<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「新型コロナは心にどう影響したのか　～奪われたケアについて～」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/446304.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>十文字学園女子大学　東畑　開人</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210406_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210406_010-thumb-380xauto-1199667.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>こんにちは。臨床心理士をしています。コロナ禍のこの一年、心の相談を続けてきました。ですから、あくまで私の場合ではありますが、カウンセリングルームから見えた新型コロナウィルスの心への影響について、お話ししたいと思います。</p><div><p>　新型コロナは心にどう影響したのか。意外な答えかもしれませんが、実を言えばこの一年、カウンセリングルームで語られる相談内容に大きな変化があったわけではありませんでした。もちろん、コロナによって経済的に追い詰められた人もいましたし、ウィルスに感染する不安にひどく脅かされた人もいました。ですが、クライエントの多くはコロナ以前と変わらない内容について話をし続けました。家族のこと、職場のこと、パートナーのこと。社会は一変し、生活や仕事も大きく変化したにも関わらず、彼らが苦しみ続けたのは身近な人間関係のことだったわけです。心というものはごくごくプライベートなものですから、その苦しさは結局身の回りのごくごく小さなところに姿を現すのだと思います。<br>　ですが、それは心がコロナの影響を受けなかったということでは全くありません。実際は逆です。コロナは心に深刻な影響を与えたように思います。ただし、それは見えない形で、つまり間接的になされたように思うのです。間接的。ここに今日のお話のポイントがあります。</p><p>個人情報保護のために加工した事例ではありますが、例を挙げたいと思います。たとえば昨年の夏前から学校に行けなくなり、部屋にひきこもりがちになった高校生がいました。初めてカウンセリングにやってきたとき、彼が語ったのは、ごくごく小さな話でした。苛立った親に日々追い詰められていること、学校の勉強についていけないこと、そして、そんな自分を無価値だと思うこと。まるでパンデミックなど起きていないかのように、彼は自分の住む小さな世界で起きていることを語り続けました。<br>ですが、よくよく話を聴いてみると、彼の苦しさの深いところに、コロナの影が差していることがわかってきました。両親が苛立ちやすくなったのはリモートワークがきっかけでした。毎日同じ場所にいることで、以前から不仲だった両親の喧嘩は増え、それが彼を追い詰めていました。あるいは以前から勉強が遅れがちだった彼は、オンライン授業になっていた期間に、授業にまったくついていけなくなりました。教室にいれば友人や教師に助けを求めることもできたけど、それが難しくなってしまったからです。<br>こういうことです。コロナは心に新たな問題をもたらしたのではなく、以前から存在してはいたけど、ギリギリのところで誤魔化されていた問題を顕在化させました。問題を覆い隠していたヴェールを、コロナが剥ぎとったのです。それが「間接的」ということの意味です。</p><p>さて、重要なことは、このヴェールが心にとって、きわめて貴重なものであったことです。「問題を覆い隠す」というと、悪いことのように聞こえるかもしれません。実際、政治家や経営者であれば、隠蔽や粉飾は悪いことでしょう。だけど、心の場合は違います。<br>心の問題はいつでも直面化すればいいものではないからです。心も人間関係も本質的に矛盾に満ちたもので、問題を抱え続けるものです。ですから、人生にはそういう矛盾と向き合った方がいいときもあるのだけど、とりあえず先送りした方がいいときもあります。余裕がない時に、問題と向き合おうとするならば、破壊的なことが生じてしまうこともあるからです。<br>そういうとき、先送りによって、時間を稼ぐことが助けになります。時間は心の良薬です。激しい怒りは時間を置くことでマイルドになっていきますし、人間関係は時間を経る中で落ち着くべきところに落ち着いていきます。問題と向き合うのは、そうやって余裕ができてからでも遅くない。ですから、ヴェールがきちんと存在してくれると、心は助かります。</p><p>それでは、この失われてしまったヴェールとは一体なんだったのでしょうか。つまり、コロナは私たちから一体何を奪っていったのでしょうか。<br>これを私は人と人との間で交わされていた「ケア」だと考えています。ケアとは相手のニーズを満たすことを言いますが、体を同じ場所に置いておけた頃、ケアは私たちの間でこまめに交わされていました。たとえば、あの不仲の両親は職場で雑談をしたり、飲み会に行ったりすることで、ケアされていました。外でケアを得ることで、家庭をギリギリのところで保っていたのです。彼もそうです。教室で授業を受けていると、わからないところは友人が教えてくれたし、廊下で心配した教師から声をかけてもらえることもありました。そういうケアがあることで、かろうじて授業についていくことが可能になっていました。<br>つくづく体は便利だと思います。何に困っているのか、言葉にするのが難しいときでも、体があればモジモジしているだけで、相手に心配してもらうことができました。体は飛沫をまき散らし、ウィルスを運ぶ危険なものでもあるけれど、同時に効率的にケアを運ぶ高性能の乗り物でもあったわけです。<br>そういうケアの交わしあいが、危ういバランスではあったにせよ、日常をギリギリで成立させていました。だけど、コロナはケアを奪い去ってしまいました。すると、私たちはむき出しになった問題と直面せざるを得なくなり、傷つき、ときに打ちのめされてしまいます。カウンセリングで私が聴いていたのは、その果ての話だったのです。</p><p>まとめましょう。新型コロナウィルスが心に与えた影響は間接的なものでした。小さなケアたちが奪い去られることで、以前から存在していた問題が顕在化してしまいました。私たちはコロナの時代に孤独になったと言われますが、それはコロナが孤独をもたらしたのではなく、以前から存在していた孤独を誤魔化しようがなくなってしまったということだと思うのです。<br>ですから、必要なことは、以前なら体でやり取りしていたケアを、言葉で置き換えることです。大変なことです。体ならば簡単にやってのけられたことを、言葉でやるのがどんなに大変なことか。同じ職場にいれば、同僚の不調は目で見てわかりましたし、廊下で「大丈夫？」と声をかけて、一緒に居ることができました。ですが、体がそこにないならば、メールやメッセージでいちいち調子を尋ねないといけません。同じように苦しいときには、それをいちいち言葉にしないと伝わりません。膨大な労力をかけないと、ケアを交し合うことができなくなってしまったのです。それでも、その労力をかけることには報酬があります。かけた労力の分だけ、人は自分が気遣われていると感じるからです。ここにケアの本質があります。<br>グローバルなパンデミックに比べると、心はあまりに小さいものです。そして、そういう小さな心を支えるものも小さなケアであれば、損なうものも身近にある小さな人間関係です。そういう小さきものたちを見失いやすくなったことこそが、コロナの時代であったと私は思っています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 06:07:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ガガーリン　人類初宇宙飛行から６０年」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446559.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>旧ソビエトの宇宙飛行士、ガガーリンが人類初の宇宙飛行を達成してから今月で６０年を迎えます。<br>世界に威信を誇ってきたロシアの宇宙開発、その立ち位置が変わろうとしています。</p><p><img alt="C210406_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_1-thumb-480xauto-1200441.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）ガガーリンと言えば、「地球は青かった」ということばが有名ですね。</p><p>Ａ１）<br>それまで誰も、地球を見た人はいませんでした。<br>ガガーリンが宇宙飛行を達成したのは、６０年前の４月１２日。<br>冷戦時代、アメリカに先んじた歴史的な偉業として、ガガーリンは今でもロシアで英雄視され、国際的にも１２日は「世界宇宙飛行士の日」となっています。</p><p>Ｑ２）それから６０年、ロシアは宇宙開発をどう進めてきましたか。</p><p>Ａ２）<br>３０年前、ソビエト崩壊で一時苦境に立たされましたが、国際宇宙ステーションの運営で中心的な役割を担いました。<br>そして１０年前、アメリカのスペースシャトルが退役したあとは、宇宙ステーションとの間の人の往復はロシアが独占してきました。</p><p><img alt="C210406_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_4-thumb-480xauto-1200443.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>しかし去年、アメリカが「クルードラゴン」と呼ばれる民間の有人宇宙船による飛行を再開し、独占が崩れました。<br>さらに「宇宙強国」を目指す中国も開発を加速させています。<br>今やロシアの人工衛星の数やロケットの発射回数は、アメリカ、中国についで世界３位。<br>新たな技術開発は進まず、中国の勢いに押され、この分野でのロシアの優位性は薄れつつあります。</p><p>Ｑ３）今後、ロシアはどのようにしようとしていますか。</p><p><img alt="C210406_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_8-thumb-480xauto-1200445.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）<br>各国が力を入れる月の探査計画で、中国と協力していくことです。<br>先月、中ロ両国は、将来、人が月に滞在することも視野に入れて、新たな研究拠点の建設に向けて協力することで合意しました。<br>月探査では、アメリカが主導して日本、ヨーロッパも参加する「アルテミス計画」があり、これと対抗していくねらいがあると見られています。<br>国際政治と同じように、中国・ロシアとアメリカ・日本・ヨーロッパで競い合うという構図となっています。</p><p>ただロシアは、宇宙分野ではアメリカや日本とも協力し、今後もそれは続きそうです。<br>一方、中国とアメリカの間では、宇宙をめぐっても覇権争いとも言える激しいせめぎ合いを続けることになりそうで、宇宙開発に力を入れる日本も決して無縁ではありません。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 07:43:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナワクチン　高齢者の接種開始を前に」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446993.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナの感染が再拡大する中、高齢者のワクチン接種が４月１２日から始まります。一部の自治体では接種券の発送や、予約の受付も始まりました。接種開始を前に知っておきたいことについて、米原解説委員です。</p><p><img alt="m210406_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210406_01-thumb-420xauto-1201571.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ。<br>ワクチンの接種券、まだ私の両親の所には来ていないですが、始まっているんですか？</p><p>Ａ。<br>厚労省が３月中旬にまとめた調査によると、全体の２割から３割の自治体が、接種券の発送を始めていて、今月中にほとんどの自治体で始まる予定です。ただ、最初はワクチンの量も限られるので、半数程度の自治体は段階的に配布する予定で、施設にいる高齢者や、高齢者の中でもより高齢の人を優先する自治体も多いです。</p><p><img alt="m210406_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210406_05-thumb-420xauto-1201573.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>接種までの流れを簡単におさらいします。まず接種券が市町村から自宅に届きます。<br>ここからの手順は主に３通りで自治体により様々です。まずは接種券と合わせて希望調査票が同封されていて、それに答えると接種の日時と場所を自治体から指定される方法。それから、自治体のコールセンター、もしくは医療機関に電話して予約する方法。そしてホームページで会場と接種日時を選んで予約する方法があります。自治体がこうした手順を組み合わせて受け付けていますので、同封される案内をまずは確認してください。</p><p>Ｑ。<br>すでに予約が始まったところの状況はどうですか？</p><p>Ａ。<br>電話予約は、混雑してかかりづらくなっているところが多いようです。例えば奈良県天理市では、最初の３７５人分の予約が開始後わずか５０分で終わってしまったんですが、市が用意した電話の１０回線はすぐにいっぱいになって、「電話がつながらない間に、予約が終わってしまった」という苦情もあったそうです。電話では接種券番号と名前・生年月日を言って予約するだけなんですが、接種会場への行き方とか、そもそも持病があって受けていいかどうかとか、いろいろ相談されたそうなんです。順調にいけば５分以内に終わる電話が、１０分以上かかるケースもあったようで、予約が終わる間に市が受け付けられたのは７５人分でした。</p><p>Ｑ。残りの３００人分は？</p><p>Ａ。実は同じ時間に並行して受け付けていたホームページで予約が埋まってしまったんです。<br>ネットだとデータを一斉にやり取りするので、予約も早かったということなんです。<br>ただ、ネットの方が有利とも限らなくて、東京・八王子市は電話とホームページでそれぞれ枠を設けていたんですが、電話は混雑して１時間半、ホームページは２０分で枠がいっぱいになったそうです。<br>ワクチンの数が少ない最初のうちは、電話はなかなかつながらないかもしれませんし、ホームページの予約も短時間で終わる可能性があることをまずは理解しておきましょう。夏ごろまでには高齢者は皆さん接種できますので、焦らないことも大切です。</p><p>Ｑ。<br>そうはいっても感染の再拡大も迫る中で、いつ接種できるのかは本当に気になります。</p><p><img alt="m210406_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210406_07-thumb-420xauto-1201575.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ。<br>今のところの供給スケジュールです。<br>最初に発送されるのは全国で１００箱、注射器によって打てる回数は違いますが、１箱大体１０００回分なので、およそ１０万回分です。そのあと全国で５００箱ずつ供給されますが、高齢者の数は３６００万人ですから、この時期に接種できる人の割合はごくわずかです。<br>ワクチン接種が一定のボリュームで本格化するのは、すべての市区町村にワクチンが１箱ずつ、全部で１７４１箱供給される４月末以降になります。そのあと需要に応じて４０００箱＝４００万回分が追加され、さらに供給が増えて６月末までに高齢者の２回接種分のワクチンが供給される見通しです。ですから、政府の分科会の尾身会長が「ワクチンが高齢者に届く６月ごろまでが正念場」と言っていましたが、引き続き感染対策をしっかりやること、そして、医療体制を整えることが大事になります。</p><p>Ｑ。<br>いざ接種券が来て改めて考える人も多いと思いますが、変異ウイルスへの効果や副反応のことが気になります。</p><p><img alt="m210406_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210406_09-thumb-420xauto-1201577.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ。<br>現在接種が行われているファイザーのワクチン、発症を９５％予防するとされていますが、関西を中心に広がっている、イギリスで最初に見つかった変異ウイルスについては、効果があることが海外で確認されていますし、南アフリカで最初に見つかった変異ウイルスにも効果が見られたとファイザーは説明しています。ただ、変異の仕方によっては効果を下げる可能性も指摘されていて研究が続いているところです。<br>そして、副反応ですが、５７万８０００回の接種が終わった時点で、アナフィラキシーと呼ばれる重いアレルギー反応は４７件で、割合としてはおよそ１万２０００回に１度でした。全員が回復しています。</p><p><img alt="m210406_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210406_10-thumb-420xauto-1201579.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは比較的軽い体調の変化です。<br>先に接種を受けた医療従事者２万人を対象にした調査の中間報告ですが、２回目の接種の方が、頻度が高い傾向が出てきました。<br>まずは発熱です。横軸は接種当日から何日後かを示しています。１回目は青、２回目が赤の棒グラフなんですが、２回目の接種翌日に３４％の人が発熱しました。その後１日か２日で回復しています。<br>頭痛、倦怠感（＝だるさ）も同じ傾向が出ています。接種の翌日に半数程度の人に体調の変化が出て、２，３日で回復しています。<br>この調査はあくまで中間報告で、高齢者で同じ傾向が出るとは限りませんが、２回目の接種の時には、接種の２日後くらいまで体調を崩す可能性があると思って、仕事や約束のスケジュールを計画したり、接種した人に配慮したりしたほうがいいと思います。</p><p>Ｑ。<br>なるほど。家族や職場は配慮が必要ということですね。</p><p>Ａ。<br>はい。もう一つ、ワクチンのニーズが高まっている今、注意してほしいのが、詐欺です。</p><p><img alt="m210406_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210406_14-thumb-420xauto-1201582.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月、実際にあった事例です。<br>国から委託を受けた機関を名乗って電話があって、「近所の病院でコロナワクチンを打てる機会が出来た。６０万円かかる。口座を知らせるので振り込むように」と言われたそうです。</p><p>Ｑ。<br>６０万円は高いですよね。</p><p>Ａ。<br>はい、で、断ったら解約料として３０万円を請求されたそうです。<br>このケースは電話を切って終わったそうですが、似たような手口が横行しています。ワクチンを中国製に変えて金額を１万円にしたり、「接種の後キャッシュバックされるからとりあえず振り込め」とか、「命と金とどっちが大事だ」と脅してきたり、といった具合です。多くは、国か厚生労働省か保健所の委託機関を名乗っています。<br>大事なのは、優先的に接種を受けられるといって金を振り込ませようとするのは詐欺だということです。なぜなら今回の接種は優先順位が国や自治体に決められていて、なおかつ、全部無料だからです。<br>ワクチンを打ちたいという機運が高まるのに合わせて、こうした詐欺が増えることが心配されていますので、ご注意ください。</p><p>Ｑ。<br>感染の再拡大が迫ってくる中で、早くワクチンを打ちたいという気持ちに付け込まれないようにしないといけないですね。</p><p>Ａ。<br>その通りです。それとともに、引き続き感染対策を緩めないことが大事です。<br>感染者が増えて、医療機関がひっ迫すると、人手が回らなくなってワクチン接種が遅れるという悪循環になりかねません。そうならないように個人の感染予防とあわせて、地域で感染拡大しないよう気を付けていく必要があります。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:21:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国の接近　中東が変わる？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446635.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国が、中東の国々と関係を強化しています。先月下旬、王毅外相が、サウジアラビアやイランなど６か国を相次いで訪問。このうち、イランでは、今後２５年にわたって、経済や安全保障など幅広い分野で協力を進める計画に署名しました。背景には、欧米と対立を深める中国のしたたかな外交戦略があり、今後の中東情勢、たとえば、今、開かれている「イラン核合意」の復活をめざす協議の行方を左右する可能性もあります。中国の中東外交について考えます。</p><p><img alt="j210406_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_1-thumb-420xauto-1200662.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210406_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_2-thumb-420xauto-1200667.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■中国の王毅外相は、先月２４日から３０日まで、ペルシャ湾岸の国を中心に、６か国を訪問しました。</p><p><img alt="j210406_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_3-thumb-420xauto-1200669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼最初の訪問国サウジアラビアでは、国の実権を握るムハンマド皇太子とも会談しました。サウジアラビア政府は詳細を公表していませんが、中国政府によりますと、ムハンマド皇太子は、香港や新疆ウイグル自治区の問題で、中国政府の立場を支持する考えを示し、両者は、他の国の内政干渉に反対することで一致したということです。</p><p><img alt="j210406_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_4-thumb-420xauto-1200674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>背景には、何があるのでしょうか。王毅外相の訪問は、中国が、新疆ウイグル自治区での人権問題で、アメリカやＥＵ・ヨーロッパ連合の非難を浴び、制裁をかけられた直後でした。<br>一方のムハンマド皇太子も、アメリカやヨーロッパ諸国の厳しい視線にさらされています。隣国のイエメンの内戦に軍事介入し、「世界最悪の人道危機」と呼ばれる状況を招いたことや、３年前、政権を批判したジャーナリスト、カショギ氏が、トルコ国内で、サウジアラビアの情報機関のメンバーらに殺害された事件の責任を問われているのです。バイデン大統領は、就任早々、サウジアラビアへの武器の輸出を停止するなど、ムハンマド皇太子を特別に重んじたトランプ前政権の政策を見直しています。<br>中国とサウジアラビアは、人権問題を重視するバイデン政権による政策の転換に、連携して対応しようとしているのです。<br>また、両国は、エネルギーや情報通信などの分野で協力を深めることでも一致しました。「一帯一路」と呼ぶ巨大な経済圏をつくる構想を進める中国にとって、サウジアラビアは、最大の原油輸入元です。これに対し、ムハンマド皇太子の主導により、２０３０年を目標に「脱石油」の経済を実現する改革、「ビジョン２０３０」を進めるサウジアラビアは、中国からの投資や技術協力を頼りにしています。両国の関係強化には、経済的な意味合いも大きいのです。</p><p><img alt="j210406_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_5-thumb-420xauto-1200676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼２つ目の訪問国トルコでは、両国が、インフラ整備や投資などで協力を深めることで一致しました。そのトルコには、中国の新疆ウイグル自治区から逃れた数万人の人々が暮らしていて、王外相の訪問に合わせ、各地で抗議集会を開きました。トルコとウイグルは、言語や宗教など民族的に近く、トルコのエルドアン大統領は、以前、亡命してきたウイグルの人々を保護し、中国の対応を厳しく批判していましたが、今回、王外相との会談では、中国への非難を控えました。その背景には、悪化したトルコ経済を立て直すため、中国の投資が必要なこと。新型コロナウイルス対策で、中国製のワクチンに頼らざるを得ない事情があると見られます。また、エルドアン大統領自身も、国内の反対派や少数民族のクルド人を弾圧しているとして、欧米諸国から批判されています。</p><p><img alt="j210406_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_6-thumb-420xauto-1200678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼そして、最も注目されたのが、３つ目の訪問国イランです。王外相は、ザリーフ外相との会談で、両国が今後２５年にわたって、経済、エネルギー、政治、安全保障、インフラ整備、情報通信など広い分野で協力を進めてゆくことを謳った「包括的協力計画」に署名しました。その詳しい内容は公表されていませんが、中国は、イランのエネルギー部門やインフラ整備に、総額４０００億ドル、日本円でおよそ４４兆円を投資する。かわりに、イランは、中国に対し、原油を市場価格よりも安く輸出することなどが盛り込まれていると報道されています。<br>イランにとって中国は、最大の貿易相手国で、原油の輸出先であるのに対し、中国にとってイランは、重要な原油の輸入元、そして、中国製品の市場であり、まさに、「ウィンウィン」の関係です。<br>とくに、アメリカの制裁によって、国家収入の柱とも言える原油の輸出ができなくなっていたイランにとって、今回の「協力計画」は、まさに「渡りに船」です。計画には、兵器を共同開発することなど、軍事面の協力も含まれると伝えられ、バイデン大統領は、アメリカと対立するイランと中国が、こうした協力関係を結ぶことに、強い懸念を示しています。</p><p><img alt="j210406_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_7-thumb-420xauto-1200681.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>王外相は、ロウハニ大統領とも会談し、アメリカによる制裁とイランによる合意違反の応酬で、存続が危ぶまれている「イラン核合意」について話し合いました。この中で、王外相は、「中国は一貫して核合意を支持しており、アメリカによる制裁には反対する」と強調したうえで、核合意を復活させるためには、まず、アメリカが制裁を解除すべきだとするイランの主張を全面的に支持する姿勢を示しました。<br>バイデン大統領は、核合意に復帰する考えを表明しているものの、そのためには、まず、イランが、核合意への違反行為をやめて、完全に守ることが前提だと主張し、平行線が続いています。<br>そして、核合意の復活をめざす関係国の協議が、６日、日本時間の今夜、オーストリアのウイーンで始まりました。アメリカとイラン、双方の代表が参加するのは、アメリカが３年前に核合意から離脱して以来、初めてのことです。<br>双方が直接顔を合わせる協議は予定されず、仲介役のＥＵを通した間接的な話し合いとなりますが、事態打開の糸口になるかどうか、たいへん注目されます。</p><p><img alt="j210406_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_9-thumb-420xauto-1200685.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>核合意に署名した主要６か国のうち、イギリス、フランス、ドイツは、中立的な姿勢です。そして、中国が、ロシアとともに、イランの主張を明確に支持しています。中国との「包括的協力計画」という多額の投資や原油輸出の機会、いわば、アメリカの制裁を〝無力化”する武器を得たイランは、これまでよりも、強い姿勢で協議に臨むものと見られます。バイデン政権が核合意に復帰するのは、いっそう難しくなったという見方が出ています。</p><p>■今、中国は、アメリカが中東地域への関与を減らしている空白を埋める形で、この地域への影響力を拡大しています。その目標と戦略は、次のようなものです。</p><p><img alt="j210406_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_10-thumb-420xauto-1200692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼人権問題などをめぐって中国への批判を強めるアメリカや同盟国による「中国包囲網」に対抗する。▼エネルギー資源を確保し、貿易や投資など経済協力を進める。▼独自に開発した新型コロナウイルスのワクチンを各国に提供し、影響力を強める。そして、▼サウジアラビアとイランのように、互いに対立する国々の双方と「二国間関係」を積み重ねるやり方です。<br>ただし、この中国の外交は、ひたすら自国の利益を追い求めるもので、中東全体の平和と安定を目指そうという意思は窺えません。この地域が抱える、さまざまな紛争を解決するのは、ますます難しくなると考えられます。<br>イランの核開発問題が解決されず、ペルシャ湾岸の緊張が長期にわたって続けば、この地域にエネルギーの大部分を依存する日本は、大きなリスクを抱えることになります。そうした観点からも、中国による外交攻勢が、中東地域のパワーバランスやエネルギー需給にどんな影響をもたらすかを、注意深く観察する必要があると思います。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 23:08:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『タバコ』が拓く未来の接ぎ木」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/446563.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>名古屋大学 生物機能開発利用研究センター准教授　野田口　理孝</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210407_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210407_008-thumb-380xauto-1200447.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>名古屋大学の野田口と申します。本日は、私たちと生活を共にする植物について、大学で行われている研究の話をしたいと思います。</p><div><p>皆さんは接ぎ木という技術をご存知でしょうか。接ぎ木は、何千年も前から人類が活用してきた植物の栽培方法で、2種類の植物を茎を切ってつなぐことで１つの植物体として育てる技術です。この技術をうまく利用すれば、現代の環境問題の解決の糸口となるのではないかと考えています。</p><p>植物は私たちの生命の源であり、食糧として、家畜の飼料として、エネルギーとして、二酸化炭素を固定して酸素を生み出す存在として、植物は私たち人類を含む動物にはなくてはならない存在です。<br>ですから、私たちの暮らしには、植物と共に生きていくための術を持つことが大切だと私は考えています。森林を守ることも育てることも重要です。食糧としての農作物を栽培することも重要です。同じ地球上の植物と共に上手に生きていくことが、これまでもこれからも必要です。</p><p><img alt="s210407_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210407_015-thumb-420xauto-1200449.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、植物と共に生きる上で、現在の私たちのおかれている状況は、易しくはありません。地球規模の温暖化をはじめとする環境変化、世界的な人口増加、それを支えてきた資源投入型の農業スタイル、いずれもが将来の私たちにとっての植物の栽培を難しくしています。<br>例えば、気温が上がると、土は乾燥して、植物が育ちにくくなります。土が乾燥すると、土壌中にわずかに含まれていた塩分の濃度が高まって塩害が発生することがあります。また、風によって土壌表面が削られて、そこに住んでいた微生物が飛ばされてしまい、植物の成長に必要な栄養分が失われてしまうといったことも起こります。他にも、局所的な大雨や洪水は、植物の病気の蔓延など、その栽培に大きな被害をもたらします。このように、環境変動によって植物の栽培も大きく影響される場面が増えてきています。現代では、農作物を育てるために開墾された世界の耕作地のうち、およそ４割がなんらかの理由でストレス土壌となっており、私たちの生命を脅かす事態となっています。</p><p><img alt="s210407_018.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210407_018-thumb-420xauto-1200451.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした中で、私たちが着目したのが冒頭でお話しした接ぎ木の技術です。例えば、農作物をストレス土壌でも育つことのできる植物の根の上に接ぎ木して育てれば、ストレス土壌の上で農作物を収穫できるかもしれません。<br>このように、片方の植物の良い特徴と、もう片方の植物の良い特徴を、同時に発揮させることができるのが接ぎ木です。接ぎ木しても、それぞれの植物の遺伝情報は変わりませんので、生態系に及ぼす影響やリスクも抑えることができます。また、植物の生育・栽培には土壌微生物の存在がとても重要なことから、接ぎ木によってそうした微生物との共生関係を有効に利用することもできるのではないかと考えています。</p><p>こうした利便性の高い接ぎ木ですが、技術的な制約が知られます。その最たるものは接ぎ木の親和性です。私たち人間の場合も、病気の治療で臓器を移植する際には、免疫による拒絶反応が問題となることがありますが、植物の場合もどんな植物でもつながるわけではありません。これまでの2000年を超える接ぎ木の歴史の中で、一般に近縁な植物であるほど接ぎ木は成立しやすく、反対に遠縁になるほど接ぎ木ができなくなっていくことが分かっています。したがって、環境ストレスに強い植物が自然界に見つかっても、仲間同士でなければその植物を接ぎ木して直ちに利用することはできません。そこで、接ぎ木の現象をより詳細に理解することで、接ぎ木の親和性が低い場合には、その接着を助けることができないかと私たちは考えました。</p><p>接ぎ木は科学的な検証がまだそれほど進んでおらず、接ぎ木親和性の原理については分かっていませんでした。私たちは研究を進めていく過程で、この現象を紐解くブレークスルーとなる発見に出会いました。これまでの接ぎ木の常識を覆して、遠縁な植物であっても一定の短い期間であれば組織をつなげておくことのできる例外的な植物が存在することを見つけたのです。</p><p><img alt="s210407_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210407_021-thumb-420xauto-1200455.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それはタバコ属植物でした。試験してみたところ、タバコ属植物は、73種38科の植物と少なくとも一月ほどの間はつながって生存することができました。</p><p><img alt="s210407_024.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210407_024-thumb-420xauto-1200457.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちはこの接着現象を理解するため、まず接ぎ木部位の細胞の形態観察を行いました。植物の細胞は、細胞の周辺に細胞壁という多糖類の堅い壁を持ちます。この細胞壁によって、外界から身を守り、体を堅固に保持することができ、例えば樹木のように大きく成長することができます。接ぎ木部位を電子顕微鏡によって観察すると、接ぎ木した境界面の細胞では、この堅い細胞壁が薄く消化され、接ぎ木された植物の細胞同士が互いに密着してつながっている様子が観察されました。反対に、接ぎ木の親和性が低く、つながらない植物の組み合わせでは、細胞壁は消化されずに残ったままで、細胞同士がつながる様子は観察されませんでした。したがって、これらの観察から、接ぎ木した境界部分の細胞の細胞壁が消化され、つながることが、接ぎ木の成立には重要であることが推察されたのです。</p><p><img alt="s210407_025.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210407_025-thumb-420xauto-1200459.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この細胞の接着の分子機構を明らかにするため、接ぎ木した植物の中で働く遺伝子の挙動を詳細に調べました。その結果、接ぎ木した部分をつなげるためにたくさんの遺伝子が働いていることが分かってきました。中でも、細胞壁の主要な成分であるセルロースを分解する酵素が活発に働いていることが見出されました。いくつかの生物学的な実験によって、そのセルロース分解酵素（GH9B3クレードのβ-1,4-glucanase）が接ぎ木の接着を促進する重要な鍵因子であることが科学的に証明されたのです。<br>興味深いことに、この酵素は植物が傷ついたときに傷口の修復に働くことも分かり、植物が厳しい自然界で生き残る能力の一つがこの研究で同時に分かりました。</p><p><img alt="s210407_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210407_026-thumb-420xauto-1200461.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この発見を受けて、実際にセルロース分解酵素を接ぎ木部位に人工的に与えると、接ぎ木の接着力を高めることができることも分かりました。さらに、タバコ属植物の茎の一部を中間台木として使って、本来は接ぎ木することが難しかった組み合わせの接ぎ木にも挑戦しました。地球上でもっとも繁殖するキク科植物の根の上に、タバコ属植物の茎を挟んでトマトを接ぎ木したところ、接ぎ木してから3ヶ月後にトマトの果実を実らすことに成功しました。実ったトマト果実はとても小さいく、この技術がすぐに実用できるわけではありませんが、研究を続けていくことで、未来の社会に有効な知見や技術が生まれることを期待しています。</p><p>今回の接ぎ木の研究を通して、植物のしなやかさや強靭さを学ぶことは多く、新しく見つかってきた生命現象は、単純に接ぎ木技術への利用展開には止まらないと考えています。接ぎ木研究を一つの切り口として、私たちにとって大事な存在である植物について理解を深め、地球上の植物を保全し、また利活用し、ひいては私たちの生活を守っていけたらと考えています。</p><p>植物が関係する産業分野の規模は他の産業分野に比べて決して大きくはなく、目前に迫る課題へのアプローチもまだまだ限られているのが現状です。だからこそ、植物の重要性を理解し、社会全体で課題に取り組むことが重要です。</p><p>今の子供たち、そしてその先の未来の子供たちが豊かに生活していける社会につながるよう、今を生きる私たちが取り組みを続けて行くことはとても大事なことだと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 06:53:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大統領選の前哨戦　ソウル市長選挙」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446637.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国では首都ソウルの市長選挙の投票が先ほどから（７日午前６時から）始まりました。一年後に迫った大統領選挙の前哨戦として注目されています。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C210407_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210407_0-thumb-480xauto-1200720.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1、きょうのイラストは陸上競技のリレーですか？</p><p>A1、きょうのソウル市長選挙に勝利して次の大統領候補にバトンをつなぐことできるのか。<br>来年３月の大統領選挙の行方を大きく左右する注目の選挙です。</p><p>Q２、こちら野党の候補がリードしているようですね。</p><p>A２、事前の世論調査では、野党保守系の統一候補で元ソウル市長のオ・セフン氏が、ムン政権の閣僚だったパク・ヨンソン氏を大きく引き離して優位に立っています。政権与党が推すパク候補は強い向かい風を受けて苦しい戦いです。</p><p>Q３、強い向かい風ですか？</p><p><img alt="C210407_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210407_3-thumb-480xauto-1200725.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A３、今回の選挙は政権与党の前の市長が「セクハラ疑惑」で自殺したのを受けて行われました。与党にとってはマイナスからのスタートでした。さらに不動産価格が高騰を続けている中で土地住宅公社職員による「土地不正取得疑惑」が持ち上がりムン政権の支持率は過去最低にまで落ち込んでいます。野党候補の一本化が実現したこともパク氏には打撃となりました。<br>同じくきょう投票が行われている第２の都市プサンの市長選でも野党候補の優勢が伝えられています。ソウルとプサンで政権与党が２連敗すれば次期大統領選挙への影響は甚大だと思います。</p><p>Q４、具体的にはどんな影響が出てくるのでしょうか？</p><p><img alt="C210407_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210407_5-thumb-480xauto-1200728.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A４、大統領選挙には、政権与党からはキョンギ道知事のイ・ジェミョン氏と前首相のイ・ナギョン氏が名乗りを上げています。しかし与党２連敗となりますと、党の選挙対策委員長を務めているイ・ナギョン氏の責任を問う声が高まり、立候補断念に追い込まれるかも知れません。一方、政権奪還を目指す野党側はまだバトンを受ける候補は固まっていませんが、ムン大統領と対立して辞任した前の検事総長のユン・ソギョル氏の動向が鍵となってくるでしょう。<br>きょうの２つの市長選挙の結果次第では、次の大統領選挙の構図が大きく変わってきます。<br>今後の日韓関係や朝鮮半島情勢にも影響を与えるだけに結果が注目されるところです。<br>投票は今夜８時に締め切られ即日開票されます。</p><p><span>（出石　直 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 07:35:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＥＵの対中国制裁と中国外交」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/446638.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国の新疆ウイグル自治区で人権侵害が行われているとして、ＥＵ・ヨーロッパ連合は先月、中国への制裁に踏み切りました。１９８９年の天安門事件以来、初めての決断です。欧米諸国の厳しい姿勢に中国はどう対応するのか？　外交の舞台でエスカレートする攻防を読み解きます。</p><p><img alt="i210407_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_01-thumb-420xauto-1200714.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（質問１）<br>ウイグル族の人権問題をめぐっては、これまではアメリカが先頭に立って中国を非難してきましたようね。<br>中国担当の加藤専門委員に聞きます。加藤さんウイグル族の人権問題をめぐっては、これまではアメリカが先頭に立って中国を非難してきましたよね。</p><p><img alt="i210407_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_02-thumb-420xauto-1200732.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（答１）<br>アメリカは、トランプ前政権の時代からウイグルの人たちに対する迫害を批判してきました。ことし初めに人権問題を重視するバイデン政権が誕生しますと、その姿勢は一層、厳格になってきたように思います。国務省が先週発表した人権に関する報告書の中では、新疆ウイグル自治区で「１００万人以上が収容所に拘束され、拷問や強制労働の他、宗教の自由が制限されるなどジェノサイド、民族に対する破壊行為が行われている」と指摘しています。<br>こうした批判に対して中国は「世紀の大ウソだ」と強く反発しているのです。</p><p>（質問2）<br>しかしそのアメリカに加えて先月EUまでもがウイグルの問題で制裁に踏み切ったことは、中国にとってどのていどのダメージになったのでしょうか。</p><p>（答２）<br>まだはっきり言えませんが、ダメージはこれから計り知れないほど大きくなる可能性があるといえるかもしれません。<br>EUの場合は、制裁の内容そのものは「新疆ウイグル自治区の幹部４人と治安対策などを担う団体の資産凍結とＥＵへの渡航・取引を禁止する」という限定的なものでした。ただ、中国がEUから制裁を受けるのは、３０年余り前の天安門事件以来のことである上、なんといっても、これまでこの問題でアメリカとは一線を画してきたヨーロッパが、アメリカと足並みをそろえてきたことに大変戸惑っているのではないかと思います。</p><p><img alt="i210407_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_03-thumb-420xauto-1200734.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はこれまで太平洋を挟んでアメリカと正面からの対決に臨んできましたから、ＥＵの制裁は、背後から突かれ、挟み撃ちにされた形になります。中国にとって本当は避けたかった最悪のパターンに陥ったといえるでしょう。</p><p>（質問3）<br>EUは中国に対して制裁の規模以上の衝撃を与えたということでしょうか。</p><p><img alt="i210407_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_04-thumb-420xauto-1200736.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（答３）<br>まず、ヨーロッパは中国にとってアメリカ以上に大きな経済交流の相手になりつつありました。</p><p><img alt="i210407_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_05-thumb-420xauto-1200738.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>何といっても、習近平政権が掲げてきた世界規模の経済構想「一帯一路」、つまりユーラシア大陸をまたぐ陸と海のシルクロード構想の終着点の意味がありました。</p><p><img alt="i210407_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_06-thumb-420xauto-1200740.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのヨーロッパが反旗を翻せば、シルクロードそのものが終着点を失い漂流しかねない事態になりえるのです。</p><p><img alt="i210407_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_07-thumb-420xauto-1200742.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一帯一路に対抗するアメリカの構想、自由で開かれたインド太平洋戦略に、EUやイギリスが加わる動きをみせていることにも中国は警戒を強めているものと見られます</p><p>（質問４）<br>つまりそれは単に経済的な対立だけにとどまらず、安全保障の面でも、地球規模での覇権争いにつながり得る動きといえそうですね。</p><p><img alt="i210407_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_08-thumb-420xauto-1200744.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（答４）<br>それを象徴する動きが、先月22日から23日にかけて中国で行われた王毅外相とロシアのラブロフ外相との会談といえます。何より注目されたのがそのタイミングでした。22日はまさにEUが中国に対する制裁を発表した日。そして23日には、アメリカとヨーロッパの軍事同盟であるNATO・北大西洋条約機構の外相会議が開かれ、EU各国とアメリカが中国に対処するため同盟関係の強化を確認したのと同じタイミングでした。むしろそれらにぶつけるかのように行われた中ロ外相会談は、NATOに対する強い対抗措置を意識したものといえるでしょう。</p><p>（質問5）<br>中国の王毅外相はそれから目まぐるしい外交を展開し始めましたね。</p><p>（答５）<br>まさに大車輪の様相ですね。王毅外相は中ロ外相会談の翌日からはサウジアラビアやイランなど中東6か国を歴訪し、各国との関係強化を確認しました。このうちイランとは、今後25年間にわたって政治経済関係を強化する包括的協定を締結。また、本来アメリカの同盟国であるサウジアラビアに対しても、バイデン政権になって、親密だったトランプ前政権時代とは温度差があることを巧みにつく形で関係を一層強めた形です。さらに王毅外相は中東から帰国直後の先月31日から今月3日にかけて、中国にインドネシアやマレーシアなど東南アジア4か国の外相や韓国の外相を招き立て続けに会談を行いました。10日余りのうちに12か国の外相と会談した形です。おととい５日には、日本の茂木外務大臣とも1時間半にわたって電話会談を行っています。</p><p>（質問6）<br>王毅外相の異例ともいえる一連の駆け足会談にはどのような意味があるのでしょうか。</p><p>（答6）<br>中国にはやはりアメリカが主導する中国包囲網が、ヨーロッパを巻き込む形でじわじわと中国に迫ることへの警戒感。そしてそれを突破しなくてはならないという焦燥感があるのだと思います。</p><p><img alt="i210407_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_09-thumb-420xauto-1200748.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>王毅外相は、韓国外相との会談を終えた後、中国の国営メディアの取材に応じ、アメリカとの関係について「協力するなら歓迎するが、対抗するなら恐れず向き合う」と強気の姿勢をのぞかせました。</p><p>（質問7）<br>バイデン大統領は「専制主義と民主主義の戦いだ」と述べました。人権・統治という国の根本に関わるだけに妥協を見出すのは難しそうですね。</p><p>（答7）<br>そもそも、アメリカやヨーロッパが中国に対して強い警戒心を抱くようになったのは、中国がウイグルの人たちに対して続けている迫害や、香港の高度な自治を奪うような民主派の弾圧など、人権を踏みにじる強硬な政策を続けているからです。</p><p><img alt="i210407_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_10-thumb-420xauto-1200750.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国に対しては、アメリカやEUと歩調を合わせてイギリスやカナダも制裁を科し、オーストラリアやニュージーランドも制裁を支持する声明を出しています。また日本の茂木外務大臣も王毅外相との電話会談で、中国の人権問題に対する深刻な懸念を伝えました。中国はそのような国際社会の声にも誠実に耳を傾け、自らが進める権威主義的なやり方が本当に進むべき道なのかどうか、真剣に見つめなおしてほしいと思います。</p><p><span>（加藤　青延 専門解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 08:39:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震から5年　命を守る大地震での避難」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446906.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k210407_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_1-thumb-420xauto-1201094.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>２度の震度７を観測し、災害関連死を含め、２７６人が死亡した熊本地震から、来週で５年になります。<br>熊本地震を教訓にした大地震での避難について、災害担当の二宮解説委員が解説します。</p><p>＜熊本地震の概要＞</p><p><img alt="k210407_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_2-thumb-420xauto-1201096.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>熊本地震は、観測史上初めて震度７が２度観測された地震でした。５年前の４月１４日夜に益城町で震度７、１６日未明に益城町と西原村で震度７の揺れを観測しました。<br>地震の規模を示すマグニチュードは、６．５、７，３と、２度目の方が大きく、よくある「本震と余震」ではなく、１度目が「前震」、２度目が「本震」とされました。<br>その後も余震が多かったことが特徴でした。８月までの4か月半で、震度５弱以上の地震が２４回にのぼり、住民は地震に怯える日々が続きました。</p><p>＜激しい揺れを経験＞<br>私は前震のあと、益城町に取材に入り、熊本市のホテルに泊まっていました。ホテルのある中央区は震度６強で、揺れの後、部屋の様子を撮影しました。</p><p><img alt="k210407_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_9-thumb-420xauto-1201099.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ベッドでうとうとしていたら、突然、突き上げるように激しく揺れて、液晶テレビやポットが飛ぶように落ちました。閉じ込められないようにドアを開けなければと思いましたが、身を起こして、落ちてくるものがないか確認するのが精いっぱいでした。</p><p><img alt="k210407_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_10-thumb-420xauto-1201101.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その後、「安全確認のため外に出て」との館内放送があり、急いで外に出ました。真っ暗で寒い中、駐車場で毛布が配られましたが、朝まで１０回近く大きな余震がありました。そのたびに、すぐ近くの熊本城の方からゴロゴロ、ドスーンと大きな音が響きました。<br>夜が明けてから見ると、あちこちで石垣が崩れていました。熊本城も、本震で被害が大きくなりました。</p><p><img alt="k210407_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_11-thumb-420xauto-1201103.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>＜連続する揺れの恐ろしさ＞<br>大地震では、その後も続く地震を十分警戒しなければなりません。熊本地震のように最初の地震よりも大きく揺れることもあります。しかも、建物や地盤は、最初の揺れでダメージを受け、壊れやすく、崩れやすくなっています。</p><p><img alt="k210407_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_3-thumb-420xauto-1201109.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは前震の翌日、益城町で撮影しました。左側の離れの建物だけが倒れていて、奥の立派な母屋は被害がないように見えました。下は本震の１１日後。母屋も倒壊していました。震度７を１回は耐えたけれど、その後の揺れで倒れてしまったのです。<br>静岡大学の牛山素行教授の調査によりますと、熊本地震で倒れた家の下敷きになるなど、地震の直接の影響で死亡した５０人のうち、前震で死亡したのは９人、本震は４１人です。そして、前震でいったんは避難したものの自宅に戻り、本震で死亡した人が少なくとも１３人いたと見られるということです。<br>重要な教訓は、古い木造住宅などでは、大きな揺れの後は必ず避難するということです。</p><p>＜応急危険度判定を待って帰宅を＞<br>では、避難所から家に戻っていいか、いけないか、どうやって判断すればいいのでしょうか。一見無事に見えても倒れやすくなっているかもしれません。被災した建物や土地は、「応急危険度判定」という調査が行われます。</p><p><img alt="k210407_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_5-thumb-420xauto-1201111.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>専門の講習を受けた建築士が調べ、危険な場合は赤、要注意は黄色、使用可能なら調査済みを示す緑色の紙を貼っていきます。赤は、住むのはもちろん、立ち入ることも危険という意味です。この判定が、熊本地震では本震に間に合わず、その後もすべて終えるまで１カ月以上かかりました。<br>しかし、安全のためには、この判定が出るまで避難を続けてください。</p><p>＜地震避難の課題＞</p><p><img alt="k210407_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_12-thumb-420xauto-1201105.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、今は避難所でのコロナ感染を心配する人も多いと思います。益城町では最も多い時で人口の約半分およそ１万6000人が避難しました。避難所の体育館は、1か月近くたっても、廊下にまで人があふれていました。コロナ禍の今、このように過ごすことはできません。このため、多くの避難者を受け入れできて、しかも感染防止を徹底した避難所が必要です。</p><p>＜コロナ対策徹底の避難所＞<br>最近の地震でコロナ対策を徹底した避難所があります。一つのモデルケースになると思います。</p><p><img alt="k210407_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_13-thumb-420xauto-1201107.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A）２月１３日に震度６強の揺れを観測した福島県相馬市の避難所には、９２人が避難しましたが、感染対策を徹底するため、検温や消毒に加え、世帯ごとにテントを用意。この日は２メートル間隔で３５張のテントを並べました。それに、熱がある人が来た場合に備えて、医師や保健師、救急車を待機させ、抗原検査もできるようにしました。</p><p><img alt="k210407_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_7-thumb-420xauto-1201113.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、こうしたテントを導入する自治体が増えています。屋内用なので1万円前後からありますが、問題は設置するスペースと数です。相馬市は１０００張を購入したそうですが、人口は３万６０００人あまりです。スペースも数も足りないといいます。<br>これは大都市では、もっと深刻な問題です。これまでのおよそ３倍のスペースが必要とされているので、教室や他の施設、民間も含めてフル活用しなければなりません。</p><p>＜コロナ禍の地震避難＞<br>マンションに住んでいて、今まで避難したことはない人でも、大地震が起きたら避難することになるかもしれません。マンションでも大地震では停電や断水などで自宅での生活が厳しくなります。コロナ禍の避難や備えについて、誰もが真剣に考えておく必要があります。</p><p><img alt="k210407_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_8-thumb-420xauto-1201115.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その際、最優先にするのは、命を守ることです。避難所はコロナが心配だからと、倒壊する危険がある家に留まってはいけません。<br>みみよりポイントは、避難所が混み合うのを避けるため、実家や親せきの家、車中避難など、避難所以外の「分散避難」ができないか、家族での話し合いや準備をしておくことです。<br>また、耐震性の高いマンションでも、断水や停電、トイレが使えない、食べ物がないなどの理由で避難所に行かなくて済むように、在宅避難できる備えをしてください。<br>水や食料、携帯トイレなどを最低３日、理想は２週間分、多めに買い置いた備蓄を、ふだんから消費しながら買い足す「ローリングストック」がおすすめです。</p><p>命を守るため、熊本地震の教訓をコロナ禍でも活かしてください。<br>まずは、安全に避難できるよう、揺れでケガをしないことが重要です。タンスや食器棚など、倒れそうな家具の固定、それに古い住宅では耐震診断や耐震補強を進めてほしいと思います。</p><p><span>（二宮　徹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 11:09:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミャンマー危機　事態打開へできることは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446907.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>クーデターから2か月余りが経ったミャンマーは、情勢が悪化の一途をたどっています。<br>軍は抗議活動を抑え込もうと容赦ない弾圧を続けていて、犠牲者は580人を超えています。<br>事態打開のため、何ができるのかを考えたいと思います。</p><p><img alt="j210407_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_01-thumb-420xauto-1201117.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは、次の３つです。<br>▼泥沼化するミャンマー情勢<br>▼一枚岩になれない国際社会<br>▼日本政府、企業にできることは</p><p>【激化する弾圧】<br>まず、激しさを増す軍による弾圧について見ていきましょう。<br>先月27日、国軍記念日に合わせて大規模な弾圧が行われ、現地の人権団体によりますと、この日だけで140人以上が死亡しました。<br>治安部隊はデモ隊を鎮圧するだけでなく、住宅に踏み込んで発砲するなどしていて、自宅周辺で遊んでいた子どもまでが犠牲になりました。</p><p><img alt="j210407_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_02-thumb-420xauto-1201119.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>弾圧による犠牲者の数は先月中旬から急激に増え、今月６日までに581人に上っています。<br>アウン・サン・スー・チー氏を含む2700人以上がいまも拘束されています。<br>弾圧が強まったことから、最大都市ヤンゴンでは、かつてのように何千人も参加する大規模な抗議デモは見られなくなったということです。<br>軍は、このまま支配の既成事実化を進め、スー・チー氏率いる政党を排除して、総選挙のやり直しを強行する狙いと見られます。<br>しかし、市民の怒りや不満はうっ積しています。<br>軍がシナリオ通りに事を進めようとすれば、再び抗議活動が活発になる可能性もあり、情勢は依然流動的です。</p><p>【少数民族武装組織の動向は】</p><p><img alt="j210407_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_03-thumb-420xauto-1201121.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後、注目されるのが、長年軍と内戦を続けてきた少数民族武装勢力の動向です。<br>この地図の濃い色の部分、7つの州が少数民族の多く住む地域です。<br>多民族国家のミャンマーには、およそ20の少数民族武装勢力があり、その半数は2015年以降、ミャンマー政府と順次停戦し、和平協議を続けてきました。<br>しかし、クーデター後は軍を批判して和平協議に応じておらず、弾圧を逃れてきた市民をかくまっている武装勢力もあります。<br>スー・チー氏率いる政党の議員らでつくる抵抗組織は、こうした武装勢力に共闘を呼び掛けています。<br>平和的な抗議活動に限界を感じた若者たちが、武装勢力に合流し、軍事訓練を受ける動きも出ているということです。<br>こうした動きが、軍に武力弾圧の口実を与える懸念も出ています。<br>軍は、デモ隊に加勢して軍の拠点を攻撃した少数民族カレン人の武装勢力に空爆を行い、一時、数千人が国境を越えてタイ側に避難しました。<br>ミャンマー情勢に詳しい京都大学の中西嘉宏（なかにしよしひろ）准教授は、「この10年、和平に向けた努力が続けられてきたが、以前の内戦状態に戻る可能性がある。ただ、武装勢力はゲリラ戦は得意だが、本格的な戦闘で軍に対抗するのは難しいだろう」と話しています。</p><p>【一枚岩になれない国際社会】</p><p><img alt="j210407_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_06-thumb-420xauto-1201125.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ミャンマー情勢が泥沼化してしまった背景には、軍の横暴に、一致した対応をとれない国際社会の現実があります。<br>抗議活動への大規模な弾圧のなか開かれた「国軍記念日」の式典に、日本や欧米諸国は政府関係者を派遣しませんでした。<br>しかし、中国・ロシアをはじめ８か国は式典に参加し、国際社会の足並みの乱れを露呈しました。<br>この後開かれた国連安全保障理事会でも、武器の禁輸などの制裁を欧米諸国が求めたのに対し、中国やロシアは、内政干渉だとして反対しました。<br>ミャンマーに輸入される武器の8割以上は、中国とロシアからのものです。<br>とくに中国には、ミャンマーにある石油・ガスのパイプラインなどの権益を守るため、軍への影響力を確保したい思惑もあるものと見られます。<br>国際社会が一枚岩になれないことで、軍に対する外交圧力が迫力を欠いたものになっているのです。</p><p>【日本の役割は】</p><p><img alt="j210407_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_07-thumb-420xauto-1201127.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした中、日本には何ができるのでしょうか。<br>これまで日本は、G7の中で唯一軍とのパイプのある立場を生かし、軍に対し、暴力の停止と、拘束されている人たちの解放、民主的な体制への復帰を、直接求めてきました。<br>しかし、軍は聞く耳を持たず、逆に暴力をエスカレートさせています。<br>これからは、軍とのチャンネルを維持しつつも、新たなアプローチが必要ではないでしょうか。<br>重要なのは、同じくミャンマー軍とのパイプのあるASEAN諸国との連携です。<br>ASEANは内政不干渉を原則としていますが、インドネシアがミャンマー問題をめぐる首脳会議の開催を求めるなど、一部の国は積極的に関与する姿勢を見せています。<br>しかし、中国の王毅外相は、先週、インドネシアなど、ミャンマー問題への関与に積極的な東南アジア4か国の外相と相次いで会談し、内政不干渉の原則を順守するよう、くぎを刺しました。<br>こうした中国の動きに対し、日本には、ASEANの前向きな動きを後押しする役割が求められると思います。</p><p><img alt="j210407_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_08-thumb-420xauto-1201129.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本にとって最大の外交カードは、ミャンマーへのODA＝政府開発援助です。<br>支援額を公表していない中国を除いて、日本はミャンマーに対する最大の支援国で、2019年度だけでおよそ1900億円に上っています。<br>政府は、ＯＤＡの新規の供与を当面見送る方針ですが、継続案件も含めた全面的な停止など、より厳しい対応を求める声も出ています。<br>これに対し、政府は、「事態の推移や関係国の対応を注視しながら、どういった対応が効果的か、よく考えていきたい」としています。<br>軍の変化を促すため、ODAカードを効果的に切ることが出来るのか、日本の外交の力が試されています。</p><p>【経済面での圧力強化を】</p><p><img alt="j210407_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_09-thumb-420xauto-1201131.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>経済面での圧力の強化を求める声も強まっています。<br>ミャンマーには、軍と関係する2つの大手複合企業があります。<br>傘下に不動産や建設、金融など幅広い業種を手掛ける100社以上の企業があり、その収益が軍の資金源になってきたと指摘されています。<br>アメリカはこの2社に、資産凍結などの制裁を科し、ブリンケン国務長官は、先週、各国の政府や企業に、軍の資金源を断つため、ミャンマーへの投資を見直すよう訴えました。<br>日本企業も無関係ではありません。<br>大手ビールメーカーの「キリンホールディングス」は、制裁対象の企業と合弁でビール事業を行っています。クーデターのあと、キリンは提携を解消する方針を発表しました。<br>また、日本のODAで、ヤンゴンに建設されている橋の工事では、元請けの日本企業が制裁対象の企業に橋げたの製造を発注しています。<br>この元請け企業は、「制裁を受け、今後の対応を検討中だ」と話しています。<br>さらに、日本の官民ファンドやゼネコンが関わっているヤンゴンの商業施設の開発事業は、事業用地の賃料が国防省に支払われています。<br>軍の資金源になっているという批判に対し、官民ファンドは、「最終的な受益者は、軍ではなくミャンマー政府だと認識している」と話しています。<br>軍系企業の活動内容は公表されていない部分が多く、ミャンマーで事業を続ける進出企業は、ビジネスが本当に軍の利益になっていないか、細心の注意を払う必要があります。<br>経済制裁は、市民の生活にも大きな影響を与えるおそれがあります。<br>それでも、常軌を逸したともいえる軍の弾圧を止めるには、制裁の強化しかないという声は、そのミャンマーの市民の間からも強まっています。<br>日本を含む国際社会には、こうした声をどう受け止め、どう対応するのか、判断が迫られています。</p><p><span>（藤下　超 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 23:34:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「半導体不足　より深刻に」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446908.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の大手半導体メーカーの工場で火災が発生したことなどを背景に、世界的に半導体が足りない状況が長引き、影響が広がっています。<br>櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C210408_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_0-thumb-480xauto-1201133.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　以前も「半導体が足りなくてクルマが作れない」という話をお伝えしましたが、状況はもっとひどくなっているんですか？</p><p>A　はい、自動車メーカーにとっては泣きっ面に蜂といったところです。クルマ用の半導体で世界トップシェアを誇る「ルネサスエレクトロニクス」の工場で火災が発生し、元の水準に戻るまでに３か月以上はかかるということです。ルネサスは国内の別の工場で代替生産をすすめる考えです。が、デジタル化が急速にすすみ、新型コロナで巣籠り需要も高まる中、クルマ・パソコン・スマホを作るのに不可欠な半導体の、世界的な争奪戦が続いています。火災はそうした状況に追い打ちをかけた形です。</p><p>Q　今後の影響が心配ですね。</p><p><img alt="C210408_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_2-thumb-480xauto-1201135.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　そうですね、２つの面で特に心配です。<br>一つは日本経済全体への影響です。日本は、今、コロナの影響で観光・飲食といったサービス業が打撃を受け、製造業が景気を支えています。自動車や部品メーカーなど関連業界の業績が悪くなれば、その分、景気回復も鈍ることになります。</p><p>Q　もう一つの心配はなんですか？</p><p><img alt="C210408_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_4-thumb-480xauto-1201137.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　実はクルマだけでなく、スマホや複写機など、他の製品向けの半導体もここにきて不足してきています。このため企業の中には、値上げに踏みきる動きもみられます。今後、私たち消費者が商品を手にする時期が遅くなったり、値段が高くなったりするおそれもあります。影響を最小限にするためにも、半導体が安定して手に入るよう、対応する必要があります。</p><p>Q どういう対策をすればいいんでしょうか？</p><p><img alt="C210408_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_6-thumb-480xauto-1201139.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　世界をみると、各国ともに、生産能力の拡大に力を入れています。政府の支援を受け、アメリカのメーカー「インテル」は２兆円、台湾の「TSMC」は１１兆円にものぼるとみられるケタ違いの投資をし、生産を強化します。また、来週行われる日米首脳会談でも、半導体の安定供給を巡る協力が、議題の一つとなる予定です。日本も、デジタル化の根幹を支える半導体産業の強化を、本気ですすめるべきだと思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Apr 2021 07:44:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国宝『鳥獣戯画』のすべて　初の一挙公開」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446966.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本が世界に誇る絵巻物、国宝「鳥獣戯画」。<br>平安時代から鎌倉時代に制作された全４巻が、４月１３日から東京国立博物館で初めて一挙に公開されます。<br>謎の多い絵巻物でもある鳥獣戯画の魅力を、入門編として名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="m210408_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_00-thumb-420xauto-1201418.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【鳥獣戯画とは】</p><p><img alt="m210408_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_01-thumb-500xauto-1201420.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>水遊びをするウサギとサル。楽しそうに笑い合うカエルとウサギなど、擬人化した動物などが有名な「鳥獣戯画」は、今から８００年ほど前の平安時代の終わりから鎌倉時代の初め頃にかけて段階的に描かれたと考えられている絵巻物です。</p><p>京都のお寺「高山寺」に伝わり、昭和２７年に国宝に指定されました。<br>鳥獣戯画に限らず、絵巻は一定の大きさの紙を何枚も糊でつないで横長の巻物になっています。鳥獣戯画は、甲乙丙丁の合計４つの絵巻に分かれています。１つが１０メートル前後の長い絵巻物で、４巻合計するとおよそ４４メートルという長大な国宝です。</p><p>これまでも４巻揃う展示はありました。しかし、様々な事情で一部が見られないなど限定的な展示方法だったのです。今回は、４巻がすべて開いた状態で見られるということで、これは展示会史上、初めてのことなのです。<br>しかも、４巻それぞれ趣が異なる絵巻物になっているので、それを見比べられます。</p><p>【趣の異なる４巻】<br>では、どのように違うのでしょうか。</p><p><img alt="m210408_02_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_02_01-thumb-550xauto-1201422.jpg" width="550" height="362" class="mt-image-none"></p><p>まずは、皆さんおなじみの甲巻。<br>カエル、ウサギ、サルなど１１種の動物たちが登場し、まるで人間のように生き生きと動き回る様子が描かれています。じっくり見ると、ネコやネズミも確認できます。</p><p>一方、乙巻。<br>１６種の動物が描かれていますが、甲巻とは異なり、擬人化されず、動物そのままの姿で描かれています。<br>例えるならば動物図鑑のような絵巻です。ただ、中には「龍」や「獅子」なども描かれています。</p><p><img alt="m210408_02_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_02_02-thumb-550xauto-1201425.jpg" width="550" height="416" class="mt-image-none"></p><p>次に、丙巻。絵巻の前半に初めて人間が登場します。<br>後半は人間のように遊んでいる動物たちが描かれています。</p><p>そして、最後の丁巻。今度はまた人間が描かれています。<br>絵のタッチがほかと違うような感じがしませんか？</p><p>実は、最初の甲巻も、前半と後半で描き方が違うなど、ほかの巻もそれぞれ微妙に違っています。</p><p>【謎の多い鳥獣戯画】<br>では、誰が描いたのでしょうか。</p><p><img alt="m210408_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_02_1-thumb-500xauto-1201427.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>平安時代の天台宗の僧で、絵心のある鳥羽僧正が描いたのではないか、と伝えられてきたのですが、筆致が異なったり、紙の質が違ったり、年代にも幅があったりしているので、今では、複数の人によって描かれたと考えられています。<br>鳥獣戯画は、誰が何のために描いたのか、今もわかっていないのです。<br>東京国立博物館の土屋貴裕　絵画・彫刻室長によりますと、４巻合計で少なくとも５人以上が関わっていると考えられるという事です。<br>今回の展示は一挙公開なので、展示会場に行けば、それを見比べられるということです。</p><p>【「断簡」に注目すれば鳥獣戯画がより面白くなる】<br>そのうえで、私が注目しているのが「断簡」です。</p><p><img alt="m210408_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_04_0-thumb-500xauto-1201430.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>絵巻物は、紙を何枚も貼り合わせたものです。このため、長い時代を経る中で、つなぎ目が弱まってバラバラになってしまったり、茶室に「掛軸」として飾るために人為的に切り取られたりすることも、一般的にはあります。<br>その掛軸などに生まれ変わったものを「断簡」といいまして、別の作品として後の世に伝わるものですから、もともと、どの絵巻物の一場面だったのか、分からなくなってしまった作品も少なくないのです。<br>この「断簡」が、鳥獣戯画にもあります。<br>甲巻に４点、丁巻に１点、あわせて５点の断簡が確認されています。<br>その断簡も含め、今回の展示では全て公開されます。</p><p>そこで、「みみよりポイント」。<br>「断簡が、どの部分から切り取られたのかを知れば、もともと描かれた当時の姿が蘇ってきます！」</p><p><img alt="m210408_04_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_04_-thumb-550xauto-1201434.jpg" width="550" height="465" class="mt-image-none"></p><p>甲巻から分かれた断簡の１つを例に説明しましょう。<br>現在は、掛け軸になっています。動物たちが祭礼の行列をしている様子が描かれているようですね。<br>この画の左端に黒い点々があって、これがポイントです。</p><p>次に、甲巻の別の部分の画を見てみましょう（画像の下の写真）<br>右と左の紙が貼り合わされていますが、左側の紙に描かれた画には、点々があります。<br>この点々は、風でほころぶ萩の花を表現していたんです。つまり２つはもともと繋がっていたのです。</p><p><img alt="m210408_04_0_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_04_0_-thumb-350x286-1201438.jpg" width="350" height="286" class="mt-image-none"></p><p>実際、平成２９年から４年かけて行った鳥獣戯画の修復・調査の際に、紙の繊維や大きさなども一致することが判明したことから、この断簡は、鳥獣戯画と一連のものだと認められ、平成２９年に国の重要文化財に指定されています。</p><p><img alt="m210408_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_04_2-thumb-500xauto-1201440.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>そして、もう１つ、注目して欲しいのは、紙のつなぎ目にある朱色のもの。<br>現在、国宝に指定されている４巻のそれぞれの紙のつなぎ目には、この「高山寺」の朱印がおされているんですが、先ほどの断簡にはありません。<br>つまり、朱印がおされる前、描きあげられた後の比較的早い時期に分断されたものと考えられているのです。<br>何百年も経過する中、断簡が現存することによって昔の姿が想像できるというわけです。</p><p>このほか鳥獣戯画には、現在の形になる以前に模写された「模本」も複数残されていて、その模本も今回、すべて展示されます。</p><p>【展示会は４月１３日から】<br>展示会は４月１３日から５月３０日まで東京国立博物館で公開されます。<br>ただ、混雑緩和のため、チケットは予約が必要です。詳しくは、公式ホームページをご覧ください。</p><p>そして、会場まで観に行けないという人にも「みみより！」な話があります。<br>４月１１日（日曜日）、まだ誰も見ていない会場の様子を、NHKのＢＳ８ＫとＥテレの番組「日曜美術館」で生中継することになっています。<br>１時間番組として、じっくりご覧いただけると思います。</p><p>鳥獣戯画が描かれはじめた平安時代の末期は、貴族と武士が対立し、都で衝突や混乱が続いた時代です。<br>鳥獣戯画が生まれた理由は、今でも分かりませんが、思わずクスッと笑ってしまう場面の数々からは、苦しい時代を少しでも楽しく生きようと思わせる不思議な力を感じるのは、私だけでは無いのではないでしょうか。この画を通して少しでも多くの方に癒しを感じてほしいと思います。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Apr 2021 10:59:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　ワクチン開発最前線　変異ウイルスにどう挑む」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447033.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="j210408_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_1-thumb-420xauto-1201751.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>4月12日から、ようやく日本でも高齢者を対象に新型コロナウイルスのワクチン接種が開始され、その後、接種対象がひろがる予定です。地域によっては変異ウイルスが広がっている状況での接種開始になります。世界中で接種がすすんでいるワクチンの開発状況と、変異ウイルスの影響について考えます。</p><div><p><img alt="j210408_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_2-thumb-420xauto-1201755.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まだまだ供給が足りていない新型コロナウイルスワクチン。世界的に、活発な開発が続いています。４月5日時点で、治験中の新型コロナウイルス　ワクチンは86、そのうち23は最終段階で効果を確認しています。世界ですでに使われはじめている主なワクチンは、アメリカ・ファイザー社とドイツ・ビオンテック社のもの、アメリカ・モデルナ社とアメリカ国立保健研究所のもの、アメリカのジョンソン＆ジョンソン社とベス・イスラエル・デイーコネス医療センターもの、イギリス・アストラゼネカ社とオックスフォード大学のものなどです。ワクチンの接種状況を、主な国別に人口比でみてみると4月６日時点で、イスラエル6１.0８%、 イギリス46.71% アメリカ32.38%に対し、日本は0.79%と、接種が遅れているのがわかります。</p><p><img alt="j210408_3_.jpeg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_3_-thumb-420xauto-1201758.jpeg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その日本。現在は、輸入頼みなのが現状です。今、国内で使えるものは、ファイザーなどのワクチンだけです。モデルナなどのワクチンとアストラゼネカなどのワクチンが承認申請を出し、審査中。いずれも海外で開発されたワクチンです。これらが承認されれば、ワクチン供給がしやすくなり、多くの人が早く接種できるようになるでしょう。一方、国内メーカーのワクチンはまだ開発中です。より安定して供給ができることにつながると期待を集めていますが、現在、4つのワクチンで臨床試験が行われています。これらの海外メーカーや国内で開発中のワクチンを見てみるとそのほとんどが、新型コロナウイルスの遺伝情報を使った、新しい技術で作られたワクチンです。</p><p><img alt="j210408_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_3-thumb-420xauto-1201760.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、海外のワクチンがすでに使われはじめているのに対し、どうして日本では開発が遅れたのでしょうか？通常、ワクチン開発には5～10年はかかると言われてきましたが、海外のワクチンは1年たたずに開発・接種がはじまりました。この迅速な開発の背景には、長期に及ぶ地道な基礎的な技術研究の積み重ね、SARS・MERSなどのウイルスの基礎研究があったこと、そして、国策として多額の資金援助がありました。一方、日本で開発が遅れた主な理由を、専門家たちは次のように指摘します。まず、基礎的な研究に対し国策として継続的な多額の資金援助がなかったこと、ワクチン製造に必要な設備などが十分でなかったこと、そして、大規模な臨床試験を短期間に行う経験がなかったことなどです。<br>感染症のパンデミックは、今後も起こると言われています。今回のこの新型コロナウイルスのワクチン開発の経験を生かし、将来、もし新たな感染症が起こったときには迅速に対応できるように国は継続的な研究支援をするべきだと思います。</p><p><img alt="j210408_5_.jpeg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_5_-thumb-420xauto-1201764.jpeg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところで、今回のワクチン開発で注意しなくてはならないのは、これらのワクチンが、武漢で広まった従来のウイルスに基づいて作られているということです。今、世界では変異ウイルスが流行しはじめています。主な変異ウイルスとしては、イギリスで確認されたもの、南アフリカで確認されたもの、ブラジルで広まったものがあります。イギリスの変異ウイルスには「N501Y」（エヌ・ごーまるいち・ワイ）と呼ばれる変異などがあります。新型コロナウイルスがヒトの細胞にくっつくときの突起部分はたくさんのアミノ酸でできています。「N501Y」（エヌ・ごーまるいち・ワイ）は、そのうちの501番目の種類がＮからＹへ変化しているということです。そして、イギリス型については感染力が高く、重症化・死亡するリスクが高くなる可能性があるデータも集まりはじめています。南アフリカやブラジルで広まった変異ウイルスは「N501Y」（エヌ・ごーまるいち・ワイ）に加えて、484番目のアミノ酸がEからKに変化した「E484K」（イー・よん　はち　よん・ケー）という変異などもあります。</p><p>では、変異ウイルスのワクチンへの影響はどうなのでしょうか？ 今の変異ウイルスは、ワクチンを完全に無力化させることはなく、イギリス型に対して従来のワクチンが効くことが確かめられています。その一方で、アストラゼネカなどのワクチンが南アフリカで広まった変異ウイルスには効きにくくなる可能性が指摘されています。E484K変異を研究しているケンブリッジ大学のグプタ教授によると、「E484K変異は、ウイルスがワクチンによって体の中に作られる特定の抗体の攻撃から、ウイルスが逃れる可能性がある」とのことです。しかし、まだわからない点が多く、注視が必要です。</p><p><img alt="j210408_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_6-thumb-420xauto-1201767.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この変異ウイルスに対して、すでにファイザーなどが変異ウイルス用の新しいワクチン開発をはじめています。ただし問題は臨床試験です。変異ウイルスが流行している地域で臨床試験をしないとワクチンの効果は証明できません。臨床試験は、時間がかかり、効果の結果が出る頃には、さらに別の変異ウイルスが流行していることも考えられますが、これに対しは対策がすでにとられはじめました。<br>4月5日、日本のPMDA医薬品医療機器総合機構が、新しくつくる変異ウイルス　ワクチンの評価に対する方針を公表しました。承認済みの既存ワクチンと作り方がほぼ同じで、得られる免疫もほぼ同じであれば、多くの人数での臨床試験は必要がなくなります。WHO世界保健機関、FDAアメリカ食品医薬品局, ヨーロッパのEMA欧州医薬品庁も同じ方針です。こうすることで、変異ウイルス用のワクチン開発をスピードアップすることができるのです。しかし日本の製薬メーカーは、まだ従来のウイルスのワクチンができていません。そのため、これには該当せず、これまで通りの臨床試験が必要なことにかわりありません。</p><p><img alt="j210408_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_7-thumb-420xauto-1201770.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、変異ウイルスのワクチンの完成にはまだ時間がかかります。今、私たちにできることはあるのでしょうか？「今後も、更に別の変異ウイルスは登場するだろう」と国内外の研究者たちは口をそろえます。ただ、変異ウイルスがどういう場合に生み出されるかがわかりはじめています。ケンブリッジ大学のグプタ教授は、免疫不全の人、高齢者は注意してほしいといいます。抗がん剤治療の患者が新型コロナウイルスの治療中にウイルスが変異したことが確認されたそうです。免疫不全の人、高齢者などはウイルスが持続的に感染し続けることで、変異する可能性があるので、ワクチンの接種をすすめたい、と話します。そして、変異ウイルスを防ぐためには、ウイルスが新たに変異するチャンスをなるべく与えないこと・感染者数を減らすのが最善の戦略です。テキサス大学のマクレラン准教授は「変異ウイルスを生み出さないためには、なるべくウイルス感染の拡大を抑える必要があり、多くの人がワクチンを接種することがカギとなる、同時にソーシャルデイスタンスやマスクの着用が重要だ」と言います。</p><p>まだまだ収束が見えない、新型コロナウイルスの感染拡大。そして新型コロナウイルス感染症の薬がまだ確立していない点からも、やはりワクチンは重要になります。今は輸入頼みですが、国内で開発されているワクチンはこれからが勝負です。私たちが早くワクチン接種ができるように国には、ワクチン開発への、強力な支援を求めたいと思います。</p><p>（矢島　ゆき子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Apr 2021 23:21:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;ひとつの中国&quot;は同床異夢」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446963.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来週16日に予定されている日米首脳会談は、台湾問題をめぐり、日米がどこまで連携できるかが注目を集めています。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210409_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210409_6-thumb-480xauto-1201415.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>イラストは、寝室で日米中3か国の首脳が川の字になっている？<br>Ａ１）<br>けさのタイトルは同床異夢。日本もアメリカも、中国と国交を正常化して以来、台湾との外交関係を断絶し、「ひとつの中国」といういわば同じ布団にくるまってきました。でも、それぞれ見ている夢は異なります。<br>中国が唱える「ひとつの中国原則」は「台湾は中国の不可分の一部」と言い切ります。一方、バイデン政権が踏襲した「ひとつの中国政策」は、外交文書では、そうした中国側の主張をアメリカは「acknowledge＝知り置く」と規定します。中国の立場に異は唱えないものの、「recognize＝承認する」「agree＝同意する」といった表現ほど法律的に強い言葉ではありません。アメリカは、中国の主張を認めるか？それとも台湾を必ず防衛するか？敢えて明確にしない曖昧戦略をとってきたのです。</p><p>Ｑ２）<br>どうしてアメリカはそうした曖昧戦略をとってきたのでしょうか？<br>Ａ２）<br>もしアメリカが、台湾は中国の一部だと認めれば、中国は台湾を武力で統一するかも知れない。逆に、台湾防衛の意図を明確にすれば、台湾は独立をめざして紛争が拡大しかねないと考えたからです。ところが、米中の国交正常化から40年以上経った今、布団には、綻びが目立つようになりました。アメリカ側の専門家は「中国の軍事力の強大化によって、もはや曖昧戦略では紛争を抑止できない」「中国は6年以内に台湾に侵攻する可能性もある」と警鐘を鳴らしています。</p><p>Ｑ３）<br>では、日本は、台湾問題にどのように対応してきたのでしょうか？<br>Ａ３）<br>日本は、台湾は中国の一部だとする主張を「十分理解し、尊重する」という立場です。日本は、中国との経済的なつながりが深い上、台湾との距離も近く、万が一にも台湾有事が起きた際に受ける影響はアメリカより格段に大きいと考えられてきたのです。日米の連携で台湾の平和と安定は維持できるのか？台湾問題は、来週の日米首脳会談で焦点のひとつになりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Apr 2021 07:53:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう考える？　広がる　価格変動制」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446961.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>鉄道やタクシーなどで、曜日や時間帯などによって料金を変える価格変動制の導入に向けた動きが広がっています。今井解説委員。</p><p><img alt="m210409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_01-thumb-420xauto-1201388.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【飛行機の航空券やホテルの宿泊料金は、年末年始が高いなど、「いつ利用するのか」「いつ買うか」で、料金が違いますよね？価格変動制というのは、そのことですか？】<br>そうです。飛行機やホテルは、すでに多くが価格変動制になっています。改めて、この価格変動制を一言で言うと、モノやサービスの「需要が多い場合」は、価格を高く設定し、「需要が少ない場合」は、価格を下げる仕組みです。最近は、「ダイナミックプライシング」という言葉も使われます。</p><p><img alt="m210409_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_02-thumb-420xauto-1201390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、実際の仕組みについては、単純なものから、複雑なものまで、幅広いものがあります。例えば、さきほど話に出た飛行機は、ざっと、真ん中くらいというところでしょうか。<br>▼ 季節や時間帯。それから、利用日から何日前に買うか。によって、チケットの料金は違いますよね。基本的には、早く買った方が安く買えますが、路線によっては、直前に空席があった場合、満席をめざすために安くするケースもあります。</p><p><img alt="m210409_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_03-thumb-420xauto-1201392.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それが真ん中。では、単純な仕組みのものは？】<br>例えば、東京ディズニーランドと東京ディズニーシー。３月に価格変動制を導入しました。それまで、例えば、１日券の大人用といえば、８２００円でした。それが、土日、祝日、長期の休み期間など、混雑が予想される時期については、休日料金として８７００円になりました。</p><p><img alt="m210409_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_05-thumb-420xauto-1201394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【変動といっても、休日料金を値上げする形で、価格は２種類なのですね】<br>初めてなので、とりあえずは、お客さんにわかりやすく２種類にして、今後、効果などを検証していくということです。</p><p>【複雑なものは？】<br>例えば、最近、導入が広がっているプロ野球のチケットの例ですが、概ね<br>▼　前の方の席は高く、後ろの方の席は安く。<br>▼　通路に面した席は高く、通路から離れるほど安く。となっています。</p><p>【隣の席でも、価格が違うのですね】<br>そうですね。その上、同じ席でも、<br>▼　対戦相手（人気チームとの試合だと、価格が上がります）や<br>▼　試合の日程（休日やキャンペーンの対象試合だと、価格が上がります）<br>▼ チームの成績（この試合に勝つとトップに躍り出るといった試合になると、価格が上がる）<br>▼ それだけでなく、誰が出るか（人気のある選手が先発ピッチャーとわかると、その段階から価格が上がる。一方、スター選手がケガで欠場するとわかると、価格が下がる）<br>こうした要因で１５分おきに価格が変わる。こんな仕組みをとっているチームもあります。<br>▼ 周りの席が埋まって、一人分の席が余っていると、安くなったりするケースもあります。</p><p><img alt="m210409_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_06-thumb-420xauto-1201396.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【複雑ですね・・】<br>これは、複雑な例ですが、こうしたスポーツ観戦をはじめ、音楽ライブのチケットや一時利用の駐車場、長距離を走る高速バスの運賃などでも、価格変動制を導入する動きがこのところ相次いでいます。そして、ここへきて、コロナで経営が厳しさを増している<br>▼ 大都市の鉄道やタクシーの運賃についても、国土交通省が、価格変動制について検討を始める方針を打ち出しました。</p><p><img alt="m210409_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_07-thumb-420xauto-1201398.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【大都市の鉄道やタクシーというと、これまでの例より利用する頻度が違ってきます。どのような仕組みになるのか、気になります】<br>公共料金ですから、慎重な意見もあると思います。まだ、導入するかどうかを含めて、これから検討を始める段階ですが、鉄道の場合は、<br>▼ 通勤定期が検討の柱になるとみられます。平日のラッシュ時間帯に利用できる定期券は、同じ区間でも割高にして、ラッシュを避けた時間しか利用できない定期券は、割安にすることが考えられます。通勤定期代を負担する企業がコストを抑えるために、時差出勤など、働き方を見直すことで、混雑の緩和につながることが期待できるというのです。</p><p>【この場合だと、価格が違う２種類の通勤定期ができるということですね】<br>そういうことになります。その上で、通学用の定期、あるいは、一回ごとに買う切符も対象にするのか。それも、今後の検討になります。<br>時間をずらせると割安になりますが、乗る時間の都合がつけられなくて、定期代が自分持ちの場合、料金が高くなる可能性がでてきます。</p><p><img alt="m210409_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_08-thumb-420xauto-1201400.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【タクシーは？】<br>これも今後の検討ですが、例えば、<br>▼　金曜日の夜や雨の日など、需要が多い時は、割高にして、多少高くても乗りたいという人がタクシーをつかまえやすくする。一方、平日の昼間など、需要が少ない時は、割安にして、病院通いのお年寄りなどがタクシーを利用しやすくする。こうしたことが、考えられるとしていますが、<br>▼　需要の多い時に割高にしますので、結果的に、多くの人の料金が高くなるということになります。</p><p><img alt="m210409_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_09-thumb-420xauto-1201402.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【メリットもありますが、デメリットもある。検討課題は多くありそうですね】<br>料金が高い時と低い時と、どのくらいの差をつけると期待する効果がでるのか。一方、特に公共料金の場合、値上げ幅がどのくらいまでなら、利用者の理解が得られるのか。<br>ということに加え、割高な時間帯に利用せざるをえない立場の人やネットでのサービスを使いこなせない人。こうした人たちが一方的に不利益を被ることにならないよう、配慮も必要になってくると思います。</p><p><img alt="m210409_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_10-thumb-420xauto-1201404.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【なぜ、今、価格変動制を導入する動きが広がっているのですか？】<br>もともと、ＩＴやＡＩ＝人工知能の普及でビッグデータから需要の予測ができるようになってきた。という点に加えて、コロナの感染拡大で、企業の経営が厳しさを増しているという事情も背景にあります。例えば、<br>▼　スポーツ観戦やテーマパークは、感染防止のために入場制限をせざるをえない。<br>▼　鉄道やタクシーは、利用者が大幅に落ち込んで、赤字に苦しむ企業もでています。鉄道の場合、コロナが終息した後も、テレワークやオンライン会議の定着で、利用者が元には戻らないという見方もでています。そこで、収益改善の手段のひとつとして、価格変動制の導入を検討する動きがでているのです。</p><p><img alt="m210409_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_12-thumb-420xauto-1201406.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【収益の改善というと、全体的に値上げということになるのですか？】<br>確かに、スポーツやテーマパークなど、限られたお客さんで全体の収入を増やしたいという考えから、料金の値上げにつながるケースもあります。<br>▼　それだけでなく、鉄道のケースでは、コストの削減が一番の目的だとしています。というのも、各社、ラッシュのピーク時にあわせて、車両や改札を増やしています。ピーク時間帯の利用客を減らすことができれば、車両や改札の数、それにメンテンナンスなどのコストを減らすことができるという考えです。<br>▼　さらに、タクシーのケースでは、割安の時間帯に新たな利用客を増やすことで収入を少しでも増やしたいという狙いもあります。</p><p><img alt="m210409_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_15-thumb-420xauto-1201408.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【利用する側としてどう考えたらいいでしょうか？】<br>サービスが多様化して、自分が納得できる価格で買うことができるという面もありますので、仕組みを理解した上で、上手につきあうことが大事になると思います。その上で、今後、新たに価格変動制の導入を検討する上では、業種やサービスによっても、いろいろな受け止め、いろいろな考えがあると思いますので、ひとつひとつ丁寧に議論をしていくことが求められると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Apr 2021 10:33:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「まん延防止等重点措置&quot;拡大&quot;　対策のさらなる徹底を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447036.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が再び各地で広がってきています。政府は、感染の拡大を抑えるため、「まん延防止等重点措置」を東京、京都、沖縄の３つの都府県に新たに適用することを決めました。２０２１年４月５日に、大阪など３府県に適用したのに続くものです。<br>重点措置は、緊急事態が宣言されていない段階でも、新型コロナウイルスの感染対策を強く進めようというものです。感染拡大をまねかないために、いま、何を求められているのか考えます。</p><p><img alt="j210409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_01-thumb-420xauto-1201775.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まん延防止等重点措置は、すでに、宮城、大阪、兵庫の３府県に適用されていますが、これに加えて、東京都、京都府、沖縄県に適用されることになりました。</p><p><img alt="j210409_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_04-thumb-420xauto-1201777.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>対象地域は、東京が２３区と八王子市など６つの市、それに、京都市、沖縄が那覇市など９つの市となります。期間は４月１２日からで、東京は５月１１日まで、京都と沖縄が大型連休最後の祝日の５月５日までです。</p><p><img alt="j210409_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_09-thumb-420xauto-1201779.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ、この３都府県に適用されたのでしょうか。東京都の感染者数を見てみると、緊急事態宣言が解除される前の、３月上旬から緩やかな増加傾向が続いています。京都府は、３月下旬から１週間の平均が前の週の２倍以上になるような急上昇を見せています。沖縄県は、３月に入って以降、増加傾向が止まらず、最近は急激に増えています。<br>さらに、新型コロナの患者用の「病床＝ベッドの使用率」、あるいは「感染経路が分からない人の割合」といった指標が高くなるなど、感染の拡大や医療体制のひっ迫が懸念されているためです。</p><p>重点措置は、緊急事態宣言とどう違うのでしょうか。</p><p><img alt="j210409_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_10-thumb-420xauto-1201781.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>緊急事態宣言は、感染状況が最も深刻な「ステージ４」に相当するかどうかです。これに対し、重点措置の適用は感染状況がそれより低い「ステージ３」が想定され、ケースによっては「ステージ２」での適用もありえるとされています。対象地域は、宣言は都道府県単位ですが、重点措置は、知事が市区町村など特定の地域に対策を講じます。宣言で可能な休業要請は、重点措置では出来ませんが、罰則はあります。重点措置は、緊急事態宣言に準じた対策を機動的に行うことができるとされています。</p><p>では、すでに重点措置が適用されている大阪府の感染状況はどうなっているでしょうか。</p><p><img alt="j210409_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_19-thumb-420xauto-1201783.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪府は、４月８日まで３日続けて、過去最多の感染者が報告されるなど急増しています。<br>大阪府では、繁華街の人出は、最近まで多い状況でした。飲食店の営業時間の短縮は、緊急事態宣言解除後、緩和されましたが、継続され、重点措置の適用によってさらに、長く継続されています。専門家は、「人々が対策に慣れてしまって、効果が出にくくなっている」と指摘しています。さらに、大阪府の急増の要因として挙げられているのが、感染力の強い変異ウイルスです。関西では、変異ウイルスが確認されるケースが多く、大阪と兵庫で全国で確認される変異ウイルスの、３０％から４０％あまりを占めています。感染力は従来のウイルスの１．３倍とも１．７倍ともいわれ、感染者急増の要因とみられています。</p><p>新たに重点措置が適用される、東京の状況は、どうなのか。</p><p><img alt="j210409_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_25-thumb-420xauto-1201785.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪に似てきているとも考えられます。緊急事態宣言、解除後、夜の繁華街の人出が急増したほか、東京も、飲食店の営業時間短縮、テレワークなどの呼びかけが、長い期間続いています。<br>そこに、４月８日、警戒感を一層強めるデータが発表されました。</p><p><img alt="j210409_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_24-thumb-420xauto-1201787.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>３月から４月初めまでの期間のデータです。これまで、東京では、感染力の強い変異ウイルスの感染例は、関西ほどの数は確認されていませんでした。ところが、その変異ウイルスの確認の割合が、４月４日までの１週間で、前の週の４倍の３２％に急増していることが報告されたのです。変異ウイルスが「いずれ感染の主流になる」という、心配されている事態に近づいていることが示唆されたのです。このように、東京は、大阪と状況に共通点があり、感染の急拡大に警戒する必要があります。</p><p><img alt="j210409_31.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_31-thumb-420xauto-1201789.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、現状について、第３波のときと似ているという指摘もあります。第３波は、クリスマスや年末年始という人の集まる機会の多い時期にあたり、この時期に開かれた会合などが、感染拡大につながったと専門家は分析しています。現在は、年度初めで歓迎会など、例年なら多くの会合があります。また、大型連休もひかえています。第３波では、当初、若者の感染が多く、次第に高齢者に広がり、重症者の増加、医療崩壊へとつながりました。<br>一方、現在の感染者、多くは若者であることが分かっています。今後、高齢者の感染や医療崩壊と、第３波と同じ道をたどることがないよう、これからの対策の重要性を指摘する声も聞かれます。これは、東京に限らず、京都や沖縄をはじめ、各地に言えることでもあると思います。</p><p>では、まん延防止等重点措置で、感染を抑えるにはどういったことが求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j210409_37.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_37-thumb-420xauto-1201791.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>対策の一つのポイントになっているのが、飲食店の営業時間短縮がどこまで徹底できるかです。大阪府では、職員がパトロールをしていますが、大阪や東京といった店の数が多い大都市で、こうした方法でどこまで徹底できるか、課題を指摘する声も聞かれます。自治体だけでなく、店側、利用する客側の一層の協力が必要です。もう一つが、いかに人の移動を減らすかです。大型連休など、人の動きが多くなる時期の感染拡大を防ぐとともに、変異ウイルスが多い地域との人の行き来を極力減らすことで、感染力の高いウイルスが広がるのを抑えることが必要になっていると思います。そのためには、従来から言われている、テレワークの徹底、あるいは、都道越える移動をしないようにすることで、たとえば、東京で増加する感染が周辺地域に広がらないようにすることも重要です。さらには、感染状況によっては、人の集まるイベントの自粛などについても、現状より厳しくするなど、対策をより徹底させることが必要です。</p><p>もう一つ強調しておきたいのは、まん延防止等重点措置の効果を上げられるかどうかが、今後の感染対策に大きな影響を与える点です。</p><p><img alt="j210409_39.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_39-thumb-420xauto-1201793.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染の広がりが見えたとき、その予兆をつかんで、重点措置によって感染者の数を小さい山に抑えることが重要です。</p><p><img alt="j210409_42.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_42-thumb-420xauto-1201795.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>重点措置の効果が現れず、感染が拡大すると、年末年始に第３波で経験したような「医療崩壊」につながってしまいます。医療が立ち行かなくなると、新型コロナの患者だけでなく、一般医療、さらには、各地で始まる高齢者を対象にしたワクチン接種に、影響が出ることも懸念されています。感染力の強い変異ウイルスが、国内でも広がってきていることを踏まえて、私たちは、より強い感染対策をとることが、いま必要になっていると思います。</p><p><img alt="j210409_43.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_43-thumb-420xauto-1201797.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちはこれまで、第1波、第２波、第３波と大きな感染を経験してきました。次の大きな感染拡大を引き起こさないために、ひとり一人が対策を徹底し、重点措置を効果的なものにできるかが、いま問われていると思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Apr 2021 23:33:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>