<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「戦後７５年　核軍縮と安全保障の展望」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/433561.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>国連事務次長　中満　泉</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200805_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/s200805_013-thumb-380xauto-1141631.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></span></strong></p><p>　今年は広島・長崎被爆、第二次世界大戦終戦、そして国際連合設立の75周年という重要な節目の年です。私が勤務している国連は、第二次世界大戦はもちろんのこと、広島・長崎の被爆とも深いつながりがあります。国連憲章には核兵器への言及はありませんが、最初の国連総会において、原子爆弾の問題が取り上げられ、総会は決議第一号で、原子爆弾やその他の大量破壊兵器の廃絶を目標のひとつとしました。</p><p>　「軍縮」と聞くと、現実の安全保障問題を無視した理想論といったイメージを持たれる方が多いかもしれません。しかし、「軍縮」とは、非人道的な兵器の禁止、廃絶、制限を含め、軍備制限や管理を通じて、国際関係の安定化をはかり、国家間の信頼関係の向上に寄与することで安全保障を強化する手段なのです。</p><p>今日、新たな冷戦とも言われるほどに国際安全保障環境は悪化しており、国際的な規範や枠組みが軽視される傾向があります。加えて、新型コロナウイルスの世界的流行は国際社会の脆弱さを露呈しました。そこで今日は「核軍縮と安全保障の展望」という観点からお話ししたいと思います。</p><div><p>　まず、戦後最大の危機ともいわれる新型コロナウイルスの流行は、どのように軍縮問題に影響を与えているのでしょうか。感染拡大を防ぐため、従来は対面形式で行われてきた会議が、オンライン形式で行われるようになりました。<br>　私もシリアにおける化学兵器に関する報告を国連安全保障理事会にオンラインで行っています。軍縮条約の多国間交渉を行う唯一の機関である、ジュネーブの軍縮会議もオンライン形式を取り入れました。</p><p>　しかし、外交の場では対面交渉することが大切であり、オンラインのみでの会議に反対する国もあります。<br>その結果、核兵器不拡散条約の締約国は、今年の春に予定されていた、５年に一度の運用検討会議を来年以降に延期することに合意しました。<br>　この機会に、運用検討会議が必ず成功するよう、同会議の次期議長を中心に、積極的に協議を重ね、共通点を見出し、準備を進めるべきです。私もスタッフとともに、締約国の準備を支援しています。</p><p>　世界各地で猛威を振るっているこの感染症の流行は、世界的な危機に対処するには、世界的な団結と協力が必要であることと、人間を安全保障の中心に置くことの必要性を明らかにしました。これは、軍縮問題にも適用できる教訓です。<br>　次に、終戦７５周年において、軍縮と国際協力にはどのような意義があるでしょうか。<br>国際連合は７５年前に設立されましたが、それを支えた基本理念の一つは、世界的な問題を解決するには、国際的な協力が必要であるというものです。</p><p><img alt="s200805_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/s200805_010-thumb-420xauto-1141638.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、初めて開かれた国連総会において、各国の代表団は核兵器の脅威を認識し、その結果、原子爆弾及び大量破壊兵器撤廃に関する決議第１号を採択しました。<br>それ以来、核兵器の全面的廃絶は、常に軍縮における国連の最優先事項となっています。</p><p>　残念ながら、核軍縮は、過去の重要な進歩にかかわらず、現在は停滞しています。<br>それどころか、国家間の対立、不信感、対話の欠如により、国際社会は無制限な戦略的核競争の再発の脅威にさらされています。<br>　世界には、およそ１３，４００発の核兵器が今なお存在します。核保有国は膨大な費用をかけて、核兵器の近代化計画を進め、新兵器の開発を行っています。端的に言えば、核兵器が使用される可能性が、冷戦期のように高まりつつあります。</p><p><img alt="s200805_011.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/s200805_011-thumb-420xauto-1141643.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>以上の理由から、グテーレス国連事務総長は、核兵器廃絶につながる共通のビジョンと道筋に立ち戻るよう、加盟国に繰り返し呼びかけています。</p><p><img alt="s200805_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/s200805_012-thumb-420xauto-1141646.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　２０１７年に国連総会で採択された核兵器禁止条約が生んだ核軍縮の機運をもとに、核兵器不拡散条約を基礎とした核軍縮・不拡散体制の強化を推進する必要があります。<br>　同時に対話と交渉の再開によって国際安全保障環境の改善に努め、核兵器の廃絶に向けた取り組みの活性化をはかる地道な努力を続けることが、核兵器廃絶に向けた共通のビジョンと道筋の再構築への扉を開くでしょう。</p><p>　核兵器が世界の安全保障に貢献するのではなく、人類を存亡の危機に直面させているという教訓は、７５年という長い歳月が経った今も、未だ学ばれていないように見えます。<br>終戦と被爆から７５年経った今、私たちは戦争の惨害から将来の世代を救うために協力し、努力を続けねばなりません。</p><p>　最後に、軍縮の将来の展望についてお話しします。国際安全保障環境の厳しい現状を考慮すると、私は、今こそ軍縮の努力を倍増する必要があると考えます。<br>そして、新たな視点でいろいろな課題に取り組むための枠組みを作り、軍縮・不拡散体制を発展させるよい機会だと捉えています。<br>　コロナウイルス対策で多額の財政資源が必要な状況下で、軍備増強ではなく、交渉と対話による安全保障の重要性が再認識されることを期待しています。</p><p>　多極化と複雑化の進む２１世紀の世界は、地域的な対立の構図の中でも核の危険が存在しています。<br>これらの新たな安全保障問題を把握したうえで、紛争解決の一環として、軍縮の重要性を位置づける必要があります。そして、既存の国際法や規範、その他の取り組みを強化すると同時に、新たな規範や、従来とは異なる創造的なアプローチを模索しなければなりません。<br>　だからこそ、グテーレス国連事務総長は２０１８年に発表した軍縮アジェンダの中で、新たな軍縮のビジョンの必要性を訴えています。</p><p>　同時に、新しい核軍縮の取り組みは、今までの努力を基盤としなければなりません。<br>戦略核兵器削減のために、アメリカとロシアが合意した新ＳＴＡＲＴ条約は、来年２月に失効します。この条約は相手国を直接攻撃できる戦略核兵器を制限している唯一の条約であり、それが失効すれば、両国が戦略核兵器を無制限に開発・配備できることになります。<br>　事務総長は、核兵器増強競争の再発を防ぐためにも、この条約に認められている５年間の延長に合意し、その間に他の核保有国も含めたより包括的な戦略核兵器を制限する条約の交渉を模索するよう両国に促しています。</p><p>　新たな軍縮の取り組みのために、まずは双方が誠実に実質的な対話を再開することが大切です。最近両国の間で行われた戦略的安定に関する協議は、歓迎すべき第一歩です。<br>　しかし、核軍縮を進めるためには、米ロ二大国の果たすべき責任に加えて、その他の核兵器保有国、そして、核戦争の影響を受けるすべての国がそれぞれの役割を果たすべきです。<br>　そして、サイバーセキュリティや人工知能など、新しい技術が核の脅威に及ぼす影響にも真剣に取り組むべき時が来ています。</p><p>　国連は、加盟国のみならず、民間企業、専門家など、市民社会の多様な利害関係者を結集し、議論の場を作る特有の役割を果たしています。すべての関係者が、新しい軍縮のアプローチを生み出す対話に参加できる場を、国連は今後も提供してまいります。</p><p>　私たちは、より安全な世界、核なき世界の実現のためにすべての方々と努力を続けていきます。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 06:52:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自民、『ミサイル阻止力』保有を提言」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433852.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ミサイル防衛体制をめぐり、自民党は、８月４日、相手の領域内でも弾道ミサイルなどを阻止する能力、「ミサイル阻止力」の保有を検討するよう求める提言をまとめ、安倍総理大臣に提出しました。</p><p><img alt="C200805_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200805_0-thumb-480xauto-1142718.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）「ミサイル阻止力」は、聞きなれない言葉ですね。</p><p><img alt="C200805_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200805_1-thumb-420xauto-1142720.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）これは、弾道ミサイルの発射基地などを、直接、攻撃できる能力のことです。これまで、「敵基地攻撃能力」と呼ばれてきましたが、国際法で禁じられている、「先制攻撃」と受け取られかねないことから、自民党は、今回、表現を見直しました。政府は、こうした能力の保有は、憲法上、許されるとしてきましたが、実際には、攻撃面はアメリカ軍にゆだね、自衛隊は、防衛に専念し、政策的に保有してきませんでした。</p><p>Ｑ）この提言は、なぜ、このタイミングでまとめられたんでしょうか。</p><p><img alt="C200805_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200805_3-thumb-480xauto-1142722.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）ことし６月、政府が、新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の山口・秋田両県への配備を断念したことがきっかけです。これを受けて、政府は、現在、ＮＳＣ＝国家安全保障会議で、ミサイル防衛体制のあり方を検討しています。提言は、この検討作業に反映させようとまとめられたもので、この中では、北朝鮮の弾道ミサイルの脅威が増していて、迎撃だけでは防御しきれない恐れがあると指摘しています。<br>ただ、自民党内では、専守防衛を逸脱するのではないかとの指摘があったことから、「防衛力整備は、自衛のために必要最小限度のものに限る」という記述も盛り込まれました。</p><p>Ｑ）政府内での議論、見通しはどうでしょうか。</p><p><img alt="C200805_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200805_6-thumb-480xauto-1142724.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）政府は、来月（９月）末をめどに一定の方向性を出す方針です。<br>安倍総理大臣は、４日、「提言を受け止めて、しっかりと新しい方向性を打ち出し、速やかに実行していく」と述べました。<br>ただ、行方には大きな波が待ち受けています。<br>▼まずは、どのような装備が必要になるかです。装備の導入には、相当の時間と費用がかかるという見方があるうえ、かえって地域の緊張を高めてしまうとの指摘があります。<br>▼さらに、与党内の調整があります。公明党は、もともとこの議論に慎重で、調整は難航も予想されます。<br>▼そして、なにより、国民の理解が得られるかどうかです。賛否の分かれる課題で意見をまとめるには、政治的な力を集中させる必要がありますが、新型コロナウイルスへの対応は待ったなしです。<br>このように行方は波高しですが、防衛政策の転換につながる議論だけに、透明性のある十分な議論を求めたいと思います。</p><p><span>（梶原　崇幹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 07:57:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再び緊迫！イラン情勢」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/433848.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東のイランでは、６月以降、戦略的に重要な施設１０か所以上で、原因不明の爆発や火災が相次いで起きています。軍事施設、発電所、石油化学工場、造船所、さらには、核開発の主要施設でも。敵対するイスラエルの関与を疑う見方も広がっています。こうした中、イランとアメリカとの軍事的緊張も、再び高まっています。緊迫するイラン情勢、その背景を探ります。</p><p>出川展恒解説委員に聞きます。</p><p><img alt="i200805_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_14-thumb-420xauto-1142680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イラン国内の軍事施設や核施設も含む数々の重要な施設で、爆発や火災が相次いで起きていますが、どう見ていますか。</p><p><img alt="i200805_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_01-thumb-420xauto-1142682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>戦略的に重要な施設ばかり１０か所以上で、原因不明の爆発と火災が立て続けに起きています。すべてがそうだとは断定できませんが、何者かによる破壊工作の可能性を疑わざるを得ません。とくに注目すべきなのは、先月２日、イラン中部のナタンズにあるウラン濃縮施設の敷地内で、爆発と火災が起き、建物が大きく壊れた事件です。イラン政府は、数日置いて、ウラン濃縮用の新型の遠心分離機の組み立て工場であったことを明らかにし、最高指導者ハメネイ師の指示で進められていた高性能の遠心分離機の開発に遅れが出ることを認めました。</p><p>Ｑ２：<br>ナタンズの核施設は、イランの核開発計画の中心的な施設ですね。</p><p>Ａ２：<br>はい。イランに２つあるウラン濃縮施設のうちの１つで、５年前、主要国との間で結ばれた「イラン核合意」で、国内で唯一、濃縮度を低く制限した形で、ウラン濃縮活動を認められています。ところが、２年前、アメリカのトランプ政権が、「核合意」から一方的に離脱し、イランに対し、厳しい経済制裁を科してきました。イランは、対抗措置として、「核合意」の制限を破る形で、ここで、新型で高性能の遠心分離機の開発を進めていました。</p><p>Ｑ３：<br>何者かの破壊工作だとすれば、誰が何の目的で、この施設を狙ったと考えられますか。</p><p><img alt="i200805_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_03-thumb-420xauto-1142684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>アメリカの新聞『ニューヨーク・タイムズ』は、中東の情報機関筋の話として、「核施設の内部に設置された爆発装置によって引き起こされた火災で、イスラエルが関与していた」と伝えています。世界のメディアや外交・安全保障問題の専門家の間では、イランと激しい敵対関係にあるイスラエルの関与を指摘する見方が支配的です。</p><p><img alt="i200805_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_05-thumb-420xauto-1142686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これについて、イスラエルのネタニヤフ政権は、否定も肯定もしていません。イスラエルの歴代政権は、イランによる核とミサイルの開発を、「国の存亡を脅かす重大な脅威」と認識し、あらゆる手段を使って、これを阻止する方針です。</p><p>Ｑ４：<br>ナタンズの核施設では、過去にも、破壊工作がありましたね。</p><p><img alt="i200805_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_06-thumb-420xauto-1142688.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４：<br>はい。今から１０年前、イスラエルとアメリカが、コンピューターウイルスを使った共同作戦で遠心分離機を破壊したことが、後に、有力メディアの調査報道で明らかになりました。また、２０１２年頃には、イスラエルのネタニヤフ政権が、ナタンズを含むイランの核施設に対する軍事攻撃の準備を進めたものの、当時のアメリカ・オバマ政権の承諾が得られず、実行には至らなかった経緯が、当時のイスラエルの高官らの証言で明らかになっています。</p><p>Ｑ５：<br>イスラエルの関与があったとした場合、なぜ、このタイミングだったのでしょうか。</p><p>Ａ５：<br>大きく３つの理由が考えられます。</p><p><img alt="i200805_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_07-thumb-420xauto-1142690.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まず、イランは、現在、アメリカの経済制裁と新型コロナウイルスの感染拡大で、深刻な危機に置かれています。弱体化させる絶好のチャンスと捉えられたのでしょう。<br>原油輸出と金融を対象にした経済制裁で、イランは収入の柱を失い、通貨が暴落し、激しいインフレが起き、街は失業者であふれ、政府に対する民衆の抗議デモも起きています。さらに、新型コロナウイルスが猛威を奮い、累計の感染者数は３０万人を超えました。感染は、いったん収束に向かいましたが、政府が経済活動の制限を解除すると、再び拡大しています。</p><p><img alt="i200805_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_09-thumb-420xauto-1142692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼次に、「イラン核合意」が定めている、イランへの武器の禁輸措置が、今年１０月に解除されることになっていることも重要です。その場合、イランは、ロシアなどから最新鋭の迎撃システムを購入する可能性があり、核やミサイル施設の防衛能力が高まると予想されます。イスラエルやアメリカは、それを強く警戒しています。</p><p>Ｑ５：<br>もう１つは、どんな理由ですか。</p><p><img alt="i200805_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_10-thumb-420xauto-1142694.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５：<br>▼１１月のアメリカ大統領選挙で、政権交代の可能性があることです。</p><p><img alt="i200805_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_12-thumb-420xauto-1142696.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>民主党のバイデン前副大統領は、大統領に就任した場合には、トランプ政権が離脱した「イラン核合意」に復帰する考えを示しています。イスラエルのネタニヤフ政権は、イランに対する脅威認識を共有し、要求を受け入れてくれるトランプ大統領がいる間に、イランの核開発能力をできる限り削ぎ落したいと考えているようです。<br>仮に、イランが報復攻撃に出てきた場合には、トランプ政権とともに、イランに徹底的な攻撃を加え、あわよくば、イスラム体制を転換させることも視野に入れているのではないか。専門家の間では、このような見方が出ています。</p><p>Ｑ６：<br>イラン側は、今後どう対応すると考えられますか。</p><p>Ａ６：<br>イランの指導部は、今回破壊された施設を速やかに再建する意向を示していますが、イスラエルやアメリカを名指しで非難することは控えています。国力が弱まっている中、全面衝突は体制の崩壊にもつながりかねず、直ちに報復攻撃を行う可能性は低いと考えられます。ロウハニ政権は、１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ氏が再選されず、民主党のバイデン氏が勝利することを願っています。そして、来年１月、大統領就任後、速やかに「核合意」に復帰し、制裁を全面的に解除してもらうことを、強く期待していると見られます。この間、当面は、冷静で慎重な対応をとると考えられるものの、重要な施設への破壊工作が、さらに続く場合には、何らかの報復の行動を起こす可能性が高まるでしょう。</p><p>Ｑ７：<br>イランによる報復があるとすれば、どんなやり方になるでしょうか。</p><p><img alt="i200805_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_15-thumb-420xauto-1142698.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ７：<br>イスラエルと国境を接するシリアやレバノンでは、イランの最精鋭の軍事組織である「革命防衛隊」や、イランの影響下にあるイスラム教シーア派の武装組織が活動しています。最近、イスラエルとの間で、衝突や越境攻撃が繰り返し起きています。ここが、衝突の最前線となる恐れが高いと思います。<br>また、去年５月以来続く、イランとアメリカの軍事的緊張も再び高まっています。先週（７月２８日）、ホルムズ海峡周辺のペルシャ湾で、「革命防衛隊」が軍事演習を行い、アメリカの空母に似せた大型の模型の船を標的に、ミサイルの発射訓練を行いました。これらの地域で、偶発的な衝突をきっかけに、報復合戦がエスカレートし、大規模な軍事衝突に発展する事態が最も危惧されるところです。</p><p>Ｑ８：<br>仮にアメリカで政権が交代するとしても、まだ半年先です。イランの戦略をどう見ますか。</p><p><img alt="i200805_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/i200805_16-thumb-420xauto-1142700.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ８：<br>ロウハニ政権としては、ギリギリの状態に置かれた経済と人々の暮らしを立て直すのが最優先の課題です。中国、ロシア、ヨーロッパ諸国、日本など、アメリカ以外の国々に協力を求める外交に活路を求めると考えられます。たとえば、中国との間で、エネルギー、インフラ整備、通信など幅広い分野で、向こう２５年にわたって協力関係を結ぶ計画について協議を進めています。<br>日本を含む国際社会は、再び高まった軍事的緊張の緩和に全力で取り組む必要があります。関係各国に自制を求めることはもちろん、「イラン核合意」を崩壊の危機から救えるかがカギを握ります。イランに対しては、合意の完全な遵守を求めるとともに、その見返りに、経済的な利益を与える具体策を打ち出すことが不可欠だと考えます。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 08:25:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミュージアム　コロナで展示が変わる？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/433851.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各地の博物館や美術館。感染対策をとったうえで再開したものの、企画展や特別展が延期や中止になっているところも多く、展示の内容やスケジュールの変更を迫られています。こうした中、どのような作品や資料を紹介すればよいのか模索が始まり、この状況ならではの展示も見られます。</p><p><img alt="k200805_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200805_1-thumb-420xauto-1142702.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【「非常時の美術」を紹介】<br>三重県立美術館の特別展示「ステイミュージアム」は、柱の１つが「非常時の美術」です。疫病のほか、戦争や災害などに直面した美術家の作品が紹介されています。</p><p><img alt="k200805_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200805_5-thumb-420xauto-1142704.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>並んで展示されている、大正時代の画家、村山槐多（かいた）と関根正二の自画像。２人は１９１９年に「スペインかぜ」が流行する中、それぞれ２２歳と２０歳という若さで亡くなりました。<br>このように、この１００年ほどの間の「非常時」に直面した作家に思いをはせ、その作品を身近に感じてもらうことで、これからのウィズコロナの世界を考えるきっかけにしてほしいというのが、展示のねらいです。</p><p>【コレクションをもとに構成】<br>また、美術館の収蔵品＝コレクションを中心に構成しているのも、この展示の特徴です。<br>特別展示のもう１つの柱、「今日の１点」では、感染拡大の影響で休館していた時期を思い起こさせる、学芸員おすすめのコレクションを紹介しています。<br>この美術館では、休館中の４月２８日から「今日の１点」と題して、７人の学芸員がコレクションの見どころをツイッターで発信しました。</p><p><img alt="k200805_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200805_7-thumb-420xauto-1142706.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば５月２９日の投稿では、清水登之（とし）の「ロシアダンス」という作品について、「人の密着する光景が、すこし懐かしい」と、３密を避けざるを得ない現状を踏まえたコメントを寄せています。<br>会場では、こうした当時のツイートと作品が並べて紹介され、発信した中の２０点について、作品の実物を見ることができます。</p><p>【「コレクションは宝」】</p><p><img alt="k200805_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200805_8-thumb-420xauto-1142708.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>コレクションを活用した展示について、担当した三重県立美術館の原舞子さんは、次のように指摘します。<br>▽今回の展示を企画して、コレクションは宝だと、改めて感じた。<br>▽展示会が１つできるような作品を持っていることは、美術館の強みになる。<br>▽学芸員にとっては調査や研究だけでなく、アイデアや発信力が問われる。</p><p>こうしたコレクションを活用した展示は、ほかにも見られます。<br>例えば山梨県立博物館は、「常設展示パート２」と題して、企画展示室に資料を展示していますし、長崎歴史文化博物館などでも同様の取り組みを行っています。</p><p>【身近な資料を収集・展示】<br>一方、今のウィズコロナの暮らしに関わる資料を後世に残すために新たに集め、展示にもつなげている取り組みもあります。<br>大阪の吹田市立博物館は、「新型コロナと生きる社会」という展示を開いています。<br>展示資料はおよそ１３０点。テイクアウトをしている店のチラシやデリバリーの広告、それにマスクなど、今の日常生活を伝える身近な資料ばかりです。ことし３月から収集を行い、これまでにおよそ９００点を集めました。</p><p>【「１００年後に残すために」】</p><p><img alt="k200805_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200805_9-thumb-420xauto-1142710.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いったいなぜ、こうした資料を集めているのか。担当の学芸員、五月女賢司さんは、「１００年後に残すため」だといいます。<br>今回の感染拡大を受けて、五月女さんがスペインかぜの資料が残されていないか調べたところ、吹田市の地域資料としては１つも見当たらなかったということです。<br>今のコロナに関する資料も、貴重な歴史資料になりうるわけですが、このまま何もしなければ、すぐに無くなってしまいます。<br>そこで、こうした「もの」を１００年後に残すために、収集を続けているのです。</p><p><img alt="k200805_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200805_11-thumb-420xauto-1142712.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、精肉店の入り口に置かれていた入店制限を知らせる手書きの貼り紙。五月女さんが店に直談判して譲り受けた資料ですが、こうした貼り紙は、使われているときや、その直後の捨てられる前にしか集めることができません。<br>こうした「もの」を歴史資料として後世に残すことで、ウィズコロナの具体的な生活をリアルに伝えることができますし、速やかに展示することによって、この活動が周知されて、さらなる収集につながることが期待できます。</p><p>【「もの」だけでなく証言も】<br>ここで五月女さんが強調するのは、「もの」を集める際には、その背景もしっかり記録しなければならないということです。</p><p><img alt="k200805_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200805_13-thumb-420xauto-1142714.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その実例の１つが、会場に展示されている大きな入れ物です。目立つ場所に「食事にお困りの方へ」と書かれていて、ことし４月から５月にかけて吹田市内のお寺に置かれていました。<br>この寺の副住職が、仕事やアルバイトがなくなって生活に困った人たちの助けになればと、インスタント食品や缶詰などを入れて自由に持ち帰ってもらっていたということです。<br>しかし、この入れ物自体は市販品で、いつ、誰が、何のために行ったのか、そして中にどんなものを入れていたのか、といった情報がなければ、その意味や価値は伝わりません。<br>五月女さんは副住職に話を聞き、多いときは１日に３回、食べ物を補充したということや、近所の人が協力の申し出をしたといったエピソードも含めて、後世に残していこうとしています。</p><p>こうした「コロナの資料」を集める取り組み、全国的には数は多くありませんが、北海道の浦幌町立博物館などがすでに始めています。また、早稲田大学の演劇博物館では、中止や延期になった舞台芸術のチラシやポスターなどの提供を呼びかけています。</p><p>【収集や展示のあり方　見つめ直す時期】<br>博物館や美術館は、近年、観光資源としてさらなる活用が期待されていますし、国内外の著名な作家や作品を取り上げることで、何十万人という入場者を集める企画展もあります。<br>ところが新型コロナの影響で、こうした状況は変わらざるをえなくなっています。<br>コロナ禍に直面し、先行きも不透明な今は、どんな資料や作品を収集・保存するのか、そしてどのように展示・公開するのか、改めて見つめ直す時期ではないかと思います。<br>展示を見に行く側からすれば、全面的な再開を待ち望みながらも、各地のミュージアムの工夫や苦心のあとを探ってみるのも、今ならではの楽しみ方かもしれません。</p><p><span>（高橋　俊雄 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 11:44:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　感染拡大のいま求められること」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/433979.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>感染者を減少に転じさせるには、何が必要なのでしょうか。<br>緊急事態宣言解除の後、落ち着いたように見えた新型コロナウイルスの感染は、いま東京、大阪といった大都市だけでなく、全国各地で拡大しています。<br>このままでは、再び緊急事態宣言が必要になってしまうのではないか、といった不安の声も聞かれます。</p><p><img alt="j200805_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_01-thumb-420xauto-1143371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回は、<br>▽全国の感染の現状を見た上で、<br>▽感染拡大を抑える対策と社会経済活動の両立の課題、<br>▽今後、どのようなことが求められるのか、<br>考えます。</p><p>まずは、全国の感染状況をみてみます。</p><p><img alt="j200805_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_06-thumb-420xauto-1143373.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染は、東京都だけでなく全国に広がっています。上の図の左は、都道府県の境を越える移動自粛が緩和される直前、６月１８日までの１０日間の都道府県別の感染者数を色分けしたものです。１０日間の感染者が１人もいないという県が３０ありました。しかし、２０２０年８月４日までの１０日間で見ると、すべての都道府県で確認されました。都道府県の合計は１万人を超え、その感染者の数の様相は大きく違います。<br>感染の拡大が進む中、各自治体は、独自に対策を進めています。東京都は、８月３日から都内の酒を出すすべての飲食店と、酒の提供の有無にかかわらず、すべてのカラオケ店で営業時間を午後１０時までに短縮するよう要請しています。他にも大阪では、繁華街「ミナミ」の一部で酒を提供する飲食店などに８月６日から８月２０日まで、営業時間の短縮や休業要請が行われます。愛知、沖縄などでも要請が行われています。他にも、県境をまたぐ不要不急の移動の自粛など、各地で自粛要請が行われています。</p><p><img alt="j200805_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_08-thumb-420xauto-1143375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>全国の日付ごとに確認された感染者数が、上の図です。緊急事態宣言を解除して、社会経済活動を動かし始めた後、６月中ごろから増加傾向が続いています。<br>これは、私たちに「社会経済活動」と「感染を抑える対策」の両立の難しさを突きつけています。</p><p>では、その両立のどこに難しさや課題があるのでしょうか。</p><p><img alt="j200805_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_09-thumb-420xauto-1143377.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染対策と社会経済活動のバランスをシーソーで考えます。感染対策の強化が過ぎると、左が下がり、右が上がって、経済が動かず、倒産や失業につながります。経済活動に重点を置きすぎると、医療崩壊につながる危険があります。</p><p>緊急事態宣言の頃、このバランスはどうだったのでしょうか。</p><p><img alt="j200805_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_11-thumb-420xauto-1143379.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染対策としては、いわゆる「３密の回避」などが行われ、保健所などによるＰＣＲ検査や、病院では患者を受け入れるベッドの確保を進めました。加えて、症状の軽い患者などはホテルや自宅での療養としました。<br>ただ、こうした対策が追いつかず、医療崩壊が心配される事態になりました。</p><p><img alt="j200805_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_12-thumb-420xauto-1143381.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200805_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_13-thumb-420xauto-1143383.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、店の営業自粛、学校の休校、テレワーク、不要不急の外出自粛など、経済活動を抑えて、感染対策を優先させました。</p><p>緊急事態宣言が解除された後は、どうか。</p><p><img alt="j200805_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_15-thumb-420xauto-1143385.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＰＣＲ検査の態勢や病院の受け入れ態勢などを強化した一方、経済活動を段階的に再開させました。</p><p><img alt="j200805_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_19-thumb-420xauto-1143387.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>６月に入って、カラオケや接待を伴う飲食店の営業自粛の緩和、全国で都道府県の境を越える移動の自粛を緩和したほか、プロスポーツやコンサートなどの入場規制の緩和などが進められました。<br>しかし、感染を抑えられていない中で、経済活動を重ねれば、ますます感染者の増加を招いてしまう恐れがあるのではないでしょうか。都道府県の境を越える移動を緩和した６月１９日のころ、すでに「東京都内の感染が各地に広がらないか」という不安の声が聞かれました。</p><p><img alt="j200805_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_20-thumb-420xauto-1143390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、７月２２日には、ＧｏＴｏトラベルが実施されました。東京都は対象外になったとはいえ、地方でも感染者が増え始めていたときだけに、不安はますます大きくなったと思います。</p><p><img alt="j200805_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_21-thumb-420xauto-1143392.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしている間、ＰＣＲ検査を行ったり、濃厚接触者の調査を行ったりする保健所、それに万全な感染対策をしながら治療にあたる医療機関の負担は大きくなり、当初のような余裕はなくなってきていることも忘れてはなりません。<br>ＧｏＴｏトラベルは、人の移動を活発化させ、観光業の経済効果が期待されますが、感染拡大のリスクも伴います。</p><p><img alt="j200805_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_23-thumb-420xauto-1143395.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、対象を県内の旅行に限るなど、リスクの小さい方法から始め、状況を見ながら段階的に対象を広げるような方策の検討が必要だと思います。<br>これは、今後予定されている飲食店に予約した際、ポイント還元する「ＧｏＴｏイート」も同じだと思います。<br>不安が解消されなければ利用者は増えず、結局、経済効果は限定的になってしまいます。<br>さらに、ＧｏＴｏトラベルは、感染対策・医療体制に思わぬ影響がでています。軽症の人の療養のため、ホテルの確保が進められていますが、ＧｏＴｏトラベルで、観光客の利用が見込まれるとして、療養のためのホテルを見つけるのが難しいケースがあるということです。<br>政府は、今後そうしたことのないよう、療養のホテルを探している自治体を支援すると話していますが、感染者の増加がなかなか止まらない、いま、ＧｏＴｏトラベルも含め、社会経済活動をどう進めるのか、一度、立ち止まって考える必要があるのではないでしょうか。</p><p>こうした、社会経済活動の対策とともに、もう一方の感染対策の強化も必要だという声が上がっています。</p><p><img alt="j200805_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_26-thumb-420xauto-1143397.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>専門家らでつくる政府の分科会は、７月３１日に感染対策の今後の考え方を示しました。<br>そこでは、感染状況を感染がほとんどない段階から、爆発的な感染までの４つの段階にわけています。</p><p><img alt="j200805_31.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_31-thumb-420xauto-1143399.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次の段階に進む悪化の「予兆」をつかんで、必要な対策をすることで、悪化を食い止めるというものです。<br>対策としては、感染漸増段階からの悪化を防ぐため、対策が十分でない酒を出す飲食店の休業要請やイベントの開催方法の見直しなどを求めるとしています。感染急増段階からの悪化を防ぐためには、外出自粛、都道府県境を越えた移動の自粛、イベントの開催自粛などを求めるといったものです。<br>７月３１日の時点で、分科会の尾身茂会長は、感染者が多い東京都や大阪府などは、２段階目の「感染漸増段階」にあるとしています。<br>ただ、ここで示されている対策は、すでに東京や大阪、愛知など各地の自治体が実施しています。<br>こうしたことから知事などの間からは、今後はこれまでより強い強制力を持った対策が必要だとして、法律の改正を求める声が上がっています。</p><p><img alt="j200805_36.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200805_36-thumb-420xauto-1143401.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>強制力を持った対策については、国民の権利を奪うおそれがあるとして、慎重な検討を求める意見がある他、対策を行った業者への補償をどうするかという問題もあります。<br>西村経済再生担当大臣は、法律の改正について、「感染の収束後に検討を本格化させたい」としています。ただ、新型コロナウイルスの感染は、いつ収束するかわからない状況です。大きな感染の波に対応できるよう、スピード感をもって改正の議論を進めていくことが重要になってきていると思います。<br>現状では、医療現場の負担が増えないようにしながら経済活動を動かすために、感染対策と社会経済活動のバランスを慎重に保っていくことが必要です。</p><p>今は、Ｇｏ Ｔｏトラベルキャンペーンが実施されている一方で、いくつかの自治体では、県境を越える移動の自粛を要請するなど、経済対策が空回りしているような状態です。<br>感染対策と社会経済活動をどのような考え方で両立させるのか、政府はそのことを示し、国民が抱えている不安を少しでも解消していくことが、感染拡大にある今、大切なことだと思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Aug 2020 23:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日英経済連携協定　合意なるか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433982.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本とイギリスの経済連携協定の交渉が大詰めを迎え、茂木外務大臣がイギリスを訪問し、６日から閣僚会議に臨みます。</p><p><img alt="C200806_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200806_0-thumb-480xauto-1143405.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q．合意は近いのでしょうか。</p><p>コロナ禍で閣僚として初めて海外に出向いての会談、何としても合意にこぎつけたいという意気込みがうかがえます。日本とイギリスの「経済パートナーシップ」、いわゆる経済連携協定の交渉をまとめるため、茂木外務大臣は６日からトラス国際貿易相と会談します。イギリスのEU離脱後の移行期間が年末に終了すれば、関税の優遇措置がなくなり、高い税率と輸入量の割り当てが復活します。日本にとって自動車などの輸出に影響が避けられないだけに来年１月１日以降の空白期間を避けるためには二国間の協定を年内に批准しなくてはなりません。国内手続きを考えると今月中の合意が必要なのです。</p><p><img alt="C200806_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200806_3-thumb-480xauto-1143407.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q.イギリスも合意に前向きなのですか？</p><p>イギリスもコロナ禍での経済の立て直しを迫られています。また、EU離脱により各国と独自に協定を結ぶことできると国民に離脱のメリットを強調してきましたが、貿易額の８割を協定でカバーするという目標には遠く及びません。とくに優先交渉相手と位置付けた４か国のうち日本以外は、アメリカとは交渉が難航、オーストラリア、ニュージーランドとは交渉が始まったばかりです。</p><p>Ｑ．合意はまだ先のようですね。</p><p>はい。そこで先行する日本との交渉をまとめて他の交渉に弾みをつけたいところです。個別の協定を次々と結べば、進展が見られないEUとの通商関係に関する交渉も強気で臨むことができ有利に進められるという思惑もあるのではないでしょうか。さらにイギリスは日本との協定締結をTPP・環太平洋パートナーシップ協定加盟への足掛かりにしようとしています。</p><p><img alt="C200806_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200806_5-thumb-480xauto-1143409.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q.TPPはアジア太平洋地域の経済連携協定ですよね。</p><p>そうです。この地域の市場はイギリスにとっても魅力です。ＴＰＰ加盟には地域的な制約はありません。それにTPP１１か国中６か国はイギリス連邦のメンバーで、イギリスと深いかかわりがあります。EUのしがらみを断ち、経済的にも政治的にも再び存在感を高めようという狙いもあるでしょう。日英の交渉の行方を多くの国が関心を持って見守っています。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 07:29:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「甲子園高校野球交流試合　ｗｉｔｈコロナの風景は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/433986.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス感染拡大の影響で、高校野球はことし、春夏とも甲子園が中止となりました。その救済策のひとつとして、春のセンバツ出場を決めていたチームが、甲子園球場でプレーする「交流試合」が８月１０日に始まります。感染予防対策のもと行われる試合は、いつもの甲子園とは違った風景での実施となりそうです。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="k200806_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200806_0-thumb-420xauto-1143425.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【交流試合ってどんな試合なの？】</p><p><img alt="k200806_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200806_01-thumb-420xauto-1143427.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>春のセンバツの、いわば代替大会のような位置づけとなる試合です。<br>交流試合には、センバツに出場を決めていた３２校が招待され、今月１０日から１７日まで、甲子園球場で行われます。感染拡大の影響で春、夏の甲子園とも中止、例年なら公開競技として高校野球が行われる国体も、大会自体が延期されましたから、ことし、３年生が出場できる全国大会は、ひとつも行われない状態でした。なので、日本高校野球連盟は６月、緊急事態宣言が解除されたあとに、春のセンバツへの出場が決まっていたチームへの救済策として、交流試合の実施を決めました。私も野球をやっていましたが、今自分が高校生だったら、小学生の頃から憧れていた舞台に立つ権利をつかんだ、その寸前でセンバツが中止、気持ちを切り替えて目指した夏の甲子園も中止という状況には、やり場のない、もやもや感を抱えたまま、野球部を引退することになったと思いますので、交流試合の実施は、球児にとって本当にうれしいことだと思います。しかし、ここにきて感染が再び拡大してきていますので、運営はいつもの甲子園とはかなり違った形になりそうです。</p><p>【具体的にはなにが違うのか】</p><p><img alt="k200806_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200806_02-thumb-420xauto-1143429.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずいつものようにトーナメントで優勝を決めることはせず、各チームが甲子園で試合をするのは１試合のみとなります。さらに甲子園練習や、全チームがそろっての開会式も行われません。通常なら甲子園での大会はおよそ２週間かかりますが、予備日を除けば６日間となり、日程を大幅に短縮しました。試合でも、延長は１０回からタイブレークという、ノーアウト１塁２塁の状態で攻撃を開始する制度をとりいれ、得点を入りやすくして早めに決着がつくようにします。一方で、通常ベンチ入りの選手の数は１８人ですが、１人でも多くの球児に機会を与えたいと、今回は２０人まで認められることになりました。</p><p>【球場の中での制限は？】</p><p><img alt="k200806_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200806_03-thumb-420xauto-1143431.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>試合中、マウンドに集合する際にはグラブを口に当てて会話することや、素手でのハイタッチを避けること、またボールを触った手でなるべく目や鼻、口を触らないことが求められています。またスタンドでも、応援できるのは野球部員のほか、部員１人につき５人以内の保護者など制限があり、ブラスバンドも禁止されましたので、打席や守備についている選手にとって、雰囲気は例年とだいぶ違う感じがするのではないかと思います。</p><p>【あのシーンはどうなる？】<br>いつもなら試合と試合の合間に、敗れた選手たちがベンチ前で甲子園の土を持ち帰ろうとスパイクの袋などに入れるシーンが見られますが、今回は選手を完全に入れ替えてからベンチなどの消毒をすることや時間短縮などもあって、土を持ち帰るのは遠慮してもらうことになりました。甲子園の土は、主催者側から別途、選手に届けられるということです。選手にとっては甲子園の雰囲気を完全な形で感じることはできないかもしれません。ただそれでも、甲子園でのプレーすることが小学生の頃からの憧れだったという球児も多いと思いますし、いったんあきらめかけた夢の舞台で野球ができたという経験こそが、甲子園の土以上の、代えがたい思い出になるのではないかと思います。</p><p>【球場の外での対策は】</p><p><img alt="k200806_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200806_04-thumb-420xauto-1143434.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>高野連では対策のガイドラインを各校に周知し、感染予防対策の徹底に努めるとしています。いわゆる「３密」を避ける、手洗い・うがいの励行、定期的な検温などを基本原則とした上で、地元からの関西への移動については、なるべく貸し切りのバスを利用してもらい、公共交通機関を使う場合には、空港や駅から宿舎までは専用のバスが用意される予定です。宿泊は最大２泊まで。甲子園に近い学校については日帰りするよう求めています。宿舎はなるべくシングルルームの利用とし、大浴場の利用を控え、食事も極力ビュッフェスタイルではなく、個別の配膳とすることを求めています。</p><p>【甲子園前の普段の生活も大切に】</p><p><img alt="k200806_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200806_05-thumb-420xauto-1143438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>甲子園に移動するまでに、感染者を出さないことが大切になります。出場する３２校の中には７月、学校関係者に感染が確認され、この夏の県独自の大会への出場を辞退したケースもありました。両チームとも野球部の関係者に感染者はおらず、交流試合には出場する予定です。今回の甲子園での交流試合は各チームが１試合ずつしか行いませんので、急に出場辞退というチームが出た場合、その学校にとって残念なことになるだけではなく、相手のチームにも、試合が組めなくなるという影響が出てしまいます。不戦勝となっても球児にとって、特にことしは、勝ち負けより、甲子園でプレーしたいという気持ちが強いと思いますから、高野連、各出場校ともに、感染予防には神経をとがらせているのです。</p><p>【出場できないチームが出たらどうなる】</p><p><img alt="k200806_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200806_06-thumb-420xauto-1143442.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>代わりに補欠校が出場することになります。補欠校というのはなんらかの理由で出場できなくなったチームが出た時に、代わりに出場する学校のことで、センバツでは通常、出場校を決めると同時に選考委員会で決まります。補欠校も同じように去年秋の公式戦の成績などをもとに、地区ごとに決められていて、ことし春のセンバツでは２０校が補欠校となっていました。出場を辞退するチームが出た場合は、この中から順次、出場チームが決まることになっています。どんなに対策をとっても感染のリスクは完全に排除はできませんので、補欠校には万が一の可能性について連絡はしてあるということですが、高野連の関係者は「最後まですべてのチームがプレーできるよう、祈るような気持ちだ」と話していました。</p><p>【精一杯のプレーを！】<br>今回招待された３２校は、１試合だけとはいえ、甲子園でプレーできることになりました。勝っても負けてもこれが最後の甲子園での試合、という意味で言えば、決勝戦と同じだと考えることもできますので、高校野球生活の節目となるよう、精一杯のプレーをして欲しいと思います。今後、感染拡大の状況にもよりますが、高校野球だけでなく、高校総体が中止となった陸上やフェンシングでも代替大会の開催が予定されています。今回の交流試合は、ほかの競技の代替大会開催のためにも、すべてのチームが感染者を出さずに予定通りプレーし、無事に試合を終えることがなにより大切ではないかと思います。</p><p>（小澤　正修　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 11:39:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の被爆７５年　記憶の継承は...」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/433989.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>広島に原爆が投下されてから７５年。節目の年は新型コロナウイルスの影響で例年の行事も行えない異例の事態となりました。被爆者が思うように活動できない現状は、被爆の悲惨な記憶をどのように次の世代に伝えていくかという重い課題を、浮き彫りにしています。</p><p><img alt="j200806_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_1-thumb-420xauto-1143456.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>平和記念式典の参加者の数は新型コロナウイルスの感染拡大を受けて１割程度に縮小されました。しかし縮小されたのは式典だけではありません。</p><p><img alt="j200806_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_2-thumb-420xauto-1143458.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>被爆者の平均年齢はことし８３歳を超え、各地の被爆者組織も高齢化で解散を余儀なくされています。安芸高田市向原では、組織の解散を前にことし最後の追悼式を行う予定でしたが、新型コロナの影響で中止しそのまま解散。それぞれの地域で脈々と続いてきた活動も運営が難しくなっています。<br>若い人が原爆のことに触れる機会の一つが修学旅行ですが、例年１５万人が来る広島の春のシーズンはほとんどがキャンセル。被爆者の証言を聞く機会も、この間７００回あまりが中止になりました。<br>被爆者が語る機会が減れば、記憶の風化が進むことは避けられそうにありません。<br>新型コロナの感染拡大は、被爆の当事者が少なくなる中で、どう悲惨な体験を伝えるかという課題を改めて浮き彫りにしています。</p><p>▼遺品の持つ訴える力<br>被爆者が少なくなる中で、その声をどう継承していくのか。一つ注目したいのは広島の平和記念資料館のリニューアルです。<br>これまでの展示を大幅に入れ替えて遺品を展示の中心に据え、当事者の顔やエピソードとともに展示しました。名札が張られたままの子供たちの服は、一人ひとりの未来がいかに無残に奪われたかを物語ります。</p><p><img alt="j200806_004_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_004_-thumb-350xauto-1143475.jpg" width="350" height="244" class="mt-image-none"></p><p>焦げ付いた弁当箱、中身は豆ごはんでした。原爆で亡くなった少年が食糧難の中でお母さんと一緒に竹藪を切り開いて畑を作り、そこで初めて取れた大豆を使ったもので、少年は楽しみにしていた弁当を食べないまま亡くなりました。新しい展示は、見た人の感性に訴えることで、被爆者の苦しみや無念の思いを考えてもらおうという狙いがあります。</p><p><img alt="j200806_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_3-thumb-420xauto-1143480.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>来館者の受け止めも、リニューアル後は「悲しい」「考えさせられる」というものが増えていて、職員たちも「展示物を時間をかけて見る人が多くなった」と話しています。<br>令和元年度の来館者の数は過去最多の１７５万人余り。外国人向けの旅行口コミサイトの評価は、京都の伏見稲荷を抜いて１位となり、遺品など現物の資料が訴える力の強さを示した形になっています。</p><p>▼資料の収集に立ちふさがる“壁”<br>ところがこうした資料の収集には、課題が持ち上がっています。当事者が亡くなるのに伴ってその遺品にまつわる詳しい話が聞けなくなっているのです。</p><p><img alt="j200806_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_5-thumb-420xauto-1143482.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200806_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_6-thumb-420xauto-1143484.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２０年ほど前まで、遺品などの資料を持ってくるのは原爆で亡くなった子供たちの親の世代。涙ながらに語る思い出話を職員が半日がかりで聞き取ったそうです。しかし、今はそれが、被爆者の子供や孫たちの世代になりました。被爆者の中にはあまりにも悲惨な体験を子や孫に語っていない人も多くいます。資料館の職員は「遺品の資料的な価値は、それにまつわる話によるものが大きい」といいます。貴重な資料が埋もれないよう、被爆者が生きているうちに話をきくことが大切なのです。</p><p>長崎市の原爆資料館ではことし、すべての被爆者に資料の寄贈を依頼する手紙を送り、返信があった人から聞き取りを始めています。回答を寄せた人たちは当時の写真や溶けた瓶などを今も持っているそうです。こうした資料を収集する機会を早く作ることが大切だと思いますし、被爆者が７５年間も保管してきた理由や思い出話について丁寧に聞き取ってほしいと思います。</p><p>▼被爆建物の記憶<br>資料のほかにもう一つ、保存が課題になっているのが原爆の記憶を今に伝える被爆建物です。</p><p><img alt="j200806_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_003-thumb-350xauto-1143486.jpg" width="350" height="222" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200806_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_001-thumb-350xauto-1143488.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p>広島でこの一年、存続させるかどうかが大きな議論になっている被爆建物が「旧陸軍被服支廠」です。軍服などの製造に使われた建物で、被爆建物としては最大級。ゆがんだ窓の扉が爆風の強さを今に伝えています。陸軍の拠点であった一方で、「にんげんをかえせ」ではじまる峠三吉の著名な「原爆詩集」の中では、被爆して逃げてきた大勢の人が、助けを求めながら次々死んでいく悲惨な様子がうたわれた、悲劇の場所でもありました。</p><p><img alt="j200806_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_7-thumb-420xauto-1143490.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この被服支廠、４棟のうち３棟を所有する広島県は３０年ほど前から博物館や美術館として活用を検討しました。しかし資金面などの問題を理由に断念しています。そして耐震性が問題になったことから、去年１２月、１棟を保存して耐震工事を行い、２棟を解体する方針を示しました。しかし、貴重な被爆建物を解体すべきではないという被爆者や市民の声を受けて議論を続けています。<br>活用されずに建物が老朽化し、さらに活用が難しくなるという悪循環と、その先にある解体という現実は、全国のほかの戦争遺跡にもある課題です。</p><p>▼活用方法の本格的な検討を<br>被爆建物については、保存を前提に活用方法を改めて探ってほしいと思います。<br>ポイントは文化財の価値、そして、人を集める価値です。</p><p><img alt="j200806_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_9-thumb-420xauto-1143492.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>被服支廠の耐震工事で県が試算した額は３棟全部で８４億円。国は被爆建物の保存に２４００万円を上限として補助していますが、国の重要文化財に指定されれば、補助は半額に引き上げられます。具体的な調査はこれからですが、戦争遺跡保存全国ネットワークの共同代表で山梨学院大学の十菱駿武客員教授は「これまで自治体は戦争遺跡を文化財の視点で評価してこなかった。きちんと歴史的な価値を調べ保存に取り組むべきだ」と話しています。</p><p><img alt="j200806_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200806_10-thumb-420xauto-1143496.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、広島県の意見募集で被服支廠の全棟保存を求める声を寄せた人の７１％は平和学習の場として活用を求めていますが、観光資源としての活用を求める声も５５％と半数を超えています（複数回答）。東日本大震災の被災地では、被災地自体をアートの舞台とするイベントが開かれるようになり、より多くの人が震災に触れる機会になっています。被爆建物の活用も、記憶を残すことを軸にしつつ、多くの人が使うようなアイデアを検討することで、残す可能性を探ってほしいと思います。</p><p>被爆者たちが、自らの悲惨な体験を訴え続けたことは、その後の戦争で核兵器が使われなかったことにつながりました。原爆投下から７５年、被爆者なき世界が訪れようとする中で、核兵器使用という過ちを繰り返さないためには、被爆者たちが残すものをきちんと受け継いでいく必要があるのです。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Aug 2020 23:53:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ベラルーシ長期政権　『独裁』大統領の試練」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433984.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアとヨーロッパの間にあるベラルーシで８月９日、大統領選挙が行われます。<br>長期政権で、欧米から“独裁者”と非難されてきた大統領が再選を果たす勢いですが、今回は試練に立たされています。</p><p><img alt="C200807_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200807_0-thumb-480xauto-1143417.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）“独裁者”と言われる大統領はいったいどんな指導者なのでしょうか？</p><p>Ａ）ルカシェンコ大統領といって現在６５歳。アイスホッケーが趣味です。<br>ベラルーシは旧ソビエトの中でもロシアの１番の同盟国で、ルカシェンコ大統領はこの国を５期２６年にわたって率いてきました。<br>大衆迎合主義的な政策で国民の人気取りに走る一方で、政敵を排除しながら強権的な手法で選挙や政権運営を進め、欧米から“ヨーロッパ最後の独裁者”と非難されてきました。<br>６期目を目指す今回の選挙でも有力な対立候補を、資格を満たしていないとして相次いで排除していますが、思うようにゴールを決めることができないようです。</p><p>Ｑ）どうしてですか？</p><p>Ａ）新型コロナウイルスの影響を過小評価して対策を軽視し、批判が高まっているためです。</p><p><img alt="C200807_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200807_2-thumb-480xauto-1143421.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ルカシェンコ大統領は、「ウォッカを飲めばコロナに効果がある」、「アイスリンクにウイルスはいない」といった科学的根拠のまったくない主張を展開し、都市封鎖などの措置はとらず、感染拡大に歯止めがかかっていません。<br>先月下旬には、「実は自らも感染していたが、症状はなかった」と突然発表し、ひんしゅくを買いました。</p><p>Ｑ）そうなると、再選は難しいのでしょうか？</p><p>Ａ）有力な対立候補が排除されたため、そこまでではなく、大統領の優位は動いていません。<br>ただ、ここに来て注目を集めているのは、３７歳の女性候補、チハノフスカヤ氏です。<br>政権を批判してきたブロガーの夫の立候補が認められず逮捕されたため、代わりに立候補し、大統領に対する批判を結集する受け皿となって支持を集めているのです。<br>ルカシェンコ大統領にとって選挙の目的は、できるだけ多くの票を得て権威を見せつけることにありますが、得票率が下がれば、その権威に影響を及ぼすおそれがあります。<br>さらに無視できないのが、隣国ロシアとの関係に亀裂が走っていることです。</p><p>Ｑ）どういうことですか？</p><p><img alt="C200807_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200807_4-thumb-480xauto-1143423.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）選挙戦終盤、ベラルーシの治安当局が自国内でロシアの民間軍事会社の３０人あまりの身柄を拘束しました。<br>ルカシェンコ大統領は、ロシアが選挙に介入しようとしたとして非難し、最も緊密な同盟国ロシアとの関係をないがしろにするような行動に出ました。<br>これまでルカシェンコ大統領が強権的に振る舞うことができたのも、エネルギーをはじめ、経済的な恩恵を受けてきたロシアとの良好な関係が基盤にありました。<br>こうした関係が変化し、ベラルーシの体制が揺らぐことはないのか、ロシアと欧米のパワーバランスに影響は出ないのか、見ていく必要があります。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 07:36:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『オーナー商法』　法律で原則禁止へ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/433991.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>深刻な被害が繰り返されてきた、いわゆる「オーナー商法」について、原則禁止とする方針が打ち出されました。今井解説委員。</p><p><img alt="k200807_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_01-thumb-420xauto-1143506.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【オーナー商法。どのような商法ですか？】<br>例えばこちら。「ジャパンライフ」という会社。<br>「年に６％の高い配当が得られる」「いつでも解約できる」と勧誘して、磁気を埋め込んだ治療器（ベスト）を消費者に買わせ、オーナーになってもらう。と同時に、それを消費者に引き渡すのではなく、会社が預かって、別の人に貸し出して、その利益の中から、オーナーに配当を払うという触れ込みの会社でした。ところが、２０１８年に経営が破綻して、おカネが戻ってこない被害者がおよそ７０００人にのぼりました。<br>オーナー商法の被害。これだけではありません。</p><p><img alt="k200807_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_08-thumb-420xauto-1143508.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【ほかにもあるのですか？】<br>はい。<br>▼ １９８０年代に社会問題になった豊田商事の事件。「金の現物を買って、会社に預ければ、高い利子を払う」と言われて、2万９０００人もの被害者がでました。これがオーナー商法の先駆けです。この後も、<br>▼ IP電話サービスの中継局や繁殖用の牛、干し柿など、様々なモノで、同じようなオーナー商法の被害が繰り返されてきました。<br>いずれも最後には経営が破綻して、消費者におカネは、ほとんど戻ってきませんでした。<br>このオーナー商法の被害。一人当たりの被害額が、数百万円から数千万円と、消費者被害の中でも、きわめて大きいことが特徴なのです</p><p><img alt="k200807_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_09-thumb-420xauto-1143510.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【なぜ、大きな被害がでるのですか？】<br>なかなか「被害に気付かれない手口」をとっているからです。<br>消費者は、まず、「あなたが買って預けたものを運用することで、銀行より高い配当や金利が得られますよ」という説明を受けます。疑いを持って、少ない額で始める人も多いのですが、最初のうちは、配当や利子がきちんと払い込まれます。そこで、安心して、契約額を増やしていきます。</p><p><img alt="k200807_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_13-thumb-420xauto-1143512.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが、実態を見ると、消費者が買ったはずの商品は、そもそも存在しなかったり、オーナーの数に対して、ごく一部だったりする。つまり、レンタルなどの事業の実態は、ほとんどありません。でも、消費者からみると、自分が買ったものが本当に存在するのか、どれが自分のものなのか、確認できる方法もないわけです。</p><p>【配当や利子は払っていたのですよね】<br>新しいオーナーが増えている間は、その新しいオーナーが、いわゆる「商品を買った代金」を払います。それを、元からいるオーナーの配当や利子にあてていたのです。解約したいという申し出があれば、それにも対応します。ですから、オーナーは、初めのうちは、だまされていることに気付きません。</p><p><img alt="k200807_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_16-thumb-420xauto-1143514.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>でも、自転車操業ですから、元からいるオーナーが増えて、新しいオーナーが減ったり、いなくなったりする、配当などの支払いが滞ります。その段階で、オーナーはだまされていたことに気づきますが、その時には、金庫はからっぽで、経営は破たん。それまでに事業者が儲けたおカネは、どこかにいったのかわからず、被害のおカネが戻ってこないケースがほとんどです。</p><p>【発覚が遅れるから、被害額が膨れ上がるのですね】<br>そうです。そして、被害者の多くは、お年寄りです。「いつでも解約する」と言われ、「モノを買って預けるだけ」「安全だ」と信じている。友人や知り合いに誘われて始めたという人も少なからずいます。年金収入だけだと不安だという、お年寄りの心理につけこみ、老後のために貯えていたおカネを根こそぎ狙う、本当に悪質な商法です。</p><p><img alt="k200807_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_19-thumb-420xauto-1143519.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【規制はないのですか？】<br>豊田商事の事件の後、「預託法」という法律ができ、その後も改正されてきました。その中では、<br>▼　客にウソをつくなどして強引に勧誘することを禁止することや<br>▼　国が業務停止命令などの処分を出せることが盛り込まれました。<br>ただ、業務停止命令を出しても、勧誘の方法や配当の名目など、少しやり方を変えて事業を続ける事業者もいます。</p><p>【商品が存在しないのに売っている。それは、規制されていないのですか？】<br>それは、客にウソをついていることになります。ただ、先ほども言ったように、商品がないことは、なかなかわからない。最終的に、警察の捜査が入ったケースも多くありますが、立件するのに時間がかかり、その間に被害が広がってしまっているのです。</p><p>【これまでの規制では効果はなかったということですね】<br>はい。このため、有識者や消費者の代表でつくる国の消費者委員会、そして、日弁連などが相次いで、一段の規制の強化を求めていました。</p><p><img alt="k200807_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_23-thumb-420xauto-1143524.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その結果、先月、対策を検討してきた消費者庁の検討委員会が、商品を販売した上で、それを預かり運用する形の「オーナー商法」の取引について、原則禁止とする方針を盛り込んだ報告書の骨子案をまとめました。違反した場合には、罰則を設けることや、消費者が契約を無効にできることも盛り込んでいます。今月中に、最終的な報告書をまとめ、消費者庁が来年の通常国会にも法律の改正案を提出する方向です。</p><p>【禁止ですか。厳しい方針を打ち出したのですね？】<br>これまでの悪質な手口を分析した結果、ほぼすべてが「消費者に財産被害を及ぼす反社会性のある取引」で「本質的に詐欺的な性質のある取引だ」と判断したためです。</p><p><img alt="k200807_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_26-thumb-420xauto-1143526.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【ただ、「原則」とありますね？】<br>株式などの金融商品を買って、事業者に預けて運用してもらったり、賃貸アパートを買って事業者に運営を任せたりする取引は、似たような仕組みですが、別の法律でルールが定められていますので、対象外。だから、「原則」です。<br>ですが、「対象外」を除き、消費者庁が把握している、およそ４０のオーナー商法については、今の販売方法のままでは法律ができた後は禁止となる可能性があるとしています。</p><p>【これで被害は防げるのでしょうか？】<br>消費生活センターなど相談の現場からは、<br>これまでは、「こうした事業者から勧誘を受けたけれど、大丈夫か？」という相談に対して、「違法」だとは言えず、せいぜい、過去のトラブルを説明することしかできなかった。このため、被害の拡大を食い止めることができなかった。<br>それが、今後は「刑事罰をもって禁止されている違法な取引だ」と言えるので、被害を防ぐことにつながるのではないか、と話しています。</p><p><img alt="k200807_31.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_31-thumb-420xauto-1143528.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、法律ができても、施行されるのは少し先になります。全国の消費生活センターには、最近でも、オーナー商法ではないかと疑われる相談や問い合わせが寄せられているということですので、注意は必要です。</p><p>【どのような商品ですか？】<br>例えば、ゲームなどのアプリが入ったカード型USBメモリ、海外の果物などの樹、ヘリコプターなど、様々な商品があります。困ったら、早めに消費生活センターに相談をしていただきたいと思います。全国共通の電話番号１８８から、身近な窓口につながる仕組みになっています。</p><p><img alt="k200807_33.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_33-thumb-420xauto-1143531.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそもリスクなしで確実に高い配当や利子が得られるという、もうけ話は、世の中にはほとんどありません。</p><p><img alt="k200807_34.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200807_34-thumb-420xauto-1143533.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは疑うこと。手を出さないことがなにより大事だと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 11:26:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原爆投下75年　終末時計100秒の警告」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/434093.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>広島と長崎に原子爆弾が投下され、人類が核兵器の脅威を目の当たりにしてから75年。核の超大国アメリカとロシアの確執が再燃し、世界の破滅までの残り時間を警告する、いわゆる終末時計の針は、冷戦時代より進んで、あと100秒を指しています。はたして核兵器の廃絶につながる共通のビジョンを描き直すことは出来るでしょうか？米ロの現状と課題、日本が果たすべき役割を考えます。</p><p><img alt="j200807_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200807_01-thumb-420xauto-1144032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントはふたつ。<br>▼まず、終末時計が警告する意味。<br>▼もうひとつはコロナ後の核軍縮です。</p><p><img alt="j200807_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200807_02-thumb-420xauto-1144034.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>髙橋）<br>終末時計は、原爆を製造したマンハッタン計画に携わった科学者らの一部が中心となり、文明を破壊しかねない核兵器の脅威に警鐘を鳴らすため始めたものでした。人類滅亡の時を真夜中の午前零時になぞらえた時計の針に象徴させて、情勢が変化するたびに専門家らの助言を受け改定してきたのです。</p><p>冷戦期の米ソが水爆実験に成功した頃は「2分前」。米ソの雪解けで針が戻っても、再び軍拡競争が激しくなると「3分前」。冷戦の終結後「17分前」まで一気に針が戻ったのも束の間、核の拡散やテロの頻発、近年は気候変動問題なども考慮して、いま時計の針は「1分40秒つまり100秒前」を指し、かつてなく破滅に近いと言うのです。</p><p>石川さん、冷戦時代よりも現在の危機が深刻とする見方の根底には何があるのでしょう？</p><p><img alt="j200807_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200807_03-thumb-420xauto-1144036.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>石川）<br>核の超大国米ロの関係が最低レベルにあるということだ。プーチン大統領は主権国家としてのロシアを復活、アメリカの一極支配に挑戦している。政治対話はほとんど行われず、相互の不信感は深まっている。しかし冷戦時代と変わらないのは米ロが世界を破滅させるだけの核兵器を保有している事実だ。<br>さらにロシアは、アメリカのミサイル防衛に対抗して様々な新型の核兵器を開発している。例えば音速の20倍で飛行する極超音速戦略ミサイル「アバンガルド」の配備を発表。敵の港湾や空母機動部隊を破壊するため原子力動力のポセイドンと呼ばれる核魚雷の開発も進めている。</p><p><img alt="j200807_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200807_04-thumb-420xauto-1144038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかも去年、互いの中距離核ミサイルを禁じるINF全廃条約が失効。戦略核を制限する新START条約も来年2月に期限を迎える。アメリカはロシアの新型核兵器を制限するよう求めているがロシアは応じていない。米ロはこの条約の延長も視野に精力的な交渉も続けているが、立場の違いは埋まっていない。この条約も失効すれば米ロの核戦力を制限する枠組みは無くなり核軍拡に歯止めがかからない恐れがある。</p><p>さらに中国の存在がある。世界最大の中距離ミサイル保有国となった中国は、いわばフリーハンドで核戦力を増強している。アメリカは、米ロだけを縛る条約は意味がないとして、中国に交渉参加を求めている。しかし、中国は「米ロが核兵器を減らすのが先決だ」として参加には消極的だ。</p><p><img alt="j200807_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200807_05-thumb-420xauto-1144040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>髙橋）<br>いま世界には、およそ13,400発の核弾頭があると推定されています。そうした核兵器を国際社会が管理する取り決めの根幹が、NPT＝核拡散防止条約です。ことし発効から50年を迎えたNPTは、5か国だけに核保有を認め、それ以外の核保有を禁じる一方、核保有国が核軍縮に誠実に取り組むよう義務づけています。<br>このNPTに参加しない“事実上の核保有国”はインド、パキスタン、イスラエル。また北朝鮮も条約脱退を宣言し、今なお核を手放す兆候はみられません。</p><p>NPT体制の進捗を5年に一度話しあう再検討会議は、ことし春に予定されていましたが、新型コロナの影響で来年以降に先送りされました。穴だらけで綻びが目立つ体制を立て直し、核軍縮を再び活性化するためには、世界の核兵器の90％以上を保有する米ロの積極的な取り組みが欠かせません。ところがその米ロが自国優先主義を貫く姿勢が、新たな核保有や核戦力の増強をはかる国々に格好の口実を与え、結局自国の安全保障を脅かしてしまう矛盾をきたしているのです。</p><p><img alt="j200807_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200807_06-thumb-420xauto-1144042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>石川）<br>非常に危険なのは、米ロ両国は核の先制使用を排除していないことだ。ロシアは、軍事ドクトリンで、国家の存亡が危うい場合、通常兵器による攻撃であっても核兵器を使用するとしている。核抑止と核使用の原則を定めた「核抑止における基本政策」という大統領令では、核兵器使用は局限的なやむ得ない場合に限るとしているが、核の盾の機能を失わせかねない重要な施設が攻撃を受けた場合も核使用の可能性を明記している。ではサイバー攻撃を受けた場合はどうするのであろうか。</p><p>アメリカも低出力の核兵器の開発を進めている。米ロの指導者は「核兵器を使うかもしれない」と敵国に思わせ、敵対行為を抑止できると考えているのだろう。しかし、核を持たない国々や専門家は、「核兵器使用のハードルが下がってしまう」と強く批判している。私は、米ロは最初の小さな一歩として「核兵器の先制不使用」で公式に合意し、そこから行き詰まった核軍縮交渉を生き返らせるべきだと思う。</p><p><img alt="j200807_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200807_07-thumb-420xauto-1144044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>髙橋）<br>秋のアメリカ大統領選挙で政権奪還をめざす民主党のバイデン氏は、核の先制不使用を宣言することに前向きで、低出力の核兵器開発にも反対しています。今度の選挙はアメリカが「核なき世界」を唱えたオバマ時代の路線に回帰するかどうかが焦点になるでしょう。</p><p>長年この核問題に取り組み、民主党クリントン政権で国防長官も務めたウィリアム・ペリー氏は、早期警戒システムには誤作動の危険があり、「大統領たった一人の判断で核攻撃を命じ、人類滅亡のリスクを負うのはあまりに不合理だ」と指摘し、米ロが核ミサイルの即応態勢でにらみ合う現状を早急に見直すよう提言しています。</p><p>核兵器は、製造開発から維持管理まで莫大なコストがかかります。新型コロナ対策で巨額の財源が必要となった今、財政赤字と国防費の削減議論が本格化したら、真っ先に俎上に載ってくるかも知れません。“核戦力の増強よりも、交渉と対話で安全保障を強化する”そうした気運を高めることで、核軍縮を進展させるチャンスにすることも可能でしょう。</p><p><img alt="j200807_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200807_08-thumb-420xauto-1144046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>石川）<br>広島、長崎の被爆の実相を日本が唯一の被爆国として世界、特に米ロなど核保有国に伝えることが重要だ。私は、プーチン大統領が今年6月「日本の教科書には、広島長崎に原爆を投下したのは連合国と書いている。連合国で核兵器を保有していたのはアメリカだけだ」と発言したことに驚いた。日本の教科書にはアメリカが原爆を投下したとはっきりと明記している。原爆を投下したアメリカの責任を覆い隠そうとしているという不信感があるのだろうが、プーチン発言は明白な誤りである。</p><p>不信に基づく核抑止を乗り越えなければ、核軍縮は進まない。被爆国でありながらアメリカの拡大抑止の傘に守られているという矛盾を抱えた日本にとっても、米ロの核軍縮が破綻することは北東アジアのさらなる軍拡を招き自らの安全保障も危うくする。日本は、核兵器は人道に反した兵器だとの立場をより明確に打ち出すべきだ。「核戦争には勝者はない、核戦争は決してあってはならない」という原点に立ち、核軍縮に向けた米ロ首脳会談の広島での開催を呼び掛けてもよいと思う。</p><p>髙橋）<br>核兵器禁止条約の締結に、肝心の核保有国は強く反対し、これまで日本も参加に後ろ向きでした。核兵器の廃絶は厳しい現実を踏まえない単なる理想論という批判も消えません。しかし、どの国も新型コロナがもたらした影響の大きさに慄然としている今、核軍縮こそがポストコロナ時代を先取りし、安全保障を強化するという新たな希望も生まれています。終末時計の警告を真摯に受け止め、核軍縮をめざす国際社会の先頭に立つことが、被爆国の日本に課せられた責務ではないでしょうか。</p><p>（石川　一洋 解説委員 / 髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Aug 2020 23:23:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ経済WITHコロナ　～懸念される回復の遅れと格差拡大」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/434094.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界で最も多くの新型コロナウイルスの感染者を出しているアメリカ。雇用の回復のペースがにぶり、景気の先行きはかってないほどに不透明です。そしてコロナ禍は経済格差の拡大という深刻な課題も投げかけています。この問題について考えていきます。</p><p><img alt="j200810_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_1-thumb-420xauto-1144049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです<br>１） 見込めないV字回復<br>２） 回復の軌跡は　U字かL字か<br>３） Ｋ字回復が意味するもの</p><p>（１） 見込めないV字回復<br>まずはアメリカ経済の現状について見てゆきます。</p><p><img alt="j200810_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_2-thumb-420xauto-1144051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先週金曜に発表された雇用統計によりますと、景気の目安となる農業以外の就業者の数は、先月は６月に比べて１７６万人増えました。この増加数、６月は４７９万人でしたので、そこから３００万人あまりも増え幅が縮小。雇用回復のペースが鈍ってきているのです。背景には、６月下旬ころから南部や西海岸を中心に感染者が急増していることがあります。いったんは職場に戻った人が再び解雇されるケースも相次いでおり、減少が続いていた失業保険の申請件数も、７月の第２週には１６週ぶりに増加に転じました。雇用環境の悪化が懸念されています。</p><p><img alt="j200810_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_3-thumb-420xauto-1144053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらにその後発表された今年４月から６月のＧＤＰ・国内総生産は、前の三か月に比べて年率でマイナス３２．９％と、リーマンショックを超える史上最悪の落ち込みが確認されました。今回の不況をめぐっては、リーマンの時のように経済のシステムが傷ついたわけではなく、感染拡大を防ぐため人為的に経済をとめたことによるものだとして、感染が収束さえすれば持ち直しは早い、いわゆるＶ字回復が可能だという見方が出ていました。</p><p><img alt="j200810_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_5-thumb-420xauto-1144055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかしその後、「感染の収束」は、思った以上に難しいことがわかってきました。感染が収束しないうちに経済活動を再開すると、それが感染の再拡大を招いてしまうからです。</p><p><img alt="j200810_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_6-thumb-420xauto-1144057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカではいま飲食店やバーの営業を再び制限するなど、経済活動を再停止する動きが相次いでいます。アメリカの中央銀行にあたるFRBのパウエル議長は、こうした感染防止対策が経済の重しになり始めているとして、「景気の先行きは並外れて不透明」だと強い警戒感を示しています。</p><p>（２）　回復の軌跡は　U字かL字か　<br>では、今後アメリカ経済はどのような回復の軌跡をたどっていくのでしょうか？　</p><p><img alt="j200810_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_9-thumb-420xauto-1144059.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>コロナ収束の見通しが立たない中、企業は設備投資に及び腰です。輸出も、主要な輸出先であるＥＵの４月から６月の成長率が年率で４０％以上も落ち込み、日本でも２０％を超える落ち込みが予想されるなど、経済が激しく痛んでいます。さらに、米中貿易協議で大幅な輸入の拡大を合意した中国も、アメリカとの関係が悪化する中で、合意通りに動くかは不透明です。アメリカからの輸出の急回復は期待できそうにありません。そこでカギを握るのが個人消費の行方です。</p><p><img alt="j200810_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_10-thumb-420xauto-1144061.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　トランプ政権は、コロナによる消費への影響を食い止めるために、手厚い経済対策を行ってきました。それを象徴するのが失業給付です。従来からの給付額に週６００ドルを上乗せし、ひと月の給付が日本円で４０万円を超えた人もいるといいます。失業者の７割以上が、失業前よりも収入が増えるという手厚い給付が消費を下支えしてきたのです。</p><p><img alt="j200810_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_11-thumb-420xauto-1144063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし今月からの実施が期待されていた新たな経済対策をめぐっては、失業給付の大幅な縮小を求める共和党と現状維持を主張する民主党が対立、対策全体の規模をめぐっても大きな開きがあり、いまだに合意できていません。このためトランプ大統領は先週末、大統領の権限で失業給付などの予算を執行する大統領令に署名しましたが、民主党は、議会の承認を経ない予算措置には効力がないと反発。秋の大統領選挙を前に、与野党の対立は一段と深まっています。また、経済対策がまとまったとしても、その規模は、これまでの対策を下回る見通しで、消費に与えるマイナスの影響が懸念されます。</p><p><img alt="j200810_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_8-thumb-420xauto-1144065.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中でアメリカ経済の回復は、Ｖ字ではなく、底の長い鍋底型のＵ字型。さらに、コロナの収束まで想定以上に時間がかかれば、相次ぐ企業の倒産が銀行の経営悪化を招き、リーマンの時のようにシステム自体が傷つくことも予想され、そうなれば、景気の回復がさらに遠のくＬ字型になるという見方もでています。</p><p>（３）　K字型回復が意味するもの<br>もうひとつ。アメリカで言われている回復の軌跡がＫ字型です。ここからはＫの字が意味するものを考えてゆきます。</p><p><img alt="j200810_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_12-thumb-420xauto-1144067.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｋ字型とは経済全体が急落した後で、テレワークを支えるIT分野や人との接触を避けるための技術をもつなどｗｉｔｈコロナ時代に求められる産業が成長する一方で、飲食や宿泊などサービス産業などの業績は落ち込んでいく。いわば二つの道に分かれる軌跡を示したものです。　<br>それが鮮明に表れているのが株式市場です。</p><p><img alt="j200810_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_13-thumb-420xauto-1144069.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、ＮＹ市場のダウ平均株価とナスダック株価指数を、コロナ問題で株価が急落した２月下旬を１００としてその後の推移を見たものです。３月にＦＲＢが大量の国債や投資不適格といわれる企業の債券まで買いあげる強力な金融緩和策を打ち出すと、株価は実体経済から乖離する形で上昇しましたが、６月以降は、ナスダックの上昇の勢いがダウを上回るようになり、２月の急落前の水準を超えて最高値を更新しています。今後の業績拡大が見込まれるＩＴ銘柄が多く上場しているためだといわれています。</p><p>一方で、Ｋ字回復のＫは格差のＫでもあります。株価の上昇が株式を保有する持てる人と持たざる人の格差を広げることに加え、コロナ禍の中で勢いよく伸びる産業と、落ち込む産業の差は、もとからある経済格差を一段と拡大させるからです。ここからは、大手シンクタンクのみずほ総合研究所がアメリカの商務省や労働省のデータをもとに行った分析を通じて、コロナ問題による雇用の悪化の実態を詳しく見ていきます。</p><p><img alt="j200810_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_14-thumb-420xauto-1144071.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずグラフの横軸にテレワークでもできる仕事かどうかを基準に様々な職業を並べます。輸送や、建設、その他のサービス業ではテレワークがしにくく、比較的所得の高い専門職や経営管理はテレワークがしやすくなっています。</p><p><img alt="j200810_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_15-thumb-420xauto-1144073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして縦軸で、今年２月の就業者数を１００として、４月にどれだけ減ったかをみてみますと、テレワークがしやすい職業では減り方が少なく、テレワークがしにくい職業で大幅に減っています。つまりテレワークのできない職業に就く人がより大きな経済的打撃を受けていることがわかります。</p><p><img alt="j200810_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200810_18-thumb-420xauto-1144075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに横軸に学歴をおいてみてみると、学歴の低い人はテレワークのしにくい仕事に、学歴の高い人はしやすい仕事についている傾向が強くなっています。そして２月から４月の変化をみると、学歴が低いほど仕事が大幅に減っている、つまりより大きな経済的な打撃を受けていることがわかります。しかも、テレワークができないということは、人と接触する機会も減らせないため、感染リスクも高まることになるのです。こう考えると今回のコロナ禍は、格差の拡大に拍車をかける性質をもつものといえ、人種問題で全米に抗議デモが広がったアメリカ社会を、一段と不安定にするおそれもあります。</p><p>そしてこの格差問題は日本にとっても決して他人ごとではありません。営業の自粛を余儀なくされる飲食や宿泊分野の中小企業は、事態が長引く中で経営破綻に追い込まれるケースが増えてきています。また非正規雇用の世帯や、シングルマザーなど雇用が不安定だったり、所得が低い人が一段と厳しい生活に追い込まれようとしています。<br>これからの私たちは、単に経済の落ち込みからの回復をめざすだけでなく、ＷＩＴＨコロナがもたらす格差の拡大にどう向き合い、経済的な弱者をどう支援してゆくかについても考えていく必要があるようです。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Aug 2020 23:31:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「重大危機に　大爆発のレバノン」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/434099.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東のレバノンの首都ベイルートで、４日に起きた大規模な爆発では、これまでに１５８人が死亡し、６０００人以上がけがをしました。これを受けて、ディアブ首相が、１０日、責任をとって内閣の総辞職を発表しました。出川解説委員です。</p><p><img alt="C200811_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200811_0-thumb-480xauto-1144077.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>今回の爆発、甚大な被害が出ましたが、原因はどこまでわかったのですか。</p><p>Ａ１：<br>現時点では、テロや攻撃ではなく、事故の可能性が高いと見られています。２０１３年、レバノン当局が外国の貨物船から押収し、港の倉庫に保管していた大量の硝酸アンモニウムが、何らかの原因で爆発したと見られます。近くで溶接作業が行われていたという情報もあり、人為的なミスがあったのか、徹底的な原因究明が必要です。</p><p><img alt="C200811_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200811_3-thumb-480xauto-1144080.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>港や税関の責任者は、大量の爆発物が市街地の近くに置かれていたことについて、危険性を何度も指摘していたと言うことです。それにもかかわらず、６年以上も適切な安全対策を講じてこなかった、レバノン政府の責任は免れません。</p><p>Ｑ２：<br>そして、ついに、日本時間のきょう未明、ディアブ首相が内閣総辞職を発表しましたね。</p><p>Ａ２：<br>はい。政府の責任を追及する民衆のデモが連日続き、死傷者も出ていただけに、内閣総辞職は、時間の問題と見られていました。しかし、政権交代によって問題が解決に向かうわけではありません。この国の存亡にも関わるほど、重大な危機を迎えているのです。</p><p>Ｑ３：<br>事態はそこまで深刻なのですね。</p><p><img alt="C200811_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200811_6-thumb-480xauto-1144082.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>はい。そもそも、レバノン政府は、内戦などの影響で、深刻な財政難を抱えていました。去年１０月、新たな課税案に反対する民衆の抗議デモが広がり、当時の首相が辞任に追い込まれました。<br>その後、新型コロナウイルスの影響で経済はさらに悪化し、今年３月、事実上のデフォルト（債務不履行）に陥りました。通貨は暴落、食料品の価格が高騰し、抗議デモが激化していた矢先の今回の爆発でした。<br>およそ３０万人が家を失い、食料不足が心配され、経済再建の手段も見当たりません。９日には、フランスの主導で世界３０以上の国や国際機関が、オンラインで会合を開き、医療や食料など、総額３１５億円あまりの緊急支援を行うことを約束しました。<br>周辺国の紛争に絶えず巻き込まれてきたレバノン。この国の混迷が深まれば、中東全体がいっそう不安定化するだけに、国際社会の支援が急がれます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 07:44:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パンデミックと選挙　民主主義を守るには」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/434102.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大はとどまるところを知らず、世界の感染者は、ついに２０００万人を超えました。感染拡大による影響は、民主主義の基本である選挙にも及んでいます。この時間は、感染拡大による各国の選挙への影響と、パンデミック＝感染拡大期の選挙はどうあるべきかについてお伝えします。</p><p><img alt="j200811_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200811_01-thumb-420xauto-1144084.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【最近の動き】</p><p><img alt="j200811_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200811_03-thumb-420xauto-1144086.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月３１日、香港政府トップの林鄭月娥（りんていげつが）行政長官は、感染拡大を理由に、来月６日に予定していた立法会議員選挙を１年延期すると発表しました。<br>立法会は香港の議会にあたるもので、国家安全維持法の施行に反発する多くの民主派の活動家らが立候補を表明していました。アメリカのポンペイオ国務長官は「こんなに長い期間、延期する正当な理由はない。選挙は香港の人々の意思と願いを反映した形で実施されるべきだ」と香港政府の決定を強く非難しました。</p><p>そのアメリカでも１１月の大統領選挙をめぐって混乱が起きています。</p><p><img alt="j200811_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200811_05-thumb-420xauto-1144088.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領は先月３０日、感染の拡大を防ぐため多くの州で導入されることになっている郵便投票について「２０２０年の大統領選挙は歴史上、もっとも不確かで不正に満ちた選挙になるだろう。人々が安心して投票できるようになるまで選挙を延期すべきだろうか？」とツイッターに投稿しました。大統領選挙の投票日は憲法と連邦法で決まっており、大統領に日程を変更する権限はありません。これには与党・共和党からも批判が相次ぎ、トランプ大統領は「選挙を遅らせたいわけではない。投票用紙がどこかにいってしまったり、集計が何か月もかかったりして勝敗が分からなくなるのを避けたいからだ」と釈明に追い込まれました。背景には、郵便投票が広がれば投票率が上がって自らが不利になることへの警戒感があると指摘されています。このままでは、選挙結果をめぐって両陣営が1か月あまりも争った２０００年の大統領選挙の二の舞になるのではないかと危惧する声すら出始めています。</p><p>【選挙への影響】</p><p><img alt="j200811_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200811_06-thumb-420xauto-1144090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>選挙と民主主義についての調査研究を行っている国際的な研究機関によりますと、新型コロナウイルスの感染が深刻化した２月下旬（２１日）以降、今月９日までに、選挙の日程を延期したのは、フランス、イラン、ポーランドなど少なくとも６９の国と地域にのぼっています。<br>一方、日本、韓国、シンガポールなど５１の国と地域では、予定通りの日程で選挙が行われました。</p><p>感染者の数や選挙制度は国によって異なりますので一概には言えませんが、ここからはパンデミック下での選挙を考えていくうえで参考になるいくつかの例を見ていきたいと思います。</p><p><img alt="j200811_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200811_08-thumb-420xauto-1144092.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずポーランドです。選挙の日程をめぐって混乱が続きました。<br>ポーランドでは、大統領の権限を強めるなど強権的な政策を推し進めていた現職のドゥダ大統領が再選を目指していました。政権与党は、今、選挙をした方が有利とみて予定通り５月１０日に選挙を強行しようとしました。投票日の１か月前になって選挙法の改正案を議会に提出、感染防止を理由にすべての投票を郵便だけで行おうとしたのです。何の準備もなく短期間ですべての有権者に投票用紙を配布できるのか、現場は大混乱に陥りました。選挙の延期を求める野党側はボイコットをチラつかせるなど批判を強め、投票日のわずか４日前になって選挙は６月（２８日）に延期されることが決まりました。<br>最終的には、有権者は投票所で投票するか郵便で投票するかを選択できる形に改められ、７月（１２日）に行われた決戦投票の末、ドゥダ大統領が僅差で勝利を収めました。</p><p>表向きは感染の拡大を理由としながらも、政治的な思惑によって選挙の日程が左右され混乱を招いてしまったのです。</p><p>パンデミック下の選挙で、もうひとつ懸念されるのが投票率の低下です。</p><p><img alt="j200811_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200811_11-thumb-420xauto-1144094.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>３月に行われたフランスの統一地方選挙の１回目の投票では、投票率が４４.７％と６年前の前回より２０ポイント近くも下がり、６月に延期された２回目の投票でも４１.６%と、こちらは前回よりも２０ポイント以上も低くなりました。</p><p>一方、４月に行われた韓国の総選挙では、感染者にも郵便による投票が認められたほか、投票所を事前に消毒するなど徹底した感染防止策が取られ、投票率は６６．２％と１９９２年以降、もっとも高くなりました。</p><p>投票率があまり下がってしまいますと、有権者の意思がどこまで反映されたのか疑問が残ってしまいます。感染防止策に加えて、投票所に行けない人も投票できるよう配慮が必要でしょう。</p><p><img alt="j200811_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200811_12-thumb-420xauto-1144096.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に早い段階から周到な備えを行っているニュージーランドの例をご紹介します。<br>来月１９日に総選挙を控えているニュージーランドの選挙管理委員会では、春のうちから不測の事態に備えた対応策の検討を行ない、その結果をホームページ上で公開しています。<br>具体的には、<br>▽入院などで投票所に行くことができない人のためにスタッフがベットサイドまで出向いて投票を受け付ける「テイクアウェイ投票」の導入。<br>▽電話による「口述投票」の対象を新型コロナウイルスの感染者にも拡大する。<br>▽さらに期日前投票の期間を２日間延長し、期日前投票所の数も前回より３倍以上増やすとしています。</p><p>最後に日本です。この間、日本でも衆議院静岡４区の補欠選挙や東京都知事選挙など数多くの選挙が行われました。筆記用具の消毒やソーシャルディスタンスの確保など感染防止策がとられました。</p><p><img alt="j200811_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200811_13-thumb-420xauto-1144098.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし現在の公職選挙法では、郵便による投票は身体障害者手帳を持った人や「要介護５」の人などに限られていて、感染者や濃厚接触者は対象になっていません。<br>これについて総務省選挙課では「郵便などによる不在者投票は、かつて不正に悪用された経緯もあり対象者を限定している。投票の機会を確保することと、選挙の公正・公平を確保することの両面から検討しなければならないと考えている」と話しています。</p><p>パンデミックに備えた選挙はどうあるべきなのか。選挙と民主主義についての研究を行っている海外の専門家に話を伺いました。</p><p>（民主主義・選挙支援国際研究所　ローラ・ソーントン局長）<br>「選挙を行うかどうかの判断は、感染状況がどうなっているのか、選挙運動や投票を行える程度までウイルスが抑え込まれているかどうかなど、データに基づいて行われなければなりません。こうした決定が恣意的に行われると、選挙プロセスの信頼が損なわれ正当性も失われてしまいます」</p><p>【まとめ】<br>新型コロナウイルスの感染拡大による選挙への様々な影響について見てきました。<br>私達は、公正で公平な選挙によって私達の意見を政治に反映させていかねばなりません。そのためには、感染の拡大が続く中でも誰もが平等に安心して投票できる環境を確保することが何よりも求められます。投票に行く人や投票所のスタッフの安全を守ることはもちろん、選挙の日程が政治的な思惑に利用されないよう目を光らせておくことも必要でしょう。新型コロナウイルスは、私達の生命や生活だけではなく、ひとつ間違えば、私達の自由な社会を支えている民主主義をも脅かしかねないことを強調しておきたいと思います。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Aug 2020 23:48:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ拡大　お盆休みで国民の意識は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/434104.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>８月のＮＨＫの世論調査がまとまった。新型コロナウイルスの感染者数が全国的に増加する中、国民はこの夏をどのように過ごし、また政治に何を求めているのだろうか。</p><p><img alt="c200812_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/c200812_0-thumb-480xauto-1144101.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）いつもと違う夏になったが、国民の意識はどうなっているか。</p><p><img alt="c200812_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/c200812_2-thumb-480xauto-1144103.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）「この夏、旅行や帰省をするか」聞いたところ、「旅行も帰省もしない」という人が７５％を占め、「する、または、した」という人は８％のみだった。また「まだ決めていない」人が１４％いるのも、旅行に行くか、ふるさとに帰るか、今も迷っていることをうかがわせる結果となった。<br>多くの人（８７％）が「感染の不安を感じる」とともに、およそ４人に１人（２４％）が「収入が減った」とも答えていて、今は旅行や帰省を楽しめないと感じる人が多いのではないか。</p><p>Ｑ）政府は観光需要の喚起策「Ｇo　Ｔoトラベル」を継続する方針だが。</p><p><img alt="c200812_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/c200812_4-thumb-480xauto-1144105.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）感染防止と経済の両立を重視しているためで、３割（３１％）の人がこれを「続けるべき」と答えているのも厳しい景気の現状を表していると言える。<br>ただその一方で感染拡大への懸念から、「いったん中止すべき」と答えた人は６割（６２％）に上っている。このことが政府の対応への厳しい評価にもつながっていて、今回内閣支持率は３４％と、第２次安倍政権以降で最低の水準となった。</p><p>Ｑ）先行きがなかなか見通せない中、政治に何が必要だと考えるか。</p><p><img alt="c200812_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/c200812_5-thumb-480xauto-1144107.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）不可欠なのは政治への信頼だろう。最低水準となった内閣支持率の背景には、感染の現状や今後の見通しの説明が十分でなく、国民の不安に応え切れていないと考える人が増えていることもあるのではないか。野党が求めている「臨時国会を速やかに開くべきだ」と答えた人が７割余りに（７２％）に上ったこともこれをうかがわせる。<br>感染防止、景気の回復に向けた具体策の議論を深めることで、政治が今こそ役割を果たす時だと思う。</p><p>（曽我 英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 07:54:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>