<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「金井飛行士帰還　宇宙滞在の成果は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/298816.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国際宇宙ステーションに半年近く滞在した金井宣茂宇宙飛行士が地球に帰還。宇宙滞在の成果について、水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="c180604_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180604_0.jpg" class="mt-image-none" width="501" height="280"></p><div><p>金井飛行士は期待以上の活躍ぶり。<br>同期には、油井飛行士と大西飛行士がいて、宇宙３兄弟と言われるが、すでに宇宙滞在を経験したパイロット出身のお兄さん２人とは違って、医師出身の金井さんは「機器の操作はもともと不慣れ」と話し、事前の訓練でロボットアームの操作がうまくできなかったこともあった。<br>ところがふたを開けてみると輸送船をロボットアームで見事にキャッチ。そして兄2人も経験できなかった船外活動をNASAからの指名を受けて行い、ロボットアームを修理。機器の操作は不慣れと言いながらも、作業は順調で予定時間より早く終えた。<br>さらに医師の経験を生かし、病気の予防にもつながる実験に力を注ぐなど、活躍ぶり。<br>最も成果を上げたのはマウスの飼育実験。<br><br><img alt="c180604_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180604_3.jpg" class="mt-image-none" width="501" height="282"></p><p>高齢になると骨や筋力が弱るが、細胞内の特殊なたんぱく質に、こうした悪影響を抑える効果があるかもしれないことがわかってきた。<br>そこでこのたんぱく質を詳しく調べて予防薬の開発につなげようと、金井さんはたんぱく質があるマウスとないマウスを飼育。<br>金井さんは医師らしく手際よくマウスから血液を採り、現在地上の研究者がその解析を行っているところ。<br>金井さんは何事にも慎重で、打ち上げ前には研究者を訪問して実験の意義を確認していたし、船外活動が早くできたのも事前に入念に手順書を読んでいたからで、人一倍の努力家。<br>金井さんはリハビリのため今月中旬にも日本に帰国予定。<br>そのとき今回の宇宙飛行の意義についてどう語るのか、注目したい。<br>また金井さんプライベートでは打ち上げ前に宇宙機構の職員と婚約し、帰還後に結婚すると発表していたので、そのあたりも聞いて見たい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 07:36:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「財務省決裁文書改ざん　真相は明らかになったか」（時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/298956.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>森友学園をめぐる決裁文書の改ざんで、財務省は、きょう（４日）、内部調査の結果と佐川前理財局長を含む幹部職員の処分を明らかにしました。財務省の内部調査で、改ざんの真相は明らかになったのか、そして、再発防止に向けて必要な取り組みや、政治の責任について考えます。</p><p><img alt="j180604_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180604_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>太田（政治担当）：きょう発表された財務省の内部調査、ポイントはどこですか？<br><br>神子田（経済担当）：まず問題となった文書の改ざんについて、佐川前局長が事実上指示し、部下の総務課長らが佐川氏と相談しながら行っていた構図が明らかになりました。<br><br><img alt="j180604_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180604_01.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>具体的には去年２月２７日、佐川前局長は部下から決裁文書の内容について報告を受けた際に、「このままでは外に出せない」と話し、この言葉をきいた部下が「文書を直す必要がある」と認識したということです。さらに３月２０日には、改ざんの内容について佐川前局長も加わって議論が行われ、その際佐川氏から、「国会答弁を踏まえた内容とするよう」念押しがあったとしています。こうした経緯から、報告書は、佐川前局長が改ざんの方向性を決定づけ、問題行為の全般について責任があると認定しました。</p><p><img alt="j180604_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180604_02.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>これを受けて、佐川前局長を停職３か月の懲戒処分相当とし、退職金から５１３万円を減額。部下の総務課長についても「停職１か月」の懲戒処分としました。さらに監督責任があったとして、当時の事務次官を減給１か月相当の懲戒処分とした他、当時の大臣官房長を文書による厳重注意とするなど、あわせて２０人を処分します。さらに組織のトップである麻生副総理兼財務大臣も、閣僚給与１年分、といっても１７０万円ですが、１７０万円を自主的に返納することになります。<br><br>太田：今回の問題では、政治からの指示や“忖度”があったのかが注目されていますが、その点は、どうだったのですか？<br><br>神子田：調査の焦点も「忖度」の有無にあてられたということですが、財務省は「調査した職員から「忖度」という言葉は出なかったとしています。<br>では、なぜ文書を改ざんしたかについて、報告書は、国会審議が紛糾するのを避けるためだと認定しています。具体的には、政治家関係者からの問い合わせに関する内容や、森友学園による国に対する損害賠償請求の可能性に関する検討の経緯などについて、「国会審議でさらに厳しい質問をうけることにつながりかねない」という考え方から改ざんに踏み切ったとしています。このあたりは、国民というよりは、政治家を向く財務省の姿勢が見え隠れしています。</p><p><img alt="j180604_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180604_05.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>その一方で、報告書は、去年２月１７日に安倍総理大臣が「私や妻が関係していたら、総理大臣も国会議員もやめる」と国会で答弁した後、理財局の総務課長が関係する部署に対し「総理夫人の名前がはいった文書があるかどうか確認した事実を明らかにしました。その後、総務課長が、総理夫人づきの職員を含む政治家の関係者による問い合わせのリストについて佐川前局長に報告したところ、佐川氏は「記録の保存は省内の文書管理のルールにしたがって行われるものだ」という考えを示しました。これについて総務課長は「記録を破棄するよう指示された」と受け止め、関係部署に伝達したということです。<br><br><img alt="j180604_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180604_06.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="253"></p><p>今回の報告書は、改ざんの経緯について説明してはいるものの、根本的な問題として、「なぜ、文書の改ざんに手を染める前に、答弁を修正できなかったのか」という点について明確な答えは示されていないように感じます。財務省の最高責任者である麻生大臣でさえ、「最初のきっかけが一番関心のあるところだが、そこは、正直、わからない」と述べ、内部調査の限界を認める形となりました。<br><br>太田：今回の調査結果を踏まえ、野党側は、予算委員会での集中審議のほか、改めて、佐川前局長の証人喚問を行うべきだと主張しており、今後の焦点となりそうです。<br>では、麻生大臣の責任問題は、今後、どうなっていくのか。<br>野党側は、麻生大臣の辞任を求めていますが、安倍総理は、「政治責任とは、こうしたことが２度と起こらないように、対策を徹底して講じていくことだ」として、続投させる考えを示しています。しかし、与党内からも、「後は、国民がどう受け取るかだ」という声が聞かれます。</p><p><img alt="j180604_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180604_04.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>安倍内閣の支持率は、この問題発覚を機に『支持』と『不支持』が逆転しましたが、その後は、大きな変化は見られず、安倍総理としては、「少なくとも９月の自民党総裁選挙までは、なんとか今の体制でしのぎたい」という思いでしょう。ただ、いつまでも疑惑が払拭できない上、麻生大臣の発言が、度々、世論の反発を生んでいる状況に、与党内のフラストレーションが溜まっているのも事実です。仮に、今後、内閣支持率がさらに低下することになれば、そうした不満が一気に噴出し、政権として厳しい選択を迫られる可能性もゼロではありません。そうした世論をつなぎとめるためにも、再発防止に向けた取り組みが重要です。<br> <br>神子田：財務省はきょう再発防止の取り組みについても発表しました。このなかで公文書の管理についは、今後幹部職員も含めて総合的な研修を行うとともに、文書の更新履歴などを厳格に管理できる電子決済への移行を加速するなどしています。財務省は、財政再建にむけ、来年１０月の消費税率の引き上げをひかえています。増税にせよ、歳出の削減にせよ、国民に痛みを求めるもので、不信感をいだかれたままでは、こうした政策にも理解は得られないと思います。省内の体制を一刻も早く整えて、信頼回復に向けて立て直しを急ぐ必要があります。<br><br><img alt="j180604_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180604_07.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>太田：いまの国会の会期は、今月２０日までで、国会は最終盤を迎えています。野党側は、加計学園問題とあわせて、安倍長期政権の弊害をあぶり出したい考えで、今後、内閣不信任決議案の提出も視野に入れています。一方、自民党のベテラン議員は、「森友・加計問題で、国民の疑念を完全に払拭するのは難しく、今は、目の前の課題で着実に成果を出していくしかない」と話しています。政府・与党は、与野党で対立の構図となっている、働き方改革関連法案や、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備に向けた法案についても、いまの国会で成立させる方針で、与野党の攻防は、今後、さらに熱を帯びることになります。<br>そうした中、いま、注目されているのが、来週１０日に投票を向かえる新潟県知事選挙です。選挙戦は、事実上、与野党が対決する構図になっており、その結果がどうなるかは、最終盤の国会のみならず、その後の政治の流れにも大きな影響を与える可能性があります。<br><br><img alt="j180604_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180604_03.jpg" class="mt-image-none" width="429" height="241"></p><p>神子田：行政の記録を文書に残すことは、のちの担当者が過去の経緯を踏まえて適切な行政を行っていくために不可欠であることに加え、将来国民が歴史を正しく検証するうえでも、欠かせないものです。それが簡単に書き換えられてしまえば、正確な記録が失われるだけでなく、公文書への信頼、ひいては行政への信頼を失うことにもなります。それだけに今後こうしたことが二度と起きないよう、官庁全体で再発防止に取り組む必要があると思います。<br><br>太田：今回の問題は、単に『官僚の無自覚』、あるいは『一省庁の不祥事』といった次元の問題ではなく、憲法が定めるように、「内閣が、正しく官僚機構をコントロールし、議会に対し責任を果たしているのか」、そして、「議会が、その内閣をきちんと監視できているのか」という、この国の統治システムの根幹に強い不信感を与えました。「問題の真相は、どこにあり、何を改めるべきか」。それは、与野党の利害や思惑といったレベルを超え、国会、あるいは、政治全体に突きつけられた深刻な問い掛けであることを、政治は、改めて強く認識する必要があるように思います。<br><br>（太田　正嗣 解説委員 / 神子田　章弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 23:14:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「潜伏キリシタン関連遺産の歴史と文化」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/297932.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>九州大学 名誉教授　服部 英雄</span></strong><br><br>　「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」は、現在ユネスコに世界遺産登録申請をしています。5月のはじめに審査会より登録が妥当とする勧告が出されました。大きな前進です。<br>２００年以上に及ぶ禁教期間があり、弾圧にあっても決して祈りを捨てなかったキリシタンの歴史は世界的に珍しく貴重で、それを示す資産群が残されていることに価値がある。そう国際機関が認定したのです。</p><div><p>世界遺産候補として暫定リストに登録したのが２００７年で、それから１０年を越える長い道のりでした。もともと遺産候補の名称は「教会群とキリスト教関連遺産」（Churches and Christian Sites）でした。しかし２０１６年にユネスコの諮問機関の判断により一旦申請を取り下げることになりました。<br>その後、禁教の時期に焦点を当て、改めて世界遺産登録を目指し今回の登録勧告となりました。この変更は資産の価値を高める上でとても有意義であったと思います。 私は２０１６年の取り下げ以前には学術会議の委員でしたが、委員長ではありませんでした。潜伏キリシタンの村と歴史に焦点を当てた段階で、専門領域が近いとして、委員長を引き受けることになりました。重い責任があったから、喜びもひとしおです。<br><br>　潜伏キリシタンは、英語でHidden Christiansと表記されます。彼ら彼女らは姿を見せません。隠れて信仰しているのです。 隠れているもの、隠しているものを見せる。それは見えやすいものを見せるのとは反対です。世界遺産は資産、つまり土地・不動産です。見えにくいものを資産で示すことも容易ではありません。<br><br>　まず遺産の全体像を見てみましょう。</p><p><img alt="s180605_01_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180605_01_.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」は、長崎県と熊本県にまたがっていて、１２資産で構成されています。<br>この中に平戸市にある中江の島があります。</p><p><img alt="s180605_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180605_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>美しいけれど、変哲もないかのようにみえる岩礁です。そこに、どんな資産価値があるのか。それを伝えるにはそこで何が行われてきたのかを説明しなければなりません。<br>キリシタンたちが人目をしのびつつ、離れ小島にて聖なる水を採った場所、殉教者サンジュアンさまの聖なる島なのです。</p><p><img alt="s180605_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180605_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>その歴史に意味があります。説明を受けて、見る人は信仰の島によせた、村人たちの強い思いに心を寄せることができます。 弾圧を潜って守られてきたものが持つ力を知ります。<br>そこにまちがいなく世界遺産としての価値があると国際機関が認めたのです。</p><p><img alt="s180605_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180605_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p><img alt="s180605_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180605_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　平戸の春日集落には安満岳（やすまんだけ）の棚田があります。美しい水田が山麓、高い位置にまで続いていきますが、一見する限り、キリシタンの歴史は見えません。しかし棚田を一望にすることのできる小さな丘、手前の祠がある部分です。ここは、実はキリシタンの墓でありました。そのことが発掘調査によってわかったのです。<br><br>今回の資産には集落以外にも遺跡である原城跡が含まれています。天草島原の乱の最も重要な舞台です。発掘調査が行われておびただしい数の犠牲者の骨が見つかりました。分析によれば１０代の若い男女も多く含まれていました。<br>かれらは鉄砲の鉛玉を溶かして作ったクルス、十字架を持っていました。</p><p><img alt="s180605_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180605_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>３万人が籠城しています。ひとつの都市よりも多くの人が城に入りました。彼らは信仰を守って敗れて死に、幕府はその力を恐れてますます弾圧を強化します。ポルトガルは危険である。キリスト教にも島原の乱にも関係が深い。そう考えた幕府は、ポルトガルを完全に排除する、と決定、鎖国を徹底化し、完成させます。<br>　しかしながら実は厳しい弾圧ばかりではありませんでした。</p><p><img alt="s180605_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180605_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　天草﨑津には美しい海を前面にした教会があります。おだやかに見える景観にもやはり苦難の歴史がありました。教会の建つ場所は庄屋の屋敷であり、踏み絵が行われていました。<br>信者は鮑の貝がらにうつる像をマリアの像と信じ、踏み絵をしてしまった罪の許しを請います。</p><p><img alt="s180605_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180605_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>文化２年（１８０５）に天草崩れという事件が起きて、ほとんどの村人が怪しげな呪文（オラショ） を唱えていることが代官所にわかってしまいます。<br>詳細な記録が残されておりまして、﨑津周辺は７割以上の村人が「アンメンゼウス」「アベマルヤ」、と怪しげな言葉を唱えていたのです。つまりアーメンイエス、そしてアベマリヤですから、キリシタンであることは、歴然としています。 ところが処刑されることはありませんでした。異宗、すなわち異なる宗派のもの、心得違いのもの、勘違いをしているもの、として穏便にすまされます。監視は必要で、踏み絵も一回だけではなく二回させる。けれども処分はしない。大目に見ました。禁教といっても弾圧だけではなかったのです。心まで支配することはできません。島原の乱をくりかえさせてはならない。直接有害な行動を起こさなければ、為政者も黙認しました。こうしたバランスの中で信仰が継続されます。このように穏便にすませたことも資産が語る歴史です。残酷な弾圧ばかりではなく、現実には調和もありました。<br><br>　こうした長い歴史があって、長崎市大浦天主堂における信徒発見、キリスト教への復帰が行われます。じっさいには全ての潜伏キリシタンが教会に復帰したわけではありません。教会もなく、宣教師もいない中で、たとえ作法は同じでも日本で土俗化したキリスト教は大きく変質していました。やってきた神父によって、あなた方の教えは正しくはない、誤っていると指摘されてしまい、それまでの教え、先祖が弾圧の中で守り抜いた教えを否定された人たちの中には、教会に戻らなかった人たちもいました。天草﨑津集落の隣に今富集落があります。今富集落も﨑津集落の周辺保護区域・バッファゾーンとして世界遺産に含まれています。今富集落にも一旦は教会が建てられましたが、けっきょくは信者にはならず、自分達だけでオラショを唱え続けました。<br><br>　潜伏キリシタンという言葉はなじみが薄いかもしれませんが、学術用語でして、江戸時代に禁教下に信仰を継続した人をすべて指します。みなさんになじみのあることばはカクレキリシタンだと思いますが、その言葉は学術用語としては、いまも教会に復帰せずにじぶんたちの教えを継続している人たちを指します。秘密宗教であるがゆえに強く長く信仰されてきましたが、いまでは指導者の高齢化、過疎による人口減で、今後もながく継続されるという見通しはありません。<br>　潜伏キリシタン関連遺産はこのような複雑な歴史をもちます。景観に潜む歴史を読み取ることが必要です。資産を訪問される方は、まっすぐに教会を目指すのではない。その村にて、隠れた信仰を伝えてきた人々の熱い歴史を、見ながら考えながら歩くのです。これまでの世界遺産とは明らかに異なるジャンル、新しいタイプの世界遺産であり、それだけに魅力は十分です。<br>　多くの世界遺産のなかでも特色豊かなすぐれた世界遺産になると確信します。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 06:47:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「カタール断交１年　長期化するアラブの内輪もめ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/298933.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東のサウジアラビア、ＵＡＥ・アラブ首長国連邦、エジプトなどが、カタールと国交を断絶し、きょう（５日）でちょうど１年です。長期化の背景について、出川解説委員です。</p><p><img alt="C180605_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180605_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ１：<br>まず、注目のカタール、どういう国ですか。</p><div><p>Ａ１：<br>ペルシャ湾に面し、秋田県ほどの大きさですが、エネルギー資源が豊富で、ＬＮＧ・液化天然ガスの輸出量は世界１位です。日本も発電用にカタール産のＬＮＧを大量に輸入しています。近年めざましい経済成長を遂げ、カタール航空や、衛星テレビ局の「アルジャジーラ」は日本でもおなじみです。<br><br>Ｑ２：<br>国交断絶が１年も続いたのはなぜですか。<br><br><img alt="C180605_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180605_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ａ２：<br>「カタールがテロ組織を支援している」というのが、サウジアラビアなどの言い分ですが、背景には、中東地域でのサウジアラビアとイランの激しい覇権争いがあります。<br>サウジアラビアは、同盟国のカタールが独自外交を進めていることが許せないようで、カタールに対し、イランとの外交関係を縮小することや、各国の政権を批判する「アルジャジーラ」を閉鎖することなどを要求しています。これに対し、カタールは、「主権の侵害」だとして強く拒否しています。<br><br>Ｑ３：<br>カタールは、この状況にどう対応してきましたか。<br><br>Ａ３：<br>カタールにとって、サウジアラビアなどによる経済封鎖は大きな打撃ですが、天然ガスと石油の輸出だけは、何とか続けることができています。これは、相手国もエネルギー不足に陥る恐れがあるからです。最近のエネルギー価格の上昇も追い風となって、今までは、何とか持ちこたえてきました。<br>しかし、このまま経済封鎖が何年も続けば、カタール経済は行き詰まると思います。そうなりますと、ＬＮＧ価格の高騰を招いて、日本も影響を受けるでしょう。<br><br>Ｑ４：<br>解決のカギはどこにありますか。<br><br><img alt="C180605_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180605_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ａ４：<br>私は、アメリカのトランプ大統領が握っていると思います。今、サウジアラビアなどとともに、イランの封じ込めに躍起になっており、アラブの内輪もめは困るとして、間をとりもとうとしています。しかし、カタールは、理不尽な要求には屈しないとしており、海底ガス田を共有するイランとの関係を断ち切れない事情もあるだけに、関係修復は決して容易ではありません。<br><br>（出川　展恒 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 07:51:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「今年も注意！ヒアリの夏」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/298934.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【去年夏たびたびニュースになった危険な「ヒアリ」が今年も見つかっている】<br><br><img alt="k180605_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180605_01.jpg" class="mt-image-none" width="347" height="195"></p><div><p><img alt="k180605_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180605_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="213"></p><p>　先月、大阪府八尾市で家電製品を買った人が家で段ボール箱をあけたところ、中から１匹のアリの死骸が見つかりました。事業者を通して環境省に通報があり専門家が調べた結果、ヒアリと確認されました。今回は死骸であり素手で触ったりしなければ危険はありませんが、去年ヒアリが見つかったのは港湾などだったのに対し一般の住宅内で見つかったのはこれが初めてのことです。<br>     <br>【どうして家電製品の箱に入っていた？】<br><br>　はっきりわかっていませんが、この製品は中国の工場で梱包されたもので大阪に輸入され販売されていました。中国はヒアリが繁殖している地域のひとつであること、そしてヒアリは死後一定の日数が経っていると見られたことなどから、おそらく中国の工場で入り込んでそのまま梱包されて日本に運ばれたのではと思われます。今後私たちが生きたヒアリと直面して刺されるリスクも否定はできません。もし見つけたら決して素手でさわらないで下さい。<br><br>【あらためてヒアリはどんなアリ？】<br><br><img alt="k180605_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180605_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>　ヒアリは体長２．５～６ミリほどの赤茶色のアリです。一般的に見られる黒いアリは１ｃｍぐらいですからそれより小型です。お尻に毒針があり、刺されるとヤケドのような激痛がしたり、じんましんが出たり、時にはアナフィラキシーという激しいアレルギー反応を起こすことがあって刺された人が呼吸困難になったり命にかかわることもあります。<br>　南米原産ですが、グローバル化と共に分布が広がっていてオーストラリアや中国などにも定着しています。暖かい地域のアリなので冬場は活動性が低く仮に国内にいても見つかりにくいですが、これからの時期は注意が必要です。<br>      <br>【去年の夏は、日本各地で見つかっていた】<br><br><img alt="k180605_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180605_06.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>　国内で最初に確認されたのが去年６月（発見は５月）、兵庫県尼崎市で、中国から神戸港に来た船から陸揚げされたコンテナに５００匹以上のヒアリが入っていました。その後、１１月までの間に関東から九州まで１２の都府県で２６例、確認されています。同じ港で複数回見つかった所もあるので印の数は合いませんが、八尾市のケースは２７例目になります。<br>　今年は６月５日現在、まだ八尾市で確認されたケースだけですが、これからまた各地でヒアリが見つかり始めるのではないかとも思われます。<br>      <br>【対策は？】</p><p><img alt="k180605_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180605_07.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>　初めてだった去年に比べると対策はある程度は進んでいます。<br>　まず国は今年１月にヒアリの防除についての基本方針や見分け方のマニュアルを作り自治体向けの講習会を行ってきました。そして中国との定期コンテナ航路などを持つ６８の港湾で、年２回粘着トラップなどを設置して捕獲調査を行うようにしています。<br>　自治体によっては独自に詳しいマニュアルを作って調査を行ったり、職員や港湾関係者にヒアリの見分け方の講習を行うなど、対策を始めています。<br><br>【ヒアリかどうか見分けるのは難しい？】<br><br>　そこが課題のひとつです。ヒアリは、赤茶色で２．５ミリ～６ミリと小さめで触覚や背中の形に特徴があるなど、いくつか見分け方のポイントはありますが、肉眼では普通のアリと違うようだとはわかっても、他の外来アリなどと正確に見分けるのは困難です。専門機関にサンプルを送って確認してもらうのには日数もかかります。そして、怪しいアリを全て殺虫剤で殺してしまうというのは生態系への影響を考えても良いこととは言えません。<br><br>【ヒアリを正確に見分けるのが難しい中、役立ちそうなものも】<br><br><img alt="k180605_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180605_09.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>　先月、国立環境研究所が、ヒアリかどうかを短時間で判別できる検出キットを開発しました。主に自治体職員などが使うことを想定したものですが、アリの死骸と、ヒアリのＤＮＡだけに反応する特殊な試薬をまぜて温度を上げると、ヒアリのＤＮＡが入っていた場合だけ白く濁るので判定できる、というものです。結果は２時間あまりで出るそうです。現在はテスト段階ですが、昆虫の専門家がいなくてもヒアリかどうかが正確に判定できるということで、順調なら８月頃から希望する自治体に配布できる見込みだそうです。<br>     <br>【ヒアリの侵入はこれからも続く？】<br><br>　グローバル化と共にヒアリに限らず外来生物が持ち込まれる機会は今後も増えて行くと思います。そして外来生物がいったん日本の環境中で繁殖し広がってしまうと、それを排除してもとの生態系に戻すことはまず困難です。だからこそ、港湾などの水際対策と共に、入ってきたらなるべく早く見つけて排除する必要があります。<br><br>【私たちが怪しいアリを見つけたらどうしたらいい？】<br><br><img alt="k180605_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180605_10.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>　素手でさわったり捕まえようとしてはいけません。ヒアリの見分け方は環境省のＨＰなどに公開されていますので、ヒアリではないかと思われる場合は、環境省の「ヒアリ相談ダイヤル」に電話するといいでしょう。万が一刺されて、特に呼吸困難など激しいアレルギーが疑われる症状が出た場合はただちに医療機関を受診して下さい。<br>　素足になることも増えるこれからの季節、ヒアリのことを知っておいていただければと思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 11:59:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会議まで一週間」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299013.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ政府は、一度は中止するとしていた北朝鮮との史上初めての首脳会談を、当初の予定通りシンガポールで来週12日の午前9時、日本時間の午前10時から行うと発表しました。非核化をめぐる交渉はどこまで進んでいるのでしょうか。アメリカ担当の髙橋委員とともにお伝えします。<br><br><img alt="180605_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180605_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>（出石）<br>一週間後に迫った史上初めての米朝首脳会談。交渉事ですから予測は難しいのですが、今のところ3つくらいのシナリオが考えられるのではないでしょうか。</p><p><img alt="180605_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180605_01_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>ひとつは「完全な非核化が実現する」。完全な非核化を実現するための具体的な手順や完了するまでの期限が示され、この問題が大きく前進するというシナリオです。<br>もうひとつは「大枠の合意に留まる」。非核化という最終目標は掲げたものの、具体的な手順や道筋は明確に示されず、今後の協議に持ち越されるというシナリオです。<br>そして３つ目は「会談決裂」。両者の隔たりが大きく、交渉が決裂してしまうというシナリオです。<br>「大成功」か「玉虫色の決着」か「大失敗」に終わるのか。髙橋さん、これまでの交渉を見ていますと、どうも2番目の「大枠の合意」に留まりそうな気配ですね？<br><br><img alt="180605_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180605_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>（髙橋）<br>私も2番目の「大枠の合意」の範疇ではないかと思います。ただ、会談の成否を分けるのは、会談の目的をどこに置くのかにもよるでしょう。長年に亘り敵対してきた米朝の首脳同士が初めて顔を合わせ、朝鮮半島の未来を膝詰めで話しあう。それ自体を目的にするなら無論「成功」は約束されたのも同然です。<br>しかし、会談の具体的な中身を考えますと、到底楽観は出来ません。現にトランプ大統領は「今度の会談はプロセスの始まりだ」「何かに署名するつもりはない」と述べ、今度の1回の会談では合意に至らない可能性もあると“予防線”を張っています。非核化を行動で示すのが先決だとするアメリカと、体制保証を最優先で求める北朝鮮。両者の基本的な立場の隔たりを、この短い準備期間で埋めるのは、至難の業だからです。いざ会談が始まっても、トランプ大統領が、途中で席を立つ可能性もゼロとは言えません。<br>実質的には限りなく3番目の「決裂」に近いながらも、対話のチャンネルが開かれたこと、それ自体が成果だと双方が内外にアピールする「玉虫色」の会談になると現時点では予想します。<br><br>（出石）<br>1番目のシナリオは理想ですが、あと一週間、あまりに時間が足りません。かといって3番目のケースも考えにくいと思います。実務者レベルならともかく、首脳レベルでの交渉が決裂すれば、もう後はありません。米朝ともに「成功をアピールしたい」という思惑では一致していますから、たとえ主張に隔たりがあったとしても「会談は成功した」と表向きは成果を強調することになるのではないでしょうか。<br><br><img alt="180605_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180605_03.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="238"></p><p>最終的にどうなるかは会談の結果を待つとして、今後の展開を考えるうえで参考になるのが６か国協議での経験です。<br>2003年に始まった６か国協議では、結果的に北朝鮮の非核化を実現できませんでしたが、2005年の9月に出された共同声明では、朝鮮半島の検証可能な非核化を実現するため、すべての核兵器と既存の核計画の放棄を北朝鮮に約束させました。一方、アメリカも北朝鮮を攻撃したり侵略したりする意図はないことを表明し、その後も初期段階として核施設の活動停止と封印などを決め、さらに第2段階として核施設の無能力化を求めています。非核化に向けた道筋は、すでに６か国協議で示されているのです。<br><br><img alt="180605_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180605_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>（髙橋）<br>問題は非核化にどれだけの時間をかけるかです。アメリカは「短期間で一括して」行うよう求めてきたのに対し、北朝鮮は長い時間をかけて「段階的な非核化」を主張しています。<br>最近トランプ大統領は、「ゆっくり時間をかけたいなら時間をかけても構わない」と、北朝鮮への一定の配慮を見せています。対話の局面に入った今、「もう最大限の圧力という言葉は使いたくない」と述べ、“まさか大統領は折れたのか”と周囲を驚かせました。しかし、ホワイトハウスは「北朝鮮が非核化を行動で示すまで、現在の制裁を維持する方針は変わらない」と言います。それで北朝鮮が納得するかは判りません。<br>アメリカで北朝鮮の核問題の権威とされるスタンフォード大学のヘッカー博士は、完全かつ検証可能、後戻りの出来ない非核化には、最長で15年の歳月を要するとの見方を示しています。これから始まるであろう長いプロセスで、制裁を解除するタイミングを見誤り、北朝鮮に約束破りを許した過去の苦い歴史を繰り返さないかが心配です。<br><br><img alt="180605_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180605_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>（出石）<br>６か国協議が失敗に終わったのは、大きく２つの理由があったと考えます。<br>ひとつは、完全な非核化を実現するまでのプロセスを途中までしか確定できなかったことです。山登りに例えれば、2合目までしか道を作っていなかったのです。この失敗を繰り返さないためには、最終ゴールまでのロードマップをきちんと作らなければなりません。<br>もうひとつの失敗は、北朝鮮が約束を守らなかった場合のペナルティを定めていなかったことです。北朝鮮の行動を監視するレフェリー役を置いて、約束を破った場合のペナルティをきちんと合意文に盛り込むなど、合意を守らせるための措置も必要となってくると思います。<br><br><img alt="180605_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180605_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>（髙橋）<br>完全な非核化と並んで、会談の焦点に浮上してきたのが、朝鮮戦争の終結宣言です。先の南北首脳会談は、朝鮮戦争の終結を年内に宣言し、現在の休戦協定を平和協定に換えるための協議を南北とアメリカの3者、あるいは中国を加えた4者で推進することを謳っています。<br>北朝鮮は、アメリカとの関係正常化も視野に入れ、平和協定の締結を求めてくるでしょう。トランプ大統領は、朝鮮戦争の終結で「前進できるかも知れない」と述べ、早期妥結ににわかに意欲を見せています。秋の中間選挙を控え“眼に見える成果”を挙げたいトランプ大統領。その前のめりの姿勢が、会談を中身の薄い“政治ショー”と化す懸念が拭えません。<br><br>（出石）<br>朝鮮戦争を完全に終わらせるためには、在韓米軍の扱いをどうするかという問題をクリアしなければなりません。ムン・ジェイン大統領は「在韓米軍はあくまで米韓同盟の問題だ」として撤退や縮小を否定しています。ただ朝鮮戦争の終結を宣言して現在の休戦協定を平和協定に移行する段階になれば、停戦監視のために韓国に駐留している国連軍の存在理由はなくなることになりますし、在韓米軍の役割についても見直しが行われることは確実です。<br>これは東アジア全体の安全保障に関わるきわめて重要な問題です。<br><br>（髙橋）<br>朝鮮半島の平和を語るとき、北朝鮮には日本人の拉致問題だけではなく、今も独裁体制によって虐げられ、自由を不当に奪われた幾多の人権問題があることを忘れてはなりません。</p><p><img alt="180605_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180605_07.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>かつてロナルド・レーガンは、奇しくも今度の米朝首脳会談と同じ日に、東西ドイツの分断を象徴する“ベルリンの壁”を前に演説し、ソビエトのゴルバチョフ書記長に壁の撤去を呼びかけました。自由と安全はともにあり、自由と人権を尊重してこそ真の平和はもたらされるというのです。いまトランプ大統領は、そうしたアメリカの理念を語ろうとしません。キム委員長に敢然と人権問題の改善を求めて欲しいと思います。<br><br>（出石）<br>北朝鮮はこのところ日本非難をさかんに繰り返しています。日本だけが対話の局面から取り残されているぞと言わんばかりの姿勢です。しかし北朝鮮との交渉では、相手が触れられたくないことを言い続けることも必要ではないでしょうか。史上初めての米朝首脳会談まであと一週間。トランプ大統領には、握手や外交辞令で終わるのではなく、北朝鮮という国のあり方を変えさせるほどの迫力をもってキム委員長との会談に臨んでもらいたいと思います。<br><br>（出石　直 解説委員 ／ 髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jun 2018 23:34:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アウトドアを安全に楽しむには」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/298937.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>静岡大学 教授　村越　真</span></strong>　<br><br>　初夏を迎え、山が賑わうシーズンが近づいてきました。登山人口は約1000万人とも推定されています。また、自然の中での活動を楽しむ人が増えてきています。それとともにアウトドア活動での事故も後を絶ちません。自然の中にはリスクと楽しさが背中合わせにあります。今日は、安全にアウトドア活動を楽しむポイントについてお話しします。</p><div><p>まず、どのような遭難が起こっているかを知ることが重要です。<br><br><img alt="s180606_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_01.jpg" class="mt-image-none" width="550" height="308"></p><p>警察庁が公表する山岳遭難の統計によって、山野での事故の様子がわかります。山岳遭難は1990年代半ばから緩やかな増加が続き、現在では年間約3000人の遭難者が発生しています。<br><br>　原因を探るために、詳しく資料を見てみましょう。<br><br><img alt="s180606_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_02.jpg" class="mt-image-none" width="549" height="309"></p><p>図は、10歳ごとに区切った年代ごとの原因別遭難数です。ここでは全体の約85%を占める、上位６つの原因を示しています。<br>最も多い遭難原因は道迷いで、全遭難の40%を占めています。高齢者の遭難数は全般的に多いのですが、道迷い遭難はどの年代でも多く発生しています。登山人口に占める若年登山者の割合が少ないことを考えると、発生率は若年層の方がむしろ高いと言えます。ここでは男性のみを示していますが、女性も概ね似た傾向です。<br><br>道迷いについで多いのは滑落や転倒です。高山か低山か、つまり山の高さによってどのような原因の遭難が多いかを比較すると興味深いことが分かります。低山では道迷いが多く、高山では滑落や転倒が多いのです。この傾向は女性でも同様です。</p><p><img alt="s180606_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_03.jpg" class="mt-image-none" width="531" height="298"></p><p>夏は日本アルプスなどの高山に出かける登山者が多いと思われますが、高山は傾斜が急だったり路面に岩が多く、滑落や転倒を起こしやすいのだと考えられます。<br>　一方、夏以外の季節では気軽に出かけられる低山の登山者数が増えますが、低山は地形が複雑で地図にない道が多いため、道迷いが多いのでしょう。<br><br>このように、山岳遭難には環境の要素が関係しています。危険をもたらす環境上の要素をハザードと呼びます。一方で、ハザードがあるだけではケガのリスクは、生まれません。</p><p><img alt="s180606_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_04.jpg" class="mt-image-none" width="452" height="250"></p><p>リスクはハザードのある場所で不適切な行動を行うことで生まれます。たとえば、でこぼこのある道で走れば転倒しやすくなります。ハザードか不適切な行動のどちらかをなくすことでリスクは小さくなります。<br><br>　自然の中ではハザードをなくすことは容易ではありません。路面を舗装したり、岩をかたづけたりすれば転倒は少なくなるでしょう。しかし、それではせっかくの自然が損なわれてしまいます。だから、自然の魅力はリスクと背中合わせなのです。リスクを下げるには、不適切な行動をなくすことが求められます。<br>　「地図が読めるようになろう」とか「体力を付けよう」といった啓発がよく行われます。これは、不適切な行動をなくそうとするものです。しかし、山の中にはとりわけ注意が必要なルートもあれば、そうでないルートもあります。よりきめ細かなハザード情報を提供することで、安全を高めようという注目すべき取り組みが2014年にスタートしました。長野県が中心になって公表されている「山のグレーディング」がそれです。<br><br><img alt="s180606_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_05.jpg" class="mt-image-none" width="550" height="309"></p><p>山のグレーディングでは登山道に体力と難易度によるランク付けをしていますが、体力レベルは運動生理学の研究に基づき10段階、難易度は転倒や滑落につながる歩きにくさと、道迷いにつながる道の迷いやすさという二つの側面による５段階です。<br><br><img alt="s180606_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_06.jpg" class="mt-image-none" width="530" height="298"></p><p><img alt="s180606_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_07.jpg" class="mt-image-none" width="530" height="298"></p><p>北アルプスの槍ヶ岳は体力ランクが８、難易度がC、また東京の高尾山表参道は体力レベル２、難易度は一番易しいAとなっています。現在では８県、１山系、824ルートが「山のグレーディング」で評価されています。グレーディングを使って、自分の体力や難易度に応じた山を選ぶことで、不適切な登山を減らし、事故が減ることが期待されます。<br><br>　山のグレーディングは登山道のハザードについての情報を伝えてくれますが、現場にあるハザードを全て伝えてくれる訳ではありません。事故防止のためには、最終的には登山者一人一人が、現場にあるリスクに自分で気づき、不適切な行動を回避することが必要です。<br>リスクに気づくことをリスク特定と呼びます。リスク特定能力は山岳遭難を減少させる重要な能力だといえます。<br>　では登山者のリスク特定能力の実態はどのようなものでしょうか。研究は緒に着いたばかりですが、私の一連の研究からはその実態、さらにリスク特定能力に関連する要因が見えてきました。<br><br><img alt="s180606_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_08.jpg" class="mt-image-none" width="503" height="283"></p><p>　研究では、図のような登山道の写真を見て、そこで想定されるリスクを答えてもらいました。対象は500名を超す一般登山者と指導者です。視聴者の皆さんであれば、どのようなリスクを、この写真から読み取るでしょうか。たとえば、斜面の様子から、転倒、滑落、などがすぐに指摘できます。また木々の生えていない高い山なので、夏の天気のよい時であれば落雷の危険も予想できます。<br><br><img alt="s180606_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_09.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>　結果の中で興味深い点がいくつかありました。一つは年齢が上がるにつれてリスク特定数が減ることです。つまり危険に気付きにくくなっているのです。<br><br><img alt="s180606_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180606_010.jpg" class="mt-image-none" width="550" height="309"></p><p>　その理由はまだよく分かっていません。視力の低下などの問題があるかもしれません。リスク認知に限らず、基礎的な認知能力は年齢が上がると全般的に低下する傾向にあることが指摘されています。ハザードからリスク特定する際にも、それが影響しているのかもしれません。高齢登山者が多い現在、年齢とともにリスクに気づきにくくなる可能性がある点には注意が必要です。　<br>　<br>　登山経験年数が増えても、リスク特定能力は高まりませんでした。その一方で、指導経験のある登山者は一般登山者よりリスク特定数が多い傾向にありました。単なる経験年数だけでリスク特定能力が上がるのではなく、指導経験のように意識的にリスクを考えることが、リスク特定能力を向上させる上で有効なのだと解釈できます。<br>　関連して、仮想、たとえば「もし天気が悪かったら」と考える傾向にある人ほど、リスクを指摘する数が多いことが示されました。見えないリスクを指摘するためには、もしこんな条件が揃ったら、あるいはこの後どんな展開があるかを考える必要があります。指導経験はこうした考え方を高めることに役立っているのかもしれません。その後の展開や別の条件がある場面をイメージすることがリスク特定能力を高め、結果として遭難の減少に役立つ、と言えそうです。<br><br>地方自治体の公表する山のグレーディングや精度の高まった天気予報など、現在ではハザードに関する豊富な情報を得ることができます。それでも、自然環境が都市に比べてハザードに満ちているのは否定しがたい事実です。さらに、自然の中のリスクは変化が激しいので、現場で急にリスクが高まることもあります。他ならぬ自分が、そのリスクに気づく力を持っていなければ、悲劇的な結末が待っていることさえあります。<br>それと同時に、自然の魅力や楽しみの多くは、リスクがあることと裏腹に得られます。また、リスクを克服すること自体が、自然体験の魅力になることもあるでしょう。ヒマラヤに登る登山家たちは、そうした魅力にとりつかれた人たちですが、彼らでさえ、「危険を制御することが大事だ」と口をそろえていいます。<br>自然の中に予期しにくいリスクがある以上、私たちにも彼らと同じように「危険を制御する」姿勢が求められます。リスクに気づき、対応する能力を持つ。それこそが自然の魅力を十二分に享受することにつながるのではないでしょうか。<br>自然の中にあるリスクとそれに気づく能力という視点が、皆さんが自然の中で活動する楽しみと安全について再度考える一助となれば幸いです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 06:22:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮『非核化』の見返りは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299015.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来週シンガポールで開かれる米朝首脳会談で、アメリカは北朝鮮が求める“体制保証”と引き換えに“完全な非核化”を求めるとしています。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="C180606_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180606_3.jpg" class="mt-image-none" width="490" height="275"></p><div><p>Ｑ１）<br>非核化って、具体的にどういうこと？<br>Ａ１）<br>いま北朝鮮が持っている核兵器や核関連施設をすべて明らかにした上で、濃縮ウランやプルトニウムなどの核物質とともに全部廃棄させ、国際機関による査察によって、ふたたび核開発が出来ないよう確認することです。完全で（Complete）検証可能（Verifiable）後戻りの出来ない(Irreversible)廃棄(Dismantlement）この４つの言葉の英語の頭文字をとって「CVID」と呼ばれています。<br><br>Ｑ２）<br>そうした非核化と引き換えに、なぜ北朝鮮は“体制保証”を求めている？<br>Ａ２）<br>仮に非核化に応じても、核を手放したあとで軍事攻撃されたり体制を転覆されたりしたらたまらない。要は「アメリカは信用できない」と北朝鮮は言うのです。そこでポンペイオ国務長官は「北朝鮮に対する体制保証もアメリカが北朝鮮に求める非核化と同じやり方で行う」と言っています。完全で検証可能、後戻りの出来ない保証（Guarantee）こちらは頭文字をとって「CVIG」。つまり「CVIG」と「CVID」を交換しようというのです。<br><br>Ｑ３）<br>でも、トランプ大統領は、オバマ前大統領が結んだ国際合意を破棄したり離脱したりしてますよね。後戻りは出来るのではないですか？<br>Ａ３）<br>確かにそのとおりなのですが、たとえ政権が変わっても、合意を反故にし難くする方法はあるのです。と言うのもアメリカが外国と結ぶ合意には2つの方法があります。ひとつは「行政協定」。もうひとつが「条約」です。違いは議会の承認があるかないか。トランプ大統領が離脱したイランとの核合意や温暖化防止のパリ協定は、大統領権限に基づく「行政協定」で議会の承認がなかったのに対し、「条約」は議会上院による批准の承認が必要となるため、大統領の一存でただちに覆すことが出来なくなるのです。<br><br>Ｑ４）<br>すると北朝鮮に対する“体制保証”は条約になる？<br>Ａ４）<br>ポンペイオ長官はそう言っています。はたして米朝両国は、非核化と条約による体制保証を交換できるのか？そこに注目が集まることになりそうです。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 07:54:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「高齢者とスポーツする人の熱中症対策」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299075.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>３０度を超える日が観測され、熱中症に注意が必要な季節になりました。今回は「高齢者とスポーツする人」を中心に熱中症を考えます。</p><p><img alt="k180606_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><div><p>◇なぜ「高齢者とスポーツする人」なのか<br>下の図は、熱中症で救急搬送された人を人口あたりで示したものです。<br><br><img alt="k180606_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>お年寄りが多いことがわかります。それと、もうひとつ、１０代にも山があります。１０代の多くは、部活動や体育の授業など、スポーツ中の熱中症です。熱中症対策は、梅雨前から行うことが大切だとされています。<br>そこで、「高齢者」と「スポーツする人」に注目して、熱中症対策を考えてみたいと思います。<br><br>◇高齢者はなぜ熱中症になりやすいのか<br>まず、高齢者から見てみます。<br><br><img alt="k180606_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_05.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>お年寄りは、重症になって亡くなる割合も多いです。２０１５年は熱中症で９００人あまりが死亡していますが、そのおよそ８０％が６５歳以上でした。<br>高齢者が熱中症になりやすい理由はいくつかあります。<br><br><img alt="k180606_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_06.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>そもそも高齢者は、体の水分が少ないことがあります。成人はおよそ６０％ですが、高齢者は５０％です。高齢になると水分に余裕がないのです。<br><br><img alt="k180606_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_08.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>水分が少ない上に、のどの渇きを感じにくい、「夜中、トイレに行きたくない」ので水を飲むのを控える人がいるといったことがあると指摘されています。<br><br>◇高齢者の熱中症対策<br>高齢者の熱中症対策としては、こまめに水分をとるということになります。よく言われることですが、お年寄りには、難しいことでもあります。のどが渇かなくても、決まったときに飲むことを習慣にするといいと専門家は指摘しています。<br><br><img alt="k180606_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_11.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>たとえば、朝起きたとき、朝昼晩の食事の前後と入浴の前後、夜寝る前、それぞれに湯のみ１杯飲むようにするといった方法です。これで、１日１．２リットルくらいになります。１日１０回と、頻繁に飲むことになりますが、これは最低限です。<br>日中に買い物で外に出るなど、ある程度の運動するときは、その前後や途中に水分をとって、飲む量を増やすようにしてください。<br><br>３度の食事も水分をとることにつながります。<br><br>水分はどのようなものを飲んだらいいでしょうか。<br>緑茶でもいいですが、カフェインには利尿作用があるので、カフェインの含まれていない麦茶が良いとされています。<br>特に汗をかいたときは、塩分を補うことも必要です。塩分や糖分が調整された「経口補水液」があります。薬局などで売られていますが、身体への吸収も速いので、これをゆっくり飲むことが勧められています。<br><br><img alt="k180606_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_13.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>お年寄りの中には、水分や塩分など制限されている人もいます。心臓や腎臓の病気、糖尿病など持病がある人は、水分や塩分、糖分のとり方に注意が必要です。１日どういったスケジュールで水分をとるのか、主治医と相談してほしいと思います。<br>高齢者は、「ぜいたくだ」といって、クーラーを使いたがらない傾向があります。お年寄りは暑さを感じにくいので、温度計で室内の気温を測って、２８度を超えないよう、クーラーをうまく使ってほしいと思います。<br><br>◇スポーツをする人の熱中症対策<br>スポーツの熱中症対策はどうでしょうか。スポーツは、暑いところで運動をして、汗をかきますから、脱水状態になりやすく、水分補給が大切です。<br>運動をしているときは、塩分も失っているので、スポーツドリンクなどを飲むのが有効です。糖分があると吸収が速くなるので、スポーツドリンクはその意味でも勧められています。<br>ただ、水だけをたくさん飲むのはダメです。水だけを大量に飲むと、体の成分が薄くなって、死亡したケースも報告されています。<br><br><img alt="k180606_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_19.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>水分補給は、運動する前から必要です。水分が体に吸収されるには時間がかかるので、２～４時間くらい前から飲んでおくことが必要です。学校の体育の時間で、授業が始まって、すぐに熱中症というケースは、運動前の水分補給が不十分ということがあるということです。<br>運動中も、１時間に５００ミリリットルから１リットル程度の給水が必要です。これだけの水分を飲める状況をスポーツするときは用意する必要があるわけです。<br>運動後も、失われた水分補給が必要です。<br>それして大事なのは、暑いときに決して無理をしないということです。<br><br>◇スポーツする際の判断<br>では、スポーツをどの程度しても大丈夫なのか、どう判断したらいいのでしょうか。<br>ひとつの目安が、下の図です。これは日本体育協会（現在は日本スポーツ協会）が作成した熱中症を予防するための指針です。<br><br><img alt="k180606_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_20.jpg" class="mt-image-none" width="449" height="252"></p><p>乾式温度、つまり普通の温度計で３５度以上では「運動は原則中止」。３１度以上なら激しい運動は避け、運動する場合は頻繁に水分・塩分の補給をする。２８度以上のときは、積極的に休憩して、適宜水分・塩分補給などとなっています。<br>２４度より低いときでも、市民マラソンでは熱中症が起きるケースがあるので注意が必要と記されています。<br><br><img alt="k180606_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_21.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="254"></p><p>湿度が高いときは、ひとつ上のランクの対応をとることが必要とされています。<br><br>◇ＷＢＧＴとスポーツの熱中症対策<br>ただ、温度と湿度の両方を考えるのは、少し複雑です。<br><br><img alt="k180606_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_22.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>熱中症になりやすさの指数のようなものを測る「ＷＢＧＴ計測器」というものがあります。これは、温度だけでなく、湿度やふく射熱などを考慮して、その場所の熱中症になりやすさをＷＢＧＴという数字で示してくれます。<br>たとえば、ＷＢＧＴが３１度以上なら運動は原則中止などと判断します。ＷＢＧＴの数字ひとつで判断できるので便利です。<br>測定器について、去年、ＪＩＳ規格ができました。価格も１個が数千円と従来より、安いＪＩＳに準拠した製品が出てきました。競技大会や学校などで、広く使われ始めています。</p><p><img alt="k180606_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_23.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>たとえば日本サッカー協会は、熱中症対策のガイドラインを設けていますが、ここにもＷＢＧＴが使われています。<br>ＷＢＧＴのランクにより、試合を中止、延期するか、医師や看護師を会場に常駐させる、あるいは前半・後半に１回ずつ休憩や水分補給の時間を３分間設けるというように、熱中症の危険度に応じて、試合を行うための条件を定めています。<br>ガイドラインによれば、ＷＢＧＴが３１度以上のときは主催者や主審が協議して、試合を中止することにもなります。<br><br>◇梅雨のころの注意<br>梅雨に入るかどうかという時期は、特に注意が必要です。というのも、体が夏の暑さに慣れていないからです。６月は、７月より３度低い温度で熱中症になるとされています。</p><p><img alt="k180606_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180606_26.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>ですから、梅雨入り前や梅雨の合間に晴れて、急に暑くなったときは注意が必要です。いつもより運動量を減らす、あるいは練習メニューを変更するなどしてください。暑さに慣れて、汗をかくことがうまく出来るようになってから、運動量を増やしてほしいと思います。<br>これは、高齢者も同じです。<br>身体が暑さに慣れていないので熱中症になったり、症状が重くなったりするケースが多いのでしっかり対策をすることが必要です。<br>気象庁によりますと、２０１８年の夏は、平年より暑い夏になる見込みです。熱中症対策を心がけて、夏を乗り切ってほしいと思います。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 11:45:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｆ３５と政治～問われる専守防衛～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299102.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の防衛力整備の指針となる「防衛計画の大綱」。<br>政府は、ことし、これを５年ぶりに見直す方針で、自民党では、国防関係の議員を中心に、新たな防衛構想や装備の拡充に向けた議論が進められています。そして、この中で、議論の中核になっているのが、最新鋭戦闘機Ｆ３５をどのように活用するかです。<br>その性能ゆえに政治性を帯びる戦闘機Ｆ３５を通して、日本の防衛政策の行方を考えます。<br><br><img alt="j180606_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180606_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br>まず、日本の安全保障環境は戦後最大の危機的状況だとして、空母の役割を担う艦船と、これに搭載する戦闘機Ｆ３５の導入を求めた自民党安全保障調査会の提言をおさえます。そして、護衛艦の事実上の空母化に向けた研究を進めるとともに、戦闘機に搭載する長距離巡航ミサイルの導入を始めた防衛省の動きをみていきます。その上で、Ｆ３５に代表される最新装備が、日本の「専守防衛」の基本方針に、どのような変化をもたらすかを考えます。<br><br>政府は、年末に、防衛計画の大綱を５年ぶりに見直す方針で、これをふまえ、先週末、自民党の安全保障調査会と国防部会の代表が、安倍総理大臣に、見直しに向けた提言を手渡しました。中谷元防衛大臣は、「長距離の打撃力をはじめ、戦闘体系全体を見直すべきだ」と述べ、安倍総理も、「安全保障環境が大きく変わり、装備の技術も革命的に変化している。大綱の見直しに向けて、しっかりと検討の参考にしたい」と応じました。<br><br><img alt="j180606_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180606_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>提言は、まず、日本を取り巻く安全保障環境について、核とミサイル開発を続けてきた北朝鮮、急速な軍拡と海洋進出を進める中国、北方領土での軍備増強を続けるロシアの名前を挙げ、「戦後最大の危機的状況を迎えている」と位置づけています。そして、こうした状況に対応するため、「より積極的な防衛体制・アクティブ・ディフェンスを実現する」としています。<br>その上で、具体的な措置のひとつとして、「多用途運用母艦」の導入を検討するよう求めました。<br><br><img alt="j180606_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180606_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>多用途運用母艦とは何か。聞きなれない言葉ですが、中谷氏は、「空母としてだけでなく、災害時の救援・輸送など多用途に使える新しい概念だ。今ある護衛艦の改修をイメージしている」と述べました。<br>実は、これは、政府の一部で浮上している、護衛艦「いずも」と「かが」を改修する構想を指しています。「いずも」級の護衛艦は、海上自衛隊が保有する最大級の艦船です。平らな構造の甲板を持つのが特徴で、最大１４機のヘリコプターを搭載可能。政府は、護衛艦と称していますが、各国の軍事関係者は、ヘリ搭載空母と評価しています。<br>提言は、この「いずも」級を「多用途運用母艦」として、戦闘機が発着できる空母に改修することを求めたのです。<br><br><img alt="j180606_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180606_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>その上で、これに搭載する戦闘機として、Ｆ３５のＢタイプを取得するよう促しました。<br>Ｆ３５は、アメリカを中心に９か国が共同開発した最新鋭戦闘機で、レーダーに探知されにくいステルス性と、戦闘に関するデータを瞬時に統合・共有する情報ネットワーク機能が特徴です。任務の特性に合わせて、Ａ、Ｂ、Ｃの３つのタイプが開発され、このうち、Ｆ３５Ｂは、短距離での離陸と、ご覧のように、垂直での着陸ができることが特徴です。<br>ただ、このように自民党が、「いずも」の空母化とＦ３５Ｂの取得に前のめりの姿勢を隠そうとしないのに対し、政府は表向き、慎重な立場をとってきました。<br>国会で安倍総理は、「政府として『いずも』の空母化に向けた具体的な検討を行ってきた事実はない」「攻撃型空母の保有は許されないという政府見解に変わりはない」と述べ、小野寺防衛大臣も、「Ｆ３５Ｂを導入するか否かは何ら決まっていない」と答弁していました。<br><br><img alt="j180606_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180606_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>一方で、「装備の拡張に関する調査や研究を行うのは当然だ」という認識も示しており、４月末には、防衛省が、「いずも」級護衛艦を建造した造船会社に委託した、調査研究報告書が公表されました。<br>報告書では、空母化に必要な具体的な改修内容や工期、経費などはすべて黒塗りとされていますが、調査がアメリカ軍の後方支援を目的としていること、在日アメリカ軍のＦ３５Ｂの発着を想定していることは、明示されています。<br><br><img alt="j180606_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180606_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｆ３５Ｂの発着を想定しているという点で、今回の自民党の提言を先取りしているように思えますが、防衛省は、報告書は、あくまで調査研究が目的で、「いずも」級の空母への改修を具体的に検討したものではないと説明しています。<br><br>自民党の提言は、巡航ミサイルをはじめとした「敵基地反撃能力」の保有についても、検討を促進するよう求めています。<br><br>敵基地反撃能力とは、万が一、日本を標的とするミサイル攻撃が発生した場合、その発射能力をなくす目的で、敵の基地を叩くもの。先制攻撃とは一線を画した、反撃を重視した考え方だとしています。<br>一方、政府は、憲法に基づく「専守防衛」との整合性から、政策判断として、敵基地攻撃のための装備は、保有しないとしてきました。<br><br><img alt="j180606_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180606_06.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>しかし、現実の動きを見ますと、政府は、自衛隊の主力戦闘機として、Ｆ３５の通常型ともいえるＦ３５のＡタイプを４２機、導入することを決定し、ことし１月、最初の機体が青森県三沢基地に配備されました。また、今年度予算で、Ｆ３５に搭載する射程５００キロの巡航ミサイルの導入を決めています。Ｆ３５の戦闘行動半径は最大１１００キロとされていますから、Ｆ３５にこのミサイルを搭載した場合、その最大射程範囲を単純計算すると、およそ１６００キロ、朝鮮半島の大部分が射程範囲内におさまります。<br>これに対し政府は「敵の射程の外から脅威を排除し、安全に作戦を行うために導入した。敵基地攻撃を目的としていない」と説明しています。<br><br><img alt="j180606_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180606_07.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>ただ、長距離巡航ミサイルを搭載したＦ３５は、少なくとも能力上は、敵基地攻撃能力になり得るという指摘があるのは事実です。<br>今のところ、政府が、こうした指摘に対して、十分な説明を尽くしているとは思えません。<br>政府が、航空自衛隊の主力戦闘機として導入を始めたＦ３５Ａと、与党内から取得を求める声が挙がるＦ３５Ｂ。ステルス性が高く、敵の防空網をすり抜けて侵入できるＦ３５は、これまでの戦闘のあり方を根底から変える「ゲームチェンジャー」だといわれます。<br>自衛隊が、今の計画に基づいて、Ｆ３５Ａを導入し、長距離巡航ミサイルを搭載すれば、また自民党が提言するように、Ｆ３５Ｂを追加取得し、空母の役割を担う艦船を運用するようになれば、東アジアの安全保障環境が厳しい中で、日本が、相当な抑止力を持つことになるのは確かだと思います。<br>ただ、その一方で、周辺国から、自衛隊が自国を攻撃する能力を保有したと受け取られる可能性も排除できません。<br>さらに、Ｆ３５に代表される最新装備が持つ能力が、「専守防衛」の基本原則を逸脱することにならないかどうかについても、検証する必要があります。<br>今年は「防衛計画の大綱」を改定する年、今後の日本の防衛力のあり方を決める大事な年です。<br>攻撃力が高いとされる装備の導入に、どこまで踏み込むべきか。日本の国是ともいえる「専守防衛」との整合性はどうなるのか。周辺国とのあつれきを避けるため、対外的にどのように説明していくのか。今後の国会で、徹底的な議論が必要でしょう。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Jun 2018 23:22:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安倍首相、直談判で念押しへ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299101.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、まもなくワシントンに到着し、日本時間のあす未明、トランプ大統領との首脳会談に臨みます。増田解説委員です。</p><p><img alt="C180607_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180607_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ１）<br>安倍総理は、週末、カナダで開かれるＧ７サミットに出席しますね。今回、出発を早めて、訪米する狙いは、どこにあるのでしょう。<br>Ａ１）<br>来週に迫った米朝首脳会談の前に、トランプ大統領に直談判をしたかったんです。当初は、サミット中に会談する予定だったんですが、それでは、時間が十分に取れない恐れがありました。<br>安倍総理としては、じっくり話をしたい。<br>それなら、サミット前にワシントンに行き、大統領とひざ詰めで話をしようということになったんです。<br>安倍総理の不安の裏返しという側面もあると思います。<br><br>Ｑ２）<br>確かに、最近のトランプ大統領の北朝鮮をめぐる発言が、変わってきていますね。<br>Ａ２）<br>そうなんです。<br>安倍総理にとっては、危機感と言っても良いかもしれません。<br>日本が警戒しているのは、トランプ大統領が成果をあげようと焦り、核やミサイルの問題で北朝鮮に譲歩してしまう展開です。<br>トランプ氏の支持者からは、北朝鮮と非核化で合意できれば、ノーベル平和賞に値するとの声も出ています。大統領自身、歴史に名を刻む千載一遇のチャンスと捉えているはずです。<br>実際、最近のトランプ大統領をみますと、北朝鮮に融和的というか、前のめりの姿勢が顕著になっています。先週末には、「最大限の圧力という言葉は、もう使いたくない」とまで発言しました。<br><br><img alt="C180607_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180607_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ｑ３）<br>大きなニュースになっていましたね。<br>Ａ３）<br>日本政府も戸惑っています。<br>「最大限の圧力」という表現は、これまで日米が北朝鮮に対し、繰り返し使ってきた象徴的なフレーズだったからです。<br>このため、安倍総理は、北朝鮮に完全な非核化を約束させ、それまでは圧力を緩めないよう、大統領に念を押すことにしています。<br>その上で、拉致問題を提起するよう改めて求め、これが解決しない限り、日本が北朝鮮に支援を行うことは難しいと伝えます。<br>さらに、日本を射程に収める短中距離を含めた、全てのミサイルの廃棄を実現するよう協力を求めます。</p><p><img alt="C180607_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180607_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ４）<br>安倍総理の狙い通りにいくでしょうか。<br>Ａ４）<br>日米首脳会談では、トランプ大統領も「わかった」と言うと思います。ただ実際に、米朝首脳会談で、大統領がどう振舞うかは、読み切れません。だからこそ、安倍総理としては、念を押したい。<br>トランプ大統領との間に築いた信頼関係の真価が問われる局面です。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 07:16:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「最高裁判決でどうなる賃金格差」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299105.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>●正社員と非正規社員の賃金について、最高裁判所は６月１日、初めての判断を示しました。賃金の格差はどこまで認められるのか。<br>●最高裁判決のポイントと、これから私たちの賃金にどのように影響するのか。<br>担当は清永解説委員です。<br><br><img alt="k180607_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【手当って何】<br>Ｑ：このニュース、大きく報じられました。裁判はどういう内容でしょうか。<br><br>Ａ：２つありました。１つは契約社員が起こした裁判。もう１つは定年後の再雇用です。どちらもドライバーで、仕事は同じなのに、正社員との賃金に差があるのはおかしい、と訴えました。<br>結論として最高裁は、契約社員は正社員との格差の多くを不合理と判断した一方で、定年後の再雇用は一定の格差を容認しています。<br>このうち契約社員の裁判の争点は賃金に含まれる「手当」でした。会社によっても異なりますが、賃金の「手当」は様々な種類があります。<br><br><img alt="k180607_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>Ｑ：こうやって見ると、ずいぶんたくさんの手当がありますね。通勤手当とか、単身赴任手当とか。早朝手当もありますね。<br><br>Ａ：手当は、住宅手当や寒冷地手当のように、１つは生活への支援を目的としたもの。あとは作業手当のように仕事に関係するもの。特別な作業とか、業績を上げる努力などに支給されるものです。裁判は、契約社員のドライバーが「一部しか手当をもらえないのはおかしい」と訴えました。<br><br><img alt="k180607_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回の裁判で会社が支給し、最高裁で争点として受理された手当は、これだけありました。この中で、契約社員が受け取っていたのは、どの手当でしょう。<br><br>Ｑ：どれでしょうか。<br><br><img alt="k180607_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ：正解は通勤手当だけでした。しかも裁判を起こした当時は、正社員よりも少ない金額でした。<br><br>【契約社員の手当は】<br>Ｑ：正社員と契約社員で、ずいぶん違いがありますね。</p><p><img alt="k180607_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ：「通勤手当」はこの裁判のケースだと提訴当時正社員は５０００円、契約社員は３０００円でした。「給食手当」は食事代の補助として３５００円。「無事故手当」は１か月無事故の場合に月１万円支給されます。「皆勤手当」が１万円、さらに「住宅手当」が２万円などもあります。通勤手当を除くと契約社員には支給されていませんでした。<br>今回、最高裁は、通勤手当から皆勤手当まで、契約社員に同じように支給しないのは「不合理」だとしました。最高裁の判断は簡単に言うと仕事に関連する手当は一部を除き「同じ仕事をしていれば、同じように支給を」というものです。<br><br>Ｑ：住宅手当はどうして除外されたのですか。<br><br>Ａ：正社員には転居を伴う異動があり、契約社員と比べても、住宅費がより多くかかることから、正社員だけに支給しても不合理とは言えないと判断したのです。<br><br>【今後の影響は】<br>Ｑ：こうした手当を取り入れている会社も多いと思います。判決で、全国の契約社員の手当は見直されることになるのでしょうか。<br><br>Ａ：影響は大きいと思います。ただ今回の裁判は、正社員も契約社員もドライバーで、仕事の内容には違いがないという点に注意が必要です。<br>いわゆる事務職などの場合は、正社員と契約社員で仕事の内容や責任の重さが異なることが少なくありません。そうなると、手当の格差が不合理かどうかは個別に判断することになります。<br><br>Ｑ：ただ、通勤手当は、仕事の内容が多少違っていたとしても必要なものです。<br><br>Ａ：私もそう思います。今回最高裁は、仕事の内容が違う場合でも支給すべき手当があるかどうかという判断はしていませんが、できればそこまで踏み込んでほしかったと思います。<br>国はすでに通達で、通勤手当などについては、「特別の事情がない限り、異なる扱いをすることは合理的とは認められない」、としています。<br>ところが厚生労働省が一昨年、事業所を対象に行った調査では、通勤手当は正社員の９０、４パーセントに支給していると答えた一方で、正社員以外に支給していると答えたのは、７６、４％にとどまります。特に派遣社員では、通勤手当を求めて、今回とは別に裁判になっているケースもあります。こうした手当の格差は、できるだけ是正が進んでほしいと思います。</p><p><img alt="k180607_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【定年後再雇用の「その他の事情」】<br>Ｑ：同じ非正規社員の格差でもう１つ判決がでていますね。<br><br>Ａ：こちらは、定年後の継続雇用、つまり再雇用で嘱託社員となったケースです。やはり仕事は同じドライバーでした。現役の時よりも２割以上給料が下がったことを不当だと訴えました。こちらは反対に一部を除いて格差が容認されました。<br><br>Ｑ：非正規という意味では契約社員も再雇用の嘱託社員も同じだと思うのですが、どうして最高裁の結果が異なったのでしょう。<br><br>Ａ：定年後、再雇用された人については、最高裁は別の事情を重視しています。それは、すでに定年まで正社員として働いて賃金を受け取ってきたことや、今後は年金を受ける予定であることです。これらを考慮すべき点だとしているんです。<br>国は５年前に法律で、希望者については６５歳まで雇用することを企業に原則として義務づけました。ただ、企業は多くの場合、継続雇用の際に賃金の水準を下げています。独立行政法人「労働政策研究・研修機構」が平成２６年に６０歳から６９歳の５０００人を対象に行った調査では、継続雇用された人の８割以上が同じ職種ですが、半数以上は、賃金が２割から５割程度減ったと答えています。<br><br><img alt="k180607_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ただ、働いている側からすると、定年前と同じ仕事をしているのに、と思うのも当然です。今回のケースで最高裁は、会社側が退職金を支給し年金が予定されていることや、組合との交渉を経て賃金体系を定め、年金の支給開始まで「調整給」を支払うことにしていたことなども考慮して、多くの項目で格差を容認しています。<br>あるベテラン裁判官は「退職金の制度が十分でなかったり、会社が一方的に大幅な引き下げを行ったりした場合、判断は異なるだろう」と話しています。<br>ですから、会社が一方的に不合理な賃下げを行うことまで判決が容認したというわけではないと思います。<br>これも契約社員の手当と同じように、仕事の内容が定年後で異なる場合は、また、別の判断になります。ただ、賃金を下げすぎると、定年後に再雇用した人たちの働く意欲が失われてしまいます。<br><br><img alt="k180607_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ：定年後の再雇用と言っても、現役と同じように働きたい、という人もいれば、休みながらゆっくりでいい、という人もいると思います。<br><br>Ａ：定年後の働き方は、人それぞれです。賃金水準にとどまらず、定年そのものをもっと延ばすとか、仕事の内容が同じかどうかで、もっと報酬体系のありかたを見直すといった、多様な議論が必要になってくると思います。<br>非正規雇用の労働力は、全体の４割近くに上ります。契約社員も再雇用の嘱託社員もなくてはならない働き手です。仕事をする意欲を失うことがないよう、できるかぎり、企業は格差の解消に取り組んでほしいと思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 11:31:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新技術を中小河川の防災に生かせ！」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299211.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各地が梅雨入りし大雨への警戒が必要な季節になりました。大雨による災害の中でも中小河川の氾濫は事前の避難がとても難しい災害です。川の数が多いうえ、水かさが急激に増えるためです。しかし最近、開発されたふたつの技術で川の状況をリアルタイムに把握することで、避難のタイミングがはかりやすくなるという期待が持たれています。その可能性と課題について考えます。<br><br><img width="350" height="197" class="mt-image-none" alt="180607_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_00mado.jpg"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_01.jpg"></p><p>▼中小河川対策の難しさ<br>▼2つの新しい技術とは<br>▼新技術を減災に生かす課題</p><p>【中小河川対策の難しさ】<br>＜VTR＞<br>岩手県岩泉町で21人が亡くなったおととしの水害や、41人が犠牲になった去年の九州北部豪雨は、氾濫の監視体制が薄い中小河川で起きて、避難対策が大きな問題になりました。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_02.jpg"></p><p>日本には人のいない山奥の川も含めて3万5000あまりの川がありますが、要所要所に水位計をつけて監視し住民に避難を呼びかける態勢がとられている川は2000河川です。大都市や中核市を流れる大きな川が中心で、それ以外の中小河川は警戒・監視体制がきわめて薄いのが現状です。</p><p>対策が難しいのは、なんと言っても数が多く、水位計の設置が追いつかないこと。そして小さな川は大雨で急激に水かさが上昇することから、避難を呼びかけるタイミングの見極めが非常に難しいためです。</p><p>【新しい技術①　洪水警報の危険度分布】<br>こうしたなかで、注目される2つの取り組みがあります。<br>ひとつは気象庁が発表する「洪水警報の危険度分布」です。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_03_0.jpg"></p><p>対象は人の生活圏にあるほぼ全ての川、2万河川。氾濫の危険性を5段階に色分けして示し、薄い紫色は「3時間先までに重大な災害が発生する可能性が高い」川、濃い紫色は「すでに重大な災害が発生している可能性が高い」川の区間を示します。</p><p>どういう仕組みなのでしょうか。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_03_1.jpg"></p><p>まず、その川が雨水を集める範囲を決めます。そこで実際に観測された雨量と3時間先までに予測される雨量をあわせ、流れ込む水の量を計算します。そして過去に氾濫を起こしたときのデータと比較して、いつ限界を超えて氾濫になるのかを予測して色で示しているのです。実際の水位ではなく、精密な雨量と過去のデータからシミュレーションをするこれまでにない手法で、水位計のない川でも避難のタイミングを示すことができるのが最大のメリットです。</p><p>信頼性はどうなのでしょうか。去年7月の運用開始後、総務省消防庁が検証を行ってきました。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_04.jpg"></p><p>年7月、大雨で新潟県魚沼市を流れる4つの川で堤防が壊れたり水があふれたりする被害が出ました。<br>検証の結果、いずれの川も被害が出る25分から2時間あまり前に濃い紫色になり、さらにその1時間ほど前に薄い紫色になっていたことがわかりました。薄い紫色が「避難開始の目安」とされていますから、中小河川でも避難の時間的余裕がとれることがわかりました。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_05.jpg"></p><p>一方、紫色になっても被害が出ないケースもあります。実際に被害が出たのはどのくらいの割合でしょうか。<br>気象庁が去年7月に秋田県の広い範囲で浸水被害が出た大雨について調べたところ、薄い紫色になった川の半分近く、濃い紫色になった川では65パーセントで、実際に氾濫や堤防の損傷などの被害が出ていました。</p><p>こうした検証結果を受けて、総務省消防庁は「市町村が避難勧告などを判断するための情報のひとつとして有効」と結論づけました。この雨期から少なくとも13の市と町が避難勧告を判断する具体的な基準などに取り入れることにしているのをはじめ、多くの市町村が重視するようになっています。この情報はもちろん誰でもパソコンやスマホで見ることができます。</p><p>【新しい技術②　簡易型水位計】<br>もうひとつの新しい技術は簡易型水位計です。<br>中小河川に水位計の設置が進まないのは設置と維持に大きな費用がかかるためです。そこで国土交通省は民間企業に呼び掛けてさまざまな会社のノウハウを持ち寄ってもらい新型の簡易型水位計を開発しました。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_06_0.jpg"><br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_06_1.jpg"></p><p>最大の特徴は山奥など電源が取れないところでもバッテリーや太陽電池で最低5年間は観測できることです。大雨のときだけ観測をすることで消費電力を抑えるもので「危機管理型水位計」とも呼ばれます。また従来の水位計はデータを送るために専用の回線を使い装置も大がかりでしたが、簡易型水位計はスマートフォンなどと同じ、通信会社の一般回線でデータを送り、クラウドコンピュータで処理します。IoT技術によって設置費用は従来の10分の1以下の50万円から100万円。維持費も大幅に安くすることができました。</p><p>現在、従来型水位計が大きな川を中心に全国で7150か所ありますが、国土交通省は簡易型水位計を今後3年間で8700か所設置し、観測点を倍以上にしようと計画しています。</p><p>この水位計の情報もリアルタイムでパソコンやスマホでも見ることができることから、市町村や地域の防災組織などが身近な川に設置して、避難に生かすという使い方も想定されています。</p><p>【新技術を減災に生かす課題】<br>これらの新しい技術を中小河川の被害軽減に役立てるために何が課題なのでしょうか。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="180607_07_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_07_.jpg"></p><p>▼まず市町村は、新しい情報・データを避難勧告の判断に生かす準備を急ぐ必要があります。危険度分布について国はガイドラインで薄い紫色を「避難勧告の目安のひとつ」と位置づけています。広島県は市町村が使いやすいように独自のガイドラインをつくって利用を促しています。一方、簡易水位計について岐阜県は市町村と勉強会を開いて、設置する中小河川の川ごとに避難勧告を出す基準水位を検討することにしています。ほかの市町村でも対応を急いでもらいたいと思います。</p><p>▼もうひとつは、両方の技術を高めあって、次の総合的なシステムづくりをめざすことです。<br><br><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="180607_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_08.jpg"></p><p>気象庁の危険度分布には国土交通省や都道府県が持っている川の断面図つまり容量を示すデータが直接反映されていないほか、ダムの放流などの影響もほとんど考慮されておらず、実態を反映しない場合があります。<br>一方、簡易型水位計は数多く設置することで現状把握が飛躍的に進みますが、中小河川の急激な水位変化を見越して的確に避難判断をするには雨量予測との連動が不可欠です。</p><p>ふたつの技術は気象庁と国土交通省とで別々に開発が進められてきました。国土交通省側には気象庁の危険度分布の信頼性への疑問の声があり、独自のシステム開発にも取り組んでいます。</p><p>しかし、すでに運用されている危険度分布のシミュレーションに簡易水位計の膨大な実測データを突き合わせて修正していけば、危険度分布の信頼性が高まることが期待できます。さらに、いずれの技術も、知恵を出し合うことで中小河川のリスクを管理する、次世代の総合的なシステムに発展させられる可能性があります。一体的な取組みを期待したいと思います。</p><p>岩手の水害も九州北部豪雨も逃げ遅れて亡くなった人はほとんどが高齢者でした。もう少し早く危険を察知できていれば、隣の建物の2階に避難させるなどして助けることができた人は少なくありませんでした。今年も雨期を迎えて、市町村をはじめ防災関係者は、新しい情報も最大限に生かして、お年寄りなどを守る態勢を整えてほしいと思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 23:02:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮情勢　ロシアの思惑は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299217.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来週米朝首脳会談を前にロシアが動き出しました。先週はラブロフ外相が金正恩委員長と会談、そして明日からプーチン大統領が中国を訪問します。石川解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C180608_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180608_0.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><div><p>Ｑ　ロシアの思惑とは？<br><br>Ａ　一言でいえばロシアも忘れるなということです。習近平主席との首脳会談では「北東アジアの緊張を緩和して段階的な非核化を支持する」との中露の立場を表明するものと思われます。北朝鮮について、しばらく鳴りを潜めていたロシアが気になる動きを示しています。<br><br>Ｑ　どんな動きですか<br><br>Ａ　先週金委員長と会談したラブロフ外相は、プーチン大統領からだとして、ロシア製の飾り箱をプレゼントしました。絵は狩りをする殿様というモチーフで、朝鮮半島で好まれる鶴も描かれています。こうした飾り箱は、普通は、女性が貴重なものや大事な手紙などを保管するためのもので、ラブロフ外相は金委員長にカギを渡して、秘密はこの中に保管してください、と述べました。<br><br>Ｑ　なんか思わせぶりな贈り物ですね。<br><br><img alt="C180608_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180608_2.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>Ａ　「我々の手紙のやり取りを忘れないでね」というメッセージではないでしょうか。実はプーチン大統領は金委員長と親書のやり取りを通じて意思疎通を図ってきたというのです。プーチン大統領は「金委員長が勝利者だ」と述べるなどその外交手腕を高く評価していました。わざわざ公の場でプレゼントの品を映像付きで明らかにするのはロシアも影響力があるのですよということを内外にＰＲする狙いがあるものと思われます。<br><br>Ｑ　気になるのは二人の手紙のやり取りの中身ですね。<br><br>Ａ　プーチン大統領は、アメリカは約束を破るから用心するようアドバイスしている可能性があります。金委員長もアメリカの一国支配に対抗するロシアを高く評価しています。このロシアの動きを「何やっているのだ」と警戒気味に見ているのがトランプ大統領です。<br><br><img alt="C180608_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180608_5.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>ロシアは日ロを加えた六か国協議の再開を主張し、今月は韓国の文大統領の訪ロ、そして9月のウラジオストクでの経済フォーラムには安倍総理と習主席が出席することになっています。さらに金委員長もロシアに招待し、北東アジア外交を活発化させていいます。米朝の結果を睨みながら、金委員長の訪ロを実現して主導権を握る機会をうかがっているものと見られます。<br><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 07:19:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広告の『打消し表示』にご用心」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299219.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>レンタル大手「ＴＳＵＴＡＹＡ」の動画配信サービスの宣伝について、消費者庁は、先週、不当な広告にあたるとして、再発防止を命じました。今井解説委員。<br><br><img alt="k180608_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【ＴＳＵＴＡＹＡの宣伝。きょうは「打消し表示」がテーマですので、それが問題だったのですか？】<br>そうです。具体的に見てみましょう。<br>問題になったのは、映画やアニメなどをインターネットで配信するサービスの宣伝です。３０日間、無料お試しの後は、毎月一定額を払えば、動画が見放題という内容です。下を見ていくと、人気の動画や新作も紹介されています。<br><br><img alt="k180608_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>【人気や新作の動画も見放題なのですね】<br>と、思いますよね、ところが、見放題になっていたのは、配信されている３万２０００作品のうち、１２～２６％程度。新作はほとんど対象外でした。それ以外の作品を見たいのなら、別料金を払わなければいけない仕組みになっていたのです。<br><br><img alt="k180608_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>【なぜですか？】<br>作品紹介の下。「よくある質問」をクリックすると、動画見放題のプランは、「動画見放題の対象の作品から」ということ。そして、見放題とは別に、毎月ポイントがもらえて、それで「新作」２本が見られるという内容が書いてあります。<br>これが、強調して宣伝している内容に条件があることを示す、いわゆる「打消し表示」で、会社側からすると、見放題に様々な条件があることがこれでわかるはずだという考えでした。<br><br>【わかりにくいですね】<br>そうですよね。<br>「見放題」が強調された表示から、離れている場所、しかもクリックしないと見られない場所に、小さな文字で書かれていて、これでは、消費者は、見放題に条件があることがわからない。実際のサービスや商品より著しく優れていると、誤解を与えるような広告・宣伝を規制している「景品表示法」に違反していると、消費者庁が判断して、摘発したのです。<br><br><img alt="k180608_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_05.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>【大企業でも、こうした違法な広告をしているのですね】<br>そうですね。打消し表示は「これさえあれば、何かあった時に言い訳できる」として、本当に多くの広告に、免罪符のように使われてきました。実際、気づかず買ってしまっても、よく読まなかった自分が悪いと思って泣き寝入りする消費者も多くいます。それを、消費者庁が、遅ればせながらかもしれませんが、去年７月に「多くの人が気づかないような打消し表示は、違法だ」という見解を示して、この１年間で、今回の件を含め、１８件、摘発しています。<br><br>【ようやく動き始めたということですね。どのような事例ですか？】<br>３つ紹介します。<br>▼　まずは、大手通信会社のキャンペーン広告です。人気商品について「特別価格で買えるのは今だけ！」と、宣伝していますが、実際には、ほとんど商品の在庫がない、いわゆるおとり広告でした。</p><p><img alt="k180608_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>会社側は、広告の下の方に、「在庫がない場合もあります」と、打消し表示があるじゃないですか。という主張でしたが、そもそも「打消し表示」は、例外的な場合に限って使うべき。ほとんど在庫がない状態では、「打消し表示」が例外とは言えない。と判断されました。<br><br><img alt="k180608_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_08.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>▼　次は、製薬会社の広告。健康食品のお茶について、運動や食事制限もせずにやせられるかのような表示をしていました。<br><br><img alt="k180608_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_09.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>「お腹周りにうれしい変化があった」という体験談も載せています。<br><br>【効果があるのだなと思いますよね】<br>ただ、その下に、個人的な感想です、と書かれています。消費者庁は、お茶を飲むだけでは、ほとんどの人に効果がないのに、多くの人に効果があると誤解させていて違法と判断しました。体験談の場合は、例えわかりやすく「個人の感想です」とあっても、効果が得られない人が多くいる場合は、違法という見解です。</p><p><img alt="k180608_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_11.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>▼　そして、３つ目は、テレビのコマーシャルで、クルマについた傷が消えるという補修剤の広告です。よくみると、「下の塗装に達するような深い傷は修復できない」という打ち消し表示がありますが、別の映像では、深い傷もなおるように見えます。<br><br><img alt="k180608_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_12.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>会社側は、あくまでもイメージ映像だとしていましたが、打消し表示の内容と矛盾しているため、違法と判断されました。<br><br><img alt="k180608_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_13.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>【こうした表示、いずれもよく見ますが、違法なのですね】<br>そうです。多くの消費者が気づかないような打消し表示は、違法ということです。<br>これまで紹介したのは、主に、パソコンやテレビの宣伝ですが、消費者庁は、先月、そしてきのうと、今度は、スマートフォンや新聞の広告についても、違法になる事例を示しました。<br><br>一つ目は、スマートフォンです。画面が小さいため、縦に長くて、下にずっとスクロールして見る広告が多いのが特徴です。このため、多く用いられている手法があります。<br>健康食品のモデル広告です。「いつでもやめられるから安心」。さらに「お得なコース」という、強調表示があります。</p><p><img alt="k180608_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_15.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>いいなと思って、申し込みの表示をタップすると、<br><br><img alt="k180608_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_16.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>申し込みの画面に飛ぶ仕組みになっています。<br><br><img alt="k180608_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_17.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>ですが、飛ばした部分に、「途中で配送を止めるには条件があることや、最低４回分の購入が条件になっている」という打消し表示があります。<br><br>【スマホで、よくある広告ですね】<br>消費者庁が１０００人を対象に行った調査では、下までスクロールして読むと答えた人は、４人に１人もいませんでした。つまり、多くの人が、すぐに申し込み画面に飛んだり、途中を読まずにスクロールしたりしていて、その結果、強調表示に気づいた人のうち、８０％あまりの人が、打消し広告に気づいていませんでした。こうした表示は、違法という見解で、今後、スマートフォンの広告も、打消し表示を使う場合は、強調する表示の近くに、わかりやすい色やわかりやすい表現で表示するよう事業者に求めるとしています。</p><p><img alt="k180608_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_20.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>【そして、新聞の広告はどのようなものが問題ですか？】<br>こちらもモニター広告ですが、テレビ欄の下にマットレスの広告があります。<br><br><img alt="k180608_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_21.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>１５人を対象にした調査では、「１万円」と強調された表示の下にある「お試し価格はシングルサイズのみ」という打消し表示。そして、「セットでの申し込みが必要だ」という表示に気づいた人は、それぞれ、４人と、２人にとどまりました。こうした表示も違法だという見解で、今後、新聞広告についても、打消し表示を使う場合は、強調表示のすぐ近くに、わかりやすい色や大きさで表示するよう求めるとしています。<br><br><img alt="k180608_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_23.jpg" class="mt-image-none" width="501" height="282"></p><p>【違法なら、打消し表示に気づかずに買ってしまった場合、おカネは戻ってくるのでしょうか？】<br>打消し表示に気づかなかったというだけで、事業者にお金を返す義務が生じるわけではありません。ただ、消費者庁が明確な方針を示していますので、交渉しやすくなってはいると思います。もし、事業者が返金に応じてくれない場合は、こちら。全国共通で１８８の番号に電話をしてください。身近な消費生活センターにつながります。</p><p><img alt="k180608_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_25.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>私たち消費者も、トラブルを避けるには、お得な情報には何か条件がないか、注意してみることが大事だと思います。ですが、わざと、わからないようにしているのではないかと疑うような広告もあります。ぜひ、悪質な広告がなくなるよう、消費者庁は摘発にさらに力をいれてほしいと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:33:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>