<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「半導体不足　より深刻に」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446908.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の大手半導体メーカーの工場で火災が発生したことなどを背景に、世界的に半導体が足りない状況が長引き、影響が広がっています。<br>櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C210408_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_0-thumb-480xauto-1201133.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　以前も「半導体が足りなくてクルマが作れない」という話をお伝えしましたが、状況はもっとひどくなっているんですか？</p><p>A　はい、自動車メーカーにとっては泣きっ面に蜂といったところです。クルマ用の半導体で世界トップシェアを誇る「ルネサスエレクトロニクス」の工場で火災が発生し、元の水準に戻るまでに３か月以上はかかるということです。ルネサスは国内の別の工場で代替生産をすすめる考えです。が、デジタル化が急速にすすみ、新型コロナで巣籠り需要も高まる中、クルマ・パソコン・スマホを作るのに不可欠な半導体の、世界的な争奪戦が続いています。火災はそうした状況に追い打ちをかけた形です。</p><p>Q　今後の影響が心配ですね。</p><p><img alt="C210408_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_2-thumb-480xauto-1201135.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　そうですね、２つの面で特に心配です。<br>一つは日本経済全体への影響です。日本は、今、コロナの影響で観光・飲食といったサービス業が打撃を受け、製造業が景気を支えています。自動車や部品メーカーなど関連業界の業績が悪くなれば、その分、景気回復も鈍ることになります。</p><p>Q　もう一つの心配はなんですか？</p><p><img alt="C210408_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_4-thumb-480xauto-1201137.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　実はクルマだけでなく、スマホや複写機など、他の製品向けの半導体もここにきて不足してきています。このため企業の中には、値上げに踏みきる動きもみられます。今後、私たち消費者が商品を手にする時期が遅くなったり、値段が高くなったりするおそれもあります。影響を最小限にするためにも、半導体が安定して手に入るよう、対応する必要があります。</p><p>Q どういう対策をすればいいんでしょうか？</p><p><img alt="C210408_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_6-thumb-480xauto-1201139.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　世界をみると、各国ともに、生産能力の拡大に力を入れています。政府の支援を受け、アメリカのメーカー「インテル」は２兆円、台湾の「TSMC」は１１兆円にものぼるとみられるケタ違いの投資をし、生産を強化します。また、来週行われる日米首脳会談でも、半導体の安定供給を巡る協力が、議題の一つとなる予定です。日本も、デジタル化の根幹を支える半導体産業の強化を、本気ですすめるべきだと思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Apr 2021 07:44:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国宝『鳥獣戯画』のすべて　初の一挙公開」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446966.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本が世界に誇る絵巻物、国宝「鳥獣戯画」。<br>平安時代から鎌倉時代に制作された全４巻が、４月１３日から東京国立博物館で初めて一挙に公開されます。<br>謎の多い絵巻物でもある鳥獣戯画の魅力を、入門編として名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="m210408_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_00-thumb-420xauto-1201418.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【鳥獣戯画とは】</p><p><img alt="m210408_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_01-thumb-500xauto-1201420.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>水遊びをするウサギとサル。楽しそうに笑い合うカエルとウサギなど、擬人化した動物などが有名な「鳥獣戯画」は、今から８００年ほど前の平安時代の終わりから鎌倉時代の初め頃にかけて段階的に描かれたと考えられている絵巻物です。</p><p>京都のお寺「高山寺」に伝わり、昭和２７年に国宝に指定されました。<br>鳥獣戯画に限らず、絵巻は一定の大きさの紙を何枚も糊でつないで横長の巻物になっています。鳥獣戯画は、甲乙丙丁の合計４つの絵巻に分かれています。１つが１０メートル前後の長い絵巻物で、４巻合計するとおよそ４４メートルという長大な国宝です。</p><p>これまでも４巻揃う展示はありました。しかし、様々な事情で一部が見られないなど限定的な展示方法だったのです。今回は、４巻がすべて開いた状態で見られるということで、これは展示会史上、初めてのことなのです。<br>しかも、４巻それぞれ趣が異なる絵巻物になっているので、それを見比べられます。</p><p>【趣の異なる４巻】<br>では、どのように違うのでしょうか。</p><p><img alt="m210408_02_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_02_01-thumb-550xauto-1201422.jpg" width="550" height="362" class="mt-image-none"></p><p>まずは、皆さんおなじみの甲巻。<br>カエル、ウサギ、サルなど１１種の動物たちが登場し、まるで人間のように生き生きと動き回る様子が描かれています。じっくり見ると、ネコやネズミも確認できます。</p><p>一方、乙巻。<br>１６種の動物が描かれていますが、甲巻とは異なり、擬人化されず、動物そのままの姿で描かれています。<br>例えるならば動物図鑑のような絵巻です。ただ、中には「龍」や「獅子」なども描かれています。</p><p><img alt="m210408_02_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_02_02-thumb-550xauto-1201425.jpg" width="550" height="416" class="mt-image-none"></p><p>次に、丙巻。絵巻の前半に初めて人間が登場します。<br>後半は人間のように遊んでいる動物たちが描かれています。</p><p>そして、最後の丁巻。今度はまた人間が描かれています。<br>絵のタッチがほかと違うような感じがしませんか？</p><p>実は、最初の甲巻も、前半と後半で描き方が違うなど、ほかの巻もそれぞれ微妙に違っています。</p><p>【謎の多い鳥獣戯画】<br>では、誰が描いたのでしょうか。</p><p><img alt="m210408_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_02_1-thumb-500xauto-1201427.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>平安時代の天台宗の僧で、絵心のある鳥羽僧正が描いたのではないか、と伝えられてきたのですが、筆致が異なったり、紙の質が違ったり、年代にも幅があったりしているので、今では、複数の人によって描かれたと考えられています。<br>鳥獣戯画は、誰が何のために描いたのか、今もわかっていないのです。<br>東京国立博物館の土屋貴裕　絵画・彫刻室長によりますと、４巻合計で少なくとも５人以上が関わっていると考えられるという事です。<br>今回の展示は一挙公開なので、展示会場に行けば、それを見比べられるということです。</p><p>【「断簡」に注目すれば鳥獣戯画がより面白くなる】<br>そのうえで、私が注目しているのが「断簡」です。</p><p><img alt="m210408_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_04_0-thumb-500xauto-1201430.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>絵巻物は、紙を何枚も貼り合わせたものです。このため、長い時代を経る中で、つなぎ目が弱まってバラバラになってしまったり、茶室に「掛軸」として飾るために人為的に切り取られたりすることも、一般的にはあります。<br>その掛軸などに生まれ変わったものを「断簡」といいまして、別の作品として後の世に伝わるものですから、もともと、どの絵巻物の一場面だったのか、分からなくなってしまった作品も少なくないのです。<br>この「断簡」が、鳥獣戯画にもあります。<br>甲巻に４点、丁巻に１点、あわせて５点の断簡が確認されています。<br>その断簡も含め、今回の展示では全て公開されます。</p><p>そこで、「みみよりポイント」。<br>「断簡が、どの部分から切り取られたのかを知れば、もともと描かれた当時の姿が蘇ってきます！」</p><p><img alt="m210408_04_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_04_-thumb-550xauto-1201434.jpg" width="550" height="465" class="mt-image-none"></p><p>甲巻から分かれた断簡の１つを例に説明しましょう。<br>現在は、掛け軸になっています。動物たちが祭礼の行列をしている様子が描かれているようですね。<br>この画の左端に黒い点々があって、これがポイントです。</p><p>次に、甲巻の別の部分の画を見てみましょう（画像の下の写真）<br>右と左の紙が貼り合わされていますが、左側の紙に描かれた画には、点々があります。<br>この点々は、風でほころぶ萩の花を表現していたんです。つまり２つはもともと繋がっていたのです。</p><p><img alt="m210408_04_0_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_04_0_-thumb-350x286-1201438.jpg" width="350" height="286" class="mt-image-none"></p><p>実際、平成２９年から４年かけて行った鳥獣戯画の修復・調査の際に、紙の繊維や大きさなども一致することが判明したことから、この断簡は、鳥獣戯画と一連のものだと認められ、平成２９年に国の重要文化財に指定されています。</p><p><img alt="m210408_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210408_04_2-thumb-500xauto-1201440.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>そして、もう１つ、注目して欲しいのは、紙のつなぎ目にある朱色のもの。<br>現在、国宝に指定されている４巻のそれぞれの紙のつなぎ目には、この「高山寺」の朱印がおされているんですが、先ほどの断簡にはありません。<br>つまり、朱印がおされる前、描きあげられた後の比較的早い時期に分断されたものと考えられているのです。<br>何百年も経過する中、断簡が現存することによって昔の姿が想像できるというわけです。</p><p>このほか鳥獣戯画には、現在の形になる以前に模写された「模本」も複数残されていて、その模本も今回、すべて展示されます。</p><p>【展示会は４月１３日から】<br>展示会は４月１３日から５月３０日まで東京国立博物館で公開されます。<br>ただ、混雑緩和のため、チケットは予約が必要です。詳しくは、公式ホームページをご覧ください。</p><p>そして、会場まで観に行けないという人にも「みみより！」な話があります。<br>４月１１日（日曜日）、まだ誰も見ていない会場の様子を、NHKのＢＳ８ＫとＥテレの番組「日曜美術館」で生中継することになっています。<br>１時間番組として、じっくりご覧いただけると思います。</p><p>鳥獣戯画が描かれはじめた平安時代の末期は、貴族と武士が対立し、都で衝突や混乱が続いた時代です。<br>鳥獣戯画が生まれた理由は、今でも分かりませんが、思わずクスッと笑ってしまう場面の数々からは、苦しい時代を少しでも楽しく生きようと思わせる不思議な力を感じるのは、私だけでは無いのではないでしょうか。この画を通して少しでも多くの方に癒しを感じてほしいと思います。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Apr 2021 10:59:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　ワクチン開発最前線　変異ウイルスにどう挑む」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447033.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="j210408_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_1-thumb-420xauto-1201751.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>4月12日から、ようやく日本でも高齢者を対象に新型コロナウイルスのワクチン接種が開始され、その後、接種対象がひろがる予定です。地域によっては変異ウイルスが広がっている状況での接種開始になります。世界中で接種がすすんでいるワクチンの開発状況と、変異ウイルスの影響について考えます。</p><div><p><img alt="j210408_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_2-thumb-420xauto-1201755.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まだまだ供給が足りていない新型コロナウイルスワクチン。世界的に、活発な開発が続いています。４月5日時点で、治験中の新型コロナウイルス　ワクチンは86、そのうち23は最終段階で効果を確認しています。世界ですでに使われはじめている主なワクチンは、アメリカ・ファイザー社とドイツ・ビオンテック社のもの、アメリカ・モデルナ社とアメリカ国立保健研究所のもの、アメリカのジョンソン＆ジョンソン社とベス・イスラエル・デイーコネス医療センターもの、イギリス・アストラゼネカ社とオックスフォード大学のものなどです。ワクチンの接種状況を、主な国別に人口比でみてみると4月６日時点で、イスラエル6１.0８%、 イギリス46.71% アメリカ32.38%に対し、日本は0.79%と、接種が遅れているのがわかります。</p><p><img alt="j210408_3_.jpeg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_3_-thumb-420xauto-1201758.jpeg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その日本。現在は、輸入頼みなのが現状です。今、国内で使えるものは、ファイザーなどのワクチンだけです。モデルナなどのワクチンとアストラゼネカなどのワクチンが承認申請を出し、審査中。いずれも海外で開発されたワクチンです。これらが承認されれば、ワクチン供給がしやすくなり、多くの人が早く接種できるようになるでしょう。一方、国内メーカーのワクチンはまだ開発中です。より安定して供給ができることにつながると期待を集めていますが、現在、4つのワクチンで臨床試験が行われています。これらの海外メーカーや国内で開発中のワクチンを見てみるとそのほとんどが、新型コロナウイルスの遺伝情報を使った、新しい技術で作られたワクチンです。</p><p><img alt="j210408_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_3-thumb-420xauto-1201760.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、海外のワクチンがすでに使われはじめているのに対し、どうして日本では開発が遅れたのでしょうか？通常、ワクチン開発には5～10年はかかると言われてきましたが、海外のワクチンは1年たたずに開発・接種がはじまりました。この迅速な開発の背景には、長期に及ぶ地道な基礎的な技術研究の積み重ね、SARS・MERSなどのウイルスの基礎研究があったこと、そして、国策として多額の資金援助がありました。一方、日本で開発が遅れた主な理由を、専門家たちは次のように指摘します。まず、基礎的な研究に対し国策として継続的な多額の資金援助がなかったこと、ワクチン製造に必要な設備などが十分でなかったこと、そして、大規模な臨床試験を短期間に行う経験がなかったことなどです。<br>感染症のパンデミックは、今後も起こると言われています。今回のこの新型コロナウイルスのワクチン開発の経験を生かし、将来、もし新たな感染症が起こったときには迅速に対応できるように国は継続的な研究支援をするべきだと思います。</p><p><img alt="j210408_5_.jpeg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_5_-thumb-420xauto-1201764.jpeg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところで、今回のワクチン開発で注意しなくてはならないのは、これらのワクチンが、武漢で広まった従来のウイルスに基づいて作られているということです。今、世界では変異ウイルスが流行しはじめています。主な変異ウイルスとしては、イギリスで確認されたもの、南アフリカで確認されたもの、ブラジルで広まったものがあります。イギリスの変異ウイルスには「N501Y」（エヌ・ごーまるいち・ワイ）と呼ばれる変異などがあります。新型コロナウイルスがヒトの細胞にくっつくときの突起部分はたくさんのアミノ酸でできています。「N501Y」（エヌ・ごーまるいち・ワイ）は、そのうちの501番目の種類がＮからＹへ変化しているということです。そして、イギリス型については感染力が高く、重症化・死亡するリスクが高くなる可能性があるデータも集まりはじめています。南アフリカやブラジルで広まった変異ウイルスは「N501Y」（エヌ・ごーまるいち・ワイ）に加えて、484番目のアミノ酸がEからKに変化した「E484K」（イー・よん　はち　よん・ケー）という変異などもあります。</p><p>では、変異ウイルスのワクチンへの影響はどうなのでしょうか？ 今の変異ウイルスは、ワクチンを完全に無力化させることはなく、イギリス型に対して従来のワクチンが効くことが確かめられています。その一方で、アストラゼネカなどのワクチンが南アフリカで広まった変異ウイルスには効きにくくなる可能性が指摘されています。E484K変異を研究しているケンブリッジ大学のグプタ教授によると、「E484K変異は、ウイルスがワクチンによって体の中に作られる特定の抗体の攻撃から、ウイルスが逃れる可能性がある」とのことです。しかし、まだわからない点が多く、注視が必要です。</p><p><img alt="j210408_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_6-thumb-420xauto-1201767.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この変異ウイルスに対して、すでにファイザーなどが変異ウイルス用の新しいワクチン開発をはじめています。ただし問題は臨床試験です。変異ウイルスが流行している地域で臨床試験をしないとワクチンの効果は証明できません。臨床試験は、時間がかかり、効果の結果が出る頃には、さらに別の変異ウイルスが流行していることも考えられますが、これに対しは対策がすでにとられはじめました。<br>4月5日、日本のPMDA医薬品医療機器総合機構が、新しくつくる変異ウイルス　ワクチンの評価に対する方針を公表しました。承認済みの既存ワクチンと作り方がほぼ同じで、得られる免疫もほぼ同じであれば、多くの人数での臨床試験は必要がなくなります。WHO世界保健機関、FDAアメリカ食品医薬品局, ヨーロッパのEMA欧州医薬品庁も同じ方針です。こうすることで、変異ウイルス用のワクチン開発をスピードアップすることができるのです。しかし日本の製薬メーカーは、まだ従来のウイルスのワクチンができていません。そのため、これには該当せず、これまで通りの臨床試験が必要なことにかわりありません。</p><p><img alt="j210408_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210408_7-thumb-420xauto-1201770.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、変異ウイルスのワクチンの完成にはまだ時間がかかります。今、私たちにできることはあるのでしょうか？「今後も、更に別の変異ウイルスは登場するだろう」と国内外の研究者たちは口をそろえます。ただ、変異ウイルスがどういう場合に生み出されるかがわかりはじめています。ケンブリッジ大学のグプタ教授は、免疫不全の人、高齢者は注意してほしいといいます。抗がん剤治療の患者が新型コロナウイルスの治療中にウイルスが変異したことが確認されたそうです。免疫不全の人、高齢者などはウイルスが持続的に感染し続けることで、変異する可能性があるので、ワクチンの接種をすすめたい、と話します。そして、変異ウイルスを防ぐためには、ウイルスが新たに変異するチャンスをなるべく与えないこと・感染者数を減らすのが最善の戦略です。テキサス大学のマクレラン准教授は「変異ウイルスを生み出さないためには、なるべくウイルス感染の拡大を抑える必要があり、多くの人がワクチンを接種することがカギとなる、同時にソーシャルデイスタンスやマスクの着用が重要だ」と言います。</p><p>まだまだ収束が見えない、新型コロナウイルスの感染拡大。そして新型コロナウイルス感染症の薬がまだ確立していない点からも、やはりワクチンは重要になります。今は輸入頼みですが、国内で開発されているワクチンはこれからが勝負です。私たちが早くワクチン接種ができるように国には、ワクチン開発への、強力な支援を求めたいと思います。</p><p>（矢島　ゆき子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Apr 2021 23:21:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;ひとつの中国&quot;は同床異夢」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446963.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来週16日に予定されている日米首脳会談は、台湾問題をめぐり、日米がどこまで連携できるかが注目を集めています。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210409_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210409_6-thumb-480xauto-1201415.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>イラストは、寝室で日米中3か国の首脳が川の字になっている？<br>Ａ１）<br>けさのタイトルは同床異夢。日本もアメリカも、中国と国交を正常化して以来、台湾との外交関係を断絶し、「ひとつの中国」といういわば同じ布団にくるまってきました。でも、それぞれ見ている夢は異なります。<br>中国が唱える「ひとつの中国原則」は「台湾は中国の不可分の一部」と言い切ります。一方、バイデン政権が踏襲した「ひとつの中国政策」は、外交文書では、そうした中国側の主張をアメリカは「acknowledge＝知り置く」と規定します。中国の立場に異は唱えないものの、「recognize＝承認する」「agree＝同意する」といった表現ほど法律的に強い言葉ではありません。アメリカは、中国の主張を認めるか？それとも台湾を必ず防衛するか？敢えて明確にしない曖昧戦略をとってきたのです。</p><p>Ｑ２）<br>どうしてアメリカはそうした曖昧戦略をとってきたのでしょうか？<br>Ａ２）<br>もしアメリカが、台湾は中国の一部だと認めれば、中国は台湾を武力で統一するかも知れない。逆に、台湾防衛の意図を明確にすれば、台湾は独立をめざして紛争が拡大しかねないと考えたからです。ところが、米中の国交正常化から40年以上経った今、布団には、綻びが目立つようになりました。アメリカ側の専門家は「中国の軍事力の強大化によって、もはや曖昧戦略では紛争を抑止できない」「中国は6年以内に台湾に侵攻する可能性もある」と警鐘を鳴らしています。</p><p>Ｑ３）<br>では、日本は、台湾問題にどのように対応してきたのでしょうか？<br>Ａ３）<br>日本は、台湾は中国の一部だとする主張を「十分理解し、尊重する」という立場です。日本は、中国との経済的なつながりが深い上、台湾との距離も近く、万が一にも台湾有事が起きた際に受ける影響はアメリカより格段に大きいと考えられてきたのです。日米の連携で台湾の平和と安定は維持できるのか？台湾問題は、来週の日米首脳会談で焦点のひとつになりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Apr 2021 07:53:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう考える？　広がる　価格変動制」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446961.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>鉄道やタクシーなどで、曜日や時間帯などによって料金を変える価格変動制の導入に向けた動きが広がっています。今井解説委員。</p><p><img alt="m210409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_01-thumb-420xauto-1201388.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【飛行機の航空券やホテルの宿泊料金は、年末年始が高いなど、「いつ利用するのか」「いつ買うか」で、料金が違いますよね？価格変動制というのは、そのことですか？】<br>そうです。飛行機やホテルは、すでに多くが価格変動制になっています。改めて、この価格変動制を一言で言うと、モノやサービスの「需要が多い場合」は、価格を高く設定し、「需要が少ない場合」は、価格を下げる仕組みです。最近は、「ダイナミックプライシング」という言葉も使われます。</p><p><img alt="m210409_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_02-thumb-420xauto-1201390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、実際の仕組みについては、単純なものから、複雑なものまで、幅広いものがあります。例えば、さきほど話に出た飛行機は、ざっと、真ん中くらいというところでしょうか。<br>▼ 季節や時間帯。それから、利用日から何日前に買うか。によって、チケットの料金は違いますよね。基本的には、早く買った方が安く買えますが、路線によっては、直前に空席があった場合、満席をめざすために安くするケースもあります。</p><p><img alt="m210409_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_03-thumb-420xauto-1201392.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それが真ん中。では、単純な仕組みのものは？】<br>例えば、東京ディズニーランドと東京ディズニーシー。３月に価格変動制を導入しました。それまで、例えば、１日券の大人用といえば、８２００円でした。それが、土日、祝日、長期の休み期間など、混雑が予想される時期については、休日料金として８７００円になりました。</p><p><img alt="m210409_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_05-thumb-420xauto-1201394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【変動といっても、休日料金を値上げする形で、価格は２種類なのですね】<br>初めてなので、とりあえずは、お客さんにわかりやすく２種類にして、今後、効果などを検証していくということです。</p><p>【複雑なものは？】<br>例えば、最近、導入が広がっているプロ野球のチケットの例ですが、概ね<br>▼　前の方の席は高く、後ろの方の席は安く。<br>▼　通路に面した席は高く、通路から離れるほど安く。となっています。</p><p>【隣の席でも、価格が違うのですね】<br>そうですね。その上、同じ席でも、<br>▼　対戦相手（人気チームとの試合だと、価格が上がります）や<br>▼　試合の日程（休日やキャンペーンの対象試合だと、価格が上がります）<br>▼ チームの成績（この試合に勝つとトップに躍り出るといった試合になると、価格が上がる）<br>▼ それだけでなく、誰が出るか（人気のある選手が先発ピッチャーとわかると、その段階から価格が上がる。一方、スター選手がケガで欠場するとわかると、価格が下がる）<br>こうした要因で１５分おきに価格が変わる。こんな仕組みをとっているチームもあります。<br>▼ 周りの席が埋まって、一人分の席が余っていると、安くなったりするケースもあります。</p><p><img alt="m210409_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_06-thumb-420xauto-1201396.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【複雑ですね・・】<br>これは、複雑な例ですが、こうしたスポーツ観戦をはじめ、音楽ライブのチケットや一時利用の駐車場、長距離を走る高速バスの運賃などでも、価格変動制を導入する動きがこのところ相次いでいます。そして、ここへきて、コロナで経営が厳しさを増している<br>▼ 大都市の鉄道やタクシーの運賃についても、国土交通省が、価格変動制について検討を始める方針を打ち出しました。</p><p><img alt="m210409_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_07-thumb-420xauto-1201398.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【大都市の鉄道やタクシーというと、これまでの例より利用する頻度が違ってきます。どのような仕組みになるのか、気になります】<br>公共料金ですから、慎重な意見もあると思います。まだ、導入するかどうかを含めて、これから検討を始める段階ですが、鉄道の場合は、<br>▼ 通勤定期が検討の柱になるとみられます。平日のラッシュ時間帯に利用できる定期券は、同じ区間でも割高にして、ラッシュを避けた時間しか利用できない定期券は、割安にすることが考えられます。通勤定期代を負担する企業がコストを抑えるために、時差出勤など、働き方を見直すことで、混雑の緩和につながることが期待できるというのです。</p><p>【この場合だと、価格が違う２種類の通勤定期ができるということですね】<br>そういうことになります。その上で、通学用の定期、あるいは、一回ごとに買う切符も対象にするのか。それも、今後の検討になります。<br>時間をずらせると割安になりますが、乗る時間の都合がつけられなくて、定期代が自分持ちの場合、料金が高くなる可能性がでてきます。</p><p><img alt="m210409_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_08-thumb-420xauto-1201400.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【タクシーは？】<br>これも今後の検討ですが、例えば、<br>▼　金曜日の夜や雨の日など、需要が多い時は、割高にして、多少高くても乗りたいという人がタクシーをつかまえやすくする。一方、平日の昼間など、需要が少ない時は、割安にして、病院通いのお年寄りなどがタクシーを利用しやすくする。こうしたことが、考えられるとしていますが、<br>▼　需要の多い時に割高にしますので、結果的に、多くの人の料金が高くなるということになります。</p><p><img alt="m210409_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_09-thumb-420xauto-1201402.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【メリットもありますが、デメリットもある。検討課題は多くありそうですね】<br>料金が高い時と低い時と、どのくらいの差をつけると期待する効果がでるのか。一方、特に公共料金の場合、値上げ幅がどのくらいまでなら、利用者の理解が得られるのか。<br>ということに加え、割高な時間帯に利用せざるをえない立場の人やネットでのサービスを使いこなせない人。こうした人たちが一方的に不利益を被ることにならないよう、配慮も必要になってくると思います。</p><p><img alt="m210409_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_10-thumb-420xauto-1201404.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【なぜ、今、価格変動制を導入する動きが広がっているのですか？】<br>もともと、ＩＴやＡＩ＝人工知能の普及でビッグデータから需要の予測ができるようになってきた。という点に加えて、コロナの感染拡大で、企業の経営が厳しさを増しているという事情も背景にあります。例えば、<br>▼　スポーツ観戦やテーマパークは、感染防止のために入場制限をせざるをえない。<br>▼　鉄道やタクシーは、利用者が大幅に落ち込んで、赤字に苦しむ企業もでています。鉄道の場合、コロナが終息した後も、テレワークやオンライン会議の定着で、利用者が元には戻らないという見方もでています。そこで、収益改善の手段のひとつとして、価格変動制の導入を検討する動きがでているのです。</p><p><img alt="m210409_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_12-thumb-420xauto-1201406.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【収益の改善というと、全体的に値上げということになるのですか？】<br>確かに、スポーツやテーマパークなど、限られたお客さんで全体の収入を増やしたいという考えから、料金の値上げにつながるケースもあります。<br>▼　それだけでなく、鉄道のケースでは、コストの削減が一番の目的だとしています。というのも、各社、ラッシュのピーク時にあわせて、車両や改札を増やしています。ピーク時間帯の利用客を減らすことができれば、車両や改札の数、それにメンテンナンスなどのコストを減らすことができるという考えです。<br>▼　さらに、タクシーのケースでは、割安の時間帯に新たな利用客を増やすことで収入を少しでも増やしたいという狙いもあります。</p><p><img alt="m210409_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210409_15-thumb-420xauto-1201408.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【利用する側としてどう考えたらいいでしょうか？】<br>サービスが多様化して、自分が納得できる価格で買うことができるという面もありますので、仕組みを理解した上で、上手につきあうことが大事になると思います。その上で、今後、新たに価格変動制の導入を検討する上では、業種やサービスによっても、いろいろな受け止め、いろいろな考えがあると思いますので、ひとつひとつ丁寧に議論をしていくことが求められると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Apr 2021 10:33:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「まん延防止等重点措置&quot;拡大&quot;　対策のさらなる徹底を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447036.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が再び各地で広がってきています。政府は、感染の拡大を抑えるため、「まん延防止等重点措置」を東京、京都、沖縄の３つの都府県に新たに適用することを決めました。２０２１年４月５日に、大阪など３府県に適用したのに続くものです。<br>重点措置は、緊急事態が宣言されていない段階でも、新型コロナウイルスの感染対策を強く進めようというものです。感染拡大をまねかないために、いま、何を求められているのか考えます。</p><p><img alt="j210409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_01-thumb-420xauto-1201775.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まん延防止等重点措置は、すでに、宮城、大阪、兵庫の３府県に適用されていますが、これに加えて、東京都、京都府、沖縄県に適用されることになりました。</p><p><img alt="j210409_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_04-thumb-420xauto-1201777.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>対象地域は、東京が２３区と八王子市など６つの市、それに、京都市、沖縄が那覇市など９つの市となります。期間は４月１２日からで、東京は５月１１日まで、京都と沖縄が大型連休最後の祝日の５月５日までです。</p><p><img alt="j210409_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_09-thumb-420xauto-1201779.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ、この３都府県に適用されたのでしょうか。東京都の感染者数を見てみると、緊急事態宣言が解除される前の、３月上旬から緩やかな増加傾向が続いています。京都府は、３月下旬から１週間の平均が前の週の２倍以上になるような急上昇を見せています。沖縄県は、３月に入って以降、増加傾向が止まらず、最近は急激に増えています。<br>さらに、新型コロナの患者用の「病床＝ベッドの使用率」、あるいは「感染経路が分からない人の割合」といった指標が高くなるなど、感染の拡大や医療体制のひっ迫が懸念されているためです。</p><p>重点措置は、緊急事態宣言とどう違うのでしょうか。</p><p><img alt="j210409_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_10-thumb-420xauto-1201781.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>緊急事態宣言は、感染状況が最も深刻な「ステージ４」に相当するかどうかです。これに対し、重点措置の適用は感染状況がそれより低い「ステージ３」が想定され、ケースによっては「ステージ２」での適用もありえるとされています。対象地域は、宣言は都道府県単位ですが、重点措置は、知事が市区町村など特定の地域に対策を講じます。宣言で可能な休業要請は、重点措置では出来ませんが、罰則はあります。重点措置は、緊急事態宣言に準じた対策を機動的に行うことができるとされています。</p><p>では、すでに重点措置が適用されている大阪府の感染状況はどうなっているでしょうか。</p><p><img alt="j210409_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_19-thumb-420xauto-1201783.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪府は、４月８日まで３日続けて、過去最多の感染者が報告されるなど急増しています。<br>大阪府では、繁華街の人出は、最近まで多い状況でした。飲食店の営業時間の短縮は、緊急事態宣言解除後、緩和されましたが、継続され、重点措置の適用によってさらに、長く継続されています。専門家は、「人々が対策に慣れてしまって、効果が出にくくなっている」と指摘しています。さらに、大阪府の急増の要因として挙げられているのが、感染力の強い変異ウイルスです。関西では、変異ウイルスが確認されるケースが多く、大阪と兵庫で全国で確認される変異ウイルスの、３０％から４０％あまりを占めています。感染力は従来のウイルスの１．３倍とも１．７倍ともいわれ、感染者急増の要因とみられています。</p><p>新たに重点措置が適用される、東京の状況は、どうなのか。</p><p><img alt="j210409_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_25-thumb-420xauto-1201785.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪に似てきているとも考えられます。緊急事態宣言、解除後、夜の繁華街の人出が急増したほか、東京も、飲食店の営業時間短縮、テレワークなどの呼びかけが、長い期間続いています。<br>そこに、４月８日、警戒感を一層強めるデータが発表されました。</p><p><img alt="j210409_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_24-thumb-420xauto-1201787.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>３月から４月初めまでの期間のデータです。これまで、東京では、感染力の強い変異ウイルスの感染例は、関西ほどの数は確認されていませんでした。ところが、その変異ウイルスの確認の割合が、４月４日までの１週間で、前の週の４倍の３２％に急増していることが報告されたのです。変異ウイルスが「いずれ感染の主流になる」という、心配されている事態に近づいていることが示唆されたのです。このように、東京は、大阪と状況に共通点があり、感染の急拡大に警戒する必要があります。</p><p><img alt="j210409_31.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_31-thumb-420xauto-1201789.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、現状について、第３波のときと似ているという指摘もあります。第３波は、クリスマスや年末年始という人の集まる機会の多い時期にあたり、この時期に開かれた会合などが、感染拡大につながったと専門家は分析しています。現在は、年度初めで歓迎会など、例年なら多くの会合があります。また、大型連休もひかえています。第３波では、当初、若者の感染が多く、次第に高齢者に広がり、重症者の増加、医療崩壊へとつながりました。<br>一方、現在の感染者、多くは若者であることが分かっています。今後、高齢者の感染や医療崩壊と、第３波と同じ道をたどることがないよう、これからの対策の重要性を指摘する声も聞かれます。これは、東京に限らず、京都や沖縄をはじめ、各地に言えることでもあると思います。</p><p>では、まん延防止等重点措置で、感染を抑えるにはどういったことが求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j210409_37.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_37-thumb-420xauto-1201791.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>対策の一つのポイントになっているのが、飲食店の営業時間短縮がどこまで徹底できるかです。大阪府では、職員がパトロールをしていますが、大阪や東京といった店の数が多い大都市で、こうした方法でどこまで徹底できるか、課題を指摘する声も聞かれます。自治体だけでなく、店側、利用する客側の一層の協力が必要です。もう一つが、いかに人の移動を減らすかです。大型連休など、人の動きが多くなる時期の感染拡大を防ぐとともに、変異ウイルスが多い地域との人の行き来を極力減らすことで、感染力の高いウイルスが広がるのを抑えることが必要になっていると思います。そのためには、従来から言われている、テレワークの徹底、あるいは、都道越える移動をしないようにすることで、たとえば、東京で増加する感染が周辺地域に広がらないようにすることも重要です。さらには、感染状況によっては、人の集まるイベントの自粛などについても、現状より厳しくするなど、対策をより徹底させることが必要です。</p><p>もう一つ強調しておきたいのは、まん延防止等重点措置の効果を上げられるかどうかが、今後の感染対策に大きな影響を与える点です。</p><p><img alt="j210409_39.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_39-thumb-420xauto-1201793.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染の広がりが見えたとき、その予兆をつかんで、重点措置によって感染者の数を小さい山に抑えることが重要です。</p><p><img alt="j210409_42.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_42-thumb-420xauto-1201795.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>重点措置の効果が現れず、感染が拡大すると、年末年始に第３波で経験したような「医療崩壊」につながってしまいます。医療が立ち行かなくなると、新型コロナの患者だけでなく、一般医療、さらには、各地で始まる高齢者を対象にしたワクチン接種に、影響が出ることも懸念されています。感染力の強い変異ウイルスが、国内でも広がってきていることを踏まえて、私たちは、より強い感染対策をとることが、いま必要になっていると思います。</p><p><img alt="j210409_43.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210409_43-thumb-420xauto-1201797.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちはこれまで、第1波、第２波、第３波と大きな感染を経験してきました。次の大きな感染拡大を引き起こさないために、ひとり一人が対策を徹底し、重点措置を効果的なものにできるかが、いま問われていると思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Apr 2021 23:33:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「データの時代に求められるスキルと人材」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/446564.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>滋賀大学データサイエンス学部長　竹村　彰通</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210412_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210412_009-thumb-380xauto-1200463.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　スマートフォンやインターネットの利用が私たちの暮らしのなかに深く入り込み、経済活動のあり方も大きく変化してきました。インターネットを通じてやりとりされるのは大量のデジタル情報、あるいはデータです。ビッグデータとも呼ばれます。<br>　データを分析し利用することで、企業や自治体が新たなサービスを生み出し、私たちの生活を便利にすることができます。本日はこのようなデータの時代に求められるスキルや人材についてお話します。</p><div><p>データの時代のイメージは次の図のようなものです。</p><p><img alt="s210412_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210412_012-thumb-420xauto-1200465.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>スマートフォンや交通カードなどから生み出されるデータはインターネット上に蓄積され、これを処理・分析することにより新たな価値が生み出されます。このようなデータをいわば「資源」として積極的に進めている企業が世界的に成長しています。特にＧＡＦＡ（ガーファ）とよばれるグーグル、アマゾン、フェイスブック、アップルの４社は巨大企業に成長し、他社への基盤的なサービスを提供するプラットフォーマーとよばれるようになりました。</p><p>　残念ながら日本はこの分野では大きく立ち遅れています。その大きな原因は、日本ではデータを分析しデータから価値を引き出すことのできる専門人材を育成してこなかったという点があげられます。<br>　このような人材をデータサイエンティストとよびます。日本でデータサイエンティストが育成されなかったのは、日本の教育では文系と理系を区別する考え方が強いということが一つの理由になっています。データサイエンティストは、文理融合的な人材なのです。</p><p>　データサイエンティストの仕事の流れを次の図で示します。</p><p><img alt="s210412_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210412_015-thumb-420xauto-1200467.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ビジネス上の課題や政策的な課題を解くために、まずはデジタルデータを収集・処理します。そのためにコンピュータやインターネットを駆使しますので、この部分は情報学あるいはコンピュータ科学の分野となります。データが整うとそのデータを統計学の手法を用いて分析します。そして分析の結果得られた知見を用いて、課題を解決し、新たなビジネスや政策につなげます。これがデータからの価値創造です。<br>　なお、データ収集・処理からデータ分析のプロセスは技術進歩が著しく、コンピュータによる自動化が進んでいます。このような自動化は機械学習やＡＩ（人工知能）とよばれており、大変注目されています。<br>　情報学や統計学は理系的な分野ですが、データサイエンスの応用は、ビジネスや行政など文系的なものが多くなります。つまりデータサイエンスティストには、情報学や統計学をツールとして使いこなし、ビジネスや社会の課題を解決するスキルが求められます。<br>　このように、データサイエンティストは文理融合的な人材です。日本の教育はこのような人材を育てる体制になっていませんでした。<br>　一方でアメリカでは、このような人材を多く育成しています。例えば私の専門である統計学については、アメリカの主要な大学には統計学部あるいは学科があります。その数は１５０近くになっています。そして、統計学の学士号や修士号をとる学生は年間で６０００人ほどまでに増えてきています。特に、統計学の学士号の授与数はこの１０年で数倍になっています。これに対して日本では、数年前まで統計学を専門的に学ぶことのできる大学の学部は存在しませんでした。</p><p>私は現在滋賀大学データサイエンス学部の学部長をしていますが、この学部は今から<br>４年前の２０１７年４月に開設された日本初のデータサイエンス学部です。この春に始めて卒業生が社会に出て行きます。<br>　滋賀大学のデータサイエンス学部では、これまで説明したようなデータサイエンティストの人材像を念頭においた教育を進めています。滋賀大学に続いて毎年のようにデータサイエンス学部、あるいは同様の教育をする学部が設立されており、今年の４月にはすでに１０校近くの大学にデータサイエンスに関する専門学部が設立されます。<br>　それぞれの大学での教育の方針にはある程度の違いや特色がありますが、データサイエンティスト像は共通しています。このような新しい学部の設立が進んで行き、専門学部の数が３０くらいになってくれば、日本でも職業としてのデータサイエンティストが確立し、データ分析人材の不足が解消に向かうと考えられます。</p><p><img alt="s210412_017.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210412_017-thumb-550xauto-1200469.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>　専門人材としてのデータサイエンティストの育成に加えて、現在文部科学省はリテラシーとしての「数理・データサイエンス・ＡＩ」教育を推進しています。特に２０１９年６月に発表された政府の「ＡＩ戦略２０１９」では数理・データサイエンス・ＡＩのリテラシーレベルの教育を年間５０万人ほどのすべての大学生高専生全員におこなうべきとされ、これを推進するためのさまざまな施策がおこなわれています。図は「ＡＩ戦略２０１９」で示された教育方針であり、デジタル社会の「読み・書き・そろばん」である「数理・データサイエンス・ＡＩ」の基礎などの必要な力をすべての国民が育むとしています。</p><p>このような動きに対応して、滋賀大学データサイエンス学部では、さまざまな教材を<br>作成し提供しています。</p><p>特にインターネットを利用した大規模なオンライン講座であるＭＯＯＣ(ムーク)の仕組みを利用して、「高校生のためのデータサイエンス入門」「大学生のためのデータサイエンスⅠ、Ⅱ、Ⅲ」の４つの講座を定期的に全国に無料で公開しています。<br>　「高校生のためのデータサイエンス入門」の講座は、滋賀大学データサイエンス学部では入学試験のためにも利用しています。データサイエンスに興味を持つ高校生がこの講座を見てレポートを書き、総合型選抜の入学試験を受けることができます。大学生のためのデータサイエンスでは、情報学、統計学の手法を学び、さらにそれらの手法を実際の課題解決につなげる事例にふれることができ、データサイエンスの仕事の流れを理解することができます。これらの講座は高校生や大学生のみならず、社会人も受講しています。<br>　ＭＯＯＣ講座は、各回の説明が１０分程度と短いため、社会人でもすきま時間に気軽に受講できるためです。皆さんも是非ご覧になってください。また、データサイエンス学部での講義の内容を教科書としてまとめ、「データサイエンス体系」というシリーズとして出版しています。このシリーズの入り口となる「データサイエンス入門」は多くの大学で採用されています。</p><p>　デジタルトランスフォーメーションの重要性が指摘される中で、データの活用がますます重要になっていきます。今後のウィズコロナ、アフターコロナの時代では、感染の抑制と経済活動の両立をはかっていく際に最も重要なことはデータに基づいて判断することであると私は思います。<br>そのような中で、そのような中で日本におけるデータサイエンティストの育成は急務となっているのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Apr 2021 06:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安全保障政策のこれから　日米首脳会談を前に」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447305.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今月１６日に行われる日米首脳会談。中国の台頭で東アジアの安全保障環境が厳しさを増す中、日米同盟の強化が重要な議題の１つとなります。会談を前に、日米同盟の現状と、これからの安全保障政策について考えたいと思います。</p><p><img alt="j210412_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_1-thumb-420xauto-1202304.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>《日米首脳会談》</p><p><img alt="j210412_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_2-thumb-420xauto-1202306.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理大臣とアメリカのバイデン大統領の会談は、今月１６日、ワシントンで行われます。バイデン大統領にとって対面で会う初めての外国首脳となります。海洋進出を強める中国への対応などが議題となり、菅総理大臣は、日米同盟の強化、そして日米の結束を対外的に示す機会にしたい考えです。</p><p>《安全保障関連法で日米同盟が深化》<br>その日米同盟のもと、自衛隊とアメリカ軍は、今、どのような連携をしているのでしょうか。両者の関係を大きく変えたと多くの関係者が口をそろえるのが、５年前に施行された安全保障関連法です。<br>覚えている方も多いと思います。集団的自衛権の行使をはじめ、様々な自衛隊の活動を可能にしたこの法整備をめぐっては、成立までに野党による激しい反対、国会の外でも連日、大規模な反対デモなどがありました。</p><p>《深化させたのは武器等防護》</p><p><img alt="j210412_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_3-thumb-420xauto-1202311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>安全保障関連法で可能になった活動のうち、特に関係を強固にしたと言われるのが、当時は、それほど注目されていなかったものでした。「武器等防護」という活動です。これは、日本の防衛に資する活動をしているアメリカ軍などの艦船や航空機を、自衛隊が武器を使って守ることができるというものです。共同訓練の際や弾道ミサイルの警戒時などに行われていて、緊急時でなくても、平時からできるというのが大きな特徴です。<br>初めて行われたのは４年前。海上自衛隊最大級の護衛艦「いずも」がアメリカ軍の補給艦を、千葉県の房総半島沖から護衛しました。</p><p><img alt="j210412_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_4-thumb-420xauto-1202313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この活動、どのぐらい行われているかと言いますと、最初に行われた２０１７年は２件、その後１６件、１４件、そして去年は一気に増え２５件でした。増加の要因について、政府関係者は、対中国を念頭に日本周辺で共同訓練が増えてきているのが大きいとしています。</p><p><img alt="j210412_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_5-thumb-420xauto-1202317.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととしまで、歴代最長の４年半にわたって自衛官トップの統合幕僚長を務めた河野克俊さんは、アメリカ軍からの要請は、海上であれば装備がぜい弱な補給艦や輸送艦などが単独で動く時が多く、アメリカ軍幹部からは、「日本は変わった。とても助かる」と言われたと話しています。「以前は自衛隊がアメリカ軍に守ってもらうことはあっても、こちらができることは限られていた。この活動のおかげで日米同盟は確実に強化された」と言います。<br>一方、この「武器等防護」に危惧を抱く専門家もいます。元防衛官僚で内閣官房副長官補を務めた栁澤協二さん。安全保障関連法に反対してきた栁澤さんは、「この活動で平時から作戦上の日米一体化が進んだ」と指摘し、「米中対立が激しくなっている今、意図しない衝突がないとは言えず、自衛隊が巻き込まれてしまうおそれがある」と言います。</p><p><img alt="j210412_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_6-thumb-420xauto-1202319.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この活動は、米中関係が悪化すれば、その機会はさらに増えることが予想されます。またアメリカ軍だけでなく、オーストラリア軍も新たに防護する対象に加える方向で調整をしていて、実現すれば、さらに活動範囲が広まる可能性があります。<br>法律では、現に戦闘行為が行われている現場では行わないとして、アメリカ軍の武力行使と一体化しないとしています。この活動について防衛省はアメリカ軍の運用にかかわるとして実施件数の他は、具体的な発表はしていません。活動の必要性とともに、どこまで活動や対象が拡大するのかといった懸念について、政府は可能な限り説明し、検証できるようにしていくべきだと思います。</p><p>《新たな活動の可能性は？》</p><p><img alt="j210412_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_7-thumb-420xauto-1202321.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後、日米で新たな活動に踏み出すことはあるのでしょうか。注目したいのは安全保障関連法で可能になった２つです。アメリカ軍が攻撃され、日本の存立が脅かされている際に武力行使が可能となる集団的自衛権の行使。日本の平和と安全に重要な影響を与える「重要影響事態」となれば、アメリカ軍に弾薬の提供などを行う後方支援。どちらも日本が攻撃されていなくても実施可能なものです。これらは今まで実施されたことはありません。しかしかつて日本周辺の情勢が緊迫した際、防衛省内で密かに検討されたことがありました。</p><p><img alt="j210412_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_8-thumb-420xauto-1202323.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>４年前、アメリカのトランプ大統領が、ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮のキム・ジョンウン総書記を「ロケットマン」と揶揄し、日本海に空母３隻を展開させるなど米朝関係がかつてないほど悪化していたころのことです。<br>統合幕僚長だった河野氏は、アメリカ軍制服組トップのダンフォード統合参謀本部議長と頻繁に連絡を取り合っていたと言います。そして、密かに数人の部下に対し、有事に備え、集団的自衛権の行使や重要影響事態の後方支援などで、自衛隊として何ができるか検討するよう指示したということです。その後、米朝両国が対話に転じたため、それ以上の検討はしなかったとしています。</p><p><img alt="j210412_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_9-thumb-420xauto-1202325.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、「新冷戦」とも言われる米中対立の中、この時と同様に日本周辺で懸念の声が上がっているのが「台湾有事」です。アメリカ軍幹部の１人は先月、「地域最大の懸念は台湾への中国の軍事動向だ」と発言しました。先月開かれた日米の外務・防衛の閣僚協議、「２+２」では、１０年ぶりに台湾に言及し、台湾海峡での平和と安定の重要性を確認しました。これに中国は強く反発。今月、空母の部隊が台湾の周辺海域で訓練を実施したなどと発表しました。今回の首脳会談でも、同様の言及があれば、さらなる中国の反発も予想されます。<br>もちろんアメリカがどう対応するかにもより、台湾有事が即、自衛隊の新たな活動につながるということではありません。ただ台湾から沖縄県の与那国島までの距離は１１１キロ。万が一の時にはどのような活動が想定されるのか、その時の判断基準はどうなのか、国会の場などで議論しておくことは重要だと思います。</p><p>《“尖閣”で法整備求める声も》<br>また首脳会談で取り上げられる見通しの、中国海警局が沖縄県の尖閣諸島周辺で領海侵入を繰り返している問題も、重要な課題です。</p><p><img alt="j210412_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210412_10-thumb-420xauto-1202327.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この問題への対応は、安全保障関連法の整備の際にも検討され、自衛隊に迅速に治安出動などを命じることができる見直しが行われました。しかし、中国がことし２月、海警局に武器の使用を認めた海警法を施行したことで、自民党内などから、それでは不十分との声が出ています。国防部会などは先週、菅総理大臣に直接、必要な措置を早急に検討するよう求めました。また別の議員連盟は陸上自衛隊を事前に展開させる法整備などを提言。野党の国民民主党は、自衛隊による海上保安庁への支援を明確にする法改正を求めています。一方で共産党は、「自衛隊が出ていけば一触即発の状態になる」と法整備に反対していて、自民党内にも「事態をエスカレートさせるおそれがある」と慎重な意見があります。政府内でも、具体的な検討は進んでいませんが、今後の中国の動向によっては、法整備の議論が高まることも予想されます。</p><p>尖閣諸島の問題をはじめ、中国の台頭によって日本周辺の安全保障環境がすさまじいスピードで変化しているのは間違いありません。政府には、首脳会談で日米の結束をアピールするのにとどまらず、今の法律で対応は十分なのか、それとも新たな法整備が必要なのか。と同時に、ブレーキの部分、自衛隊の活動にどう歯止めをかけるのかなどについても、しっかりと検証・検討しておくことが重要で、地域の安定に向けた外交努力も含めて、しっかりと議論していくことが求められると思います。</p><p><span>（田中　泰臣 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Apr 2021 23:12:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『「国民のためのスマート自治体」とは何か』（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/446967.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>早稲田大学 電子政府・自治体研究所　教授　岩﨑　尚子</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210413_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210413_016-thumb-380xauto-1201442.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>アメリカ合衆国大統領リンカーンは「人民の人民による人民のための政治」を訴えました。あれから150年余を経てデジタル時代を迎えたいま、『国民のためのスマート自治体』とは何か？について、今日は考えてみたいと思います。</p><div><p>これまで、中央政府の電子化を電子政府、地方公共団体の電子化を電子自治体と呼んできました。これまでは、行政内部事務の効率化や、各種手続のインタフェースのオンライン化に取り組んできたわけですが、ICTを使って各府省庁の壁を越え、地方公共団体まで含めた取り組みを進めるために、2018年にデジタル・ガバメント実行計画が閣議決定されました。<br>サービスやプラットフォーム、ガバナンスといった電子政府に関する全てのレイヤーがデジタル社会に対応した形に変革された状態、と定義され、“電子政府”の発展的段階として“デジタル・ガバメント”を国家戦略の中心的概念としました。<br>過去15年にわたり、世界のICT先進国を対象にデジタル・ガバメントの進捗度調査を研究してきましたが、中央政府と地方公共団体のデジタル活動が統合されている韓国や、ほぼ100％のペーパーレスを実現しているデンマークがデジタル政府の成功事例といえます。</p><p><img alt="s210413_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210413_012-thumb-420xauto-1201444.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　デジタル・ガバメントは、(1)デジタルファースト（手続き・サービスをデジタルで完結）、(2)ワンスオンリー（提出済み書類やデータの再提出を求めない）、(3)コネクテッド・ワンストップ（民間サービスを含めた手続き・サービスの一元的な提供）の3原則を進め、行財政改革を進めていくことにあります。さらに、政府が今年9月に創設する方針のデジタル庁は、財政のスリム化だけでなく、中央と地方を結ぶ国全体のデジタル化の司令塔を担う重要な役割を演じることが期待されているのです。<br>　<br>　これほど急ピッチにデジタル行政を進める理由は主に2点あります。<br>1点目は、コロナ禍で明らかになった行政分野のデジタル化・オンライン化の遅れです。2020年7月に閣議決定された「骨太の方針」には、新型コロナウィルス感染症の緊急経済対策で実施した特別定額給付金や各種助成金の申請手続き・支給作業の一部で遅れや混乱が生じたことが明記されています。<br>2点目は、少子・人口減少・高齢化に伴う社会環境変化です。現在、日本の高齢化率は2020年で28.7％ですが、2036年には３人に一人が高齢者の仲間入りをします。今より労働力の供給が制約されるなかで、地方公共団体が私たちの生活に不可欠な行政サービスを提供し続けるためには、職員が企画立案業務や住民への直接的なサービス提供など、職員でなければできない業務に注力できるような環境を作る必要があるのです。</p><p>これらを背景に、全国に1741ある地方公共団体で進められているのが、自治体の業務プロセス、情報システムの標準化・共通化や、AIやRPA（ロボティックプロセスオートメーション）を活用した行政の効率化です。いわゆる“スマート自治体”です。</p><p><img alt="s210413_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210413_014-thumb-420xauto-1201446.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>スマート自治体とは、“行政サービスの需要サイド”から住民・企業等にとっての利便性を向上させるものであり、“行政サービスの供給サイド”から自治体の人的・財政的負担を軽減させるものと定義されています。<br><br>スマート化を進めるために地方公共団体にAIが導入される事例が増えつつありますが、具体的には、健康情報関連業務、保育所の入所選考業務、保育園入園AIマッチング、会議録作成支援システム等があります。<br>一方、スマート自治体を目指すうえでの課題もあります。第1に、AIを一業務でも導入している団体は、都道府県、指定都市、市区町村でもまだそれほど多くはなく、平均しても2～3割程度。行政職員からは、“何から取り組めばいいのかが分からない”、“どのような業務や分野で活用できるのか分からない”といった切実な声が聞こえてきます。<br>第2に、デジタル化には投資も必要ですが、財源不足も喫緊の課題です。<br>第3に、デジタル人材の不足です。</p><p>ICT分野に精通するCIOと呼ばれる最高情報責任者、最高イノベーション責任者は専任ではなく兼任が多く、また外部任用も決して多くありません。コア・コンピタンスを身に着けたCIOが首長直轄組織のリーダーとなりデジタル化を、スピード感をもって進めていく必要があります。<br>第4に、デジタル格差の問題です。スマート自治体とは、国民の利便性を優先する行政であるべきですが、利用者にはデジタル弱者と呼ばれる高齢者が多いなかで、ユーザビリティ（利便性）やアクセシビリティ（接続性）の面で課題が残ります。デジタル化は、人々の生活の質を高めて豊かで優しい社会を創らなければなりません。<br>ではこれらの課題をどう解決していけばよいのでしょうか。</p><p><img alt="s210413_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210413_015-thumb-420xauto-1201448.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>デジタル化によって、行政側は、省力化、効率化、行財政改革、透明性、変革、行政サービスの高付加価値化等のメリットがうまれます。<br>地方公共団体ごとに経済・人口規模をベースに技術、資金、人材、首長のリーダーシップを明確にすることが必要です。</p><p>これまで、当研究所は、新宿区と一緒にパソコンやスマートフォン教室を高齢者向けに実施してきました。年々高齢者のパソコンやスマホの所有率・利用率は高くなりつつあるものの、利活用はまだ進んでいません。高齢者が最もよく使うアプリケーションは、“通話”“カメラ”“情報検索”が多く、スマホで行政サービスを受けるとなると、そのやり方を身に着ける必要があります。セキュリティに対する意識は高いものの、正しい知識が身についている人は多くありません。将来、スマホでマイナンバーを活用できる制度が導入されるようになれば、この問題の解消は喫緊の課題になります。高齢者のデジタル格差の解消については、高齢者が高齢者に教えるという老老共助教室の開催や、デジタル行政の製作者が最初から簡単で高齢者に優しいユーザーインターフェースベースのシステムを構築すること、さらに役所の窓口に指導員、相談員を置いて手続きを支援するといった丁寧できめ細やかなサービスを提供することが必要ではないでしょうか。職員の数を増やすのではなく、デジタル化や機械化によって生まれた人材を、サービス分野へ再配置することも出来るようになるのです。</p><p>国連のSDGs（持続可能な開発目標）でうたわれる“だれ一人取り残さない”社会とは、あらゆるデジタル弱者の社会包摂を進めることにあります。</p><p>いま、新型コロナウィルス感染症により、DX（デジタル・トランスフォーメーション）が加速し、100 年に一度の大変革の年を迎えています。デジタル化、グローバル化が急速に進展する中で、高齢者やデジタル弱者と情報化の融合を図る政策が必要です。そのためには徹底した国民目線のデジタル環境を整えることです。顔の見えるデジタル行政を進めるために、大規模自治体はデジタル・プラットフォームを創り、小規模自治体は、住民と協力しながら小規模ネットワークを創り、デジタルを“利活用できる”住民を増やしていく努力が必要です。シンガポールでは5人組といったネットワークでデジタル弱者の社会包摂を進めています。民間や事業者の力も借り、オープンイノベーションを進めていくことが肝要です。<br>これまで私は国連や国際機関ともこの分野で共同研究をしてきました。超高齢社会日本の“国民のためのスマート自治体”モデルは、世界中が注目しています。将来、高齢化などの社会課題を抱える国々にとって有用なモデルになるかもしれません。日本のきめ細やかな国民のための行政の取り組みこそ、国際貢献として寄与するでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 06:35:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロシア外相イラン訪問　ねらいは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/447308.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアのラブロフ外相が１３日、きょう中東のイランを訪問します。<br>ラブロフ外相は先月から中国、インドなどを訪問し、外交を活発化させています。<br>ロシア外交のねらいについて聞きます。</p><p><img alt="C210413_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210413_0-thumb-480xauto-1202348.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）プーチン大統領が地図を前にアメリカのバイデン大統領と向き合っているようですが。</p><p><img alt="C210413_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210413_2-thumb-480xauto-1202350.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１）<br>ロシアの外交の動きはアメリカを意識したものなので、駆け引きをゲームに例えてみました。<br>ラブロフ外相がきょう派遣されるイランをめぐっては、先週から、アメリカが前のトランプ政権時代に離脱した核合意に、バイデン政権が復帰することに向けた協議が始まりました。<br>アメリカとイランが対立する中、このタイミングでラブロフ外相が訪問するのは、イラン側の主張を聞いて協議に反映し、外交的な存在感を高めたいという思惑があります。</p><p>Ｑ２）そしてラブロフ外相は中国も訪問したのですね。</p><p><img alt="C210413_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210413_5-thumb-480xauto-1202352.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２）<br>先月、アメリカと中国が激しくやり合った直後のタイミングでした。<br>ロシアが警戒しているのが、バイデン政権が中国だけでなくロシアに対しても人権状況を問題視する外交を展開しようとしていることです。<br>中国とロシアは、内政干渉は容認できないという立場で一致し、足並みを揃えてアメリカに対抗していくねらいがあります。<br>さらにラブロフ外相は先週、インドも訪問しました。</p><p>Ｑ３）インドを訪問したねらいは？</p><p><img alt="C210413_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210413_8-thumb-480xauto-1202354.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）<br>インドをめぐっては、アメリカが日本、オーストラリア、インドの４か国で、「クアッド」という枠組みで、中国包囲網とも受け止められる連携を強めようとしています。<br>ロシアも自国がその対象になっているとして警戒感を示していて、インド訪問では、ロシア製の地対空ミサイルを納入することなど、軍事分野での協力を高めていくことで一致しました。<br>伝統的な友好国のインドを引き止め、「クアッド」をけん制するねらいがあると見られます。</p><p>こうしたロシアの一連の動きには、アメリカの一極支配に反対する立場から、バイデン政権の外交攻勢に「思うようにはさせない」と、手を打っていこうとするプーチン政権の姿勢が見て取れます。<br>プーチン大統領の駆け引きは、このあとも続いていくことになりそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 07:55:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ　日米首脳会談　国民の意識は」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/447306.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>４月のＮＨＫ世論調査がまとまった。新型コロナウイルス対策で１２日から、新たに東京など３都府県に「まん延防止等重点措置」が追加で適用されるなど、全国的に感染が再拡大する傾向にある。こうした現状を国民はどう考えているのだろうか。</p><p><img alt="k210413_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_0-thumb-420xauto-1202329.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【まん延防止等重点措置の効果/緊急事態は出すべきか】<br>多い時で１１都府県を対象に出されていた緊急事態宣言が全面解除されたのはおよそ３週間前、３月２１日のこと。ただ現状は変異ウイルスが拡大する一方で人出も増加傾向にあり、医療提供体制のひっ迫も懸念されている。<br>これを受けて政府は東京、京都、沖縄に１２日から「まん延防止等重点措置」を適用した。重点措置は大阪、兵庫、宮城でもすでに適用されているが、どの程度効果があると思うか聞いた。</p><p><img alt="k210413_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_01-thumb-420xauto-1202331.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「大いに」または「ある程度効果がある」は３７％、「あまり」または「まったく効果はない」は５８％だった。一方で感染が拡大している地域に緊急事態宣言を出すべきだと思うか、出す必要はないと思うか聞いたところ、「出すべきだ」は７０％、「出す必要はない」は２０％だった。<br>なぜ緊急事態宣言を望む声が多いのだろうか。過去２回にわたって行われ一定の成果もみられた緊急事態宣言と違って初めてということもあり、取り組みをイメージしにくいからではないか。<br>重点措置の対象区域は知事の判断で市区町村単位に限定され、同じ都府県内で適用される地域とそうでない地域が生じることに周辺の住民には戸惑いもある。また知事には飲食店に時短の要請・命令し、過料も科す権限もあるが、緊急事態宣言のような休業にまで踏み込むことはできない。このため専門家からはどこまで感染抑止につながるか未知数との指摘もあり、効果がない場合は緊急事態宣言を考慮すべきだという声も上がっている。<br>重点措置の期間は、東京都以外が５月５日、東京都は１１日までだ。政府は、大型連休中を含め対策を徹底し、高齢者にワクチンが行き渡るまでは何とか感染を抑え込むことで、よりダメージの大きい緊急事態宣言を避けたい考えだ。</p><p>【大型連休に旅行や帰省をするか】<br>大型連休を国民はどう過ごそうとしているのだろうか。</p><p><img alt="k210413_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_02-thumb-420xauto-1202333.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことしの大型連休中に旅行や帰省をするか聞いたところ、「予定がある」は３％、「予定はない」は７８％、「まだ決めていない」は１４％だった。「予定はない」が８割近くにのぼった。<br>ただ細かく見ると「予定はない」は若い人ほど少ない傾向にある。６０歳以上の９割近くが「予定はない」と答えているのに対し、１８歳から３９歳までの人は６割余りにとどまり、「まだ決めていない」という人も３割近くに上った。コロナ禍が１年以上続き、自分や家族が新型コロナに感染する不安を「感じる」という人はすべての年代で８割を超えるが、連休の過ごし方には違いもうかがえる。</p><p>【内閣支持率/政府のコロナ対応の評価】</p><p><img alt="k210413_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_03_0-thumb-420xauto-1202335.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一連の政府の取り組みも踏まえ、内閣支持率はどうだったのか。<br>４月の菅内閣の支持率は「支持する」は３月より４ポイント上がって４４％、「支持しない」は１ポイント上がって３８％だった。</p><p><img alt="k210413_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_03_1-thumb-420xauto-1202337.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ政府の新型コロナへの対応を「大いに」または「ある程度評価する」と答えた人は４４％、「あまり」または「まったく評価しない」人は５３％で、再び「評価しない」が「評価する」を上回った。<br>今後変異ウイルスの拡大がどうなるのか、またワクチンはスムーズに行き渡るのかといった点が、内閣支持率などに影響を与えるという見方もあり、菅総理にとっては気の抜けない政権運営が続きそうだ。</p><p>【日米同盟を強化すべきか/人権問題で中国に制裁を科すべきか】<br>菅総理は現地時間の１６日、日米首脳会談に臨む。バイデン大統領が対面で会談する最初の外国首脳となったことに菅総理は、「我が国との関係を極めて重視している証だ」と歓迎し、同盟関係をより強固にするきっかけとしたい考えだ。</p><p><img alt="k210413_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_04-thumb-420xauto-1202339.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>会談の主な議題の一つが中国への対応だ。バイデン大統領が中国を「唯一の競争相手」と位置付け、「民主主義と専制主義の闘いだ」とまで述べている以上、会談では突っ込んだやり取りも予想される。<br>アメリカと中国の対立が深まる中、日米同盟をさらに強化していくべきだと思うか、そうは思わないか聞いた。「そう思う」は７０％、「そうは思わない」は１６％だった。<br>また新疆ウイグル自治区の人権問題をめぐり、アメリカやＥＵなどは中国に制裁を科している。<br>日本も制裁を科すべきだと思うかどうか聞いたところ、「科すべき」は３７％、「科すべきではない」は９％、「どちらともいえない」は４６％だった。<br>Ｇ７＝主要７か国で日本だけが制裁に加わっていないが、政府は中国側と意思疎通を続けながら状況の改善に向けた責任ある行動を強く促していく方針だ。会談では中国以外にも、新型コロナ対策や気候変動、北朝鮮問題など幅広いテーマが想定されていて、両首脳が個人的な信頼関係を築けるかも注目だ。</p><p>【政党支持率/衆院選の時期】<br>現在国会が開会中だが、各党の支持率は次の通りとなった。</p><p><img alt="k210413_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_05-thumb-420xauto-1202341.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことしは各党にとって特に重要な衆議院選挙の年だが、そのタイミングをめぐり菅総理の発言が波紋を広げている。これまで早期の解散に慎重な考えを示唆していた菅総理は６日、野党が内閣不信任決議案を提出した場合、解散の大義になり得るとしたうえで、ことし９月末に任期を迎える自民党総裁の選挙前の解散もありうるという考えを示した。</p><p><img alt="k210413_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_06_0-thumb-420xauto-1202343.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回、衆議院選挙をいつ行うべきだと思うか聞いたところ、「内閣不信任案の提出に合わせて」は９％、「７月の東京都議会議員選挙と同じ日」は７％、「９月の自民党総裁選挙の前」は１９％、「１０月の衆議院議員の任期満了に合わせて」は５２％だった。支持政党別でみてもいずれの層で「任期満了」が５割台前後で最多だった。菅総理の先の発言とは必ずしも一致しない結果で、腰を据えてコロナ対策などに取り組んでもらいたいという国民の意識がうかがえる。<br>衆院の解散は時の政権にとって最も有利な時に行われるケースが多いが、今回は新型コロナの状況や東京オリンピック・パラリンピックの予定などもあって選択肢は限られ、先の発言も野党へのけん制という見方が自民党内で大勢だ。</p><p><img alt="k210413_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_06_1-thumb-420xauto-1202345.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ菅総理としては、今後をにらんで政局の主導権を手放さないという決意を示し、求心力を高める狙いもあったものとみられ、与野党、そして与党内での駆け引きが活発になりそうだ。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 11:33:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「処理水海洋放出へ　議論は尽くされたか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447451.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第一原発廃炉の当面の最大の課題、トリチウムなどの放射性物質を含む処理水について、政府はきょう、基準以下に薄めて海へ放出する方針を決定。<br>決定にあたって政府は、関係者から丁寧に意見を聞いたと。<br>しかし漁業者からは反発の声が一段と強まっている。<br>▽なぜ海への放出なのか<br>▽政府の決定過程は適切だったか<br>▽風評被害を抑えるために何が必要か<br>以上3点から処理水問題について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j210413_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_01-thumb-420xauto-1202696.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>海洋放出の基本方針はきょうの関係閣僚会議で決定。<br>菅総理大臣は、「処分は福島復興のために避けて通れない。風評被害で復興への希望が失われることがあってはならず、情報発信など政府一体で全力を尽くす」と述べ、理解を求めた。</p><p><img alt="j210413_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_02-thumb-450xauto-1202698.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>その基本方針によると、まずトリチウム濃度は<br>▽原発の排出基準の40分の1以下に海水で薄め、<br>▽地元関係者も加わって海水中の濃度監視を行うこと。<br>また風評被害対策として<br>▽福島県産品の販売促進を後押しし、<br>▽あらたに関係閣僚会議を設置して必要な対策を検討していくと。</p><p>方針決定を受けて東京電力は「風評を出さないよう最大限努力し、損害が出れば適切に賠償する」とコメント。今後ポンプなどの放出設備の許可や建設に時間がかかることから、実際の放出は2年後となり、30年以上かけて放出していく見通しを明らかに。</p><p>きょうの決定に対して、原発が立地する福島県双葉町の伊澤町長は「タンク保管の継続は復興を進める上では厳しく、政府の方針は受け止めたい」と述べ一定の理解を示す。<br>しかし福島県漁連の野﨑会長は「政府の決定に驚愕しており、あらためて海洋放出に反対」と述べるなど漁業者からは一様に怒りの声が。</p><p>それにしても政府は、当初から反発が強かった海洋放出になぜ踏み切ったのか。<br>決め手となったのは結局は実績。<br>第一原発では地下水が流れ込み、毎日140tの汚染水が発生。<br>東電は特殊な装置で浄化するもトリチウムだけは、水素の仲間で水の一部として存在するため除去できず基準以下とはならず。<br>トリチウムは水道水などにも存在し、放射線のエネルギーは比較的弱く、体内に取り込んでも速やかに排出されるため、濃度が低ければ健康への影響はほとんど考えられないと政府と東電は説明。<br>しかし処理水中の濃度は基準の10倍以上あるためすべてタンクにためられ、その量は東京ドーム1杯分に達し、東電は敷地に余裕はなく来年秋にはタンク貯蔵が限界を迎えると説明。</p><p><img alt="j210413_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_03-thumb-450xauto-1202701.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>政府はきょう決めた基本方針の中などで、<br>▽トリチウムを分離する実用的な技術はなく、<br>▽処理水を別の場所に移すのも時間がかかり現実的ではないこと、<br>▽そしてこれまでも各地の原発で薄めて海に放出処分しており健康被害は報告されておらず、被ばく影響も自然の放射線の1000分の1以下で影響は十分小さいと試算できる事などを示し、<br>これまでの実績を重視して海洋放出を決めたわけ。</p><p>しかしきょうの判断にいたるまでの政府の対応については大きな疑問を抱かざるを得ない。<br>というのも政府は6年前福島県漁連に対し「関係者の理解なしに、いかなる処分も行わない」と約束したが、それを果たさないまま方針を決めたから。</p><p><img alt="j210413_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_06-thumb-450xauto-1202703.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>政府は理解を得るためには丁寧な議論が不可欠だとして、この1年、関係団体などから意見を聞いてきた。<br>その中心となった意見を聞く会には29団体と個人が参加。<br>商工会などから廃炉を進めるために処分の必要性を認める意見もあったが、漁業関係者を中心に6団体と個人が海洋放出に明確に反対を訴えた。<br>また書面による意見募集も行い8500件の意見が集まったが、安全性への懸念や風評被害への懸念があわせて3700件あったということ。<br>さらに強く反対していた全漁連の岸会長にも先週、菅総理大臣が面会、政府の検討状況を伝えていた。</p><p>このように確かに政府はこの1年、多くの関係者から意見を聞いてはきた。<br>しかし多くの場合、意見に対する回答はせず、いわば意見を聞き置くだけだった。<br>意見を聞く会はネット中継され私もすべて聞いたが、関係団体の代表が述べる意見を関係省庁の副大臣らが聞くスタイルで、海洋放出の問題点や賛成反対の意見に対する政府側からの質問は少なく、各団体の意見の背景を探って関係者で共有するという感じはなく、セレモニーのような印象。<br>また一般の人が意見を述べたり傍聴できる公聴会などを開いて議論をする場もこの1年政府は設定しなかった。<br>このように政府が議論を深めるまでには至らなかったため、処理水の問題に国民的な関心が高まることはなかった。</p><p><img alt="j210413_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_07-thumb-450xauto-1202705.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>こうした状況に福島の漁業者は危機感を強める。<br>福島県沖の沿岸漁業は事故後、放射性物質を検査して安全な魚だけを少しずつ出荷する試験操業を強いられ、去年の水揚げは事故前の17％にすぎない。</p><p>ただ復活の兆しも。<br>放射性物質の検出もほとんどなくなり、各地で安全性をPRするイベントや、スーパーで福島の魚の常設コーナーを設けてもらうなどの取り組みで、魚種によっては落ち込んでいた価格が全国平均に肩を並べるものも出はじめた。<br>そこで福島県漁連では試験操業は先月で終了し、この4月からを本格操業への移行期間と位置付け、漁の回数を段階的に増やしていくことを決めたばかり。</p><p>このタイミングで国民の理解が深まらないまま海洋放出が決まったことで、あらたな風評被害が起き、本格操業どころか壊滅的な被害を受けるかもしれないという危機感がある。</p><p>実際その懸念はNHKが全国で行った世論調査にも。</p><p><img alt="j210413_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_08-thumb-450xauto-1202708.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>処理水を基準以下に薄めて海に流した場合、福島県の魚介類についてどのように考えるか聞いたところ、安心だが4％、どちらかと言えば安心だが9％と少なかったのに対し、不安だ、どちらかといえば不安だがあわせて64％と多数。<br>やはり政府の説明は国民の間に浸透したとは言えない状況。<br>漁業者が海洋放出に反対するのは福島の魚をためらう消費者がいるからでもあるわけで、処理水問題は何も福島だけの問題ではない。<br>全国の消費者にこの処理水の問題をまずは知ってもらい関心を持ってもらうことが重要。<br>その点政府の対応は不十分です。政府はもっと国民と向き合い、議論や対話を進めていくことが不可欠。今後全国の主要な都市で漁業者や消費者なども交え、膝詰めで議論する場を何回も設けていく必要があると思う。</p><p>きょう、海洋放出の方針は示されたが、実際に放出が始まるまでにはまだ2年時間がある。政府は、「関係者の理解なしに処分もしない」という漁業者との約束を反故にするようなことがあってはならないわけで、理解が得られなければ放出しない、そういう覚悟を持ってこの問題に対応することが求められる。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 23:39:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震から５年 &quot;連携&quot;で避難所の3密回避を！（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/447456.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熊本地震から5年。避難所の課題について、二宮解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210414_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210414_2-thumb-480xauto-1202713.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）左側の熊本地震の避難所のイラスト、人でいっぱいですね。<br>Ａ）当時、熊本県内の避難者は１８万人を超え、益城町ではおよそ1万6000人、人口の半数が避難しました。避難所は廊下にまで人があふれ、車や庭先のテントで避難生活を送る人も相次ぎました。</p><p>Ｑ）コロナ禍の今は、これまで以上に混雑しないようにする必要がありますね。<br>Ａ）はい。感染対策を徹底するには、これまでの3倍のスペースが必要とされています。<br>このため、全国の自治体が、地元のホテルや旅館に対して、持病のある高齢者や障害者、妊婦の避難先にできるよう協力を求めています。民間企業の会議室や駐車場を、避難所に使わせてもらう連携も広がっています。</p><p><img alt="C210414_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210414_5-thumb-480xauto-1202716.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）避難所を増やして3密を防ごうということですね。<br>Ａ）しかし、避難所が増えると、運営する職員の人手が足りなくなってしまいます。<br>そこで、地元だけではなく、遠くとの連携も進んでいるのです。<br>ペアに決まった自治体が応援職員を派遣したり、足りない物資を送ったりします。<br>これは、「対口（たいこう）支援」と言って、2008年の四川大地震での中国のやり方を参考にしました。<br>日本では、「カウンターパート方式」とも呼ばれ、3年前、国の制度として正式に導入されました。<br>その年の西日本豪雨では、岡山県総社市を、東日本大震災をきっかけに交流していた仙台市が支援するなど、本格化しました。</p><p>Ｑ）決まった自治体を支援するのは、どういうメリットがあるのですか？<br>Ａ）迅速に応援職員を派遣できるほか、「顔の見える関係」になることで、より被災地のニーズにあった職員や物資を送ることが期待できます。<br>今は、派遣された職員が感染していないかなど、慎重な運用も必要ですが、次の災害に備えて、こうした遠近両面の連携がもっと広がってほしいと思います。</p><p>(二宮　徹 解説委員)　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 07:45:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「動き出した韓国大統領選」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/447462.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週、ソウルとプサンで行われた市長選挙では、政権与党の候補者が野党候補に大差で敗れ、<br>ムン・ジェイン政権は苦境に立たされています。<br>来年３月の大統領選挙に向け韓国政治はどのように動いていくのか出石　直（いでいし・ただし）解説委員とともにお伝えします。</p><p><img alt="i210414_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_01-thumb-420xauto-1202719.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【２市長選結果】</p><p><img alt="i210414_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_03-thumb-420xauto-1202721.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ１、こちらが先週行われたソウルとプサンの市長選挙の結果です。<br>首都ソウルでは１８ポイント差、プサンでは２８ポイント差と野党候補の圧勝でした。<br>この結果をどう見ますか？</p><p>Ａ１、政権与党の惨敗です。韓国の選挙は保守と革新の支持が４割ずつ、残りの２割を双方が取り合う構図が一般的なのですが、ソウル、プサンともに４割を割り込んだということは与党支持層の中にも野党支持に回った人がいたことになります。<br>今回の選挙は、ムン政権の是非を問う信任投票という意味合いが強かったので、ムン政権は有権者から「Ｎｏ」を突きつけられた形です。</p><p>【敗北理由】<br>Q２、なぜそこまでムン大統領の支持が急低下してしまったのでしょうか？</p><p>A２、期待が失望に変わったということだと思います。<br>ムン政権は、パク・クネ前大統領を弾劾に追い込んだ“ろうそくデモ”によって誕生した政権です。<br>ムン大統領は「公正な社会の実現」を掲げ、腐敗の一掃、最低賃金の引き上げ、検察改革などに取り組みましたが、具体的な成果を上げることはできませんでした。<br>特に国民の不満が大きいのが不動産価格の高騰です。ムン政権になってソウルのマンション価格は６割以上も上昇し、ソウルのマンションの平均価格は日本円にしておよそ１億円に達しています。庶民には到底手の入らない価格です。一方で、大統領府の高官が複数のマンションを所有していたことが明らかになったのに加え、土地住宅公社の職員が開発計画の発表前に土地を不正に取得していた疑惑が持ち上がり庶民の怒りは頂点に達したのです。<br>ムン大統領の支持率は３０％台にまで落ち込んでいます。</p><p>【大統領選の行方】<br>Q３、来年３月に行われる大統領選挙への影響は？</p><p>A３、きわめて大きいと思います。</p><p><img alt="i210414_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_05-thumb-420xauto-1202723.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国では、キム・デジュン、ノ・ムヒョン大統領による革新政権の後、イ・ミョンバク、パク・クネ大統領の保守政権と、ほぼ１０年ごとに政権交代が行われてきました。ムン・ジェイン政権の後も革新政権が続くのかどうかが最大の焦点なのですが、今回の２つの市長選挙の大敗で、どうなるのかわからなくなってきました。</p><p><img alt="i210414_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_06-thumb-420xauto-1202725.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今のところ、政権与党の「共に民主党」では、キョンギ道のイ・ジェミョン知事とイ・ナギョン前首相が名乗りを上げています。しかし今回の選挙で選挙対策委員長を務めていたイ・ナギョン氏は敗北の責任を問われレースから撤退する可能性も出てきました。</p><p><img alt="i210414_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_07-thumb-420xauto-1202728.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イ・ジェミョン氏は小学校を出た後、働きながら大学を出て弁護士になった立志伝中の人物ですが“韓国のトランプ”“韓国のサンダース”などと呼ばれるなど過激な言動で知られスキャンダルも多く政権与党の中ではいわば異端児です。イ・ジェミョン氏でまとまるのか、それともムン大統領に近い別の人物が名乗りを上げるのか、まだ見通せない状況です。</p><p>Q４、一方、政権奪還を目指す野党陣営はどうなのでしょうか？</p><p>A４、今回の選挙で勢いを得た野党陣営ですが、有力候補がいないのが最大の課題です。<br>そこで注目されているのがムン大統領と対立して検事総長を辞任したユン・ソギョル氏の動向です。</p><p><img alt="i210414_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_09-thumb-420xauto-1202730.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最近の世論調査（NBS）では、次の大統領にふさわしい人物として、イ・ジェミョン氏が２４％、ユン・ソギョル氏が１８％、イ・ナギョン氏が１０％と、ユン氏が２位につけています。<br>今のところ野党陣営で“勝てそうな候補”はユン氏しかいません。本人も意欲満々と伝えられています。しかし本人はこれまで政党に所属したことはありませんし、検察畑をずっと歩いてきた人なので政治経験がなく、外交・安保、経済などについての知識・能力は未知数です。加えてパク・クネ前大統領を訴追した張本人ですので、パク前大統領の支持層から反発が出ることも予想されます。こうした声を抑えて党内をまとめきれるかどうかが焦点です。</p><p>【ムン政権の今後】<br>Q５、次の大統領選挙に向けて与野党ともに課題があるということですが、残る任期が１年となったムン政権の政権運営は今後どうなると予想しますか？</p><p>A５、首都と第２の都市でこれだけの大敗を喫したのですから、政権運営の見直しは避けられないと思います。民意を強く意識した内向けの政権運営となるのではないでしょうか。ただ何をどう改めるのか、今のところムン大統領は具体的には明らかにしていません。<br>私がもっとも心配しているのは外交面、特に日韓関係への影響です。</p><p>Q６、国内世論を意識して日本に厳しい姿勢に出てくるのでしょうか？</p><p>A６、日本に厳しくしたからといって支持率が回復するわけではありませんし、バイデン政権の意向を受けて日韓関係を何とかしなければならないという意識は芽生えてきているように思えます。<br>ただムン政権が掲げている“被害者中心主義”の旗印を降すことはできないでしょう。徴用をめぐる問題にせよ慰安婦問題にせよ、今の日韓関係を改善するためには韓国側のより踏み込んだ対応が求められているのですが、被害者の意向を尊重しつつ歩み寄りの姿勢を示すというのはますます困難になってくるかも知れません。</p><p>韓国の世論はちょっとした出来事で大きく変わります。パク・クネ前大統領を弾劾に追い込んだデモもそうでしたし、一年前の総選挙ではムン政権の与党が圧勝しています。今は野党が勢いづいていますが、このままの勢いが来年３月まで続く保証はありません。韓国は大統領が変われば別の国になるくらい大統領府はもちろん中央省庁の幹部人事も政策もがらりと変わります。<br>次の大統領が誰になるかで、日韓関係も朝鮮半島情勢も大きく変わってきます。<br>動き出した韓国の次期大統領選びは、まさにこれからが本番です。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 08:48:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「狙われる１８歳　消費者被害を防げ」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/447471.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは「狙われる１８歳　消費者被害を防げ」というタイトルで、今井純子解説委員です。</p><p><img alt="k210414_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_001-thumb-420xauto-1202737.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【狙われる１８歳。どういうことですか？】<br>成人。つまり、大人になる年齢は、今、２０歳ですが、来年４月から１８歳に引き下げられます。</p><p><img alt="k210414_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_002-thumb-420xauto-1202739.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのとたんに、新たに成人になる１８歳、１９歳の若者が、悪質な事業者に狙われるのではないかと、懸念されているのです。</p><p>【なぜ、新たな成人が狙われるのですか？】<br>未成年に認められていた「契約を取り消す権利」がなくなるからです。</p><p><img alt="k210414_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_005-thumb-420xauto-1202742.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【契約を取り消す権利。どのような内容ですか？】<br>未成年の人は、契約を結ぶ＝例えば、スマートフォンを買ったり、ローンの契約を結んだりする場合、原則、親などの同意が必要になっています。そして、もし、同意がなく契約をしてしまった場合、未成年だという理由だけで、契約を取り消すことができる権利が民法で定められているのです。まだ判断力が十分ではなく、自分に不利な契約をする恐れがあるという考えからです。<br>それが、成人になると、親などの同意がなくても、自由に契約することができるようになる。その代わりに、原則、後から取り消すことができなくなってしまうのです。</p><p><img alt="k210414_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_010-thumb-420xauto-1202745.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【大人としての責任がでてくるということですね】<br>はい。自分の判断で契約を結んだ以上、守らなくてはいけないということなのですが、成人。今は、２０歳。になったとたんに、トラブルに巻き込まれる人が増えているのです。</p><p>【来年になったら１８歳で増えるかもしれないということですね。どのようなトラブルですか？】<br>典型的な例は・・</p><p>（デート商法）<br>▼ ＳＮＳで知り合った女性と、何度かデートをした後、女性の勤め先だという宝石店で、アクセサリーを買うよう勧誘を受けた。「買ってくれなければもうデートはできない」と言われ、買ってしまったが、その後、その女性と連絡がとれなくなってしまった。</p><p>（不安をあおる商法）<br>▼ 進路に悩んでいた時に、インターネットで芸能事務所のオーディション案内を見つけ、応募したら合格したという連絡があった。だけど、「今のままだとダメで、３０万円かけて芸能スクールに通う必要がある。今、このチャンスしかない！」と言われ、契約してしまった。</p><p>（マルチ商法）<br>▼ 大学の先輩から、「投資で儲かっている人から話を聞かないか」と誘われ、話を聞いたところ、「今、投資をすれば、この先、楽に暮らすことができる」として、投資用の教材を買うよう勧められた。おカネがなかったが、ローンを借りるよう言われ、５０万円で買ってしまった。</p><p>（エステなど美容関連）<br>▼ 「初回、お試し」というネットの広告を見て脱毛のエステに行ったところ、効果を出すには２０万円の全身脱毛のコースが必要と勧誘を受け、契約してしまった。<br>こうしたトラブルです。</p><p><img alt="k210414_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_015-thumb-420xauto-1202747.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国民生活センターによると、２０歳からの相談件数は、１９歳からの相談件数と比べて、１．７倍。ローンやクレジットの契約を組ませることで、被害額の平均も、およそ１７万円から３０万円に膨れ上がるといいます。悪質な事業者ほど、取り消し権がなくなる成人になるのを待って勧誘しているのです。これまでは、それが２０歳でしたが、来年４月以降は、１８歳になったとたんに狙われる心配がでてきます。</p><p><img alt="k210414_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_020-thumb-420xauto-1202749.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【１８歳というと、高校３年生や大学１年生ですよね。成人になると言われても、急に判断力がつくわけではない。心配ですね】<br>はい。多くの自治体では、成人式は２０歳と、これまで通りになる見通しです。それだけに、「成人としての責任」について自覚のないまま、被害に巻き込まれ、借金まで背負わされる１８歳が増えるのではないか心配です。</p><p>【被害を防ぐために対策はとられていないのですか？】<br>政府も対策をとってはいます。<br>まず、成人になっても契約を取り消せる範囲を広げるための法改正です。先ほど紹介した被害のうち<br>▼　恋愛感情につけこむ「デート商法」や<br>▼　タレントになりたいとか就職したいといった願いの実現に向け、不安をあおって勧誘をする商法については、年齢にかかわらず契約を取り消せるよう、法律が改正され、施行されています。</p><p>【こうした被害は、成人でも取り消しができるのですね】<br>ただ、「未成年だ」というだけで取り消しができたのと比べると、取り消しをするには、事業者の側が「恋愛感情につけこんでいた」とか「不安をあおる発言をした」といった要件が必要となり、その点をめぐって争いになり、簡単に取り消しに応じてくれない心配が残ります。<br>一方、マルチやエステの被害のような手口も含め、広く使える規定については、まだ、対応ができていません。国会では、成人年齢の引き下げまでに必要な法整備を検討するよう求めた付帯決議が採択され、政府で検討が行われていますが、来年４月には間に合わない見通しです。</p><p>【それは、心配ですね】<br>そうですね。特に、マルチ商法については、若者を中心に、毎年およそ１万件のトラブル相談があり、日弁連などからは、２２歳以下との取り引きを禁止するよう求める意見も出ています。ぜひ、被害を防ぐ対策の検討を急いでほしいと思います。</p><p><img alt="k210414_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_026-thumb-420xauto-1202751.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【法律以外には、どのような対策がとられているのですか？】<br>２点挙げたいと思います。<br>１点目は、若者に安易におカネを貸せないようにする対策です。<br>▼ 金融機関の中には、今後、新たに成人になる１８歳、１９歳との契約にあたって、融資の上限を通常より引き下げたり、少ない金額でも、きちんと年収があると証明する書類を出すよう求めたりといった、対応を決めたところもでてきています。が、あくまでも自主的で、一部の取り組みにとどまっています。また、悪質な事業者がウソの申告をしておカネを借りるよう指南するケースもあります。被害の拡大を防ぐために、政府は、より多くの金融機関に対応を求めるとともに、悪質な事業者の摘発も強化してほしいと思います。</p><p><img alt="k210414_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_030-thumb-420xauto-1202753.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【法律以外の対策。２つ目は？】<br>高校生などへの消費者教育です。<br>▼ 政府は、高校で「契約がいかに重要か」「クーリングオフなど、消費者を保護するためにどのような仕組みがあるか」教える取り組みを進めていますが、地域や学校によってばらつきがある。まだ、十分ではないという指摘もあがっています。</p><p>【学校での教育は、ぜひ、徹底してほしいですね】<br>そうですよね。借金の怖さ。それから、困った時は身近な消費生活センターにつながる消費者ホットライン１８８に電話をする。といった知識も教えてほしいと思います。こうした教育を通じて、１８歳で成人になるという責任と自覚をもってもらうことが、自分の身を守るためにも、とにかく大事だと思います。<br>そして、自ら学ぶということでは、法務省が、成人になった後、なにに注意をしなければいけないのかをマンガやクイズで学べる「大人への道しるべ」と題したウェブサイトを、先週、立ち上げました。こちらも参考になるのではないかと思います。</p><p><img alt="k210414_037.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_037-thumb-420xauto-1202755.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【私自身、契約についてあまり知りません。これなら家族で読んで一緒に学ぶこともできますね。親がこどもにきちんと教えることも大事ですね】<br>そうですね。成人年齢引き下げまで、あと１年しかありません。というか、１年を切っています。政府・自治体はＳＮＳや街頭などあらゆる手段を使って情報を発信してほしいですし、家庭を含め、私たち、社会全体で１８歳、１９歳の若い人たちが、トラブルに巻き込まれることがないよう、全力で取り組んでいかなければいけないと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 10:55:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>