<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「地下鉄サリン事件２６年　失われる記録　&quot;次&quot;への備えは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/445709.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>オウム真理教が日本の中枢を狙った「地下鉄サリン事件」から２６年が過ぎました。<br>当時の記憶だけでなく、カルテなど被害の状況がわかる記録も失われつつあります。<br>被害者が今、どんな不安や後遺症を抱え、どう過ごしているのか、誰も全体状況を把握しないまま時間だけが過ぎています。<br>このままでは、再びテロ事件が起き、私たちが被害に遭っても、支援を受けられないおそれがあります。<br>私たちは、どう備えるべきなのか。事件当日の、ある出来事をもとに考えます。</p><p><img alt="j210324_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210324_1-thumb-420xauto-1196914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210324_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210324_3-thumb-420xauto-1196918.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地下鉄サリン事件が起きたのは１９９５年３月２０日。<br>朝の通勤・通学の時間帯に、地下鉄の３つの路線で猛毒のサリンがまかれました。<br>多くの被害者が運ばれた聖路加国際病院では、礼拝堂までもが処置のために使われ、医師たちは、何が起きたのかわからないまま治療にあたりました。<br>そのさなか、病院に１本の電話が入りました。<br>前の年に松本サリン事件を経験していた信州大学医学部附属病院からでした。<br>その内容は「原因はサリンではないか」というもので、速やかな解毒剤の投与につながりました。<br>ただ、この事件の犠牲者は、あわせて１４人。<br>健康被害を受けた人たちはおよそ６３００人にのぼりました。<br>その後、事件を起こしたオウム真理教の元幹部ら１３人は死刑が執行されました。<br>オウム真理教の後継団体は今も国の立ち入り検査を受けていて、「加害者」への捜査や今後の活動に対する規制は進みました。<br>問題は、「被害者」の存在が埋もれていることです。<br>あれだけの事件だったにも関わらず、どこで誰がどのような被害に遭い、その後どう過ごしているのか、被害に関する記録は誰もまとめていないため、全体状況を把握できていないのです。<br>対照的なのは、松本サリン事件です。<br>信州大学と地元の医師会、それに松本市は、事件の直後、次に同じような事態が起きた時のために診療の記録を残すことで一致しました。<br>そして治療法をまとめ、その後の経過も確認していました。<br>こうしてまとまった報告書の原稿が手元にあったため、地下鉄サリン事件の時に、東京の医療機関に速やかに情報を提供できたのです。<br>松本市ではその後も２０年にわたって被害者の健康調査が行われました。</p><p><img alt="j210324_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210324_4-thumb-420xauto-1196922.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京では、なぜそのような取り組みが行われなかったのでしょうか。<br>複数の関係者に取材すると、見方が一致するのは、事件の規模が大きく、多くの機関が関わっていたことや、加害者の捜査に注目が集まり、被害者に目が向かなかったことです。<br>どこも主体的に動かないまま、カルテの散逸が進んでいます。<br>医療機関に保存義務があるのは５年で、廃棄した病院もあります。<br>こうした中で、継続的に被害者の健康状態を把握しようという動きもあります。<br>聖路加国際病院の副院長で、当時、患者の治療にあたった医師の石松伸一さんは、ＮＰＯ「リカバリー・サポート・センター」とともに、毎年、被害者の健康診断を行っています。<br>実際に今も目の痛みや視界の異常を感じている人がいますが、連絡が取れているのは１０００人ほどで、残りの５０００人の状況は、本人にしかわかりません。<br>体の不調があった時、「サリンの後遺症か」という不安を感じても、解消する術がないのです。<br>もし国や自治体が動いて大規模な調査や研究が行われていれば、どんな後遺症があるのか、その後、別の病気を発症するリスクが高まるのかどうかがわかったかもしれません。<br>石松さんは、人知れず不安や苦しみを抱えている人たちのことを気にかけています。<br>「被害者がどんなつらい思いをしているのか、まったく焦点が当てられていない。世の中から忘れ去られていって、救われる方法がない。それが今、つらいと思うことです」<br>取材で強く印象に残った、石松さんのことばです。</p><p><img alt="j210324_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210324_5-thumb-420xauto-1196925.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>記録が保存されていないことで不利益を受けたのは被害者だけではありません。<br>取材を進めると、テロ対策にも影響が出ていることがわかりました。<br>国の研究班は、２０１７年度に、東京オリンピック・パラリンピックに向けて、新国立競技場でサリンによるテロ事件が起きた場合のシミュレーションを行いました。<br>サリンの解毒剤をどの程度用意しておけばよいか検討するためです。<br>しかし、シミュレーションを行った研究班の医師、小井土雄一さんによると、サリンを吸った人たちがどのくらいの時間でどの程度症状が重くなるのかといった基礎的なデータがなかったため、さまざまな文献をもとに推定せざるを得なかったといいます。<br>小井土さんは「しっかりしたデータがあればシミュレーションをより精緻化することができた。こんな化学テロ事件が起きたのは日本だけなので、世界からも必要とされているデータだった」と指摘しています。</p><p>テロ事件はいつ再び起きるかわかりません。<br>ここからは、「次」への備えについて考えます。</p><p><img alt="j210324_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210324_6-thumb-420xauto-1196927.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>医療に関するデータに限って言えば、大規模に収集する方法はすでにあります。災害医療の現場では、救急医療や災害医療の学会や医師会などが連携して運用している「Ｊ−ＳＰＥＥＤ」と呼ばれるシステムが使われています。<br>すでに熊本地震や西日本豪雨などで活用されています。<br>被災地では、医師が「災害診療記録」と呼ばれるカルテのような統一の書式を使って、被災者の症状などを記録します。<br>そして、名前などの個人情報を除き、性別や年代、症状、治療結果などの情報を「Ｊ−ＳＰＥＥＤ」に入力する仕組みです。<br>これによって、被災者にどんな疾病の傾向が見られるのか、ほぼリアルタイムで分析することができます。<br>運用している医師たちは、東京オリンピック・パラリンピックでテロが起きた時にもこの仕組みを使うことを提唱しています。<br>ただ、これは災害時のシステムです。<br>今後、いつ起きるかわからないテロ事件でも運用するのであれば、開発費用や人員の確保などが課題となります。<br>その場合は公的な支援が必要になるでしょう。<br>もう１つ、研究の枠組みを利用してデータを集める方法もあります。<br>特定の集団の健康状態などを長期的に調べる「コホート」と呼ばれる研究です。<br>東日本大震災でも、国の研究班が、個人情報に配慮した形で被災者の調査を行っています。</p><p>問題は、医療以外のデータを幅広く収集する仕組みが確立されていないことです。<br>例えば、地下鉄サリン事件について言えば、「あの日、何が起きたのか」を正確に把握するには、警察・消防・地下鉄など、さまざまな関係機関が持つデータを収集する必要があります。<br>そこで注目したい取り組みがあります。</p><p><img alt="j210324_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210324_7-thumb-420xauto-1196929.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>昨年度から厚生労働省の研究班が始めた、地下鉄サリン事件に関する記録を収集し、将来的にアーカイブ化を目指す取り組みです。<br>きっかけは、記録の保存を求める被害者の声と、それを受けた超党派の議員連盟の決議でした。<br>研究班の代表を務めている医師の奥村徹さんが関係機関に問い合わせると、すべてが散逸したわけではなく、それぞれの下で保存されている記録もあることがわかってきました。<br>カルテについては、聖路加国際病院など少なくとも６か所では保存されていることがわかりました。<br>また、消防や警察など関係機関の記録の中には、残されているものがあることがわかりました。<br>残されたものだけでも保存しておけば、いずれコンピューターの性能がさらに向上すれば、ビッグデータとして分析し、新たな事実が明らかになる可能性もあります。<br>ただ、情報公開法では「非開示」の扱いとなる記録もあるため、どこに何が残っているのか、詳しいことはわかりません。<br>法的な解決が必要な問題もありそうです。<br>研究班では、今後、個人情報に配慮した形で記録を収集・保存する方法を検討することにしています。</p><p>この取り組みは、地下鉄サリン事件の記録を保存することが第一の目的ですが、記録を幅広く収集し、役立てる仕組みを確立するきっかけになるかもしれません。<br>まだ研究段階ですが、この取り組みが実を結ぶことを期待します。<br>そして次にテロ事件が起きる時に備えて、国には本腰を入れて今後の仕組みづくりに取り組んでもらいたいと思います。</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Mar 2021 23:11:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「聖火リレーきょう開始　コロナ対策は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/445711.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>開幕まであと４か月となった東京オリンピックの聖火リレーが２５日に始まります。コロナ禍で行われる聖火リレーは、感染対策の徹底が大きな課題です。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C210325_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210325_0-thumb-480xauto-1196939.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>延期された聖火リレーが始まりますね</p><p><img alt="C210325_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210325_1-thumb-480xauto-1196941.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１<br>聖火リレーは本来、平和・団結・友愛といったオリンピックの理想を伝えることが目的で、大会で競技の行われない場所の人たちも、世界とつながっていることを実感できるイベントだとされています。ただ、緊急事態宣言が解除されたとはいえ、変異ウイルスへの感染が国内で相次ぎ、一部の自治体がリレーの中止や規模の縮小に言及しているほか、各地でタレントをはじめとするランナーの辞退も続いています。聖火リレーが感染拡大につながるのではないかと不安を持つ人も多く、感染防止対策の徹底が求められています。</p><p>Ｑ２<br>どんな対策がとられるのでしょうか？</p><p><img alt="C210325_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210325_5-thumb-480xauto-1196943.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２<br>組織委員会が作成したガイドラインでは主な対策として、ランナーには走る２週間前から、会食や密集する場所への外出を避けるよう要請しています。さらに沿道に人が集まり過ぎないよう、その日のランナーがどこを走るのかは、スタートの３０分前まで非公開としています。ランナー自身がSNSなどで走る場所を明らかにすることも禁止されています。また、沿道の人たちにはマスクの着用や、大声ではなく拍手での応援を求めています。沿道が「密」の状態になって解消できないと判断した場合は、その場所をスキップして次に進むことを検討し、さらにスタッフなどに感染が確認された場合は、縮小や公道でのリレーの中止も、感染の規模などをもとに判断する方針です。組織委員会では、「なるべくインターネットのライブ中継を通してリレーを見てもらえれば」としています。</p><p>Ｑ３<br>多くの人に見てもらいたいけど、人を積極的に集められないジレンマも</p><p>A３<br>本来は聖火リレーを目の当たりにしてもらうことで、大会への機運も高まりますが、今回は難しさもあると思います。組織委員会などはリレーの意義を伝えながらも、安全安心を最優先して冷静に状況を判断し、臨機応変に対応して欲しいと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Mar 2021 07:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日韓関係は改善に向かうのか？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/445756.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮が、およそ１年ぶりに日本海に向け弾道ミサイルを発射しました。軍備拡張を続ける中国ととともに、私達が暮らす東アジアを取り巻く安全保障環境は日増しに厳しさを増してきています。<br>「そんな時に日本と韓国がいがみあっていて良いのか？」<br>「日韓関係ほど重要な関係はない」　<br>先週、アメリカのブリンケン国務長官、オースティン国防長官が日本と韓国を訪問したのに合わせて、バイデン政権が発したメッセージです。<br>徴用をめぐる問題や慰安婦問題で“国交正常化以来最悪“とも言われている日韓関係は、果たして改善に向かうのでしょうか？</p><p><img alt="j210325_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210325_01-thumb-420xauto-1197277.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>この時間は、次の３点について考えてみたいと思います。<br>▽ブリンケン国務長官らの東アジア歴訪で強調された「日米韓３国の協力の重要性」。<br>▽最近の「ムン・ジェイン大統領の発言の変化」。<br>▽そして「今後の日韓関係」です。</p><p>【日米韓協力の重要性】<br>なぜ日米韓の協力が重要なのか？<br>先週、日本と韓国を訪問したアメリカのブリンケン国務長官とオースティン国防長官は次のように説明しています。</p><p><img alt="j210325_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210325_02-thumb-420xauto-1197279.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「自由で開かれたインド太平洋地域の平和と繁栄を維持していくためには、日米韓３か国の協力を強化していかねばならない。日米韓３国の協力が強化されることで、私達はより強くなる」</p><p>かつてオバマ政権でアジア政策を担当していた国務省の元高官は、今の冷え切った日韓関係をこちらの絵のように例えています。</p><p><img alt="j210325_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210325_04-thumb-420xauto-1197281.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「家庭内に揉め事があったら、友達を夕食に招くことができない」<br>力によって国際秩序を脅かしている中国や核・ミサイル開発をやめようとしない北朝鮮に対抗していくためには、日米韓３国の協力を軸にした民主主義国の結束が欠かせない。日本と韓国が喧嘩をしていては、せっかく用意した「自由で開かれたインド太平洋」という民主主義国家の枠組みに他の国を招き入れることができない、というのです。<br>日韓の仲違いは、中国や北朝鮮を利するだけで、アメリカの国益にならない。<br>これが今のバイデン政権の基本的なスタンスです。</p><p>【ムン大統領の発言の変化】<br>こうしたバイデン政権の意向を配慮してか、このところ韓国のムン大統領の日本に対する態度にも変化が見られます。</p><p>バイデン大統領の就任式の２日前に行われたムン大統領の記者会見です。<br>（ムン大統領1/18）<br>「過去は過去であり、両国関係が未来志向的に発展させることも進めていかねばならない」<br>次に３月1日、植民地統治下の韓国で日本からの独立運動が始まった日を記念する式典での演説です。<br>（ムン大統領3/1）　<br>「われわれは、いつでも日本政府と向き合って対話をする準備ができている」</p><p>この時の演説でムン大統領は「日本との不幸な歴史を忘れることはできない」としながらも「両国は今やお互いにとって非常に重要な隣国になった」とも述べています。</p><p>【徴用問題】<br>日韓関係の改善を阻んでいる最大の障壁が、太平洋戦争中の徴用をめぐる問題です。<br>３年前、韓国の最高裁判所で日本企業に賠償を命じる判決が確定し、原告側が差し押さえた日本企業の資産を売却し現金化する手続きが進められています。</p><p><img alt="j210325_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210325_06-thumb-420xauto-1197283.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この問題についてムン大統領はこれまで<br>「日本政府はもう少し謙虚な姿勢を持つべきだ」（２０１９年１月）<br>「（最高裁の）判決は韓国で最高の法的権威と執行力を持つ」（２０２０年８月）<br>と述べ、司法の判断には介入しない立場をとり続けていました。</p><p>ところがことし１月の記者会見では、日本企業の資産を売却し現金化する動きについて、<br>「韓日関係にとって望ましくない。そうなる前に外交的な解決を模索することが優先だ」と述べ、<br>現金化によって日本企業に損害が生じることは望ましくない、という考えを初めて示したのです。<br>この問題は１９６５年の日韓請求権協定で「完全かつ最終的に解決済み」だとする日本政府の立場に理解を示したとも受け取れる発言です。</p><p>【慰安婦問題】<br>次に慰安婦問題です。この問題は２０１５年の１２月に両国の外相が記者会見をして「完全かつ不可逆的（＝つまり蒸し返されることなく）解決」したはずでした。</p><p><img alt="j210325_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210325_08-thumb-420xauto-1197285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この合意についてもムン大統領は就任当初、<br>「手続き的にも内容的にも重大な欠陥があった」（２０１７年１２月）と厳しく批判していました。<br>しかし１月の会見では、<br>「（合意は）両国政府間の公式の合意だった」ことを初めて認めたのです。<br>韓国政府によりますと、先週、ソウルでブリンケン国務長官らと会談した際にも、ムン大統領は「韓日関係は極めて重要であり、関係修復のため努力する」と述べたということです。</p><p>ただ、関係修復のために韓国政府として具体的にどのような措置を考えているのかについての言及はありませんでした。この点は残念ですが、少なくとも日本に対する発言のトーンはこれまでとは変わってきています。日韓関係の改善を求めているバイデン政権の意向を強く意識していることは間違いないでしょう。</p><p>もうひとつ、変化の理由として考えられるのが東京オリンピックへの期待です。<br>（VTR）３年前、ピョンチャンで開催された冬季オリンピック。これをきっかけに南北融和が一気に進み、南北首脳会談、米朝首脳会談へとつながりました。南北関係の改善が最優先のムン大統領としては「東京オリンピックを機に再び南北や米朝の対話を進めたい。そのためには日韓関係も改善しておかねばならない」という思惑があるのではないでしょうか。ムン大統領の残る任期はあと一年あまり。東京オリンピックは最後のチャンスになるかも知れないのです。</p><p>【今後の日韓関係】<br>最後に、これからの日韓関係についてです。</p><p><img alt="j210325_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210325_09-thumb-420xauto-1197287.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>徴用をめぐる問題も慰安婦問題も、両国の立場には依然大きな隔たりがあり、歩み寄りは容易ではありません。日本政府は「韓国側が解決に向けた具体策を示すべきだ」という立場です。しかし、ただ待っているだけでは進展は望めません。あらゆる機会を捉えて少しずつでも信頼関係を取り戻し、意見の隔たりをひとつひとつ埋めていく努力が双方に必要ではないでしょうか。</p><p>乗り越えねばならない課題もあります。中国や北朝鮮に対する脅威認識では、日米両国と韓国との間ではかなりの温度差があります。先日のアメリカ政府高官との会談でもムン大統領からは「中国の脅威」への直接の言及はありませんでしたし、北朝鮮の非核化についても楽観的な見方が強すぎるように思えます。その差を埋める努力も必要です。</p><p>今回のような北朝鮮による弾道ミサイルの発射、さらには急速に軍備拡張を進める中国など、この地域の安全保障環境を考えれば「日韓関係ほど重要な関係はない」という冒頭ご紹介したバイデン政権のメッセージは、けっして大袈裟ではないと考えます。</p><p><img alt="j210325_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210325_10-thumb-420xauto-1197289.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国では来月、ソウルとプサンの市長選挙が行われ、来年３月の大統領選挙に向けた候補者選びもこれから本格化します。日本でも来月には衆議院と参議院の補欠選挙や再選挙、そして秋までには衆議院選挙が予定されています。政治の季節になれば、国民世論を意識して政権運営が内向きになる心配もあります。日韓両国の指導者には、とかく感情的になりがちな世論に流されることなく「日韓関係は重要だ」という思いを共有することで、日韓関係の改善に向け少しずつでも前に進めていって欲しいと願っています。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Mar 2021 23:46:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？デジタル法案めぐる動き」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/445759.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会では、きょう（２６日）新年度予算案が成立する見通しですが、衆議院でも、重要法案の１つ、「デジタル改革関連法案」の審議が進められています。権藤敏範解説委員です。</p><p><img alt="C210326_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210326_0-thumb-480xauto-1197292.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）汽車が出発するところですが、この法案の狙いは何ですか？</p><p><img alt="C210326_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210326_1-thumb-480xauto-1197294.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）審議入りにあたって菅総理が強調した、「世界に遜色のないデジタル社会を実現したい」ということです。<br>デジタル社会と一口に言っても多岐にわたりますので、コロナ対応で、１０万円の給付が滞ったり、接触確認アプリ「ＣＯＣＯＡ」で不具合が生じたりするなど、遅れが一気に露呈した行政のデジタル化がまずは焦点です。<br>法案は、▽デジタル化の司令塔として９月にデジタル庁を創設することが柱で、ほかにも、▽本人の同意に基づき、マイナンバーと金融機関の口座をひも付けることや、▽行政手続きでの押印を原則、廃止することなどが盛り込まれています。</p><p>Ｑ）審議の進み具合はどうですか？</p><p><img alt="C210326_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210326_3-thumb-480xauto-1197296.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）法案は、今月上旬に審議入りしましたが、関係資料に４５か所のミスが見つかり与野党から批判が出るなど、出だしから躓いた形です。また、▽個人情報の取り扱いや漏洩への懸念は根強いですし、▽デジタル機器に不慣れな人たちへの支援策が不十分だという指摘もあり、立憲民主党など野党側は法案の修正を求めています。<br>政府・与党は、来月にも成立させたい考えですが、それが、今後の政局に影響を与えるのではないかという見方も出ています。</p><p>Ｑ）どういう事ですか？</p><p><img alt="C210326_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210326_5-thumb-480xauto-1197298.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）法案が成立したら、菅総理が衆議院の解散・総選挙に踏み切るのではないかという見方が、自民党内の一部にあるのです。来月には、初めての日米首脳会談が行われますし、高齢者へのワクチン接種も始まります。これに、看板政策のデジタル庁創設に道筋がつけば、解散の条件が整うという訳です。<br>一方で、感染収束が見通せない中での選挙は国民の理解が得られないという慎重な意見もあります。<br>コロナ対策や総務省の接待問題など課題を抱える政府・与党にとって、デジタル改革関連法案の成立が反転攻勢につながるのか、注目です。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Mar 2021 07:58:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;LINE問題&quot;情報管理の不安を解消するには」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/445853.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>無料通信アプリのＬＩＮＥで、利用者の個人情報に中国からアクセスできるようになっていたことなどが明らかになり、利用者の間で不安が広がっています。ＬＩＮＥのデータ管理のどこに問題があったのかを整理するとともに、利用者が安心できる対応のあり方について考えます。</p><p><img alt="j210326_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_1-thumb-420xauto-1197855.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210326_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_2-thumb-420xauto-1197857.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＬＩＮＥは、もとは韓国企業の子会社で、平成２３年にサービスを始めました。携帯電話の番号だけで利用できる手軽さや、気持ちなどを絵で表す「スタンプ」が若い世代にうけ、国内で８６００万人が利用しています。文字をやり取りするだけでなく、写真などの送信やテレビ電話のような機能もあり、事実上のインフラとなっています。</p><p>問題視された個人データの管理はどういったものだったのでしょうか。最もよく使われている、１対１のメッセージ送信を例に見ていきます。</p><p><img alt="j210326_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_5-thumb-420xauto-1197859.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、相手に「こんにちは」などというメッセージを送りたいとします。このメッセージは送り主のスマートフォンで暗号化されます。そしてＬＩＮＥ社のサーバーを経由して、相手のスマートフォンに届きます。届いた段階で、もとの文に戻るようになっています。つまり、メッセージの内容は、サーバーを管理するＬＩＮＥ社の社員であっても、全くわかりません。</p><p><img alt="j210326_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_7-thumb-420xauto-1197861.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、写真の場合は異なります。送った写真は一定期間、韓国にあるサーバーにそのまま保存されます。そして相手に届きます。問題視されたのは、このサーバーが日本国内のものではないことでした。</p><p><img alt="j210326_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_8-thumb-420xauto-1197863.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、中国企業のかかわりも問題視されました。ＬＩＮＥでは、誹謗中傷などのメッセージを受け取った人は、ＬＩＮＥ社宛にその内容を伝えて対処を依頼する「通報」を行うことができます。その内容は、通報用のサーバーに届き、利用規約に違反していないかどうか精査します。その運用を担っていたのが、中国にあるＬＩＮＥの子会社でした。この会社の技術者は、利用者の個人情報などを保管している日本国内のサーバーにあわせて３２回アクセスしていたということです。</p><p><img alt="j210326_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_9-thumb-420xauto-1197865.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしたデータ管理方法が明らかになったあと、国や自治体の中には、ＬＩＮＥを通じて行っていた行政サービスを停止するところが相次いでいます。例えば、内閣府は、防災に関する情報提供をするサービスを停止。総務省や国土交通省は採用活動などの情報提供を停止しました。秋田県と香川県は新型コロナウイルスに関する情報提供サービス、大阪府はＬＩＮＥを通じたいじめ相談業務を停止しました。</p><p>しかし考えてみれば、ネットサービスを運営する会社ならば、利用者のデータを保存したり、規約違反が行われていないかをチェックしたりすることは普通の業務です。これほど問題が大きくなった原因はどこにあるのでしょうか。</p><p><img alt="j210326_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_10-thumb-420xauto-1197867.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大きなポイントは、中国に対する警戒感です。中国には、国家情報法という法律があり、中国人と中国企業に対して、国が行う情報活動への協力を義務付けています。ＬＩＮＥは個人情報の流出や不適切利用はないと説明していますが、法律がある以上、中国企業が政府に提供しないという保証はありません。</p><p>そうした懸念がある企業に個人情報を扱わせていたことについて、ＬＩＮＥの出澤剛社長は、利用者を不安にさせてしまうかもしれないという感度が足りなかったと謝罪しています。</p><p>ただ、ＬＩＮＥのプライバシーポリシーには、日本と同等のデータ保護法制を持たない第三国、つまり、プライバシーを保護する法律がない国に個人データを渡すことがあると書いてありました。どの国であるかは書かれていませんでしたが、今の個人情報保護法では明記は義務付けられていません。また、中国にデータを移転することも違法ではありません。</p><p>しかし、移転先に中国が含まれていることを初めて知った人、また、そもそもこの規約があること知らなかった人は、ＬＩＮＥの対応に大きな不安を抱くことになったのです。これほど大きな問題になったことを考えると、ＬＩＮＥは、法律を守れば十分だったというわけではなく、少なくとも後で裏切られたという印象を持たれないよう、事前に十分説明する必要があったと言えます。</p><p>長文で詳細なプライバシーポリシーを利用者に読ませるのではなく、ポイントを絞って誰にでも優しく伝えることができるよう、国もガイドラインを設けるべきです。その上で、私たち利用者も無料アプリのプライバシーに関して、気を配るようにするべきだと思います。</p><p><img alt="j210326_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_11-thumb-420xauto-1197869.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう一つは、韓国のサーバーにデータを保管していたことについてです。ＬＩＮＥは、海外向けのサービスも行う上で処理スピードが速かったことや、ＬＩＮＥ社が元は韓国の会社の子会社として設立されていたことなどを理由にあげています。確かに、韓国にあると情報管理が甘くなるという明確な理由はありませんし、クラウドサービスの時代、サーバーの所在地は関係ないという意見もあります。しかし、自分の個人情報は日本国内で管理した方が安心するという人は少なくありません。１０年ネットサービスを続け、国内最大の通信アプリを提供するＬＩＮＥが、そのことに気づかなかったとは言えないでしょう。</p><p>問題が大きくなった原因は、やはり利用者に対する説明が不十分だったことにあります。何が科学的、法的に正しいかということではありません。企業側の事情を優先せずに利用者に向き合うという姿勢が欠けていたと言わざるを得ません。ＬＩＮＥは記者会見で、中国からの個人情報のアクセスはすでに遮断し、サーバーに保存したデータはことしの９月中に日本国内にすべて移転すると説明しましたが、その会見が問題発覚から６日後だったということも、利用者への説明を後回しにしたと受け止められたことは否めないと思います。</p><p>利用者が不安に思うポイントは何かを想像し、わかりやすく情報開示するのは、ＬＩＮＥに限らず、個人情報を扱うすべての企業に不可欠な姿勢だと言えます。</p><p><img alt="j210326_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210326_12-thumb-420xauto-1197871.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さて、最後に国や行政の責任について触れたいと思います。今回の問題を受けて、国や自治体の中には、ＬＩＮＥを通じた行政サービスを停止するところが相次いでいますが、個人データを移転する国の名前などを、ＬＩＮＥ側にどう確認していたのでしょうか。検証が必要です。今回の問題をＬＩＮＥだけの責任とせずえず、新型コロナウイルスの情報提供や、いじめ相談などを停止せざるを得なくなったという結果責任をどうとらえるか、再発防止のためにも問われています。</p><p>さらに、事実上のインフラとなっているネットサービスが、ほとんど海外発祥のものであることも、今回の問題の背景にあると思います。ＧＡＦＡＭと呼ばれるアメリカの５巨大企業や、韓国が発祥のＬＩＮＥに依存せざるを得ない状態となっていますが、今回の問題は、自分たちの個人情報は、日本国内で管理してほしいと考えている人が少なくないことを示しています。その受け皿を作るためにも国は率先して国内のＩＴ産業を活性化することが必要です。</p><p>国民が安心して利用できるＩＴインフラを、国内で作り上げ、利用を促していく必要があるのではないでしょうか。日本国内ではこれまで、検索エンジン、基本ソフト、人工知能の開発などが進められましたが、大きな成果を上げきれないまま、海外の製品やサービスの利用が進んでいます。エンジニア不足は深刻で、新型コロナウイルス接触確認アプリのＣＯＣＯＡの不具合、金融機関で相次ぐシステム障害など、開発態勢と品質は心もとない状況です。</p><p>すでに手遅れだと思わず、海外とも張り合える品質のネットサービスを提供できるＩＴ先進国を目指さなければ、今回と同じような問題はなくなることはないと思います。</p><p>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Mar 2021 23:58:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イエメン内戦に終止符を打てるか？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/445852.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東のイエメンの内戦で、軍事介入を続けてきたサウジアラビアが、先週、停戦案を発表し、内戦終結のきっかけとなるかが注目されます。背景に何があるのでしょうか。<br>担当は、出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="C210329_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210329_0-thumb-480xauto-1197849.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イエメンの内戦は、長期化して、多くの命が失われていますね。</p><p>Ａ１：<br>はい。イエメンでは、いわゆる「アラブの春」で長期独裁政権が崩壊しました。その後を継ぎ、サウジアラビアを後ろ盾にしたハディ政権と、イランの支援を受ける反政府勢力「フーシ派」との間で、６年前から内戦が続いています。フーシ派が首都を制圧すると、サウジアラビアなどが軍事介入して、泥沼化しました。</p><p><img alt="C210329_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210329_2-thumb-480xauto-1197851.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>これまでに１０万人以上が犠牲になりました。港や空港が封鎖され、食料が輸入できなくなり、国民の半数が飢えに苦しんでいます。医療体制も崩壊して、コレラや新型コロナウイルスの感染が拡がるなど、国連などが「世界最悪の人道危機」と呼ぶ、極めて悲惨な状況です。地域の覇権を争うサウジアラビアとイランの介入が、解決を難しくしています。</p><p>Ｑ２：<br>サウジアラビアが、このタイミングで、停戦案を発表した背景には何があるのでしょうか。</p><p>Ａ２：<br>アメリカの政権交代が大きいと思います。バイデン大統領は、就任早々、内戦終結をめざす決意を示し、同盟国サウジアラビアへの武器の売却を停止しました。</p><p><img alt="C210329_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210329_6-thumb-480xauto-1197853.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>前のトランプ政権は、イランを封じ込めるため、サウジアラビアへの軍事支援を強化する一方、フーシ派を「テロ組織」に指定しましたが、バイデン大統領は、この指定も解除しました。政策の大転換です。<br>サウジアラビアの停戦案は、ハディ政権とフーシ派の双方に対し、国連の監視のもと、イエメン全土で戦闘を停止したうえで、和平協議を始めるよう求める内容です。</p><p>Ｑ３：<br>内戦終結に結びつくでしょうか。</p><p>Ａ３：<br>フーシ派は、サウジアラビアによる攻撃と封鎖が続く限り、停戦案は受け入れないとして、攻撃の手を緩めていません。速やかな停戦実現は難しそうです。<br>ただし、バイデン政権の登場で、内戦を終わらせようという機運が高まっていることが重要です。調停役の国連を中心に、国際社会が一致して、すべての当事者、とくに、サウジアラビアとイランへの働きかけを強めることが大切だと思います。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Mar 2021 07:47:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ対策　総務省接待　問われる政治の枠割」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/445955.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会は、２６日、新年度予算が成立し、後半国会へと入りました。これに先立って、政府は、今月２１日、１都３県への緊急事態宣言を解除しました。国会審議から見えてきたコロナ対策などの課題と、これからの政治の役割について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j210329_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210329_01-thumb-420xauto-1198266.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（新型コロナウイルス対策）<br>まず、新型コロナウイルス対策についてです。</p><p><img alt="j210329_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210329_02-thumb-420xauto-1198268.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>年末から急速な感染の拡大がみられたことを受けて、政府は、国会の召集に先立って、１月８日から、１都３県に緊急事態宣言を出し、その後（１３日）、対象地域を拡大しました。１都３県の宣言は、２度延長され、今月２１日まで２か月半続いたことから、前半国会の大きな争点となりました。</p><p>菅総理大臣は、１都３県への宣言を解除するにあたって、リバウンドを抑えるため、変異ウイルス対策やＰＣＲ検査の強化など、５つの柱からなる総合対策を打ち出しました。<br>ただ、首都圏や関西、その他の地方でも、すでに新規感染者数が増加する傾向がみられ、全国的に変異ウイルスの感染者も増えています。</p><p><img alt="j210329_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210329_03-thumb-420xauto-1198270.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前半国会では、野党側は、▼去年の年末の段階で感染者数が急増していたにも関わらず、菅総理大臣が、年内の緊急事態宣言を見送り、年明けになって、４都県の知事の要請を受ける形で、発出を決めたことや、▼対象地域を、当初、首都圏に限ったことをあげ、対応が後手に回り、感染の拡大を招いたと批判しました。<br>こうした批判も踏まえて、政府は、今回、再拡大の兆候をいち早くつかむため、無症状者を対象にしたモニタリング検査を拡大し、来月には１日５０００件の規模とするとしています。<br>ただ、検査数が少ないという指摘や、ウイルスに特徴的な「抗原」と言われるたんぱく質を調べる、より安価な「抗原検査」を頻繁に行うべきだとの意見もあり、さらなる検討の余地がありそうです。</p><p>また、政府は、病床の確保や保健所の体制強化にも取り組むとしています。</p><p><img alt="j210329_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210329_04-thumb-420xauto-1198272.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>第３波では、政府の目安を参考に、都道府県が作った病床の確保計画は十分ではなく、自宅療養中に死亡するケースが急増しました。ことし１月以降に感染で亡くなった人は、これまでに死亡した人の６割を占め、５５００人を超えています。<br>病床の確保や保健所の体制強化にあたっては、自治体と緊密に連携し、着実に進めていく必要があります。</p><p>そして、第３波では、総理大臣のメッセージの出し方が弱く、国民の間で、誤った受けとめもみられるとの批判を招きました。<br>感染の長期化に伴って、国民には、負担やストレスによる疲労の色が次第に濃くなっています。コロナ禍のような危機の克服には、国民の結束が欠かせません。そのためには、国のリーダーが、国民に寄り添い、対策や見通しについて、ことばを尽くして説明していく姿勢が、なにより求められていると思います。</p><p>（総務省接待問題）<br>前半国会では、総務省の幹部が、衛星放送関連会社「東北新社」やＮＴＴから国家公務員の倫理規程に違反する疑いのある接待を受けていた問題が、大きく取り上げられました。</p><p><img alt="j210329_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210329_05-thumb-420xauto-1198274.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>総務省の調査によりますと、総務省の官僚ナンバー２である総務審議官や衛星放送業務を担う局長級の幹部ら１１人が、東北新社から、２０１６年から去年までの５年間に、のべ３７回にわたって接待を受け、その内の２０回は、菅総理大臣の長男も出席していました。<br>この時期、東北新社は、外資規制に違反していたにも関わらず、衛星放送事業の認定を受け、今国会で問題を指摘されるまで、取り消されませんでした。<br>また、ＮＴＴをめぐる総務省の調査では、総務審議官が、２０１８年から去年までの３年間で、のべ３回、あわせて１０万円あまり、情報通信技術の国際戦略を担う局長が、去年１回、４万円あまりの接待を受けていました。<br>２０１８年８月、当時の菅官房長官は、「携帯電話料金は引き下げの余地がある」と発言し、去年９月には、ＮＴＴは、日本の通信政策の大転換である、ＮＴＴドコモの完全子会社化を発表しています。</p><p>一連の接待問題を受けて、総務省は、多くの幹部職員の処分を行ったほか、検察官出身の弁護士を含む第三者委員会を設置し、政策への影響を調査するとしています。</p><p><img alt="j210329_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210329_06-thumb-420xauto-1198276.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東北新社の外資規制違反は、公開されている有価証券報告書などで容易に確認できるもので、総務省の審査体制が甘いとの批判はまぬかれません。<br>この外資規制違反をいつ認識したかについて、総務省と東北新社の言い分が食い違っているほか、ＮＴＴの携帯料金引き下げなどについても、接待の時期と重なるだけに、行政の公正性への疑念が生じていて、後半国会では、実態の解明を含め論点になりそうです。</p><p>さらに、審議の中では、大臣がＮＴＴの社長らと食事をしていたことも明らかになり、大臣規範のあり方も問われていることから、国会は、「官」と「業」だけにとどまらず、「政」と「官」、「政」と「業」との関係についても幅広く議論を行い、３者の適切な距離感について方向性を示すことが求められます。</p><p>また、一連の国会審議では、参考人として呼ばれた総務省の官僚が、一度、答弁した内容を、週刊誌などの報道を受けて、修正することが相次ぎました。政府の中に国会答弁を軽視する風潮がないのか、政府の問題であるとともに、立法府としても、与野党を超えた取り組みが求められています。</p><p>（今後の政治の流れは）<br>では、後半国会の政治日程ついてみておこうと思います。</p><p><img alt="j210329_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210329_07-thumb-420xauto-1198278.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>後半国会から秋にかけての主な日程です。<br>政府・与党は、来月（４月）下旬にも、内閣の看板政策である、デジタル庁の創設を柱としたデジタル改革関連法案の成立を図りたいとしています。ただ、国民の関心は、引き続きコロナ対策で、感染の再拡大の防止や、影響を受けた人や事業者に対する支援や補償のあり方が最大のテーマとなりそうです。</p><p><img alt="j210329_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210329_09-thumb-420xauto-1198280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日程は、衆参の補欠選挙・再選挙や東京都議選、東京オリンピック・パラリンピックなど非常にタイトで、秋に任期満了を迎える衆議院の解散時期も限られてきています。<br>衆議院の解散・総選挙について、これまで、東京都議選と同時に行うか、または、オリンピック・パラリンピックが終わった秋に行うという見方がありましたが、ここにきて、自民党の一部から、４月末にも解散があるのではないかとの観測が出始めています。<br>日米首脳会談やワクチンの接種など、政権にとって、追い風になりうる日程が続くうちに、解散に打って出て、勝利すれば、菅総理大臣は、自民党の総裁選挙を乗り越えられるという見方が観測の背景にあるものとみられます。<br>ただ、当の菅総理大臣は、「いつ解散があってもおかしくないとは、思っていない。コロナ対策など、やるべきことはしっかりやる必要がある」と慎重な立場を示していて、感染状況や世論の動向などを見極めて、解散時期を探るものとみられます。</p><p>（まとめ）<br>後半国会では、▼コロナ対策、▼デジタル社会や脱炭素社会への道筋、それに、▼来月前半にも予定されている日米首脳会談などをめぐって、議論が交わされる見通しです。<br>ことしは、１０月までに必ず衆議院選挙が行われる政治決戦の年であることから、国会は、会期末にかけて、与野党の攻防が激しさを増すことも予想されます。<br>コロナ後を見据えた経済・社会はどうあるべきなのか、アメリカと中国の大国間競争の中で、日本の外交・安全保障は、どうあるべきなのか。選挙の年であるからこそ、有権者に訴えかける力を持つ、骨太の議論を期待したいと思います。　</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Mar 2021 23:18:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対北朝鮮　日米韓の連携は?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/445956.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本とアメリカそれに韓国の3か国は、今週、国家安全保障を担当する高官どうしの初協議を首都ワシントンで開きます。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210330_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210330_4-thumb-480xauto-1198282.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、バイデン大統領が歌舞伎の舞台に立っている？<br>Ａ１）<br>知らざぁ言って聞かせやしょう。就任からきょう（30日）で70日。中国やロシアに睨みを利かせ、外交の立て直しに大見得を切るバイデン大統領。でも、けさ注目するのは、舞台袖で役者のセリフまわしや段取りを確認しあう黒衣たち。いわば“黒衣会議”です。<br>ホワイトハウスで国家安全保障を担当するサリバン大統領補佐官が、日本の北村・国家安全保障局長、韓国のソ・フン国家安保室長と、対北朝鮮政策の見直しを協議します。</p><p>Ｑ２）<br>協議を開くのは先週、北朝鮮が弾道ミサイルをおよそ1年ぶりに発射したから？<br>Ａ２）<br>確かに、北朝鮮は台本にはないミサイル挑発を再開しました。ただ、それに先立って、すでにアメリカは、同盟国の日韓両国と、それぞれ外務・防衛の閣僚協議で“緊密な連携”を確認しています。しかし、日本と韓国の関係は、慰安婦問題や徴用をめぐる問題などで、冷え込んだまま。そこでアメリカの呼びかけで、今回の日米韓の安保協議が開かれることになりました。</p><p>Ｑ３）<br>アメリカとしては日韓双方との協力が不可欠ということなのですね？<br>Ａ３）<br>そのとおり。でも舞台上の役者は、内外の目を意識して、互いに本音を語りにくいのです。とりわけ日米は、来週首脳会談を行い、「自由で開かれたインド太平洋」の実現に向けて、オーストラリアやインドも交えた4か国、いわゆるクアッドの協力を推進しています。これに対して、韓国のムン・ジェイン政権は、北朝鮮や中国を刺激したくないためか、そうした動きとは距離を置き、どこまで日米と協力するか？バイデン政権も真意を図りかねているところがあるのです。だからこそ通常は目立たない黒衣たちの出番です。<br>北朝鮮による核とミサイル開発の脅威に、日米韓の3か国は足並みを揃えられるのか？“黒衣会議”は、演目の出来栄えを左右する重要な機会になりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:32:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＬＩＮＥで波紋　個人情報どう守る？」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/445957.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのテーマは、国民の３人に２人が使っているといわれる無料通信アプリ「LINE」です。LINEが、十分な説明がないままに、日本の利用者の個人情報の一部を中国からアクセスできる状態にしていたことなどが明らかになりました。何が問題なのか。<br>そしてどのような対応策が考えられるのか。担当は櫻井玲子解説委員です。</p><p><img alt="m210330_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_01-thumb-420xauto-1198284.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【LINEとは】<br>Ｑ　LINE、使っている方、多いですよね。</p><p><img alt="m210330_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_02-thumb-420xauto-1198286.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はい。日本ではおよそ８６００万人が利用しているほか、海外でも、タイや台湾などアジアの一部で使われています。<br>元々は韓国企業の日本法人が開発したアプリで、<br>▼１対１やグループの間で、メッセージや写真、動画を手軽に送れること<br>▼「スタンプ」と呼ばれるイラストでのやりとりや▼テレビ電話もできることが特徴です。</p><p>Ｑ　個人の利用者だけでなく、政府や自治体も使っていますよね。</p><p>Ａ　はい。新型コロナウィルス感染症の発生状況を発信したり、ワクチンの接種を予約できるしくみを導入したりしているところもあり、私たちの生活に、かなり浸透しているのが実情です。</p><p>【何が問題だったのか】<br>Ｑ　そのアプリの、どこに問題があったんでしょうか？</p><p><img alt="m210330_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_04-thumb-420xauto-1198288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい。３つあります。一つは、システム管理の一部を中国の会社に委託していて、中国人技術者が利用者の個人情報を見ることが可能だったことです。実際、少なくとも中国から３２回のアクセスがあったことが明らかになっています。</p><p>Ｑ　私たちの個人情報が海の向こうからみられていたんですね。</p><p>Ａ　正確にいいますと、すべての個人情報がみられるようになっていたわけではありません。利用者の名前や電話番号、それに利用者の間でやりとりされたメッセージや写真などのうち「不適切だ」と、ＬＩＮＥ側に「通報」が寄せられた「書き込み」を見ることができるようになっていました。<br>そもそも中国の会社に業務委託をしたり、データを海外に移したりすることが法律で禁じられているわけではありません。<br>ただ、不安が広がっている背景には中国への警戒感があります。</p><p><img alt="m210330_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_06-thumb-420xauto-1198290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国政府は国内の企業や国民に対し、国の情報活動に協力するよう義務付ける「国家情報法」を定めています。LINEは現時点では「利用者の個人情報の流出や悪用は確認されていない」としています。ですが、中国が企業に情報提供を求めることが制度上できる、と聞けば、抵抗を覚える利用者も、決して少なくないでしょう。</p><p>Ｑ　これが波紋を呼んでいるわけですね。</p><p>Ａ　はい。このため、LINEはまずは、「中国からの個人情報へのアクセスを完全に遮断した」と発表しました。</p><p>Ｑ　２点目の問題はなんでしょう？</p><p><img alt="m210330_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_07-thumb-420xauto-1198292.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はい。利用者がやりとりしている画像や動画、それにスマホ決済の「LINEペイ」の取引状況などを韓国のデータセンターに一時保存しておいたことです。</p><p>Ｑ　なぜ、韓国、にデータを保存していたんですか？</p><p>Ａ　はい。サーバーにデータを一時保存することはIT企業ではどこでもやっていることですが、なぜ韓国かといえば、▼もともと韓国企業の日本法人が開発したアプリだったこと。▼利用者がアジアのほかの地域にもいて、データセンターを韓国に置いたほうが、処理スピードが速くなること。を会社側は挙げています。</p><p><img alt="m210330_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_10-thumb-420xauto-1198294.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国にデータが保存されていると、情報管理が甘くなる、というわけではありません。<br>ですが、アプリを使う人からすると、自分に関わる情報はやはり日本にとどめてほしいと思う人も多いことでしょう。<br>また画像・動画、決済情報を国外に置いていれば、それらを組み合わせて、利用者の行動や交友関係、それにお財布事情まで特定し、悪用することができるのではないか？といった懸念の声が、経済安全保障の専門家からあがっているのも事実です。こうした声を受けて、LINEは韓国で保存しているデータをすべて国内に移転することも決めました。</p><p>Ｑ　海外でデータを管理するなんて、聞いていないよ！という反応もあったでしょうね。</p><p>Ａ　そこが最も重要なポイントで、LINEが個人情報の管理方法や保管先を十分に説明していなかった、というのが３点目の問題です。大事なのは、LINEが説明をしていなかった、のではなく、「十分な」説明をしていなかった、という点です。</p><p>Ｑ　どういうことですか？</p><p><img alt="m210330_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_14-thumb-420xauto-1198296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　ＬＩＮＥの「プライバシーポリシー」つまり利用規約では、『法律で認められる場合には個人情報を第３国に移転することがある』ということは、きちんと書いてあります。しかし、どの国にデータを移すかまでは書いてありません。</p><p>Ｑ　そもそも、利用規約をそこまで読み込んだことはなかったかもしれません。</p><p>Ａ　アプリを導入するとき、利用規約を斜め読みして、最後の「同意」ボタンをポチっと押してしまう、というのは、まま、あることだと思います。<br>これについて、国民生活センターの理事長や内閣府の消費者委員会の初代委員長をつとめた松本恒雄さんにお話を伺ったとところ、「利用者の同意を取りさえすればよい、という『形式論』ではダメだということがはっきりした。ほとんどの消費者が利用規約を細かくは読まない、という大前提にたって、対応策を考えるべきだ」と話していました。</p><p>【消費者、企業、国の対応策は？】<br>Ｑ　その対応策ですが、私たちができること、気を付けたほうがいいことはあるんでしょうか？</p><p><img alt="m210330_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_17-thumb-420xauto-1198298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ 原則論でいえば▼利用規約をよく読む。▼アプリの設定を確認し、コミュニケーション関連の情報や自分の位置情報を、どこまで提供するかをきちんと選ぶ。<br>そして、▼他人にみられたくない情報のやりとりはしない。といったことでしょうか。</p><p>Ｑ　なるほど。とにかく、人に見られて困るものは、送らない。ここは『耳より！ポイント』ですね。</p><p>Ａ　はい。そして企業の説明に納得できない場合には、アプリをいったん解除する手も、あります。<br>ただ、現実的には利用規約に細かく目を通すのは簡単ではありませんし、個人情報の管理を巡っては、LINEだけでなくほかのアプリでも似たような問題が起こる可能性はあります。</p><p>Ｑ　LINEだけが、問題ではないかもしれない？ということですか？</p><p>Ａ　コストの面などから、海外のデータセンターに利用者の個人情報を保管する企業は、ほかにもあるのでは、とみられています。一般の利用者が、企業がどの国でデータを管理しているかをすべて調べるのは難しく、やはり、一義的には、企業側の説明責任が問われるところです。</p><p>Ｑ　企業側はどう説明すればよいのでしょうか？</p><p><img alt="m210330_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_18-thumb-420xauto-1198300.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　大事な説明については、たとえばこちらのように、「あなたの写真をＡという国に移し、保存することがありますが、同意しますか？」といったふうに、「具体的に」説明した上で、「何度でも念を押す」ことで同意の確認をする。といったことが不可欠ではないかと思います。これを、私からの提言、「耳より！ポイント」とさせてください。<br>特にLINEは、主にスマートフォンで使われるアプリで、細かい確認事項は読みにくいですよね。とにもかくにも、企業は「利用者の立場にたった説明」が求められています。</p><p>Ｑ　政府の役割についてはどうでしょうか？</p><p>Ａ　はい。政府や自治体でもLINEの利用を見直す動きが出ていますよね。<br>この話を突き詰めれば、私たちの生活を伺い知ることができるデータをどう守るか。そのためには、きちんとしたルールづくりが必要だ、ということに行き着くのではないでしょうか。来年から施行される改正個人情報保護法では、どの国に個人情報などを移すか、具体的に利用者に伝えることが義務付けられます。<br>ですが、もう一歩、その先をいって「日本と同じレベルで個人情報が守られない国には、データを移転させない」といった、より、厳しいルールが必要かもしれません。<br>私たちの大事な個人情報を守るために、企業も、国も、検討を重ね、責任を果たしてほしいと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 10:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;重要土地&quot;調査・規制法案　論戦の焦点は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446022.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安全保障上重要な施設周辺の土地の利用実態を調査し、規制する法案が先週、国会に提出されました。私権の制限にかかわるとの指摘もあり、野党間でも評価が分かれている、この法案。国会で論戦となるポイントについて考えたいと思います。</p><p><img alt="j210330_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_1-thumb-420xauto-1198607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>《どんな法案？》</p><p><img alt="j210330_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_2-thumb-420xauto-1198609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>法案は安全保障上重要な施設や国境に関係する離島の機能を妨害する行為を防止するというのが、その目的です。自衛隊やアメリカ軍基地、海上保安庁の施設、それに原子力発電所など重要インフラ施設のうち、政府が安全保障上重要だとする施設の周囲おおむね１キロ、また国境に関係する離島を「注視区域」というものに指定します。その区域内の土地や建物の所有者、借りている人の、国籍や利用実態を調査します。日本人、外国人問わず対象になります。必要に応じて報告を求め、応じない場合、罰則を科す規定もあります。また特に重要とする施設周辺や離島は、「特別注視区域」に指定し、調査に加え一定面積以上の土地や建物を売買する際は、事前の届け出を義務づけます。電波妨害など不正行為が明らかになれば、中止するよう勧告、従わない場合、罰則を伴う命令を出します。一方で、措置は必要最小限にすることも規定されています。</p><p>《法案の必要性は？》</p><p><img alt="j210330_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_3-thumb-420xauto-1198611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、なぜ法整備が必要だとしているのでしょうか。それは、自衛隊基地周辺などで外国資本による土地の購入が明らかになり、長年、安全保障上の懸念が指摘されてきたことがあります。長崎県の対馬市にある海上自衛隊の基地では、隣接する土地を韓国資本が購入したことが１０年以上前に明らかになっています。<br>また北海道の新千歳空港近く、航空自衛隊の基地にも近い森林は中国資本が購入したことがわかっています。<br>北海道では、資産保有などを理由に中国を中心に外国資本が購入する森林が年々増えていて、北海道の調査で、おととし末時点で３０００ヘクタール近くと、５年前に比べておよそ２倍となっています。北海道は、毎年政府に対し、安全保障上重要な施設周辺の土地の取得や利用を規制するよう求めています。</p><p><img alt="j210330_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_4-thumb-420xauto-1198613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした規制は、海外でも進められています。政府の調査によりますと、アメリカでは去年、軍事施設近くの外国資本による不動産購入について大統領に取引を停止する権限が付与されました。オーストラリアや韓国では区域によって外国人が一定額以上の土地を取得する場合などには、事前許可を得る必要があります。イギリスでも事前申告を求める法改正が進んでいるということです。<br>菅総理大臣は、今の国会の施政方針演説で、「経済安全保障の確保に政府一丸で取り組む」と述べ、法整備に意欲を示しました。中国の台頭によって、武力を使わず経済力で争う、「経済安全保障」が国内外で注目される中、政府・与党は、今の国会での成立を目指す方針です。</p><p>《論点①　法整備は必要？》</p><p><img alt="j210330_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_5-thumb-420xauto-1198615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この法案をめぐっては、賛成・反対双方から様々な意見が出ていて、その１つが、法整備の必要性についてです。<br>外国資本が自衛隊施設周辺の土地を購入したことによって何らかの問題が起きたという事実はこれまで明らかになっていません。法律が必要となる具体的な事実、法律用語で「立法事実」と言いますが、野党の共産党は、その「立法事実がない」と指摘していて、法案に反対する方針です。<br>これに対し政府の担当者は、問題は明らかになっていないが、全国的に実態把握ができておらず、まずは調査をするのが重要で、また問題があってからでは遅く「防止」という観点からも法整備は必要だとしています。</p><p><img alt="j210330_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_6-thumb-420xauto-1198617.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この法案は罰則も伴うものです。であればこそ、法案の根っこの部分ともいえる、法律を制定する根拠について、しっかりと国会で議論していくことは重要になります。</p><p>《論点②　対象区域》</p><p><img alt="j210330_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_7-thumb-420xauto-1198619.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>どこまで対象とするかも論点の１つです。<br>指定区域は法案では明示されておらず、政府が法律制定後、基本方針を定め、審議会の意見も聞いた上で、個別に指定するとしています。調査対象は土地の所有者だけでなく、建物や部屋を借りている人も含みます。追加の調査ももちろん必要になるため、指定によって対象者は膨らんでいきます。<br>さらに注目は、土地や建物の売買の際の事前届け出が義務づけられる「特別注視区域」についてです。これについては、提出前の政府・与党の調整段階で、公明党から届け出の義務化は国民の大きな負担になるとして慎重な意見が相次ぎ、自民党との間で調整が難航しました。結局、区域の指定は、「経済的社会的観点に留意する」との記述を盛り込むことで決着しました。このため運用当初は市街地の施設などは除外する方向となっています。政府は対象になる例として、司令部機能がある自衛隊基地や特に重要性が高い離島をあげています。届け出は売り手買い手双方に義務づけられ、守らなければ懲役を含む罰則が科される可能性があります。</p><p><img alt="j210330_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_8-thumb-420xauto-1198621.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府には、分かりやすく、納得できる判断基準を示すことが求められます。</p><p>《論点③調査》</p><p><img alt="j210330_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_9-thumb-420xauto-1198623.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に調査についてです。これまでも防衛省は、全国の施設周辺について調査をしてきました。ただ不動産登記簿など公開されている情報を確認するのにとどまり国籍や利用実態まではわからないという課題がありました。このため法案では、市町村が管理している住民基本台帳などの提供を求めることができるとし、ほかの届け出資料とも突き合わせて調べるとしています。得た情報をどう管理し、情報が他に利用されることはないのか、個人情報保護の点なども重要なポイントです。また必要であれば、報告を求め、報告に応じなかったり、虚偽の報告をしたりすれば、罰金が科されます。政府は、所有者が外国政府と密接な関係を持つケースなどを想定しているとしています。こちらも、どのような基準を示していくのかは焦点となります。</p><p>《論点④利用規制》</p><p><img alt="j210330_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_10-thumb-420xauto-1198625.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に「利用規制」についてです。<br>政府は調査によって、電波妨害やライフライン供給の阻害、施設への侵入の準備行為などが明らかになった場合には、中止を勧告、従わなければ罰則を伴う命令を出すとしています。野党の立憲民主党は、法案への賛否は決めていませんが、党幹部からは、「私権の制限にかかわる」と反対する意見も出ています。この規定の取り扱いは、まさに国会論戦での焦点となります。<br>その一方、与党内などから、この規制では不十分だという指摘もあります。<br>政府は調査の一環として現地確認も行う一方、立ち入り調査は行わないとしていて、そもそも不正行為を把握できるのか。また把握できたとしても、あくまで行為を規制するもので、売買や所有をやめさせることはできません。必要に応じて、国が土地を買い取る規定もありますが、所有者の任意で強制力はありません。政府の担当者は、こうした規制を設けること自体、不正の防止につながるとしていて、実効性も論点となりそうです。</p><p>今回の法案は、長年つかめていない外国資本による土地の購入実態を把握し、規制に一歩踏み出そうというものです。その一方で、見てきたように、自由な経済活動や情報の取り扱いなどについての懸念もぬぐえません。政府には国会での論戦を通じて法案により得られる効果とともに、国民の不安や懸念に具体的に答えていくことが求められます。そして多くの論点があるだけに、与野党には様々な角度からの論戦を求めたいと思います。</p><p><span>（田中　泰臣 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 23:23:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広がるか？　EＵ版ワクチン・パスポート」　（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446028.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>EU・ヨーロッパ連合は域内の自由な移動のためにワクチン接種を証明するいわゆる「ワクチン・パスポート」を発行する方針です。しかし、肝心のワクチンの接種が遅れ、製薬会社やイギリスなどと対立を深めています。二村解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C210331_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210331_0-thumb-480xauto-1198654.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q.ＥＵのワクチン・パスポートはどういうものなのですか？</p><p>正式には「デジタルグリーン証明書」と言い、ワクチンを接種した人だけでなく新型コロナの検査で陰性だった人や感染した人もその後回復すれば取得できます。パスポートといっても紙ではなくスマートホンにデータを保存し、空港や国境で見せれば出入国が認められ、隔離措置も免除されます。夏のバカンスシーズンに人の往来を活発化させ経済を立て直したいという狙いです。</p><p>Q.でもワクチンを接種した人が増えないとあまり意味がないのでは？</p><p><img alt="C210331_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210331_1-thumb-480xauto-1198657.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そうなんです。ＥＵはワクチン接種がこのように他の先進国と比べて大きく出遅れ、イギリスの３分の１程度です。ＥＵが加盟２７か国のワクチンを一括して契約、供給する体制をとっているのに対し、イギリスは独自にワクチンの確保に成功し成人の半数が１回目の接種を終えました。ＥＵ離脱の思わぬ恩恵を受けたかたちです。<br>ＥＵのワクチン接種が進まないのはイギリスからアストラゼネカ製ワクチンの輸入が約束した量を大きく下回り、ＥＵ域内の工場で製造されたワクチンもイギリスに優先的に輸出されているからだとして、ＥＵはイギリスと製薬会社を強く批判し、ＥＵからの輸出規制を強化する動きを見せています。</p><p>Q.ワクチンをめぐって先進国でも対立を深めているのですね。</p><p><img alt="C210331_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210331_3-thumb-480xauto-1198659.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>フランスのマクロン大統領は、世界のワクチン争奪戦やワクチンを外交のツールとした駆け引きを「新たなタイプの世界大戦だ」と警鐘を鳴らしています。ＥＵは夏の終わりまでに成人の７割にワクチン接種を済ませたいとしていますが、いかにワクチンの製造量を増やして公平に分配するか、また、接種の場所やスタッフを確保できるかなど課題も少なくありません。接種が進みワクチン・パスポートがどこまで広がるか、各国は大きな関心をもって見守っています。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 07:01:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イスラエル総選挙と中東の今後」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/446023.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東のイスラエルで、２３日、この２年で４回目となる異例の総選挙が行われました。２００９年以来、首相を継続して務め、イランやパレスチナに対し、強硬な姿勢をとってきたネタニヤフ氏の与党「リクード」が、第１党の座を守りましたが、政権発足に必要な過半数には遠く及ばず、今後、他の政党との連立交渉で、政権を維持できるかどうかが注目されます。選挙結果を分析し、中東の今後を展望します。<br>担当は、出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="i210331_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_01-thumb-420xauto-1198627.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イスラエルの総選挙、２年間で４度目とは、何でこんなに頻繁に行われているのですか。</p><p>Ａ１：<br>はい。イスラエルの議会は、１院制で定数１２０ですが、多くの政党が乱立し、与野党の勢力がきっ抗しています。加えて、与党内、野党内でも、仲たがいが起き、選挙後の連立協議が不調に終わったり、連立政権を維持できなくなったりして、その都度、やり直しの選挙が行われているのです。<br>去年５月、右派の与党「リクード」を率いるネタニヤフ首相の呼びかけで、野党連合「青と白」を率いるガンツ国防相との間で、「大連立政権」が発足したものの、予算案をめぐる対立から、議会が再び解散されました。<br>この間、同盟国アメリカが、トランプ政権からバイデン政権に代わるなど、国際環境が大きく変化する中での選挙となりました。</p><p>Ｑ２：<br>ネタニヤフ首相率いる与党「リクード」が第１党の座を守ったということですが、選挙の争点は何だったんですか。</p><p><img alt="i210331_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_03-thumb-420xauto-1198629.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>今回の選挙、政策論争が活発に行われたというよりは、ネタニヤフ氏の信任を問う選挙だったと言えます。ネタニヤフ氏は、１９９０年代からの通算では、１５年近く首相の座にあり、これまで何度も政権の危機を乗り越えてきました。ところが、今回は、文字通り、政治生命をかけた「崖っぷちの選挙」でした。<br>収賄や背任など複数の汚職の罪で裁判中の身であり、新型コロナウイルスの感染拡大で、経済が落ち込み、大勢の失業者が出た政治責任を追及され、国民から、辞任を求める声が高まっていました。<br>ネタニヤフ氏にとって、起死回生の武器となったのが、世界最速のペースで進むワクチン接種です。自らアメリカのファイザー社のトップと交渉してワクチンを確保し、すでに国民の半数が、２回目のワクチン接種を終え、経済活動を再開させています。ネタニヤフ氏は、「イスラエルは、ワクチン接種で、世界のモデルとなった」とその成果を最大限アピールしました。加えて、蜜月の関係を築いたトランプ大統領の仲介のもとで、アラブ諸国との関係正常化に成功したと強調し、選挙に臨みました。</p><p>Ｑ３：<br>第１党のリクードも過半数に届かないと、このあとどうなるのですか。</p><p><img alt="i210331_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_05-thumb-420xauto-1198631.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>こちらが、今回の選挙の開票結果です。合わせて１３の政党や会派が、議席を獲得しました。ネタニヤフ首相の続投を支持する政党と、続投に反対する政党に分けて、示しました。<br>イスラエルの法律では、議会選挙のあと、国家元首である大統領が、議席を獲得したすべての政党・会派の代表の意見を聞いたうえで、組閣できる可能性が最も高いと考えた人物を首相候補に指名して、組閣を要請することが定められています。リブリン大統領が、来週から、１３の政党・会派それぞれの代表と個別に会談する予定です。<br>獲得議席数を見れば、第１党の右派政党「リクード」を率いるネタニヤフ首相、第２党の中道政党「イェシュアティド（未来がある）」のラピッド党首のいずれかが、組閣要請を受ける可能性が高いと思います。</p><p>Ｑ４：<br>ネタニヤフ首相が、政権を維持するのか、それとも、政権交代となるのか。どちらになりそうですか。</p><p><img alt="i210331_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_07-thumb-420xauto-1198633.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４：<br>今回も勝敗がはっきりしない選挙結果で、現時点では、まだわかりません。<br>選挙前に、ネタニヤフ首相を支持すると約束した政党は、「シャス」（９）、「ユダヤ教連合」（７）、「宗教シオニズム」（６）の３つの政党です。与党「リクード」（３０）と合計しても、５２議席にとどまります。「シャス」と「ユダヤ教連合」は、ユダヤ教の宗教政党、「宗教シオニズム」は、パレスチナ人を差別し、暴力も肯定する極右政党です。</p><p><img alt="i210331_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_10-thumb-420xauto-1198635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>他方、「反ネタニヤフ」の勢力も、過半数の確保は難しいと見られます。中道の「イェシュアティド」（１７）、ネタニヤフ連立政権から離脱した「青と白」（８）、パレスチナとの和平を進めてきた中道左派の「労働党」（７）、極右政党の「わが家イスラエル」（７）など、合わせて７つの政党・会派で、合計で５７議席です。<br>しかも、イデオロギー的に、右派から左派まで全くバラバラです。「統一リスト」（６）は、イスラエルに暮らすアラブ系住民の政党です。これらの政党の共通点は、ネタニヤフ氏の続投に反対している点だけで、足並みを揃え、連立政権を発足させるのは、極めて困難です。</p><p><img alt="i210331_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_12-thumb-420xauto-1198637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、極右政党の「ヤミナ」（７）と、アラブ系政党の「ラアム」（４）は、選挙前に、ネタニヤフ氏続投への態度を明らかにしておらず、連立交渉のキャスティングボートを握る可能性があります。<br>連立交渉は、大統領による首相候補指名から、最大６週間にわたって続けられますが、今回も不調に終わり、再度、総選挙が行われる可能性も相当程度あると、多くの専門家が指摘しています。とにかく、イスラエルの政治は、小党分立による構造的な問題を抱え、袋小路に入った状態が続いています。</p><p>Ｑ５：<br>イスラエルの政局が、中東情勢に与える影響をどうみますか。</p><p><img alt="i210331_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_14-thumb-420xauto-1198639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５：<br>誰が次の首相になるかは、核開発を進めるイランとの軍事的緊張や、崩壊の危機に直面するパレスチナとの和平交渉の行方など、中東情勢に大きな影響を与えます。<br>先ほど述べたように、現時点では、首相候補には、現職のネタニヤフ氏か、「イェシュアティド」の党首ラピッド氏が指名される可能性が高いと言えるものの、連立交渉の展開しだいでは、それ以外の政治家が指名される可能性もあり、次の政権について、確かな見通しを示すことはできません。<br>ひとつ言えることは、今世紀に入ってから、イスラエル世論の右傾化が急速に進み、最近の選挙では、極右政党までもが、相当数の議席を獲得し、和平推進派の発言力が、著しく弱まっているということです。このため、ネタニヤフ首相も、ヨルダン川西岸の占領地のイスラエル併合を公約に掲げたり、イラン核施設に対する軍事攻撃の可能性をちらつかせたり、シリア領内のイラン関連施設を空爆で破壊したり、強硬な対外政策を打ち出すことで、汚職問題などで傷ついた求心力を高めようとする傾向を見せています。<br>パレスチナ問題やイランとの対立を、平和的に話し合いで解決させることが、時の経過とともに、いっそう困難になりつつあるのが、厳しい現実です。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 08:34:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プラごみ資源化　どう変わる？」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446024.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆今月９日、プラスチックごみを減らし資源として循環させるための法案が閣議決定された</p><p><img alt="k210331_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_1-thumb-420xauto-1198641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k210331_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_5-thumb-420xauto-1198643.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　プラごみと言えば去年レジ袋が有料化されましたが、今回の法案で変わることは色々あり、まず身近なところではごみの出し方が変わるかもしれません。<br>　ごみのルールは自治体ごとに違うので一概には言えませんが、現在、ペットボトルはほぼ全ての市町村で、それ以外のプラごみも７～８割の市町村で分別回収が行われています。　ただ、現在の法令で分別回収の対象になるのは、「容器包装プラスチック」と呼ばれるもの、例えばお菓子の袋やカップ麺の容器など、目安としてはプラスチックのリサイクルのマークがついているものに限られています。これ以外の「プラスチック製品」、例えばおもちゃや歯ブラシ、ハンガーなどは対象外で、ある自治体では「燃えるごみ」、またある自治体は「燃えないごみ」とまちまちです。法案ではこれらを全て「プラ資源」として回収することが、市町村の努力義務になります。<br>　強制力は無いので、全ての自治体でこうなるとは限りませんが、政府は法案を今の国会で成立させ、来年の春にも施行を目指しています。</p><p>◆なぜこうした法律が作られる？</p><p><img alt="k210331_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_10-thumb-420xauto-1198645.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　大きな背景としては、世界的に海洋プラスチック問題が深刻化し、今のままだと「２０５０年には海の中のプラごみが魚の総量を超える」とも予想される状況があります。これはきちんと回収されないプラごみや屋外で使われているプラの一部が海に流れ込むと考えられています。<br>　しかも、水や大気中にもいわゆるマイクロプラスチックが多数含まれており、いま既に私たちは「毎週５ｇ＝クレジットカード１枚分のプラスチックを体内に取り込んでいる」との報告もあります。長期的に私たちの健康にどんな影響があるかはまだわかりませんが、一昨年主要２０か国は「２０５０年には新たな海洋プラスチックごみ汚染をゼロにすることを目指す」と合意しています。</p><p>◆日本ではプラスチックはリサイクルされているのでは？</p><p>　たしかに日本のプラごみのリサイクル率は８割以上、といった数字がよく使われます。しかし、その内訳で多いのは、プラごみを燃やしてエネルギーの一部を利用する「熱回収」というものです。これは石油製品を燃やして二酸化炭素を出すわけですから、温暖化対策・脱炭素社会に向けて今後は削減が求められます。他に東南アジアなどへ言わゆる「ごみ輸出」されているものも、統計上は「リサイクル」に入っています。本当に国内で新たなプラ原料に再生されているのは１割ほどしかありません。<br>　今後はごみになるプラを減らして国内でリサイクルを推進しようということで、こうした法案が作られたんです。<br><br>◆ごみの出し方が変わるという以外には法案で何が変わる？</p><p><img alt="k210331_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_17-thumb-420xauto-1198647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まずメーカーには、ごみになるプラスチックを減らしリサイクルしやすい製品を作るよう求めています。<br>　例えばプラ容器を薄くしてプラの使用量自体を減らしたり、プラ製品では今はプラと金属部分がくっついていたり色々な種類のプラが使われていて分けにくい物も多いですが、それを最初からリサイクルしやすい設計にするなどです。具体的にどうすべきかは国が指針を作り、それを満たした製品には、「認定マーク」をつけられるようにします。健康食品の「トクホ（特定保健用食品）」のようなイメージです。<br>　この他、企業による自主回収の促進も盛り込まれています。今も食品トレイやプリンターのインクカートリッジなど、お店に回収箱が置かれているものがありますが、こうしたことを広げていきます。<br>　さらに、私たちの暮らしに影響しそうなのが、使い捨てのプラスチック・スプーンやストローなどを大量に提供している事業者はその提供を「合理化する」ことが求められ、抑制が進まない事業者には国が勧告などを行います。<br>　<br>◆コンビニでアイスなどを買う時もらえるプラスチック・スプーンなどが有料になる？</p><p>　法案では有料化までは書かれておらず、求めているのは「使い捨てプラの抑制」です。ただ、その手段として今後有料化することも考えられますし、紙や木など再生しやすい素材に変えたり、そもそも使い捨てストローなどを必要としない提供の仕方にすることなども考えられます。これは法律が出来た後、その下の具体的なルール作りで議論される見込みです。<br><br>◆法改正でプラごみを減らす効果は？</p><p><img alt="k210331_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_21-thumb-420xauto-1198649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　例えばプラ資源の一括回収は、これまでに横浜や大阪など７都市の一部で試験的に行ったところ、容器包装プラだけの時に比べ回収できた量が３５％増えました。その分、燃えるごみや埋め立てるごみに混ざっていた分が減ったと考えれば、一定の効果がありそうです。また、これらの自治体でアンケートに答えた住民の７～８割が、容器包装だけを分けるより分別しやすいとして、この方法を採用すべきだと回答しています。<br>　一方で課題もあります。自治体がプラ製品も一括回収するなら、量が増える分、自治体の負担が増えるかもしれませんが、それは住民の税金で行われます。実は現在の容器包装プラのリサイクルでは、メーカーなどが販売量に応じて一定の費用を負担しています。これに対し今回の法案では、新たに回収されるプラ製品のメーカーなどには費用の負担はありません。これは不公平とも言えますし、量に応じて費用負担することで企業にとっても、ごみになるプラを削減する動機付けにつながるはずで、今後の課題と言えます。<br><br>◆新型コロナウイルスもプラごみ問題に影響</p><p><img alt="k210331_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_25-thumb-420xauto-1198651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　感染対策で新たな需要も出てきていると考えられます。例えば、マスクの不織布の多くはポリプロピレンなどのプラスチックですし、お店などではプラスチックのシートで仕切ったり、持ち帰り食品などでプラ容器を利用することも多いですよね。去年１年間のプラスチックの販売量は、レジ袋有料化もあって全体では減少していますが、シート用材料のように前年より販売量が増えたものもありました。<br>　<br>◆プラごみ問題の解決には今後どういうことが必要？</p><p>　ごみ対策ではよく「３Ｒ（リデュース・リユース・リサイクル）」が大事と言われます。これは優先順位も示していて、まずリデュース＝必要ない使用は減らすのが最も効果的で、リサイクルするにはエネルギーも消費しますし、この中では順位は低いのです。<br>　今後も感染対策など使い捨てプラが必要な用途もあると思いますので、そうした分野は将来的には、燃やしてもＣＯ２が実質的に増えず、仮に海に流出してしまっても生分解するような新たなバイオプラなどへの転換が進むことになるかもしれません。<br>　重要なのは、それぞれの用途で「これは使い捨てプラが必要なのか？」「再生可能な素材に変えられるか？」などを社会全体でも私たちも考えていくことだと思います。</p><p><span>（土屋 敏之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 11:49:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東電に是正措置命令へ　崩れたシナリオ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446210.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>10年前の事故の教訓は結局生かされていなかった。<br>柏崎刈羽原発で核物質防護対策の失態が相次いだことを重視した原子力規制委員会は、東京電力に対し核燃料の移動を禁止する是正措置を命じる行政処分を行うことを決めた。<br>事実上の再稼働禁止命令と言え、再稼働を経営の柱に据えている東電だけでなく、脱炭素化に向け原子力利用に弾みをつけるシナリオを描いていた政府にとっても大きな痛手。<br>再び明らかになった核物質防護の不備と是正措置命令の意味について、そしてなぜ失態が繰り返されるのか、さらに福島の事故処理とエネルギー政策への影響について<br>以上3点から水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j210331_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_01-thumb-420xauto-1199296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210331_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_04-thumb-420xauto-1199298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>規制委員会はきょうの会合で東電に対する是正措置の詳細を検討し、柏崎刈羽原発内のすべての核燃料の移動を禁止することを決めた。是正措置命令は商業原発では初めてで、更田委員長は「規制委発足以来最も大きな判断だ」と。</p><p>そのきっかけとなった核物質防護の不備は「誰が見てもお粗末なもの」だった。</p><p>原発はウランなどの核物質を扱い、潜在的な事故リスクもあるため、テロリストなど悪意ある第三者が侵入できないようにフェンスやゲート、監視カメラなど何重もの防護設備が義務付け。<br>しかし2月に規制委が柏崎刈羽で行った検査で、この1年だけでも15か所の防護設備が故障し、うち10か所は第三者に侵入を許すおそれが長く続いていたことが確認。<br>東電は代替措置をとったと説明したが、規制委が警備が手薄になりがちな休日の夜間に抜き打ち検査したところ「誰が見てもお粗末で実効性のない措置」だったことがわかった。<br>規制委はセキュリティー上どんな設備が故障していたかは言えないというが、不備は常態化していたとみられ、4段階評価で‘最悪’と認定。</p><p><img alt="j210331_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_05-thumb-420xauto-1199300.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>柏崎刈羽では、社員が別の社員のIDを無断で持ち出して原発の心臓部の中央制御室に不正に進入していた問題が明らかになったばかり。<br>核物質防護対策の相次ぐ失態は東電の安全管理体制が劣化していることを示すもので、テロに狙われやすい核燃料の移動を禁止する処分は当然の対応。</p><p>規制委は特別な検査を今後行う方針で、核燃料の移動禁止はその検査が終わり防護体制が万全になるまで続く。この先1年以上原子炉に燃料を入れられない見通しとなり、今回の処分は事実上再稼働を長期間禁止する重い命令。</p><p>それにしてもなぜ東電はこうも失態を繰り返すのか。<br>セキュリティー事案で詳細が明らかにされずはっきりしない部分もあるが、福島の事故で安全管理体制の再構築を誓ったにもかかわらず、その教訓が現場まで浸透せず危機意識がいまだ希薄な上に、現場の懸念が共有されない組織の風通しの悪さが背景にあるのでは。<br>IDの不正使用では、複数の警備員が不審を抱きながらもゲートの通行を認めた。安全を守るためには内部の脅威への備えも重要だという意識が欠けていた。<br>そして今回も、現場の警備担当社員は防護対策の代替措置に実効性がないことを認識していたと規制委に話している。しかし懸念を抱きながらも代替措置を改善しようとはしなかった。<br>また規制委によるとそうした現場の懸念について、原発の所長ら上層部は把握していなかったということで、組織で共有されていなかった。<br>東電は核物質防護など安全管理の重要性について社員教育をやり直すなどして現場に改めて徹底していく必要あり。<br>また上層部と現場の社員との対話の場を定期的に設けるなどして、現場の懸念を共有できる組織にしていかなければ。</p><p>そして今回の処分で柏崎刈羽の再稼働の見通しが立たなくなったことで、福島第一原発の事故処理の戦略や、国のエネルギー政策に大きな影響が出ることは必至。</p><p><img alt="j210331_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_07-thumb-420xauto-1199302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず福島の事故処理。<br>22兆円が必要とされ、このうち東電は廃炉や賠償費用など16兆円を負担することになっており、経営再建計画で今後毎年4500億円規模の利益を上げて賄う目標を掲げる。原発1基運転できれば年間1000億円の利益が見込めることから、柏崎刈羽の再稼働を切り札と位置付けて進めていくシナリオを描いていたが、今回の処分でその実現は一層困難に。</p><p><img alt="j210331_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_09-thumb-420xauto-1199304.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また除染にかかる4兆円については東電を実質国有化した国が東電株を売却して賄う計画だが、相次ぐ不祥事で株価は低迷。現在の4倍から5倍の株価にならなければならず、このシナリオも実現が困難に。</p><p><img alt="j210331_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_10-thumb-420xauto-1199306.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし福島の廃炉や被害者の救済が滞ることはあってはならず、今後再生可能エネルギーの開発に一層力を入れるなど原発再稼働に頼らない再建計画を、政府東電は早急に検討していく必要があり。</p><p><img alt="j210331_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_12-thumb-420xauto-1199308.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次にエネルギー政策への影響。<br>実は経済産業省は、今年1月までの1年間に資源エネルギー庁の幹部を80回新潟県に派遣、地元の関係者と面会を重ねていたことが、経済産業省が共産党の国会議員に提出したデータでわかった。<br>このうち長官は自民党の県議団とエネルギー政策に関する勉強会を開くなど4回訪れていた。<br>幹部らの訪問時期は柏崎刈羽の再稼働に必要な規制委の手続きがまとまった去年9月と10月が最も多く、今年中の再稼働に向けて事実上の地ならしを進めていた。<br>ここまで力を入れていたのは、柏崎刈羽の再稼働がほかの原発とは違う大きな意味を持つから。事故を起こした東電が地元の理解を得て再稼働にこぎつけられれば、事故で失墜した原子力に対する信頼が一定程度回復できたと印象付けることができ、ほかの原発再稼働に弾みがつくことが期待できるから。</p><p><img alt="j210331_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_14-thumb-420xauto-1199310.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうしたことを念頭に2050年の脱炭素社会の実現にむけて政府は、運転中にCO2を出さない原発を最大限利用する方針。2050年段階の電源構成で原発とCO2を回収する火力発電とをあわせて30～40％をまかなう参考値を示し、この夏にも改定するエネルギー基本計画の議論を進めてきた。</p><p><img alt="j210331_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_15-thumb-420xauto-1199312.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし今回の処分でそのシナリオも崩れかけている。<br>新潟県では相次ぐ失態に再稼働に理解を示していた自民党などの関係者も、東電に原発を運転する資格があるのか疑問視する声を上げる。東電への信頼は失墜しており、規制委の処分にかかわらず柏崎刈羽の再稼働はまったく見通せなくなった。政府はエネルギー基本計画の改訂にあたって、失態続きの東電の現状も考慮し、原発を最大限利用する方針で本当に脱炭素社会の実現が可能なのか、この際原発の位置づけをあらためて検討する必要あり。</p><p>10年前、東電は地震や津波対策に真剣に向き合わなかった結果、重大な事故を引き起こし、安全管理の重要性を認識したはず。しかしその教訓が生かしきれず、今回安全管理がいまだずさんであることが明らかに。<br>原発は運転を止めていてもテロに狙われれば周辺にも影響を及ぼす重大な事態を招きかねない。<br>東電は、その点をしっかり自覚し、安全管理に対する過信やおごりがないか、原点に立ち返って組織を立て直していくことが求められる。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 23:20:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「きょうから　中途採用比率　公表義務化！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446211.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうから雇用をめぐるルールが大きく変わります。<br>その一つが、大企業に対する中途採用比率の公表義務化です。</p><p><img alt="C210401_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_0-thumb-480xauto-1199314.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①大企業が、中途採用比率を公表することを義務にする。<br>これは、なぜなんでしょう？</p><p><img alt="C210401_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_2-thumb-480xauto-1199316.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>これは、きょう同時に始まる、<br>他の二つの雇用ルールと大きな関係があるんです。<br>その一つは「７０歳就業法」。<br>企業は現在、社員を６５歳まで雇用することが義務ですが、<br>さらに７０歳まで働けるように企業は努力をしてくださいと。</p><p>もう一つは、同一労働・同一賃金。<br>正規・非正規の間で、不合理な格差があってはダメですと。<br>意欲を持って働けるようにしてくだいと。<br>コチラはきょうから中小企業も含めて全面適用になった。</p><p>この二つには、その狙いに共通する所があって、<br>人口減少で働く人が減っていく中で<br>元気で意欲のある人には、できるだけ長く働いてもらって、<br>社会を支えてもらおうと言うのが国の狙いなんです。</p><p>Ｑ②でも、それだけ長く働くとなると<br>会社とか仕事の内容も変わったりするんでしょうか？</p><p><img alt="C210401_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_4-thumb-480xauto-1199318.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>最初から７０歳まで働くことを前提で考えると、<br>多くの人にとって転職や中途採用は、当たり前になってくる。<br>また就職氷河期世代の人たちの再チャレンジにとっても<br>転職や中途採用は必要なことです。<br>ところが大企業になればなるほど、中途採用は減るんです。<br>たとえば、厚生労働省の雇用動向調査によると、<br>２０１９年の中途採用比率は、<br>従業員が５～２９９人の企業では７５、８％なのに対し、<br>１０００人以上の企業では５６、３％にとどまっています。<br>そこで、大企業に対し、中途採用比率の公表を個別に義務づけて、<br>もっと取り組みを促すことになった。</p><p>Ｑ③具体的にどういうことが義務になったんですか？</p><p><img alt="C210401_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_5-thumb-480xauto-1199320.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>対象となるのは、従業員３０１人以上の大企業でして、<br>正社員のうち中途で採用した人がどれくらいいるのかを<br>年に一回以上、<br>過去３年分のデータを<br>ホームページなどで公表しないといけない。</p><p>Ｑ④中途採用の比率は高いほど、いいということになるんですか？</p><p><img alt="C2104016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C2104016-thumb-480xauto-1199322.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>実は、そうとはいいきれないんです。<br>というのも、たとえば、ブラックな企業があって<br>社員がすぐにやめてしまうので中途採用を増やした。<br>こういう場合も中途採用比率が高くなって、<br>この数値だけを見ていると、誤解してしまうかもしれない。</p><p>なので、より総合的にその企業を判断してもらえるよう<br>たとえば、採用後の定着率とか<br>人材育成の計画とか、そういう情報も合わせて、<br>今後、企業が自主的に公表するよう政府は呼びかけているんです。</p><p>重要なのは長く働くことのできる環境を<br>どう作っていくのか、ということだと思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:37:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>