<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「大雨災害　覚えておきたい『１０か条』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432464.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>停滞する前線の影響で、大雨による土砂災害や浸水などの被害が相次いでいます。<br>被災した場合どのような点に注意し、どういう支援制度があるのでしょうか。特に被災直後に覚えておきたい“１０か条”をお伝えします。</p><p><img alt="k200709_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_1-thumb-420xauto-1137022.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【「水害被害　弁護士からの１０か条」】</p><p><img alt="k200709_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_2-thumb-420xauto-1137024.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の提言は日弁連・日本弁護士連合会で災害復興支援委員会の副委員長を務める今田健太郎さんが、「水害直後　弁護士からの１０か条」としてまとめたものです。今田さんは広島の弁護士で、西日本豪雨など被災者の支援を行ってきた経験から、災害直後に気を付けてほしいこと、そして災害時の支援制度や、法的な注意点を提言として公表しています。<br>被災された方への参考になるよう、今回はこの提言を紹介します。（放送では事前に了解を得たうえで提言の順番や表現の一部を変更しています）</p><p><img alt="k200709_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_3-thumb-420xauto-1137026.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【提言の内容は】<br>最初は「１、土砂撤去で無理をしない」でほしいということです。<br>Ｑ：ただ、自宅に土砂が流れ込むと、やはりまず取り除きたいと思いますよね。<br>Ａ：もちろん被災した規模にもよりますが、自宅の土砂を一人で取り除くのは、かなり大変です。私も西日本豪雨の時に、浸水した住宅の片づけを手伝ったことがありますが、５、６人で作業しても１日ではまったく終わりませんでした。<br>自宅が気になる気持ちはわかりますが、無理をすれば健康状態を悪化させるおそれもあります。けがをする危険もあります。大雨が落ち着くまでは、避難を続けて、まず体力を回復してください。<br>行政やボランティアの支援を待つという判断も大事です。</p><p><img alt="k200709_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_5-thumb-420xauto-1137028.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：では何をまずしたら良いのでしょうか。<br>Ａ：「２、落ち着いたら自宅の写真撮影を」ということです。<br>できれば片付ける前に、被害状況を写真に撮ってください。その際には、家の外をなるべく４方向から、それに浸水した深さが分かるように撮影してください。また、室内の被害状況もわかるように撮影してください。<br>Ｑ：どうしてですか。<br>Ａ：市町村に「り災証明書」を申請するためです。被害の程度を認定する書類で、申し出をすると市町村などの調査が行われて「り災証明書」が発行されます。これが後に、様々な公的な支援を受ける際必要となります。また、保険金の請求にも必要です。</p><p><img alt="k200709_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_7-thumb-420xauto-1137030.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから「３、保険の内容の確認を」ということです。<br>Ｑ：自分の保険が分からないとか、書類が流されたという人もいると思います。<br>Ａ：その場合、災害救助法が適用された地域などを対象に、契約の手掛かりがなくても確認が可能な仕組みがあります。災害救助法の適用地域は、被災状況によって自治体ごとに指定されます。<br>適用地域では「自然災害等損保契約照会センター」が電話で対応する制度があります。無料のフリーダイヤルで平日の午前９時１５分から午後５時まで受け付けています。（０１２０−５０１３３１）</p><p><img alt="k200709_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_9-thumb-420xauto-1137032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして「４、通帳などを紛失しても大丈夫」ということです。<br>Ｑ：通帳や印鑑が流されるということもありますね。<br>Ａ：通帳などがなくても、災害時は多くの金融機関は、本人確認ができれば、預貯金の引き出しに応じているということです。災害時には、財務省が金融機関に対して、柔軟に対応するように要請したこともあります。<br>また、仮に通帳が土砂に流されてもそれで財産がなくなるということはないということですから、安心してください。</p><p><img alt="k200709_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_11-thumb-420xauto-1137034.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>続いて２つ。「５、修理は決して急がず」そして「６、敷地内の物の処分や撤去に注意」です。<br>Ｑ：被災した人からすれば、自宅は急いで修理したいと思います。<br>Ａ：災害救助法の適用地域では、修理費用の補助制度があります。「応急修理制度」といいます。例えば半壊以上では上限で５９万円あまりの補助があります。ただし、この補助には課題があります。<br>この補助を利用すると、仮設住宅への入居ができないとされているんです。<br>Ｑ：そうなんですか。<br>Ａ：これは元の家に住み続けることを目的とした制度となっているからです。ですからこの補助制度を使うかどうかは、まず全体の修理内容や費用を十分に検討して、自宅に住み続けるか、今後仮設住宅への入居を希望するか、慎重に判断する必要があります。</p><p>また、自宅に流れ着いた第三者の物や近所の家財道具などを勝手に撤去すると、トラブルのもとになることもあります。修理や物の処分について、わからないことがあれば、弁護士会の電話相談などに問い合わせてほしいということです。</p><p><img alt="k200709_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_13-thumb-420xauto-1137036.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから「７、お金を払う前に行政の窓口で相談を」というものです。<br>Ｑ：これはどういう理由でしょうか。<br>Ａ：土砂の撤去や生活の再建などについて、様々な公的な支援があります。まずは支援制度がないか行政に確認するということです。<br>例えば「被災者生活再建支援金」、それに自治体からお金を借りることができる「災害援護資金」の制度もあります。被災直後は、役所も体制が整っていないことがあります。<br>まずは自治体のＨＰなどでどういう制度があるのか、仕組みを確認してから判断してほしいということです。</p><p><img alt="k200709_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_16-thumb-420xauto-1137038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから「８、収入のめどが立たない方々へ」そして、「９、税金、医療費の減免や、教育の補助など」の２つです。<br>Ｑ：収入が絶たれる事態になったら、とても不安ですよね。<br>Ａ：自宅は無事でも、職場が水没してしまう事態もあるでしょう。過去には、災害で休業した場合や、一時的に離職した場合などに失業手当の特例措置がありました。お近くのハローワークや労働局などに相談してください。</p><p>Ｑ：税金や医療費、教育補助はどうでしょうか。<br>Ａ：大規模な災害時には、こちらも「税金の減免や猶予」、「水道費や光熱費の特例」、「教育費用の補助」などがあります。<br>まだ今も自治体が被災して体制が整っていないところがあるかもしれません。その場合も、すこし時間がたてば相談体制は整いますから、あわてずにできるだけ支援制度を活用してください。</p><p>【“生活再建はできます！”】</p><p><img alt="k200709_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_18-thumb-420xauto-1137040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>提言の最後は「１０、必ずや生活再建はできます」となっています。<br>ここまで見てきたように、普段はあまり知られていませんが、災害時には様々な支援制度が設けられています。こうした制度を活用したり、行政や専門家に相談したりすることで、乗り越えることは可能だと思います。</p><p>今回の提言をまとめた今田健太郎弁護士は、過去の災害で苦労する被災者をたくさん見てきたことから、この１０か条をまとめたということでした。<br>今田さんは「今はまだ災害中です。まずは身体を大事にしてください。今後、再建に向かうタイミングは必ずあります」と話していました。<br>大雨となっている地域の方々は、まずは身体に気を付けながら、警戒を続けてください。そして、専門家や行政の力を借りて、生活を取り戻すためには何ができるのかを、焦らずに検討してください。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 11:40:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「石炭火力削減　電源構成の抜本見直しを」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432463.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>脱炭素化に向けて石炭火力発電の削減がようやく一歩前へ進むことに。<br>政府はCO2の排出が多い旧式の石炭火力を段階的に削減し、海外への輸出も条件を厳しくする方針を決定。国内では旧式の100基分が削減される見通しで、政府はその分を再生可能エネルギーと原発で賄う方針。<br>しかしそれぞれに課題が多く、賄いきれなければ石炭火力の削減が滞る可能性もあり、電源構成全体の抜本的な見直しまで踏み込んで検討する必要。<br>石炭火力の削減の課題について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200709_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200709_01-thumb-420xauto-1137014.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まず日本は今、どれだけ石炭火力に頼っているのか。</p><p><img alt="j200709_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200709_02-thumb-420xauto-1137016.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととし改訂された日本のエネルギー政策の指針となるエネルギー基本計画は、石炭火力を基幹電源と位置づけ。<br>石炭の価格が原油や天然ガスよりも安く、世界各地で採れるため安定供給できるメリットがあるから。<br>特に福島の事故を受けて原発が止まってからは依存度が高まり、現在全電源の32％と、天然ガスに次ぐ主力の電源。<br>ただCO2の排出がほかのどの電源よりも多いことから、2030年には26％まで依存度を減らすと。<br>今回その実現に向けて政府はようやく削減する方針を打ち出した。</p><p>現在国内には140基の石炭火力。<br>蒸気の温度や圧力が低いと発電効率はよくなく、CO2の排出も多く。<br>140基のうち114基がこうした効率のよくない旧式の発電所で、今回政府はこの旧式の発電量を2030年度までに9割程度削減する方向で検討。<br>単純計算でおよそ100基分が削減されることに。</p><p>ただ今の制度では政府が特定の発電所の廃止を求めることはできないことから、電力会社が発電できる量に上限を設けて古い発電所の廃止を促したり、早く廃止を決めた会社に対して補助金などを出す優遇策も検討して引き下げていく方法などが検討されるとみられる。</p><p>また日本は海外への石炭火力の輸出も積極的で政府系の金融機関が支援してきましたが、政府はきょうインフラ輸出戦略の骨子を改訂し、輸出できる石炭火力を環境性能がトップクラスのものに限定するなど支援の条件を厳しくしていく方針も決めた。</p><p>このように国内、海外向けともに石炭火力を抑制しようというわけですが、なぜ今、こうした方針を打ち出したのか。<br>背景には、世界で脱炭素化・脱石炭の動きが加速する中、その波に乗れずに、石炭火力頼みを続ける日本に対する国際社会の強い批判があった。</p><p><img alt="j200709_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200709_03-thumb-420xauto-1137018.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>温暖化対策の枠組み「パリ協定」が、今世紀後半にCO2などの排出を実質ゼロにする目標をかかげて以降、世界的に脱炭素の流れが加速。<br>中でもCO2の排出が多い石炭火力を廃止する動きがヨーロッパを中心に拡大。<br>イギリスが2025年までに廃止する方針を掲げ、フランスも2022年までに、また国内で石炭が採れるドイツも、2038年までに廃止すると。<br>カナダも、CO2を分離できないタイプの石炭火力を2030年までに段階的に廃止する方針。<br>こうした流れを受け、去年の温暖化対策を話しあうCOP25では国連のグテーレス事務総長が各国に石炭からの脱却を訴えた。しかし日本政府は具体的な削減策を示さず、温暖化対策に消極的だとして批判にさらされた。<br>政府としても動かざるを得なくなった。</p><p>今回の削減方針はエネルギー政策の方針転換のように見えるかもしれないが、そうではない。</p><p><img alt="j200709_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200709_04-thumb-420xauto-1137020.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>エネルギー基本計画にはおととしの改定の段階で、「非効率な石炭火力にフェードアウトを促す仕組みなど具体的な措置を講ずる」ことがすでに盛り込んであった。<br>しかし政府はどう減らすのか具体策を打ちださないまま2年が過ぎ、国際的な批判をきっかけにようやく重い腰を上げたわけ。対応が遅いと言えるが、脱炭素に向けてもう旧式の火力を使い続けるべきではなく、削減方針を示した点は一定の評価ができる。</p><p>ただ今回方針転換ではないため政府は、石炭火力の基幹電源としての位置づけや2030年に26％賄う方針は見直さず、効率が比較的よい石炭火力は今後も新設を認めることに。<br>効率が良いとは言っても天然ガスの2倍のCO2を排出するわけで、国際社会から不十分だと批判が高まる可能性も。<br>政府はCO2などの排出を2050年に80％削減し、今世紀後半のできるだけ早い段階で実質ゼロにすることを国際的に約束しているわけで削減だけでなく一歩踏み込んで廃止に向けた道筋についても今回あわせて検討しておく必要があると思う。</p><p>また、今回削減する分の電力について政府は、再エネと原発で賄う方針。しかしいずれも課題が多く、賄いきれなければ石炭火力削減自体に影響が出る可能性もあり、この際、電源構成を抜本的に見直していく必要。</p><p>このうち原発については2030年に20～22％賄う方針を掲げ、30基程度再稼働させる方針。しかし信頼の回復は進まず、これまで再稼働したのは9基で、電源の割合も6％。しかも裁判所が運転停止を命じたり、テロ対策施設の完成が遅れて原子力規制委員会から事実上強制停止させられるなど、原発はいまや不安定電源に。<br>業界団体が原子力関係各社に行ったアンケートでも半数が20～22％の達成は困難と回答。このまま目標が達成できなければその分をまた石炭火力で賄うということになりかねず、原発比率の見直しは不可欠。</p><p>その分、政府が主力電源化を目指す再エネが期待されるが、現状17％と主要国の中でも最低レベル。<br>普及が進まない理由の一つに送電線の空きが少なく、新規の再エネがなかなかつなげない問題が。<br>送電線の利用は、先に建設された火力や原発が優先的に利用できる仕組み。このため、発電量が増えて送電線の容量がいっぱいになると、あとから再エネを入れようとしてもできず、送電線を設置する莫大な費用が請求され、再エネ事業を断念せざるを得ないケースも。こうした状況が続く限り再エネの拡大は困難。<br>この点政府は再エネが優先的につなげるよう、送電線接続のルールを変える方針。<br>再エネ事業者の意見を丁寧に聞いて、より多くの事業者が参入できるようなルールを早急に整備するのと同時に、普及を加速させるためにも2030年に22～24％となっている再エネの導入目標についてもより高く見直していくことも必要。</p><p>政府はエネルギー基本計画を当初予定の通り、来年改定するとしているが、世界の脱炭素化への動きは早い。状況に合わせて素早く見直していかないと世界の流れに乗り遅れることになりかねない。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 23:25:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「藤井七段タイトル挑戦続く」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432460.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>初めてのタイトル挑戦が続く将棋の藤井聡太七段。９日、「棋聖戦」五番勝負の第３局で敗れ、史上最年少でのタイトル獲得は第４局以降に持ち越されました。</p><p><img alt="C200710_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200710_0-thumb-480xauto-1136989.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）藤井七段、３連勝はなりませんでしたね。<br>Ａ）<br>タイトル獲得への道を山に例えてみましたが、頂上に上りつめるのは大変なことです。<br>今回の棋聖戦、藤井七段は、渡辺明三冠との五番勝負に挑戦するまでに、予選と決勝トーナメントで合わせて１０局を勝ち抜いています。さらに五番勝負でも第１局、第２局と勝ち、あと一歩で棋聖のタイトルを手にするところまで来ています。<br>第３局は渡辺三冠が意地を見せ、藤井七段の３連勝を阻止して逆転に望みをつなぎました。</p><p><img alt="C200710_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200710_1-thumb-480xauto-1136991.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）ここまで登ってきた藤井七段の強さ、どんなところにあるのですか。<br>Ａ）<br>詰め将棋で培った終盤の正確な読みに加え、序盤や中盤の組み立てにもスキがなくなってきたと言えます。<br>今回の五番勝負、藤井七段は、第１局と第２局で対照的な勝ち方をしています。第１局は終盤、１６回連続で王手をかけられましたが、限られた時間の中、正確な指し手でこれをしのぎました。一方、第２局は中盤から次第に優位に立ち、一度も王手をかけさせないまま、渡辺三冠を投了に追い込んでいます。</p><p><img alt="C200710_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200710_3-thumb-480xauto-1136993.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>第３局も、敗れはしたものの持ち味の積極的な攻めを見せ、対局を見守っていた師匠の杉本昌隆八段も「タイトルのかかった一番とは思えない、踏み込みのよさだった」と評価していました。</p><p>Ｑ）藤井七段は、「王位戦」にも出場していますよね。<br>Ａ）<br>現在、棋聖戦と王位戦、２つのタイトル戦に並行して臨んでいます。王位戦は七番勝負で、先に４勝したほうが王位のタイトルを獲得します。今月１日と２日に行われた第１局で、藤井七段は、守りに定評がある木村一基王位に対して、終始攻め続けて快勝し、一歩リードする展開になっています。</p><p><img alt="C200710_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200710_5-thumb-480xauto-1136995.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）藤井七段、頂上が見える段階に来ていますね。<br>Ａ）<br>８つあるタイトルのうち１つでも獲得すれば、トップ棋士の証しとなり、藤井七段も大きな目標にしてきました。ここまで、棋聖戦と王位戦を合わせると３勝１敗と、格上のタイトルホルダーを相手に、堂々たる戦いぶりです。藤井七段のタイトル獲得がかかった次の対局は、今月１６日の棋聖戦第４局。将棋界の歴史に残る好勝負を期待したいと思います。　　　</p><p>（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 07:07:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どういかす？オンライン診療」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432465.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆新型コロナウイルスの感染拡大に対し、４月からオンライン診療を利用できる条件が大幅に緩和されている</p><p><img alt="k200710_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_0-thumb-420xauto-1137043.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200710_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_01_1-thumb-420xauto-1137045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　オンライン診療は、病院に行かずにスマートフォンやパソコンなどを使い、テレビ電話のような形で診察を受けられる仕組みです。例えばスマホに専用のアプリを入れて医師とつなぎ、支払いはクレジットカードなどで行えるものが普及しています。<br>　そして、新型コロナウイルスの感染拡大に対すし、４月から「時限的・特例的な対応」として、医師の責任で、病気の種類を限定せず、初診からオンライン、つまり一度も医療機関に行かずに薬の処方まで受けられるような形も認められました。<br>　さらに、音声だけの電話でも同様に初診から可能になっています。<br>　その結果、電話やオンラインでの診療を受けられる医療機関は急激に増え、７月１日現在、全国で１万６千か所を越えています。</p><p>◆オンライン診療はどうやったら受けられる？</p><p><img alt="k200710_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_02_1-thumb-420xauto-1137047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　現在、厚生労働省がホームページで、オンライン診療や電話診療に対応している医療機関のリスト、そして利用の手順も見られるようにしています。ＱＲコードからもアクセスできます。ネットが使えない方は、まずかかりつけ医などに電話で問い合わせて見て下さい。<br>　現在も各地で大雨による避難生活や不自由な暮らしをおくっている方が多いですが、そうした中で健康を守るためにも役立ててほしいと思います。<br>　ただ、このオンライン診療を初診でも受けられるなどの現在の状況は、あくまで新型コロナウイルスの感染拡大に対する特例的な対応で、今後見直しが考えられます。先週、加藤厚生労働大臣が「検証作業をスタートしたい」と発言し、いずれ元々の形に戻していくのか、あるいは現在の特例を継続するのかなど注目されています。</p><p>◆現在が特例ということは、元々はこのようにオンライン診療は行えなかった？</p><p><img alt="k200710_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_03_1-thumb-420xauto-1137049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これまでもオンライン診療は行われていましたが、色々な条件がありました。<br>　国の指針では、初診は対面診療、つまり最初は病院に行くことが原則です。また対象になるのは、主に慢性疾患で容体が安定し継続的に決まった処方で治療するようなケースが中心になります。薬については処方せんを郵送などで受け取り、患者が薬局に行って薬剤師に対面で服薬指導を受けるなどの条件もありました。<br>　利用する側にはこういう条件は無い方が便利に思えますが、オンラインでは医師は患者を映像で見て話を聞くなどに限られ、検査や触診は出来ませんし、まして電話では得られる情報が少ないので正確な診断が難しく、病気を見落とすリスクもより高くなります。<br>　そこで、少なくとも初診は対面診療できちんと診断をつけることが原則なのです。</p><p>◆ではなぜ今は、「特例的な対応」が行われている？</p><p><img alt="k200710_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_04_0-thumb-420xauto-1137051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　新型コロナの感染拡大に伴って、他の病気で通院した患者が病院で新型コロナに感染してしまったり、医療従事者にも感染が広がる、いわゆる院内感染が度々起きました。そこで、人と人の接触がないオンライン診療の活用で、この院内感染などを防ぐことが主な目的でした。</p><p>◆今後はどうなる？</p><p>　まだはっきり決まってはいません。政府の有識者会議では大きく異なる２つの考え方があります。</p><p><img alt="k200710_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_04_1-thumb-420xauto-1137053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　医療の専門家などが集まった厚労省の検討会では、オンライン診療の緩和にはリスクも伴うので限定的にすべき、という考え方が主流です。<br>　一方で、経済界にはオンライン診療を「デジタル化推進」や「規制緩和」の象徴とする考え方があって、内閣府の規制改革推進会議ではオンライン診療の全面的な解禁を求めていました。<br>　そして結局、新型コロナの「緊急経済対策」の中に、この初診からオンラインなどを認める内容が盛り込まれた経緯があります。</p><p>　そして、今回の特例的な措置は「３か月ごとに検証を行う」ことになっています。<br>　医療関係者の間では、緩和の理由だった感染拡大は緊急事態宣言も解除されているわけで、リスクの大きい初診オンラインなどは本来の姿に戻すべき、との意見が強いのですが、経済界などからは引き続き全面解禁を求める声が強く、政府の経済財政諮問会議は８日、いわゆる「骨太の方針」の原案に、「診察から薬剤受け取りまでオンラインで完結する仕組みを構築する」と盛り込んで、オンライン診療をさらに進めていく方向性が示されました。</p><p>◆そうした中で、オンライン診療は今後どういかされていく？</p><p><img alt="k200710_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_05-thumb-420xauto-1137055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ひとつ参考になると思うのは、兵庫県の北部にあるやぶし養父市のケースです。<br>　高齢化と過疎化が進む中山間地域のひとつですが、国家戦略特区として、従来から薬に関しては薬局に行かずオンラインで服薬の指導を受ける仕組みが認められていました。この養父市が、初診からオンライン診療を認める現在の特例を今後も継続して欲しいという要望を、５月に国に出しました。<br>　その背景には、例えば一日に数本のバスで長時間かけて病院に通わなくてはならないような高齢者もいる地域では、オンライン診療は特に利便性が大きいし、また、医療体制が脆弱な地域では、新型コロナに限らず今後のインフルエンザなどでも、もし院内感染が広がると、地域医療に深刻なダメージが出る不安がある、ということがあります。<br>　このように医療アクセスの悪い地方ではオンライン診療への期待は大きいですし、また、今回の大雨のような災害時にも、オンライン診療は有効な手段になり得ます。<br>　例えば、初診は対面診療という原則は維持した上で、医療体制が脆弱な地域や災害時　などに特例を認めて活用するような制度化、というのも考えられるかもしれません。</p><p>◆私たちがオンライン診療を利用する場合の注意点は？</p><p><img alt="k200710_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_06_1-thumb-420xauto-1137057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　オンライン診療のリスクや限界も理解した上で上手に使うこと、だと思います。<br>　特に持病のある方が、新型コロナウイルス感染への不安などから受診を控えたり、自己判断で薬をやめてしまうことは危険ですから、かかりつけ医などに相談して治療継続の手段としても活用して欲しいと思います。<br>　オンライン診療はあくまで、「国民の健康を守るための手段」なので、今後行われる国の検証では、特例として行われた初診オンラインなどが、医療としてどんな効果や課題があったのかをきちんと検証する必要があります。<br>　そして、新型コロナウイルスの状況を見極めつつ、今後の超高齢化や災害の激甚化も進む中での地域の医療も支えていけるような、持続可能な制度設計を急ぐ必要があると思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 11:51:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　東京都で感染者急増　いまこそ備えを」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432555.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都で確認される感染者が急増しています。新型コロナウイルスの都内の感染者は、２０２０年７月１０日は２４３人と、前日に続いて２００人を超えました。こうした中、国は感染対策として行ってきた自粛要請について、予定通り１０日から緩和しました。プロ野球では、観客を入れた試合が行われるようになりました。ただ、東京都の状況は予断を許さないだけに、これまで以上に感染拡大に備えることが求められています。</p><p><img alt="j200711_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_01-thumb-420xauto-1137503.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回の時論公論では、<br>▽東京都の感染の現状を見た上で、<br>▽いまの対策にどういった課題があるのか、<br>▽そして、自粛要請が緩和される中、いま何が求められるのか考えます。</p><p>まず、感染の現状を見てみます。</p><p><img alt="j200711_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_03-thumb-420xauto-1137505.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図は、７月９日までの１０日間、各都道府県で確認された感染者数を色別にしたものです。東京都は、この１０日間で１１００人余りの感染が確認されています。隣接する３つの県も１００人を超えています。<br>東京都の日付ごとに確認された感染者数が下の図です。</p><p><img alt="j200711_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_07-thumb-420xauto-1137507.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>７月に入って、６日間連続で１００人を超え、１０日は２４３人で、１日に確認される数としては、最も多くなっています。<br>この状況について、国や東京都は「新宿や池袋のナイトクラブやキャバレーなど、接待を伴う飲食店の従業員や客などが多い。店の関係者に症状がなくても、積極的に検査をしてもらった結果だ」、つまり検査数が多いため、感染者の数も増えていると説明しています。<br>感染者の中で、７月９日の時点で入院は４４１人、重症は６人です。東京都は、医療機関の対応にも余裕があるとしています。<br>一時は、都内の入院は１０００人を大きく超え、重症患者は１００人あまりだったことを考えると確かに数は少なくなっています。</p><p>ただ、だからと言って、安心できる状況ではありません。といいますのも、感染の拡大に伴って重症化のリスクが大きい高齢者などに広がることが考えられるからです。</p><p><img alt="j200711_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_08-thumb-420xauto-1137509.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ナイトクラブなどで広がっているとき、水面下では、若い人たちの間で、症状が出ずに気づかないうちにコロナウイルスの感染が拡大していると考えられています。</p><p><img alt="j200711_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_10-thumb-420xauto-1137512.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、どこで感染したのかわからない「感染経路不明」の人も半数ほどいます。水面下の感染は、世代や職種を越えた広がりを見せて表面化している可能性もあります。<br>こうした状況で、心配されることのひとつはウイルスが高齢者施設や障害者の施設に入ってくることです。施設では、生活支援が必要な入所者が多いため、接触を避けるといった感染対策が徹底しづらく、ひとたび感染者が出ると、集団感染につながる恐れがあります。</p><p><img alt="j200711_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_13-thumb-420xauto-1137514.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、都内では家族に広がる家庭内の感染が報告されるようになってきています。家庭での感染を防ぐのは難しく、若い世代の感染が同居しているお年寄りに広がることが懸念されています。</p><p><img alt="j200711_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_14-thumb-420xauto-1137516.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>高齢者や持病のある人などは、重症化のリスクが高く、こうした人たちを感染から守らなければなりません。そのためには、いまの感染の核となっている接客を伴う飲食店の感染対策を進めることが必要です。</p><p>では、いま、どういったことが求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j200711_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_18-thumb-420xauto-1137521.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たち個人としては、いわゆる「３密」を避け、さらにマスクや手洗い、人と距離をとるといった「新しい生活様式」を徹底できているか、改めて見直す必要もありそうです。<br>店などの事業者については、業界団体が感染拡大を防止するための「ガイドライン」を作っています。<br>東京の新宿や池袋などで夜に接待を伴う飲食店で感染が広がったケースについては、それぞれの店が、このガイドラインに照らしてどのように営業をしていたのでしょうか。これを詳しく調査し、ガイドラインを守っていなかったのか、あるいは守ってもガイドラインの対策では不十分なのか、感染拡大の要因を明らかにすることが大切です。<br>感染が相次いだ新宿区では、関係者と協議して「新宿区版のガイドライン」の作成を進めているということで、より効果的なものにルールを高めていくことが必要になります。</p><p><img alt="j200711_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_19-thumb-420xauto-1137518.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした店の対策については、１０日の夜、西村経済再生担当大臣と東京都の小池知事らが協議しました。この中では、ガイドラインの徹底や従業員らにＰＣＲ検査を幅広く実施することなどを呼びかけることになりました。<br>一方、対策をめぐっては、「地域や業種を限定して休業要請をすべきだ」といった意見も聞かれます。しかし、「要請をしても従業員らが他の地域に移るだけだ」といった指摘もあり、効果的な対策に向け、さらに検討しなければならないと思います。</p><p>もう一つ、指摘しておきたいのが、１０日から自粛要請が緩和された点です。</p><p><img alt="j200710_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200710_03_0-thumb-420xauto-1137571.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国は、緊急事態宣言を全国で解除した５月２５日以降、これまで、段階的に自粛要請を緩和し、社会経済活動を引き上げてきました。<br>６月１９日は、都道府県の境をまたがる移動の自粛を全国で緩和したのをはじめ、イベントやコンサートの会場では、客席の収容人数を半数程度以下に抑えることを条件に１０００人を上限に観客をいれることを認めました。<br>１０日からは、この上限を５０００人に緩和しました。さらに、これまで無観客としてきたプロスポーツについても、客席数の半数程度以下を条件に５０００人まで観客を入れて試合を行えるようにしました。プロ野球やＪリーグは、１０日から観客を入れて試合が行われました。</p><p><img alt="j200711_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_24-thumb-420xauto-1137524.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、自粛の緩和は、裏返せば感染リスクが高くなることにつながります。<br>観客を入れる際には、熱がある人を入場させないことやイベントの前や後に、仲間と３密の状態で食事をするなど感染リスクの高い行動をしないこと、後日、感染者が見つかったときに備えて参加者が主催者側に連絡先を知らせておくことなどが求められます。<br>こうしたことを５０００人という多人数であっても徹底しなければなりません。</p><p><img alt="j200710_08_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200710_08_0-thumb-420xauto-1137573.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、規模の大きなイベントが開かれることによって、都道府県境をまたいで移動する機会も増えます。<br>東京都の感染は、隣の埼玉、千葉、神奈川の３つの県に広がっているのではないかと指摘されています。他の地方からは、東京の感染が飛び火してこないかと危機感を抱く声も聞かれます。</p><p><img alt="j200711_27.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200711_27-thumb-420xauto-1137529.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、自粛の段階的緩和は、今後も予定されていて、国は、８月１日をめどにイベントなどで観客を収容人数の半分まで、上限なしで認めるよう緩和するほか、県境をまたぐ観光についても徐々に進めていく方針にしています。<br>地方の中には、医療態勢が脆弱で、集団感染が発生すると医療機関に急激に負担がかかるところも少なくありません。<br>７月１０日の緩和もそうですが、８月の緩和についても東京や周辺、さらに地方の感染拡大につながらないか、感染の状況を慎重に見極めることが重要になっています。そして、感染拡大に対策が追い付かないと判断されれば、次の段階に進まない、あるいは前の段階に戻ることが必要です。</p><p>感染の対策が難しいとされる新型コロナウイルスに対して、社会経済活動を動かしながら、第二波も抑える。その方法を私たちは、まだ模索している最中です。<br>東京都の感染が、年代や地域を越えて広がって、いわゆる「市中感染」、さらには大きな第二波につながらないよう、国や自治体、業界が今こそ効果的な対策をとることが求められます。</p><p><span>（中村　幸司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 23:25:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デジタル化の遅れ　取り戻せ！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432569.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は今週、経済・財政運営の基本方針、いわゆる『骨太の方針』を閣議決定する予定です。その最優先の課題として位置付けられたのが、新型コロナウィルス対応で浮き彫りとなった「デジタル化の遅れ」の克服です。櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C200713_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200713_0-thumb-480xauto-1137535.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　櫻井さん、毎年発表される「骨太の方針」、ことしは「デジタル化」が大きな柱になるのですね。</p><p><img alt="C200713_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200713_2-thumb-480xauto-1137538.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　はい。新型コロナウィルスの感染拡大をきっかけに、日本のデジタル化が遅れている。特に、行政のITシステムに、綻びがあることが明らかになったことが背景にあります。たとえば、国民に一律１０万円を配る特別定額給付金のオンライン手続きで、混乱や遅れが生じた問題。<br>マイナンバー制度をはじめとする国と地方自治体の情報システムの連携がバラバラだったことが原因ですが、数週間程度でおカネを配り終えたアメリカなどとくらべて、「遅すぎる」という批判の声もあがりました。<br>また、雇用を守るための助成金のオンライン申請でも、個人情報が流出するトラブルがあり、国の情報システムへの信頼が揺らぐ事態となりました。<br>このため、政府は、この１年を「集中改革期間」と位置付け、一気に対策をすすめる考えです。<br><br>Q　具体的にはどんな対策を打っていくのですか？</p><p><img alt="C200713_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200713_4-thumb-480xauto-1137545.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　今回の教訓をもとに、国と地方自治体が一体となって、情報システムの統一や連携をすすめる。<br>そのために、政府の中に新たな司令塔を作り、民間の専門家も入れて、どんな工程が必要かを、年内に決める、としています。<br>ただ、これで本当にデジタル化の遅れが取り戻せるかというと、課題もあるんです。</p><p>Q　どんな課題ですか？</p><p><img alt="C200713_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200713_6-thumb-480xauto-1137543.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　実は日本はすでに２０年前から、世界最先端の電子政府の実現を掲げ、IT本部を設けて、民間からも専門家を採用してきました。<br>それだけに、これまでの取り組みと何が違うのかをはっきりさせた上で、利用者、つまり国民にとって、使い勝手のよい仕組みに作り直す必要があります。<br>また、新型コロナウィルスの感染拡大が今も続く中、スピードも問われています。<br>年内に工程表を作るので間に合うのか。<br>来年の今ごろにはどこまで整備がすすんでいるのか。<br>大胆で迅速な動きと、冷静な検証が、求められています。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 07:00:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「記録的豪雨　被災者支援と感染対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432699.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>記録的な豪雨から１週間が過ぎましたが、熊本などの被災地では多くの人がきびしい避難生活を強いられています。さきほど、熊本に派遣されていた保健師が新型コロナウイルスに感染していたことが確認されたという心配なニュースが入ってきましたが、被災者の支援は感染対策も求められて一層難しい対応になっています。被災地の現状と支援の課題について災害担当の松本解説委員と医療・福祉担当の飯野解説委員でお伝えします。</p><p><img alt="j200713_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200713_01-thumb-420xauto-1138024.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【被災地の状況】</p><p>＜松本＞</p><p><img alt="j200713_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200713_02-thumb-420xauto-1138028.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の豪雨では熊本県を中心に72人が亡くなり、13人が行方不明になっています。避難所に避難をしている人はきのう現在11県で3000人。このうち熊本県は212ヶ所の避難所に2500人が避難をしています。道路が寸断されて今も孤立している地域もあります。</p><p>Ｑ）飯野さん、避難所の現状はどうなっているのでしょうか。</p><p>＜飯野＞<br>被害が大きかった熊本県人吉市の避難所で活動する看護師の方に話をききました。</p><p><img alt="07136467-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/07136467-8156-thumb-420xauto-1138035.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="07136468-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/07136468-8156-thumb-420xauto-1138037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="07136469-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/07136469-8156-thumb-420xauto-1138040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>発災当初は床に毛布などひいて雑魚寝状態でしたが、ようやく段ボールベッドと間仕切りが届き、少しずつ環境が改善されてきています。新型コロナウイルスへの感染を防ぐために人と人との間隔をあけ、換気や消毒を定期的に行い、発熱や体調不良を訴える人には別の部屋も用意しています。<br>ただ、雨がずっと続いていて、思うように家の片づけがすすまない中で、肉体的にも精神的にも疲れが目立つ人が増えているそうです。<br>災害の直後は神経が張り詰めていますが、一週間を過ぎたあたりから体調を崩す人が増えると専門家は指摘しています。被災した人たちの命を守るためにどう支援を充実させるか、これからが正念場といえると思います。</p><p>【支援と感染対策の両立の難しさ】</p><p>＜松本＞<br>命を守るための支援は悪天候が続いていることに加えて感染対策で従来に増して難しい対応を強いられています。まず医療支援です。</p><p><img alt="07136473-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/07136473-8156-thumb-420xauto-1138042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="0713.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/0713-thumb-420xauto-1138045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="07136475-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/07136475-8156-thumb-420xauto-1138047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>被害の大きい熊本県には災害派遣医療チーム「ＤＭＡＴ」がきょう現在、６５チーム、300人前後が西日本を中心に全国から派遣され、浸水した病院からの患者の搬送や被災者の診察などにあたっています。全国から派遣をしたことについてＤＭＡＴ事務局は「命を救うために一刻を争うのでコロナを理由にためらうことはなかった」としていて、現場では消毒などを徹底したうえＩＴツールで全ての隊員の健康状態をモニターするなど感染対策に細心の注意を払いながらの活動になっています。</p><p>＜飯野＞<br>一方、介護関係の福祉の専門職は、今のところ他県から被災地に入る動きはみられません。他県から被災地にコロナを持ち込むのが心配というだけでなく、もし被災地で感染するようなことがあると、現場が回らなくなるという危機感があるからです。帰ってきて症状がなくても念のため2週間休んでもらう。人出不足が深刻な介護現場には、そんな人的な余裕はないという声も耳にします。</p><p>＜松本＞<br>悩みが大きいのはボランティアです。各地の社会福祉協議会が窓口になるボランティアセンターを開設し、土日から活動が本格化していますが、受け入れは地元に限定しています。</p><p><img alt="j200713_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200713_03-thumb-420xauto-1138049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>熊本県内では９市町村でボランティアセンターが動き始めていますが、5カ所は熊本県内のみ、４カ所は町村内からのボランティアだけを受け入れています。</p><p>ボランティア活動で万一、感染が広がるようなことになれば避難所が閉鎖になったり、被災した病院にさらに負担をかけ医療崩壊にもつながりかねないことから、いわば苦渋の判断をしたのです。</p><p>ただ現場で活動する人からはもっと受け入れるべきだという声があがっているほか、今後、土砂や廃棄物の撤去や家の応急修理などに多くの人手が必要になります。</p><p>社会福祉協議会とボランティア団体側は、今後どのような支援がどのくらい必要になるのか把握を急いでいます。まずは地元のNPOとボランティアで全力を尽くしたうえで、さらに多くの人手が必要で、地元の住民や自治体からの要請があれば、募集対象地域を広げることも検討することにしています。</p><p>受け入れの対応を地元だけに任せるのではなく、ボランティアの健康状態のチェックや感染対策について国が積極的に支援や助言をして、被災者が安心して受け入れることができるような体制づくりを急ぐ必要があります。</p><p>【急がれる在宅避難者の支援】</p><p>Ｑ）今回の災害では広い範囲が浸水していて、１階が浸水した自宅で避難をしている人も多いと見られますね。</p><p>＜飯野＞<br>見落としてはならないのが、その点です。避難所ではないところで避難生活を送る人たちへの支援が重要です。今回の災害では新型コロナウイルスへの感染を警戒して、人が多く集まる避難所ではなく、水に浸かった住宅にとどまったり車の中で生活したりする人が少なくないとみられています。ところが、これまでの災害ではそうした人たちに十分支援が届かず、災害関連死につながった可能性があるとみられているからです。</p><p><img alt="j200713_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200713_06-thumb-420xauto-1138054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、東日本大震災から１年の時点で、関連死とされた人について、亡くなった方々の生活環境を調べた結果です。避難所で生活していた人が７.４％、仮設住宅が２.４％。不明例を除く５９.６％は避難所や仮設住宅以外、多くは在宅の被災者と推定されています。<br>また当時の救急搬送を調べた結果、発災から１週間を過ぎると、避難所より在宅からの救急搬送が多くなり、心停止や脳卒中など重篤なものが多かったという報告もあります。この調査を行った福井大学の山村修医師は、医師や看護師がいて支援物資も手に入りやすい避難所と違って、自宅などで過ごす人には十分な支援が届かず、そのことが健康を損なうことにつながったとしています。<br>今回の災害でも、避難所にいる被災者への支援にとどめずに、一刻も早く別の場所で避難生活を送る人たちの状況を把握して、支援を届けることが、欠かせないと思います。</p><p>【いま気を付けること、できる支援は】</p><p>＜松本＞<br>Ｑ）被災から１週間あまり、被災地ではこれからどんなことに気をつければいいでしょうか。</p><p>&lt;飯野＞<br>まずは新型コロナウイルスの感染防止策。念入りに手を洗い、食事をとりに行く時なども周りの人と間隔をあける。適度な運動と偏りのない食事、そして水分の補給。こうしたことが血液が固まりやすくなるのを防ぎ、熱中症予防にもつながります。もうひとつ大事なのは、自分で問題を抱えこまずに、遠慮せずに周りに助けを求めることです。<br>身近な人をなくしたり、住む家をなくしたり、本当に大変な思いをされていると思いますが、心身の疲れが大きくならないよう、一人で頑張りすぎないでほしいと思います。</p><p>＜松本＞<br>一方、被災地外からの支援は何ができるでしょうか。</p><p><img alt="j200713_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200713_08-thumb-420xauto-1138056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず資金の面での支援です。災害義援金や現地のボランティアなどへの支援金を通じての支援が考えられます。<br>支援物資について熊本県などは「被災地が混乱しているため控えてほしい」と呼びかけているので注意が必要です。そしてボランティアに行くことも被災地から募集があるまでは控える必要がありますが、もし募集があったときには参加しようと考えている人は、今から自分の健康管理と感染対策を一層しっかりしておくことが大切になります。</p><p>【まとめ】</p><p>九州や東海などの被災地では１週間たっても大雨がやむ気配を見せず、コロナ対策の負担が重なって被災者も支援をする側も心身の疲れが大きくなっています。まず国や自治体が避難所や在宅避難者の支援に全力をあげる必要があります。そして被災地の声をていねいに聞いて感染予防とのバランスをとりながら全国からの支援を届けることが求められていると思います。</p><p><span>（松本　浩司 解説委員／飯野　奈津子 専門解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 23:01:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本とUAE　宇宙での深い関係とは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432707.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>UAE・アラブ首長国連邦の火星探査機があす(15日)、日本のH2A(えいちにえー)ロケットで打ち上げられます。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C200714_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200714_0-thumb-480xauto-1138111.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>UAEといえば火星への移住計画を発表して世界を驚かせた。火星都市の想像図をみるとドバイにあるような超高層ビルもあって、なんとも豪勢。<br>UAEは石油資源があるのに国として移住しようというが、背景には石油はいずれ枯渇するという危機感がある。<br>新たな産業を確立しようと人材育成に力を入れるがそのために夢ある火星移住を目標に掲げ、6年前に宇宙機関を設立。</p><p><img alt="C200714_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200714_3-thumb-480xauto-1138114.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今回火星に探査機を送り大気を観測するが、もう一つ重要な役割があって、来年のアラブ首長国連邦建国50年を記念する探査機でもある。<br>そして来年到着のためには、火星が地球に近づくこの夏に打ち上げなければならず、白羽の矢を立てたのがH2Aだった。<br>H2Aは決められた日時に打ち上げるオンタイム率が90％と世界最高水準にあるから。<br>三菱重工がH2Aで衛星打ち上げビジネスに参入しているが、価格が高く、あまり売れてない。<br>ただ唯一誇れるのが緻密な準備作業によるオンタイム率の高さで、三菱はここぞとばかりに売り込んだ。<br>これに対して国家の記念行事で遅れが許されないアラブ首長国連邦。<br>ここで両者の思惑が一致、H2Aは国家の威信をかけた挑戦を託された。<br>H2Aはこれまで海外衛星を5機しか受注できていないが、うち2機がアラブ首長国連邦で関係が深く、三菱重工は今後も一番のお得意様としていく絶好の機会ととらえる。</p><p><img alt="C200714_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200714_5-thumb-480xauto-1138116.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>現地は新型コロナ対策で作業員を絞っての作業が強いられているが、準備は順調だということで今回も予定通り上げ、宇宙ビジネス拡大につなげていきたいと。<br>両者の思惑がうまく実を結ぶか、あす午前5時51分27秒ちょうどの打ち上げに注目。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 07:59:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染拡大防止と経済再生・国民の視線は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432704.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＨＫの７月の世論調査がまとまりました。新型コロナウイルスの感染者が、再び増加傾向にある中、感染拡大防止と経済再生の両立について、国民はどう受け止めているのでしょうか。</p><p><img alt="k200714_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200714_01-thumb-420xauto-1138080.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>≪イベント規制の緩和　国民の受け止めは？≫<br>政府は、感染状況を見極めながら、徐々に規制を緩和していく方針で、先週金曜日からは、それまで１０００人までとしていた入場者の制限を、会場の収容人数の半数程度、最大５０００人までに引き上げました。もちろん、同時に、感染防止もしていかなければなりませんから、政府は、▽発熱などの症状がある人は外出を控えると共に、イベントの参加者には、▽接触確認アプリのインストールや、▽連絡先の登録など、対策の徹底を呼び掛けています。</p><p><img alt="k200714_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200714_02-thumb-420xauto-1138083.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで、今月のＮＨＫの世論調査で、イベントの規制緩和のタイミングについて、どう思うかを聞いたところ、▽「適切だ」は２３％、これに対し、▽「早すぎた」は５９％、▽「遅すぎた」は８％でした。<br>「早すぎた」が多かった背景には、このところの感染者の増加があります。東京都で感染が確認された人の数は、先週２００人を超え、１３日は、５日ぶりに２００人を切ったものの、依然、高い水準です。これまで、緊急事態宣言、そして、東京アラートの解除など、徐々に規制が緩和されてきましたが、それを後追いするように、感染が確認される人も再び増加傾向を見せています。国や東京都は、「積極的にＰＣＲ検査を受けてもらい、検査数が増えたことが影響している」とする一方、最近の傾向には、「更なる警戒が必要だ」としています。</p><p>≪感染再拡大への不安は？≫</p><p><img alt="k200714_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200714_03-thumb-420xauto-1138085.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした中、今回の調査で、国内で新型コロナウイルスの感染が再び拡大することへの不安を、どの程度感じているかを聞いたところ、▽「大いに感じている」が４８％、▽「ある程度感じている」は４２％で、あわせて９割の人が、「不安に感じる」と答えています。<br>これを前回の調査と比べてみますと、「大いに感じている」という人が増えており、国民の不安は、むしろ強まっているというのが実態です。また、地域別で見てみますと、いま、感染者が増えている東京だけでなく、それ以外の地域でも、同じように、多くの人たちが、「不安」を感じていることが分かります。</p><p>≪緊急事態宣言・新たな対応策は？≫</p><p><img alt="k200714_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200714_04-thumb-420xauto-1138087.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京で１日の感染者がこれまでで最も多くなるなど、全国で感染の確認が相次ぐ中、第２波を防ぐため、国が再び緊急事態宣言を出すべきだと思うかどうかを聞いたところ、▽「出すべき」は４８％、▽「出す必要はない」は３４％、▽「わからない」が１９％となり、全体としては、緊急事態宣言を「出すべき」という人が多数を占めました。<br>ただ、回答者の職業別で見てみますと、いずれのグループでも、「出すべき」と答えた人が最も多かったものの、「主婦」と答えた層などと比べると、サラリーマンなどの「勤め人」の層では、「出す必要はない」と答えた人も多く、慎重な意見も目立ちました。そこには、「感染拡大は怖いけれど、仕事、あるいは収入のことを考えると、なかなか難しい」という姿が浮かびあがります。</p><p><img alt="k200714_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200714_05-thumb-420xauto-1138089.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、「緊急事態宣言を出した、ことし４月の時点と比べれば、重症者は大きく減っていて、医療提供体制はひっ迫した状況ではない」として、「今の時点では、緊急事態宣言を出すことは考えていない」としています。ただ、最近の傾向を受けて、与党内からも、「クラスターが発生している業種やエリアについて、メリハリのある対策が必要だ」という声が出始めています。ただ、その場合にも、▽業種やエリアをどう絞り込むか、や、▽同じ業種であっても、感染防止対策に一生懸命取り組んでいるところと、そうでないところを一律に規制してよいのか、さらに、▽補償の問題はどうするのか、といった課題もあります。また、ある地域や特定の業種だけを規制すれば、「規制の無い、別のエリアにかえって集中してしまったり、隠れて営業をされ、逆に実態が把握しにくくなってしまったりする恐れもある」ということで、西村大臣は、今後、新たに休業要請などを行うかどうかは、専門家の意見も踏まえて検討するとしています。</p><p>≪感染拡大防止と経済活動・政府の対応の評価は？≫</p><p><img alt="k200714_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200714_06-thumb-420xauto-1138091.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、「感染拡大防止」と「経済活動」のどちらに重点をおくべきかを聞いたところ、▽「感染拡大防止」が２０％、▽「どちらかといえば拡大防止」が４７％だったのに対し、▽「どちらかといえば経済活動」が１９％、▽「経済活動」が６％という結果でした。<br>もちろん、健康でなければ経済活動もできない訳ですが、その一方で、仮に経済が完全にストップしてしまえば、健康であっても、私たちの暮らしは成り立ちません。ですから、本来は、政府が言うように、「どちらも大事」ですが、今回の結果は、ある意味、経済との両立を目指す政府の姿勢と、現時点での国民の危機感とのギャップを浮き彫りにしているように思います。<br>来週からは、観光復活に向けた政府のキャンペーンも始まりますが、いくら旗を振っても、国民の不安を解消できなければ、景気回復の勢いは生まれません。今回の調査で、これまでの政府の対応をどう評価するかを聞いたところ、▽「大いに評価する」は５％、▽「ある程度評価する」は４５％です。これに対し、▽「あまり評価しない」は３５％、▽「全く評価しない」は１０％と国民の評価は分かれています。</p><p>≪災害時の避難所でのコロナ対策≫</p><p><img alt="k200714_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200714_07-thumb-420xauto-1138093.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いま、九州などを中心にした豪雨災害で、避難生活を余儀なくされている方が大勢います。今回の豪雨災害を踏まえ、災害時の避難所での新型コロナウイルス感染への不安をどの程度感じているかを聞いたところ、▽「大いに感じている」が３５％、▽「ある程度感じている」が４７％でした。<br>しかし、もちろん、緊急時、そして、必要な際には、何よりも身を守る行動をとることが最優先です。安心して避難できるよう、避難所の設置にあたる自治体や地域には、万全な対策が求められますが、私たち住民の側としても、例えば、安全な場所にある、親戚や知り合いの家などに、早めに避難するといった対策を、事前に、家族で十分話し合っておくことも必要だと思います。</p><p>≪安倍内閣の支持率≫</p><p><img alt="k200714_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200714_09-thumb-420xauto-1138095.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>７月の安倍内閣の支持率は、「支持する」は、先月と同じ３６％、一方、▽「支持しない」は、４ポイント下がって４５％でした。今回は、「支持しない」という答えが減った分だけ、「わからない・無回答」が増えた形となっており、「支持」が「不支持」を下回ったのは、これで３ヵ月連続です。<br>いまは、新型コロナウイルスの感染拡大、さらに、豪雨災害が各地で相次ぐなど、まさに、国の非常時ともいわれる状態です。総理大臣のリーダーシップ、そして、政治の実行力が、改めて、問われています。</p><p><span>(太田　真嗣 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 11:37:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「加速する『中国離れ』と『中国依存』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432712.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの対応に各国が追われる中、中国をめぐる２つの重要な会議が先月開かれました。１つは中国とＥＵ、もう一つは中国とアフリカの首脳会議です。新型コロナウイルスの感染拡大と香港問題を受けて、中国に対する各国の姿勢に変化が見られます。ヨーロッパでは中国不信が強まり、１３日の外相会議でも厳しい意見が相次ぎました。一方、アフリカではマスク外交を通じて中国への依存が強まっています。各国の対中政策の変化が、コロナ後の世界にどのような影響を及ぼすのか、また日本はどのように向き合えばよいのか考えます。</p><p><img alt="j200714_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200714_01-thumb-420xauto-1138119.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200714_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200714_05-thumb-420xauto-1138122.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、ＥＵと中国首脳の会議は先月２２日に行われました。フォンデアライエン・ヨーロッパ委員長とミシェル大統領が、中国の李克強首相、習近平国家主席とテレビ電話で相次いで会談しました。会談後の記者会見でフォンデアライエン委員長は、年内の妥結を目指していた投資協定の交渉に「中国のさらなる熱意が必要だ」と不満を述べました。中国政府による補助金や国有企業の優遇、中国進出企業に対する技術移転の強要などEUが改善を求めている問題に進展が見られないことへのいら立ちがうかがえます。さらに、フォンデアライエン委員長は香港問題をめぐって深刻な懸念を伝えたことを明らかにしました。ＥＵの厳しい姿勢は、経済的な結びつきを強めていた両者の関係に変化が生じていることを示しています。</p><p><img alt="j200714_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200714_09-thumb-420xauto-1138124.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＥＵは中国の最大の貿易相手であり、ＥＵにとっても中国はアメリカに次ぐ貿易パートナーです。中国によるＥＵへの投資も活発で、投資残高は２０１０年からの5年間で５．５倍に増え、とくにドイツへの投資の伸びが目立っています。一方のドイツも中国を最も重要な貿易相手国と位置づけ自動車産業を中心に関係強化を進めてきました。メルケル首相が就任以来１５年間で日本を５回訪問、その多くがＧ７やＧ２０などの会議出席だったのに対して中国には１２回とほぼ毎年訪問していることは中国重視の姿勢を端的に示しています。<br>さらに中国は一帯一路構想を通じて中・東欧諸国との結びつきを強め、ギリシャやイタリアなど財政問題を抱える南ヨーロッパの国々には国債の買い増しなどの支援を通じて影響力を強めてきました。</p><p><img alt="j200714_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200714_20-thumb-420xauto-1138127.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところがＥＵはいま中国に距離を置き始めています。その背景にあるのは、１つは中国の影響力が増していることへの警戒感です。一帯一路構想とともに中国は企業の買収に積極的で、4年前ギリシャ最大の港・ピレウス港の運営会社の株５１％を中国の国有会社が取得、ドイツでは産業用ロボットメーカーを中国の家電大手が買収しました。中国は投資先から競争相手、脅威に変ったのです。安全保障への影響や技術の流出を懸念したドイツ政府は外国企業による買収の審査基準を厳しくしました。ＥＵもまた審査を強化しました。</p><p>中国への警戒感が強まっていたところに新型コロナウイルスが猛威を振るい、<br>ＥＵは中国政府の対応に不信感を強めました。中国の在外公館が各国政府に中国への感謝の表明を迫ったり、虚偽の情報を広めたりしたことも対中感情を悪化させ、現地メディアの中には「マスク外交は失敗した」「中国はヨーロッパを失った」などという論評も目立ちました。ＥＵの外相にあたるボレル外交安全保障担当上級代表は、「中国のマスク外交は地政学的な野心を隠すための策略だ」と述べ、中国への懐疑的な見方をあらわにしました。</p><p>さらに追い打ちをかけたのが、香港の反体制的な言動を取り締まる国家安全維持法導入です。「一国二制度」の大原則を踏みにじるものだとＥＵと加盟各国は強く反発し、１３日の外相会議では、対中政策の見直しが必要だとして対抗措置が話し合われました。ＥＵ以上に中国に厳しい対応を示しているのがイギリスです。ジョンソン首相は中国依存からの脱却を指示し、次世代通信規格５Ｇから中国のファーウェイ製品を排除する方針を示すなど両国の関係が急速に冷え込んでいます。<br>とはいえ、ＥＵも一枚岩ではありません。ギリシャやイタリアなど経済的に厳しい南ヨーロッパやハンガリーなど東ヨーロッパの国々は中国による医療支援を評価するなどＥＵの足並みは乱れています。</p><p><img alt="j200714_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200714_22-thumb-420xauto-1138129.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月行われたもう一つの会議、中国とアフリカの首脳会議は、アフリカ各国首脳やＷＨＯのテドロス事務局長らを前に習近平国家主席がテレビ電話で基調講演を行い、アフリカの国々への医療物資の提供と専門家の派遣の他、新型コロナウイルスのワクチンをアフリカに優先的に配布すると約束しました。さらに新型コロナウイルスへの中国の対応をアフリカの国々が全面的に支持するとした共同声明を発表し、中国政府の対応に対する欧米諸国の批判をかわしました。</p><p><img alt="j200714_27.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200714_27-thumb-420xauto-1138131.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はアフリカの植民地の独立を支援し、１９６０年代アフリカに医師を派遣、いわゆる医療外交を展開しました。今世紀に入ってアフリカと経済的な結びつきを強め、アフリカとの貿易総額は２０００年から２０１７年までに１６倍にも増え、アフリカにとって最大の貿易パートナーとなりました。各国政府の建物や空港の建設などいわゆる箱物支援外交によって支持を広げ、新型コロナウイルスの感染拡大後はマスク外交を展開し、中国依存の傾向はより強まるものと見られます。「中国はすでにアフリカでアメリカやヨーロッパにとって代わった」と話す専門家もいます。<br>ただ、圧倒的な存在感を示しながら中国は信頼される大国にはなりきれていません。マスク外交の裏で中国では今年4月、ウイルスが海外から入ってくるとしてアフリカ人が住まいやホテルから追い出されたり、警察官に拘束されたりする差別的な動きが相次ぎ、アフリカ各国で反中感情が高まりました。また、中国の融資によって借金漬けとなった国も少なくありません。中国支援で道路や橋ができても、雇用は増えず生活がいっこうによくならないという住民の不満もくすぶっています。</p><p><img alt="j200714_31.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200714_31-thumb-420xauto-1138133.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アジアからアフリカ、そしてヨーロッパまでつながる一帯一路構想のもと影響力を増す中国に対してアメリカとオーストラリアは対立を深め、ＥＵとイギリスも政治的な距離を置き始めています。コロナ後の国際社会は中国離れが進む国と中国依存がより深まる国に二分される可能性もあります。<br>そうした中で日本は中国にどう向き合えばよいのでしょうか。経済的にも地理的・歴史的にも中国は重要なパートナーであり、関係の悪化は日本にとっても利益にはなりません。とはいえ顔色をうかがうのではなく言うべきことははっきりと言う、毅然とした態度も必要です。米中の狭間でしたたかな外交を展開していくためには、長期的な対中戦略が欠かせません。秋のアメリカ大統領選挙まで、世界は様子見の状態が続きそうですが、中国をとりまく国際社会の変化を見極めてコロナ後を見据えた戦略を練り、アメリカやＥＵとの連携、またＧ７の枠組みを通じて、人権と安全保障、公平な競争のために大国としての責任を果たすよう働きかけていくことがこれまで以上に重要になってくると思います。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 23:11:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領と暴露本」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432714.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領の“めい”にあたる人物がファミリーの内情を暴露したとする本が14日、全米の書店に並び、注目を集めています。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C200715_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200715_0-thumb-480xauto-1138136.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="C200715_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200715_5-thumb-480xauto-1138138.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、キッチンに本が運び込まれてきた？<br>Ａ１）<br>秋の大統領選挙を控えて、下ごしらえに余念がないトランプ大統領と民主党のバイデン氏。そこに「あくなき強欲」と題した本を携えてきたのは、大統領の兄の娘で臨床心理士のメアリーさん。トランプ大統領のあの独特のキャラクターはどのように形づくられたのか？生育環境や親族の葛藤を通して「大統領の半生はいんちきだ」「再選されたら民主主義は終わる」とこき下ろす内容です。この本にホワイトハウスは「愚にもつかないうそばかり」と反論しています。</p><p>Ｑ２）<br>なぜ暴露本の出版が後を絶たない？<br>Ａ２）<br>出版業界の事情を言えば、売れるからです。現に、ＦＢＩのコミー前長官から先日のボルトン前大統領補佐官の回顧録に至るまで、トランプ政権の内情を暴露したとする本は、軒並みベストセラーになりました。歴代の大統領の中で、まだ１期目も終えていない段階で、これほど多くの暴露本が出版されたのはトランプ大統領が初めてでしょう。ただ、内容がどんなに興味深くても、大統領選挙への影響は、仮にあったとしても限定的なものになりそうです。</p><p>Ｑ３）<br>トランプ大統領にはま岩盤のように固い支持層があるから？<br>Ａ３）<br>その通り。トランプ大統領への評価は、共和・民主両党で真二つに割れ、ほとんど固まっているからです。いま大統領は新型コロナ対策の不備を批判され、バイデン氏にリードを広げられています。しかし共和党支持層からは、現在も8割から９割前後の支持率を保っています。かつてロナルド・レーガンは、どんなに失策や疑惑が明らかになっても支持率が衰えず、焦げ付かないフライパンに喩えて「テフロン大統領」の異名をとりました。トランプ大統領は、どんなに暴露本で炎上しても、半分は焦げ付かない、いわば「半分だけフッ素樹脂加工」の大統領なのかも知れません。<br>大統領が味わうのは、甘い勝利か苦い敗北か？勝敗の行方は出来た料理を食べてみるまでわからないでしょう。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jul 2020 07:21:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衝突から１か月　インド・中国の思惑は」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/432720.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先月１５日、インドと中国の係争地帯で双方の軍が衝突。４５年ぶりに死者が出て緊張が高まりました。<br>それから１か月，両国は，緊張緩和に向けた措置をとることでひとまず合意。<br>アジアの２つの大国に走った亀裂は、国際政治にどのような影響を与えるのでしょうか。<br>その行方を読み解きます。</p><p><img alt="i200715_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200715_01-thumb-420xauto-1138143.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p> </p><div><p>（Ｑ１）<br>４５年ぶりに死者が出たインドと中国の衝突。ちょうど１か月前でしたね。</p><p><img alt="i200715_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200715_03-thumb-420xauto-1138146.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（Ａ１）<br>はい、衝突があったのは中国とインド、そしてパキスタンの３つの国に囲まれた「カシミール地方」です。<br>標高４０００メートル以上の険しい山岳地帯で、それぞれ領土の主張が食い違い、いまだに国境が画定していません。<br>このうち中国とインドの間では、実効支配線をはさんで双方の部隊が駐留しています。<br>ことし５月ごろから、双方が相手側が「施設を築いた」、「越境した」などとして警戒感が強まり、先月１５日、投石やこん棒を使った乱闘になり、衝突に発展しました。<br>インド軍によりますと、インド側の２０人が死亡、中国側にも死者が出たと言います。</p><p>（Ｑ２）<br>両国は核兵器も保有する軍事大国ですが、武器も使わず、なぜ投石やこん棒を使っての戦いになったのでしょうか？</p><p>（Ａ２）<br>これまでの経緯から、武器を使わないよう歯止めをかけていたためです。</p><p>両国の国境紛争は長い歴史があります。<br>１９５４年、両国は領土・主権の尊重、不可侵などを決めた「平和５原則」を掲げ、共存していくことになりましたが、このとき国境は画定せず、対立の火種は残されました。<br>このあと中国が支配下に置いたチベットをめぐって両国の関係は悪化。<br>１９６２年には戦火を交える紛争に発展し、このとき中国がインドを圧倒して、支配地をインド側へと拡大しました。<br>その後、にらみ合いや小競り合いはあったものの、再び戦火を交える事態を防ぐため、銃などの武器は使わないよう取り決めてきました。</p><p>今回、双方武器は使いませんでしたが、４５年ぶりに死者が出る事態となったのです。</p><p>（Ｑ３）<br>衝突から１か月、新たな衝突は起きていないようですが、事態は沈静化に向かっていると言っていいのでしょうか？</p><p>（Ａ３）<br>そうとは言い切れないと思います。<br>両国は衝突直後こそ相手側を非難していましたが、先月下旬、軍の代表による協議を行い、緊張緩和に向けた措置をとることでひとまず一致しました。</p><p>ただ、インド国内では、中国製品の不買運動など、中国への反発が強まりました。<br>モディ首相は今月３日、衝突があった場所にちかい軍の拠点を予告なしで訪問。<br>兵士たちを前にした演説で、「拡張主義の時代は終わった」と述べ、中国側を暗に批判しました。<br>こうしたモディ首相の姿勢は、領土問題で譲歩しない姿勢を示すとともに、国内向けに強い指導者像をアピールするねらいもあったと見られます。</p><p>両国の間では、今月５日、中国の外相とインドの安全保障担当補佐官の電話話会談で、緊張緩和に向けて双方の部隊を速やかに離脱させることで合意しました。<br>両国の部隊の撤退の動きが見られたということですが、ひきつづき事態の推移を注意深く見ていく必要があると思います。</p><p>（Ｑ４）<br>中国というと、強気の外交姿勢が目立つわけですが、今回の対応はどう見るべきでしょうか？</p><p><img alt="i200715_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200715_06-thumb-420xauto-1138148.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（Ａ４）<br>実は、中国は１か月たった今も自国軍にどれだけ被害が出たかについて詳しく明らかにしていません。<br>インド側との協議にも応じ、対話の重要性を強調し、穏便に処理しようとしている様子がうかがえます。</p><p>中国はこれまでは、アメリカやオーストラリアをはじめ、東シナ海や台湾海峡、南シナ海などに面する国や地域に対して威圧的で強硬な姿勢や行動が目についていました。<br>「戦う狼」、「戦狼外交」と呼ばれています。</p><p>こうした外交姿勢は東の海に向かう動きとなりますが、その前提は内陸の国境が安定していることでした。<br>今回のようにインドとの間で緊張が高まると、後ろ、つまり陸続きのインドとの国境のほうを心配しなければならず、戦狼外交どころではなくなってしまうことになります。</p><p><img alt="i200715_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200715_07-thumb-420xauto-1138150.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに中国は、最大の外交戦略として大規模な経済圏構想「一帯一路」を進めています。<br>インドと対立すれば、少なくともインド洋の海の道が寸断されてしまう恐れがあります。</p><p>インドと事を構えることの重大さに気付いたためではないでしょうか。</p><p>（Ｑ５）<br>一方、インドのモディ首相は現地を視察して、領土問題で譲歩しない強気な姿勢を示していますが、中国に対してどう臨もうとしているのでしょうか？</p><p>（Ａ５）<br>実は、インドにも、中国と戦争や決定的な対立を避けたい事情があります。<br>人口はほぼ匹敵しますが、経済規模は中国のおよそ５分の１。軍事費も中国の３分の１以下です。<br>１９６２年の国境紛争では屈辱的な敗北を喫し、負ける戦いはしたくないというのが本音だと思います。</p><p>さらに無視できないのが、経済の結びつきです。<br>インドにとって中国は最大の貿易相手国であり、製造業振興など経済発展を目指すモディ政権の方針にも欠くことのできないパートナーとなっています。</p><p>しかしだからといって、インドのモディ首相にとって、中国に対して領土問題で弱気の姿勢を見せることは、一気に求心力の低下につながる恐れがあります。</p><p>インドにとって中国は、対立・警戒しながらも「大人の関係」で付き合わなければならない隣の大国と言えますが、今回の衝突で、やはり警戒を解いてはいけない相手だという思いを強くしたのではないでしょうか。</p><p>インド政府は先月末、中国企業が提供する５９のスマートフォン向けのアプリについて、国内での使用を禁止すると発表しました。<br>このうち動画アプリのＴｉｋＴｏｋは、インド国内で２億人のユーザーがいるとされています。<br>事実上の報復措置と見られ、こうした分野でも警戒心を緩めていないことがうかがえます。</p><p>（Ｑ６）<br>国境衝突で亀裂が入った中印両国の関係は、国際情勢にどのような影響を与えると考えますか？</p><p><img alt="i200715_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200715_09-thumb-420xauto-1138152.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（Ａ６）<br>インドは、中国やロシア、中央アジアなどと作る上海協力機構、新興国で作るＢＲＩＣＳなどを通じて中国やロシアと結びつきを強めてきました。<br>その一方で、日本やアメリカが掲げる「自由で開かれたインド太平洋」の実現に向けた重要なパートナーとして位置づけられてきました。<br>双方とも関係を保ってきたのです。</p><p><img alt="i200715_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200715_11-thumb-420xauto-1138155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国と激しく対立するアメリカのトランプ大統領は、ことし秋にＧ７＝主要７か国の首脳会議を自国で開こうとしていますが、インド、オーストラリア、韓国、ロシアの首脳を招待する意向です。</p><p><img alt="i200715_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200715_12-thumb-420xauto-1138157.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領は、中国を取り上げ、対中国包囲網とも言える各国の連携を築いて、インドにも協力を求める構えです。<br>さらに中国と対立を深めるオーストラリアも、経済・安全保障面でインドと協力を強化しようとしています。</p><p>そこでインドがどのように出て行くかですが、これまでの外交姿勢を見てみますと、インドは独立した大国、世界のひとつの極であることを自負していますので、決してアメリカなどのいいなりになるのではなく、アメリカ側と中国を天秤にかけながら、双方からどのような利益を引き出せるか、したたかに見極めていくと私は見ています。</p><p>（Ｑ７）<br>中国とインドの関係、修復は可能でしょうか。</p><p>（Ａ７）<br>両国の間の４０００キロにおよぶ国境の多くは画定していないうえ、領土問題は、双方の国民感情にとって<br>敏感な問題です。<br>それでも両国は、事態をできるだけ先鋭化させないよう努めてきましたし、２０１７年にも双方が別の係争地帯で２か月半にらみあいを続けましたが、首脳どうしの会談で事態の沈静化をはかったこともありました。<br>しかし、そうした関係修復はしばらく難しく、中国とインドの間の新たな冷戦の始まりという見方も出始めています。<br>中国に対して、インドがどのように臨んでいくのか、世界のパワーバランスを見るうえでも、重要な要素になっていくと思います。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jul 2020 08:34:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　深刻さ増す　世界的大流行」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432843.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■新型コロナウイルスのパンデミック（世界的な大流行）が収まりません。ＷＨＯ・世界保健機関がパンデミックを宣言して４か月。今月１０日には、全世界での１日あたりの感染者数がおよそ２３万人と、過去最多を記録しました。<br>世界レベルの感染拡大を抑えるため、何が必要かを考えます。</p><p><img alt="j200715_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_01-thumb-420xauto-1138798.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200715_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_02-thumb-420xauto-1138800.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■世界各国の感染状況を調べているアメリカのジョンズ・ホプキンス大学の集計によりますと、世界全体の累計の感染者数は１３００万人を超え、犠牲者もおよそ５８万人に達しています。当初は、中国や欧米諸国を中心に感染者が急増しましたが、先月からは、中南米、南アジア、中東などの国々での感染拡大が著しく、とりわけ、南北のアメリカ大陸で感染者が急増しています。</p><p><img alt="j200715_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_04-thumb-420xauto-1138802.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼現在、感染者が最も多いのはアメリカで、およそ３４３万人。亡くなった人は１３万人を超えました。南部や西部の州の感染拡大が深刻で、テキサス州やカリフォルニア州では、多い日で、１日に１万人前後の感染者が確認されています。アメリカでは、５月以降、すべての州で経済活動が再開されました。感染対策に携わる専門家は、「一部の地域で、経済活動を早期に再開したことが、感染者の急増につながった」と指摘し、早急に対策を講じるよう訴えました。これを受けて、カリフォルニア州は、１３日、レストランや映画館などの屋内での営業を禁止する措置をとりました。</p><p><img alt="j200715_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_06-thumb-420xauto-1138804.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼世界で２番目に感染者が多いのはブラジルで、およそ１９３万人。亡くなった人は、７万人を超えました。都市部で貧しい人々が密集して暮らす地区を中心に感染が拡大しています。新型コロナウイルスを「ちょっとした風邪だ」と述べて、感染対策を軽視してきたボルソナロ大統領に対する批判が高まっています。マスク着用を義務づける法律に反対した大統領自身も感染しましたが、感染拡大を抑える有効な対策がとられていません。</p><p><img alt="j200715_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_08-thumb-420xauto-1138806.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼世界第３位はインドです。モディ首相は、３月下旬、全土を封鎖する措置をとりましたが、先月、経済活動を本格的に再開させると、感染者が急増しました。首都ニューデリーやムンバイなどでは、病床の確保が困難になっています。</p><p><img alt="j200715_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_10-thumb-420xauto-1138808.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼また、感染拡大の勢いでは、南アフリカです。ラマポーザ大統領は、貧困層の生活が苦しくなったとして、先月、外出制限などを緩和したところ、感染者が急激に増加しました。今週、「嵐がやってきた」と演説し、再び、夜間外出禁止令を出しました。</p><p><img alt="j200715_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_11-thumb-420xauto-1138810.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■このように、外出や経済活動の制限を緩和した国では、程度の差はありますが、感染の拡大が起きてしまいます。<br>ＷＨＯのテドロス事務局長は、１３日、「多くの国が誤った方向に向かっている。感染対策を徹底しなければ、事態はさらに悪化する」と強く警告しました。合わせて、感染が制御できない地域では、都市封鎖や外出制限も必要となるだろうと指摘しました。<br>新型コロナウイルスの治療薬やワクチンが開発されるまでは、人と人との接触をできるだけ制限し、手洗いやマスクの着用などを徹底させるしか、感染拡大を防ぐ手立てはありません。遅きに失した感もありますが、アメリカでは、１４日、ＣＤＣ・疾病対策センターが、国民に対し、マスクの着用を強く求める声明を、初めて出しました。その他の国でも、マスクの着用を強化する動きが広がっています。</p><p>各国とも、できるだけ早く経済活動を再開させ、国民の生活を守らなければならない事情を抱えていますが、今、世界的な感染拡大にブレーキをかけなれば、今後さらに、非常に多くの命が失われ、落ち込みの著しい世界経済も、長期にわたって回復できなくなるでしょう。</p><p><img alt="j200715_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_12-thumb-420xauto-1138812.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■そして、新型コロナウイルスの脅威は、貧しい人々や、社会的に弱い立場の人々を最も苦しめています。<br>国連のグテーレス事務総長は、６日、「新型コロナウイルスは、すべての国、すべての人に影響を与えているが、その影響や被害は平等ではない。すでにある世界の不平等や不正義をさらに悪化させている」と指摘しました。</p><p>同時に発表された国連の報告書によりますと、今年、世界で、およそ７１００万人が、極度の貧困に陥ると予測され、過去２２年間、減少を続けてきた貧困率が、初めて上昇に転じる見込みです。そして、感染拡大にともなう医療の混乱や食料不足のため、命を落とす５歳未満の幼児が数十万人、妊産婦が数万人、それぞれ増える恐れがあります。さらに、学校の閉鎖で、世界１５億人以上の子どもたちが通学できず、教育の機会を奪われていると、報告書は指摘し、各国に対し、国連との連携を呼びかけています。</p><p>■医療体制が脆弱な国や、貧困問題を抱える国、あるいは、紛争地や難民キャンプで感染が拡がりますと、それを抑え込むのは、ほぼ不可能です。そうした事態が起きれば、世界的大流行に終止符を打てるのが、何年先になるかわかりません。手遅れにならないよう、国際社会が一丸となって、対策を立ててゆく必要があります。しかしながら、これまで、ほとんどの国は、自国の対策で手いっぱいで、国連やＷＨＯも、主要国の利害や政治的な思惑がぶつかり合い、国際的な協力体制ができていません。</p><p><img alt="j200715_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_14-thumb-420xauto-1138814.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■その典型と言えるのが、アメリカによるＷＨＯからの脱退問題です。トランプ政権は、６日、ＷＨＯからの脱退を正式に通知し、国際社会に大きな不安を広げています。トランプ大統領は、「ＷＨＯは中国に支配されている」などと批判し、正当化していますが、この秋の大統領選挙を前に、ＷＨＯや中国を非難することで、国内での感染拡大を防げなかった自らへの批判をそらす狙いがあると指摘されています。<br>しかし、ＷＨＯの予算のおよそ１５％を拠出してきたアメリカが脱退すれば、感染情報の共有をはじめ、治療薬・ワクチンの開発と普及など、世界的な感染の抑え込みに向けた取り組みに、極めて深刻な打撃を与えると懸念されます。アメリカ自身も、ＷＨＯとの情報共有ができなくなり、何の得にもなりません。<br>脱退の期日は、１年後の７月６日です。大統領の座を目指す、民主党のバイデン前副大統領は、「政権を奪還すれば、直ちにＷＨＯからの脱退を撤回する」と公約しました。したがって、実際に脱退するかどうかは、大統領選挙の結果しだいですが、この問題、国際社会に時間的な猶予は、全くありません。</p><p>■新型コロナウイルスの世界的な大流行は、これからが本当の正念場です。感染の波は、各国政府が、制限を緩和するたびに起きるでしょう。国境を越えて拡がるだけに、一国だけの問題解決はありえません。国連やＷＨＯを中心とする国際的な協力体制をしっかりと確立して、感染と被害の拡がりを抑えこむ、長い闘いに臨まなければなりません。政治対立を乗り越えた団結と連帯、科学的な知見に基づく冷静な議論、的確で迅速な判断と行動のできるリーダーが必要です。</p><p><img alt="j200715_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200715_15-thumb-420xauto-1138816.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、長年国連などで活躍し、去年亡くなった緒方貞子さんの言葉をご紹介します。「１人でも多くの命を救うためには、今、何をすべきなのか」。<br>この問題意識を国際社会全体で共有することが、何よりも大切です。そして、日本も、資金、情報共有、貧困に苦しむ国への医療支援などの面で、積極的に貢献することが期待されています。</p><p>(出川　展恒 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jul 2020 23:27:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ハザードマップ 『空白地帯』に要注意」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432846.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回の豪雨では川の氾濫で大きな被害が出ましたが、川の氾濫のハザードマップには“空白地帯”があるということです。</p><p><img alt="C200716_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200716_0-thumb-480xauto-1138818.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q)空白地帯とはどういうことか。</p><p>A)<br>ハザードマップには川が氾濫したときに浸水の危険のある範囲が色で示されていますが、何も示されていない“空白”になっている川があるのです。</p><p>ハザードマップは市町村が作ります。前提となる浸水想定区域の調査と指定は、川を管理している国や都道府県が行います。<br>指定は全国の大きな川から進められてきて２１００ある大河川と主な河川ではほぼ終わりマップに反映されています。しかし都道府県が管理する１９０００ある中小の河川はまだ一部しか指定されておらず、空白になっているのです。<br>去年の台風１９号では決壊した６７河川のうち４３は中小河川でした。</p><p><img alt="C200716_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200716_3-thumb-480xauto-1138820.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q)数が多くてたいへんなのでしょうけれども早く進めてほしいですね。</p><p>A)<br>浸水範囲を推定するためには測量や水位データの分析など時間と費用がとてもかかります。そこで国は中小河川向けに、比較的簡素な方法で推定する手引きを先月まとめました。<br>航空機からレーザー光を使って測量をする新しい技術などを取り入れ、精度は多少下がりますが早く判定する方法が示されています。<br>８つの道と県では、すでにこうした手法を使って必要な中小河川の指定を終えていて、ほかの都府県でも指定を急ぐ必要があります。</p><p>Q)住民はどうしたらよいのですか。</p><p><img alt="C200716_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200716_7-thumb-480xauto-1138822.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A)<br>ハザードマップを見るときに「空白地帯」もあることに注意が必要です。<br>山間部などの中小河川で、危険のある範囲が何も書かれていなくても、指定作業がまだ<br>行われていないだけでリスクがないわけではありません。市町村に確認をしてください。<br>そして川の近くに住んでいる人は、リスクがあると考え、避難先や避難路を確認しておく必要があります。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 07:37:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「進化するオンライン商戦」(くらし☆解説)　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432847.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ消費がなかなか回復しないという企業が少なくありません。そうした中、新たな形でネット販売に活路を見出そうという動きが広がっています。神子田解説委員です。</p><p><img alt="k200716_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200716_0-thumb-420xauto-1138824.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　経済活動が段階的に動きだして、だいぶたちますが、消費の状況どうなんでしょうか？</p><p>Ａ　厳しい状況が続いています。なかでも、商品がある程度高額で、店員のアドバイスを受けながらの買い物をする機会が多いデパートは、落ち込みが続いています。こちらをごらんください。</p><p><img alt="k200716_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200716_01-thumb-420xauto-1138826.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、大手デパート5社の月ごとの月ごとの売り上げを前の年の同じ月と比べて、どのくらい減ったかをグラフにしました。このように各社とも４月を底にして回復していますが、去年と比べるとまだマイナスが続いています。</p><p>デパートといいますと、婦人服や紳士服のサマーセールですとか、物産展ですとか大規模なイベントで大勢の客を集め、その来店客がほかの売り場もめぐり、より多くのものを買ってもらうという戦略があったわけですが、いま密閉密集はさけないといけないということで、その手がつかいにくくなっています。さらに、外国人への免税販売もぴたりととまってしまいましたから、なかなかもとのようには売り上げが回復しないんです。</p><p>そうした中で、いま各社が力を入れようとしているのが新しい形のオンライン販売です。<br>三越伊勢丹ホールディングスが、オンライン会議システム「ZOOM」などを活用して、自宅にいる客に商品を紹介するサービスです。店にいる販売員が商品の特徴を詳しく紹介。お客さんが気に入ればネット通販で購入することができます。このように、ただものをネット上の画面で見せて売るだけでなく、お客が店に来るのと同じように、質問に答えたり、相談にのるといういわゆる「オンライン接客」がひとつのトレンドになっています。<br>この他にも、国内外で１３００の店舗を展開するアパレル大手なんですが、服を単品で売るだけでなく、おすすめのコーディネートを提案し、お客さんから別の組み合わせはどうかと聞かれれば、リアルタイムで答えられる仕組みです。こうしたネットを通じて客とのコミュニケーションをとりながらの販売方法は、化粧品や家具の販売の現場でも取り入れられています。実際の店舗に足を運ぶ客がもとに戻らない中、新たなオンライン商戦で売り上げをささえようとしています。</p><p>Q　まだまだウイルスによる感染をおそれて、できれば人の集まるとこにはいきたくないという人もいるでしょうから、買うほうにとっても便利でしょうね？</p><p>A　はい。そして、こうしたネットを通じた販売の動きは地方の規模の小さい企業にも広がっています。</p><p>Q　小さい企業だと、大手と違って、知名度も低いですし、ネット環境を整えるなど技術的にもたいへんではないですか？</p><p>A　そうした規模の小さな企業でも販売が増やせるよう地域の金融機関が後押ししようという動きがでています。<br>長崎県の陶器の産地波佐見町。こちらでは、毎年5月に３０万人があつまる陶器まつりをひらいているんですが、ことしはコロナウイルスの感染拡大のために開けませんでした。そこで地元の地方銀行・親和銀行が提案し、ネット上で見本市を開くことにしました。陶器市に参加したのはわずか3社だったんですが、およそ2週間で、想定の三倍を超える１０００万円あまりを売り上げたんです。</p><p>Q　どうしてそんなに売り上げが上がったんですか？</p><p><img alt="k200716_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200716_03_0-thumb-420xauto-1138828.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　これは、親和銀行のグループ銀行である福岡フィナンシャルグループのIT関連会社が運営しているオンラインモールで商品をとりあげたこと。さらにこのIT会社が開発した、銀行口座の残高をチェックしたり振り込みを行うことができるアプリを利用している預金者など１００万人のリストをもとに宣伝のメールを配信しました。さらに、銀行の担当者のアドバイスで、それまで同じ色や形のものをまとめて販売していたのを、色とりどりの陶器をセットにして販売したところ、売れ行きがよくなったそうです。</p><p><img alt="k200716_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200716_03_2-thumb-420xauto-1138830.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200716_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200716_04-thumb-420xauto-1138832.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>銀行がここまで肩入れする理由があります。地方銀行は地域の企業に融資をしているわけですが、その地域経済は人口減少などで衰退しつつある。しかし地域の企業の経営が悪化すれば、銀行にとっても貸出先を失うことになる。逆に地元の産業が元気になれば自分たちの事業にもプラスになる。いわば共存共栄をはかろうとしているんです。<br>　<br>Q　なるほど、助け合いながら、地域の経済を支えようということなんですね？</p><p><img alt="k200716_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200716_05-thumb-420xauto-1138834.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　そうですね。この波佐見町のオンライン陶器市、第二回目が先週水曜日から始まっているんですが、前回の１０倍近い２９社が参加します。さきほど、デパートの客足が落ちている話をしましたが、今回新たに参加する陶器メーカーの中には、これまでデパートを主な販売ルートにしていたのだけれど、そこでの売り上げが期待できなくなったので、このオンライン見本市に参加したという業者もありました。</p><p>　それから、次は地方の中小企業が海外に販路を見つける話です。</p><p>Q　海外市場というと、地方の企業にとってはさらにハードルが高い気がしますが？</p><p>A　そうした中でJETRO日本貿易振興機構がそのハードルを下げる取り組みに乗り出しています。</p><p><img alt="k200716_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200716_06_0-thumb-420xauto-1138836.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200716_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200716_06_1-thumb-420xauto-1138838.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>名付けてジャパンモールという制度なんですが、まず中小企業が売りたい商品をＪＥＴＲＯのデータベースに登録。このデータベースは、海外でオンラインショップを運営する業者が閲覧することができて、その業者が関心をもったら、この製品をつくっている企業と商談をします。</p><p>Ｑ　でも商談といっても、言葉の問題や商習慣の違いなどもありますので、簡単ではなさそうですね？</p><p>Ａ　そうですね。そこで海外との取引に不慣れな企業に対してはＪＥＴＲＯがサポートしてくれるということです。そして商談がまとまれば商品を輸出することになるのですが、国内の企業側は、海外の販売業者の日本駐在や、国内の日本商社を相手に契約をすれば、商品が海外に輸出される流れとなっていまして、複雑な輸出手続きなども自分たちでやらなくてもすむといいます。さらに、この時点で、海外の業者側が「このぐらいなら売れるだろう」という量の商品を買い取ってしまうということで、あとで売れ残って返品されるというリスクはなくなるということです。仕入れた商品は、各国のオンラインモールに日本製品コーナーを設けて、販売するということです。<br>地方の中小企業にとって、海外との取引はたいへんだと思われる方も多いと思いますが、自分たちにとっては当たり前だと思っている商品でも、海外からみると、魅力ある商品として評価されることもあるといいますので、ジャパンモールにチャレンジしてみてはいかがでしょうか。ＪＥＴＲＯは各都道府県に事務所を構えていますので、まずは相談してみるのもよいかもしれません。</p><p>　新型コロナウイルスの感染収束が見通せない中で、企業にとっては厳しい時期が続きますが、きょうご紹介したような、新しいオンライン販売、あるいは、地域の金融機関など企業同士が連携を深めることで困難を乗り切ろうという動きがひろがっています。政府としても、こうした前向きな取り組みを支えていく政策に取り組んでもらいたいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 10:42:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>