<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「原発稼働ついに1基に　その影響は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438817.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島の事故のあと9基が再稼働した原発、このうち稼働中がきのう、1基のみに。<br>何が起きているのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="c201104_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/c201104_01-thumb-480xauto-1164220.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>まずは強制的に運転が止められたケースが相次いだ。<br>一つ目は司法判断で、裁判所が安全対策が不十分だとして伊方原発の運転停止を命じた。<br>次に新基準に適合しないケース。<br>新基準はテロ対策施設を義務付けているが、その設置期限に間に合わず、4基が原子力規制委員会から事実上強制停止させられた。<br>ほかにもトラブル対策の長期化も。</p><p><img alt="c201104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/c201104_03-thumb-480xauto-1164223.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>大飯原発では配管に傷が見つかり、再開のメドが立たなくなっている。<br>このほか通常の点検に入った原発もあり、点検などが終わる今月下旬まで、稼働中の原発は玄海原発1基のみに。<br>このように原発は不安定な運転状況が続いているわけで、始まったばかりのエネルギ政策の改訂作業では、原発政策の見直しが不可欠。</p><p><img alt="c201104_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/c201104_07-thumb-480xauto-1164225.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>最大の焦点は2030年の電源構成。<br>現在の計画で原発は重要電源と位置づけられ、2030年には電力の20～22％を原発だけでまかなうのが目標。<br>ただ目標達成には、まだ再稼働していない原発も含め30基の稼働が必要に。<br>しかし今後もテロ対策施設の不備による運転停止の可能性もあって不安定な状況は続くとみられ、目標達成は困難ではとの見方が広がっており、まずは比率を下げて現実的な目標を検討していく必要。<br>その分については、政府は2050年のCO2排出実質ゼロを打ち出していることから火力発電で賄うわけにはいかない。<br>脱炭素化には太陽光や風力などの再生可能エネルギーをどこまで増やせるかが焦点。<br>今回の稼働原発1基をきっかけに、再エネ拡大に向けた議論も加速し、電源構成を大胆に見直していくことが求められる。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:27:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「五中全会　中国展望」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/438820.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週北京で開かれた中国共産党の重要会議、５中全会。来年から2025年までの経済政策の基本方針などを盛り込んだ新たな「5か年計画」と、2035年までの長期目標に関する提案を採択して29日、閉会しました。事前に取りざたされた、習近平氏の後継者につながる人事は示されず、習主席が再来年以降も党のトップにとどまり長期政権となる可能性が強まりました。中国は長期的にどうなっていくのか。展望します。</p><div><p>（Q1）<br>スタジオには加藤専門解説委員です。今回の５中全会、長期目標は出されましたが、習主席の後継者については示されませんでした。これはどういう意味があるのでしょうか。</p><p>（A１）<br>習主席の任期はまだ２年ありますし、習主席の後継者をまだ決められる段階ではないということでしょう。事前に様々な観測がありましたが、今回人事があると公式に発表されていたわけではありません。それよりも私が注目するのは、今回、1995年以来25年ぶりとなる長期目標が打ち出された点です。2035年までの長期目標をなぜ打ち出したのかとなると、政治的な思惑が強いと考えざるを得ないのです。中国を取り巻く経済状況は、新型コロナウイルスの感染が地球規模で拡大し、世界経済に大きな打撃を与えていることや、アメリカとの経済摩擦や政治対立が激化していることもあって、先行きを見通すことがなかなか困難で、不透明な状況だといえます。<br>ところが、政治的な視点から見れば、15年先の2035年までの長期目標を立てる意味合いは大きかったと思います。これから15年間、目標を打ち出した習近平国家主席自身が、責任をもって、自らの手でその目標を達成して見せるという、長期政権実現に向けた、政治的な意思表示だと受け止められるからです。</p><p>（Q2）<br>というと、習主席は2035年まで続投するということですか。</p><p>（A２）<br>現段階ではそこまで断言はできません。実は、習近平国家主席が、現在の任期が切れる再来年以降も長期政権を維持するためには、元来二つの障害があるといわれてきました。▼一つは、憲法で国家主席は２期10年までと決められていたこと、そしてもう一つは▼最高指導部を構成する政治局常務委員は、党大会の時点で、67歳以下なら続投可能だが、68歳以上は引退するとされてきた慣習です。<br>このうち国家主席の任期については、おととし春の全人代で憲法改正を行い、任期撤廃をすることでひとまず乗り越えた形になっています。問題は、二つ目の障害、政治局常務委員の事実上の定年制をどう乗り切るかということがあったと思われるのです。<br>習近平主席が3期目に入る、2022年秋の党大会の時点で、習主席は69歳と、引退年齢の68歳を１歳上回ってしまうのです。そこで2035年までの長期目標をあえて掲げ、これを達成するまでは、習近平主席がトップとして責任を持ち続けるという口実をつくりたかったのだと思います。実際、習近平主席の年齢を考えると、2035年の持つ意味が見えてきます。<br>2035年の秋時点で習近平主席は82歳になっているのですが、実は、それは終身指導者だった毛沢東が1976年9月に亡くなった時点の満年齢とぴったり一致するのです。つまり、習近平国家主席も、毛沢東と同じように82歳まではトップに居続けたいと考えたと考えるのが自然かもしれません。</p><p>（Q３）<br>そうすると、習主席は長期政権を実現して何を達成したいと思っているのでしょうか。<br>（A３）<br>習主席の心の内まではとても読み切れませんが、おそらく自分を毛沢東のような終身的な絶対指導者にしたいと思っているのではないでしょうか。今回掲げられた経済的な目標はそのための後付けの理屈と言ってしまえば言い過ぎかもしれませんが。いずれにしても、既に発表されているコミュニケからわかる範囲で申し上げますと、長期目標では、▼経済力や科学技術力など総合的な国力を大幅に向上させることで、一人当たりのGDPを中レベルの先進国並みに引き上げること。▼とりわけカギとなるコア技術で重大な突破、つまりブレークスルーを果たすことで、イノベーション型国家の先頭に並ぶということが主要目標として掲げられています。ただ、これを意地悪く、裏返して読みますと、「中国はコア技術で先進国よりもかなり遅れをとっており、ブレークスルーを実現しなければ、イノベーション型国家の先頭に立つこともできず、先進国並みにもなれない」という厳しい現状を読み解くこともできます。</p><p>（Q４）<br>今回打ち出された５か年計画にはどのような特徴が？<br>（A４）<br>今回の特徴を一言でいえば、発展の方向をこれまでの「外向きの姿勢」から、「内向きの姿勢」に転換したことにあるのではないかと思います。<br>その象徴的ともいえるのが新たに打ち出された「双循環」構想です。これは、国内経済を発展させるための「大循環」と、海外から技術や投資を呼び込むといった「国際循環」とを連結させることで、安定した成長の実現をはかろうとするものです。<br>ただ、これまでの中国の発展戦略いえば、なんといっても▼世界規模の経済圏構想「一帯一路」や、▼中国が世界のリーダーシップをにぎることをめざす「人類運命共同体」構想でした。ところが中国の野心的な拡張戦略に対して、アメリカが近年強い警戒心を見せるようになり、オーストラリアやインドなどとも手を組むことで、中国包囲網を形成するようになってきたのです。<br>また、ヨーロッパ諸国も、中国が今年７月、国際公約の一国二制度を踏みにじるかのように、香港に国家安全維持法を押し付け、民主活動家を弾圧し始めると、一斉に中国非難をはじめました。中国は世界の主要な経済体の中からどんどん締め出され始めたのです。そこでやむなく、発展の矛先を内向きに方向転換せざるを得なくなった、いわばその苦肉の策こそが、中国の内需拡大に最大の力を入れる、双循環構想だと思います。</p><p>（Q５）<br>習近平国家主席、このまますんなりと長期政権への道は開かれたといえるのでしょうか。<br>（A５）<br>現段階ではそこまではっきりと言い切ることはできません。毛沢東時代にもどるかのように、時計を逆戻しすることには、まだ相当抵抗もあるでしょうから。そして何より、習近平国家主席が一手に権力を掌握したまま、これから長期間、一切異論を許さない強圧的な統治をおこなえば、中国の社会はかなり息苦しくなってしまうのではないかと思います。また対外的にも、今年に入り、威圧的な「戦狼外交」という独善的な強気の外交を展開した結果、特に、主要先進国の中国離れが加速しています。中国で発生した新型コロナウイルスに対する初期対応の失敗や、最大の貿易相手であったアメリカとの対立激化、さらには香港に対する民主派弾圧など、習近平政権が打ち出してきた政策は、はた目からは、ことごとく裏目に出たように見えるのです。<br>このまま習近平主席に権力を集中させておけば、中国はとんでもないことになるのではないかと、将来を懸念する声が、中国の内外から聞こえるようになりました。中国共産党内にも、習近平国家主席の続投を望まない声があるといわれています。<br>党大会まであと２年。習近平長期政権の是非を巡る中国共産党内部の綱引きは、むしろこれから激しさを増すことになるかもしれません。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:36:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「2020アメリカ大統領選挙　試されるデモクラシー」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438948.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙は残りの開票集計が進められています。トランプ大統領が土壇場の巻き返しで再選をつかむのか？それとも民主党のバイデン前副大統領が政権奪還を果たすのか？両者とも、みずからの勝利を確信していると譲りません。未曽有のコロナ禍で異例ずくめの展開となった今回の選挙。はたして有権者が下す審判を双方は混乱なく受け入れるでしょうか。民主主義のモデルとされてきたアメリカ版デモクラシーの根幹が今まさに試されています。現状を分析し、今後の見通しを探ります。</p><p><img alt="j201104_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_01-thumb-420xauto-1164791.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは3つ。<br>▼勝敗を決する激戦州の行方<br>▼そこで何が明暗を分けるのか<br>▼そして開票後に予想される事態についてです。</p><p><img alt="j201104_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_02-thumb-420xauto-1164793.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでの開票結果から見て参りましょう。<br>アメリカ大統領選挙は、ほぼ人口に応じて各州に割り振られた選挙人の過半数270人を獲得した候補が勝つ仕組みです。ほとんどの州で1票でも多く得票した候補がその州の選挙人をすべて獲得する“勝者総取り方式”がとられます。<br>今のところバイデン氏が獲得した選挙人が225人。トランプ大統領が獲得した選挙人は213人。勝敗の行方は残り9つの州の争奪にかかっています。</p><p><img alt="j201104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_03-thumb-420xauto-1164795.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>真っ先に注目された激戦州は南部フロリダでした。選挙人が29人とカリフォルニアやテキサスに次いで全米3番目に多く、選挙のたびに共和・民主両党が激しく競り合います。このフロリダの激戦をトランプ大統領は前回4年前に続き今回も僅差で制しました。トランプ大統領にとって、地元フロリダは“必ず勝たなければならない州”のひとつです。トランプ支持者の熱気と底堅さでコロナ禍の逆風を跳ね返し、終盤でバイデン氏に追いつき追い抜いたかたちです。</p><p><img alt="j201104_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_04-thumb-420xauto-1164797.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつ最後まで注目されそうな激戦州が東部ペンシルベニアです。選挙人が20人。もともと民主党の地盤でバイデン氏が生まれた州でもあります。ここは投票の締め切りから事前に届いた郵便投票の開票作業がスタートし、集計が進められていますので、まだ大勢が判明していません。<br>ペンシルベニア州は、前回トランプ氏が失業などで不満を抱える白人労働者層から支持を集めて僅差で競り勝ちました。今回は一貫してバイデン氏が優勢に戦いを進めてきましたが、最後のテレビ討論会でバイデン氏が、環境保護の立場から“フラッキング”と呼ばれる水圧破砕による石油・天然ガスの採掘方法に否定的な考えを示したことから、トランプ大統領がエネルギー産業の雇用を守ると訴えて巻き返しをはかりました。</p><p><img alt="j201104_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_08-thumb-420xauto-1164799.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、最終的にどの激戦州で決着がつくでしょうか？<br>トランプ大統領が再選に向けて“必ず勝たなければならない主な州”は、いずれも前回は競り勝った南部フロリダ、中西部オハイオ、南部ノースカロライナ、西部アリゾナ、また従来は共和党の地盤だった南部テキサスやジョージアも今回は激戦州となりました。<br>このうちフロリダとオハイオ、テキサスは、すでに勝利を確実にしています。南西部の各州は、人口流入や都市化に伴って、共和・民主両党の勢力図が以前とは変化していることから、こうした“サンベルト”と呼ばれる地域で抑えるべき州を軒並み死守できるかが焦点です。</p><p>これに対して、バイデン氏が政権奪還に向けて“必ず勝たなければならない主な州”は、従来は民主党の地盤でありながら前回はトランプ氏に奪われた中西部ミシガン、ウィスコンシン、それに先ほどの東部ペンシルベニア。こうした“ラストベルト”と呼ばれる3つの州の奪還が焦点です。<br>いずれもまだ大勢は判明していません。3つの州をすべて奪還すればバイデン氏の勝利が濃厚となります。しかし、ふたつ以上落としたらバイデン氏の勝利は厳しくなるでしょう。</p><p>とりわけペンシルベニア州は、郵便投票の受付の延長をめぐる共和党による異議申立てが連邦最高裁に受理されず、投票日から3日後の11月6日までに到着した分も集計するとしていることから、大勢の判明はずれ込む公算が大きくなっています。トランプ大統領は「不正の温床になる」として郵便投票に反対してきたため、これが法廷闘争の火種になるかも知れません。</p><p>選挙戦の最終盤、新型コロナウイルスで報告されたアメリカ国内の１日の感染者数は、およそ10万人にも上り、もはや感染ルートを追跡できない制御不能に陥るのではないかと心配されています。そうしたコロナ禍で、期日前投票は記録的な多さとなり、最終的な投票率は過去最高の水準に達するのではないかという見方も出ています。</p><p><img alt="j201104_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_11-thumb-420xauto-1164801.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領は、「コロナ感染でロックダウンはもう沢山」「もうすぐワクチン配布も始まる」と訴えて、コロナ対策より経済回復を優先する姿勢を鮮明にしています。<br>これに対してバイデン氏は「感染拡大に歯止めがかからないのはトランプ大統領がコロナを甘く見たからだ」とその責任を追及し、当初はみずからの遊説は最小限にとどめ、自宅の地下室からリモートで政策を訴える、いわば“地下室戦略”を採りました。外出時はマスクを着けるなどの良識と科学に基づく対策の立て直しが必要だというのです。<br>いわば“コロナに始まりコロナに終わる”のが今回の選挙なのかも知れません。</p><p><img alt="j201104_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_12-thumb-420xauto-1164803.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方こちらは全米の有権者に4年前に比べて暮らしが良くなったかどうかをたずねた世論調査です。コロナ感染拡大の真只中でも「良くなった」と答えた人が過半数を占めています。実はこの56％という数字は、同じ世論調査機関のデータでオバマ前大統領が再選された2012年当時の45％、ブッシュ元大統領が再選された2004年当時の47％よりも格段に高いのです。向こう4年のトランプ政権の継続を問う今回の選挙で、大統領の経済手腕への期待は衰えていないようです。</p><p><img alt="j201104_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_16-thumb-420xauto-1164806.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、今後はどのような事態が予想されるでしょうか？<br>いま各州が進めている開票集計について、異議を申し立てる事実上の期限は12月8日。それまで両陣営は、郵便投票の有効性や票の再集計などをめぐり、法廷闘争を展開する構えを崩さないかも知れません。<br>この結果に基づく選挙人が、それぞれの州で投票するのが12月14日。そこで一般の有権者による投票結果には従わない“Faithless Elector”＝不誠実な選挙人と呼ばれる造反が出てくる可能性もあります。<br>この選挙人による投票結果が連邦議会で確定するのが12月23日。そこで仮にどちらの候補も過半数を獲得できなければ、来年1月に発足する新しい連邦議会に決着の舞台は移されます。大統領は下院で、副大統領は上院で決選投票が行われます。<br>このため大統領選挙と同時に改選される上下両院選挙もきわめて重要になります。下院は民主党が多数派を維持する見通しです。しかし決選投票は各州1票ずつの投票となるため、州ごとの議席数次第で共和党が有利になる可能性もあります。<br>新しい大統領の就任式は1月20日の正午。それまでに正副大統領がもし決まらなかったら、下院議長が暫定的に大統領代行に就任します。アメリカ史上そのような前例はありません。</p><p>アメリカ大統領選挙の仕組みは奇妙で複雑です。全米の総得票数が多かった候補が、必ずしも勝者になるとは限らないケースもあり得ます。しかし、遡ればアメリカが建国まもない頃、異なる政党間で投票による政権交代を初めて実現して以来、こうした大統領選挙を綿々と踏襲してきたのは、人民の意志が示した投票結果を双方が尊重し、敗者が敗北を認め、平和裏に政権移行することこそが、デモクラシーを支える礎と考えてきたからです。<br>トランプ大統領とバイデン氏のどちらにも、たとえどんなに時間がかかろうと、今回の結果を混乱なく受け入れて、これ以上アメリカに世界が寄せる信頼を傷つけることのないよう求めたいと思います。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 23:38:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「津波防災の日　気軽な防災訓練『シェイクアウト』」（ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438949.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう１１月５日は、江戸時代に起きた安政の南海地震にちなんだ「津波防災の日」です。<br>今年は感染拡大防止のため、大規模な訓練は各地で中止や縮小される中、気軽にできる「シェイクアウト」という訓練が注目されています。</p><p><img alt="C201105_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201105_0-thumb-480xauto-1164809.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q・この「シェイクアウト」という訓練、どんな訓練なのですか？</p><p>A・この3つの絵のように、①まず低い姿勢になって、②頭を守り、③しばらく動かないという行動をするだけ。１分ほどで済みます。アメリカ発祥の訓練で、「シェイクアウト」とは「揺れに備えろ！」という意味の掛け声に使われています。</p><p><img alt="C201105_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201105_1-thumb-480xauto-1164812.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q・これなら簡単ですね。</p><p>A・今年は、９月１日の「防災の日」でも大規模な訓練は中止や縮小が相次ぎましたが、このシェイクアウト訓練は、大勢が避難したり、集まったりしないので、コロナ禍でも安心してできます。訓練自体は、この３つの行動をするだけです。いつでも、どこでもできます。<br>ただ、普及を目指す「日本シェイクアウト提唱会議」を通じて、事前に登録すると、公式な参加者としてカウントされます。去年は世界でおよそ６７００万人、日本では６８０万人が参加しました。登録は、自治体や会社、学校単位だけでなく、個人でもできます。</p><p><img alt="C201105_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201105_4-thumb-480xauto-1164814.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q・先週はトルコとギリシャで地震と津波がありました。日頃の備えや心構えが大切ですね。<br><br>A・津波防災の日のきょうは、気象庁などが緊急地震速報の配信訓練をするので、これに合わせて、シェイクアウト訓練への参加を呼び掛けています。地域や施設などによっては、館内放送や防災無線で合図があります。<br>地震の揺れでけがをしたり、タンスの下敷きになったりしたら、地震の後、津波や火災から逃げられなくなってしまいます。<br>いつ、どこにいても命を守れるよう、まずは、1分間、この訓練をやってみてほしいと思います。</p><p>（二宮　徹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 07:45:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米大統領選挙　開票続く～国際情勢の行方は～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438951.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界の先行きを左右するアメリカ大統領選挙は、投票から２日たった今もなお開票作業が続いています。バイデン前副大統領が当選に必要な選挙人の獲得に近づいていますがトランプ大統領は法廷闘争で対抗する構えで、開票作業を巡る混乱は今のアメリカの政治の混迷と社会の分断を改めて示すものとなっています。<br>大統領選挙の開票作業の行方と国際情勢に与える影響について考えます。</p><p><img alt="j201105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_01-thumb-420xauto-1164816.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）最新の開票状況は。</p><p>Ａ）（髙橋）かなり際どい大接戦です。開票の大詰めで郵便投票の集計が進むのにつれてバイデン氏が得票を伸ばし、将棋に喩えますと政権奪還に向けて“王手”をかけようかというところでしょうか。</p><p><img alt="j201105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_02-thumb-420xauto-1164818.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでの選挙人の獲得数を見ますと、当選ラインの270人までバイデン氏はあと一息まで漕ぎつけました。激戦州の中でもラストベルトの中西部ミシガンやウィスコンシンを今回はトランプ大統領から奪い返したことが大きいでしょう。逆にトランプ大統領は残りの州をもうひとつも落とせない厳しいところに追い込まれつつあります。<br>トランプ大統領は「選挙に不正があった」と主張し、裁判でとことん争う構えを崩しません。すでに郵便投票の集計差し止めや票の数え直しを求めて各州で訴訟を起こしています。それは裏を返しますと“このままでは再選は厳しい”そんな危機感の表れに他なりません。これに対してバイデン氏は、結果が確定するまで事態を慎重に見守る姿勢をアピールしながらも、みずからの「勝利は確信している」としています。政権移行チームを立ち上げ、ホワイトハウスへの復帰準備に着手しようとしています。<br>こうした一種の“二重権力”あるいは“権力の空白”も生じかねない事態が長引きますと、アメリカ社会の分断はますます深くなり、混乱に拍車をかけることが心配です。</p><p>（日米関係への影響は）<br>Ｑ）トランプ大統領の再選か、バイデン氏の政権奪還か、今後の日米関係にはどう影響するのでしょうか。</p><p>Ａ）(梶原)　いずれの大統領になっても、日米関係のかじ取りが難しいことに変わりはなさそうです。バイデン氏が勝利した場合、国際協調に舵を切るとみられ、特に気候変動をめぐって、就任１００日以内に対策を話し合う世界サミットを開くとしています。バイデン氏は、気候変動対策を政権の最重要課題と位置づけ、２０５０年までに温室効果ガス排出を実質ゼロにする公約を掲げています。菅総理大臣も、いまの国会で、同様の目標を打ち出しました。気候変動対策での連携などを通して、トランプ政権とは違う、国際協調の分野で、関係を強化する形を見出す必要があります。<br>一方、トランプ大統領の場合、年内にアメリカでＧ７サミットを開く可能性があります。政府は、招待があれば出席するとしていて、実現すれば、初の直接会談となります。首脳間の関係を重視するトランプ大統領とモノを言える関係を構築する必要があります。<br>ただ、選挙の結果に関わらず、日米両国には、在日アメリカ軍の駐留経費の日本側負担、いわゆる「思いやり予算」をめぐる交渉が待ち受けています。</p><p><img alt="j201105_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_04-thumb-420xauto-1164820.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>駐留経費をめぐって、日本政府は、５年ごとにアメリカ政府と特別協定を結んで負担を行っていて、いまの協定は来年３月に期限を迎えます。両政府はちかく交渉を本格化させる方針で、日本政府は、今年度１９３３億円を負担し、上乗せの余地がほとんどないことから現状維持で合意したい考えです。アメリカ政府から、具体的な要求額は示されていませんが、トランプ大統領は、日本側負担を、現在の４倍にあたる８０億ドル、日本円でおよそ８４００億円に引き上げるよう求める意向だとされ、難航は必至です。<br>バイデン氏が勝利した場合、負担増を求める姿勢は変わらないとみられるものの、一致点を見いだせる可能性があり、政府は、あえてトランプ政権との交渉を急がず、バイデン政権に代わって交渉する考え方もあります。<br>また、選挙結果が長期間、確定しない場合、アメリカ政府内が混乱する可能性もあり、日本政府内では、期限内に交渉がまとまらない場合には、期限が１年の暫定合意を結ぶこともやむを得ないという声が出ています。</p><p>（アメリカの外交政策は）<br>Ｑ）バイデン氏が政権を奪還すれば、アメリカ外交はトランプ大統領の登場前の政策に戻るのでしょうか。</p><p>Ａ）（髙橋）バイデン政権になった場合の主な顔ぶれを考えますと、前のオバマ政権と重なる部分が大きいでしょうから、外交・安全保障の分野では、ひとまずオバマ時代の協調路線に復帰をはかることになりそうです。<br>この4年間、トランプ大統領は、アメリカファーストを旗印に、それまでの国際的な取り決めや協力関係を大胆に見直し、敢えて言えば破壊し続けてきた観もあります。</p><p><img alt="j201105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_05-thumb-420xauto-1164822.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ご覧のように、就任直後のTPP離脱に始まり、ことしコロナ禍でのWHO＝世界保健機関から脱退表明に至るまで、離脱・脱退・破棄した主なものだけでも、これでごく一部に過ぎません。<br>それでも、トランプ大統領は、大きな戦争は新たに起こしませんでした。中東やアフガニスタンから兵力撤退も進めました。中国との激しい貿易摩擦や最先端技術をめぐる対立も、アメリカ国民の相当数がそれを望んでいるのは確かです。日本を含む同盟国にも、アメリカがもはや世界の安全保障を一手に担う存在ではないことを強く印象づけました。では、バイデン政権が仮に誕生して国際協調に舵を切ったら、そうした流れは逆行するでしょうか？あまり楽観的にはなれません。たとえばTPPの再交渉、パリ協定やイラン核合意への復帰、WHOの脱退取り止めなどは予想される範囲です。しかし、アメリカによるリーダーシップと影響力の復活は決して容易ではないでしょう。<br>いまの民主党は左派勢力の台頭が顕著で、人権問題や気候変動対策などの例外を除き、内向き志向が4年前よりもっと強くなっているからです。医療保健改革などの国内課題に多くの財源が振り向けられ、国防費は削減を余儀なくされるかも知れません。<br>議会下院は民主党が多数派を維持しても、上院は共和党がこのまま多数派を維持すれば、バイデン氏が公約している富裕層への増税なども、ただちに実現は難しそうです。その分、多国間協力の場でも、同盟国への注文や負担要請はむしろ増える可能性があるでしょう。</p><p>（米中関係への影響は）<br>Ｑ）トランプ大統領の再選とバイデン氏の政権奪還、中国はどちらが良いと考えているのでしょう。</p><p>Ａ）（西川）中国の公式な論評はありませんが、どちらの候補もやりにくいとみているのは確かだと推測できます。</p><p><img alt="j201105_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_07-thumb-420xauto-1164824.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、トランプ大統領ですが、その交渉スタイルは、原理原則を重視するというより、取引、駆け引きに近く、予想しにくい側面があります。強硬な主張の仕方もしたたかです。アメリカ第一主義をかかげ単独行動も辞さない姿勢を交わすには、労を要するかもしれません。<br>副大統領の経験のあるバイデン氏は、政策や要求に合理的で、予見可能性があると評されていますが、それだけに理詰めのタフな交渉が求められることもあるでしょう。また、民主党として人権問題や香港問題などでは批判を強めてきそうです。しかも、多国間外交や同盟関係を利用してより強力な中国批判を展開してくることも考えられます。</p><p>Ｑ）アメリカに対し中国はどう向き合おうとしているのでしょうか。</p><p><img alt="j201105_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_09-thumb-420xauto-1164826.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）（西川）習近平政権にとって、中国共産党の一党独裁を安定して維持していくうえで、共産党の正統性を支える右肩上がりの経済成長は生命線です。先週開かれた、共産党の重要会議では、国内経済により足場を置く戦略をとりいれ、輸出に依存する戦略との両輪で、一層の成長を確保する方針が打ち出されました。アメリカとの対立や、いち早い終息を図ったにしろ、コロナの感染拡大で受けた経済への打撃を最小限にとどめ、しのいでいく狙いとみられます。<br>一方、先月、王毅外相がアセアン諸国を訪れて新型コロナウイルスのワクチンを優先して提供する意向を示すなど、周辺諸国を中心に取り込みに務めています。<br>米中の対立が経済問題から香港、台湾問題に拡大していく中で、中国としては、経済への打撃を押しとどめるためにも、アメリカの大統領選挙については結果待ちで、これ以上の摩擦を避けつつ、脇を固めていくというのが中国の立場とみられます。</p><p>Ｑ）アメリカの対中政策は、日本政府はどうみているのでしょうか。</p><p>Ａ）（梶原）中国への輸出管理やアメリカへの投資規制など、中国への圧力を強める措置は、アメリカ議会で超党派の合意を得て成立した法律に基づいていることから、政府は、中国への厳しい見方はワシントンで幅広く共有され、方向性は変わらないとみられます。ただ、実際の政策実行は、閣僚や大統領補佐官の顔ぶれが大きく影響します。</p><p><img alt="j201105_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_08-thumb-420xauto-1164828.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、バイデン陣営の外交・安全保障政策を支え、政権入りが取りざたされているメンバーです。いずれもオバマ政権で高官を務めていて、フロノイ氏は、アメリカの抑止力を再構築し、中国に強い姿勢で臨むべきだと主張しています。ブリンケン氏は、中国が経済や軍事で最大の挑戦だとしながら、協力できる面もあるとしています。ライス氏は、オバマ大統領の補佐官を務めていた際、「新しい大国間関係」という中国の主張に理解を示し、南シナ海での中国の動きに対抗する「航行の自由」作戦に消極的だったとされています。このように中国への対応に強弱がみられ、バイデン氏も気候変動問題で中国と協力する必要があるとしていることから、政府内では、中国の海洋進出問題などの優先順位が落ちるのではないかと警戒する見方もあります。<br>政府は、首脳同士はもちろん、閣僚や事務レベルなど、複数のパイプを通して、意見のすり合わせを行うことができる関係を、早期に構築することが求められます。</p><p>Ｑ）台湾を巡る米中の緊張関係に対し大統領選挙の結果はどう影響するのでしょうか。</p><p>Ａ）（西川）トランプ大統領は、台湾と断交して以来、最高位となる政府閣僚をこの夏台湾に派遣しました。また、台湾周辺でのアメリカ軍のプレゼンスを高めると同時に、F16戦闘機66機を売却する計画で、台湾への連携と支援を強化しています。<br>一方、今年に入ってから、中国軍機が、偶発的な衝突を避けるため設けられた台湾海峡上の中間線の台湾側に侵入する回数が増えており、中国は軍事的な牽制を強めています。<br>不測の衝突が起こらないとも限らない情勢で、トランプ政権が継続した場合、緊張がエスカレートすることが心配されています。バイデン政権が誕生すれば、新型コロナ対策など国内問題が当面優先されるため、少なくとも緊張を高めることは避けるとみられます。中国側は対抗する上で、牽制の手を緩めることはない構えです。<br>台湾の軍事的緊張をめぐっても、選挙の結果が注目されます。</p><p>（今村）「どちらが大統領になったとしても、冷戦の初期以来、最も難しい外交政策の試練に直面するだろう」ハーバード大学のグレアム・アリソン教授らは、先週、外交専門誌で、アメリカが置かれている状況について厳しい見方を示しました。この中で、「中国が急速に経済力を高めつつ、軍事力を増強し、国際情勢が大きく変化しているにも関わらず、アメリカの有権者はもっと国内問題に力を注ぐよう求めており、アメリカが海外に向けることができる資源は、確実に減っていく。次の政権はそれをどこにどのように振り向けるか、苦渋の決断を迫られるだろう」と指摘しました。<br>大統領選挙の開票結果を巡る混乱が長引けば、アメリカの世界におけるリーダーシップの低下に繋がりかねません。自らのリーダーを国民が納得できる公正な手続きで選ぶことができるのか、民主主義の旗手として世界をけん引してきたアメリカの威信がかかる開票作業の行方に世界の目が注がれています。</p><p>（今村　啓一 解説委員長 / 西川　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 23:49:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『２０５０年脱炭素社会』への課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439037.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>菅総理大臣は先週国会で、２０５０年までに温室効果ガスの排出を全体としてゼロにするカーボンニュートラル、脱炭素社会の実現をめざす、と宣言し、世界的な潮流に日本も舵を切りました。しかし、実現には多くの課題もあります。この２０５０年脱炭素社会への道筋を考えます。</p><p><img alt="j201106_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_01-thumb-420xauto-1165258.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201106_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_05-thumb-420xauto-1165263.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　そもそもなぜ、「２０５０年脱炭素社会」か。<br>　言うまでもなく今や気候危機とも言われる、深刻な地球温暖化にブレーキをかけるためです。最高気温を年々更新し、大雨や洪水、山火事などの災害も激甚化させる温暖化を食い止めるため、「パリ協定」では気温の上昇を産業革命前より１．５℃までに抑える努力を追求すると明記されています。この、気温上昇を１．５℃に抑えるには、大気中に排出される温室効果ガスを２０５０年には世界全体で実質ゼロにする必要がある、と計算されているのです。<br>　既に１２０以上の国と地域が２０５０年までに実質ゼロの目標を掲げ、アメリカ大統領選でもバイデン氏はこれを公約に掲げています。世界最大の排出国で、これまで排出量自体の削減目標は示していなかった中国も９月に「２０６０年までに実質ゼロをめざす」と表明しました。日本はこれまで「今世紀後半のできるだけ早期に脱炭素社会をめざす」と具体的な時期は示していませんでしたが、世界の動きが加速する中、これ以上曖昧な姿勢を続けて、温暖化対策に後ろ向きだと批判されることは望ましくなかったとも言えるでしょう。また既に東京都をはじめ２２都道府県などが２０５０年実質ゼロを表明し、その人口を合わせると８千万人を超えたとされ、国として決断する機も熟したとの見方もできます。</p><p><img alt="j201106_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_07-thumb-420xauto-1165265.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ところで、たびたび使われるこの「実質」ゼロとはどういう意味でしょう？<br>　これは、人為的に排出されるＣＯ２・二酸化炭素などの量と森林などが吸収する量との間で均衡が取れた状態のことです。つまり、植林などで森林の吸収量を増やせれば、その分は排出が可能とも言えます。また、ＣＯ２を何らかの技術で捕まえて利用できるなら、やはりそれだけ排出することもできます。これが「カーボン・リサイクル」と呼ばれる技術です。ですから、「実質ゼロ」は化石燃料の使用を完全にゼロにすることまでは意味しませんが、かなりゼロに近づける必要はあります。</p><p><img alt="j201106_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_09-thumb-420xauto-1165273.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　どうすれば、それを実現できるのでしょう？<br>　日本でＣＯ２の排出が最も多いのは、「エネルギー転換」と呼ばれる、発電所や製油所などの分野です。これはつまり、私たちが車が電気自動車に変えるなどしても、発電が化石燃料で行われている間は効果が乏しく、まず電力を再生可能エネルギーに変えることなどが極めて重要なことを意味します。<br>　次に排出が多いのは産業分野ですが、削減が容易でない産業もあります。例えば、日本のＣＯ２排出の１割以上を占める「製鉄」です。</p><p><img alt="j201106_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_13-thumb-420xauto-1165276.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　鉄鋼の生産自体に大量のエネルギーが必要なことに加え、鉄鉱石は鉄と酸素が結びついた物質で、これを鉄に変えるにはコークス、つまり石炭を使う必要があるのです。そのため、ＣＯ２の発生は避けられないと思われてきました。ところが、このコークスの代わりに水素を使うことで、将来的にＣＯ２を出さず鉄を作る技術のイノベーションが始まっています。日本の製鉄業界も「ゼロカーボン・スチール」と呼んで、今世紀末に実現するシナリオを打ち出しています。<br>　また、他にもＣＯ２を多く出すものとしてセメント・コンクリートの製造があります。これも化学反応の性質上、ＣＯ２が出るのを避けられないと考えられてきました。しかし、最近は逆に、ＣＯ２を原料のひとつにしてコンクリートを作る技術が開発されています。ＣＯ２を出すどころか利用して減らす、そして同時にコンクリートを作るというもので、こうした技術は「カーボン・リサイクル」と呼ばれます。<br>　このように、イノベーションによって困難とされていた分野も脱炭素化が可能になる、むしろそれが新たな競争力を生む、という考え方が広がりつつあるのです。とは言え、コスト面でも技術面でもまだ課題は多く、政策的な後押しが欠かせません。</p><p><img alt="j201106_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_15-thumb-420xauto-1165280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　一方で、２０５０年というと先の話と思われがちですが、イノベーションが解決してくれるのを待っている時間の余裕はありません。と言うのも、気温上昇を１．５℃に抑えるにはＣＯ２の累積での排出量を抑えなくてはならないため、２０５０年にゼロにするだけでなく、その途中も確実に減らす必要があるからです。<br>　例えば日本の２０３０年度の削減目標は、現在のところ２０１３年度比で２６％削減というものです。しかし、２０５０年に実質ゼロにするには２０３０年には４５％程度も削減するペースが必要で、大変なギャップがあります。ギャップを埋めるカギは、やはりまずエネルギーの脱炭素化です。先月から国は２０３０年度の「エネルギー基本計画」の見直しを始めています。</p><p><img alt="j201106_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_16-thumb-420xauto-1165285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　現在の国の計画では、２０３０年度の電源構成はこうなっています。<br>　石炭やＬＮＧといった化石燃料が半分以上を占めますが、これをさらに大幅に削減する必要があるのです。中でも最もＣＯ２排出が多い石炭火力は、いくらか高効率のものであっても今から新設することは無理がありますし、脱石炭の具体的な道筋が求められます。<br>　そして、大きな議論があるのが「原子力」です。再エネと共にＣＯ２を出さない電源として菅総理は安全最優先で原子力も進めるとしています。確かに原子力抜きで実質ゼロをめざすのは、よりハードルが高くなる面はあるでしょう。一方で、災害のリスクが高く、核のゴミを処分する場所にも苦労している日本が、原発に将来も頼ることが果たして持続可能なのでしょうか？電力の２０％以上を原発でまかなうには３０基もの稼働が必要と言われ、現実的とは言えないでしょう。</p><p><img alt="j201106_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_18-thumb-420xauto-1165288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　では、原発にも頼らない脱炭素社会はどうすれば可能でしょう？再エネ１００％をめざすには、天候などで変動する発電量を調整する仕組みが必要です。<br>　この秋、神奈川県小田原市で国の補助事業に選ばれたひとつの取り組みがあります。電力会社が一般家庭に太陽光パネルを設置してネットワークを結び、余剰な電気を地域内の蓄電池や電気自動車に供給。災害時には防災拠点でも活用する構想です。まだこれはひとつの狭い地域内の実験的な取り組みですが、地域社会の脱炭素化を考えるヒントになるかもしれません。<br>　また、再エネの発電量が多い時には水素を作ってためておき、石油やガスに代わる燃料にするのも有力な方法です。水素で走る燃料電池自動車は日本で既に市販されていますし、ヨーロッパのエアバス社は、２０３５年までに水素を燃料にする航空機を実用化させる、と発表しています。<br>　このように脱炭素社会につながる技術は既に色々出てきていますが、それを普及させる上での最大の壁はやはりコストです。再エネの導入拡大にＦＩＴ・固定価格買取制度が一定の役割を果たしたように、エネルギーを貯める技術やカーボン・リサイクルなどの導入が経済的にペイするようになるまでは、それを後押しする仕組みも検討が必要でしょう。<br>　このように２０５０年脱炭素社会の実現には、地域社会や産業のあり方自体も大きな変革が求められることになります。世界的に、新型コロナからの復興にも、気候変動対策などを経済成長にも結びつける「グリーン・リカバリー」の考え方が広がりつつある今、イノベーションを加速しつつも、その成果を待つだけで無く脱炭素社会への変革を進める必要があるのではないでしょうか。</p><p><span>（土屋　敏之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 23:18:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「与党の過半数確保なるか　ミャンマー総選挙」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439040.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ミャンマーで、きのう総選挙の投票がおこなわれました。アウン・サン・スー・チー国家顧問の与党が、議席の過半数を維持できるのかが焦点です。</p><p><img alt="C201109_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201109_0-thumb-480xauto-1165363.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q．はかりの左側にスー・チー氏。反対側は軍人ですね。</p><p><img alt="C201109_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201109_3-thumb-480xauto-1165372.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A．ミャンマーのいまの政治は、政権トップのスー・チー氏と、軍という２つの権力のバランスの上に成り立っているんです。<br>スー・チー氏の政党NLD＝国民民主連盟は、前回５年前の総選挙で圧勝し、政権を握りましたが、それまで半世紀にわたってミャンマーを支配していたのは軍です。<br>今も国防と治安の実権を握り、議会の４分の１が軍人枠になっているなど、政治的にも強い力を持っています。<br>スー・チー氏は、国民からの支持を背景に、軍人議員の削減など、いっそうの民主化を進めようとしましたが、軍の反対にあい、頓挫しています。<br>今回の選挙では、この両者のバランスがどうなるのかが、注目されていると言ってもいいと思います。</p><p>Q．NLDが過半数を維持できるかどうかが焦点ということですね。</p><p><img alt="C201109_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201109_5-thumb-480xauto-1165374.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A．スー・チー氏は、国際的にはロヒンギャ問題で批判されていますが、国内では、とくに多数派のビルマ人の間で高い人気を保ち、NLDが第一党を確保するのは確実視されています。<br>しかし、圧勝した前回ほどの勢いはないとする見方もあり、仮に大きく議席を減らせば、権力のバランスが軍の方に傾き、民主化が停滞する可能性もあります。<br>逆に、前回同様、単独で政権をとれる過半数を確保すれば、軍に対しても強い立場を保てると見られているんです。</p><p>Q．過半数は確保できるでしょうか。</p><p><img alt="C201109_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201109_6-thumb-480xauto-1165376.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A．人口の３割を占める少数民族の支持をつなぎ止められるのかが、カギになりそうです。<br>少数民族の間では、政府と少数民族武装組織との和平が進まないことなどから、政権への失望が広がっているとされ、予断を許しません。<br>民主化の途上にあるミャンマーの今後に大きな影響を与える選挙だけに、開票結果に注目したいと思います。</p><p><span>（藤下　超 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:21:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ大統領選挙『バイデン政権』移行への試練」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439158.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙は民主党のバイデン氏が勝利を宣言し、週明けから政権移行に向けた準備を本格化しているのに対し、トランプ大統領は依然「選挙に不正があった」と主張し、法廷で争う構えを崩しません。民主主義の旗手をもって自らを任じてきたアメリカは、こうした試練を乗り越えて、平和的な政権移行を実現できるでしょうか？現状を分析し、今後の見通しを探ります。</p><p><img alt="j201109_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_1-thumb-420xauto-1165890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは３つ。<br>▼まず政権交代への流れは固まったか<br>▼次に混乱はいつどのように収束するか<br>▼そして“バイデン政権”発足への課題についてです。</p><p>トランプ政権４年の信が問われた今回の選挙。メディアが当選確実を伝えるや、バイデン氏はためらいを見せず勝利を宣言し、党派対立の解消を真っ先に訴えました。</p><p>バイデン氏の発言（7日デラウェア州）「皆さん、国民の審判が下りました／明白な勝利は揺らぎません／われわれ人民が勝利しました／国民を分断せず結束させることを誓います／共和党の赤色の州も民主党の青色の州でもない合衆国の大統領になります」</p><p>バイデン陣営は選挙結果が長く確定しない事態を予め想定し、民主党が苦杯を舐めた２０００年選挙も教訓に、いわば先手必勝で勝利を既成事実化して印象づけるイメージ戦略を練り上げていました。</p><p><img alt="j201109_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_2-thumb-420xauto-1165892.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでの開票集計を見てみましょう。推定開票率９5％の時点で、バイデン氏が獲得した選挙人は当選ラインの２７０を上まわる２７９に対し、トランプ大統領は２１４にとどまっています。<br>バイデン氏の総得票数は史上最多となる７５００万票を超え、またトランプ大統領の総得票数も現職候補としてはこれも史上最多となる7100万票に達しました。</p><p>残り４つの州は大勢が判明していません。しかしバイデン氏は、製造業が衰退して“ラストベルト”と呼ばれ、前回4年前はトランプ氏が競り勝った中西部ミシガン、ウィスコンシンそれに東部ペンシルベニアの激戦３州を奪還したことが決め手となりました。</p><p>トランプ陣営は「勝者はメディアではなく裁判が決める」として、票の数え直しを求め、投票日を過ぎて届いた郵便投票の有効性を争う法廷闘争の構えを崩しません。ただ、再集計が行われても、各州の票差は、勝敗そのものを覆すまでには及ばないという見方が大勢を占めています。</p><p><img alt="j201109_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_3-thumb-420xauto-1165894.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国際社会の反応も迅速でした。イギリス、フランス、ドイツ、イタリアといったヨーロッパの主要な同盟国のほか、隣国のカナダ、日本の菅総理大臣ら、Ｇ７のメンバー国は「バイデン氏とともに課題克服に取り組むことを楽しみにしている」とする声明や首脳談話を相次いで発表。またインドのモディ首相や、イスラエルのネタニヤフ首相など、トランプ大統領と親しいとされてきた首脳も相次いでバイデン氏に祝意を表明しました。<br>中国やロシアは、公式な反応では踏み込んだ態度を示さず、アメリカの政権交代が外交政策に及ぼす影響を慎重に見極めようと静観の構えです。<br>客観的に見て、トランプ大統領は、すでに外堀は埋められて、本丸も落城寸前の観が否めません。</p><p><img alt="j201109_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_5-thumb-420xauto-1165896.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした窮地にトランプ大統領はどう出るでしょうか？それぞれの州が選挙人獲得数をまとめて報告し、選挙結果に異議を申し立てる事実上の期限となるのが来月8日。来月14日には、それぞれの州で選挙人による投票が行われます。理屈の上で、それまでは、司法による判断や州議会での議決などにより、票数が動く可能性はあります。<br>トランプ大統領は、選挙人の獲得数を確定できない州が出てきて、バイデン氏が過半数に達しない場合にのみ、来年1月に発足する新しい議会下院で決選投票に持ち込むことが出来ます。</p><p>しかし、多くの弁護士を雇い入れる法廷闘争は巨額の費用がかかります。トランプ陣営は政治献金が集まらず、資金不足も伝えられています。しかも、共和党内には大統領が確たる証拠を示さないまま結果を受け入れない姿勢を疑問視する動きも表面化しています。ブッシュ元大統領やかつて共和党の大統領候補だったロムニー上院議員ら、中道寄りの穏健派の重鎮は、すでにバイデン氏に直接祝意を伝えました。</p><p>たとえホワイトハウスを失っても、共和党は政党として存続し、今後も選挙を戦わなければなりません。世論の動向をにらみながら、そうした共和党内から大統領に“名誉ある撤退”を説得する事実上の“トランプ降ろし”が本格化すれば、混乱は収束に向かうでしょう。</p><p><img alt="j201109_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_6-thumb-420xauto-1165898.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の選挙は、どのような有権者がバイデン氏に投票したのでしょうか？<br>こちらの出口調査によると、性別では男性はトランプ大統領、女性はバイデン氏に、やや多く投票した傾向がうかがえます。<br>人種別では白人の多数はトランプ大統領、黒人のほか、白人以外のヒスパニック、アジア系の多数はバイデン氏に投票した傾向がありました。<br>注目は年代別の投票傾向です。18歳から20代で“Ｚ世代”と呼ばれる若者や、21世紀に成人した“ミレニアル世代”など、年齢が若ければ若いほどバイデン氏により多く投票した傾向がみられます。<br>つまりバイデン氏は、民主党が支持基盤とする女性、若者、マイノリティー票を着実に抑える一方、トランプ大統領は、主に中高年の白人男性から多くの支持を集めながら、人種の多様化や世代交代に伴う変化を十分に取り込み切れなかったことがうかがえます。</p><p><img alt="j201109_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_7-thumb-420xauto-1165900.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大統領選挙と同時に行われた議会選挙でも、共和・民主両党が激突しました。<br>議会下院は民主党が多数派を維持する見通しですが、共和党も現有議席から増やしています。<br>議会上院は残り4議席の結果次第で、どちらが多数派になるか、まだわかりません。共和党は上院のアラスカ州と南部ノースカロライナ州は今のところ優勢で議席を確保できそうです。しかし、南部ジョージア州の現有2議席は、来年1月5日の決選投票にもつれ込む見通しです。仮に上院で共和・民主両党が50議席で並べば、議長を兼ねる次の副大統領が採決を最終的に決定づけることになります。このため、共和党指導部は、トランプ大統領とペンス副大統領の落選が確定した場合、上院の多数派維持をかけて、このジョージア決戦に全精力を注入することになるでしょう。</p><p><img alt="j201109_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_8-thumb-420xauto-1165902.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この議会上院の行方次第で、“バイデン政権”の骨格づくりも左右されそうです。バイデン陣営は、すでに政権移行チームを立ち上げて、主要な人事に着手していますが、その中で、女性や若手、マイノリティーを積極的に登用するとしています。<br>しかし、閣僚や各省庁の高官ポストは議会上院の過半数で承認が必要となるため、党派色の強い人事は共和党が抵抗するかも知れません。このため、バイデン陣営は、新政権には共和党からも人材を起用することを検討しています。<br>“バイデン政権”が公約どおり、新型コロナ対策を最優先に就任早々から走り出せるかどうかは、従来の党派対立を解消し、“分断の溝”をどこまで修復できるかにかかってくるでしょう。</p><p>この4年間、トランプ大統領は、アメリカ社会の分断を敢えて煽ることで、みずからの支持基盤を固めてきました。しかし、分断はトランプ氏自身が作り出したものではなく、むしろ分断こそがアメリカ史上まれに見るこの“特異な大統領”を生み出しました。<br>これから7２日後、トランプ政権が任期切れで仮に終わっても、分断された“ふたつのアメリカ”はすぐには消えません。アメリカは、この試練を克服し、あらゆる人が自由で平等、法による支配が確立した民主主義の理想国家にどこまで近づけるでしょうか？バイデン氏には強力なリーダーシップと相当な時間が必要となりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 23:21:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大丈夫？　コロナワクチンの輸送体制」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439178.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカの製薬大手が、開発中の新型コロナウィルスワクチンに、前向きな効果が認められたと発表し、世界各国で期待が高まっています。<br>ただ、ワクチンが完成しても、それを必要な人たちに届けるための輸送体制が十分に整っていないのではないか？という懸念も出ています。櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C201110_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201110_0-thumb-480xauto-1166069.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1　ワクチンができても、届かないかもしれない心配がある、とは、どういうことですか？</p><p><img alt="C201110_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201110_2-thumb-480xauto-1166071.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A1　実は、開発の最終段階に入ったこのワクチンを含め、世界各国で開発されているものの中には、マイナス７０度から８０度という、南極の最低気温なみの低い温度で輸送や保存が必要な、新しいタイプのものがあるんです。日本政府は、このタイプのワクチンについて、６０００万人分の供給を来年６月の終わりごろまでに受けることでアメリカの製薬会社と合意しています。<br>問題は、マイナス７０度から８０度の「大量輸送」というのが、いわば「未知の世界」だということです。インフルエンザワクチンのように２度から８度ぐらいの温度管理で運ぶものとは違い、この温度帯での、医薬品の大量輸送は、これまでほとんど経験がないそうです。<br>ましてや１億２千万人の国民に、ワクチンを行き渡らせるとなると、スケールが違う。<br>政府関係者も「これまでの輸送体制では、対応は難しい」と話しています。</p><p>Q2　となると、今後どのような対応をとればいいのでしょうか？</p><p><img alt="C201110_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201110_4-thumb-480xauto-1166073.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A２　はい。厳重な温度管理に必要な保冷車やドライアイス、それに医療機関側の保冷設備などが足りなくなるとの指摘もあり、まずはその確保が、課題となります。実はアメリカやヨーロッパも同じ悩みを抱えていて、ワクチンを運ぶ保冷箱は世界的な争奪戦になっています。政府の関係省庁すべてと、民間企業が情報を共有し、連携して、超低温輸送の計画をたてることが必要です。</p><p>Q3　ワクチンが承認されるのは先でも、輸送の備えは必要だということですね？</p><p><img alt="C201110_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201110_6-thumb-480xauto-1166075.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A3　はい、どのワクチンが実際いつ使えるようになるか、先が読みにくい難しさもありますが、「ワクチンが完成したのに輸送ができなくて使えない！」とならないよう、今のうち、の準備が大事です。日本と外国との行き来も少しずつ解禁されていますし、東京オリンピック・パラリンピックも控えています。ワクチンの供給網の整備は、ワクチンの開発と同じように、時間との闘いになります。<br>必要とする人たちにきちんと届くよう、準備を急いでほしい、と思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:49:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「菅政権初の本格論戦　国民の意識は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439163.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１１月のＮＨＫ世論調査がまとまった。菅政権は発足して２か月近くが経ち、アメリカ大統領選挙ではバイデン前副大統領が当選を確実にした。国民の意識はどうなのか。</p><p><img alt="k201110_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_0-thumb-420xauto-1165904.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【アメリカ大統領選挙】</p><p><img alt="k201110_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_01_1-thumb-420xauto-1165908.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>世論調査は１１月６日から３日間、全国の１８歳以上を対象に行った。調査期間中、投票から４日が経った日本時間の８日未明に結果がようやく判明し、バイデン氏が勝利を宣言したが、トランプ大統領は訴訟で対抗する姿勢を示している。新しい大統領が決まらない異例の事態となっている状況が日米関係に及ぼす影響をどの程度懸念しているか聞いたところ「懸念している」は５０％、「懸念していない」は４０％だった。<br>混乱した事態が長引くことで、日本にとってとりわけ懸念されるのが安全保障面だ。いわゆる「権力の空白期間」を狙った中国による東シナ海や南シナ海での海洋進出や、北朝鮮のミサイル挑発などがそれにあたる。</p><p><img alt="k201110_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_02_0-thumb-420xauto-1165910.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン氏の当選確実が伝えられると菅総理は、数時間後には早速自らのツイッターでお祝いのメッセージを投稿した。２人は安倍政権で官房長官、オバマ政権で副大統領と同じ時期に政府の要職を務めた間柄だ。</p><p><img alt="k201110_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_02_1-thumb-420xauto-1165912.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政策面でも地球温暖化問題にともに関心が高く、菅総理が表明した「２０５０年までに、温室効果ガスの排出実質ゼロ」には、世論調査でも６割余り（６２％）の人が「評価する」としている。またバイデン氏も同様の目標を掲げ、大統領に就任したらトランプ大統領が離脱した「パリ協定」に直ちに復帰するとしている。</p><p><img alt="k201110_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_02_2-thumb-420xauto-1165914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>個人的な信頼関係を構築し、日米共通の課題にともに取り組みたいというのが菅総理の考えで、バイデン氏と直接顔を合わせた会談を早期に実現するため、タイミングを探ることにしている。</p><p>【内閣支持率】</p><p><img alt="k201110_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_03_1-thumb-420xauto-1165916.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理が就任して２か月近くが経ち、内閣支持率は、「支持する」は１ポイント上がって５６％、「支持しない」は１ポイント下がって１９％で、１０月からそれぞれほぼ横ばいだった。内訳を見ると、与党支持層からの支持は高い水準を維持しているものの、有権者の４割を占める「無党派層」は減少傾向が続いている（４３％→４１％）。また男女別支持で依然差があり、男性の６割近く（５９％）が支持しているのに対し、女性は５２％にとどまっている点も目を引く。</p><p>【日本学術会議】</p><p><img alt="k201110_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_03_2-thumb-420xauto-1165918.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政策面で内閣支持率に影響を与えているとみられるのは、日本学術会議をめぐる議論だろう。発端は学術会議側が推薦した会員候補１０５人のうちいずれも人文・社会科学の学者６人が任命されなかったことで、事態が明らかになってから１か月以上が経つ。そこで菅総理のこれまでの説明は十分だと思うかどうか聞いたところ、「十分だ」は１７％、「十分ではない」は６２％で、与党支持層でも半数以上（５６％）が「十分でない」と答えている。<br>野党側は、「任命を拒否した今回の政府の判断は違法」であり「学問の自由を脅かす重大問題だ」と対決姿勢を強め、今回の人事に関与した杉田官房副長官にも国会で経緯を説明するよう求めている。これに対し菅総理は、任命しなかった理由を問われ「人事に関することであり（答弁は）控えたい」としつつ、「法律に基づき適切に対応した結果」であり、政府の法案に反対したからというのは「あり得ない」としている。また「会員の大学などに大きな偏り」があり「閉鎖的で既得権のようなものになっている」という問題意識も明らかにした。<br>一方で政府・自民党が学術会議のあり方を検証することに「適切だ」と答えた人は４５％に上り、「適切ではない」は２８％だった。<br>今後の国会論戦でも、政府による人事権の行使の是非にとどまらず、学術会議の組織のあり方など論点が多岐に渡っていきそうだ。</p><p>【Ｇｏ Ｔｏトラベル延長・年末年始の帰省旅行は】</p><p><img alt="k201110_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_04_0-thumb-420xauto-1165921.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国会論戦で、学術会議と並んで多くの時間が割かれているのが新型コロナウイルス対策。菅内閣は感染防止とともにとりわけ経済や雇用の回復を重視している。こうした中、政府内で検討されているのが観光需要の喚起策「Ｇｏ　Ｔｏトラベル」の延長だ。具体的には来年１月末がめどとされている代金の割引が受けられる旅行商品の販売を来年春の大型連休まで続ける案が出ている。そこでこの案に賛成か反対か聞いたところ「賛成」は４４％、「反対」は３６％で、「分からない」も２０％だった。年代別にみると「賛成」と答えた人は高齢層ほど少なく、１８歳から３９歳までは６２％となっているが、７０歳以上では３５％となった。</p><p><img alt="k201110_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_04_1-thumb-420xauto-1165924.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナをめぐる政府のこれまでの対応を６割の人が「評価する」と答え、観光庁によると「Ｇｏ　Ｔｏトラベル」を利用した人は１０月中旬（１５日）までにのべ３１３８万人に上るということだが、この政策を延長すべきかどうかは、年齢やその人の置かれている状況で考え方は様々ということかもしれない。</p><p><img alt="k201110_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_04_2-thumb-420xauto-1165926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で年末年始に帰省や旅行をするか聞いたところ、「帰省や旅行をする」は８％、「まだ決めていない」が２０％だったのに対し、「帰省も旅行もしない」は６７％に上った。自分や家族が感染する不安を「感じる」と答えた人も８割近く（７９％）と、依然として高いことが背景にあるのは間違いない。７割近くの人が「帰省や旅行をしない」のであれば、ことしはいつもとは違った年末年始となりそうだ。<br>ここにきて国内で１日の感染者数が１０００人以上確認され、クラスターも各地で相次いで起き、政府の分科会も９日夜、適切な対策を取らなければ急速な感染拡大に至る可能性があるとする緊急提言を行っている。国内で感染が確認されたのは１月。終息のめどが見えない中、インフルエンザとの同時流行も心配される冬を迎え、臨時国会でも引き続き重要なテーマだ。</p><p>【政党支持率】</p><p><img alt="k201110_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_05-thumb-420xauto-1165929.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いま何党を支持しているか尋ねたところ、自民党は３６.８％、立憲民主党は４.９％などとなっている。<br>衆議院議員の任期が残り１年を切る中、最近も自民・公明両党の幹部が相次いで来年１月の通常国会冒頭の解散総選挙の可能性に言及した。議員心理として次の選挙が気になるのは仕方ない面もあるが、内政外交、課題は山積している。まずは国会で課題の解決につながり、なおかつ国民の判断にも役に立つ論戦を求めたい。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 11:19:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『バイデン政権』移行　アメリカ経済の行方」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439167.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカで民主党のバイデン政権が誕生する公算が大きくなっています。分断の一因ともいわれる経済格差にどう対応するのか、日本にも関わる保護主義的な貿易政策は変わるのか。この問題について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j201110_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201110_01-thumb-420xauto-1165934.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１） コロナ不況　脱却への道筋は<br>２） 大きな政府と格差の是正<br>３） 保護主義的政策のゆくえ</p><p>（１） コロナ不況　脱却への道筋は</p><p><img alt="j201110_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201110_02-thumb-420xauto-1165936.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは直近の課題、感染症対策と景気回復についてです。<br>アメリカ経済は新型コロナウイルスの影響でリーマンショックを超えるマイナス成長に落ち込んだ後、今年7月から9月は、３３％を超えるプラス成長に転じました。しかし、アメリカ国内ではいまも一日およそ１０万人の新たな感染者が報告され、経済に大きな影を落としています。こうした中でバイデン氏は感染症対策の徹底が経済回復に不可欠だとして、９日、ウイルス対策の助言を受ける13人の専門家チームを発表し、来年1月２０日に大統領に就任したその日から感染症対策を始める考えを示しています。しかし感染拡大を防ぐために経済活動を抑えれば、景気の落ち込みを招きかねません。日本もそうですが、感染の防止と経済回復の両立は、難しい課題です。</p><p><img alt="j201110_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201110_03-thumb-420xauto-1165938.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで注目されるのが、経済対策の行方です。アメリカでは、今年3月に日本円で２３０兆円規模の経済対策をまとめ、景気を下支えしてきました。しかし、対策の期限は今年7月いっぱいで切れ、その後は、政府の別の予算枠を使って、規模を縮小する形で続けてきました。今後も感染拡大が続く中で、新たな対策の支えがなければ、景気が再び大幅に悪化する二番底に陥りかねません。<br>こうした中で、バイデン氏は、新政権発足後、手厚い失業給付などを盛り込んだ大掛かりな追加の経済対策を行うものとみられます。ただ、それまで経済が持たないことも考えられます。そうなれば、新たな対策をいまの議会でまとめる必要がありますが、トランプ大統領が選挙の敗北を認めない混とんとした状況の中では経済対策を成立させることができるか不透明です。</p><p>今後も、コロナの感染状況の推移と、経済の状況、それに経済対策の成否の行方を注意深く見ていく必要があります。</p><p>（２）大きな政府　格差の是正</p><p>続いて民主党政権に変わる経済的な意味を考えていきたいと思います。<br>共和党が、国民の経済活動に対し政府の関与は最小限にとどめるべきだとする小さな政府を訴えるのに対し、民主党は、経済的な弱者を政府が積極的に支えていく大きな政府を標榜しています。そうした中で、新政権に期待されているのが、格差是正の取組みです。<br>今回の選挙でアメリカの主要メディアが行った出口調査によりますと、バイデン氏は、黒人や白人以外のヒスパニックなどマイノリティと呼ばれる人々からトランプ氏を上回る票を獲得したとされています。私はその背景に、人種差別問題に加えて、白人との間の経済格差への不満があったと思います。</p><p><img alt="j201110_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201110_04-thumb-420xauto-1165940.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　このグラフは人種ごとの平均所得を20年前と比較したものですが、白人と、黒人・ヒスパニックの間に大きな格差がある状況はほとんど変わっていません。さらにコロナが感染拡大する前の今年2月と、コロナ禍の9月の失業率の推移をみると、黒人・ヒスパニックの失業率の上昇幅は、白人の上昇幅を大きく上回り、格差が一段と拡大したという指摘もあります。</p><p><img alt="j201110_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201110_05-thumb-420xauto-1165942.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　こうした中でバイデン氏は、年収４０万ドル日本円で４２００万円以上の高額所得者を対象に増税を行う一方、中間層には減税を行って、格差の緩和をはかろうとしています。　<br>さらにバイデン氏は、オバマ政権が導入した医療保険制度＝オバマケアについて、高齢者向けの保険制度や低所得者向けの保険制度の対象を拡大し、より多くのひとが医療保険の恩恵にあずかれるようにするとしています。このほかバイデン氏は、道路や空港などの従来型のインフラから、高速通信網の整備、さらに脱炭素社会の実現にむけて4年間に日本円で２１０兆円規模の投資を行い、新たな成長の基盤を作るとともに、１０００万人規模の雇用創出をはかるとしています。</p><p><img alt="j201110_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201110_06-thumb-420xauto-1165944.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただこうした政策は、巨額の財政支出をともないます。アメリカの今年9月までの１年間の会計年度の財政赤字は、コロナへの対応などで支出が膨らんだことからおよそ３兆１０００億ドル、日本円で３３０兆円規模に達し、さらなる財政の悪化は金利の上昇を招きかねません。さらに財政支出には議会の承認が必要ですが、大統領選挙と同時に行われた議会選挙では、下院は民主党が過半数を確保したものの、上院の結果が判明するのは来年１月となります。仮に上院で民主党が過半数を取れなければ、バイデン氏の思うような対策が実現しないケースも考えられます。<br>バイデン氏は勝利演説の中で、いまこそ分断がもたらした傷を癒す時だと訴えました。分断の一因ともされる経済格差を是正していけるのか。ワシントンで４０年あまりにわたって上院議員や副大統領を務めた政治家としての真価が問われることになります。</p><p>（３）保護主義的政策の行方</p><p><img alt="j201110_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201110_08-thumb-420xauto-1165946.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後にバイデン政権が誕生した場合の、海外への経済面での影響についてみていきます。<br>バイデン氏は今回の選挙で、中西部のラストベルトと呼ばれる製造業で働く人の多い各州での支持の獲得に力を注いできました。この一帯は、4年前、トランプ大統領がアメリカファーストを打ち出すことで選挙戦に勝利。その後、中国からの輸入品に高い関税をかけるなど保護主義的な政策に踏み出し、製造業の労働者層の支持を広げてきました。バイデン氏は、そのトランプ氏のお株を奪うかのように、政府によるアメリカ製品の購入を増やすバイアメリカン政策などをアピールし、労働者たちの支持を取り戻そうとしました。今後も、こうした支持をさらに強固なものとするため、貿易面でもアメリカ製品の輸出拡大につながる政策をとるものとみられ、中国との激しい貿易摩擦も続いていくことになりそうです。</p><p><img alt="j201110_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201110_09-thumb-420xauto-1165948.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、気になる日本との経済関係です。<br>トランプ政権下では、アメリカ側が日本車に対し高額の関税を上乗せする構えを見せ、日本は、アメリカとの二国間の貿易協定を新たに結ばざるをえない状況に追い込まれました。バイデン政権となれば、トランプ政権のように、国際ルールに反するおそれのある一方的な姿勢はとらないという見方も出ています。しかし、選挙戦では製造業の企業の労働組合などの支持を得ており、アメリカ製品の購入拡大を声高に求めてきたり、アメリカからの輸出に不利になる円安を強くけん制してくる場面も予想されます。<br>もう一つの焦点は、トランプ政権が一方的に離脱を宣言したＴＰＰ・環太平洋経済パートナーシップ協定の行方です。日本は将来のアメリカの復帰を前提に残る1０か国を説得し、ＴＰＰ１１の誕生に尽力してきました。しかし、バイデン氏は自国への輸入の増加につながる多国間の自由貿易協定の締結には消極的とみられます。貿易や投資の自由化の動きは、トランプ政権の出現で水を差された形になりましが、日本としては政権交代を機に、アメリカを自由貿易の国際的な枠組みにどう引き戻すか、新たな戦略が求められることになります。</p><p>アメリカは世界を導く灯台になれると信じていると力強く語ったバイデン氏。コロナで落ち込む経済の立て直し、経済格差の是正に加え、トランプ政権がもたらした経済面での国際協調の亀裂を修復していくことができるのか。その成否は、日本をはじめ世界の経済を左右することになります。</p><p><span>(神子田　章博 解説委員)</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 23:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サイ・ヤング賞　日本投手初受賞なるか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439169.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説「ここに注目」です。大リーグのピッチャーにとって最高の栄誉とされる「サイ・ヤング賞」の受賞者が１１月１２日に発表されます。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C201111_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201111_0-thumb-480xauto-1165951.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>すごい賞なのですか？<br>Ａ１<br>大リーグ初期に活躍した通算５１１勝のサイ・ヤング投手から名前がとられた賞で、毎年両リーグで１人ずつ選ばれる大変栄誉ある賞です。ことしはナショナルリーグでダルビッシュ有投手、アメリカンリーグで前田健太投手がそれぞれ３人の最終候補に残りました。日本投手では野茂英雄投手など数多くの名投手でも受賞はなく、初の快挙がなるか注目されています。</p><p>Ｑ２<br>受賞の可能性はどうでしょうか？</p><p><img alt="C201111_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201111_1-thumb-480xauto-1165953.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２<br>前田投手のアメリカンリーグはインディアンズのビーバー投手がタイトルを独占し、受賞最有力と言われています。一方、ダルビッシュ投手のナショナルリーグは最終候補３人が主要なタイトルをわけあい、激戦が予想されています。受賞者は全米野球記者協会の記者の投票で決まりますが、ことしは新型コロナの影響でシーズンが６０試合に短縮され、勝利数や防御率、奪三振といった部門で大きな差がつきませんでした。また取材にも制限があったため、記者がすべてのピッチャーを直接みることができず、選考の難しさに拍車をかけているのです。</p><p>Ｑ３<br>では、なにが判断材料になる？</p><p><img alt="C201111_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201111_3-thumb-480xauto-1165955.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３<br>勝利数や防御率といった伝統的な数値に加えて、「セイバーメトリクス」という統計学の視点から導き出された指標が大きな判断材料となると思います。指標は数多くあるのですが例えば、コントロールのよさを示す指標には、奪った三振と与えたフォアボールの比率というものがあって、これで見るとダルビッシュ投手は最終候補３人の中で群を抜く数値でした。味方の打線や守備などの要素をできるだけ排除して、「ピッチャー本人の力」を見極めるために、タイトルと直接結びつかないこうした指標が最近は参考にされる傾向が強いのです。特に新型コロナの影響を受けた今年は、例年以上に、選考に影響を与えるのではないかと思います。「投票する記者は気の毒」とまで言われる中、最終候補のどの力が重視されるのか、注目です。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 07:06:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍での国内の映画祭」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439177.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大で全国各地のイベントに影響が続く中、国内最大の映画祭「東京国際映画祭」が規模を縮小して開かれました。<br>「コロナ禍での国内の映画祭」をテーマに名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="k201111_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_01-thumb-420xauto-1166033.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【中止や延期が相次いだ国内の映画祭】<br>映画祭は、国内外の映画を上映したり、シンポジウムなどのイベントを開いたりする映画の祭典です。<br>東京国際映画祭のほかにも、全国各地に個性的な映画祭が年間１００以上開催されますが、今年は新型コロナの影響で中止や延期が相次ぎました。<br>こうした中でも国内最大の東京国際映画祭が、規模を縮小し開催できたということで、映画関係者や映画ファンは、胸をなでおろしました。</p><p>【規模縮小の東京国際映画祭】</p><p><img alt="k201111_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_02-thumb-420xauto-1166040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今年の東京国際映画祭は、例年のような豪華な「レッドカーペット」はなく、観客のいない場所で開幕を迎えました。<br>１１月９日までの期間中に東京・六本木などを会場に、合計１３８本の映画が上映されましたが、去年より４０本以上少ない数となりました。</p><p><img alt="k201111_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_03-thumb-420xauto-1166044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また例年であれば、『コンペティション部門』で最優秀賞などが競われますが、新型コロナの影響で海外の審査員を呼べないことから「取りやめ」となりました。<br>その代わりに、「ＴＯＫＹＯプレミア２０２０」と題した部門が設けられ、新作３２本の中から観客が投票で「観客賞」を選ぶ方式となりました。<br>その結果、大九明子監督の作品『私をくいとめて』が受賞しました。</p><p>コロナ禍で設けられた「観客賞」でしたが、結果的に観客が選ぶ賞は、“観客と一体感がある映画祭”という温かみを感じさせてくれました。<br>受賞作で主演した、のんさんは「映画は観客の方々に見ていただいて、初めて完成するものだと思う」と語っていました。<br>コロナ禍だからこそ、映画祭の存在意義を見つめ直し、そして新たな東京国際映画祭らしさとは何かを追求していく良い機会になったのではないかと思います。</p><p><img alt="k201111_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_04-thumb-420xauto-1166046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>映画祭アンバサダーを務めた俳優の役所広司さんも、開幕日に「今後もコロナと共存しなければならないとすれば、みんなで知恵を絞って映画祭を続けられるように頑張っていきたい」と、「共存」「知恵」というキーワードを使って語りかけていました。</p><p>【コロナ禍での映画製作を語るイベントも】</p><p><img alt="k201111_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_05-thumb-420xauto-1166049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>映画祭では、映画の製作者や俳優がオンラインで対談するイベントなど、様々な取り組みもありました。<br>このうち、１１月５日に開かれた文化庁との共催のシンポジウムでは、映画監督やプロデューサーの実体験が語られました。</p><p><img alt="k201111_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_06-thumb-420xauto-1166051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、俳優の佐藤健さん、阿部寛さんらが出演する瀬々敬久監督の作品「護られなかった者たちへ」の福島大輔プロデューサーは、撮影が一時出来なくなった体験を語りました。</p><p><img alt="k201111_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_07-thumb-420xauto-1166053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この映画は、当初、４月３日にクランクインして５月中旬まで撮影する予定でした。<br>しかし緊急事態宣言が出そうな状況となって、クランクインの直前に撮影の延期を決定しました。<br>およそ１００人のスタッフのスケジュールなどは、全て見直しました。</p><p><img alt="k201111_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_08-thumb-420xauto-1166055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして６月２０日にクランクインできたものの、感染リスクを少しでも下げるために撮影日数を当初の４５日から２週間短くしたり、エキストラの人数を大幅に少なくしたり、市街地でのロケをやめたりしたそうです。<br>結局、この映画は、もともと今年１２月公開予定だったのが、来年の後半までズレ込む見通しになりました。<br>撮影スケジュールや予算、撮影場所となる地域住民との接し方など、これまでの常識を変えていく必要性が、コロナと共存するうえでは不可欠になっているという教訓が、シンポジウムで語られていました。</p><p><img alt="k201111_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_09-thumb-420xauto-1166059.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>映画祭は、このような私たちの知らない苦労話を製作者から直接聞くことができ、それが映画祭の魅力の１つになっています。<br>映画祭に行けば、普段は観ないような映画に出会うことができますし、イベントで、映画を観客と作り手が交流して、新たなファンが生まれたりします。<br>そのファンが、また映画祭を盛り上げ、「映画文化」を次の世代へとつないでいくのです。</p><p>【地方の映画祭も試行錯誤】<br>では、地方の映画祭はどうなっているのでしょうか。<br>地方の小規模な映画祭は、映画を愛する地元の有志が手弁当で運営しているところも多く、映画の作り手と観客が一体となりやすい環境なのですが、ことしは新型コロナの影響を受けてしまいました。<br>それでも夏以降は、オンラインでの開催に踏み切るところが目立ち、最近は劇場を使った映画祭も増えています。</p><p><img alt="k201111_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_10-thumb-420xauto-1166063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、「ゆうばり国際ファンタスティック映画祭」や「京都国際映画祭」もオンラインを活用しました。<br>また、「なら国際映画祭」は、劇場での上映とオンライン配信のハイブリッド型で開催しました。<br>さらに、「アジアフォーカス・福岡国際映画祭」は、一部の映画を「ドライブインシアター」で上映するイベントを開催しました。</p><p><img alt="k201111_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201111_11-thumb-420xauto-1166065.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>来週から始まる「広島国際映画祭」は、映画の上映は劇場で、座席の間隔を空け、換気・消毒を徹底しつつ開催。<br>また「神戸インディペンデント映画祭」や「東京ドキュメンタリー映画祭」なども、入り口での検温の実施などの対策を取りながら劇場上映の予定です。<br>いかに共存するか、それぞれが知恵を絞り工夫しているのです。<br>共通しているのは、コロナ禍であっても何とか映画を楽しめる環境を守っていこうという映画ファンの思いです。<br>では、なぜ守らないといけないのか。それは、映画祭が、映画ファンの集うイベントであると同時に、映画界の明日を担う新しい才能を発掘する場にもなっているからです。若いクリエイターが育たないと、将来、私たちの心に残るような上質な作品は生まれてきません。<br>そういう意味で、映画祭は、映画文化を支える土台でもあるのです。<br>新型コロナウイルスのさらなる感染拡大が心配される時期、引き続き万全の対策をとったうえで、しっかりとこの文化を守っていってほしいと思いました。</p><p><span>（名越　章浩 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 11:46:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　感染の再拡大を防げ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439317.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>再び急速な感染拡大を起さないために、どうすればいいのでしょうか。<br>新型コロナウイルスの感染者が全国的に増加しています。このまま感染の拡大が続けば、再び経済活動を大幅に自粛しなければならない事態にもなりかねません。専門家も、感染の集団＝「クラスター」を作らないようにするなど、対策を一層進めるよう求めています。<br>今回は、感染の現状を見た上で、いまの感染拡大を抑えるには何が必要なのか考えます。</p><p><img alt="j201111_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_1-thumb-420xauto-1166622.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まずは、感染者の現状です。</p><p><img alt="j201111_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_2-thumb-420xauto-1166624.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図は、全国の感染者数の推移を日付ごとに見たものです。２０２０年３月から４月にかけての最初の大きな山と、７月から８月ころにかけての大きな山に続いて、１０月に入って、再び感染者が増加傾向になっています。<br>１１月１１日には、感染者の発表が１５００人を超えました。８月８日以来の数です。大阪府、愛知県、それに東京都といった大都市で増加傾向にありますが、特に、北海道で感染者が急増しています。</p><p>北海道の状況がこちらです。</p><p><img alt="j201111_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_4-thumb-420xauto-1166626.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>北海道は、９月の中ごろからの増加傾向が、ここにきて急になってきています。この１週間で新たな感染者がおよそ２倍になっています。<br>北海道では、クラスターは９月までに３９件発生していますが、１０月以降、１１月６日までの１か月程だけで、それを上回る４３件のクラスターがみつかっています。<br>北海道で何が起きているのでしょうか。</p><p><img alt="j201111_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_6-thumb-420xauto-1166628.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>冬になって感染が広がりやすくなっている要因も考えられますが、ひとつ大きいのが、札幌市の繁華街での感染拡大です。４３のクラスターのうち、半分近い２０件は、札幌市内の接待を伴う飲食店という限られたところで起きています。<br>札幌市では、クラスターの連鎖も起きています。接待を伴う飲食店から、学校や家庭、職場などに広がり、それがさらに、福祉施設や医療機関などに広がって、クラスターになった例があります。クラスターの連鎖は、感染者の急激な増加につながりやすいとされ、警戒されていますが、実際に起こっているのです。<br>北海道は１１月７日、感染を抑える対策を始めました。ススキノの地域限定で、接待を伴う飲食店やバー、ナイトクラブは営業時間を、午後１０時までに、カラオケ店や居酒屋などは、酒の提供を午後１０時までに短縮するよう求めました。１１月２７日まで、集中的に対策を進めることにしています。</p><p>接待を伴う飲食店で感染をどう抑えるかは、６月から８月にかけて、東京で感染が広がったときに、問題になりました。</p><p><img alt="j201111_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_7-thumb-420xauto-1166630.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それをきっかけに、対策のポイントが専門家から示されています。自治体や保健所が、オーナーや従業員など店側と信頼関係を作ることが前提で、その上で感染が広がっていることを早期につかみ、関係者に集中的にＰＣＲ検査を受けてもらう。こうした協力が得られる状況にすることが大切です。そして、感染が拡大した時は、地域や業種を限定した営業時間の短縮の要請をすることが有効だとしています。<br>しかし、最初にある「信頼関係」の構築は難しく、この対策の実効性を上げるには、時間がかかるとされています。ススキノについて見ても、感染拡大の把握や集中的な検査の実施がどこまでできていたのか、課題を指摘する声も聞かれます。<br>新型コロナウイルスの感染対策では、接待を伴う飲食店がカギを握っているとされているだけに、全国の他の地域でも、こうした店の対策を実施する態勢、関係づくりを急ぐ必要があります。</p><p>現在の全国での感染状況をみると、接待を伴う飲食店以外でも、クラスターが報告されています。</p><p><img alt="j201111_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_8-thumb-420xauto-1166632.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、大学生の飲み会や学生寮、外国人たちのコミュニティーなどです。これらは、感染しても症状が出ない、あるいは言葉が通じにくく、情報が伝わりにくいケースが多いといった理由で、感染者の集団が発生しても把握しづらく、課題となっています。<br>ほかにも、職場の休憩時間などに感染が広がっている例があります。<br>自治体が、大学や外国人とネットワークをもった国際交流協会などの団体と連携する、あるいは企業の産業医などと連携することが、重要とされています。多様化に伴って、様々な機関と協力することが一層必要になっています。</p><p>いま、感染者が増加する要因は何なのか。</p><p><img alt="j201111_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_9-thumb-420xauto-1166634.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、感染者数が横ばいに見える９月、１０月のころから、「感染が拡大するリスクがある」と指摘する声は上がっていました。<br>最初の感染の山を過ぎた、５月、６月は、新たな感染者は、全国あわせても１日に数十人程度まで減りました。緊急事態宣言を解除した直後で、社会全体の動きが抑えられていて、都道府県境を越えた移動を恐る恐る始めたころです。<br>一方、９月、１０月は、概ね1日に３００人から７００人くらいで下げ止まっていました。ＧｏＴｏ　トラベルなどのキャンペーンが実施され、イベントの人数制限の緩和など、様々な経済活動が拡大されました。また、新型コロナ発生前のような「普通の生活に戻りたい」という気持ちもあって、どこか、対策が緩みがちになっていると指摘する専門家は少なくありません。<br>社会経済活動と感染対策の両立を図る中で、感染者は以前のようには抑えられませんでした。政府の分科会の尾身茂　会長は、１１月９日、「適切な対策をしなければ、急速な感染拡大に至る可能性が高い」と、強い警戒感を示しました。</p><p>では、いま、どのような段階にあるか。</p><p><img alt="j201111_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_12-thumb-420xauto-1166636.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の分科会は、感染状況を、４つのステージ＝段階に分けています。感染者が散発的に発生する「ステージⅠ」から、爆発的な感染拡大が起きている「ステージⅣ」までです。「ステージⅣ」では、緊急事態宣言の検討が想定されます。「ステージⅢ」は感染者が急増している段階です。どのステージにあるのかは、感染者数、あるいは準備された病院のベッドがどれくらい埋まっているのかといった指標から都道府県が判断することになっています。<br>現在、北海道は「ステージⅡ」にあるとされていますが、「ステージⅢ」に近づいているとみられています。大阪など近畿や愛知、東京など、ほかの都府県も対策が遅れれば、同じように「ステージⅢ」へ移行する危険があります。<br>緊急事態宣言を避けるのはもちろんですが、「ステージⅢ」になれば、その都道府県について「ＧｏＴｏ　トラベル」の対象から除外することが検討されます。<br>さらに、イベントや県境をまたぐ移動など、さまざまな活動の自粛も進められることになると思います。</p><p>徐々にもどり始めている経済活動を維持するためにも、これ以上の感染拡大は、何としても抑えなければなりません。そのためには、各業界、各機関が感染対策ができているかどうか改めて点検するなど、対策の徹底を図ることが必要です。</p><p><img alt="j201111_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201111_14-thumb-420xauto-1166638.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たち一人一人も、３密を回避する、大声を出さない、換気などの徹底が重要です。年末に向けて人と集まる機会が増えるかもしれませんが、対策を十分とらないで、大勢で長時間、飲食をするなどリスクの高い行動をとらないことが大切です。</p><p>新型コロナウイルスは、感染が増加すると、あるところから急激に感染者が増えるという特徴があるとされています。感染者が急増すれば、保健所による感染対策が追い付かなくなるなど、悪循環を引き起こし、病院など医療への負担の増加につながってしまいます。<br>過去２回の苦い経験を繰り返さないよう、それぞれが感染を抑える行動をとることが求められます。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Nov 2020 23:54:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「雇用を守れるか？　広がる出向」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439319.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で、厳しい経営を迫られる企業が増えている中、社員を別の企業に出向させることで、雇用をなんとか守ろうという動きが広がっています。</p><p><img alt="k201112_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201112_0-thumb-420xauto-1166641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【雇用を守るための出向ということですか？】<br>はい。出向には、いろいろありますが、今、注目されているのは、外部への出向です。新型コロナウイルスの影響で、仕事が減っている企業の社員が、籍は残したまま、そして給料も、原則、その会社からもらいながら、仕事のある、グループ外の全く別の会社で、一時的に働く。そして、いずれ元の会社に戻る。という、まさに、雇用を守るための出向です。</p><p><img alt="k201112_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201112_01_1-thumb-420xauto-1166643.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【具体的に、どのような動きがあるのですか？】<br>まず、航空業界です。<br>▼　ANAホールディングスは、客室乗務員や空港のカウンターなどで働いている社員を、家電量販店のノジマや高級スーパーの成城石井、そして各地の自治体などに、一時的に出向させる方針を明らかにしました。基本的に、社内で公募して、来年春までに、４００人以上を送りだし、数か月から２年程度、働いてもらう予定です。</p><p>【どのような仕事をするのですか？】<br>例えば、<br>▼　ノジマ。来週から受け入れを始めますが、客の問い合わせに応じるコールセンターや物流センターで。<br>▼　また、成城石井は、店でのレジ打ちや接客、商品の発注のほか、本社の接客マナーなどの研修にあたる部署で。<br>▼　さらに、佐賀県は、観光振興や子育て支援などを担当する部署で、受け入れることになっています。</p><p>【これまでとは全く別の仕事ですね】<br>はい。受け入れ先では、きちんと研修をしたうえで、業務についてもらうとしています。<br>また、日本航空は、すでに、社員に、グループ外の企業で一時的に働いてもらう取り組みを進めています。こちらも公募で、例えば、<br>▼ 空港で手荷物を飛行機に載せる仕事をしている社員が、宅配会社で荷物の仕分け作業をしたり<br>▼ 飛行機の整備をしている社員が航空関係の専門学校に講師として出向いたり、<br>▼ 客室乗務員が、コールセンターで電話の対応をしたりしているといいます。<br>こちらは、通常の業務をしながら、仕事のない日に外で働くというケースが多く、今、一日あたり５００人程度が、別の企業で仕事をしています。</p><p><img alt="k201112_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201112_02-thumb-460xauto-1166645.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>【航空業界は、コロナで大変なのですね】<br>はい。国際線は今も、８０％を超える減便が続いています。今年度は、両社とも、大幅な赤字になる見通しで、IATA=国際航空運送協会は、来年も世界の航空会社の収入は、感染が広がる前の去年のおよそ半分にとどまると試算しています。これまで、ボーナスを減らしたり、あるいは、ANAは一時的に仕事を休みにしたりして、雇用を支えてきましたが、仕事がない社員が他の企業に出向すれば、出向料などの形でおカネが入ってきて、給料を支えることができます。社員も、仕事がない状態より、なんらかの仕事をすることで、気持ちに張りが出るといいます。</p><p><img alt="k201112_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201112_03_2-thumb-460xauto-1166647.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>【出向の動き。航空業界以外にもあるのですか？】<br>はい。例えば、<br>▼　三菱重工は、工場で働く３０００人について、配置転換に加え、他の企業の工場に出向してもらう方向で調整をしているほか、<br>▼　外食大手のワタミでは、一時期より減りましたが、居酒屋で働いていた社員など３６人が介護や農業、スーパーなどに出向しています。<br>▼　さらに、中小企業も含めて、雇用が余っている企業と、不足している企業との間で、無料で出向の橋渡しをしている「産業雇用安定センター」は、６月以降、旅館、観光バス、部品工場などで働いていたおよそ３５０人を、トラック運送や組み立て工場などに送りだしました。</p><p><img alt="k201112_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201112_04-thumb-460xauto-1166649.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>【出向する社員の方も、一時的にとは言っても、慣れない仕事をするのは、大変ですね】<br>大変だと思います。ただ、今、世の中を見渡すと、雇用を取り巻く環境は厳しさを増しています。このところ、企業の中間決算の発表が相次いでいますが、およそ５社に１社が赤字です。雇用を守り切れず、希望退職を募る企業の数は、すでに去年一年間の２倍。対象人数は１万６０００人を超えました。また、解雇や雇止めで仕事を失った人は見込みも含めて７万人を超えています。</p><p>【仕事を失う方が増えているのですね。厳しいですね】<br>はい。それでも、最新の失業率は３％。去年１２月は２．２％でしたので、悪化はしていますが、リーマンショックの時、あっという間に５．５％に達したことを考えると、まだ、なんとか低い水準にとどまっています。雇用を守っている企業に政府が手厚い雇用調整助成金を出していることもありますが、コロナの前は、多くの企業が、深刻な人手不足、人材不足に頭を抱えていました。今は、大変だけれど、いずれコロナは終息して、お客さんや需要が戻ってくる。その時に、一気に仕事を展開するためには、雇用を守りたい。そう考えている企業も多いのです。</p><p><img alt="k201112_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201112_05_2-thumb-460xauto-1166651.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>そこで、業績が好調な企業、人材が足りないという企業を探して、少しの間、社員を働かせてもらおうと、考えだした対策なのです。<br>ただ、それだけではありません。出向で、社員が、別の企業や自治体でこれまでと違う、仕事を経験することで、視野や人脈、発想が広がり、自社に戻ってきた時に、新たな事業の開拓や、仕事の改革につなげることができるのではないか。そのような期待もあります。<br>実際、緊急事態宣言の時に閉店を余儀なくされ、別の企業に社員の出向を受け入れてもらったという外食の企業の中からは<br>▼ 少ない店員で効率的に作業をするミニスーパーに出向していた社員の経験が、店を再開した後の仕事の効率化に役立っている。<br>▼ 宅配の企業に出向していた社員の経験が、新たに、宅配事業を立ち上げることになった時に大きく貢献した。<br>こうした声もあがっています。</p><p>【受け入れる企業の側には、どのようなメリットがあるのですか？】<br>例えば、航空会社から人材を受け入れる企業は<br>▼　客のクレームにも笑顔で乗り切る高い接客力を、自社の社員に浸透させてほしい。と話しています。航空会社には、鉄道会社やメーカー、医療機関などからも、次々、引き合いがきているということです。<br>また、航空会社以外から出向を受け入れる企業からも、<br>▼ 新規出店の計画がある中、外食や旅館などで接客の経験が豊かな人材は即戦力になる。<br>▼ 他業種の視点、発想を持って働いてもらうことで受け入れる側も、新たな事業や改革のヒントが得られるのではないか。<br>そのような期待もあって、ノジマなど、様々な業種から出向の受け入れを検討している企業もあります。</p><p><img alt="k201112_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201112_05_3-thumb-460xauto-1166653.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>【こうした動きで、多くの雇用が守れるのでしょうか？】<br>確かに、出向させるのは事業の回復を見込める企業で、受け入れるのは余裕のある企業です。今の厳しい状況でこうした企業は、限られるかもしれません。でも、出向は、コロナ後を見据えた、双方にメリットがある前向きな取り組みです。政府も、今後、社員を外部に出向させる企業に雇用調整助成金を拡充することも含め支援策を検討しています。地域地域で、自治体や産業界、そして企業の情報を持っている銀行などが連携して、双方の情報を掘り起こして、１人でも多く橋渡しをする。</p><p><img alt="k201112_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201112_06_1-thumb-460xauto-1166656.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>社会全体で、雇用を守る取り組みに、ぜひ力を入れていってほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 11:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>