<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>1月8日　始まりから終わりへ　～ヒットメーカーの平成～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ちょうど３０年前の１月８日に始まった「平成」。その後、日本人の価値観や生き方は大きく変わった。「やまとなでしこ」「ドクターＸ」などのドラマで女性の生き方を描いてきた脚本家の中園ミホさんは男社会の中で苦しむ女性たちを目の当たりにして「自分が書くしかない」と走り続けてきた。平成元年１月８日に大ヒット漫画「伝染るんです。」の第一話が入稿された漫画家の吉田戦車さんはオウム事件や震災によって突きつけられた平成の“変化”を語る。番組では私たちが歩んできた道のりを振り返りながら、新たな時代へのヒントを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中園ミホさん
                                    <span class="person2__note">（脚本家）</span>
                            </li>
                          <li>吉田戦車さん
                                    <span class="person2__note">（漫画家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　今年の顔の“１月８日秘話”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>突然ですが、今年（２０１９年）の顔のお２人に質問です。３０年前の今日のこと覚えていますか？</p>
<p><strong>中村勘九郎さん（当時 小学２年生）<br>
「（当時）７歳ですね。冬休みで、父が歌舞伎座に出ていたので見に行っていた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１９８９年１月８日。この日、昭和が終わり、平成が始まりました。</p>
<p><strong>阿部サダヲさん（当時 高校３年生）<br>
「本当に覚えているんですけど、小渕さん（当時の官房長官）が『平成』って出されたじゃないですか。それを見て、ぼくも色紙に『平成』って書いて、友だちの家に『平成』になったって、みんなが集まった所に言いに行ったの覚えている。『平成』っていう色紙持ってくる変なやつが、大河ドラマの主役やるとは思っていなかっただろうな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>キーパーソンを演じる役所広司さんは、映画の撮影のため、冷戦が終わる直前の旧ソビエトで、その日を迎えました。</p>
<p><strong>役所広司さん（当時 ３３歳）<br>
「モスクワのウクライナホテル、そこの１階のレストランで、朝、『平成』に変わったという話を映画スタッフに聞きました。一生この変わり目は忘れないだろうなと思いましたけど。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">人気ドラマ　ヒットメーカーの平成　セクハラ・覚悟・女性のホンネ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中園ミホさん（脚本家）</div>
<p>平成はどんな時代だったのか。この３０年、ドラマを通じて、同時代を生きる女性たちの胸の内を描いてきたヒットメーカーがいます。脚本家の中園ミホさんです。平成が始まったころはデビューしたばかりの新人脚本家でした。当時２９歳。バブル全盛期の空気を感じながら１月８日を迎えました。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「手帳が出てきたんです、その年の。それでめくってみたら、『存在の耐えられない軽さ』という映画のタイトルが書いてあって。たくさん浮気をする男の人の映画でした。平成の最初のころ、バブルの華やかな空気とセクハラの嵐が一緒に吹き荒れているっていう、そういうふうに世の中が見えました。打ち合わせに行くとテーブルに（ホテルの）客室のキーが置いてあるような、そんな毎日でしたから、それを突き飛ばして断って帰ると、そこからはもう仕事がこない。このセクハラおじさんたちを、いつかひざまずかせてやるとか、その頃、悔しくて泣きながら、家に帰りながら、帰り道そう思いました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平成５年、中園さんに人生最大の転機が訪れます。未婚のまま男の子を出産。一児の母になったのです。生活費を稼ぐため、中園さんは自らの経験をもとに、連続ドラマの脚本を書き上げます。<br>
平成７年放送の月９ドラマ「Ｆｏｒ　ｙｏｕ」。幼い子どもを育てながら働くシングルマザーの物語です。主人公は、就職面接で子どもの存在を隠し通します。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>「子どもいたりしませんよね？」</strong></p>
<p><strong>主人公<br>
「いません！絶対いません！そんなことありえません！」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「普通の企業だったら絶対に『子どもがいます』と言ったら採用してもらえないだろうというヒロインの気持ちになったら、ごく自然にあのシーンはそうなりました。まだやっぱり男社会、男性社会だったし、いろいろな矛盾はあったけれど、怒りもあったけれど、それが世の中なんだって感覚でしたね。」</strong></p>
<p>平成１２年に大ヒットした「やまとなでしこ」。中園さんが描いたのは、あけすけに本音をぶつける新たな女性像でした。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>主人公<br>
「先天的なブ男でも後天的な努力で勝ち取れるのが、お金持ち。だとしたら私の選び方のほうが、より公平な評価ができると思わない？」</strong></p>
<p>ヒット作を連発する中園さんの姿を、そばで見てきた人がいます。脚本家の先輩で、現在はバーを経営する、桃井章さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「やまとなでしこ」のヒロインに、時代の息吹を感じたといいます。</p>
<p><strong>桃井章さん<br>
「正直言うと、身近であるにもかかわらず、不愉快なドラマだなと思った。だってそうじゃん、男が馬鹿にされ尽くしているわけで。一転して（女性が）主役になっていく。これがちょうど平成の時代であって。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「とんでもないヒロインなんだけど、ふたを開けてみたら、私たちもみんな、ちょっと思っていることを、あれだけはっきり言ってくれる『（ヒロインの）桜子さんステキ！』みたいに女の子たちが反応してくれて、視聴率もとてもよかったので、その辺から私はとにかく、みんなが口にできない本音を書いていこうと思った。」</strong></p>
<p>このドラマは、働く女性たちから圧倒的な支持を受けました。その一人、石黒里香さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>石黒さんが３０年前の今日、成人式で誓いの言葉を述べる姿がニュース映像に残っていました。</p>
<p><strong>石黒里香さん（当時）<br>
「２１世紀に向け、立派な国際社会人になるよう、一歩一歩、努力して参りたいと思います。」</strong></p>
<p><strong>石黒里香さん<br>
「恥ずかしい。」</strong></p>
<p>その後、自動車のディーラーで働き始めた石黒さん。男性優位の職場でつらい思いをするたびによく見ていたのが、中園さんのドラマでした。</p>
<p><strong>石黒里香さん<br>
「『お茶くみじゃないの？』というような扱いがわりと強かったんじゃないかと思いますね。やけ酒みたいな感じで飲んでたりした時期があったので、ああいったドラマをみて、こういうふうになったらいいな。私たちのストレスを発散させてくれるような、女性の理想像じゃないですかね、たぶん。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「一番うれしいです、こういう感想が。やけ酒を飲みたいような気分の日に、大変な職場でつらい思いをした日に見てほしいなと思ってドラマ書いてきたんで、本当にうれしい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">人気ドラマ　ヒットメーカーの平成　ハケン女性・おじさんのホンネ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成の後半、働く人たちを取り巻く環境は大きく変わっていきます。グローバル競争が激化する中、非正規で働く人たちが増え続けていったのです。中園さんは、その現場を自ら取材し、一本のドラマを生み出しました。大ヒットドラマ「ハケンの品格」。職場で低く見られていた派遣社員のヒロインが、高い能力を武器に活躍する物語です。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>主人公<br>
「私は会社に縛られるような奴隷にはなりたくありません。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「みんなで同じように出勤して、同じように社員食堂で食事しているんですけど、だけど収入はものすごい格差があるし、福利厚生の部分も何も助けてもらえないし、しかも一番怖いのは、いつクビを切られるか分からない。そういう叫び出しそうな不安の中で、私は（取材した派遣社員の）彼女たちがすごく好きだなと思ったのは、『こんなこと言っても明日またお化粧して、笑顔振りまいて出勤するんですけどね』って帰っていく彼女たちが、もう今この人たちが日本の経済って支えているんじゃないかと。暴動も起こさず、決して出世もできない。明日クビ切られるかもしれない、自分で国民年金払わなければいけない、それでもあんなに明るく働いている人たちに向けて、本当に何か応援するようなドラマを書きたいと思って書いたのが『ハケンの品格』です。」</strong></p>
<p>そして、平成２４年。フリーの外科医が旧態依然とした病院組織に挑むドラマ「ドクターＸ」を発表します。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>「御意！」</strong></p>
<p>平成という時代を見つめ続け、中園さんがたどりついたのは、出口のない閉塞感を抱えながらもがく、日本の組織の姿でした。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「上に逆らえず、これは間違っているなと思っても、『御意』って言う人たち。そうか、おじさんたちも苦労しているんだなと。経費は削減しなきゃいけない、これ以上、企業は成長しないようだ、みたいな。そのなかで定年は延び、だけど居座ると優秀な女の人たちから疎まれ、なんかそういう悲哀も含めて、おじさんたちも本当に組織のなかの矛盾を抱えて日々生きているわけですよね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　激動の時代と私たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>みなさんにとっての平成はどんな時代だったでしょうか。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>改めて、その原点を振り返っていきましょう。平成に入って起きたさまざまな事件や災害、そうした出来事によって、社会は大きく変貌を遂げていきました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そんな変化をまだ誰も予想していなかった平成元年１月８日。時代はどのように始まったのか、貴重な映像記録からたどっていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">１月８日“あの日”の映像　「平成」に希望を託して…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成が始まったその日を、家庭用のビデオカメラで記録していた人がいます。大石一雄さん、６３歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１月８日、東京は４０日ぶりの雨でした。前日に昭和天皇が崩御し、皇居周辺は弔問に訪れた人たちであふれかえっていました。半旗が掲げられていた銀座には、いつもどおりのにぎわいがありました。大石さんは初めての子どもが産まれたばかりで、新しい時代に希望を抱いていました。</p>
<p><strong>大石一雄さん<br>
「未来がまだ、これからどんどん明るくなっていくみたいな期待感はあったと思います。」</strong></p>
<p><strong>妻　裕美子さん<br>
「そのときの年齢の私、今うちの子どもたちがそのくらいの年齢ですけど、から思うと、すごく将来が明るかったと思いますよね。あんなふうにバブルが崩壊したり、神戸に地震がきたり、震災がきたり、そういうことは、そのときは夢にも考えていませんからね。」</strong></p>
<p>平成が始まった日のニュース映像には、この日、赤ちゃんを産み、母親になった女性の姿も残されていました。</p>
<p><strong>「やっぱり平成ということで、平和を祈っていける子に成長してもらいたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>映像に映っていた、安川こずえさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後、さらに４人の子どもを生み育てた安川さん。子どもたちを通して、時代と向き合ってきました。</p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「本当に、この平成の時代をしっかり生きてほしいというか、ニュースで本当に悲しい事件やいろいろ見たり聞いたりする上で、自分だけよければいいというか、そういう考えでは本当にいけないと思うし、（子どもには）人のことを思ってあげられる人に成長してほしいなと思ってきました。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　激動の時代と私たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>平成の始まりは好景気が続くバブル絶頂期でした。平成元年の暮れ、日経平均株価は最高値を記録します。あの頃、みなさんはどんな未来を思い描いていたんでしょう。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>番組で事前に行ったアンケートでは、平成という時代が「思ったより良かった」という人が３１％。「悪かった」という人が４６％。「思ったとおりだった」という人が２３％という結果となりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「よかった」という人は、日本で戦争が起きなかったことや、生活の利便性が増したことを理由にあげる一方で、「悪かった」という人たちがあげたのは、日本がかつてない災害や事件にたびたび見舞われたことでした。</p>
<p><strong>武田：</strong>平成は右肩上がりの時代が終わり、閉塞感や余裕のなさが社会に広がった時代でもありました。そんな空気の中で、表現をめぐり葛藤を続けてきた、ある漫画家の軌跡です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「伝染るんです。」誕生秘話　不条理ギャグとバブルの不安</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　吉田戦車さん（漫画家）</div>
<p>３０年前の今日入稿され、社会現象を巻き起こした漫画があります。４コマ漫画「伝染るんです。」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>（作中）</p>
<p><strong>“うーむ。”</strong></p>
<p><strong>“あの…それ…ぼくじゃありませんから…”</strong></p>
<p>個性豊かな登場人物たちの不可解な言動の数々。謎の風習などが生む、かつてない笑いは「不条理マンガ」と呼ばれ、３００万部を超える大ヒットとなりました。作者の吉田戦車さんは当時２６歳。故郷、岩手県から上京して２年目でした。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「ドリフから始まって、欽ちゃん、たけし、タモリという世代なので、ほんとにどっぷりと当時のお笑いにつかってきたんですけども、かなり影響は受けていた。無意識でしょうけども、それはあったと思います。不条理ギャグだって、本来なくてもいいようなものですよね。でもそこを面白がってくれれば、商品価値みたいなものが生まれるわけで、そういう余裕は（当時は）あったんだろうなと思うんですよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>担当編集者の江上英樹さんは、「伝染るんです。」を初めて読んだときの不思議な感覚を今もよく覚えています。</p>
<p><strong>当時の担当編集者　江上英樹さん<br>
「これで、なんでおかしいのかよく分からないんですけど、おかしいんですよ。こんなのが寄ってきて『ぼくじゃありませんから』って言われて、『えっ！どうするの？』って『えーっ！』みたいな感じですよね。そんなのがおかしいのかどうか分からないけど、自分はおかしいと当時思って。世の中もバブルだったんですけど、なんとなく不安はあったと思うんですね、なんとなく。なので、なにかその時代の空気というのを吉田戦車はとらえて、ギャグといえばギャグだけど、なんかちょっとザワついてる感じとか、ウゴウゴ、なんかこう、つじつまが合わない感じとか、それがなんか世の中の波長と合ったというのはあるんじゃないですか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">フィクションを越えた「平成」　“オウム事件”とネット社会</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成とともに始まった「伝染るんです。」の連載は、平成６年、終わりを迎えます。このころ、吉田さんに大きな影響を与えた出来事がありました。オウム真理教による一連の事件です。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「最初のうちの、決定的に犯罪行為が暴かれる前のオウムは本当に、僕とかほかの人間がフィクションのなかでバカやっているのを実際の街角でやっている。それはそれで、なんか変な好奇の目で面白がって見ていたりしたんですけど、現実でこんなことされたんじゃ、フィクションの不条理の出番ないよみたいな空気が徐々に醸成されていったような気がしますね。ドカンと売れたと言っていただける『伝染るんです。』みたいなものですら、続けていきづらくなった時代だったんじゃないかって気はしますね。」</strong></p>
<p>その後、吉田さんは食べ物や旅など、身近なテーマを題材にエッセーを書くようになっていきます。不条理ギャグとは異なる表現の背景には、社会の大きな変化がありました。人々の行動や価値観を大きく変えたインターネットの普及です。誰もが自由に発信できる時代の到来。それは同時に、あるリスクをはらんでいたといいます。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「ＰＴＡに叱られるようなエッチなマンガも少年マンガ雑誌には存在したわけで、そういう常にちょっと悪の部分、悪ふざけの部分がなければつまらないだろうというのが、雑誌に携わる人間たちの性格の中にはあったんですけど、それがやっぱり薄れていった。ネット社会になるにつれて、目に見えるように、炎上沙汰、クレームをつける対象みたいなのが分かりやすくなっていって、なんか暴れられなくなった。自分の中でどんどん自粛ネタが増えていったのと、大人になっていったということなのかも分からないですけれど。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東日本大震災で描いたのは…　新時代へ…模索続く“表現”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そして平成２３年、吉田さんが自らの仕事を見つめ直す出来事が起きます。東日本大震災です。故郷、岩手県の被災地でボランティア活動に参加した吉田さん。がれきの中から見つけたのは、泥にまみれた、あの「伝染るんです。」でした。<br>
震災から２年後、漫画家たちが作品を寄せたチャリティー本が出版されます。吉田さんは、その中に「伝染るんです。」のキャラクターたちを再び登場させました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>未曽有の災害や事件が相次ぎ、自粛が広がる時代にどんな表現で臨むべきか。模索が続いています。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「結局、震災には触れずに昔のキャラを描きました。避難所でマンガ週刊誌がみんなで回し読みされて、子どもたちがいっとき何か現実から離れられたとか、そういうのも聞くと、マンガの役割はフィクションを描いて、世の中のつらいこととか、一瞬でも忘れてもらうことなのかなと思えて。戦争も殺人も犯罪もないという世界を常に作りたい描きたいというのは、自分の中にはありますから、自分が作った小さい世界でいろんなキャラを作って楽しんでいくしかないと思っています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">平成から次の時代へ　どんな社会に…あなたは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>平成が始まってちょうど３０年となる今日１月８日。およそ３か月後の４月１日に新元号が発表されます。そして、５月１日に皇太子様が即位され、元号が改められます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さあ、みなさんはどんな時代になると思いますか？</p>
<p>平成の時代に大ヒットドラマを生み出してきた、中園ミホさん。働きながら懸命に育ててきた長男は２５歳になりました。中園さんは今次の時代の働き方をテーマにした新たなドラマを構想しています。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「もう一度、私は『ハケンの品格』って書かなきゃいけないなと思っていて、ＡＩっていうのがこれからでてくるでしょ。たぶん平成の次の時代に『ハケンの品格』を書くとしたら、（主人公）大前春子さんの敵は正社員じゃなくてＡＩだと思うんですよ。時代の流れから取り残されていく人は、必ずいつの時代もいると思うし、その人たちにどんな元気になってもらうドラマを書けるかというのが、今の私の頭はそのことでいっぱいです。」</strong></p>
<p>平成の幕開けとともに母親になった安川こずえさんです。年末年始に久しぶりに子どもたちが帰省し、あの日の映像を初めて振り返りました。</p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「動いてる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>娘<br>
「すごい。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「これ、俺？」</strong></p>
<p><strong>娘<br>
「かわいい。」</strong></p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「いや、泣けるわこれ。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「ねーぇ。ガチ泣きやん。」</strong></p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「明日のことは分からないし、人生これからどんな苦難があるかも分かりませんが、ひとりひとりが自分の人生を力強くあってほしいなとすごく思います。」</strong></p>
<p>まもなく終わる平成。次はどんな時代に—。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4228" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンプレックスも武器になる？！　～時代は“ボディー・ポジティブ”～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>今、肌の色や体型などについて画一的な美しさにとらわれず、多様な美しさを認める“ボディー・ポジティブ”という考え方が広がっています。こうした中、外見上のコンプレックスを武器に変えようと挑んでいる日本人女性4人組のバンド・ＣＨＡＩ（チャイ）が世界から注目を集めています。スタジオのゲストは、ＣＨＡＩのファンでもあり、自らもボディー・ポジティブの体現者として世界で活躍する渡辺直美さん。そして、もう一人、薄毛というコンプレックスを同じように武器に変えて、お笑いの世界で活躍するトレンディエンジェルの斎藤司さん。「コンプレックスをどう武器にすればいいのか」新年を迎えたクロ現＋のスタジオのトークには、ポジティブに生きられるヒントが満載、元気をもらえる番組です。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>斎藤司さん
                                    <span class="person2__note">（芸人・トレンディエンジェル）</span>
                            </li>
                          <li>渡辺直美さん
                                    <span class="person2__note">（芸人）</span>
                            </li>
                          <li>CHAIさん
                                    <span class="person2__note">（アーティスト）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コンプレックスを武器に！　“ボディー・ポジティブ”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　渡辺直美さん（芸人）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　斎藤司さん（芸人・トレンディエンジェル）</div>
<p><strong>武田：</strong>今日（９日）のテーマは「コンプレックスをどう乗り越えるか」。外見上のコンプレックスを個性と捉えて、それも多様な美しさだと受け入れていこうという“ボディー・ポジティブ”の考え方が今、世界で広がっているんですね。</p>
<p>そう、そのボディー・ポジティブ。海外のファッションショーでは、プラスサイズという太ったモデルも登場。これまでにない個性が受け入れられているんです。<br>
今日のゲスト、渡辺直美さん。世界的アパレルメーカーのモデルとしてＣＭに起用されました。そして、男性のコンプレックスといえば薄毛。トレンディエンジェルの斎藤さんは、その薄毛を武器に活躍しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>このボディー・ポジティブ、渡辺さんも注目しているんですよね？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>私も注目するボディー・ポジティブの申し子がこちら、「ＣＨＡＩ（チャイ）」です。もう本当にかわいい子たちで、ＣＨＡＩの歌を聴くとすごい元気をもらえます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>コンプレックスを武器にしようと歌うＣＨＡＩの魅力をご覧ください。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>ご覧くだＣＨＡＩ（チャイ）！</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“コンプレックスはアートなり”　女性バンド　人気急上昇のワケ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　ＣＨＡＩさん（アーティスト）</div>
<p>ＣＨＡＩの代表曲「Ｎ．Ｅ．Ｏ．」。始まりは決まって、このひと言。</p>
<p><strong>「コンプレックスはアートなり！」</strong></p>
<p>歌詞であえて全面に打ち出すのは外見のコンプレックス。</p>
<p><strong>♪：“目ちっちゃい　鼻低い　くびれてない　足太い　ナイスバディ！<br>
目ちっちゃい　鼻低い　くびれてない　足太い　オーライ！<br>
ＮＥＯ（ネオ）かわいい”</strong></p>
<p>歌詞にある“ＮＥＯかわいい”。かわいいの概念を新たに変えようとしています。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>もう自分が思っていることを全部歌にしてくれてる。これをネオかわいいって言ってくれるんですよ。</p>
<p>２０１６年にデビューしたあと、人気は急上昇。去年（２０１８年）は全国各地で開かれた野外フェスティバルなど、およそ４０本に出演。さらに、アメリカ、ヨーロッパでもツアーを行い、ネオかわいいは海外にも広がっています。</p>
<p><strong>観客<br>
「僕の彼女もきれいだし、私たちはみんな美しいということをＣＨＡＩが教えてくれた。」</strong></p>
<p>なぜＣＨＡＩはコンプレックスを歌うようになったのか。原点は、学生時代にバンドを結成した名古屋にありました。メンバーは、双子のマナとカナ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>渡辺さん：</strong>マナ・カナちゃんだ。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>再来ですね。</p>
<p>そして、同級生のユナとユウキ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ネオかわいい４人組です。外見にコンプレックスを感じてきたマナとカナには、学生時代にいじめられた過去がありました。</p>
<p>「学校は好きでしたか？」</p>
<p><strong>カナさん<br>
「大嫌いだった。」</strong></p>
<p><strong>マナさん<br>
「嫌いだった。」</strong></p>
<p><strong>カナさん<br>
「なんか、いじめがすごくて、わたしたちの時。」</strong></p>
<p><strong>マナさん<br>
「いじめがヤバかった。」</strong></p>
<p><strong>カナさん<br>
「繰り返しのいじめがすごすぎて、怖すぎてね。」</strong></p>
<p>そんな彼女たちが唯一自分らしくいられた場所、ライブハウスです。ここで繰り返しライブを行い、デビューするチャンスをつかみました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>デビュー前に彼女たちが作ったバンドの宣伝用のビラ。コンプレックスはアートなり。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最初からこれがスローガンでした。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>初志貫徹ですよ。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>最初から言ってるんだね。</p>
<p>「学校行ってた時は前に出たくないと言ってた子たちが、なぜ音楽をやるように。」</p>
<p><strong>マナさん<br>
「だもんでかな。引っ込み思案で、何も自分を表現することがなかったもんで、唯一表現できるものが見つかったのが音楽だったんだと思う。『自分がこうだ』みたいな。『私こうなりたい』みたいなのが、たぶん音楽だったんだと思う。」</strong></p>
<p><strong>カナさん<br>
「夢がめちゃくちゃあった。」</strong></p>
<p>ＣＨＡＩの音楽に出会い、人生が変わったという女の子がいます。高校２年生の夏花さん、１７歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中学生の時、男子生徒から言われたひと言で外見にコンプレックスを持つようになりました。</p>
<p><strong>夏花さん<br>
「『ブス』といきなり男の子に言われたことがあって、うのみにしちゃうというか、『あぁ、ブスなんだ』みたいな。しょぼんでもないし、怒るでもないし、ぼう然と受け止めるしかないなみたいな。」</strong></p>
<p>夏花さんは、外見のことを過度に気にするようになり、人前に立つことを避けるようになりました。そんな中、出会ったのがＣＨＡＩだったのです。</p>
<p><strong>夏花さん<br>
「ＣＨＡＩの見た目が、そこまで美人とかじゃないのにすごくかわいくて、“そのまま”でいることがいちばんかわいくて、“違いがいい”というのが、すごくそのとおりだなと。」</strong></p>
<p>美術部の夏花さんは今、自分の顔をテーマに作品を作っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「自分の顔、ちょっと好きになれた？」</p>
<p><strong>夏花さん<br>
「みんなと比べて違う部分っていうことがかわいく思えてきたっていうか、頑張って作っただけあって、かわいくてしょうがいない。いとおしい。」</strong></p>
<p>去年１１月、夏花さんは初めてＣＨＡＩのライブに行きました。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>行ったんだ。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>よかったね。</p>
<p>「自分のことをブスと言った男子には何と言いましょう？」</p>
<p><strong>夏花さん<br>
「ブスじゃねーし、ネオかわいいだし！って言ってやりたい。」</strong></p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>すばらしいと思いますよ。ここからの人生プラスしかないし。</p>
<p>ＣＨＡＩのメッセージ。それは「ありのままの自分こそがいい」。</p>
<p><strong>♪：“Ｏｈ　ｗｈａｔ　ａ　ｃｕｔｅ　ｇｉｒｌ　ｙｏｕ　ａｒｅ！（あなたはなんてかわいいの）<br>
Ｅｖｅｒｙｂｏｄｙ’ｓ　ｗｏｎｄｅｒｆｕｌ（みんなすばらしい）<br>
Ａｌｌ　ｒｉｇｈｔ！”</strong></p>
<p>「ＣＨＡＩの最終的なゴールは？」</p>
<p><strong>マナさん<br>
「かわいいの価値観を変える。あとはグラミー賞。ネオかわいいっていう言葉はもちろんだけど、きっと私たちがトップに立てば、それが『かわいい』になるに違いないから、そこを目指したい。証明が欲しい。」</strong></p>
<p><strong>♪：“Ａｌｗａｙｓ　ｙｏｕ’ｒｅ　ｐｒｅｔｔｙ　ｇｕｙｓ<br>
きまぐれに　わがまましたい<br>
Ｂｅｃａｕｓｅ　Ｉ’ｍ　ｍｅ（わたしはわたしだから）”</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コンプレックスを武器に！　ボディー・ポジティブの時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>コンプレックスをありのままに肯定するぞ、というＣＨＡＩのメッセージ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/08.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>渡辺さん：</strong>ポジティブというか、私も結構ポジティブ、ポジティブって言われるんですけれど、やっぱりポジティブじゃないんですよ。自分自身、ネガティブなところもあるので。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>どういうことですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>心の奥では、やっぱり傷ついた過去もあるし、傷ついてつらいというのが出てくるから。だから、そういう時にＣＨＡＩの歌を聴くと、「あっ、私と同じふうに思ってくれてる人もいるんだ」っていうのと、あんなストレートに言葉にできる人ってなかなかいないと思うんですよ。それってたぶん、すごくつらい経験を過去にしてるからこそ、今をすごい受け入れて発信しているのかなと思うと、やっぱりそういう人の言葉ってパワーが違いますよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>斎藤さん、いかがですか？戦っていますよね、彼女たち。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/09.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>斎藤さん：</strong>僕は見ていて共感しましたね。本当に僕もこういう頭になり始めた時はやっぱりすごいなんか、ぐっと「あー」ってなっていたんですけれど、でも、自分が幸い、明るい部分もあったので、僕もいわゆる、これをスタンダードにしようじゃないですけれど、そうなるように夢みて、芸人を始めた時のことを、最後の言葉ですごい「あっ、なんか初心だな」っていうことをすごい思いましたね。</p>
</div>

<p>コンプレックスに悩む女性は少なくないんです。メーカーが１０代の女性に対して自分の容姿に自信があるかアンケート調査をしたところ、なんと９３％が自信がないと答えていました。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>えー！悲しいですね、この答えは。でも、私が１０代だったら、私も９３％のうちに入っていると思いますね。私もやっぱり受け入れられなかったし。</p>
<p><strong>武田：</strong>渡辺さんもやっぱりコンプレックスってあったんですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>もちろんですよ。今でももちろんありますし。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>そうなの？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>そうですよ。今のコンプレックスは耳がちょっと小さすぎるということなんですけれど。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>いやいや。別のところいくんですよ、もう。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>我々は、やっぱり今は芸人として、自分たちの体が武器なので、これを使って楽しんでもらいたいというのが結構あるんですけれど、若い時はやっぱりこれを受け入れられないし、無理やり痩せなきゃって思ったし、太っている人は何をしてもダメなんだと思ってたんですよ。例えば好きな服とか着たいけれど、本当はピンクの服を着たいけれど、ピンク色は膨張色だから太ってるともっと太って見えるし、しかも、それをすごい言われるし。だから、あえて紺とか黒とかばかり着てたりとか。これをやっていくと、ストレスがやっぱりどんどんたまってきて、「なんで太ってる人がそんな目に遭わなきゃいけないんだ」みたいに思い始めてから、自分で好きな服を着るようになりましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>斎藤さんはいつ頃から、頭はそんな感じになられたんですか？</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>オールバックの話ですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>オールバックじゃないですよ。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>いや、はっきり言っていただかないと。</p>
<p><strong>武田：</strong>毛がこう、抜け始めたのは。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>ああ、禿頭（とくとう）のほうですね。僕、今３９歳なんですけれど、２３歳くらいからですね。一人の大人として、恋もして、仕事もしてっていう時だったので、さすがにその時はちょっと悩みましたけれどね、一瞬。</p>
<p><strong>武田：</strong>何かきっかけみたいなものがないと、なかなか踏み出せないと思うんですけれど、それはなんだったんですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>きっかけは、でもやっぱりお笑いかな。この体形を使ったボケだったりとかをところどころに入れてやった時に、みんながおもしろいって言ってくれた時に、「あっ、私はこのままでもいいんだ」と。「『直美ちゃん最高』って言ってくれる人もいるんだ」って思ったら、なんかもっと自分の心だったりとか、自分のものを表現したいなって思うようになりましたね。</p>
<p>欧米ではすでにボディー・ポジティブの時代が訪れています。ニューヨークやパリで開かれるトップブランドのファッションショーに立つモデルは、実に多彩。一昨年（２０１７年）フランスでは、モデルの痩せすぎを規制する法律まで作られたんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ボディー・ポジティブの動きは世界に広がってきているんですよね。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>結構、なんて言うんですか、私みたいな太った人って、ファッション界には絶対に行けないじゃないですか。なので、そういうファッションのショーとかに呼んでいただけるようになった時はすごい変わったのかなと思いました。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>そこはやっぱり日本が先陣切って、直美っていうアイコンでいけるっていうのもすごいことだなと、本当思いますね。</p>
<p>しかし去年、こんな出来事もありました。渡辺さんが、イタリアの高級ブランドのイベントに招かれ、その時の写真をＳＮＳに投稿。すると、世界中からひぼう中傷の書き込みが相次いだのです。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>それを見た日本のファンの人が結構ショック受けていて、これ私、立ち上がらなきゃなと思って、自分のインスタにも投稿したんですよ。「なんか、こんなふうに炎上してて、世界はまだまだでした」みたいな。「だから、みんな頑張っていきましょう」みたいなこと載せたんですけれど。結局、そういう世界中で「デブ」って、やっぱりこうやって悪口の対象になるんだなと思って。でも、私は結構そういうのを笑い飛ばせるんで。そのかわり、３割くらいは炎上しているんですけれど、７割の人たちはみんな「直美サイコー」とか「直美すてきだよ」っていうコメントもたくさんあったので、私は結構「やっぱそうだよね」って、「私いけてるよね」って、「私のこの良さ分かってない人のほうがいけてないよね」って思えるようになったんですけれど。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>結局コンプレックスって、人と比べたりとか、人に言われたりとかっていうことが多いじゃないですか。ということはシンプルに、リトマス試験紙として利用しちゃうっていう。「お前ブスだ」とか言われているんだったら、「この人、こういう人なんだな」って分かっただけで、もう別に自分と関わる必要はないと思うし、逆に「すごいかわいいね」「きれいだね」って言ってくれる人は絶対にいるんですよ、世の中に。だから、そういう人と付き合うための試験っていうか、リトマス試験紙ですよね、本当ね。２回言っちゃった、すみません。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ボディー・ポジティブの時代　解消します！男性の悩み</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>多くの日本人男性にとって心配の種、それが薄毛です。将来、薄毛になる不安を抱えているのは３人に１人。さらに、すでに薄毛だという人は５人に１人に上るともいわれています。薄毛に悩む男性たちをどうすれば、かっこよく変身させられるのか。それを追求している会社があります。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>えー？そんな会社があるんだ。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>知らなかった。</p>
<p>この会社では、薄毛の男性たちから相談を受け、魅力的に変身するお手伝いをしています。</p>
<p><strong>薄毛を“魅せる”会社　代表　松本圭司さん<br>
「ちょっと帽子を取ってもらっていい？ふだんから帽子というのは。」</strong></p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「ふだんから帽子はかぶるようにしています。」</strong></p>
<p>この日訪れた２０代の男性。おでこがＭ字型に後退し、頭頂部は薄くなり始めていました。</p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「もう諦めちゃってるんですね、自分の中で。」</strong></p>
<p><strong>薄毛を“魅せる”会社　代表　松本圭司さん<br>
「まだ後ろには残ってるので、前を上げて、サイドを落とすことによって良いバランスを作れればって思う。」</strong></p>
<p>会社は、大阪大学と連携して薄毛の研究をしています。まず３００人を対象に、薄毛の好感度を調査。おでこを前髪で隠すか、潔く出すか。おでこを出したほうが好感度は高い。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>渡辺さん：</strong>やっぱ、違うわ。イメージが変わる。</p>
<p>調査から導き出されたのが、薄毛の黄金比率です。顔の横幅に対し、縦幅を１．５倍に。頭頂部に残る髪の毛で高さを稼ぐのが鍵。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大阪大学　人間科学研究科　森川和則教授<br>
「薄毛を隠そうとするのではなく、堂々と見せることで、コンプレックスをポジティブに変えることができると。」</strong></p>
<p>相談に来た男性にも、薄毛を生かした髪形を提案。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>ただ、ちょっとなぁ。薄毛が普通になっちゃうと、俺、お笑いできないな。</p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「ちゃんと髪を切りに行ったのが就活するときぐらいなんで、そうとう前ですね。」</strong></p>
<p>脇は刈り上げてスリムに。頭頂部にはパーマをかけてボリュームを出します。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>パーマなんて！！かけて大丈夫なんですか？</p>
<p>黄金比率にのっとった髪形が完成。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>すてき！清潔的。</p>
<p>結果は一目瞭然です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>渡辺さん：</strong>表情もすごい違いますね。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>本当だ！</p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「不安な気持ちはないですね。終わったらびっくりするくらい目立たなくなったと思いました。」</strong></p>
<p><strong>「かえって目立たなくなるでしょ。」</strong></p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>帽子燃やそう。</p>
<p>「今日それは…。」</p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「かぶらないです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コンプレックスを武器に！　ボディー・ポジティブの時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>渡辺さん：</strong>すてき！</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>僕もだから、あの社長の手にかかると、今、どういう髪形になるのかなというのが、すごい今、楽しみですね。縦に？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>縦にいくってなったらどうすればいいんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/13.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>斎藤さん：</strong>僕、ここのバイパスがないんで。ここの保土ヶ谷バイパスがないので、どうしようかなっていうところはあるんですけれど、でも確かに、このひし形っていうのは、すごい僕もイメージしています。</p>
</div>

<p><strong>渡辺さん：</strong>意識はしてるんですね。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>そうそう。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>でも本当に、１年目の時からずっとお世話になっている先輩なんですけれど、ずっとハゲネタというか、もうハゲのことだけで何個できるの、このネタっていう。だから頭が薄いっていうだけで、たぶん何百本も今までネタ作ってきて、これはたぶん斎藤さんにしかできない才能と個性と魅力だなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ぜひ、ひとネタ、ハゲで。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>あっ、ハゲネタっすか？うん、じゃあ一応やりますか。</p>
<p><strong>武田：</strong>お願いします。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>正直、今日はこういう気持ちでは来てなかったです。</p>
<p><strong>武田：</strong>すみません！</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>とんでもないです。こんな追い詰められると思ってなかったので。いきますね！じゃあ、相撲ギャグ。<br>
見合って、見合ってー、はっけよーい、残ってない！</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>っていうね。武田さんありがとうございます、本当に。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>ああ、すばらしい。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございます！</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>昔、サラリーマンの時に上司にネタ見せした時の気持ちです。笑ってくれたなって感じです。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>でも、斎藤さん、私もそうだと思うんですけれど、斎藤さんはハゲてるとは、私は思ってないんですよ。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>それ、よく言われます。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>結局、ハゲじゃないんですよ。やっぱり、斎藤さんの中身の魅力だったりとか声だったりとか、歌がうまいとかおもしろいとか。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>おしゃれとか。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>おしゃれかは分からないけれど、斎藤さんの魅力っていうのが出てくると、ハゲのことを言われたりとかしても、「あっ、確かにそういえばハゲてたわ」みたいになるんですよね。だから、そういうふうになったらすごくいいなって思います。その人の本人の魅力がたくさんの人に伝わったら。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>分かる、分かる。</p>
<p><strong>武田：</strong>コンプレックスとの向き合い方、いろんなやり方があると思うんですけれど、渡辺さんはどうお考えですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>私は結構、自分の容姿に自信を持ってます。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>でしょ？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>今は、すごい自分がいとおしいと思う時があります。太もも、今、私、足閉じてるんですよ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この太ももの奥は閉じているんですけれど、ここをこれ以上いかないんで、足が開いているように見えるじゃないですか。これも何なんだろう？と思いながら見てるし、あと、おなかが出過ぎてるなって、そういうのとかも、もう触ったりとかするのが好きなんですよ、自分の。だから自分を受け入れたら、すごい自分を好きになるし、なんか毎日がハッピーです。かわいいな、みたいな。ちょっとしたミスでもすごいかわいいなって思えるので、そうなったらなんかハッピーになれるんじゃないかなと思いますけれどね。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>完璧ってつまらないですよ。自分の自信を持っているところ、自分の趣味、なんでもいいと思うんですけれども、僕はやっぱりそういうところをどんどん磨いて、どんどん伸ばして、武器になればコンプレックスもいいかなと僕は思います。本当に皆様の人生がすてきな感じになりますように祈ってます。ハッピー、ピース。ありがとうございます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4229" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>