<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「モノを手放してみつけたもの」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/310139.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>作家・ミニマリスト　佐々木 典士</span></strong><br><br>モノの少ない「ミニマリスト」というライフスタイルを選択している人が世界中で増えています。今日は、ぼく自身がこのライフスタイルをなぜ選んだのか、そしてその生活を通して考えたことをお伝えしたいと思います。</p><div><p>ぼくはミニマリストとして、最小限のモノしか必要ないという本を出しましたが、ぼくは今でもモノがとても好きです。<br>モノが好きすぎて以前はこんな部屋に住んでいました。<br><br><img alt="s181128_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181128_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="218"></p><p>とっても汚い部屋ですよね。本は１０００冊ほど、CDやDVDなども数百枚ずつ持っていて部屋にあふれかえっていました。趣味のカメラを何十台も集めたり、弾けもしない楽器がずっと置いてあったりしました。当時は、モノの管理ができないせいかストレスがありました。夜遅くまでお酒を呑みながらゲームをしたりして、それを解消していたんです。<br><br>今となってみるとぼくはたくさんのモノに、エネルギーも時間も吸い取られていたように思います。そんなときに、モノを15個しか持っていないというミニマリストの姿に出会いました。その身軽さ、自由さは自分とは正反対で、衝撃を受けたんです。<br><br>そこから１年かけてモノを減らし、部屋はこうなりました。</p><p><img alt="s181128_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181128_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>生活は劇的に改善しました。しかし、ぼくは単にすっきりとした生活をしたかっただけではなく、モノを減らすことを通じて「幸せというのは一体なんなんだろう？」という疑問を考えたいと思っていたんですね。当時のぼくは景気の悪い出版業界で働いていたので、もっとお給料のいい業界に就職したほうがよかったのかなとか、人生の選択を失敗したのかな、と思い始めていた時期でもありました。そういった自分のモヤモヤを、改めて考え直すべき時に来ていたのだと思います。<br><br>この問題を考えるために、過去のミニマリストと言える人たちのことも考えました。彼らはなぜモノを持っていなかったんだろう、そのほうが幸せだったのかな？　と疑問に思ったんですね。<br><br>たとえばマザー・テレサです。マザーが亡くなったときには、代えのサリー１枚と、すり切れたサンダル、手提げ袋だけが残されていたそうです。ノーベル賞を得て１億円もの賞金をもらったはずなんですが、すべて貧しい人のために使ってしまった。なぜマザーはもっとたくさんのサリーや、おしゃれなサンダルを買わなかったんでしょうか？<br>ブッダのことも考えました。ブッダはシャカ族の王子で、別荘の宮殿は３つもあったそうです。毎晩、宴をひらいて、おいしい物を食べて、美女と自由に過ごすこともできました。これはある意味みんなが求めている理想的な状態かもしれません。でもなぜか「満たされない」といって、すべてを捨てて、奥さんまで捨てて出家してしまいました。<br>・お金・モノ・地位。　よくある幸せのイメージというのは、こんな３つではないかと思います。出家する前のブッダがすべて持っていたものですね。ついつい、人はここに幸せがあるのではないかと思い、追い求めてしまう。これらに共通する要素は、すべてその状態に慣れてしまうということ。いくら収入があっても、豪邸に住んでいても、そういった環境にはすぐに慣れてしまいます。<br>次のものを求め続け、しんきろうのようにたどり着かないので、心理学の言葉で「フォーカシングイリュージョン」と呼ばれていたりします。<br><br>豊かさと幸せの関係について、こんなデータから考えることもできます。豊かさを示す、１人あたりの実質 GDPは1960年と比べて、今では４倍以上にもなっています。一方で生活満足度、いわゆるどれぐらい幸せですか？　という調査ですが、こちらはずっと変わっておらず横ばいです。経済的に豊かになり、いろんなモノが便利にはなったけれども、それで幸せに感じている人が多くなったわけではないということです。どうして、こんなことが起こるんでしょうか？<br><br>たとえば、こんなことが言えるのではないかと思います。新しい製品や技術のおかげで、ぼくたちの生活は本当に便利になりました。お掃除ロボットがあれば、掃除は自分でしなくてもすみます。スマホのおかげで旅する時も快適です。しかし、ぼくたちの忙しさは以前と変わらず、安らぐための時間が増えた気がしません。それはひとえに競争しているからではないでしょうか。モノがもたらしてくれる効率性や便利さは人々に平等に与えられ、条件は同じです。条件が同じところで、競争し、他人から抜きん出ようと思えば、休んでいる時間がないのはこれからも変わらないでしょう。<br><br>大事にするべきなのは、人とは比べられないものです。先にあげた、お金、モノ、地位といったものには、もうひとつ共通する特徴があって、どれも数字になるということです。収入やモノの値段は当然、数字で把握することができます。その人の地位といった影響力も今はSNSのフォロワー数などで測ることができます。<br><br>数字に置き換わるから、ついつい目標にしたくなってしまう。そしてわかりやすく人と比べられます。「人と比べる」というのは本当に不幸のはじまりだとぼくは思います。では、人と比べにくいものは何でしょうか？<br><br>たとえばそれは「感情」です。最近、有名なボクサーが、20億円の腕時計を購入したと話題になりました。たとえば、ここに必死におこづかいを貯めて１万円の腕時計を買った高校生がいたとしましょう。そのボクサーと高校生とどちらが多く喜んだのか、決められる人はいるでしょうか？<br><br>そして、感情はお金を媒介にしなくても手に入ります。たとえば、ぼくは昼寝が好きです。昼寝をした後の気持ちよさはあらゆるものの中でも最高だと思いますが、それに必要なのは時間だけです。<br><br>他にも、自然のものに触れる機会を多く持つようにしています。焚き火を見つめると落ち着きます。豊かな森だったり、海や川など、きれいな水がたくさんあるところにいくようにしています。お金が必要な行為ではありません。<br><br>他人に親切にするのもおすすめです。災害救助のような、人が人を助ける映像を見ただけでも、人の脳内では、幸福感をもたらすエンドルフィンという物質が出るそうです。人が感じられるのは、突き詰めていえばエンドルフィンのような脳内で分泌される神経伝達物質だけです。神経伝達物質は、誰かにお金を払わずとも手に入ります。<br><br>ぼくはたくさんのモノを手放しましたが、ぼくが本当に手放したのは、お金やモノがたくさんあることがいちばん大事だという価値観です。そしてぼくは会社をやめて、本を書く仕事をはじめることにしました。お金になる仕事ではありません。しかし、どこでも仕事ができ、自分でスケジュールを管理できるという自由があります。その自由さがもたらしてくれる感情を、何よりもぼくは大切にしています。<br><br>モノや食べ物を生産するためにはモノがたくさん必要です。モノが人を結びつけてくれることもあります。お金だって必要です。全員がミニマリストになる必要はありません。<br>しかし、もしモノのために、エネルギーや時間を使い過ぎていたり、いちばん大事な感情が損なわれているなら、少し減らしてみる、というのは一度試してみる価値があると思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 06:52:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「与野党対立の行方は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/310055.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>Ｑ）２７日に参議院に送られた外国人材の受け入れを拡大するための法案をめぐる与野党の対立をどう見ますか？<br><br><img alt="C181128_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181128_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>この法案審議の特徴は、与野党とも、人手不足が深刻だという認識と、この法案だけで、すべてが解決できるとは考えていないという点では、共通していることです。例えば、政府が、法案とは別に、外国人と共生するための総合的な対応策の検討を進めていることからも分かります。<br><br>Ｑ）そうすると何が対立の背景にあるのですか？<br><br>人手不足をどう考えるかの違いだと思います。<br>政府・与党側は、人手不足への対策は、緊急性が極めて高いとしています。短距離走のように、来年４月の導入を目指して、いわば「走りながら制度を作る形」であっても、対策を急ぐべきだという立場です。<br><br><img alt="C181128_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181128_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>これに対し、立憲民主党など野党側は、政府の説明は不十分で、成立を急ぐのは「拙速だ」と反発。課題が多いからこそ、少し距離は長くなっても、一つずつ答えを出しながら、制度を作っていくべきだと主張しています。<br><br>Ｑ）国会の会期は来月１０日までですが、与野党の攻防の見通しは？<br><br><img alt="C181128_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181128_5.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>今後の政治日程をめぐる与野党の思惑がポイントです。<br>政府・与党としては、安倍総理大臣が、あすから外国出張を予定しているため、きょう参議院で審議入りできなければ、今の国会の会期延長は避けられない。<br>仮に、来年の通常国会へ継続審議という事態になれば、今年度の第２次補正予算案や来年度予算案の後でなければ法案の審議には入れません。制度の導入が大幅に遅れますし、統一地方選挙と参議院選挙が控えているので、対決法案を残したくはないでしょう。この国会で、確実に成立を図る方針に変わりはありません。<br>一方、野党側は、この法案は、中身がなく、追及する材料には事欠かないと見ています。質疑をすればするほど、政権を追い込めるとして、成立阻止を目指し、徹底した審議を求める方針です。このため与野党の対立は、舞台を参議院に移して、いっそう激しくなると思います。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:29:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どこまで膨らむ？　消費増税への対策」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/310052.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年１０月に消費税率が１０％に引き上げられるのを前に、政府は、景気対策の基本方針をまとめました。今井解説委員。</p><p><img alt="k181128_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【消費増税への対策。以前、この番組でも取り上げましたが、増税の後、消費が落ち込むのを防ごうという狙いですね】<br>そうです。前回、消費税率が８％になった時の個人消費の推移を見てみますと、直前のかけこみ需要があまりに大きかった。その反動で、増税後の買い控えが深刻になり、経済の足を引っ張る要因になったと、政府が分析しているからです。この年度は、マイナス成長に陥りました。</p><p><img alt="k181128_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>今回は、この消費の山と谷を、なだらかにすることで、景気の低迷を避けようと、安倍総理大臣は「あらゆる施策を総動員する」と話しています。その結果、どんどん対策が膨れ上がっているのです。</p><p><img alt="k181128_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【どのような対策が検討されているのですか？】<br>政府は、おととい、基本方針を示しましたが、その主な柱は、こちらです。</p><p><img alt="k181128_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【いろいろありますね。まずは、セールの推奨ですか？】<br>そうです。増税で、一気に税込みの価格が上がるのを防ぐために、小売店などに対して、増税後にセールを行うことを、政府が事実上推奨することにしています。ただ、中小の店は、なかなか自腹でセールをする体力がない。</p><p><img alt="k181128_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ということで、打ち出されたのが、次の「キャッシュレスでの買い物へのポイント還元」です。</p><p><img alt="k181128_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【どのような内容ですか？】<br>対象の店は、中小の店。食料品や日用品などの小売店だけでなく、飲食店や、美容院などのサービスを提供する店も含まれます。こうしたところで、増税後の一定の期間、現金以外のカード＝例えば、クレジットカードや、コンビニなどの電子マネー、それに、スマートフォンのアプリを使ってＱＲコードを読み取って決済する仕組み。消費者がこうした方法で、代金を支払った場合、代金の一定の割合で、使ったカードにポイントが還元されるという内容です。ポイントの分は、国が税金で補助します。ポイントでなく、翌月の支払いからその分を差し引いたり、その場で値引きしたりすることも認める方向で検討が行われています。<br><br>【一定の割合というのは、どのくらいですか？】<br>安倍総理大臣は、増税後の９か月間、５％分のポイントを還元する意向を示していて、その方向で検討が進む見通しです。<br>　<br><img alt="k181128_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>【増税は、２％分ですよね。５％というと、それを上回る幅ですね】<br>そういうことです。例えば、本体価格が１万円の洋服の場合、今買うと、税込みで１万８００円ですね。増税後は、１万１０００円になりますが、対象の店でカードで買うと、しばらくは実質１万５００円になるということです。しかも、今回。食料品や酒を除いた飲み物などには、軽減税率が導入されて、消費税率は８％のまま据え置きです。例えば、八百屋で、本体価格１０００円分の野菜を買ったら、今は、１０８０円払いますが、増税後しばらくは、カードで買うと実質１０３０円ということになります。</p><p><img alt="k181128_11_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_11_2.jpg" class="mt-image-none" width="250" height="127"></p><p>【中小の店が対象ということは、大手のスーパーや量販店などは対象外ですか？】<br>そうですね。具体的な線引きはこれからですが、大手のスーパーや量販店などは、対象から外れる見通しです。そこは、自力でセールをやってくださいと。一方、コンビニや外食チェーンについては、本社が運営する直営店は、大手ですが、個人がフランチャイズの形で経営している個別の店は、抽象の扱いになり対象になる見通しです。</p><p><img alt="k181128_12_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_12_.jpg" class="mt-image-none" width="268" height="142"></p><p>ただ、今、現金しか扱っていないという店が、新たにカードなどを扱えるようにするには、手数料などの負担もかかります。具体的に、どの店が対象になり、そのうち、どの程度の店がこの仕組みに参加するのか。どのカードやアプリが対象になるのか。どういう還元の方法をとるのかは、今後の調整や検討次第ということになります。<br><br>【次、プレミアム商品券はどのようなものですか？】<br>はい。所得の低い人は、カードなどを使わない人も多く、ポイント還元の恩恵を受けられないということで、盛り込まれました。<br>　<br><img alt="k181128_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>自治体が、低所得者と２歳以下のこどもがいる世帯に、増税後の一定期間、割増しで買い物ができる商品券を発行する内容です。政府の中では、最大２万円を払ったら、２万５０００円分の買い物ができるようにする案が検討されています。差額の５０００円分は、国が補助します。<br><br>【どこで使えるのですか？】<br>発行した市区町村の中でなら、こちらは、スーパーや量販店など大型の店でも使えるようにする方向です。こちらも、具体的な仕組みは、これからの検討です。<br><br><img alt="k181128_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_13.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>対策は、これだけではありません。<br>▼    自治体のボランティア活動に参加したりすると、マイナンバーカードにポイントがもらえ、地域の商店街で買い物ができる仕組みがあるのですが、そのポイントをもらう際に国の補助でポイントを加算して、割り増しで買い物ができるようにしようという対策も検討されています。<br>さらに、金額が大きいため、かけこみ需要と反動による買い控えが大きくなると予想される住宅と車についても、<br>▼    ローンを組んで住宅を買った人が、残高に応じて最大年間５０万円の減税をうけられる「住宅ローン減税」について、減税の期間を、今の１０年から数年間長くして、それだけ減税の恩恵をたくさん受けられるようにすることや<br>▼    増税後に自動車を買った人の税金を軽くする。<br>こうした対策も、今後具体的に検討が進められます。<br>　<br><img alt="k181128_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_16.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>【ずいぶん盛りだくさんですね】<br>そうです。そもそも、今回、多くの人の増税の痛みを和らげる狙いで、「軽減税率」が。そして、子育て世帯への対策として、幼児教育や保育の無償化といった対策を実施することも決まっています。それによって、増税で年間５兆６０００億円増えるはずだった家計の負担は、およそ２兆２０００億円に軽減されるという試算もあります。<br><br>【その上、新しい対策もやるということですね】<br>そうです。「あらゆる施策を総動員する」という総理の掛け声のもと、消費の落ち込みを食い止めるという、もともとの狙いに加えて、海外と比べて遅れている「キャッシュレスの決済」を一気に進めよう。低所得者対策を充実させよう。なかなか進まないマイナンバーカードの普及を、これを機会に後押ししよう。自動車の販売の低迷をなんとかしよう。と、様々な立場の人たちの様々な思惑が詰め込まれ、どんどん、膨らんでいるのです。目的も入り乱れていますし、それぞれの効果や、消費者が使いやすいか、といったこともきちんと検証できていない、混沌とした状態です。<br><br>【どのくらいの規模になるのですか？】<br>これからの調整次第ですが、負担の増加分を上回るのではないかという見方すらでています。ですが、そもそも、増税に踏み切るのは、先進国で最悪の日本の財政を健全化することが、大きな目的のはずです。増税を乗り切るために、さらに、借金を膨らませるようなことになれば、増税をする意味がなくなりかねません。今後、具体的な仕組みや規模を検討する中で、効果の高い対策に絞り込むこと。<br><br><img alt="k181128_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_21.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="226"></p><p>メリハリをつけていくことが欠かせないと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:13:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「残る論点 『外国人材法案』参院審議入り」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/310134.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の社会を大きく変えることになる法案が<br>今、かけ足で審議されています。<br>日本で働く外国人労働者を大幅に増やそうという、この法案。<br>先週、衆議院の委員会で本格的な審議が始まった、と思ったら<br>今週はもう本会議で可決され、きょうから参議院に舞台が移りました。<br>多くの論点が、議論が深まらないまま、残っています。<br>外国人材法案の参議院審議入りの論点を考えます。<br><br><img alt="j181128_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>[　深まらない議論　]<br><br>まず、きょうの参議院本会議、立憲民主党は、<br>昨夜行われた強行採決に強く抗議すると共に、<br>「なぜ、拙速に来年４月の導入を目指すのか？」、ただしました。<br>これについて安倍総理大臣は、<br>「人手不足の状況は深刻な問題となっており、対応は待ったなし、<br>喫緊の課題であり、早急に制度を実施する必要がある」<br>と強調しました。<br><br><img alt="j181128_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="211"></p><p>その今回の法案、<br>人手不足を解消するために、外国人労働者を大幅に増やす。<br>そのために、これまで原則として認めてこなかった<br>いわゆる単純労働者を受け入れるために、新たな在留資格を作る。<br>それが、この、特定技能１号、特定技能２号、と呼ばれるものです。<br><br><img alt="j181128_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_03.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>どちらも一定の経験や技能が必要とされます。<br>そして、このうち２号は、１号よりも、高い能力が必要とされます。<br>在留期間も更新か可能です。<br>なので、この２号は、<br>事実上、永住への道を開くことになるのでは？とみられています。<br>では、なぜ、この法案についての議論が深まらないのか？<br>それは審議時間が短い、というだけではありません、<br>この法案のつくりに要因があります。<br>それは、法案には大枠だけが書かれていて、<br>肝心の中身は、後から決める、という作りになっているためです。<br>このため、政府はこれまでの答弁で、二つの言葉を何度も使いました。<br>一つは「検討中」、そして、もう一つは「法案成立後に省令で定める」この二つです。<br><br>たとえば、この法案をめぐって、みんなが一番知りたいのは、<br>どの仕事でどれだけ人が入ってくるのか？<br>この一点につきます。<br>しかし、この最大の関心事についても、やはり、この二つの言葉が使われました。<br><br>たとえば、政府は、この制度の対象として<br>介護や建設、農業など、１４の業種を検討しているといいます。<br>しかし、実際に、どういう業種が本当に対象になるのか？<br>また、対象になったとして、<br>それが１号だけの対象で終わるのか？<br>それとも、１号、２号、両方の対象になるのか、<br>これは大変重要なポイントですが、<br>そういうことは法律には書かず、法案成立後に省令で決めるとしています。<br><br>では、次にどれくらいの人が入ってくるのか？<br>これについて、政府は、初年度で、およそ４万７０００人。<br>５年間で最大およそ３４万５０００人という見込み数を出しています。<br>しかし、これは、あくまで各省庁が出してきたいわば素案であって、<br>実際にどれくらいを政府として「上限」とするのか、<br>つまり、これ以上は絶対にいれないというラインにするのか？<br>これも法案成立後に決める、と答えています。</p><p><img alt="j181128_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>このように肝心なことは、<br>検討中、後から決める、という答弁が繰り返されれば<br>議論はいつまでたっても深まりません。<br>今後の参議院の議論では<br>そもそも、各省庁が、どういう根拠と計算でそういう人数を出してきたのか、<br>その根拠にどれだけ説得力があるのか？<br>納得のいく議論をしてほしいと思います。<br><br> [　技能実習制度の改善は？　]<br><br>次に、衆議院での質疑で、大きな焦点となったのは、<br>実は、この新たな制度そのものよりも、<br>すでに、導入されている、技能実習制度の問題でした。<br><br>なぜか。<br>それは、技能実習と新たな制度が密接な関係にあるためです。<br>具体的には、政府の説明では<br>技能実習の経験が３年以上あれば、<br>特定技能１号に、無試験で移行できるとしています。<br>また、政府が出した見通しでも<br>今後、特定技能１号の人のおよそ半分が<br>技能実習からの移行になるだろうと見込んでいます。<br><br><img alt="j181128_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>つまり、技能実習制度は、<br>特定技能制度の前段、もしくは土台、としての役割をになうわけです。<br>つまり、この絵でいけば、<br>この二つは、別々の制度として存在しているのではなく、<br>特定技能２号、１号とあって、さらにその下で全体を支える、<br>いわば特定技能　ゼロ号　とでもいうべき、<br>３階建てのような位置関係にあるわけです。<br><br>しかしながら、その技能実習をめぐっては、様々な問題が明らかになっている。<br>そもそも、技能実習は、あくまで実習を受ける、という建前で働いているので<br>働く職場があらかじめ決まっていて、転職の自由がありません。<br>同じ職場で働かなければばらない。<br>このことが、受け入れる側の経営者の横暴や不正、<br>人権侵害などにつながる要因になっているといわれます。<br>厚生労働省が調べたところ、<br>指導・監督した職場の７割で法律違反があり、<br>賃金不払いや違法な長時間労働など、様々な問題が明らかになっています。<br><br>また、去年技能実習生およそ７０００人が失踪をしたんですが、<br>ことしは、上半期だけで、すでに４２７９人が失踪していて<br>去年を上回るペースになっています。<br><br>そして法務省が、過去、見つかった失踪者に聞き取り調査をしたところ、<br>失踪の理由に低賃金を上げている人が６７．２％。<br>さらにその内訳を聞いてみると、<br>月給　１０万円以下が　５６．７％にのぼった。<br>これはもう、明らかに法律に違反して、<br>最低賃金を下回っている可能性が大きいとみられます。<br><br><img alt="j181128_07_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_07_7.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>また、アメリカ国務省の報告書では、<br>毎年のように、日本の技能実習は、強制労働だと非難しています。<br>技能実習を具体的に、どこを、どう改善するか、<br>参議院では、議論をつめることが求められます。<br><br>[　雇用環境　]<br><br>そして最後に、この制度に伴って<br>新たにできる、出入国在留管理庁について考えます。<br><br>政府は、現在の入国管理局を格上げして、<br>法務省の外局として出入国在留管理庁を発足させる方針です。<br>そして、大幅に増えることになる外国人労働者の在留管理や<br>外国人の受け入れ環境を整備。調整するとしています。<br><br><img alt="j181128_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_08.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>これに関連して、専門家の多くが、意見や提言を行っています。<br>たとえば、今回衆議院で行われた参考人質疑で意見を述べた<br>昭和女子大学の八代尚宏　特命教授は<br>最も重要なのは、日本人と同じ労働条件や処遇を確保すること。<br>つまり雇用環境の改善であり、そういう仕事ができるのは厚生労働省だとして、<br>厚生労働省が主体となって、受け入れ対策に力を入れるべきだとしています。<br><br>また、数多くの外国人労働者をかかえる浜松市の鈴木市長は<br>この問題をめぐって、先週、日本記者クラブで会見を行いました。<br>この中で鈴木市長は<br>外国人労働者を総合的に支援する、たとえば、外国人庁のような組織を<br>内閣府のもとに設けるべきだと提言しています。<br><br><img alt="j181128_09_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_09_4.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>外国人労働者と共生し、支援していくためには、どういう準備や覚悟が必要なのか？<br>国会に求められているのは日本の転換点となる、重要な決断です。<br>結論ありきではない、本格的な論戦を望みたいと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:13:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「貿易摩擦緩和なるか　米中首脳会談」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/310136.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカと中国の間で互いに高額の関税をかけあう貿易摩擦が激しさを増す中、今週末からアルゼンチンで開かれるG２０サミットに合わせて、トランプ大統領と習近平国家主席が一年ぶりに会談する予定です。　<br><br><img alt="C181129_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181129_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><div><p>Q　今回の注目点は？<br>A　首脳会談によって貿易摩擦が和らぐ方向に向かうかどうかです。というのは、中国政府は摩擦の要因となっているアメリカとの貿易不均衡を是正するために１４２の措置を講じるとアメリカ側に伝えています。この措置の内容は明らかになっていませんが、一段の市場開放策や、知的財産権の保護の徹底といった措置が盛り込まれているとみられます。これについてトランプ大統領は、「かなり完成した内容だ」と述べ、貿易摩擦の緩和に前向きと受けとれる姿勢を見せていました。<br><br><img alt="C181129_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181129_4.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>Q　となりますと、貿易摩擦の緩和に期待がもてるということですか？<br>A　そう簡単ではありません。トランプ大統領は、中国の是正策について「まだ受け入れられない。重要な項目が４つや５つ漏れている」とも述べていたからです。さらに、今週に入ってから、1月から予定している関税のさらなる上乗せは予定通り行われる可能性が高いという趣旨の発言もしています。一方中国側は話し合いを通じて問題を解決したいとしていますが、「中国製造２０２５」という政府の保護のもとで不公正に進められているとアメリカから批判を受けるハイテク産業の育成策については、一歩も引かない構えです。さらにここに来て気になるのが、アメリカ国内の対中強硬派の存在です。<br><br><img alt="C181129_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181129_6.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>Q　対中強硬派ですか？<br>A　はい。ペンス副大統領は、最近の演説で、中国がアジアからアフリカにかけて経済圏を広げようという一帯一路構想について、支援対象となる発展途上国が中国からの巨額の融資を受けて返済に苦しんでいることなどをあげて激しくけん制したり、中国には言論の自由がないなど政治体制にまで及ぶ中国批判を繰り広げています。さらにこうした対中強硬論はアメリカ政府だけでなく議会にもひろがっています。このようにアメリカが中国の経済政策だけでなく政治や安全保障面にも厳しい目を向ける中で、中国側がもう一段の何らかの譲歩を示すのかどうか、それが摩擦の緩和にむけた大きなカギとなりそうです。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:25:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア　ジャーナリスト殺害事件　中東情勢への影響」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/310137.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サウジアラビアの著名なジャーナリスト、ジャマル・カショギ氏が、先月２日、トルコのイスタンブールにあるサウジアラビア総領事館で、殺害された事件。サウジアラビアの実権を握るムハンマド皇太子の指示があったかどうかが、最大の焦点です。<br>アメリカのトランプ大統領は、先週、関与が疑われているムハンマド皇太子の責任を追及しないまま、幕引きを図る姿勢を示しました。<br>これに対し、捜査情報を握るトルコのエルドアン政権は、誰が殺害を指示したのか、真相を徹底究明すべきだと主張しています。各国の思惑が絡んで、複雑な国際問題となった事件の影響を考えます。</p><div><p>スタジオは、出川展恒（でがわ・のぶひさ）解説委員です。<br><br>Ｑ１：<br>この事件で、サウジアラビア政府は、一貫して、ムハンマド皇太子の関与を否定していますね。<br><br>Ａ１：<br>はい。サウジアラビアの検察当局は、カショギ氏がサウジアラビア総領事館内で、薬を打たれたあと死亡し、遺体は切断され、現地の協力者に渡されたと発表しました。そして、これまでに１１人を起訴し、うち中心的な役割を果たした５人に対し、死刑を求刑しました。ジュベイル外相は、会見などで、「ムハンマド皇太子はカショギ氏の殺害には絶対に関わっていない」、「サルマン国王やムハンマド皇太子を傷つけるのは、越えてはならない一線だ」と繰り返し強調しています。<br>しかし、「ワシントン・ポスト」などアメリカの有力メディアが、１６日、「ＣＩＡ・中央情報局は、ムハンマド皇太子が暗殺を指示したと結論づけた」と報道し、衝撃が広がりました。<br><br>Ｑ２：<br>こうした中、トランプ大統領は、ムハンマド皇太子の責任を問わない姿勢を示したわけですね。<br><br>Ａ２：<br>はい。トランプ大統領は、２０日に出した声明で、「ムハンマド皇太子は、知っていたかもしれないし、知らなかったかもしれない。すべてが明らかになることはないかも知れない」などと述べました。そのうえで、「サウジアラビアはすばらしい同盟国であり、この関係を今後も維持する」と強調しました。<br>その理由として、敵対するイランへの対応や、サウジアラビアがアメリカから、総額で１２兆円に上る武器を購入する契約を結んだことなどを挙げています。<br><br>Ｑ３：<br>事件は、トランプ大統領やサウジアラビアの思惑通り、このまま幕引きとなるのでしょうか。<br><br>Ａ３：<br>そうはならないと思います。「ワシントン・ポスト」にコラムを寄稿してきたカショギ氏がムハンマド皇太子を批判したという理由で暗殺されたことは決して容認できないとして、アメリカの議会からは、与野党を問わず、サウジアラビアへの厳しい制裁を求める声があがっています。<br>そして、トルコのエルドアン政権も、サウジアラビアやトランプ政権の対応に強い疑問を示し、誰が殺害を指示したのか、真相を徹底究明すべきだと主張しています。<br><br>Ｑ４：<br>今回の事件は、発生直後から、トルコの政府とメディアから、情報が少しずつ出てきましたね。<br><br>Ａ４：<br>その通りです。サウジアラビア政府は、当初、カショギ氏が死亡したことも否定していました。しかし、エルドアン政権が捜査状況を発表し、トルコのメディアが詳しく報道するたびに、発表内容を大きく修正してきました。<br>具体的に見ますと、エルドアン大統領は、先月２３日、議会での演説で、「確実に計画され、残虐な方法による殺人事件だ」と断定しました。「偶発的に死亡させてしまった」とするサウジアラビア政府の説明を真っ向から否定するものでした。この時、エルドアン大統領は、「強い証拠がある」と述べたものの、公表していません。トルコ当局が総領事館内での諜報活動で掴んだ音声や映像と見られます。エルドアン大統領は、続いて、今月２日、アメリカの新聞「ワシントン・ポスト」に寄稿し、「カショギ氏の殺害は、サウジアラビアの最高レベルからの命令によるものだ。しかし、サルマン国王ではない」として、ムハンマド皇太子の指示があったという見方を強くほのめかしました。<br>その直後に来日したトルコのチャウシュオール外相に、記者会見で、直接、質問をぶつけてみました。<br>（日本記者クラブ　１１月６日）<br>（出川）<br>「この『最高レベルからの命令』というのは、ムハンマド・ビン・サルマン皇太子を指すと、われわれは解釈していますが、そういう解釈でよろしいでしょうか」。<br><br>（チャウシュオール外相）<br>「エルドアン大統領が名指ししたければ、誰も止められません。そして、大統領は、寄稿記事の中で、サルマン国王の指示ではなかったと強調しています。われわれは、真相が完全に解明されるまで諦めません。殺害が誰によって、どのように行われたのか。誰の指示で行われたのか。それは、サウジアラビアの責任だと思います」。<br><br>Ｑ５：<br>チャウシュオール外相の発言からは、どんなことが読み取れますか。<br><br>Ａ５：<br>「サウジアラビアの最高レベルからの指示があった。でも、サルマン国王ではない」。ここまで述べておきながら、ムハンマド皇太子には、一切言及していません。エルドアン政権が、事件について掴んだ情報を、重要な交渉カードとして使う姿勢が表れていると思います。<br>もともと、トルコとサウジアラビアの間には、緊張関係がありました。ともに中東の大国として、影響力を競い合うライバルであり、サウジアラビアが国交を断絶したイランやカタールをめぐる対立を抱えているのです。<br>トルコは、国境を接し、エネルギーの供給を受けるイランとの関係を重視し、トランプ政権によるイランへの制裁に反対しています。また、トルコは、カタールに軍の基地を置いていますが、サウジアラビアは、この基地の閉鎖を要求しています。<br>また、エルドアン大統領は、強引な軍事・外交政策を推し進め、中東を混乱させているムハンマド皇太子を快く思っておらず、できれば、国王となるのを阻止したいと考えているようです。<br>その一方で、サルマン国王への批判は一切していません。サウジアラビアとの関係を決定的に悪化させたくはないのでしょう。トランプ政権と対立した影響で落ち込んだ経済を建て直すため、サウジアラビアから投資を呼び込みたい思惑があるのかも知れません。<br>エルドアン政権は、事件の捜査情報を、メディアも使って小出しにして、サウジアラビア政府に揺さぶりをかけ、対立する問題で譲歩を迫る狙いがあるのではないか、専門家の間では、こうした見方がささやかれています。<br>トランプ政権に対しても、２年前、トルコで起きたクーデター未遂事件の首謀者と断定したギュレン師の身柄の引き渡しを求めるための交渉カードにしているのではないか、という見方も出ています。<br>そのクーデター未遂事件後、トルコでは、多くのジャーナリストや学者が言論弾圧を受けていると批判されてきただけに、皮肉な話だと思います。<br><br>Ｑ６：<br>いずれにしても、今回の事件は、サウジアラビアとムハンマド皇太子にとっては、大きなダメージですね。<br><br>Ａ６：<br>はい。サウジアラビアの国際的な信用が失墜しかねない事態です。とくに、人権や報道の自由に敏感なヨーロッパ諸国は、今回の事件を、極めて重大な問題としてとらえていて、ドイツ、フランスなどが、サウジアラビアに対する制裁を決めています。<br>事件の真相と責任を曖昧にしたままでは、ムハンマド皇太子の主導で進められている大がかりな経済改革、すなわち、石油に頼り切った経済を刷新する取り組みも、外国から十分な投資や技術が集まらず、失敗に終わるでしょう。次の国王の座が約束されているムハンマド皇太子の権力と威信に大きな傷がつく可能性をはらんでいるのです。<br><br>Ｑ７：<br>ムハンマド皇太子は、今週、アラブ首長国連邦、エジプト、チュニジアなどを訪問しました。今週末、アルゼンチンで開かれるＧ２０にも出席する予定ですね。<br><br>Ａ７：<br>はい。焦点のムハンマド皇太子は、３０日と１日に開かれるＧ２０サミットに出席するため、２８日、アルゼンチンに到着しました。一連の外遊は、父親であるサルマン国王の意向によるもので、ムハンマド皇太子は、今回の事件の責任を問われることなく、次期国王としての地位に揺るぎがないことを内外に印象づける狙いがあると見られます。<br>Ｇ２０では、トランプ大統領やエルドアン大統領も含め、主要国の首脳と事件後初めて顔を合わせることになります。今回の事件について、そして、今後の協力関係について、どんなやりとりが交わされるのか、各国の基本的な立場や方針が見えるだけに、目を離すことはできません。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:34:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「副業ブームでも注意！ 情報商材トラブル相次ぐ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/310478.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日のテーマは、「副業ブームでも注意！ 情報商材トラブル相次ぐ」です。<br><br><img alt="k181129_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181129_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>情報商材とは、もうける方法を有料で教えるというビジネスのことを指します。<br>ホームページに広告を掲載しただけでもうける方法とか、動画を編集して投稿するだけで稼げるとか、毎日メールを送信するだけでもうかるなどという情報がインターネットで宣伝されています。月に50万円の収入を得た人もいると書かれている広告もありますが、誰でもできると思ってお金を支払ったものの、やってみてももうからなかったとか、返金を断られたというトラブルが相次いでいます。<br><br><img alt="k181129_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181129_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>全国の消費生活センターに寄せられているケースを参考に具体例を紹介します。<br><br>たとえば、20代の女性。SNSで知り合った人から「1日10万円稼げるビジネスがある」というメッセージが届きました。教えてもらったホームページにアクセスすると「カリスマコンサルタント」という画像が出てきました。この人がノウハウを有料で教えますという宣伝文句でした。ページには、この人から教わったという人のインタビューの動画が紹介されていました。「パソコンに詳しくなくても自宅でできるし、教えてもらったとおりにやったら貯金が増えました」という内容です。<br><br>受講料は100万円となっていますが、今だけ30万円となっていて、「返金保証」とも書かれています。それならば大丈夫だろうと思ってクレジットカードを使って申し込みました。<br><br><img alt="k181129_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181129_4.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>後日、その方法が文章で届きました。「ホームページを作って広告を載せ、そのページのアクセス数を増やすシステムを利用すれば、広告収入が得られる」というものでした。しかし、書かれていたとおりにやっても、まったく広告収入は入ってきません。<br><br>このため、返金を申し出ましたが、業者側からは「あなたのやり方が悪い。書かれたとおりにやっていないだけです」などといって、返金にも応じてもらえませんでした。<br><br><img alt="k181129_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181129_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>また、別のケースでは、簡単にもうける方法を1万円で教えますというホームページを見て申し込んだところ、もっと稼げる方法を学べる無料セミナーに誘われました。会場に出向くと、会社側から、電話サポートつきという数十万円のスペシャルコースをすすめられました。その際、畳み掛けるように「みんなこれを契約している」「いっしょに頑張りましょう」「全力でサポートするから大丈夫」と言われ、強引に契約させられました。しかし、やり方が文章で届いただけでサポート電話はずっとつながらず、解約も断られたということです。<br><br><img alt="k181129_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181129_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>「そんなうまいもうけ話ってあるわけない」ようにも見えるんですが、こうしたトラブルが相次いでいます。全国の消費生活センターに寄せられている情報商材のトラブル相談は、昨年度は6634件で、前の年の倍以上になっています。<br>今年度は、昨年度を上回るペースで増加しています。金額としては1件あたり50万円程度となっています。<br><br><img alt="k181129_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181129_10.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>増加の要因の一つは「副業ブーム」です。会社に勤めながら、別の仕事をすることですが、それを認める会社が増えています。国も柔軟な働き方のひとつとして、副業や兼業の普及を目指す方針を示しています。しかし、朝から夕方まで会社で働いていると、家に帰ってからできる仕事は、インターネットを利用した、時間にとらわれない仕事を選びたくなります。そこに目をつけた宣伝と言えると思います。消費者センターに相談した人の52%が、給与生活者・つまりサラリーマンです。<br><br>増加のもう一つの要因は、SNSの普及です。SNSを通じて知り合った人が、実は業者側が用意した、いわゆる「サクラ」で、口コミを装った広告であることが確認されているケースがあります。さらに、カリスマコンサルタントは架空の人物、動画の女性は単なるモデルだったというケースがありました。<br><br><img alt="k181129_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181129_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>中には「本当にもうかる方法を教えてくれるケースもあるかもしれない」と思う人もいると思います。確かに、全部が嘘の情報であるという証拠はありません。しかし、情報商材は、お金を支払わないと内容を確認することができません。書籍の場合は、本屋で中身を確認して購入できますが、情報商材はそうはいきません。本当にもうかるものが仮にあったとしても、それを見極めることは無理と思ったほうがいいです。<br><br>トラブルに巻き込まれないためには、とにかく内容がわからないものは購入しないということに尽きます。こうした広告を出すことは、必ずしも違法とは言い切れないところもあり、消費者のほうが自己防衛するしかないのが現実だと思います。<br><br>そのためには、販売されている情報は、ほとんどもうけにつながらないものか、やろうとしても無理なものがほとんどという実態を知っておくことが重要です。<br><br>もし、契約してしまったら、消費者ホットライン188に電話してください。最寄の消費者センターにつながります。ケースの中には、返金を求めることができる場合がありますので、交渉についてアドバイスをもらえます。また、業者との和解の仲介を依頼することもできます。<br><br><img alt="k181129_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181129_13.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>情報商材は、一見すると「そんな怪しいもうけ話は簡単に見破れる」と思いがちなんですが、副業ブームの今、新しいビジネスにも挑戦したいという気持ちが、その判断を鈍らせてしまいます。トラブルが増えているという情報を知ってもらい、冷静な判断ができるようにして下さい。<br><br>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 11:59:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゲノム編集　双子誕生の衝撃」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/310243.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国の大学の研究者が、２０１８年１１月、「ゲノム編集」という技術を使ってヒトの受精卵の遺伝情報を書き換えて、その受精卵から双子が生まれたと発表しました。このことが伝えられると、研究者の間に大きな衝撃が走り、世界中から非難の声が上がりました。ゲノム編集は、生物の設計図である遺伝情報を思ったように書きかえられるとして、注目が集まっています。しかし、赤ちゃんを誕生させた今回のゲノム編集には重大な問題があります。<br>中国の研究者が行ったとするゲノム編集が、なぜ、これほどの衝撃だったのか、考えます。<br><br><img alt="181129_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="181129_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▽ゲノム編集は、どのような技術なのか<br>▽中国の研究者の行為の何が問題なのか<br>▽今後、研究を適切に進めるため、研究者や社会に求められることは何か、<br>をみていきます。<br><br>まず、ゲノム編集についてみます。<br>細胞には「体の設計図」ともいわれる遺伝情報＝ゲノムがおさめられています。<br><br><img alt="181129_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="208"></p><p>ゲノム編集は、このゲノムの狙ったところを切断します。<br><br>切断するとどうなるのか。</p><p><img alt="181129_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>設計図の切断された部分が壊れて、「機能が停止」します。また、特殊な操作を加えると切断した部分が別の情報に「変更」されます。切断したところに遺伝情報を差し入れて、「付け加える」こともできます。<br>パソコンで文章を編集するときのような、削除、置換、挿入ができるわけです。</p><p><img alt="181129_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_03_5.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>こうすることで、遺伝情報つまり設計図を思ったように書き換えられ、技術的にも比較的簡単であるとされています。これを病気の患者に使えば、たとえば体がいらない物質を作っていれば、その物質を「作らない」ようにしたり、作る物質を必要なものに「変更」したりできます。「新たに」必要な物質を作らせることもでき、治療に結びつけられると考えられています。<br>先天性の病気など、治すのが難しかった病気の治療が可能になるとして、注目されています。<br><br>中国の南方科技大学の賀建奎准教授は、エイズウイルスに感染していた父親と感染していない母親の受精卵にゲノム編集を行ったということです。<br><br><img alt="181129_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>受精卵がエイズウイルスに感染しないように遺伝情報を書き換えたとしていて、その受精卵から双子の赤ちゃんが生まれたと話しています。<br><br>ゲノム編集はどのように作用したのか。<br><br><img alt="181129_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_04_6.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>エイズウイルスは細胞にある窓のような部分から入り込んで感染します。この窓を作る遺伝情報をゲノム編集で壊すと窓がなくなり、エイズウイルスに感染しにくくなると考えられていて、こうした遺伝情報の書き換えをしたと見られています。<br><br>では、このゲノム編集の何が問題なのでしょうか。<br>１つは技術的な問題です。<br><br><img alt="181129_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ゲノム編集は、狙ったところを書き換えるといっても、間違って別のところを書き換えてしまうことがあります。仮に、そこが設計図の重要な部分だった場合、将来、がんなどの病気の原因になる危険があります。ゲノム編集したことで、かえって病気のリスクを赤ちゃんに負わせてしまっています。<br><br><img alt="181129_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ゲノム編集が必要だったのかも指摘されています。父親がエイズウイルスに感染していても、薬などを使ってウイルスを極力取り除いて、受精卵への感染を抑えることができるからです。多くの専門家は、ゲノム編集する必要性はなかったとしています。<br>透明性の面でも、夫婦に対して、正確な情報がどこまで説明されたのか、医療施設のチェックをどのようにパスしたのかなど、不明確な点が多いと批判されています。<br><br>さらに、人類の問題としてとらえなければいけない大切なものが、倫理的問題です。<br><br><img alt="181129_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ゲノム編集をたとえば大人に行う場合、遺伝情報が書き換わるのは体の一部の細胞だけです。編集された遺伝情報が次の世代に影響しないようにすることができます。<br><br><img alt="181129_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_07_5.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>これに対して、受精卵にゲノム編集をした場合、赤ちゃんのすべての細胞で遺伝情報が書き換わります。このため、次の世代、その次の世代へと編集した遺伝情報は受け継がれます。<br>賀准教授によると、双子の赤ちゃんは順調に育っているということですが、この赤ちゃんの将来、次の世代、その次の世代に、何が起きるのか、起きないのか。今の科学では予想することはできません。「安全性がわからないまま書き換えられた遺伝情報が、人類の間に広がる」という、その責任を取ることができるのでしょうか。<br>賀准教授は「技術を必要とする人がいるなら助けるべきだ」と自らの行為を正当化しています。しかし、ひとつの家族、１人の研究者の問題ではないことは明らかで、その主張はあたりません。とても責任の取れない、取り返しのつかない問題なのです。<br><br><img alt="181129_07_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_07_6.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>賀准教授が、こうしたことをわからずにいたのであれば、大きな問題ですが、逆にわかって行ったのであれば、研究者の資格はないというほかありません。<br><br>さらに、こうした倫理的な面が無視されてくると、懸念されるひとつの問題が浮かび上がってきます。それが、病気の治療や研究を越えて、子どもの遺伝情報を親の好みに書き換える、いわゆる「デザイナー・ベビー」につながる点です。<br><br><img alt="181129_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ゲノムの研究が進み、目の色や身長、筋肉の持久力など、様々な体の特徴が遺伝情報のどこに書かれているのかが、わかってきています。こうした部分をゲノム編集で書き換えることで、親の好みの特徴を持った子どもを意図して作り上げることができます。<br>研究者が、ゲノム編集をどこまで行うのか慎重に考えているのは、こうした様々な課題があるためで、だからこそ、今回、世界中から非難の声が上がったのです。<br><br>問題を繰り返さないために、どうしたらいいのでしょうか。<br><br><img alt="181129_09_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_09_3.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ヒトの受精卵のゲノム編集について各国の規制をみてみますと、ドイツやフランスなどでは、法律で禁止されています。中国では指針で、ゲノム編集した受精卵で子どもを誕生させることは禁止しています。<br>日本では、これまで基礎的研究について法律も指針もありませんでした。国の専門家会議で、２０１８年１１月２８日、指針が了承されました。指針では、受精卵へのゲノム編集は基礎的な研究に限り認め、受精卵を母体に戻すことは禁止されています。２０１９年４月にも運用を始めるとしています。法律ではないので、罰則はありません。<br>科学者で作る日本学術会議は２０１７年、「法律による規制について検討すべきだ」などとする声明を発表しました。<br>専門家の中からは、今回のケースをみても指針というレベルの規制には限界があるとする声が聞かれます。一方で、法律がなくても日本の研究者は赤ちゃんを誕生させるようなことはしないとする関係者もいます。確かにそうかもしれません。<br>ただ、将来については考えておく必要があると思います。ゲノム編集は、すでに簡単なキットでできます。今後、民間の医療施設が独自に患者を集めてゲノム編集を実施するような時代がくるかもしれません。急速に変化する技術の進展を見据えて、法律による整備をどう考えるのか、議論を始めておく必要があると考えます。<br><br>賀准教授の発表は、根拠が示されていない部分が多く、いまもってどこまで真実が語られているのか、はっきりしないところがあります。しかし、受精卵をゲノム編集した赤ちゃんの誕生という日が、いつかは来ると考えていた研究者は、少なくなかったと思います。<br>長い進化の過程を経てきた遺伝情報は、人類共通の財産です。<br>一部の科学者の勝手な判断で、その財産をゆがめられることのないよう、守っていかなければなりません。国ごとの規制だけでなく、国境を越えた大きな議論にしていかなければならないと思います。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:34:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「春闘　格差是正・高年齢者雇用は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/310244.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>連合は１１月３０日、来年（２０１９年）の春闘の方針について正式に決定します。<br>来年の春闘、注目点が２つあります。<br><br><img alt="C181130_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181130_0.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><div><p>Ｑ）その注目点とは？<br><br>Ａ）まず、来年の春闘の方針、例年と少し違う点があるんです。基本給などを一律で引き上げるベースアップを２％程度、定期昇給を含め４％程度の上げ幅を求めるというのは４年連続です。ただ、来年はこの上げ幅だけでなく大手と中小の格差を是正するため「賃金水準」を重視するとしているんです。例えば、同じ業界でも賃金は様々です。一律２％のベアを求めるだけでは格差がますます広がってしまいます。連合は水準の指標を出していて、それも参考にしながら、それぞれの業界や企業で目指す水準を決めて交渉に臨んでほしいとしているんです。</p><p><img alt="CC181130_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/CC181130_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ｑ）実際にこうした賃金水準を元に交渉が行われるんでしょうか？<br><br>Ａ）組合側の受け止めは様々です。そもそも水準を把握するのが難しいとか、水準より著しく低い場合、そして高い場合は交渉が難しいといった声があります。一方、人材をつなぎとめる意味でも業界の水準を出したほうが賃上げにつながる」といった声もあります。これから年明けにかけてそれぞれの組合が方針を決めていきます。格差是正につながるような交渉になるのか、注目です。<br><br>Ｑ）２つ目の注目点とは？</p><p><img alt="C181130_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181130_6.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><p>Ａ）高年齢者の雇用です。現在、多くの企業が導入しているのが、６０歳で定年した後、６５歳まで再雇用する制度です。賃金が４割から５割程度ダウンするケースが多く、モチベーションが続かないといった声が高まっています。来年の春闘では、定年の延長、そして、賃金が大幅に下がらないようなしくみを求める、こうした動きが広がりそうです。<br>そして、賃金だけで無く働く環境の整備を求める動きもあります。特に製造業の現場では６０歳以上の労災が増える傾向です。最新技術の導入など負担を軽減する対策も必要です。働く高年齢者が増え続ける中、来年の春闘ではそれぞれの職場にあった賃金制度、そして働く環境の整備が進むのか注目したいと思います。<br><br>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:46:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「温暖化に『適応』できますか？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/310246.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆１２月１日から「気候変動適応法」という新しい法律が施行される。<br><br><img alt="k181130_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>◆そもそも温暖化に“適応”するとは？<br><br><img alt="k181130_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_02.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>　温暖化対策には大きく２つの柱があり、「緩和」と「適応」と呼ばれています。緩和というのは「ＣＯ２などを減らして温暖化を食い止める」ことで、具体的には省エネや植林など、一般にはこれが温暖化対策のイメージではないでしょうか。これに対し適応は、「温暖化がある程度進んだとしても大丈夫なように備える、被害をなるべく減らす」といった対策です。<br>  　　　　　　　<br>◆それだけ温暖化が止まらない、温暖化するのが前提になっているということ？<br><br><img alt="k181130_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_03.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>　その通りです。世界気象機関は２０１７年の大気中のＣＯ２濃度が４０５．５ｐｐｍと過去最高を更新したと先週発表しました。これは産業革命前の１．５倍近くに増えていることを意味していて、世界の気温も既に１℃上昇しています。<br>　その被害についても、先週アメリカ政府が、２０１５年以降だけで温暖化に関連した山火事やハリケーンなどで４千億ドル、日本円にしておよそ４５兆円もの被害が出ていると発表しました。こうした被害は世界で生じていると見られ、３年前に採択されたパリ協定でも、温暖化を食い止める緩和と並行して各国に適応策も求めています。<br>  　　　　　　　<br>◆どうやって「適応」する？<br><br><img alt="k181130_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_04.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="211"></p><p>　政府は新たな法律に基づいて、２７日に温暖化への「適応計画」を閣議決定しました。内容は農業をはじめとする産業分野から国民生活、防災など幅広い分野に及びますが、これに沿う形で各自治体も地域の適応計画を整備したり、企業やさらには私たち個人まで、義務ということではありませんが適応に努めるよう求められています。<br>　具体的には自治体の例だと地域の特産物の品種改良があります。お米や果物などは気温が高すぎると育ちが悪くなりますので高温に適した品種を開発するなどです。健康面では、猛暑で命の危険にさらされる人が増える他、デング熱などの熱帯性の感染症も広がると予測されますので媒介する蚊の駆除なども適応策になります。また、気候変動によって深刻な風水害も増えますので、堤防の強化から住民を適切に避難させる仕組み作りまで色々な対策が求められます。<br><br>◆防災計画や感染症対策など、これまでも重要だと言われていたことが温暖化の適応策にも位置づけられるということ？<br><br>　そういう面もあります。同様に私たち個人レベルでも適応策への理解と行動が求められています。例えば災害への備えです。台風や洪水に備えて非常食を準備したり避難訓練に参加するなども個人で出来る温暖化への適応策と言えます。熱中症予防として、暑い時期には水分補給を欠かさないよう外出時に水筒を持参したり、犬の散歩は早朝涼しいうちに、といったことも身近な適応策です。さらに、節水というのも挙げられています。これは水害への備えと矛盾するように感じるかもしれませんが、温暖化というのは単に気温が上がるだけではなく「気象が極端になる現象」なので、豪雨が増える一方で雨が降らない日も増えるとされ、水不足も起きると考えられていますので、そういう時は節水に協力する必要が出てきます。<br>　そして、企業の適応策としては、災害時にも事業を続けられるよう非常用電源から物流ルートの確保まで平時に手を打っておくべきことは少なくありません。一方で、適応のための新たなビジネスなども生まれると期待されています。要するに温暖化が進む中、社会全体で備えておくこと、が適応策だと言えます。<br>      <br>◆温暖化があまりに進むと適応すると言っても限度があるのでは？<br><br><img alt="k181130_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_08.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>　やはり並行して温暖化を食い止めることも不可欠です。１２月２日からポーランドで気候変動枠組条約の国際会議ＣＯＰ２４が始まります。パリ協定では今世紀末の気温上昇を２℃未満、できれば１．５℃に押さえることをめざしていますが、現在各国が出している対策を全て達成しても気温は３℃上昇してしまうと見込まれるので、どうやって対策を強化するのか？が課題です。<br>　もう一つ注目されるのは、今回パリ協定の具体的な実施ルールが決められることになっている点です。パリ協定は３年前のＣＯＰ２１で採択されましたが、激しく対立していた先進国と途上国など、各国がとにかく「合意できること」を最優先したため大枠だけしか決められていない点も多いのです。例えば各国のＣＯ２排出量や削減量を何に基づいて計算するか？他の国と共同で削減に取り組んだという場合、ダブルカウントになるのをどう防ぐか？といったことも具体的に決まっていません。さらに途上国がＣＯ２を減らすのに必要な資金を支援することになっていますがその詳細も未定で、先進国と途上国の主張には大きな隔たりがあります。どこまで実効性のあるルールを決められるか？難航も予想されます。<br>　各国が行う適応策の報告方法などもＣＯＰ２４の議題のひとつになります。<br><br><img alt="k181130_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_10.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>　途上国支援という面では日本は今週、途上国の適応策を支援するプラットホームを立ち上げると発表しました。「ＡＰ−ＰＬＡＴ」と言って、アジア・太平洋諸国に温暖化の科学的データや適応策の具体例などの情報を発信し利用してもらおうというものです。<br>      <br>◆アメリカがパリ協定から離脱宣言をしている中、日本への期待も大きい？<br><br>　日本の負担が増える事への懸念もあると思いますが、いずれにしても温暖化対策は世界全体で進めないと効果が薄いので、日本が技術や情報などを支援することで途上国の対策がより進めば、結局は日本のためにもなると言えます。<br>　そして、温暖化で気象が極端になると西日本豪雨のような災害が増えたり、私たちの暮らしにも深刻な影響は避けられません。ですからやはり温暖化対策は国際的なスケールから自治体・企業・個人といったあらゆるレベルに関わってくる課題です。私たちも、節電など温暖化を食い止める「緩和」と併せて、被害から身を守るための「適応」も意識していきたいですね。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｆ２後継機問題　『日本主導』の開発は」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/310360.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こんばんは。ニュース解説「時論公論」です。<br>航空自衛隊の戦闘機Ｆ２の後継機開発をめぐる動きが激しくなっています。防衛省は、外国との共同開発を軸に検討を進め、海外企業が売り込みに力を注いでいます。一方、自民党の国防関係議員の間では、あくまで国産を模索すべきだという声や、共同開発の場合でも、「日本主導の開発」を求める声が強まっています。今夜は、Ｆ２後継機の開発方針をめぐる議論の現状と今後の見通しについて考えます。<br><img alt="j181130_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>解説のポイントです。<br>Ｆ２後継機に関して「日本主導」の開発を求める、自民党の国防関係議員の提言をみた上で、後継機の選定にあたって、外国との共同開発を念頭に、日本企業の参画を重視する防衛省の考え方をおさえます。<br>一方で、事実上、現時点で唯一の具体的な提案とされる、アメリカの軍需産業の案、アメリカ空軍のＦ２２をベースにした案をみた上で、今後の議論の見通しを展望し、課題を考えます。<br><img alt="j181130_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_01.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>Ｆ２は現在、自衛隊が運用する唯一の日米共同開発の戦闘機で、２０００年に部隊配備が始まり、これまでに９４機が調達されました。<br>ただ、配備が始まってから２０年近くが経過し、２０３０年代の退役が見込まれています。<br>このＦ２の後継となる将来戦闘機をどうするのか。新しい戦闘機の開発は、１０年以上の期間がかかるといわれることもあり、この年末、新たな防衛計画の大綱と中期防・中期防衛力整備計画が策定されるのを前に、政府・自民党内で、議論が活発になっています。<br>今月１５日、自民党の国防議員連盟は、Ｆ２後継機について、次期中期防に速やかに開発に着手する方針を明記し、取得方法は、日本主導・国内企業主体の開発とすることを強く求めるとする決議を行いました。<br><img alt="j181130_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_02.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>自民党の防衛大臣経験者らで作る研究会も、提言をまとめ、きのう、岩屋防衛大臣に提出しました。提言では、中国やロシアが空軍力を急速に高める中、自衛隊の戦闘機は既に量的には劣勢であり、このままでは、日本周辺の航空防衛に深刻な問題が生じるとしています。一方、将来戦闘機は、総額５兆円以上が見込まれる国家的プロジェクトであり、日本が主体的に戦闘機を開発・生産できる能力を保持することは、大きな抑止力になるとともに、技術先進国の条件だとしています。<br><img alt="j181130_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_03.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>その上で、将来戦闘機は、国産のエンジンを活用し、戦闘に使うソフトウェアなども含め、日本が主導権を確保して開発する。国際共同開発も有力な選択肢として、遅くとも２年後の２０２０年度には、開発に着手すべきだとしています。<br><img alt="j181130_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_04.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br>自民党の国防族議員の間で広がる「日本主導の開発」を求める声。<br>背景にあるのは、このままでは、国内の戦闘機開発の技術基盤が失われるという危機感です。<br>これまで日本の防衛産業は、Ｆ２をアメリカと共同開発したほか、アメリカ製のＦ４やＦ１５のライセンス生産を通じて、戦闘機に関する技術を蓄積してきました。しかし、現在は、Ｆ３５の最終組み立て作業を担うのみです。こうした中で、Ｆ２後継機の計画が外国企業の主導になれば、日本は今後数十年間、本格的な戦闘機開発から遠ざかることになります。関連企業の撤退や技術者の減少に歯止めがかからず、国内防衛産業の衰退は避けられません。<br><img alt="j181130_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_05.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>一方、防衛省は、この問題にどう対応しているのでしょうか。<br>岩屋防衛大臣は、Ｆ２の開発方針について、国内開発、国際共同開発、既存機の改修ないし派生型という３つの選択肢を挙げた上で「共同開発であれ、派生型であれ、国内企業がどのくらい関与できる可能性があるかということは、よく見ていきたい」と述べました。<br>この発言から読み取れるのは、防衛省が、外国との共同開発を軸に、日本企業の参画が、どの程度、認められるかという観点から、検討を進めているということです。戦闘機開発には、数兆円もの巨額の予算がかかります。国産、つまり、開発費を全て日本が負担することになる国内開発という選択は、現実的でないと考えているのでしょう。<br><img alt="j181130_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_06.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>加えて、関係者の熱意がどうであれ、戦闘機の開発実績が乏しい日本企業のみの開発は、技術面や能力面で不安が残るのも事実です。<br>防衛省はすでに、アメリカとイギリスの軍需企業３社から後継機に関する提案があることを明らかにしています。提案の中身は公表されていませんが、私が関係者に取材したところでは、このうち、ロッキード・マーティン社が、アメリカ空軍のＦ２２戦闘機の機体をベースに、日本が既に導入を始めているＦ３５の電子機器を搭載するとした、Ｆ２２とＦ３５の混合型の戦闘機を提案しています。<br>Ｆ２２は、敵のレーダーに探知されにくいステルス性と、超音速での巡航飛行能力に優れ、専門家の間で、現在、「世界最強の戦闘機」と評価されています。<br><br>このＦ２２に、最新のＦ３５の情報ネットワーク・戦闘システムを搭載し、敵機の探知能力や味方との交信能力を高めるというものです。<br>日本企業に開発・生産の分担比率を５０％以上認めるとしており、日本製のレーダーの採用や、将来的には、エンジンの生産を日本企業に移すことも視野に入れているといいます。<br>日米同盟の強化につながり、「日本主導の開発」にも見合う案ではないかと、評価する意見もありますが、その一方で、自民党などからは、「日本企業の参画が認められても、中核はアメリカ企業が担い、結局、アメリカ主導になるのではないか」と、懸念する声が出ています。<br><img alt="j181130_07_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_07_01.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"><br>また、コスト面の問題もあります。構想段階の試算ではありますが、１機当たりの価格は、全体で７０機の生産なら２４０億円。１４０機の生産なら２１０億円といわれ、現在、日本が導入しているＦ３５の１５３億円を大きく上回ります。<br><img alt="j181130_07_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_07_02.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br>一方、予算の鍵を握る財務省は、開発費の高騰を警戒しています。<br>戦闘機開発は、国産であれ、共同開発であれ、数兆円の予算が必要とされる上、開発の過程で、当初見積もっていた費用が膨らむことも、ままあるからです。<br>財務省の一部からは、「既存のＦ３５を買い増して改良する方が現実的ではないか」という意見まで出ています。防衛費の膨張を抑えるためには、開発そのものを見送るべきだという考え方です。<br><img alt="j181130_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181130_08.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>Ｆ２後継機をめぐっては、政界・官界・産業界、それに海外企業の狙いや思惑が入り乱れ、現時点で、明確な方向性は定まっていません。しかし、これまで自衛隊がアメリカ製戦闘機を導入してきた歴史や、アメリカ軍との相互運用性を重視する現場の意向、さらに、アメリカ製装備の購入圧力を強めるトランプ政権の姿勢を考え合わせれば、Ｆ２後継機は、アメリカとの共同開発を軸にする中で、日本企業の参画の幅をいかに大きくするかという方向で、議論が収斂されていくと思います。<br>ただ、ここで私たちが忘れてならないのは、主権者・納税者としての視点です。戦闘機開発は、巨額の費用がかかるわりに、実態が見えにくいものです。政界や産業界で、将来戦闘機への期待が先行しているようにみえる中で、私たちは、日本の安全保障環境に真に適合した能力とは何かを、費用対効果や、専守防衛の理念との整合性も含めて、冷静に考え、議論を深めていく必要があります。<br><br>(増田　剛 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日ロ首脳会談・交渉の枠組みは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/310368.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理とプーチン大統領は日ロ平和条約交渉のための新たな枠組みを作り、交渉を加速化することで合意しました。石川解説委員に聞きます。<br><img alt="C0-20181203.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-20181203.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ新たな枠組みとは？<br>Ａ両国の総大将が、これまでの次官級では結果が出ないとして、河野外務大臣とラブロフ外相を交渉の総責任者に任命しました。<br>平和条約交渉は４島を求める日本と戦争の結果ロシア領になったとするロシアの間で立場の違いは埋まりませんでした。両首脳は政治家である外相に５６年日ソ共同宣言を基礎に交渉を急げと命令したのです。この宣言は日ソの戦争状態を終結し、両国議会で批准された国際条約で、平和条約締結後歯舞色丹の二島の引き渡しを定めています。外相が直接責任を持つことで、現場で判断し交渉を加速させる考えです。その上で森審議官、モルグロフ次官というこれまでの交渉担当者を総理と大統領の特別代表に任命しました。<br><img alt="C2-20181203.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-20181203.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br>Ｑ実際に交渉は加速するのでしょうか<br>Ａ交渉担当者を特別代表として両首脳に直属するという責任を明確にすることで、交渉を加速させようという狙いがあります。総理と大統領の意向が外相交渉、特別代表交渉という中でより直接的に反映する仕組みにしたといえるでしょう。さらに微妙な問題に際して両首脳が意思疎通のためのチャンネルの形成も図られています。<br><img alt="C3-20181203.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-20181203.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br>Qどういうチャンネルですか<br>A今回の首脳会談に同席した総理側近の政務の今井秘書官と大統領の外交問題担当のウシャコフ補佐官のチャンネルです。両リーダーの考えを間近で分かっている二人の側近は様々な難しい政治問題に直面した時の水面下での意思疎通の役割を担うことになるかもしれません。<br><img alt="C4-20181203.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C4-20181203.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br>Ｑ交渉の見通しは<br>Ａ来年一月には安倍総理の訪ロ、６月にはプーチン大統領が訪日し、日本側としてはそこまでに平和条約の大筋で合意したいところです。しかし日本では４島返還の旗を降ろしたのかと批判する声、一方ロシアでは二島の引き渡しにも反対する声が強いです。<br>日本としては５６年日ソ共同宣言に書かれていない国後・択捉にできるだけ食い込みたい。ロシアは歯舞色丹の引き渡しについて、アメリカ軍が配備されない確証を求め、さらに色丹島に住む３０００人のロシア人の身分保証など微妙な問題も絡むでしょう。<br>複雑で困難な交渉となるでしょう。<br><img alt="C5-20181203.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-20181203.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中貿易摩擦が一時『休戦』～残る対立の火種」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/310473.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>激しさを増していた米中貿易摩擦が「水入り」となりました。１日に行われた首脳会談の結果、対立が一段とエスカレートする事態はいったん避けられる見通しとなりましたが、両国の対立の火種は残されたままです。<br>今回の合意の背景をみたうえで、今後の米中関係の行方を展望していきたいと思います。<br><br><img alt="181203_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br><br>１）合意は一時休戦にすぎない<br>２）休戦を望んだ両国のお家の事情<br>３）対立の構図は長期化へ<br><br>１）合意は一時休戦にすぎない<br><br>今回の協議の最大の焦点は、アメリカが中国からの輸入品に対してかけている関税の引き上げを猶予するかどうかでした。<br><br><img alt="181203_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_01_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>トランプ政権は、中国からの輸入品あわせて２５００億ドル分に関税を上乗せしていますが、このうち２０００億ドル分については、現在１０％上乗せしているのを来月１日から２５％に拡大するとしていました。<br><br><img alt="181203_01_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_01_7.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>そして今回の協議の結果、<br>「中国がアメリカの農産物や工業製品などの買い入れを増やし、貿易不均衡を縮小すること」<br>「知的財産権の侵害やサイバー攻撃の問題などについての協議を始めること」で合意。<br>これを受けてトランプ政権は、来月からの関税引き上げを見送ることになりました。ただし、これらの問題について９０日以内に合意できなければ、やはり関税を引き上げるとしており、今回の合意は一時休戦をしたにすぎません。<br><br>２）休戦を望んだ両国のお家の事情<br><br>次に今回の合意にいたった背景についてみていきます。そこには、米中ともに貿易摩擦によって自国の経済が傷つき始めているという事情がありました。<br><br><img alt="181203_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_02_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>まず中国側です。ＮＨＫでは、今年１０月から先月にかけて、広東省の広州で開かれた輸出見本市に出展した中国企業に関税引き上げの影響を聞き取り調査しました。この結果アメリカと取引のある１００社のうち、アメリカからの注文が減少したと答えた企業が２７社、利益が減少していると答えた企業が２４社にのぼりました。さらに、一段の関税引き上げを前にした駆け込み需要が発生していることも明らかとなり、今後影響が出てくるだろうと答えた企業も３０社にのぼっています。<br><br><img alt="181203_02_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_02_7.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>中国政府は、いま国有企業のリストラや、無駄な投資を抑えるための金融引き締めなど景気にマイナスの影響を与える構造改革を進めているさ中で、これに加えて貿易摩擦が一段とエスカレートすれば、中国経済が一気に冷え込んでしまいかねません。このため、なんとか摩擦を和らげたい思惑がありました。<br><br>一方、貿易摩擦の影響はアメリカ国内にも広がっています。<br><br><img alt="181203_03_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_03_7.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>アメリカへ輸入される製品や原料に高額の関税をかけたことで、製造業を中心にコストが上昇。物価もあがり始め、企業経営や個人消費へのマイナスの影響が懸念されています。農家からは中国の対抗措置で関税が引き上げられたことで、大豆の輸出が減ったという声も聴かれます。<br>さらに先週、アメリカ最大手の自動車メーカーＧＭ＝ゼネラルモーターズが中西部などにある5つの工場を閉鎖すると発表したことも、中国との貿易摩擦との関係を指摘されています。米中関係が悪化する中で、収益の柱の一つとなっている中国での新車販売が減少していることや、貿易摩擦が一段と悪化する今後の影響も見越して、余力のあるうちにリストラに踏み切ったのではないかとみられているのです。1万４０００人が解雇される見通しだという今回の経営判断。トランプ大統領にとっては、製造業の雇用を守るために保護主義的な措置をとってきたとしてきただけに、相当な衝撃だったようです。<br><br><img alt="181203_03_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_03_8.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>このように貿易摩擦がアメリカ経済にも影を落とし始めるなか、トランプ政権としても、ここでいったん矛を収めたほうが得策だという判断があったのではないかとみられます。<br><br>３）対立の構図は長期化へ<br><br>では米中の対立がこれで収束に向かうかというと決して簡単ではありません。ここからはその理由について考えていきます。<br>この半年、アメリカによる中国批判は貿易の問題から、中国の産業政策、そして安全保障の分野にまで広がっていきました。<br><br><img alt="181203_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_04_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　今年5月、ライトハイザー通商代表は、中国がＡＩ／人工知能やロボットなどのハイテク産業を育成する「中国製造２０２５」と呼ばれる政策について、「市場をゆがめる政府の補助金に支えられている」などとして撤回を求めました。さらに最近では、中国がアジアやアフリカにかけて新たな経済圏を築こうという「一帯一路」構想にも批判の矛先が向けられています。ペンス副大統領は、中国が発展途上国に巨額の融資を行ってその資金でインフラを整備し、相手が借金の返済に窮するとインフラの権益を引き渡すように求めたことをあげ、「アメリカはパートナーとなる国を借金の海におぼれさせたりはしない」と述べて厳しく批判したのです。その背景には、一帯一路構想を通じた中国の勢力圏の拡大がアメリカの安全保障上の脅威になるという危機感があります。<br><br>私は、米中の対立がここまで深刻化したきっかけは、去年の中国共産党大会での習近平国家主席の政治報告にあったと思います。</p><p><img alt="181203_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_05_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>この中で習主席は、「２０３５年までに経済力と科学技術力で世界の上位にのぼりつめ、今世紀半ばまでに世界一流の軍隊を築く」と述べ、アメリカと覇権を争う姿勢をのぞかせました。その一方で、政治体制については「外国の政治制度を機械的に模倣すべきではない」と述べ、自由を重んじる西側の民主主義と一線を画す姿勢を鮮明にしました。<br><br><img alt="181203_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>これに対するアメリカの考え方は、今年10月のペンス副大統領の演説に示されています。「歴代の政権は、中国での自由が経済だけでなく政治的にも拡大することを期待して、アメリカ経済への自由なアクセスやＷＴＯ世界貿易機関への加盟を認めてきたが、その希望は達成されなかった」として、失望感をあらわにしたのです。「政治や経済の価値観がまったく異なる国が、国際ルールに違反する形で経済を発展させ、アメリカから盗んだ最新技術で軍事力を強大化し、自分たちに追いつこうとしているのではないか」こうした疑念は与党共和党だけでなく、「保護主義色がより強い」野党民主党、それに産業界にもひろがっています。<br>トランプ政権は先月にも、安全保障上のリスクを理由に、日本などの同盟国に対して中国の大手ＩＴ企業の通信機器を使わないよう求めたと伝えられています。<br><br><img alt="181203_07_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181203_07_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>一方の中国側は、国家主導のもとに、経済力を強めていく独自の経済発展モデルに自信を持ち始めています。加えて習主席が、国内では一強体制といわれるまでに権力をほこる中で、対外的に大幅な譲歩をするのは難しいとみられます。<br>いまや米中関係は、かつてアメリカと旧ソビエトとの対立になぞらえて「新・冷戦」と指摘する声も出ています。両国の経済が密接に結びつくなか正面から軍事衝突をすることはないとしても、こと経済面においては様々な摩擦が繰り返される展開が長期にわたって続いてゆきそうです。<br><br>しかし超大国アメリカと世界第二の経済大国となった中国が角をつきあわせてばかりいては、世界経済全体にとっても大きなマイナスとなります。日本をはじめ各国は、米中両国の対立がエスカレートしないように直接自制を求めたり、多国間の国際会議の場を利用して両国間の意思疎通の手助けをしたりすることで、米中間の対立が決定的なものとならないよう働きかけていくことが求められていると思います。とりわけアメリカの同盟国でもあり、中国との関係も急速に改善させている日本は、両国の間の橋わたし役として一段と重い役割が期待されているのではないでしょうか。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 23:13:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ブッシュ元大統領が死去　トランプ大統領は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/310475.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週末、94歳で亡くなったアメリカの第41代大統領、ジョージ・Ｈ・Ｗ・ブッシュ氏の葬儀が、あす（5日）首都ワシントンで国葬として営まれます。髙橋解説委員です。<br>　<br><img alt="C181204_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181204_1.jpg" class="mt-image-none" width="490" height="275"></p><div><p>Ｑ１）<br>ブッシュ元大統領って、どんな人物だった？<br>Ａ１）<br>“東西冷戦に終止符を打ち、ドイツの再統一を後押しし、湾岸戦争も勝利に導いた大統領”そう記憶されている方も多いでしょう。当時のアメリカ経済の低迷や、保守系の“第3の候補”によって共和党の票が割れたことなどから再選は果たせませんでした。しかし、「1期限りの大統領としては最も成功を収めた」と称えられています。退任後、私もインタビューする機会があったのですが、周囲に常に気を配り、“公への奉仕”をモットーにした高潔な人柄は誰からも慕われました。<br><br>Ｑ２）<br>トランプ大統領とは確執もあったようですが？<br>Ａ２）<br>“古き良き共和党”を代表する政治家として、トランプ氏の傍若無人な言動を「ほら吹き」と呼んで嫌い、息子の元大統領とともに、2年前の共和党大会を欠席しました。しかし、死去の報せを受けたトランプ大統領は、Ｇ20閉幕後の記者会見も急きょ取りやめ、帰国後みずからの大統領専用機をテキサスに差し向けました。棺は先ほど首都ワシントンに着き、連邦議会の議事堂に安置されます。トランプ大統領は、あすを「国民追悼の日」と定め、ワシントン大聖堂での葬儀にも参列します。元大統領に敬意を払うのは当たり前ですが、そこには実は“別の思わく”も見え隠れしています。<br>　<br><img alt="C181204_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181204_4.jpg" class="mt-image-none" width="490" height="275"></p><p>Ｑ３）<br>“別の思わく”って何ですか？<br>Ａ３）<br>かつての共和党で主流だった穏健派への歩み寄りです。と言いますのも、先の中間選挙の結果、共和党は議会下院で多数派の座を奪われ、トランプ大統領の今後の政権運営では、共和党が多数派を維持した上院との協力が鍵を握ります。ところが、共和党の上院議員には今も、トランプ大統領が支持基盤とする保守強硬派とは一線を画す穏健派が多いのです。はたしてブッシュ元大統領の死去をきっかけに、党内の穏健派との確執を払拭できるか？もし出来ないと、仮に経済が低迷したり共和党の票が割れたりしたら、トランプ大統領もまた「1期限りの大統領」に終わってしまうかも知れません。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 07:26:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大相撲界暴力根絶の取り組み」(くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/310476.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大相撲一年納めの九州場所は、小結貴景勝が初優勝で幕を閉じました。<br>刈屋解説委員です。</p><p><img alt="k181204_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【盛り上がりましたね。】<br><br>そうですね、新しい年に向け若い力の台頭が感じられましたよね。<br><br>【でも今日のタイトルは暴力問題。】<br><br>そうなんです。横綱日馬富士が引退してちょうど一年。多くの犠牲を払った一年前の暴力事件を契機に、大相撲界では、再生に向けて過去に例のない大規模な聞き取り調査やアンケートを行って過去４０年の暴力の実態を浮かび上がらせました。<br><br>大相撲界の暴力根絶の取り組みは、日本スポーツ界にとっても参考になると思いますので、今日はそのポイントを解説していきたいと思います。<br><br>【前例のないというのはどんな調査だったのですか？】<br><br><img alt="k181204_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>日本相撲協会からの委嘱を受けた暴力問題再発防止検討委員会が、今年の２月から１０月まで、現役の日本相撲協会員９００人全員から聞き取りを行うだけではなく、過去１０年に協会を去った人にもアンケートや聞き取りを行いました。しかも、暴力を受けた人、見た人だけではなく振るった人の声も取っています。<br>私は昭和６２年から現場で取材していますが、その時の実感からすると数字は低めの感じはしますが、それぞれの過去の記憶に基づいてのデータということを考えると、明確に覚えている暴力行為の数字として説得力があると思います。<br><br><img alt="k181204_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>まず、暴力を受けた人の割合の変化です。<br>昭和５３年３７％だったのが徐々に減り続けたものの、平成に入って横ばい、平成１９年の力士暴行死事件を機に急速に減り続け現在は５．２％まで下がりました。<br>ここに、暴力を見聞きした人の割合を重ねると、数字は多少違いますがほぼ似たラインとなります。<br><br>そして暴力を振るったと自覚している人です。問題は、見聞きした人が力士暴行死事件以来急激に減ったのに対して、こちらは減らないどころか逆に増えたりしています。この数字をどう見るか、私は、暴力を振るったと自覚した人が、まだ８％も残っていると見るべきだと思います。人数にすれば７０人。その８％を根絶できるかどうかが問題だと思います。<br><br>【やはりかつては、かなりの割合だったんですね。】<br><br>報告書でも、歴史的経緯に触れていますが、暴力は絶対に許されないものであるにもかかわらず、日本の社会やスポーツ界が、言うことを聞かない者に対する指導の方法として、暴力が時に有効な手段と考えられ許容されてきた時代があって、その時代背景の中で、相撲界では指導・教育を目的とした暴力は許容されるという共通認識があったと指摘しています。<br><br><img alt="k181204_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="k181204_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>これは数字にも表れていて、暴力の現場に第三者がいたという答えは８７．６％と高い数字でしたが、制止したあるいは制止された経験はおよそ１１％、報告した人は、６．９％。つまり暴力が行われた場所にいた人のほとんどが、その暴力が正当なものと感じていたということになります。<br><br>【相撲は普段の稽古からぶつかり合いますからね。】<br><br>そうなんです。暴力的なことがあっても、稽古としての実態があれば暴力ではないと認識され、制止したり報告したりする対象にはならなかったわけです。それがそのまま生活指導にも持ち込まれ、定着してきたわけです。<br><br>更にそれを乗り越えて番付を上げた力士が、親方として指導者となり、「殴られたことで強くなった」と信念へと変わっていくケースが多いこと、逆に暴力によって心身に傷を受けて辞めて行った人の声は、組織に全く残っていないため、暴力が指導の手段としての共通認識が定着したと分析しています。<br><br>【暴力は、どういった場面が多いのですか？】<br><br><img alt="k181204_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>日馬富士事件の舞台となった巡業先は、以外にも１０．３％と低く、飲食店・カラオケ店にいたっては３％未満でした。<br><br>圧倒的に多かったのは、相撲部屋の９２．１％。では相撲部屋のどこなのか。<br>稽古場は、意外にも低く２９．５％で、圧倒的に多いのは、共同生活をする大部屋が６０．６％、料理を作るちゃんこ場が４３．５％です。<br>これは入門してからの年次と連動しています。<br><br><img alt="k181204_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>暴力を受けた年次は、１年目から３年目が８７．８％で圧倒的に多く、暴力を振るった側は、４年目から６年目が最も多い割合です。そして暴力を振るった中で、自分も暴力を受けたと答えた割合が８４．９％。つまり生活になれない新弟子が暴力を受け、そのときに暴力を受けた人が指導する立場に立って暴力を振るうという連鎖が起こっていたということになります。<br><br>【稽古場より日常生活の方が多いんですね？】<br><br>今回の報告書でも、相撲の指導における暴力は目に見えて減少傾向にある中で、生活の指導での暴力が残っていると指摘しています。それは、相撲の指導において、努力は最終的には自己責任、嫌がる者を無理やり稽古させる必要はないということです。<br><br>逆に生活面は、部屋全体に影響が出る為、暴力が用いられるということです。<br>つまり教育・指導のためと言うより、現在行われている暴力のほとんどは、秩序の維持や指導が上手くいかない為のイライラの解消の為と分析出来ます。<br><br><img alt="k181204_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>それを裏付ける数字として、指導とは言えない理不尽な暴力を受けたと答えた人が２３．６％でしたが、振るった側は１．３％と自覚はありませんでした。<br><br>【相撲部屋制度そのものに問題があるのでしょうか？】<br><br>報告書では、相撲部屋制度は、大相撲と不可分一体のものと肯定しています。<br>部屋制度そのものに問題が在るのではなく、その中で生ずるひずみだと指摘しています。<br><br>【歪みとは？】<br><br><img alt="k181204_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>それは相撲界で上下関係が２つ存在することです。一つは入門年次、もう一つは番付です。この二つの上下関係は、相撲の指導と生活の指導と複雑に絡み合い歪みが生じてくるわけです。<br><br>【例えばどういうことでしょうか？】<br><br>例えば、年齢に限らず入門年次が上の方が兄弟子として生活面の指導に当たりますが、弟弟子の方が出世が早く番付が上になると、稽古では立場が逆転します。しかし稽古が終われば又立場が変わります。このあたりは、ほとんどの部屋では暗黙の了解の人間関係の中で上手く運用してきていますが、その中で歪みが生じた場合、暴力となって現れてくるわけです。これは、他のスポーツの上級生、下級生、レギュラー、補欠などの関係と似ています。<br><br>【これはどう対応しているんですか？】<br><br><img alt="k181204_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>師匠や親方、そして力士同士のコミュニケーションを密にすることです。実際に、個別面談の時間を増やしたり、日記やメールのやり取り、一緒に外食の時間を作ったりと努力している部屋は、暴力は少ない数字です。<br><br>それと力士としての目標の確認です。暴力なんか振るっている暇があったら、力士としてやることがあるだろうという確認。力士の心得を掲示し、毎日唱和させる部屋もあります。<br><br>【実態が明らかになって、ここからが正念場ですね？】<br><br>その通りです。報告書でも具体的な提案をしていますが、実効性がなければ意味がありません。</p><p><img alt="k181204_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181204_13.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>その大きなポイントは、厳しい稽古と暴力との境界線、厳しい生活指導と暴力との境界線、これをしっかりと引くこと。暴力は何があっても許されないという意識改革、指導に責任を持つ師匠、親方の研修、そして罰則も含めた暴力禁止規定の明確化が急務だと思います。組織全体で意識を共有し、継続的な努力と、絶え間ない検証を行うことが必要です。<br><br>その取り組みは未だに暴力が残存する日本のスポーツ界全体に波及するものと思います。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 11:39:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>