<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「激変する仕事環境　人材をどう生かす」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/309867.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>企業での仕事が大きく変わろうとしています。大学をでて一斉に入社、６０歳になると定年をむかえるという画一的な雇用の在り方は、急速な技術の発展や働き手の高齢化を前に、モデルチェンジを迫られています。企業はどう対応すべきか。今夜はこの問題を考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j181123_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントは三つです。</p><p>１）    激変する仕事と採用の在り方<br>２）    人生１００年時代を迎える働き手の高齢化<br>３）    あらゆる世代の働き手を生かすには<br><br>まず会社の入り口＝採用のあり方が変革を迫られる背景には、技術の発達で仕事の内容が急速に変わりつつあることがあります。その一例を見てみます。</p><p><img alt="j181123_01_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_01_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>いま多くの企業では、RPA＝ロボティック・プロセス・オートメーションと呼ばれる技術の導入が広がっています。高い画像認識の技術をそなえ、顧客や取引先に関する手書きの情報をコンピューターが識別して表計算などのソフトウェアに自動的に書き込んでくれます。こうした技術は深刻な人手不足の解消や仕事の効率化につながる一方、これまでその業務を担当していた人の仕事がなくなることにもなります。</p><p><img alt="j181123_01_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_01_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>さらにAI・人工知能の導入で、事務の仕事以外でも、機械にとって替わられる業種が出てくることも予想されます。<br>きのうまで当たり前にあった仕事がなくなるかもしれないという変化の激しい時代に、企業は必要な人材をどう確保していったらよいでしょうか。。</p><p><img alt="j181123_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これまでの日本の会社員は、大学を卒業したら一斉に会社に就職し、社内研修によって一人前の社員に育ててもらい、ある時期がきたら管理職になり、といった似たようなコースを歩んできました。しかし必要な専門能力をもつ人材をとるのに、年に一度の新人の採用を待っていては時代に遅れてしまう、あるいは、じっくりと育成している時間の余裕がないというケースも予想されます。この秋経団連が企業の採用活動の解禁時期を定めたルールを撤廃したのも、こうした新卒一括採用の限界を認識したうえでの問題提起でした。</p><p><img alt="j181123_03_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_03_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今後は一年を通じて必要な人材を獲得する通年採用、高い専門能力をもつ経験者を他社から招く中途採用、さらに外国人を採用したり、一度外資企業にでてスキルアップした人材に幹部として戻ってきてもらうなど、様々な採用の仕方が一段とひろがっていきそうです。</p><p><img alt="j181123_03_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_03_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これを大雑把なたとえでいうと、プロ野球のドラフトによる新人獲得、ＦＡによる補強、外国人の強力な助っ人、そして大リーグから日本球界に復帰した元広島カープの黒田投手といったところでしょうか。プロ野球のドラフトでは、「投手力が弱いから今年は投手を中心に指名しよう」とか、「いま陣容であと５年は安泰だから、高校生をとってじっくり育てよう」など、チームごとに戦略があるといいます。</p><p><img alt="j181123_03_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_03_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>企業の採用活動にあたっても、時代の先を読みながら、将来どの分野の事業が有望かを見極める。そのうえでどういった人材を補強すべきか、これまで以上に緻密な戦略にもとづいた採用活動が、求められることになります。　　　<br><br>もう一つ、企業が早急なに求められるのが、人生１００年時代が唱えられる中での「働き手の高齢化」への対応です。</p><p><img alt="j181123_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>政府はこの秋、希望する人が７０歳まで働き続けられるよう、現在６５歳となっている雇用年齢を引きあげるための法整備を進める方針を打ち出しました。背景には、高齢化が進み医療や介護などの費用が増える中で、社会保障制度が維持できなくなるという危機感があります。とりわけ深刻なのが、現在支え手となっている６４歳以下の現役世代が、今後急速に減っていくことです。そこで高齢者が働く期間を延ばすことで、支え手を増やそうという思惑が見え隠れします。<br>これに対し、産業界からは、政府の財政悪化のつけを企業に回すのかという声も聞こえてきます。</p><p><img alt="j181123_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>しかし働く人のうち６０歳以上の割合は、現在でも5人に一人程度、２０３０年には4人に一人を占めることになるといわれます。そのなかには、ある分野の業務に深く通じていて高い専門性をもつとか、人生経験が豊富でひとをまとめる力があるなど、企業が求める資質をもつ人も少なくありません。そうした人材を「法律で決まっているから雇う」という受け身の姿勢ではなく、会社の戦力として積極的に活用していけるかどうかは、企業自身の今後の生き残りのカギを握る問題でもあると思います。<br><br>そこでここからは高齢化した働き手を生かしていくにはどうしたらよいか考えていきたいと思います。<br>もっとも重要なのは報酬の問題です。こちらのグラフをごらんください。</p><p><img alt="j181123_06_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_06_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="j181123_06_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_06_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これは年齢に応じて賃金がどう推移していくかを示したものです。欧米各国と比較すると、日本では２０代から３０代にかけて賃金が抑えられ、４０代から５０代にかけて急激にあがり、５０代半ばで一気に下がるカーブを描いています。しかし、賃金が急激に下がることで高齢の従業員が働く意欲を失いかねません。そもそも高齢になると賃金が低くなるのは、企業側が、戦力としてみなしてこなかったという面もあるように思います。<br>確かに実質的に意味のある仕事をしてもらわなければ、企業にとって経済的な負担が増すばかりでしょう。しかし、今後若年層の人手不足が深刻となる中では、高齢層に戦力になってもらうことが欠かせません。</p><p><img alt="j181123_06_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_06_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>従業員や労働組合の了解も得たうえで賃金カーブをゆるやかなものとし、高齢層の賃金の下がり方を抑えることで、やる気をひきだし、能力を発揮してもらうことが必要になってくるのではないでしょうか。<br>さらに専門性の高い人材を獲得したいのであれば、若いうちから、その能力に応じて特別高い報酬を支払うことも必要になるでしょう。<br><br>企業で働く期間が延びることで、もう一つ必要になるのは、再教育システムの充実です。</p><p><img alt="j181123_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>時代が急速に変化する中では、必要な事業の内容と、抱える要員の間にミスマッチが生じることもしばしばでてくることが予想されます。入社の前後に身に着けた専門知識が古くなり、新たな業務で通用しないとなった場合には、何歳になっても新しい分野を学び直すことが求められるようになります。欧米では、こうした再教育を行うために、地元の高等教育の場に企業が資金を出したり講師を派遣したりして、地域の産業が必要とする人材を育てる仕組みがあるといいます。日本でも来年から専門性をもつ職業人の育成を主な目的とした専門職大学の制度が始まりますが、そこで課題となるのが実務の経験をもつ講師の確保です。IT分野であればIT企業で、観光であれば旅行代理店などで長年の経験を積んだ人材が、教え役にまわれることになれば、再教育の場はより実践的なものとなります。人材の育成は日本経済の発展のカギとなるわけですから、企業はこうした再教育に人的な支援や資金面などで積極的な協力をおこなっていくべきではないでしょうか。<br><br>最後に高齢の働き手を生かすにあたっては、注意すべき点もあります。</p><p><img alt="j181123_08_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181123_08_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ひとにはもともと個人差がありますが、歳をとればとるほど、身体能力や健康状態にばらつきがでてきます。働く意欲のある人でも、週五日フルタイムで働きたい人もいれば、午前中だけ、あるいは週に２，３日だけ働きたいという人もいるでしょう。これに対し企業側は、例えば営業であれば二人でペアを組んでひとつの取引先を担当してもらうなど、より多様な働き方の選択肢を用意することが求められていると思います<br><br>人生100年時代を迎える中あらゆる世代の働き手にいきいきと活躍してもらうには、画一的でない、個々の状況に則した雇用の在り方が必要となります。それは複雑な方程式を解くようで決して容易ではないと思いますが、企業は自らの生き残りをかけてその答えを探していくことが求められています。<br><br>　（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 23:36:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「英EU離脱　なお険しい道のり」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/309878.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＥＵ・ヨーロッパ連合は、２５日臨時首脳会議を開き、イギリスの離脱に関する協定案を正式に承認しました。今後はイギリス議会での承認が焦点となりますが、難航が予想されます。<br><img alt="C181126_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181126_0.jpg" class="mt-image-none" width="483" height="271"></p><div><p>Ｑ１．離脱協定案が合意されたのに、なぜ離脱まですんなりといかないのですか。<br><br>歴史的な合意だと評価する声もあり大きな前進ではあるのですが、まだ予断を許しません。というのはイギリス国内で協定案に反対する声が依然根強いからです。最大の障害となっていた北アイルランドと陸続きのＥＵ加盟国アイルランドとの国境管理問題など難問は先送りされるかたちで何とか協定案は合意され、これからイギリスと各国議会で承認手続きが始まりますが、イギリスではＥＵに譲歩しすぎだとして強硬派が強く反発し、閣僚らが相次いで辞任するなどメイ首相の足元は大きく揺らいでいます。来月開かれる議会では、与党からも造反議員が多数出る可能性があり、承認されるかは微妙な情勢です。<br><br>Ｑ２．議会で承認が得られなければどうなるのですか？<br><br>議会で否決されれば、協定案の見直しが必要となりますが、ＥＵは新たな交渉には応じないかまえです。そうなると離脱の条件や将来の関係に関する合意がないままＥＵを離脱することになりかねません。</p><p><img alt="C181126_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181126_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>イギリス政府はこれまでも国内の企業などに対して、最悪の事態に備えるよう呼びかけてきましたが、関税の復活や人の往来が制限されるなどといった事態になれば政治的、経済的な混乱は避けられません。また、メイ首相への不信任が強まれば、首相の退陣や総選挙の可能性も指摘され、メイ首相はまさに崖っぷちに追い込まれます。<br><br>Ｑ３．国民は離脱協定案を支持しているのですか？<br><br>国民の世論は真っ二つに割れたままです。おととし６月の国民投票では、離脱支持が半数をわずかにこえましたが、最新の世論調査では、残留を望む人が離脱支持を上回っています。離脱をめぐる混乱や将来への不安などから考え直す人が増えているようです。残留派のブレア元首相らは、改めて離脱の是非を問う国民投票を行うよう訴えています。</p><p><img alt="C181126_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181126_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>イギリスのＥＵ離脱まで４か月を残すだけですが不透明感はぬぐえません。日本をはじめ世界への影響が極めて大きいだけに、イギリスがどのような選択をするのか目が離せません。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 07:21:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大詰め迎える学校の働き方改革議論」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/309966.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>学校の働き方改革の議論が大詰めを迎えています。２６日開かれた文部科学省の中教審・中央教育審議会の総会で、学校の働き方改革の方策を示す答申の骨子案が示されました。しかし、教育の質の確保という命題を抱える中で、子どもたちへの対応という時間で区切ることが難しい学校の働き方改革にはまだまだ高いハードルがあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_00mado.jpg"><img alt="j181126_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/11/j181126_00mado-thumb-350xauto-985822.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>▽蔓延する学校現場の長時間労働の実態と原因<br>▽学校の働き方改革に向けた答申骨子案の内容<br>▽答申に向け、具体的に求められるものは何か<br>以上３点をポイントに、この問題を考えます。</p><p><img alt="j181126_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>まずは、学校現場の長時間労働の実態を見てみましょう。文部科学省はおととし、１０年ぶりに公立の小中学校の先生たちおよそ２万人を対象に勤務実態調査を行いました。その結果、平日の勤務時間の平均は▽小学校が１１時間１５分、▽中学校が１１時間３２分で、いずれも１０年前と比べて３０分以上増えました。１日あたりの時間外勤務は、いずれも３時間前後となります。先生は通常の公務員とは異なり、月給の４％が上乗せされて支給されるものの時間外手当はありません。この分はほぼただ働きという形です。さらに過労死ラインとされる月平均８０時間以上の時間外勤務となっている先生が小学校ではおよそ３割、中学校ではおよそ６割に上ることも明らかになりました。これを受けて、去年６月、当時の松野文部科学大臣が、学校現場での働き方改革に向けた具体策を検討するよう中教審に諮問していました。</p><p><img alt="j181126_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_02_5.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>なぜ学校現場に長時間労働が蔓延するような事態になっているのでしょうか。<br>そもそも本来業務が子どもたちへの対応ですから、時間で区切るのは難しい仕事です。さらに国や教育委員会から降りてくる様々な調査や研修などが先生たちの仕事を増幅していると指摘されて来ました。これに加え、中教審の議論の中で明らかになってきたのは、一般的な労働現場とは異なり、時間を最大の資源とはみない、いわば“学校現場の文化”とも言うべき現状です。<br>子どもたちは先生の所定の勤務時間より早く学校にやって来ます。これに合わせて多くの先生たちは始業時間前に登校しています。朝の段階ですでに１時間近い時間外勤務をすることになっても「子どもたちを教室で迎えてあげたい」というのが先生たちの本音です。先生たちには授業に加えて部活動や生徒指導などが求められています。学習指導要領上、部活動は学校で行わなければならない教育活動ではないものの、ほとんどの先生が当然のように指導に当たっています。放課後にこうした対応をしただけで、働き方改革関連法で企業などの時間外の上限となる１か月あたり４５時間は簡単に超えてしまいます。授業の準備はそれからとなれば、時間外の勤務時間は雪だるま式に増えて当然です。<br>学校には、地域や保護者の要望やニーズに応えようとして仕事を増やしてきたという側面も指摘されました。本来家庭が担うしつけや食育、掃除の指導も学校教育が担うのがいつの間にか当たり前と考えられるようになりました。学校が担うべき業務以外の要望やニーズであっても献身的に対応する熱心でまじめな先生がその献身性ゆえに倒れてしまうような実態が明らかになってきたのです。</p><p><img alt="j181126_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>どうすればこうした状況を改善できるのか。中教審の答申骨子案には、２つの柱があります。１つは、学校と先生たちが担うべき業務の明確化・適正化。もう１つは、勤務時間をどう見直すか、管理や縮減の方策です。</p><p><img alt="j181126_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>まず、学校と先生たちが担うべき業務の明確化・適正化です。基本的な考え方として、“子どもたちのため”として行われている業務の担い手を先生以外に積極的に移行すること、学校が慣習的に受けているような業務を廃止するとしています。仕組みを構築するため、文部科学省、教育委員会、学校の責任者である校長と、それぞれが果たすべき役割を明示しました。取りやめるべき事例の１つとして、学校の実績をアピールすることを目的に文部科学省の研究校に手を上げるケースが示されています。現場の協力で新たな教育施策の有効性を検証することは重要ですが、それが学校現場に負担を強いていることに国がようやく気づいた形です。</p><p><img alt="j181126_04_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_04_7.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>次に、勤務時間の管理や縮減の方策です。時間外手当がなく時間外勤務という概念そのものが学校現場に欠けていることが指摘されています。このため勤務時間の原則を適用する必要があるとして、国が勤務時間の上限の目安を含む勤務管理のガイドラインを作り、これを参考に各教育委員会や学校単位でもそれぞれのガイドラインを作成して勤務時間を管理していくことを求めています。さらに手当が付かない学期中の時間外勤務分を夏休みや冬休みといった長期休業期間中の休日にまとめて振り替えることができる「変形労働時間制」を地方自治体の判断で導入できる仕組み作りを検討するべきとしています。</p><p><img alt="j181126_04_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_04_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>２つの柱は、事態の改善に向けた方向性としては妥当なものだと思います。では、骨子をもとにこれから作成される答申をより実効性のあるものにし、学校の働き方改革を現実のものとするには、何が必要なのでしょうか。<br>まず、求められるのは、大胆かつ具体的に先生の仕事をスリム化することです。本来、仕事量に見合った人員配置を行うのが筋でしょう。しかし、多様化複雑化する学校現場に対応するため、小中学校の先生の定数はおととし見直されたばかりで、厳しい財政状況の中、さらに大幅な増員には相当な政治的決断が必要です。事態の改善には仕事を減らすしかありません。場合によっては準備に時間がかかる学芸会や音楽会といった学校行事の縮小や、夏休みの部活を休止することなど、保護者や地域の理解が不可欠なものの他、競技団体との調整が必要なことにも踏み込む必要があるという意見もあります。ただ、こうした活動に熱心に取り組む学校があるなど、地域や学校ごとに様々な事情を抱えていることも事実です。</p><p><img alt="j181126_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>勤務時間の管理・縮減のために検討が提案された「変形労働時間制」には、中教審の委員や教育政策の専門家から「有力な見直しの選択肢」との意見があります。ただ、結局学期中の長時間労働は変わらないおそれがあります。さらに現状では、地方公務員は法律上１年単位での変形労働時間制は導入できないことになっていて、総務省や厚生労働省との調整も必要です。ここは、文部科学省が地域や団体が納得できる説明役となれるのか、国の機関同士の調整役を担えるか、本気度が問われることになります。</p><p><img alt="j181126_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181126_06_5.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>先生たちには、これまで学校が担ってきたものはすべて教育効果のあることだという自負があります。それだけに、多くのことを学校任せにしてきたわれわれ地域や保護者が意識を変える必要があります。中教審はこのあと、答申の素案をまとめ、来年１月には柴山文部科学大臣に答申する方針です。一連の議論の中では、学校現場はブラックだという印象が広がり、教職志望の学生が減り続けることを懸念する声も聞かれます。「授業を深める」という先生本来の役割をいかに取り戻すかが、学校の働き方改革の鍵になるように思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 23:38:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シニア活躍社会の条件」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/310087.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本総合研究所　主席研究員　山田　久</span></strong><br><br>　政府は「全世代型社会保障」への改革を最重要課題として位置づけ、そのための優先施策に高齢者雇用の推進を掲げています。わが国では、先進諸国中最も速いスピードで少子・高齢化が進んでおり、労働力確保のためにはシニア世代の活躍が不可欠です。国民一人当たりの負担を抑えつつ、必要な社会保障ニーズを充足するためにも、できるだけ多くの高齢者が働き、給付を受ける側から負担する側に回ってもらう必要があります。<br><br>そうした意味で、政府の課題設定は的を射ていますが、具体的にどう取り組めばいいのでしょうか。今日はシニア世代が活躍できる条件を考えます。</p><div><p>実は、わが国は主要先進国のなかでも、働く高齢者の割合が高い国の一つであり、とくにここ数年でその数は大きく増えています。2012年からの５年間で、60歳以上の就業者は約１割、65歳以上では３割以上--も増えているのです。<br><br>このように「量」の面では好ましい状況にありますが、「質」の面では問題があります。シニア世代の能力を十分に活かすとともに、それに見合った処遇が行われているのか、に課題があるのです。<br><br><img alt="s181127_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181127_01.jpg" class="mt-image-none" width="485" height="272"></p><p>処遇面からみると、年齢別に賃金カーブの国際比較を行うと、主要先進国の中でわが国のみ60歳以降に大きく低下しています。一方、定年後の仕事の変化をみると、８割が定年前と同じ仕事に就いています。もちろん、同じ仕事でも責任が軽くなるケースも多く、必ずしも不当に処遇が低いとは言えないでしょう。しかし、賃金低下ありきでそれと整合性を採るために補佐的な役割に追いやられ、その能力が十分発揮できていないシニアも少なく無いように思われます。<br><br>こうした背景には、2000年代に入って、公的年金の支給開始年齢が引き上げられるにあたり、政府が企業に、60歳代前半の雇用を求めたという事情が影響しています。当時の日本経済は不況で、ヒト余りの時代であり、政府は非正規雇用への切り替えで賃金を大きく減らすことを認めました。政策的に企業がシニアの雇用確保を求められるもとで、60歳以上の雇用は、いわば「福祉のための雇用」の形で進められてきたわけです。<br>しかし、その後景気が回復し、人口減少も進むことで人手不足が深刻になり、シニア世代に頼らなければ、多くの職場は成り立たなくなっています。今後を展望すると、人口減少とともに急激な高齢化が進むため、労働者に占めるシニアの割合は一層高まります。2030年には職場のおよそ４人に１人が60歳以上になることが予想されています。こうした状況になると、シニア世代がいわば「戦力外」では、職場全体の活力が維持できなくなります。60歳以上のシニア世代を「戦力化」することが喫緊の課題なのです。<br><br>他方、シニア世代の活躍を進めると「組織の若返り」が問題になります。実際、60歳で非正規雇用への切り替えをせず、定年そのものを延長した企業では、この問題が一番の課題に挙げられています。ではこうしたディレンマをどう解決すればいいのでしょうか。<br><br>その有力な方策は、中高年層の転職促進です。同じ職場で戦力外扱いとして雇われるよりは、必要とされて新たな職場に移る方が本人のやる気は上がるでしょう。部下や後進にも昇進の機会を与えられます。<br><br><img alt="s181127_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181127_02.jpg" class="mt-image-none" width="471" height="265"></p><p>実は職場を変わったことのある方が、60歳代後半でも働ける割合が高くなる傾向があります。65歳以上で働く人の割合は、転職したことがないと１割を上回る程度ですが、転職経験があれば３割近くになるのです。もちろん、やみくもに転職するのが良いということではありません。専門家の研究では、同一職業で長期の経験を積むとともに、いわゆる修羅場経験をもつ人が、企業が雇いたいシニア人材の特徴であることがわかっています。つまり、長く働き続けるには専門性があり、困難のなかでも仕事をやり遂げる能力を身に着けることが重要で、それらは正に転職の際にアピールできる要素といえます。つまり、転職を意識して能力を磨くことが、シニアになっても企業に求められる人材になる秘訣なのです。<br><br>こうしてみてくると、シニア活躍のためには、終身雇用・年功制といういわゆる日本型雇用の在り方を見直すことが必要です。特定分野の専門性を高めて転職を是とする考え方は終身雇用の否定につながります。シニア世代の賃金が60歳到達後に大きく引き下げられることを避けるには、年功賃金にも本格的にメスを入れることが避けて通れません。<br><br><img alt="s181127_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181127_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>そもそも中高年の賃金が高いのは、一般的に若手・中堅の時に貢献度に比べて低く抑えられた分の後払いとなっているためです。言い換えれば、定年までの長期の雇用期間で貢献度と報酬を一致させている仕組みです。これを貢献度と賃金水準を短期で一致させるようにすれば、中高年で賃金が大きく増えなくなる半面、60歳を境に大きく下がることもなくなります。<br>ただし、ここで留意すべきは、日本的雇用には良さもあることです。とくに、若いときにしっかりした雇用保障と緩やかでも毎年上がる賃金のもとで、様々な仕事を経験し失敗を恐れずチャレンジできることは、長く働き続けるための基本能力を身に着ける点で重要です。変えるべきは中堅・中年以降の働き方です。特定分野の専門能力を高めることを前提に、報酬も実力主義賃金とする、プロフェッショナル型にシフトすることが望ましいでしょう。若いときは日本型、中堅・中年以降はプロ型という「ハイブリッド」がシニアの本格活躍につながるのです。<br>もっとも、こうした改革には時間がかかります。すでにシニア世代になった人にできるだけ長く活躍してもらうにはどうすればいいのでしょうか。その鍵は、「シニアは使えない」という企業の偏見の解消と、本人の客観的な自己認識です。リクルート・ジョブズの調査によれば、シニア採用に積極的でない企業は３分の２を占めますが、その４割程度は「特に理由はない」と答えています。シニア雇用に詳しい今野浩一郎・学習院大学名誉教授は、過去にとらわれず若い人とフラットに付き合える「かわいい高齢者」になることが重要と語っています。<br>政策的な対応も重要です。ここでは２点指摘します。<br>第１は在職老齢年金の見直しです。これは60歳以上で、働きながら老齢年金を受ける場合、賃金と年金の合計が、一定額を超えると年金が支給停止される仕組みです。現役世代との負担のバランスから導入された制度ですが、当然、シニアの就労を抑える要因になります。<br>年金が支給停止される給与の下限を引き上げ、シニア世代が本格活躍できる形に見直すべきでしょう。その代替財源は、公的年金等控除を見直して、豊かな高齢者に貢献してもらうなど、所得再配分が役割である税制で対応するのがあるべき姿だと思います。<br>第２に、シニア・ミドル向けの職業紹介支援の強化です。シニア世代が能力を十分発揮するには、その能力が必要とされる職場でそれまでの経験を活かして働くことが一番です。しかし、中高年層の転職市場が発達していないわが国では、求人・求職をうまくマッチングさせる仕組み作りが必要です。例えばシニア・ミドルのインターンシップ制度への公的助成や、転職に伴って賃金が大幅に減る場合の賃金補助が考えられます。<br><br>わが国で質・量ともにシニア世代が活躍できる社会が実現できれば、とりわけ今後高齢化が進むアジア諸国のモデルともなり得ます。「シニア活躍大国」の実現に向けて、企業・個人双方が、既存概念に囚われず、新たな取り組みに挑戦することが望まれます。<br><br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 06:37:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア　ジャーナリスト殺害事件　幕引きなのか？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/309967.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サウジアラビアの著名なジャーナリスト、カショギ氏が殺害された事件で、アメリカのトランプ大統領は、先週、関与が疑われているムハンマド皇太子の責任を追及しないまま、幕引きを図る姿勢を示しました。出川解説委員です。<br><img alt="C181127_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181127_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><div><p>Ｑ１：<br>トランプ大統領の姿勢、どういうことなのでしょうか。<br><img alt="C181127_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181127_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br>Ａ１：<br>トルコにあるサウジアラビア総領事館で起きたカショギ氏の殺害事件では、サウジアラビアの実権を握るムハンマド皇太子の指示があったかどうかが、最大の焦点です。<br>アメリカのメディアが、「ＣＩＡ・中央情報局は、ムハンマド皇太子が暗殺を指示したと結論づけた」と報道しました。<br>ところが、トランプ大統領は、２０日、声明を発表し、「ムハンマド皇太子は、知っていたかもしれないし、知らなかったかもしれない」と述べ、皇太子の関与について曖昧にしたまま、「サウジアラビアとの重要な同盟関係を今後も維持する」と強調しました。その理由として、敵対するイランへの対応や、サウジアラビアがアメリカから多額の武器を購入することなどを挙げています。<br><br>Ｑ２：<br>事件は、トランプ大統領やサウジアラビアの思惑通り、ムハンマド皇太子の責任を問わずに、幕引きとなるのでしょうか。<br><img alt="C181127_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181127_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="195"><br>Ａ２：<br>そうはならないと思います。アメリカで活動するジャーナリストがムハンマド皇太子を批判したという理由で暗殺されたのは決して容認できないとして、アメリカの議会からは、与野党を問わず、サウジアラビアへの厳しい制裁を求める声があがっています。<br>また、捜査情報を握るトルコのエルドアン政権も、誰が殺害を指示したのか、真相を徹底究明すべきだと主張しています。ヨーロッパ諸国も同様の立場です。<br>事件の責任を曖昧にしたままでは、サウジアラビアの国際的信用が失われ、ムハンマド皇太子の主導で進めている経済改革も、外国からの投資が集まらず、失敗するでしょう。<br><br>Ｑ３：<br>当面、どこに注目しますか。<br><img alt="C181127_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181127_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br>Ａ３：<br>焦点のムハンマド皇太子は、今週末、アルゼンチンで開かれるＧ２０サミットに出席する予定です。トランプ大統領やエルドアン大統領をはじめ、各国の首脳と事件後初めて顔を合わせます。そこでのやりとりで、今回の事件やムハンマド皇太子に対する各国の基本的な立場が見えるだけに、目を離すことはできません。<br><img alt="C181127_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181127_4.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 07:31:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『仁徳天皇陵』」初の共同調査」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/310082.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>くらし☆解説、きょうは「仁徳天皇陵」で行われている初めての共同調査について。<br><br><img alt="k181127_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181127_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ）「仁徳天皇陵」というと、教科書にも出てくる有名な古墳ですね。<br><br>Ａ）<br>大阪・堺市にある国内最大の前方後円墳です。仁徳天皇が埋葬されているとして宮内庁が管理していますが、研究者の間では、学問上は誰の墓なのか確定していないとして、地名や古文書の表記をもとに「大山（だいせん）古墳」などと呼ばれています。<br>この古墳、今から１６００年ほど前、５世紀に造られたと考えられています。墳丘の全長は４８６メートル、高さは３５メートルもあり、古代国家の成り立ちを考えるうえで、きわめて重要な古墳といえます。<br><br>Ｑ）このなかで、調査が行われているのですね。<br><br><img alt="k181127_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181127_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>Ａ）<br>調査は宮内庁が堺市と共同で行っています。堺市の専門職員１人が参加して、巨大な墳丘を取り囲む堤の部分で、先月２３日から続けられています。<br>古墳には、墳丘の周りに３つの濠があり、その間に２つの堤が築かれています。調査が行われているのは、そのうちの内側の堤の南東部です。<br>堤を横断するように、３箇所に幅２メートルほどの調査用の溝を設け、少しずつ掘り進めていきました。<br><br><img alt="k181127_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181127_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>その結果、まず、堤には握り拳ほどの大きさの石が敷かれていることがわかりました。<br>古墳の墳丘の斜面に石をふくことはよくありますが、堤の部分の石敷きは、周辺の古墳では今のところ確認されていないということです。古墳を装飾する目的などが考えられます。<br>埴輪の下の部分も残っていました。人や動物をかたどったものではなく、「円筒埴輪」という、直径３５センチほどの筒型の埴輪です。外側の濠に沿って隙間なく並べられていました。<br>円筒埴輪は古墳の墳丘や堤の上に、ずらりと並べられていたと想定されています。神聖な部分を守るという意味合いがあったと考えられています。<br><br>Ｑ）今は木が茂っていますが、古墳が造られた当初は全然違う姿だったのですね。<br><br>Ａ）<br>当初は石と埴輪に覆われていたと考えられます。この古墳を造るには、１日に２０００人が働いても１５年以上かかったという試算もあります。海の近くにあるので、舟でやってきた外国の使節なども、その大きさに驚いたにちがいありません。<br><br>Ｑ）今回の調査は堺市と共同で行っているということですが、これはどういう理由からですか。<br><br>Ａ）<br>周辺の遺跡に詳しい地元自治体の専門職員と一緒に調査を行うことで、成果を高めたいというのが理由です。天皇や皇族が埋葬されているとして宮内庁が管理している古墳や墓地などは「陵墓」と呼ばれ、宮内庁が自分たちの手で必要な調査を行っています。<br>自治体と共同調査を行うのは、初めてのことです。<br>実際にどんなメリットがあったのかについて、宮内庁の担当者は、「例えば石敷きの石がどこのものか、その場で話を聞くことができ、調査の質を高めることができた」と説明しています。<br>宮内庁はこのあとも堺市の協力を得ながら、堤のほかの場所でも調査を続ける方針です。<br><br><img alt="k181127_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181127_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ）そもそもどうして今回の調査は行われているのですか。墳丘ではなく、堤を掘っているのはなぜでしょう。<br><br>Ａ）<br>今回の調査の目的は、古墳の保全整備に向けた基礎的な情報収集です。<br>この古墳では、濠の水が墳丘の裾を浸食していて、これを食い止める工事が必要となっています。その際に、例えば工事用の仮設通路をどこに設けるのかといったことを検討するために、埴輪などの場所や深さを把握する必要が生じたということです。<br>宮内庁は今後、墳丘を取り囲む堤の全体的な状況を調べたうえで、工事の計画を立てていくことにしています。<br><br>Ｑ）そうしますと、古墳の中心部分の調査は行わないのですね。調査すれば、新たな発見があるようにも思うのですが。<br><br>Ａ）<br>宮内庁が行う調査は、陵墓の保全のためというのが大前提です。学術的な目的での調査は行われていません。<br>陵墓は現在、すべて合わせると８９９あります。江戸時代から明治時代にかけて指定が進められ、その後、宮内庁は「静安と尊厳の保持」が重要だとして、立ち入りを厳しく制限しています。同じ理由から、調査についても必要最低限にとどめています。<br>今回は堤の一部を調べただけですが、そもそもこの古墳で調査が行われること自体、そうあることではないので、巨大古墳が造られた当初の具体的な姿を知るうえで貴重な成果が得られたと言えると思います。<br><br>Ｑ）陵墓の調査や公開は、今後さらに進むのでしょうか。<br><br>Ａ）<br>陵墓の公開については、歴史学や考古学の研究者たちが長年にわたって宮内庁に要望を重ね、少しずつ実現してきたいきさつがあります。<br>まずは昭和５４年から、研究者の団体に調査現場が公開されるようになりました。<br>そして平成２０年、こちらの奈良市にある陵墓の１つ、神功皇后陵に指定されている五社神（ごさし）古墳で、研究者の「立ち入り」が初めて実現しました。<br>土器の採集や測量などはできず、墳丘の一番下の段からの見学に限られていますが、年に１、２か所、中に入って現状を観察することができるようになりました。<br>そして今回、さらに一歩進んで、仁徳天皇陵で地元自治体との共同調査が実現し、研究者も現場を見学しました。<br><br>Ｑ）私たち一般市民も、調査現場を見ることはできるのでしょうか。<br><br>Ａ）<br>一般公開については、今回の調査現場では予定されていません。ただ、過去の調査のなかで、１つ参考になる事例があります。<br>堺市の御廟山古墳では、１０年前に堺市が調査現場を公開しました。見に来た人たちは、宮内庁が行った調査現場も目にすることができたのです。<br><br>Ｑ）どういうことでしょう。<br><br>Ａ）<br>この古墳、墳丘の部分は「百舌鳥陵墓参考地」として、宮内庁が管理しています。<br>したがって、墳丘の調査は宮内庁が行いましたが、そのすぐ外側の裾や濠の部分で、堺市が同時に調査を行ったのです。<br><br><img alt="k181127_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181127_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>どういうことかと言いますと、宮内庁が墳丘に設けた１５か所の調査区域に隣り合う場所に、堺市が調査区域を設けて、同じタイミングで調査を行いました。<br>現場としてはひとつながりになっているため、堺市が現地説明会を開いたときに、宮内庁側の現場も見ることができたのです。<br>一般向けの現地説明会には、２日間で６０００人以上の見学者が訪れたということです。<br><br>Ｑ）こうした反響の大きさを見ますと、多くの人が納得できる管理や公開のあり方が大切だと感じます。<br><br>Ａ）<br>堺市や周辺には、ほかにも巨大な古墳が点在し、「百舌鳥・古市古墳群」として、世界文化遺産への登録を目指しています。この中には４９の古墳がありますが、このうち半数を超える２９基は「陵墓」で、現状では公開に大きな制約があります。<br>研究者の団体は、こうした陵墓について、「国民共有の重要な歴史文化遺産である」として、公開を原則とした活用を求めています。<br>一方で、国民の中には、「皇室の祈りの場でもあり、発掘調査や公開は安易に行うべきではない」という意見もあると思います。<br><br><img alt="k181127_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181127_10.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>今回の共同調査で実現した堺市との協力関係を「公開」にも生かすことで、「静安と尊厳の保持」に配慮しながらも、調査の成果を多くの人たちに知ってもらう道を探ってほしいと思います。<br><br>（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 11:17:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パーキンソン病の臨床研究　ｉＰＳ細胞の可能性と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/310056.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>京都大学は、パーキンソン病の患者にｉＰＳ細胞から作った細胞を患者に移植する臨床研究を行ったと２０１８年１１月に発表しました。ｉＰＳ細胞をめぐっては、重い心臓病や脊髄損傷などについても、臨床研究に向けた準備が進められています。ｉＰＳ細胞の研究は、基礎的な段階から、これまで治すことが難しかった病気の新たな治療法として、患者に応用する段階へと移ってきています。<br>パーキンソン病の臨床研究をみながら、ｉＰＳ細胞の可能性と今後の課題について考えます。<br>　<br><img alt="181127_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br>　<br><img alt="181127_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="360" height="203"></p><p>▽今回行われたパーキンソン病の臨床研究は、どのようなものなのか、<br>▽ｉＰＳ細胞の特性がどのように臨床に生かされようとしているのか、<br>▽今後、再生医療を進める上での課題<br>についてみていきます。<br><br>まず、今回の臨床研究です。<br><br><img alt="181127_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>ｉＰＳ細胞は、ヒトの皮膚や血液などの細胞から作ります。体のあらゆる役割の細胞に変化できるという、いわば「万能性」を持っています。<br>今回はｉＰＳ細胞から神経細胞をつくり、パーキンソン病の患者に使います。<br><br>パーキンソン病は、どのような病気なのでしょうか。<br><br><img alt="181127_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_03_0.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>健康なヒトの場合、体を動かそうとする指令は、脳の中で神経細胞からドーパミンという物質が放出されて伝えられます。その指令は脳から脊髄などを経由して、筋肉に伝わります。</p><p><img alt="181127_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかし、パーキンソン病の患者はドーパミンを放出できる神経細胞が減ってしまいます。ドーパミンが減るため、筋肉をうまく動かせなくなり、手足がふるえたり、筋肉がこわばったりする症状があらわれます。</p><p><img alt="181127_03_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_03_7.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>そこで、ｉＰＳ細胞から作った神経細胞を脳のやや奥にあるドーパミンが働いている部分に送り込みます。するとドーパミンを作る細胞が増え、脳からの指令が筋肉へと伝わるようになり、症状が回復すると考えられています。<br>こうした効果は動物実験などで確認され、大学の第三者委員会や国の審査を経て、臨床研究にこぎつけました。<br>今回は、５０代のパーキンソン病の男性に行われました。京都大学では今回を含め、５０代から６０代の合計７人の患者に実施して、それぞれ２年間かけて、安全性や有効性を確認する計画にしています。<br><br>ｉＰＳ細胞を使った治療は、他の治療方法と何が違うのでしょうか。<br>これまでの治療方法のひとつに「薬による治療」があります。</p><p><img alt="181127_03_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_03_10.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>薬は、残った神経細胞に大量のドーパミンを放出させるように作用します。ただ、これは残った細胞にいわば「無理」をさせています。一時的に効果があっても、病状の進行とともに薬が効かなくなるなど、長期的な効果に課題があります。</p><p><img alt="181127_03_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_03_13.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>これに対して、ｉＰＳ細胞による治療はドーパミンを作る神経細胞を増やして、元に近い状態に戻すというものです。「元に戻す」というのが、再生医療ならではの治療で、病気を根本的に治す可能性があるわけです。<br><br>もうひとつ。実はパーキンソン病の患者にヒトの神経細胞を使う治療は、海外では行われています。</p><p><img alt="181127_03_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_03_17.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>神経細胞をｉＰＳ細胞から作るのではなく、妊娠中絶された胎児の神経細胞を脳に送り込むという方法です。この方法が、１９８０年代末以降、アメリカなどで数百例行われているといいます。しかし、中絶された胎児の細胞を使うことについて「倫理的問題もあり、医療として認められない」と考える人は少なくないと思います。<br>再生医療では、胎児の細胞のように再生能力が高い細胞や受精卵を使うことがありますが、「人の尊厳をどう考えるのか」といった観点で、その是非がたびたび議論になってきました。<br><br><img alt="181127_03_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_03_18.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>一方、ｉＰＳ細胞は、もとが血液などの細胞であるため、こうした倫理的な指摘はあたらず、臨床応用しやすいという特徴があります。<br><br>では、そうした特徴を持ったｉＰＳ細胞による再生医療の臨床応用は、どこまで行われているのでしょうか。<br><br><img alt="181127_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>２０１４年、目の網膜の病気「加齢黄斑変性」の患者に行われました。有効性や安全性の評価が進められています。パーキンソン病は、それに続くものです。<br>このほか、心臓の一部の筋肉に血液が行き渡らなくなる「虚血性心筋症」という病気については、大阪大学による臨床研究が国から承認されています。準備が整い次第、実施される見通しです。また「脊髄損傷」については、慶応大学の学内の委員会によって、２０１８年１１月に大筋で承認され、今後、国の審査に入ります。ほかにも、血小板が減少する病気や糖尿病などの患者への臨床応用が計画されています。<br>ｉＰＳ細胞による再生医療には、これまで治療が難しかった、あるいは治療できなかった病気の根本的な治療が行える可能性があります。<br><br><img alt="181127_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_04_6.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>最初に臨床研究が行われた加齢黄斑変性の場合は、手術で送り込んだ網膜の状態を目の水晶体を通して外から直接観察でき、細胞に異常が見つかれば、後から取り除くことができます。手術後、検査や対処がしやすいという側面がありました。<br>これに対して、パーキンソン病は、脳に細胞を送り込んでいるだけに腫瘍ができるなどの異常が起きた場合の対処は、より難しくなります。<br>その意味で、ｉＰＳ細胞による再生医療は様々な病気への応用という新たな段階に入ったと言うことができると思います。<br><br>では、ｉＰＳ細胞による臨床応用が進む中で何が課題としてあるのでしょうか。<br><br><img alt="181127_05_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181127_05_7.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>ひとつは、送り込んだ細胞が、がん細胞に変化する「がん化」を抑えることです。ｉＰＳ細胞から神経細胞を作る際に、一部、神経細胞に十分変化していない細胞が混ざっていることがあります。こうした細胞はがん細胞に変化する危険性があります。<br>このため京都大学では、作成した細胞の中から必要な神経細胞だけを選別し、がんになる恐れのある細胞を排除する技術を開発しています。この技術は動物実験などを通して有効性を確認しているということですが、臨床研究では、がんにならないようにする対策が確実に行われていることを確認することが求められます。<br>もうひとつの課題は費用です。京都大学では、将来的には保険適用を目指すとしています。<br>今回の臨床研究にも多額に費用がかかっているとみられ、国内におよそ１５万人いるとされるパーキンソン病の患者の多くが治療を受けられるようになるには、医療費が一部負担ですむ保険適用が必要です。それだけではなく、ｉＰＳ細胞から神経細胞を大量に作る技術の研究が進められています。こうした積み重ねで、費用を抑えることが求められます。<br>がんにならないようにすることや費用抑制は、パーキンソン病に限らず、ｉＰＳ細胞による再生医療に共通した課題です。<br>今回のパーキンソン病の臨床研究では、患者に効果があるかどうかはもちろんですが、安全性の高い細胞の作成、保険適用や大量生産で費用を抑えるという一連の流れを実現し、治療を必要とする多くの患者に再生医療を届けるようにできるかという点も、あわせて注目されています。<br><br>ｉＰＳ細胞が、初めて作られてから１０年余りがたちます。日本でｉＰＳ細胞による再生医療をさらに加速させ、多くの病気、それも治療が難しい病気の新たな治療方法を確立するという、ｉＰＳ細胞の誕生当初から期待された成果につなげられるか、そのことが問われてくることになります。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 23:36:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「与野党対立の行方は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/310055.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>Ｑ）２７日に参議院に送られた外国人材の受け入れを拡大するための法案をめぐる与野党の対立をどう見ますか？<br><br><img alt="C181128_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181128_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>この法案審議の特徴は、与野党とも、人手不足が深刻だという認識と、この法案だけで、すべてが解決できるとは考えていないという点では、共通していることです。例えば、政府が、法案とは別に、外国人と共生するための総合的な対応策の検討を進めていることからも分かります。<br><br>Ｑ）そうすると何が対立の背景にあるのですか？<br><br>人手不足をどう考えるかの違いだと思います。<br>政府・与党側は、人手不足への対策は、緊急性が極めて高いとしています。短距離走のように、来年４月の導入を目指して、いわば「走りながら制度を作る形」であっても、対策を急ぐべきだという立場です。<br><br><img alt="C181128_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181128_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>これに対し、立憲民主党など野党側は、政府の説明は不十分で、成立を急ぐのは「拙速だ」と反発。課題が多いからこそ、少し距離は長くなっても、一つずつ答えを出しながら、制度を作っていくべきだと主張しています。<br><br>Ｑ）国会の会期は来月１０日までですが、与野党の攻防の見通しは？<br><br><img alt="C181128_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181128_5.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>今後の政治日程をめぐる与野党の思惑がポイントです。<br>政府・与党としては、安倍総理大臣が、あすから外国出張を予定しているため、きょう参議院で審議入りできなければ、今の国会の会期延長は避けられない。<br>仮に、来年の通常国会へ継続審議という事態になれば、今年度の第２次補正予算案や来年度予算案の後でなければ法案の審議には入れません。制度の導入が大幅に遅れますし、統一地方選挙と参議院選挙が控えているので、対決法案を残したくはないでしょう。この国会で、確実に成立を図る方針に変わりはありません。<br>一方、野党側は、この法案は、中身がなく、追及する材料には事欠かないと見ています。質疑をすればするほど、政権を追い込めるとして、成立阻止を目指し、徹底した審議を求める方針です。このため与野党の対立は、舞台を参議院に移して、いっそう激しくなると思います。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 07:29:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どこまで膨らむ？　消費増税への対策」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/310052.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年１０月に消費税率が１０％に引き上げられるのを前に、政府は、景気対策の基本方針をまとめました。今井解説委員。</p><p><img alt="k181128_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【消費増税への対策。以前、この番組でも取り上げましたが、増税の後、消費が落ち込むのを防ごうという狙いですね】<br>そうです。前回、消費税率が８％になった時の個人消費の推移を見てみますと、直前のかけこみ需要があまりに大きかった。その反動で、増税後の買い控えが深刻になり、経済の足を引っ張る要因になったと、政府が分析しているからです。この年度は、マイナス成長に陥りました。</p><p><img alt="k181128_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>今回は、この消費の山と谷を、なだらかにすることで、景気の低迷を避けようと、安倍総理大臣は「あらゆる施策を総動員する」と話しています。その結果、どんどん対策が膨れ上がっているのです。</p><p><img alt="k181128_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【どのような対策が検討されているのですか？】<br>政府は、おととい、基本方針を示しましたが、その主な柱は、こちらです。</p><p><img alt="k181128_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【いろいろありますね。まずは、セールの推奨ですか？】<br>そうです。増税で、一気に税込みの価格が上がるのを防ぐために、小売店などに対して、増税後にセールを行うことを、政府が事実上推奨することにしています。ただ、中小の店は、なかなか自腹でセールをする体力がない。</p><p><img alt="k181128_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ということで、打ち出されたのが、次の「キャッシュレスでの買い物へのポイント還元」です。</p><p><img alt="k181128_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【どのような内容ですか？】<br>対象の店は、中小の店。食料品や日用品などの小売店だけでなく、飲食店や、美容院などのサービスを提供する店も含まれます。こうしたところで、増税後の一定の期間、現金以外のカード＝例えば、クレジットカードや、コンビニなどの電子マネー、それに、スマートフォンのアプリを使ってＱＲコードを読み取って決済する仕組み。消費者がこうした方法で、代金を支払った場合、代金の一定の割合で、使ったカードにポイントが還元されるという内容です。ポイントの分は、国が税金で補助します。ポイントでなく、翌月の支払いからその分を差し引いたり、その場で値引きしたりすることも認める方向で検討が行われています。<br><br>【一定の割合というのは、どのくらいですか？】<br>安倍総理大臣は、増税後の９か月間、５％分のポイントを還元する意向を示していて、その方向で検討が進む見通しです。<br>　<br><img alt="k181128_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>【増税は、２％分ですよね。５％というと、それを上回る幅ですね】<br>そういうことです。例えば、本体価格が１万円の洋服の場合、今買うと、税込みで１万８００円ですね。増税後は、１万１０００円になりますが、対象の店でカードで買うと、しばらくは実質１万５００円になるということです。しかも、今回。食料品や酒を除いた飲み物などには、軽減税率が導入されて、消費税率は８％のまま据え置きです。例えば、八百屋で、本体価格１０００円分の野菜を買ったら、今は、１０８０円払いますが、増税後しばらくは、カードで買うと実質１０３０円ということになります。</p><p><img alt="k181128_11_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_11_2.jpg" class="mt-image-none" width="250" height="127"></p><p>【中小の店が対象ということは、大手のスーパーや量販店などは対象外ですか？】<br>そうですね。具体的な線引きはこれからですが、大手のスーパーや量販店などは、対象から外れる見通しです。そこは、自力でセールをやってくださいと。一方、コンビニや外食チェーンについては、本社が運営する直営店は、大手ですが、個人がフランチャイズの形で経営している個別の店は、抽象の扱いになり対象になる見通しです。</p><p><img alt="k181128_12_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_12_.jpg" class="mt-image-none" width="268" height="142"></p><p>ただ、今、現金しか扱っていないという店が、新たにカードなどを扱えるようにするには、手数料などの負担もかかります。具体的に、どの店が対象になり、そのうち、どの程度の店がこの仕組みに参加するのか。どのカードやアプリが対象になるのか。どういう還元の方法をとるのかは、今後の調整や検討次第ということになります。<br><br>【次、プレミアム商品券はどのようなものですか？】<br>はい。所得の低い人は、カードなどを使わない人も多く、ポイント還元の恩恵を受けられないということで、盛り込まれました。<br>　<br><img alt="k181128_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>自治体が、低所得者と２歳以下のこどもがいる世帯に、増税後の一定期間、割増しで買い物ができる商品券を発行する内容です。政府の中では、最大２万円を払ったら、２万５０００円分の買い物ができるようにする案が検討されています。差額の５０００円分は、国が補助します。<br><br>【どこで使えるのですか？】<br>発行した市区町村の中でなら、こちらは、スーパーや量販店など大型の店でも使えるようにする方向です。こちらも、具体的な仕組みは、これからの検討です。<br><br><img alt="k181128_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_13.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>対策は、これだけではありません。<br>▼    自治体のボランティア活動に参加したりすると、マイナンバーカードにポイントがもらえ、地域の商店街で買い物ができる仕組みがあるのですが、そのポイントをもらう際に国の補助でポイントを加算して、割り増しで買い物ができるようにしようという対策も検討されています。<br>さらに、金額が大きいため、かけこみ需要と反動による買い控えが大きくなると予想される住宅と車についても、<br>▼    ローンを組んで住宅を買った人が、残高に応じて最大年間５０万円の減税をうけられる「住宅ローン減税」について、減税の期間を、今の１０年から数年間長くして、それだけ減税の恩恵をたくさん受けられるようにすることや<br>▼    増税後に自動車を買った人の税金を軽くする。<br>こうした対策も、今後具体的に検討が進められます。<br>　<br><img alt="k181128_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_16.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>【ずいぶん盛りだくさんですね】<br>そうです。そもそも、今回、多くの人の増税の痛みを和らげる狙いで、「軽減税率」が。そして、子育て世帯への対策として、幼児教育や保育の無償化といった対策を実施することも決まっています。それによって、増税で年間５兆６０００億円増えるはずだった家計の負担は、およそ２兆２０００億円に軽減されるという試算もあります。<br><br>【その上、新しい対策もやるということですね】<br>そうです。「あらゆる施策を総動員する」という総理の掛け声のもと、消費の落ち込みを食い止めるという、もともとの狙いに加えて、海外と比べて遅れている「キャッシュレスの決済」を一気に進めよう。低所得者対策を充実させよう。なかなか進まないマイナンバーカードの普及を、これを機会に後押ししよう。自動車の販売の低迷をなんとかしよう。と、様々な立場の人たちの様々な思惑が詰め込まれ、どんどん、膨らんでいるのです。目的も入り乱れていますし、それぞれの効果や、消費者が使いやすいか、といったこともきちんと検証できていない、混沌とした状態です。<br><br>【どのくらいの規模になるのですか？】<br>これからの調整次第ですが、負担の増加分を上回るのではないかという見方すらでています。ですが、そもそも、増税に踏み切るのは、先進国で最悪の日本の財政を健全化することが、大きな目的のはずです。増税を乗り切るために、さらに、借金を膨らませるようなことになれば、増税をする意味がなくなりかねません。今後、具体的な仕組みや規模を検討する中で、効果の高い対策に絞り込むこと。<br><br><img alt="k181128_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181128_21.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="226"></p><p>メリハリをつけていくことが欠かせないと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 11:13:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「残る論点 『外国人材法案』参院審議入り」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/310134.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の社会を大きく変えることになる法案が<br>今、かけ足で審議されています。<br>日本で働く外国人労働者を大幅に増やそうという、この法案。<br>先週、衆議院の委員会で本格的な審議が始まった、と思ったら<br>今週はもう本会議で可決され、きょうから参議院に舞台が移りました。<br>多くの論点が、議論が深まらないまま、残っています。<br>外国人材法案の参議院審議入りの論点を考えます。<br><br><img alt="j181128_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>[　深まらない議論　]<br><br>まず、きょうの参議院本会議、立憲民主党は、<br>昨夜行われた強行採決に強く抗議すると共に、<br>「なぜ、拙速に来年４月の導入を目指すのか？」、ただしました。<br>これについて安倍総理大臣は、<br>「人手不足の状況は深刻な問題となっており、対応は待ったなし、<br>喫緊の課題であり、早急に制度を実施する必要がある」<br>と強調しました。<br><br><img alt="j181128_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="211"></p><p>その今回の法案、<br>人手不足を解消するために、外国人労働者を大幅に増やす。<br>そのために、これまで原則として認めてこなかった<br>いわゆる単純労働者を受け入れるために、新たな在留資格を作る。<br>それが、この、特定技能１号、特定技能２号、と呼ばれるものです。<br><br><img alt="j181128_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_03.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>どちらも一定の経験や技能が必要とされます。<br>そして、このうち２号は、１号よりも、高い能力が必要とされます。<br>在留期間も更新か可能です。<br>なので、この２号は、<br>事実上、永住への道を開くことになるのでは？とみられています。<br>では、なぜ、この法案についての議論が深まらないのか？<br>それは審議時間が短い、というだけではありません、<br>この法案のつくりに要因があります。<br>それは、法案には大枠だけが書かれていて、<br>肝心の中身は、後から決める、という作りになっているためです。<br>このため、政府はこれまでの答弁で、二つの言葉を何度も使いました。<br>一つは「検討中」、そして、もう一つは「法案成立後に省令で定める」この二つです。<br><br>たとえば、この法案をめぐって、みんなが一番知りたいのは、<br>どの仕事でどれだけ人が入ってくるのか？<br>この一点につきます。<br>しかし、この最大の関心事についても、やはり、この二つの言葉が使われました。<br><br>たとえば、政府は、この制度の対象として<br>介護や建設、農業など、１４の業種を検討しているといいます。<br>しかし、実際に、どういう業種が本当に対象になるのか？<br>また、対象になったとして、<br>それが１号だけの対象で終わるのか？<br>それとも、１号、２号、両方の対象になるのか、<br>これは大変重要なポイントですが、<br>そういうことは法律には書かず、法案成立後に省令で決めるとしています。<br><br>では、次にどれくらいの人が入ってくるのか？<br>これについて、政府は、初年度で、およそ４万７０００人。<br>５年間で最大およそ３４万５０００人という見込み数を出しています。<br>しかし、これは、あくまで各省庁が出してきたいわば素案であって、<br>実際にどれくらいを政府として「上限」とするのか、<br>つまり、これ以上は絶対にいれないというラインにするのか？<br>これも法案成立後に決める、と答えています。</p><p><img alt="j181128_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>このように肝心なことは、<br>検討中、後から決める、という答弁が繰り返されれば<br>議論はいつまでたっても深まりません。<br>今後の参議院の議論では<br>そもそも、各省庁が、どういう根拠と計算でそういう人数を出してきたのか、<br>その根拠にどれだけ説得力があるのか？<br>納得のいく議論をしてほしいと思います。<br><br> [　技能実習制度の改善は？　]<br><br>次に、衆議院での質疑で、大きな焦点となったのは、<br>実は、この新たな制度そのものよりも、<br>すでに、導入されている、技能実習制度の問題でした。<br><br>なぜか。<br>それは、技能実習と新たな制度が密接な関係にあるためです。<br>具体的には、政府の説明では<br>技能実習の経験が３年以上あれば、<br>特定技能１号に、無試験で移行できるとしています。<br>また、政府が出した見通しでも<br>今後、特定技能１号の人のおよそ半分が<br>技能実習からの移行になるだろうと見込んでいます。<br><br><img alt="j181128_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>つまり、技能実習制度は、<br>特定技能制度の前段、もしくは土台、としての役割をになうわけです。<br>つまり、この絵でいけば、<br>この二つは、別々の制度として存在しているのではなく、<br>特定技能２号、１号とあって、さらにその下で全体を支える、<br>いわば特定技能　ゼロ号　とでもいうべき、<br>３階建てのような位置関係にあるわけです。<br><br>しかしながら、その技能実習をめぐっては、様々な問題が明らかになっている。<br>そもそも、技能実習は、あくまで実習を受ける、という建前で働いているので<br>働く職場があらかじめ決まっていて、転職の自由がありません。<br>同じ職場で働かなければばらない。<br>このことが、受け入れる側の経営者の横暴や不正、<br>人権侵害などにつながる要因になっているといわれます。<br>厚生労働省が調べたところ、<br>指導・監督した職場の７割で法律違反があり、<br>賃金不払いや違法な長時間労働など、様々な問題が明らかになっています。<br><br>また、去年技能実習生およそ７０００人が失踪をしたんですが、<br>ことしは、上半期だけで、すでに４２７９人が失踪していて<br>去年を上回るペースになっています。<br><br>そして法務省が、過去、見つかった失踪者に聞き取り調査をしたところ、<br>失踪の理由に低賃金を上げている人が６７．２％。<br>さらにその内訳を聞いてみると、<br>月給　１０万円以下が　５６．７％にのぼった。<br>これはもう、明らかに法律に違反して、<br>最低賃金を下回っている可能性が大きいとみられます。<br><br><img alt="j181128_07_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_07_7.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>また、アメリカ国務省の報告書では、<br>毎年のように、日本の技能実習は、強制労働だと非難しています。<br>技能実習を具体的に、どこを、どう改善するか、<br>参議院では、議論をつめることが求められます。<br><br>[　雇用環境　]<br><br>そして最後に、この制度に伴って<br>新たにできる、出入国在留管理庁について考えます。<br><br>政府は、現在の入国管理局を格上げして、<br>法務省の外局として出入国在留管理庁を発足させる方針です。<br>そして、大幅に増えることになる外国人労働者の在留管理や<br>外国人の受け入れ環境を整備。調整するとしています。<br><br><img alt="j181128_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_08.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>これに関連して、専門家の多くが、意見や提言を行っています。<br>たとえば、今回衆議院で行われた参考人質疑で意見を述べた<br>昭和女子大学の八代尚宏　特命教授は<br>最も重要なのは、日本人と同じ労働条件や処遇を確保すること。<br>つまり雇用環境の改善であり、そういう仕事ができるのは厚生労働省だとして、<br>厚生労働省が主体となって、受け入れ対策に力を入れるべきだとしています。<br><br>また、数多くの外国人労働者をかかえる浜松市の鈴木市長は<br>この問題をめぐって、先週、日本記者クラブで会見を行いました。<br>この中で鈴木市長は<br>外国人労働者を総合的に支援する、たとえば、外国人庁のような組織を<br>内閣府のもとに設けるべきだと提言しています。<br><br><img alt="j181128_09_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181128_09_4.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>外国人労働者と共生し、支援していくためには、どういう準備や覚悟が必要なのか？<br>国会に求められているのは日本の転換点となる、重要な決断です。<br>結論ありきではない、本格的な論戦を望みたいと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Nov 2018 23:13:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「貿易摩擦緩和なるか　米中首脳会談」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/310136.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカと中国の間で互いに高額の関税をかけあう貿易摩擦が激しさを増す中、今週末からアルゼンチンで開かれるG２０サミットに合わせて、トランプ大統領と習近平国家主席が一年ぶりに会談する予定です。　<br><br><img alt="C181129_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181129_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><div><p>Q　今回の注目点は？<br>A　首脳会談によって貿易摩擦が和らぐ方向に向かうかどうかです。というのは、中国政府は摩擦の要因となっているアメリカとの貿易不均衡を是正するために１４２の措置を講じるとアメリカ側に伝えています。この措置の内容は明らかになっていませんが、一段の市場開放策や、知的財産権の保護の徹底といった措置が盛り込まれているとみられます。これについてトランプ大統領は、「かなり完成した内容だ」と述べ、貿易摩擦の緩和に前向きと受けとれる姿勢を見せていました。<br><br><img alt="C181129_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181129_4.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>Q　となりますと、貿易摩擦の緩和に期待がもてるということですか？<br>A　そう簡単ではありません。トランプ大統領は、中国の是正策について「まだ受け入れられない。重要な項目が４つや５つ漏れている」とも述べていたからです。さらに、今週に入ってから、1月から予定している関税のさらなる上乗せは予定通り行われる可能性が高いという趣旨の発言もしています。一方中国側は話し合いを通じて問題を解決したいとしていますが、「中国製造２０２５」という政府の保護のもとで不公正に進められているとアメリカから批判を受けるハイテク産業の育成策については、一歩も引かない構えです。さらにここに来て気になるのが、アメリカ国内の対中強硬派の存在です。<br><br><img alt="C181129_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181129_6.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>Q　対中強硬派ですか？<br>A　はい。ペンス副大統領は、最近の演説で、中国がアジアからアフリカにかけて経済圏を広げようという一帯一路構想について、支援対象となる発展途上国が中国からの巨額の融資を受けて返済に苦しんでいることなどをあげて激しくけん制したり、中国には言論の自由がないなど政治体制にまで及ぶ中国批判を繰り広げています。さらにこうした対中強硬論はアメリカ政府だけでなく議会にもひろがっています。このようにアメリカが中国の経済政策だけでなく政治や安全保障面にも厳しい目を向ける中で、中国側がもう一段の何らかの譲歩を示すのかどうか、それが摩擦の緩和にむけた大きなカギとなりそうです。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 07:25:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア　ジャーナリスト殺害事件　中東情勢への影響」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/310137.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サウジアラビアの著名なジャーナリスト、ジャマル・カショギ氏が、先月２日、トルコのイスタンブールにあるサウジアラビア総領事館で、殺害された事件。サウジアラビアの実権を握るムハンマド皇太子の指示があったかどうかが、最大の焦点です。<br>アメリカのトランプ大統領は、先週、関与が疑われているムハンマド皇太子の責任を追及しないまま、幕引きを図る姿勢を示しました。<br>これに対し、捜査情報を握るトルコのエルドアン政権は、誰が殺害を指示したのか、真相を徹底究明すべきだと主張しています。各国の思惑が絡んで、複雑な国際問題となった事件の影響を考えます。</p><div><p>スタジオは、出川展恒（でがわ・のぶひさ）解説委員です。<br><br>Ｑ１：<br>この事件で、サウジアラビア政府は、一貫して、ムハンマド皇太子の関与を否定していますね。<br><br>Ａ１：<br>はい。サウジアラビアの検察当局は、カショギ氏がサウジアラビア総領事館内で、薬を打たれたあと死亡し、遺体は切断され、現地の協力者に渡されたと発表しました。そして、これまでに１１人を起訴し、うち中心的な役割を果たした５人に対し、死刑を求刑しました。ジュベイル外相は、会見などで、「ムハンマド皇太子はカショギ氏の殺害には絶対に関わっていない」、「サルマン国王やムハンマド皇太子を傷つけるのは、越えてはならない一線だ」と繰り返し強調しています。<br>しかし、「ワシントン・ポスト」などアメリカの有力メディアが、１６日、「ＣＩＡ・中央情報局は、ムハンマド皇太子が暗殺を指示したと結論づけた」と報道し、衝撃が広がりました。<br><br>Ｑ２：<br>こうした中、トランプ大統領は、ムハンマド皇太子の責任を問わない姿勢を示したわけですね。<br><br>Ａ２：<br>はい。トランプ大統領は、２０日に出した声明で、「ムハンマド皇太子は、知っていたかもしれないし、知らなかったかもしれない。すべてが明らかになることはないかも知れない」などと述べました。そのうえで、「サウジアラビアはすばらしい同盟国であり、この関係を今後も維持する」と強調しました。<br>その理由として、敵対するイランへの対応や、サウジアラビアがアメリカから、総額で１２兆円に上る武器を購入する契約を結んだことなどを挙げています。<br><br>Ｑ３：<br>事件は、トランプ大統領やサウジアラビアの思惑通り、このまま幕引きとなるのでしょうか。<br><br>Ａ３：<br>そうはならないと思います。「ワシントン・ポスト」にコラムを寄稿してきたカショギ氏がムハンマド皇太子を批判したという理由で暗殺されたことは決して容認できないとして、アメリカの議会からは、与野党を問わず、サウジアラビアへの厳しい制裁を求める声があがっています。<br>そして、トルコのエルドアン政権も、サウジアラビアやトランプ政権の対応に強い疑問を示し、誰が殺害を指示したのか、真相を徹底究明すべきだと主張しています。<br><br>Ｑ４：<br>今回の事件は、発生直後から、トルコの政府とメディアから、情報が少しずつ出てきましたね。<br><br>Ａ４：<br>その通りです。サウジアラビア政府は、当初、カショギ氏が死亡したことも否定していました。しかし、エルドアン政権が捜査状況を発表し、トルコのメディアが詳しく報道するたびに、発表内容を大きく修正してきました。<br>具体的に見ますと、エルドアン大統領は、先月２３日、議会での演説で、「確実に計画され、残虐な方法による殺人事件だ」と断定しました。「偶発的に死亡させてしまった」とするサウジアラビア政府の説明を真っ向から否定するものでした。この時、エルドアン大統領は、「強い証拠がある」と述べたものの、公表していません。トルコ当局が総領事館内での諜報活動で掴んだ音声や映像と見られます。エルドアン大統領は、続いて、今月２日、アメリカの新聞「ワシントン・ポスト」に寄稿し、「カショギ氏の殺害は、サウジアラビアの最高レベルからの命令によるものだ。しかし、サルマン国王ではない」として、ムハンマド皇太子の指示があったという見方を強くほのめかしました。<br>その直後に来日したトルコのチャウシュオール外相に、記者会見で、直接、質問をぶつけてみました。<br>（日本記者クラブ　１１月６日）<br>（出川）<br>「この『最高レベルからの命令』というのは、ムハンマド・ビン・サルマン皇太子を指すと、われわれは解釈していますが、そういう解釈でよろしいでしょうか」。<br><br>（チャウシュオール外相）<br>「エルドアン大統領が名指ししたければ、誰も止められません。そして、大統領は、寄稿記事の中で、サルマン国王の指示ではなかったと強調しています。われわれは、真相が完全に解明されるまで諦めません。殺害が誰によって、どのように行われたのか。誰の指示で行われたのか。それは、サウジアラビアの責任だと思います」。<br><br>Ｑ５：<br>チャウシュオール外相の発言からは、どんなことが読み取れますか。<br><br>Ａ５：<br>「サウジアラビアの最高レベルからの指示があった。でも、サルマン国王ではない」。ここまで述べておきながら、ムハンマド皇太子には、一切言及していません。エルドアン政権が、事件について掴んだ情報を、重要な交渉カードとして使う姿勢が表れていると思います。<br>もともと、トルコとサウジアラビアの間には、緊張関係がありました。ともに中東の大国として、影響力を競い合うライバルであり、サウジアラビアが国交を断絶したイランやカタールをめぐる対立を抱えているのです。<br>トルコは、国境を接し、エネルギーの供給を受けるイランとの関係を重視し、トランプ政権によるイランへの制裁に反対しています。また、トルコは、カタールに軍の基地を置いていますが、サウジアラビアは、この基地の閉鎖を要求しています。<br>また、エルドアン大統領は、強引な軍事・外交政策を推し進め、中東を混乱させているムハンマド皇太子を快く思っておらず、できれば、国王となるのを阻止したいと考えているようです。<br>その一方で、サルマン国王への批判は一切していません。サウジアラビアとの関係を決定的に悪化させたくはないのでしょう。トランプ政権と対立した影響で落ち込んだ経済を建て直すため、サウジアラビアから投資を呼び込みたい思惑があるのかも知れません。<br>エルドアン政権は、事件の捜査情報を、メディアも使って小出しにして、サウジアラビア政府に揺さぶりをかけ、対立する問題で譲歩を迫る狙いがあるのではないか、専門家の間では、こうした見方がささやかれています。<br>トランプ政権に対しても、２年前、トルコで起きたクーデター未遂事件の首謀者と断定したギュレン師の身柄の引き渡しを求めるための交渉カードにしているのではないか、という見方も出ています。<br>そのクーデター未遂事件後、トルコでは、多くのジャーナリストや学者が言論弾圧を受けていると批判されてきただけに、皮肉な話だと思います。<br><br>Ｑ６：<br>いずれにしても、今回の事件は、サウジアラビアとムハンマド皇太子にとっては、大きなダメージですね。<br><br>Ａ６：<br>はい。サウジアラビアの国際的な信用が失墜しかねない事態です。とくに、人権や報道の自由に敏感なヨーロッパ諸国は、今回の事件を、極めて重大な問題としてとらえていて、ドイツ、フランスなどが、サウジアラビアに対する制裁を決めています。<br>事件の真相と責任を曖昧にしたままでは、ムハンマド皇太子の主導で進められている大がかりな経済改革、すなわち、石油に頼り切った経済を刷新する取り組みも、外国から十分な投資や技術が集まらず、失敗に終わるでしょう。次の国王の座が約束されているムハンマド皇太子の権力と威信に大きな傷がつく可能性をはらんでいるのです。<br><br>Ｑ７：<br>ムハンマド皇太子は、今週、アラブ首長国連邦、エジプト、チュニジアなどを訪問しました。今週末、アルゼンチンで開かれるＧ２０にも出席する予定ですね。<br><br>Ａ７：<br>はい。焦点のムハンマド皇太子は、３０日と１日に開かれるＧ２０サミットに出席するため、２８日、アルゼンチンに到着しました。一連の外遊は、父親であるサルマン国王の意向によるもので、ムハンマド皇太子は、今回の事件の責任を問われることなく、次期国王としての地位に揺るぎがないことを内外に印象づける狙いがあると見られます。<br>Ｇ２０では、トランプ大統領やエルドアン大統領も含め、主要国の首脳と事件後初めて顔を合わせることになります。今回の事件について、そして、今後の協力関係について、どんなやりとりが交わされるのか、各国の基本的な立場や方針が見えるだけに、目を離すことはできません。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 08:34:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゲノム編集　双子誕生の衝撃」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/310243.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国の大学の研究者が、２０１８年１１月、「ゲノム編集」という技術を使ってヒトの受精卵の遺伝情報を書き換えて、その受精卵から双子が生まれたと発表しました。このことが伝えられると、研究者の間に大きな衝撃が走り、世界中から非難の声が上がりました。ゲノム編集は、生物の設計図である遺伝情報を思ったように書きかえられるとして、注目が集まっています。しかし、赤ちゃんを誕生させた今回のゲノム編集には重大な問題があります。<br>中国の研究者が行ったとするゲノム編集が、なぜ、これほどの衝撃だったのか、考えます。<br><br><img alt="181129_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="181129_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▽ゲノム編集は、どのような技術なのか<br>▽中国の研究者の行為の何が問題なのか<br>▽今後、研究を適切に進めるため、研究者や社会に求められることは何か、<br>をみていきます。<br><br>まず、ゲノム編集についてみます。<br>細胞には「体の設計図」ともいわれる遺伝情報＝ゲノムがおさめられています。<br><br><img alt="181129_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="208"></p><p>ゲノム編集は、このゲノムの狙ったところを切断します。<br><br>切断するとどうなるのか。</p><p><img alt="181129_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>設計図の切断された部分が壊れて、「機能が停止」します。また、特殊な操作を加えると切断した部分が別の情報に「変更」されます。切断したところに遺伝情報を差し入れて、「付け加える」こともできます。<br>パソコンで文章を編集するときのような、削除、置換、挿入ができるわけです。</p><p><img alt="181129_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_03_5.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>こうすることで、遺伝情報つまり設計図を思ったように書き換えられ、技術的にも比較的簡単であるとされています。これを病気の患者に使えば、たとえば体がいらない物質を作っていれば、その物質を「作らない」ようにしたり、作る物質を必要なものに「変更」したりできます。「新たに」必要な物質を作らせることもでき、治療に結びつけられると考えられています。<br>先天性の病気など、治すのが難しかった病気の治療が可能になるとして、注目されています。<br><br>中国の南方科技大学の賀建奎准教授は、エイズウイルスに感染していた父親と感染していない母親の受精卵にゲノム編集を行ったということです。<br><br><img alt="181129_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>受精卵がエイズウイルスに感染しないように遺伝情報を書き換えたとしていて、その受精卵から双子の赤ちゃんが生まれたと話しています。<br><br>ゲノム編集はどのように作用したのか。<br><br><img alt="181129_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_04_6.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>エイズウイルスは細胞にある窓のような部分から入り込んで感染します。この窓を作る遺伝情報をゲノム編集で壊すと窓がなくなり、エイズウイルスに感染しにくくなると考えられていて、こうした遺伝情報の書き換えをしたと見られています。<br><br>では、このゲノム編集の何が問題なのでしょうか。<br>１つは技術的な問題です。<br><br><img alt="181129_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ゲノム編集は、狙ったところを書き換えるといっても、間違って別のところを書き換えてしまうことがあります。仮に、そこが設計図の重要な部分だった場合、将来、がんなどの病気の原因になる危険があります。ゲノム編集したことで、かえって病気のリスクを赤ちゃんに負わせてしまっています。<br><br><img alt="181129_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ゲノム編集が必要だったのかも指摘されています。父親がエイズウイルスに感染していても、薬などを使ってウイルスを極力取り除いて、受精卵への感染を抑えることができるからです。多くの専門家は、ゲノム編集する必要性はなかったとしています。<br>透明性の面でも、夫婦に対して、正確な情報がどこまで説明されたのか、医療施設のチェックをどのようにパスしたのかなど、不明確な点が多いと批判されています。<br><br>さらに、人類の問題としてとらえなければいけない大切なものが、倫理的問題です。<br><br><img alt="181129_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ゲノム編集をたとえば大人に行う場合、遺伝情報が書き換わるのは体の一部の細胞だけです。編集された遺伝情報が次の世代に影響しないようにすることができます。<br><br><img alt="181129_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_07_5.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>これに対して、受精卵にゲノム編集をした場合、赤ちゃんのすべての細胞で遺伝情報が書き換わります。このため、次の世代、その次の世代へと編集した遺伝情報は受け継がれます。<br>賀准教授によると、双子の赤ちゃんは順調に育っているということですが、この赤ちゃんの将来、次の世代、その次の世代に、何が起きるのか、起きないのか。今の科学では予想することはできません。「安全性がわからないまま書き換えられた遺伝情報が、人類の間に広がる」という、その責任を取ることができるのでしょうか。<br>賀准教授は「技術を必要とする人がいるなら助けるべきだ」と自らの行為を正当化しています。しかし、ひとつの家族、１人の研究者の問題ではないことは明らかで、その主張はあたりません。とても責任の取れない、取り返しのつかない問題なのです。<br><br><img alt="181129_07_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_07_6.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>賀准教授が、こうしたことをわからずにいたのであれば、大きな問題ですが、逆にわかって行ったのであれば、研究者の資格はないというほかありません。<br><br>さらに、こうした倫理的な面が無視されてくると、懸念されるひとつの問題が浮かび上がってきます。それが、病気の治療や研究を越えて、子どもの遺伝情報を親の好みに書き換える、いわゆる「デザイナー・ベビー」につながる点です。<br><br><img alt="181129_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ゲノムの研究が進み、目の色や身長、筋肉の持久力など、様々な体の特徴が遺伝情報のどこに書かれているのかが、わかってきています。こうした部分をゲノム編集で書き換えることで、親の好みの特徴を持った子どもを意図して作り上げることができます。<br>研究者が、ゲノム編集をどこまで行うのか慎重に考えているのは、こうした様々な課題があるためで、だからこそ、今回、世界中から非難の声が上がったのです。<br><br>問題を繰り返さないために、どうしたらいいのでしょうか。<br><br><img alt="181129_09_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181129_09_3.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ヒトの受精卵のゲノム編集について各国の規制をみてみますと、ドイツやフランスなどでは、法律で禁止されています。中国では指針で、ゲノム編集した受精卵で子どもを誕生させることは禁止しています。<br>日本では、これまで基礎的研究について法律も指針もありませんでした。国の専門家会議で、２０１８年１１月２８日、指針が了承されました。指針では、受精卵へのゲノム編集は基礎的な研究に限り認め、受精卵を母体に戻すことは禁止されています。２０１９年４月にも運用を始めるとしています。法律ではないので、罰則はありません。<br>科学者で作る日本学術会議は２０１７年、「法律による規制について検討すべきだ」などとする声明を発表しました。<br>専門家の中からは、今回のケースをみても指針というレベルの規制には限界があるとする声が聞かれます。一方で、法律がなくても日本の研究者は赤ちゃんを誕生させるようなことはしないとする関係者もいます。確かにそうかもしれません。<br>ただ、将来については考えておく必要があると思います。ゲノム編集は、すでに簡単なキットでできます。今後、民間の医療施設が独自に患者を集めてゲノム編集を実施するような時代がくるかもしれません。急速に変化する技術の進展を見据えて、法律による整備をどう考えるのか、議論を始めておく必要があると考えます。<br><br>賀准教授の発表は、根拠が示されていない部分が多く、いまもってどこまで真実が語られているのか、はっきりしないところがあります。しかし、受精卵をゲノム編集した赤ちゃんの誕生という日が、いつかは来ると考えていた研究者は、少なくなかったと思います。<br>長い進化の過程を経てきた遺伝情報は、人類共通の財産です。<br>一部の科学者の勝手な判断で、その財産をゆがめられることのないよう、守っていかなければなりません。国ごとの規制だけでなく、国境を越えた大きな議論にしていかなければならないと思います。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 23:34:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「春闘　格差是正・高年齢者雇用は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/310244.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>連合は１１月３０日、来年（２０１９年）の春闘の方針について正式に決定します。<br>来年の春闘、注目点が２つあります。<br><br><img alt="C181130_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181130_0.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><div><p>Ｑ）その注目点とは？<br><br>Ａ）まず、来年の春闘の方針、例年と少し違う点があるんです。基本給などを一律で引き上げるベースアップを２％程度、定期昇給を含め４％程度の上げ幅を求めるというのは４年連続です。ただ、来年はこの上げ幅だけでなく大手と中小の格差を是正するため「賃金水準」を重視するとしているんです。例えば、同じ業界でも賃金は様々です。一律２％のベアを求めるだけでは格差がますます広がってしまいます。連合は水準の指標を出していて、それも参考にしながら、それぞれの業界や企業で目指す水準を決めて交渉に臨んでほしいとしているんです。</p><p><img alt="CC181130_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/CC181130_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ｑ）実際にこうした賃金水準を元に交渉が行われるんでしょうか？<br><br>Ａ）組合側の受け止めは様々です。そもそも水準を把握するのが難しいとか、水準より著しく低い場合、そして高い場合は交渉が難しいといった声があります。一方、人材をつなぎとめる意味でも業界の水準を出したほうが賃上げにつながる」といった声もあります。これから年明けにかけてそれぞれの組合が方針を決めていきます。格差是正につながるような交渉になるのか、注目です。<br><br>Ｑ）２つ目の注目点とは？</p><p><img alt="C181130_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181130_6.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><p>Ａ）高年齢者の雇用です。現在、多くの企業が導入しているのが、６０歳で定年した後、６５歳まで再雇用する制度です。賃金が４割から５割程度ダウンするケースが多く、モチベーションが続かないといった声が高まっています。来年の春闘では、定年の延長、そして、賃金が大幅に下がらないようなしくみを求める、こうした動きが広がりそうです。<br>そして、賃金だけで無く働く環境の整備を求める動きもあります。特に製造業の現場では６０歳以上の労災が増える傾向です。最新技術の導入など負担を軽減する対策も必要です。働く高年齢者が増え続ける中、来年の春闘ではそれぞれの職場にあった賃金制度、そして働く環境の整備が進むのか注目したいと思います。<br><br>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:46:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「温暖化に『適応』できますか？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/310246.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆１２月１日から「気候変動適応法」という新しい法律が施行される。<br><br><img alt="k181130_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>◆そもそも温暖化に“適応”するとは？<br><br><img alt="k181130_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_02.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>　温暖化対策には大きく２つの柱があり、「緩和」と「適応」と呼ばれています。緩和というのは「ＣＯ２などを減らして温暖化を食い止める」ことで、具体的には省エネや植林など、一般にはこれが温暖化対策のイメージではないでしょうか。これに対し適応は、「温暖化がある程度進んだとしても大丈夫なように備える、被害をなるべく減らす」といった対策です。<br>  　　　　　　　<br>◆それだけ温暖化が止まらない、温暖化するのが前提になっているということ？<br><br><img alt="k181130_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_03.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>　その通りです。世界気象機関は２０１７年の大気中のＣＯ２濃度が４０５．５ｐｐｍと過去最高を更新したと先週発表しました。これは産業革命前の１．５倍近くに増えていることを意味していて、世界の気温も既に１℃上昇しています。<br>　その被害についても、先週アメリカ政府が、２０１５年以降だけで温暖化に関連した山火事やハリケーンなどで４千億ドル、日本円にしておよそ４５兆円もの被害が出ていると発表しました。こうした被害は世界で生じていると見られ、３年前に採択されたパリ協定でも、温暖化を食い止める緩和と並行して各国に適応策も求めています。<br>  　　　　　　　<br>◆どうやって「適応」する？<br><br><img alt="k181130_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_04.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="211"></p><p>　政府は新たな法律に基づいて、２７日に温暖化への「適応計画」を閣議決定しました。内容は農業をはじめとする産業分野から国民生活、防災など幅広い分野に及びますが、これに沿う形で各自治体も地域の適応計画を整備したり、企業やさらには私たち個人まで、義務ということではありませんが適応に努めるよう求められています。<br>　具体的には自治体の例だと地域の特産物の品種改良があります。お米や果物などは気温が高すぎると育ちが悪くなりますので高温に適した品種を開発するなどです。健康面では、猛暑で命の危険にさらされる人が増える他、デング熱などの熱帯性の感染症も広がると予測されますので媒介する蚊の駆除なども適応策になります。また、気候変動によって深刻な風水害も増えますので、堤防の強化から住民を適切に避難させる仕組み作りまで色々な対策が求められます。<br><br>◆防災計画や感染症対策など、これまでも重要だと言われていたことが温暖化の適応策にも位置づけられるということ？<br><br>　そういう面もあります。同様に私たち個人レベルでも適応策への理解と行動が求められています。例えば災害への備えです。台風や洪水に備えて非常食を準備したり避難訓練に参加するなども個人で出来る温暖化への適応策と言えます。熱中症予防として、暑い時期には水分補給を欠かさないよう外出時に水筒を持参したり、犬の散歩は早朝涼しいうちに、といったことも身近な適応策です。さらに、節水というのも挙げられています。これは水害への備えと矛盾するように感じるかもしれませんが、温暖化というのは単に気温が上がるだけではなく「気象が極端になる現象」なので、豪雨が増える一方で雨が降らない日も増えるとされ、水不足も起きると考えられていますので、そういう時は節水に協力する必要が出てきます。<br>　そして、企業の適応策としては、災害時にも事業を続けられるよう非常用電源から物流ルートの確保まで平時に手を打っておくべきことは少なくありません。一方で、適応のための新たなビジネスなども生まれると期待されています。要するに温暖化が進む中、社会全体で備えておくこと、が適応策だと言えます。<br>      <br>◆温暖化があまりに進むと適応すると言っても限度があるのでは？<br><br><img alt="k181130_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_08.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>　やはり並行して温暖化を食い止めることも不可欠です。１２月２日からポーランドで気候変動枠組条約の国際会議ＣＯＰ２４が始まります。パリ協定では今世紀末の気温上昇を２℃未満、できれば１．５℃に押さえることをめざしていますが、現在各国が出している対策を全て達成しても気温は３℃上昇してしまうと見込まれるので、どうやって対策を強化するのか？が課題です。<br>　もう一つ注目されるのは、今回パリ協定の具体的な実施ルールが決められることになっている点です。パリ協定は３年前のＣＯＰ２１で採択されましたが、激しく対立していた先進国と途上国など、各国がとにかく「合意できること」を最優先したため大枠だけしか決められていない点も多いのです。例えば各国のＣＯ２排出量や削減量を何に基づいて計算するか？他の国と共同で削減に取り組んだという場合、ダブルカウントになるのをどう防ぐか？といったことも具体的に決まっていません。さらに途上国がＣＯ２を減らすのに必要な資金を支援することになっていますがその詳細も未定で、先進国と途上国の主張には大きな隔たりがあります。どこまで実効性のあるルールを決められるか？難航も予想されます。<br>　各国が行う適応策の報告方法などもＣＯＰ２４の議題のひとつになります。<br><br><img alt="k181130_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181130_10.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>　途上国支援という面では日本は今週、途上国の適応策を支援するプラットホームを立ち上げると発表しました。「ＡＰ−ＰＬＡＴ」と言って、アジア・太平洋諸国に温暖化の科学的データや適応策の具体例などの情報を発信し利用してもらおうというものです。<br>      <br>◆アメリカがパリ協定から離脱宣言をしている中、日本への期待も大きい？<br><br>　日本の負担が増える事への懸念もあると思いますが、いずれにしても温暖化対策は世界全体で進めないと効果が薄いので、日本が技術や情報などを支援することで途上国の対策がより進めば、結局は日本のためにもなると言えます。<br>　そして、温暖化で気象が極端になると西日本豪雨のような災害が増えたり、私たちの暮らしにも深刻な影響は避けられません。ですからやはり温暖化対策は国際的なスケールから自治体・企業・個人といったあらゆるレベルに関わってくる課題です。私たちも、節電など温暖化を食い止める「緩和」と併せて、被害から身を守るための「適応」も意識していきたいですね。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 11:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>