<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「土砂災害危険箇所 指定と対策を急げ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/273920.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北海道と沖縄を除いて全国が梅雨入りしました。これからの時期、頻発する土砂災害の被害を防ぐため、国は危険な場所を指定して住民に早めに避難をしてもらう態勢づくりを進めてきました。3年前には広島の土砂災害を教訓に対策が強化されましたが、それでも指定されたのは全体の4分の3にとどまっています。なぜ進まないのか、対策を進めるにはどうしたらよいのかを考えます。</p><p><img alt="j170622_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【インデックス】<br>解説のポイントは、<br><br><img alt="j170622_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="201"><br><br>▼取り組みは「土砂災害防止法」に基づいて進められています。どんな仕組みで、広島土砂災害の教訓で何が見直されたのでしょうか<br>▼それでも危険な場所の指定が思うように進まない理由は何なのか<br>▼そして、対策を進めるために何が必要か、この3つです。<br><br>【土砂災害防止法と広島の教訓】<br><br><img alt="j170622_2_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_2_1.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>土砂災害防止法では、土石流やがけ崩れなどの危険のある場所を「警戒区域」に、特に危険の大きいところを「特別警戒区域」に指定します。<br>「警戒区域」では市町村に対して住民の避難計画やハザードマップづくり、避難訓練などが義務付けられます。また高齢者やこどもの施設などにも避難計画や訓練が義務付けられます。<br>「特別警戒区域」では宅地開発などが規制されるほか、新築したり建替えたりするときには土砂の直撃に耐えられる構造にしなければなりません。一方、建物を補強したり安全なところに移転したりする場合には補助を受けられることになっています。<br>砂防ダムなどの大規模なハード対策には限界があることから、避難などソフト対策を中心に被害を小さくしようという取り組みです。<br><br>指定はどこまで進んだのでしょうか。対象が全国におよそ67万か所あるのに対して指定が済んだのは49万か所。取り組みが始まって17年がたちますが4分の1が未指定になっています。<br><br><img alt="j170622_2_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_2_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>なぜ時間がかかっているのでしょうか？<br><br><img alt="j170622_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>都道府県はまず土砂災害の危険のある場所を調査して被害の及ぶ範囲を推定し、特定します。これを「基礎調査」と言います。そのうえで市町村長に意見を聴いて、住民に説明をしたうえで区域を指定し、公表するという手順になっています。<br>時間がかかっているのは、まず調査対象が膨大だということがあります。加えて指定されると地価が下がるなどとして反対する住民もいて、そうした声を受けた市町村長の了解が得られず県などが指定をためらっているケースが少なくありません。<br><br>＜VTR＞<br>そうした中、3年前、広島でまた大きな土砂災害が起きてしまいました。この災害で66人が亡くなった広島市安佐南区の2つの地区では、災害が起こる前に基礎調査は終わり、特別警戒区域などに相当することがわかっていました。しかし指定がまだだったため住民に危険が知らされていませんでした。知らされていれば住民が早めに避難をして命を救えた可能性があります。<br><br><img alt="j170622_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>これを教訓に国は基礎調査が終わったらすみやかに住民に公表することを都道府県に義務付けました。区域の指定には時間がかかることから、市町村長からの意見聴取や住民説明などを経ずに、公表を前倒しして危険があることだけは、まず伝えるようにしたのです。<br><br>【危険箇所　指定・公表をためらう理由】<br>その効果は出ているのでしょうか。<br>改正を受けて、市の反対を押し切って公表に踏み切った県があります。新潟県です。<br><br><img alt="j170622_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_5.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>新潟県は県内29市町村で調査を行い、危険箇所の公表と指定を進めてきました。しかし唯一、加茂市だけは指定に反対し、基礎調査結果の公表も慎重にするよう県に強く求め、対立しました。しかし県は全域で調査が終わり雨期を迎えることから先月末、反対を押し切って県内で最後まで残っていた加茂市の250か所を公表しました。<br><br>では加茂市はなぜ反対しているのでしょうか。主な理由は、</p><p><img alt="j170622_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▼県の調査結果は危険箇所の範囲が広過ぎる<br>▼地価が下落するなど住民の権利に重大な影響を及ぼす<br>▼建替える場合、山側に大きな壁を建てなければならず、山際にある料亭や寺院の負担が大きすぎる、などです。<br><br>&lt;VTR&gt;<br>今回、特別警戒区域指定に相当すると公表された場所にある料亭です。裏山が危険だと認定されましたが創業170年の歴史のなかで崩れたという記録はありません。指定されると、建替えをする場合にはコンクリートの壁を設けるなど土砂崩壊に耐える構造にしなければなりません。経営者は「危険があることを教えてもらえば早めの避難など対策は自分たちできる」として指定を望んでいません。<br><br><img alt="j170622_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_6.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>また加茂市は県が示した範囲の妥当性について独自の調査を進めています。これまでに範囲が広すぎたり、反対に狭すぎたりするところが21ヶ所見つかり、指摘を受けた県が修正しました。<br><br><img alt="j170622_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_7.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>公表や指定に戸惑う市民の声を受けて、加茂市の小池清彦市長は「危険のある地域がわかれば警戒区域などに指定しなくても、市として避難対策など法律で求められている取り組みをきちんと進める。指定について県や国は柔軟に対応してほしい」と話しています。<br><br>【対策を進めるために】<br>こうした考えの自治体は加茂市だけではありません。<br><br><img alt="j170622_8_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_8_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>総務省行政評価局は土砂災害防止法の進捗状況について17の都道府県の60市町を調査し、先月とりまとめました。<br>その結果、特別警戒区域に指定する必要があるのに、基礎調査が終わってから2年以上指定されていないところが1万4000ヶ所、10年以上指定されていないところが1200ヶ所あることがわかりました。指定が遅れている理由を聞いたところ加茂市と同様に地価の下落や住民負担への懸念に加え、家屋の移転や補強に対する支援制度が十分でない、過疎化に拍車がかかるという声もありました。<br><br><img alt="j170622_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>指定に慎重な自治体にはそれぞれ理由があります。加茂市の場合も県まかせにせず、危険箇所を正確に把握しようという取り組みは評価できますし、警戒区域などへの指定なしで対策を進めるという考え方もあるでしょう。しかし指定することで具体的な防災対策が動き始め、現状、指定なしでできる対策には限界があります。大切なのは住民や行政が情報を共有して計画づくりや訓練、補強などに取り組むことで、そのためにも、やはり指定を急ぐ必要があるでしょう。<br><br>では、指定を進めるためには何が必要でしょうか。<br><br><img alt="j170622_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170622_9.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>▼まず都道府県は市町村や住民にていねいな説明を重ねることが求められます。指定をスタートに行政と住民が協力して取り組むことで地域の安全が高まることを理解してもらう必要があります。<br><br>▼説明のしかたにも工夫が必要です。住民を集めて一方的に説明を行うのではなく、地域に会場を設けて都合のよい時間に来てもらい、個別に職員が相談や質問に応じる「オープンハウス」という方式で成果をあげている県が増えていて、参考になります。<br><br>▼また特別警戒区域の住宅の補強や移転に補助をする国の制度がありますが、これに加えて県独自の工夫をしているところもあります。制度を充実させて、利用を促すことも検討すべきでしょう。<br><br>【まとめ】<br>土砂災害はこの10年を平均すると毎年1000件発生しています。広島の教訓を受けて国は基礎調査を3年後までに終わらせるとしていますが、4分の1が残っている危険箇所の指定はまだメドがついていません。住民の命を守ることを第一に考えて、国や自治体は取り組みを急いでほしいと思います。<br><br>（松本 浩司　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Jun 2017 23:55:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「復帰45年目の沖縄を考える③『基地と沖縄経済』」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/274136.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>沖縄国際大学 教授　前泊博盛</strong></span><br><br>　今日は「慰霊の日」です。７２年前の沖縄戦で犠牲になった２０万人余の冥福を祈りたいと思います。<br>沖縄は今年「本土復帰」４５年の節目です。終戦から２7年間の軍政下で、沖縄には県土を覆う広大な軍事基地が建設されました。基地は「銃剣とブルドーザー」と呼ばれる強権的な手段で、家屋や田畑を踏みつぶし、住民を銃剣で排除して建設されました。本土の基地の８７％が国有地ですが、沖縄の基地の７７％を民有地と公有地が占め、国有地が少ないのは、そのためです。</p><div><p>１９５２年に「サンフランシスコ講和条約」が発効した後も、沖縄はアメリカ軍の統治下に置き去りにされました。日本国憲法の庇護もない米軍統治下で基地建設は加速され、沖縄経済は基地に依存する「基地依存経済」の様相を深めていきました。<br><br>そのころ、日本本土はその後「アジアの奇跡」と呼ばれるほどの復興を遂げます。特に１９６０年代は「高度経済成長時代」と呼ばれ、所得倍増計画が華々しく打ち出され、世界の先進国の仲間入りを果たしました。<br><br>しかし、軍統治下にあった沖縄は、経済発展から取り残され、朝鮮戦争やベトナム戦争の出撃基地となり、多くの基地犯罪や演習事故の犠牲を強いられました。女性暴行事件も多発しました。読谷村では自警団を組織して女性たちを守ったとの記録もあります。<br><br>人権と主権を取り戻そうと、沖縄では「日本国憲法の庇護の下へ」という声が高まり、「本土復帰運動」が本格化しました。終戦から２７年後の１９７２年５月１５日。沖縄の「本土復帰」、いわゆる「沖縄返還」が実現しました。<br><br>「沖縄返還」を受け日本政府は、米軍政下で遅れていた空港、港湾、道路、学校、病院、ダム、公共施設などの整備を加速するため沖縄開発庁を設置しました。「本土との格差是正」を柱に、「沖縄振興開発計画」が策定され、「復帰特別措置」などの支援措置が講じられました。その結果、空港、港湾、道路、学校などのインフラ整備は一気に進みました。しかしながら、復帰後４５年を迎える今でも、「本土との格差」を含め、沖縄経済は復帰前と変わらない多くの課題を抱え続けています。<br><br>検証してみましょう。<br><br>　沖縄はいま、好調な観光産業が注目を集めています。観光客は毎年急増し、ここ３年は連続二けた増です。昨年は前年比１１％増の８６１万人と８００万人越えています。<br><br>中でも外国人観光客は急増し、昨年はついに２００万人を超えました。県内の観光地は韓国、台湾、香港、中国からの観光客であふれています。<br><br>その観光収入は復帰時の３２４億円から２０１４年には５３４２億円と１６倍に増えています。昨年は６０００億円を越え、復帰時には「基地収入」の３分の１程度だった観光収入は基地収入の３倍を超える基幹産業に成長しています。</p><p><img alt="s170623_3.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170623_3.png" class="mt-image-none" width="551" height="310"></p><p>職業別の賃金分布を示すグラフを見てください。<br>沖縄県は宿泊・飲食業などの第三次産業の比率が高く、製造業などの比較的高賃金で雇用安定度も高い第二次産業の就業比率が全産業の１５％程度と全国最低です。一方で、低年収が課題の第三次産業比率は７６％と東京都の７７％に次ぐ全国2位となっています。<br><br>沖縄は「観光立県」と言われますが、観光業の中核を担う「宿泊業・飲食業」の所得は、年収１００万円以下が最も多くなっています。全国では製造業が大きな雇用のヤマを作っていますが、年収は３００万円を超え、１０００万円を超す所得のヤマも伸びています。<br><br>観光業界の課題は低賃金構造。沖縄県は観光収入の経済波及効果は１兆１４３億円とアピールしていますが、年収１００万円を切る低賃金に２万３千人が喘ぎ、将来も年収４００万円越えは「夢のまた夢」と嘆く業界関係者も少なくありません。「観光業の低賃金構造」は、沖縄の低所得の原因の一つと指摘されています。<br><br>最近の好景気の中で、沖縄県の有効求人倍率も１倍を超え「人手不足」が深刻化してきています。しかし観光業も含め、正社員になれるのは６割程度。４２％に当たる２３万７千人は「非正規」社員という全国一過酷な雇用環境にあえいでいます。<br><br>全国平均は５５％と二人に一人が大学にいく時代に、沖縄県の大学進学率は４０％と全国最低です。伸び悩む進学率の背景には、低所得の問題が指摘されています。沖縄県は子供の貧困問題も深刻で、貧困率は全国ワーストの現状が続いています。<br><br>山積する課題に心も折れそうになるのが沖縄経済の現状ですが、山積する課題が逆に沖縄経済の夢と可能性を示しています。<br>高失業率は「全国一雇用しやすい場所」。低賃金は「企業誘致のマグネット」。離職率は「人材の流動性」。高開業・高廃業率は「創業精神の旺盛さ」。低進学率は「教育ビジネスと人材育成の潜在的可能性」を示していると沖縄県はアピールしています。<br><br><img alt="s170623_4.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170623_4.png" class="mt-image-none" width="501" height="277"><br>図表は、基地返還前と後の経済効果の比較です。いずれも返還後が３０倍から１００倍も経済効果が高くなっています。返還効果は絶大です。沖縄県の試算では、基地があるための逸失利益は「毎年１兆円」とされています。<br>沖縄は「基地依存経済」で、「米軍基地撤去で県経済は破綻する」と言われてきましたが、大規模な基地返還の跡地を見る限り、基地経済の不経済ぶりが顕著になってきています。<br>　<br>　その基地問題では、普天間問題が注目されています。<br><br><img alt="s170623_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170623_5.png" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>図表は、復帰後の沖縄での米軍機事故のデータです。<br>政府は「普天間は世界一危険な基地」として「危険性除去には辺野古への移設が唯一の解決策」と強調しています。そして、沖縄本島北部の辺野古沖に新基地建設を強行しています。<br>　しかし、本当に普天間は「世界一危険な基地」でしょうか。データをみると米軍機事故は、「普天間基地内」では１６件。一方で「嘉手納基地内」では４８９件。普天間基地の３０倍も事故が起きている計算になります。データを見る限り、最も危険な基地は「嘉手納基地」です。でも、なぜか政府は嘉手納基地の移設の話はしません。不思議です。<br><br>「普天間は世界一危険」というのは政府による印象操作の印象さえ受けます。<br>もう一つ、データをみると、むしろ普天間を飛び立った米軍ヘリは、基地外で事故を多発させています。基地が危険ではなく、飛び立った米軍機が危険。その意味では、基地の移設は抜本的な問題解決策とはいえそうもありません。<br>　<br>いま、沖縄県経済の新たな可能性を示すのが「新１０K経済」です。<br>新１０K経済とは、基地、公共投資、観光の３K経済の新しい展開です。新７Kとは環境、健康、金融、教育などです。合わせて「新１０K経済」といわれます。<br>基地経済は、返還による新たな経済拠点に、観光は医療ツーリズムなどの高付加価値ビジネスへ、公共事業は環境再生や補修ビジネスに、増える高齢者の移住者向けの健康ビジネス、金融特区や鉄道、モノレールの延伸など交通ビジネスなど新１０K経済が、沖縄県の新たな経済戦略として注目されています。<br><br>沖縄は「基地のない平和な沖縄」を求めて、４５年前、「本土復帰運動」を展開しました。しかし、本土復帰した４５年後の今も国土面積の０．６％に過ぎない沖縄県に、７０％を超える米軍専用施設が集中しています。沖縄本島の２割近くを占める米軍基地は、今後の返還促進で日本の「経済基地」へと生まれ変わる可能性が高まっています。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 06:25:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ついに開くか！9秒台の扉」（ここに注目!）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/273916.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日から大阪で開かれる陸上の日本選手権で、男子100M、日本選手初の9秒台への期待が高まっています。歴史的瞬間はおとずれるのでしょうか。<br>刈屋解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c170623_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170623_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ　いよいよ9秒台が見られそうですか？<br><br>機は完全に熟してます。<br>今シーズン、日本男子１００メートルは好調で、追い風参考記録ながら、二人の選手が９秒台をマークするなど過去最高のレベルですので、風などの条件さえ合えば、９秒台が出ないほうがおかしい状況です。舞台の大阪長居の陸上競技場は、記録が出やすいトラックとして知られていますので期待も高まります。<br><br>Ｑ　でも、９秒台を出すのは大変なことなんですね。<br><br>アジアでは３人しかいません。そのうち２人はカタールの選手で、もう一人は中国の選手一人です。<br><br>電動計時で始めて人類が９秒台を記録したのは、１９６８年。日本は半世紀遅れでようやくその扉を開けるかということになります。<br>記録の扉というのは、一度誰かが開けば次々と続く選手が出てくるものですので、２０２０年に向けて弾みをつけるためにも開けてほしいですね。<br><br>Ｑ　もう扉には手をかけているんですよね。<br><br>そうですね。<br><br><img alt="c170623_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170623_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>１９年前バンコクアジア大会で伊東浩司選手が１０秒００を記録し、この時私が実況していたのですが、まさに9秒台への扉に手をかけたのですが、その扉が開くことはありませんでした。その間に世界記録は、9秒58へと更新され、アジアでも、３人の選手に先を越されてしまいました。<br><br>Ｑ　日本は何故、おいていかれたんですか？<br><br>いろいろな要素があると思いますが、競技環境を指摘する声が多いです。<br>スプリンターにとって最も大事な１０代後半から２０代前半の時期に、<br>日本は、高校、大学、社会人と環境が変わってしまいます。<br>プロ化が進んだ海外とは、大きな違いです。最近になって日本でも、ケンブリッジ飛鳥選手などプロ選手が登場し、９秒台が出る環境も整ってきました。<br>スポーツの原点とも言える１００Mは、スポーツの中でも別格の注目度です。<br>その注目度を、賞金、出場報酬、スポンサーなど収入に結び付け、選手たちの競技環境を変えていったのが、カール・ルイスであり、その延長線上にウサイン・ボルトがいます。<br>9秒台の選手が登場すれば、日本の陸上選手の競技環境が大きく変わる分岐点になるかもしれません。<br><br><img alt="c170623_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170623_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（刈屋 富士雄　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 07:36:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「難民と日本」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/273927.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k170623_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>６５６０万。<br>この数は何を意味しているかわかりますか。<br>紛争や迫害によって家を追われた人の数です。世界では難民や国内避難民と呼ばれる人たちが、日本の人口の半数あまりに相当する数いるのです。<br>戦後最大の危機といわれる難民問題の現状と日本は何ができるのかを考えます。<br><br><img alt="k170623_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="k170623_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>６５６０万人は、今週、ＵＮＨＣＲ・国連難民高等弁務官事務所が発表した去年末時点の数字で、戦後最も多かった一昨年末時点より３０万人増えました。このうち住む家を終われて国外に逃れた人が難民で、２２５０万人。国内にとどまり保護を求めている人が国内避難民と呼ばれ、４０３０万人です。地球上で暮らす人の１１３に1人が難民や国内避難民というのは驚くべき数字ですね。さらに去年は１分間におよそ２０人が新たに家を追われました。<br><br><img alt="k170623_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ヨーロッパに多数の難民が押し寄せたニュースは以前ほど伝えられませんが、実際には難民は増えているのです。難民・国内避難民の２０年間の推移を見ますと、この５年間で５割も増えました。これだけ急に増えたのはシリアの紛争が激しさを増し多数の難民が生まれたためです。<br><br><img alt="k170623_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>シリアでは去年末の時点で５５０万人が国外に逃れていますが、国内避難民を含めると、住む家を追われた人の数は全国民の３分の２に上ります。それ以外では、１９４８年のイスラエル建国により居住地を追われた５３０万人のパレスチナ難民を除くと、シリアに次いで多いのがアフガニスタンの２５０万人、自衛隊が最近までＰＫＯ活動をしていた南スーダンの１４０万人などとなっています。とくに今深刻なのが南スーダンです。去年の半ば以降、政府軍と反政府軍の衝突が激しさを増して、周辺の国々に逃れる難民が急増し、ユニセフによれば子どもだけでも毎日１０００人以上が国境を越えているということです。<br><br>Ｑ．そうした難民を受け入れる側も大変ですね。<br><br><img alt="k170623_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>難民の８４％が途上国にとどまっています。たとえばシリア難民は、去年末時点でトルコに３００万人近く、レバノンに１００万人、ヨルダンにも７０万人以上が暮らしています。決して裕福とはいえない国々にとって難民の受け入れは経済的にも社会的にも重い負担です。このため、日本も国連各機関や多数の難民を抱える国々への財政支援だけでなく人道的な支援にも力を入れ、教育や医療、農業などの分野で人材育成や技術指導など草の根的な支援を行っています。<br><br><img alt="k170623_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>８万人近いシリア難民が暮らすヨルダンの難民キャンプでは、難民による感電事故や設備の故障が頻繁に起きたため、ＪＩＣＡとＵＮＨＣＲが協力して難民の技術者の育成を行いました。<br><br><img alt="k170623_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_12.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>一方、南スーダン難民の最大の受け入れ国であるウガンダでは、難民の流入によって混乱した地方の行政組織の立て直しや農業支援が行われています。日本の支援により米の収穫量が増え、食料不足の解消にもつながっているということです。<br><br><img alt="k170623_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_13.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>この写真はケニアの難民キャンプのNGOによる子どもたちの教育支援です。世界の<br>難民の５０％以上が１８歳未満の子どもたちで、その半分近くは学校で学ぶことができません。将来祖国に戻った後、国の再建を担うことになる子どもたちにとって教育はきわめて重要です。<br><br>Ｑ．現地で日本人が活躍しているようですねが、日本国内ではどうなのですか？<br><br>日本は海外の難民支援に力を入れてきましたが、日本では難民の受入れについては消極的で、去年難民認定された人は２８人にとどまりました。先進国では極めて少ない数で批判を浴びてきましたが、最近は、日本国内でも民間レベルの支援活動が活発化し始めています。<br><br>Ｑ．具体的にどんなものがあるのですか？<br><br>これまでも難民に衣類を送ったり、めがねを無償で提供したりする活動が行われてきましたが、最近は難民を受け入れるところも出始めています。<br><br>Ｑ．難民の受け入れですか？<br>日本では難民としての受け入れが難しいため、留学生の枠で受け入れようという試みです。<br>政府は今年から5年間で最大１５０人のシリアを人留学生として受け入れますが、民間レベルでも、<br><br><img alt="k170623_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ＮＧＯと日本語学校が協力して、トルコに逃れたシリア人の若者の受け入れを始めました。４月から５人が首都圏と関西の学校で日本語を学びながら大学進学をめざしています。来年からは国際基督教大学がトルコにいるシリア人難民の学生を４年間で６人受け入れることになっています。<br><br><img alt="k170623_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>すでに日本で暮らしている難民やその家族を対象とした教育支援も始まっています。入学金や学費の免除、生活費の一部支給など、4年間で卒業できるようサポートする奨学金制度を実施している大学は７校に上っています。<br>こうした支援はまだ始まったばかりで数も少ないのですが、難民に距離を置いていた日本の社会にとっては大きな変化です。<br><br>Ｑ．大学を卒業しても仕事を見つけるのはたいへんではないですか？<br><br>卒業後の自立のためのサポートも重要です。<br><br><img alt="k170623_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_16.jpg" class="mt-image-none" width="347" height="195"><br><br>大手衣料品チェーンでは、ミャンマーやイラク、シリアなど９か国の難民３９人が国内の店舗で働いています。またイギリスとドイツの店舗でも６人を採用し、将来的には１００人の雇用をめざしています。ミャンマーから逃れてきたチン・ハウルンさんは、今では店長代行も勤めています。<br><br><img alt="k170623_17.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_17.png" class="mt-image-none" width="350" height="264"><br><br><img alt="k170623_18_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_18_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br><br>先日都内で行われたシンポジウムで、ハウルンさんは自らの体験を語りながら、難民についてもっと知ってほしいと訴えました。「自分の周りに難民がいて、なぜ日本に来たかわかってもらえればうれしい。　日本は平和です。内戦や戦争の中を生きてきた者が日本に来ていること、少しでも理解していただければ」。このように話しています。<br><br><img alt="k170623_19.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170623_19.png" class="mt-image-none" width="350" height="211"><br><br>日本人の従業員にとっても難民たちと働くメリットが大きいということです。ハウルンさんが働くこの会社の担当者は、「難民たちをサポートすることで、共感力や団結力が高まりました。逆境にめげず努力していく姿を見ると多くのことを学びます」<br><br>Ｑ．難民といえば遠い国の話というイメージを持つ人が日本では多いようですが、他人事ではないですね。<br><br>ＵＮＨＣＲの統計では、日本には、難民だけでなく、難民の認定を待っている人や難民として認められなかったものの人道上の配慮から在留を認められた人などをあわせるとその数は２万人あまりに上っています。ドイツやアメリカなど他の先進国と比べると桁が２つも３つも違いますが、私たちの身近なところで支援を求めている人は決して少なくありません。民間レベルでも始まった支援の輪を広げるためにも、私たち市民も一人ひとり何ができるか考えてみてはいかがでしょうか。<br><br>（二村　伸　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 11:18:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京都議会議員選挙 焦点は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/274066.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都議会議員選挙が、告示され、７月２日の投票日に向けて９日間の選挙戦が始まりました。これまで選挙結果が国政にも影響を与えることが多かった都議会議員選挙について、政治担当の安達解説委員とともに考えます。<br><br><img alt="j170623_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="354" height="199"></p><div><p>（西川）<br>東京都議会議員選挙は４２の選挙区があり定員は１２７人。国内最大規模の地方議会です。<br><br><img alt="j170623_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>今回の選挙では２５９人が立候補しました。このうち都議会や国会に議席を持つ政党や政治団体の公認候補は▽自民党が６０人▽公明党が２３人▽共産党が３７人▽民進党が２３人▽都民ファーストの会が５０人▽東京・生活者ネットワークが４人▽日本維新の会が４人▽社民党が１人となっています。<br><br><img alt="j170623_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>各党が国政選挙並みの態勢で臨む都議会議員選挙ですが、安達さんは今回の焦点をどう見ていますか？<br><br>（安達）<br>大きく3つです。1つは小池知事が率いる、都民ファーストの会が選挙協力を行う、公明党などとあわせて、都議会の過半数64議席を確保できるのか。もう1つは都議会第1党の座を自民党が維持できるのかどうかです。<br>当初、小池知事は「都民ファーストの会」として、都議会の過半数を超える候補を擁立するのではないかと見方もありましたが、結局、公認候補は50人に留まりました。公明党などとの選挙協力を優先させた結果です。一方、自民党はすべての選挙区に60人の候補を擁立。候補者全員が当選した前回よりも多い候補者数です。また、国政野党の共産党や民進党などの議席の行方も焦点です。<br><br><img alt="j170623_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>（西川）<br>都議会議員選挙の特徴の１つが、選挙のたびに３分の１程度の議員が入れ替わると言われていることで、当選回数１、２回という議員が６割を占めています。<br>背景にあるのが、時代の空気を反映する無党派層の動きが大きいことで、国政の動きを先取りする形で、そのまま選挙戦に反映されることも多く見られました。１９９３年の都議選では、政治不信の高まりから日本新党が躍進。前々回２００９年の都議選では、民主党が第１党となり、その後の政権交代につながりました。そして前回、４年前の選挙では自民・公明両党の候補者が全員当選して過半数を占め、直後の参議院選挙で自公が圧勝しました。<br><br><img alt="j170623_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>（安達）<br>今回は東京都の問題が大きな争点になっていることも確かだと思います。１つはこの1年間の小池都政をどう評価するか。もう1つは、小池都政の評価に関わりますが、告示直前に小池さんが発表した「築地市場の移転問題」だと思います。<br>1つ目で言うと小池知事は去年の知事選挙ではすべての国政政党と戦う形で、当選しました。自民・公明の国政与党も、民進党や共産党など野党4党も対立候補をたてました。都議のうち、小池知事を支援したのは数人でした。そこから始まった都政運営ですが、「東京大改革」を掲げて、世論の追い風を受け、今では公明党や民進党なども小池知事と連携しています。西川さんは、小池知事のこれまでの都政運営をどう思いますか<br><br><img alt="j170623_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_04.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>（西川）<br>問題提起型の都政運営によって世論を味方に付けてきたということだと思います。象徴的なのが、東京オリンピック・パラリンピック施設の見直しと築地市場の豊洲移転問題でした。オリンピック施設の見直しでは、外部の有識者によって予算の妥当性などを検証。コスト削減に向けて競技会場を別の施設に変更することなどを打ち出し、都民の負担増を許さない、税金の無駄遣いの削減につながるなどと賛同を得ることになりました。<br><br><img alt="j170623_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>また、築地市場の豊洲移転問題では、都民の安心安全が確保できないことなどを理由に移転に待ったをかけました。各種の世論調査での高い支持率を背景に、都議会の中からも小池知事に賛同する動きが広がっていきました。<br><br><img alt="j170623_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ただ、オリンピック施設の見直しでは、結局別の施設への変更は振り出しに戻る形となりました。また、豊洲移転問題では、今週になってようやく「築地を守る、豊洲を生かす」という基本方針を示しましたが、具体的な方向性や方策、財源をどうするかについて説明はなく、困惑する関係者も多くいます。こうした小池知事の手法には、問題提起することは簡単だが、問題解決に向けての道筋を示すことができるのかという疑問の声もあります。<br><br><img alt="j170623_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>（安達）<br>築地市場の移転問題に関連して言えば、都民ファーストの会は公明党に加えて、東京・生活者ネットワークとも選挙協力を行っています。公明党は豊洲移転に賛成、ネットは移転反対で正反対ですから、いわば「ねじれ」と言える状況を有権者がどう判断するか、注目されます。<br><br><img alt="j170623_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>その一方で、都議選の行方が国政に影響することは間違いないと思います。そういう視点から見ると、私は3つの点に注目しています。<br>１つは国政与党の自民党と公明党が選挙協力せず、別々に戦うこと。もうひとつは民進党の行方です。自民党と公明党は自公一体とも言われ、民主党政権で野党になったときでも協力関係を維持してきました。国政選挙でも地方選挙でも基本的に同じです。しかし、今回は小池知事を挟んで、正反対の立場で戦うわけです。<br><br><img alt="j170623_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>特に定員が1人の１人区と2人区。ここでは公明党と都民ファーストが連携して、自民党と戦う構図がかなりはっきりしていますね。<br><br>（西川）<br>都議選には、１人区が７つ、２人区が１５あります。<br>このうち１人区では、いずれも自民党の候補と公明党と都民ファーストが連携する候補が立候補しています。その１つ、千代田区選挙区は、「都議会のドン」と言われた自民党の内田茂氏が引退したことに伴って擁立した若手の女性候補と、都民ファーストが公認し、公明党が推薦する男性の新人候補の事実上の一騎打ちです。<br><br><img alt="j170623_11_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_11_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>一方、２人区のうち、府中市選挙区は、自民党は現職１人が立候補しましたが、都民ファーストの会は民進党を離党した現職と、新人の２人を公認し、公明党もこの２人を推薦しています。共産党の新人とあわせて４人が２議席を争う構図です。<br><br><img alt="j170623_11_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_11_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>（安達）<br>自民・公明両党ともに都議選と言っても、一地方選挙。国政には影響しないとしていますが、言葉通りとなるのかどうか。加計学園をめぐる一連の問題でも、公明党には説明責任を求める声が出ており、選挙結果によっては安倍長期政権の政権運営にも影響するという見方もあります。もう１つは国政では野党側の動きです。民進党は選挙前に離党者が相次ぎ、その多くが都民ファーストの会の公認を得るか、支援を受けての立候補となりました。支援団体の連合東京も都民ファーストの会と選挙協力を決めています。衆議院選挙に向けて、民進党は共産党や社民党などとできる限り協力することで合意していますが、都議選では具体的な動きはありません。特に東京は蓮舫代表の地元ですから、選挙結果によっては今後の党運営に影響することも考えられます。さらに、小池知事と「都民ファーストの会」の国政進出があるのかどうか、それを占う選挙になるという見方もあります。<br><br><img alt="j170623_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170623_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>（西川）<br>以上、見てきましたが、国政の先行指標とも言われる都議会議員選挙について、ＮＨＫの世論調査では、全国の５６％が、関心があると答えました。ただ、その都議会議員を選ぶ都民にしてみれば、知事と同じく議員は自分たちの代表です。都議会が予算を承認し、条例案を可決しなければ都知事は何も実行することはできません。その都議会は、都民との距離が遠く、眠れる都議会とも揶揄されることがありました。多くの候補者が都議会本来の役割を自覚し、政策論争を通して有権者に訴える、中身の濃い選挙戦を望みたいと思います。<br><br>（西川 龍一　解説委員 ／ 安達 宜正　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Jun 2017 23:55:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地球衝突！？ 小惑星への対策は」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/274137.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>ＪＡＸＡ 宇宙科学研究所 准教授　吉川 真</span></strong><br><br>「天体が地球に衝突する」と言いますと、映画の世界の話と思われる方も多いかと思います。最近では「君の名は。」というアニメーション映画がありますし、少し前では「ディープインパクト」とか「アルマゲドン」という映画もありました。これらの映画では、小惑星やすい星（ほうき星）が地球に衝突するという設定になっています。</p><div><p>このように映画の題材として取り上げられる天体の地球衝突ですが、実は、架空の話ではありません。実際に起こりうるものなのです。最近では、４年前の２０１３年に、ロシアのチェリャビンスク州に落ちた隕石があります。このときには、１００キロメートル以上にわたって、建物の壁や窓ガラスが壊れ、１５００人以上の人がけがをしました。落ちてきた隕石は２０メートル程度の大きさと言われており、発生した衝撃波によって被害が広範囲にわたったわけです。さらに１００年ほど前の１９０８年には、シベリアでツングースカ大爆発と呼ばれる出来事がありました。このときには、森林が約２０００平方キロメートルにわたって被害を受けていますが、その原因は大きさが６０メートルくらいの天体の衝突だと言われています。<br><br>地球の歴史、あるいは生命の歴史を見ると、今から６６００万年くらい前に、恐竜をはじめとして多くの生物種が絶滅しましたが、その原因として最も注目されているものが天体の衝突です。大きさが１０キロメートルくらいの天体が、メキシコのユカタン半島付近に衝突して、その後、地球の環境が変化しました。その変化した環境に適応できなかった生物が滅んだというわけです。<br><br>大きさが数十メートルくらいの天体でも地球に衝突すれば地域的には大きな被害を受けますし、大きな天体ですと人類絶滅につながるかもしれない・・・ということが１９９０年代から広く認識されるようになり、天体の地球衝突という問題に対応する活動が始まりました。これがスペースガードあるいはプラネタリー・ディフェンスと呼ばれる活動です。日本語に訳せば「地球防衛」となるかと思いますが、ここではスペースガードと呼ぶことにします。<br><br>スペースガードの活動で重要なことは、地球に衝突する可能性がある天体を発見して、その軌道を正確に把握することです。天体の軌道が正確に分かると、計算によってその天体が地球に衝突するかどうか、そしてもし衝突する場合には、いつどこに衝突するかが完全に予測できます。これは、何十年も先の日食や月食が正確に予報できるのと同じです。つまり、天体衝突による災害というものは、その天体さえ発見して軌道を推定しておけば、完全に予測可能な災害なのです。<br><br>地球に接近しうる天体のことをＮＥＯ（エヌ・イー・オー）、ニア・アース・オブジェクトと言います。日本語では、地球接近天体となります。具体的には小惑星とすい星（ほうき星）がありますが、１９９０年代から多くのＮＥＯが発見されるようになりました。<br><br><img alt="s170626_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170626_1.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><p>こちらの図は、６月１日現在の小惑星の位置を示しています。中心が太陽で、軌道は内側から水星・金星・地球・火星・木星です。灰色の点が小惑星で、現在すでに７３万個以上も発見されています。そして、赤い点がＮＥＯ、地球に接近しうる小惑星です。約１万６０００個が発見されています。<br>これら発見されている小惑星につきましては、軌道が計算されており、少なくても今後１００年くらいは地球に衝突する恐れはないことが分かっています。しかし、まだまだ発見されていないＮＥＯがたくさんあるのです。<br><br><img alt="s170626_2.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170626_2.png" class="mt-image-none" width="501" height="281"></p><p>こちらの図には、地球接近小惑星の発見個数の推移が示されています。このように年を経るごとに発見されている地球接近小惑星の数が増えていくことが分かります。ただし、大きさが１５００メートル以上のものについては、最近はあまり増加していないことも分かります。これは、この大きさの地球接近小惑星がほぼ発見し尽くされてきたことを意味しています。ところが、それより小さなものはどんどん数が増えていますから、まだ未発見のものが多いわけです。まずは、未発見の天体を見つけて軌道を推定することが重要です。<br><br>では、もし地球に衝突する天体が発見されたらどうしたらよいでしょうか？　今年の５月に、スペースガードについて議論をする国際会議が東京で開催されました。プラネタリー・ディフェンス・コンファレンスです。この会議では、大きさが３００メートルくらいの天体が東京に衝突するという設定で議論が行われました。もしこのような衝突が起こると東京は壊滅状態になりますから、是が非でも衝突を回避する必要があります。<br><br>小惑星のような天体が地球に衝突するのを回避するために、いろいろな方法が提案されています。その中で、現時点で技術的に可能な方法は、宇宙船のような人工物体を小惑星に衝突させてその軌道をずらす方法です。映画によくあるように、地球に衝突してくる天体を爆破するのは意味がありません。仮に天体を爆破できたとしても、破片が地球に降ってくるので被害を回避することはできないからです。天体を爆破するようなことはせずに、その軌道を変えることが適切な衝突回避策になります。<br><br>しかし、宇宙船を衝突させたとしても小惑星の軌道の変化はごくわずかです。したがって、なるべく早めに対処する必要があります。たとえば、ある小惑星が２０年後に地球に衝突するとして、今のうちに宇宙船をその小惑星に衝突させて軌道を少しずらしておきます。すると、２０年後にはそのずれが大きくなって地球に衝突せずにすむというわけです。すでに米国では彗星に探査機を衝突させるミッションを行っていますし、日本も「はやぶさ」探査機を小惑星に送ることに成功しています。ですから、技術的には十分可能です。<br><br>ただし、この方法は、天体衝突までに十分な時間があることに加えて、相手の天体があまり大きくない場合でしか有効ではありません。地球に衝突してくる天体の大きさが数百メートルくらいまででしたらよいのですが、それより大きいと、宇宙船を衝突させたくらいでは小惑星の軌道は変化しないのです。衝突してくる天体が大きい場合には、より大きな力で小惑星の軌道を変える必要があります。これは、エネルギー的に考えると、核エネルギーに匹敵します。実際、小惑星の軌道を変えるために核爆弾が使えるかどうかの研究もなされています。本当に地球衝突がある場合には、いろいろな手段を検討することになるかと思いますが、現時点では核の使用については慎重であるべきだと思います。<br><br>天体の地球衝突というと衝突回避が注目されがちですが、天体衝突という情報が流れたときに人々がパニックに陥らないかとか、経済的なダメージはどうなるのか、さらには衝突回避を誰が行うのか、そして仮に衝突回避に失敗したら誰が責任を負うのかなど、複雑で難しい問題がいろいろとあります。<br><br>大きな災害を伴う天体の地球衝突は、めったに起こることではありません。しかし「杞憂（きゆう）」ではなく、いつの日か必ず起こることです。いたずらに恐怖心をあおることなく、冷静で着実な対応を進めていくことが重要です。天体の地球衝突は、天体を発見しその軌道を把握しさえすれば、完全に予測可能な自然災害なのです。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 06:40:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国連・核兵器禁止条約、進むか核軍縮」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/274067.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界の核兵器を初めて法的に禁止する条約を制定しようという交渉が、ニューヨークの国連本部で本格化しています。「核兵器のない世界」に向けた一歩になるのでしょうか？<br><br><img alt="c170626_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170626_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．どんな条約を目指しているのでしょうか？</p><div><p>Ａ．甚大な被害を出す核兵器は人道上あってはならないもので、完全に禁止する条約を目指しています。核を持たない国々が推進していて、条約文作りの交渉を進めています。広島、長崎の悲劇を決して繰り返してはならないとして、日本語の「被爆者」という言葉も盛り込まれる方向です。<br><br>Ｑ．「核のない世界」は、世界で唯一の被爆国・日本の悲願ですね？<br><br>Ａ．その通りです。ニューヨークの国連本部には、広島、長崎の被爆者が訪れ、交渉の場に出席して被爆体験を語るなどしながら、条約の早期の成立を訴えています。<br>ところが、交渉の場には日本の政府関係者の姿はありません。政府は、アメリカやロシアそれに中国などの核保有国が条約に反対して交渉にも参加していない状況では、条約ができても軍縮にはつながらないとして交渉に参加しないことを決めたからです。また、北朝鮮が核開発を続ける中、日本を守るアメリカの「核の傘」から出るわけにはいかないとしています。<br><br><img alt="c170626_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170626_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．被爆者と比べると消極的なようにも感じますが？<br><br>Ａ．こうした日本政府の姿勢に対しては、被爆者などから後ろ向きだという声も出ています。<br>確かに、核保有国が簡単に核兵器を手放すとは考えられません。条約が出来ても加盟することはないと見られています。しかし、条約を推進する国々は、こうした厳しい状況だからこそ、禁止する条約が必要だと考えています。条約を支持する国際世論を盛り上げて、核保有国に対して軍縮を促す圧力にしようと取り組んでいます。過去にも、対人地雷やクラスター爆弾について、当初は不可能だといわれながら、国際世論の高まりを背景に禁止する条約が出来た先例があるではないかと言います。<br><br>Ｑ．今後のスケジュールは？<br><br>Ａ．推進国は７月７日までに条約文をまとめ、年内の条約の制定を目指しています。実効性について一部に疑問視する声があるとはいえ、核兵器を禁止する条約ができれば、歴史的なことです。それだけに、国際的な機運が高まり、核軍縮が停滞する現状に風穴を開けることにつながるか、注目されます。<br><br><img alt="c170626_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170626_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（別府　正一郎 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 07:18:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「加計学園問題 丁寧な説明は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/274177.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐる問題は、国民の疑問が一向に解消される気配はありません。文部科学省の前川前事務次官が、先週末開いた会見で内閣府や官邸が国民に説明する責任を果たす必要があると述べたのに対し、国家戦力特区諮問会議の民間議員が２６日会見で反論しました。<br><br><img alt="j170626_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170626_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>▽前川前事務次官会見の注目点<br>▽なぜ疑問は深まっているのか<br>▽安倍総理大臣自らが発言した丁寧な説明をどう果たすべきなのか<br>以上３点をポイントにこの問題を考えます。<br><br><img alt="j170626_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170626_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>先週金曜日に行われた前川前事務次官の会見で、私がもっとも注目したのは、国家戦略特区制度で愛媛県今治市に加計学園の獣医学部の新設が認められたことに関連して、「この問題を規制改革派と抵抗勢力という勧善懲悪的な見方をするのでは、ことの本質を見誤る」「無意味な規制は思い切って撤廃するのは当然のことで、ただ、それはきちんとした検討や検証の結果として判断しなければならないと思っている」と述べたことです。<br>一連の問題で、前川氏が一貫して主張しているのは、獣医師の数は十分足りているとされることなどから半世紀以上認められてこなかった獣医学部の新設に当たって、一定の条件がクリアされないまま、規制緩和が進められたということです。そこに何らかの政治的な意向が働いたのではないかという疑問が、文部科学省から次々に出てくる文書によって国民の間に大きく膨らんでいる状態です。疑問を突きつけられた一方の当事者である内閣府や官邸がそれを払拭するために当事者意識を持って対応していないのではないかというのが前川氏の考えです。<br><br><img alt="j170626_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170626_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>前川氏の指摘に対し、国家戦略特区諮問会議の民間議員らは、２６日開いた記者会見で「前川氏は行政がゆがめられたと言うが、あなた方がゆがめてきたものを国家戦略特区でただしたものだ。今回の決定プロセスは、議事録を見ても１点の曇りもない」として反論しました。また、こうした疑念を生むことの防止策として、今後、省庁間の議論では必ず議事録を取り、双方が確認する仕組みを作る必要があると指摘しました。<br>文部科学省では、先週、新たな文書が明らかになりました。去年１０月２１日、萩生田官房副長官が文部科学省の高等教育局長と面会し、官邸や内閣府の考えを伝えた発言をまとめたとされるものです。この文書は、今回の問題を担当している専門教育課の共有フォルダーの中にあったということですが、これまで文部科学省が行った２度の調査では見つかっていませんでした。文部科学省は、「調査の対象が国会で民進党などから問題とされた１９の文書に限られていたため」と説明していますが、疑問に本気で答える気があるのかと思われても仕方がないように思います。<br><br><img alt="j170626_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170626_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>文書には、萩生田官房副長官が「加計学園」の名前を挙げた上で、内閣府、そして和泉総理補佐官と相談した結果として、四国で獣医学部新設が認められるようにするため、ハイレベルな伝染病実験ができる研究施設や、既存の大学を上回る教授の数が必要とするなど、具体的な指示を出したと記されています。そして、和泉総理補佐官の発言として、「農水省は了解しているのに、文科省だけがおじけづいている」と伝えたとしています。「官邸は絶対やると言っている」、「総理は平成３０年４月開学とおしりを切っていた」などと文部科学省に具体的な時期を示して、新設を認めるよう求める発言をしたと記されています。<br><br><img alt="j170626_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170626_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>松野文部科学大臣は、今月２０日にこの文書の存在を認めて公表しました。一方その日の午後には、松野大臣が、「文書は個人メモであり、著しく正確性を欠いたものだ」と説明し、名前が記された萩生田副長官に謝罪しました。<br>また、萩生田副長官も誰がどう言ったという明確な裏付けがないまま言葉が一人歩きしている状況に「このような不正確なものが作成され、意図的に外部に流されたことについて非常に理解に苦しむとともに強い憤りを感じている」というコメントを出しました。<br><br><img alt="j170626_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170626_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>文書は担当の課長補佐が高等教育局長から聞いた話をまとめて作成したものだと言います。正確性を欠くとする理由について、文部科学省は▽内容を高等教育局長が確認していないこと▽高等教育局長以外から聞いた話を混在させている可能性があること▽課長補佐の記憶が曖昧であるなどと説明しています。ただ、文書のどこが正確で、どこが不正確なのか、明確な説明はないままです。<br>官僚ＯＢを取材すると、こうした文書は通常内容を忘れないように記録し共有するために作成して残すもので、いい加減なことを書くことはないと言います。文部科学省の現役の職員の中からも「当時の経緯について事実を解明し、納得できる説明をするべきだ」という声が上がっていますが、文部科学省はこれ以上の調査は必要がないという立場です。<br>仮に内容が一部、正確性を欠くとしても、この文書にはもう一つ大きな疑念を呼ぶ要素が含まれています。この文書が書かれた時期は、事業者として加計学園が決まる３か月前で、国家戦略特区で獣医学部が新設されるということも決定していません。それにも関わらず、文書にはこの時点で「加計学園」の名前が記されているのです。誰からも言われなかったことを職員が文書に残すというのは、考えにくいでしょう。なぜこの時期に開学時期まで含めて「加計学園」だったのか、やはり「加計学園」ありきで、ことが進められていたのではないかとの疑念が生じます。<br><br><img alt="j170626_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170626_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>では、こうした疑念を払拭するためには、何が求められるのでしょうか。それこそが、安倍総理自身が国会終了後の記者会見で述べた、一連の問題で疑問が生じれば国民に誠心誠意説明を尽くすことです。<br>文部科学省だけでなく、より重要なのは、国家戦略特区を担当する内閣府側の対応にあります。先月１５日に文部科学省が「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書が見つかったと発表したあと、内閣府は「そうした発言をした職員はおらず、それを裏付ける文書も見つからなかった」とする調査結果を翌日発表しています。しかし、調査の対象は９人の職員で、一日だけで結論づけています。文部科学省側と言い分が食い違っている状況にもかかわらず、こちらも再調査の必要はないと言います。文部科学省側から新たな文書が明らかになるなど、状況が変化している中で、官邸も内閣府の言い分と同じく、これ以上の調査は必要ないと言い続けています。これでは国民は納得できないでしょう。省庁間で見解が異なるのであれば、第三者機関を設け、徹底した調査を行うという方法もあるはずです。<br><br><img alt="j170626_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170626_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>安倍総理大臣は、先週末神戸市で行った講演の中で、国家戦略特区での獣医学部新設を１校だけに限定して認めたことが国民の疑念を招く一因となったとして、新設をさらに認める方向で検討を進める考えを示しました。しかし、今、国民の疑念を招いているのは半世紀ぶりに獣医学部の新設を認めるに足る議論が公平公正になされたのかということで、ほかでも獣医学部の新設を認めれば払拭されるということにはなりません。同じ講演で総理自身が述べた「疑念が示されれば担当大臣を筆頭に積極的に情報を公開し、しっかりと説明する」ことを国民は求めています。<br><br>（西川 龍一　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Jun 2017 23:55:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イギリス総選挙とヨーロッパ」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/274334.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>北海道大学大学院 教授　遠藤　乾　</span></strong><br><br>ＥＵ離脱を決めた昨年の劇的な国民投票からほぼ１年の、２０１７年６月８日、イギリスで総選挙が行われました。</p><div><p><img alt="s170627_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170627_1.png" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>保守党のテレーザ・メイ首相は、３年の任期を残し、任期固定の原則を与野党合意によって崩してまで解散に打って出ました。<br><br><img alt="s170627_2.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170627_2.png" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>しかし、もくろんでいた地すべり的大勝を勝ち取れなかったばかりか、もっていた単独過半数まで失い、全６５０議席中３３０から３１８に議席を減らしたことで、少数与党に転落しました。６月２５日現在、１０議席をもつ北アイルランドの小政党DUP（民主統一党）と連立・連携により過半の３２８議席を確保し、政権を維持しようとしています。<br><br>本日は、この選挙を振り返り、その特色を把握した上で、イギリスの内政、ＥＵとの関係、イギリス外交の今後を占いたいと思います。<br><br>まず結果を概観すると、投票率は近年の選挙では高い６８.８％を記録しました。メイ保守党は、過半数割れしたものの第1党を維持し、絶対得票数では１９９２年のメイジャー保守党以来最大の票、１９９７年のブレア労働党の地すべり的勝利の際の得票より多い票を獲得しています。<br><br><img alt="s170627_3.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170627_3.png" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>一方、コービン党首を抱える労働党は、当初世論調査で２０ポイント以上の差をつけられていた劣勢から保守党を猛追し、２６２議席を獲得しました。他の政党は振るわず、第３党の地域主義政党ＳＮＰ（スコットランド民族党）は２１減の３５議席で、自由民主党は１２議席、北アイルランドにおけるユニオニスト、つまり連合王国統一国家維持を志向する民主統一党ＤＵＰが１０議席、アイルランド・ナショナリストのシン・フェイン党が７議席と続き、イギリス独立党ＵＫＩＰの票は劇的に落ち込みました。<br><br><img alt="s170627_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170627_5.png" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>投票後の分析によると、有権者が気にした最大の争点は、イギリスのＥＵ離脱でした。出口調査によると２８％でトップを占め、国民医療サービス（ＮＨＳ）が１７％で２位、そのあと経済・雇用８％、指導力８％、移民６％と続いています。<br><br>ＥＵについて、ＥＵ市場へのアクセスをあきらめてでも主権回復を目指す、強行離脱＝ハードブリグジットを求める者は保守党に、そうでない者は労働党に入れる傾向がみられました。それと関連しますが、保守党は強硬離脱派のＵＫＩＰ票を取ることで、熟練・非熟練労働者層に浸透し、逆に労働党はそれを取りこぼしました。労働党に票を投じる者はＮＨＳや雇用を重視する傾向がみられました。<br>年齢別では、３４歳以下の若者、特に１８-２４歳の投票率は昨年の国民投票に比べて高く、その層が労働党に入れ、他方６５歳以上のシニア層は保守党に票を投じる傾向にありました。スコットランドでは、独立に反対するユニオニストが保守党の得票を押し上げました。<br><br>この選挙の特色は以下のようにまとめられます。<br>まず第一に、保守党政権の不安定化です。皮肉なことに、数多くの票を得たメイ首相は、近年では最弱の首相となりました。これは、過半数割れし、自党の議員だけで法案・予算を通せなくなったというのが最大の理由ですが、メイ首相が、強い指導者として大差で勝って安定政権を築くとしていたにもかかわらず、その賭けに失敗したという政治的文脈によります。<br>保守党内には、ＥＵからの明確な離脱を求める強硬離脱派の議員が１００人ほどいるといわれ、他方で経済を重視し、譲歩してでもＥＵ市場へのアクセスを確保するソフトな離脱を求める議員も数十人いるとされます。いずれの方向に動いても、議会における不信任のリスクがあるわけで、身動きが取れなくなる可能性があります。主要閣僚を動かせば党内バランスを崩し、首相降ろしを誘発させかねず、人事権も縛られます。メイ首相の支持率は低く、総選挙後、近しい信頼できる助言者も去り、首相のリーダーシップ基盤は極めて脆弱です。<br>特色の第二は、労働党の部分的復権が挙げられます。２０１５年総選挙では、ＳＮＰやＵＫＩＰの得票の伸びとともに、多党化傾向が指摘されたが、今回は、労働党・保守党あわせて８２．３％の高い得票率を記録し、二大政党制が復活したかのようです。かつてのブレア・ブラウン労働党がイラク戦争やリーマン・ショックなどを連想させる状況から脱し、コービン労働党は、保守党の緊縮経済や強硬離脱に対する反発をバネに、特に若者の支持を引き出しました。ただし、復権は今の所そこまでで、三たび続けて政権を取れなかったのも事実です。保守党が右に寄ることでＵＫＩＰの票を取った一方、労働党もコービン党首の下で左傾化し、二大政党は両極化しています。<br>さらに、ＳＮＰはスコットランド独立を唱え、ブレグジットする連合王国と異なりＥＵに残留すべく、新たな住民投票を実施すると掲げて選挙に臨みましたが、議席を大幅に減らしました。これは、短期的には、スコットランドの独立の気運を削ぐことになる可能性が高いですが、強硬離脱の行方とも絡み、まだ先は見通せません。<br><br>今後の展望ですが、まず内政面では、労働党の躍進は、保守党による７年間の緊縮財政への反発が相当広範囲に広がっていることをあらわしています。とりわけ、医療や教育などの公的サービスの削減に対しては、拡充を求める声が大きくなっています。すでに選挙前からメイ内閣は財政再建のペースを落とし始めていましたが、今後保守党がこの反緊縮の声にどこまで、どう応えるのかが注目されます。<br>次に、すでに述べたスコットランドの独立運動の行方に加えて、アイルランド和平の行方にも注意が必要です。保守党が連立・連携相手にユニオニストのＤＵＰを選んだことで、北アイルランドにおけるかつての分断線、つまりユニオニストとナショナリスト、親イギリスと親アイルランドとの間のバランスが崩れる可能性があるからです。イギリスの国家統一は、スコットランドとアイルランドの双方で弱含みとなるでしょう。<br>ＥＵとの関係について言えば、今回の選挙により、イギリスのブレグジット戦略は不透明化しました。メイ首相は就任以来強硬離脱にひた走りましたが、党内、議会内で相反する勢力に囲まれ今後立ち往生する可能性が高まりました。これは、国民投票におけるＥＵ離脱方針を転覆するものではありませんが、他方でハードかソフトか、ＥＵ内の人の移動の自由と単一市場へのアクセスとの間の関係をどのように設定するのか、不明になったことを意味します。今後、イギリスにおける政権党内、議会内の配置によっては、その離脱交渉スタンスが定まらないまま、交渉期限を迎え、カオス離脱、すなわちイギリスとヨーロッパの貿易関係が整理されないまま離脱するというシナリオも現実味を帯びてきます。<br>最後に、外交全般についてです。イギリスは、伝統的に、英米の特殊関係、欧州、コモンウェルス、いわゆるイギリス連邦の３つのサークルで外交空間をイメージしてきました。そのうち英米関係は、トランプ大統領の登場とともに、暗礁に乗り上げました。<br>欧州との関係は、ＥＵ離脱でいったんご破算。コモンウェルスの諸国はそれぞれバラバラで、象徴的な繋がりしか持ちません。<br><br>今後イギリスが世界の中で国益をどう定義し、どのように生きていくのか。これが見定まるまでには、１０年以上の年月を必要とするかもしれません。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 06:49:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大枠合意できる？日欧ＥＰＡ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/274179.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本とEUヨーロッパ連合のEPA経済連携協定の交渉は、7月の大枠合意に向けて緊迫した交渉が続いています。合瀬宏毅(おおせひろき)解説委員です。<br><br><img alt="c170627_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170627_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．交渉の状況はどうですか？</p><div><p>交渉は現在、首席交渉官による非公式会合が断続的東京で行われていて、27の分野での大枠合意を目指した議論が続いている。<br>この日本とEUのEPA、４年前にスタートしたものの、交渉は停滞していました。ところがアメリカのTPP離脱やイギリスのEU離脱などで、急に息を吹き返し、台頭する保護主義に対抗するとして、安倍総理自らが７月初旬の大枠合意を目指し、交渉を急がせている。<br>ただ、こうした前のめりの姿勢に、国内からは反発が出てきている。<br><br>Ｑ．どういうことでしょうか？<br><br>交渉に対する情報が少ないとの不満が強い。今回の交渉では、ＥＵが自動車や電気製品にかけている関税の早期撤廃や、日本のチーズや豚肉など農産物の関税撤廃が一つの焦点になっている。<br>ところが交渉がどこまで進んでいるのか、どんなメリットがあるのか、なかなか情報が出てこない。特に農業分野ではEUは、チーズなどについて、TPP以上のレベルを要求しているとされており、日本の農家の中には、纏めるために政府が大幅な譲歩するのではという警戒感が強い。<br><br>Ｑ．政権としては是非ともまとめたいということですか？<br><br>安倍政権としては、成長戦略の柱とするＴＰＰが頓挫したわけですから、それに替わるＥＵとのＥＰＡをなんとか纏めたいというのが本音だと思います。<br>ただ国内の不安は強く、自民党は昨日、生産者が農業経営を続けられるように関税を確保することが必要だと、交渉を担当する岸田外務大臣に、申し入れをしましたし、今日からＥＵ訪問を予定していた、山本農林水産大臣も、こうした声に配慮し訪問を取りやめている。<br><br>Ｑ．交渉の先行きはどうなるのでしょうか？<br><br>経済規模から言えば、ＴＰＰと並ぶ大型の経済連携協定ですから、農家の不安は当然です。政府としては、交渉を急ぐと共に、国内の関係者への丁寧な説明が求められていると思います。そうした国内の調整を進めながら、どうEUと交渉するのか、残り少ない時間の中で、内、外両面を睨んだ交渉が続きます。<br><br><img alt="c170627_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170627_5.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>（合瀬 宏毅　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 07:26:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「藤井四段が連勝記録！ 強さと人気の秘密」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/274183.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中学３年生のプロ棋士、藤井聡太四段が、２６日、ついに歴代最多の公式戦２９連勝を記録しました。その強さと人気の秘密は、どんなところにあるのでしょうか。<br><br><img alt="k170627_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【新記録・２９連勝目の対局】<br>東京・渋谷区の将棋会館で行われた対局では、勝った瞬間、報道陣が対局室に殺到しました。<br><br><img alt="k170627_00.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_00.JPG" class="mt-image-none" width="351" height="263"><br><br>藤井四段を取り囲むカメラの列が何重にもなっていました。<br>将棋の大きなタイトル戦でも、こんな光景を見たことがありません。<br><br>【才能をはぐくんだ環境は】<br>藤井四段は、どうしてこんなに強いのでしょうか？<br>将棋の読みが正確で、特に終盤のミスが少ないのが特徴です。<br>その才能が、どのような環境ではぐくまれたのか、見ていきましょう。<br><br><img alt="k170627_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br><img alt="k170627_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br><img alt="k170627_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>愛知県瀬戸市で生まれ、育った藤井四段。<br>５歳のときに祖母が将棋盤を買い与えたことがきっかけで将棋を始めました。祖父に教わって将棋を始めたそうです。<br><br><img alt="k170627_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>師匠は杉本昌隆七段で、小学校１年生のときに、師匠と将棋の研修会で出会いました。<br><br>大人もいる中で、最年少の藤井少年はかなり目立っていたと言います。<br><br>【小学1年の藤井少年「この一手が重要」】<br>研修会でのこんなエピソードがあります。<br>ある対局について、みんなで分析していたところ、藤井少年が、局面を変えた１手について語り始めたそうです。<br><br><img alt="k170627_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>それは、通常、小学生レベルだと何気ない駒の進め方にしか見えない場面でしたが、藤井少年は「この一手が重要なんだ」と力説していたということです。<br><br>その後、藤井少年は、小学校４年生のときに杉本七段に弟子入りしたのですが、初めて師匠と対局したとき、いきなり勝ちました。<br><br><img alt="k170627_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>杉本七段は「とにかく、何かで鍛えられたというより、天性の感覚をすでに持っていた」と語ります。<br>杉本七段は「自分の影響を受けすぎないように」と、みずから対局するのではなく、ほかの弟子との対局を見ながらアドバイスすることにしました。<br>プロの常識や従来の概念にとらわれずに才能を伸ばすよう心がけたと言います。<br><br>【対局したプロ棋士が感じた「強さ」】<br>将棋の世界では四段以上がプロになれるのですが、一番上の九段の棋士まで、あわせて１６０人ほどしかいません。<br>その中で１０代の棋士は２人だけで、中学生は藤井四段だけ。狭き門なのです。<br>藤井四段の強さについて、対局したプロ棋士はどう見ているのでしょうか。<br><br><img alt="k170627_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>中村太地六段は、「対局の状況を正確に見極めながら、カメレオンのように指し手を変える柔軟さがうかがえる」と語ります。<br>定石にとらわれない柔軟さが強さの秘密だと感じたというのです。<br><br>さらに、読みが正確なので、どんなに押し込まれた状況でも終盤で逆転できる力があると感じる棋士が多くいます。<br><br><img alt="k170627_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>日本将棋連盟会長を務める佐藤康光九段は、こう語っています。<br>「勝ちを読み切ってから勝利へと突き進むまでのスピードが優れていて、最短距離に踏み込んで勝利をつかみ取ることができる」<br>連勝記録を塗り替えた２６日の対局も、やはり終盤で一気に有利な展開に持ち込んでいました。<br><br>【人気は急上昇】<br>連勝とともに、人気もうなぎのぼりです。<br>対局の休憩中に食べる食事のメニューが話題になったり、公式グッズの扇子やクリアファイルがすぐに売り切れたりと、今や日本で最も有名な中学生とも言える存在になっています。<br><br><img alt="k170627_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_12.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>棋士が対局中に食べる食事やおやつは「将棋めし」とも呼ばれ、漫画が出版されるなど、ファンの間で人気を集めています。<br>藤井四段は、味噌煮込みうどんなどの麺類を食べることが多く、２６日の対局では昼に「豚キムチうどん」、夜には「わんたんめん」を頼んでいました。<br><br>【人気！“強さ”と”誠実な人柄”】<br>では、人気のワケは何なのでしょうか。<br>やはり圧倒的な強さが最大の魅力です。<br><br><img alt="k170627_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>去年１０月に史上最年少でプロ入りし、そのデビュー戦で、当時現役最年長の７６歳だった加藤一二三 九段と対局し、いきなり勝利をおさめ、その後も強豪を次々に倒してきた姿には、将棋ファンならずとも驚かされたと思います。<br><br>そして、藤井四段の誠実な人柄も人気の秘密だと思います。<br>記者会見では、言葉１つ１つ丁寧に受け答えをしていて、そこに好感が持った人も多いのではないでしょうか。<br>実際、私も、将棋会館の廊下でばったり会ったときに、藤井四段の方から「こんばんは」と言って会釈してきて、礼儀正しい人だなと思いました。<br>どこにでもいる少年のように見えて、でも大人を負かすほどの実力を備えているという点も魅力ではないでしょうか。<br><br>【社会学の専門家の分析】<br>なぜ、ここまで共感されているのか。<br>社会学が専門家は、こう分析しています。<br><br><img alt="k170627_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>「藤井さんのような、自分の力で突破していく若い人の活躍は、格差社会で苦しむ人たちの希望であり、そこに共感が広がっているのではないか」<br>実力が全てと言っても過言では無い将棋の世界と、今の社会情勢を重ねて、共感する人が多いのではないかということです。<br><br>【中学生だけど夜までの対局は大丈夫？】<br>一方で、未成年だけど、夜遅くまで対局して、法律上問題がないのか、気にしている人も少なくありません。<br>確かに２６日の対局も夜９時半頃までかかりまし、別の日で夜１１時近くまでかかった対局もありました。<br>しかし、藤井四段の場合、法律的には問題はないのです。<br><br><img alt="k170627_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170627_18.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>１８歳未満の未成年者の労働は、労働基準法では、午後１０時から午前５時までの間は禁止されています。<br>ところが、将棋のプロ棋士は「個人事業主」として独立した事業主体で「労働者」ではないので、労働基準法が適用されないのです。<br><br>ただ、そうは言っても夜遅いと帰り道などで危険も伴いますので、日本将棋連盟は「安全面に十分配慮し、状況によっては駅まで車で送るなどの措置もとっている。また学業にも配慮し、対局はなるべく平日を外して土日にいれるようにしている」と話しています。<br><br>対局ごとに「進化している」、「末恐ろしい棋士だ」、とも言われる藤井四段。<br>連勝記録だけでなく、今後、主要なタイトル獲得の最年少記録を塗り替える可能性もあります。<br>中学生プロ棋士の奮闘ぶりに、益々関心が高まりそうです。<br><br>（名越 章浩　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:40:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対北朝鮮圧力強化　鍵を握る日中関係」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/274277.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>核やミサイルの開発を続ける北朝鮮が、挑発をやめようとしません。日本は「今は対話ではなく、圧力を強化すべきだ」として、北朝鮮に対する国際的な包囲網と制裁の強化を目指しています。<br>その上で、圧力を効果的なものにするためには、中国の協力が欠かせないとみて、対中関係の改善を模索しています。北朝鮮情勢をにらんだ、日中関係の現状と今後について、考えていきます。<br><br><img alt="j170627_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j170627_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>①まず、圧力強化を目指す日本政府の動き、特にきょう決定された新たな制裁の仕組み「キャッチオール」の中身をみていきます。<br>②その上で、中国との関係改善に動き出した政府の思惑について、考えます。<br><br>国際社会からの非難や国連安保理の制裁決議を無視する形で、弾道ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮。ミサイル発射は、今年に入って、すでに１０回。先月から今月にかけては、４週連続で発射されました。北朝鮮は、「ミサイルは在日アメリカ軍基地を照準に入れている」と威嚇しています。<br><br><img alt="j170627_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_02.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>これに対し日本政府は、「平和的な解決を模索してきた対話の試みは、北朝鮮による時間稼ぎに利用された。今、国際的な無法状態が、常態化している」と危機感を強めています。そして、「今は対話ではなく、圧力を強化すべきだ」として、国際的な包囲網と制裁の強化を目指しています。<br><br><img alt="j170627_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>政府はきょうの閣議で、「キャッチオール」という新たな制裁の仕組みを決めました。これは、北朝鮮に向かう第三国の船舶が積んでいる、核やミサイルの開発につながる恐れがある、全ての貨物の押収を可能にするものです。北朝鮮が第三国との間で輸出入する貨物で、日本の港や領海を経由するものについては、現在、あらかじめ規制対象に指定された品目が積まれていると認められる場合に、海上保安庁や税関で、検査や押収を行うことができるとされています。<br><br><img alt="j170627_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ただ、北朝鮮は、規制対象となっている品目、例えば、兵器などを分解し、原材料や機械部品として運搬するなどの工作を行っているとされ、これが、制裁の「抜け穴」になっているという指摘がありました。このため、あらかじめ指定された品目以外でも、大量破壊兵器の開発につながると判断された場合には、押収することを可能にしたのが、「キャッチオール」です。<br><br><img alt="j170627_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>政府が今回、こうした仕組みを導入した背景には、国際社会による、制裁の効果を高める動きを加速させたいという狙いがあります。<br>ただ、日本一国が制裁を強化するだけでは、限界があります。<br><br><img alt="j170627_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>政府は、圧力強化の鍵を握るのは、北朝鮮の最大の貿易相手国である中国だとみて、これまで以上に働きかけを強化する方針です。<br>先月末、中国の外交を統括する楊潔チ国務委員が訪日し、安倍総理や岸田外務大臣と会談しました。この中で、日本側は、今年が日中国交正常化４５年、来年が日中平和友好条約締結４０年という節目の年であることをふまえ、首脳レベルの対話の強化を提案しました。<br><br><img alt="j170627_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_06.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>日本政府が思い描くスケジュールはこうです。<br><br><img alt="j170627_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>まず、７月上旬に行われるＧ２０首脳会議にあわせ、安倍総理と習近平主席の会談を実現した上で、日中韓首脳会議を東京で早期に開催し、李克強首相の訪日を実現する。また、来年は、中国が日中韓首脳会議の議長国であることから、今度は、安倍総理が会議にあわせて訪中し、習主席と会談する。そして、来年後半の習主席の訪日につなげるというものです。<br>もちろん、中国の側にも、秋には、５年に１度の共産党大会が開かれるため、世論が敏感に反応する対日関係には、深入りしたくないという事情もあるでしょう。<br>日本の思惑通りに事が運ぶかどうかは、不透明です。一方、安倍総理としては、来年には、自民党総裁選挙が控えていますから、日中関係の改善を政権浮揚につなげたいという思惑もあるでしょう。<br>いずれにせよ、日本としては、首脳の相互訪問を通じて、日中関係を段階的に改善していきたい考えです。<br><br><img alt="j170627_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>さらに、安倍総理は、今月上旬、中国が提唱する巨大経済圏構想「一帯一路」について、「地域と世界の平和と繁栄に貢献することを期待している。こうした観点からの協力をしていきたい」と述べました。安倍政権は、元々、「一帯一路」について、中国が経済と安全保障の両面から周辺国への影響力を強め、地域の覇権を目指すものではないかと、警戒していました。この発言は、こうした日本のこれまでの姿勢を修正したものといえ、安倍総理の日中関係改善に向けた強い意欲をうかがわせます。<br>これについて、ある政府関係者は、「いたずらに中国と対立して得るものは何もない。安倍総理は、大局的な観点から、中国との関係改善に舵を切った」と話しています。<br>ただ、今の国際環境のもとで、そもそも日本に、選択の幅があったのかというと、疑問も残ります。北朝鮮への圧力を強化するといっても、中国の協力がなければ、ほとんど実効性がないという現実、そして、中国が国際社会でますます存在感を増している現実をふまえれば、日本には、対中関係改善に踏み出す以外の選択肢はなかったというのが、実際のところではないでしょうか。<br>もう一つ、日本には、アメリカのトランプ大統領の予測がつきにくい外交姿勢への懸念もありました。当初、中国に厳しい発言をしていたトランプ大統領は、４月の米中首脳会談を機に、態度を変え、以降、中国との協調を重視する姿勢をみせています。「日本の頭越しの米中接近があるかもしれない。今のうちに、中国とのパイプを構築しておかなければ、日本が外されかねない」。政府内には、そんな見方もあったのです。<br><br><img alt="j170627_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>では、その米中関係の直近の動きは、どうでしょうか。<br><br><img alt="j170627_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>先週、米中の「外交・安全保障対話」がワシントンで開かれました。主要なテーマは、北朝鮮問題。アメリカは、「中国は北朝鮮に対し、外交的・経済的に一層の圧力を強める責任がある」として、さらなる圧力の強化を迫りました。背景には、北朝鮮がいっこうに挑発をやめないことへの苛立ちがあります。<br><br><img alt="j170627_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_11.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>トランプ大統領も、ツイッターで、「私は習近平主席が好きだが、北朝鮮に関しては、中国からの協力がもう少し欲しい。結果が出ていない」と呟きました。北朝鮮に対する中国の対応は、不十分だという主張です。<br>これに対し、中国は、「関係国のすべてが、国連安保理決議を厳格に履行すべきであり、同時に、早期に対話を始めるべきだ」として、<br>中国ばかりに責任を押しつけず、アメリカも、事態の打開に向けて、対話に着手すべきだと反論しました。この問題をめぐる米中両国の深い溝が、改めて浮き彫りになった格好です。<br><br><img alt="j170627_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170627_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>北朝鮮に、核やミサイルの開発をやめさせるためには、国際社会の結束と多角的な圧力が欠かせません。そして、圧力を効果的なものにするためには、中国の協力が欠かせません。日本が中国との関係改善に努力することは、戦略的な合理性があります。<br>その一方で、日中間には、尖閣諸島など対立の火種もくすぶっており、手放しで接近を図ることにはリスクもあるでしょう。<br>中国とつかずはなれずの微妙な距離感を保ちながらも、北朝鮮問題については、その解決が共通の利益となることを認識させ、効果的な対応を引き出していく。<br>そんな、したたかな外交が、今、日本に求められていると思います。<br><br>（増田 剛　解説委員）<br>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Jun 2017 23:55:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「届くか根室の思い・共同経済活動現地調査始まる」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/274281.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北方領土での日ロの共同経済活動に向けた日本の官民合同の調査団の現地調査が今日から北方領土の国後島で始まりました。石川解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c170628_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170628_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ１．今回の現地調査の目的は何ですか<br><br>Ａ．今回の調査の意味は経済の視点から島を初めて調査することです。<br>日本側は長谷川栄一総理補佐官を団長としてサハリン州知事や島の行政や経済関係者と会談し、水産加工場や観光施設、そして島のインフラの整備状況などを視察します。<br>重要なのは民間の代表27人が、漁業、観光、建設業から金融さらにコンビニまで多彩な業種から参加していることです。共同経済活動は政府が支えるにしても企業や漁業共同組合など民間が、自らの資金で、リスクを負って行います。経済の面から見て有望なプロジェクトを見つけることが目的です。<br><br>Ｑ２．北方領土返還運動の中心、根室市はどのように受け止めているのでしょうか<br><br><img alt="c170628_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170628_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ．民間の参加者27人の内訳を見ますと根室から様々な分野の８人が参加していることが目立っています。根室市は共同経済活動を支持し、積極的に参加するとの立場を表明しています。この積極姿勢の背景には、安倍・プーチン両首脳が共同経済活動は平和条約締結につながるとしていること、また4島との経済活動が疲弊した地元の経済の底上げにつながるとの期待もあります。しかし直前になって根室市の長谷川市長の参加は、日ロの調整がつかず今回は見送られました。ロシア内部にも共同経済活動への警戒論を抱く勢力もいることが背景にあるかもしれませんが、理由は分かりません。<br><br>Ｑ３．根室では期待していただけに戸惑いが広がっているのではないですか<br><br><img alt="c170628_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170628_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ．そうですね。長谷川市長は調査団にメッセージを託し、その中で共同経済活動を支持し期待すると改めて表明するとともに、今後も様々な障害が予想されるが、根室と北方四島が手を携えて克服したいという気持ちを伝えています。そして一日も早い平和条約の締結につなげようと呼びかけています。根室市はこれまで四島とのビザなし交流や島での急病人が出た場合に市立病院で引き受けるなど島との交流に大きな役割を果たしてきました。日本政府でも地元の気持ちをしっかりと汲み取って、平和条約締結につながるような一歩にしてもらいたいものです。<br><br>（石川  一洋　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 07:07:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ユニセフ最新報告　～日本の子どもの『豊かさ』は？～」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/274283.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界のほかの国に比べて日本の子どもはどれほど豊かに暮らしているのでしょうか？ユニセフ・国連児童基金が、日本などの先進国の子どもをとりまく状況を調べた最新の報告書から見てみたいと思います。<br><br><img alt="k170628_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_1.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【ランキング】<br><br><img alt="k170628_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_2.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>この報告書はユニセフが今月発表したものです。日本を含む世界の豊かな４１か国の主に１８歳未満の子どもの状況を調べたものです。名づけてレポートカード、つまり「通信簿」です。<br>日本の子どもをめぐっては数年前から貧困の問題が注目されています。その一方で、有り余るほどのものに囲まれて贅沢に育っていると話す人もいます。では、ほかの豊かな国に比べて日本の子どもの豊かさは何位でしょうか？<br>ランキングを上位から見ると１位はノルウェー。ドイツ、デンマークと続き、上位には北欧の国が目立ちます。アジアの国では韓国が８位。日本の順位は１２位です。アイルランドの次で、イギリスよりは上です。<br><br><img alt="k170628_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>順位を出すにあたり、ユニセフでは、まず、「貧困」や「健康」それに「教育」、「栄養」「格差」など子どもの暮らしに直結する１０の分野を選びました。次に、それぞれの分野に関連するデータを集めて分野ごとの順位を出しました。そして、分野ごとの順位から先ほどの総合順位が出されました。国によってデータの取り方や時期が異なることもありますので、順位はあくまで一定の傾向を表わすものと割り切って見る必要はあります。<br><br>【ランキングを出した理由】<br>こうしたデータ集めの難しさを抱えながらも、なぜユニセフは今回の報告書を出したのでしょうか？ユニセフといえば、アフリカや南米などの途上国の子どもへの支援活動で知られ、途上国の子どもの状況を調べた報告書はいくつも出しています。<br><br><img alt="k170628_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>しかし、豊かな国でも子どもを取り巻く状況が厳しさを増す中、２０００年以降から豊かな国の子どもに関する報告書をほぼ年に一回出しています。今回、先ほどの複数の分野をまとめて総合順位を出したのは初めてです。より多くの人に先進国の子どもの苦境にも目を向けるきっかけにしてほしいと考えたためです。<br><br>【日本の結果】<br><br><img alt="k170628_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_5.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>主な分野での日本の順位です。<br>「栄養」・・・１位<br>「就労」・・・１位<br>「健康」・・・８位<br>「教育」・・・１０位<br>「貧困」・・・２３位<br>「格差」・・・３２位<br><br><img alt="k170628_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▼日本が１位となった「栄養」ですが、これは、満足な栄養をとることができない１５歳未満の子どもの割合が、日本は１．４％と各国と比べて最も少ないことが背景にあります。このデータで最も結果が悪いメキシコやトルコでは３人に１人に上る子どもが満足な栄養がとれていません。日本でも、最近、「子ども食堂」の取り組みが注目されているように問題がないわけではありませんが、ほかの国に比べるとよい状況です。<br>▼「健康」の分野では８位。新生児死亡率がきわめて低いことなどが背景にあります。<br>▼「教育」の分野では１０位。基礎学力に達している子どもの割合が高いことなどが評価されています。<br><br>その一方で、<br>▼「格差の縮小」は３２位。<br><br><img alt="k170628_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_7.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>順位はあくまで一定の傾向を知るためのものだとはいえ、報告書の対象となっているのは４１か国ですから、３２位は下から数えたほうが早く、深刻です。<br><br><img alt="k170628_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_8.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>報告書では、日本はメキシコやアメリカと違って突出した金持ちは多くないものの、収入が真ん中の世帯と収入が低い世帯の間の差が大きいと指摘しています。日本の格差問題は上位と下位の差ではなく、中位と下位の間の差だということが浮かび上がっています。また、家庭環境が子どもの学力にどの程度影響を与えているのかについて、報告書は、日本は影響の大きい国だと指摘しています。親の収入が高いなど恵まれた家庭環境にいる子どものほうが学力でも有利になりやすい国だということです。<br><br><img alt="k170628_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_9.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>▼「貧困の撲滅」は２３位。<br><br><img alt="k170628_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_10.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>この分野では、社会保障がどれほど子どもの貧困の削減に役立っているかというデータがあるのですが、フィンランドやアイスランドなどは大きい効果を出しているとされたのに対して、日本はアメリカと並んで効果が小さい方の国だとされました。<br><br><img alt="k170628_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_11.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>この結果について、子どもの貧困問題に詳しい首都大学東京の阿部彩（あべ・あや）教授は、「生活保護制度や児童手当、児童扶養手当などの現金給付が、子どもの貧困削減に対してきわめて限られた効果しか出していない。日本の財政は危機的な状況にはあるが、子どもの貧困問題を改善するには対策にあてる財源を捻出するしかない」と指摘しています。<br><br>【国際政治も垣間見える】<br>アメリカでのトランプ大統領の登場やフランスでの極右政党の支持の広がりの背景には、国民の間での格差への不満があると指摘されています。<br><br><img alt="k170628_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>そのアメリカを見ると、総合順位は３７位。「栄養」の分野では５人に１人の子どもが十分な栄養をとれていないなど厳しい状況です。<br>また、フランスは総合順位が１９位。家庭環境がどれほど子どもの学力に影響を与えているかというデータでは最も影響が大きい国になっています。<br>貧困や格差が伝統的な民主主義の国の政治も揺さぶっていることが、こうしたデータからも垣間見えるように感じました。<br><br><img alt="k170628_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170628_13.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>報告書が対象にした４１か国のうち統計が揃っている２３か国で、子どもがいる世帯のうち、収入が中位の世帯と下位の世帯との差が数年間の間で広がったとしています。この傾向は、先進国を含む多くの豊かな国での共通の課題になっているのです。<br><br>【どうすればいいのか】<br>簡単な処方箋はなく、ユニセフも個別具体的な政策提言はしていませんが、子どもの健康や教育への投資をしっかり行うことが、将来、国全体での格差の解消につながるとして、各国に対して子ども向けの政策を最優先に位置づけるよう訴えています。日本でも、子育て支援対策をどう強化するかが大きな議論になっています。子どもたちのための政策をどのようにして充実していくべきか、日本を含む豊かな国それぞれが問われています。<br><br>（別府 正一郎　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 11:39:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「政権交代後、初の米韓首脳会談」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/274382.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国のムン・ジェイン大統領は、初めての外国訪問先であるワシントンで、30日<br>トランプ大統領との首脳会談に臨みます。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="c170629_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170629_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１．ずばり注目点は？<br><br>Ａ１．ムン・ジェイン大統領にとって今回のアメリカ訪問は外交デビューです。<br>トランプ大統領にとっても就任後初めての韓国首脳との会談となります。<br>核やミサイル開発をやめようとしない北朝鮮にどう向き合っていくのか。<br>これが最大のテーマです。ただ北朝鮮に対するスタンスには温度差があります。<br>その溝を埋めることができるのかどうか、そこに注目しています。<br><br>Ｑ２．両者のスタンスにはどんな違いがあるのですか。<br><br><img alt="c170629_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170629_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ２．トランプ政権の対北朝鮮政策は「最大限の圧力と関与」、つまり圧力重視です。<br>トランプ大統領はツィッターで北朝鮮を「野蛮な体制」と強い言葉を使って非難しています。<br>一方のムン・ジェイン大統領は対話重視。来年２月のピョンチャンオリンピックでは南北共同チームを結成しようと北朝鮮に呼びかけています。<br><br>Ｑ３．今回の首脳会談で、両者の溝は埋まるのでしょうか。<br><br><img alt="c170629_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170629_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ３．その鍵を握っているのが、迎撃ミサイルシステム＝ＴＨＡＡＤの配備問題です。<br>アメリカは、北朝鮮の脅威に備えるために韓国への配備を急ぎたい考えです。<br>一方、ムン・ジェイン大統領は、韓国国内で配備に反対する声が高まっていることもあって「環境影響調査が必要」と、先延ばしとも取られかねない態度です。<br><br><img alt="c170629_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170629_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>ＴＨＡＡＤの配備には中国が強く反対しています。中国との関係改善を目指しているムン・ジェイン大統領は、アメリカと中国の間で板ばさみ状態、苦しい立場です。<br><br>Ｑ４．今回の米韓首脳会談、日本にとってはどんな意味があるのでしょうか。<br><br>Ａ４．アメリカは、日本と韓国のいわば接着剤的な役割を果たして来ました。日本も韓国もアメリカの同盟国。日米関係と米韓関係が良ければ、結果として日韓の軋轢も小さくなるという構図です。<br>米韓の溝が埋まるのか、それともさらに広がるのか。日韓関係にも少なからぬ影響を及ぼすことになりそうです。<br><br>（出石 直　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Jun 2017 07:14:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>