<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「会社員の副業　容認へ」（ここに注目！）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/280904.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回は、サラリーマンの副業についてです。<br>企業の多くが禁止している社員の副業について、<br>解禁するよう後押しする政府の検討会が10月3日、初会合を開きます。<br>担当は、竹田　忠　解説委員です。<br><br><img alt="c171002_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171002_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br></p><div><p>アナ）なぜ、国が、サラーマンの副業をすすめるんですか？<br><br><img alt="c171002_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171002_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>日本経済にとって、最大の課題は人手不足です。<br>働く余裕のある人、意欲のある人には、<br>２枚目の名刺を持ったり、二足のわらじを履いたりしてもらって、<br>新しいビジネスをドンドン開拓してもらおうというわけです。<br><br>アナ）働く人にとっての、メリットは？<br>副業がきっかけで転職できたり、起業できたり、ということはあると思います。<br>ただ、実際に副業している人へのアンケートでは、<br>一番多い理由は、「収入を増やすため」。<br>景気はいいと言いながら、賃金はなかなか上がりませんから。<br>しかし、じゃー、どれだけ多くの人が副業をしているかというと、<br>総務省の調査では、働いている人の３.６％なんです。<br><br>アナ）そんなに少ないのは、なぜ？<br><br><img alt="c171002_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171002_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>それは企業の多くが、就業規則という社内ルールで、<br>社員の副業を禁止したり、制限したり、しているためなんです。<br>そこで、厚生労働省が明日開く検討会では、<br>就業規則の“モデル”をかえる検討をはじめます。<br>というのは、厚生労働省は標準的な就業規則をモデルとして公開していまして、<br>多くの企業は、それをお手本にしているんです。<br>ですから、モデルを変えれば、企業の規則も変わるだろうというわけです。<br><br>アナ）具体的にはどう変えるんですか？<br><br><img alt="c171002_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171002_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>モデルでは、こういう表現になってます。<br>「許可無く、他の会社の業務に従事しないこと」。<br>でもこれ、社員からするとおかしいですよね。<br><br>会社の仕事が終わって、その後は、何をしようが、その人の自由ですよね。<br>なのに、なぜ、会社の許可が必要なのか？<br><br><img alt="c171002_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171002_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>むろん、ライバル会社で働くとか<br>勤務中に勝手に別の仕事をするとか、そうなると問題でしょうが、<br>基本的には、この表現は変更して<br>副業を「原則禁止」から、「原則容認」へ、舵を切ろうというわけです。<br><br>アナ）でも、この絵を見ると、家族が「お父さん大丈夫かな？」と、<br>心配そうに見てますよ？<br>そこは大きな問題で、長時間労働にならないよう、<br>別々の職場で働いた労働時間を、キチンと一つのものとして通産して管理する、<br>そういう、具体的な仕組みの検討も、急ぐ必要があると思います。<br><br>※《　追加情報　》<br>公務員の副業は法律で禁止されています。<br>（竹田 忠　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 07:57:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「電気自動車 普及に向けた課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281221.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大手自動車メーカーの「トヨタ自動車」と「マツダ」は、きょう、お互いの株式を持ち合う提携関係を新たにスタートさせました。背景には、環境への配慮から、電気自動車の需要が世界的に高まるという見通しがあります。<br><br><img alt="j171002_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><div><p>きょうは自動車メーカーの電気自動車開発の取り組みと、電気自動車の普及にむけた課題について考えます。トヨタ自動車とマツダは、きょう、お互いにおよそ５００億円を出資して相手の株式を取得しました。<br><br><img alt="j171002_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"><br><br>両社は、おととしから自動車の環境技術など幅広い分野で業務提携を行ってきました。それが資本提携にまで踏み切った大きな狙いは、電気自動車の開発での協力です。両社は、高いエレクトロニクス技術をもつ自動車部品メーカー「デンソー」も加えて新会社を共同で設立しました。モーターやバッテリーなど電気自動車の基幹となる技術の開発には膨大な労力とコストがかかります。それを互いに強みをもつ技術をもちよって、コストを抑え、より効率的に行っていくことにしたのです。<br><br>トヨタ自動車といえば、いち早くガソリンと電気モーターで動くハイブリッド車を量産。さらに、次の世代のエコカーとして燃料電池車に照準を定め、市場への投入も果たしています。それがいま電気自動車にも力を入れるのはなぜでしょうか。<br><br><img alt="j171002_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="224"><br><br>背景には、世界的に環境規制が高まる中で、走行時に二酸化炭素を排出しない車に対する多様なニーズが強まっていることがあります。<br><br>今年7月フランスとイギリスは、２０４０年以降のガソリン車とディーゼル車の販売を禁止する政策を発表しました。さらにも中国でも、同様の措置を検討していることが明らかになりました。<br><br><img alt="j171002_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>またアメリカ・カリフォルニア州は、これまで自動車メーカーに一定の割合でエコカーの販売を義務付けていましたが、そのエコカーの対象から「ハイブリッド車」をはずすことになりました。このなかでも、中国が電気自動車に力を注ぐ背景には、環境問題に加え、もう一つの思惑があります。ガソリン車やハイブリッド車では、はるか先を進んでいる日本や欧米のメーカーになかなか追いつけそうにないので、戦う土俵を電気自動車に変えることで、国際競争力を強化しようというものです。<br><br>世界最大の自動車市場である中国で将来電気自動車が大量生産されれば、やがて新興国市場にも輸出されて、電気自動車の市場が拡大する可能性も考えられます。各国のメーカーとしてはそうした事態も想定し、品揃えの強化にむけた開発に力を注がざるを得ないといったところでしょうか。<br><br><img alt="j171002_03_3s.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_03_3s.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>実際にヨーロッパでは、ドイツのフォルクスワーゲンが、傘下のブランドを含めて、２０２５年までに、電気自動車を５０車種投入すると発表しました。またドイツのダイムラーは、高級車ブランド「メルセデス・ベンツ」のすべての車種を２０２２年までに電気自動車など、電気で走る車にする計画です。<br>さらに日産自動車とルノー、それに三菱自動車工業の３社のグループも、２０２２年までに、電気自動車を新たに１２車種発売すると発表しました。<br><br>さてここからは日本の電気自動車の現状についてみてみます。<br>電気自動車は、航続距離が短いことが課題でしたが、先月日産自動車が発売した新型車は一回の充電で最大で４００キロ走れるといいます。単純計算で、東京から滋賀県まで充電なしで走行できることになります。価格は、最も安いモデルで、税込みで３１５万円。電気自動車を普及させる目的で国が出している補助金を受ければ、実質的に３００万円を切ることになります。出先で充電できる公用の施設も全国でおよそ２万８０００基できていて、日常生活での使用には、ほぼ問題ないレベルにまできたという評価も出ています。<br><br><img alt="j171002_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_04.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"><br><br>こうしてみると、電気自動車時代はすぐそこまで来ているという印象がありますが、実際に社会に広く普及するには、まだ多くの課題が残っています。続いてはこの課題について買う側作る側の観点、そして社会的視点から見ていきたいと思います。<br><br><img alt="j171002_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_05.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"><br><br>まず買う側にとって気になるのは、使い勝手のよさです。たとえば充電時間をみてみますと、家庭で充電する場合は数時間。急速充電ができるステーションでも３０分から１時間程度必要になります。さらに航続距離が伸びたといっても、燃費の良いハイブリッド車やディーゼル車の中には一回の給油で１０００キロ以上走る車もあります。電気自動車で航続距離を伸ばそうとすると、バッテリーの容量を大きくしなければならず、その分値段も高くなります。<br><br>そこでメーカーにとっては、そのバッテリーの製造コストをどう抑えるかが最大の課題となります。コストを下げるには生産量を増やすことが必要ですが、１年に５０万台のバッテリーを製造できる工場をつくるのに、およそ５千億円の投資が必要だといいます。<br><br><img alt="j171002_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>その一方で、バッテリーを大量につくれば、原材料となるリチウムやニッケルといった鉱物資源の価格が高騰するおそれがあります。実際に中国ではおととしから去年にかけて電気自動車の生産が大幅に増えるにつれ、リチウムの価格が３～４倍に高騰しました。バッテリーの製造コストの削減が思うように進まない可能性もあるんです。<br><br><img alt="j171002_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_07.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"><br><br>さらに、メーカーにとって悩ましいのは、電気自動車の普及の行方が正確に見通せないことです。純粋に電気だけで走る車の市場は、２０年後でも全体の１５％程度ではという見方もあります。果たして大量の投資に見合う利益を手にすることがきるのか、いわば手探り状態です。こうした中で、今後もトヨタとマツダのように、膨大な労力とコストを、グループを組むことで分担してやっていこうという提携の動きが広がることも予想されます。<br><br>最後に社会的視点です。電気自動車が普及しても、それが必ずしも二酸化炭素の排出削減につながらないおそれがあります。電気自動車は、走行中こそ二酸化炭素を排出しませんが、動力のもととなる電気を生み出す過程、つまり発電の仕方によっては、二酸化炭素の排出が増えることになるからです。<br>たとえばヨーロッパのように原子力や再生可能エネルギーの割合が高ければ、その分、二酸化炭素の削減効果が期待できます。一方、中国のように効率の悪い石炭火力発電所が多ければ、電気を生み出す過程で余計に二酸化炭素を排出することになります。<br>その点、日本はどうでしょうか。福島の事故以来、原子力には根強い抵抗感があり、発電の主力は火力です。電気自動車が普及しても二酸化炭素の排出は期待したほど減らないということにもなりかねません。<br><br><img alt="j171002_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171002_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>地球の温暖化防止が叫ばれる中、二酸化炭素を排出しない電気自動車は、エコカーの有力な選択肢となっています。市場の拡大が見込まれることで、商品価値をあげようというメーカー間の競争は一段と激しくなりそうです。<br>しかしその電気自動車をどうすれば本当の意味での二酸化炭素の排出量の削減に結び付けていくことができるのか。再生可能エネルギーの拡充などエネルギー政策のあり方も含め、社会全体で考えていく必要があるように思います。<br><br>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 23:55:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロヒンギャ問題　解決への道を考える」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/281126.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>上智大学　教授　根本　敬</span></strong><br><br>今、50数万にも達するロヒンギャの人々がミャンマーを出てバングラデシュに入り、難民となって苦しい状況に置かれています。ロヒンギャとは、ベンガル湾に面するミャンマー西側のラカイン州北西部に住むイスラム系の人々です。</p><div><p>発端は8月25日に発生した「アラカン・ロヒンギャ救世軍」（ARSA）と称する武装集団によるミャンマー政府軍への襲撃でした。ミャンマー政府は彼らを即座にテロリストと認定し、軍がロヒンギャ住民の住む地域に入り込んで過剰な捜索をおこない、そこに正体不明の民兵が加わって、住民に対する乱暴や殺害、放火が発生しました。恐怖にさらされた人々は国境のナフ河を超え、バングラデシュへと一斉に脱出しました。<br><br><img alt="s171003_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171003_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>ロヒンギャは過去にも2度、1970年代後半と1990年代前半に、それぞれ20万人を超える規模で難民となり、バングラデシュに流出しています。2012年には彼らの居住地のひとつであるラカイン州シットウェーで、多数派の仏教徒ラカイン人との間で暴動が起き、そのため政府によって狭い地域に囲い込まれ、不自由な生活を強いられました。2015年5月には、ボート・ピープルとなったロヒンギャが南タイの海上で木造船に乗ったまま漂流するという事件も起きています。このようにロヒンギャは長期にわたって抑圧を受け続けている人々だといえます。<br>ロヒンギャの特徴をもう少し詳しく見てみましょう。彼らはインドのベンガル地方を起源とする人々で、イスラムを信仰し、一般のミャンマー人と比べ、顔の彫りが深く、言語もミャンマーの公用語であるビルマ語ではなく、ベンガル語のチッタゴン方言の一つを使用しています。それだけに、仏教徒が多数を占めるミャンマー国民から強い差別にさらされています。政府も1960年代以降は抑圧的な対応を取り続け、ここ数年でロヒンギャから国籍をはく奪してしまいました。<br><br><img alt="s171003_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171003_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ロヒンギャはラカイン州に100万人以上住んでいます。しかし、ミャンマーでは政府も国民も「ロヒンギャ」という呼称を認めず、彼らを「ベンガル人」や「バングラデシュ人」ないしは「不法移民集団」と呼び、民族であることすら認めていません。ロヒンギャは自分たちの名前を拒否され、民族としての存在すら否定されているのです。<br>ロヒンギャという民族名称は、文書による記録では1950年までしか遡ることができません。しかし、ロヒンギャという名乗りをあげたラカイン在住のムスリムの起源は、歴史的に15世紀まで遡ることができます。その時代のムスリム居住者を基盤に、19世紀以降のイギリス植民地期におけるベンガルからの流入移民がその上に重なり、さらに第二次世界大戦後の旧東パキスタンからの新規流入移民が加わって、合わせて「三重の層」から成るムスリムがこの地域に堆積したといえます。そしてその人々が「ロヒンギャ」を名乗るようになったとのだみなせます。<br>国際社会は今回の深刻な難民流出に対し、グテーレス国連事務総長をはじめ、ミャンマー政府を非難しています。それは当然の反応だといえますが、ミャンマー政府による人権抑圧の責任ばかりを強調すると、肝心のロヒンギャが置かれている状況を、いまよりも一層悪化させてしまう可能性があることに注意が必要です。なぜなら、ミャンマー政府に対する強い非難は、軍との関係構築に悩むアウン・サン・スー・チー国家顧問を追い詰めることになり、ロヒンギャ問題に前向きに関わろうとする彼女の取り組みを、押しつぶしてしまうことになるからです。<br><br><img alt="s171003_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171003_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ミャンマーの憲法では、軍にシビリアン・コントロールが及びません。警察と国境問題に関する権限も軍が持っています。アウン・サン・スー・チー国家顧問は「大統領より上の存在」ではありますが、軍と警察と国境問題の3つの領域に対する指揮権は認められていません。ロヒンギャ問題はこの3つの領域と深く関わるため、事態の解決を非常に難しくしています。<br>軍はロヒンギャ問題を単純に治安問題としてとらえ、彼らの封じ込めを優先します。これに加えて、ミャンマー国内の世論も強い「反ロヒンギャ」感情をあらわにし、排他的な姿勢を見せています。その国民感情を変えさせることは、短い時間ではきわめて困難だといえます。アウン・サン・スー・チー氏を支持する国民の多くが、同時に反ロヒンギャでもあるという、ねじれ現象が起きており、彼女は難しいかじ取りを強いられているのです。<br>このように八方ふさがりに映るロヒンギャ問題ですが、どのような解決への道が考えられるでしょうか。<br>実は、今回の襲撃事件が発生する前日の8月24日に、コフィ・アナン元国連事務総長が委員長を務める「ラカイン問題検討諮問委員会」による答申が出されています。この第三者委員会は、昨年8月にアウン・サン・スー・チー国家顧問の肝いりで結成され、9人の委員のうち3人が外国人、ロヒンギャは含まないがムスリム2名が含まれるというメンバー構成でした。その委員会が１年間にわたるラカインとバングラデシュ双方での長期調査を経て、ロヒンギャの扱いに関する前向きの答申を示したのです。<br>　委員会は、土着民族として認められていないロヒンギャに関し、一定期間にわたりミャンマー国内で居住している人については、国籍を付与すべきであると結論づけました。また、ロヒンギャの人々の国内移動の制限をやめ、移動の自由を認めるべきだと提言しています。<br>　注目すべきは、この提言がアウン・サン・スー・チー国家顧問が望んでいた内容と同じだったということです。彼女としては、自分が先にこの見解を軍や国民に語っても、説得は難しいと考え、コフィ・アナンに代表される「国際社会の眼」もいれた第三者委員会に調査してもらい、同じ内容の見解を示してもらうことによって、現状打破を狙ったものと考えられます。残念ながら、この答申が出された翌日、今回の難民流出のきっかけとなる襲撃事件が発生してしまい、人々の関心はそちらに移ってしまいました。しかし、コフィ・アナン答申に示された提言が、現段階で最も現実的な解決案であることは間違なく、9月19日におこなわれたアウン・サン・スー・チー国家顧問の演説においても、この提言を尊重することが示されています。<br>　国際社会としては、まずは何よりも難民の保護と安全な帰還に一致して協力することが求められます。しかし同時に、中長期的にはコフィ・アナン諮問委員会が示した提言を生かす方向で、ミャンマー政府がロヒンギャへの国籍付与に向けた政策をとることができるよう、アウン・サン・スー・チー国家顧問をバックアップすることが重要になってきます。現在のミャンマーにおいて、ロヒンギャ排斥の立場に立つ軍と国内世論が暴走するのをせき止めることができる人物は、彼女しか見当たりません。アウン・サン・スー・チー氏を国家顧問から退かせてしまうと、ロヒンギャの状況がいっそう悪化することになります。私たちはその点を冷静に認識し、現実的で解決可能なロヒンギャ支援を実行していくことが求められているといえましょう。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 06:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆議院選公示まで一週間」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281033.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>衆議院選挙の公示まであと一週間となりました。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="c171003_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171003_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>アナ）このイラスト。各党、戦いに向け動き出しています。</p><div><p>安達）そうですね。事実上の選挙戦に入っています。ただ与野党の準備状況はまったく違います。自民、公明の与党側は準備が整いつつあります。小選挙区での候補者の擁立はほぼ完了しました。小選挙区は全国で289ありますが、公明党が9つの選挙区で擁立し、そのほかは基本的に自民党が立候補します。比例代表もあわせて過半数の233議席を勝敗ラインとしています。これまでの選挙と同様に結束して、選挙に臨む方針です。<br><br>アナ）一方、野党側は動きが激しいですね。<br><br>安達）激震と言っていいのではないでしょうか。「政治は生き物」とはよく言ったもので、めまぐるしく動いています。希望の党が結成され、民進党が事実上の合流方針を決めてから、まだ1週間も経っていません。公認調整をめぐり、民進党の対立が激化、枝野元官房長官はきのう、新党・立憲民主党を結成しました。もともと、党内では希望の党への反発があったのですが、そこに小池代表が「民進党全員を受け入れる考えはさらさらない」と発言。枝野さんらは一気に動きました。前原代表は希望するすべての候補を「希望の党」の公認候補にするように努力すると説明していたのに、約束を反故にしたのかという反発です。枝野さんらは旧民主党以来のリベラルな政治理念を掲げ、保守を自認する小池氏の希望の党との違いをはっきりさせた方が戦いやすいという判断もありました。<br><br><img alt="c171003_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171003_2.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>アナ）ほかの野党はどう受け止めていますか。<br><br>安達）共産党や社民党は枝野氏らの新党を歓迎しています。水面下で連絡を取り合い、選挙区調整を進める方針です。一方、日本維新の会の松井代表は小池代表と会談し、東京・大阪で候補者調整を行うなど、連携を取っていくことになりました。野党勢力が二分される形です。いずれにせよ、公示まであと一週間。各党の選挙準備に加え、政党間の連携も焦点になっています。<br><br>（安達　宜正 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 07:55:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国会冒頭解散と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/281035.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆先月２８日に臨時国会が召集され、安倍総理大臣は直ちに解散に踏み切りました。<br>島田さん、解散、そして衆議院選挙に向けた動きを、皆さんがどう見ているかですね。<br><br>はい。ＮＨＫでは衆議院の総選挙と３年に１度の参議院選挙の際には、投票日の３週前から、毎週末に連続世論調査を行っています。<br>この調査結果を手がかりに、全国の人たちが今度の解散・総選挙をどう受け止めているのかを探ってみたいと思います。<br><br><img alt="k171003_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_01.jpg" class="mt-image-none" height="223" width="399"></p><div><p>◆この調査でも安倍内閣を支持するかどうかは聞いているんですね？<br><br>聞きました。その結果は支持しないが支持するを上回りました。安倍内閣を支持するは先月より７ポイント下がって３７％、支持しないは８ポイント上がって４４％でした。<br>安倍内閣の支持率は７月に森友学園や加計学園の問題で急落し、支持と不支持が逆転した後、安倍総理の「今後は丁寧に説明する」という発言もあって一旦は回復していました。<br>しかし、そうした説明の場になるのかなと思われた臨時国会で、一切の審議を行わずに解散・総選挙に踏み切ったわけです。<br><br><img alt="k171003_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_02.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"><br><br>◆その安倍総理の解散の判断に、厳しい見方が出ているんですね？<br><br>そうなんです。今回、安倍総理が衆議院の解散・総選挙を決めたことについて尋ねると、評価するは全体の２７％に止まり、評価しないが６６％で３分の２を占めました。<br>特に、野党支持者と無党派層では反発が強く、８割が評価しないと答えました。<br>安倍総理は北朝鮮の問題が深刻化する前に、消費税率の引き上げ分の使い道を変更することなどを国民に問い、今後の政権基盤を安定させたいと言って解散に踏み切りました。<br>しかし、そうした判断は足もとの与党支持層にも十分には浸透していないようです。<br><br><img alt="k171003_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_03.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="399"><br><br>◆その解散に伴って行われる衆議院選挙ですが、有権者の関心はどうなんでしょう？<br><br>選挙前３週連続の調査で必ず聞くのが、あなたは投票に行きますかという質問と選挙に関心がありますかという質問です。<br><br><img alt="k171003_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br><br>最近２回の衆議院選挙の投票日３週前の調査結果を見ると、２つの質問に肯定的な答えが多いほど実際の投票率が高い傾向が窺えます。<br>では今回の調査ではどうだったかというと、投票に必ずいくは過去２回よりも低いんですが、選挙に関心があるという答えは前回の衆院選の時よりも高くなっているんです。<br><br>◆この結果から、どんなことが考えられますか？<br><br>新党の発足もあって話題が豊富で関心はあるんだけれども、政党ごとの政策の違いや<br>どの政党にどんな候補者が集まるのかもはっきりしないので必ず投票とは言い切れない。<br>まず、新しい政党の姿が具体的に見えるまで関心を持って見続け、その上で比較をして、しっかりした政党や候補者が見つかれば投票しようといった所だと思います。<br><br>◆政党の責任は重いわけですが、政党支持率はどうだったんですか？<br><br><img alt="k171003_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br><br>こういう結果でして、自民１強の点は変わっていませんが、先ほどの内閣支持率同様、自民党の支持率も９月の調査より７ポイント近く下がっています。<br>民進党は衆議院選挙に党の公認候補は立てず、小池東京都知事が率いる希望の党に公認申請するという、事実上合流の決定をした結果、３・９％まで下がりました。<br>きのう民進党の枝野代表代行が発表した新党の立憲民主党は、今回の調査の時点では、まだ生まれていませんでしたので、ここにはありません。<br>希望の党は初めての政党支持率が５・４％で、この数字を高いと見るか低いと見るかは様々ですが、これから政党としての姿が定まるに連れて変化するでしょう。<br><br>◆小池都知事が代表になった希望の党が注目されていますが、どうなんでしょう？<br><br><img alt="k171003_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_06.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="400"><br><br>この２つを見比べてみましょう。上のグラフは９月調査の内容でして、小池知事に近い若狭勝衆議院議員らが目指していた新党の結成に期待するかどうか聞いた結果です。<br>解散報道が出る前の数字でして、期待するは３７％、期待しないが５５％でした。<br><br>◆そして下は今回の調査ですね？<br><br>先週、小池知事が立ち上げた希望の党に期待しますか、しませんかという質問に対する答えでして、期待するが４６％、期待しないが４７％でした。<br>希望の党については分からない点がたくさんあるので、受け止めも割れています。<br>例えば小池さんは今度の衆議院選挙で政権交代を目指すんだと言いますが、側近の若狭さんは無理をして候補者の数を揃えるよりは、一つ先の衆議院選挙で目指すようにする道もあると言います。基本戦略も手探りの状態ということです。<br><br>◆一方で、民進党が安倍政権を倒すためだと言って、希望の党への事実上の合流を決めたことを国民はどう見ているんでしょう？<br><br><img alt="k171003_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_07.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br><br>国民の見方は厳しいでね。評価するは２４％に過ぎず、評価しないが６８％で３分の２以上が否定的ということです。<br>先週の両院議員総会で、前原代表が提案して了承を得たのは、衆議院選挙への立候補予定者は希望の党に公認申請するということでした。<br>これは近い将来の民進党の解党を前提とした判断だと受け止められていました。<br><br>◆それでも民進党の議員たちが了承したのはなぜだったんでしょう？<br><br>党の名前を守ることよりも、自分の議席を守ることの方が大事だと考えた議員、それを支える支持者がいたということです。<br>民進党支持者について見ると、希望の党に公認申請するという決定を評価する、評価しないが共に５割近くで並んでいます。<br><br>◆それと比べると無党派層の見方は厳しいですね？<br><br><img alt="k171003_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br><br>この決定を評価しない人が７割近くに上っています。<br>民主党の時代から、この野党第１党が伸びるのは無党派層を引き付けた時なんですが、頼みの綱の無党派層からそっぽを向かれたのは前原代表にとって誤算だったと思います。<br><br>◆今度の選挙で有権者が目指す方向は見えてきているんでしょうか？<br><br>一つの手がかりがこちら。あなたは今回の衆議院選挙で与党と野党の議席がどのようになればよいと思いますかという率直な質問です。<br><br><img alt="k171003_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171003_09.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br><br>全体では、与党の議席が増えたほうがよい２０％、野党の議席が増えた方がよい３３％、どちらともいえない４２％というのが投票日３週前の結果です。<br><br>◆どちらともいえないが一番多いんですね？<br><br>はい。詳しく見ると与党支持者では与党が増えた方がよいが多いのですが５割弱です。<br>野党支持者では野党が増えた方がよいが７割を占めていますが、野党も様々です。<br>無党派層ではどちらともいえないが多数ですが、野党の議席が増えた方がよいが４割を超えているのが目立っています。これがどの野党に向くのかもポイントです。<br><br>◆今月１０日の公示日まで、まだ様々な動きがありそうですね？<br><br>きのうの立憲民主党の発足で様々な考え方が混在していた民進党が分裂し、政党ごとの考え方の違いが分かりやすくなったという見方も出ています。<br>しかし憲法や安全保障、消費税などの重要なテーマについて具体的な議論が進まないと国民には違いが分かりません。<br>各政党には責任ある論戦を一日も早く交わしていただきたいと思います。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:30:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「クルド住民投票の影響」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281119.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■中東のイラクで、少数民族クルド人の自治政府が、<br>先週、イラクからの独立の賛否を問う住民投票を行いました。<br>これに対し、イラクの中央政府や周辺国の政府が強く反対し、<br>封鎖などの制裁措置に出て、緊張が高まっています。<br>この問題の背景と影響を考えます。<br><br><img alt="j171003_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>■クルド住民投票、解説のポイントです。<br><br><img alt="j171003_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_01.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>▼まず、クルド自治政府が住民投票に踏み切った目的・ねらいは、<br>イラク中央政府と独立に向けた政治交渉を始めることです。<br>▼しかし、その結果、中央政府、および、周辺国の激しい反発と制裁を招きました。<br>▼そして、クルド問題は、新たな不安定要素となって、<br>この地域の緊張を高めることが心配されます。<br><br>■イラクからの独立の賛否を問う初めての住民投票は、先月２５日、行われました。<br>イラク北部のクルド人自治区と国外に住む、およそ４５０万人の有権者のうち、<br>７２％が投票し、このうち独立賛成の票は、９２．７％でした。<br>投票に行った人のほとんどが賛成票を投じたことになりますが、<br>投票率が６０％に満たない地域もあり、<br>独立を急ぐことに、慎重な住民も少なくないことが明らかになりました。<br><br><img alt="j171003_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>■クルド人は、クルド語を話し、衣装、踊りなど独自の文化を持つ民族で、<br>イラク、トルコ、シリア、イランなど、いくつかの国にまたがって暮らしています。<br>合わせて３０００万人にのぼり、「国を持たない世界最大の民族」と言われます。<br><br>この地域は、かつてオスマン帝国の支配下にあり、<br>およそ１００年前、第１次世界大戦でオスマン帝国が解体されると、<br>新たに引かれた国境線で分断されました。<br>クルド人は、どの国でも少数派で、<br>権利が制限されたり、不平等な扱いを受けたりして、<br>独立国家の樹立を長年の悲願としてきました。<br><br><img alt="j171003_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_03_0.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>■このうちイラクでは、クルド人は北部一帯に暮らし、<br>人口のおよそ２０％を占めています。<br>フセイン政権時代に徹底的に弾圧され、<br>化学兵器で一度に５０００人が虐殺されるという悲劇も起きました。<br>１９９１年の湾岸戦争、２００３年のイラク戦争を経て、<br>「クルド人自治区」と「自治政府」を持つ権利を獲得し、<br>「ペシュメルガ」と呼ばれる独自の軍事組織が自治区の治安を守っています。<br>イラク戦争後、宗派対立による内戦の影響を受けることなく、<br>安定を保ち、めざましい経済成長を遂げました。<br><br>３年前、イラクの混乱に乗じて、過激派組織ＩＳが勢力を拡大すると、<br>ペシュメルガは、ＩＳとの戦闘の最前線で戦い、領土の奪還に大きく貢献する一方、<br>「クルド人自治区」の外側に支配地域を拡げてゆきました。<br><br>■ここから、第１のポイントです。<br>クルド自治政府が、内外の強い反対にもかかわらず、<br>独立の賛否を問う住民投票を強行したのは、<br>直ちに「クルド人国家」を樹立するためではなく、<br>中央政府との間で将来の独立を見据えた交渉を始めるのが目的です。<br>イラク北部のモスルの奪還作戦で存在感を示した今が、<br>交渉を有利に進めるチャンスと考えたようです。</p><p><img alt="j171003_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>自治政府の大統領にあたるバルザニ議長は、<br>「住民投票の後、中央政府との交渉に臨む。<br>２年以内に問題を解決し、イラクから独立する」と述べています。<br><br>これに対し、中央政府のアバディ首相は、<br>「住民投票は国を分断する」として強く反対しました。<br>とりわけ、今回の投票が、「クルド人自治区」だけでなく、クルド側が実効支配し、<br>中央政府と管轄権を争っている地域でも行われたことを問題視しています。<br>実際、クルド側が将来の「国家」と考える領土は確定していません。<br><br><img alt="j171003_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>とくに注目されるのは、キルクークです。<br>イラク有数の巨大な油田があり、双方が管轄権を激しく争ってきたからです。<br>中央政府は、キルクークでも住民投票が行われれば、<br>自治政府による支配が固定化してしまうと警戒しています。<br><br><img alt="j171003_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>一方、国境を接するトルコ、イラン、シリアも、<br>今回の住民投票に強く反対しました。<br>それぞれの国で暮らすクルド人の独立運動や民族意識を刺激することを<br>恐れているからです。<br>アメリカや国連も、この地域をいっそう不安定にさせるとして、<br>住民投票を中止するよう働きかけましたが、<br>クルド自治政府は内外の反対を押し切って、投票実施に踏み切りました。<br><br>■次に、第２のポイント、住民投票の結果を受けた内外の反応です。<br><br><img alt="j171003_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▼イラクのアバディ首相は、住民投票は憲法違反だとして、<br>自治政府に結果の取り消しを要求するとともに、<br>独立に向けた交渉には一切応じないと言明しました。<br>そのうえで、自治政府に対する制裁に踏み切りました。<br>まず、自治区にある２つの国際空港を発着する国際線の運航を停止させました。<br>そして、トルコ、イランの両国とクルド人自治区との国境の管理を、<br>自治政府に任せることをやめ、中央政府が行う方針を示しました。<br>これが実行されれば、自治区は空路も陸路も事実上封鎖され、<br>人とモノの往き来が大幅に制限されます。<br><br><img alt="j171003_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▼次に、トルコのエルドアン大統領は、<br>クルド自治政府に対し、住民投票を中止するよう再三要求し、<br>国境付近で軍事演習を行って強く牽制しました。<br>しかし、住民投票が強行されたため、対抗措置をとる考えを示しました。<br>とくに、クルド人自治区からトルコ領内を通り、地中海の港に延びる<br>石油パイプラインを遮断する可能性を示唆しました。<br>自治区の経済は石油の輸出に依存しているため、<br>仮に実行されれば、経済は行き詰まります。<br><br><img alt="j171003_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_06_5.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▼また、イランも、クルド人自治区との国境近くで、<br>軍事演習を行って圧力を強めたほか、<br>自治区との航空便の運航を停止し、国境も閉鎖する方針を明らかにしました。<br><br>クルド人自治区は周りに海がなく、いわば「陸の孤島」で、<br>食料も輸入に頼っているため、これらの制裁が長く続けば、<br>経済的な自立はおろか、住民の暮らしが大きな打撃を受けます。<br><br>■そして、第３のポイント、今後の影響です。<br>イラク中央政府がクルド自治政府との交渉を拒否し、<br>自治区の封鎖や経済制裁などの強硬策に出れば出るほど、<br>クルド人勢力が独立に向けた運動を先鋭化させる恐れもあります。<br>話し合いによる解決はますます困難になり、<br>一方的に独立を宣言する可能性も排除できません。</p><p><img alt="j171003_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>クルド問題は、周辺国を含め、この地域の新たな不安定要素となり、<br>緊張が高まることが懸念されます。<br>中央政府と自治政府が協力して進めてきた対ＩＳ作戦にも、<br>深刻な影響が出ることは避けられません。<br><br>アメリカのティラーソン国務長官は、２９日、<br>「住民投票は一方的に行われ、正当性に欠ける。<br>　アメリカは統一されたイラクを支持する。<br>ＩＳとの戦いに集中するよう求める」とする声明を出して、<br>双方が自制して、事態の沈静化に努めるよう、強く促しました。<br><br>■イラクのクルド人が、国家独立の権利を主張することは、<br>「民族自決」の権利や、長く差別や迫害を受けてきた歴史を考えれば、<br>十分理解できます。<br>イラクが戦争を経て、新しい体制になってからも、<br>中央政府からの予算の配分や、政治的権利の面で、<br>多数派のアラブ人と公平に扱われていないと不満を募らせています。<br><br><img alt="j171003_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171003_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかしながら、今回の住民投票、結果として、<br>イラクのクルド人の将来にプラスになるかどうかは疑問です。<br>国連や主要国から支持する声はほとんどなく、<br>タイミングが悪すぎるとも指摘されています。<br>今、混乱の極みにある中東地域に、新たな対立の火種を加えることになるからです。<br><br>国際社会は、クルド人が置かれてきた境遇や主張を正しく理解するとともに、<br>中東地域全体への影響も考慮しながら、話し合いによって、<br>この難しい問題への解決策を導き出してゆく責任があると思います。<br><br>（出川　展恒 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Oct 2017 23:59:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるカタルーニャ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281117.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>スペインからの独立の賛否を問う住民投票が行われたカタルーニャでは、３日も大規模なデモが行われました。<br>　<br><img alt="C171004_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171004_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Q．住民投票の後も混乱が続いていますね？</p><div><p>８００人をこえるけが人が出ただけに、警察の対応に抗議する大規模なデモが行われ、７０万人とも言われる市民が参加しました。カタルーニャ州は、住民投票の結果が確定してから48時間以内に独立を宣言するとしていましたが、スペイン政府は、住民投票そのものを憲法違反だとして認めておらず、独立を宣言すれば自治権を停止すると警告しています。カタルーニャ州には教育や司法、社会福祉など様々な権限が与えられていますが、自治権の停止となればさらなる混乱は避けられません。国王のフェリペ６世も３日夜、住民投票を強行した州政府を非難しました。それでも独立を宣言するのか、今後の展開は予断を許しません。</p><p><img alt="C171004_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171004_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><p>Ｑ．今後どうなるのでしょうか。<br><br>カタルーニャ州政府もスペイン政府もどちらも引くに引けない状況です。一方的に独立を宣言しても緊張を高めるだけで、スペインだけでなく国際社会から独立を認められる可能性はありません。とはいえこれだけの大差で独立賛成派が勝利し、当局との衝突で多数のけが人が出た以上、州政府としてこのままおとなしく引き下がることはできないでしょう。独立をカードに徴税権、税金を徴収する権利など自治権のさらなる拡大を求めていくものと見られます。一方のスペイン政府としては、強硬策は独立派をかえって刺激し、国際社会の批判も浴びかねません。かといって大幅な譲歩を見せれば他の自治州が黙っていないでしょう。双方が振り上げたこぶしをどうやっておろすか、時間をかけて落としどころを探っていくことになるのではないでしょうか。事態収拾のために、いかに対話に持ち込むかが当面の焦点です。<br><br><img alt="C171004_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171004_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Q．ヨーロッパの他国への影響はあるのでしょうか？<br><br>EU各国は内政問題だとして距離を置いていますが、基本的にはスペイン政府の立場を支持しています。独自の言葉や文化を持ち、経済的にも裕福なカタルーニャが独立するようなことがあれば他の国々でも独立や自治権の拡大を目指す動きが活発化しかねません。排外主義に揺れたヨーロッパで今度は民族主義や地域主義という古くからくすぶってきた問題が露呈し、各国はスペイン政府がどのように事態を収拾するか慎重に見守っています。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 07:51:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東芝再建 この先も いばらの道」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281227.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東芝は、経営再建のカギを握るとしてきた半導体事業の売却先について、アメリカ、日本、韓国のグループに決め、先週、契約を結びました。交渉が二転三転した挙句、ようやく決着した形です。これで、東芝は、経営再建に向けて、一歩前に踏み出したことになりますが、先行きには、なお、いばらの道が待ち受けています。この問題について考えます。<br><br><img alt="j171004_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="223"></p><div><p>【ポイント】<br>解説のポイントは、<br>▼ 交渉は、２つのグループの間で、迷走しました。<br>▼ そして、売却先は決まりましたが、実現までには、まだハードルが残っています。<br>▼ さらに、売却できても、その先にも、大きな課題が残っています。<br>この３点です。<br><br><img alt="j171004_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_01.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"><br><br>【交渉の経緯】<br>（経営再建のカギとなる半導体事業の売却）<br>東芝は、アメリカの原子力事業の失敗で、今年３月の時点で５５００億円を超える債務超過に陥りました。２年連続で債務超過になると、上場廃止となり、より深刻な経営危機に陥る心配があります。このため、東芝は、ドル箱の半導体事業の子会社「東芝メモリ」を、来年３月までに２兆円以上で売却しなければいけない。こうした事態に追い込まれているのです。<br><br><img alt="j171004_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>（迷走した交渉）<br>売却先をめぐる交渉は迷走しました。<br>▼ 東芝は、６月に、アメリカのファンド・ベインキャピタルが中心となり、日本の官民ファンド、韓国の半導体メーカーなどでつくる日米韓のグループと優先的に交渉することを決めました。<br>▼ ところが、８月には、アメリカの半導体大手・ウエスタンデジタルを中心としたグループとの交渉を加速します。その後も、２つの陣営の間で、交渉は迷走を続け、<br><br>（日米韓に売却）<br>▼ 最終的に、落ち着いたのは、日米韓のグループに、東芝自らと光学ガラスメーカーのＨＯＹＡ（ほーや）、そして、半導体の買い手であるアップルなどのアメリカの企業が加わったグループです。東芝は、ここに東芝メモリを２兆円で売却することを決め、先週、契約にこぎつけました。<br><br><img alt="j171004_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>（交渉迷走の背景には、決断力のなさ、主体的な経営力のなさ）<br>東芝は、おととし不正会計問題が発覚して以降、屋台骨を揺るがすような事態が相次ぎ、経営が機能していないという批判が高まっていました。今回の交渉でも、半導体事業の主導権を日本に残したいとする経済産業省、そして、一刻も早い決着を求める主力銀行から、圧力を受けるたびに揺れ動き、自ら設定した売却期限を何度も先送りしたことで、決断力のなさ、主体的な経営力のなさを、世の中にさらけ出す結果となりました。<br><br>【売却までのハードル】<br>では、売却先が決まったことで、東芝は、来年３月までに債務超過の穴を埋めて、上場を維持することができるのでしょうか。東芝は今月２４日の株主総会で、株主の承認を得た上で、売却を進める考えですが、実現までには、まだ、高いハードルが待ち受けています。主に２つ挙げたいと思います。<br><br>（ＷＤ訴訟）<br>一つ目は、ウエスタンデジタルによる訴訟です。<br>ウエスタンデジタルは、東芝と半導体事業で提携をし、四日市の工場を共同で運営していることもあり、「自分の同意なしに他社に売却することは契約違反だ。認められない」として、国際仲裁裁判所に申し立てを行っています。この訴訟は、交渉を進める上で、最大の障害にもなりました。<br><br><img alt="j171004_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>日米韓のグループは、裁判所の判断がでる前でも、買収資金を払い込むとしていることから、東芝は、３月までに、必要な資金を得られるとしています。しかし、ウエスタンデジタルは、今回の契約を受けて、新たに、売却の差し止めを求める仮処分を申請する考えも示しました。こちらは、売却が完了する前に判断がでる可能性があって、もし、差し止めの判断が出た場合、東芝は、３月までに必要な資金を得られない心配が残ります。<br><br><img alt="j171004_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>（競争法のハードル）<br>二つ目のハードルは、来年３月までに、日本の独占禁止法にあたる各国の競争法の審査をクリアできるのかという点です。<br>東芝は、フラッシュメモリーの市場で、世界２位のシェアを占めています。今回、売却先に、世界５位のＳＫハイニックスがいるため、健全な競争が損なわれないか、各国の審査が厳しくなる可能性があります。日米韓のグループは、<br>▼ ＳＫハイニックスが、当初は、出資ではない形で資金を出すこと。<br>▼ そして、その後も１０年間は１５％を超える議決権は保有しない。つまり、経営に大きくたずさわらないこと。<br>こうした条件をつけたことで、各国の審査を通りやすくなるとみています。ただ、来年３月までには、半年を切っています。通常、審査は半年以上かかるとされていて、それまでにクリアできない場合、売却の資金を得られないおそれがあります。そうなると、別の方法で、資金を調達して、債務超過を解消しなければならなくなりますが、台所事情が厳しい東芝にとっては、非常に難しい事態となります。<br><br><img alt="j171004_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>【売却の先にもいばらの道】<br>では、仮に、こうしたハードルを乗り越えることができ、上場廃止を免れた場合、東芝の先行きには、明るい光が見えるのでしょうか？残念ながら、日米韓グループの一員として再出発することになる「東芝メモリ」についても、そして、残される東芝本体の再建についても、その先に、なお、いばらの道が待ち受けていると言わざるをえません。<br><br>（半導体でも首位との差が拡大）<br>まず、半導体事業です。もともと東芝がつくっていた半導体、「ＮＡＮD型フラッシュメモリー」は、スマートフォン向けやデータセンター向けに、需要が急速に拡大している、注目の半導体です。東芝メモリは、世界２位のメーカーで、高い技術力を誇っています。しかし、今年の４−６月のシェアは、一年前より、３点７ポイント減らしています。<br><br><img alt="j171004_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_05_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>一方、首位のサムスンは、２点５ポイント伸ばしていて、東芝の売却交渉が迷走している間にも、さらに、競争力を強化するための大規模な投資を決めています。<br><br>再出発する東芝メモリには、多くの新しい経営陣が関わることになります。すばやい意思決定が競争力を決めるとされる半導体事業で、これだけ大勢の経営陣が迅速に動いて、サムスンの後を猛スピードで追うことができるのか。懸念する声が上がっています。<br><br><img alt="j171004_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>（東芝本体の稼ぐ力は？）<br>そして、東芝本体。東芝の４月から６月の決算を見てみると、営業利益９６７億円のうち、９０％あまりを、今回売却が決まったメモリ事業が稼いでいます。白物家電や医療機器など、優良な事業はこれまでに売却しており、残されたほかの事業は、軒並み赤字です。東芝は、鉄道や水処理のシステムといった社会インフラ事業を主力に再建をめざすとしていますが、どれだけ収益を増やしていけるのか、大きな課題が残ります。さらに、東芝に見切りをつけた人材の流出も相次いでいます。このままでは、東芝の土台が内側から崩れかねないという指摘もあがっています。<br><br><img alt="j171004_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171004_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>【まとめ】<br>なんとか、売却の交渉をまとめた東芝ですが、経営再建に向けた本当の山場はこれからで、今後も、瀬戸際の経営を迫られることになりそうです。しかし、東芝は、なお世界で１５万人を超える社員を抱えています。経営陣は、責任をもって難局を乗り越え、自らの力で、再建をめざすことが求められていると思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 23:55:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新専門医制度 期待と不安」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281239.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>医師の専門性を認定する新たな「専門医制度」の導入に向けた動きが<br>来週から本格的に始まります。この、新たな制度、期待の一方で不安の声も<br>あがっているようです。堀家春野解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c171005_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171005_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ．今でも医療機関に行くと様々な専門医がいますが、新たな制度で<br>何が変わるんでしょうか。<br><br>Ａ．現在は、内科や外科など診療科ごとの学会が独自に専門医の養成をしているため、<br>基準がバラバラでわかりにくいといった指摘がありました。<br>そこで、第三者機関の「日本専門医機構」が統一した基準で研修や認定を行うことにしました。一定の水準の専門医を養成し、患者に信頼してもらえる制度にしようというのがねらいです。新たな制度の対象となるのは医師免許を取得した後、２年間の臨床研修を受け、基本的な診療能力を身につけた医師です。基本的な１９の診療科で、３年程度の研修を受けます。制度の開始は来年４月ですが、１０月１０日に専門医を目指し研修を希望する医師の受付が一斉に始まります。<br><br><img alt="c171005_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171005_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．新たな制度で医療の質が高まると期待していいのでしょうか。<br><br>Ａ．そうだと思います。一方で地域医療にマイナスの影響があるのではないかといった不安の声もあがっているんです。そもそも、医師の数は地域による偏り、「偏在」が問題になっています。専門医を取得するための研修先は自由に選べることになっていますので、都市部の大きな病院に医師が集中し、さらに遍在の問題が深刻化するのではないか。こういった懸念が出ているんです。<br><br>Ｑ．不安をどう解消するのでしょうか。<br><br><img alt="c171005_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171005_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ．機構は事前に希望者が多いと想定される東京や大阪など５つの都市の定員に枠を設けました。そして、研修を受ける医師が一か所の大病院に集中しないよう、広域で複数の医療機関をまわって研修を受けるプログラムもつくっています。新たな制度は医療の質を高めるのが目的ですが、地域で必要な医療が受けられなくなるような事態は避けなければなりません。質の向上と医療の安心をどう両立していくのか制度の行方に注目したいと思います。<br><br>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 07:11:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア 女性の運転と社会進出」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/281232.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界で唯一女性の運転が禁じられてきたサウジアラビアで運転が解禁されることになりました。サルマン国王が９月２６日に勅令を出して来年６月までに実現するよう指示ししたものです。女性の活動を厳しく制限してきたサウジアラビアでなぜ今、運転が解禁されるのか、改革の狙いと今後について考えます。<br><br><img alt="i171005_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171005_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ．なぜこれまで女性の運転が禁止されてきたのですか？<br><br>正確には運転自体が法律で禁止されているのではなく、運転免許証が女性には交付されないのです。サウジアラビアはイスラム教の中でも最も戒律が厳しいワッハーブ派の国で、女性は家事や育児に専念すべきだとの考え方が根強く、男性と同じ席につくことも認められていません。<br><br><img alt="i171005_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171005_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>教育や仕事も別々で、女性の社会進出を妨げていると国際社会から批判されてきました。田舎や砂漠地帯では交通・運搬手段が他にないためこれまでも女性は車を運転してきたのですが、都市部では女性の運転はイスラムのモラルに反し、社会秩序を乱すとして保守層が反対してきました。そうした風習を打ち破ろうと女性たちは長年運転解禁を求めて戦ってきました。<br><br>Ｑ．いつごろからですか？<br><br>古くは1970年代に見られ、その後も１９９０年から２０年以上続いてきました。イラクがクウェートに侵攻した１９９０年当時、サウジアラビアでは女性たちが処罰を受けるのを覚悟の上であえて車を運転し大きなニュースになりました。助成の運転解禁いついては国王も検討する姿勢を見せたのですが、まもなく湾岸戦争が始まりうやむやになってしまいました。２０１３年には、女性活動家らが車を運転する映像がYouTubeなどで公開されて話題となり、次第に女性の運転に理解を示す人が増えていきました。女性活動家は、「運転解禁を求める運動は長い歴史があり、９０年に４７人の女性によって始まった運動が２０１３年の大きな運動につながりました。これまで求め続けてきた果実をついに収穫できるときがきました」と今回の決定を歓迎しています。男性の間でも「私の家族で運転したいものがいれば禁止はしません。私たちは女性が国の発展に参加できるよう求めています」と話す人がいます。アメリカ政府も今回の決定を「サウジアラビアにとって正しい方向への重大な一歩だ」と評価しています。<br><br>Ｑ．なぜ今女性の運転解禁に踏み切ったのでしょうか。<br><br>女性の権利擁護を求める国際的な圧力もあるでしょうが、経済改革の一環として必要に迫られたといえるのではないでしょうか。１つは民主化の進展をアピールし海外企業の誘致、投資を呼び込もうという狙いです。サウジアラビアでは原油価格の低迷によって財政が大幅急激に悪化し、２０１５年は３６７０億リヤル、日本円で１１兆円あまりの過去最高の財政赤字を計上しました。１６年も２９７０億リヤルの赤字でした。<br><br><img alt="i171005_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171005_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>サルマン国王の息子のムハンマド皇太子が中心となって石油に依存しない「普通の国」へと大胆な改革が行われており、女性の運転解禁もその一環と見られています。女性の社会進出による経済的なメリットも大きいのです。<br><br><img alt="i171005_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171005_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>Ｑ．車の運転が社会進出につながるということですね。<br><br>サ女性の就労は経済発展の重要なカギです。ところがサウジアラビアでは公共交通機関の整備が遅れ、女性は働きに出たくても、タクシー以外は家族の男性か外国人運転手が必要なのです。リテール産業では４０万から５０万の女性の求人がありながら、多くの女性が職場に向かうために運転手を雇わねばならないために断念しているというデータもあります。<br><br><img alt="i171005_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171005_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>サウジアラビア政府は、２０３０年までに働く女性を今の２２％から３０％まで引き上げる目標を掲げています。サウジアラビアの２０歳以上の女性はおよそ1千万人と言われ、女性自身が運転できるようになると、働く人が増える上、運転手への支払いも減り経済的負担が軽くなります。つまり女性の運転容認は、国際的な非難をかわすだけでなく、女性の社会進出や家計の節約にもつながるわけです。保守層からは当初反対の声も出ましたが、国王自ら改革を進め、イスラム聖職者で作る評議会で多数の支持を得て決定されました。諮問評議会の女性議員は、「いくつかの団体から懸念の声も上がっていますが、未知への不安であり、正しいことと認識されるでしょう。世界のどんな社会でも新しいことには不安がつきものですから」と話しています。<br><br>Ｑ．女性の社会進出は車の運転以外はどうなっているのでしょうか？<br><br>実は日本で思っている以上に変化がみられています。２００５年にアブドラ国王が即位してから女性の社会的地位が改善され、女子大学で学ぶ学生が増え、女性向けの職場で働く人も増えました。<br><br><img alt="i171005_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171005_07.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>２００９年にはサウジアラビア最初の男女共学の大学、キング・アブドラ科学技術大学が開校しました。２０１２年のロンドン・オリンピックでは初めて女性選手の参加が認められました。<br>また、２０１３年には、国王に助言する役割を持つ諮問評議会に女性３０人が任命され、<br>その２年後２０１５年の地方議会に当たる自治評議会の選挙で初めて女性の立候補と投票が認められるなど徐々ながら社会進出が進められてきました。先月２３日には首都リヤドのスタジアムで行われた建国を祝う式典に、初めて女性の出席が認められました。<br><br><img alt="i171005_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171005_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>街の中で1人の女性は「女性に対して開かれてきたように思います。これまで女性はたいへんでした」と話していました。女性が公の場でこうした発言をしたり、それを取材し放送したりできるようになったのは大きな変化です。とはいえ、世界の国々と比較するとまだまだ閉鎖的と言われても仕方ありません。世界経済フォーラムがまとめた男女の平等に関する調査では、１４４か国中サウジアラビアは１４１位です。<br><br><img alt="i171005_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171005_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>Ｑ．今後何が必要でしょうか？<br><br>女性はまだ教育や就労、旅行や結婚などで男性の保護者の同意が必要で、自由に生き方を選ぶことができないのが現実です。すでに教育の分野では男性より女性の方がレベルが高く、博士号を取得する学生の８割が女性だといわれます。それらの女性をいかに活用するかが今後の課題です。女性の運転は、来年６月には実現する方向ですが、ようやく始まった改革の波がどこまで進むのか注目したいと思います。<br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 08:57:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「性犯罪&quot;厳罰化&quot;今後の課題は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/281230.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>性犯罪の厳罰化などを盛り込んだ改正刑法が施行されました。<br>どのような内容が見直されたのか、そして今後の課題は何かをお伝えします。<br><br><img alt="k171005_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171005_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【改正のポイントは】<br>Ｑ：「性犯罪」の法律が変わったということも知りませんでした。<br>Ａ：６月に成立してすでに施行されています。当時はテロ等準備罪の審議が行われていたこともあって、あまり大きく注目されたとは言えない状態でした。ただ、とても大事な見直しです。<br><br><img alt="k171005_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171005_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>まず名前が変わりました。「強姦罪」と呼ばれていたものが「強制性交等罪」になりました。そしてこれまで女性だけだったものが、性別にかかわらず被害者になり得るとしています。それから罰則を厳しくしました。法律上の下限を、これまでの懲役３年から５年に引き上げました。また、告訴の要件をなくしました。<br>告訴する場合は、被害者が事件について警察で詳しく話をして、さらに相手の処罰を求める手続きをとらなければなりませんでした。しかし、こうしたデータもあります。<br><br><img alt="k171005_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171005_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>平成２７年の強姦罪の検挙の件数は１１００件です。しかし、「全国被害者支援ネットワーク」によると相談は５８００件。罪名別では最も多くなっています。さらに、内閣府の調査で、「性暴力の被害を誰かに相談した」と答えたのは３１、６％。７割近くは誰にも話せていないことがうかがえます。<br>改正には告訴を不要にして、こうした泣き寝入りを少しでも減らそうという狙いもあります。<br><br>【課題１・暴行脅迫の要件は】<br>Ｑ：ところで、課題はどんなところにありますか。<br>Ａ：１つは、法律が改正されても、罪に問うことができないケースがある、ということです。<br>強制性交等罪には「暴行や脅迫」という条件があります。つまり暴力をふるったり、脅したりしたことが証明されないと犯罪が成立しない可能性があるんです。<br>しかし、特に女性は怖くて体が凍り付いて、抵抗できない場合もあると思います。<br>ほかにも、職場の先輩と後輩とか教師と教え子など、被害者の立場が弱い場合もあって、暴行や脅迫が行われなくても被害にあう可能性があります。<br>このため支援団体は「暴行や脅迫」の撤廃を求めていましたが、今回は見送られました。<br><br>Ｑ：どうしてだったのでしょうか。<br>Ａ：「暴行や脅迫」がないと、むりやり性的暴行を行ったという証明が難しいという考え方なんです。反対する人の中には「この条件がなくなればえん罪を生む恐れがある」という声もあります。この点は、大きな課題として残されました。<br><br>【課題２・ワンストップ支援センターの整備を】<br>Ｑ：被害者の秘密を守ってくれる相談窓口は整備されているのでしょうか。<br>Ａ：今全国で、国も支援して性暴力の被害者のために無料で相談に応じる「ワンストップ支援センター」という施設が作られています。東京の場合は、「東京都性犯罪・性暴力被害者ワンストップ支援センター」の機能を「特定非営利活動法人  性暴力救援センター・東京」（略称「SARC(サーク)東京」）が担っています。被害者を守るために場所は明らかにしていません。<br>「SARC東京」はこのセンターを２４時間体制で担当しています。スタッフは４０人あまりいて、交代で寝泊まりをしながら被害者の相談に応じています。電話だけでなくスタッフが直接出向いて支援も行っています。私が取材で訪ねた日も何度も電話が鳴っていました。１年間の相談や支援の件数は、６２００件に上っているということです。<br><br><img alt="k171005_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171005_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>Ｑ：直接の支援というのはどういうことをしているのですか。<br>Ａ：性暴力の被害を受けた人がまず行く必要がある場所は、警察と病院です。<br>ただし１人では、その勇気がない人も多いと思います。その場合、スタッフが同行してくれます。もちろん警察への届け出をするかどうかは、本人の意思を尊重します。ほかにもカウンセラーや弁護士なども紹介してくれるということです。<br>「ワンストップ」という名前通り、ここが性暴力の被害者を総合的に支援する拠点なんです。<br><br>Ｑ：全国にどのくらいあるのですか。<br>A：内閣府は２０２０年までに全国の都道府県に設置する目標を立てているのですが６月の時点で３８の都道府県にとどまっています。１つもない県もあるのです。現在も設置の準備が進められているところもありますが、人口からすれば窓口は３００カ所以上必要だという指摘もあって、専門家はまだまだ足りないと話しています。<br><br>【勇気を持って声を】<br>Ｑ：見直しは行われるのでしょうか。<br>Ａ：この法律ができたときに、３年後にはさらに必要な措置を検討することも盛り込まれました。支援する団体のスタッフは、「暴行や脅迫」という条件について３年後の見直しをさらに求めていきたいとしていました。また、付帯決議ではワンストップ支援センターの充実も盛り込まれました。これからも必要な対策を議論して取り組みを進めてほしいと思います。<br>最後にもう一つ、こうしたケースで言われるのが「被害者にも落ち度がある」という言葉です。しかし、それが性暴力を正当化する理由には、決してなりません。さきほどの動画のように自らを責める被害者は少なくないそうです。支援する人たちは、こうした言葉が、被害者をさらに傷つけ、泣き寝入りを増やしていると指摘しています。<br><br><img alt="k171005_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171005_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>東京の支援センターの番号は０３−５６０７−０７９９です。また、局番なしの「＃８１０３」に電話すると各都道府県警察の「性犯罪被害相談窓口」につながります。<br>どうか、勇気を持って声を上げてほしいと思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 11:48:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ラスベガス銃乱射 繰り返される悲劇」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281343.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ史上最悪の銃の乱射事件が起きました。トランプ大統領も現地ラスベガスを慰問。今なお謎が多い犯行動機の解明や、再発防止に向けた捜査が進められています。<br>世界でも飛び抜けて多いおよそ3億丁もの銃が出まわり、年間3万人の命が銃によって失われているアメリカ。なぜ、こうした悲劇は一向に後を絶たないのでしょうか？<br>事件を手がかりに、“巨大な銃社会”アメリカの現状と課題を考えます。<br><br><img alt="j171005_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171005_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><div><p>ポイントは３つあります。<br><br><img alt="j171005_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171005_01.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>① まず「抜け穴だらけの銃規制」。<br>犯行に使われたとみられている殺傷能力の高い銃は、法律によって規制されているはずでした。どのようにして入手が可能だったのでしょうか？<br>② 次に「世論の分断」。<br>合衆国憲法は、一般市民が銃で武装する権利を保障しています。そうしたアメリカ特有の事情のもと、銃規制の是非をめぐる対立は、収まらないどころか、激しさを増しています。<br>③ そして「安全への課題」。<br>はたしてトランプ大統領は、悲劇の連鎖を断ち切る手立てを見いだせるでしょうか？<br><br>トランプ大統領は、事件から3日後、メラニア夫人を伴って、まだ衝撃からさめやらない惨劇の痕を視察しました。いつもは破天荒な言動で知られるこの人が、表情を時折こわばらせ、病院でけが人を見舞い、救出にあたった関係者らの労をねぎらいました。<br>アメリカは団結を取り戻し、銃による暴力と戦わなければならない。そうした銃規制の強化を求める声が今、事件をきっかけに改めて高まっています。しかし、トランプ大統領は、銃規制の強化に踏み込むのかどうかには、一切触れませんでした。<br><br><img alt="j171005_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171005_02.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="212"><br><br>これまでの警察の調べによりますと、容疑者の男は、ホテルの32階の部屋から数百メートル先のコンサート会場をめがけて、およそ10分間、銃を無差別に乱射したことがわかっています。その状況から銃の専門家は、引き金をひいているだけで連射が可能な自動小銃か、自動小銃並みに改造した銃が使われた可能性を指摘します。<br><br>実際、容疑者の男は、ホテルの部屋で見つかったものと、2軒の自宅のあわせて3か所で47丁の銃を所有していました。また、銃に装着すると弾倉が空になるまで連射できる、いわゆる「フルオート射撃」を可能にする部品も12個押収されました。周到に準備を重ね、計画的な犯行に及んだとの見方が強まっています。<br><br>アメリカでは、自動小銃は、1986年以降、一般には禁止されています。しかし、それ以前に製造された数十万丁にのぼる古い銃は、規制対象から除外されているのです。しかも、半自動小銃を自動小銃並みに改造できる部品は、州ごとに規制が異なり、多くの州で合法的に入手が可能です。事件が起きた西部ネバダ州は、比較的規制が緩く、こうした銃を個人が所有できる数にも、弾倉に込める弾丸の数にも、制限はありません。<br>いわば“抜け穴だらけの銃規制”が、多くの犠牲者につながった可能性を否定できないのです。<br><br><img alt="j171005_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171005_03.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="212"><br><br>なぜ、そうした抜け穴を連邦レベルで包括的に塞ぐことが、これまで出来なかったのでしょうか？最大の要因は、合衆国憲法によって、一般市民が銃で武装する権利が保障されているからです。<br>憲法制定の直後に加えられた修正第2条は、「人民が武器を保有し、かつ携帯する権利は、これを侵害してはならない」と定めています。私たち日本人は、とかく銃は規制を強化すべきという立場だけから、問題を捉えがちです。しかし、アメリカは、ヨーロッパの圧政から逃れた人々が、武器を手に立ち上がり、自由の旗のもとに集った共和国です。自分の身は自分で守る。そのためには銃は手放せない。そうした自由と自助の意識が、この条項には色濃く反映し、200年以上経った今も、銃規制の強化を難しくしているのです。<br><br><img alt="j171005_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171005_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>ただ、世論は、時代とともに変化します。<br>こちらは、アメリカ国民の銃に関する意識を毎年調査したものです。四半世紀近く前、1993年の調査では、「銃を規制すべきだ」とする人は57％、「銃を所持する権利を守るべきだ」とする人は35％でした。<br>その後も「銃を規制すべきだ」とする人が「所持する権利を守るべきだ」とする人を上回っていました。ところが、2010年の調査で、両者はそれぞれ46％と、初めて同じとなりました。以後は毎年ほぼ拮抗していることがわかります。なぜ銃規制の是非をめぐる世論は、このように膠着したのでしょうか？<br>きっかけと考えられるのは、2009年、銃規制に積極的なオバマ前政権の発足への反動でした。このままでは、銃で自分の身を守る権利が奪われかねない。保守層がそうした危機感を募らせたからでしょう。<br><br><img alt="j171005_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171005_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>オバマ前大統領は、１期目の政権発足にあたって、銃を購入する際、犯罪歴や精神疾患の有無など身元調査を徹底することや、殺傷能力の高いライフル銃などの規制強化を公約しました。<br>しかし、当初は、みずからの高い支持率と、当時の議会で民主党が多数を占めていた強みを頼りに、共和党への歩み寄りを拒み、銃規制には、実質的な成果を残せませんでした。現に、2012年、東部コネチカット州の小学校で起きた銃の乱射事件では、多くの幼い命が奪われ、銃の規制強化が全米で議論されました。<br>しかし結局、共和党の反発で法案は議会を通らず、オバマ前大統領は、自らの権限だけで発する大統領令で、いわば一方的に規制を打ち出しました。<br>そして、政権交代のあと、トランプ大統領は、ことし2月、今の議会で多数を占める共和党とともに、オバマ時代の銃規制を葬り去ったのです。<br><br><img alt="j171005_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171005_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>そうした政治的な対立に拍車をかけたのが、銃規制に強く反対する有力なロビー団体、ＮＲＡ=全米ライフル協会です。「銃が人を殺すのではなく、人が人を殺すのだ」。銃による自衛の権利を主張するＮＲＡは、そんなスローガンを掲げています。<br>銃規制に積極的なオバマ前政権の発足後、「銃が買えなくなるかも知れない」と考えた人たちが銃を盛んに購入した結果、銃産業は逆に活況を呈し、ＮＲＡの会員数も初めて500万の大台に載せました。<br>潤沢な資金力と動員力を活かして、ＮＲＡは、去年の選挙キャンペーンで、トランプ候補に日本円で30億円、共和党の有力な上下両院議員らにも合わせて6億円を超える政治献金を行いました。<br>トランプ氏は、ことし4月、現職の大統領としては、およそ30年ぶりにＮＲＡの年次総会で演説。近年まれに見るほど“ＮＲＡの主張に寄り添う大統領”となったのです。<br><br>このため、今回の事件をきっかけに、銃の規制強化がただちに動き出す可能性は、ゼロではなくても、決して高いとは言えません。<br>無論アメリカ建国以来の自由は尊重されるべきです。とりわけ大都市を離れた地方には、ときに自衛のための銃が必要となる現実があるのもまた確かです。<br>しかし、単独犯が短時間に58人を殺害し、500人近くにけがさせたような殺傷能力の高い銃が、事実上、野放しになっている現状は、自衛の範囲をはるかに超えて、明らかに異常です。<br>銃による暴力には、銃で対抗するしかないのか。銃規制の是非をめぐる論争が世論の分断を生み、そうした分断が有効な手立てを阻む“負の連鎖”から抜け出せるのか。今回の事件が、銃規制の推進派と反対派、双方に歩み寄りを促すきっかけとなるよう望みます。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 23:55:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バヌアツの女神・大阪駅前でアタック」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281344.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>まもなく体育の日、スポーツの秋・真っ盛りですが、今日から大阪で、ビーチバレーボールのアジアツアーが始まります。刈屋解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c171006_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171006_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ．ビーチバレーですが、会場は大阪駅ですか？<br><br>Ａ．はい、これまで関心のなかった人にも見てもらおうと、JR大阪駅前に、大量の砂を入れて作られた特設会場です。<br>アジアツアーが日本で開かれるのは初めてです。世界ランキングのポイントにもなる大切な大会。東京オリンピックへつなげて行こうと、アジアとオセアニアから有力チームが参加しています。<br><br>Ｑ．注目のチームは？<br><br>Ａ．もちろん日本のチームは注目ですが、今回特に覚えていただきたいのは、バヌアツ共和国の女子チームです。オーストラリアの東、南太平洋の８３の島からなる人口２７万人の国です。<br><br><img alt="c171006_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171006_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．ビーチバレーが盛んなんですか？<br><br>Ａ．１０年ほど前にボランティアで訪れたオーストラリアのビーチバレーの関係者が、ずば抜けた素質を持った女子選手を見つけたのが始まりです。今この女子チームは、国の未来を切り開く女神として国民の期待を集めています。<br><br>Ｑ．その期待というのは？<br><br>Ａ．一つは、オリンピックの出場権を史上初めて勝ち取ること。リオの時は、あと一歩で逃しています。これまでは、いくつかの競技で招待枠での出場がありますが、出場権を得たことはありません。<br>二つ目は、復興の象徴としての活躍です。バヌアツは、東日本大震災の時、真っ先に支援を表明した国でもありますが、２年前に大型サイクロンで壊滅的な被害を受けています。その直後からの彼女たちの活躍は、国民を大いに勇気づけています。<br><br><img alt="c171006_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171006_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ｑ．まさに期待の星ですね？<br><br>Ａ．そうなんです。そしてもう一つ、バヌアツは、女性は家事・育児に専念すべしという昔からの慣わしが根強く、女性が外で活躍する場がほとんどありませんでしたが、この女子チームがその社会を大きく変えようとしています。結婚して子供もいる選手もいます。当初は激しい非難を受けたそうですが、国際大会で活躍し続けることによって、徐々に国民の意識を変えつつあります。<br>東京オリンピックの看板の一つは男女平等。その東京を目指す彼女たちの戦いぶりに注目です。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 07:22:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「真珠湾で原爆展開催へ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/281347.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>広島市の原爆資料館は、戦後７５年の２０２０年にあわせ、日米開戦の舞台となったハワイ・真珠湾で、原爆展を開催する方向で現地と調整を始めました。核兵器の被害の悲惨さを、核保有国の象徴的な場所から、世界に発信していこうという、今回の試み。<br>きょうは、この意義について、増田解説委員に聞きます。<br><br><img alt="k171006_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171006_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、真珠湾で原爆展を開催するということですが、こうした動きが出てきた背景には、何があるのでしょうか。<br><br>Ａ１）<br>はい。これは、広島市の原爆資料館が、先月下旬、記者会見を開いて、発表したものなんです。<br>戦後７５年となる３年後の２０２０年の夏に、真珠湾攻撃の犠牲者を追悼するアリゾナ記念館で、そして、その1年前の２０１９年の夏に、原爆が開発されたロスアラモスの博物館で、それぞれ、原爆展を開催する方向で調整を進めると発表しました。<br><br>Ｑ２）<br>どちらも、象徴的な場所ですね。<br><br>Ａ２）<br>はい。アメリカでは、太平洋戦争を経験した退役軍人などを中心に、原爆投下の正当性を認める考えが根強くあります。<br>「原爆投下が、日本の降伏を促し、戦争を早く終わらせ、結果的に、アメリカの兵士の犠牲を減らした」という考え方です。<br>しかも、今回、原爆展を開催しようとしている真珠湾は、特別な意味あいを持つ場所です。リメンバー・パールハーバー。アメリカでは、今も、真珠湾奇襲攻撃を「だまし討ち」と捉え、厳しく批判する声があります。原爆投下は、真珠湾攻撃を仕掛けた日本への当然の報いだと考える人すらいるのです。<br>また、ロスアラモスは、戦時中、原爆を開発する極秘の研究所があった場所で、原爆を科学的成果だと考える学者やそのＯＢが多く住む町として知られています。<br>だからこそ、こうした象徴的な場所で原爆展を開催することができれば、日米両国が歴史を直視し、相互理解をより深める助けになるのではないかと期待されているわけです。<br><br>Ｑ３）<br>実現すれば、すごく意義深いと思います。それに、原爆資料館は、これまでも、海外で原爆展を開催してきた実績があるんですよね。<br><br>Ａ３）<br>そうです。原爆資料館は、２２年前の１９９５年から、世界各地で様々な被爆資料を展示する「原爆展」を開催してきました。核兵器の被害の悲惨さを世界中の人に知ってもらいたいという思いからです。これまでの開催実績は、１７か国の４６都市で、のべ５３回にのぼります。この中には、アメリカ、ロシア、イギリス、フランスといった核保有国の都市も含まれています。<br><br><img alt="k171006_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171006_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>こうした中、２０２０年、戦後７５年の節目の年を迎えるにあたって、どこか象徴的な場所で原爆展を開催したいという思いがあったんですね。そして、「日米開戦の舞台となった真珠湾こそがふさわしい」という流れになったんです。<br>原爆資料館の志賀館長は、先月中旬、アメリカを訪れ、ハワイのアリゾナ記念館の担当者、それに、ロスアラモス歴史博物館の担当者と、それぞれ、面談しました。双方から、原爆展の開催について前向きな回答を得られたということです。<br><br>Ｑ４）<br>この原爆展では、どのようなものが展示されるんでしょうか。<br><br>Ａ４）<br>はい。具体的な展示資料をどれにするかは、今後、検討することになっています。その前提として、そもそも、原爆資料館には、どのようなものが展示されているかをみていきたいと思います。<br>原爆資料館は、広島市の平和公園の中にあって、去年は年間およそ１７４万人が訪れ、およそ４００点の展示資料を通じて、原爆の被害のすさまじさを学んでいます。<br>展示には、原爆で犠牲になった人の遺品や写真などがあり、原爆投下直後の街の全体像や、被爆者の痛ましいやけどの様子などを知ることができます。<br>また、投下された昭和２０年だけで１４万人の命を奪ったとされる原爆の威力が、爆風や熱線、放射線といった種類ごとに説明されるとともに、放射線にさらされたことで、のちにがんや白血病などで死亡した人が多かったことも、遺品や写真で紹介されています。<br><br>Ｑ５）<br>原爆資料館というと、去年、アメリカのオバマ前大統領が、訪れたのが印象的でした。<br><br>Ａ５）<br>そうですね。オバマ前大統領は、去年５月、当時、アメリカの現職の大統領として初めて、被爆地・広島を訪問しました。平和公園で慰霊碑に献花したあと、被爆者を前に、「我々は、核兵器のない世界を追い求めなければならない」と演説し、核兵器の廃絶に取り組む決意を表明したんです。原爆を投下したアメリカの大統領としては、歴史的な演説といわれました。<br>この演説の直前、オバマ氏は、原爆資料館を見学しています。<br>資料館には、このときオバマ氏が残した記帳と、みずから折った折り鶴が、展示されています。<br><br><img alt="k171006_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171006_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>オバマ氏の訪問に対する反応は、非常に大きくて、原爆資料館の入館者数は、オバマ氏が訪問した２０１６年度は、およそ１７４万人で、前の年度から２５万人も増え、外国人の入館者もおよそ３６万人で、前の年度から３万人増えています。<br><br>アメリカ国内の一部にあった慎重意見を振り切る形で実現したオバマ氏の広島訪問と、それに対する外国からの反響の大きさ、このことが、原爆展を真珠湾で開催しようという今回の構想を、大きく後押ししたと、資料館では、話していましたね。<br><br>Ｑ６）<br>オバマさんの訪問をきっかけに、大きなうねりができているということですね。ただ、オバマさんでさえ、広島訪問を決断するにあたっては、国内の慎重意見を考慮しなければならなかったんですね。<br><br>Ａ６）<br>はい。いまだに、アメリカでは、原爆投下を正当化する意見が根強くあるのが現実なんですね。<br>原爆展をめぐっては、１９９５年に、ワシントンのスミソニアン博物館で予定されていた被爆資料の展示が、アメリカ国内の反発で中止になったこともありました。もちろん、今と当時では、状況が大きく変わっています。アメリカ国民の意識も変化しています。２０１５年に行われた調査では、「原爆投下は正しくなかった」と考える人が、このように大きく増えているんです。<br><br><img alt="k171006_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171006_07.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>Ｑ７）<br>アメリカの人たちの意識も、変わってきているんですね。<br>こうした中で、核兵器や核軍縮をめぐる国際社会の現状は、どうなっているのでしょうか。<br><br>Ａ７）<br>はい。現状は、なかなか厳しいと言わざるを得ません。<br>先月２０日、ニューヨークの国連総会で、核兵器の開発や保有、使用などを法的に禁止する核兵器禁止条約の署名式が行われました。これまでに５０以上の国と地域が署名しましたが、アメリカやロシアなどの核保有国、そして、日本など、アメリカの核の傘で守られた国々は、「現実的な核軍縮につながらない」として、条約に反対しています。<br><br><img alt="k171006_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171006_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>また、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮に対して、アメリカのトランプ大統領は、軍事力の行使も辞さない姿勢を示すなど、国際政治の場では、むしろ核軍縮に逆行する現実が進行中です。<br><br><img alt="k171006_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171006_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>Ｑ８）<br>多くの人が、核兵器のない世界、核廃絶を望んでいるのに、なんだかもどかしいですね。<br><br>Ａ８）<br>そうですね。<br>ただ、私は、今回の取材ですごく印象に残った言葉があります。原爆資料館の志賀館長に、今回の原爆展の意義を尋ねた時の言葉です。<br><br><img alt="k171006_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171006_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>「私は、核廃絶までは言いません。ただ、１９４５年の８月６日に、あのキノコ雲の下で、何が起きていたのかを知ってほしい。特に、核保有国の人たちに知ってほしい。人間に対して、どのような非道が行われたのかを知ってほしい。まずは、それだけでいいのです」。<br>核兵器の被害の悲惨さを知る人が増えていけば、それだけ、核廃絶の意義を真剣に考える人も増えていくかもしれない。<br>真珠湾での原爆展の開催は、小さな動きかもしれませんが、それが、核のない世界という大きな理想に、一歩でも近づくための力となることを願ってやみません。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 11:31:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆院選と憲法改正の行方」（時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281485.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今月１０日に公示される衆議院選挙は、きょう（6日）までに各党の政権公約がほぼ出揃い、ようやく全体像が見えてきました。長期政権を目指す安倍・自公政権に対し、新党を含めた野党勢力が政権交代に追い込めるかが最大の焦点です。しかし、この選挙の大きな論点のひとつとなる、憲法改正の問題に焦点をあてると、与野党対立の枠を越えた別の姿も見えてきます。今夜の時論公論は、３つ巴の争いとなる今回の選挙の構図と、憲法改正の問題について考えます。<br><br><img alt="j171006_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>衆議院が解散されてから、まだ１週間あまりですが、この間、政治はまさに、「政界は、一寸先は闇」という名言の通り、日々情勢が変わる目まぐるしい動きを見せました。<br><br><img alt="j171006_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_02.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>自民・公明の与党に対抗するため、民進党と自由党は、東京都の小池知事が代表を務める、希望の党に事実上合流しましたが、小池さんは、「全員を受け入れるつもりは、さらさらない」と主張。政権に是々非々の立場をとる、日本維新の会との選挙協力を進めました。</p><p><img alt="j171006_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_03.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>一方、それに反発した、枝野氏ら民進党の一部は立憲民主党を結成。共産党と社民党は、立憲民主党と連携するとしています。また、日本のこころも比例代表に候補者を擁立する方針で、この結果、今回の選挙は、自民・公明の与党と、日本のこころ、希望、維新のグループ、それと、共産、立憲民主、社民のグループが争う『３つ巴』の構図となりました。<br><br><img alt="j171006_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_04.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>こうした中、自民・公明両党は、「選挙のために集まった政党に、日本の安全、未来は任せられない」として、安倍政権の実績を強調し、政権継続を訴えています。日本のこころも政権を支持しています。</p><p><img alt="j171006_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_05.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>これに対し、希望の党は、「しがらみ政治からの脱却」、維新の会は、「身を切る改革の実現」を訴え、共に「現実に即した、外交・安全保障」を掲げています。<br><br><img alt="j171006_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_06.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>一方、立憲民主党は、「安倍政権をストップさせる」と強調。共産・社民両党は、希望の党などを「政権の補完勢力だ」と批判しています。<br><br><img alt="j171006_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_07.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>衆議院の過半数となる２３３議席を、与党が確保し、安倍政権を維持できるか。それとも、野党勢力が、『一強』と言われる、いまの政権を覆せるか。それが今回の選挙の最大の焦点です。<br><br>その一方で、今回の選挙には、もうひとつ、注目されるラインがあります。それは、憲法改正案の発議に必要な衆議院の3分の２にあたる３１０議席を、どのような勢力が占めるかです。<br><br>第2次安倍政権発足以降、国政選挙では、憲法改正に前向きな、いわゆる“改憲勢力”が、議会の3分の２を獲得するかどうかが注目されるようになり、実際、去年の参議院選挙を経て、改憲勢力は、衆参両院で3分の２を占めました。しかし、その後も、国会での議論は、必ずしも前進しませんでした。なぜ進まなかったのか。もちろん、時々の政治的駆け引きなども影響しましたが、その最も大きな要因となっていたのが、国会運営を握る与党の自民党と公明党、それに、野党第1党の民進党が抱える、『それぞれの事情』と、それが生み出す『微妙なバランス』でした。<br><br><img alt="j171006_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_08.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>憲法改正を党是とする自民党は、安倍総裁のもと、改正実現を、より前面に打ち出すようになりましたが、民進党は、常に党内に『改憲派』と『護憲派』の対立を抱え、どちらにも舵を切れない状況でした。憲法改正自体ではなく、「安倍政権のもとでの改正は認められない」と突っぱねたのは、党内対立を避ける、いわば折衷案です。<br>一方、憲法改正への温度差は、与党内にもあります。公明党は、今の憲法に、必要に応じて新たな条文を加える『加憲』という立場で、自民党が主張する9条改正には、強い警戒感もあります。民進党の内情を知りつつ、「改正には、野党第1党の協力が不可欠」と主張するのは、改正を急ぐ自民党へのけん制でもあります。自民党としては、なんとか議論を進めたいものの、強引に事を運べば、連立政権の土台が揺るぎかねない。そうした、いわば『三すくみ』の状態が続いてきました。<br>しかし、民進党の分裂によって、こうした政治状況は大きく変わることになります。今後、憲法問題をめぐる政治のパワー・バランスはどうなるのか。今回の選挙の行方は、これまで以上に、今後の憲法論議のあり方、スピード感に大きな影響を与える可能性があります。<br><br>では、憲法改正について、各党は、次の選挙で何を訴えるのでしょうか。<br><br><img alt="j171006_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_09.jpg" class="mt-image-none" height="241" width="430"></p><p>自民党は、「初めての憲法改正をめざす」として、改正項目として、『自衛隊の明記』『教育の無償化』、『緊急事態対応』『参議院の合区解消』の4項目を挙げています。<br>一方、同じ与党でも、公明党は、公約そのものには明記せず、党の基本姿勢を示すに止めました。自衛隊の明記は、「理解できなくはないが、いま必要なのは、法の適切な運営と実績の積み重ねだ」としています。<br>また、日本のこころは、「日本の国柄を大切にした、自主憲法の制定」を訴えています。<br><br><img alt="j171006_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_10.jpg" class="mt-image-none" height="242" width="430"></p><p>一方、希望の党は、「9条を含め、憲法改正の議論を進める」としています。その上で、「自衛隊の存在を含め、時代にあった憲法のあり方を議論する。『国民の知る権利』『地方自治の分権』を明記する」としています。また、維新の会も、『教育無償化』や『統治機構改革』、『憲法裁判所の設置』を３本柱と位置づけた上で、「国際情勢の変化に対応し、国民の生命・財産を守る9条改正」も公約に盛り込みました。</p><p><img alt="j171006_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_11.jpg" class="mt-image-none" height="243" width="431"></p><p>これに対し、共産党は、「無制限の海外での武力行使を可能する9条改憲は許さない。変えるべきは憲法でなく、憲法をないがしろにする政治だ」としているほか、立憲民主党は、「未来志向の憲法を構想する」とした民進党の方針を踏襲することにしており、「安全保障関連法を前提とした憲法改正は認められない」と主張しています。また、社民党は、平和主義など、憲法の３原則を順守し、憲法の理念を生かして政策提起を進める」としています。<br><br>今回、自民党は、憲法改正を初めて公約の重点項目にあげましたが、具体的な改正案やスケジュールは示しませんでした。他方、全体を見渡すと、9条も含めて憲法改正に前向きな政党でも、優先順位や、特筆している項目に違いがあるほか、憲法改正、そのものに反対、あるいは慎重な政党もあり濃淡は様々です。<br>憲法のあり様は、与野党の超えた国の根幹に関わる問題です。それだけに、今後、選挙戦を通じ、各党の立ち位置や意見の違いが、有権者により鮮明に映るよう、充実した論戦を期待したいと思います。<br><br><img alt="j171006_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171006_12.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>最後に、憲法の問題を考える上で忘れてならないのは、今回の選挙が、いわゆる“１票の格差”をめぐり、最高裁判所から『違憲状態』とされた、衆議院の状況を改善する取り組みでもあるという点です。「違憲状態とされる議会に、憲法を語る資格はあるのか」という指摘は非常に重いものでした。その意味でも、今回の選挙は、憲法改正問題が、現実の政治課題として国会の議論のテーブルの乗る、新たなスタートとなるかもしれません。<br>憲法改正は、最終的には国民が判断することになりますが、それには国会での充実した議論が欠かせません。そのために、誰を代表として衆議院に送るべきか。有権者として、各党の議論にじっくり耳を傾け、貴重な１票を行使したいと思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Oct 2017 23:41:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>