<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“ひきこもり死”～中高年 親亡きあとの現実～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jikenjiko/">事件・事故</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hikikomori/">ひきこもり</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>内閣府は今年、中高年のひきこもりの数を推計61万人と初めて発表。NHKが独自に取材したところ、親の死後、ひきこもりの子どもが餓死するなど、深刻なケースが全国で相次いでいることが判明した。一方で家族はひきこもりの存在を隠そうとしたり、自治体など周辺からの介入が難しい現実も見えてきている。親の介護や退職など様々な事情で社会とのつながりを失い、その果てに死にいたるまで追い込まれる人たちの現実を伝える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>池上正樹さん
                                  <span class="person2__note">（ジャーナリスト）</span>
                              </li>
                                  <li>畠中雅子さん
                                  <span class="person2__note">（ファイナンシャルプランナー）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親の死後に一人残され…５６歳で衰弱死</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>長年ひきこもりを続けた末、一人の命が危険にさらされていました。</p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「明かりついてる。」</strong></p>
<p>横須賀市の職員、北見万幸さん。５０代の男性を助けようと何度も自宅を訪れていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「ここが閉まっているということは、中にいて返事しないってことじゃん。まずいな。」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「大丈夫？」</strong></p>
<p><strong>５０代の男性<br>
「大丈夫です、遅くなってごめんなさい。」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「（食料）持って来たよ。」</strong></p>
<p>１０年前に両親が亡くなり、一人残された男性。痩せ細り著しく体力も衰えていました。病院に行くよう説得を続けましたが、あくまで自分でなんとかしたいと拒絶されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「１回入院するか、だってこれじゃ生活立て直せないだろ。」</strong></p>
<p><strong>５０代の男性<br>
「そんなに急がなきゃいけないですかね？」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「いけないと思う。死んじゃうと思う。」</strong></p>
<p>本人の意思に反して自治体が医療につなぐことには限界があります。</p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「また来るね。」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「まいったな、どうすればいいんだろうね…。」</strong></p>
<p>近隣の住民も男性を気にかけてきましたが、どうすることもできないでいました。</p>
<p><strong>近隣住民<br>
「連れていかないの？」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「いえいえ（連れて）いけません、無理です。保健所は１回、一緒に来てもらいましたけど、強制はできないと言われたので。」</strong></p>
<p><strong>近隣住民<br>
「どうしようもない、死んじゃうよ。」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「死んじゃうよね。それ心配で来ているんですけどね。」</strong></p>
<p><strong>近隣住民<br>
「またなんかあったら言って。」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「どうもありがとうございます。」</strong></p>
<p>この１０日後、男性は死亡しました。男性の姿が見えなくなったことを不審に思った北見さんが警察と室内に入り発見しました。死因は栄養失調による衰弱死、５６歳でした。存在を把握してから亡くなるまでの期間は１か月半。連日説得に当たりましたが、助けることはできませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「毎日毎日会っていたわけですよ。何も出来なかったと思いましたけどね、結局。彼と出会うタイミングが遅すぎた。スタートダッシュが遅かったなと、それが非常に悔やまれる。」</strong></p>
<p>今年（２０１９年）、全国で６１万人に上ることが明らかになった中高年のひきこもり。その中に、死に至るほど追い込まれている人が少なくないことが今回の取材で明らかになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社会とつながりが断たれた中高年に今、何が起きているのか。その現実を見つめました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">５６歳で衰弱死　“助けたかった…”父と弟の苦悩</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>なぜ男性の死を止めることができなかったのか。経緯を知る家族が実態を知ってほしいと取材に応じました。タクシーの運転手をしている男性の弟、二郎さんです。二郎さんは仕事の合間に兄が過ごした実家の片づけに通っています。部屋には途絶えてしまった家族の営みが残されていました。</p>
<p><strong>弟　二郎さん<br>
「これは母親が書いたものでしょうね。支払いの予定とか、買い物の予定とか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつて二郎さんは両親と兄と共に、一家４人でこの家に暮らしていました。</p>
<p><strong>弟　二郎さん<br>
「これが亡くなった父、母ですね。」</strong></p>
<p>１１年前の両親の死をきっかけに家を出た二郎さん。その後、二郎さんは結婚。１人、家に残った兄とも疎遠になっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>弟　二郎さん<br>
「食事なんかもちゃんととってない。お煎餅とかの袋多いですよね。」</strong></p>
<p>ごみにうずもれた中から兄が書き残したメモが見つかりました。親の残した預貯金を取り崩して生活していた兄は手元の残金を毎日記録していました。</p>
<p><strong>弟　二郎さん<br>
「できるかぎり、これで命をつなぎたいっていう思いがあったんじゃないでしょうかね。本人がやっぱりこう…ごめんなさい、こういう状態を見ると、考えがまとまらなくなっちゃって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>亡くなった兄、伸一さん。家族を楽しませるのが好きだった兄に変化が訪れたのは高校卒業後でした。英語を使う仕事に就きたいと大学進学を夢みていた伸一さん。受験に失敗し浪人生活を送るようになります。その後、進学を諦め書店の営業など複数の仕事に就いたものの長続きせず、次第にひきこもるようになっていきました。その伸一さんの暮らしを支えたのは、年金で暮らす両親でした。</p>
<p><strong>弟　二郎さん<br>
「父はまめな人で、ずっと日記をつけてたんですけど。」</strong></p>
<p>父親が書き記していた日記が部屋の片隅に残されていました。</p>
<p><strong>弟　二郎さん<br>
「もうびっしりと書いてあります。」</strong></p>
<p>そこには息子を案じ、なんとか暮らしを立て直してほしいと願う父の２０年にわたる葛藤がつづられていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“１９８９年６月１８日。最近は伸一と食事を一緒にしたことがない。やはり働き（仕事）のないことが気になっているのか。”</strong></p>
<p><strong>“夕飯後、又、伸一と口論。なるべく口にしないように心掛けているんだけどついつい。”</strong></p>
<p>就職しないことを繰り返しとがめたことで父と子の関係は悪化していきました。伸一さんは次第に家族を避けて、昼夜逆転の生活を送り、精神のバランスを崩していきました。父親は晩年、末期がんを患います。母親に認知症が現れると伸一さんの将来への不安をつづっていました。</p>
<p><strong>“このまま家庭を残して死んでいくのは、心残りもいいところだ。”</strong></p>
<p><strong>“小生がまだ少しは動けるから買物等も出来るが、小生が動けなくなったら我が家、どうなるんだろう。”</strong></p>
<p>３０年以上ひきこもりが続いた兄、伸一さん。二郎さんは無理にでも入院させ生活を立て直してほしいと保健所に相談していました。医師にも訪問してもらいましたが、入院の対象にはならないと言われたといいます。</p>
<p><strong>弟　二郎さん<br>
「本人に入院する意思がない以上、行政の命令により入院することはできない。その理由として、入院に必要なレベルには達していない。私自身、気持ち的に何かもう諦めの境地になってしまった。」</strong></p>
<p>兄の命を救う手だてはなかったのか。二郎さんは自らに問い続けています。</p>
<p><strong>弟　二郎さん<br>
「もうちょっと何とかしてあげたかったな。いまさら後悔しても遅いですけどね。兄のこと敬遠しないで、うるさいぐらい構ってあげてもよかったのかなと思いますけど。世間様から褒められるということもなく、家庭を築くということもなく、あまり生産性という面では社会に寄与しなかった人ですけど、弟の身からすれば、それで生きる価値がなかったとは思いたくはないので。どういう形であれ命は長らえてほしかった気持ちはありますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親の遺体と１か月以上暮らし…出せなかったＳＯＳ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>死に至るケースまで起きている中高年のひきこもり。当事者はなぜ周囲に助けを求めようとしないのか。佐藤誠さん、６１歳です。２０年近くひきこもり続けていました。９３歳の父親と２人で暮らしていましたが、その父親が今年亡くなりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>佐藤誠さん（仮名）<br>
「朝起きたら死んでた。息してなかった。」</strong></p>
<p>１か月以上、遺体とともに暮らし続け、自宅で衰弱しているところを発見されました。姿を見かけないという情報を受けた町の職員が訪問し事態が発覚。佐藤さんは救急搬送され事なきを得ました。</p>
<p><strong>佐藤誠さん（仮名）<br>
「助けてくれという心理があったら、もっと早くどないかなっとったやろう。相談も一切してなかったし、自分からして追い込んでいった自業自得感もある。」</strong></p>
<p>高校を卒業し、金型メーカーに正社員として勤めた佐藤さん。職場の同僚とも、よく旅行や食事に出かけていました。しかし、４３歳のとき暮らしが一変します。</p>
<p><strong>佐藤誠さん（仮名）<br>
「これが母親です。」</strong></p>
<p>母親が重い腎臓病を患い人工透析が必要になりました。父親も７０代を迎え、体が弱り病院の送り迎えなど両親の世話をするために仕事を辞めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>佐藤誠さん（仮名）<br>
「（母親が）ああしんどい言って、ずっとその繰り返しでしょ。一人っ子やから面倒見なあかんよ。そうするのが当たり前やという。」</strong></p>
<p>６年前、母親が亡くなり、父親と２人暮らしとなった佐藤さん。もう一度働こうと考えましたが長く仕事を離れ、年齢も５０代半ばとなり、再就職への自信が持てませんでした。父親の年金だけが頼みの綱でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>佐藤誠さん（仮名）<br>
「だんだん５６、５７（歳）になって、あとどうしよう、どうしようって。怖かったよ、いつ（父親が）死を迎えるんやろうな。」</strong></p>
<p>そして、今年１月自宅で父親が亡くなりました。しかし、佐藤さんはその死を誰にも伝えられず、どうすることもできずにいました。親戚やかつての友人とは疎遠になっていたため、助けを求めることは考えられませんでした。</p>
<p><strong>佐藤誠さん（仮名）<br>
「こっちからもう連絡しにくいわね。いまさら助けてくれというのもはばかられる。向こうにも向こうの生活があんねんから。」</strong></p>
<p><strong>佐藤誠さん（仮名）<br>
「細かいのばっかりですわ。」</strong></p>
<p>蓄えはなく、お金も減り続けていきました。１日の食事は食パン２枚だけ。日に日に自分の状況を情けなく思う気持ちが強くなっていったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>父親の遺体と１か月以上、共に暮らし続ける中で、精神的に追い詰められていきました。</p>
<p><strong>佐藤誠さん（仮名）<br>
「ろうそく立ててやね、花飾って。葬式も挙げられへん、申し訳ないという負い目も出てくる。格好悪いなという惨めいうんか、ぶざまいうんか。だんだんそれは追い込まれてきて無気力状態になってくる。これで終わったかなという。」</strong></p>
<p>衰弱した状態で見つかったあと、佐藤さんは死体遺棄の罪に問われ執行猶予となりました。今は行政などの支援を得ながら生活の立て直しを目指しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">５６歳で衰弱死　命を救うためにどんな支援が必要？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ひきこもりの末、衰弱死した兄。弟の二郎さんは、支援を求めある窓口にも相談していました。相談を受け、一家の支援に手を差し伸べようとした地域包括支援センターです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>浦賀地域包括支援センター　千葉順子さん<br>
「ＳＯＳが出せるかどうか、もう一回確認を。」</strong></p>
<p>高齢者の介護などの支援に当たる千葉順子さん。</p>
<p><strong>浦賀地域包括支援センター　千葉順子さん<br>
「お母さんが認知症を患っていて、お父さんはがんで入院中。長男さん、次男さんの家族構成でした。」</strong></p>
<p>二郎さんから連絡を受けた地域包括支援センター。認知症の母親に、介護を受けさせたいという相談と同時にひきこもりの兄がいると伝えられました。ただ、センターが支援の対象とするのは、あくまで高齢の母親です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこでまずは、母親に介護サービスを受けてもらいながら伸一さんとも接点を持ち、救済の方法を探ろうと考えていました。しかし、サービスを受けてもらう前に母親が死亡。その２か月後には、父親も亡くなりました。<br>
支援対象となる高齢の両親が死亡したことで、千葉さんは伸一さんと関わるすべを失いました。その後、伸一さんのようなケースをつなぐ機関も思い当たりませんでした。</p>
<p><strong>浦賀地域包括支援センター　千葉順子さん<br>
「やっぱりどこかにつないでおくことが大事なのかな。ただそのつなぐ先がまだまだ充実していない現状はあると感じています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>同じような死を遂げる人を二度と出したくない。伸一さんの説得に当たっていた北見さんは千葉さんのもとを訪ねました。介護の現場でいち早くひきこもりの人たちを発見する地域包括支援センター。連携を持ちかけたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「やはりケアマネさんとか、ヘルパーさんがけっこう発見してる。（ひきこもりの人）います？」</strong></p>
<p><strong>浦賀地域包括支援センター　スタッフ<br>
「今の時点で何人か出せるぐらいいると思います。」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「本当か…それ本当に行かないとだめだな。」</strong></p>
<p><strong>浦賀地域包括支援センター　千葉順子さん<br>
「相談はあっても、私たちもつなぐ先がなかったから、こういうつなぐ先があれば。」</strong></p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「助かります、そう言っていただくと。」</strong></p>
<p>早速、母親が介護施設に入所し、自宅に一人残された男性の家を訪ねました。</p>
<p><strong>浦賀地域包括支援センター　千葉順子さん<br>
「今日は市役所の人と一緒に来ましたのでね。」</strong></p>
<p><strong>男性<br>
「食費のことが心配で、お金がないもんですからね。どうしようかなと思って。」</strong></p>
<p>まずは早期に発見し接点を持ち続ける。手探りの受け皿作りが始まっています。</p>
<p><strong>横須賀市 生活福祉課 自立支援担当　北見万幸さん<br>
「われわれ（市役所）が出ていかないとダメだね。お互いに情報提供のハードルを越えて、受け皿もつくって、そういう人たちを訪問しないと死にます。なんとかこれを構築しないといけない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>どうすればひきこもり死に直面する人を救えるのか。具体的な方法を考えていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ命が…　どう救えばいいのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>中高年のひきこもりは、まさに命まで失うことになりかねない深刻な事態になっています。亡くなった伸一さんのケースですが、弟の二郎さんは、保健所に相談していました。また高齢者を支援する地域包括支援センターや、生活困窮者の支援の窓口の北見さんも、救おうとしたんですけれども、助けられませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　池上正樹さん（ジャーナリスト）</div>
<p><strong>武田：</strong>ジャーナリストとして２０年以上、ひきこもりを取材し、全国ひきこもり家族会連合会の理事でもある池上さん。それぞれが関わろうとしたんですが、救えなかった。これはなぜなんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>池上正樹さん：</strong>発見されても、ひきこもり支援につなげる仕組みがないってことが挙げられると思います。多くの自治体では、やはり縦割りになっていて情報が共有されていないということがあります。私も地域包括支援センターの研修会などに講師として呼ばれて行くんですけれども、そこに来られているケアマネさんたちのほとんど、多くの方が、ひきこもりだったり８０５０家庭（８０代の親と自立できない事情を抱える５０代の子どもがいる家庭）を担当されている、自分の担当の中にいることが非常に多いんです。けれどもひきこもりがそもそもどういうことか分からないし、どこにつなげればいいか分からないというお話がたくさん出てくるんですよね。これまでひきこもり支援というと、若者の就労支援ということが中心だったんですけれども、生きていく、生活していくってことをサポートしていく、そういう支援の仕組みが必要なのではないかなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>働いて自立するということではなく、ひきこもった状態で、なんとか命を失わずに生きていくための支援？</p>
<p><strong>池上さん：</strong>やっぱり命が大事ですので、生きるための生活をどう支えていくかってことが大事かなと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、本人が救うことに対して、同意しないとか、あるいはＶＴＲの中でももう一人の男性が、無気力になってしまったという言葉がありましたけれども、そういった人たちはどうやって救えばいいんでしょうか？</p>
<p><strong>池上さん：</strong>法的には、本人の意思を一番尊重しなければいけないですし、無理やりに引っ張り出すという“暴力的支援”みたいな形で医療につなげるってことは非常にまずいですし、そこはこれからも議論していかなければいけないところではあるんですけれども、本人たちの中では、生きていていいんだろうか、生きていてはいけないんじゃないかというふうに否定的に思っている人たちが多いということを考えたときに、命を最優先で救急とか救助というような、もちろん医師の判断は必要になりますけれども、そういう法律、制度も議論として選択肢を作ることが現場の人たちにとっても大事に、これから考えていかなきゃいけないんじゃないかなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>地域の人たち、あるいは社会全体のほうは、どういうふうにこれを見ていけばいいんでしょう？</p>
<p><strong>池上さん：</strong>助けてくれという心理があればっていうお話があったと思うんですけれども、そういう意識を持てるかどうか、地域がやっぱり鍵を握っていると思うんですね。人に頼ってはいけないんじゃないかという気持ちはとても強いですし、周囲の目が怖い、責められるんじゃないかと、そういうところは、周囲の、地域の理解が必要になってくるということで、自立を求めるんではなくて、「体とか生活とか大丈夫」という、ちょっとした声がけをすることで、ご本人も、そのときは大丈夫って否定するかもしれないですけれども、声をかけられることによって、放っておかれていないなというふうに感じることもできるんじゃないかなと思うんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>救いの声を上げてもいいんだという、私たちが、周りが受け入れる気持ちを持つということが大事ということですね。</p>
<p><strong>池上さん：</strong>安心して相談できる受け皿を作るってこと、居場所を作っていくことが大事だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>深刻な状況に陥る前に、どこにつながればいいのか。各都道府県にあるひきこもり地域支援センター、または自治体の生活困窮者自立支援相談窓口、または池上さんが理事を務めるＫＨＪ全国ひきこもり家族会連合でも相談を受け付けています。同じ悩みを持つ人と、まずはつながることが重要です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、こちらは無職の子どもが親の死後、衰弱死したり、自殺をしたり、また親の死を届け出ずに、罪に問われたようなケースを調べました。するとこの３年で、少なくとも７０件以上に上ることが分かったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　畠中雅子さん（ファイナンシャルプランナー）</div>
<p><strong>武田：</strong>１，０００人以上の引きこもりに悩む家族の相談に当たってきたファイナンシャルプランナーの畠中さん、ここまで追い詰められる前に、例えば家族が、何かできることはないんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4317/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>畠中雅子さん：</strong>親御さんも長年、働けないお子さんの面倒を見てきているので、かなり疲れているということもあると思うんですけれども、まずお金の面から、できること、できないこと、親ができること、できないことがあれば、それはどことつながっていけばいいのかってことを一生懸命考えていただきたいんですね。実際、相談にいらっしゃる方の半数ぐらいは、お子さんが障害年金を受給されていたりするんです。そうしますと、その障害年金を、親御さんの生活費で暮らしてる間はためていっていただけるということだけでも、お子さんの将来の生活設計が成り立つケース、これはたくさんあるんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>家族はそういった将来に備えるにあたって、どういう心構えを持てばいいんでしょう？</p>
<p><strong>畠中さん：</strong>親御さんは、できればお子さんに正社員として働いてもらって、例えば１５万、２０万稼いでほしいと望む方が多いんですけれども、実際に生活設計を考えてみますと、３万円とか４万円、５万円ぐらい稼ぐことで、お子さんの将来の生活設計まで成り立つケースというのは、たくさんあるんですね。なので、ハードルをなるべくちょっと下げていただいて、お子さん自身が外に出ていきやすい、親御さんのハードルを下げていただきたい。私のゴールというのは、正社員として働くことは難しいかもしれないけれども、少し働く。あときょうだいの支援も受けて、きょうだいも長く支援していくのは大変ですので、親御さんがきょうだいに頼みたいことをきちんと限定してさしあげて、働けないお子さんが、生きていける保障をしてあげることで、穏やかに生きていければ、それがゴールなのではないかというふうに、お話をさせていただいています。</p>
<p><strong>武田：</strong>穏やかに生きていくことが、ゴールだというふうに、気持ちを切り替えていくということなんですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4317" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏スペシャル　解決のヒントは？ “老後のお金”と“ひきこもり” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>みんなで考え、みんなで作り上げる「クローズアップ現代＋」夏季特集。これまでの放送で反響が大きかった、「老後のお金」、「ひきこもり」の２つのテーマで、悩みを持つ皆さんの声にさらに向き合い、専門家と具体的な解決策を考えていきます。「介護や教育費、どうまかなえばいいの？」「周りにいるひきこもりの人たちの悩みにどう向き合えばいいの？」−。皆さんの不安や悩みに徹底議論でこたえます。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>深田晶恵さん
                                  <span class="person2__note">（ファイナンシャルプランナー）</span>
                              </li>
                                  <li>杉谷範子さん
                                  <span class="person2__note">（司法書士）</span>
                              </li>
                                  <li>池上正樹さん
                                  <span class="person2__note">（ジャーナリスト）</span>
                              </li>
                                  <li>千原ジュニアさん
                                  <span class="person2__note">（芸人）</span>
                              </li>
                                  <li>中川翔子さん
                                  <span class="person2__note">（歌手・タレント）</span>
                              </li>
                                  <li>ひきこもり当事者の方々
                              </li>
                                  <li>武田真一
                                  <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                              </li>
                                  <li>高山哲哉、合原明子、栗原望
                                  <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">老後のお金・ひきこもり　処方箋を考えます</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>どうされました？老後資金が不安？なるほど、ひきこもり。<br>
大丈夫です！両方とも解決しましょう！</p>
<p>老後のお金の不安をどう解消するか。<br>
３人のお金のプロが集結。解決のカギを教えてくれました。<br>
それは、つい避けてしまう親子、そして夫婦の話し合いです。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー<br>
「今、避けなければいけないのが破産することですね。お父さんにまずお伝えしていただくことが重要」<br>
「ちゃんと話している家庭はやっぱり貯まっている」</strong></p>
<p>そして、もう一つのテーマ、ひきこもり。<br>
今回、ＮＨＫに寄せられた１２００通以上の当事者たちの声から、解決のヒントを考えます。その鍵は、私たちの中に染みついてしまった固定観念を、壊していくということだと言います。</p>
<p><strong>ひきこもり経験者<br>
「社会にあるいろんな抑圧。こうしないといけないっていうのをいったんみんなで壊しませんか」</strong></p>
<p><strong>合原明子リポーター：</strong>今日は、老後資金とひきこもり。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本の課題の処方箋を徹底的に考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">老後のお金　預金が底を…プロの指南で変化が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>お金の不安、まず解決を目指すのは、７７歳・男性のケースです。<br>
すでに老後を迎え、預金が底をつきかけています。</p>
<p><strong>合原：</strong>いくらぐらいの貯蓄になるんですか？</p>
<p><strong>男性<br>
「６５～６６万円。この財布に入っているやつ含めてね」</strong></p>
<p>男性はタクシー運転手として６０歳まで働いてきました。<br>
退職金などを合わせると一時は９００万円ほどの預金がありました。<br>
生活が厳しくなったきっかけは、退職の６年後に妻に先立たれたことでした。<br>
家計を妻に任せっきりだった男性は初めて自分で管理するようになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「それこそ通帳のことも全然分からないっていうか。なんとか暮らしていけるだろうと思ったけどね」</strong></p>
<p>年金は２か月でおよそ２９万円。しかし、糖尿病や呼吸器の病気を患い、医療費は年々増加。自宅の修繕など、大きな支出も重なりました。</p>
<p><strong>合原：</strong>今から出かけるんですか。</p>
<p><strong>男性<br>
「はい、これから買い物に行きます。」</strong></p>
<p>向かったのは近所のスーパーマーケット。<br>
出費を抑えるため、閉店前に値引きされる食品を買いに行きます。</p>
<p><strong>合原：</strong>半額ですね。</p>
<p><strong>男性<br>
「一番安いの買ってきます。」</strong></p>
<p>男性には離れて暮らす息子がいますが、自分たちの生活で手一杯だといいます。</p>
<p><strong>男性<br>
「子どもたちの生活も大変だし、私自身（子どもに）頼ることはできないということで、自分で一人で頑張らざるを得ないというのが現実ですね」</strong></p>
<p>番組では、高齢者の家計改善のプロ、深田晶恵さんの力を借りることにしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>深田さんのアドバイス、ひとつ目は自分の収支の状況を正しく知ること。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　深田晶恵さん<br>
「だいたい１か月の書籍代はどれぐらいですか」</strong></p>
<p>書籍代にいくらかかっているか、すぐ答えられません。これまで支出の全体像を正確につかんでいませんでした。</p>
<p>２つ目は、支払うことが習慣となっていた出費にメスを入れること。<br>
深田さんが目をつけたのは、乗る機会が少なくなったという自家用車。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　深田晶恵さん<br>
「車、手放しましょう、いいですか」</strong></p>
<p><strong>男性<br>
「それは決意してっていうか。廃車にしちゃって、車検も必要ないし、車庫代も必要なくなるからね。」</strong></p>
<p><strong>男性<br>
「これだけ、いま減るのね」</strong></p>
<p>車や保険の費用、書籍代などを見直すと、年間５０万円節約できることがわかりました。<br>
周囲にお金の相談ができないこの男性のような場合、他にも利用できる制度があります。<br>
国は２０１５年から家計相談支援事業を開始。自治体から委託を受けたファイナンシャルプランナーや社会福祉士が、無料で家計診断をしてくれます。</p>
<p>また、ファイナンシャルプランナーの団体などによる無料相談も全国各地で行われています。</p>
<p>この日都内で開かれた高齢者向けの相談会。<br>
男性は思いきって参加してみることにしました。</p>
<p><strong>男性<br>
「生活は厳しいから、１円でも食べるほうに回したいと」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー<br>
「医療費の控除をして、確定申告をして税金をまず戻してもらうのが先決」</strong></p>
<p>お金の悩みをひとりで抱え込まず、誰かに相談することの大切さを実感しています。</p>
<p><strong>男性<br>
「おかげさまで助かりました」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー<br>
「大丈夫ですよ。もうなんでも、いつでも相談してくれればね」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">まずは自分で確定申告を</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　深田晶恵さん（ファイナンシャルプランナー）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　杉谷範子さん（司法書士）</div>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲに出てきた男性のように、１人暮らしで子どもにも頼れない。１人で抱え込んでしまうという方も、たぶん大勢いらっしゃると思うんですよね。何かできることってないんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>深田さん：</strong>いま年金って、所得税が源泉徴収されているんですね。源泉徴収ってサラリーマンもそうですが、年金も少しずつ多めに毎月源泉するんですね。いま働いてる現役の人たちは、年末調整があるじゃないですか。それで全部職場がやってくれるので。</p>
<p><strong>武田：</strong>ちょっと返ってきますよね。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>そうです。年金生活の人は年末調整がないので、自分で確定申告しなくてはいけないんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>会社の人事部や総務部がやってくれたことが、やってくれないから自分でやらなきゃいけない。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>はい。先ほどのＶＴＲのケースだと、おそらく確定申告をすると所得税は戻ってくるし、年金生活者だからこそ、年末調整の代わりに自分で確定申告っていうのが１つのポイントになります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">お金の話　親とどう話す？プロの秘策でついに！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>次に見ていく悩みは子どもが親に援助をしているというケース。<br>
国の調査によると、親に対して仕送りなどの援助をしている世帯は４０代から６０代が７割を占めていて、その金額はひと月平均およそ６万円にのぼっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらの４１歳の女性は、高齢の両親の生活費をひとりで負担しています。</p>
<p><strong>合原：</strong>将来のご自身の老後のイメージって想像したことありますか？</p>
<p><strong>高齢の両親の生活費を負担する女性<br>
「両親がこうなるまでは、自分の蓄えでなんとかやっていけるかなと思っていたんですね。だけど、いざ両親の年金を見て生活してみて、『無理だな』って。どうなるんですかね、私って。」</strong></p>
<p>今回アドバイスをしてくれるのは、長年、親と子のお金の悩みに向き合ってきた畠中雅子さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした家庭の場合、親子でお金の話し合いをしているかどうかが大きな分かれ道になるといいます。</p>
<p>まず女性と両親の、１か月の収支をまとめてもらいました。<br>
両親は自営業だったため年金は、二人合わせてひと月およそ１３万円。<br>
医療費や保険の費用だけで年金額を上回ってしまいます。</p>
<p>そこで女性が生活費の面倒を見ることに。女性はシングルマザーで息子に仕送りをしなければならず、家計は月３２万円もの赤字に。女性の蓄えを取り崩してしのいでいるのです。</p>
<p><strong>女性<br>
「このままいくと仮定すると、今の貯金は３年はもたないですね、もしかしたら２年ももたないかもしれない」</strong></p>
<p>女性はこれまでも両親にお金がないということを、再三伝えてきたといいます。しかし父親と話し合いのテーブルにつくことは、できませんでした。</p>
<p><strong>女性<br>
「（父は）なんとかするから放っておいた方がいいと、結局はシャットアウトされるので。もう聞く耳持たないですね」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　畠中雅子さん<br>
「そうなんですね、よくあるパターンですよ、それは。なのでわりとそういうことは会話で終わってしまう感じですよね」</strong></p>
<p>どうすれば親子の間でお金の話ができるのか。畠中さんが提案したのは、まず、きっかけを作るために手紙を通じてやりとりする方法です。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　畠中雅子さん<br>
「家計収支はご存じですか、お父様は？」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「知らないです」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　畠中雅子さん<br>
「お父様も、もしかしたら想像以上に赤字になっているんだなということが、まず第１段階として認識していただく、それでまずは十分だと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親への手紙の書き方　ポイントは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>手紙を書くときには書き方にポイントがあるといいます。</p>
<p><strong>女性<br>
「『これからどうするつもり？』と率直に私は書きそうなんですよね」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　畠中雅子さん<br>
「そこちょっと頑張って丸めていただいて、それはお父様が答えにくいですよね」</strong></p>
<p>面と向かって話すと、つい言葉がきつくなりがち。手紙なら、ポジティブな表現にするなど、じっくり言葉を選ぶことができます。<br><br><br>
もうひとつのポイントは、回数を重ねて少しずつ聞くこと。質問の仕方を変えたりしながら、根気よく聞き続けるのが重要だといいます。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　畠中雅子さん<br>
「娘さんが一生懸命作ったそういう質問書みたいなものを、例えば回答はしないまでも、無視することはないと思うんです。読むことはしていただけると思うんですね。」</strong></p>
<p>なかなか進まなかったお金の話。きっかけはつかめたのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>合原：</strong>手紙を書いた女性と電話がつながっています。こんばんは。</p>
<p><strong>女性：</strong>こんばんは。</p>
<p><strong>合原：</strong>あの手紙、お父さんにうまく渡せました？</p>
<p><strong>女性：</strong>はい、受け取ってもらいました。</p>
<p><strong>合原：</strong>反応はどうでしたか？</p>
<p><strong>女性：</strong>すごい苦い顔されて、黙られたんですね。</p>
<p><strong>合原：</strong>その感想ってもらえましたか。</p>
<p><strong>女性：</strong>死んだら保険が入ってくるって言われました。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>民間の保険の保険料の払いっていうのは続いてるんですか。</p>
<p><strong>女性：</strong>はい、続いてます。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>なるほど。結構な金額ですか？</p>
<p><strong>女性：</strong>父１人だと１万７０００円、月に。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>大きいですね。それは「払い済み保険」というふうにする。これはテクニックなんですけれども。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「払い済み保険」とは、これまでかけてきた保険を解約はせずに、保険料の支払いをやめる手続きをとることです。保険料を支払い続けた場合に比べ、死亡時に受け取る額は少なくなりますが、毎月の支出を抑えることができます。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>ちょっと保険金額は小さくなりますけれども、取っておけるので、まずそこから始めてみてはいかがでしょうかね。</p>
<p><strong>女性：</strong>保険会社の人と、お話を直接したほうがいいということですね。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>はい。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>杉谷さん：</strong>親子間って言葉がきつくなってしまうところを、よくぞ我慢なさって、お手紙をお渡しして、プラスお話をされたのは本当に素晴らしいなと思います。</p>
<p><strong>女性：</strong>少しずつチャレンジしていこうかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>はい、どうもありがとうございました。</p>
<p><strong>女性：</strong>ありがとうございました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>実はですね、私たちが行ったアンケートでは、収入がこのように低い人ほど、老後資金のことを家族で話していないというような結果も出てるんです。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>３００万円未満のところがいちばん大きいというのは、おそらく話をしてもしかたがないというか、あきらめてしまっているのか、問題意識がないのか、どちらかは分からないんですけれども。ただ、「何とかなるさ」って思ってしまうと何ともならないです。思ってるだけでは。</p>
<p><strong>武田：</strong>親子でお金の話をしておかなかったばかりに、もめてしまうとか、トラブルになるケースっていうのもあるんですか。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>急に親が認知症になってしまって、施設でお世話にならなくてはいけなくなった場合、あらかじめそういった、施設をどこにするかとか、いくらかかるのか、そういったものを全然調べていなかったから、慌てて施設に入れてしまうんですよ。<br>
でも、そういう施設って高いところしかないので、とりあえず入れて、ほっとして、そして、よく考えてみたらお金が続かない。そこをやはり、事前に、もし何かあったらどこに行きたいっていうことで、お互い言いにくいかもしれないんですが、あとあとのことを考えるとお互いハッピーな結果になりますので。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">夫婦で話し合わないと…プロの指南でチャンスが</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>次に見ていくのは、親子の間ではなく、夫婦でお金の話が十分にできずに悩んでいるケース。</p>
<p>中学２年生の娘をもつ、４０代の女性です。<br>
夫婦共働きで、世帯年収は６００万円台。家計のやりくりはすべて女性に任されています。<br>
娘は来年、受験生。高校生になれば、教育費などは全国平均で月８万円かかります。<br>
女性は、これまで続けている月４万円の貯金ができなくなるのではないかと感じています。しかし、自分の不安を夫に話したことはないといいます。</p>
<p><strong>栗原：</strong>将来のお金に対しては今どんなお考えでいらっしゃるんですか。</p>
<p><strong>女性<br>
「ただただ不安ですかね。」</strong></p>
<p><strong>栗原：</strong>ただただ不安。</p>
<p><strong>女性<br>
「はい。」</strong></p>
<p>あるアンケートでは、お金の話をよくする夫婦とほとんどしない夫婦を比べると、お金の話をしない夫婦のほうが貯蓄の割合が１０％低いという結果も出ています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>お金の不安を夫に伝えられないという女性のため、番組ではファイナンシャルプランナーの力を借りることにしました。<br>
家計見直しのプロ・横山光昭さんです。これまで２万３千件以上の相談に乗ってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「風通しみたいなのがなかなか通ってない家庭が多いんですよ。（お金の）話ってどうなんですか、しづらい？」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「しづらいです」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「なぜですか？」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「預かっている自分が（お金を）まわせていないというのと、あと実際マイナスだったら、これから（夫に）節約してもらうことになるので、それは言いづらい」</strong></p>
<p><strong>栗原：</strong>お金に関する会話があまりないご家庭ですと、最悪どういうリスクを抱えてしまうことになるんですか？</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「大きくいうと老後の破産という、老後貧乏じゃないですけど、そんなことになっちゃう。」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「老後破綻はできたら、というか、できるとは思うんですけど、回避したいです。」</strong></p>
<p>老後破綻を避けるために大切な夫との会話。横山さんがある提案をしました。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「私もよく月に１回とかですけどね、お金の話を家族マネー会議っていってね。」</strong></p>
<p>家族マネー会議とは、我が家の家計の状況を家族全員で共有する会議。<br>
それにより、将来のお金の使い道を、家族で一緒に考えるのがねらいです。<br>
横山さんは、夫と話をするきっかけを作るためのヒントを伝授してくれました。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「男性って結構、投資の話とかも実は興味を持っているっていうような方もいらっしゃるので、そういうのをきっかけにしてね。それをするためにどうしたらいいかなっていうふうな話し方でもいいと思うんですよね。」</strong></p>
<p><strong>栗原：</strong>どうですか、お話聞いて、話せそうですか？</p>
<p><strong>女性<br>
「マイナスの部分だけでないっていうことと、あときっかけが何かあれば話せそうっていうことだったので、年金とか、あと積み立てとか、そこら辺のほうをちょっと上手く引き出して、現状把握から話をできたらなと。大丈夫だと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">教育費　家族で話すとうれしい変化が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>現役世代にとって、老後のお金を考える上で大きなカベになるのが子どもの教育費です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一人あたりの教育費は親世代が子どもだった頃に比べ、１５倍以上に増加しています。</p>
<p>将来、大きなお金が必要になる事にどう備えるか。<br>
半年前から月に一度、お金のことを全員で話し合うことにした家族がいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>妻と高校２年から小学５年までの３人の子どもと暮らす４７歳の会社員の男性です。<br>
子どものお小遣いだけでなく、家計の状況を細かく話しています。</p>
<p><strong>父<br>
「わが家にどれだけお金があるのかを知っておかないと困ることがあるかなと思って。せめて家族は分け隔てなく自由に話せる雰囲気がつくれたらいいなと」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「ちなみに家のローンって、年にいくら払っているか知ってる？」</strong></p>
<p><strong>長女<br>
「まずローンがあるのを知らなかった。」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「家って１回で払う人はあまりいない。何千万という買い物だから」</strong></p>
<p><strong>次女<br>
「３回に分けて払えば？」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「３回の人はあまりいないかもしれない。」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「じゃあ１か月にどれくらい家にお金かかっている？」</strong></p>
<p><strong>次女<br>
「６２６円」</strong></p>
<p><strong>父<br>
「安いよ」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「安い　それ小遣いで買えるんじゃない、家」</strong></p>
<p>最近、うれしい変化が現れ始めています。子どもたちが自らお金の使い方を考えるようになったのです。</p>
<p>高校２年生の長女。恥ずかしくて顔は出せないと言って、悩みを打ち明けてくれました。４年前から習っている電子オルガンについてです。</p>
<p><strong>長女<br>
「ここにふたをしているみたいな感じであるんですけど、ここにもう一個つけられる、バージョンアップする。それ（ペダル）が欲しい。」</strong></p>
<p>大学への進学を目指している長女。今後、教育費もかかる中、趣味のための出費を親に切り出す事をためらっていました。<br>
この日、思い切って電子オルガンのことを相談してみることにしました。</p>
<p><strong>長女<br>
「次の級に進む練習に必要なペダルがまだついていない。」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「先生に言われたら？」</strong></p>
<p><strong>長女<br>
「言われてるって、だから」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「言われているの」</strong></p>
<p><strong>長女<br>
「言われているよ」</strong></p>
<p><strong>妻<br>
「それをだから、たぶん遠慮して言ってなかった。」</strong></p>
<p><strong>父<br>
「求められないから出してないだけで。求めたらそれは考えるでしょう、必要かどうかは」</strong></p>
<p><strong>長女<br>
「今回の発表会のとき、ペダル１個、本当はもう１個いるのを無理やり１個でやっていたんだよ」</strong></p>
<p><strong>父<br>
「本当にそこまでお金をかけるものなのかどうか、ちゃんと自分で判断できるような、そういうものは持ってほしいなと思っています。そういう経験を積めるような場面をできるだけ作ってあげるっていうんですか。それだったら親の私にもできるかなと思っています」</strong></p>
<p>家族でのお金の話し合い。知っておくべきポイントを具体的に見ていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">夫婦・家族で話す時に大切な“情報開示”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>今回取材しました現役世代の皆さんがいちばん気になっているのが、教育費ですよね。こちらをご覧ください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗原：</strong>国の家計調査による年間の教育関係費、年内ごとのデータになるんですけれども、２０代、３０代ときまして、急に４０代、５０代で上がるんですね。ピークの５０代になりますと、年間の平均でおよそ５２万円かかってくると。</p>
<p><strong>武田：</strong>どうしたら。話し合う、何かコツみたいなものってありますかね。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>感情から入ってしまうと言わなくていいことも言ってしまったりするし、なかなか相手に伝わりにくいので、まずは収支を、これまでのずっとＶＴＲもそうですけれども、書きだしてみて、それで、これだけお金が足りない、もしくは来年は教育費がかかったら足りなくなりそうだ、もしくはお金が貯められてないっていうのを、書類を見せて。会議のように。気持ちから入るんじゃなくて、やはり資料を用意して。</p>
<p><strong>武田：</strong>資料を作って。冗談じゃなく、本当に会議みたいにやるってことですか。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>お金足りないのっていうふうに涙ながらに言われるのと、数字を見せて、客観的に見せられるのとどっちがいいですか？</p>
<p><strong>武田：</strong>いや、どっちも、うーんって感じですけど。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>毎月必要なうちもあれば、そうじゃなくて、１回きちんと向き合って１年に１回でいいケースもあるし、あと、状況が変わったときにだけ、もう１回見直して話し合えばいいケースもあるので、そんなに恐ろしいことだと思わないで、皆さんがやってくださるといいなと思います。</p>
<p><strong>栗原：</strong>取材した人だと共働きの方が多いので、なかなかすれ違って時間取れないという方も多かったので、改めてそういう場を設定するほうが話しやすいんじゃないかということは、取材しましたファイナンシャルプランナーの横山さんもおっしゃってましたね。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>やっぱり、夫にしろ妻にしろ、お互いプライドがあって、どっちか家計を預かってるほうが、いまちょっと厳しいんだけどっていう話ができない。そして、いまカードローンなどで結構キャッシングとか簡単にお金が借りられるので、機械から自分のお金を引き出す感覚でキャッシングをしてしまうんです。だいたいどちらか一方が自分の判断で借りていると。</p>
<p><strong>武田：</strong>それがあとでお互いに分かって、えーっ？みたいなことになるんですか。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>そうなんですね。やはり夫婦の話し合いというのも大事ですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほど教育費の話が出ましたけれども、ただ、親としてですよ、自分の老後のためにお金をためたい、ためなきゃいけない。それはもちろんそうなんですが、そのために、子どもにいまかかるお金をちょっと我慢してねっていうのは、親としては、父親の沽券に関わるって感じもするんですが。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>私はありだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありですか？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>無理をしてはいけないと思います。夫婦も大切ですけど、子どもにもちゃんと伝えたほうがいいですよね。これだけ学費がかかっているとか。私なんかは、大学の授業料振り込んだ振込をパシャッと写真を撮って息子に送ったりとかしまして、ちゃんとわきまえるようにみたいなところもしていますね。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>子どものうちから我慢を知るっていうのは大事ですよね。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>そうですよね。子どもに、貸付でもいいじゃないですか。</p>
<p><strong>武田：</strong>ペダルが欲しいっていう、あのお嬢さんの気持ちもよく分かるし。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>あの気持ちはとても、私、大事だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>うちの子どももだいぶ大きくなりましたけど、話したいと思います。<br>
厳しい時代なんですけど、深田さんが、考えておかなければならないと指摘するのがもう１つあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>それは収入ダウンの崖。現役世代の収入といいますのは、年を取るにつれて、こうやって大きく、ある段階をへると減っていくということがあるんですね。役職定年だったり、６０歳の定年だったり、年金生活にいくとき。さまざまな収入ダウンの崖があるわけですけれども、これに備えて、若い世代ほどいまのうちから備えておかないといけないと言います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">いますぐ見直すことで将来大きな差が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>老後になって節約しようと思っても、それまでの習慣は簡単にはやめられない人も多いと言います。その問題を解決するのは、再び横山光昭さんです。</p>
<p>この日訪れたのは、佐藤淳一さん、３０歳の自宅です。<br>
今は１人暮らしですが、将来は、長男の自分が親の面倒をみなければならないと考えています。佐藤さんは、個人事業主として建築現場で働いており、年収は、およそ７００万円です。しかし、老後の備えは・・・</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「貯金って、どうですか？」</strong></p>
<p><strong>佐藤淳一さん<br>
「まったくしてないですね」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「出来ない感じ？」</strong></p>
<p><strong>佐藤淳一さん<br>
「昔から出来なくて」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「あったら使ってしまう？」</strong></p>
<p><strong>佐藤淳一さん<br>
「そうですね」</strong></p>
<p>外食がほとんどだという食費や、趣味のゴルフでお金を使い、預金はまったくありません。今のような生活を続けた場合、佐藤さんに必要な老後のお金はいくらになるのか。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「これくらい。７０００万円。やばいですよね。」</strong></p>
<p><strong>佐藤淳一さん<br>
「７０００万円・・・７０００万円・・・」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「７０００万円とかになっちゃうんですよ。」</strong></p>
<p>いまからお金の使い方を改めないと将来困ることになる。<br>
逆にいま改めれば、老後資金だけでなく、将来の結婚や、子育て、また両親の面倒をみることになっても大丈夫だと言います。</p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「(手取り)５５万の２０％で、月１１万円とかですけど、これくらいは本当は（貯金）したい。どうです？ここらへんを（交際費・娯楽費）落として下さいというのも嫌なんですけど、落とせそうですか？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4318/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>佐藤淳一さん<br>
「とりあえず、半分くらいにはしたいです。あまり考えていなかったことを考えさせられたという感じですね。なんとかします。やっていきます。」</strong></p>
<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「自助努力というか、そこはしっかりとしていかないと誰もと言ったら嫌ですけども、助けてくれるというわけではないぐらいに思っておいて。ただ、小さい変化、起こしていけば、そこは安心にある程度持っていけるので、頑張っていただきたいです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">プロのアドバイス「危機感の見える化」「お盆がチャンス」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>深田さん：</strong>収入ダウンの崖って、ある日突然、ある月から収入がダウンするんですね。緩やかな下り坂ではないんです。定年退職、その次の月から再雇用で働いたとしてもガクンと落ちますよね。だけれども、支出ってある月からガクンと下げることって、なかなか、固定費はともかくとして、固定費だけで賄えない見直しっていうのは、突然は無理なので。</p>
<p><strong>武田：</strong>それはふだんのライフスタイルとか。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>そうなんです。若いうちから老後の心配するのも、いま、ちょっと気の毒だなと、若い人に思うんですけれども。貯蓄をする、収入の中で一定額の貯蓄をする。残ったお金で暮らすって、この習慣が老後の安心に全部つながっていくんですよ。年金生活に入った時に、あるお金で暮らすっていうところにうまく着地できるんですね。なので、老後の不安って悪いことばっかりではないなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>私たちはこれからどうしていけばいいのか。改めて、これだけはというアドバイスをお願いしたいと思うんですが。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>「危機感の見える化」です。貯蓄のアップのモチベーションって、危機感を持つことがお金がたまりやすくなるんですね。例えば１か月の支出額ってぱっと、万円単位でいいので言えますか。あと、去年１年間でいくらお金をためたのか。これも万円単位でいいので言えますか。</p>
<p><strong>武田：</strong>いくら使ったか、いくらためたか。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>４０万とか５０万とか出ていくんだとしたら、それで一方で、去年は貯蓄できてないとか、１年間で２０万円しかできてないといったら、これはちょっと、このままでいくとまずいよねという。</p>
<p><strong>武田：</strong>ちゃんと数字で見るってことですね。そして、杉谷さんは。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>簡単です、「お盆がチャンス」。お父さん、お母さんに、さりげなくこういったお金の話をする。お金の話だけではなく、例えばお墓、お仏壇どうしようかねとか、それって結構親が気になることなので、いろいろ周りから攻めながら、そういったお金の話をする。私ども、３０代、４０代、５０代、６０代も含めて、自分の子どもと自分と親、３世代のお金の心配をしなくてはいけないんですね。非常に責任の重い世代です。だから、そういったところは話し合って、家計を握っている人だけに責任を負わせるのではなく、みんなで話し合って解決の糸口を見つけていければいいんじゃないかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>私もお盆に話してみたいと思います。</p>
<p>（老後のお金への備えについて、さらに詳しい対策はこちらの記事で）<br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/158/index.html" target="_self">「住宅ローン」「もらえる年金の額の算出法」「副業のコツ」など</a><br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/155/index.html" target="_self">「非正規雇用の場合」「貯蓄ができない場合」など</a></p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4318" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>