<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「大詰めの介護報酬改定」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440795.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>介護保険で使うサービスの値段を決める３年に１度の介護報酬改定に向けた議論が大詰めを迎えています。ポイントは「新型コロナへの対応」と「人材の確保」です。</p><p><img alt="C201209_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201209_0-thumb-480xauto-1174112.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ。<br>介護サービス事業所が雨に打たれていますね。</p><p>Ａ。<br>雨の正体は人手不足と、それに伴う人件費の上昇です。<br>介護保険のサービスはその内容や提供体制、そして報酬も、国が細かく決めています。<br>前回の改定では全体的に介護報酬は若干引き上げられたんですが、人件費が高くなったことに加えて、人手不足が原因で報酬を加算してもらうような、よりよい介護の取り組みに、参加できない事業所が多かったことが要因で、介護事業者の経営状況は２年連続で悪化しています。最近ではこれに加えて新型コロナの感染拡大でサービスが提供できないことも経営に大きなダメージとなっています。</p><p>Ｑ。<br>そんな中で３年に１度の介護報酬改定、ポイントは？</p><p>Ａ。<br>介護現場からすると、まずは人材が確保できるような改定になるかどうかです。</p><p><img alt="C201209_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201209_6-thumb-480xauto-1174116.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今は処遇改善のために出されているお金があって、それを、経験や技能のあるベテランの職員に重点的に配分するルールになっていますが、その裁量を広げて介護職員を確保しやすくします。また育児で短時間勤務の人も週に３０時間以上働く人は、体制を支える１人とカウントできることにして、働き方改革と人材確保の両立をはかる方針です。</p><p>Ｑ。<br>利用者からすると、介護サービスの内容が良くなってほしいし、コロナの中であっても、サービスが途切れないようにしてほしいですよね。</p><p><img alt="C201209_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201209_8-thumb-480xauto-1174120.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ。<br>認知症のお年寄りにきちんと対応できるように研修をしっかりうけたところ、そして、リハビリと口腔ケアや栄養支援を連携させたサービスを提供したところには、より報酬を増やす方針も盛り込まれています。<br>そして、今回は何といっても新型コロナや頻発する災害への対応ということで、業務を継続していくための計画作りや、その訓練も介護事業所に求める方針です。<br>介護報酬改定の議論は多岐にわたっていますが、問題は財源で、財務省は今のコロナ禍の中で「介護報酬を引き上げる環境にない」としています。<br>十分な財源を確保できるか、そしてその中で、どんな介護サービスの提供を設計するか、議論の行方に注目です。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 07:04:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バイデン経済チーム発表　その狙いと課題」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/440636.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言したバイデン前副大統領は先週、財務長官にイエレン前・FRB議長を指名するなど、自らの「経済チーム」の布陣を発表しました。<br>コロナ危機が今も続く中、アメリカ経済をたてなおせるかどうかは、日本をはじめ世界経済全体にも大きな影響を与えるだけに、バイデン政権の人事に、注目が集まっています。<br>その狙いと課題について、櫻井解説委員に聞きます。</p><div><p>Q　櫻井さんは、２００８年のオバマ政権発足時にワシントンで取材にあたっていました。その時と、今回と、政権移行チームのメンバーが共通しているところが多いそうですね。</p><p>A　とても、似ています。当時はリーマンショック、１００年に一度の世界的な金融危機の直後で、どうやってアメリカ経済を再生していくかが大きなテーマでした。<br>今回の顔ぶれはコロナ危機を受けて、その時に仕事をしていたメンバーが評価され、重要ポストに起用されようとしているといえます。<br>▼まず、次の財務長官に指名されたジャネット・イエレンさん。もともとは経済学者ですが、リーマンショックのときはサンフランシスコ連銀の総裁として危機の収束に力を尽くしていました。議会で承認されればアメリカで初めての女性の財務長官となります。<br>▼次に、CEA・大統領経済諮問委員会の委員長には、プリンストン大学で教鞭をとるセシリア・ラウスさん。労働経済学を専門とし、オバマ政権のもと、CEAの委員をつとめました。<br>▼また、当時のバイデン副大統領に、アドバイザー兼チーフエコノミストとして仕えたジャレッド・バーンスタインさんもCEAの委員の一人に指名されました。ホワイトハウスでの経験に加えて、労働省での勤務経験があり、特に左派からの支持が高い人です。私もオバマ政権発足当時に、ご自宅に伺って経済政策の見通しについてお話を伺ったことがあります。</p><p>Q　ワシントン中枢での勤務経験があり、明日にも仕事を始められそうな人たち、との印象を受けますね。</p><p>A　はい。経済チームにとどまらない特徴かもしれませんが、「即戦力」がキーワードになっていると思います。<br>２００８年のリーマンショックと今回をくらべますと、リーマンショックのときは、失業率が１０パーセントを超え、信用不安の連鎖から大手金融機関、それにアメリカ３大自動車メーカーのうち、ゼネラル・モーターズとクライスラーの２社が破綻するなど、深い爪痕を残しました。<br>今回のコロナショックはその時の教訓を活かして、大規模な財政出動や積極的な金融緩和がすぐさま行われたおかげで、失業率はひととき１４パーセント以上まで悪化したのが、なんとか６．７パーセントにまで改善はしてきました。ただコロナ危機前とくらべると、依然として、２倍近い高さですし、新型コロナウィルスそのものが収束しない中、失業保険の拡充や家賃の支払い猶予といった特別措置が今月いっぱいで期限切れになることから待ったなしの経済政策が必要になる局面が続きそうです。<br>その点、イエレンさんはFRB議長として過去に議会の承認を受けていて、そのキャスティングボードを握る共和党の議員たちからも、バイデン氏の勝利の要因の一つとなった、左派の人たちのいずれからも支持されています。「政治的空白」が許されない中では、適任だといわれています。</p><p>Q　FRB議長としての実績はどうだったんでしょうか？</p><p>A　はい。一般的にはハト派、つまり景気を支える政策を重視する人だとみられているようですが、実際には、在任中に５回の利上げ、つまり景気を引き締める政策も行っています。メリハリのきいた金融政策、つまり景気が悪いときは大胆に金融緩和をし、景気が上向けば金利を上げて引き締めをはかる、という、当たり前のようでいて実行するのが難しいことを達成した、と専門家は分析しています。<br>新型コロナウィルスの感染拡大を受けてアメリカが思いきった利下げを行なうことができたのも、イエレンさんがリーマンショックのときに導入されたゼロ金利政策を解除し、利上げをきちんとしておいたことが大きかったといわれています。<br>それなのに、トランプ大統領に、再任されず１期４年で終わったという因縁があり、<br>イエレンさん本人もFRB議長経験者にしては珍しく、ワシントンでの仕事に意欲に燃やしている印象があります。</p><p>Q　財務長官に就任すれば、政権交代に伴った「返り咲き」に近い側面もあるわけですね。</p><p>A　はい。そして、今回の人選には「３つの狙い」があると思います。<br>一つ目は、バイデン氏自身の関心が高い「格差是正」の推進です。<br>イエレンさんはFRBの議長をつとめていたときに、パートタイマーや長期失業者が増えていることに注目し、実際には働きたいと考えているのに仕事が見つからない人たちが、見かけの数字よりも多いことを指摘して、金融政策を決める上での重要な材料としていました。ラウスさん、バーンスタインさんも労働経済学に造詣が深い人たちです。こうした専門性を活かして、１２年前のリーマンショックの時以上に拡大している経済格差の是正につながる対策を打ち出し、バイデン氏勝利の原動力となった人々の不満や不安を払拭できるかが注目されます。法人税・それに富裕層を中心とした所得税の増税、それに社会保障を手厚くするための施策を打ち出してくると予想され、議会との調整が注目されます。</p><p>Q　２つ目の狙いはなんでしょうか。</p><p><img alt="i201209_08.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201209_08-thumb-420xauto-1173385.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　今、アメリカだけでなく、世界的にも注目を集めている「グリーンエコノミー」の推進です。</p><p><img alt="i201209_09.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201209_09-thumb-420xauto-1173387.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イエレンさんはことし秋に、イングランド銀行の総裁をつとめたマーク・カーニー氏とともに、「気候変動の問題を経済対策の観点からどう解決していくか」という研究リポートを発表しています。炭素税の導入にも賛成する姿勢を示しています。電気自動車や再生エネルギーの普及の推進する企業への支援といった政策に加えて、消費・生産の両面から石油大国であるこれまでのアメリカでは考えられなかった政策を提言してくるか、も注目です。<br>ちなみにこうした動きについては、日本の企業関係者も大きな関心を寄せています。</p><p>Q　どういうことですか？<br>A　「グリーンリカバリー」を前面に打ちだしているヨーロッパとアメリカが組んで、環境技術や関連する世界標準を握っていくのではないか。<br>バイデン政権による温暖化防止の枠組みである「パリ協定」への復帰が期待される一方、環境技術の開発や規格づくりで日本抜きに欧米だけが主導権を握ってしまうようなことにならないように、という警戒感も出ています。</p><p>Q　環境対策を巡る世界的な主導権争いという点からも目が離せませんね。<br>そして、三つ目の狙いはなんでしょう？</p><p><img alt="i20120910.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i20120910-thumb-420xauto-1173389.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい、今は表面化していませんが、「次の金融危機が起きてしまった場合への対応」という側面もあるのではないでしょうか。<br>ニューヨーク平均株価は３万ドルを突破し、ワクチンへの期待などもあるとはいえ、コロナで苦しむ実体経済とは大きくかい離していることは間違いないと思います。<br>コロナ対応で実施された財政出動と金融緩和によって市場に溢れている投資マネーが、巨大資産運用会社やヘッジファンドなどに流れ込んだ結果、実態以上の株高を招き、その歪みがやがて、新たな危機を招くことになるのではないか。このように警告している専門家たちもいます。<br>リーマンショックの収拾におわれたイエレンさんたちが、こうした危機を、金融規制の強化などを通じて、未然に防ぐ。あるいは危機が起きた場合にも速やかに対応してくれることも、期待されているのではないかとみられます。課題山積みのアメリカ経済ですが、バイデン経済チームの手腕に、注目していきたいと思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 08:33:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「この冬　人気の旅行先は？　オンラインツアーの楽しみ方」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440638.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>コロナ禍で仕事も趣味も、そして食べたり飲んだりするのも自宅でという方が多いですね。「テレワーク」や「おうちでOO」といった言葉もすっかり定着しましたが、旅行も例外ではありません。パソコンやスマートホンを使ったオンラインの旅行も実際に歩いて見学する従来の旅とはまた違った魅力があるようです。</p><p><img alt="k201209_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_0-thumb-420xauto-1173391.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．オンラインの旅行にはどんなものがあるの？</p><p><img alt="k201209_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_01_0-thumb-420xauto-1173394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大手旅行会社のホームページでもこのように様々なツアーがあります。</p><p><img alt="k201209_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_01_1-thumb-420xauto-1173397.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、スキーツアーは１０００円から。ツアーの日程や見どころなど従来のツアーと同じようになっています。このツアーは基本編でゲレンデに行って滑るところまでですが、ヘリコプターで山頂まで行って滑り降りるツアーもあります。映像を見ていると自分も滑っているような感覚になるそうです。</p><p>Ｑ．この冬はそんな場所が人気なのですか?</p><p><img alt="k201209_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_02-thumb-420xauto-1173399.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いつもの年ですとこの時期はヨーロッパのクリスマスマーケットが人気ですが、大手旅行会社によればコロナ禍の冬のオンラインツアーはこんな場所が人気です。無料のツアーでは、▼フランスのモン・サン・ミシェル、▼スペインのバルセロナ、▼イギリス・ロンドンのウェストミンスターが上位です。有料のツアーでは、▼香港と▼カンボジアのアンコールワットなどの遺跡群といったようにアジアの人気が高いということです。</p><p>Ｑ．オンラインツアーでも現地の案内があるのですか？<br>生中継で案内をしてくれたり質問に答えてくれたりするものもあります。<br>ツアーの一部を見てみましょう。</p><p>ユネスコの世界遺産に登録されているガウディの傑作の１つ、カサ・バトリョを借り切って内部を見学するツアーです。ピサの斜塔の階段をのぼるツアーもあります。実際にその場にいるような気分になりますね。新型コロナウイルスの感染のリスクが高い地域ではライブのツアーは無理ですが、それ以外の地域でマスクを着けるなど感染防止策をとりながら案内しています。</p><p><img alt="k201209_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_03-thumb-420xauto-1173403.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これ以外にも各社工夫を凝らしたツアーがあります。たとえば、▼オーストラリアのケアンズでマンゴの収穫風景を見学し、いろいろな食べ方を知ることができるツアーや、▼南半球のニュージーランドで星を観測したり、マレーシアで昆虫を観察したりするツアーもあります。▼カナダの家庭で留学体験をするツアーは、現地の女性と英語で会話するこのツアーはキャンセル待ちが出るほどの人気だそうです。１０代や７０代の方も参加するそうです。この他、▼「世界三大仏教遺跡をめぐるツアー」では、カンボジアのアンコールワットとインドネシアのボロブドゥール、それにミャンマーのバガンの３か所を訪れます。実際に行くとなると時間もかかりますし費用も高額になりますのでオンラインならではのツアーですね。変わったところでは、▼結婚式場の下見ツアーや、▼現地のお土産が送られてくるツアーもあります。一人だけで旅をするオーダーメイドのツアーは、自分の行きたい街でブティックをのぞいたりカフェに立ち寄ったりすることもできます。</p><p>Ｑ．小さな子どもや高齢の親がいたり、体調が悪かったりするとなかなか海外旅行というわけにはいきませんが、オンラインだと安全ですし気軽に行けて良いですね。</p><p>オンラインツアーの参加者は４０代から５０代が多く、とくに女性に人気だそうです。<br>ただ、参加するには動画を見ることができるネット環境が必要です。また、有料のツアーではキャンセル料が発生する場合もありますので注意が必要です。</p><p>Ｑ．実際の海外旅行がいつ再開されるか見通しが立たないだけにしばらくはオンラインツアーですね。</p><p><img alt="k201209_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_04-thumb-420xauto-1173405.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国連世界観光機関（UNWTO）によれば、去年１年間の海外旅行者数は世界全体で<br>１４億５８００万人に上りました。各国に到着し１泊以上した人の数をまとめたもので、<br>おととしより３．５％増え、過去最高を記録しました。旅行者が訪れた上位の国々がこ<br>ちらです。やはりフランスやスペインが上位で、日本は１１位です。<br>しかし、今年は新型コロナウイルスの感染拡大により、上半期の旅行者数が去年の同じ<br>時期より６５％も減少し、観光収入は４６００億ドル、日本円でおよそ４８兆円の損失<br>となりました。旅行者の数が最も減ったのは日本を含む北東アジアで、80%以上も<br>減りました。下半期はさらに減るのは確実です。今後も世界の旅行業界は不安定な状態<br>が続き、ＩＡＴＡ・国際航空運送協会は、航空機の利用者数が去年の水準まで回復する<br>のは２０２５年頃になるだろうと予測しています。</p><p>Ｑ．そこでオンラインツアーなのですね。</p><p>はい。旅行会社だけでなく各国政府もオンラインの観光に力を入れています。</p><p><img alt="k201209_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_05-thumb-420xauto-1173408.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえばドイツでは、今年、東西統一３０周年、ベートーベンの生誕２５０年でもあることから様々なイベントが予定されていましたが、軒なみ中止か延期となり、今年ドイツを訪れる観光客は５７％減少する見通しです。そこでドイツ観光局は、「インフルエンサー」と呼ばれる、ブログやソーシャルメディアで多数のフォロワーを持つ人をターゲットにしてマ−ケティングや観光キャンペーンを行っています。観光局のツイッターはフォロワーが１１万人近くに上っているそうです。</p><p>Ｑ．旅行も大きく変わりつつあるのですね。</p><p>観光業界も各国政府も、戦略の見直しを迫られています。当面は人込みや密を避ける工夫が必要ですし、環境保護や持続可能性などの長期的なビジョンも必要です。ドイツ政府は、文化や伝統をテーマに、とくに日本やアメリカからの観光客誘致に力を入れています。また、オンラインでは従来のツアーにはなかった場所が日本でも人気になっています。それがこのお店です。</p><p><img alt="k201209_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_0-thumb-420xauto-1173412.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k201209_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_1-thumb-420xauto-1173417.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k201209_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_2-thumb-420xauto-1173420.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．きれいなお店ですね。何を売っているのですか？</p><p>ドイツ東部ドレスデンの牛乳屋さんです。牛乳やチーズなどの乳製品の他、石鹸やスキンケア用品なども売っています。壁や天井はドイツの有名な陶磁器メーカーによる手書きのタイルで埋め尽くされ、ギネス記録集に「世界１美しい乳製品を売る店」として登録されています。ドイツ観光局がツイッターで紹介したところ日本で大人気になっているそうです。</p><p><img alt="k201209_06_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_4-thumb-420xauto-1173424.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ベートーベンの生誕地やゆかりの地を訪れ、現地の人々の生の声を聞くことができる企画も人気です。生誕２５０年の今月１６日と翌１７日には記念コンサートが行われ、日本でもオンラインでライブコンサートを聞くことができます。</p><p>Ｑ．興味深い企画が多いですね。</p><p>もちろん実際に現地に旅行するにこしたことはありませんが、オンラインツアーは気軽に海外を旅する気分を味わうことができ、コロナ後の旅行先を見つける手がかりになるのではないでしょうか。ツアーが中止され収入が絶たれた現地のガイドさんにとっても活躍の場が増えるのは良いことですね。オンラインツアーは今後、新しい旅のかたちとして定着するかもしれません。ただいかに独自性を出し付加価値のある旅を提供するか各社の知恵比べでもあります。世界を知ることは日本の良さを見直す機会にもなるだけに、自分にあった旅を見つけてほしいと思います。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 11:42:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「旧ソビエト　揺れる統治　&quot;ロシア勢力圏&quot;に米次期政権は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440803.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアはことし、自ら勢力圏と位置づける旧ソビエトで、不安定と言える事態に直面することが相次ぎました。<br>ロシアの膝元を揺るがす事態は、プーチン大統領にとってどのような意味を持つのか、アメリカの政権交代で米ロ関係や国際政治、日本にどのような影響を及ぼすのか、考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j201209_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_01-thumb-420xauto-1174171.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【旧ソビエト　相次ぐ不安定な事態】<br>ロシアをはじめとする旧ソビエトは、１９９１年の連邦崩壊で１５の国に分かれました。<br>この地域でことし起きた不安定な事態とは、次のようなことです。</p><p><img alt="j201209_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_04-thumb-420xauto-1174173.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ベラルーシで、ことし８月の大統領選挙以降、選挙結果に抗議する大規模なデモが４か月たった今も続いています。<br>▼中央アジアのキルギスでは１０月、議会選挙をめぐる混乱で野党勢力が政府庁舎を占拠。<br>▼アルメニアとアゼルバイジャンの間では、係争地をめぐって大規模な戦闘となりました。（９月～１１月）<br>▼親ロシア派の政権が続いていたモルドバでは１１月、親ヨーロッパ派の政権が誕生しました。</p><p>プーチン大統領は今月２日、ベラルーシ、キルギス、アルメニアを含む旧ソビエト６か国でつくる集団安全保障条約機構の首脳会議で、「問題がなかったとは言えない。全体として不安定だった」と述べ、危機感を示しました。<br>これらの国々をロシアは「近い外国」と呼び、かつてモンゴル、ナポレオン、ナチスドイツと国土に踏み込まれて侵入された歴史から、国防上重要な緩衝地帯、「勢力圏」と位置づけ、安定性を確保することを目指してきました。</p><p>【不安定な事態　その意味は】<br>こうした事態が相次いだことは、どのようなことを意味しているのでしょうか。</p><p>個別の事例を見ていると共通点を見いだすのは難しいかもしれません。<br>ただ２０００年代にこの地域で起きた事態と比較することで、類似点を見いだすことができそうです。</p><p><img alt="j201209_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_05-thumb-420xauto-1174175.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２０００年代、<br>▼ジョージア、ウクライナ、キルギスで選挙の不正疑惑に抗議するデモをきっかけに政権が交代。<br>▼ジョージア国内で独立を宣言していた紛争地をめぐって、ジョージアとロシアの間で戦闘に発展しました。<br>▼こうした一連の事態も踏まえ、ジョージアとウクライナは、ロシアより欧米との関係強化を重視する姿勢を強めました。</p><p>プーチン大統領にとっては、１０年以上前に起きた好ましくない事態が、ことしまとめて降りかかることになりました。</p><p>これらを見てみますと、背景には、<br>▼選挙にまつわる抗議デモについては、事実上候補者を追認するだけの形だけの選挙、権威主義的な政治システムの問題、<br>▼戦闘については、ソビエト崩壊後も解決されていない紛争地の問題、<br>▼ロシアの求心力の低下<br>といったことがあると指摘できます。</p><p>つまりこの地域で先送りされてきた懸案や問題点が、新型コロナで社会や経済が疲弊するなかで、再びあぶり出された構造的な問題ではないかと思うのです。</p><p>旧ソビエトの盟主、調整役を自任するロシアも決して安泰ではありません。<br>権威主義的な政治システム、紛争地の問題はロシアにも当てはまり、国内でデモなどの反政権の動きもくすぶっています。<br>プーチン大統領はかつてソビエト崩壊について「２０世紀最大の悲劇だ」と述べました。<br>デモや紛争など不安定な状況が先鋭化すれば、国家体制や秩序を崩壊にもつながり、社会、人々の生活を大混乱に落とし入れてしまうとして、こうした「悲劇」の再来に神経をとがらせてきました。</p><p>【ロシアに悩ましい米政権交代】<br>プーチン大統領にとって、さらに悩ましいことが重なろうとしています。</p><p><img alt="j201209_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_07-thumb-420xauto-1174177.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカで先月の大統領選挙の結果、ロシアに厳しい姿勢をとる民主党のバイデン前副大統領が勝利し、政権交代することが確実になりました。<br>プーチン大統領は、対米関係について「これ以上悪くなりようがない」と平静を装う構えを見せましたが、内心トランプ大統領のほうがやりやすかったと考えていることでしょう。</p><p>【米ロ関係　トランプ政権時代は】<br>安全保障面でプーチン大統領は、欧米諸国で構成するＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構について、冷戦終結後もいまだにロシアを仮想敵国とした軍事同盟だとして、対抗する必要性を示してきました。<br>トランプ大統領は、ＮＡＴＯに加盟するヨーロッパ諸国に分担金の増額をあからさまに求めて対立し、同盟関係に亀裂が走りました。<br>対抗する軍事同盟の結束が弱まることは、ロシアにとって有利となります。<br>さらにトランプ政権の非難の矛先は中国に集中し、ロシアへの非難は限定的で、内政や勢力圏に介入することはほとんどなく、事実上放任といってよい状態が続いてきました。</p><p>【バイデン次期政権でどう変わる】<br>ではバイデン次期政権との間ではどう変わるのでしょうか。</p><p><img alt="j201209_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_08-thumb-420xauto-1174179.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン政権とプーチン大統領の間では、すでに来年２月に期限が切れる核軍縮をめぐる新ＳＴＡＲＴ条約を延長させる方向で、今のところ核大国どうし勢力の均衡をはかっていく立場では一致しています。<br>しかし、民主党政権は歴代、ロシアや旧ソビエトの自由や民主主義のあり方を批判し、民主化への関与を強めてきました。<br>バイデン氏は、選挙期間中、プーチン大統領について「心がない、被害妄想が強い、権威主義に対して立ち向かう」と発言しています。</p><p>民主党政権がプーチン大統領をどう見ていたかを示す言及が最近ありました。<br>バイデン次期大統領がかつて副大統領としてともに政権を担ったオバマ前大統領は、先月出版された回顧録でプーチン大統領について「アメリカの地方政界のボスみたいだ」と指摘し、「脅しや詐欺、暴力もいとわず、勝ちか負けかにこだわり、信頼関係を築けない」と書いています。</p><p>プーチン大統領はオバマ政権時代「アメリカは自らを唯一の世界の中心だと思い、家来を必要としている」と述べたことがあります。<br>プーチン大統領からすれば、アメリカの民主党政権が自らを自国の地方の政治家のように格下と見なし、信用していなかったことを裏付ける発言と言えるでしょう。</p><p>【バイデン次期大統領　対　プーチン大統領】<br>バイデン次期政権が、プーチン大統領の権威主義に本気で立ち向かい、民主化に関与を強めればどのようなことになるのでしょうか。</p><p><img alt="j201209_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_09-thumb-420xauto-1174181.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プーチン大統領はベラルーシでつづく反政権デモについて「国外勢力の攻撃を受け、扇動に直面している」と述べ、欧米などの介入に警戒感を示しました。<br>そこには選挙の不正疑惑などまるで何もなかったかのようですが、旧ソビエトの情報機関出身のプーチン大統領は、抗議の声の高まりを欧米が陰で糸を引く策略だとする姿勢を変えていません。<br>それにも構わず他国の民主化に力を入れ、プーチン大統領の考え方を被害妄想と断じるアメリカ民主党の考えとは根本的に相容れないものがあります。<br>バイデン次期政権が、旧ソビエトの自由と民主主義で関与を強めれば強めるほど、米ロのあつれきは強まり、両国をとりまく国際情勢も不安定性を増すのではないでしょうか。</p><p>【どうなる日ロ関係】</p><p><img alt="j201209_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_10-thumb-420xauto-1174183.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>米ロ関係がさらに悪化することになれば、ロシアは、アメリカの同盟国・日本を不可分のものと見て揺さぶりを強めることも予想されます。<br>しかしロシアと日本は領土問題を抱える隣国であり、対立や緊張を高めるのは双方にとって不利益です。<br>日米同盟を外交の基軸に据えながら、北方領土問題の解決を目指す日本としては、これまで以上に、米ロ両国のはざまで巧みなバランスをとっていくことが求められ、ロシアとは首脳どうし定期的に対話できる関係を維持し、冷え込ませないことが重要だと思います。</p><p>【おわりに】<br>旧ソビエトでことし起きた不安定な事態は、政治システムや紛争地など、積み残した懸案や問題が背景にあると述べました。<br>こうした問題を改善していかないかぎり、今後も不安定な事態が続くことが予想されます。<br>国際情勢を見ていくうえで、ロシアが「勢力圏」を安定させ維持できるかどうか、どう関わっていくのか、アメリカのバイデン次期政権の動向とあわせて見つめていかなければならないと考えています。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 23:47:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対中感情悪化　日中のすれ違い」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本と中国の共同意識調査で、日本人の中国に対する印象が悪化していることがわかりました。神子田解説委員です。</p><p><img alt="k201210_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_01-thumb-420xauto-1173734.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　神子田さん、この調査、どういうものなんでしょうか？</p><p><img alt="k201210_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_02-thumb-420xauto-1173736.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　これは日本の民間団体「言論ＮＰＯ」と、中国の外国向けの出版発行機関である「中国国際出版集団」が、毎年行っているものです。<br>今回は日本全国の１０００人　中国の北京や上海など１０の主要都市の１５７１人に有効な回答を得ているんですが、日本ではアンケート用紙を渡してあとで回収する方法で、中国では面談方式で行われました。</p><p><img alt="k201210_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_05-thumb-420xauto-1173740.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　その結果なんですが、まず中国人に、日本への印象を聞いたところ、「良い、またはどちらからといえば良い印象をもっている」人の割合と、「良くない、またはどちらかといえば良くない」がいずれも去年と今年でほぼ変わりなかったのに対し、日本人に中国に対する印象を聞いたところ、「よい」のほうが去年は１５％とただでさえ少なかったのに、今年はさらに５ポイント減って１０％に減少し、悪いという人の割合は、去年の８４.７％からさらに5ポイント増えて、８９.７％に増えました。</p><p>Ｑ　対照的な結果となっていますが、なぜ日本人の中国に対する印象が今年悪化したのですか？</p><p><img alt="k201210_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_07-thumb-420xauto-1173742.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　調査では、よくない印象の理由について複数回答で聞いているのですが、「尖閣諸島周辺の日本領海や領空をたびたび侵犯しているから」という理由を挙げた人が、５７.４％と最も多く、去年に比べて6ポイント増えています。沖縄県の尖閣諸島周辺では、中国当局の船が領海に入ったり、領海のすぐ外側にある「接続水域」を航行したりしていて、このうち接続水域での航行日数は、今年過去最高に上っていますので、安全保障上の観点から、中国によくない印象をもつひとが増えているということのようです。</p><p>Ｑ　「共産党の一党支配という政治体制に違和感を覚えるから」というのは、どういうことなんでしょうか？</p><p><img alt="k201210_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_08-thumb-420xauto-1173744.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はいこちらも、去年より4ポイント増えて４７％に達しています。<br>背景には、中国が「香港国家安全維持法」の導入を決定し、香港政府当局が反政府的とみなす動きへの取り締まりを一段と強化したことがあります。政府に反対する立場の民主派の人たちは、これまでデモや集会などで民主化を求める声を上げてきたわけですが、こうした抗議活動はいまほぼ姿を消しています。こうした自由な言論が認められない政治体制への違和感がこの答えの背景にあると思います。<br>もうひとつ、私は、新型コロナウイルスの感染が中国の武漢市で始まった際の、中国当局の対応もこの数字に影響したのではないかとみています。</p><p>Ｑ　それはどういうことでしょうか？</p><p><img alt="k201210_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_10-thumb-420xauto-1173746.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　武漢では、発生当初の去年12月末、市内の病院の医師が「ＳＡＲＳのような病例、つまり感染力の強い症例が複数確認された」と、仲間の医師らにＳＮＳを通じて発信し注意を促しました。ところがネットを監視していた当局が１月初めにこの医師を、デマを流したとして訓戒処分にしたのです。そして、武漢市内の正確な感染状況の公表が遅れたことが、感染を拡大させたと指摘されています。このことは、習近平指導部の言論統制の弊害を物語るものだという見方もあり、こうしたことも中国への印象を悪化させたと見られます。</p><p>Ｑ　中国の人はこうした結果をどう受け止めているんでしょうか？<br>Ａ　先月３０日から今月1日にかけて、この調査を行った「言論ＮＰＯ」などが主催して、日本と中国の有識者が日中の課題について議論するフォーラムが開かれました。</p><p><img alt="k201210_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_11-thumb-420xauto-1173748.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その中で、この調査結果についても議論が交わされました。中国側の発言からは、日本人の中国に対するイメージが改善しないことを、かなり気にしている様子がうかがえました。中国の有識者の中には、日本の中国に対するイメージが悪いのは、メディアが、中国の悪い面をことさら取り上げて報道し、良い面をとりあげないからではないかという意見も出されましたが、これに対して日本の有識者からは、最近は日本以外の先進国でも中国に対するイメージが相当悪くなっているという指摘が出ました。中国側の有識者の中には、日本での中国でのネガティブな報道が多いことについて、政治家による働きかけが必要だ、という発言も出て、日本には言論の自由がありますから、これには私も強い違和感を覚えました。</p><p>Ｑ　様々な価値観が違う日中両国ですが、今後どう変わっていくんでしょうか？<br>Ａ　調査では日中関係向上のために何が有効か聞いたところ、日本と中国で意識の差がみられたなかの一つが、首脳間の交流についてです。<br>実は日本政府は去年大阪でＧ２０サミットが開かれた際に、習近平国家主席を国賓として招く考えを示し、今年の桜の咲くころをめどに、習主席が訪日する方向で話が進められていました。ところが、コロナ禍で、この春の訪日は実現せず、現在宙に浮いた形となっています。</p><p><img alt="k201210_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_13-thumb-420xauto-1173750.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この首脳同士の相互訪問について、両国の国民がどう考えているかと尋ねたところ、「新型コロナウイルス感染拡大が収束した後にすべき」とする人が日中とも同じくらいいたのですが、「両国間に様々な懸案がある今だからこそ、なるべく早く首脳の相互訪問を実現すべき」と答えた人が、中国側が30.7％なのに対して、日本側は１８.８％。一方、「両国間に様々な懸案がある困難なタイミングなので首脳相互訪問はいったん白紙にすべき」と答えた人は、日本が１５.９％、中国が９.５％でした。中国側のほうが日本に比べて早期の首脳の相互訪問をのぞんでいる人が多いように見えますね。</p><p>Ｑ　この違いの背景には何があるのでしょうか？<br>Ａ　中国の人々が首脳の相互訪問の実施により前向きになっている背景には、中国政府の外交姿勢があると思います。中国はいまアメリカとの関係が悪化し、経済的にも悪影響が出ている中で、日本との関係を強化したいという思惑があるとみられます。一方、日本の人々は、中国当局の船が尖閣諸島周辺の領海に頻繁に侵入するというニュースが伝えられる中で、習主席の国賓としての来日に慎重な考えをもつひとが少なくないようです。<br>このようにすれ違いの多い両国関係なんですが、最後にこちらをごらんください。</p><p><img alt="k201210_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_16-thumb-420xauto-1173752.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これは中国の武漢市で感染拡大していたころに、日本からから贈られた支援物資の箱なんですが、ここに「山川異域　風月同天」という文字が書かれています。これは奈良時代、天武天皇の孫の長屋王が、当時の中国　唐の僧侶に送った袈裟に刺しゅうされていた文言だと伝えられていまして、山と川が異なるつまり違う国にいても　同じ空を見ていますという意味なんですが、中国の人はこの言葉を見て感激したということなんです。<br>　領土などめぐって簡単に乗り越えられない問題を抱える日中両国ですが、互いに引っ越しができない隣国で、経済も密接に結びついています。また感染症対策さらに環境問題など、お互いの経験や知見を寄せ合うことで解決の道が見つかる課題もあると思います。日中間の人の往来の本格的な再開は、コロナの収束を待たなければなりませんが、今後も地道に官民双方のレベルで交流を続けていくことが、両国の関係を安定したものとしていくための大事なカギになると思います。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）　</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 11:46:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナでひっ迫　医療体制を守るには」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440801.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、病床のひっ迫が深刻になっています。<br>必要な人が治療を受けられなくなる事態は避けられるのでしょうか。</p><p><img alt="j201210_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_1-thumb-420xauto-1174153.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【入院できない高齢者／感染拡大の悪循環】</p><p><img alt="j201210_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_3-thumb-420xauto-1174155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>11月に感染が拡大した“第３波”は、高齢者にも感染が広がっているのが特徴です。感染症法の運用では、重症化するリスクが高い、高齢者や持病のある感染者を入院させることになっていますが、病床が埋まるにつれて、入院調整が難しい地域が出てきました。<br>入院できない高齢者は、自宅や施設で療養しながら入院を待ちます。本来入院する人が待機しているわけですから、状態を把握し、急変したら医療につなげることが最低限必要です。それを担うのは保健所ですが、入院の待機者が多くなった地域の保健所はこの業務でひっ迫しています。その結果、これまで効果を上げていた濃厚接触者を追うクラスター対策に手が回らなくなるという悪循環が進んでいます。</p><p>【数字以上にひっ迫する医療現場】</p><p><img alt="j201210_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_4-thumb-420xauto-1174157.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染者を受け入れる病床は、数字以上にひっ迫しています。北海道でみてみると最大で確保できると国に報告しているのは１８１１床。これを確保病床といいます。<br>青色の棒・入院者数９９３人を確保病床で割ったとすると、全体の使用率は５５％。これが公表されている病床の使用率です。</p><p><img alt="j201210_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_6-thumb-420xauto-1174159.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、実際には今使える病床は白い部分、残りは行政の要請に応じて順次準備していく病床です。今使える病床を分母とすると病床の使用率は７１％になります。<br>一番下の、大阪の重症の病床でみると、実際に運用されている病床を分母にすると８２％で、大阪府はこちらの数字を公表しています。<br>透明のところ、準備病床の運用を始めるには専門医や呼吸器管理のできる看護師を、確保していかなければなりません。</p><p><img alt="j201210_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_00-thumb-350xauto-1174161.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p>そして、その確保のために医療現場では苦渋の選択が始まっています。<br>大阪市立総合医療センターは若年世代のがん病棟を一時休止し、患者に別の病棟に移ってもらいました。そして捻出した20人の看護師を、同じ大阪市立の病院でコロナ患者の受け入れをしている十三市民病院に派遣して、受け入れを拡大します。感染の拡大によって医療機関に起きるのは、感染者を受け入れる病床のひっ迫だけでなく、ほかの診療科も巻き込んだ診療体制への影響なのです。</p><p>【医療機関の連携の課題】<br>病床のひっ迫の裏に見えてくるのは、医療機関同士の連携の課題です。</p><p><img alt="j201210_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_8-thumb-420xauto-1174163.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>表面化しているのは「退院がスムーズにいかない」という課題です。<br>厚生労働省が出している入院患者の退院基準は２つ。▽ＰＣＲ検査が２度陰性になる、もしくは、▽発症して１０日が経過し、症状が軽くなって７２時間経過した場合です。発症から１０日経過というのは、この期間を過ぎると、患者からの感染力がなくなるとされているからです。<br>しかし、高齢の患者の中には入院中に日常生活ができなくなり、直接自宅に帰れなくなることもあります。一方でリハビリを行う病院や療養施設はＰＣＲ検査が陰性でなければ、感染の可能性を恐れているところがあります。このためＰＣＲ検査をするのですが、検査はウイルスの残骸にも反応して陽性になることが多く、入院が延びてしまう理由の一つになっているということです。<br>この問題については、リハビリ病院や療養施設に、退院基準の妥当性をきちんと周知して協力体制を構築する必要があります。また、退院する患者については感染の恐れがないとして受け入れる病院や施設側に財政支援がありません（新型コロナ患者を診療する病院には財政支援があります）。しかし、治療を終えた患者を退院させて、スムーズに次の患者を受け入れるためには、後方病床にも支援を検討していくべきではないかと思います。</p><p>連携の課題としてもっと大きな問題があります。病院の診療データを詳しく分析すると、地域に医療従事者はいたとしても、うまく生かせていないことが分かってきたんです。</p><p><img alt="j201210_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_9-thumb-420xauto-1174165.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図は新型コロナの患者を受け入れた病院と受け入れなかった病院の２月から６月までの診療データを比較したものです。<br>受け入れた病院が３４１、受け入れなかった病院が２２６で、それぞれの病院にいる専門医を分析しました。受け入れのない病院でも、呼吸器内科の専門医がいた病院が4分の１、集中治療医と救命医含めて揃っていた病院も1割ありました。逆に専門医がいないのに受け入れをした病院も4分の１あって、受け入れとその体制に「ミスマッチ」が起きていたことが分かります。</p><p><img alt="j201210_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_11-thumb-420xauto-1174167.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、病院の設立母体別に見ても、受け入れの傾向が分かれています。指定感染症となっている新型コロナの患者を受け入れるかどうかはそれぞれの病院の判断です。行政の指揮命令系統が働く公立病院は７６％が受け入れましたが、民間病院は中小規模のところが多いこともあり、あまり受け入れていませんでした。専門家からは「中小規模の民間病院に分散している人材を再配置できれば新型コロナ患者の受け入れ体制はもっと拡大できるのではないか」という指摘が出ています。</p><p>【苦渋の選択＝入院対象者を絞る】<br>では医療体制の崩壊を防ぎ、患者への影響を最小限に食い止めるために何が出来るでしょうか。すでに始まっているのは「入院対象者の絞り込み」です。</p><p><img alt="j201210_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_12-thumb-420xauto-1174169.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染症法の運用では６５歳以上の感染者は全員が入院対象ですが、神奈川県では入院する人の数を絞るため、優先度を判断する指標を作りました。75歳以上だと3点、糖尿病があると2点、症状がない場合は−１点、といった具合に重症化するリスクを点数化し、合計5点以上を入院の目安とします。入院調整が難しくなったことを受けての対応で、本当に必要になった人を医療につなげるための次善の策です。こうした取り組み、地域ごとにいろいろ行われています。政府には各地の対応や事例を把握して、厳しい事態に直面した地域にノウハウとして共有することが求められていると思います。</p><p>【医療従事者の再配置の仕組みを】<br>　そして、医療資源のある都市部では医療機関の壁を越えてスタッフを派遣し再配置する仕組みを検討する時期が来ていると思います。国は５月に、医療従事者を派遣した派遣元の医療機関を支援することを通知しています。しかし同じ地域のほかの医療機関への派遣は、積極的には行われていませんし、そもそもどの病院にどの程度重症の患者が運ばれているのか、個別の医療機関は情報を持っていません。<br>だからこそ行政のリーダーシップ、あるいは、大学病院や地域の医療関係者を含めた調整の場を行政が作ることで、医療従事者の派遣・再配置を促す仕組みを検討するべきだと思うのです。調整ができるキーマンは地域によって違います。大学の医局が地域の医師の人事権を握っているところもあれば、病院協会に詳しい人がいるケースもあるでしょう。災害でもないのに自分の病院の優秀なスタッフを派遣するのは、今までの常識では考えられないでしょうが、それを実行する仕組みを作らないと、個別の医療機関任せでは“第３波”は乗り切れないのではないでしょうか。<br>もちろん、そもそも医療従事者が少ない地域には、災害派遣と同じように感染が拡大していない地域からの広域応援を行うべきです。</p><p>国内は間もなく、多くの人が交流するクリスマス・年末年始に突入し、そのあとも冬は続きます。医療体制が崩壊し患者に大きな犠牲がでるようなことにならないよう、医療サイドとしても、できる対策を早急に打っていくことが必要だと思います。</p><p>【最後に】<br>とはいっても、感染拡大がこのまま続けば、医療体制は無限ではないですから、いずれ崩壊します。体調が悪いのに外出する（体調が悪いのに勤務させる）、何の対策もしない飲み会で無防備に飛沫を浴びるといったことは、もう絶対にやめましょう。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:36:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海外で進むワクチン接種　日本は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440716.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスのワクチンについてです。イギリスで接種が始まるなど、海外でワクチン接種の動きが進んでいます。</p><p>Ｑ：国内ではいつごろ接種できるようになるのでしょうか？<br>Ａ：現時点では、はっきりとした時期はわかりません。ただ、どういった状況なのか見てみます。</p><p><img alt="C201210_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_1-thumb-480xauto-1173719.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>上の図は、海外で開発されたワクチンの接種までの流れです。日本では、いまアメリカの製薬大手「ファイザー」などのワクチンが数百人規模の臨床試験を行っています。まだ、申請の前の段階です。</p><p>Ｑ：この後は、大規模な臨床試験を行うのですか？<br>Ａ：海外のワクチンも、日本人で安全性や有効性の確認が必要です。イギリスのように数万人を対象にした大規模の臨床試験を行えば、数か月程度はかかります。</p><p><img alt="C201210_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_3-thumb-480xauto-1173721.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ただ、日本の審査機関は、２０２０年９月に「大規模臨床試験を行わない場合もある」、つまり、図の赤い橋も渡れるという考え方を示しています。</p><p>Ｑ：そうなれば、スケジュールが早まりそうですが、大規模な臨床試験せずに、安全性の確認などは大丈夫なのでしょうか？<br>Ａ：海外の大規模臨床試験や国内での臨床試験などを総合して、安全性、有効性が確認できること、というのが赤い橋を渡る条件です。審査ではこうした点を慎重に判断ことが重要です。</p><p>Ｑ：図の「承認」まで行っても橋が工事中です。接種の段階に、すぐには行かれないのでしょうか？<br>Ａ：準備が必要です。</p><p><img alt="C201210_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_6-thumb-480xauto-1173723.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ひとつが「流通体制」です。ファイザーのワクチンでいいますと、−７０度前後の非常に低い温度で管理する必要があります。日本政府は、３０００台の冷凍庫を全国の医療機関に配置して、さらにそこからドライアイスを使って低温に保つ特殊な箱で病院などに運ぶ方針です。こうした体制づくりが一つ。<br>そして、１０００人分といったように、まとまった数のワクチンが一度に運ばれてくることが想定されています。公共の施設に住民を集めて集団接種を行うなど、効率的な「接種体制」も求められます。</p><p>Ｑ：承認後、前に進めるように準備を進める必要がありますね。<br>Ａ：今後は、一人一人が冷静に混乱なく接種できるようにする必要があります。<br>そのために、国は安全性をどう評価したのか、有効性はどれくらい期待できるのかといった情報を、国民にわかりやすく説明することが大切になっています。</p><p><span>（中村　幸司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「空手『気合い』の飛まつをどう防ぐ？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックで新たに実施される空手。その全日本選手権が１２月１３日に行われます。空手本来の姿と、新型コロナの感染防止対策を両立させる取り組みについて、小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C201211_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_0-thumb-480xauto-1174124.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>イラストは「とう！」、「とう！」と声を出していますね。</p><p>Ａ１<br>空手に欠かせない要素のひとつが、技を繰り出す際などの声、「気合い」です。その際に出る飛まつをどう防ぐかが課題になっていたのです。空手のうち、「形」は原則１人で演武しますが、１対１で対戦する「組手」は、相手と距離を取るのが難しいという競技特性があります。</p><p><img alt="C201211_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_2-thumb-480xauto-1174126.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>全日本空手道連盟はいったんガイドラインで、気合いを控えるよう求めましたが、選手などから「力が入りにくい。やりにくい」という声が相次ぎました。このため、空手本来の姿をできるだけ保ちながら、感染を防止する方法を検討してきたのです。</p><p>Ｑ２<br>どんな取り組みをするのか？</p><p><img alt="C201211_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_4-thumb-480xauto-1174129.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２<br>注目したのは、主に高校生以下の選手が頭を守るために使うメンホーという防具、これを全日本選手権で使えないかということでした。ラグビーのヘッドギアにフェイスシールドを取り付けたような姿をイメージしてもらえたら、と思います。イラストはわかりやすくするために簡略化して色もつけてみました。本来、いくつか通気用の穴が開いているのですが、イラストの赤い部分、口元にシールドを加えれば、飛まつの拡散を抑える可能性が高いのではないかと考えたのです。例えば最も飛まつが出る例のひとつ、「とう！」という気合いの時。連盟が大手設備工事会社と行った測定では、この防具をつけた場合、５マイクロメートル以上の飛まつの数が、何もつけない時と比べて９８％減少する結果が出ました。</p><p>Ｑ３<br>東京オリンピックにも参考になる？</p><p><img alt="C201211_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_5-thumb-480xauto-1174132.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３<br>こうした防具は、組手のルールが、当たる直前で技を止める、いわゆる「寸止め」であることなどから国際大会では使われていませんが、東京オリンピック開催に向けては「安全安心をどう確保するか」が最優先の課題ですので、参考になると思います。今回の空手のように、競技性の維持とそれぞれの特性に即した感染防止対策をどう両立させるのか、各競技で工夫が求められると思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 07:12:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「求む！次世代日本人宇宙飛行士」（くらし☆解説）【取材後記あり】</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440879.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>野口聡一飛行士が宇宙滞在を初めて間もなく1か月。その活躍ぶりなどを見て宇宙飛行士にあこがれる人たちが今注目しているのが、13年ぶりの宇宙飛行士の募集。<br>どうしたら宇宙飛行士になれるのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k201211_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_1-thumb-420xauto-1174612.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>野口さん宇宙に到着後すぐに任務について忙しい日々。<br>おもな仕事は実験と宇宙ステーションの運用で、今週は、新たに届いた実験装置で細胞の培養実験などを開始。そのかたわら、船内のようすなどをユーチューブで紹介してくれている。<br>その中には美しい地球の映像も。これを生で眺めることができるのは宇宙飛行士の特権で、あこがれる人も多いが、その宇宙飛行士についてJAXA宇宙航空機構が来年秋頃、若干名募集すると発表。<br>なぜ募集することになったのか。理由は２つ。</p><p><img alt="k201211_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_2-thumb-420xauto-1174614.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず日本がアメリカ主導の月探査へ参加を決めたこと。<br>アメリカは2024年に宇宙飛行士を月面に送り、その後各国と協力し継続的に月面で活動する計画を進めており、今週候補となる飛行士18人も発表。<br>日本も参加することを決めNASAと交渉中で、ステーションへの物資の補給などを日本が担うかわりに、2020年代後半にも日本人飛行士が探査に参加できる見通しが得られつつある。<br>ところが肝心な時に日本人宇宙飛行士が足りなくなってしまう。</p><p><img alt="k201211_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_8-thumb-420xauto-1174616.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>募集２つ目の理由となるが、高年齢化が進んでいるから。<br>日本の宇宙飛行士は、民間出身の秋山豊寛さんから始まって、シャトルに搭乗した毛利さんや向井さんらあわせて12人。<br>ただ毛利さん以降宇宙飛行士もJAXAの職員、60歳で定年なので、現役の飛行士は7人だけ、平均年齢は51歳。<br>NASAなどほかは平均年齢40歳代ですので、日本が最も高年齢化が進んでいる。<br>実際野口さんは今回55歳、日本人最高齢での飛行。<br>また今57歳の若田さんが2022年頃に、また56歳の古川さんが2023年頃宇宙滞在をすることが決まったが、いずれも還暦目前での飛行。<br>宇宙ステーションいつまで運用されるかはっきりしなかったこともあり、世代交代してこなかった結果、10年後には2人になってしまうことから、募集となったわけ。</p><p>新たな選抜について、JAXAは今後企業の人材育成のノウハウを活用して選抜すると説明し、詳細は決まっていない。<br>ただ前回油井、大西、金井の3飛行士の選抜試験をみると、宇宙飛行士にどんな資質が必要なのかが見えてくる。</p><p><img alt="k201211_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_11-thumb-420xauto-1174618.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回応募資格は理科系の大学を卒業し3年以上の研究開発の経験があることなどで、963人が応募。<br>で、このあと書類で英語力などが審査されて230人に。<br>次に、宇宙では実験をこなす必要があり、物理などの専門知識が問われ、50人に。<br>さらに100項目以上の医学検査や精神科医の面接があり、最終候補が10人に絞られた。<br>多かったのがパイロットで4人。油井、大西両飛行士もパイロット。<br>次に医師が2人。金井飛行士も医師。そして科学者、技術者が4人。</p><p>最終試験は宇宙ステーションの閉鎖空間を模したJAXAの施設で、２DKほどの狭いところに10人が1週間共同生活。<br>そしてカメラですべての行動や会話を、心理学や人間工学の専門家、それに現役の飛行士ら審査員がチェックし、その資質を見極めた。<br>まず候補者たちに与えられたのが、電子機器やブロックなどの部品。<br>候補者への指令は「心を癒やすロボットを12時間で作れ」というもの。<br>宇宙飛行士に求められる第一の資質はリーダーシップ。<br>アイデアが煮詰まったとき、チームをまとめていけるか見ようというもので、この時チームを引っ張った油井さんが高く評価。<br>一方で、小さなミスを指摘された候補者も。<br>全員がアルファベット順にゼッケンをつけることになっていたが、Hの候補者が横につけてしまいIに見えてしまっていた。<br>宇宙ではちょっとしたミスが命取りに。<br>審査員はゼッケンだからといってミスは良くないと評価。</p><p><img alt="k201211_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_13-thumb-420xauto-1174620.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に与えられたのは折り紙で、「鶴を折れ」との指令。<br>逃げ場のないステーションは大きなストレスがかかる環境で、それでもミス無く任務をこなさなければ。ストレスに強いことも資質。<br>鶴簡単そうに見えるが毎日1時間ずつ4日で100羽、計算上2分ちょっとで1羽、しかもきれいに折らなければならず、ストレスかかる中、ミスをする候補者がいないか心理学者がチェック。</p><p>さらには生活習慣の違いからステーション内ではいさかいが起きる可能性もあり、共同生活を円滑に進める力も問われた、その指令は「特技で仲間を楽しませよ」。<br>最も高い評価を得たのは大西さんで、ひとりミュージカルをやって皆の心をつかんだ。</p><p>このほかにも緊急事態に対応できるかなどの試験も行われ、最終的に3飛行士が選ばれた。<br>今回も同じような資質が問われることになるとみられるが、それに加え今回は月面で水を探査したり探査車を走行させたりという新しい任務が想定。<br>こうした様々な任務に対応できる幅広い能力も求められることになるとみられる。</p><p><img alt="k201211_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_15-thumb-420xauto-1174622.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに飛行士には忍耐力も必要。<br>というのも選抜試験のあとも、2年間航空機の操縦や語学訓練が行われて正式に宇宙飛行士に認定され、その後も2年以上かけてステーション滞在に向けた技量を高める訓練が行われるので、宇宙飛行には最短でも4年。<br>実際には競争や巡り合わせもあって、野口さんも初飛行まで9年。13年かかったケースも。<br>このように宇宙飛行士も楽ではないが、人々に夢を与えることができる特別な存在なのは確か。<br>今回1年近い準備期間があるので我こそはと思う人は、まずは野口さんの活動をチェック。<br>JAXAも次世代にふさわしい多様性ある人材を選んでほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p><hr><p>■取材後記</p><p>放送でもお話しした通り前回応募したこともあり、今回の募集の発表をきいてぜひ解説したいと思っていました。当時を思い起こすと応募の関係書類を書くだけでもかなり時間がかかる作業で、例えば自分一人だけでこっそり応募するのは困難です。宇宙飛行士は命にかかわることもあるため自分に最も近い人、例えば家族が応募に対してどう思っているのかも書いてもらわなければならず意外と大変でした。<br>前回までは応募は理系に限られ、最終的にはパイロットや医師、技術者から多くが選ばれてきました。今回応募要件はまだ決まっていませんが、様々な背景を持った多くの人が応募できるような要件をJAXAには検討してもらいたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 11:10:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イギリス・EU交渉決裂の危機」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440877.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＥＵ離脱後のイギリスはどこへ向うのでしょうか。離脱の移行期間終了まで残り３週間を切った今もＥＵとの自由貿易協定をめぐる交渉は暗礁に乗り上げたままです。「プレー終了の時間がきたと認めざるをえないときがくるかもしれない」９日のＥＵとのトップ会談を前にジョンソン首相が危惧した通り両者の溝は埋まらず、このまま時間切れとなるのか、それとも土壇場で決裂だけは回避することができのるか重大な局面にあります。イギリスとＥＵの交渉がなぜ難航しているのか、両者の思惑と決裂した場合の影響を考えます。</p><p><img alt="j201211_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_01-thumb-420xauto-1174597.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201211_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_03-thumb-420xauto-1174599.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>難航する交渉の打開策を見出すことができるか注目された、イギリス・ジョンソン首相とヨーロッパ委員会のフォンデアライエン委員長の会談は、９日ブリュッセルで行われましたが、双方の溝は埋まりませんでした。フォンデアライエン委員長は１０日、ＥＵ各国首脳に対して「イギリスとの主張の開きが大きく、合意するより合意できない可能性の方が高い」との見方を明らかにしました。イギリスのジョンソン首相も１０日、「交渉が決裂する可能性が高い」と述べています。両者は１３日まで交渉官による協議を続けたうえで最終的に判断することにしていますが、自由貿易協定の発効には議会の批准手続きが必要なため来月１日の協定発効まで残された時間はあまりありません。ＥＵは１０日、交渉決裂による混乱を避けるためにイギリスとＥＵの間の空路や陸路の交通を一定期間現状のままとすることなど緊急の対応策を提案しました。合意が難しいことをうかがわせています。</p><p><img alt="j201211_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_04-thumb-420xauto-1174601.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>対立点は主に３つ、漁業権と公平な競争、それに紛争処理です。<br>▼まず漁業権です。これまで共通の漁業政策によりＥＵ各国の漁船が操業していたイギリスの排他的経済水域での漁業について、イギリスはＥＵ側の漁獲量を大幅に減らし、その割り当てを毎年交渉するよう求めています。これに対し、ＥＵは漁獲量の大幅削減に反対して徐々に引き下げるよう求め、毎年の交渉にも反対です。双方とも漁業が経済に占める割合は小さいものの、この海域で操業してきたフランスやアイルランドの漁業関係者の反発を受けてＥＵはイギリスの要求に抵抗、一方のイギリスは離脱した以上自国海域での操業は自ら決めるという立場です。<br>▼公平な競争は、イギリスが補助金の支給や労働条件などの規制緩和により<br>自国産業を手厚く保護すれば、ＥＵの企業が対等に競争できなくなるとして従来の規則に従うよう求めています。これに対しイギリスは独自の産業政策を求めています。<br>▼紛争の処理は、貿易に関する協定などにイギリスが違反した場合、制裁や関税引き上げなどの報復措置をとることができるようＥＵは求め、紛争の解決をＥＵの司法機関であるヨーロッパ司法裁判所に委ねるとしていますが、イギリスは反対しています。イギリスがＥＵの要求をかたくなに拒んでいるのは、ＥＵのルールに縛られず主権を取り戻すことが離脱の最大の理由だからです。</p><p><img alt="j201211_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_06-thumb-500xauto-1174603.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>イギリスがＥＵ離脱に舵を切ったのは、２０１６年６月です。国民投票でわずかな差でＥＵ離脱派が勝利。翌１７年３月、ＥＵに正式に離脱を通知し、離脱に関する交渉を2段階で進めることになりました。第１段階では離脱の条件などについて協議が行われましたが、イギリス国内で意見がまとまらず、ようやく今年１月離脱協定が成立しました。これによってイギリスは１月末をもってEUから離脱し、今月末までの移行期間に第2段階の貿易協定に関する交渉が行われてきました。交渉は当初から難航したもののジョンソン首相は移行期間の延長を拒み、来月１日にはどんなかたちであれＥＵから完全に離脱することになっています。交渉がここまで難航しているのは、そもそも国民投票に踏み切った当時のキャメロン首相が、離脱することになるとは予想もしなかったため離脱後の青写真をまったく描いていなかったことが一因です。また、国が真っ二つに割れる中就任した離脱強硬派のジョンソン首相にとってはＥＵへの譲歩は敗北に等しく政権の存続が危うくなりかねないだけに強気の姿勢を崩すわけにはいきません。一方のＥＵはイギリスに続く国が出ないようにするためにも「いいとこどりはさせない」と厳しく臨んできました。そうした双方の事情が交渉を難しくしたのです。</p><p><img alt="j201211_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_09-thumb-500xauto-1174607.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>では、合意が得られないまま年を越した場合どうなるのでしょうか。<br>イギリスは多くの国と個別に自由貿易協定を結ぶことができると離脱のメリットを強調していましたが、これまでに日本との経済連携協定締結を含めて自由貿易協定を結んだのは２８の国と地域にとどまっています。さらにイギリスにとって最大の貿易相手であるＥＵは輸出の４０％以上、輸入の５０％以上を占めるだけに協定を結ぶか結ばないかは大きな違いです。ＥＵの一員であれば人もモノも金融などのサービスも自由に行き来できますが、自由貿易協定が結べないとＷＴＯのルールに基づいて、ＥＵとの貿易は年明けから高い関税が課せられ、自動車には１０％の関税がかかります。イギリス自動車工業会は５年間で7兆円以上の損失が出る恐れがあると指摘しており、イギリスでの事業継続が難しくなると日本の自動車メーカーも懸念を強めています。このほか通関手続きによって物流が滞りサプライチェーンに支障が生じたり、イギリス・ＥＵ双方での医薬品や食品などの販売が難しくなり物価が上昇したりする可能性もあります。イギリスからEU加盟国への個人情報などのデータの移送が難しく可能性もあります。<br>イギリスに進出している日本企業はおよそ１０００社、その多くがイギリスを拠点にＥＵ各国に展開しています。ＪＥＴＲＯ・日本貿易振興機構が、今年９月に現地の日本企業を対象に行った調査では、半数近い企業が関税や通関手続きの発生、物流の遅れなど貿易上の懸念を強めており、交渉の決裂に備えて多くの企業が在庫の積み増しや物流ルートの変更、製品やサービス価格の引き上げなどの対応をすませたか今後行うと答えています。ＥＵからの離脱に伴ってすでにイギリスからドイツやフランス、オランダなどに一部機能や本社を移した企業も少なくなく、今後移転の動きが加速することも考えられます。</p><p><img alt="j201211_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_12-thumb-500xauto-1174609.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>一方のＥＵは、おととしまで加盟２８か国の人口は５億１千万人あまり、ＧＤＰは１８兆ドルをこえ、アメリカに次ぐ世界第２の経済規模でしたが、イギリスの離脱により人口も経済規模も縮小しています。共通の理念と価値観に基づいて進められてきた統合と深化は史上例を見ない「壮大な実験」と呼ばれ、世界の地域共同体のモデルとなってきましたが、イギリスの離脱によって影響力の低下が危ぶまれています。１０日の首脳会議ではコロナ禍で落ち込んだ経済を立て直すための復興基金を含む総額１兆８０００億ユーロの予算案が承認されましたが、資金の配分をめぐってハンガリーとポーランドが最後まで抵抗するなどＥＵの亀裂を改めて浮き彫りにしました。イギリス離脱後の求心力の低下をいかに食い止めるかがＥＵの課題です。</p><p>新型コロナウイルスの影響が広がる中、自由貿易協定の交渉決裂は、イギリスとＥＵだけでなく日本をはじめ世界経済に与える影響も少なくありません。<br>イギリスとEUはこれまでの交渉でも何度も決裂の危機を迎え、最後に合意にこぎつけてきました。残る数日の協議で急転直下、合意が成立する可能性は決して高くありませんが、勝者なき交渉決裂を避けるためにもメンツにこだわらず歩み寄る勇気とあと一歩の努力を求めたいと思います。同時に混乱による影響を極力軽減するための措置を講じてほしいと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 23:04:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『工匠の技』無形文化遺産に」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440885.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の木造建造物を受け継いでいくための技術、「伝統建築工匠（こうしょう）の技」が、１４日から始まるユネスコの政府間委員会で、無形文化遺産に登録される見通しです。</p><p><img alt="C201214_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201214_0-thumb-480xauto-1174658.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>姫路城や法隆寺の五重塔、合掌造りの民家は、「世界文化遺産」に登録されています。一方、今回の「伝統建築工匠の技」は、「無形文化遺産」という別の枠組みです。いずれもユネスコの事業で、名前もよく似ていますが、無形文化遺産は伝統芸能や工芸技術などが対象です。<br>「伝統建築工匠の技」は、古くから伝わる木造の建物を必要に応じて修理し、後世に伝えていくために欠かすことのできない伝統技術です。日本の無形文化遺産はこれまで「能楽」や「歌舞伎」、「和食」などがあり、今回、「工匠の技」が登録されれば２２件目となります。</p><p><img alt="C201214_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201214_4-thumb-480xauto-1174660.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>「工匠の技」は無形遺産の側にいながら、世界遺産などの建物を維持していく役目を果たしています。この中には例えば、伝統的な大工の技術「建造物木工」がありますし、お城の修復などに必要な「屋根瓦葺（ぶき）」や壁を仕上げる「左官」の技術もあります。合掌造りの建物を残していくためには、屋根の材料となるススキやヨシを育てて調達する「茅（かや）採取」が不可欠です。登録される技術は、合わせて１７件にのぼります。</p><p>「工匠の技」は、事前審査を行ったユネスコの評価機関が登録するよう勧告。その理由の１つとして、「持続可能な開発に沿った提案」であることをあげています。木や草などの自然素材で作られた建物を伝統的な技術で受け継いでいくことは、今の時代にこそ必要だといえます。<br>一方でこの技術を今後も永く残していくためには、担い手の育成や、材料の安定した確保が欠かせません。</p><p><img alt="C201214_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201214_5-thumb-480xauto-1174662.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今回の無形文化遺産への登録によって、歴史的な建造物そのものだけでなく、それを支える「縁の下の技」への関心が高まることを期待したいと思います。</p><p>（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 07:41:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「猛威振るう鳥インフルエンザ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440933.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が拡大する一方で鳥の伝染病、鳥インフルエンザが猛威を振るっています。</p><p><img alt="j201214_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_1-thumb-420xauto-1174914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今年度は、１２月14日までに西日本の養鶏場で２６例が確認されました。ニワトリの殺処分数はすでに３３０万羽を超えていて、さらに増える可能性が高まっています。現状と感染拡大の背景、それに消費者への影響について、お伝えします。</p><p>【西日本全域に飛び火　「全国にリスク」】</p><p><img alt="j201214_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_3-thumb-420xauto-1174916.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>猛威を振るっているのは、毒性が強い「高病原性」と言われるウイルスです。香川県三豊市の養鶏場で、１例目の感染が確認されたのが、１１月５日。国内での確認は平成３０年１月以来、２年１０か月ぶりのことでした。その後、同じ三豊市を中心に、立て続けに香川県内で発生しました。さらに福岡、兵庫、宮崎、奈良、広島、大分、和歌山、岡山、滋賀の１０県で発生。１か月あまりの間に西日本のほぼ全域に飛び火しました。急速な拡大に、野上農林水産大臣は、もはや「全国どこでも発生するリスクがある」と述べています。</p><p>高病原性鳥インフルエンザは、生きた鳥がウイルスを増殖、拡散させるため、確認された場合は、原則として一定期間、鳥の移動が制限されます。農場で飼われていた鳥はすべて殺処分して、感染の拡大を防ぎます。</p><p>【未曾有の拡大ペース　さらに増加も】</p><p><img alt="j201214_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_4-thumb-420xauto-1174918.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>高病原性鳥インフルエンザは、平成１５年度に山口県で７９年ぶりに発生し、この年度におよそ２７万羽が殺処分されました。それから何年かに１度のペースで起こり、これまでにもっとも多かったのが、平成２２年度のおよそ１８３万羽。多くの養鶏農家が打撃を受けました。ところが今年度は、１２月１４日までにこの年をはるかに上回る、およそ３３５万羽まで増え、さらに拡大するという懸念が高まっています。</p><p>こうして過去のケースを見ても、今シーズンは異例の拡大だと分かります。鳥インフルエンザは、おおむね１１月から３月にかけて感染が広がります。早くも過去最多を更新したことに専門家からは「４２．１９５キロのマラソンで言えば、まだ５キロ地点なのに大変な事態だ」という声も出ています。</p><p>【ウイルスは渡り鳥が持ち込む】</p><p><img alt="j201214_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_6-thumb-420xauto-1174920.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ、ここまで広がってしまったのでしょうか。そもそも鳥インフルエンザのウイルスは、渡り鳥を通じて日本に持ち込まれます。１０月から１１月ごろにかけて、感染したカモなどの渡り鳥が日本に南下して、フンや死体を通じてスズメなどの日本に住む小鳥に感染したり、ネズミなどの小動物にウイルスが付いたりします。これらの生物が養鶏場に入り込んで、中のニワトリにうつすというパターンが考えられています。また、知らず知らずのうちに人間にくっついて、人間が鶏舎の中に持ち込む可能性もあります。</p><p>【養鶏場の対策に問題　薄かった危機感】</p><p><img alt="j201214_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_7-thumb-420xauto-1174922.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もっとも疑われるのが、養鶏場の基本的な対策が不十分だったのではないかということです。農林水産省のチームが調べたところ、多くの問題が明らかになりました。例えば鶏舎に隙間があり、ネズミが侵入した形跡があったこと、作業員が鶏舎に入る際に長靴を交換していなかったことが分かりました。また、鶏舎の周りに消毒のための消石灰をまく対策も一部の養鶏場では取られていませんでした。ため池の問題も指摘されています。西日本にはため池が多くあり、水辺を好む渡り鳥が集まります。発生した農場の近くにもあるところが多く、対策の強化が必要な環境でした。</p><p>ここ数年、発生していなかったことで、関係者の危機感が薄かったのは否めません。それを裏付けるように、最初に発生した香川県では面的に拡大しました。三豊市で最初に発生した養鶏場の半径３キロの区域内で立て続けに確認され、農林水産省の専門家でつくる小委員会が、異例の緊急提言をまとめる事態になりました。</p><p>【予想された感染の拡大】</p><p><img alt="j201214_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_8-thumb-420xauto-1174924.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>行政側が、早くから警鐘を鳴らすべきだったという指摘もあります。家畜の伝染病に詳しい北海道大学大学院獣医学研究院の迫田義博教授は、ことしは拡大が予想できる年で、少なくとも３つ、シグナルがあったと言います。１つ目に、ことし１月にはヨーロッパですでに流行していたことです。感染した鳥がユーラシア大陸を渡って、日本にくるリスクが生まれました。２つ目に、１０月２５日に隣の韓国で野鳥のフンからウイルスが確認されたことです。韓国から日本というのは、多くの渡り鳥のルートになっていることから、日本に持ち込まれる可能性が強まりました。そして、３つ目、１０月３０日になって北海道紋別市で野鳥のフンからウイルスが見つかり、日本にも現実に入り込み、養鶏場にも広がる危険性がいちだんと高まりました。国内の養鶏場で今シーズン初めて発生したのは、それから６日後のことです。農林水産省は、９月に１度、北海道で感染が確認されたあとにもう１度、都道府県に対策の徹底を呼びかける通知は出しました。しかし、迫田教授は「農林水産省は早い段階でもっと強く警戒を呼びかけるべきだった。見通しが甘かったのではないか」と対応を批判しています。同じ意見は、私が取材した養鶏会社の関係者からも聞かれました。</p><p>【基本を徹底するしかない】</p><p><img alt="j201214_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_10-thumb-420xauto-1174926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これ以上の拡大を防ぐには、どうしたら良いのでしょうか。専門家は「基本の徹底しかない」と口をそろえます。養鶏場側の予防策としては、鶏舎を出入りする車の消毒、作業員が鶏舎に入る際には専用の服や長靴に交換すること、動物や野鳥が入り込まないように鶏舎の壁や網が破損していないか確認すること、周りに木がある場合は野鳥がとどまらないように枝を払い落としておくことなどがあります。北大の迫田教授は「１つ１つの対策を地道に積み重ねることでリスクを大幅に抑えることができる」とその意義を強調しています。加えて大切なのは、養鶏農家が見つけたらすみやかに通報し、殺処分することで封じ込めることです。この面では、今シーズンは各地で起こっているものの、最初の香川県を除いては次々に広がったというケースはなく、ある程度、対応できていると言えます。</p><p>【消費者の影響　限られるも…】</p><p><img alt="j201214_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_11-thumb-420xauto-1174928.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、消費者への影響を考えます。まず健康面への影響についてです。国の食品安全委員会も「鶏肉や卵は食べても『安全』」だと訴えていて、専門家も「過度な心配は不要だ」と言っています。ヒトへのウイルスの感染は、海外では報告されていますが、生きた鳥と長時間生活するというような特殊な環境にあった人に限られています。また、日本では感染した鶏肉や卵は、出荷が制限されていますし、万が一感染しているものを食べてももともと鳥からヒトには感染しにくく、胃酸で感染性もなくなるということです。</p><p>もう１つ、これだけ多くのニワトリが殺処分され、鶏肉や卵が値上がりする可能性はないかも気になります。農林水産省では「現時点では需給に大きな影響が懸念される状況ではない」と説明しています。日本で飼育されている鶏の数は、卵を産む「採卵鶏」で１億８０００万羽あまり、肉用の「ブロイラー」でおよそ１億４０００万羽。あわせておよそ３億２０００万羽に上り、殺処分数は、全体の１％ほどにとどまるからです。今後、もちろんさらに感染が拡大していった場合、影響が及ぶ可能性はゼロとは言えませんが、今のところは気にしすぎなくてもよさそうです。</p><p>とはいえ、鳥インフルエンザが発生すれば養鶏農家にとって影響は甚大ですし、ヒトに感染する可能性を完全に絶つためにも、早期の封じ込めは欠かせません。養鶏関係者や行政には、これ以上の拡大を食い止めるために実効性のある対応を強く求めたいと思います。</p><p><span>（佐藤　庸介 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:21:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２割負担の先は？　～　残る医療費の世代格差　」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440944.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は７５歳以上の医療費の窓口負担について、<br>年金収入が２００万円以上の人を対象に、<br>今の１割から２割に引き上げることを、きょうにも閣議決定する方針です。</p><p><img alt="C201215_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201215_0-thumb-480xauto-1174955.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q①これは調整がずいぶん難航していた話しですよね？</p><p><img alt="C201215_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201215_2-thumb-480xauto-1174957.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>というのも、今は、７５歳以上の人の窓口負担は、原則１割。<br>現役並みの所得のある人は３割、という仕組みなんですが、<br>そこに新たに、２割負担という区分を作るんです。<br>目安の年金収入でいえば、<br>単身で２００万円以上、夫婦二人で３２０万円以上もらっている人で、<br>対象は３７０万人にのぼるんです。</p><p>Ｑ②でも今は、新型コロナで医療の現場は大変な時ですよね。<br>そういう時に、なぜ、負担を増やす決定をするんでしょうか？</p><p><img alt="C201215_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201215_3-thumb-480xauto-1174959.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>それは、いわゆる２０２２年問題が迫っているためです。<br>最も人口の多い、団塊の世代の人たちが<br>２０２２年から、しだいに７５歳になり始める。<br>そうすると今は医療費２割負担の人たちが、１割負担で済むようになる。<br>高齢者本人は負担が減ってたすかりますが、<br>逆に、医療費を支える若い人たちにとっては負担が増えることになる。<br>それを少しでも抑えようというのが政府の狙いなんです。</p><p>Q③それで、若い人たちの負担は本当に抑えられるんですか？</p><p><img alt="C201215_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201215_6-thumb-480xauto-1174961.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>そこが問題なんです。<br>若い人たちは、自分たちの医療費とは別に、<br>７５歳以上の医療費を支えるための支援金というものを負担しているんです。<br>それが、２０２５年度には一人当たり８万円に増えるんですが、<br>今回の改革で、これが８００円程度軽くなる見通しです。<br>つまり、今の改革では、効果はあるんですが、限定的と言わざるを得ない。</p><p>こうなると、これからの鍵を握るのは、「応能負担」です。<br>マイナンバーなどをつかって所得や資産をしっかり把握して<br>年齢に関係なく、経済力に応じて負担してもらう<br>「応能負担」を強めていくのか？<br>それとも、税でもっと幅広く負担してもらうのか？<br>それこそまさに、全世代型社会保障の本来の議論を<br>もっと深める必要があると思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 07:51:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ　菅政権　国民の視線は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440941.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１２月のＮＨＫ世論調査がまとまりまった。新型コロナウイルスの感染拡大や、内閣支持率が大きく低下した菅政権を国民はどう見ているのか。</p><p><img alt="k201215_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_1-thumb-420xauto-1174931.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【内閣支持率】</p><p><img alt="k201215_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_3-thumb-420xauto-1174934.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅内閣の支持率は「支持する」が４２％、「支持しない」が３６％で、その差は６ポイントに縮まった。１１月と比べると、「支持する」が１４ポイント減り、「支持しない」が１７ポイント増えた。このうち与党支持層の内閣支持は８３％から６５％、およそ４割を占める「無党派層」では４１％から２７％と大幅に減った。</p><p>【新型コロナ感染再拡大】</p><p><img alt="k201215_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_6-thumb-420xauto-1174936.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>支持率の低下に影響を与えたとみられるのが新型コロナウイルスの感染拡大だ。自分や家族が感染する不安をどの程度感じるか尋ねたところ、「感じる」は８５％、「感じない」は１２％と「感じる」人が増加傾向にあり、およそ４人に１人（２４％）は収入が「減った」とも答えた。<br>また緊急事態宣言を国が再び出すべきだという人は６割近く（５７％）に上り、「第２波」が指摘されていた７月に比べ「出すべきだ」は９ポイント増えた。<br>こうした不安感もあって新型コロナをめぐる政府のこれまでの対応を「評価する」は４１％、「評価しない」は５６％と、菅政権になって初めて「評価しない」が「評価する」を上回った。<br>政権発足後、対応を「評価する」という人は常に５割を上回ってきただけに、今回の結果が内閣支持率の低下に大きく影響したとみて間違いなさそうだ。</p><p>【Go Toトラベル　全国一斉で一時停止】</p><p><img alt="k201215_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_7-thumb-420xauto-1174938.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>議論となっていた「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について政府は１４日、１２月２８日から来年１月１１日の成人の日までの間、全国一斉に一時停止することを決めた。また１２月２７日までは、札幌市、大阪市、東京都、名古屋市を目的地とする旅行を対象から外し、出発地とする旅行も利用を控えるよう呼びかけた。<br>菅首相はこれまで、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」は地域経済の下支えとなっており、「移動では感染はしないという提言も受けている」とも述べていた。ただ国民の意識はというと、事業を「続けるべき」と答えた人は１２％にすぎず、「いったん停止すべき」は７９％に上っていた。<br>この間、日本医師会などが「今は人の動きを止めるべきだ」と指摘し、政府の分科会は先週、感染状況が高止まりしている地域を対象から除外するよう提言し、年末年始を静かに過ごすよう呼びかけていた。さらに世論の動向なども踏まえ政府は判断したものとみられる。<br>菅首相は１４日、「最大限の対策」と述べたが、今回の決定を受けて医療が最も手薄になる年末年始に感染者数がどう推移していくのか。一方で消費や人の移動が１年で最も活発になるこの時期の景気に、どのような影響が出るのか。感染状況、経済の動向が、年明け以降の内閣支持率、さらには政権運営の行方を大きく左右するものとみられる。</p><p>【年末年始どう過ごす】</p><p><img alt="k201215_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_8-thumb-420xauto-1174940.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことしもあと２週間余りで終わるが、国民はどう過ごそうとしているのだろうか。<br>年末年始に「帰省や旅行をする」は５％、「帰省も旅行もしない」は８１％だった。「しない」は先月より１４ポイントも増えた。また帰省や旅行だけでなく、初詣についても「正月三が日に行く」という人は１２％にすぎず、「正月三が日以外の日に行く」人が３２％、「行く予定はない」は５１％だった。<br>来年は１月４日が月曜日。このため正月三が日に初詣に行く人が集中することが予想され、政府も期間をずらして分散参拝するよう呼び掛けているが、国民の意識はすでに高いことがうかがえる。</p><p>【ワクチン接種】<br>感染防止に期待されているのがワクチンだ。海外企業で開発が進んだことで、すでに接種を始め、また近く始める国もある。日本国内ではいつごろ開始するのか現時点ではっきりとした時期はわからないが、先の国会で法律が成立したことで国の承認が終われば順次無料で受けられることになっている。<br>「ワクチンを接種したいか、したくないか」聞いたところ、「接種したい」は５０％だった一方で、「接種したくない」は３６％と安全性も気にして、一定程度の人が接種に慎重な考えだ。<br>イギリスでワクチンを接種した２人に激しいアレルギー反応のような症状が出たというニュースも伝えられた。安全性をどう評価し、有効性はどの程度期待できるのか、政府はわかりやすく説明することが大切になってくる。</p><p>【桜を見る会　安倍前首相の説明は】</p><p><img alt="k201215_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_9-thumb-420xauto-1174950.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここにきて政権に影を落としているのが「桜を見る会」前日夜に安倍前首相の後援会が主催した懇親会をめぐる問題だ。懇親会をめぐっては、去年までの５年間の費用の総額が２０００万円を超え、このうち少なくとも８００万円以上を安倍氏側が負担したとみられることが明らかになっている。<br>この問題について安倍氏の説明にどの程度納得しているか聞いたところ、「納得している」は１３％、「納得していない」は７８％だった。<br>安倍氏はこれまで、「懇親会のすべての費用は参加者の自己負担で支払われており事務所や後援会の収支は一切ない」などと答弁していきた。野党側は仮に事実と異なるのであれば責任は非常に重いとして、国会招致に応じるよう求めているほか、自民党内からも説明を求める声が出ている。安倍氏は捜査の結果が出た段階で自ら経緯などを説明するとしている。これがいつ頃、どのような形で行われるのか。そしてその中身が国民の疑問に十分答えるものとなるのかが焦点だ。</p><p>【政党支持率】</p><p><img alt="k201215_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_10-thumb-420xauto-1174952.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今何党を支持しているか尋ねたところ、自民党３８.２％、立憲民主党５.１％などとなった。<br>大きく減少した内閣支持率とは対照的に、政党支持率は与野党とも大きな変化は見られなかった。<br>ことしの政治は、コロナ禍のもとで首相が７年９か月ぶりに代わり、野党も合流や分裂が相次ぐ、動きの激しい１年だった。来年は衆院選が必ずあるが、菅首相がそのタイミングをどう判断するかも、新型コロナの感染状況が大きな影響を与えそうだ。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 11:31:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本経済つかの間の回復か　二極化する雇用」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441012.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が再び広がる中、政府は新たな経済対策を実行するための第３次補正予算案を閣議決定しました。<br>最新の「日銀短観」では、企業の景気に対する見方がこの３か月間で改善していることが確認されたものの、「Go　To　トラベル」の全国的な一時停止の決定も発表され、<br>先行きへの不透明感が強まっています。<br>「つかの間の回復にとどまりそうな日本経済」と、その中ですすむ「二極化」の動き。そしてその対応策について考えます。</p><p><img alt="j201215_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_01-thumb-420xauto-1175236.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【短観からみえる、束の間の回復】<br>まずは日本経済の現状を知る上で、企業およそ９５００社が景気をどうみているかを示す最新の「日銀短観」をみてみます。</p><p><img alt="j201215_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_03-thumb-450xauto-1175238.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>こちらは景気が「良い」と答えた企業の割合から、「悪い」と答えた企業を差し引いた指数の推移です。<br>今回の調査は１１月中旬から行われ、大半が、先月中に回答しています。<br>それによりますと「大企業の製造業」はマイナス１０ポイント。２期連続の改善でした。<br>自動車や半導体の生産や輸出が、回復していること。<br>巣ごもり消費が増える中、ＩＴ関連製品の売れ行きが堅調なこと。<br>中国向けの出荷が増えたことを背景に、前回のマイナ２７ポイントから、１７ポイント改善しました。<br>一方、「大企業の非製造業」も、７ポイントの改善。<br>こちらも宿泊や飲食業で、いくぶん、持ち直しがみられました。<br>９月か１１月にかけては人の動きも活発になり、go　ｔｏキャンペーンの影響もあって、景気に対する見方も改善に向かっていたことがうかがえます。</p><p><img alt="j201215_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_06-thumb-450xauto-1175240.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>ただ、先行きについては、非製造業の大企業・中小企業がともに、悪化すると予想。<br>１２月には、さらに感染の再拡大が加速し、企業の懸念は、一層、高まっています。<br>▼このところの円高傾向や、<br>▼GO　TOの一時停止の影響で、業績の悪化が避けられそうにないこと。<br>▼冬のボーナスの減少で収入が減り、今後の個人消費が冷え込む恐れがあること。<br>▼さらに景気回復をけん引してきた輸出については持ち直しの動きが続くことが予想されるものの、来年２０２１年に「感染症拡大前の水準に戻るのは難しい」とみられるのが理由です。<br>株価だけが上がる一方で、日本経済は、「つかの間の回復」にとどまる可能性が高まっています。</p><p>【２極化がすすむ雇用】<br>さてこうした中で、最も心配なのは私たちの生活を支える「雇用」への影響です。<br>短観でも、企業の来年春の新卒の採用計画は前の年度にくらべてマイナス６パーセント、となっています。<br>その上で懸念されるのは、今、業種や企業の規模、それに働き手の専門性などによって「２極化」の動きがさらにすすむおそれがあることです。</p><p><img alt="j201215_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_08-thumb-450xauto-1175243.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>▼まず業種別では、「製造業や非対面型のサービス業」にくらべ、宿泊・飲食・航空といった「対面型のサービス業」は、大きな打撃を受けることが予想されます。<br>年末年始のかきいれ時に営業できないことで、店をたたむ人が増えることも予想されます。新しい仕事を見つけようにも、同業他社には転職できない、苦しい状況です。<br>▼また「大手企業」にくらべ、「中小企業」の状況は、より厳しくなっています。<br>東京商工リサーチの調べでは中小企業の８．６パーセントが廃業を検討し、そのうちの半数近くが、１年以内の廃業を検討しています。こうした企業が実際に廃業に踏み切れば、単純計算で１２０万人もの雇用が失われる可能性があります。<br>▼さらに、「正社員」と「非正規雇用」の差も広がっています。</p><p><img alt="j201215_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_09-thumb-450xauto-1175245.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、前の年の同じ時期にくらべた労働者の数の推移をグラフにしたものです。正規雇用の人たちが５か月連続で増加しているのに対し、非正規雇用の人たちの数は８か月連続の減少。<br>直近では、前年同月比で、８５万人も減っています。</p><p><img alt="j201215_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_12-thumb-450xauto-1175247.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>▼そして、来年春に向けた「高卒」「中卒」の求人数も、前の年にくらべていずれも、２０パーセント以上、減少しています。<br>家計が苦しく、進学を諦める生徒が増える中、追い打ちをかけるように、「職業経験がない人たち」への求人も減っています。<br>転職求人サイトのデータによれば、ＩＴ・電機・通信といった比較的好調な業種でも、その仕事の「未経験者」に対する求人の割合が、ことし１月とくらべて半分以下に減っています。<br>会社側に、イチから人を育てて、使うといった余裕がもはや、ないことがうかがえます。<br>▼その一方で、医療の現場では「離職」がすすみ、心配です。医師・看護師・介護士の離職のニュースが連日聞かれ、人手不足により、現場の過酷さが増しています。<br>日本医療労働組合連合会によれば、調査対象となった医療機関の４０パーセントあまりで、冬のボーナスが減っていて、厳しい現場で働く人たちの労働意欲が失われないかが、心配されます。</p><p><img alt="j201215_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_15-thumb-450xauto-1175249.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>こういった状況を受けて政府はきのう、新型コロナウイルスの対応で医療機関に派遣されている医師や看護師の処遇を改善するため、補助金の上限額を倍増することを表明しました。コロナ患者の受け入れ施設で働いている人たちに、すぐにも支援金を届ける。また、離職してしまった医療従事者が復職したり、コロナ患者受け入れの施設に移ったりした場合にはそれを経済的にも支援する。労働時間や心理的な負担に見合った、医療関係者の待遇の改善を今すぐはかる必要が出ています。</p><p>【今後の対応策】<br>さて、厳しさを増す雇用状況の中で今後、どのような対応策が求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j201215_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_18-thumb-450xauto-1175252.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>政府が打ち出した対応策をみてみますと、<br>まず、▼社員として会社に在籍しながら、別の会社に出向する「雇用シェア」を支援する制度を新たに設けることが盛り込まれました。仕事が減っている宿泊施設で働く人がスーパーに出向する。または観光バスの運転手が人手の足りない宅配会社に出向するといった取り組みです。<br>今回の対策では「出向元」だけでなく「出向先」にも支援をするのが特徴で、人が足りない業種と人が余っている業種の差が開く中、雇用を吸収する一定の役割が期待できると思います。<br>▼また、職業経験が浅い人を雇ってくれる企業の動きを後押しする、「トライアル雇用」の支援をしていく方針も打ち出されました。<br>さきほども申し上げた、職業経験がない人たちへの求人が極端に減っていることへの対応策です。<br>ただ、専門家からは、企業側に余裕がなく、「そうした支援があってもなお、未経験者を雇いたいと思う会社がどのくらいあるか？がハードルになる」という指摘も、あがっています。<br>▼そこでたとえば、国が今、すすめている「就職氷河期世代」を対象に、公務員を採用する取り組みを、今の高卒や大卒の人にも対象を広げ、「第２の就職氷河期世代」となるのを防ぐことはできないでしょうか。<br>期間限定でもよいので、職業経験を積み、キャリアの空白を作らないことが、若者たちの将来には大きな意味があると思います。</p><p><img alt="j201215_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_21-thumb-450xauto-1175254.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>▼また、短期派遣などで雇用保険を受けられない人や、雇用保険を受けている期間中に再就職できなかった人をサポートする「求職者支援制度」の強化も、求められているのではないでしょうか。<br>職業訓練を受けたい人その人だけでなく、世帯収入にも条件があることや、連続して支援を受けられないことなど、条件がヨーロッパなどにくらべて厳しいことが指摘されています。<br>失業保険がきれたあと、生活保護へと移るのを避けるための対応策のメニューが乏しいのではないかとの声もあがっています。</p><p>トンネルの先が見えない中で、政府ができることは何かを、今ほど、問われているときはありません。<br>二極化がすすむ中、本当に困っている人たちに思いを馳せ、その人たちに「届く」対策を実行する。<br>日本経済が正念場を迎える今、全力を挙げた取り組みが求められています。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:24:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>