<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“パパ活”の闇　コロナ禍で追い詰められる女性たち - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sns/">SNS</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kakusa/">格差</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/woman/">女性</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>コロナ禍で、経済的に困窮する女性たちが深刻な危機に陥っている。なかでも心配されるのが、いわゆる“パパ活”に足を踏み入れる女性たち。男性と一緒に食事などをすることで、金を提供してもらうものだが、トラブルの温床といわれ、“個人売春”につながるケースも少なくない。番組では、家族の暮らしを守るためパパ活という選択をせざるを得ない女性たちや、パパ活を斡旋し毎月100万円以上稼ぐ人物などに密着。“パパ活”の実態に迫るとともに、コロナ禍で追い詰められる女性たちの苦悩を伝える。<br><br>
※関連記事<br>
生活苦など 女性の悩みを相談できる窓口
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0020/topic002.html">https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0020/topic002.html</a><br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>白波瀬佐和子さん
                                  <span class="person2__note">（東京大学大学院 教授 ／ 内閣府「コロナ下の女性への影響と課題に関する研究会」座長）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追い込まれる女性たち…“コロナ不況”の陰で</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ホテルなどに女性を派遣し、性的なサービスを提供する風俗店で、半年ほど前から働くけいこさん（仮名・２０代後半）。以前は、派遣の仕事をしていましたが、コロナの影響で契約を切られてしまいました。資格や特別なスキルもなかったため、再就職先は見つからず、コンビニのアルバイトをしながら、やむをえず風俗で働くことにしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>けいこさん<br>
「在宅ワークがだんだん増えてきて、在宅だと、派遣だったりアルバイトは要らないから、切られてしまって、次、何の仕事したらいいのか分かんなくなって、（コンビニの）アルバイトなんで、収入が本当に少なくて、時給も最低賃金でだいぶ厳しいので。」</strong></p>
<p>長引くコロナ禍で、非正規の労働者は解雇されるなどして減少。そのうちおよそ７割が女性です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>けいこさんのように収入を補おうと、風俗業界に足を踏み入れる女性も少なくありません。しかし、その風俗業界も今、不況に見舞われています。この店も、コロナの発生以降客足は遠のき、売り上げは去年（２０１９年）の５分の１に落ち込んでいるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>風俗店経営（４７）<br>
「かなりお客さんは少ない。緊急事態宣言中は、感染を避けていたということかな。今はお客さんが、お金がないのかな。店の経営状態は非常に厳しい。」</strong></p>
<p>出勤しても、客が来なければ報酬はゼロ。最近は、１日８時間待機しても客が全く来ない日も珍しくないといいます。</p>
<p><strong>けいこさん<br>
「本当に、これで働かなかったら生きていけないし、収入源がなくなるのも本当に、今後、まだまだ続くと思うと、ちょっと怖い。」</strong></p>
<p>風俗などで稼げず、苦境に立たされた女性たちが、わらにもすがる思いで駆け込む場所があります。夜の仕事で働く女性たちの、転職を支援する会社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昼間の仕事で少しでも稼げる職はないか。問い合わせの数が、去年の１．５倍に上っているといいます。</p>
<p><strong>風俗と派遣キャバクラ勤務（３１）<br>
「コロナをきっかけに、ドンと来客数が減って。コロナもいつ終わるか分からないので、先が読めない、仕事を変えないとなって。」</strong></p>
<p><strong>風俗店勤務（２７）<br>
「家賃払えない、奨学金払えない。」</strong></p>
<p><strong>転職支援会社　日詰宣仁社長<br>
「貯金切り崩しながら生活する、みたいな？」</strong></p>
<p><strong>キャバクラ勤務（２４）<br>
「本当にそうです。もう、そろそろヤバくって。」</strong></p>
<p>しかし、この会社でも紹介できる求人が、去年よりおよそ３割減少しています。</p>
<p><strong>日詰宣仁社長<br>
「夜の店も働く枠がない。昼間仕事に行こうにも、スキルがある程度ある人とか、経験がある人から採用されていくので、むちゃくちゃ厳しい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>＜行き場を失った女性たちの声＞</strong></p>
<p><strong>風俗店で働く２９歳（他の風俗店へ出稼ぎに）<br>
「出稼ぎは４月９日から１６日までの１週間。茨城県、これは神奈川県。風俗イコール稼げる、っていうのはもうない。</strong>」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>風俗店で働く２９歳<br>
「今は、唯一収入あるのは、この家にあるものを売る。きのうはハンガーが売れました。これで２，０００円ちょっと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>風俗とパチンコ店で働く２５歳（コロナで収入は月１０万）<br>
「晩ごはんです。いつもこんな感じです。」<br>
「カラオケ店でしか働いてなかったんで、（風俗と）無縁なところにいたんで、母が亡くなった時に今後どうするか、（風俗に）行くしかないなと思って。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>風俗とパチンコ店で働く２５歳<br>
「（手話の）レッスン代も払えなくなってしまうし、あんなこともこんなこともあって、コロナで、もういい加減にしてくれって気持ちでいっぱい。一から全てやり直したいです。風俗で働いていることもそうですし、普通の人生歩みたいです。普通に就職できて、普通に働ける。当たり前ができるような人間になりたいですね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“パパ活”の闇 女性が危険にさらされる</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>困窮する女性たちの間で、ひそかに広がっていると見られるのが「パパ活」です。ＳＮＳや専用の掲示板、アプリなどを通じて男性と知り合い、一緒に食事などをすることで、お金を受け取ります。</p>
<p>文教大学の池辺正典さんは、ＳＮＳを調べ、「パパ活」といった援助交際につながる隠語などの動向を分析してきました。</p>
<p>「『ホ別』、これはどういう意味なんですか？」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>文教大学　池辺正則准教授<br>
「援助交際を募集するときに、『ホテル代を別にして、おいくら頂きたいです』とか。」</strong></p>
<p>すると緊急事態宣言後、援助交際関連の投稿数が右肩上がりに増えていることが、分かってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>池辺正則准教授<br>
「援助交際募集する側も、募集される側も、買う側、売る側もなんですけど、特に４月から９月に至るまでは、すごく増えていってしまっている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>事情があってパパ活をしているという女性が、取材に応じてくれました。２人の未就学児を育てる３０代の専業主婦、まりこさん（仮名・３０代）です。パパ活を始めたのは、やはり経済的な理由でした。自営業の夫の収入がコロナの影響で激減。夫はストレスから暴言が多くなり、生活費も十分にもらえなくなったといいます。</p>
<p><strong>まりこさん<br>
「『主婦で何も収入がないのに、偉そうなこと言うな』とか、『俺は外で頑張っているのに、何もしないでずるい』とか言われます。主人に言っても（生活費を）もらえないので、家族の食費とおむつとか、自分の貯金から出しています。収入の激減と、主人からの暴言が増えたことで、もう本当に、精神的に壊れる寸前。なるべく暴言を吐かれないように、すごく毎日、気を遣って生きている。」</strong></p>
<p>子どもが幼稚園や保育園に行っている間、これまで１０人以上の男性と食事を繰り返してきました。次第に体の関係を求められるように。抵抗感はあったものの、数万円の援助を得られることから、断り切れなくなったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>まりこさん<br>
「これから子どもにどんどんお金かかってくるので、お茶だけでお金を頂くだけよりも、もっと欲しい。お金が欲しい。」</strong></p>
<p>そうした中で、性暴力の被害にも遭ったそうです。</p>
<p><strong>まりこさん<br>
「やっぱり、ひょう変する人は、ひょう変しました。行為のときに、電気がすごいついてる状態で動画と写真を撮られそうになったり、無理やりに行為を強要してこられたり、避妊を協力してくれなかったり、血が出てきたときもありました。すごく痛くて怖かったんですけど、怖いっていうのも言えなくて、逃げるに逃げられなかった。何でこんなことしなきゃいけないんだろうと、悲しくもなりましたね。」</strong></p>
<p>誰も守ってくれない、危険と隣り合わせの「パパ活」。でも、やめることはできないといいます。夫との離婚も考えますが、結婚を機に仕事を辞めてしまい、子どもや生活のことを考えると踏み出せずにいるのです。</p>
<p><strong>まりこさん<br>
「私一人で子育てして、この先ずっとやっていく自信が、まだちょっとないので、今は続けないと。それしか方法が分からないですね。高級なブランド品が欲しいとか、海外旅行に行きたいとか、そういうんじゃなくて、普通にお金の心配しないで暮らしたいだけなんです。」</strong></p>
<p>コロナ禍で広がる「パパ活」。背後に、それをあっせんするビジネスを行う人物がいました。この男性は、専用の交際倶楽部に女性をあっせんし、その紹介料で収入を得ています。これまでに１,５００人以上の女性にパパ活のノウハウを伝え、ビジネスにつなげてきました。</p>
<p><strong>男性（３４歳）<br>
「“パパ活アプリ”に登録をして、プロフィールの書き方が分からない方とか、あとは男性の交渉ですかね。『お金下さい』なんて、はっきり言うと男性も引いてしまうので、男性が納得してお手当てを渡すトークのやり方とか。がっつり活動する方ですと、愛人クラブみたいのが存在してまして、そこの紹介と面接の対策などもやってますね。」</strong></p>
<p>コロナの発生以降、毎月の売り上げはおよそ１００万円。ことし（２０２０年）はすでに１,０００万円以上稼いでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「問い合わせの数は本当に増えていまして、紹介の報酬に関しても過去最高。正直、ここまでいくとは思っていなかったんで。」</strong></p>
<p>一方で、女性たちが危険にさらされることが多いという「パパ活」。男性はどう考えているのでしょうか。</p>
<p>「（パパ活は）トラブルの温床になっているのでは？」</p>
<p><strong>男性<br>
「ただ、嫌ならやめればいいっていう話なので。こういうことをしなくても、女性が生活できる世の中になるのが一番ですけど、僕一人の力でそれを変えることは難しいので。今、“パパ活”なんていう、ちょっとライトな言葉になっていますけど、一昔前だったら、“援助交際”とか、“愛人”なんていう言葉で。そういう言葉がなくならないし、なくなることはもう、僕は無理なんじゃないかと思ってて、そこの後ろめたさはないですね。」</strong></p>
<p>コロナ不況の中、追い詰められる女性たち。その背景と支援の手だてを掘り下げます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追いつめられる女性 どう支えるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>厳しい状況に追い詰められている皆さん、このように、たくさん相談できる窓口はあります。現在抱えている悩みや困難など、どんなささいなことでも、まずは相談してください。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
生活苦など 女性の悩みを相談できる窓口
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0020/topic002.html">https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0020/topic002.html</a>
</div>
<p>内閣府、コロナ下の女性への影響と課題に関する研究会で、座長を務めていらっしゃった白波瀬さん。昼間の仕事のスキルも経験もない、アルバイトをしても賃金が安い。風俗に行くしかないけれども、それも稼げない。本当に胸が潰れるような声でしたけれども、どう受け止められましたか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>白波瀬佐和子さん（東京大学大学院 教授 ／ 内閣府「コロナ下の女性への影響と課題に関する研究会」座長）</div>
<p><strong>白波瀬さん：</strong>大変厳しい状況だということが確認されたと思います。ただ、今回のコロナ禍で最も重要なポイントは、今まであった構造的な問題が表面化したということだと思うんですね。就業者数、われわれの研究会ではやっておりますけれども、就業者数、男女で見て区別しても、女性の減り方というのが非常に大きい。ただ、そこの背景にはコロナ禍で直撃を受けた産業というのが、飲食業もそうですし、対人サービスというところに女性が集中していて、特に不安定な働き方が多い、非正規の人たちが多かったということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本の労働市場というのは、男女間でものすごく分断されているというのはずっと言われているんですけれど、結局、６０年代以降の男女間の格差という構造を今まで温存してきた、そのおつりが、弱い人たちに出ているという、われわれの世代の責任だとも感じています。</p>
<p><strong>武田：</strong>性風俗産業についても取材してきた石井さん。新型コロナが、より弱い立場の女性たちをここまで追い詰めているという状況。どうご覧になりましたか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>石井光太さん（作家）</div>
<p><strong>石井さん：</strong>今、風俗の世界では、非常に個人売春が増えていると言われているんですね。例えば１つとして、今まで風俗の世界というのは知的障害を持っていたり愛着障害を持っていたりする人たちの、ある種受け皿になっていた。しかし、コロナ禍によってそのビジネスがだめになってしまって、彼女たちが個人売春に走らざるを得なくなった。もう一つとして、やはり経済的な問題を抱えてしまっている人たちが、夜の街に働きに出ようと思っても、今、例えばキャバクラだとかスナックだとか、そういったような店がほとんど営業ができていないんですね。だからこそ彼女たちは直接風俗の世界に入っていってしまう。本当にその夜の街というのが、底が抜けたような形になってしまって、ダイレクトに「個人売春」というところに流れていってしまっているというのが、現状だと思っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>白波瀬さん。ＶＴＲの中で夫の暴言にさらされて、「パパ活」に行かざるを得なくなったという女性の声がありましたけれども、そういった経済的事情だけじゃなくて、家庭の中の問題も、女性を追い込んでいるという現状があるんですね。</p>
<p><strong>白波瀬さん：</strong>家庭の男女間の関係というのが、いろんな根っこにあるということも言われているんです。国連のグテーレス事務総長も、今回のコロナ禍は、「女性と女の子の問題として集中的に対応すべき」ということもあったと思います。つまりここでは自己決定できない、弱い立場の女性の姿というのが見られたかなと感じます。</p>
<p><strong>武田：</strong>離婚できない、苦しいけれども離婚できない。つまり生き方を自分で何も決められないということなんですね。</p>
<p><strong>白波瀬さん：</strong>逃れることができない、選択肢があまりないという状況だと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>「パパ活」ということばがありますけれども、一見ソフトなことばですが、そのことばの裏に、実は大きなリスクが潜んでいるということも見えてきましたね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>「パパ活」ということばは一番初めこそ、デートしてお金をもらうというようなビジネスだったんですけれども、数年前からは完全に売春、特に一番リスクの高いというふうに言われている、個人売春を指すことばになってきてしまっています。そういった怖い売春を昔、「援助交際」と言ったように、やわらかい「パパ活」ということばでカモフラージュしていくというのが現状です。この個人売春の何が怖いかというと、やはりお店に守ってもらえないがゆえに、恐喝をされたりあるいは病気になってしまったり、あるいは本当にポルノとして利用されてしまったり、そういったことはたくさんあります。そういったことが今、現状風俗の世界で広がっているということを、認識しなければならないと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>パパ活をする男性の側も自覚しているかどうかは別にして、女性の弱みにつけ込んでいるということになりますね。</p>
<p><strong>白波瀬さん：</strong>これはやはり加害者であると。男性が、加害者になっているという事実は否めないと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>長引くコロナ禍で、大人の女性だけでなく未成年の少女たちへの影響も深刻になっています。特に家庭内で問題を抱えている少女たちは行き場を失い、性的な被害などのリスクが高まっていることが分かってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ＳＮＳで悩みを…少女たちに迫るリスク</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１０代から２０代の、若い女性の支援を行っているＮＰＯです。この日は、親との関係がうまくいかず、１人暮らしをしている未成年の少女が相談にやってきました。コロナ禍で仕事が見つからず、とはいえ、実家にも帰れない苦しい状況だといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>少女（１８歳・ひとり暮らし）<br>
「８月の最初らへんは、マジで廃人生活してた。」</strong></p>
<p><strong>そだちの樹　吉川彩香さん<br>
「どう乗り切った？」</strong></p>
<p><strong>少女<br>
「とりあえず、レトルトのみそ汁を飲みまくってた。一回ちょっと、ホームレスもありかな、って血迷った。」</strong></p>
<p>ＮＰＯでは未成年の少女たちが今、大きな危険にさらされていると感じています。家族との関係がうまくいっていない少女たちが、コロナの影響で孤立。悩みをネットに書き込む子も少なくありません。そうした書き込みが、性的被害のリスクを高めていると懸念しているのです。</p>
<p><strong>そだちの樹　吉川彩香さん<br>
「今までよりも『さみしい』とか『人に会いたい』とか、ＳＮＳでこぼしたり、コメントしたり、パパ活する側の男性たちも、ＳＮＳでそういう発言が増えていると分かっている。女の子たちは、人のぬくもりを求めることが多いのかな、と。『さみしい』とか、それを埋めるためにトラブルに巻き込まれちゃう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＮＰＯでは、コロナ以降若者がよく利用する掲示板やＳＮＳを、こまめにチェックするようにしています。深刻だと思われる書き込みに対しては返信し、専門の相談機関も紹介しています。しかし、少女たちの書き込みは目につくだけでも膨大で、対応が追いつきません。</p>
<p><strong>そだちの樹　吉川彩香さん<br>
「『死にたい』とか『消えたい』とか、『つらい』っていうつぶやきもあるし。『死にたい』で検索すると、回答受付中だけで３,０４３件。今までの解決済みも入れると３３万件。適切な場所に相談できるように、誘導できる人たちがＳＮＳにどんどん入っていったらいいんじゃないか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4489/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コロナ禍で行き場を失った少女たち。今、何が求められているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追いつめられる女性 どう支えるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>このＮＰＯでは繁華街の夜回りをして、行き場のない少女たちの悩みを聞く取り組みをしてきました。しかし、コロナで少女たちが街に出てこなくなって、ＳＮＳ上で不特定多数の人に悩みを投稿するようになっている。そのことを危惧していました。石井さん、苦境が少女たちにも及んでいる。本当に何とかしないといけないですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>そうですね。１０代の売春の多くは、虐待から逃げるというような形で起きてしまいます。ただ多くの女性というのは、１８～１９歳ぐらいまで何とか家にとどまって、例えば寮がついている仕事に就いたり、あるいは「性産業」ではない夜の仕事に就いたりすることによって、家庭から逃げ出すということをしているんです。しかし今回、コロナによって家庭の環境が非常に悪くなることによって、もう１３～４歳、５歳で逃げてしまう。そうすると仕事はないので、個人売春をするしかなくなってしまっている、という構図があります。今、私たちが考えなければならないのは、コロナによって少女たちがそういった状況に陥っているんだということを、しっかりと認識した上で、早めに家庭にどうやって介入するのか。学校として、どうやってそれを防いでいくのか。そう考える必要があると思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>白波瀬さんは政府の研究会の座長もお務めになりましたけれども、こういった危機的な状況にある女性たちに、どんな支援を今やるべきだとお考えでしょうか？</p>
<p><strong>白波瀬さん：</strong>今もありましたように、コロナ禍というのは「密室化」がどんどん進むということですので、家庭内のＤＶとか性暴力、これについて重点的に介入を含めて対策を進める。あと「エッセンシャルワーカー」と言われる、介護士、保育士というような人たちの待遇をよくして、心ない否定的な見解、差別的な見解についてはやらないというリテラシーを高めるということと、やはり最後は母子家庭。日本は貧困率が非常に高いので、母子家庭に対して、集中的に子育てとの問題が同時進行しますから、そこは集中的に提供するというのが重要だと考えております。</p>
<p><strong>武田：</strong>まさに国のリーダーシップが必要だと？</p>
<p><strong>白波瀬さん：</strong>そう考えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>石井さん、コロナ禍で女性の危機が、改めて浮かび上がってきたわけですけれども、そもそもこれは、女性が男性に比べて社会的な、不利な状況がもともとあったわけですよね？そこをどう変えていくかということが、突きつけられていると思ったんですが、いかがですか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>「パパ活」ということばから分かるように、これはもう女性が男性に利用されてるわけです。その利用されているということはどういうことかと言えば、本当に男性優位の社会があるということなんですね。男性優位の社会があるにも関わらず、やはりわれわれというのは、そのこぼれ落ちた女性が売春をした。「それって自己責任じゃないの？」とか「自業自得だよね」と言ってしまう。でもこれは、不当に男性優位の社会というものを、正当化することでしかないと思うんです。われわれが考えなければいけないのは、そういうことばでごまかすことではなくて、きちんとその問題の根源を見つめて、どうやれば私たちは平等に生きられるのか、ということを考える。そこでしか、スタートラインに立つことはできないんじゃないかなと思っています。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
生活苦など 女性の悩みを相談できる窓口<br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0020/topic002.html">https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0020/topic002.html</a>
</div>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4489" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老朽化インフラ　教訓はなぜ生かされていないのか　～笹子トンネル事故８年～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/infura/">インフラ</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinzaiikusei/">人材育成</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jikenjiko/">事件・事故</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/tihou/">地方</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>笹子トンネルで天井板が崩落し9人が犠牲になった事故から8年。事故後、国は５年に1度、トンネルや橋の点検を義務化し、危険性の高いインフラの早期修繕を掲げてきた。しかし今回、早期修繕が必要とされた全国の橋とトンネルを初めて可視化した「インフラハザードマップ」を作成したところ、約７万３千か所のうち６割以上が「未着手」だと明らかになった。新設工事に比べ修繕工事が構造的に進まない実態と、インフラのトリアージに取り組む自治体などから対応策を考える。<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>岩波光保さん
                                  <span class="person2__note">（東京工業大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          小山 径
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ふだん使ってきた橋が…必要な修繕終わらず</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>なぜ、多くのインフラで対策が進まないのか。２００以上の橋で修繕などが必要と分かった富山市では、まだ３割しか着手できていません。高速道路の上に架けられたこの橋は半世紀近く前に造られ、至る所に亀裂が入っていますが、必要な工事が行えず通行止めにしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>富山市　植野芳彦政策参与<br>
「誰が何と思おうと落ちる時は落ちますし、最終的には崩落します。」</strong></p>
<p>小山<br>
「実際、高速道路で車が交通量多く走っているところに。恐ろしいですね。」</p>
<p>私たちの身の回りにあるインフラは、戦後、高度経済成長期の基盤として各地に建設され、暮らしを豊かにしてきました。その数は、橋とトンネルだけで７３万か所以上に上ります。しかし、２０３０年代にはその半数以上が建設から５０年を超えます。<br>
国は、笹子トンネルの事故の翌年、インフラの老朽化対策を発表。メンテナンスを重視する方針にかじを切りました。橋やトンネルなどについて、５年に一度の定期点検を義務化したのです。点検では、健全度を基に４段階で評価し、判定IIIとIVについては撤去や修繕、通行止めなどの措置が必要だとしました。３年後の２０２３年度までに、すべての対応を完了させるのが目標です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし今回、ＮＨＫが実施したアンケートでは、およそ４割の自治体が「計画どおりに修繕を進められない」と回答したのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ修繕が進まない？苦しい“予算不足”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>なぜ、修繕は進まないのか。自治体が上げる最大の理由が“予算不足”です。</p>
<p><strong>富山市　植野芳彦政策参与<br>
「富山市の全橋りょうを今後どう管理していくか、シミュレーションしているんですが…。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>富山市が２０７０年までの維持管理費用を予測したシミュレーション。今年度、必要な費用は２０億円。現時点で６億円不足しています。３５年後には年間２５０億円に達しますが、到底賄えないことが分かりました。</p>
<p><strong>植野芳彦政策参与<br>
「がく然としました。橋りょうを守るために市が破綻するのか、市を残すために橋りょうを減らしていくのか。頭が痛いです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>維持管理の費用が膨らむ中で、自治体は十分な予算を割くのが難しくなっています。<br>
市全体の予算は１０年前と比べ、ほとんど増えていません。教育や福祉にかかる予算が３割以上増える一方で、土木は２割ほど減っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>厳しい財政事情の中で、富山市が今年度、維持管理に確保できたのは７億円余り。国の補助制度を利用しても、およそ６億円が不足しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>富山市　森雅志市長<br>
「正直言うと不可能だと思います、すべてを更新するのは。それは橋りょうも道路もトンネルも（橋の）箇所数を減らすか、（修繕までの）時間を延ばすか、どちらかしかない。福祉や教育の予算を削って橋を架け替えるなんて、今の時代はできない。全部は救えない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“修繕もうからず”　業者が敬遠するワケ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>全国に取材を広げると「修繕工事では十分な利益が得られない」と建設業者が敬遠している実態も見えてきました。<br>
６年前、点検の義務化を機に、修繕工事に参入した中堅業者です。今回、匿名を条件に業界の内情を語りました。</p>
<p><strong>建設業者<br>
「補修工事の実績がこんな感じ。（見込みの）約半分ぐらい。非常に悪い。」</strong></p>
<p>年間の売上実績は当初見込んだ額の半分。想定外だったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>課題の一つと指摘するのは、工事の適正価格を算出するため、国が大規模な工事を前提に定めた「積算基準」。多くの自治体が参考にしています。<br>
仮に、重機を使って１００平方メートルの修繕工事を行うとします。国の基準では、比較的大型の重機の利用を想定。１日５０平方メートル、２日で作業が終わるとします。しかし、自治体の発注先の中には、大型の重機を持たない小規模な業者もあります。その場合、作業に時間がかかります。ところが、その分の機材費や人件費などは考慮されにくいのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした課題から、修繕を敬遠する業者が少なくないといいます。</p>
<p><strong>建設業者<br>
「非常にやりづらい。企業経営だけで考えると、それ（修繕工事を）やらなきゃいい。」</strong></p>
<p>今回のアンケートからは、７割の自治体が、この５年で修繕工事の入札が成立しないケースがあったと回答しました。その数は１,２００件以上になりました。</p>
<p>予算不足や業者の敬遠によって進まないインフラの修繕。笹子トンネルの事故を受け、２０２３年度までに修繕の完了を目標とした国は、この事態をどう捉えているのか問いました。</p>
<p>取材班<br>
「このペースで本当に可能なのか、すごく疑問に思ってしまう。」</p>
<p><strong>国土交通省 道路局 国道・技術課 道路メンテナンス企画室　清水将之室長<br>
「全部できているのかというと、今のままではできていないと思います。これは我々も問題意識を強く持っていまして、財政面も、一つ一つのコスト縮減も、しっかり取り組んでいかなければ、もっと大変になるという思いは持っています。予算要求、確保に努めていきたいと思っています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">いったん修繕したのに…新たな危機も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、修繕を行った現場でも新たな課題が生じています。老朽化が進み、一度修繕を行った富山市中心部の橋。</p>
<p>小山<br>
「ここですか。横にひびが広がっていくような。」</p>
<p><strong>富山市　植野芳彦政策参与<br>
「中の骨材が膨張して悪さをする。将来的にはボロボロと崩れ落ちる。」</strong></p>
<p>修繕したにもかかわらず、想定より早く劣化する「再劣化」と呼ばれる現象が起きているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>植野芳彦政策参与<br>
「これが補修の跡ですよね。」</strong></p>
<p>小山<br>
「剥がれてしまう。手で剥がれるということは、もう補強の意味はないと。」</p>
<p><strong>植野芳彦政策参与<br>
「塗ったんですけど、こういうふうに割れてきて剥がれてしまう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>同様の現象が相次ぐ富山市。修繕に必要な高度な技術が育っていないことが、原因の一つと見ています。</p>
<p><strong>植野芳彦政策参与<br>
「だから直しても直しても逃げられない。」</strong></p>
<p>市のトップは、長年続いた維持管理の軽視が、こうした事態を招いているのではないかと指摘しています。</p>
<p><strong>富山市　森雅志市長<br>
「経済が右肩上がりであった時代は、どうやってしまっていくか、どうやって更新するか、どうやって壊していくかを考えないで造ってきた。今言ったようなことが相まって、隘路（あいろ）にみんな日本中が陥っている。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“教訓生かして”遺族の願い</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>９人が犠牲になった笹子トンネル事故から、きょうで８年。娘を失った石川さん夫妻のもとに、先月（１１月）トンネルを管理する企業が訪ねてきました。来春（２０２１年）開設予定の、安全啓発のための施設について説明を受けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>夫妻が取り出したのは、この８年、手元に置いてきたかばんや名刺などの遺品。</p>
<p><strong>佳子さん<br>
「友梨の思いがね、私はここにいたのよって訴えているのかと思って。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>針が止まったままの腕時計。高熱の炎に３時間焼かれました。事故の教訓を伝えてほしいと、託すことを決めました。<br>
<strong>石川信一さん<br>
「財源不足と人材不足、それって当たり前じゃないですか。できない理由を言うんじゃなく、できなくてもやりましょうという姿勢になんでなれないのか。二度と人命を失うような事故を起こさないでいただきたいという思いを込めて託します。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ修繕は進まないのか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>身近で欠かせない存在のインフラに潜む危機。事故から８年がたって対策が進んでいると思っていただけに、大きな衝撃を受けました。</p>
<p><strong>小山：</strong>なぜインフラの修繕がここまで進まないのか。実は、日本はそもそも管理するインフラが多過ぎるという指摘があるんです。<br>
世界各国がそれぞれ持っている公共インフラの資産額を足して出した額とＧＤＰを比べました。そうしますと、日本だけが唯一１００％を超えているんです。つまり、年間のＧＤＰを上回るほどの膨大なインフラを抱えているということです。それらが老朽化すれば当然、修繕が必要になります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>岩波光保さん （東京工業大学 教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>インフラの維持管理について詳しい、東京工業大学の岩波さん。これだけのインフラを抱えて本当に大丈夫なのかという恐怖すら感じるんですが、岩波さんはどう感じていらっしゃいますか。</p>
<p><strong>岩波さん：</strong>心配されるお気持ちはよく分かります。今、インフラの量が非常に多いというお話もありましたけれども、インフラはそもそも、われわれの生活を安全に便利にするために造られているもので、日本はもともと非常に狭い国土で複雑な地形の中に人口密集地帯で生活をしているということで、たくさんのインフラを整備して、今、われわれの暮らしが成り立っているというところかと思います。一方で、これからの未来の社会を考えると、人口減少、それから過疎化といったことを考えますと、このインフラすべて維持管理できるのかというと、なかなか難しいというのが現状かと思っております。<br>
では、維持管理をせずに、老朽化を放置した場合にどうなるかと考えますと、やはり事故が起こってしまったり、あるいは、われわれの生活が不便になってしまったり、あるいは防災・減災といったときを考えますと、防災施設が老朽化すれば、本来防げるはずの災害も防げなくなるといったことで、災害の規模がさらに大きくなってしまうというような懸念もあるかと思います。<br>
本来われわれのために造ったインフラなんですけれども、結果的にこれがわれわれに対して凶器になるということも否定できないのかなと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、このインフラの老朽化という問題が非常にゆっくり進んでいくということで、われわれが自分のこととしてなかなか考えにくいのかなというふうに感じています。</p>
<p><strong>小山：</strong>すでに膨大なインフラが日本にはあるんですが、それにもかかわらず、日本はいまだに新規建設を重視するという傾向があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新規建設と維持修繕の工事額を比較したグラフです。笹子トンネルの事故があった２０１２年のあとも維持修繕は３割ほど。それに対して新規建設は７割ほどということで、新規建設重視の傾向がずっと変わっていないんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>予算や法律、また、そのほかのさまざまな制度が、この新しいインフラを造り続けることを念頭にできているという指摘もあります。このままでは本当に立ち行かなくなるのではないかという思いがするんですが、いかがでしょうか？</p>
<p><strong>岩波さん：</strong>新規建設が多いというご指摘もありましたけれども、やはりまだ日本ではインフラが足りていない地域がまだまだあります。それから、日本は災害が非常に多い国で、最近さらに激甚化しているということで、その防災施設の役割がさらに重要になってきていますので、新たに造る施設はまだまだ必要だというのは疑う余地はないかと思っています。<br>
一方で、今造ったこの施設を維持管理するということも当然大事なので、この維持管理をしながら新設もやっていくという両方をセットで考えていかなければいけないというのが、日本に課せられている非常に大きな課題なんだと思っています。<br>
今まで、日本の社会の制度は予算、法律、契約、積算基準といったものが、どちらかというと新規建設を前提として作られてきたというのが実態かと思います。これからの維持管理がどんどん増えていく時代を見据えますと、やはりこの社会システムをメンテナンス重視、維持管理重視の時代に、やり方を変えていくという必要があると思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>取材に当たった清木さん。国は、必要な修繕を３年後までに終えるということを目標にしているわけですけれども、誰が責任を持って行うんでしょうか？</p>
<p><strong>清木まりあ記者（社会部 国土交通省担当）：</strong>基本的には、国や自治体、それに高速道路会社、それぞれが自分の管理する場所について責任を持って修繕するということになっています。施設の数で言いますと、全体の９割以上が自治体が管理するものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ自治体の実情は、見ていただいたようにかなり厳しい状況です。こちらは修繕の着手率のデータです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国が管理するものでは、すでに７割以上が修繕が始まっているんですが、自治体では３割ほどにとどまっています。国としては、修繕自体は管理者が担うべきという立場で、自治体に対して修繕費用に補助金を出したり、技術者の育成のために研修を行ったりという支援をしてきています。ただ、今回ＮＨＫで行ったアンケートですとか、現場の取材からは「やっぱり予算も技術者も圧倒的に足りない」という声が相次いでいましたので、少しでも自治体の修繕が前に進むように、国には抜本的な対策を起こしてほしいと思います。</p>
<p><strong>小山：</strong>現実的には、すべてを修繕していくというのは難しくなっているというわけなのですが、自治体のアンケートでは、８割の自治体７７.７％が「インフラを減らしていく必要がある」と回答しました。多くの自治体が、インフラの維持修繕に優先度をつけざるをえない、苦渋の自体に直面しているということも明らかになってきたんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>前例なきインフラの取捨選択が迫られる中で、すでに取り組みを始めた自治体があります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">客観性で“橋りょうトリアージ”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>富山市では、インフラの集約も視野に入れた新たな取り組みを始めています。維持管理に優先度をつける“橋りょうトリアージ”。全国の自治体に先駆けた試みです。義務化された点検で判定する「健全度」に加え、「使用頻度」「地域特性」などを加味し、独自に必要性を４段階で評価。橋の維持管理に優先度をつけ、将来、撤去する可能性も含め方針を示します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>撤去の方針が決まった橋があります。建設後６５年が経過し、老朽化が進んでいるため、通行止めになっています。<br>
市が撤去の方針を決める上で参考にしたのが、第三者会議の意見です。優先度の判断に客観性を持たせるため、土木や社会分野の学識者など、外部の専門家で構成されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>都市経営の専門家<br>
「う回が可能な距離だっていうことと、あまり使われていない橋と判断してもいいのかな。」</strong></p>
<p>市はこの取り組みを通じて、どこでも同じようにインフラを使うことは難しいと、住民に理解を求めようとしています。</p>
<p><strong>富山市　森雅志市長<br>
「市域のどこに住んでいても同じ水準の行政サービスが提供されるべきだという常識を、もうその常識では通用しない時代になった。（住民が）本当は不満足だけど、確かに優先度からいうと、うちの方の橋は低いよねっていうところまでは説得し続けていく。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“逆転の発想”でコストダウン</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、財源不足の中、発想の転換によって新たなインフラのあり方を模索しているのが、群馬県です。<br>
県が管理する川の拡幅工事で必要になった１０の橋の架け替え。その費用は総額およそ１０億円と見積もられました。</p>
<p><strong>群馬県 河川課　米山智雄次長<br>
「そんなにコストをかけていいのだろうか。それに代わる代替案として、何ができるだろう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コストを抑えるために注目したのが、橋の密集する、このエリア。地元の人が農作業などで利用していましたが、３つを撤去することにしました。その代わりに新たに整備したのが、川沿いの舗装道路。この道を利用して隣の橋を渡れば短時間で移動できるため、逆に住民の利便性は高まったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>橋を利用していた男性<br>
「車だと３分か４分くらいで次の橋まで行けちゃいますので、無理に費用のかかる橋を造らなくてもいい。」</strong></p>
<p>３つの橋の撤去で削減できた費用は、およそ２億８,０００万円。県は発想の転換で、維持管理の費用を抑制しながらも、地域に合った新たなインフラの形を実現できたと考えています。</p>
<p><strong>米山智雄次長<br>
「今回うまくこのような形で住民の方に理解していただいたんですけども、何を残して何をすれば、未来、将来に、地域のためになるかを踏まえて撤去を考えなければいけない。」</strong></p>
<p>これからの時代、インフラはどうあればいいのか、さらに深掘りします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうする？インフラの未来</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>必要かどうかの議論に客観性を持たせることで、取捨選択を進めようという富山市。逆転の発想で新たなインフラを整備しながら、取捨選択を進める群馬県。２つのアイデアをご覧いただきましたが、岩波さんはこれをどう進めていけばいいというふうにお考えでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4490/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岩波さん：</strong>もともと意味があって、理由があって造ったインフラですので、すぐに捨てるという選択肢はなかなかとりづらいと思っています。ただ、すべてのインフラをこれから管理していくことは難しい、あるいは不可能だということであれば、優先順位はつけざるを得ないのかなというふうに思っております。ただ、優先順位をつけるときにも、ただコストが下がるから維持管理費用を下げるためだけではなくて、インフラがそこにあるからこそのメリットとか、いいことがあるはずですので、そういうこともぜひ客観的な手法に基づいて判断してほしいと思いますし、インフラ１個１個を見ると、これはいいとかこれは悪いということになりますけれど、もうちょっと視野を広く持って、インフラ全体、あるいは社会・地域全体のことを考えた、本当にあるべきインフラというものを考えてほしいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>事故のご遺族の「できない理由を言うのではなく、やりましょうという姿勢になぜなれないのか」ということばが非常に胸に響きました。笹子トンネルの事故から８年、インフラのあり方を改めて考えないといけない、まさに岐路に立っていると私は感じたんですが、清木さんはどう感じましたか？</p>
<p><strong>清木記者：</strong>危険性が高いインフラがこれだけ放置されている状況だということは、重大な事故がいつ起きてもおかしくないんだというふうに感じてしまいます。また、事故が起きてから考えるのでは遅いのではないかと思いました。<br>
今回の取材で私たちは、笹子トンネルの事故のご遺族の方たちにお話を聞かせていただいたんですけれども、おっしゃっていたのは、重大な事故が起きないと意識が変わっていかないということへの“やるせなさ”でした。事故をきっかけに点検とか修繕は始まったものの、やはり、いまだにニュースで危険なインフラに関する話題を見ると、社会全体として維持管理というところの意識がまだ足りていないんじゃないかと感じるとおっしゃっていました。<br>
インフラを取捨選択していくというのは難しいかもしれませんが、やはり維持できなければ私たちの安全が脅かされてしまうんだということを忘れてはいけないんだと強く思いました。それは国も自治体も、私たち自身も忘れてはいけない問題なんだと取材で感じました。</p>
<p><strong>武田：</strong>私たちもこの事故の教訓というのを心に留めて、インフラというのは私たちの町そのものですから、その町の在り方を考えていかなくてはならないということですね。</p>
<p><strong>岩波さん：</strong>今この瞬間もインフラがきちんとメンテナンスされて維持されているから、今われわれは安全で豊かな生活が送れているということですので、皆さんもこのインフラのメンテナンスというものにぜひ注目してほしいと、自分のことだと思って考えてほしいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>インフラというのは、まさに私たちの町そのもの、社会を映す鏡とも言えますよね。</p>
<p><strong>岩波さん：</strong>インフラがあることで、われわれはこの社会を築いています。今この社会をどう安全にするかということももちろん大事ですけれども、５０年後、１００年後、どういう社会をわれわれは描いていくのか、そのときにどういうインフラが必要なのか、今何を造るべきか、何を残すべきか、何を管理すべきかというのをしっかり考えていく必要があると思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>インフラというのは、まさに私たちの財産です。そして私たちの命を守るためにも、一人一人が関心を持って見つめていかなくてはならないと感じました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4490" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Dec 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス“第三波”　迫られる“命の選択” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>新型コロナの“第３波”で重症者の人数が過去最多を更新し、亡くなる人も急激に増えている。こうした中最前線を取材すると、一人一人がいわば「命の選択」を迫られる事態が起きていることが分かってきた。コロナ患者を治療する病院、介護施設、救命センター…。それぞれの現場から、いま人々が意識しなくなってきている「死」や「命」を見つめ直し、私たち一人一人に投げかけられているものは何か、改めて考えていく。<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>今村顕史さん
                                  <span class="person2__note">（都立駒込病院感染症科部長）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">いま起きている　病院での“看取（みと）り”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>新型コロナの患者のために、最大９０床を確保している大阪市の十三市民病院では、１０月以降の“第３波”で、入院患者の高齢化が急速に進んでいます。“第１波”“第２波”と比べて７０歳以上の患者の割合が増え、半数を超えているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大阪市立十三市民病院　西口幸雄病院長<br>
「かなりきつい人ばかり入院するようになってきましたし、繁忙度というか、それがかなり前半の“第１波２波”と比べると全然違う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高齢患者が押し寄せる中、病院が想定していなかった事態も起きています。<br>
新型コロナの患者は、症状の重さに応じて３段階に分けられています。ＩＣＵなどで高度な医療が必要な“重症”。重症には至らないものの、入院が必要な“中等症”。そして“軽症・無症状”です。この病院は、中等症の患者を専門に受け入れています。入院時、患者や家族に対し、万一、危険な状態になった場合、高度な医療を希望するか意思確認を行っています。希望していれば、症状が悪化したとき、重症患者用の病院へ転院させます。一方、希望していないと、できる限りの治療を行いますが、この病院で亡くなることもあるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>“第３波”以降、この病院では中等症の患者が１０人亡くなっています。大阪府全体の死亡者数で見ると、中等症や軽症に分類される患者が、重症よりも６倍多くなっているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材のさなか、また１人、亡くなりました。高度な医療を希望していなかった、高齢の女性でした。病院地下にある安置所へ、葬儀社の手でひつぎが運ばれてきました。通常、看護師が行うことのない“納棺”です。</p>
<p><strong>看護師<br>
「求められていることと、私たちが本来やるべきことのギャップがあって、気持ちに折り合いをつけてやっていくしかない。慣れないですね。何回しても、患者さんをひつぎに入れる、納棺するっていう作業はずっと慣れないことだと思います。」</strong></p>
<p>遺体は、火葬場へと向かいました。実はこの病院は、大阪市からの突然の要請で、５月から新型コロナの専門病院になりました。増える高齢の患者を前に、看護師たちは慣れない防護服を着て、介助まで担っているのです。命綱である酸素マスクを外してしまう認知症の患者の対応なども続き、大きな負担です。</p>
<p><strong>「（汗で）ビチョビチョ。（服の）色が変わった。」</strong></p>
<p><strong>「息が苦しいです。息が上がると、目の前が曇って視界が悪くなるし、見落としがないように何度も確認をしなければいけない。」</strong></p>
<p>４月以降、この病院では風評被害への懸念や家庭の事情などを理由に、１２人の看護師、１０人の医師が辞めています。医療の最前線の現実です。</p>
<p><strong>西口幸雄病院長<br>
「１人減り２人減り、同僚が辞めていくとやっぱりつらい。残った者もつらい、辞めていくのもつらいと思う。葛藤しながら働いている人もいっぱいおってね。先が見えへんのが怖いねん。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">希望する医療を受けられる？あなたは 医師は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>切迫した状況の中、人工呼吸器をつけるかどうか。患者本人や家族とともに、判断の難しさに直面する現場があります。<br>
主に重症患者の治療に当たる、聖マリアンナ医科大学病院では、コロナ専用の病床は１７ありますが、すでに１２床が埋まっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>聖マリアンナ医科大学病院 救命救急センター長　藤谷茂樹医師<br>
「（重症化する）ボーダーラインの３名の患者さんなんだけれど、本人はできるだけ人工呼吸器は使いたくない。本人はできるだけこのままで診てほしいと。ギリギリの状況にあるということで、状態が少しでも悪くなれば（人工呼吸器を）挿管する方向でいいんだよね？」</strong></p>
<p>患者の中には、人工呼吸器の装着は負担が大きいなどの理由で、望まないケースも少なくありません。しかし、呼吸状態が悪化すれば、必要となるのが現実です。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「（患者）本人は、できるだけ人工呼吸管理はしたくないと言っているんですが、どうしても呼吸が苦しくなってくると、（人工呼吸器を）せざるを得なくなってくる。」</strong></p>
<p>「ご家族にはどう伝えるんですか？」</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「これ以上、人工呼吸管理をしないで診ることはできないので、人工呼吸管理を今からした方がよろしいかと思います、ということで家族から承認をいただきます。」</strong></p>
<p>医師たちは患者の状態を確認しつつ、本人の意思を繰り返し聞きながら、治療方法を探っています。一方で、人工呼吸器は主に高齢者の場合、一度つけると長期間外せなくなり、その数も限られています。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「ＩＣＵがすでに、重症患者さんで埋まっています。人工呼吸管理がなされています。」</strong></p>
<p>人工呼吸器をつけた患者には、４人の看護師が対応に当たり、人工心肺装置ＥＣＭＯ（エクモ）に至っては最大１０人必要となります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もし回復が見通せない場合、その患者に対してどこまで人工呼吸器を使った治療を行っていくべきなのか。この先、患者が増え続ければ、医師たちはさらに厳しい判断を迫られるのではないかと危惧しています。</p>
<p><strong>聖マリアンナ医科大学病院 救命救急センター　吉田英樹医師<br>
「救えた命を救えなくなる。そういう選択を強いられている状況では、ご高齢の方に対する（人工呼吸器の）挿管は、判断は、そういうフェーズではより難しくなってくる可能性はある。判断に絶対的な基準がないことが難しい。」</strong></p>
<p>患者の意思を優先することを大原則としてきた医療現場。新型コロナの収束が見えない中、どう命を守っていくのか、新たな局面を迎えています。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「望んでいても治療ができない。医療機器が足りなくなってくる。私たちは命の選択といったことを、患者さんと相談しないといけなくなる場合が出てくる。十分な医療ができなくなる。こういった状況は、できるだけ回避したい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">延命治療を望む？ あなたは 家族は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、新型コロナで死亡する人の多くが、重症化リスクの高い高齢者です。<br>
７０代の死亡率は５.７％。陽性者１００人のうちおよそ６人が亡くなります。８０代以上では、陽性者１００人のうち、１４人が亡くなっているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新型コロナに感染し重症化した場合、人工呼吸器やＥＣＭＯなどの延命治療を望むのか望まないのか。高齢者やその家族は重い選択を迫られています。<br>
大阪府にある介護老人保健施設です。先月から感染した場合の延命治療について、利用者やその家族に説明するための文書を作り、確認を始めています。</p>
<p>きっかけとなったのは、この施設で８月に起きたクラスターでした。利用者２６人が感染し、６人が亡くなりました。陽性者を病院へ搬送する際、延命治療をめぐって施設側は混乱したといいます。</p>
<p><strong>介護老人保健施設 竜間之郷　大河内二郎施設長<br>
「病院、保健所等から『延命治療をどうしますか』と突きつけられることを想定していなかった。コロナウイルス感染症に高齢者がかかったら重症化します、ぐらいのイメージだったんです。でも実際に、半日とか１日の中で決めてくださいという状況に陥ることまでは考えていなかった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、施設側が家族に意向を確認すると…。</p>
<p><strong>大河内二郎施設長<br>
「延命治療として、例えば人工呼吸器、あるいはエクモなどがありますが、希望されますかと何度も聞きました。実際にご家族はその短い時間で、答えはほとんど出せないわけです。決められないことがわかっていたとしても、そういうことが起きえると伝える。あらかじめ伝えておくことが重要かと思いました。」</strong></p>
<p>おととい（１日）、この施設に看護師として務める女性の、９１歳の認知症の父親が施設に入所することになりました。父親の入院先の病院で、新型コロナの陽性者が確認されたためです。入所にあたって、今後感染した場合の、父親の延命治療について話し合いが持たれました。</p>
<p><strong>「治療により改善する場合もありますけれど、ご高齢者の場合は、むしろやってもよくならない。それでもほかに選択肢がないためにやることがあります。このような状況になった場合の延命治療について、施設入所を機会に考えていただけたらと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>女性は家族とも相談し、できるだけ延命治療は行いたくないと考えています。しかし、実際に父親が感染した場合、難しい決断を迫られるのではと感じています。</p>
<p><strong>父親が入所した女性<br>
「ここまで頑張って生きたのなら、最後の最後は人工呼吸器とかまでは、コロナであろうといいかなと私は思うんですけれども、どうですかね。難しいですね。どっちが正しいとも、どっちが間違っているとも言えないですし、ましてや本人に選択の意思がないというか、意識がなくなっちゃって家族に託されるわけですので。」</strong></p>
<p>新型コロナウイルスが突きつける重い選択。私たちは、どう向き合えばよいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“第３波” 最前線からの訴え</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>患者や家族が、延命するかどうかという選択を迫られるまで来ている。その現状の厳しさを、改めて突きつけられた思いがします。感染症の専門医で、新型コロナ対策に当たる、政府の分科会メンバーも務める今村さん、今村さんの病院でもいざというとき、どういう治療を選択するのか、意識しなければならない場面が多くなっているそうですね。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>今村顕史さん（都立駒込病院 感染症科 医師）</div>
<p><strong>今村さん：</strong>そうです。私たちの病院でもできる限り、最初の入院した時点で、急に悪化したときに人工呼吸器をつけるかどうか、それは確認できる限り確認しようと思っています。それはこれまでの経験で、私たちが思っている以上に急速に肺炎が進んで、やはり家族にそれを伝えて選択してもらう時間がない、そういうことをたびたび経験したからです。先ほどあった看取りなんですけれども、呼吸器をつけないからといって治療が終わってるわけではなくて、私たちは、その最後のところまでみとるということも医療なんですね。そこには例えばタイミングを見て、多くの人、周りの人が面会できるようにしてあげたり、そういうことを時間を取ってあげたりするんですね。ただ、新型コロナは感染対策のこともあり、たくさんの人に会わせてあげることもできないんですね。ですから、非常につらい現場があります。</p>
<p><strong>武田：</strong>それだけ、恐ろしい病気だということですよね。</p>
<p><strong>今村さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>こちらは全国の１日当たりの死者数の推移です。今は、“第１波”“第２波”を超えて今週の火曜日には４１人となり、過去最多を更新しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして年齢別の死亡者数は、８０代以上が圧倒的に多くなっています。この８０代以上の陽性になった人のうちの死亡率は、１４％に上るということなんです。<br>
重症の患者さんも少しずつ増えている状況なわけですけれども、今の状況の厳しさをどう捉えればいいのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>今村さん：</strong>全体的に、今回の流行の山では年齢層がかなり上がっています。この感染症は年齢層が上がるほど死亡率が上がるので当然その重症例が増えています。一方で、ある一定の割合で、それ以下の年齢の人も重症化しますから、感染者数が増えてしまえば、例えば５０代４０代でも今、重症者が出ているというのが現状になります。この重症者の数というのも、実際には非常に実態と分かりにくい部分もあるんですね。例えば、本日（３日）東京のモニタリングの会議で報告された数字では、先週１週間の人工呼吸器をつけた人数というのは５９人になっています。その前の週は５４人なんです。これは、５人増えたという形に皆さん思うと思うんです。実は５９人のうち４９人は、この１週間に新たに人工呼吸器を装着した人なんです。つまり、一方では改善して装着してるところから脱却できる人、あとは亡くなる人、そういう人が大きく入れ替わって、新たな人工呼吸器の装着がたくさん行われていると。これはつけたり外したりするとき、非常に不安定なんです。そういう医療が繰り返されているということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>それだけ現場は非常に圧迫されているということなんですね。<br>
この“第３波”、私たちの命を守る救急医療にも深刻な影響を及ぼし始めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらは、東京消防庁管内の去年（２０１９年）の救急搬送の出動件数です。例年、冬場になってきますと、脳卒中や心筋梗塞などで増加し、医療現場の負担が増します。感染拡大が続く中で迎える本格的な冬。新型コロナの治療と両立させることが、極めて難しくなっているんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">命を守れるか…ひっ迫する救命の現場</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>年間１,８００人を超える患者が搬送される、都内の高度救命救急センターです。受け入れるのは、命の危険に直面している重症患者です。今、最も恐れているのが、搬送されてくる患者の中に新型コロナの陽性患者がいることです。<br>
本来、発熱や息苦しさなどがあり、感染が疑われる人は、速やかに検査を受けることになっています。しかし、救急搬送される患者は検査を受けていません。もし、感染していた場合、院内感染を引き起こす大きなリスクがあるのです。</p>
<p><strong>杏林大学病院 高度救命救急センター　吉川慧医師<br>
「ほかの患者に伝播（でんぱ）したら、救命センターがストップしてしまうおそれがある。それだけは避けないとだめ。それは全員の医療者が持っている危機感だと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここでは、患者一人一人に検査を行いながら治療に当たっています。検査の結果が出るまで１時間。この間、他の救急搬送を受け入れることは基本的にできません。患者が陽性だった場合には、さらに長時間、他の救急搬送の受け入れが難しくなります。<br>
先週、腹と胸の激しい痛みを訴えて搬送されてきた７０代の男性。検査で新型コロナの陽性だと分かりました。すぐにＩＣＵの中にある陰圧室に患者を隔離。緊急の治療に当たりました。</p>
<p><strong>吉川慧医師<br>
「来たときには、もう人工呼吸器が必要な状態で血圧も低くて血圧を上げる薬を使ったり。」</strong></p>
<p>治療が終わったあと、医療機器を覆うシートは一枚一枚すべて張り替えました。この間、およそ２０分にわたって、次の患者を受け入れることができない時間が続きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>杏林大学病院 高度救命救急センター　持田勇希医師<br>
「搬送の遅れ、治療開始の遅れ、わずかなタイムラグが命にかかわってくる。何かしらの後遺症になってくるかもしれない。それは世の中の数字には出てこない。水面下で起きているようで怖い感じがする。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>医療崩壊につながりかねない、新型コロナ患者の救急搬送。その原因は何か。<br>
東京・墨田区の保健所が調査をしたのが、感染者が検査を受けるまでの日数です。</p>
<p><strong>墨田区保健所　西塚至所長<br>
「区としては想定外。」</strong></p>
<p>検査体制が整っているにもかかわらず、発症から検査を受けるまで１週間以上かかっている人が１割近くいました。その中には、症状が重くなってから救急搬送された人もいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検査の遅れについては、「はじめは高熱ではなかった」「仕事を休めなかった」などが理由として挙がりました。</p>
<p><strong>西塚至所長<br>
「早め早めに検査をしていれば、とっさの緊急入院も避けられたのではないかという事例は多い。新型コロナに対する警戒感が少し薄れてきていると感じる。」</strong></p>
<p>今週月曜日、杏林大学病院高度救命救急センターのＩＣＵは、心筋梗塞や脳卒中、そして新型コロナの患者で満床に近い状況でした。どうすれば、この先の医療崩壊を防ぐことができるのか、医師たちの間で議論が始まっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4491/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「コロナの病床を増やすと、救急を受けるための重症ベッドを削るようなことが起きてしまう。」</strong></p>
<p>回復が見込めない新型コロナ患者の治療をやめる判断ができるのか、重い問いが突きつけられていました。</p>
<p><strong>「もしかしたらウィズドロー（治療体制の縮小）を選択する必要が出てくるかもしれない。」</strong></p>
<p><strong>杏林大学病院 高度救命救急センター長　山口芳裕医師<br>
「最終的に止めにくいというのはあるし、そういうところは人権的にとか、難しい問題がある。これからの感染状況がそれを許さない、本当にひどいことになりそう。そういった冷静な判断も必要になってくると思う。」</strong></p>
<p>この危機を回避する手だてはあるのか、考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">医療崩壊の懸念は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>新型コロナの診療だけでなく、救急医療や通常の診療への影響が出始めているということですけれども。いわゆる医療崩壊への懸念ですね。現段階で、今村さんはどう捉えてらっしゃるんでしょうか。</p>
<p><strong>今村さん：</strong>医療崩壊というと、武漢やイタリアの映像を思い出すと思うんですけれども、医療のひっ迫する状況というのは、もっと早くから現れます。この感染症を診るときには、防護具を着て、通常医療の人が必要になります。さらに症状の重い人が増えれば増えるほど、そこに必要な人員が多くなります。そこを一般医療から人を充てていく形になるので、おのずと一般医療に影響を与えられます。通常ではやれるはずの手術、あるいは救急医療、がん医療、そういうものが影響を受けてきてしまうんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>先生の病院では今、どの程度まで近づいているとご覧になっていますか？</p>
<p><strong>今村さん：</strong>やはり人員をほかのセクションから持ってこなければいけないというのは、とっくの前に始まっています。そういう意味では、きっかけはもう始まっていると言っていいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>日々、コロナに対する病床も充実しているという報道がありますけれども、実はその裏に、もっとほかに影響が広がっている可能性があるということなんですね。</p>
<p><strong>今村さん：</strong>これは恐らく、地方とかのほうがもっと影響が与えられやすいです。地方ではもっと短い期間でひっ迫する可能性が高いと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>症状が重くなってから受診する人が増えているということもありましたけれども、皆さん、どうか発熱などの症状を感じたら、ちゅうちょせずに、かかりつけ医や身近な医療機関にまずは電話をしたり、自治体の発熱相談センターなどに連絡をするようにしてください。<br>
今村さん、感染拡大が続いている中で今まさに踏ん張りどころだと思うんですけれども、改めて私たち一人一人が胸に刻んでおくべきことは、どんなことでしょうか？</p>
<p><strong>今村さん：</strong>今、こうしている時間も、日本各地で最前線の現場で医療関係者が必死に命を救おうと頑張っています。ただ、この感染症はパンデミックですので、普通に生活している皆さんも、実は一人一人がその最前線にいることになるんですね。その一人一人が、この感染症にかからないようにすること。それによって重症化する人が減り、あるいは亡くなる人が減り、最終的には命を選別することもなくなる。医療者にとっても応援になります。これまで終わらなかったパンデミックはありません。今、皆さんがつらい思いをして乗り越えてきているのは、医療者もみんな分かっています。だからこそ、一緒にこのパンデミックを乗り越えていけたらいいなと思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>私たち一人一人が最前線に立って乗り切らなければならないということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4491" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Dec 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>