<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「臨時国会召集　与野党新布陣で論戦へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413493.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>臨時国会が４日召集され、与野党とも新しい布陣での論戦が始まる。</p><p><img alt="c191004_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191004_0-thumb-480xauto-1070141.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）大変盛り上がっているラグビーですね。</p><p>Ａ）内政外交、課題は山積だが、政府与党が最優先にトライを決めたいのが、先に日米首脳が合意した貿易協定。この発効に必要な国会の承認を得ることだ。<br>米国産牛肉や豚肉にかける関税の引き下げはＴＰＰの水準を超えないということだが、国内農家への影響は果たしてどうなのか。懸案となっていた日本製自動車や部品への追加関税は本当に発動されずに済むのかなど、交渉にあたった茂木外務大臣を中心に丁寧な説明が求められることになる。</p><p><img alt="c191004_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191004_03-thumb-480xauto-1070143.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）初入閣の閣僚は１３人と第二次内閣発足後最多でしたね。</p><p>Ａ）台風１５号による千葉県の大規模停電や、関西電力幹部の金品受領問題にあたる菅原経済産業大臣、それに何かと言動が注目される小泉環境大臣ら初入閣組にとっては、国会答弁でもその力がさっそく試されることになる。</p><p>Ｑ）安倍総理大臣もボールを抱えていますね。</p><p><img alt="c191004_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191004_05-thumb-480xauto-1070145.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）目指すのは憲法論議の進展だ。このため自民党は、継続審議となっている国民投票法改正案の成立にこぎつけることに特に力を入れることになる。<br>初入閣組が多い内閣とは対照的に、自民党役員は二階幹事長が留任するなど、政治経験や、野党との交渉力を重視した布陣となった。党を挙げて憲法改正に取り組むのが安倍総理の狙いと見られるだけに、二階氏らがどこまで応えられるか、注目だ。</p><p>Ｑ）野党も新体制で臨む国会だ。</p><p><img alt="c191004_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191004_07-thumb-480xauto-1070147.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）旧民進党が分裂し、枝野代表、玉木代表、野田前総理大臣らが袂をわかってから２年。<br>衆参あわせて１８０人を超す議員が、再び国会で行動を共にすることになり、ようやく政権と対峙できるだけの体制が整った。一方で、旗振り役のリーダーばかり多くて、意思決定が遅れるようでは本末転倒、安倍政権を利するだけだ。<br>政府与党、野党双方にとって、真価が問われる国会になりそうだ。</p><p>（曽我 英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 07:53:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ちょっと変だぞ　その英語」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/413494.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本を訪れる外国人は年々増えて去年は３０００万人を突破しました。ことしはラグビーのワールドカップ、来年は東京オリンピック、パラリンピックがありますから、この数はさらに増える見込みです。外国人観光客の増加に伴って、街中でも英語による表示が目立つようになってきました。<br>しかしその中には、おかしな表現や意味が通じない“ちょっと変な英語”も少なくないということです。担当は出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="k191004_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_1-thumb-350xauto-1070149.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>（岩渕）出石さん。日本語がわからない外国人にとっては英語の表記はわかりやすくて親切だと思うのですが。</p><p>（出石）その通りです。ただその英語が間違っていたり、意味が通じなかったりすると、親切がかえって仇になってしまうこともあるのです。</p><p>いくつか例をご紹介したいと思います。</p><p><img alt="k191004_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_2-thumb-420xauto-1070151.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191004_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_3-thumb-420xauto-1070153.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽こちら（This water does drink.）<br>「この水は飲めません」と言いたかったようですが、英語ではthis water が主語ですから「この水は飲みます」となって、まったく意味が通じません。正しくはこちら　Don’t drink this water.</p><p><img alt="k191004_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_4-thumb-420xauto-1070155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191004_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_5-thumb-420xauto-1070157.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽こちらは「静かにしてください」のつもりが、Disturb the neighborhood.「ご近所に迷惑をかけてください」と反対の意味になってしまっています。「してはいけない」という　Don’t　という大事な言葉が抜けてしまっています。</p><p>（岩渕）これではかえって近所迷惑になってしまいますね。</p><p>（出石）こちらは、日本人がよくやってしまう前置詞の間違いです。</p><p>（岩渕）私も時々迷ってしまいます。</p><p>（出石）前置詞の使い方を間違えると、とんでもない意味になってしまうことがあります。<br>▽こちら　Carry of mini child.</p><p><img alt="k191004_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_6-thumb-420xauto-1070159.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191004_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_7-thumb-420xauto-1070161.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（岩渕）小さいお子様向けのカレーと言いたいのでしょうね。</p><p>（出石）　of という前置詞を使うと、子供でできたカレーという意味になってしまいます。<br>　of　ではなく　for を使ってCurry and rice for childrenなどとしなければなりません。</p><p>英語を母国語にしていない私達には気づきにくい間違いもあります。<br>▽例えばこちら、Please do not see the sun.</p><p><img alt="k191004_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_8-thumb-420xauto-1070163.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（岩渕）これは間違っていないような？</p><p><img alt="k191004_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_9-thumb-420xauto-1070165.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（出石）see という単語は「自然に視野に入ってくる、見える」という意味で使われます。<br>do not see ですと日中は目隠しをして歩かなければなりません。<br>この場合は、see ではなく look at を使って、Don’t look directly at the sun. などとすべきでしょう。</p><p>（出石）実は、街中にはこうした“変な英語”があふれているのです。<br>こうした“変な英語”を集めたSNSのインスタグラムのサイトもあります。</p><p><img alt="k191004_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_00-thumb-420xauto-1070171.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ごらんのように街中でみつけた“変な英語”の数々を写真に撮って投稿しています。</p><p><img alt="k191004_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_01-thumb-420xauto-1070173.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、どこがどう間違っているのか、例えばこの立て札の場合は、Don’t throw away dog.<br>「犬の糞」poop という単語がないために「犬を捨てないで」という意味になってしまっています。<br>Don’t throw away your dog’s poop. 「犬の糞を捨てないでください」にしましょうと、どこをどのように直せば良いのかというコメントも合わせて掲載しています。</p><p>このサイトを立ち上げた榑谷美紀（くれたに・みき）さんに活動を始めたきっかけを伺いました。</p><p>（ミニストリー・オブ・ジャパニーズイングリッシュ代表　榑谷美紀さんインタビュー）<br>「街中にあふれている正しくない英語のサイン、公共の場所だけでなく一般のお店などにもかなり増えてきていますので、こういった英語を直していこう、少しずつ直していこうというプロジェクトで立ち上げています。このままでオリンピックを迎えるのでは日本として恥ずかしいのではないかと思いがあったので、遅すぎるかなとも思ったが、少しずつそうした活動をしていければと思っています」</p><p>（出石）榑谷さんと一緒にこの活動をしているオーストラリア人のルーシー・デイマンさん。<br>日本に来て３年になりますが、特に交通機関の表記に戸惑うことが多いと言います。</p><p>（ルーシー・デイマンさんインタビュー）<br>「たくさんの変な英語や変な翻訳を目にします。特に公共交通機関で、行先やプラットホーム、エレベーターの場所についての英語表記が外国人にとってはわかりにくいです」</p><p>（VTR：２人の作業風景）<br>榑谷さん達は、ただ間違いを指摘するだけでなく、将来的には英語でどう書いて良いのかわからないという人達からボタンティアで相談を受けつけアドバイスをしていくことも検討しているそうです。</p><p>（岩渕）そうした相談ができれば間違いも減ると思いますが、そもそもどうしてこうした間違いが起きてしまうのでしょうか？</p><p>（出石）最近、多いのが自動翻訳によるミスです。岩渕さん、こちら　Sakai Muscle Line　<br>何のことだかわかりますか？</p><p><img alt="k191004_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_10-thumb-420xauto-1070169.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（岩渕）　？？？</p><p><img alt="k191004_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_11-thumb-420xauto-1070175.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（出石）大阪メトロの英語版のウェブサイトに実際に掲載されていたものです。Muscle は筋肉、大阪メトロの堺筋線をSakai Muscle Lineと表記していました。大阪メトロによりますと、担当の社員が自動翻訳ソフトを使って翻訳したものをチェックせずにそのまま掲載してしまったために起きたミスだったそうです。利用者からの指摘で、現在は、Sakaisuji Line と改められています。</p><p>外国語で表記する場合には、こうした誤解や混乱を招かない正確な表現を心がけることが大切だと思います。</p><p>（VTR:インスタを見る鳥飼さん）<br>こうした“変な英語”について、NHKの語学番組「世界へ発信！SNS英語術」の講師で立教大学名誉教授の鳥飼玖美子（とりかい・くみこ）さんに、いくつか実例を見て頂きました。</p><p>「これはやりそうですよね。おかしいですよね」</p><p>（鳥飼玖美子さんインタ）<br>「一番悪いのは、日本語をそのまま訳そうとしてそちらに気を取られるあまり結局何を言いたいのかわからない。おもてなしの心は大切だし、いいこと。だけどその気持ちを表すのにはやり方がある。なんでもいいからとりあえず英語に訳しておけば通じるかといえば通じない」</p><p>（岩渕）日本語がわからない人にも理解してもらいたいという善意が伝わらない、かえって誤解されたり混乱を招いたりするのは残念なことですね。</p><p>（出石）ではどういった点に注意すれば良いのか、鳥飼さんに伺いました。</p><p><img alt="k191004_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_13-thumb-420xauto-1070177.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽「自動翻訳に頼るのは危険」<br>▽自分で書くにせよ、自動翻訳を使うにせよ、「基本的な英語力は絶対に必要」<br>▽何を言いたいのか、「簡単な単語を使ってシンプルに」</p><p><img alt="k191004_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191004_14-thumb-420xauto-1070179.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回は、英語に限ってお話しましたが、例えば中国語でも駅の「ホーム」が「家」になっていたり、ハングルで鴨蕎麦としたつもりが鴨のそばになっていたりするなど、外国語表記の間違いというのは意外に多いそうです。</p><p>鳥飼さんがおしゃっていたように、外国語で表記すること自体は素晴らしいことだと思います。<br>外国の人にも理解してもらいたいという、おもてなしの心だと思います。そうした親切が仇になってしまわないためには、まずはその国の言葉を母国語にしている人が身近にいれば、その人に聞くのが一番だと思います。「危ない」とか「立ち入り禁止」といったきちんと正確に伝えなければならない短い単語であれば、辞書などを使って簡単に調べることができます。</p><p>日本はいまラグビーのワールドカップで盛り上がっています。来年には東京でオリンピックとパラリンピックが開催されます。日本語がわからない外国の人にも、日本での滞在を安心して楽しんでもらえるよう、外国語に翻訳する際にもちょっとした心遣いと努力が必要ではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）<br>＃＃＃</p><p>＊放送で紹介したインスタグラムのサイト名は、<br>　Ministry of Japanese English<br>the_moje_official で検索してください。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 11:02:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「臨時国会召集　論戦の焦点は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413602.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１０月４日、第２００臨時国会が召集されました。<br>安倍総理大臣にとっては、自民党総裁の残る任期が２年を切る中で、迎える国会となり、野党側にとっては、衆議院の任期の折り返しを迎え、衆議院選挙を意識する中での国会です。<br>今国会の焦点について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j191004_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_01-thumb-380xauto-1070700.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>【安倍首相　任期最長に】</p><p><img alt="j191004_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_02-thumb-380xauto-1070703.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>安倍総理大臣は、冒頭の所信表明演説で、「現状に甘んずることなく、教育、働き方、社会保障、我が国の社会システム全般を改革していく」と決意を示しました。</p><p><img alt="j191004_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_03-thumb-380xauto-1070706.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>安倍総理大臣の在任期間は、１１月２０日、桂太郎・元総理大臣を抜いて、憲政史上、最長となります。このまま、任期満了となる再来年の９月３０日まで務めれば、在任期間は、３５００日を超え、前人未到の長期政権となります。<br>戦後、在任期間が長かった総理大臣を見てみますと、沖縄返還を実現したほか、ノーベル平和賞を受賞した佐藤栄作氏。サンフランシスコ平和条約と日米安全保障条約を締結し、終戦後の日本を国際社会に復帰させた吉田茂氏。北朝鮮を訪問して、拉致被害者の帰国を実現したほか、郵政民営化を推し進めた小泉純一郎氏。国鉄や電電公社の民営化など行政改革で大きな足跡を残した中曽根康弘氏などです。<br>安倍総理大臣は、今後、否応なしに、後世からの実績の評価を意識しながらの政権運営を迫られることになり、今回の国会は、こうした状況で幕をあけたことになります。</p><p>【臨時国会　焦点】<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191007_04.jpg"></a></p><p><img alt="j191004_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_04-thumb-380xauto-1070708.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>では、与野党は、それぞれ、この国会にどう臨もうとしているのでしょうか。<br>国会の会期は12月9日までの67日間です。<br>与党側が重要視しているのは、さきに合意に達した日米貿易協定を承認する議案と、憲法改正のための国民投票法改正案の２つで、特に、この国会で、憲法改正論議がどこまで進むのかが焦点です。<br>一方、立憲民主党や国民民主党などは、国会の会派を合流させてこの国会に臨んでいて、野党側が存在感を示すことができるかが焦点です。<br>では、それぞれについて、見ていきたいと思います。</p><p>【日米貿易協定　承認は】<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191007_05.jpg"></a></p><p><img alt="j191004_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_05-thumb-380xauto-1070710.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>政府・与党が重視している、日米貿易協定の承認を求める議案は、９月、両国の間で最終合意に達したもので、日本が農産品の市場開放に応じる一方、アメリカは、協定の履行中は日本車への追加関税を発動しないことなどを主な内容としています。</p><p><img alt="j191004_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_06-thumb-380xauto-1070714.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>協定をめぐって、政府は、農業分野では、交渉の防衛ラインと位置付けていた関税の引き下げ幅をＴＰＰの水準に抑えることができたとしています。さらに、自動車の関税をめぐっても、アメリカ政府との間で、追加関税を発動しないことを確認できたとしています。ただ、こうした説明に対して、アメリカは追加関税というカードは手放しておらず、日本に譲歩を迫ってくるおそれも残っているという指摘があります。国会では、野党側がこうした点をただすことになりそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191007_07.jpg"></a></p><p><img alt="j191004_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_07-thumb-380xauto-1070716.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>政府が、この国会で承認を目指すのは、協定を早期に発効させ、アメリカのトランプ大統領が、年明けから始まる大統領選挙で、市場開放を実績としてアピールできるようにするためといわれています。<br>アメリカの事情に配慮するあまり、曖昧な決着になっていないのかという疑問に、政府が説得力をもって答えられるかがポイントです。</p><p>【北朝鮮情勢】<br>さらに外交面では、北朝鮮情勢もテーマとなる見通しです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191007_08.jpg"></a></p><p><img alt="j191004_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_08-thumb-380xauto-1070719.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>北朝鮮は、１０月２日、弾道ミサイルを発射し、日本の排他的経済水域内に着弾しました。それにも関わらず、アメリカのトランプ大統領は、非難せず、北朝鮮と協議を行う考えを示しました。これでは、北朝鮮に、アメリカが弾道ミサイルの発射を容認したと受け取られかねません。弾道ミサイルはアメリカにとっても安全保障上の脅威です。米朝の協議が進もうとしている中、安倍総理大臣が、トランプ大統領をどう説得し足並みをそろえていくかも、国会審議で問われるものとみられます。</p><p>【憲法論議の行方】<br>そして、与党側が、この国会で最も重視する法案は、去年から継続審議となっている国民投票法改正案です。憲法改正の是非を問う国民投票の利便性を高めるため、投票所を駅の構内などに設置できるようにすることなどを内容としています。</p><p><img alt="j191004_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_09-thumb-380xauto-1070722.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>自民党は、この国民投票法改正案を成立させたうえで、党がまとめた、「自衛隊の明記」など４項目の条文案を提示したい考えです。<br>これに対し、野党側は、立憲民主党と国民民主党が、国民投票に伴うテレビ広告の規制の議論を優先すべきだという立場で、安倍総理大臣の下での憲法改正に警戒しています。<br>また、日本維新の会は、憲法改正に前向きですが、共産党は、憲法改正に強く反対しています。</p><p>自民党が、いまの国会で、改正の中身の議論まで行いたいとするのは、今後の政治日程が背景にあります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191007_10.jpg"></a></p><p><img alt="j191004_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_10-thumb-380xauto-1070725.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>総裁任期を迎える再来年・２０２１年には、夏に、連立を組む公明党が重視する東京都議会議員選挙が予定されています。公明党は、その準備のために、憲法改正の国民投票を再来年に行うのは避けたいのが本音です。<br>安倍総理大臣が、いまの任期の中で憲法改正を実現させようとすれば、勝負の年は来年ということになります。<br>実際に発議が行われれば、国民が憲法に関して初めて投票で意思を示すことになる、憲政史に残る出来事です。<br>改正案のとりまとめは数国会かけるべきだという意見もあることから、安倍総理大臣としては、是が非でも、今の国会で足掛かりをつくっておきたいところです。<br>それに向けて安倍総理大臣は、衆議院の憲法審査会長に、野党側とのパイプがある佐藤勉・元国会対策委員長を、また党の憲法改正推進本部長に、公明党とパイプがある細田博之・元幹事長を起用しました。<br>今の国会で、自民党が、実質的な議論まで、こぎつけることができるのか、憲法審査会の運営をめぐる与野党の攻防が注目されます。</p><p>【野党４党派　会派合流】<br>一方、野党側では、立憲民主党や国民民主党など４党派が、会派を合流させ、臨時国会に臨むことになりました。これによって、衆議院では１２０人、参議院では６１人の会派となり、ようやく政権に対峙できる布陣を整えたことになります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191007_11.jpg"></a></p><p><img alt="j191004_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_11-thumb-380xauto-1070727.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>立憲民主党は、ことし７月の参議院選挙で、比例代表の得票が、２年前の衆議院選挙から、およそ３００万票減りました。ほかの野党と手を結ぶことを決断した背景には、野党側がまとまって、安倍政権に対峙していかなければ、国民の期待が離れ、次の衆議院選挙は戦えないという危機感があったものとみられます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191007_12.jpg"></a></p><p><img alt="j191004_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191004_12-thumb-380xauto-1070729.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>野党側は、事前に質問内容をすり合わせて、軽減税率の導入によって、混乱が生じていないかや、台風１５号の被害をめぐり、政府の初動対応に問題はなかったのかなどについて、政府を追及していくことにしています。また、関西電力の経営幹部が多額の金品を受け取っていた問題についても質疑が行われる見通しです。<br>ただ、両党は、参議院のポストをめぐる協議が整わず、開会初日、参議院側は、本会議を前に別々に議員総会を開くなど、早くも内輪もめが露呈しています。まとまって「安倍１強」と言われる政治状況に風穴をあけることができるのか、野党側の動きにも注目したいと思います。</p><p>【まとめ】<br>安倍総理大臣は、この国会で、在任期間が最長を迎えます。<br>これまで進めてきたアベノミクスは成功したと評価するべきなのか。ロシアとの関係で打ち出した新しいアプローチはどのような効果があったのか。憲法改正に向けた国民の機運は高まっているのか。<br>安倍総理大臣が、さらに政策を進めていくためにも、この節目の国会では、法案審議に加えて、こうした、より俯瞰した議論も求められていると思います。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 23:36:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「家計にも影響？米中閣僚協議再開」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413621.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目です。<br>アメリカと中国の貿易交渉の閣僚協議が今週１０日から二か月半ぶりに開かれます。</p><p><img alt="C191007_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191007_0-thumb-450xauto-1070739.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　この絵は、お給料がどうかしたんですか？<br>A　「消費税はあがったのに、給料はあがらない」と嘆いているようですが、それは米中摩擦のせいでもあるようです。先週発表された日銀の短観＝企業短期経済観測調査によりますと、大企業製造業の景気判断は３期連続で悪化。米中貿易摩擦の影響で自動車や生産用機械など輸出産業の落ち込みが目立っています。今後米中摩擦がさらに悪化すれば、企業業績も落ち込み、給料も増えないということになりかねません。</p><p><img alt="C191007_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191007_3-thumb-450xauto-1070741.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Q　私たちの家計にも影響するかもしれないというその米中協議、いまどういう状況なんですか？<br>A　今年６月に米中の首脳会談で、話し合いモードが復活したはずだったんですが、その後トランプ政権は、関税を上乗せする中国からの輸入品の対象の拡大を一方的に打ち出し、中国も対抗措置をとるなど泥仕合が続いています。その一方でアメリカが当初、中国からの輸入品に対する関税を今月１日からさらに引き上げようとしていたのを、中国側が「その日は建国７０周年のお祝いの日なので延期してほしい」と要請すると、「１５日まで実施を延期しましょう」と受け入れるなど、融和的な対応もみせていたんです。</p><p><img alt="C191007_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191007_6-thumb-450xauto-1070743.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Q　すると今回の協議では合意に至りそうなのでしょうか？<br>A　中国政府による事実上の補助金の問題など国家の原理原則に関わる問題では依然合意は難しい情勢ですが、そうした問題は棚上げし、中国がアメリカからの輸入を大量に増やすと約束すれば、部分的に合意することはあるかもしれません。実は、中国ではいまアフリカ豚コレラが大流行したため豚肉が極度の供給不足に陥り、海外からの輸入拡大が必要になっています。一方のアメリカでは米中摩擦の影響で中国向けの農産物の輸出が減り、農家の不満が強まっています。来年秋の大統領選挙に向け、農家の票を重視するトランプ大統領としては、中国に大量の豚肉を輸出することができれば得点を稼ぐことになります。<br>こうした中で行われる米中協議が合意にむけてどこまで進展するか注目されます。</p><p><img alt="C191007_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191007_9-thumb-450xauto-1070745.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>（神子田　章博 解説委員）　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 07:25:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大規模停電から災害弱者を守れ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413705.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大規模な停電を引き起こした台風15号の上陸からまもなく１ヵ月になります。この災害では長期間の停電で特に病院や高齢者施設などが厳しい状況に追い込まれ、熱中症によると見られる犠牲者も出てしまいました。災害による大規模停電が繰り返されるなか、入院患者や施設の高齢者などの命を守るにはどうしたらよいのかを考えます。</p><p><img alt="j191007_01_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191007_01_-thumb-350xauto-1071086.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j191007_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191007_02_-thumb-250xauto-1071088.jpg" width="250" height="247" class="mt-image-none"></p><p>解説のポイントは<br>▼停電で命が脅かされた状況と<br>▼患者・入所者をどう支えたのかを見たうえで<br>▼停電災害への備えを考えます。</p><p>【停電で脅かされた命】<br>＜ＶＴＲ＞<br>先月９日の台風15号による記録的な強風で千葉県を中心に2200棟以上が全半壊し93万戸が停電する大きな被害がでました。電柱など送電施設が広い範囲で被害を受けたため復旧に時間がかかり、ほぼ解消するまでの日数は、去年の北海道のブラックアウトが２日、関西を直撃した台風21号が5日だったのに対し、今回は12日もかかり、影響が長期間に及びました。</p><p><img alt="j191007_03_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191007_03_-thumb-420xauto-1071090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に深刻な影響を受けたのは病院や高齢者施設などです。厚生労働省によりますと64の病院、155の高齢者施設などが停電しました。施設内のポンプが止まり断水が起きたほか、浄水場が停止して災害拠点病院に水が送られてこなくなるという想定外の事態も起きました。非常用自家発電設備がなかったり、あっても備蓄燃料が少なかったりした施設では電気で命をつないでいる患者が危機に瀕したほか、多くの施設でエアコンが使えなくなり熱中症の症状を訴える人が相次ぎました。</p><p>【患者・入所者をどう支えたのか】<br>病院や施設への支援はどう行われたのでしょうか。<br>＜ＶＴＲ＞<br>医療機関への支援は国の災害派遣医療チーム＝ＤＭＡＴが中心にあたりました。ＤＭＡＴは病院ごとに医師や看護師など５人前後でチームを作り災害時に派遣されるもので、今回は135チームが活動しました。<br>千葉県庁に本部、県内４カ所に活動拠点を設け、さまざまな医療団体や専門ボランティアも加わりました。被災地の病院に応援の医師や看護師、コーディネーターを派遣したほか、停電と断水で危険な状態になった２つの病院の入院患者などおよそ200人を、自衛隊の協力も受けて被災地域の外の病院に避難させました。</p><p><img alt="j191007_04_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191007_04_-thumb-420xauto-1071092.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＤＭＡＴが今回、特に力を入れたのが情報収集と電源車などの手配でした。連絡が取れない病院にはスタッフを派遣して発生当日のうちにほぼすべての病院の状況を把握しました。そして電源車や燃料などが必要な病院の優先順位をつけたリストを作り、国などに派遣を要請しました。その結果、25の病院で電源車が必要とされましたが、台風から４日目までには必要な車や燃料が届けられました。入院患者の受け入れ先の調整など課題もありましたが、病院で犠牲者は出ませんでした。</p><p>一方で高齢者施設などについては組織的に支援をする仕組みがなく、対応が遅れました。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>千葉県君津市の特別養護老人ホームでは停電と断水になりエアコンも使えなくなりました。厳しい暑さが３日間続き、職員たちは湧き水をポリタンクに汲んで3階まで上り下りを繰り返しました。濡れたタオルでお年寄りの体を冷やすほか、水分を摂ることを控えないようトイレの水を確保するためです。それでも熱中症の症状で熱を出すお年寄りが相次ぎ、このうち82歳の女性が救急搬送先の病院で亡くなりました。</p><p><img alt="j191007_05_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191007_05_-thumb-420xauto-1071094.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>高齢者施設などの情報は市町村や県が情報を集めて国に電源車を要請しましたが、通信が途絶して時間がかかったほか、東京電力が当初、「短期間で停電が解消する」と発表したため電源車の要請が遅れたケースが少なくありませんでした。<br>国が全体像を把握できたのは４日目。56施設が電源車を必要としていましたが、確保できたのは14台だけでした。君津市の特別養護老人ホームも電源車を要請していましたが届いておらず、５日目に入所者が亡くなりました。結局、電源車が行き渡ったのは8日目のことでした。</p><p>【停電災害にどう備える】<br>台風や豪雨、地震で大規模な停電が発生するケースが相次いでいて、気象現象は温暖化でさらに激しくなると指摘されています。どう備えたらよいのでしょうか。</p><p>電柱の地中化をはじめ停電を起こさないことが重要ですが、そうした抜本対策には時間がかかります。今回、復旧になぜ、こんなに時間がかかったのか、電源車の配備やそもそも保有台数などは適切だったのか、国と電力会社には検証と体制強化が求められます。</p><p>一方、利用者の側、特に弱者を預かる病院や社会福祉施設なども自家発電設備など自衛策を考える必要があるでしょう。</p><p><img alt="j191007_07_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191007_07_-thumb-420xauto-1071096.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>災害のときに中核になる災害拠点病院には自家発電設備の設置が義務付けられていて全国736の病院すべてが備えています。しかし求められる３日分の燃料の確保ができていない病院が125ありました。<br>一方、病院全体で見ると自家発電設備などを持っていない病院が全体の７パーセントにあたる500余りあります。<br>さらに高齢者施設については自家発電設備などのない施設が34％を占めています。<br>国は自家発電設備への補助を高齢者施設などに続き一般病院にも広げる方針で、整備を急ぐ必要があります。</p><p><img alt="j191007_09_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191007_09_-thumb-420xauto-1071098.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また災害のときには燃料の確保が大きな問題になります。多くの都道府県が石油事業者に組合などと協定を結んでいますが、横浜市は特に市内の医療機関に最優先に燃料をまわしてもらうよう組合と具体的に取り決めています。複数の入手ルートを確保し訓練をしている病院もあります。燃料を確保する工夫と準備が求められています。</p><p>一方、今回の大規模停電では在宅で人工呼吸器を使っている難病患者への支援の問題点も浮かび上がりました。<br>＜ＶＴＲ＞<br>千葉県いすみ市に住むデビッド・マークさんは全身の筋肉が次第に動かなくなる難病を患い、人工呼吸器で命を守られています。今回の台風による停電で妻のひろみさんが往復２時間半かけて病院から発電機を借りて命をつないでいました。しかし燃料がなくなって買いに行ったところガソリンスタンドには車の長い列ができていました。なんとか手に入れて家に戻ったときバッテリーはわずか３時間しか残っていませんでした。デビッドさんは「死を覚悟した」と言います。</p><p><img alt="j191007_10_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191007_10_-thumb-420xauto-1071100.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>災害が起きたときに病院が非常用の発電機を貸し出す仕組みが一般的ですが、普段から貸与している市もあり取り組みを広げるべきだと思います。<br>また厚生労働省の検討会は在宅で人工呼吸器を利用している難病患者について市町村が個別の支援計画をつくることを求めていますが、計画づくりは進んでいません。専門家は「個別支援計画づくりを急ぎ、長期の停電も想定した燃料の確保や病院への事前の避難など対応を見直す必要がある」と話しています。</p><p>【まとめ】<br>最近の災害では直接被害に加えて、大規模停電で社会の脆弱性、弱いところがあぶりだされています。さらに今回はこれまでになく長期にわたったことから課題がより明瞭に浮かび上がるかたちになりました。停電リスクの軽減はもとより、非常電源と燃料の確保や広域的な救援体制のあり方など、弱い立場の入院患者や高齢者、在宅難病患者などの命を守るための備えを点検し、一層推し進めることが求められています。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Oct 2019 23:17:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「個人情報 格付け社会を考える」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/413708.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>慶應義塾大学　教授　山本　龍彦</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191008_017.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191008_017-thumb-380xauto-1071119.png" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>１． はじめに　<br>人工知能＝ＡＩが、電子決済の記録やウェブの閲覧記録など、様々な個人情報から、個人の社会的信用力を予測し、数値化することを信用スコアリングといいます。中国では、芝麻信用(セサミクレジット)という民間信用機関が、350点から950点の範囲でユーザーの信用度をスコア化するサービスなどが広く普及しており、信用スコアはいまや個人の存在証明ともなっています。<br>日本でも、昨年以降、大手事業者が立て続けに信用スコアリングサービスに乗り出し、一般化する兆しを見せています。信用スコアは、主に個人向け融資の審査などに役立てられますが、配信広告の最適化やマッチング、スコアの高いユーザーへの優遇特典の提供などにも利用されるといいます。<br>今後、ＡＩの予測精度が向上し、スコアへの信頼が高まれば、企業の採用・人事や「婚活」など、様々な場面でスコアが利用されていくことも予想されます。就活サイトがＡＩを使って学生の内定辞退率をスコア化し、複数の企業に販売していた「リクナビ問題」を踏まえますと、ＡＩによる個人の「格付け」が当たり前になる社会は、決してＳＦ小説やＳＦ映画の中だけにとどまらないでしょう。<br>本日は、ＡＩを用いたスコアリングのメリット・デメリットを紹介し、あるべき未来について視聴者の皆さまと考えていければと思っております。</p><div><p>２．信用スコアのメリット　<br>　まず、信用スコアのメリットですが、これは決して小さくありません。例えば、世の中には、資産や銀行口座といった、伝統的な信用情報をもっていないために、自らの信用力を可視化できず、融資を受けられなかったり、金融取引から排除される人たちがいます。その多くは、少数派と呼ばれる人たちや、若者たちです。</p><p><img alt="s191008_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191008_015-thumb-420xauto-1071124.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＡＩを用いた信用スコアは、伝統的な信用情報に加え、個人のあらゆる行動記録や行動パターンを考慮することで、信用力を可視化し、こうした者への融資を可能にするなど、「ファイナンシャル・インクルージョン」の実現に資する側面があります。これは、多くの人に平等にチャンスを与えることにもなります。また、多くのデータを使うことで、判断材料が限定的だった従来の与信審査よりも正確な信用力の予測が可能となるともいわれます。これは公正の実現に資するともいえます。さらに、信用スコアが、口コミや星の数などに代わる、デジタルプラットフォーム上の正確な信頼指標になることで、より安全なオンライン取引やシェアリングエコノミーが実現するかもしれません。加えて、不道徳な行動や危険な行動がスコアの低下と関連づけられれば、スコアが落ちることを避けるために道徳的な行動をとるようになり、これまで以上に安心・安全な社会が実現する可能性もあります。<br><br>３．信用スコアのデメリット　<br>こうしたメリットは、新たな社会秩序の成立を予感させるもので、大変魅力的なものです。しかし私たちは、その課題やデメリットにも目を向ける必要があります。<br>現状の課題として、例えば、信用スコアの算出にどんな情報が使われたのか、どの情報にどれぐらいの比重がかけられたのかが不透明になる、「ブラックボックス問題」があります。ブラックボックス化には複数の理由があります。例えば、仮にどんな情報を収集・利用しているのか、どんな計算式・アルゴリズムでスコアを算出しているのかをすべて明らかにすると、ユーザーはそれを踏まえて自らの行動を調整するようになるため、本当の信用力が測れなくなります。ですので、説明は限定的なものにならざるをえません。また、深層学習のような、ＡＩの計算方法の中でも複雑高度な方法を使うようになると、なぜＡＩがそのようなスコアを導いたのか、そのロジックが人間には理解困難になるともいわれています。<br>このような「ブラックボックス問題」は、さらに次のような課題をもたらします。<br>第1に、本人がスマホを誤って操作した結果や、友人のために行ったネット上の調べもの、本人のＩＤを使った他人の行動など、本人の評価には本来使うべきでないデータが混入し、本人の信用スコアに影響を与える可能性があります。が、プロセスが不透明ですと、その検証や異議申立ての機会が確保されません。<br>第2に、どのような行動がスコアに影響するのかがわからないと、私たちは、ビクビクして特定の行動を差し控えるようになる可能性があります。この「萎縮効果」により、私たちの行動の自由や社会の多様性が失われる可能性もあります。<br>第3に、ＡＩが学習するデータに「偏り」があったり、人種・性別・居住地のような属性がスコアの算定に利用されたりすることによって、社会的な差別が助長・再生産される可能性が指摘されています。例えば、技術系の職業は、これまで男性が多かったため、ＡＩが読むデータに性別による「偏り」が生じ、ＡＩを用いた技術職の採用プログラムが女性を不当に排除してしまった例が報告されています。仮に差別を防ぐため、人種や性別といった属性をスコアリングに使わなかったとしても、それと密接に関連する情報が使われることで、結果的に特定の集団に「差別的な影響」が生じることも考えられます。<br>第4に、信用スコアの利用範囲が今後拡大していくと、スコアの低い人たちが、社会の至る所で排除される可能性があります。努力して自分のスコアを上げられればよいのですが、スコアの算定に使われるデータや算定基準が「ブラックボックス化」すると、どう頑張ればスコアが上がるのかがわからず、スコアが低いまま這い上がれなくなります。スコアに基づく階層社会が生まれ、スコアが極端に低い人たち、そもそもスコア付けを拒否し、スコアをもたない人たちが、「バーチャル・スラム」と呼ばれる新たなスラムを形成するのではないか、とも懸念されています。</p><p>４．今後の展望　<br>私たちは、これからのＡＩ社会において、ファイナンシャル・インクルージョンのような、信用スコアのメリットを最大限生かしつつ、そのデメリットを抑えるような社会システムを構築していかなければなりません。ＡＩの「格付け」によって人生の可能性が縮減されるような社会は、自由で民主的な社会とは言えません。ＡＩのスコアリングが決して完全なものではないことにも注意が必要です。プライバシーのために算定に利用できる情報には限界がありますし、そもそもＡＩの評価は、「こういう属性を共通してもっている人は、こういう傾向がある」という確率的な評価にすぎません。こうした確率的な評価のみで人間をベルトコンベアに乗った商品のように分類・仕分けしていくことは、私たち一人ひとりをかけがえのない存在として尊重するという、憲法の「個人の尊重」原理とも矛盾するかもしれません。<br>世界に目を向けると、既にこうした懸念に応える法的規律が存在します。</p><p><img alt="s191008_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191008_016-thumb-420xauto-1071127.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、ＧＤＰＲと呼ばれるＥＵのデータ保護法は、ＡＩの予測評価のみで、融資や採用など、個人にとって重要な決定を行うことを禁止しています。ＡＩのつけたスコアを参考にしてもよいが、最終的には人間が責任をもって判断しなさい、という趣旨によるものです。本人の明示的な同意などにより例外も許容されていますが、その場合にも、人間の介在を求める権利や、決定に異議を唱える権利など、本人関与の手続きを保障しています。ＥＵでは、本人がスコアに挑戦し、修正するメカニズムが重視されているわけです。また、ＧＤＰＲには、スコアリングのプロセスを透明化し、できる限りブラックボックス化を防ごうという態度もみられます。また、アメリカには、スコアの利用範囲を制限するような州法があります。<br>もちろん、信用スコアの適切な実施を担保するのは法律だけではありません。スコアリング事業者の信頼を確保するための監査制度や、一定の基準を満たしたスコアリング事業者を第三者が認証する認証制度の構築も考えられます。さらに、判断のメカニズムを自ら説明できるＡＩ——説明ＡＩとも呼ばれますが、こうしたＡＩの開発といった技術的取り組みも重要になります。<br>日本でも、「人間中心」の考え方や、憲法の「個人の尊重」原理を再確認し、また、先に挙げました国際的な取り組みを参考にしながら、ＡＩのスコアによって人生の可能性が制限されるのではなく、むしろその可能性が広がるような社会システムを、急ぎ構築していく必要があるでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:36:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米大統領選　民主党戦線異状あり!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413706.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年アメリカ大統領選挙で政権奪還をめざす野党・民主党。その大統領候補選びのトップ争いに“異変”が生じているようです。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="c191008_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191008_2-thumb-480xauto-1071102.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは陸上競技？<br>Ａ１）<br>インコースでトップを走ってきたバイデン前副大統領は、トランプ大統領の“ウクライナ疑惑”が自らにも跳ね返り“足踏み状態”。アウトコースのサンダース上院議員も健康問題で“一休み”。その間隙を突き、最近の世論調査でトップに躍り出たのが、エリザベス・ウォーレン上院議員です。<br>女性や若者を中心に支持率が急上昇。ウォーレン氏の集会は今、スマホの自撮り目当てに数時間待ちの長い行列も珍しくありません。</p><p>Ｑ２）<br>なぜウォーレン氏が支持を集めている？<br>Ａ２）<br>「私にはプランがある」そんなキャッチフレーズでウォーレン氏が訴えるのは、富裕層に対する課税強化や巨大なＩＴ企業の解体、国民皆保険や地球温暖化対策、保護主義的な貿易政策、いずれも左派色がきわめて濃い政策です。いまの民主党は、既得権益に大胆に切り込む“プログレッシブ”=進歩派と呼ばれる左派の主張に勢いがあり、党内ではウォーレン氏に追い風が吹いているのです。</p><p>Ｑ３）<br>では、トランプ大統領がめざす再選の行方にはどんな影響が出てきそう？<br>Ａ３）<br>トランプ大統領は、中道派のバイデン氏よりも、左派のウォーレン氏の方が相手として組みしやすいと考えている節がうかがえます。民主党が左派の候補を選べば、共和党も保守派が結束を固める一方で、ビジネス重視の立場から中道票も取り込みやすくなるからです。<br>ただ、ハーバード大学の元教授で連邦破産法の権威だったウォーレン氏は、その経歴から恵まれたエリートに思われがちですが、実は意外な“庶民派”の素顔をアピールします。オクラホマ州の貧しい家庭に育ち、結婚や夫の転勤、出産や育児との両立に悩みながら地道にキャリアを重ね、格差是正と機会均等を訴えてきた姿勢が共感を呼んでいます。<br>はたしてウォーレン氏は混戦から一気に抜け出すか？トランプ時代のいま、民主党でも「まさか」と思われた事態は、もはや「まさか」ではないかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 07:29:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？パート労働者の厚生年金加入」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413779.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年の年金制度改正に向けた、政府内での議論が本格化しています。<br>中でも焦点となるのは、パートタイムで働く人たちの厚生年金の加入基準の見直しです。<br>パートで働く人も厚生年金を受け取れるようにすることで、将来の低所得高齢者の増加を防ごうという見直し。安倍総理大臣も全世代型社会保障への改革の柱の一つに掲げています。<br><img alt="j191008_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191008_1-thumb-480xauto-1071482.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>きょうは、<br>▼なぜ政府がこの見直しを急いでいるのか。<br>▼今回、どこまで対象を広げようとしているのか。<br>▼そして、政府が掲げる<br>「勤労者皆保険」、これは、会社で働く人は広く厚生年金などの社会保険に加入できるようにしようというものですが、これを実現するためには何をすべきかを考えます。<br><img alt="j191008_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191008_2-thumb-480xauto-1071484.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br><br>【なぜ見直しを】</p><p>いまなぜ政府が見直しを急いでいるのか。<br>それは、雇用の変化にあわせた年金制度の改革が遅れ、このままでは将来、低年金となる高齢者の増加が懸念されているからです。</p><p>もともと年金制度の仕組みは、<br>▼定年のある会社員や公務員が、退職後の生活費の柱として受け取る厚生年金と、▼定年がない自営業の人たちの生活費の補助のためにつくられた国民年金に分かれています。<br>納める保険料の額も、年金額も違っていて、<br>厚生年金の方は、収入に応じた保険料を企業と折半で負担し、受け取る年金も収めた保険料に比例した金額です。例えば、４０年厚生年金に加入し、平均的な収入だった男性の場合、月の年金額は１５万円あまりです。<br>一方、国民年金の保険料は一律ひと月１万６０００円。受けとる年金も、企業の保険料負担分がありませんので、４０年保険料を納め続けても、満額でおよそ６万5000円です。</p><p>ところが、1990年代からパートで働く人が増加。<br>今は、会社に雇われて働く人の3分の１がパート労働者になりました。中には、就職氷河期に就職活動をした団塊ジュニア世代やシングルマザー、高齢者など自らが世帯主という人も多くいます。<br>しかし、厚生年金はフルタイムの正社員中心の年金制度のままほとんど見直しが進まず、パートで働く人の多くは、自営業の人の国民年金に加入しているのが現状です。しかも、低所得で保険料を納められない人が多く、加入者の４割が保険料免除か支払いを猶予する手続きをとっています。<br>年金は納めた保険料に応じて受取額が決まるため、免除期間がある人は将来の年金額が少なくなります。この状態が続けば、低年金高齢者の増加が避けられない、<br>そうした危機感から、政府は、今年の骨太の方針で<br>「勤労者皆保険」の実現を目指すことを打ち出し、パートでも会社で働く人は広く厚生年金に入れるように、加入基準の見直しを急いでいるのです。<br><br></p><p>パートで働く人が国民年金から厚生年金にうつると、企業も半分保険料を負担するため、保険料の負担が減ります。<br>例えば、月収88000円の人の場合、国民年金だと月々の保険料は16000円ですが、<br>厚生年金に移ると、収入の１８．３％の保険料を企業と半分ずつ負担しますので、自分で負担するのは、8000円に減ることになります。<br>年金額も、国民年金だと満額でもひと月65000円に対し、厚生年金に加入して<br>この先２０年間同じ月収で働いたとすれば、年金額は一生涯９０００円増額と<br>なります。<br><img alt="j191008_5_new.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191008_5_new-thumb-480xauto-1071495.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>【どう見直そうとしているのか？】<br>では今回、政府は、厚生年金の加入基準をどのように見直そうとしているのか。</p><p>今は、原則、週の労働時間が概ね30時間以上の人は厚生年金への加入を義務付けられています。<br>加えて、３年前の制度改正で、週の労働時間が20時間以上の人のうち、<br>月収が８万８千円以上ある人など、一部の人が厚生年金への加入が義務付けられ、週の労働時間が２０時間以上から３０時間未満の人、４５０万人のうち４３万人が新たに厚生年金に加入しました。<br>中には、低所得で国民年金の保険料を納められていなかった人も多く、厚生年金に加入することで年金額が増え、将来低年金になるのを防ぐ一定の効果も出ています。</p><p>しかし、現在は、中小企業への激変緩和措置として、従業員５０１人以上の企業で働く人に対象が限定されているため、今回の見直しでは対象を広げようと、企業規模の要件を撤廃するかどうかが論点になっています。<br><img alt="j191008_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191008_6-thumb-480xauto-1071497.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>先月、この問題を話し合う政府の懇談会が、「制度の本来のあり方として、企業規模要件を撤廃すべきものと位置付け、対象を拡大していく必要がある」と議論を取りまとめたのを受けて、年金部会でも議論が始まり、「中小企業への配慮は必要だ」としながらも、撤廃もしくは引き下げを求める意見が相次ぎました。<br>今後、政府、与党は調整を進め、年内に改正案をまとめる予定です。<br><img alt="j191008_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191008_7-thumb-480xauto-1071499.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>しかし、政府・与党内の一部からは、大幅な見直しは難しいのではという声が出ています。<br>というのも、パートで働く人の多い飲食業、小売業などの中小企業から、<br>「最低賃金の引き上げで人件費があがり、消費増税や軽減税率の導入、これに保険料負担が加われば、経営に深刻な影響がでる」「慎重な検討を」と要望が出ています。<br><img alt="j191008_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191008_8-thumb-480xauto-1071501.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>厚生労働省によると、前回改正で企業が新たに負担することになった保険料の総額は８５０億円と推計されています。<br>こうした負担を中小企業にまで求めるのは厳しく、　企業規模要件の撤廃ではなく、小幅な引き下げにとどめざるを得ないのではという見方もあります。</p><p>また、人手不足に拍車をかけるのではないかという懸念もあります。<br>それは、夫の扶養家族のままパートで働く女性は、厚生年金に加入すると新たな保険料負担が生じてしまうという問題があるからです。月収88000円で働く女性は、<br>夫の扶養家族のままだと、保険料を負担せず、老後に国民年金を受け取れます。それが、新たに厚生年金に加入して20年間この月収で働くと、将来の年金額は9000円増えますが、新たに月々8000円の保険料負担が生じてしまいます。<br>それで、前回の制度改正の時も、収入が増えて夫の扶養から外れないよう、働く時間を抑える動きが一部で見られました。<br><img alt="j191008_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191008_9-thumb-480xauto-1071503.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>このため、今回の見直しで、中小企業まで対象を拡大した場合、パートで働く人が多い企業ではさらに人手の確保が難しくなるのではと懸念する声も出ているのです。</p><p>【“勤労者皆保険“を実現するために】<br>では、パートで働く人が広く厚生年金に加入する「勤労者皆保険」の実現に向けて、どうすればいいのか。<br>パートで働く人の年金制度の見直しは、１５年以上議論されながら、見直しが遅れてきました。<br>さらに見直しが遅れれば、低年金高齢者の増加は避けられず、将来の生活保護費の増大という結果につながりかねません。<br>そうしたことを考えますと、今回の見直しで、今後何年かけて、どのような段取りで対象を拡大していくのか、具体的な工程表をつくる必要があるでしょう。</p><p>また中小企業でも、従業員の待遇をあげて人材を確保しようと、任意でパート労働者の厚生年金への加入を進めている企業も４６００と徐々に増えてきています。<br>パートで働く従業員が多い中小企業に対しては、厚生年金加入者が増えるよう<br>助成金などの支援策を強化することが求められます。</p><p>そして、人生100年時代といわれる中、男性も女性も長い老後に備えることが必要になってきています。そのためには、夫と専業主婦がモデル世帯となっている保険料の在り方を、個人単位の収入に応じた保険料に見直して年金の増額につなげていくことが必要な時代になっていると思います。<img alt="j191008_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191008_10-thumb-480xauto-1071505.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>これまで、パートで働く人たちなどの年金制度の見直しが遅れ、年金制度が老後の経済格差を生んでいる状態が長く続いてきました。<br>今後の低年金高齢者の増加を防ぐためにも、働き方の変化に合わせた年金制度に変えるためにも、どんな働き方をしていても、収入に応じた年金を受け取ることができるよう、今、年金制度の改革が求められています。<br><br>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費増税後の税・社会保障を考える」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/413827.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>政策研究大学院大学　特別教授　井堀　利宏</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191009_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191009_00-thumb-380xauto-1071761.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>政府は10月から消費税率を10%に引き上げました。同時に、食料品などに８％の軽減税率を導入したり、子育て支援や景気対策の名目で歳出を増やしたりしましたので、借金の返済に回せる金額はあまり期待できません。10%へ消費税を増税しても、残念ながら抜本的な財政再建にはほど遠い状況です。今後も財政状況は厳しいままですので、さらなる増税や歳出の効率化・抑制は、避けられないでしょう。まして、歳出の抑制が進まず、財政規律がしっかりしなければ、消費税率を将来20%まで引き上げたとしても、財政再建は難しいでしょう。<br>私は、若い世代や将来世代に重い負担が転嫁されないように、歳入・歳出両面で財政再建策を早めに進めるとともに、勤労世代が自助努力で老後に備えるように、社会保障制度を改革すべきと考えています。今日は、こうした点をお話ししたいと思います。</p><div><p>最初に、消費増税の目的である財政再建についてみておきましょう。</p><p><img alt="s191009_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191009_009-thumb-480xauto-1071763.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>日本の財政は、歴史的にもまれな悪い状況です。太平洋戦争のような非常時でない平時にもかかわらず、1990年代以降、債務残高の対GDP比率は上昇をつづけて、200%を超えています。政策的経費と税収との差額である基礎的財政収支も赤字のままです。<br>政府の財政再建目標は、基礎的財政収支を2020年度までに均衡化させることでした。しかし、消費税率の引き上げが遅れたことや、経済成長が低迷したことで、この目標年次は2025年度に先送りされました。</p><p><img alt="s191009_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191009_010-thumb-480xauto-1071765.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>そして、今年7月に発表された内閣府試算では、基礎的財政収支の黒字化を達成できそうな年度が、現在の政府目標からさらに2年遅れの2027年度になると見込まれています。図の赤丸の成長実現ケースを参照してください。<br>ただし、この成長実現ケースの試算は、3%を超える高めの成長率を想定しています。黒丸は成長率1%程度のベースライン・ケースのシナリオですが、このように低めの成長しか実現できないと、財政再建は一段と遠のきます。</p><p>　そもそも、財政を再建するには、収入を増やすか支出を抑制するか、どちらかしかありません。</p><p><img alt="s191009_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191009_014-thumb-420xauto-1071767.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前者の考え方は大きな政府をめざし、後者の考え方は小さな政府を目指します。福祉国家の手厚い社会保障サービスを理想とするなら、増税による大きな政府はやむを得ないでしょう。逆に、民間活力を重視するなら、歳出規模を抑制・効率化して、税負担も少ない小さな政府が望ましいでしょう。この選択は今後の税・社会保障を考える際に重要です。</p><p><img alt="s191009_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191009_018-thumb-420xauto-1071769.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　もう1つの論点は、財政再建のタイミングです。「消費税を引き上げると、家計や企業は負担が増えるから困る」という議論があります。しかし、消費税の増税を先送りすると、将来増税する時点で家計や企業に負担を追わせてしまいます。<br>早めに財政再建すれば、現在世代には大きな負担ですが、その分だけ将来世代は助かります。逆に、財政再建を先延ばしすれば、現在世代は助かりますが、財政再建をせざる得ない将来世代には大きな負担が転嫁されます。<br>財政再建の望ましいタイミングは、両者を比較してどちらの世代が相対的に恵まれているのかで決まるでしょう。現在よりも将来の方が日本経済は厳しくなると考えれば、痛みのある増税や歳出削減を早めに進めて、将来世代に負担を転嫁しない方が望ましいでしょう。</p><p>つぎに、社会保障制度の改革について説明します。</p><p><img alt="s191009_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191009_021-thumb-420xauto-1071771.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>我が国の社会保障制度は、公的年金、医療・介護保険も基本的に勤労世代が同じ時期の高齢世代の面倒をみるという賦課方式で運用されています。少子高齢化社会では、支える側の勤労世代の人口が減少し、支えられる側の高齢世代の人口が増加します。こうした状況で賦課方式の社会保障制度を維持するには、一人あたりでみて、勤労世代の負担を増やすか高齢世代の給付を減らすか、どちらかの選択肢しかありません。<br>いずれの選択肢でも、将来世代ほど勤労期の負担が増加するか、高齢期の給付が減少するかしますので、負担と給付の関係は厳しくなります。他方で、今の高齢世代は過去にそれほど保険料を負担していなかったにもかかわらず、それなりの給付を受けています。現在あるいは近い将来に高齢となる世代の給付水準が適切かどうか、また、低所得の高齢者など政策的に配慮すべき人々が対象者として適切に設計されているかどうか、常に見直す必要があります。</p><p>長い目で見て賦課方式の社会保障制度を持続可能にするには、少子化を食い止めて、勤労人口を増加させることが必要です。高齢者に偏った社会保障給付の配分を全世代型に見直し、子育て世代の支援を充実することは望ましいでしょう。しかし、かりに出生率が回復しても、それは20年以上経ってようやく勤労人口の増加につながります。2020年代の社会保障改革にはとても間に合いません。</p><p><img alt="s191009_024.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191009_024-thumb-520xauto-1071773.jpg" width="520" height="292" class="mt-image-none"></p><p>少子高齢化の進行は、図のように、長期的な趨勢です。こうした人口動態の変化、つまり人口減少下での高齢化を前提として、それでも若い世代や将来世代の負担が重くならないように社会保障制度を改革すべきです。<br>2004年に政府は相当大幅な年金改正を行いました。すなわち、2017年以降に厚生年金と国民年金の保険料を固定し、また、マクロ経済スライドを導入しました。これらは高齢化を考慮して，将来の給付額を実質的に目減りさせるものです。保険料を引き上げないのであれば、給付水準の目減りは避けられません。ただし、高齢化社会では、社会保障の受給世代の人数が多くなりますから、給付水準の引き下げは政治的に容易ではありません。</p><p>団塊の世代が社会保障受給の中心的な世代になりつつある今、2020年代後半にかけて急増する社会保障需要を同時期の勤労世代が支えきれるとは思えません。公的に保障する範囲をセーフティーネットに限定するように社会保障制度を改革して、個人が自前で老後のリスクに備えることが大切です。勤労世代が自助努力で老後の必要資金を準備できるように、個人勘定による積立を充実させるべきでしょう。</p><p><img alt="s191009_025.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191009_025-thumb-420xauto-1071775.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、シンガポールでは積立金制度を採用し、個人勘定への強制貯蓄による自助を基本としています。オーストラリアでは退職年金基金を整備し、事業主に強制的に拠出させることで、多くの勤労者が積立方式の年金制度に加入しています。<br>わが国の個人型確定拠出年金「ｉＤｅＣｏ（イデコ）」も同様の制度ですが、普及は遅れています。すべての勤労者にこの口座を割り当て、老後資金のかなりの割合を自助努力で賄えるようにすれば、賦課方式の公的年金はスリム化できます。</p><p>医療・介護保険については、積立金なしの純粋な賦課方式で運用されていますので、団塊の世代が後期高齢者になる2020年代後半に、巨額の財源が必要となります。したがって、今のうちにもっと財源を捻出して、基金を準備しておくべきでしょう。</p><p>2012年の３党合意は、消費税増税に多くの与野党が賛同した画期的な合意でした。与野党を問わず、将来世代の利害も考慮する見識ある政治家が、財政健全化の具体的な道筋で再度合意することを期待したいと思います。そのためには、歳入、歳出両面で税や財政の透明性、公平性を高めて、増税という負担に国民が納得できることが重要です。<br>その上で、若い世代や将来世代の負担が重くならないように、財政再建を早めに進めるとともに、勤労世代の自助努力を促進させる方向で、社会保障制度を改革すべきと考えます。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:04:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？海洋プラスチック問題」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413776.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆きょうから３日間、東京で海洋プラスチックごみの対策を話し合う国際会議が開かれる<br><img alt="c-2019-10-09-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c-2019-10-09-0-thumb-420xauto-1071461.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>　６月に開かれたＧ２０サミットでは、２０５０年までに海洋プラスチックごみによる新たな汚染をゼロにすることを目指す、『大阪ブルー・オーシャン・ビジョン』が合意されました。それに向けた第一歩とも言える、フォローアップ会合が初めて開かれます。<br>　世界の海に流出するプラスチックは急増していて、対策を取らなければ２０５０年には海の魚の総量を超えてしまうとの予測もあります。レジ袋有料化もその対策のひとつですが、今回Ｇ２０を中心に２４か国の政府関係者などが集まる予定で、実務者レベルの話し合いが行われます。</p><p>◆具体的に話し合われる内容は？<br><img alt="c-2019-10-09-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c-2019-10-09-2-thumb-420xauto-1071464.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　各国が、こんなプラごみ対策に取り組んでいる、という効果的な政策を持ち寄って情報共有するのが中心になります。日本は小泉環境大臣も出席して、プラごみの分別回収やリサイクルの仕組み、海洋生分解性プラスチックなどのイノベーションといった日本が進めている取り組みを報告する見込みです。<br>　ただ、「２０５０年・新たな汚染ゼロ」に向けた具体的な道筋などは議題に挙がらず、あくまで情報共有などに留まると見られています。</p><p>◆海洋プラスチックごみ対策はそれで大丈夫？<br><img alt="c-2019-10-09-5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c-2019-10-09-5-thumb-420xauto-1071467.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　課題は山積しています。まず、海洋プラスチックはどこからどれだけ流出しているのか？人体にどんな影響があるのか？など、基本的な情報もまだ不十分です。とは言え、いったん環境中に微細なプラスチックが広がってしまうと後から回収するのは困難ですから、科学的データをできるだけ早く集めて手を打たなくてはなりません。<br>　また、Ｇ２０以外の国からも大量のプラごみが出ていますから、世界全体に呼びかける必要もあります。２４か国で政策を発表し合うだけでなく、科学的知見をとりまとめる国際機関や条約など実効性のある枠組み作りも視野に入れて、議論を進めてほしいと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「インド　問われるガンジーの精神」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/413883.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>非暴力や不服従による抵抗運動で知られる”インド独立の父”、マハトマ・ガンジー。<br>今月２日、生誕から１５０年を迎えました。<br>しかし、いまのインドでは、多数派のヒンドゥー教徒と少数派のイスラム教徒の分断が深まり、ガンジーが訴えた宗教間の融和の精神に逆行しているのではないかという懸念の声があがっています。<br>ガンジーの掲げた理想と現実。生誕から１５０年を迎えたインドの今を読み解きます。<br><img alt="k-2019-1009-001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k-2019-1009-001-thumb-480xauto-1071963.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>安間英夫解説委員に聞きます。</p><p>Ｑ１）<br>今のインドは、ガンジーが掲げた理想と逆行しているということですが、これはどういうことなんでしょうか。<br>Ａ１）<br>それは、宗教間の対立や分断が暴力につながっているという懸念です。<br>イギリスからの独立運動に従事したガンジーは、非暴力、不服従で知られますが、宗教間の融和も訴えていました。<br>ヒンドゥー教徒とイスラム教徒の融和に努めましたが、イスラム教徒に妥協的だとして狂信的なヒンドゥー教徒に暗殺されました。<br>今、懸念されているのは、非暴力、宗教間の融和をめざしたガンジーの精神と逆行するような動きが相次いでいることです。</p><p>Ｑ２）<br>具体的には今、何が起きているのでしょうか。<br>Ａ３）<br>宗教の割合を見てみますと、インドは多数派のヒンドゥー教徒がおよそ８０％を占め、少数派のイスラム教徒が１４％とされます。<br>人口１３億の１４％なので、１億７０００万人を超えることになります。<br>インドでは、これまでも宗教対立による殺人や暴動などが相次いできましたが、今、問題となっているのは、過激化したヒンドゥー教徒によるイスラム教徒への「暴力」です。<br>ヒンドゥー教では、牛が神聖視されているが、イスラム教徒やキリスト教徒は肉として食べることもあります。<br>これに対して、各地でヒンドゥー教徒による自警団が作られ、牛の違法な取引がないか、取り締まりが行われています。<br>国際的な人権団体によると、２０１５年５月から去年１２月にかけて、こうした「暴力」事件は１００件あまり。<br>４４人が死亡、２８０人がけがをしたといいます。<br><img alt="k-2019-1009-002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k-2019-1009-002-thumb-480xauto-1071966.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>背景には何があるのでしょう？。</p><p>Ａ３）<br>ヒンドゥー至上主義の広がりがあります。<br>２０１４年に発足した政権でモディ首相は、経済発展を実現する一方、ことし５月の選挙でヒンドゥー至上主義を掲げる団体を支持母体に再選し、２期目に入りました。<br>モディ首相もかつて、ヒンドゥー至上主義の団体、ＲＳＳ＝民族奉仕団に所属していたことがあり、ヒンドゥー至上主義が政権の基盤になっています。<br>一方、かつてカンジーが率いていた国民会議派は、選挙で大敗し、党首が辞任を迫られるなど、立て直しを迫られています。</p><p>Ｑ４）宗教的な対立ということで懸念されるのが、隣国のイスラム教の国、パキスタンとの関係です。<br>両国とも核保有国であり、カシミール問題などをめぐって、何度も緊張が高まってきただけに心配です。<br>Ａ４）<br>そのとおりだと思います。<br>モディ政権はことし８月、パキスタン、中国と国境を接するカシミール地方のジャム・カシミール州の自治権の撤廃に踏み切りました。<br><img alt="k-2019-1009-003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k-2019-1009-003-thumb-480xauto-1071968.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>これもモディ政権のもとでのヒンドゥー至上主義が背景にあります。<br>カシミール地方は、インドとパキスタン、そして中国が接する山岳地帯。３つの国がそれぞれ領有権を主張し、実効支配しています。<br>このうちインドが実効支配するジャム・カシミール州は、インドで唯一イスラム教徒が多数を占める特別な地域です。<br>インド政府は７０年あまり自治権を認め、これが地元のイスラム教徒の不満やパキスタンとの対立の緩和につながってきました。<br>しかし、８月に自治権を撤廃したのに続いて、１０月末には中央政府の直轄地として支配を強めることになりました。<br>モディ政権は、この措置をインドをひとつに統合する重要なステップと位置づけています。<br>これによって州外からヒンドゥー教徒の移住や土地の購入が可能となり、ヒンドゥー至上主義の政策のひとつと受け止められています。<br>現地では、散発的にデモなどが行われていますが、武装した治安部隊が派遣され、厳しい警備態勢がしかれ、緊迫した状況となっています。<br><img alt="k-2019-1009-004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k-2019-1009-004-thumb-480xauto-1071970.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ５）<br>この措置にパキスタンは反発を強めていますよね。<br>Ａ５）<br>そうです。<br>パキスタンのカーン首相は先月、国連総会で演説し、「現地では外出禁止令が続き、住民は拘束され、人権侵害が行われている」とインド側を非難しました。<br><img alt="k-2019-1009-005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k-2019-1009-005-thumb-480xauto-1071972.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>そのうえで、「核保有国が戦えば、世界規模で非常に深刻な結末になり得る」として、国際社会の積極的な関与を訴えました。<br><img alt="k-2019-1009-006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k-2019-1009-006-thumb-480xauto-1071974.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>パキスタンからすれば、インド側の措置は自国の領土に対する実効支配の強化の動きであり、同じイスラム教徒が危険にさらされるという主張です。<br>これに対して、インドは実効支配している州に対する措置は内政問題であり、国際社会の関与というより、２国間の交渉で問題を解決すべきだという立場を崩していません。<br>今のところ両国の間で大規模な衝突などは起きていませんが、ことし２月には、ジャム・カシミール州でインド治安部隊に対する自爆テロが起きたことをきっかけに、互いに空爆や砲撃を応酬する事態となりました。双方とも自制が求められる状況です。</p><p>Ｑ６）<br>再びテロの心配はありませんか。<br>Ａ６）<br>そのことが懸念されます。<br>国家間の対立だけでなく、この地域はもう一つ、過激派の存在という脅威を抱えています。<br>パキスタン側のイスラム過激派はこれまで数多くのテロに関わってきました。<br>ことし２月の両国の衝突の直接の原因となったのも、カシミールに拠点を置く過激派組織「ジェイシュ・ムハンマド」という組織です。<br>この組織はカシミール地方の併合、パキスタンへの編入を掲げています。カシミールで最も過激な組織とも言われ、２００１年にインドの国会議事堂を襲撃する事件を起こしたほか、おととしもインド支配地域の警察署を襲撃しました。<br>また、カシミール地方には、２００８年にインドのムンバイで日本人を含む１７０人以上が死亡した同時多発テロに関わった組織もあります。<br><img alt="k-2019-1009-007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k-2019-1009-007-thumb-480xauto-1071976.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ７）<br>宗教的な対立が国内外で波紋を広げていますが、このあとインドはどうなっていくのでしょうか。<br>Ａ７）<br>ここまで触れてきた状況に、ガンジーのひ孫のトゥシャール・ガンジー氏は、ＮＨＫニューデリー支局とのインタビューで、「ガンジーが生きていたら、今の状況を決して許さないだろう。私たちの中にも“ガンジー”はいるはず。内なる“ガンジー”を見つけることが今の時代には必要だ」と、今こそ、非暴力、宗教間の融和の精神が求められていると指摘しました。<br>ただ、ガンジーもイギリスから独立運動の際、国をまとめるためにヒンドゥーのナショナリズムに訴えたという指摘も出ています。<br>今後のインドですが、このあと１０年先ごろまでには、人口で中国を抜いて世界１位に、ＧＤＰも日本を抜いて世界第３位になると見られています。<br>日本からも自動車メーカーなどの製造業から、大手アパレル企業、カレーチェーン店、コンビニエンスストアなど、消費市場にも参入する動きが相次いでいます。<br>こうした中で、排他的な宗教主義は、パキスタンとの対立やイスラム過激派によるテロにつながる不安定要因となっています。<br>国内の宗教的な対立にしても、パキスタンとの対立にしても、トゥシャール・ガンジー氏が指摘するように、非暴力や宗教間の融和といった精神をもとに、寛容な大国となれるかどうか、問われていきそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう防ぐ？交通事故の２倍 『転倒死』」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413826.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１０月１０日は語呂あわせで転倒予防の日とされています。去年（Ｈ３０）転倒などが主な原因で亡くなった人は交通事故の２倍に上っています。どうすれば転倒を防ぐことができるのでしょうか。</p><p><img alt="c191010_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191010_0-thumb-480xauto-1071749.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）。転倒で亡くなる人が交通事故の２倍とは驚きです。</p><p>Ａ）。去年１年間に転倒や転落が主な原因で亡くなったのはおよそ１万人。これに対して、交通事故で亡くなった人はおよそ５０００人。その開きは２倍です。転倒で亡くなった人のほとんどが６５歳以上でした。ただこの数、実際はもっと多いのではないかと指摘されています。というのも１万人という数字には転倒し、頭や首を打って亡くなった人が多く含まれていると見られますが、転倒をきっかけに介護が必要になりその後死亡した人は含まれていないからなんです。</p><p>Ｑ）。実際の被害はもっと大きいということなんですね。転倒につながるリスクにはどのようなものがあるのでしょうか。</p><p><img alt="c191010_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191010_1-thumb-480xauto-1071751.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。日本転倒予防学会によりますと、転倒の主な原因は①年をとることによる身体機能の低下、②病気や薬の影響、③運動不足です。そして、転びやすい場所もあるというのです。<br>キーワードは「ぬかづけ」です。「ぬ」はぬれている場所、「か」は階段などの段差、そして「づけ」は片付けていない場所です。</p><p><img alt="c191010_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191010_4-thumb-480xauto-1071753.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）。どうやって防げばいいんでしょうか。</p><p><img alt="c191010_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191010_6-thumb-480xauto-1071755.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。体力づくりに加えて、例えば、段差がわかるように明るい色のテープを貼る、部屋に積み上げてある新聞や雑誌を片付けることも必要です。こうした転びにくい環境をつくる対策、広がっています。多くの高齢者が入院している病院では転倒の原因になりやすいスリッパをやめてかかとが固定されている履物に変える、ふらつく症状が出る睡眠薬を別の種類のものに変えるといった対策が行われています。そして、いま始まっているのが職場環境の見直しです。特にサービス業の現場では働く高齢者の増加に伴い、労災が増えているからなんです。転倒事故をきっかけに床を滑りにくい素材に変えたコンビニもあります。転倒は日常的に起きるからこそ深刻に捉えられていない面があると思います。ですが、リスクが極めて大きな問題だということを社会で共有し対策を進めていく必要があると思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 07:48:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「共通テスト英語問題　拡大する反発」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413887.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年度から始まる大学入学共通テストに導入される英語の民間検定試験を巡る混乱が続いています。４月の試験開始が迫る中、未だに試験の日程や会場が確定しないことに加え、試験結果の利用を明らかにしていない大学が多くあるためです。高校側の不安は大きく、全国高等学校長協会は民間試験導入の延期と制度の見直しを文部科学省に要望する異例の事態です。<br><img alt="j191010_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191010_1-thumb-480xauto-1071996.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>大学入学共通テストは今の大学入試センター試験にかわって来年度から導入されます。１回目のテストは、２０２１年１月に実施されます。導入の目的は、１点刻みの入試問題ではなく、知識を活用し自ら判断する力を測ることとされてきました。そのためにセンター試験と違う形式で行われることになったのが、▽国語と数学にマークシートに加えて記述式の問題を導入すること、▽英語で「読む」「聞く」「書く」「話す」の４技能を評価することの２つの大きな改革点です。具体的には、国語と数学にはそれぞれ３題の記述式問題を出す。そして英語の４技能を測るのは６つの民間事業者による検定試験を利用する。ただし、共通テストの中で「読む」「聞く」の２技能に特化したマークシートの試験も当面残し、大学の判断でどちらを課すか決められるようにしました。<br><img alt="j191010_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191010_2-thumb-480xauto-1071998.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>しかし、そもそも２つの大改革には双方に実施に向けて大きな課題が残されているとの指摘が当初からありました。とりわけ今、高校や最初の受験年次となる今の高校２年生から不安や不満の声が広がっているのが英語を巡る混乱です。どういうことなのか。<br>大学入学共通テストに向けた英語の民間試験は、すでに持っている級などとは関係なく新たに受ける必要があります。実施年度初めの４月から１２月にかけて行われる試験を２回まで受け、そのいずれかの結果をもとに換算されたスコアを、大学入試センターを通して大学に提供する仕組みです。つまり、１回目の共通テストを受ける場合の民間試験の実施時期は来年４月から。すでに開始まで半年を切っているのです。それにも関わらず、いずれの民間試験も試験の日程や会場がいまだに確定していません。大学入試センターと事業者側との協定の締結に予想以上の時間がかかったためです。<br>さらに文部科学省が先月末の時点で、全国１０６８の大学や短大に調査した結果、民間試験の結果を活用するところは５６１校と率にして５２％あまりでした。増える可能性はありますが、学部によって使う使わないはまちまちなど、複雑です。<br>進学を希望している生徒にしてみれば、志望する大学のために自分が受けなければならない民間試験そのものが確定しないうえ、その試験をいつどこで受けられるのかもわからないという異常事態です。これでは、不安や不満が高まるのも無理はありません。<br><img alt="j191010_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191010_3-thumb-480xauto-1072000.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>そもそもなぜ、英語は民間試験が使われることになったのでしょうか。今回の大学入試改革では、大学入試を変えることで高校の授業を変え、学力の底抜けを防ぐということが声高に言われてきました。こうした中で英語に関しては「読む」「聞く」「書く」「話す」の４技能の重要性が改めて指摘されました。今の高校の学習指導要領では、英語の授業は基本的に英語で行うことになっています。しかし、そうした授業を行っていない高校が少なくないという実態があります。生徒１人１人に英語の４技能が身につくような授業を行うためには、大学入試で４技能を適正に評価することが必要という結論になったのです。とはいえ５０万人が一斉に同じ問題に取り組むセンター試験で、「話す」技能を測ることは今の技術では不可能です。そこで高校生にも馴染みがある民間試験を利用することになったわけです。あるものは活用するという発想ですが、公式に入試に組み込む際の制度設計は可能なのかという議論が後回しにされたことが、今の混乱につながった形です。こうした流れは、政府の教育再生実行会議の提言を受けて行われた文部科学省の有識者会議で決められた経緯があります。文部科学省には不安や不満を収める大きな責任があります。<br><img alt="j191010_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191010_4-thumb-480xauto-1072002.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>文部科学省は、８月になってホームページ上に特設のサイトを開き、こうした情報の提供を始めました。「不安解消のため、大学に対して結果の活用について速やかに報告を求め、一刻も早い公表に努めていきたい」としていますが、遅れの原因はどこにあるのでしょうか。萩生田文部科学大臣は、今月１日の記者会見で高校生が民間検定試験導入を念頭にすでに準備を進めていることを理由に「当初の予定通り２０２０年度から導入する」考えを示しました。一方で、「初年度はいわば精度向上期間だ。」とも述べました。この発言には「お試し期間で利用させるのか」という当事者からの反発の声も聞かれます。高校生にとっては受験年度を自由に選ぶことは難しいだけに、切実な問題です。<br><img alt="j191010_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191010_5-thumb-480xauto-1072004.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>一方で、民間の検定試験には国が制度として入試に使うとする以上、守られなければならないことがあります。公平公正の担保です。この点はどうなっているのでしょうか。<br>まずは、公平面です。受験機会の公平さをどう確保するのか。受験料がかさむことになることや地域によっては交通費の負担も大きな問題です。ある検定試験は全国１８０エリアに複数の会場を設置するとしています。それでも地域によってばらつきが残る上、都市部以外では試験会場を展開しないとする事業者もあります。<br>試験の最中に何らかのトラブルが発生したり、地震などによって会場にたどり着けなかったりした場合の救済策の問題もあります。文部科学省は一義的には実施団体に委ねるという立場ですが、入試という位置付けである以上、一定の救済策は必要です。<br>まだ予定が決まっていない部活の大会などが申し込み後に決まった場合や、地方から県大会、全国大会への勝ち進んで受けられなくなってキャンセルせざるを得ない場合はどう対処するか。学校行事ともからみ、高校生活最後の１年間が民間試験に振り回されることへの懸念もあります。<br><img alt="j191010_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191010_6-thumb-480xauto-1072006.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>公正面はどうでしょう。民間の検定試験は、これまで高校の教室を会場として教職員が試験の監督や採点業務を担うケースが多くありました。これでは入試の公正が保てないため、文部科学省はこの点には待ったをかけています。そうなると事業者は自前で監督や採点者を確保しなければなりません。文部科学省は事業者が大学入試センターと交わした協定の中で、採点の質の確保のための研修等を徹底することになっていると言います。責任を丸投げした形です。<br>さらに試験を行う一部の事業者の中には本番対策として模擬テストを実施したり対策本を出版したりするなど学校現場に試験対策の営業活動をする動きもあります。文部科学省は、事業者側は担当部署を分けるといった対応をしていて問題はないという立場ですが、大学入試の公共性という観点から疑問視する専門家もいます。<br><img alt="j191010_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191010_7-thumb-480xauto-1072008.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>以上、指摘しただけでも英語はこれだけの課題を抱えています。大学入試が大きく変わる場合には２年程度前には予告を公表することが原則とされてきました。ある高校の校長は、「今この時点で英語の検定試験をやめることになれば混乱は避けられないが、このままの状態で本番を迎えればさらに大混乱となることは目に見えている」と指摘しています。今こそ受験生ファーストの対応が求められています。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トルコ軍　シリア越境攻撃の背景と影響」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413890.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「イラスト解説・ここに注目！」です。トルコ軍は、９日、内戦が続くシリア北部の国境地帯からクルド人勢力を排除するためとして、国境を越えて軍事作戦を始めました。その背景と影響について、出川解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-1011-0.jpg"><img alt="c-2019-1011-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c-2019-1011-0-thumb-480xauto-1072014.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１：<br>トルコが、シリア北部への越境攻撃に踏み切ったのはなぜでしょうか。</p><p>Ａ１：<br>トルコのエルドアン大統領が手にする地図をご覧ください。<br>シリアの北部一帯は、現在、シリアのクルド人組織が支配しています。彼らは、アメリカ軍の支援を受けながら、過激派組織ＩＳと戦い、ほぼ壊滅させることに貢献し、自治権を主張しています。<br>エルドアン大統領は、シリアのクルド人組織は、分離独立を目指すトルコのクルド人組織とつながる「テロ組織」だとして、これを排除する機会を窺っていました。<br>そして、アメリカのトランプ大統領の対応が、越境攻撃の呼び水となりました。<br><img alt="c-2019-1011-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c-2019-1011-1-thumb-480xauto-1072017.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>Ｑ２：<br>それは、どういうことでしょうか。</p><p>Ａ２：<br>トランプ大統領は、ＩＳとの戦いを共に戦ったクルド人組織を見捨てる形で、シリア北部からアメリカ軍を撤退させることを決めたのです。来年の大統領選挙を意識して、軍の撤退を急ぎたい思惑が働いたと見られます。この対応には、内外から強い批判があがっています。<br>エルドアン大統領は、クルド人組織を支援してきたアメリカ軍が撤退したのを見て、越境攻撃に踏み切りました。シリア側の国境沿いに、「安全地帯」と呼ぶ緩衝地帯を設け、そこに、トルコ国内で避難生活を送るシリア難民を移動させたいとしています。<br><img alt="c-2019-1011-3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c-2019-1011-3-thumb-480xauto-1072019.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３：<br>トルコの軍事作戦、どんな影響が出るでしょうか。</p><p>Ａ３：<br>まず、クルド人組織は、徹底抗戦する構えです。戦闘に民間人が巻き込まれ、大勢の犠牲者や避難民が出ることが心配されます。<br>次に、クルド人組織が身柄を拘束してきた１万４０００人を超えるＩＳの戦闘員らが、戦闘の中、野放しになり、ＩＳが復活する事態も懸念されます。<br>さらに、シリアのアサド大統領は、トルコが領土を侵害していると強く反発しています。ロシア、イラン、トルコの主導で進められている、内戦終結を目指す和平の動きにもブレーキがかかるでしょう。<br>トルコ軍の越境攻撃によって、すでに８年に及ぶシリアの内戦がいっそう複雑化し、この地域が、長期にわたって混乱に陥ることが懸念されます。<br><img alt="c-2019-1011-6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c-2019-1011-6-thumb-480xauto-1072022.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大川小津波訴訟　学校の果たす役割は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/414019.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災の津波に襲われ、児童７４人が命を奪われた宮城県石巻市の大川小学校をめぐる裁判。最高裁判所は市と県の上告を退ける決定をして、学校と行政の過失を認めた判決が確定しました。<br>司法の判断は、今後、全国の学校現場や自治体の防災対策に影響を与えるとみられます。その内容と今後求められる対策について考えます。</p><p><img alt="j191011_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191011_01-thumb-350xauto-1072524.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【判決のポイント】</p><p><img alt="j191011_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191011_02-thumb-400xauto-1072526.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>●大川小学校で起きた悲劇とその裁判。<br>●司法は学校や自治体の責任をどう判断したのか。<br>●そして、今後の影響や求められる防災対策です。</p><p>【今も多くの人が訪れる現場】<br>●大川小学校は宮城県石巻市の北上川沿いにありました。<br>●こちらは今年８月の様子です。小学校の建物は当時のまま残されています。今も全国から教職員など多くの人が訪れ、遺族や卒業生の保護者らが、その教訓を伝える活動を行っています。<br>●東日本大震災から８年半がすぎました。犠牲者のうち、当時小学校高学年だった児童は、生きていれば２０歳になっていたはずでした。この津波で、児童７４人、教職員１０人が犠牲になりました。</p><p>【津波被害とは】<br>●あの日、ここで何が起きたのでしょう。</p><p><img alt="j191011_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191011_04-thumb-420xauto-1072529.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●当時、大川小学校の全校児童は１０８人でした。地震の直後、児童たちは教員の誘導で校庭に集まりました。２０人あまりは保護者が引き取りに来て下校しましたが、残りは校庭にとどまりました。</p><p><img alt="j191011_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191011_07-thumb-420xauto-1072531.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●津波が来るまでおよそ５０分の時間がありました。「山へ逃げよう」と言った児童もいましたが、校庭から動きませんでした。そして津波が押し寄せる直前になって、すぐ裏の山ではなく、反対の川に近い高台へ向かいます。そこで川を越えて押し寄せた津波に襲われました。<br>●なぜ校庭にとどまり続けたのか。ここでどのようなやりとりがあったのか。はっきりとした詳しい経緯は今も分かっていません。</p><p>●私も以前、現場で取材をして、遺族の方にお話を聞きました。<br>●校庭のすぐ近くには学校の裏山があります。津波が来たのは、すぐ近くの白い棒がある場所まででした。もし、あそこまで逃げていれば、児童たちは助かったはずです。左側の道は校庭から続く上り坂です。子どもの足でも校庭から２、３分で津波が来た棒の高さを超えることができたとみられます。</p><p>【１、 ２審の判断には大きな違い】</p><p><img alt="j191011_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191011_08-thumb-420xauto-1072533.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●一部の遺族が起こした裁判は、１、２審とも石巻市と宮城県に賠償を命じました。ただ、その判断の内容は大きく異なっています。大まかに言えば、１審の仙台地裁が「地震の後の対応」を重視したのに対し、２審の仙台高裁は「地震の前の備え」つまり事前の予測や防災対策を重視したのです。<br>●仙台地裁は、津波が押し寄せる７分前に、「市の広報車が、津波が沿岸の松林を超えてきていることを告げた時点で危険は予測できた」としました。つまり、地震の後の対応に不備があったとしたのです。</p><p>●実は事前に作られていた市のハザードマップでは、大川小学校は津波の浸水予測範囲に入っていませんでした。このため市や県は「事前に津波は予測できなかった」と主張していました。<br>●しかし、仙台高裁は「ハザードマップの予測には誤差がある」と指摘した上で、「校長らは地元の人よりもはるかに高い知識や経験が必要だ」「学校の危機管理マニュアルを改定して備えを充実すべきだった」と判断しました。震災前の備え、つまり「事前防災」に過失があったとして賠償を命じたのは初めてとみられます。</p><p>【最高裁も２審認めるも判断なし】<br>●この判断。学校や自治体にも大きな衝撃を与えました。「判決の要求は現実的ではない」とか「学校に専門家並みの知識を持てというのか」といった反応もあり、市や県は「学校現場に過大な義務を課している」などと主張して最高裁判所に上告していました。</p><p><img alt="j191011_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191011_09-thumb-420xauto-1072535.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●しかし、最高裁第１小法廷は、１１日までに石巻市と宮城県の上告をいずれも退ける決定を出しました。市と県の敗訴がこれで確定しました。ただ第１小法廷は２審の結論を維持したものの、具体的な理由を何も示しませんでした。<br>●第１小法廷は、できれば「職権判断」という形で、どのような対策を取るべきかなど、最高裁として今後の防災対策の指針にもなるような具体的な判断を示すことができなかったのでしょうか。</p><p><img alt="j191011_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191011_10-thumb-420xauto-1072537.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●それでも学校側に厳しい責務を求めた判断が、最高裁でも維持されたのは、子どもたちの安全を学校が一手に担っていることを、重視したためとみられます。特に幼い子供は先生の指示に従うしかありません。災害時の指示に誤りがあれば、命を失う結果になりかねません。<br>●加えて自然災害は、現在の技術では予測に限界があります。今回はそのことも認識した上で、実効性ある対策を求める「安全確保義務」を課しています。</p><p>●宮城県の村井嘉浩知事は、上告が退けられたことについて、「決定を受け入れ、改めて亡くなられた児童の皆さんのご冥福を心よりお祈りします。ご遺族には真摯に対応していきたい」と話しました。また、「大変重い判断が示された。教育現場で非常に高い防災力が求められていることは大きな課題だ」などと述べています。</p><p>【今後にどのような影響が】<br>●この裁判は今後、全国の学校現場にも影響を与えるとみられます。震災前の平成２１年に整備された法律で、すべての学校に「危機管理マニュアル」の作成をすでに義務付けていました。</p><p><img alt="j191011_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191011_11-thumb-420xauto-1072539.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●ただ今後はマニュアルを作るだけでなく、例えば、各学校で現場を十分に確認して不備がないかを点検し、実効性を伴った対策がとれるよう定期的に見直すこと、さらに自治体との十分な連携や、保護者・地域への周知、マニュアルに基づいた訓練など、さらなる取り組みが、いっそう必要になってくるでしょう。<br>●特に、南海トラフでは将来巨大地震の発生が予測されていて、内閣府によると、津波や建物の倒壊、火災などで最悪の場合２３万人を超える死者が想定されています。特に甚大な被害が懸念される西日本や東海の各学校現場では、実効性ある対策を急ぐことが求められます。</p><p>●自然災害は津波だけではありません。集中豪雨や土砂災害、火山など地域ごとに考えられる災害に対応して、子どもたちの命を守るためにどうすべきかを、あらかじめ考えておくことが求められます。<br>●学校現場にとっては、これまで以上に重い負担です。それだけに、自治体の防災担当者や教育委員会も学校任せにするのではなく、積極的にサポートし、組織全体で十分な「事前防災」に取り組む必要があります。</p><p>【被害を繰り返さないために】<br>●大川小学校の裁判。その出発点は、津波までのおよそ５０分間に何があったのかを知りたいという遺族の切実な思いでした。<br>●遺族が求めた事実関係の解明は、裁判を通じても限界がありました。しかし、司法の判断は、将来の被害を防ぐことにもつながりました。</p><p>●「二度と悲惨な出来事を繰り返さないでほしい」という遺族の願い。それが本当にかなえられるかどうかは、これから全国の自治体や学校現場が、司法の判断に正面から受け止め、実効性ある「事前防災」によって、子どもたちの命を守る取り組みを進めていく。<br>●その１点にかかっているのではないでしょうか。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 23:41:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>