<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「金融緩和の「出口」に向けた課題」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/271513.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>富士通総研 エグゼクティブ・フェロー　早川 英男</strong></span><br><br>黒田総裁の下で日銀が進めてきた大胆な金融緩和の終わり、いわゆる「出口」への関心が高まってきました。市場関係者には、以前から「出口」における市場の混乱への懸念がありましたが、最近は先月19日に自民党の行政改革推進本部が菅官房長官に意見書を提出したほか、国会の場でも何度も議論が交わされるなど、関心の輪が拡がってきました。さらに今月10日には、従来「出口の議論は時期尚早」と繰り返してきた黒田総裁が「今後、検討して行きたい」と答えるなど、日銀の姿勢にも変化の兆しが見えます。<br>そこで今日は、金融緩和の「出口」でどういう問題が心配されているのかをご説明したうえで日銀、さらには政府にどんな対応が求められるかについて、私の考えをお話したいと思います。</p><div><p>「出口」への関心が高まっていると言っても、直ちに「出口」が近付いている訳ではありません。日銀は2013年4月に「異次元緩和」と呼ばれる金融緩和を始めた際、「2年で2％の物価目標を達成する」と約束しましたが、それから4年後、今年3月の消費者物価指数（除く生鮮食品）の前年比は僅か＋0.2％でした。それどころか、日銀が「物価の基調」と呼んできた生鮮食品とエネルギーを除いたベースは−0.1％と、13年7月以来のマイナスに落ち込んでいます。日銀は4月末に出した今年度の物価見通しを＋1.4％とするなど、強気の姿勢を崩していませんが、日本経済研究センター調べによる民間見通しの平均は＋0.81％に止まっており、日銀の言う「18年度頃」の目標達成を信じるエコノミストは殆どいません。<br><br><img alt="s170523_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170523_1.png" class="mt-image-none" height="270" width="482"><br><br>問題はむしろ、日銀が物価目標達成に失敗しながら、ずるずると巨額の国債買入れを続けていることにあります。このグラフに見るように、日銀が保有する長期国債は「異次元緩和」前の4倍を上回る400兆円に近付き、発行残高の4割以上を占めるに至っています。国債の買い手は日銀ばかりとなり、市場の取引も細っています。今年のゴールデンウィーク中には、丸1日半国債の値段が付かないという異例の事態となり、多くの市場参加者が不気味に感じたとのことです。<br>折りしも海外では、米国の連邦準備制度が3月に3度目の利上げを行い、保有する国債などを圧縮する検討を始めました。欧州中央銀行でも、量的緩和の縮小を進めています。日銀の「出口」はまだ暫く先ですが、「この市場環境で日銀が国債買入れをストップしたら、国債相場は急落する」と市場参加者が心配するのは無理もないでしょう。そう考えると、今後の「出口」に向けて、日銀は以下の3点について十分な説明、ないし発言をして行く必要があると思います。<br>まず第1に、今後物価が上がってきた時に金融調節をどのように変えて行くのかについての説明が必要です。実は、日銀は昨年の9月に金融緩和の「総括的な検証」を行って、従来のマネタリーベースの増加を目標とする量的緩和から、短期金利を−0.1％、10年物長期金利を0％程度とする新しい金融緩和の枠組みに変更しました。ですが、今後金利ターゲットをどう変更して行くのか、まだ明らかにしていません。<br>短期金利だけなら、2％目標達成が十分近付く前の利上げは必要ないでしょうが、10年金利のターゲットについては、物価上昇率が高まってくれば徐々に引き上げて行くと考えるのが自然です。実際、今の為替相場や原油価格が続けば、今年後半には消費者物価上昇率が＋1％に近付くと予想されています。そうした場合、日銀は10年物ターゲットを変更するのか、またその基準は何かについて、事前に説明しておかないと市場の不安を無用に煽ってしまう心配があります。<br>第2は、物価目標が達成された時の問題です。インフレ率が2％なら、長期金利が2％を越え国債価格が下落することは避けられません。当然、長期国債を多額に保有する主体が損失を蒙ることになりますが、その一つは地銀、信金といった地域金融機関です。ただでさえ収益基盤の弱い地域金融機関が多額の評価損を蒙ることは、金融システムの安定性の観点からも大いに懸念されるところで、この点は日銀も『金融システムレポート』などにおいて繰り返し警鐘を鳴らしています。<br>一方、最近関心を集めているのは、今や最大の国債保有者になった日銀自身が巨額の損失に直面する可能性です。物価目標を達成して金利を正常化する際に、これまで高値で買った国債を安値で売れば売却損が出ます。現実には、米国の連邦準備制度が現在行なっているように、国債を抱えたまま金融機関が日銀に持つ当座預金への付利を引き上げることで、利上げを進めて行く可能性が高いと考えられています。それでも日銀の持つ長期国債の利回りは0.3～0.4％位ですから、当座預金に2％程度の利子をつければ大幅な逆鞘に陥ります。<br>こうして日銀が「出口」で直面する赤字の大きさは、既に多くの学者・エコノミストによる試算が公表されており、年間数兆円単位の赤字が長期間続く結果となっています。7兆円余りの日銀の自己資本ではこの赤字を到底賄えませんから、政府に資本注入を要望するにせよ、長期間国庫納付金が納められない状態が続くにせよ、最終的には国民負担になります。だからこそ、「出口」問題が国会で議論され始めた訳です。<br>米国連邦準備制度は、量的緩和の縮小を始める前に、「出口」で生じる損失の試算を公表しています。私自身を含む多くの学者・エコノミストが日銀も試算を公表すべきだと主張してきましたが、日銀は「時期尚早」と繰り返すばかりでした。日銀は「出口」の損失を一時的なものと考えているとの見方もありますが、ならば尚更、説得的なシミュレーションを示して、市場関係者や政治家を安心させるべきではないでしょうか。<br>第3に、日銀は政府に財政健全化の重要性を訴える必要があります。先程物価目標が達成され、日銀緩和が「出口」を迎えれば長期金利は2％を超えると申し上げました。しかし、仮にその時点で市場が日本財政の持続可能性に不安を抱いていれば、長期金利は2％どころか、もっと大きく跳ね上がってしまうというのが、数年前ギリシャに始まりスペインやイタリアにも拡がった欧州債務危機の教訓です。名目GDPの2倍以上の政府債務を抱える日本にとって長期金利急騰は致命的なリスクになります。つまり、財政健全化は「出口」を無事に迎えるための重要な前提条件でもあるのです。<br><br><img alt="s170523_3.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170523_3.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>そこで日本財政の現状ですが、ご存知のように政府は2020年度に基礎的財政収支＝プライマリーバランスを黒字化する目標を掲げています。しかし、今年1月に内閣府が出した見通しをご覧頂くと、実質2％台、名目では4％近い高成長という楽観的前提でも、2020年度のプライマリーバランスは8.3兆円の赤字です。しかも、この数字は半年前に比べて3兆円近く増えてしまいました。それでも安倍総理は昨年、2度目の消費増税先送りを決め、景気回復が続く中で総額28兆円もの大型景気対策を策定したのです。<br>何故このような財政運営が続くのかと言えば、日銀の巨額の国債買入れによって国債金利はゼロ近傍が続き、利払いの心配が無いため、財政健全化が先送りされていると考えるほかありません。しかし思い出して欲しいのは、日銀の大胆な金融緩和はもともとアベノミクス「3本の矢」の一環であり、13年1月に出された政府・日銀共同声明に基づくものだったということです。そこには、日銀が2％目標を掲げる一方、政府は「財政運営に対する信認を確保する観点から、持続可能な財政構造を確立する」とはっきり謳われていました。<br>ならば日銀には、金融緩和が「出口」に至る前に財政健全化を進めるよう政府に訴える責任があるのではないでしょうか。もちろん、日銀は4年以上経っても物価目標を達成できないでいながら、政府に要求をするのは気が引けるというのは、大変よく分かります。<br>しかし、黒田総裁の任期も余す所あと1年を切りました。今後も粘り強く金融緩和を続けて行くのであれば、政府に責任ある財政健全化努力を求めることなしに、日銀が市場や国民への説明責任を全うすることもできない筈だと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 06:17:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こども保険　特徴は？」（ここに注目！）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/271316.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>子育て支援の新たな財源として、最近急浮上している<br>「こども保険」というアイデア。政府で検討を進めようという動きが<br>出ています。　竹田　忠（たけだ・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="c170523_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170523_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><div><p>Ｑ１まずこの「こども保険」、どういうものなんですか？<br>Ａ１<br>簡単に言いますと、<br>今は、保育や幼児教育などの子育て支援は、主に税金を使ってやっているんですが、新たに、みんなに、保険料を払ってもらって、そのお金で、子育て支援を充実させようという話しなんです。<br><br>Ｑ２その保険料というのは、誰が払うんですか？<br>Ａ２<br>そもそもこの「こども保険」というアイデア、<br>自民党の小泉進次郎　衆議院議員などが提言しているものなんです。<br>提言では、こども保険料の保険料は、<br>たとえば年金の保険料のように、<br>働いている人と、企業とが、それぞれ負担をする。<br>たとえば、サラリーマンの場合は、<br>給料の０．１％を、天引きで払ってもらう。<br>企業側も同じ０．１％分、負担しますので、<br>あわせて０．２％分の保険料を負担してもらう。<br>そうすれば、年間で３４００億円という大きなお金になって、<br>小学校に入る前のこども全員に、<br>毎月５０００円を、新たに支給できる、というものなんです。<br><br>さらに、これを０．５％ずつ、合わせて１％の負担にすると、<br>月２万５０００円、年間30万円を新たに支給できて、<br>従来からある児童手当とあわせると、<br>保育や幼児教育が事実上、無償化できる、という話しなんです。<br><br><img alt="c170523_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170523_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ３ なぜ、保険料なんでしょう？<br>Ａ３<br>まさにそこが議論となっているところです。<br>日本が、子育て支援に使っている予算は、<br>実は、ＧＤＰ比でみると、先進国で最低レベル。<br>問題は、どうやって多額の財源を確保するか、ということですが、<br>消費増税が二度にわたって延期されたように、<br>増税で、となると大変な時間がかかる。<br>でも、子育て支援は待ったなしの課題。<br>そこで、保険料を使えないだろうか、という流れになっているわけです。<br><br>ただ、そうなると、こどもがいない人や、子育てが終わった人にも<br>保険料の負担を求める、ということをどう考えるのか？<br>つまり、この制度は、“保険”といっていますが、<br>趣旨としては、社会全体で子育てを支えるために、<br>みんなで少しづつお金を出しあう新たな「基金」、<br>と考えた方がわかりやすいかもしれません。<br><br>Ｑ４ この案、これからどうなるんですか？<br>Ａ４<br>当面、注目なのが、政府が、来月まとめる、<br>経済財政運営の基本方針、いわゆる骨太の方針に、<br>この保険料を使った子育て支援、というアイデアが<br>検討材料として盛り込まれるのかどうか、<br>そこが大きな焦点だと思います。<br>　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>（竹田　忠  解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 07:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「いん石衝突から人類を守れ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/271313.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「およそ6500万年前、直径10キロもの小惑星が地球に衝突。地球規模の気候変動がおき、恐竜が絶滅するなどの大惨事となりました。」<br><br>（アナ）<br>地球に接近する小惑星を把握し、被害を最小限に抑えるための国際会議が、先週東京で開かれた。室山解説委員。どんな会議？</p><p><br><img alt="k170523_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170523_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>（室山）<br>「プラネタリー・ディフェンス・カンファレンス」という会議で、世界各地で２年おき開催。欧米以外ははじめて。今回は東京で開催された。小惑星衝突は、稀な出来事だが、起きると深刻。200人の科学者たちが、熱い議論をかわした。今回の特徴は、研究発表とともに、衝突シミュレーションを設定して議論した点。<br><br><img alt="k170523_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170523_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>直径270ｍと100ｍの双子惑星が、2027年に地球（東京）に衝突するシナリオ。科学者たちが、いつまでに何をどうすべきかを意見交換した。<br><br>（アナ）<br>小惑星はどこからくる？<br><br><img alt="k170523_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170523_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>（室山）<br>主に、火星木星間の「小惑星帯」から来る。数百万個の小惑星があるといわれ、そこから一部が地球方向に落下してくる。<br><br><img alt="k170523_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170523_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>現在、地球に接近する可能性があるものが１６０００個知られているが、これらは軌道がわかっており、衝突の危険性はとりあえずないとされている。しかし、これ以外にも未知の小惑星が数多くあり、観測を続ける必要がある。<br><br>（アナ）<br>どう観測しているのか？<br><br>（室山）<br>世界に数箇所あるが、日本（岡山県）にもある。夜に望遠鏡を宇宙に向け、天体の動きをウオッチ。通常星は動かないが、その中に変則的な動きをするものがある。それが地球に接近してくる小惑星で、それを判別して軌道計算をする。<br><br>（アナ）<br>地球衝突で地球はどうなる？<br><br><img alt="k170523_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170523_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>（室山）<br>大きな小惑星は、クレーターの形で地表に痕跡を残している。大きなものは180以上知られている。最近の衝突では、１９０８年、ロシアのツングースカで、直径60ｍの小天体が、大爆発を起こした。その爆風で、東京都の大きさの面積の森林が倒壊した。また、2013年には、ロシア南部のチェリャビンスクに、直径17ｍの小惑星が飛来し、上空で爆発。その衝撃波で建物の窓ガラスが割れ、1500人以上の人がけがをした。じつはこの天体は、衝突の１年前に発見され、地球を通過すると予測されていたが、軌道が変化し、地球に衝突した。<br><br>（アナ）<br>被害は隕石の大きさごとにどう違うのか？<br><br>（室山）<br>直径10ｍ以内のものは常時落ちてくるが、大気圏で燃え尽きるため心配はない。100ｍの隕石は数百年に一回落ち、県単位の被害。1ｋｍなら数十万年に一回で大陸規模の被害。10ｋｍのものは1億年に一回で、地球規模の被害が出る。6550万年前、メキシコのユカタン半島にこの大きさのものが落ち、恐竜が絶滅した事実もある。<br>　　<br>（アナ）<br>衝突回避はできるのか？<br><br>（室山）<br>いろいろな方法が議論されている。たとえば、事前に小惑星に衛星を接近させ、核爆発で軌道を変える。<br><br><img alt="k170523_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170523_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>このほかにも、レーザー、機体衝突、捕獲、質量の大きな衛星の引力で引っ張る、ソーラーセイルを設置し太陽風で動かすなど、いろいろな手法が議論されている。しかし小惑星をばらばらにするとかえって危険なので、コントロールされたエネルギーで小惑星の軌道をうまく変更させ、地球衝突を回避することが重要。<br><br>（アナ）<br>今回は、シミュレーションの結果どの手法を選んだのか？<br><br>（室山）<br>「核」+「（機体衝突）インパクター」で回避することを選択した。しかし核の二次被害などについても、細かい議論が行われた。<br><br>（アナ）<br>これらのアイデアは本当に可能なのか？<br><br>（室山）<br>実は、一部がすでに実証済み。2005年、アメリカが行った「ディープインパクト計画」で、気体の一部を彗星に衛星を接近させることに成功している。<br><br>（アナ）<br>わたしたちは隕石衝突のリスクにどう向き合えばいいか？<br><br>（室山）<br>基本的には、過度な心配は無用。しかしこのテーマは、人類が一体になれる数少ないテーマなので、これをきっかけに地球規模の防災システムを考えるなど、いい機会にすればよいと思う。日本は、探査機はやぶさなどで、この分野で先行しており、世界に貢献できるだろう。<br><br>（アナ）<br>ありがとう。<br><br>（室山　哲也 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 11:36:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪新設法案~参議院審議へ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/271405.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>　「テロ等準備罪」を新設する法案はきょうの衆議院本会議で可決、参議院に送られました。イギリスでテロと見られる事件が起き、テロ対策への関心が高まる一方で、国会周辺ではこの法案が成立すれば人権侵害にもつながると、反対集会が開かれる中での採決でした。今夜は▼衆議院での法案審議を総括し、▼参議院審議や今後の政局への影響を考えます。<br><br><img alt="j150523_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j150523_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="j150523_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j150523_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>　法案の採決にあたって、菅官房長官は「テロをはじめとする国内外の犯罪組織と戦うには国際社会と緊密に連携することが不可欠」と強調し、今国会での成立を目指す考えを示しました。過去3度、国会で廃案となった共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する、この法案が閣議決定されたのは3月21日。その後の衆議院法務委員会での審議。<br><br><img alt="j150523_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j150523_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>政府は今回の法案は▼テロ組織など組織的犯罪集団がハイジャクや薬物の密輸入などの重大犯罪を計画。資金などの手配や関係箇所の下見などの準備行為を行った場合に罰すると説明。これまでの共謀罪とはまったく違うと強調してきました。さらに、▼法案の成立が「国際犯罪防止条約」締結に必要で、▼2020年の東京オリンピック・パラリンピック成功に必要不可欠と強調しました。確かに国際犯罪防止条約は国連加盟国のほとんどが締結しています。各国との間で捜査共助や犯罪人の引渡しなどが可能となるという利点は大きいと言えますが、民進党などは条約の締結にこの法案は必要ないとしています。<br><br><img alt="j150723_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j150723_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>　またNHKの世論調査を見ると、国民の間にこの法案への理解が広がっているとはいえない現状があることも事実です。法案に対する賛否が拮抗していることに加え、「どちらともいえない」が多数を占めています。法案が実質的な審議に入る前の先月・4月の調査と、先週の発表された、今月の調査を比べても、その傾向は変わりません。<br>　それではなぜ、法案への理解が広がらないのでしょうか。<br><br><img alt="j170523_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170523_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>　私は大きく3つの理由があるように思います。1つは衆議院法務委員会の政府側の答弁。2つ目は委員会運営の駆け引き。3つ目は与党と維新の修正案です。まず1つ目。政府側の答弁です。所管大臣の金田法務大臣。必ずしもこの分野の専門家ではなく、政府与党には当初から、答弁を不安視する声はありました。野党議員が金田大臣に質問しても、まず刑事局長が答弁にたち、金田大臣はその発言をなぞる場面もしばしば見られました。そのたびに民進党などが抗議し、審議がとまることもありました。また法案の内容をめぐる質疑。例えば、論点の1つ。<br><br><img alt="j170523_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170523_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>「日常の活動」と「犯罪の準備行為」をどうやって区別するかです。野党議員がその区別を明確にするように求めたのに対し、金田大臣は花見を例に出し、「花見であればビールと弁当を持つ、犯罪の下見であれば地図や双眼鏡、メモ帳などを持っているという外形的事情がありうる」と答える場面もありました。野党からは線引きはあいまいで、それでは捜査機関の判断しだいで犯罪の準備行為と認定されるという指摘も出されました。<br><br><img alt="j170523_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170523_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>　2つ目。委員会運営をめぐる駆け引きです。与党は先週19日に委員会採決に踏み切りました。4月19日の実質審議入りから、1か月。審議時間も30時間を超え、議論も出尽くしたというのがその理由です。しかし、国会を取材すると、審議時間は審議入り前から30時間程度を想定し、これを越えれば、いつでも採決という声が与党側から聞こえていました。これでは審議時間ありきの委員会運営とられても仕方ないかもしれません。また、今週26日から始まる、イタリアでのサミット。ここではテロ対策が主要テーマのひとつになります。それまでに衆議院を通過させたいという思惑があったという見方もあります。<br><br><img alt="j170523_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170523_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>　3つ目は与党と維新の修正合意です。3党は法案を修正し、▼取り調べなどの捜査が適正に行われよう十分に配慮する規定を追加、▼付則に取り調べの際の録音や録画のあり方について、速やかに検討することを盛り込みました。えん罪防止に役立つという評価もあります。ただ、「十分に配慮する」というのでは訓示規定に過ぎず、録音・録画も今後の検討課題にとどまり、不十分という指摘もあります。また、捜査機関の恣意的運用に対する歯止めにはならないと評価もあり、この修正で国民の懸念が払拭できたかといえば、限定的といわざるをえません。もっとも、世論調査に「どちらともいえない」という答えが多数を占めていることはこうした政府与党側の姿勢とともに、「監視社会となり、人権侵害につながる」などといった民進党などの主張も国民に必ずしも浸透していないといえるかもしれません。一方、修正をめぐる3党合意は、今後の政局に少なからず影響するという見方もあります。<br><br><img alt="j170523_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170523_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>安倍総理は今月3日、憲法改正し、2020年に施行したいと述べました。安倍総理の憲法改正に向けた戦略は公明党の理解を得ながら、維新とも連携することといわれています。今回の合意は憲法改正議論に向けた布石となるかもしれません。<br>　<br>　さて、テロ等準備罪を新設する法案は参議院に舞台を移して審議が始まることになります。ただ今国会の会期末は来月18日。1か月を切っています。しかも、参議院での審議入りはサミットから安倍総理が帰国する来週にずれ込む見通しで、政府与党からは今国会での成立を確実にするためには会期の延長が避けられないという声が出始めました。<br><br><img alt="j170523_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170523_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>延長幅をめぐり、政府与党には▼来月23日に告示される東京都議会議員選挙告示前までの短期間の延長と、▼都議選投票日、7月2日をまたいだ形、1か月程度の延長が取りざたされています。また、終盤国会ではこの法案のほか、▼天皇陛下の退位に向けた法案、▼衆議院小選挙区の区割り見直し法案、▼刑法の改正案なども審議され、政府与党は今国会での成立を目指しています。そうなると大幅な延長が必要となますが、民進党など野党4党はテロ等準備罪をめぐる法案の廃案を目指すのと同時に、森友学園や加計学園をめぐる問題で攻勢を強めたいとしています。政府与党は重要法案審議の進捗状況や野党の出方などを見極めながら、最終判断するものと見られます。<br><br><img alt="j170523_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170523_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>　日本時間の23日、イギリスでテロと見られる事件が起きました。テロ対策が必要という認識は多くの国民が共有するところです。ただ、民進党や共産党などからは▼この法案がテロ防止に役立つのかという根本的な疑問が出されているほか、多くの懸念が示されています。▼思想信条の自由が侵されるのではないか、▼一般人も対象なりうるのではいなか、▼捜査機関の恣意的運用の恐れがあるのではないかといった懸念です。こうした声は国民のなかにもある疑念でもあります。連立与党の一角・公明党の山口代表も、「政府にはていねいな説明責任を尽くしてほしい」と述べています。来週から始まる、参議院での審議。政府は野党の質問に真摯に答えることはもちろんですが、時間が来たから採決ということではなく、国民の十分な理解を得た上で、結論を出す。そうした姿勢で審議に臨んでほしいと思います。<br><br>（安達 宜正　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 23:55:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デジタル時代の著作権」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/271203.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>コンピュータソフトウェア著作権協会 専務理事　久保田 裕</strong></span><br><br>皆さん、著作権のルールについて、どの程度ご存じでしょうか。<br>恐らく、ほとんどの方は著作権という言葉は聞いたことがあり、他人が創作した音楽や書籍などを勝手にコピーしては駄目だということをご存じかと思います。<br>著作権とは、音楽や映像、小説や絵、写真、さらにコンピュータプログラムなど、人間が創作的に表現したものに与えられる権利です。<br>作品を創作した人や会社などには著作権という権利が与えられ、著作権を持つ人や会社だけが、その作品を自由に使うことができ、他人は許可を得ないと使うことはできません。</p><div><p>著作権のルールは著作権法という法律で定められていますが、そもそも世界で初めての著作権法は、活版印刷技術が生まれた後、印刷出版を保護する制度としてイギリスで1710年に生まれました。その後、技術の進歩に伴い映画やレコード、放送そしてインターネットと次々に新しいメディアが登場するのにともない、保護の対象や内容が拡充されてきました。<br>この著作権法は、永らく小説家、作詞・作曲家や画家など、プロのクリエイターにとって重要な権利であり続けましたが、近年のデジタル化の進展でその状況が一変しました。<br>今では、スマートフォンやタブレット、パソコンを使って、誰もが簡単に写真や映像、イラストなどの作品をつくることが出来ますし、インターネットを通じて世界中に公開することも簡単にできます。子供たちの憧れの職業はＩＴ技術者、ゲームクリエイターに続きユーチュウブに動画を投稿してお金を稼ぐユーチュウバーだそうですが、頷けるところです。<br>一方で、新聞記事を写真撮影してSNSで公開したり、自分の好きなアーティストの曲のファイルをUSBメモリーにコピーして友人に渡すなど、他人の作品をコピーし、配布することも簡単に行えるようになりました。また、自分の映像や画像をつくる素材として、インターネットから他人の作品を取り込むことも簡単です。<br>ビジネス現場では、インターネット上の多くの情報サイトにおいて、別のWebサイトで公開されている文章や写真を無断で流用した記事が大量にあることが発覚して、大問題になったことも記憶に新しいところです。<br>著作権で保護されている他人の作品を無断でコピーしたり、改変したり、インターネットで公開することは、著作権法違反であり、犯罪にもなってしまう行為です。著作権を侵害した場合の罰則は懲役１０年以下、または1000万円以下の罰金で、その両方を科すことができます。ちなみに他人の財物を盗む窃盗罪も上限が懲役10年ですからその重さは理解できるはずです。<br>このような現状では、まず、自分の創作した作品の著作権を守るために、一方で、他人の著作権を侵害しないためにも全ての人が著作権の知識を持つことが必要です。つまり、著作権のルールは、デジタル時代の一般常識といってもよいでしょう。<br>私が著作権保護の活動を始めた30年前は、それが違法なことであると知らずに、コンピュータソフトの海賊版を使う人が大勢いましたし、店舗で普通に海賊版が販売されていました。<br><br>現在では、企業、学校などの組織内における違法コピーの稼働率は低く、先進国の中でもトップクラスであり、店舗で海賊版を見ることもなくなりました。<br>さらに、学校での指導やコンプライアンス経営が進んだことにより、私たち国民の著作権に対する認知も上がっているはずなのですが、しかしながら先の例のとおり、現代は、誰もが容易に著作権侵害ができてしまう環境にあります。スマートフォンを日々持ち歩き、かつ様々なSNSサービスが提供されていて、以前のパソコンだけの時代と比べてよりカジュアルに著作権侵害ができてしまう時代になっているのです。<br>また、ビジネスシーンにおいて著作権侵害をしてしまうと、その事実がインターネットで広く拡がり、世間から大きな批判を浴びるというリスクがあります。いわゆる炎上というものです。業務以外でも、もし会社の重要なポストにある人が無邪気に新聞記事やテレビ番組の映像をSNSにアップロードしたらどうなるでしょうか？「御社の○○さんは著作権侵害をしているがコンプライアンスはどうなっているのか」という苦情電話が殺到する恐れもあるでしょう。<br>では、このような心配や不安を払拭するためにはどうすればいいのでしょうか。<br>私は、これまでの著作権保護の活動を通じて、著作権法が守られる社会を実現するために必要なことは、法と技術と教育のバランスだと考えるようになりました。<br>つまり、著作権のルールが適切であり、また、うっかり著作権侵害をしてしまわないようなコピー防止技術が社会に普及し、さらに一人一人が適正に判断できる知識を持てる著作権教育の充実が大切なのです。<br>この3本柱はバランスが重要で、どれかが突出すべきものではないのですが、著作権教育は効果が出るまでに時間はかかるものの、長い目で見るともっとも効果的な手段だと思います。<br>著作権教育に関しては、生徒にどう教えるのか、と、その指導者をどう育成するのか、の二つの側面があります。<br>私が現在特命教授をつとめている山口大学は、著作権を初めとする知的財産権の教育拠点大学に指定されており、医学部から教育学部まで、全ての学部の学生が著作権法を学んでいます。山口大学での著作権教育の特徴としては、画一的な講座ではなく、各学部で学ぶ学問内容にあわせて、講座の内容を変えており、卒業後、専門分野に進んだ後に役立つ実践的な教育を行っている点が挙げられます。具体的にはコンテンツ産業に就職希望学生には企業体験講座を設け、新聞社、音楽管理事業者、レコード会社、アニメ制作会社等で講義が行われました。<br>また、大阪教育大学と連携して、将来先生になる教育学部の学生を対象とした著作権検定試験の実施を目指して準備を行っています。この検定が普及し、すべての先生が正確な著作権知識を持てば、各教科の指導の中で適切な著作権教育が行われることでしょう。<br>さらには、新任の先生だけでなく現役の先生がたに対しては、著作権教育ができる先生の育成を目的としたセンター機能を有する研修機関の創設を検討しています。<br>では、今まさに業務を行っている社会人、勉強をしている学生の皆さんはどう著作権を学べばよいでしょうか。<br>実は、既にやさしく著作権を学ぶことができる教材が、文化庁や著作権関連団体から公開されています。<br>インターネットで「著作権教材」と検索していただければ簡単にたどりつくことができますので是非利用してください。<br><br>「デジタル時代の著作権」という言葉自体は、著作権に関わる私たちの間では言い古された表現なのですが、人工知能で生み出された作品はどう保護するのか、ビッグデータを活用する中で収集されるデータの著作権はどう考えるか、など、日々新しい問題が生じており、毎年のように審議会で検討され、デジタル時代の実態に合わせて著作権法が改正されています。<br>モノより情報が経済や文化を牽引する流れが強まる情報社会では、今後ますます著作権は重要になります。ぜひ著作権に関心を持ち、自分の生活にいかしていただきたいです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 06:57:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イギリス　新たなテロの衝撃」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/271408.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イギリス中部マンチェスターのコンサート会場で２２日爆発が起き、２２人が死亡し、５９人がけがをしました。警察はイギリス生まれの２２歳の男が爆発物を爆発させたものと見て動機や背後関係の解明を急いでいます。<br><br><img alt="c170524_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170524_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．イギリス生まれの男がなぜテロを？</p><div><p>地元マンチェスター出身の２２歳のリビア系移民２世による自爆テロと見られていますが、動機やなぜコンサート会場を狙ったのかなどについてはわかっていません。捜査の焦点は、単独犯なのか組織的な犯行なのかですが、コンサート終了時に大勢の人が通る場所を選び、殺傷能力の高い爆発物を持ち込んで爆発させた手口などから、周到な準備が必要で、犯行を手助けした人物がいる可能性もあると専門家は見ています。<br><br>Ｑ．イギリスでは最近もテロが起きていますね。<br><br>今年３月、大勢の観光客で賑わうロンドン中心部の議会議事堂近くで、男が運転する車が歩行者を次々とはねた上、警備中の警察官を襲い、あわせて５人が犠牲になる事件がおきたばかりです。テロの警戒レベルはこれまでも５段階中上から２番目で、厳重な警備をしていながらテロがまた起きてしまったことは、かつて内相も務めたメイ首相にとって痛手です。イギリスは来月総選挙が行われ、ＥＵとの離脱交渉が本格化する重要な政治日程を迎えるだけに、テロの影響が懸念されます。<br><br>Ｑ．大勢の人が集まる場所でのテロは怖い。<br><br>警備が比較的ゆるく大勢の市民が集まるいわゆる「ソフトターゲット」を狙ったテロはヨーロッパ各国で相次いでいます。フランスではおととし以降コンサートが行われていた劇場やサッカーの競技場、それに花火大会の会場などが狙われ、ベルギーでも国際空港や地下鉄の駅が襲撃されました。また、今回のように自国で生まれ育った若者による「ホームグロウンテロ」も大きな脅威です。<br><br><img alt="c170524_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170524_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．どうしたらこうしたテロを防げるの？<br><br>テロは暴力的な行為によって人々に恐怖を植えつけることが狙いですので、コンサートやスポーツ、それに交通機関など、数千、数万人もの人が集まる場所は、これからも標的になる可能性があります。それだけにそうした場所では荷物検査の強化など警備態勢の見直しを迫られそうです。ただ、テロを恐れて外に出ないのはテロリストの思う壺です。テロはいつどこで起きてもおかしくないという意識を持ち、治安に関する情報に常に注意を払うことがたいせつです。<br><br>（二村 伸　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 07:39:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「俳句を世界無形文化遺産に」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/271409.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国連教育科学文化機関＝ユネスコの無形文化遺産に俳句を登録しようと、活動を進める協議会が、先月（４月）発足しました。<br>名越章浩解説委員が解説します。<br><br><img alt="k170524_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【ユネスコの無形文化遺産とは】<br>遺跡や建物などの不動産が対象の世界文化遺産と違って、無形文化遺産は、人から人へと継承される芸能や祭り、伝統工芸などが対象です。<br><br><img alt="k170524_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>例えば、すでに登録されている歌舞伎や、文楽、能楽などが、その典型的なものです。<br>去年は、山車が登場する全国３３の祭り「山・鉾・屋台行事」が登録され、話題となりました。<br><br>【俳句の登録を目指す推進協議会が発足】<br>そして先月、新たに俳句の登録を目指す推進協議会が発足しました。<br><br><img alt="k170524_17.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_17.JPG" class="mt-image-none" width="351" height="263"><br><br>協議会には、松尾芭蕉のふるさととして知られる三重県伊賀市をはじめ、正岡子規のふるさとの松山市など、俳句にゆかりのある全国の自治体と、国際俳句交流協会など、４つの俳人の団体が参加しています。<br>署名活動などを行って、ＰＲしていくということです。<br><br>【なぜ無形文化遺産を目指すの？】<br>では、どうして、無形文化遺産を目指そうということになったのでしょうか。<br>それは、俳句のもつ特徴が世界に通じると協議会は考えたからです。<br><br><img alt="k170524_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_5.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"><br><br>俳句は、五七五の１７文字の短い詩です。<br>つまり、親しみやすく身近な文芸なので、誰でも参加できると、協議会は主張しています。<br>そして、季語が入っています。<br>例えば「蛙」は春の季語、柿は秋の季語です。<br>つまり、自然と協調する文芸である。そして俳句の自然を愛好する心が地球温暖化などの環境問題に対しても役立つのではないか、としています。<br><br>【世界で俳句は？】<br>世界の俳句への理解はどうでしょうか。<br><img alt="k170524_7jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_7jpg.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>外国にも俳句の愛好者はいて、西洋では「ＨＡＩＫＵ」、中国では「漢俳」という名前で呼ばれ、一部では親しまれています。<br>しかし協議会に参加する俳人の団体の中でも、海外への理解については意見が微妙に違っています。<br>すでに世界に俳句の愛好者がいるので十分通用するという意見がある一方で、そもそも外国語だと、五七五の形ではなくなりますし、「他の言語に訳すと、日本語のニュアンスが伝わらない」といった意見もあります。<br><br>【日本語ならではの魅力も】<br>確かに日本語ならではの言い回しがあります。<br>例えば、こちらの俳句。<br>「むまさうな　雪がふうはり　ふはりかな」　（小林一茶）<br><br><img alt="k170524_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>なんとも優しい雪が舞い降りてくる様を、一茶は「ふうはり　ふはり」と表現しています。<br>これは、日本語であっても「ふわり　ふわり」ではダメで、「ふうはり　ふはり」だからこそ、伝わってくる言い回しで、外国語で直訳すると味気ないものになってしまいそうです。<br>しかも、その雪を見て貧しい農家の出身の一茶は「むまさうな」（美味そうな）と付けていて、これがあるから、私たちはイマジネーションを膨らませて、甘くておいしそうな雪が、ゆっくり、ゆっくりと、空から降ってくる情景が頭に浮かんでくるわけです。<br>俳句は、その一瞬を切り取り言葉で表現していますが、同時に過去やその背景まで、聴いた人に連想させることができる文芸です。<br>これをニュアンス通りに伝えるのはかなりの難題だと思います。<br><br>【登録に向けた課題はほかにも・・・】<br>さらに他にも課題があります。<br>そもそも無形文化遺産への提案は、国指定の文化財であることが現時点では原則なのですが、俳句は文化財にはなっていません。<br><br><img alt="k170524_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ただ、文化財指定を受けていない和食が例外的に登録された実績もあり、俳句はその和食をモデルにしようとしています。果たしてうまくいくかどうか、今後、専門家による調査や研究が必要になってきますし、国の後押しも欠かせません。<br><br>このため、今の段階では登録への道のりはかなり険しく、時間もかかると思います。<br><br>【俳句の価値を見直す活動には大きな意義がある】<br>ただ、私は、俳句の価値を見直す活動そのものには、別の大きな意義があると考えています。<br>現代社会で忘れがちな、自然の草木や神羅万象に目を向ける行為そのものや、それを言葉にする力を取り戻してくれると思うからです。<br><br><img alt="k170524_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_13.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>忙しい現代社会では、ゆっくり空を眺める機会すら滅多にありませんし、スマホの普及により指先一つでメールやSNSを利用してコミュニケーションがとれる時代です。例えば、メールを打っているときに、平仮名で「はな」と入力すると、「花」「鼻」のほか、「話しましょう」など、人工知能が次の文章の選択肢を自動で提示してくれます。<br>感情表現には、絵文字を使うこともあります。<br>その便利さはとても有難いことで、その便利さを否定しませんが、一方で、この便利さに慣れすぎてしまうと、見たもの、感じたものをどう表現するか、自分でじっくり考えるという行為が疎かになってしまいます。<br>俳句を無形文化遺産にしようという活動は、私たちが本来はぐくんできた想像力を、改めて見直す１つの機会になると思うのです。<br><br>【海外にも通じる「想像力」の重要性】<br>この重要性の認識は、外国の人にも理解してもらえる、共通する話だと思います。<br>実際、ベルギーの首相やＥＵ大統領を歴任し、自分で俳句の句集も出しているヘルマン・ファンロンパイさんも、共感する１人です。<br>ことしの１月に、ファンロンパイさんが奈良県を訪れた際にも俳句を詠みました。<br><br>「雪の奈良　美は良し悪しを　隠しけり」<br><br><img alt="k170524_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>真っ白な雪が、まるで善も悪も無い１つの世界を作り出している様を表していると思います。<br>ファンロンパイさんは、この句を作った翌日、次のようにコメントしています。<br>「私たちは世界の調和を夢見ています。自然の美や身のまわりの調和をうたう俳句という文芸は、私たちが夢を見る助けになるのです」<br><br><img alt="k170524_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170524_16.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>世界の調和という夢を込めた俳句。俳句を聴く人のイマジネーションを膨らませる句だと思います。<br>自然と向き合い、様々なことをじっくりと考えるとき、心を外に開いて、いろんなものを受け入れる、受容する心が必要です。<br>ファンロンパイさんは、その俳句を作る精神が、ひいては差別や偏見などのマイナスな感情さえも抑えてくれると考えていて、「マイナスな感情の解毒剤になる」とも語っています。<br>気ぜわしい現代社会を生きる私たちは、ついつい気持ちに余裕がなくなってしまうこともあるように思います。<br>空に浮かぶ雲をじっと眺めたり、花に止まった虫の動きを観察したりするなど、心を静かにして、じっくりと言葉を紡ぐ時間が、今の時代だからこそ必要なのではないでしょうか。<br><br>（名越 章浩　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 11:54:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イラン ロウハニ大統領再選 対米関係は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/271315.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■イランで、１９日に行われた大統領選挙で、<br>アメリカなど主要国との交渉で、歴史的な核合意を実現させた<br>「保守穏健派」のロウハニ大統領が再選されました。<br>折しも、アメリカのトランプ大統領は、就任後初めての外遊で、<br>サウジアラビアやイスラエルを訪問し、<br>「対イラン包囲網」をつくろうと呼びかけました。<br>２期目を迎えるロウハニ政権の課題、<br>とりわけ、アメリカとの関係がどうなるかを考えます。<br><br><img alt="j170524_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p><img alt="j170524_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_01.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>■解説のポイントは、<br>▼ロウハニ大統領が再選された理由。<br>▼ロウハニ政権、２期目の課題。<br>▼そして、アメリカとの関係、および、イラン核合意の行方です。<br><br>■まず、最初のポイントです。<br>今回の大統領選挙には、最終的に４人が立候補し、<br>「保守穏健派」のロウハニ大統領と<br>「保守強硬派」で、前の検事総長のライシ師の、<br>事実上２人の争いとなりました。<br><br><img alt="j170524_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>投票の結果、得票率５７.１％のロウハニ大統領が、<br>得票率３８.３％のライシ師に大差をつけ、当選を決めました。<br><br><img alt="j170524_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_03.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>イランの国民は、ロウハニ大統領の対話路線の継続を選択したのです。<br>多くの国民は、反米の「保守強硬派」が政権を奪還し、<br>再び、国際的な孤立や、厳しい経済制裁にさらされることを望んではいませんでした。<br><br>国際社会も、もし、ロウハニ氏が敗れ、「保守強硬派」が政権を奪回すれば、<br>核合意をはじめ、ロウハニ政権の成果が水の泡となり、<br>イランが、再び欧米と対決する道を進むのではないかと懸念していましたが、<br>そうした事態は避けられました。<br><br><img alt="j170524_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_04.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>１９７９年のイスラム革命後のイランは、<br>イスラム法学者が統治する「政教一致」の体制で、<br>最高指導者にすべての権力が集中しています。<br>国民の直接選挙で選ばれる大統領は、政府のトップですが、権限は限られ、<br>国の重要な決定は、最高指導者のハメネイ師が行います。<br><br><img alt="j170524_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>国内の政治勢力は、イスラム革命の原則に忠実な「保守派」と、<br>自由の拡大を求める「改革派」に分けられます。<br>現在、「保守派」が権力を独占していますが、<br>その「保守派」も、アメリカを強く敵視する「保守強硬派」と、<br>国際協調も重視する「保守穏健派」に分けられます。<br><br>イランは、「保守強硬派」のアフマディネジャド前政権のもとで、<br>核開発問題などで国際的に孤立し、<br>国連や欧米各国の制裁で経済的にも行き詰まっていました。<br><br>「保守穏健派」のロウハニ師は、前回４年前の大統領選挙で、<br>核開発問題を外交交渉で解決し、制裁を解除させると公約し、<br>国民の支持を集めて当選しました。<br><br><img alt="j170524_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>その後、アメリカなど主要６か国との厳しい交渉の末、<br>おととし７月、「イラン核合意」を実現させました。<br>イランが核開発を大幅に制限する代わりに、<br>国際社会がイランへの経済制裁を解除するという合意です。<br>その結果、外国との貿易や投資が再開され、<br>経済の柱である原油の輸出量は、この１年で倍増しました。<br><br><img alt="j170524_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>▼選挙戦で、ロウハニ大統領は、<br>アメリカなどとの直接交渉で核開発の権利を認めさせ、<br>経済制裁を解除させた実績をアピールし、対話路線の継続を訴えました。<br><br>▼これに対し、「保守強硬派」のライシ師は、<br>核合意では、イランの経済や国民の暮らしは改善されなかったと厳しく批判し、<br>外国に頼らない自立型の経済を目指すと主張しました。<br>ライシ師は、最高指導者ハメネイ師とも近く、<br>その後継者候補の１人と目されています。<br><br>ロウハニ大統領の得票率が５０％を上回ったため、<br>決選投票は行われず、１回目の投票で再選が決まりました。<br>とは言うものの、多くの専門家は、<br>政治経験も知名度もないライシ師が４割近くの票を獲得したのは、<br>ロウハニ政権への不満が予想以上に広がっているためと見ています。<br><br>■続いて、ロウハニ政権の２期目の課題について考えます。<br><br><img alt="j170524_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>まず、経済を一層向上させる必要があります。<br>多くの国民は、ロウハニ大統領の対話路線を支持したものの、<br>その成果に満足していません。<br>核合意による制裁解除は、期待していたほど進まず、<br>暮らしが良くなったという実感が得られずにいるのです。<br><br>とくに若い世代の人たちが、なかなか仕事に就けないという<br>雇用の問題に直面しています。<br>１５歳から２４歳までの若者の失業率は、現在およそ３０％と、<br>核合意ができる前よりも、むしろ悪化しています。<br><br>２期目のロウハニ政権は、内政を安定させるためにも、<br>イランの経済を目に見える形で、改善させなければなりません。<br>若者たちに雇用の機会を提供することが、とくに重要です。<br>経済制裁の解除を着実に進め、外国の資本や技術を導入し、<br>産業を育ててゆく必要があります。<br><br>そのためには、主要国、とくに、アメリカとの関係がカギを握ります。<br>アメリカは、核合意の成立後も、イランを「テロ支援国家」に指定したままで、<br>イランのミサイル開発やテロ支援を理由に、独自の制裁を続けています。<br>金融機関も対象となり、米ドルによる決裁ができませんので、<br>アメリカ以外の外国企業も、イランとの貿易や投資に及び腰です。<br><br>ロウハニ大統領は、<br>「今後４年で、すべての制裁を解除させるよう、全力で取り組む」と公約しました。<br>しかし、アメリカで、イランに極めて敵対的なトランプ政権が発足したため、<br>その実現は極めて困難と言わざるを得ません。<br><br>■ここからは、今後のイランとアメリカの関係、<br>そして、イラン核合意はどうなるのかを考えます。<br><br><img alt="j170524_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>トランプ政権は、イランに対し、強い敵意や不信感を抱いており、<br>先月から、対イラン政策を全面的に見直す作業を進めています。<br><br>トランプ大統領は、<br>核合意について、イランが核保有国になるのを遅らせることはできても、<br>阻止することはできないとして、「最悪の合意」だとこき下ろしていました。<br>そして、自らの選挙戦中には、核合意を「破棄する」などと発言していたため、<br>実際どうするのかが注目されました。<br><br><img alt="j170524_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170524_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>トランプ政権は、先週１７日、<br>核合意にもとづく制裁の解除を継続すると発表しました。<br>国連安保理のお墨付きも得た国際合意で、<br>イランもこれを守っていることから、<br>当面は、核合意を維持する方針に切りかえたようです。<br><br>一方で、トランプ政権は、同じ１７日、<br>イランの弾道ミサイルの開発に関わった疑いがある個人や企業に対し、<br>新たな経済制裁を科すと発表しました。<br><br>そして、就任後初めての外遊として、今週、<br>サウジアラビアとイスラエルを訪問したトランプ大統領は、<br>イランの脅威を繰り返し強調したうえで、<br>「対イラン包囲網」を築いてゆく方針を打ち出しました。<br>サウジアラビアには、最新の迎撃ミサイルシステムなど、<br>日本円で１２兆円にのぼる武器を売却することで合意しました。<br><br>このように、あらゆる機会を捉え、イランに対する圧力を強める姿勢で、<br>ミサイル開発やテロ支援を理由に、制裁を強化してゆくものと見られます。<br><br>トランプ政権のこうした強硬姿勢に対し、<br>ロウハニ大統領は、<br>「イランは辱めや脅しを受けることを容認しない」と反発しました。<br><br>そして、弾道ミサイルの開発については、<br>「必要な時にいつでも発射実験を行う」と述べ、<br>怯むことなく続ける姿勢を強調しました。<br><br>イランとアメリカは、今後、対立と緊張を深めてゆく可能性が高く、<br>オバマ政権時代よりも関係が良くなることは、まず考えられません。<br>対話のチャンネルを維持することさえ難しいかも知れません。<br><br>■イランのロウハニ政権は、これまで核合意を守ってきましたが、<br>もし、制裁解除が進まない状態が長く続けば、<br>国内の不満を抑えられなくなり、方針転換を迫られるかも知れません。<br>最終的に、核合意が崩壊したり、有名無実化したりする可能性も排除できません。<br>そうした事態になれば、中東の軍事的緊張が一気に高まり、<br>この地域にエネルギー資源を頼る日本も、大きな打撃を受けることになります。<br><br>アメリカ、イラン両国と良好な関係を築いてきた日本ですが、<br>今後、トランプ政権から、<br>イランへの制裁強化に協力を求められる局面もあると思います。<br>政府も企業も、状況の変化を見据え、新たな戦略づくりを迫られそうです。<br><br>（出川 展恒　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 23:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「AI時代の新しい働き方」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/271204.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>東京大学大学院 教授　柳川 範之</strong></span><br><br>これからは、技術革新によって、人々の働き方が大きく変わる時代だと言われています。人工知能が急速に発展して、人々の仕事を奪うのではないかという主張もみられます。その一方で、技術革新だけではなく、人々の寿命が延びている点も見逃せません。このような変化によって、これから、どんな働き方が求められるようになるのか。また、企業や個人は未来に向けて何を目指していけば良いのか、少し長期的視点から考えていきたいと思います。</p><div><p>技術革新、特に人工知能の発達によって、人々の仕事が奪われるのではないか、といわれることが多くなりました。確かに、人工知能の発達は目覚ましく、今までできなかったような、例えばコンピューターによる正確な画像診断等も可能になってきています。しかし、その一方では、人工知能を活用した、新しいアイデアによる新事業、新サービスの登場による新しい雇用も、これからは次々と生まれてくるでしょう。<br>また、特に日本では人口が減少し、高齢化が進んでいきます。働き手が減っていく時代においては、むしろ積極的に技術を活用して、人口減少がマイナスにならずプラスに働くようにする必要があります。<br>技術の発展を単に恐れるのではなく、むしろそれを人間が積極的に活用して、人々がより充実した働き方ができるようにと考えたほうが建設的ですし、有意義でしょう。人工知能を中心とした技術革新は、脅威とするよりは、今まであった「壁」を取り除き、多様な働き方を可能にするツールであり、大きなチャンスと捉えるべきです。<br>働き方という観点で、今後の技術革新によって大きく変わる、具体的なポイントは、時間と空間に縛られない働き方が可能になり、「いつでも、どこでも」働けるようになるという点です。この変化は、働き方の構造を大きく変える力をもっています。<br>たとえば、かつては、書類を整理してファイルし、大きなファイルキャビネットに収納することは、それ自体が、一つの仕事でした。そしてそのファイルを見ながら、会議室で顔を突き合わせて相談をしないと仕事が進みませんでした。そのため、同じ時間に同じ会議室にいる必要があった、つまり、時間と空間に縛られていたのです。<br>けれども、今やインターネットを通じてファイルを共有することが可能ですし、離れた場所からの会議参加も可能になってきています。メールでのやりとりであれば、同じ時間にいなくても議論ができます。既に遠隔地にいながら秘書業務をやっている人も現れています。<br>今ですら、このような状況ですから、10年後、20年後になったときには、より一層、時間と空間に縛られない働き方が可能になっているはずです。<br>そうなれば、たとえば、介護や子育てのために長時間家を留守にすることが難しい場合でも、充実した働き方が可能になるでしょう。地方に住んでいても、あるいは海外に住んでいても、別の地方や東京の仕事をすることが当たり前のようにできるようになるはずです。この変化を有意義に生かさない手はありません。<br>また、たとえ体力がなくても、重いものを持ち上げることが可能になったり、階段の上り下りを楽にしてくれたりする、補助ロボットのような技術も既に実用化されつつあります。そうなれば、高齢者や障がいのある方々にとっても、今よりももっと充実した働き方ができるようになるはずです。<br>言い換えると、このような技術の変化を適切に利用して、地方にいることや、介護や子育てをしていることが、働くことの制約にならない社会をつくっていく必要があるということです。そして、年齢や障がいの有無などが、壁にならない社会をつくっていく必要があります。もしも技術的にはそれが可能になったにもかかわらず、制度や法律がその実現を阻害するのだとしたら、それはあまりにも、もったいない話です。したがって、このような変化を実現させるような、制度改革等はきちんと行っていく必要があるでしょう。<br>また、これからの技術の進展は、一人の人が多様なことができる時代を作り出そうとしています。昔であれば、書類を整理する人、電話番をする人、タイプで清書をする人等、それぞれの業務に人が専属で必要な時代がありました。しかし、パソコンの普及によって、一人でそれらをすべてこなすことが可能になっています。人工知能の発達等の技術革新によって、一人がこなせる範囲はさらに大きく拡大していくことでしょう。<br>人の仕事を奪うかどうかではなく、このような変化にもっと注目すべきです。これからは、今よりもずっと少人数で、場合によっては一人で大きな会社を運営することも可能な時代になってくるでしょう。<br>このように、技術革新は働き方だけではなく、企業組織のあり方も今後大きく変えていくでしょう。もっと少人数で、プロジェクトごとに人が集まるような組織に変わっていくともいわれています。この点は、環境変化の速さとも関係しています。変化が激しい時代には、それに合わせて組織も柔軟に変わっていく必要があるからです。<br>そうなってくると、人と組織のあり方も変わり、将来的には一人の人が複数のプロジェクト組織に所属するようになるでしょう。そして複数の組織に所属する兼業や副業が当たり前の時代になっていくと考えられます。そうなるとアイデンティティやコミュニティの帰属先も変わってくるでしょう。日本社会では、所属している会社だけが自分のコミュニティという働き方が比較的多かったのですが、もっと地域コミュニティやSNS等多様なコミュニティに帰属するようになっていくと考えられます。<br>ただし、このような変化はかなり急速です。今やかなりの人が使っているといわれるスマートフォンですが、その登場からまだたったの10年です。これからの10年、20年は、働いている職場や企業のあり方が急速に変わっていくことでしょう。したがって、その変化への対応力が企業経営においても、働き方においても、求められることになります。<br>企業経営においては、人と人工知能との役割分担を考えることが必要になり、いかに迅速に適切な業務の再編成を進めていくかが重要となるでしょう。そのためには、まず、今まで人が行ってきた業務や職務内容を明確にすることが最初のステップとして必要になるでしょう。<br>今後の働き方という点では、継続的な能力開発が重要になります。変化が生じていく以上、必要とされる能力は、比較的速いスピードで変化していきます。その変化に対応した能力開発をしていく必要があります。その際には、これからは一人で複数の業務を行うことが増えることを考えると、複数の業務にまたがる能力開発も求められるでしょう。また、人工知能が発達するほど、むしろコミュニケーション能力等、人間ならではの能力が、これからは一層重要になってきます。<br>単にお金のために働くだけではなく、自分が好きな活動をする、あるいは自分が貢献したいことをやっていくことも、結果的には、人間ならではの能力を高めるのに有効であるように思います。技術の発展はそれを可能にするはずで、そのチャンスを生かすことで、それぞれが自分の得意な能力を発揮した、生き生きとした活動ができる。お金のためだけではなく、多様な目的を持った充実感のある働き方が可能になる。そういう社会をつくっていきたいものです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 06:59:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「竹いかだで挑む &quot;３万年前の航海&quot;」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/271502.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼今から３万年前、人類が日本列島に移り住んだ大航海を再現しようという、国立科学博物館などのプロジェクトが、来月、台湾で実験航海に挑む。<br><br><img alt="c170525_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170525_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"></p><div><p>　日本列島にはおよそ３万年前に大陸から人類が移り住んでいたとされていますが、その道筋は①サハリンから北海道に渡るルート　②朝鮮半島から対馬経由のルート　③台湾から沖縄に渡るルートの３つあったと考えられています。沖縄ルートは海を渡る距離が長くどうやって渡ったのかが大きな謎で、人類学者の海部陽介さんらのグループが科学的に検証しようとしているのがこのプロジェクトです。<br>　まず去年７月に日本最西端の与那国島から西表島へ手こぎの草舟で渡ろうとしましたが、自力で到達することはできませんでした。<br><br>▼今年の実験航海にはどんな違い？<br><br><img alt="c170525_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170525_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>　今回は台湾で船の種類を変えて試します。３万年前の技術で作れる舟は限られていて、去年は与那国島に生えていた草を束ねて舟にしました。しかし、草舟では時速３、４キロしか出せなかったため、潮流に流されてコースを外れてしまいました。そこで今回はもう一つの候補とされていた「竹」を使って、より軽くてスピードが出せるよう、こうした形の筏を作っています。台湾のいわゆる先住民の人たちがかつて竹筏で漁をしていたのを参考にしました。漕ぎ手はシーカヤックのガイドなど手こぎの舟に慣れた男女５人が乗り込む予定です。<br><br>▼どんな航海をする？<br><br><img alt="c170525_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170525_2.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>　今回は台湾本島から３０ｋｍ東の離島に向けて潮流を横切って渡れるかを試します。台湾から沖縄の島々に渡るには黒潮の速い流れを横切ることになり、竹筏で実際にどれだけの速度を出せるのかが注目されます。来月頭から漕ぎ手が現地で練習をした上で、中旬に実験航海を行う予定です。<br>　そして、来年さらに舟の技術や方角を知る方法などの検討を重ね、２０１９年に台湾から与那国島へ２００ｋｍ近い大航海に挑む計画です。<br><br>（土屋 敏之　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 07:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ政権vs特別検察官～疑惑は解明できるか」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/271511.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ政権とロシアをめぐる一連の疑惑は「ロシアゲート」と呼ばれ、大きな問題となっています。疑惑は解明できるのか？トランプ大統領の政権運営への影響は？<br>ここからは、髙橋解説委員とともに見ていきます。<br><br><img alt="i170525_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170525_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>Ｑ１）<br>いまトランプ大統領は、中東に続いてヨーロッパを歴訪中ですが、アメリカでは、新たな疑惑が相次いで明るみに出て、トランプ政権を揺るがす事態になっていますね。<br><br><img alt="i170525_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170525_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>Ａ１）<br>実は、疑惑の全体像は、まだつかめていません。これまでの動きを振り返ってみましょう。まず、去年の大統領選挙にロシアが干渉したこと自体は、アメリカでは「事実」と看做されています。ロシア側は全面否定していますが、オバマ前大統領は、去年１２月、「ロシアの情報機関による不正な工作活動があった」と断定し、制裁措置も発動しています。<br>しかし、ロシアとトランプ陣営の間に共謀関係があったかどうか？そこは判っていません。今年２月、フリン大統領補佐官が、辞任に追い込まれましたが、あれも政権発足前にロシアの駐米大使と接触していたにもかかわらず、その事実を「ペンス副大統領に正確に報告していなかった」というのが理由とされました。<br>アメリカには「ローガン法」という古い法律があり、政府からの許可なく外国政府と交渉することが禁じられていますが、この法律によって、これまで実際に起訴されたケースはほぼ皆無です。<br>ところが３月、ＦＢＩのコミー長官が議会下院の公聴会で証言し、「ロシアとトランプ陣営の関係を捜査中」と明らかにして以降、雲行きが怪しくなってきました。コミー長官は、去年の大統領選挙で、ヒラリー・クリントン候補の「メール問題」に対する捜査を一旦、打ち切ったものの、投票日の直前になって捜査を再開した人物でもありました。そのコミー長官を今月、トランプ大統領が突如解任したことで、疑惑に一気に火が点いたかたちです。<br>なぜ今コミー長官を解任する必要があったのか？問題として浮上してきたのは、大統領による「司法妨害」があったのかどうかです。トランプ大統領は、みずからの周辺に火の粉が降りかからないよう、捜査を不当に妨害したのではないか？この「司法妨害」の疑惑が仮に事実なら、それは重大な違法行為にあたります。<br>コミー前長官は、これまで大統領と面会した際の会話を詳細なメモに記していると言います。近く議会上院の情報特別委員会の公聴会に出席する見込みですが、ここでメモの内容が明らかにされるのか、どのような証言をするのかが、当面の最大の焦点となるでしょう。<br><br>Ｑ２）<br>ロシアゲートをめぐり、アメリカ司法省は、ＦＢＩのモラー元長官を「特別検察官」に任命しました。今後の疑惑解明にどのような役割を果たすのでしょうか？<br><br><img alt="i170525_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170525_5.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>Ａ２）<br>「特別検察官」（Special Counsel）とは、政府高官が関係する疑惑を公正に捜査するため、司法長官もしくはその権限代行者が司法省の外から臨時に任命する制度です。捜査には期限は特に設けられていません。日本の検察庁と同じように、捜査と訴追の権限を両方併せ持っているのが特徴です。<br>かつてアメリカでは、ウォーターゲート事件を捜査したアーチボルド・コックス特別検察官（Special Prosecutor）が、大統領からの圧力によって解任されたケースがありました。その反省から、連邦高裁の判事によって任命される「独立検察官」(Independent Counsel)という制度が導入されましたが、この制度は時限立法だったので９９年に失効しています。<br>ポイントは、政権からの独立性をどこまで保てるのかです。現行の制度では、「特別検察官」が仮に大統領にとって都合の悪い捜査をした場合、理屈の上では解任される可能性もゼロではないのです。このため、あまり過大な期待は抱かないほう良いという見方をする人もいます。<br><br>Ｑ３）<br>モラー特別検察官の捜査姿勢が今後を大きく左右しそうですね。<br><br><img alt="i170525_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170525_6.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><img alt="i170525_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170525_4.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>Ａ３）<br>ロバート・モラー氏は、ＦＢＩ長官を１２年間務め、その経験も手腕も見識も、党派の違いを超えて信頼されている人物です。「モラー氏こそ“ミスターＦＢＩ”」「着ているスーツはいつも黒か紺。ワイシャツは白」「目立ちたがりが大嫌い」「謹厳実直を絵に描いたような“真のパブリック・サーバント”」と評する人もいます。<br>同時多発テロ事件のあと、当時のブッシュ政権が、テロ対策を理由に令状なしに盗聴を強行しようとしたところ、ＦＢＩ長官だったモラー氏は、奇しくも当時、司法副長官だったコミー氏とともに、みずからの進退をかけてホワイトハウスからの圧力に抗ったこともありました。ですから相当程度、政権から独立した厳格な捜査を期待できるのではないかと私は思います。<br><br><img alt="i170525_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170525_7.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>Ｑ４）<br>アメリカのメディアでは、トランプ大統領が、任期途中に弾劾されるのではないかという観測も出始めていますが、その可能性をどう見ますか？<br><br>Ａ４）<br>現時点で、可能性はゼロではないにせよ、あまり高くはないと思います。<br>大統領は、議会下院の過半数で弾劾訴追され、上院の３分の２以上が賛同すれば罷免されます。かつて南北戦争の直後、リンカーン暗殺で大統領に昇格したアンドリュー・ジョンソンは、下院で弾劾訴追されたものの、上院では辛うじて罷免を免れました。ウォーターゲート事件のリチャード・ニクソンは、事前の票読みで弾劾が確実となった時点で、みずから辞任する道を選びました。ホワイトハウスの実習生と不適切な関係を持ったビル・クリントン氏は、国民に嘘をついたとして、下院で弾劾訴追されましたが、政権支持率は意外に高く、上院では罷免を免れました。<br>それぞれ当時の議会構成を見てみると、大統領にとっての野党が上下両院でいずれも多数を占めていたことが判ります。これに対してトランプ大統領は、いま上下両院とも与党の共和党が多数を占めています。したがって、共和党が大統領を見捨てない限り、弾劾の可能性はきわめて低いと言えるのではないでしょうか。<br><br>Ｑ５）<br>では、共和党がトランプ大統領を見限る可能性はどれぐらいあるのでしょうか？<br><br>Ａ５）<br>決め手は、やはり世論動向です。俗な言い方をすれば、「この大統領では選挙に勝てない」と判断されれば、求心力は落ちていきます。いまトランプ政権の支持率は４０％前後で、異様に低いのは確かですが、共和党支持者の間で「トランプ支持」が大きく崩れる兆候は今のところありません。<br>当面の注目は、トランプ政権の閣僚に共和党議員３人が転出したことに伴う議会下院の補欠選挙です。このうち共和党は先月、中西部カンザス州で辛うじて議席を守りました。南部ジョージア州では来月の決選投票にもつれ込むことになりました。きょう（２５日）西部モンタナ州でも投票が行われます。こうした「共和党の牙城」と目された州で仮に議席を失うことになりますと、党内には「はたしてトランプ大統領のもとで来年の中間選挙を戦って大丈夫か？」と懸念が広がる可能性はあります。<br><br>Ｑ６）<br>トランプ大統領の政権運営への影響は大きそうですね<br><br>Ａ６）<br>「特別検察官」による捜査は、これから数か月、ひょっとすると何年もかかるかも知れません。もしかすると、訴追に足る証拠は出てこないかも知れませんが、その場合でも、疑惑が長期化するのにつれて、政権運営に影響が出てくることは避けられそうもありません。<br>トランプ政権は、オバマケアの見直しや税制改革など、様々な公約を実現に漕ぎ着けられないまま、低空飛行を余儀なくされる可能性があるのです。その場合、内政に行き詰ったトランプ大統領が、外交・安全保障で誰もが予測もしていなかったような強硬策に走るのではないかと心配する声もあります。疑惑解明の行方は、トランプ政権の浮沈そのものを大きく左右することになりそうです。<br><br>（高橋 祐介　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 08:55:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「目も忘れずに！　紫外線対策」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/271637.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>これから夏にかけて紫外線がますます強くなり、肌への対策を入念という方は多いが、目の対策をきちんとしないと若い人でも目に障害が出ることがわかってきた。<br>水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="k170525_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170525_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>紫外線の影響は、雪の反射で目が充血する急性症状もあるが、<br>長年浴び続けてじわりと効いてくるものもあり、子どものころからの対策が重要。<br>きちんと対策をしないと若い人でも目に障害が出ることが。<br><br><img alt="k170525_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170525_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>調査したのは金沢医科大学の佐々木教授の研究グループ。<br>今年1月にかけて金沢市内の大学の運動部の学生200人あまりについて<br>特殊な機器で目の検診。<br>その結果、4人中3人に、白目の部分にシミのようなものが見つかった。<br><br><img alt="k170525_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170525_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>「瞼裂斑」という病気で、たんぱく質が変性して白目部分がにごる。<br>「ドライアイ」になったり、白内障のリスク高くなる。<br>中には白目のピンク色ににごっているのが肉眼でもわかるくらい強い瞼裂斑も。<br>その数は、屋外で活動する運動部の学生の方が、屋内よりも3倍多かった。<br><br><img alt="k170525_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170525_4.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>瞼裂斑の一番の原因は紫外線を浴び続けること。<br>屋外のスポーツの方が室内よりも多く紫外線を浴び、屋外の運動部の学生の多くが、<br>高校や中学でも同じ屋外の部活をやっていた。<br>より多くの紫外線を浴び続けてきたことから、強い瞼裂斑が多いと考えられる。<br><br><img alt="k170525_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170525_5.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>また運動部ごとに強い瞼裂斑の割合を調べると、サッカーが最も多い。野球やソフトボールのように帽子はかぶらないからかも。<br><br><img alt="k170525_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170525_6.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>瞼裂斑からさらに紫外線が蓄積していくと、「翼状片」という、<br>黒眼の部分に白眼が伸びてきて視力が悪くなる病気になる可能性や白内障のリスクが高くなる。<br>そうならないようにするための対策だが。<br>日傘はグループの測定では紫外線を10％程度しか低減できない。<br>帽子も半分程度。<br><br>効果が高いのが、サングラスや紫外線をカットできるメガネ、コンタクトレンズ。<br>瞼裂斑がある学生のうち<br>紫外線カット効果があるメガネやコンタクトをしている学生は、<br>していない学生に比べて瞼裂斑の大きさが小さかった。<br>そして紫外線の影響は蓄積していくので、こうした対策を子どものころから始めることが重要。さいたま市内の幼稚園では、登園の時にサングラスをかけるよう呼びかけ<br>登園だけでなく、外で遊ぶときもサングラスをする子も。<br>また園内にも紫外線を防ぐための工夫がされていて、砂場には屋根が。<br><br><img alt="k170525_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170525_7.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>でも子どもたちは自発的にサングラスはしない。重要なのは保護者の理解。<br>そこでこの幼稚園では、先生たちが独自に紫外線のことを調べて、<br>保護者へのお知らせの中で、目の対策の重要性を訴えている。<br>さらに専門家を招いた保護者向けの講演会も開催。<br>皮膚だけでなく目の紫外線対策の重要性が強調され、<br>保護者たちは熱心にメモを取っていた。<br>今ではほとんどの保護者がサングラスに理解を示しているということ。<br>ただこのサングラス選び、注意が必要。<br>まずはレンズの紫外線のカット率をチェックして99％以上なら安心。<br>レンズの色も、濃いと光を取り込もうとして瞳孔が開き、しきまから紫外線が入りやすくなる。<br>外から見て目が見えるくらいのものが効果的。<br>▽またつるの部分は太いほうがお勧め。<br><br>またメガネ、最近のはほとんど紫外線カット機能がついていて効果あるが、<br>コンタクトの場合はカット機能がないものもあり、<br>その場合はやはりサングラスがあったほうがいい。<br><br>（水野 倫之　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 11:37:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;患者の意思が尊重されない&quot;救急医療の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/271624.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>超高齢社会を迎え、自宅にいながら末期がんなどの病気や老衰で死亡する人が増える中、救急医療の現場では、延命を望んでいない患者に救命処置を行うべきかどうか、救急隊員が判断に迷うケースが増えて問題になっています。<br>きょうは患者の命を救う救急医療が直面している新たな課題について考えます。<br><br><img alt="j170525_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p><img alt="j170525_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>解説のポイントです。まず、救急医療の現場で、どんな問題が起きているのか見ていきます。そのうえで、患者が望まない治療を受けずに、穏やかな死を迎えられるようにするにはどうすればよいか、患者本位の医療を実現するための課題を考えます。<br><br>高齢化が進む中、病院を退院した後、自宅で長期間療養する人や入院せずに看取られる人が増えています。国が医療費を抑制するため、病院から在宅への移行を進めていることも在宅患者を増やしています。<br>そうした人たちの病状が急変したときに、病院への搬送や治療が、すばやく、<br>適切に行われるように「救急医療情報」というカードを高齢者に配る自治体が増えています。この救急医療情報には、患者の病歴や服用している薬、かかりつけ医や家族の連絡先などが書かれていて、本人が意識をなくしても、救急隊員や病院の医師がカードの情報を頼りに救命処置や治療を行うことができるようになっています。<br><br>この取り組みをさらに進めて、終末期を迎えた患者に延命治療を望むかどうか、<br>本人の希望を書いてもらう自治体が出てきています。<br><br><img alt="j170525_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>その１つ、東京・八王子市では、病院や老人福祉施設、消防などの関係機関でつくる連絡会が、６５歳以上の高齢者を中心にカードを配布しています。<br>カードには、「できるだけ救命や延命をしてほしい」「苦痛をやわらげる処置なら希望する」「なるべく自然な状態で見守ってほしい」という３つのチェック欄があります。連絡会では、延命治療を望まない人には「なるべく自然な状態で見守ってほしい」という欄に印をつけてもらい、患者の意思に反した救命処置や治療を減らそうと考えていました。ところが、実際には、印をつけていても、救急隊員が救命処置を施し、病院に搬送するケースが後を絶ちません。<br>例えば、末期がんで終末期の段階にある一人暮らしの高齢者が意識をなくしているのを訪問ヘルパーが見つけて１19番通報した場合。駆けつけた救急隊員は、<br>患者が心肺停止の状態であれば直ちに蘇生を試みます。そのとき、八王子市では、別の隊員が救急医療情報のカードを探しますが、本人が延命を望んでいないことが分かっても、それだけでは救命処置は止められないといいます。<br><br><img alt="j170525_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>隊員は、かかりつけ医や家族に連絡して救命処置をやめてもよいか確認をとろうとしますが、かかりつけ医と連絡がつかなかったり、家族の同意を得られなかったりして、中止できないのです。さらに、隊員は、蘇生などを中止すべきかどうかで悩みます。助かる命を救えないことに納得がいかず、家族を説得して、患者を病院に搬送する隊員もいるといいます。<br>患者が悩んだ末に延命を望まない意思表示をしても、救急の現場が、それをどう扱えばいいのか対応を決めていなければ、患者の意思は生かされないことになります。そして、そうした現場の混乱が広がれば、本来の救命活動にも支障が出るおそれが出てきます。<br><br><img alt="j170525_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_04_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>こうした終末期の患者の救命をめぐる問題は、今後、深刻化すると見られています。厚生労働省の検討会が４年前に成人の男女２０００人あまりに行った調査では、終末期にどのような治療を受けたいか、あるいは受けたくないか、書面で意思表示しておくことに賛成と答えた人は、およそ７０％に上りました。<br><br><img alt="j170525_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_04_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>このうち、実際に書面を作成していた人は３％あまりでしたが、これから日本は、高齢者が急増するのにともない死亡する人が大幅に増える、いわゆる「多死社会」を迎えます。また、みずからの死に備えて希望を書き留めておく「エンディングノート」への関心も高まっています。書面で意思表示する人は、今後、急速に増えると見られ、終末期の患者の意思が尊重されるように救急医療体制を整えることが新たな課題となっているのです。<br><br>こうした問題の解決に向けて学会が動き出しました。日本臨床救急医学会という救急医療に携わる医師や看護師、救急隊員などでつくる学会が、終末期の患者にどう対応するか具体的な手順を示した指針をまとめ、先月、公表しました。<br><br><img alt="j170525_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_05_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>指針ではまず、救急隊員は、心肺停止の状態の患者を確認したら直ちに救命処置を開始するとしています。その際に、家族などから患者が救命を望んでいないと伝えられた場合は、かかりつけ医が書いた指示書や本人が作成した文書の提示を求め、書面で本人の意思を確認できた場合は、すぐに、かかりつけ医に連絡。連絡がつかなければ、救急隊員に電話で指示を出している別の医師に連絡して、医師の指示に基づいて、救命処置を中止するように求めています。<br>つまり、学会の指針では「書面による確認」と「医師の指示」、この２つを救命処置を中止する条件としているのです。ただ、これらの条件がそろったとしても、家族が救命を強く望んでいる場合は、本人の意思に関わらず、救命処置を止めてはならないとしています。<br><br>救命処置の中止は患者の死に直結する重い判断だけに間違いは許されません。判断を医師に任せるように求めた学会の指針は妥当だといえます。<br>しかし、学会の指針には拘束力はありません。現場が混乱しないようにするには、国が対策を打ち出す必要があります。<br><br><img alt="j170525_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_06_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>ところが、救急隊員の対応について国は方針を明確に示していません。<br>終末期の治療方針をどう決めるかは、厚生労働省のガイドラインで手順が定められています。患者が医師と十分に話し合って方針を決めて、その内容を文書にまとめるようになっていますが、この治療方針に救急隊員がどう対応するかは示されていません。<br>一方、救急隊員が行う救命処置などの基準は、総務省消防庁が定めています。しかし、これにも、延命治療を望まない患者への対応は示されていません。<br>今回、学会がまとめた指針についても救急医療の現場でどのように取り扱われるか状況を見たうえで対応を検討したいとして、当面は様子見の構えです。<br>そうした現場まかせの状態が続けば、消防署によって対応にバラツキが出て、取り組みに差が広がるおそれがあります。住んでいる地域によって患者の意思が尊重されたり、尊重されなかったりするのは望ましいことではありません。<br>国は、終末期の患者に対する救命処置のあり方を早急に検討して、救急隊員がどう対応すればいいか方針を示すべきです。<br><br>それとあわせて、延命を望まない患者が救急車を呼ばなくても済むように、自宅で看取る体制も整えなければなりません。これについては静岡市で行われている取り組みが参考になります。<br><br><img alt="j170525_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170525_07_1.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"><br><br>静岡市静岡医師会では、自宅での看取りを希望する人には「グリーンカード」というカードを渡して医師会に登録してもらい、そうした患者の情報を消防と共有しています。このカードを持つ人が看取りの状態になったとき、家族がかかりつけ医と連絡がとれなければ、市の消防本部に電話します。すると、消防から連絡を受けた医師会の当番の医師が自宅に駆けつけて、かかりつけ医に代わって看取るようにしているのです。また、看取りの前の段階でも、病状が急変したときに、すぐに往診をしてもらいたい人には「シルバーカード」を渡しています。こちらも、消防本部に連絡すると、当番の医師や看護師が、２４時間、いつでも往診するようになっています。<br>このような終末期の患者が自宅で安心して療養できる取り組みが広がれば、<br>救急隊の出動を減らし、望まない治療をなくすことにもつながります。<br><br>８年後の２０２５年には、戦後のベビーブームで生まれた団塊の世代が、すべて７５歳以上になり、自宅で療養する患者が急増する見込みです。人生の最期を患者本人が望むかたちで終えられるように、救急医療の課題も踏まえて、在宅医療の体制づくりを急ぐ必要があります。<br><br>（村田 英明　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 May 2017 23:55:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「加計学園問題　文書の存在は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/271632.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>学校法人「加計学園」が愛媛県今治市に設置する計画の獣医学部をめぐり「総理の意向だ」などと記された一連の文書について、文部科学省の前川前事務次官が、２５日記者会見を開きました。西川龍一解説委員（にしがわ）です。<br><br><img alt="c170526_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170526_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ．前川前次官の会見で、どこに注目しましたか？</p><div><p>Ａ．前川前次官が、国会で「証人喚問があれば参ります。」と述べたことです。証人喚問は、事実と異なる証言をすれば偽証罪に問われます。それだけに、証人喚問の場で証言することを受け入れるとした前川前次官の発言には重みがあります。<br>前川前次官は、「加計学園」が設置する計画の獣医学部をめぐり「総理の意向だ」などと記された一連の文書は、確実に存在していたとしたうえで、「あったものをなかったことにはできない」とまで述べました。<br><br>Ｑ．その文書ですが、文部科学省では見つかってないですよね？<br><br>Ａ．民進党が文部科学省に存在の確認を求めましたが、松野文部科学大臣は、今月１９日に「該当する文書は確認できなかった」と説明しています。ただ、調査は半日程度で終えたものです。一連の問題を担当する高等教育局の幹部や担当職員が共有するフォルダに残る文書を調べただけで、個人のパソコンデータや、消去された形跡がないかといった基本的な調査も行われていないと言います。<br><br>Ｑ．なんだかおざなりな調べ方のように感じますね？<br><br>Ａ．そう思います。前川前次官は、きのうの会見で、「見つけるつもりになればすぐ見つかると思う」とも述べました。それでも文部科学省は、聞き取り調査を受けた職員が、文書の記憶がないなどと答えたことなどを理由に、これ以上の調査は必要ないとしています。<br><br>Ｑ．それでは国民は納得できないのではないですか？<br><br>Ａ．納得できる調査が必要です。菅官房長官は、きのう午後の記者会見で、文部科学省による再調査の必要性について「１回調査し『文書の存在は確認できなかった』と松野大臣が言っているので、それ以上でもそれ以下でもない」と述べました。これでは国民に疑念を生むばかりです。例外的、特例的な措置を取るだけに、政府は閣議決定された基本方針の中で、国家戦略特区の運用にあたっては、指定にあたって公平性や中立性を保つよう求めています。国も国会も、信頼がゆらぐような対応になれば、これに逆行することになると思います。<br><br><img alt="c170526_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170526_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>（西川 龍一　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 07:53:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「野山のダニに注意！相次ぐ感染症死」 （くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/271634.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k170526_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【野山のダニにかまれたことが原因と見られる病気で、亡くなる方が相次いでいる。】</p><div><p><img alt="k170526_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　今回取り上げるのは家の中にいるダニとはちょっと種類が違い、昔から野山にいる「マダニ」と呼ばれるダニです。こうしたマダニにかまれることで感染するＳＦＴＳ「重症熱性血小板減少症候群」という病気で今月、鹿児島県と長崎県佐世保市、そして香川県高松市で相次いで死者が出たと発表されました。<br>　  <br><img alt="k170526_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　ＳＦＴＳは２０１３年に初めて患者が報告された病気です。今年の４月までに西日本のほぼ全域で患者が累計２００人以上報告されています。このうち高齢者を中心に５０人を超す方が亡くなっています。<br>   　<br>【どうしてこの病気になる？】<br><br><img alt="k170526_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　ＳＦＴＳはウイルスで起きる病気ですが、そのウイルスはシカやイノシシなど野生動物の体内にいます。マダニが動物の血を吸うことでウイルスがマダニの体に入り、そのマダニにかまれた人の一部が感染するという経路です。<br>   　<br>【どんな症状？】<br>　<br><img alt="k170526_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　主な症状としては、発熱や頭痛、食欲低下、吐き気、筋肉痛や腹痛、下痢などで、風邪やインフルエンザにも似ています。ダニにかまれても気づかないこともあるので、ただの夏風邪だと思っているうちに重症化することもあります。医療機関でも詳しい血液検査をしないとＳＦＴＳとはわかりませんから、体調を崩す前に野山や草むらに入った覚えがあれば病院で伝えるといいと思います。<br>　<br><img alt="k170526_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　ある女性のケースでは、４月２２日に山に行き、翌日全身の痛みや悪寒を感じて受診しました。２８日には下痢に加えて、血圧の低下や肝機能障害もあらわれて入院しましたが、残念ながら回復せず、亡くなられたということです。<br>　またこうした山だけではなく比較的街中の草むらなどにもマダニはいて、ウイルスを持つものもいるとわかってきています。そのため農作業に加えてガーデニングや、犬の散歩で犬が草むらに入ってマダニがつくなどして飼い主がＳＦＴＳになるケースも考えられます。<br>    　<br>【今月亡くなる方が相次いだということだが、季節も関係？】<br><br>　患者が多いのはマダニの活動が活発になる春から秋にかけての暖かい時期で、国や自治体も注意を呼びかけています。<br>  　  <br>【西日本に限られている病気？】<br><br><img alt="k170526_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　これまでの患者の報告はほぼ西日本ですが、厚生労働省の研究班によるとこのウイルスに感染したことがある動物は東北地方まで見つかっています。<br>　また北海道ではＳＦＴＳの患者は報告されていませんが、マダニが媒介する別のウイルスで起きる「ダニ媒介脳炎」という病気で、去年死者が出ています。北海道大学の調査で、札幌市内で捕獲されたアライグマや野ねずみの１割以上がこのウイルスに感染したことがあると見られることが今月発表され、北海道ではある程度このウイルスが広がっている可能性があります。<br>　もちろんマダニにかまれたらみんながこうした病気になるわけではなくて、ＳＦＴＳのウイルスを持つのは特定の種類のマダニの中の一部ですし、仮にウイルスを持つマダニにかまれても病気になる人はさらにその中の一部です。ですから過剰に怖がる必要はありませんが、知識として知っておくことは役に立つと思います。<br>　そもそもＳＦＴＳのウイルスは２０１１年に中国で見つかって、その後日本でもＳＦＴＳが発生していることがわかり研究や調査が始まっている段階なので、まだわかっていないことも多いのです。<br>    　<br>【これは新しい病気？】<br><br><img alt="k170526_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_14.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　実はそうとも言えず、専門家はむしろ、大昔からこうしたマダニによるウイルス感染症で亡くなる人はいたのではないかと疑っています。<br>　ではなぜ最近話題になっているかというと、昔はウイルスを調べることなどはできなかったので、高齢者が風邪をこじらせたとか原因がよくわからない死亡として扱われていたのが、最近になって、その一部はこうしたダニが媒介するウイルスによるとわかってきた、ということのようです。<br>    　<br>【治療法は？】<br><br><img alt="k170526_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_15.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　まだこれらのウイルスに対する確立した治療法というのは無く、点滴や熱を下げるなどいわゆる対症療法に限られています。ただ、ＳＦＴＳについてはインフルエンザの新薬として開発された「ファビピラビル」という薬が動物実験では効果があると報告され、国立感染症研究所などが人での効果を調べる研究を始めました。<br>    　<br>【今、私たちが身を守るためにできることは？】<br> <br><img alt="k170526_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_16.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　当たり前かもしれませんが、やはりマダニにかまれないようにすることにつきます。山林や草むらに入る際はなるべく長袖長ズボンで帽子や首タオルなど肌の露出を少なくすることが大事です。これからの時期、熱中症も心配なので水分補給をこまめにするなど気をつけてほしいと思います。<br>　また、市販の虫除け剤でもイカリジンやディートといった成分には一定の効果があるとされます。マダニに対応しているか、使用できる年齢はどうかなど、注意書きをよく読んで使って下さい。<br> <br><img alt="k170526_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170526_17.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　そして、草むらに入った後は衣類についたマダニを粘着テープで取り除いたり、早めにシャワーや入浴でマダニが体についていないかチェックするのも大事です。<br>　ＳＦＴＳは風邪のように咳をした人から人に飛沫感染するといった病気ではありません。また、ジビエなど野生動物の肉を食べてＳＦＴＳに感染したという報告もこれまでありません。ただ、一般論として、野生動物の肉を食べるときは他の感染症や食中毒を防ぐ意味でもきちんと加熱したり衛生的に扱うことが望まれます。<br>　そして万一、草むらに入るなどの経験をしてから１，２週間以内に発熱などの症状が出たら、ぜひ早めに受診して下さい。<br><br>（土屋 敏之　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 May 2017 11:10:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>