<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「コメ余り！？なぜ？どうする？」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/451073.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="m210618_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210618_1-thumb-420xauto-1216734.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>全国的に田植えが一段落し、コメ作りのシーズンを迎えています。本来は秋に向けて豊作が期待されるところですが、関係者の表情は複雑です。</p><p>それはいま、「コメ余り」が起きているからです。生産者の打撃が懸念される一方で、消費者への影響もどうなのか気になります。</p><p>そうした中で、北海道の生産者団体などはあるPR動画を制作しました。</p><p>その動画、「ご炊こうチャレンジ」と銘打ったキャンペーンで、マツコ・デラックスさんをはじめ、著名人が北海道のお米のおいしさを訴えています。これを見た人が、少しでもお米の消費アップにつなげたいという狙いです。</p><div><p>◆「コメ余り」どの程度、深刻？</p><p>それではどのくらいのコメが余っているのでしょうか。</p><p>農林水産省によりますと、ことし４月時点でのコメの民間在庫量は、玄米換算で２３１万トン。去年の同じ月より１割以上増えて、平成２６年以来、６年ぶりに多い水準まで積み上がっています。</p><p>この数字、去年の主食用米の生産量と比較すると、３割を超えます。このため、このままでは「コメの価格が値崩れを起こし、経営難に陥る生産者も増えるのではないか」という不安が広がっています。</p><p><img alt="m210618_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210618_2-thumb-420xauto-1216736.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>◆余った背景には何が</p><p>それではどうしてここまで余っているのでしょうか。</p><p>余るのは、もちろん、作る量より消費が少なくなっているからです。では、主食用のコメの生産量と消費量の推移を見てみましょう。</p><p><img alt="m210618_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210618_5-thumb-420xauto-1216738.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>過去１５年の推移です。新しいコメが出回る、毎年７月からよくとしの６月の間で数字をとっています。</p><p>生産量は、でこぼこはありますが、減少傾向にあります。<br>ですが、消費量をみるともっと少ない年が目立ちます。この差が積み重なって、在庫が増えました。</p><p>そして、直近の２０１９年から２０２０年の消費量に着目すると、大きく落ち込みました。量にして２０万トン。ここまでの落ち込みは２０１２年から２０１３年にかけて以来です。</p><p>この減少は、新型コロナウイルスの感染拡大が影響を及ぼしました。この間、いわゆる「巣ごもり需要」で家庭用の消費は増えましたが、外食を中心に業務用の消費がそれ以上に減りました。</p><p>しかし、もう１度、グラフに目をこらすと、消費が減っているのはもっと長期的な傾向です。その理由は、人口の減少、高齢化があるのはもちろんですが、さらに最近の減少は「『中高年世代』の消費が激減している」という指摘が出ています。</p><p><br>◆最近の減少は「中高年のコメ離れ」一因</p><p>分析では、米類を摂取、つまり食べた量について、２００１年の２０代の量を１００とした指数で比較しました。</p><p><img alt="m210618_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210618_9-thumb-420xauto-1216740.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>指数をみると、１５歳から１９歳の層はずっと１２０くらいで２０１８年でも１２５くらいです。２０代もだいたい１００。いずれも２００１年の水準と変わりありません。<br>若い世代では、牛丼などの外食、コンビニのおにぎりをはじめとした中食でのコメ消費が堅調なことが背景にあるとみられます。</p><p>ところが上の世代になると減っていきます。</p><p><img alt="m210618_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210618_12-thumb-420xauto-1216742.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一番顕著なのは、６０代です。２００１年は２０代より多かったのに、どんどん減っています。７０歳以上も大きく落ち込んでいます。とくに２００８年くらいから減少のスピードが加速しているように見えます。</p><p><br>◆コメ離れの原因は「食の多様化」</p><p>そのために世代ごとに主な食品、どんな種類をどのくらいとったか、２００１年と２０１８年を比べました。２００１年の量が１００です。</p><p><img alt="m210618_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210618_13-thumb-420xauto-1216744.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２０歳から２９歳までの世代をみると、米類で１００、変わっていません。パンやパスタなどの小麦類はむしろ、減っています。</p><p>しかし、60代以上をみると、米類は８０程度と、２割減っています。その一方で小麦類が増加。肉類に至っては、６０％以上、増えています。</p><p>つまり、高齢者がパンや麺、パスタ、さらには肉を多く食べるようになって、その分、コメを食べなくなったと解釈できます。</p><p>この分析を行った新潟大学の青柳斉名誉教授は、「正直驚いた。人口が減っているうえに、これまでコメをたくさん食べていた中高年世代が食べなくなって、１人あたりの消費量が少なくなり、コメ消費の落ち込みが加速している」と話していました。</p><p><br>◆「コメ余り」なら値段は安くなっている？</p><p>コメが余っているのなら、値段はどうなっているのか、知りたくなります。</p><p>農林水産省が調べた、ことし４月のコメの小売価格は、５キロの価格でみると、全国の銘柄の平均で１９９８円。去年の４月の価格が２０８２円ですから、確かに安くなってはいますが、１年で率にして４％ほどです。</p><p>巣ごもりで家庭用の販売は堅調なこともあり、それほど大きく値段が下がっているわけではないようです。これでは安くなっているという実感はないかもしれません。</p><p><br>◆「コメ余り」解消に向けた対策は</p><p>コメ余りを解消するためには、「作る量を抑える」か「消費を増やす」、どちらかが必要になります。</p><p>このうち、すぐに消費を増やすのは難しいとみて、作る量を抑えようとしているのが農林水産省です。</p><p>コメの価格の暴落を防ぐには、去年、主食用のコメを作付けした水田の５％分、およそ６万７０００ヘクタールを、家畜のエサなどの主食用以外のコメや別の作物の生産に切り替えることが必要だとしています。</p><p>先月から今月にかけて、主な産地の道や県ごとにオンラインで意見交換会を開いて、「ここが正念場だ」と関係者に強く転換を訴えました。</p><p>一方で、本来大事なのは消費を増やすこと。この点について、新潟大学の青柳名誉教授は、中高年世代の消費を回復させることが重要だと指摘しています。</p><p>具体的な対策としては、１つ目に中高年のパンの消費が増えていることを受けて、「小麦粉に代わる米粉の需要開拓」、２つ目に健康志向の中高年にニーズがある、「減塩、高栄養など健康に配慮した弁当などの商品の開発」を挙げています。</p><p><img alt="m210618_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210618_16-thumb-420xauto-1216746.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際に和歌山県の米穀メーカーでは、食べやすく加工した玄米の販売が昨年度は３０％ほど伸びたということです。<br>会社の社長は、コメは栄養価が高く「素晴らしい食品だ」として商品開発次第で、さらに増える可能性があると自信を示していました。</p><p>コメは主食ですし、国内で米作りを持続させることも大事です。生産を抑えるという方法だけでなく、もっと需要が引っ張る形でコメ余りが解消に向かうことを望みたいと思います。</p><p>（札幌放送局　佐藤　庸介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 10:31:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米ロ首脳会談　バイデンVS.プーチン～対決と協調の行方～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451075.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのバイデン大統領とロシアのプーチン大統領が会談しました。双方が冷戦終結以来「最悪の状態」と評するほど冷え込んだ米ロ関係は、基本的な対決姿勢こそ変わらないものの、核軍縮などで対話を再開し、協調を模索することで一致しました。会談の成果と課題を考えます。</p><p><img alt="j210618_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210618_1-thumb-420xauto-1216759.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【映像　米ロ首脳会談　16日/ジュネーブ】<br>（髙橋）米ロ首脳会談は、G7サミットとNATO首脳会議に続き、バイデン大統領による就任後初の外遊となったヨーロッパ歴訪の締めくくりに、スイスのジュネーブを舞台として、休憩も挟みおよそ3時間半に及びました。</p><p>【映像　バイデン大統領の会見とプーチン大統領の会見　16日/ジュネーブ】<br>長い政治キャリアを通して因縁浅からぬ両首脳。会談後はまるで離婚した元夫婦のように別々に成果をアピールして見せました。バイデン大統領は「ロシアと向き合う上で、明確な基礎を築けた」、プーチン大統領も会談は「建設的だった」と述べました。</p><p>石川さん、まず会談の意義をどのように評価しますか？</p><p>（石川）ふたりはいわばパートナーになれるという幻想を今回正式に清算したのだと思います。　逆説的になりますが、両国関係が最低レベルにあるという認識で一致したことに今回の会談の意義があります。<br>冷戦終結後、新生ロシアは西側の民主主義国家の一員に迎え入れられました。しかし、プーチン大統領は、アメリカの一極支配に対抗する多極化路線を鮮明にして、欧米と対立。クリミア併合に伴うウクライナ危機をきっかけに、ロシアはG8から事実上排除されました。今回のサミットは、互いを異質な対立する国と認めたうえで、予見可能な関係を保つために対話の開始で合意したことが重要です。</p><p>【米ロ共同声明】</p><p><img alt="j210618_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210618_2-thumb-420xauto-1216761.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（髙橋）会談後、両首脳は共同声明を発表し、米ロは「緊張の中にあっても、戦略分野で予見可能性を確保するという共通の目標に向けて進展をはかる」としています。今回の会談を持ちかけたバイデン大統領には、予測不能と言われたトランプ前大統領と一線を画し、ロシアとの関係が悪いなら悪いなりに安定させる狙いがありました。最大の外交課題とする中国を意識して、ロシアとの間に楔を打ち込む思わくも見え隠れしています。<br>両首脳は、ことし2月、米ロが核軍縮条約「新ＳＴＡＲＴ」を5年間延長したことを踏まえ、核軍縮や軍備管理をめぐり「戦略的安定対話」の枠組みを設け、近く対話開始で合意したことを明らかにしました。</p><p>（石川）共同声明に、「核戦争に勝利はなく、核戦争は起こしてはならない」と明記された点が非常に重要で、新たな核軍縮交渉の出発点となります。1985年11月このジュネーブで当時のレーガン大統領とゴルバチョフ書記長が初めての会談で確認した原則です。<br>レーガン大統領は「信頼するが検証する」というもう一つの原則を示しました。検証には信頼醸成の意味がありました。この二つの原則は、両国がパートナーと変わる基礎となりました。<br>しかし最近の米ロ対立の中で、「信頼と検証」の精神は破壊され、対話の窓口は閉ざされました。冷戦時代よりもむしろ危険な状況ともいえます。<br>今回の首脳会談で核軍縮の対話の枠組みで合意したことはリスクを減らすものとして評価できます。</p><p>【世界の核弾頭の保有数】<br>（髙橋）いま米ロの核軍縮はどうなっているでしょうか？これはスウェーデンのストックホルム国際平和研究所が、ことし1月時点で推計した世界の核兵器の現状です。</p><p><img alt="j210618_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210618_3-thumb-420xauto-1216763.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>核弾頭あわせて1万3080発を9つの国々が保有しています。前年より総数は減りましたが、中国などは逆に保有数を増やしているのです。<br>この核弾頭のおよそ90％を保有しているのがロシアとアメリカです。しかも両国は保有数を減らしても、ミサイルや基地への配備数は前年より増やしています。ＮＰＴ＝核拡散防止条約で核削減への努力を義務づけられた米ロは、今なお突出した核戦力を擁して厳しく対峙しているのです。</p><p>（石川）極超音速ミサイルなど新たな核兵器開発、中国の核戦力強化、サイバー空間やAIなどの技術革新。米ロの相互不信の中で新しい核軍縮の合意に至るかどうか、全く楽観できません。1985年のジュネーブ米ソ首脳会談がまさに関係改善、冷戦終結の出発点となりました。今回の米ロ首脳会談は、冷戦の再開とは言いませんが、新たな冷たい関係の枠組みを定めた会談といえるでしょう。</p><p>【綱渡りの信頼構築】<br>（髙橋）では、当面は互いに交わりそうもない、いわば米ロの“綱渡り”で、それぞれが対決と協調のバランスをとれるでしょうか？個別の課題を見ていきます。</p><p><img alt="j210618_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210618_4-thumb-420xauto-1216765.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まず、アメリカはロシアが関与したとするサイバー攻撃を断じて容認しないでしょう。ただ、米ロは自国に呼び戻した駐在大使を今回復帰させることになりましたから、報復の連鎖に歯止めをかけることは可能かも知れません。<br>▼また帰国したバイデン大統領は、ＮＡＴＯ加盟をめざすウクライナのゼレンスキー大統領を来月ホワイトハウスに招いて会談する予定です。ベラルーシが旅客機を強制着陸させて反体制派ジャーナリストを拘束した問題でも、アメリカは、親ロシアのルカシェンコ政権の責任を追及する構えです。<br>▼さらにロシア国内の反体制派弾圧でも、バイデン大統領が追及の手を緩めれば、アメリカ議会から突き上げを受けかねません。米ロの火種は幾らでもあるのです。<br>▼このため、サイバー攻撃やウクライナ問題などでロシアに科した経済制裁をただちに解除・緩和することは難しいでしょう。ただ、バイデン政権は先月、ロシアとドイツを結ぶ天然ガスのパイプライン建設計画で、制裁の一部発動を見送りました。「ロシアを利する」として議会から批判を浴びていますが、ドイツは計画推進の立場です。そこでバイデン大統領は、同盟国との関係修復を優先し、一定の配慮を見せた形です。</p><p>（石川）多くの問題で双方の立場は正反対なままです。先月ロシア政府の高官は「中立なベラルーシは絶対に許さない」と私に言い放ちました。プーチン大統領にとってのレッドラインとは、ウクライナのNATO加盟であり、同盟国ベラルーシの中立化でしょう。<br>ただ最も危険なサイバーセキュリティの分野で対話を始めることで合意しました。ロシアはこちらこそアメリカからサイバー攻撃を受けていると強弁しています。さらにロシアは中国と協力して、サイバー空間でのアメリカの覇権に挑戦を続けるでしょう。<br>しかし厳しく対立する分野だけに、サイバーテロや犯罪の取り締まりで協調することができれば、一定の信頼醸成につながる可能性があります。プーチン大統領の狙いもそこにあるでしょう。</p><p>【民主主義VS.専制主義】</p><p><img alt="j210618_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210618_5-thumb-420xauto-1216767.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（髙橋）バイデン大統領は、一連のヨーロッパ歴訪を通じて、トランプ前政権時代に疎遠となった他のG7やＮＡＴＯ加盟国、ＥＵとの関係も改善し、西側のリーダーとして復活を果たしたと自画自賛します。そんな大統領が“民主主義”対“専制主義”という価値観の違いによる深い溝の先に見ているのは、「最も深刻な競争相手」とする中国です。その中国とロシアが手を結び、既存の国際秩序をこれ以上塗り替えることのないよう強くけん制しているのです。</p><p>（石川）ロシアにとって、中国は極めて重要な戦略的パートナーで、中ロの間に楔を打ち込もうという離間策には乗らないでしょう。ただロシアは中国のジュニアパートナーになるつもりはありません。<br>離婚した夫婦がどのような関係を築くのか、泥沼の対立となるのか、違いを認めつつ協力するのか。様々な道があります。プーチン大統領とバイデン大統領は、お互いに何の幻想も抱かず向き合うことで合意しました。困難ではありますが、冷徹な現実主義者の二人が新たな核削減条約への道を開けば、冷たいしかし実務的な米ロ関係を築いたサミットとしてジュネーブ会談は歴史に残るかもしれません。</p><p>（髙橋）会談後、バイデン大統領は「プーチン大統領を信頼できるか？」と問われると、「これは信頼の問題ではない。アメリカの国益のため検証するだけだ」と述べました。相手の現実の行動のみで自らの対応を決めるという点で、このふたりは“似た者同士”なのかも知れません。米ロ両首脳は、互いを友とたのまず、敵とも決めつけない、そんな奇妙な関係を結ぼうとしています。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員 / 石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jun 2021 23:05:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　今後、どう防ぐ？リバウンド」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451074.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>緊急事態宣言が２０２１年６月２０日で９つの都道府県で解除され、一部は、まん延防止等重点措置に移行されました。今後、感染の再拡大「リバウンド」をどう防ぐのか考えます。</p><p><img alt="C210621_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210621_2-thumb-480xauto-1216748.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>緊急事態宣言で、休業や営業時間の短縮、イベントの自粛などの対策をしてきました。その結果、上の図にあるように、新規感染者の数の棒グラフは、全国的には下がってきました。</p><p>Ｑ：今後が気になりますが、この先に雲がかかっていますね。<br>Ａ：感染リスクを高める新たな要因がいくつもあって、先が見通せない状況にあります。<br>その要因のひとつは、変異ウイルスです。日本では、すでにイギリスで見つかった変異ウイルス「アルファ株」に置き換わったとされていますが、さらに感染力が強いインドで見つかった「デルタ株」が広がることが懸念されています。<br>東京オリンピック・パラリンピックの開催に伴う感染拡大の心配も指摘されていますし、人の移動が多くなる夏休みも近づいています。</p><p>Ｑ：そうなるとリバウンドが心配されますね。<br>Ａ：専門家からは、リバウンドのリスクは高いと指摘されています。</p><p><img alt="C210621_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210621_4-thumb-480xauto-1216750.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ワクチン接種によって、感染者の棒グラフを短くしてくれる期待はありますが、今の時点では、まだワクチンの効果は限定的と考えた方がいいと思います。</p><p>Ｑ：リバウンドを抑えるために、どうしたらいいのでしょうか？<br>Ａ：オリンピック・パラリンピックについては、６月１８日に、政府の分科会の尾身会長など専門家が提言を示しました。その内容は、▽無観客での開催が望ましい、▽仮に観客を入れるのなら観客数は厳しい基準で、などといったものです。</p><p><img alt="C210621_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210621_6-thumb-480xauto-1216752.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>６月２１日、観客の扱いについて、政府やＩＯＣなど５者による会談が開かれるということですが、今後、大会の担当者と専門家とで感染対策をどこまで実効性あるものにできるか注目されます。</p><p>Ｑ：変異ウイルスのデルタ株の影響も気になりますが、感染は抑えられるでしょうか？<br>Ａ：人との接触や移動の機会を極力少なくするという、これまでの対策を一層の強化する必要があります。</p><p><img alt="C210621_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210621_8-thumb-480xauto-1216754.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>政府は、医療のひっ迫などの兆しがあれば、速やかに強い対策を行う、つまり感染の伸びをたたくとしています。<br>飲食店などからは、「自治体からの支援がまだ届いていない」、あるいは「不公平だ」などといった声が聞かれますが、そうした中、多くの人が納得できるよう対策を進めて、国民の協力が得られる環境をつくることが求められていると思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jun 2021 07:39:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「悪化するコロナ禍の難民事情　日本の取り組みは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451177.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>６月２０日は「世界難民の日」でした。難民の支援に理解を深めてもらおうと２０００年に国連総会で制定されました。しかし難民を取り巻く状況は悪化し続け、最新の報告書によればその数は戦後最悪を更新しました。日本では先週サッカーワールドカップ予選のため来日していたミャンマー代表選手が帰国を拒み、日本政府に保護を求めました。難民に閉鎖的と言われる日本政府の対応が注目されています。新型コロナが蔓延する中でますます厳しい状況に追い込まれている難民たちの現状と課題、そして日本の取り組みを考えます。</p><p><img alt="j210621_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210621_01-thumb-420xauto-1217078.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210621_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210621_03-thumb-420xauto-1217083.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>難民は、人種や宗教、政治的な意見や所属する集団などを理由に迫害を受けるか、そのおそれから国外に逃れた人たちと定義され、最近は紛争や人権侵害から逃れた人も難民と位置付けられています。難民の日にあわせてＵＮＨＣＲ・国連難民高等弁務官事務所が発表した報告書では、難民と、国境を越えずに避難生活を送る国内避難民、それに申請中の人もあわせると去年末時点でおよそ８２４０万人で、前の年より２９０万人増え、１０年前の２倍、第二次世界大戦後もっとも多い数でした。このうち難民は２６４０万人、国内避難民は４８００万人で、紛争が１０年をこえるシリアは国民の半数が住む家を追われています。さらに世界では新型コロナの感染拡大によって住民の移動が制限され逃げ場を失った人や祖国に戻ることができない難民が増えています。</p><p><img alt="j210621_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210621_05-thumb-420xauto-1217088.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナは、避難先での難民の生活にも重くのしかかっています。難民の８６％が出身国の周辺など途上国で暮らしていますが、その多くが仕事を失い、難民を受け入れている国やコミュニティも難民を支援する余裕はなく、難民へのワクチンの接種も大きな課題です。<br>さらに避難した国に定住できない難民たちを欧米など別の国が受け入れる第三国定住も去年は３万人台にとどまりました。ＵＮＨＣＲは１４０万人が再定住を必要としていたと見ていますが、コロナ禍で各国が外国人の入国を制限したことなどから前年の３分の１にとどまり、この２０年で最も少ない数でした。迫害や紛争から苦れた難民たちは新型コロナという新たな脅威にさらされています。</p><p>では、日本では難民の状況はどうなっているか見てみましょう。</p><p><img alt="j210621_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210621_06-thumb-420xauto-1217090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本で難民として認定された人はおととしが４４人、去年が４７人でした。日本の難民認定数が少ないのは、海外に比べて厳しい基準のもとで審査が行われているためで、欧米では難民と認められる状況でも日本では認定されないケースが数多くあります。<br>一方、難民認定制度による受け入れとは別に、日本でも２０１０年度から第三国定住制度による難民の受け入れを始め、タイやマレーシアの難民キャンプで生活していたミャンマー難民、５０家族１９４人が日本に来て新たな生活を始めています。去年からはミャンマー難民だけでなくアジアに住む難民に対象を広げ、数もこれまでの２倍の年に６０人に増やすことになりましたが、新型コロナの感染拡大により実現していません。</p><p><img alt="j210621_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210621_07-thumb-420xauto-1217095.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>シリア人留学生の受け入れも止まったままです。ＪＩＣＡ・国際協力機構と文部科学省はシリア国外に逃れた学生を５年間で１５０人受け入れることを決め、２０１７年度から２０年度までに９５人が来日しましたが、最終年度の今年は来日の見通しが立っていません。<br>シリア人留学生は千葉や東京、京都など全国５か所の日本語学校ＮＰＯ難民支援協会でも４年間であわせて２０人、国際基督教大学も４人受け入れてきました。しかし、今年度は新型コロナによる入国制限のため来日できない状態が続いています。日本の社会にとっても異文化への理解を深める場となってきただけに、コロナ禍で終わらせず今後も継続してほしいと思います</p><p><img alt="j210621_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210621_08-thumb-420xauto-1217100.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で先週、来日中のサッカーのミャンマー代表選手が、日本政府に保護を求めて大きな話題となりました。27歳のピエ・リアン・アウン氏で、先月２８日の日本との試合前の国歌斉唱の際に、国軍への抵抗を意味する３本指を掲げました。その後日本にとどまるためチームから離れようとしましたが監視が厳しく、ようやくチームが関西空港を出発する直前の１６日深夜日本政府に保護を求めました。ピエ・リアン・アウン氏は、「ミャンマーに戻れば命の危険があるため日本にとどまることを希望した」と話しており、２２日にも難民認定を申請することにしています。<br>日本政府はミャンマーのクーデター後の政情不安を受けて先月２８日、日本に住むミャンマー出身者に対して緊急避難措置として半年あるいは１年間の在留と就労を認める方針を決め、先週末までにおよそ５０人が新たな在留資格を得ました。難民認定の申請者には審査を迅速に行い、認定されなかった人にも在留と就労を認めるとしています。ピエ・リアン・アウン氏に対しては申請があれば適切に対応するとしていますが、日本には長年にわたって難民認定を待ち続けているミャンマー出身者が３０００人います。在留資格の有無を問わず、保護を求めている人たちに対して迅速かつ幅広い救済が求められます。また、オリンピック、パラリンピックに出場する選手やスタッフの中で同じようなことが起きない保証はありません。そうしたときにどう対応するのか、１サッカー選手の行動は、日本の社会に大きな課題を突き付けたかたちです。</p><p><img alt="j210621_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210621_09-thumb-420xauto-1217105.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>閉鎖的と言われる日本の難民受け入れを変えるためには難民認定制度の抜本的な見直しが必要だと思います。それには、難民の管理より保護と自立を柱に据えた独立した機関の設置が不可欠だと多くの専門家が指摘しています。<br>制度の見直しとともに、難民への理解促進も欠かせません。学校など教育の場で難民問題を取り上げる機会が増えたこともあって、若者たちが積極的に支援活動に参加するようになりました。国会での入管法見直しをめぐる議論をきっかけに難民問題に関心を持つ若者が増えたと話す関係者もいます。<br>写真は６月２０日の世界難民の日に行われたイベントです。難民支援協会が支援の現場をオンラインで紹介し、３００人の若者たちが参加し、様々な質問を寄せていました。<br>京都の東寺五重塔と陸前高田の奇跡の一本松はことしも国連の色である青でライトアップされました。さらに東京と大阪、札幌の１５の銭湯でも、お湯の色が青に染まりました。スポーツを通じた難民支援の一環で、キャンペーンに賛同する銭湯に大勢の若者が集まり、難民に関する企画を実施し、支援を呼びかけました。こうした様々なイベントを通じてこれまで存在すら知らなかった難民たちのことを知り、何ができるか考える若者が増えているということです。</p><p>他人の痛みがわかる寛容で開かれた社会にするために、また、日本が国際社会で信頼される国になるためにも、難民も含めた様々な外国人を社会の一員として迎え、日本に貢献してもらえるような施策を考えることが重要だと思います。同時に市民一人ひとりの意識の変革も求められています。コロナ禍で社会のありようが問われている今こそ開かれた国に変わるチャンスだと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jun 2021 23:35:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の最低賃金　議論スタート」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451181.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>焦点となっている最低賃金の引き上げをめぐる議論がきょうから始まります。<br>竹田解説委員です。</p><p><img alt="C210622_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210622_1-thumb-480xauto-1217112.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①最低賃金というのは、この絵にあるように、<br>　　地域によって違いがあるんですよね？</p><p>Ａ<br>そうなんです。都道府県ごとに時給で決められてます。<br>最も高いのは東京の１０１３円。<br>最も低いのは、この７つの県の７９２円。<br>時給で２２１円の開きがあるんです。<br>全体の平均としては９０２円で、<br>この最低賃金を、各都道府県がどれだけ上げるのか<br>その目安となる額を、毎年国が決めることになっていて、<br>その議論がきょうから政府の審議会で始まるわけです。</p><p>Ｑ②でも、このコロナの雲が気になりますね。</p><p>Ａ<br>そうなんです。これが大きな問題なんです。<br>というのも、最低賃金は、つい最近まで、<br>４年連続で毎年２０円以上の高い伸びが続いていた。<br>それが去年は、コロナによる経済の落ち込みで<br>引き上げ額は、ドンと下がって、平均でわずか１円の上昇にとどまった。<br>なので、今年は、政府が骨太の方針で、<br>「格差是正には、最低賃金の引き上げが不可欠」<br>「より早期に、平均１０００円を目指す」と明記して<br>引き上げに強い意欲を示しているんです。</p><p><img alt="C210622_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210622_4-thumb-480xauto-1217114.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ③でも、コロナの影響は今も続いてますよね？</p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>なので、労働側は、「収入が激減して生活は厳しい」として、<br>引き上げを強く求めていますし、<br>逆に経営側は<br>「多くの中小企業が経営の危機に直面している」として<br>現状維持を求めているわけです。</p><p>ただ、コロナの影響は、飲食や宿泊など特定の業界で強く出ていますので、<br>そういう所でも最低賃金をあげやすくなるよう<br>政府としてコロナの総合的な経済対策の中で<br>助成金などでしっかりと支援をする、<br>それが、最低賃金引き上げにもつながる、<br>という関係ではないかと思います。</p><p><img alt="C210622_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210622_7-thumb-480xauto-1217116.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>最後に重要なことは<br>日本の最低賃金はまだまだ低いということです。<br>フルタイムで働いても年収が２００万円にとどきません。<br>イギリス、ドイツ、フランスでは<br>最低賃金は１２００円から１３００円程度で、日本は大きく見劣りします。<br>チャンと働けば、チャンと生活できる最低賃金を<br>日本でもはやく実現してほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jun 2021 07:47:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　どう防ぐ？リバウンド」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/451189.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>緊急事態宣言が、２０２１年６月２０日をもって沖縄県を除いて解除され、東京や大阪など１０の都道府県では、まん延防止等重点措置が適用されています。今回は、新型コロナウイルスの感染の再拡大＝「リバウンド」をどう防ぐか、考えます。</p><p><img alt="m210622_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_1-thumb-420xauto-1217148.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：今後、リバウンドの恐れはどれくらいありそうなのでしょうか？<br>Ａ：専門家は、リバウンドのリスクは高いと話しています。どういうことなのか。まず、現状を見てみましょう。</p><p><img alt="m210622_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_2-thumb-420xauto-1217153.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、全国の１週間の感染者数を人口１０万人あたりでみたものです。減少傾向で、ピークの頃から比べると、かなり低くなっています。緊急事態宣言の対策の効果が出ているものとみられます。<br>ただ、都道府県別に見ると、状況は違って見えます。</p><p><img alt="m210622_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_3-thumb-420xauto-1217155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>宣言が延長された沖縄県ですが、人口あたりの感染者数が、まだ十分下がっていないのです。</p><p><img alt="m210622_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_5-thumb-420xauto-1217157.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京都は上の図で、下げ止まっています。<br>この人口１０万人あたりのデータは、感染状況の指標の一つとして使われています。１５人以上が「ステージⅢ」、２５人以上が「ステージⅣ」です。専門家からは“ステージⅢより下”まで下げたいという声が聞かれますが、東京はステージⅢです。</p><p><img alt="m210622_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_7-thumb-420xauto-1217159.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京については、他にも心配になるデータがいくつかあります。<br>一つは、「繁華街の夜の人出」で、１か月以上前から増加傾向にあるという点です。<br>さらに上の図の左は、東京都の５月から６月の感染者数のデータを年代別にみたものです。各年代で、減少しています。</p><p><img alt="m210622_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_9-thumb-420xauto-1217161.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２０代が６月前半の時点で増加しているのがわかります。既に若い世代では、リバウンドが始まっているのではないかと専門家は指摘しています。<br>過去にも、若い世代で感染が広がって、それが家庭などで親の世代、高齢者などに広がるといったことが起きています。同じ様に感染が拡大しないか、警戒されているのです。</p><p>Ｑ：東京以外のリスクは、どうなのでしょうか？<br>Ａ：東京以外でもリバウンドに警戒が必要です。というのも、今後、感染リスクを上げる「新たな要因」があるからです。<br>一つは変異ウイルスで、もう一つは１か月後に近づいている夏休みです。</p><p><img alt="m210622_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_13-thumb-420xauto-1217163.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、変異ウイルスについてですが、３月から４月、大阪で感染者が急激に増えて、医療が非常に危機的な状況になりました。このとき、関西では感染力の強いイギリスで見つかった変異ウイルス「アルファ株」への置き換わりが、全国の中でも早く進んだことが、急増の大きな要因になったと考えられています。<br>現在は、全国的にこの変異ウイルスに、ほぼ置き換わっていますが、さらに感染力が強いインドで見つかった変異ウイルス「デルタ株」の感染例、国内で報告されています。今後、インドで見つかったデルタ株に置き換わると、感染者の急増につながる恐れがあると指摘されます。</p><p>Ｑ：夏休みも、大きなリスクになるのでしょうか？<br>Ａ：これまでの感染拡大を振り返ってみましょう。</p><p><img alt="m210622_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_14-thumb-420xauto-1217165.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽第２波は去年の「夏休み」のころ、▽第３波は年末から年始にかけて、「冬休み」のころ、▽第４波は年度に切り替え、「春休みから大型連休」のころといったように、休みで人の動きが出てくると感染が拡大しています。夏休みが近づく中、感染拡大に警戒が必要です。</p><p>Ｑ：接種が進んでいる、ワクチンによって感染は抑えられないのでしょうか？<br>Ａ：確かに、ワクチンの効果が期待されています。国内で接種されているワクチンでみると、例えば、ファイザーのワクチンは、イギリスで見つかった変異ウイルス、アルファ株に対して有効で、インドで見つかったデルタ株についても、効果はやや低下しますが２回接種することでワクチンとして有効だとする報告があります。<br>ただ、日本では。医療関係者や高齢者がワクチン接種の中心となっていますので、現時点では、ワクチンが感染拡大を抑えてくれる効果は、限定的と考えておいた方がいいと思います。</p><p>Ｑ：変異ウイルスに対して、どう対策をとったらいいのでしょうか？<br>Ａ：一つは、変異ウイルスの特徴を考えて対策をするということです。</p><p><img alt="m210622_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_15-thumb-420xauto-1217167.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでは、「３密」の３条件が重なると、リスクが高くなるとされていました。</p><p><img alt="m210622_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_17-thumb-420xauto-1217169.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかしそうではなく、「1つでも条件がある」と集団感染のリスクが高まることが指摘されています。さらに「時間」という要素も考える。つまり、リスクのある時間をなるべく短くするということです。</p><p>Ｑ：具体的にはどのような対策を心がけたらいいのでしょうか？<br>Ａ：変異ウイルスは、感染者から出されるウイルスの量が多く、受ける側は同じ量のウイルスを浴びた場合に、従来のウイルスより感染しやすいと考えられています。</p><p><img alt="m210622_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_20-thumb-420xauto-1217171.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>マスクをするとき、▽鼻の横などに隙間がないようにするとか、▽「不織布」のようにフィルター性能の高いものをつける。▽マスクをしていても会話は短時間に、▽大声は出さない、▽人との距離を、なるべくとるようにする。▽飛沫が漂う状態にしないため「換気」を徹底する。この換気は変異ウイルス対策として特に大切と考えられています。<br>感染対策は、日常生活で求められますが、飲食の時も、もちろん対策を徹底しなければなりません。<br>東京都は、まん延防止等重点措置に移行したのに伴って、飲食店での酒の提供を認めました。その際に、利用は１グループ２人までで、感染対策の責任者を登録することなどを条件にしています。こうした飲食のルールを守ることも大切になります。</p><p><img alt="m210622_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_21-thumb-420xauto-1217173.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：今後のことというと、もう一つ、東京オリンピック・パラリンピックもあります。<br>Ａ：６月２１日に組織委員会や政府、ＩＯＣなど５者による会談が行われ、東京オリンピックについて、観客を入れることが発表されました。収容定員の５０％以内で、１万人を上限にすることを原則にするという発表でした。</p><p><img alt="m210622_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_22-thumb-420xauto-1217176.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>専門家が懸念していることの一つが、▽チケットを持っている人が会場に見に行く前後で集まること、▽仲間で一緒にテレビを見ながら応援することで、感染が拡大してしまうのではないかということです。</p><p><img alt="m210622_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210622_24-thumb-420xauto-1217181.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：選手を応援したいという人も多いと思いますが、どうしたらいいのでしょうか？<br>Ａ：会場に行く人は、会場につく前や競技が終わった後にどこかで集まるようなことはせずに、そのまま家に帰るといった行動が必要になります。<br>会場に行かない人は、例えば自宅で別々にテレビ観戦して仲間とオンラインで結んで盛り上がるといったこともできると思います。</p><p>Ｑ：リスクの低いオリンピックの応援の仕方、どんな工夫ができるのか、今から考えておくのもいいかもしれません。<br>Ａ：これまで第１波、第２波、第３波を経験して、感染が減少するたびに「次のリバウンドを抑える」、あるいは「リバウンドが起こったとして感染拡大を小さく抑える」ということが言われてきましたが、実現できませんでした。<br>今回の第４波の後、リバウンドを抑えるのは容易ではありませんが、大阪で見られたような本来救える命を救えない状況を引き起こさないためにも、ワクチン接種を加速させるためにも、ひとり一人が対策の必要性を考えて行動することが、ますます大切になっていると思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jun 2021 10:26:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ進まない　新型コロナの病床確保」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451233.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今週月曜から９つの都道府県で緊急事態宣言が解除されましたが、新型コロナ患者用の病床の確保は、巨額の財政支援が行われているにも関わらず、依然として課題となっています。その背景にある病院経営と地域の医療提供体制の問題について、経済担当の神子田委員と医療担当の米原委員がお伝えします。</p><p><img alt="j210622_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_1-thumb-420xauto-1217378.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜神子田＞<br>まず新型コロナ患者の受け入れ拡大にむけた支援策からみていきます。政府は早い段階から、補助金を通じて、病床の確保をはかろうとしてきました。</p><p><img alt="j210622_2_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_2_1-thumb-420xauto-1217390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>主なものとしては、病院が新型コロナ患者の入院に備えてあらかじめベッドを空けて確保する場合の「病床確保料」です。具体的には、例えば、重点医療機関の場合、重症用患者用の集中治療室のベッドは、一日につき、３０１０００円を、中等症用の一般のベッドには一日あたり７１０００円の支援金を交付しています。こうした対策は、新型コロナ患者の病床の確保につながったのでしょうか</p><p>＜米原＞<br>支援は病床確保に役割を果たしたと思います。</p><p><img alt="j210622_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_4-thumb-420xauto-1217382.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナの患者を入院させるにはゾーンを分けて、同じエリアには感染者しか入院させることができませんし、ほかの患者の受診控えで病院経営は厳しかったので、支援がなければ病床確保は進まなかったと思います。</p><p><img alt="j210622_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_5-thumb-420xauto-1217384.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかしさらに進めるという意味では、お金というよりは医療スタッフの確保が壁になってきていると思います。例えば重症患者を診る病棟だと、感染対策や人工呼吸器の管理のために、看護師が通常の２倍から４倍必要だと言われています。政府はこうした医療機関に看護師を派遣した場合、派遣元に一時間５５００円支払う予算も付けるなどしましたが、どの病院にとってもこうした人材は貴重ですし、病院ごとに仕事のやり方が違うという事情もあって、簡単には進みませんでした。</p><p>＜神子田＞<br>　その一方で、コロナ用として確保されたベッドには、患者が使用しない状態が続いても、支援金の支払いが続けられています。</p><p><img alt="j210622_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_2-thumb-420xauto-1217380.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>昨年度支払われた支援金は、８０９５億円に上っています。もちろん、コロナ患者が急速に増えたときに備えて、空きベッドを確保しておくことは必要ですが、巨額な予算が効果的に使われていないのではないかという指摘もでています。</p><p><img alt="j210622_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_6-thumb-420xauto-1217388.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これを受けて政府が先週末にまとめた経済財政運営の基本方針＝いわゆる骨太の方針でも「感染症患者を受け入れる医療機関に対し、病床確保のための支援について、診療報酬や補助金・交付金による今後の在り方を検討する」という文言が盛りこまれ、支援の在り方を見直す方針が打ち出されました。<br>　こうした中で財務省は、診療報酬の引き上げを通じて、コロナ以前と同じ水準の収入を維持できるようにすることで、病院側が新型コロナ患者を受け入れやすくする新たな制度を提案しています。</p><p><img alt="j210622_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_8-thumb-420xauto-1217394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　具体的には、コロナ患者を一定程度受け入れる病院を対象に、その病院のすべての科の診療報酬の単価を割り増しすることで、コロナ前と同程度の収入を確保できるようにするものです。<br>例えば、ある月の収入がコロナ前の同じ月の５０％にとどまった場合には、診療報酬の単価を５０分の１００つまり２倍に換算することで、コロナ前と同じ収入を確保できるようにするというものです。その際、患者が支払う医療費は、値上がりしない仕組みにするといいます。この制度は、あくまで病院がコロナ患者を受け入れていることが前提条件なので、新型コロナ患者の利用しないベッドにお金だけ払い続けるということがなくなり、病院にとっても、診療報酬を割り増しするほうが、支援金の申請に比べて、迅速に資金を確保でき、事務的な負担も軽くなるとしています。<br>　ただ重要なのは、新たな仕組みがコロナ患者の受け入れにつながるかどうかです。<br>米原さん、この制度　医療機関側はどう受け止めていますか？</p><p>＜米原＞<br>病院団体からすると、新型コロナの診療をしているかどうかで、同じ医療の価格に差を設けるということには反対で、お金の出所が税金から医療保険に代わるだけで、新型コロナの病床確保という本質的な課題解消にはつながらないとしています。</p><p><img alt="j210622_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_9-thumb-420xauto-1217397.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今の段階では、新型コロナの患者を効果的に受け入れられないのは、多くの小規模病院に医療スタッフが分散しているという構造的な問題に移ってきていると思います。ことし４月に国の財政制度等審議会が「なんちゃって急性期病床」という言葉を使って改善を求めています。国内には高度急性期を含め急性期を掲げている病床が７１万床あるものの、実際にはベッド当たりのスタッフの数が少なく、重症の患者を受け入れるだけの体制が整っていないところも多いということなんです。少し前には救急搬送を受け入れられない問題として表面化していましたが、点在する病院を医師や看護師が個人の頑張りで支えているという日本の医療の課題がコロナでも現れたということだと思います。</p><p><img alt="j210622_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_10-thumb-420xauto-1217400.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これを解決するには、医療機関を統合するなどして医療スタッフを集約する必要があります。政府は、少子化・高齢化で急性期病床のニーズが減っていくことに対応するために平成２７年に地域医療構想を出して、高度急性期と急性期の病床を５３万床まで削減することを掲げています。病院が近くにある便利さとは逆方向ですが、スタッフを集約し重点的な医療が提供できるようにするのは、コロナ診療で見えた課題克服の方向と同じだと思います。</p><p>＜神子田＞<br>政府も財政支援を通じて病床の数の適正化をはかろうとしています。</p><p><img alt="j210622_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_11-thumb-420xauto-1217404.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地域医療構想の実現に向け、例えば病院ごとの役割分担を進めるために、病院が単独で病床を削減した場合や、複数の病院のうち少なくとも一つの病院が廃業して統合され、病床の数を削減した場合には、それぞれ削減した病床の数に応じて、一床あたり114万円から２２８万円の給付金が支給されることになっています。政府はこの給付金制度を昨年度から導入し、今年度は１９５億円の予算を盛り込んでいます。病床の削減は医療サービスの低下につながるという懸念の声も聞かれますが、政府は、病床を削減して病床当たりの医療スタッフを手厚くすることで、高度な医療体制を強化できるとしています。</p><p>＜米原＞<br>削減が目的なのではなく、その分の医療スタッフを集約して医療機関の規模を大きくすることが大事ですし、その役割分担を決めていくことも必要だと思います。</p><p><img alt="j210622_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_13-thumb-420xauto-1217406.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>各都道府県で策定する地域の医療計画には、新型コロナを受けて新たに新興感染症を位置付けることが決まっていて、来年度から具体的な議論が始まる予定です。どの医療機関が患者を受け入れ、どの医療機関がサポートするのか、スタッフをどう育成・確保するのか、盛り込んでほしいと思います。</p><p><img alt="j210622_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210622_15-thumb-420xauto-1217408.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それとは別に、病床確保の司令塔となる行政の権限強化も必要だと思います。感染症の患者の数は拡大と縮小を繰り返して必要な病床はどんどん変わっていくわけで、その都度行政が要請し病院が個別に判断していては機能不全に陥ります。国や都道府県が病院でどんな患者にどんな医療が行われているのかをリアルタイムに把握して、緊急時には病床の確保を指示したり、スタッフを動かすことができるようにする、そして病院経営としても成り立つようにする仕組みが必要だと思います。</p><p>＜神子田＞<br>　７０万を超える急性期の病床を抱えながら、新型コロナの感染の広がりに強力な態勢をとれなかったことは、日本の医療の問題点を鮮明に浮かび上がらせる形となりました。平時においてはより効率的に。新たな感染症など有事の際には一段と効果的に機能する医療体制の構築は、もはや先送りできない課題となっています。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員／米原　達生 解説委員)</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jun 2021 23:08:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＮＹ市長選&quot;新投票方法の予備選&quot;は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451240.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ最大の都市ニューヨークで、11月の市長選挙に向けて、22日、民主・共和両党の候補者を選ぶ予備選挙が行われ、新たに導入された投票方法が注目されています。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210623_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210623_5-thumb-480xauto-1217432.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは随分沢山のランナーが競っていますね？<br>Ａ１）<br>いまニューヨーク市は民主党が圧倒的に強いので、今回の民主党の予備選挙を制した人物が“次の市長”になる公算が大きいとみられています。しかし、主な候補だけで8人がひしめいて、支持率でトップと後続の差は僅かです。しかも、今回から「優先順位付き投票」という方法が初めて導入されたため、誰が混戦を抜け出すか判りません。</p><p>Ｑ２）<br>「優先順位付き投票」って、どういうもの？<br>Ａ２）<br>簡単に言うと、有権者は1人の候補ではなく、当選させたい順に今回は最大で5人まで選べます。たとえば架空ですが、こんな投票が可能です。<br>最初の開票集計で、第１希望の“こぶた”が過半数を獲得したら、“こぶた”当選です。ここまでは従来どおり。誰も過半数に達しなければ、得票が最も少ない候補が脱落し、その票は第2希望の候補に配分されて、再び集計が行われるのです。もし“こぶた”が脱落したら、この票は次の“たぬき”、“たぬき”も脱落したら次の“きつね”に割り振られ、以降は集計と配分をくり返し、最後に残った2人のうち得票数の多い方が勝つ仕組みです。</p><p>Ｑ３）<br>とても複雑ですが、どうしてこの仕組みを導入した？<br>Ａ３）<br>有権者の選択肢が増えることで、より多くの民意を反映しやすいと考えられたからです。決選投票が必要ないので、選挙費用も節約できます。この方法をすでに導入した都市が、他にもありますが、ニューヨーク市は有権者が格段に多いため、投開票に混乱や遅れを懸念する見方もあります。<br>これまで予備選挙は、投票率が低く、特定の政治グループや人種、宗教など、少数でも固い支持基盤を持つ候補が有利になる傾向がありました。この方法なら、偏りなく幅広い支持を集めた候補が選ばれる可能性が高いと考えられているのです。果たして、ねらい通りの結果を得られるか？ニューヨーカーの選択に全米が注目しています。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jun 2021 07:48:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イランに強硬派大統領　核合意の行方は」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/451236.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イランでは、「核合意」を実現させた穏健派のロウハニ大統領の任期満了にともなって１８日、大統領選挙が行われ、反米・保守強硬派のライシ師が当選しました。ライシ師は、アメリカに対しては、ロウハニ政権よりも厳しい姿勢で臨むと見られ、立て直しに向けて間接的な交渉が行われている「核合意」への影響が注目されます。<br>出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="i210623_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_10-thumb-420xauto-1217429.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>事前の予想通り、ライシ師が圧勝しましたね。</p><p>Ａ１：<br>はい。ライシ師の圧倒的勝利は、筋書き通りの結果と言えます。今回６００人近くが立候補を申請しましたが、最高指導者の意向が強く反映される「護憲評議会」による事前の資格審査で、７人だけが候補資格を認められました。「穏健派」や「改革派」に属する有力政治家や、「保守強硬派」であっても、ライシ師のライバルとなりそうな政治家は、すべてふるい落とされました。さらに、投票日の直前、３人が立候補を取り下げました。</p><p><img alt="i210623_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_02-thumb-420xauto-1217412.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>選挙結果は、ライシ師が、得票率およそ６２％で、２位以下を大きく引き離して当選しました。過去に何度も起きた「番狂わせ」が今回は絶対に起きないよう、お膳立てした結果と言えます。</p><p>Ｑ２：<br>しかし、投票率は、ずいぶん低かったですね。</p><p><img alt="i210623_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_03-thumb-420xauto-1217414.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２；<br>はい。およそ４９％と、イスラム体制となってから最低の投票率でした。いわゆる「出来レース」となり、有権者の関心が失われてしまったためです。</p><p><img alt="i210623_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_04-thumb-420xauto-1217417.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最高指導者ハメネイ師は、投票率をとても重視しています。投票日の直前に必ず投票するよう、国民に直接訴えたにもかかわらず、５０％を割り、白票を含む無効票が１３％もあったことは、今の政治体制そのものへの国民の支持が低下していることを裏づけています。</p><p><img alt="i210623_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_05-thumb-420xauto-1217419.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もちろん、ロウハニ政権の国際協調路線に対する、国民の失望感が大きかったことも重要です。６年前、「核合意」が結ばれた時、多くの国民が、経済や生活が向上することに期待感を膨らませましたが、その後、アメリカのトランプ前政権が、核合意から一方的に離脱し、強力な制裁をかけてきたことで、経済は大きく落ち込み、多くの国民が厳しい生活を強いられています。アメリカに対する不信感の高まりが、ライシ師への支持に向かわせたと言えます。</p><p>Ｑ３：<br>次の大統領になるライシ師は、どんな人物ですか。</p><p><img alt="i210623_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_06-thumb-420xauto-1217421.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>イスラム法学者で６０歳。黒いターバンは、預言者ムハンマドの血筋であることを示すものです。この国の司法機関を統括する、司法府の代表です。イスラム革命の原則を固く守り、反米の立場をとる保守強硬派に属し、欧米との対話や国際協調を重視した穏健派のロウハニ大統領とは、対照的です。<br>イスラム体制の維持を担う司法畑の経験が長く、１９８０年代には、数千人の政治犯の処刑に関わったとされ、トランプ前政権は、ライシ師を制裁対象に指定しています。<br>最高指導者のハメネイ師は、ライシ師に大きな信頼を寄せており、自らの有力な後継者候補と見ているのではないか。前回の大統領選挙で落選したライシ師を、今回は、何としても勝たせなければならないと考え、資格審査などで強く後押ししたのではないか。多くの専門家は、このように見ています。</p><p>Ｑ４：<br>ライシ師が大統領になると、イランの外交はどう変わるでしょうか。</p><p><img alt="i210623_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_07-thumb-420xauto-1217425.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４：<br>就任は８月ですが、ライシ師は、外交の経験がなく、ハメネイ師の意向に忠実に従うと思います。アメリカとの対話や交渉が、これまで以上に難しくなるのは確実です。<br>ライシ師は、２１日、当選後初めてとなる記者会見に臨み、「核合意を破ったのはアメリカであり、すべての制裁を解除すべきだ」と述べ、トランプ前政権が発動した制裁はすべて解除するよう求めました。また、バイデン大統領とは直接会談する意思がないことも明らかにしました。<br>さらに、「イランの外交は、核合意に限られるものではない」と述べて、近隣の国々との関係を強化する意向を示し、とくに、国交断絶が続くサウジアラビアとの関係改善を目指す考えを明らかにしました。</p><p>Ｑ５：<br>その「核合意」を立て直すためのアメリカとイランの間接協議が、ウィーンで続けられていますが、見通しはどうですか。</p><p>Ａ５：<br>今回の大統領選挙とも絡んで、非常に微妙な局面を迎えています。イラン側の交渉団を率いるアラグチ外務次官は、２０日、「かつてないほど合意に近づいている。現政権の在任中に交渉を妥結させ、合意を実施したい」と述べて、ロウハニ政権の任期が終わる８月初めまでの合意を目指していることを明らかにしました。その一方で、依然として、難しい対立点が残っているとして、安易な妥協はしない姿勢も示しています。</p><p><img alt="i210623_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_08-thumb-420xauto-1217423.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その対立点ですが、▼バイデン政権は、イランに対し、ウランの濃縮度や貯蔵量を、直ちに核合意の制限以下に下げ、核合意を完全に遵守するよう要求しています。▼また、１５００項目以上に及ぶ対イラン制裁のうち、核合意に関連しない数百の制裁は残すと宣言しています。▼これに対し、イランのロウハニ政権は、強く反発しています。合意から一方的に離脱したアメリカが、まず、すべての制裁を解除すべきだと主張しているのです。▼さらに、バイデン政権としては、核合意を復活させた後、イランのミサイル開発や、周辺国への介入にも歯止めをかける追加の合意を目指して交渉を続けたい考えですが、イラン側は、これを拒否する構えです。<br>直近の懸案としては、イランが、ＩＡＥＡ・国際原子力機関の査察への協力を停止すると通告していた期限が、あす２４日に迫っています。これについて、イランは、期限を再延期することも視野に、ＩＡＥＡ側と折衝しているもようで、どう決着を図るかが注目されます。</p><p>Ｑ６：<br>ロウハニ政権の在任中に合意に至らない場合は、ライシ政権に協議が引き継がれるわけですね。</p><p><img alt="i210623_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/i210623_09-thumb-420xauto-1217427.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６：<br>そうなると思います。ライシ師は、核合意を破棄するつもりはなく、制裁解除に向けて全力を尽くす考えを表明していますが、当然、交渉のハードルは高くなるでしょう。ザリーフ外相、アラグチ外務次官という、核合意の成立に関わった交渉チームも交代することが確実です。イランの政権交代後、妥協点を見出し、「核合意」を再生させるのは、いっそう困難になると考えられます。ロウハニ政権在任中のあと１か月余りが、本当の勝負になるでしょう。ウィーンでの協議から片時も目が離せません。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jun 2021 08:30:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どこまで広がる？木材高騰の影響」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/451242.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界的に木材の価格が上がっていることを受けて、国内の住宅建築などの現場に大きな影響が広がっています。今井解説委員。</p><p><img alt="m210623_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210623_00-thumb-420xauto-1217437.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【住宅建築の現場で、今、何が起きているのですか？】<br>日本では、新築の住宅のおよそ６０％が木造ですが、それに使う木材の価格が高騰していす。このため、大手の住宅メーカーの間では、新たに契約する木造の住宅について、値上げに踏み切る動きが相次いでいます。</p><p>【どのくらいの値上げですか？】<br>メーカーによって違いますが、一戸あたり、数十万円程度の値上げになるところも出ています。</p><p>【大きな金額ですね】<br>さらに大きな影響がでているのは、一年に数戸から、数十戸程度を扱う、中小の工務店の現場です。こうした工務店は、地域に根付いて、修繕やリフォームに細やかに応じてくれることもあって、木造新築の半数を手掛けています。ですが、木材の値上げどころか、そもそも必要な木材が手に入らない、という声があがっています。<br>大手の住宅メーカーが安定的な調達先を持っているのと比べると、多くの工務店は、必要に応じて木材を購入しているため、調達力が弱いからです。<br>中小の工務店に対する５月末の調査を見てみると、<br>▼　９０％以上の工務店が「木材の調達に遅れが出ている」と答えていて、<br>▼　「着工はしたけれど、工事に遅れが出ている」ところが３０％<br>▼　「木材調達のメドがつかず、その前の１か月に新たな契約の締結を見送った」と答えた工務店も２５％に達しました。</p><p><img alt="m210623_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210623_01_0-thumb-420xauto-1217439.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【工事が途中で止まったり、そもそも契約ができないといった事態になっているのですね】<br>そうなのです。今、コロナの影響で、庭があったり、テレワークのスペースがあったりする、一戸建ての魅力が見直されています。それが、数十万円の値上げとなると、消費者には重い負担です。また、引き渡しの時期が予定より遅れると、賃貸に住んでいる場合、賃料などの出費が当初の想定より増える心配もあります。</p><p>【消費者の負担が増えますね】<br>はい。また、工事ができないと、影響は、大工などの職人から、電気などの工事会社、キッチンなどの設備会社にまで広く及びます。<br>さらに、住宅以外でも、<br>▼　テーブルやソファーなど、木で作る家具を値上げする動きもでています。<br>▼　ホームセンターでも、一部の木材について数量制限を設ける動きがでています。</p><p><img alt="m210623_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210623_01_1-thumb-420xauto-1217441.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【なぜ、木材の価格が上がったり品不足が起きたりしているのですか？】<br>はい。異変が起きたのは、輸入の木材です。日本は、住宅用の木材のおよそ５０％を輸入していますが、<br>▼　その輸入価格。２０１５年を１００とした指数のグラフを見てみると、今年に入って急激に上がっています。５月は、一年前と比べて２３％上昇しています。<br>▼　そして、輸入量。例えば、４月の製材の輸入量は、一年前より２３％減っています。</p><p><img alt="m210623_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210623_02-thumb-420xauto-1217443.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【輸入木材にこうした異変が起きているのは、なぜなのですか？】<br>最大の要因は、アメリカで住宅建築が急激に増えていることです。<br>新型コロナウイルスで在宅勤務が広がったこと。そして、歴史的な低金利が続いていることなどから、郊外に広い家を求める人が増え、住宅着工は歴史的に髙い水準になっています。その結果、木材の需要が増え、価格が高騰したのです。<br>また、コロナの感染からいち早く回復した中国でも、木材の需要が増え、これまで、日本が住宅向けに調達していたカナダやヨーロッパ産の木材が、高い値段でも買ってくれる、アメリカや中国に向かってしまった。つまり、日本は、買い負けて、その結果、輸入量が減ってしまったということです。<br>さらに、コロナの影響で、世界的に巣ごもり需要が増えたことから、貿易に使うコンテナが不足し、木材を運ぶ運賃が値上がりした。そのことも、価格の高騰に拍車をかけています。</p><p><img alt="m210623_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210623_03_0-thumb-420xauto-1217445.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【こうした状況はいつまで続くのでしょうか？】<br>アメリカの住宅需要や、巣ごもり需要は、コロナの影響という面があります。いずれ、落ち着くとみられています。ですが、木材を契約して日本に入ってくるまでには、数か月かかります。今の状況を見ると、少なくとも、年内は、輸入木材の価格高騰、そして品不足は続くというのが多くの専門家の見方です。さらに、極端な価格の高騰は収まったとしても、資源の価格は全体的に上がる傾向にあることから、木材の価格も高止まりするのではないか。という見方もあります。</p><p>【一戸建てを建てたいと考えている方は、困りますね】<br>そうですよね。今、住宅については、景気対策の一環で<br>▼　住宅ローン減税を受けられる期間が、もともと１０年だったところ、一時的に１３年間受けられる特例措置や<br>▼　太陽光パネルや断熱性の高い壁を使うなど、省エネにつながる住宅を購入したり、リフォームしたりする契約を結んだ場合、一定の要件を満たせば最大１００万円分のポイントがもらえる制度があります。が、それぞれ、今年の秋までに契約しなければならないことになっています。今、木造新築の契約がしづらくなっている中、業界の中からは、期限を延長するよう求める声も出始めています。</p><p><img alt="m210623_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210623_03_1-thumb-420xauto-1217447.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【でも、日本はそもそも、山が多いですよね。国産の木材に切り替えることはできないのでしょうか？】<br>はい。日本の国土の３分の２が森林です。<br>かつては、第二次世界大戦中の軍事需要、そして、戦後の復興需要で、木が伐り倒され、山が荒廃した時期もありました。その結果、木材を輸入する動きが増えました。ですが、その後、植林された木が成長して、今、本格的に利用の適齢期になっています。<br>▼ ただ、長年、輸入木材に頼ってきたこともあり、林業に従事する人は減って、高齢化も進んでいます。<br>▼ 木を切って木材を運び出すための林道の整備や、木を乾燥したり加工したりする工場の設備も能力に限界があります。<br>▼ さらに、住宅の設計も、多くが輸入の木材の特性にあわせた設計になっています。<br>今、国産の木材も需要が増えていることから、価格が上がってはいます。ですが、だからといって、すぐに生産を増やすことはできません。また、事態が収まればすぐ、輸入木材に戻ってしまい、投資をしても無駄に終わるのではないかと考える事業者が多く、生産を増やす動きにもつながっていないのです。</p><p><img alt="m210623_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210623_04_0-thumb-420xauto-1217449.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【国産の木が適齢期になっているのに、利用されないのは、もったいないですね】<br>国は、今回の事態をきっかけに、大手の住宅メーカーだけでなく、中小の工務店がまとまって、国産の木材を安定して調達する仕組みをつくれないか、取り組みを進めようとしています。<br>安定した供給が見込めれば、工場の大規模化や林道の整備、伐採の機械化といった動きが進む可能性がありますし、若い人材にとって、林業の魅力が増すことも期待できます。コストが下がれば、消費者にもメリットがあります。<br>このようにして、適齢期の木を切って、若い木を植えることができれば、森林のよい循環につながります。また、若い木は、育つ段階で、より多くの二酸化炭素を吸収してくれますし、輸入するより運搬のエネルギーもかからないという意味で、地球温暖化対策にもつながります。</p><p><img alt="m210623_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210623_04_1-thumb-420xauto-1217452.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>課題は多くありますが、今回の木材高騰をきっかけに、消費者、生産者、そして地球環境。様々な面にメリットが出る形で、国産の木の循環につながる。そのような取り組みが進むことを、期待したいと思います。</p><p><span>（今井　純子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jun 2021 11:50:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京五輪・パラ開幕まで１か月『観客上限１万人』課題は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451294.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックの開幕まであと１か月。焦点になっていた観客の扱いは、会場の収容定員の５０％以内で上限を１万人として開催することが決まりました。感染状況の先行きが不透明な中、観客を入れての開催への課題を考えます。</p><p><img alt="j210623_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_01-thumb-420xauto-1217641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【観客の扱いがようやく決定】<br>今月２１日、ＩＯＣ・国際オリンピック委員会、組織委員会、政府など５者による会談が開かれ、東京大会での観客の扱いをどうするか、議論されました。</p><p><img alt="j210623_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_02-thumb-420xauto-1217645.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その結果、オリンピックについては、まん延防止等重点措置が解除された場合にとられる政府のイベント開催の基準に準じて、会場の収容定員の５０％以内で上限を１万人とし、観客を入れて開催することで合意しました。ただ現在のまん延防止措置等重点措置の期限を超えた７月に、緊急事態宣言や重点措置が出た場合は、無観客を含めて、対応するとしています。またパラリンピックについては開幕まで時間があることから７月１６日までに方針を決めることになりました。変更の可能性も残されていますが、観客全体の方向性がようやくみえたと言えます。組織委員会の橋本会長は「最後のピースが埋まり舞台の骨格が完成した。コロナ対策に万全を期して準備を進めていく」と述べました。</p><p>【なぜ決定が今だったのか】<br>観客の扱いは警備や医療の体制にもつながる、まさに大会運営の根幹とも言える課題です。では、なぜ決定は開幕１か月前のこの時期となったのでしょうか。</p><p><img alt="j210623_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_03-thumb-420xauto-1217647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国内のプロスポーツやワクチン接種が進んだ国で観客を入れた試合が徐々に開催される中、すでに海外からの観客受け入れ断念を決めている組織委員会などは、国内の観客について可能なら入れることができないかと、刻々と変わる感染状況をみながら、ギリギリまで判断を先送りしていました。その理由には「分断された世界の再生にスポーツの力で貢献する」という大会開催の意義の達成や、声援が力となるアスリートへの配慮、またパラスポーツの認知度の向上など、様々な側面があります。このうちのひとつ、大会運営の財政の側面からみてみたいと思います。</p><p><img alt="j210623_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_04-thumb-420xauto-1217650.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>チケットの売り上げはIOCではなく、組織委員会の収入となります。延期前の計画でチケット収入は９００億円を見込んでいましたが、無観客での開催ではこれがゼロとなってしまいます。開催都市契約に基づけば、組織委員会が赤字になった場合は、東京都や政府が補填、つまり税金が投入される可能性があります。ただ、上限１万人でも、チケット収入は当初より大幅に減少するとみられ、武藤事務総長は「おそらく予定の半分を下回るだろう」としています。しかしそれでも、１年延期で東京大会の開催にかかる経費が膨らむ中で、少しでも財政面への影響を小さくしたいという思いがあったのだと思います。</p><p>【専門家からは懸念の声】<br>一方で、専門家からは、観客を入れるリスクを懸念する声があがっていました。感染拡大の防止には東京大会の開催にかかわらず、人の動きをどう抑制するかが大きな課題になっているからです。次のような分析もあります。</p><p><img alt="j210623_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_05-thumb-420xauto-1217652.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>急速に広がるインドで確認された変異ウイルスの「デルタ株」の影響が比較的小さいと仮定しても、６月２０日の宣言解除後に人出が１０％増えた場合、東京都の１日あたりの感染者数は８月前半には１０００人を超える計算となりました。</p><p><img alt="j210623_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_06-thumb-420xauto-1217654.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、オリンピック期間中にさらに５％人出が増えた場合にはペースが速まり、大会期間中の８月はじめには１０００人を超えると分析されています。</p><p><img alt="j210623_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_07-thumb-420xauto-1217656.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の分科会の尾身会長など専門家の有志が政府と組織委員会に提出した提言は「無観客開催が望ましい」とした上で、観客を入れるのであれば、現行のイベント開催の基準より厳しい基準の採用、観客は開催地の人に限ること、感染拡大の予兆があれば時機を逸しないで無観客とすることを求めています。尾身会長は大会開催という国際的な公約を果たすことは大切だとしながらも「リスクは間違いなくある。開催を決定した以上はリスクを十分認識してほしい」とくぎを刺しました。観客の扱いには、感染状況によって無観客を含めた検討をすることや、パブリックビューイングなどの中止や規模の縮小は取り入れられましたが、より厳しい基準の採用や観客を開催地の人に限ることは、反映されませんでした。もともと最大の課題とされていた暑さ対策を考えれば、コロナ以外に熱中症にも対応する医療関係者の負担を減らすという視点からも、さらに観客の規模の縮小を検討する選択肢もあったのではないかと思います。</p><p><img alt="j210623_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_08-thumb-420xauto-1217658.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>組織委員会などは、少なくとも今後の状況に応じて柔軟な対応を確実にとることが、社会の理解を得る必須条件だと思います。</p><p>【人流はどのくらいなのか】</p><p><img alt="j210623_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_09-thumb-420xauto-1217660.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、人の動きはどのように見込まれているのでしょうか。販売済のチケットはオリンピック・パラリンピック全体で収容定員の４２％とされ、学校連携のチケットやスポンサーなど関係者ぶんのチケットも含めると、５００万枚近くになると見られています。ただ、観客が上限の１万人となる会場は全体のおよそ４分の１、国立競技場や野球、サッカーの会場を中心とした１１か所で、多くの会場で上限は数千人の規模となります。しかし、オリンピック・パラリンピックは複数の競技が同時に近い場所で行われるため、組織委員会では大会に関連して東京都で１日最大およそ３０万人の動きがあるとしています。５者による会談を終えた後、組織委員会は、競技団体やスポンサーなど大会関係者は、一般の観客の数とは別になることを明らかにし、会場にいる人数が１万人以上となるケースがあると説明しました。大会関係者を観客としてカウントするかは議論がわかれますが、多くの人に、釈然としない気持ちも残ったのではないかと思います。会場での人数についても一層の削減の努力と丁寧な説明が必要でしょう。</p><p>【矛盾したメッセージとの指摘も】</p><p><img alt="j210623_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210623_10-thumb-420xauto-1217662.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>専門家は提言の中で「観客がいる中で深夜に及ぶ試合が行われたりすると、感染対策を行っている人たちにとって矛盾したメッセージとなり、対策への協力を得られにくくする」とも指摘しています。多くの人々の日常生活が制限される中、観客の行動によっては、オリンピック・パラリンピックは特別なのか、と反感を持つ人を増やし、より社会の分断を深めてしまう可能性もあるというわけです。このため組織委員会では、観客の行動ルールをガイドラインにまとめ、大声での応援禁止や会場への直行直帰を求めること、さらに会場での飲酒を禁止することなどが盛り込みました。組織委員会ではルールを守らない場合は入場拒否や退場の措置を取る場合があるとしていますが、行動管理が難しい観客にガイドラインをどう守ってもらうのか、難しい課題が残されたのではないかと思います。</p><p>【少しでも不安や懸念を取り除く努力を】<br>観客の扱いは決まりましたが、コロナ禍での史上初めての大会には、開幕１か月となった今も開催への賛否を含めて様々な意見があります。スポーツは、スタンドの観客だけでなく、社会全体の多くの人の応援、支えがあるからこそ成り立ちます。オリンピックでも、その根本は同じだと思います。組織委員会、政府、東京都には、感染対策の徹底とともに、少しでも多くの人の不安や懸念を取り除き、納得感を得てもらえる努力を続けていくことが求められると思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jun 2021 23:07:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「40年超原発再稼働　この先は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451301.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>運転開始から44年の美浜原発3号機が再稼働。<br>40年を超える原発の稼働は福島の事故後初めて。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C210624_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210624_1-thumb-480xauto-1217682.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>再稼働に政府関係者が安どの表情見せている。<br>数ある電源の中でも40年を超えた原発が政府にとって重要だから。<br>温室効果ガス2050年ゼロと2030年-46％を掲げ、その実現には今ある技術を総動員しなければならず、中でもCO2を出さない原発は出力も大きく、脱炭素への近道だと政府は考えている。<br>地元への交付金を増額して再稼働を強力に支援。その一基目が稼働し、先例ができたことでほっとしている。<br>今後も40年超えた原発の再稼働続くとみられる。</p><p><img alt="C210624_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210624_3-thumb-480xauto-1217684.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>政府はエネルギー計画で2030年に電源の20％程度を原発で賄う目標。<br>これには30基の再稼働が必要とされるが、<br>建設中も含む国内の原発のうち2030年時点で40年未満は21基。30基には9基足りない。<br>政府は原発の新設は想定していないとしており、目標達成には40年を超えた原発の再稼働が事実上前提となっている。</p><p><img alt="C210624_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210624_6-thumb-480xauto-1217686.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>しかしそもそも40年制度は、福島の事故を教訓に、原発の経年劣化などのリスクを抑えるために導入されたもの。<br>今回のように延長できる規定もあるが、<br>当時は原発の依存度を低減させることも念頭に、<br>運転延長は例外的で困難と説明されていた。<br>それがいつの間にか例外でなくなりつつある、このあいまいな点が問題。<br>政府は脱炭素化に向けて原発の位置づけを明確にすべき。<br>今、エネルギー基本計画の見直し作業が進められているが、<br>原発の議論は深まっていない。<br>原発を新設した方が安全性が高まるという意見や、<br>そもそも原発より再エネにもっとシフトすべきという意見もある。見直しの議論を急ぎ、明確な原発政策を示すことが求められる。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jun 2021 07:33:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「教師の質は保てるか？教員免許更新制の見直し」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/451300.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今、学校教育は、教師の長時間労働など、厳しい労働環境が大きな課題になっています。こうした教師の負担軽減策の一つとして検討されている教員免許更新制の見直しについてお伝えします。</p><p><img alt="m210624_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210624_1-thumb-420xauto-1217667.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜教員免許とは？＞</p><p><img alt="m210624_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210624_3-thumb-420xauto-1217669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>学校の教師になるには、幼稚園、小学校、中学校、高校など、それぞれ種類に応じた教員免許が必要です。中学校と高校は、国語や理科などの教科ごとにも分かれています。有効期間は１０年で、更新しなければ失効してしまいます。有効期間があり、更新しないと失効してしまうというのは車の運転免許に似ていて、同様に、更新するには講習を受ける必要があります。この更新について、今、文部科学大臣の諮問機関・中央教育審議会の特別部会で、廃止するか、講習を大幅に減らすかなど、見直しの議論が進んでいるのです。</p><p>＜教員免許更新制とは＞</p><p><img alt="m210624_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210624_4-thumb-420xauto-1217671.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もともと期限がなかった教員免許が更新制になったのは１２年前の２００９年度です。１０年ごとに講習を受けることで、最新の知識や技能を修得してもらう。たとえば、いじめや不登校への対応、デジタル化や英語教育の最新事情など、さまざまな内容を学びます。講習は主に大学で行われるので、現場を離れて、ほかの学校の先生たちとも交流することで、自分の授業や指導の改善に役立てる機会にもなります。</p><p><img alt="m210624_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210624_5-thumb-420xauto-1217673.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最新の知識やスキルを学ぶというのは良いですが、更新制には課題があります。<br>まずは、更新講習の負担です。期限前の２年の間に３０時間以上の講習を受ける必要があります。夏休みに５日間など、まとめて受ける人が多いようです。それに、３万円程度の受講料などは自己負担です。講習を受ける大学が遠い先生は、その交通費やホテルの宿泊費も自己負担です。<br>そして、こうした直接の負担はもちろん、講習でいない間の部活動の顧問など、自分の業務を同僚の先生に代わってもらうことなども重荷で、職場の忙しさにも拍車をかけているといいます。<br>また、更新をうっかり忘れていて失効してしまう先生が、全国で年間数十人いると見られますが、これを防ぐために教育委員会や校長・教頭が先生たちの期限や申請状況を管理しているケースも多く、意外に大きな事務の負担を招いています。失効しても、多くの場合、３０時間の講習を受ければ再取得できますが、すぐに講習を受けられない場合もあり、手続きを含めてかなり大変なのです。<br>教師の質を高めるために導入された更新制ですが、授業の改善などに役立つと一定の評価はあるものの、一方で、現場の負担を増やして、教育の質に影響しているという皮肉な状況と言えます。<br>１０年ごとに５日間の講習というと、それほどの負担ではないかもと思うかもしれませんが、その事務や管理を含め、教育現場に影響が出ているということなのです。<br>しかも更新制が別の深刻な問題につながっていることから、急いで議論が進んでいるのです。</p><p>＜採用や人材確保に影響＞</p><p><img alt="m210624_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210624_8-thumb-420xauto-1217676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その深刻な問題とは、教員の採用や人材活用に影響していることです。<br>産休や病気休職の先生がいた場合、定年退職した人や出産や介護で教壇を離れた人が、代わりに臨時教員などで復職するケースがあります。また、教員免許を持っていて民間企業などから転職を考える人もいます。これらのケースでも、講習を受けるなど、失効しないようにしておく必要があります。<br>このように免許の更新制が人材の確保や活用の邪魔になっている面があるのです。</p><p>休職した人の分が欠員のままだと、ほかの先生たちの仕事がますます増えてしまいます。<br>しかも、最近は教師の長時間労働が問題になっていて、若者の就職先として人気が下がっています。</p><p><img alt="m210624_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210624_9-thumb-420xauto-1217678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらのグラフは、公立小学校の教員の採用倍率です。この１０年下がり続けていて、昨年度は２．７倍と、過去最低にまで落ち込んでしまいました。採用倍率は３倍を下回ると、人数や質の確保に影響するとされますが、２倍を割る自治体もあるほどです。教師の質の向上どころか、人材の確保すら危うくなってきているといえます。<br>文部科学省や各地の教育委員会は、労働環境の改善を急いで進め、就職先としての魅力を高めることが求められていますが、教員免許の見直しもその改善策の一つです。</p><p>＜どう見直すのか？　資質向上が重要＞<br>具体的にどのように見直すのか。更新制を廃止するか、または講習を大幅に減らすかなど、近く具体的な方向性が示される予定です。どのように見直すにしても、教師の負担を減らすことと、教育の質を高めることを両立させる必要があります。</p><p><img alt="m210624_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/m210624_10-thumb-420xauto-1217680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、更新制が導入される前から、各地の教育委員会が先生たちの研修をしていて、新任の時や３年目、１０年目など、随時、行われています。これが１０年ごとの更新講習と重なる内容が多いので、この研修と更新講習の良い部分を生かしながら整理・統合する案が挙げられています。また、講習をオンラインにして、職場や自宅で受講できるようにするという案も出ています。このほか、２年の間に受講しなければならない条件を５年間などに延長する案などもあります。<br>ただ、安易に講習や研修を減らすことには心配の声もあります。教師教育の専門家ら１２００人あまりでつくる、日本教師教育学会は「更新制の廃止が検討されるのはよいことだが、お仕着せの研修やオンラインで動画を見るだけの研修ばかりになってしまうことが懸念される。教師が自ら学ぶ研修を充実させるとともに、労働環境の抜本的な改善を進めるべきだ」と要望しています。見直しには教師の質の向上という視点が重要だということです。</p><p>＜まとめ＞<br>コロナ禍の今、教師はデジタル化や多様化などへの対応を迫られているうえ、コロナ禍で修学旅行や遠足の行き先を変えるなどの対応も加わり、厳しい状況が続いています。少しでも負担が減ることで、わかりやすい授業や子どもとの関わりにつながってほしいと思います。教員免許の見直しだけで大きく改善できるわけではないので、文部科学省や教育委員会、学校現場それぞれが、できることを積み重ねることが求められます。そうして人材の確保と教育の質の両立を図りながら、先生と子どもたちがもっと生き生きと過ごせる学校になってほしいと期待します。</p><p><span>（二宮　徹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jun 2021 11:28:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ台湾をねらうのか　習近平指導部の本質を探る」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451364.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>台湾の周辺で、このところ中国軍による「けん制」のような行動がエスカレートしています。先に開かれたG7サミットでも「台湾海峡の平和と安定」の重要性が強調されました。そこで今回は、中国がなぜ最近、台湾を狙うような行動に出ているのか。中国率いる習近平政権の権力構造の本質とその行方について考えます。</p><p><img alt="j210624_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210624_1-thumb-420xauto-1217893.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>台湾の周辺では、今年に入り、中国の軍用機が大挙して、台湾の防空識別圏に進入する事件が相次いでいます。台湾国防部の発表によりますと、先週15日には、過去最多の28機が台湾の防空識別圏内に飛来したということです。<br>一方、日本の尖閣諸島付近の接続水域でも、中国海上警備当局の船が、23日時点で130日も連続して航行しているのが確認されています。これは９年前、尖閣諸島を国有化して以来、最長の連続日数を更新している形です。</p><p>台湾周辺と、日本の尖閣諸島周辺でおきていることは、一見すると別々の事柄のようにも思えます。しかし、「尖閣諸島は台湾の一部だ」と主張する中国の立場を考えますと、いずれも台湾統一にむけた意思表示という点で重なってきます。<br>こうした中国の姿勢に対しては、多くの懸念が表明されてきました。</p><p><img alt="j210624_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210624_2-thumb-420xauto-1217895.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月中旬、イギリスで開かれていたG7・先進７か国の首脳会議では、共同宣言に「台湾海峡の平和と安定」が重要であるとの文言が書き込まれました。22日アメリカ海軍は、ミサイル駆逐艦に台湾海峡を通過させ、この行動は、「インド太平洋を守るアメリカの決意を示すものだ」と強調する声明を出しました。これに対して中国軍の報道官は「アメリカこそ台湾海峡の平和の安定を損ね、安全保障リスクの最大の製造者になっている」と非難しています。</p><p>なぜ、中国が台湾問題で、かたくなな姿勢を貫き通すのか。この問題を掘り下げてゆきますと、今の習近平政権の強権体制の本質が見えてくるように思えます。</p><p><img alt="j210624_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210624_3-thumb-420xauto-1217897.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在、習近平国家主席は、建国の父毛沢東と並び称される孤高の指導者になりつつあります。<br>習氏はなぜすんなりとそうなれるのか。なぜいまだ後継者は現れないのかといった、数々の疑問を解く重大な鍵も見えてくるような気がするのです。<br>結論から先に申し上げますと、中国共産党は、「台湾の統一」というかねてからの悲願を重要目標として掲げているからこそ、習近平氏にかじ取りを任せたと思えるのです。実際に統一できるかどうかはまったく別問題として、もし統一しようとするなら、現在の中国共産党幹部の中では、習近平氏こそが、飛びぬけて実現に近い立場にいることになるのです。その点、若手も含めて、他の指導者たちを圧倒的に引き離しています。</p><p>一体それはなぜでしょうか。ここからは、そもそも習近平氏とは、どのような指導者なのか、習氏の足跡をたどってみることにします。</p><p><img alt="j210624_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210624_4-thumb-420xauto-1217899.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>習近平氏と台湾のかかわりは36年前の1985年に始まります。習氏はまず台湾とゆかりが深い、福建省アモイ市の副市長を3年間務めました。アモイは台湾交流の表の窓口です。<br>アモイの沖合２キロのところには、台湾側が占領している金門島があり、かつては激しい砲撃戦もありました。</p><p>これは習近平氏がアモイの副市長を務めた直後に、取材した現地の様子です。<br>アモイは経済特区の一つに指定され、台湾資本を盛んに呼びこんでいました。アモイが台湾の対岸に位置し、地元の方言も台湾の言葉によく似ているため交流がしやすいというメリットが売りでした。当時、アモイには沖合の金門島に向けて、大陸の魅力を大音量で宣伝する巨大なスピーカーも設置されていました。</p><p>習近平氏が陣頭指揮にあたっていたとみられる台湾企業家の呼び込みは、台湾の統一に向けた、最初のステップと考えられていました。</p><p><img alt="j210624_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210624_5-thumb-420xauto-1217901.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>習近平氏はその後も、福建省の海沿いの地域の指導者を務め、1990年からは省の中心都市、福州のトップになります。実は、福州には、もう一つの台湾との交流の窓口がありました。それは福州市の沖に浮かぶ平潭島です。</p><p>これは、習近平氏がまさに福州のトップだったころに私が現地取材した平潭島の当時の様子です。アモイが台湾資本を呼び込む「表」の窓口であるとすれば、平潭島は、台湾の漁船をひそかに呼び込む秘密の「裏」の窓口でもありました。台湾の漁船の船長に、安い労働力を提供することで取引が成立していたのです。島の中には、台湾の船長をもてなす豪華な御殿のような招待所もつくられ、下にも置かない歓待をしていました。</p><p>当時、台湾側は中国との直接往来を禁じていました。そうした中で、台湾の漁民をひそかに通じ合うことは、やはり台湾統一に欠かせない裏工作であったと考えられます。</p><p><img alt="j210624_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210624_6-thumb-420xauto-1217903.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台湾交流の表と裏という両方の窓口の場で、重要な仕事をした習近平氏は、その後、福建省の行政のトップ、省長になります。さらに2002年から５年間、今度はとなりの浙江省のトップ、党書記に異動します。浙江省も、台湾の対岸にあたり東シナ海にも面しています。</p><p>台湾には、中国大陸から嫁いできた女性がおよそ30万人いるといわれ、そのおよそ3分の２が、習近平氏が福建省や浙江省で仕事をしていた時期に大陸から台湾に渡ったといわれています。台湾に渡った人たちの中には、台湾での地位向上を訴える政党まで組織する人たちも現れました。<br>ここでもう一つ注目したいのは、習近平氏が福建・浙江両省で仕事をした時期に、それぞれの地域で軍の仕事にもついていたことです。</p><p>例えば福建省長や浙江省の党書記を務めた時期には、南京軍区国防動員委員会の副主任と、それぞれの省の主任を務めている点が注目されます。<br>国防動員委員会とは、民兵の指導と育成を主な任務とする組織です。福建省や浙江省では、その経歴から、漁民をいわゆる海上民兵に育てる指導をしていた公算が強いといえます。</p><p>確かに、東シナ海や黄海、それに南シナ海。時には日本の小笠原周辺に、大量の漁船が出没し、組織的そして政治的ともとれる集団行動をとることがしばしば報道されてきました。こうした漁船の多くは、福建省や浙江省あたりから出港してくることが多いのです。</p><p>もし、中国が力による台湾統一を強行しようとするなら、真っ先に出動させるのが、漁船に乗った海上民兵である可能性も十分考えられます。<br>さて、習近平氏が最高指導者の地位についてから、軍の組織の大幅な改変が行われました。</p><p><img alt="j210624_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/j210624_7-thumb-420xauto-1217905.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>以前は中国各地を地盤とする軍の指導者が集まっていた最高指導部には、改変を通じて、福建省や浙江省など、台湾海峡や東シナ海を守備範囲とする南京軍区と呼ばれた地域の出身者がかなり目立つようになりました。習近平氏のもと、軍にも、台湾統一に意識を集中させたかのような顔ぶれがそろったのです。</p><p>もちろん中国が、すぐにでも台湾を統一できるかといえば、決してそうとは言えません。<br>ただ、中国共産党が「台湾統一」という建国以来の重要目標をあきらめない限り、習近平氏が最高実力者であり続けるというシナリオも十分ありうる。つまり、なぜ習近平氏がなぜ、毛沢東のようになりうるのか。その大きな要素として、台湾統一という目標の前では、共産党内の誰も、習近平氏にはかなわないことがあるからです。しかし、習近平氏がこれからも強権を維持し続けるとすれば、大きな路線転換は難しい。台湾海峡の緊張をはじめ、香港やウイグルの人たちをめぐる国際社会の懸念が、今後も延々と続くことを意味するといえるでしょう。</p><p><span>（加藤　青延 専門解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jun 2021 23:09:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フリーランスの人たちを守れ！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451371.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大や、働き方改革の影響で、フリーランスとして働く人たちが、今、増えています。そこで、政府はこうした人たちを守るための、新しい法律を作ろうと、検討を始めています。櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C210625_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210625_2-thumb-480xauto-1217918.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　フリーランスの人たちが困っているようですが、何が問題となっているんですか？<br>A　はい、フリーランスだと「会社に守ってもらう」ということができないため、取引先に対して、立場が弱くなりがちで、トラブルも多いということです。その原因ですが、仕事の中身や納期、それに報酬といった契約内容をきちんと確認できる書面やメールを、取引先からもらえていない、というのがトラブルの６割を占めています。<br>「本当は契約内容を書面で確認したいが、こちらからは言い出しにくい」<br>「内容や報酬が途中で変わっても、取引を打ち切られるのが心配で、文句もいえない」そういった声が、あがっているんです。</p><p>Q　政府はどう対応しようとしているんですか？</p><p><img alt="C210625_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210625_3-thumb-480xauto-1217920.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　フリーランスで働く人と、取引先の間で、書面での契約を義務付ける、新しい法律を検討しています。実は、今の法律のもとでは、取引先が資本金１千万円以上の企業でないと、原則として規制の対象になりません。<br>企業がフリーランスの人たちに対し一方的に仕事を取り消したり、無理な要求をしたりしないよう、国はことしの３月には、企業が守るべき指針を発表しました。ですが、それだけでは、十分な効果が期待できない、という指摘が出ていたんです。<br>　<br>Q　もう一歩踏み込んだしくみが必要だということですね。</p><p><img alt="C210625_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210625_4-thumb-480xauto-1217923.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　そうなんです。フリーランスとして働く人は、全国で４６０万人以上。これに加えて、すきま時間を利用したり、副業として仕事を請け負ったりする人も含む、広い意味でのフリーランス人口は、コロナの影響による雇用不安もあって、この１年で、５０パーセント以上も増えた、という民間の調査もあります。<br>国も「多様な働き方」を推進するからには、こうした人たちを守るしくみを、強化する必要があります。<br>急増するフリーランスの人たちが安心して働けるよう、対策を急いでほしいと思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jun 2021 07:40:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>