<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「日米同盟強化　日本の対中戦略は」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/448357.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>明海大学　教授　小谷　哲男</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210426_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210426_012-thumb-380xauto-1205902.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>菅総理とバイデン大統領の首脳会談が4月16日に行われ、共同声明が発表されました。その中には、外交・防衛に加えて、新興技術のイノベーションやサプライチェーンの強靱化、さらにはパンデミック対策および気候変動対策でも、両国が新たに取り組む内容が含まれました。外交・防衛面では、声明の内容は3月の日米2プラス2の結果を踏襲していますが、52年ぶりに日米首脳が台湾海峡の安全の重要性を確認したことは、台湾をめぐる情勢が相当緊迫していることに関して、両国の認識が一致していることを反映しています。</p><div><p><img alt="s210426_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210426_009-thumb-420xauto-1205907.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>共同声明は多岐にわたる課題を取り上げていますが、いずれも中国が念頭に置かれていることは間違いありません。一方で、日米が中国と敵対するということでもありません。<br>バイデン政権は、中国と対抗するべきことは対抗し、競争するべきことは競争し、協力することは協力するとしています。今回の首脳会談では、両首脳はこの点で考えが一致していることを確認したことになります。</p><p>本日は、バイデン政権の対中戦略の方向性を分析し、その中で日本および日米同盟がどのように位置づけられているのか、そして日本はどのような対中戦略でこれに応じるべきなのかを、主に安全保障の視点から考えたいと思います。</p><p>まず、バイデン政権は強い立場から中国に向き合うと表明しています。そのためには、アメリカ国内の安定と同盟国との関係修復が不可欠であり、国内では1.9兆ドルの新型コロナ救済計画と、2兆ドルの雇用計画を打ち出し、全米の16歳以上全員にワクチンを供給する体制を整えました。</p><p>そして、バイデン政権は、外交でも中国を強く意識して同盟国、友好国との関係強化に精力的に取り組んでいます。</p><p><img alt="s210426_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210426_010-thumb-420xauto-1205909.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>2月には日米豪印（クアッド）外相会議を呼びかけ、初めてとなるクアッド首脳会議につなげました。続いて、ブリンケン国務長官、オースティン国防長官を日韓に派遣して2プラス2を開催し、同盟の強化を確認した後、アラスカに中国の外交トップを呼びつけ、安全保障や人権問題に関して厳しい注文をつけました。4月に入ると、バイデン大統領はアフガニスタンからの米軍の撤退を表明し、中東からアジアを重視する姿勢を示した上で、初の対面での会談相手として菅総理をホワイトハウスに招き入れました。同時に、ケリー気候変動特使を中国に派遣し、気候変動問題での米中協力を模索するとともに、日米首脳による共同声明への中国の反発を抑えようとしました。</p><p>このように、バイデン外交は綿密に練り上げられていることがわかります。トランプ前大統領は、覇権主義的な動きを強める中国に対して強硬な措置を取り、日本を含む同盟国を安心させましたが、一方で米軍の駐留経費の負担や、貿易面で同盟国に過度な要求をしました。バイデン大統領は、同盟国を批判するのではなく、公平に扱い、中国の台頭という共通の課題に取り組もうとしています。</p><p>バイデン大統領は、米中関係を民主主義対専制主義という視点で見ています。民主主義という価値を共有する日本は、バイデン政権の対中戦略にとって不可欠な要素だと言えるでしょう。外交・防衛で日米同盟を重視するのはもちろん、バイデン政権は新興技術や高速通信の分野でも、技術開発での協力だけでなく、個人の自由や権利が守られるように日本と透明で公正なルールを作っていくことを期待しています。半導体やレアアースなどのサプライチェーンに関しても、日本と協力して中国への依存度を減らすことで、中国が経済的な手段を使って他国を威圧できないようにすることを目指しています。</p><p>そして、バイデン政権が危機感を強めているのが台湾情勢です。2016年に蔡英文政権が誕生して以来、中国は台湾に対して軍事的な圧力を強めています。</p><p><img alt="s210426_011.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210426_011-thumb-480xauto-1205911.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>2020年以降、中国の軍用機が台湾の防空識別圏に入ることが繰り返されるようになり、不測の事態が起こることが懸念されています。数年内に中国が武力によって台湾の統一を目指すのではないかとの危機感も高まっていますが、バイデン政権は民主主義が深く根づいた台湾に対する威圧は容認できないとしています。日米が台湾海峡の平和と安定の重要性を強調したのは、台湾海峡が民主主義と専制主義が競争を繰り広げる最前線の1つだからだと言えるでしょう。</p><p>菅総理は、台湾海峡をめぐる問題に関して、対話を通じた平和的解決を求めるという従来の日本政府の方針をバイデン大統領との会談で確認しましたが、一方で日米の間で有事に備えた準備も議論することになるでしょう。中国が武力で台湾の統一を目指すとすれば、真っ先にアジアにおける米軍の拠点である在日米軍基地をミサイルで攻撃することが想定されます。つまり、台湾有事は日本有事になる可能性が高いのです。あるいは、中国は台湾への武力攻撃と同時に、中国側が台湾の一部とみなしている尖閣諸島を奪いに来ることも考えられます。これは、日本が中台あるいは米中の紛争に巻き込まれるということではありません。軍事紛争に備えることで抑止力を高め、紛争の平和的解決につなげることは、台湾のためだけではなく、中国と尖閣諸島をめぐる問題を抱える日本のためにもなるからです。</p><p>中国の海警船が尖閣諸島周辺の領海侵入を繰り返す中、バイデン大統領は日米安全保障条約第5条に基づき、尖閣諸島の防衛に強いコミットメントを確認しました。しかし、その前提として、菅総理は日本自身が防衛力を高める決意を強調しています。つまり、日米同盟の中で、日本は自らの役割と能力を拡大させるということです。中国の習近平国家主席は、中国建国100年となる2049年を念頭に「中華民族の偉大な復興」を掲げています。そのためには、中国が「失われた領土」と考えている台湾の統一が欠かせません。そして、中国は尖閣諸島を沖縄ではなく、台湾の一部と主張しています。中国でナショナリズムが高まる中、台湾と尖閣諸島の安全は切り離せない問題だと言えます。</p><p>中国の経済力は2028年にはアメリカに追いつくという見立てがあります。軍事力もそれに合わせてさらに高まっていくでしょう。アメリカが単独で中国の軍事的挑戦に立ち向かうことは、ますます難しくなっていきます。しかし、日米が適切な役割分担の下で対処力と抑止力を高めて、尖閣諸島と台湾に対する武力攻撃を抑止することはできます。日米同盟は「盾と矛」という考えの下、日本が守勢的な役割を担い、アメリカが打撃力を提供してきました。しかし、中国が保有する1200発以上のミサイルに有効に対処するためには、日米双方がミサイル防衛能力を高めるとともに、中距離ミサイルを配備する必要があります。日本はいわゆる敵基地攻撃能力の保有を検討する必要がありますし、またアメリカからは日本国内への中距離ミサイル配備を受け入れることが期待されています。</p><p>日米にとって最大の課題は、国内ではナショナリズムに基づく統治を強め、対外的には威圧的な行動をあからさまに取るようになった中国とどのように向き合うかということです。そのためには、日本自身がしっかりとした戦略を持って、対抗するべきこと、競争するべきこと、そして協力すべきことを定めた上で、中国と向き合う必要があります。日米は2021年の末までに再度2プラス2を開催し、具体的な取り組みの成果を確認することになっています。日本は、早急に2013年に策定した国家安全保障戦略の見直しに着手し、日米同盟の強化に取り組むべきでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2021 06:52:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「見切り発車？の温室効果ガス削減目標」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/448230.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（桑子）<br>菅総理大臣は、先週の気候変動サミットで、２０３０年に向けた日本の温室効果ガスの削減目標を大幅に引き上げると表明しました。<br>関口解説委員です。菅総理は「野心的」だと言っていますね。</p><p><img alt="C210426_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210426_1-thumb-480xauto-1205546.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>（関口）<br>はい。総理は胸をはっていますが、世界へのメッセージの発信にタイミングを合わせたため、国内の議論の積み上げが後回しになり、見切り発車的だったかなとも思う。</p><p>日本のこれまでの目標は２０１３年度比で２６％削減だったのですが、「２０５０年実質排出ゼロ」という長期目標を踏まえて、新目標は４６％削減とした。<br>更に総理は５０％の高みに向け挑戦していくとしている。</p><p>ただ、これまでは目標には、裏付けになる政策もあった。<br>そうでないと単なる「言いっ放し」になってしまうから。<br>その裏付けが今回の場合だと「エネルギー基本計画」の改定のはずなのだが・・</p><p><img alt="C210426_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210426_2-thumb-480xauto-1205548.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（桑子）<br>でも、これ何も書かれてないですよ。</p><p>（関口）<br>実は専門家が議論の真っ最中。その結論を待たずに目標発表となった。<br>総理は、目標は積み上げた数字を基にしたとしているが、具体的な数字は説明されていない。</p><p>（桑子）<br>基本計画の中身はこれからなんですね？</p><p><img alt="C210426_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210426_3-thumb-480xauto-1205550.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（関口）<br>はい。まずは再生可能エネルギーの拡大です。今の計画で電源の２２～２４％を目指すとされているのを、どこまで伸ばせるのか、<br>原子力の位置づけはどうするか、　<br>非効率な石炭火力などはフェードアウト、つまり段階的に減らしていくが、一方では安定供給も欠かせない。</p><p>（桑子）<br>エネルギーの将来は、私たちの暮らしにも直接、関わりますよね。</p><p><img alt="C210426_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210426_5-thumb-480xauto-1205552.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（関口）<br>例えば、再エネ普及のため電気代に上乗せされている負担、今年は、標準的な家庭で年１万円を超える。<br>国民生活への負担や、産業の競争力にもかかわってくる。<br>目標を絵に描いた餅にしないためにも、むしろここからもう一度、議論を深める必要があると思う。</p><p>（関口　博之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2021 07:22:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆参３選挙&quot;自民全敗&quot; 今後の影響は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/448354.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今月２５日に投票が行われた衆参の３つの選挙は、自民党が、候補者擁立を見送った選挙を含め全敗しました。新型コロナウイルスへの対応や政治とカネをめぐる問題が争点となった今回の選挙結果が、秋までに行われる衆議院選挙にどう影響するのか。結果を分析しながら考えます。</p><p><img alt="j210426_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_1-thumb-420xauto-1205860.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【選挙結果】<br>菅政権にとって初めての国政選挙となった、衆参３つの選挙です。</p><p><img alt="j210426_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_2-thumb-420xauto-1205862.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼参議院広島選挙区の再選挙は、政治とカネの問題で元議員の当選が無効になったことに伴い行われ、野党３党が推薦する諸派の新人が当選。<br>▼広島と同じく政治とカネの問題が焦点となった衆議院北海道２区の補欠選挙は、自民党が早々に候補者の擁立を見送り、立憲民主党の元議員が当選しました。<br>▼参議院長野選挙区の補欠選挙は、立憲民主党の議員が新型コロナウイルスに感染して死去したことに伴い行われ、議員の弟で立憲民主党の新人が、いわゆる「弔い選挙」を制しました。</p><p>【参議院広島選挙区の再選挙】<br>この中で最も注目を集めたのが、参議院広島選挙区の再選挙です。</p><p><img alt="j210426_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_3-thumb-420xauto-1205864.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととしの参議院選挙で初当選した河井案里元議員は、夫の克行元法務大臣とともに地方議員などに現金を渡していたとして公職選挙法違反の買収の罪に問われました。その案里元議員の有罪が確定し当選が無効になったことに伴い行われました。</p><p>結果は、野党３党が推薦する諸派の宮口治子さんが勝利しました。</p><p>広島は、２０１７年の衆議院選挙で、自民党が県内７選挙区のうち６選挙区で勝利したほど保守地盤が厚く、与党にとっては、ほかで敗れても「最低１勝」と望みを託していた選挙です。</p><p>【与党の敗因】<br>その広島で与党が敗れたのには、私は３つの要因があると思います。</p><p><img alt="j210426_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_4-thumb-420xauto-1205866.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１つ目は、政治とカネの問題の影響です。<br>ＮＨＫの出口調査によりますと、投票する際に最も重視したのは「政治とカネの問題」と答えた人が２３％と最も高く、その７６％が宮口さんに投票しました。また、政権与党は、重要な選挙では通常、閣僚や党幹部を次々と現地入りさせますが、今回は出足が鈍く菅総理も二階幹事長も１度も入りませんでした。さらに、買収事件で現金を受け取った自民党の地方議員も多く、表立った運動がしにくかった面も大きいと思います。</p><p>２つ目は、政府のコロナ対策への不満です。<br>広島でも感染の再拡大の傾向がみられ、県内の産業も大きな打撃を受けています。出口調査では、政府のコロナ対策を評価しないという人が半数以上に上り、その６３％が宮口さんに投票しています。</p><p>３つ目は、コロナ禍での組織選挙の難しさです。<br>与党は、各地に強固な地方組織を持ち、選挙では地方議員などが地域や企業を回って支持を集めるのが強みです。特に公明党やその支持母体である創価学会の集票力には定評があります。しかし、今回は宮口さんに自民党支持層の２４％、公明党支持層の１８％が流れました。コロナで面会や集会が制限され、その強みが十分に生かせなかったのではないでしょうか。</p><p><img alt="j210426_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_5-thumb-420xauto-1205868.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、今回は、▼県連会長として陣頭指揮をとり、次の自民党総裁選挙に意欲をみせる岸田前政務調査会長や、▼衆議院広島３区に新たに斉藤副代表を擁立する公明党にとって、厳しい結果となりました。<br>自民党では政治とカネの問題が相次いでおり、政治不信の解消は大きな課題です。</p><p>【選挙結果の影響】<br>では、今回の結果を与野党はどう受け止めているのでしょうか。</p><p><img alt="j210426_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_6-thumb-420xauto-1205870.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>与党内では、「政権への影響はないとは言えない」という指摘があり、政治とカネの問題など選挙区の個別の要因やコロナ対応への不満も敗因の１つだという見方が出ています。</p><p>私は、政府のコロナ対策への不満や、与党の得意とする組織選挙の難しさは、今後の選挙にも共通する課題だと思います。</p><p>コロナ対策では、例えば、政府が、「感染対策の決め手」と期待するワクチン接種は、医師や看護師の慢性的な不足により、自民党内からは、「全ての国民の接種には、来年春ぐらいまでかかるかもしれない」との声も出ています。<br>また、ワクチンが行きわたるまで、まん延防止等重点措置でしのぐという戦略は、感染力の強い変異ウイルスの前に修正を迫られ、政府は東京など４都府県に３度目の緊急事態宣言を出しました。<br>与党内には、内閣支持率はコロナの感染状況に左右されるとの見方もあり、ワクチン接種の進み具合とともに今後の選挙戦略や有権者の投票行動にも大きな影響を与えるのではないでしょうか。</p><p>一方、野党側は、今回の勝利は候補者の一本化の成果で衆議院選挙に向けた弾みになるとしています。</p><p>ただ、課題はあり、１つが低迷の続く支持率です。</p><p><img alt="j210426_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_7-thumb-420xauto-1205872.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>立憲民主党は、衆参１５０人を超える野党第１党になりましたが、ＮＨＫの世論調査でも支持率は６％に留まり自民党に大きく水をあけられています。国会でも政権の追及だけでなく政策提案などを行っていますが、現状では支持率に結びついているとは言えません。</p><p>また、野党共闘への懸念もあります。<br>長野では、立憲民主党の候補が地元で共産党などと結んだ政策協定に支援団体の連合が反発。枝野代表自ら謝罪するなどしましたが、しこりは残りました。また、北海道２区では、立憲民主党と共産党の候補者調整に時間がかかり、広島では、共産党が推薦の枠組みから外れました。次の衆議院選挙で、両党の候補者が重複する小選挙区は７０近くにのぼるとされ、一本化の難しいところが残っており、残り任期、半年での調整には難航も予想されます。</p><p>【衆議院の解散・総選挙】<br>では、今回、自民党が全敗した中で、菅総理は衆議院の解散戦略をどう描くのでしょうか。</p><p><img alt="j210426_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_10-thumb-420xauto-1205874.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>衆議院議員の任期は残り半年を切りました。与党内では、今回の結果を踏まえて早期の解散は難しく東京オリンピック・パラリンピックの閉会後、９月以降になるという見方が出ています。<br>そうなると焦点は自民党総裁選挙との兼ね合いです。総裁の任期は９月末まで。菅総理は、続投の意向を問われた際に、「政治家は、解散して、そこで勝たなければ続かない」と述べ、総裁選挙の前の解散に含みを持たせました。そこには衆議院選挙に勝利して総裁選挙で信任されることで長期政権に道筋をつけたいという思いも伺えます。<br>また、総裁選挙のあとの衆議院選挙には、自民党内にも党への注目が集まり有利だという声のほか、「追い込まれ解散」という印象が強く望ましくないという指摘もあります。</p><p><img alt="j210426_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210426_12-thumb-420xauto-1205876.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、与党内には、野党側が今の国会に内閣不信任決議案を提出すれば、それをきっかけに解散に打って出ることを検討すべきだという声もあります。</p><p>菅総理としては、解散のタイミングにフリーハンドの余地を残して党内の求心力を保ちながら、コロナの感染状況や内閣支持率の動向などを見極め、最善のタイミングを探るものと見られます。</p><p>【まとめ】<br>最後に、今回、すべての選挙で投票率が大きく下がったことも指摘しておかなければなりません。コロナ禍で投票を控えた面もあるかもしれませんが、政治に対する国民の期待が低下していることの表れではないでしょうか。<br>後半国会では、衆議院選挙をにらんだ対立が激しさを増すでしょうが、与野党には、政治に信頼を取り戻すような取り組みが不可欠なだけでなく、コロナ対策をはじめとする各党の主張や活動を国民が厳しい目で見ている、そのことをしっかり受け止め、認識することが必要ではないでしょうか。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Apr 2021 23:21:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ不平等を語るのか」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/448359.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学大学院 教授　白波瀬　佐和子</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210427_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210427_012-thumb-380xauto-1205915.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　日本はだれもが中流意識をもつ平等な国、一億総中流社会といわれた時代がありました。<br>それがいま、コロナ禍のもと、社会の分断という言葉を耳にします。社会が分断される背景には、不平等があります。社会は一様ではないのです。<br>　そこで本日は、なぜいま不平等を語り、不平等問題に対して敏感でなければならないのかお話したいと思います。</p><div><p>　今の社会の不平等はわれわれの選択の結果であると言えます。例えば、社会全体の所得がどれくらい平等に配分されているかをみる一つの指標として、ジニ係数があります。</p><p><img alt="s210427_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210427_010-thumb-600xauto-1205917.png" width="600" height="337" class="mt-image-none"></p><p>数値が高いほど不平等を表していますが、ＯＥＣＤ加盟国の中でも、所得格差の程度は違います。不平等と一言でいっても、子どもや女性、高齢者、障害を抱える者にとって、その実態は様々です。<br>　今、新型コロナの感染拡大は地球全体を巻き込んでいますが、感染者数は国によって異なり、また国の中でも、女性か男性か、若者か高齢者かによって実態が違います。<br>どのような生活や仕事をしているかによって感染リスクは異なり、そのリスクをどう受け止め、対処できるかも、一人一人違ってきます。</p><p>　今、コロナ禍での深刻な影響を受けている者として女性、女の子がいます。<br>昨年９月、内閣府男女共同参画局に「コロナ下の女性への影響と課題に関する研究会」が設置されました。同会は、コロナの感染拡大が女性の雇用や生活などに与えている影響について、状況改善するため、速やかな対策を提言することを目的としています。そこで研究会の座長として、ジェンダー格差から、不平等について考えてみたいと思います。</p><p>　ジェンダーとは男女だけではなく、ＬＧＢＴも含めますが、ここでは女性に着目します。<br>コロナ禍における女性の問題は、国際的にも指摘されています。</p><p><img alt="s210427_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210427_011-thumb-450xauto-1205919.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>国連のグテーレス事務総長は、去年４月「女性に対する暴力の防止と救済をＣＯＶＩＤ１９に向けた国家規模の応急対応のための計画の重要項目とする」とする声明を出しました。また、ムランボヌクカ国連女性機関事務局長も、「女性と女児に対する暴力：陰のパンデミック」と題する声明を発信しました。</p><p>　国境を越え、地域を超えて、ヒトが動くことを前提としたグローバル社会が一変して、動きが止まってしまいました。都市封鎖や隔離要請を国々が発令しています。<br>そこで懸念されるのは、家庭から逃げ場のない状況が生まれることです。逃げ場を失った女性や女の子たちが悲鳴を上げています。<br>　日本でも家庭内暴力、性的暴力への相談件数は、コロナ禍に入り後を絶たず、自らの命を絶つ女の子たち、女性たちが増えました。この背景には、子どもの世話をし、年老いた親の介護を担い、家(うち)を切り盛りするといった無償労働の多くを、女性たちが担ってきた事実があります。<br>　この事実は、たとえ女性たちが家庭の外で有償労働に就こうが、高学歴の女性が増えようが、女性に大きく偏った家庭内の役割の形が変わることはありませんでした。誰もが一定の年齢になると結婚をして、子どもをもち、年を取れば子ども家族に面倒をみてもらう。<br>そのような人生を当たり前とするのは、もう過去のことです。</p><p>　一方で、女性とは、男性とは、高齢者とは、外国人とは、といった期待や価値観、規範<br>は過去のままです。変化したことと変化しないことの狭間で、女性たち、女の子たちが被害者となっている実態が明らかになりました。</p><p>　次に教育や組織運営への参画という観点から考えてみましょう。女性の大学学部進学率は、２０１９年段階で５０．１％、男性は５６．３％で、その差は縮小傾向にあります。<br>ただ、専攻分野となると、大きく男女差があります。人文学、教育、薬学・看護の分野では、女子学生比率が過半数である一方で、工学、理学となると、それぞれ１５％と２８％、女子学生は少数派となります。<br>　また、国の政策はじめ、意思決定の場に参画する女性はいまだ極めて少ない状況です。<br>そもそも女性と男性に能力の違いがあり、異なる好みや傾向といったことがあるのでしょうか。実のところ、女性は男性に比べて能力的に劣っているとか、理系に弱いとか、管理職に向いていないとか、権力に対して無欲であるとか、そのような知見を実証するような研究成果はほとんどありません。</p><p>　ではなぜこのような差が生じるのでしょう？不平等には結果の不平等と機会の不平等があります。機会の不平等は結果の不平等に少なからぬ影響を及ぼします。ジェンダーや年齢、国籍、出自によって、機会の不平等、つまり限られた選択肢しか選べないということがなければ、結果もおのずと変わってくるでしょう。女性だから、もう若くないから、障害があるからということで、人生のさまざまな選択が限定されてきた事は否定できません。</p><p>　性別や年齢、国籍によって機会の平等が保障されないことは、人が人として自由に選択する機会が保障されないことです。日本国憲法の基本的人権の考え方に則れば、さまざまな属性にかかわらず、平等に扱われる平等権、さまざまな選択肢を自由に選ぶことができる自由権は、保障されるべきと記されています。</p><p>　コロナ下の問題に話を戻すと、その影響は男女で異なります。女性は男性よりも非正規雇用者割合が全体的に高く、その就労分野も対面サービスや医療・福祉分野に偏っています。つまりコロナの影響が直撃した分野に女性就労者の多くがおり、その影響を女性たちが直接的に受けたということになります。したがって、これは女性独自の好みというよりも、雇用機会が男女で大きく異なってきたということと、無関係ではありません。</p><p>　これまで男女同等の機会が提供されてこなかった故に、機会の不平等を優先的に解消していく必要があります。女性だからというだけで、素晴らしい潜在能力を開花させる機会が奪われていたとすれば、社会にとってそれはとても大きな損失だといわなければなりません。アジアで最初に産業化を達成し、経済大国として発展を遂げた日本が、これほどまでにジェンダー格差が大きいままであるという残念な事実を直視し、早急に是正すべき時に来ています。</p><p>　日本は自然の資源が限られている分、人的資源が豊かで、そこに投資せずして将来の成長はありません。たとえば、ＩＴ分野の技術者や金融アナリスト、建築技師や企業経営者といった、あまり女性たちが就いてこなかった職業が、決して特別で例外的な選択肢ではないことを、学校やさまざまな機会の中で紹介・提供していくなど、潜在能力を意識的に開花させるきっかけを、積極的に作っていくべきだと思います。ですから今、不平等問題に敏感になるべきなのです。</p><p>　物事はやってみなければわかりません。結果からだけみて、物事を判断するのはとても危険です。物事はやってみて、やり続けていけば器になっていきます。女性たちからすると、積極的是正策のお陰で下駄をはかせてもらったという負い目を感じる人もいるかもしれませんが、そんなことを思い悩むなら、今あるチャンスに集中すべきだと思います。大切なのは、それから先なのです。<br>　何を成し遂げたか。その業績を正当に評価する準備を社会が整備することで、超高齢社会の発展的成長を実現できる可能性が広がります。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2021 06:00:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本が北極に熱視線」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/448353.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北極の問題をめぐる国際会議が来週開催されるなど、寒い北極に日本から熱い視線が注がれています。</p><p><img alt="C210427_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210427_0-thumb-480xauto-1205854.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ａ）開催される会議は、北極科学大臣会合というもので、日本からは萩生田文部科学大臣が参加します。日本がアジアでの初開催を提案、ロシア・アメリカなどの沿岸国や関係国が対面もしくはオンラインで参加し、温暖化による環境変化への対応などを協議します。北極に関して、政府は今年から現地で氷の観測などを行う研究船の建造にも着手します。日本として北極への関与を強めていく方針を内外に示しています。</p><p>Ｑ）その背景には何があるのですか？</p><p><img alt="C210427_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210427_5-thumb-480xauto-1205856.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）環境変化の実態把握のほか、航路の利用を促進したいというのがあります。日本とヨーロッパを行き来する船の多くは、インド洋・スエズ運河を通る南回り航路を利用しています。北極海航路を使えば距離は南回りの６割、海賊の心配もありません。以前は氷に覆われて航行できなかったのが、皮肉にも温暖化の影響で氷が減少し近年は６月から１１月にかけて航行が可能になっています。去年、この航路を航行した世界の船の数、国土交通省などの調査で５年前に比べ５倍近く増えています。スエズ運河では先月、船が座礁し一時通航できなくなりました。多様な航路を活用することは、海洋国家、日本にとって経済的なリスクを減らせる利点があります。また北極はエネルギー資源という点でも注目されています。</p><p>Ｑ）資源が豊富なのですか？</p><p><img alt="C210427_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210427_7-thumb-480xauto-1205858.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）膨大な天然資源が埋蔵されていると言われていて、ロシアのヤマル半島周辺では日本も開発から関わっているＬＮＧ＝液化天然ガスの生産が再来年から始まる予定です。ただ航路の利用が増えれば北極海の生態系に悪影響を及ぼすのではと反対の声を上げる海外の企業・団体もあります。政府には科学的な知見を蓄積し、冷静にアプローチを進めていって欲しいと思います。</p><p>（田中　泰臣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2021 07:04:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「悪質な詐欺的被害が減る！？　ただし問題点も」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/448355.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>消費者被害を減らすためとして政府が国会に提出した法律の改正案をめぐって、消費者団体などから問題点があるとして、反対する意見が相次いでいます。今井解説委員。</p><p><img alt="m210427_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_0-thumb-420xauto-1205878.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【被害が減るかもしれない。それなのに、問題点がある。どういうことですか？】<br>きょう、取り上げるのは、ネット販売やエステなど、生活に身近な取引で、トラブルを防ぐための大事な法律の改正案です。先週から衆議院で審議が始まりました。<br>大きく４つの項目があって、<br>▼ 上の３つは、明らかに悪質な詐欺的商法から消費者を守る項目ですが、<br>▼ 下の１つ。政府は「消費者の利便性のため」としているのですが、逆に被害が増えるのではないか、という心配が指摘されているのです。</p><p><img alt="m210427_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_01-thumb-420xauto-1205880.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【最後の項目に対して反対の意見が相次いでいるのですね】<br>１４０近い反対意見が出されています。ただ、上の３つも、とても大事な内容なので、きょうは、こちらから説明したいと思います。<br>一つ目は、定期購入。</p><p><img alt="m210427_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_02_0-thumb-420xauto-1205882.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、健康食品で「通常一袋５０００円が、初回、お試しで５００円」という広告を見て、１回きりのつもりで購入したら、実際には、最低５回は買わなくてはいけない定期購入の契約だった。小さい文字で書いてあったのです。２回目以降は通常の価格のため、２万５００円請求された。こうしたトラブルです。</p><p><img alt="m210427_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_02_1-thumb-420xauto-1205884.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【こうした広告、本当によく見かけます】<br>全国の消費生活センターには、昨年度５万５０００件あまりの相談が寄せられました。ただ、金額が、それほど大きな額でないということもあり、相談する人はほんの一部で、泣き寝入りしている人が圧倒的に多いとみられています。このため、改正案では、<br>▼ 申し込みの最終確認の画面に、定期購入であることや、定期購入分を含めた支払総額を消費者に誤解を与えない形で表示することを義務付け、<br>▼ 違反した事業者は、懲役刑や罰金の対象とすること。<br>▼ 誤解をさせるような表示で、消費者が申し込みをした場合は、契約を取り消せるようにすること。<br>こうした内容が盛り込まれています。</p><p><img alt="m210427_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_02_3-thumb-420xauto-1205886.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【全部でいくら払うのか、きちんと表示されていれば、誤解は避けられそうですね】<br>そう期待されています。<br>次に、２つ目の「送りつけ商法」。これは、消費者が頼んでもいないのに、マスクや健康食品などを送りつけて、代金を請求する商法です。原則、１４日間は、事業者に返還を求める権利があるため、消費者が、その前に処分すると、代金を払わなくてはならないことになるのです。昨年度は、相談が２万件あまり。前の年度の３．３倍に増えています。そこで、改正案では、一方的に商品を送りつけた場合、事業者は返還を請求できない。つまり、消費者が、すぐ捨てるなり、使うなり、自由に処分できるとする内容が盛り込まれました。</p><p><img alt="m210427_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_04_1-thumb-420xauto-1205888.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【すぐに捨ててもおカネを払わなくてもよくなるのですね】<br>はい。事業者にとっては、送った商品の分、損することになるわけで、この商法じたいがなくなる効果が期待されています。<br>そして３つ目のオーナー商法。例えば、「磁気を埋め込んだ治療器のベスト」など、商品を消費者に売ってオーナーになってもらった上で、商品を会社で預かり他の人にレンタルしたり運用したりする。そして、その利益の中から、配当を払う。といった触れ込みで、おカネを集める商法です。</p><p><img alt="m210427_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_05_0-thumb-420xauto-1205890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際には、消費者が買ったはずの商品は、そもそも存在しない。事業の実態はなく、最後には経営が破たんして、消費者におカネが戻らない。被害額が１人当たり数百万から数千万円と極めて大きい、悪質な商法です。これまで、様々な商品で被害が繰り返されてきました。が、今回の改正案では、こうした商法に厳格な要件をつけて、事実上、禁止としました。違反した場合、契約は無効となります。</p><p><img alt="m210427_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_05_1-thumb-420xauto-1205892.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【この３つについては、かなり強い規制の強化ですね】<br>はい。被害を減らす大きな効果が期待されています。<br>ただ、まだ法案の段階です。<br>▼ 定期購入では、今は、誤解を与えるような広告がたくさんあります。緊急事態宣言で、ネット通販を利用する方もいらっしゃると思いますが、小さい文字もよく読むようにしていただきたい。<br>▼ また、身に覚えのない商品が送られてきたら、代金を払わず、１４日間保管してから捨てるようにしていただきたいと思います。<br>▼ 心配があれば、身近な消費生活センターに相談をしてください。全国共通で１８８からつながる仕組みになっています。</p><p><img alt="m210427_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_06-thumb-420xauto-1205894.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、最後。反対意見が相次いでいるこちら。「契約書をメールで送ることを認める項目」です。</p><p>【なぜ、反対意見が多いのでしょうか？】<br>一言で言うと、「クーリング・オフ」という消費者を守る大きな制度を骨抜きにしてしまう心配があるからです。</p><p>【クーリング・オフというのは、一定の期間。いつでも契約を解除できる制度ですよね】<br>はい。クーリング・オフは、<br>▼ 訪問販売や電話勧誘のように、突然勧誘を受けてよく考える間もなく契約をしてしまいがちな取引。<br>▼ そしてマルチ商法やエステなど複雑で、よくわからないまま契約をしてしまいがちな取引について、消費者が頭を冷やして考えなおすことができるよう、こうした期間、無条件で契約が解除できる制度です。</p><p><img alt="m210427_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_07-thumb-420xauto-1205896.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>消費者にとって、本当に大事な制度のため、契約書を書面で消費者に渡すこと。そして、クーリング・オフができることを赤く、大きな字で書くことが義務付けられています。</p><p>【それをメールで送れるようにしようということなのですね】<br>きっかけは、新型コロナウイルスの感染を防ぐためオンラインで受けられる英会話などのレッスンを巡ってでした。オンラインで説明を受け、契約書を入力してもらうのに、それを印刷して消費者に郵送しなければならないのは、いかがなものか。と、政府の規制改革推進会議の中で指摘がありました。<br>これを受けて、消費者庁が、契約書をメールなどで送ることを認める内容を、急きょ改正案に盛り込んだのですが、そこに、訪問販売や電話勧誘、マルチ商法なども含まれていたのです。</p><p><img alt="m210427_08_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_08_0-thumb-420xauto-1205898.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>オンラインの取引の場合、メールで契約書をもらった方がいいという人はいるかもしれません。ただ、訪問販売は、直接会って勧誘しているわけで、契約書を書面で渡すことは、面倒ではないはずです。しかも、毎年７～８万件相談があるほどトラブルが多く、その多くがお年寄りです。消費者の承諾がある場合に限ることになってはいますが、悪質な事業者ほど、「メールの方が簡単で、すぐに対応できるので、メールで契約書を送りますね。いいですね。」などともちかけてくることが考えられます。</p><p>【契約書がメールだと、なぜ、クーリング・オフが骨抜きになる心配があるのですか？】<br>スマホの小さな画面で、しかも、スクロールして見る場合、クーリング・オフできることに、本人が気づかない。<br>さらに、今は、机の上に置いてあった契約書を、家族やヘルパーの方が気づいて、クーリング・オフできたという事例が数多くあるのですが、メールになると、周りの誰も気づかないまま、クーリング・オフの期間がすぎてしまう。そんなケースが増えるのではないかと心配されているのです。</p><p><img alt="m210427_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210427_08_2-thumb-420xauto-1205900.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【確かに、心配ですね。今後、どうなるのでしょうか？】<br>消費者庁は、被害が増えないよう、政省令などで、対策を盛り込むとしていますが、具体的な内容は、まだわかっていません。消費者団体などは、契約書のメール化の部分については、いったん削除して、被害を増やさない具体的な対策もセットで、時間をかけて議論するよう求めています。立憲民主・共産・国民民主の３党からも、同じような内容を盛り込んだ法律の対案が出されています。国会で、弱い立場の消費者に寄り添った議論が展開されるよう、期待したいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2021 10:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;２０３０年４６％削減&quot;　脱炭素社会への道筋は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/448436.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>気候変動問題への危機感が世界的に強まる中、４月２２日と２３日にアメリカのバイデン大統領の呼びかけでオンライン開催された気候変動サミットには、４０の国と機関の代表が参加。日本の菅総理大臣は、２０３０年度に温室効果ガス４６％削減をめざす新たな目標を掲げました。</p><p><img alt="j210427_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210427_01-thumb-420xauto-1206103.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210427_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210427_02-thumb-420xauto-1206109.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン大統領の呼びかけで行われた今回の気候変動サミット。一旦はパリ協定から離脱していた世界第２位の温室効果ガス排出国アメリカが、気候変動を重要課題として取り組み、世界をリードする意志を示したことがまず重要でした。そして良好な関係とは言いがたい中国の習近平主席やロシアのプーチン大統領も出席し、気候変動問題では世界が協調して取り組みうることも示されました。<br>このサミットでホスト国のアメリカは、２０３０年までに温室効果ガスを２００５年に　比べ５０～５２％削減すると表明。オバマ政権が掲げていた、２０２５年に２６～２８％削減という目標をほぼ２倍に引き上げました。カナダも２０３０年までに２００５年比で４０～４５％の削減。ＥＵは１９９０年比で５５％削減、イギリスは２０３５年までに１９９０年比で７８％削減という目標を打ち出しています。<br>先進国では、２０５０年実質ゼロに向けて途中の２０３０年代には半減というのが相場感のようになってきた中、日本の菅総理も「２０３０年度に４６％削減をめざし、さらに５０％の高みに向けて挑戦を続けていく」と述べました。今回の４０か国は排出量の多い国のほとんどを含んでおり、中国など新たな削減目標を示さなかった国もありますが、１１月の国連の会議ＣＯＰ２６に向けて、世界が結束して取り組む機運を高められたことは確かでしょう。</p><p><img alt="j210427_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210427_03-thumb-420xauto-1206111.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それにしても、この「４６％削減」という日本の目標、どう見たらいいのでしょうか？<br>この数字は温暖化対策の効果を具体的に計算して出したというより、菅総理の政治判断で決まったと見られていますが、背景のひとつと言えるのが「整合性」です。菅総理は去年、２０５０年に排出実質ゼロの脱炭素社会をめざすと表明しましたが、途中の２０３０年度の目標は２６％減に留まっており、これだと２０３０年以降に極端な削減強化をすることになっていました。一方で４６％減は２０５０年実質ゼロに向かうペースとほぼ一致しています。<br>そもそも、２０５０年実質ゼロというのは、パリ協定で目指す「世界の気温上昇を産業革命前に比べ１．５度までに抑える」ために必要だと計算されているものですが、気温の上昇には年々の排出量の合計が影響するため、２０３０年の段階でも世界全体で２０１０年より４５％削減することが求められています。<br>もちろん各国それぞれに事情も、また基準とする年も異なっていますが、こうして見ると今回の「２０１３年比４６％削減、さらに５０％に向けて挑戦」という目標は、先進国　として世界的に評価されるギリギリの数字だったとも言えます。</p><p><img alt="j210427_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210427_04-thumb-420xauto-1206113.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>とは言え、あと９年で２０１３年比４６％削減というのは、並大抵の事ではありません。<br>菅総理は気候サミットに先立つ２２日の政府の会合でこの目標を表明した後、積み重ねてきている政府としての数字だと述べました。しかし、従来の２６％削減目標は、石炭火力が電力の何％で原子力は何％といった「エネルギー基本計画」など具体的な政策の積み上げで可能と見られる数字だったのに対し、今回は「こうすれば可能だ」という道筋は、まだ描かれていません。<br>政府は年末に２０５０年脱炭素社会を目指す「グリーン成長戦略」を打ち出し、自動車の電動化や水素の利用拡大などを挙げていますが、これらは主に中長期の対策です。あと９年で結果を求められる２０３０年目標には、よりスピードが必要です。</p><p><img alt="j210427_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210427_05-thumb-420xauto-1206115.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした中でまず急ぐべきと見られているのが再生可能エネルギー、中でも太陽光発電の大量導入です。ソーラーパネルを並べれば発電可能とも言える太陽光は、洋上風力発電などに比べ導入に時間がかからないためです。<br>政府は、各地域でメガソーラーなど大規模な発電施設の導入を加速するため、今の国会に温暖化対策推進法の改正案を提出しています。これは全国の自治体に再エネ施設の導入を促進する区域の指定を求め、その区域では建設までの手続きを簡素化します。景観や生態系への悪影響などが無いよう配慮しつつ、促進していく必要があります。<br>また、住宅用の太陽光パネルと電気自動車などをセットで導入するのを後押しする新たな補助金も今年から設けています。これは、発電量が多い時はＥＶなどのバッテリーに溜めることで再エネの変動を吸収でき、災害で停電した際も電気を使えるメリットもあるため、普及させていく方針です。さらにここに来て、新築住宅などに太陽光パネルの設置を義務化することの検討も始まっています。<br>とは言え、再エネだけ増やしても、その分化石燃料の使用を減らさなければ二酸化炭素は減りません。排出量の多い石炭火力発電をいつ止めるのか？では、原子力はどうするのか？など、現在見直しが行われている「エネルギー基本計画」で、日本のエネルギー全体の議論を急ぐ必要があります。</p><p><img alt="j210427_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210427_06-thumb-420xauto-1206117.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、脱炭素化で最大の課題とも言える、コストの問題も避けては通れません。<br>日本でも今、炭素税や排出量取引といった方法で脱炭素化を経済的に後押しする「カーボン・プライシング」の検討が進んでいますが、産業界からは国際競争力の低下につながるとの反対意見が根強くあります。<br>ここでもう一つ考えに入れる必要があるのが、欧米で検討されている「炭素国境調整措置」と呼ばれるものです。これは国境炭素税とも呼ばれ、例えば仮に日本が化石燃料に依存するなどして安く作った製品を欧米に輸出しようとすると、公平な競争にするためとして関税のように負担を求められるというものです。であれば、あらかじめ日本の税制に反映させ税収を脱炭素化やイノベーションの後押しに使うべきでは？とも考えられます。むしろ、脱炭素社会に向けた公平な国際ルール作りに日本も積極的に関与すべきではないでしょうか。</p><p>今や、取引先にも脱炭素化を求めるグローバル企業や電気自動車の急速な普及など、世界的に産業構造転換の主導権争いが激化しているとも言える状況です。そしてこの変化は、住宅や自動車、再エネ導入拡大の負担など私たちの暮らしにも密接に関わっています。<br>国はこうした中でどんな未来図を描き、新たな目標をどう実現しようとしているのか？一刻も早く具体的な道筋を示す必要があります。</p><p><span>（土屋　敏之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Apr 2021 23:12:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『さよなら』のない死を考える」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/448624.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>ノンフイクション作家　柳田　邦男</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210428_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210428_001-thumb-380xauto-1206728.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>私は作家として現場を訪ね、現場で立って考えるということを大事にしております。<br>１年前の３月１１日のことです、あの東日本大震災から９年が経っていました。<br>児童や先生方８４人が犠牲となった宮城県三陸沿岸部の大川小学校の遺構を訪ねた時のことです。</p><p>あるご遺族の話を聞いていると、近くの荒れた草むらの中で、小型のシャベルカーで、土を掘り起こしている男性の姿が目に止まりました。<br>何をしているのですか、と案内のご遺族に伺うと、９年経っても行方不明のままになっている我が子を探して、学校周辺の地面を慎重に掘り返しては何か手がかりはないかと調べているのだといいます。</p><p>私は津波にさらわれた幼いわが子の遺体も見つからずに、生死も不明になっているということが、残された人の心に残す消えることのない辛さは、他者にはとても計り知れないほど苛酷なものだろうという思いがこみあげてきて、胸が締めつけられるような痛みを感じました。</p><div><p>そうした震災被災地への取材の旅から帰って間もない同じ昨年３月の末のことです、新型コロナの感染拡大が始まっていました。<br>コメディアンの志村けんさんがコロナ感染で亡くなられたことが、大きく報道されました。<br>火葬場から遺骨を受け取って帰宅したお兄さんが、記者団に悲痛な表情で語った内容に、私は衝撃を受けました。けんさんが亡くなる時、感染防御のために身内の人たちさえ、誰も付き添うことも看取ることも、遺体と対面することも、出棺を見送ることもできなかったというのです。</p><p>人生の長い物語の最終章と言うべき、あの世への旅立ちを前にして、「さよなら」のない別れを余儀なくされるのは残された人の心の傷（トラウマ）となり、葛藤を引きずることになります。</p><p>この４０年あまりにわたって、生と死の問題を取材し多くの本を書いてきました。<br>しかし、コロナ死は病気による死の中でも全く違った形で、家族の面会が許されない中で、死と死別の刻（とき）が突然やってくる、という厳しい問題を突きつけてきました。</p><p>はじめに紹介した２つの問題に私が強く心を動かされたのは、数年前から、津波で行方不明になった人の遺族や福島の原発事故で故郷に帰れなくなった避難者の複雑な葛藤やトラウマのケアに取り組んでいる臨床心理学の専門家たちから「『さよなら』のない別れ」というものについて学ばせて頂いたからです。<br>日本で新型コロナが広がり始めてから、はや１年あまりが過ぎました。<br>この間にコロナによって亡くなった人は、１万人に近づこうとしています。<br>これはもう新たな災害とみるべきでしょう。</p><p>コロナ死の問題は、自らの「生と死」の問題に真剣に向き合ってこなかった、いわば呑気さを、それでよいのかと、問題を突き付けられたものと受け取るべきでしょう。<br>ではコロナ時代に、私たちは「死と死別」という問題にどう向き合ったらよいのか、ここで１年間取材し考えてきたことを、まとめて話したいと思います。</p><p>コロナ感染拡大の初期のころ、病院においては入院患者への厳しい面会規制がとられました。患者、家族にとっては、会うことも言葉を交わすこともできない。<br>特に人工呼吸器やECMOをつけると本人の意思確認さえできなくなります。<br>看取りも、別れの言葉かけもできない。亡くなるとウイルス拡散のために、ビニール製の納体袋（のうたいぶくろ）に入れられ、家族の対面も許されず、霊安室で棺に入れられ密閉されてしまう。まさに「『さよなら』のない別れ」になっていたのです。<br>しかも院内クラスター発生を防ぐために他の一般病棟でも面会が規制されるようになりました。</p><p>そんな中で、一部の病院では、患者家族や医療者と家族の間で、タブレットやスマホを介在させてのコミュニケーションを可能にする取り組みが始まりました。<br>例えば、川崎市にある聖マリアンヌ医科大学病院を訪ねますと、治療チームとは別に「家族ケアチーム」が作られ患者の病状の家族への報告や、患者・家族間がタブレットやスマホなどによる画像を介しての会話のアシストをする、といった取り組みをしたのです。</p><p>そして昨年の暮れ以降になりますと、コロナ禍の第三波が猛威をふるい始めた頃ですが、医療界にコロナ死への対応に変化が少しずつ見られるようになりました。<br>聖マリアンヌ医科大学病院の場合は、集中治療室で重病患者の治療とケアに当たるスタッフの一人一人が、それまでの「家族ケアチーム」が対応してきた家族とのコミュニケーションケアの心がけ、そういった対応ができるスキルを身に着け「家族ケアチーム」にまかさなくても、自分達でこなせるようになったのです。<br>しかし、全国的に見ますと、病院のスタッフの人手不足や、重病患者が多いことから、いまでも「『さよなら』のない別れ」を余儀なくされている例が少なくありません。</p><p>最近の日本では、がんなどで死が避けられなくなった場合の医療の受けた方について、Living　Will（生前の意思表示)を書面に書いておくことが広がっています。<br>しかし、コロナ罹患の場合は予備知識が乏しい上に、病状の悪化が急に襲ってくることが少なくないものですから、万一の事態になった時の自分の意思表示を家族や医療者に伝えられないまま、 逝ってしまう例が少なくありません。</p><p>そこで私が提案したいのは新しいLiving　Willへの個人個人の取り組みです。<br>平時から用意しておくLiving　Willの書面に、がんや脳卒中、心臓麻痺の場合だけでなく、コロナに感染し重篤した場合の家族や医療者への要望事項を書いておく必要があると思うのです。</p><p>それは、コロナ時代の「死と死別」について、日頃から自分なりの死生観を持ち、家族とも話し合っておくという新しい「生と死」の文化を創造していくことにつながる行為でもあります。</p><p>一方、医療環境の整備の必要性についても要望したいと思います。<br>コロナ死も当事者にとっては、がん死と同じように、人生の物語の最も大事な通過点です。<br>コロナ患者の救命のために、懸命に努力している医療機関の財政負担は大変です。<br>マンパワーも足りません。<br>そういう中でコロナ死が避けられなくなった患者へのよりよい緩和ケアを実現する新しい医療制度の確立を急いでほしいと思います。</p><p>死者が１万人に近づこうとしている中でそうした取り組みは切実になっていると思います。<br>以上、私がこの１年間コロナ死を巡って、また災害を巡って取材し、考えてきたことをかいつまんで話させていただきました。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2021 06:20:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「40年超原発再稼働　初の地元判断へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/448442.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>運転開始から40年を超える原発の再稼働にむけた動きについて、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C210428_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210428_0-thumb-480xauto-1206147.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>福島の事故後40年に制限された原発の運転ですが、<br>例外的に国の認可を受ければさらに20年運転可能。<br>今回関西電力はこの例外規定を使って美浜・高浜原発の3基の認可受けて、<br>古い設備を交換し、再稼働の準備を進め福井県の同意を求めてきた。<br>そして今回は特に政府が再稼働を強く後押し。<br>経済産業省の幹部が相次いで地元に入り関係者と会談し、住民説明会も開催。<br>さらに古い原発を対象に交付金を増額する方針も示して再稼働への協力を求めた。</p><p><img alt="C210428_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210428_2-thumb-480xauto-1206149.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>背景にあるのは温室効果ガスの2030年46％削減など脱炭素化に向けた目標。<br>政府は目標達成のためCO2を出さない原発を最大限利用する方針。<br>しかし事故で信頼が回復しない中、新設は難しく、<br>40年未満の若い原発も審査に時間がかかっている状況。<br>そこで古い原発についてもう例外とせず、使えるものは全て使いきっていきたいわけで、<br>きのうも梶山経済産業大臣が再稼働を強く要請し、<br>きょう杉本知事が同意を表明するとみられる。</p><p><img alt="C210428_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210428_3-thumb-480xauto-1206153.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そうはいっても古い原発、住民説明会では増え続ける使用済み燃料への不安の声が聞かれた。<br>福井県内の関電の原発のプールはすでに容量の8割が埋まっていて、<br>3基再稼働すればあと5年でプールが満杯になる原発も。福島の事故で使用済み燃料の危険性も再認識され、<br>福井県は県外での貯蔵を求めてきたが、関電は場所を確保できず、<br>問題先送りのままの再稼働の要請で、疑問の声。<br>政府そして関電は、長期運転の安全性とともに使用済み燃料をどう安全に管理していくのか、<br>住民の疑問に具体的に答えていくことが求められる。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2021 07:42:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京五輪開幕まで３か月　開催への課題は？」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/448439.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックの開幕まで３か月を切りました。新型コロナウイルスの感染状況の先行きが不透明な中、開幕までの時間が少なくなっています。開催実現への課題について、小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="m210428_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210428_01-thumb-420xauto-1206120.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【厳しい感染状況と迫る開幕】</p><p><img alt="m210428_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210428_02-thumb-420xauto-1206125.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>開幕まで３か月を切っても、いまだに厳しい感染状況が続いています。変異ウイルスの影響もあって、東京などに３回目の緊急事態宣言が出され、まん延防止等重点措置の期間を延長したところもあります。３月にスタートした聖火リレーも大阪府や愛媛県松山市では公道での実施が中止され、公園内を走ったり、セレモニーだけを行ったり、という形に変更されました。オリンピック本番に向けても、感染状況が見通せないこともあって、依然、開催実現に否定的な声は根強く、課題が残されたまま、７月２３日の開会式が近づいてきています。組織委員会や政府などは２８日に５者会談を行って、課題解消へ話し合いを行う予定です。</p><p>【課題①観客の上限は】<br>開催実現への課題はたくさんありますが、今回は次の３つをみていきたいと思います。</p><p><img alt="m210428_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210428_03-thumb-420xauto-1206128.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「観客数の上限」、「代表選手の選考」、そして「感染対策」です。</p><p><img alt="m210428_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210428_05-thumb-420xauto-1206132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、観客数の上限をどうするか。海外からの観客は、３月に受け入れを断念することを決め、国内在住の人を対象とした観客数の上限について、４月中に方向性を示したいとしていました。しかし、その後も、改めて緊急事態宣言が出されるなど、感染状況の先行きが見えず、決断は先送りされる見通しです。感染状況に加えて、観客数の上限が大会の収支に与える影響が大きいことも、決断の難しさの背景として指摘されています。チケット収入はスポンサー収入と並ぶ組織委員会の財源の柱で、コロナ禍の前は９００憶円が予定されていました。開催都市契約に基づけば組織委員会が赤字になった場合、東京都、さらには政府がその赤字ぶんを負担する可能性も出てきます。緊急事態宣言が解除されていた時期は、国内のスポーツイベントで制限を設けながらも観客を入れて実施していたこともあり、結論を出すにはもう少し時間が欲しい、という声もあるのです。組織委員会の武藤事務総長は「最終判断は場合によっては６月ということもあり得る」としています。</p><p>【無観客となる可能性もある？】</p><p><img alt="m210428_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210428_07-thumb-420xauto-1206137.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>無観客となれば、人の動きは少しでも抑えられますし、医療体制の一定程度の縮小も可能だと思います。ただ、無観客は、大会の収支だけではなく、観客からの応援が力になるというアスリートや、多くの人が集うことがベースになっているオリンピックの理念にも影響を与えます。ですので、無観客はできれば避けたいというのが大会関係者の本音だとは思います。しかしワクチンの接種が進まない中、コロナ禍での開催実現を目指すのであれば、完全な形は求められません。具体的、かつ効果的な対策が多くはない中で、残された時間を考えると、多くの人の納得を得るためには無観客は選択肢としてあり得るのではないかと思います。無観客を含めた観客数の上限は大会運営の根幹にかかわるもので、特に医療従事者への影響は大きく、少しでも早く方向性を示してほしいと思います。</p><p>【課題②代表選考は】</p><p><img alt="m210428_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210428_09-thumb-420xauto-1206139.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国際大会の相次ぐ中止などの影響で、この１年、代表選考は思うように進まず、３３競技およそ６００人の日本代表のうち、ことし１月の時点では、内定を得た選手は２０％程度でした。各国・地域の状況ははっきりとはわからないのですが、日本代表の選考に関しては、ここにきてようやく本格化してきています。今月行われた競泳の日本選手権では３２人が代表に内定し、白血病から競技に復帰した池江璃花子選手が４種目で優勝する驚異的な成績で、リレーのメンバーとしてオリンピック代表に内定しました。オリンピック開幕まで１００日の時点では、およそ３０％が内定。今後も６月に陸上の日本選手権が予定されるなど、オリンピック本番までコロナ禍での代表選考は急ピッチで進められることになっています。</p><p>【選考は少しずつ進むが・・・】</p><p><img alt="m210428_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210428_10-thumb-420xauto-1206141.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、競技によっては、オリンピックに出場する権利を得るために予選としての国際大会を経なければならないものもあります。例えばボクシングでは世界最終予選が６月にパリで行われる予定でしたが、感染拡大の影響で中止になり、急遽、ＩＯＣ・国際オリンピック委員会の特別チームが設けたランキングに基づいて決める方法に変更されました。このランキングは２０１７年以降に出場した国際大会の成績などが反映されることから、まだ実績が少ない若手選手には厳しいものとなり、日本でもオリンピック代表になることが極めて難しくなった選手も出ています。また、世界的な感染拡大の中、オーストラリアが５月に東京で行われる飛び込みのオリンピック予選への選手の派遣を取りやめました。オーストラリアの連盟は「現時点では公正で安全な予選の実施は不可能だというのが私たちの立場だ」としています。コロナ禍で完全な形での大会運営が目指せないのはやむを得ないのですが、選手にとっては公平性にかけているのではないかと、割り切れない気持ちも出ているように思います。</p><p>【課題③感染対策】</p><p><img alt="m210428_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210428_13-thumb-420xauto-1206145.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>続いて、その選手たちの感染対策をみていきます。組織委員会とＩＯＣなどが策定する、選手らのコロナ対策をまとめた「プレーブック」の改定版が２８日に公表される見込みです。プレーブックでは「バブル」という概念を取り入れて、入国から出国に至るまで、選手らを「泡」の中に置くようなイメージで、滞在場所を選手村や競技会場に限定し、専用の車両で移動することを原則としています。さらに追加の対策として、出国前９６時間以内に２回と、入国時の空港でＰＣＲ検査や抗原検査を行い、入国後は原則として毎日検査を実施することなどが検討されています。ただ、ことし行われたテニスの全豪オープンでは、コロナ対策のためチャーター機が使われましたが、機内で検査を受けた人の中から陽性者が確認され、同じ便に乗っていた選手ら全体が隔離されるケースも出るなど、対策の難しさも明らかになっています。現時点では東京大会に選手を派遣しないと非公式も含めて明らかにしているのは、北朝鮮以外はありませんが、こうしてコロナ禍での大会開催で起きたことをプレーブックにどう反映させていくのか、今後も検討が続けられていく予定です。</p><p>【多くの人の納得を！】<br>感染状況がすべてなので、状況によっては今後、開催実現への道のりがより厳しくなる可能性はもちろんあると思います。刻々と変わる感染状況にあわせて対策を模索し続けていくのは非常に困難な作業です。しかし、東京大会への逆風が吹く中で開催実現を目指すのであれば、「安全安心」という言葉だけでなく、多くの人が納得できる対策・方法を提示する努力を続けなければならないと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2021 11:27:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アフガニスタン 米軍撤退　危うい和平への道」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/448617.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ政府はアフガニスタンに駐留する部隊をことし９月１１日までに完全撤退させることを決め、来月１日以降撤退を始めます。同時多発テロから２０年、和平の見通しが立たない中での撤退は、治安のさらなる悪化を招きかねず、アフガニスタンを見捨てるものだといった批判の声も上がっています。２０年におよぶアフガニスタンへの介入からなぜ今アメリカは手を引くのかその背景と、長年にわたって復興に貢献してきた日本をはじめ国際社会に何が求められるのか考えます。</p><p><img alt="j210428_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210428_1-thumb-420xauto-1206626.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>アフガニスタンは、イラン、パキスタン、中国、インドそれに中央アジアの国々に囲まれた地政学的に重要な場所に位置します。19世紀にはイギリスとロシア帝国が介入、１９７９年にはソビエト連邦が侵攻するなど常に大国に翻弄されてきました。</p><p><img alt="j210428_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210428_2-thumb-480xauto-1206630.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>アメリカの介入は、▼２００１年９月１１日に起きた同時多発テロ事件がきっかけです。４機の旅客機がハイジャックされ、うち2機がニューヨークの世界貿易センターに激突するなどして日本人２４人を含む２９７７人が犠牲になりました。▼当時のブッシュ大統領は、テロの首謀者であるオサマ・ビンラディン容疑者ら国際テロ組織アルカイダのメンバーをかくまっているとしてアフガニスタンを攻撃、タリバン政権を崩壊させ、アメリカの傀儡ともいわれるカルザイ政権が誕生しました。アメリカ軍兵士は最大で１０万人に達しましたが、犠牲者が増えるにつれて厭戦気分が高まり、オバマ政権、トランプ政権ともに撤退を計画したものの予定通り進みませんでした。バイデン大統領が、トランプ前政権と反政府勢力タリバンが合意した撤退期限を先送りしたのは、撤退の条件の一つだったアフガニスタン政府とタリバンの和平交渉が進まず、戦闘やテロがおさまっていないからです。<br>国連アフガン支援団の発表によれば、去年1年間に戦闘やテロに巻き込まれて死亡した一般市民は３０３５人で、７年続けて３０００人を超えました。</p><p><img alt="j210428_3_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210428_3_-thumb-420xauto-1206634.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>同時多発テロ事件からちょうど２０年を迎える９月１１日を撤退期限としたのは、「アメリカ史上最も長い戦争」に終止符を打ち、アフガニスタンの泥沼から抜け出ることをアメリカ国民にアピールする象徴的な意味合いがあるように思います。<br>また、無条件での完全撤退の背景には、対立する中国に力を注ぐために、これ以上アフガニスタンに関わっていられないという事情もあります。アメリカがアフガニスタンに投じた戦費はおよそ２兆ドル、２１８兆円に上ると言われ、この間２０００人以上の兵士を失いました。莫大な経費と兵士の命を犠牲にしてまでアフガニスタンに駐留するメリットがないとバイデン政権が判断したのだと思います。</p><p><img alt="j210428_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210428_3-thumb-420xauto-1206638.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、いま撤退すればアフガニスタンが再び内戦状態に陥りかねないと危惧する声も聞かれます。アルカイダが「アメリカへの勝利の日」と位置付ける９月１１日の撤退は、むしろ「アメリカの敗退」を印象付け、テロ組織を勢いづかせることになりかねません。アメリカ国内でも「この状態で撤退するのは重大な過ちであり、アメリカのリーダーシップの放棄だ」と批判する声も上がっています。<br>アフガニスタンのガニ大統領は、「アメリカの決断を尊重する」としているものの、これまで「アメリカ軍が撤退すれば政府軍は半年ももたない」として駐留の継続を求めていただけに、撤退後への不安は隠せません。<br>タリバンは、撤退期限の延期は「合意を破るものだ」と強く反発しています。バイデン大統領の発表後、現地ではテロの脅威が高まり、厳重な警戒態勢が敷かれているということです。</p><p><img alt="j210428_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210428_4-thumb-420xauto-1206642.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ではアメリカ軍が撤退したあとのアフガニスタンはどこへ向かうのでしょうか。現在アフガニスタンにはアメリカ軍兵士２５００人の他、NATO・北大西洋条約機構の部隊およそ１万人がアフガニスタン軍の訓練などにあたっており、現地の報道ではすでに一部の国は撤退を始めました。この地図はアフガニスタン政府とタリバンの支配地域を示しています。クリーム色が政府の支配地域、赤がタリバン支配地域です。外国の部隊が撤退後、この色分けが大きく変わり、タリバンが支配地域を急速に拡大し、政権を掌握するのではないかといった見方もあります。<br>タリバンは政権を握っていた当時、女性の就学や就労を認めず娯楽も禁止するなど極端なイスラム主義政策をとりました。タリバンの圧政から解放された瞬間の市民の安堵の表情が今も強く印象に残っていますが、タリバンが復権すれば再び人権が抑圧されるのではないか、とくに女性の権利が守られないのではないかと多くの人が懸念しています。</p><p><img alt="j210428_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210428_5-thumb-420xauto-1206645.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカは、そのタリバンも参加する暫定的な政権を発足させ、新しい憲法のもとで選挙を行って正式な政権を発足させるという提案をしています。しかし、水と油の関係にある両者が権力を共有することができるか疑問です。２０年前、アメリカとその支援を受ける北部同盟が首都カブールに突入する瞬間を、私たち各国メディアはタリバンの砲撃が続く中取材しました。そのときの激しい戦闘を思えば、アメリカが政権から引きずり下ろしたタリバンを今度は政権に参加させようとしていることに抵抗を感じる人は少なくないでしょう。<br>ガニ大統領はアメリカの提案を拒否し、代わりに３段階の和平案を主張しています。まず戦闘を停止し国際監視団が監視する、次に大統領選挙を行って新しい政権を発足させ、最後に憲法の枠組みを作るというものです。<br>一方、タリバンは外国軍部隊が撤退するまでいかなる会議にも参加しないとしており、アフガニスタンの将来を話し合うために今月後半に予定されていた国連主導の国際会議も延期となりました。</p><p>では不透明さを増すアフガニスタンの復興に向けて国際社会は何が求められているでしょうか。</p><p><img alt="j210428_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210428_6-thumb-420xauto-1206647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>何よりも重要なのは、アフガニスタンを二度とテロの温床にさせないことです。そもそもアフガニスタンは多民族国家で、中央政府のコントロールが地方まで及ばず群雄割拠の状態のため国を１つにまとめるのは至難の業です。外国軍部隊撤退後の真空地帯にアルカイダやＩＳ・イスラミックステートなどのテロ組織がつけこむことのないように、国際社会がアフガニスタンを見捨てず関与し続けるという強い姿勢を示すことが必要です。それにはアフガニスタン政府とタリバンの停戦が不可欠であり、アメリカの役割は重要です。アメリカは自ら戦争を始め、政権作りを主導したものの混乱が続く中、自らの都合で撤退しようとしていますが、復興の道半ばでその役割を放棄せず、今後も和平の実現を後押しする責務があると思います。<br>タリバン兵士の社会復帰支援も治安回復の重要なカギとなります。<br>同時にインフラの支援や新しい政権のガバナンスの強化と人材育成、それに保健・医療や教育など日本が長年地道に行ってきた支援が今後も不可欠です。<br>日本はアフガニスタンにこれまで６９億ドル、７４００億円あまりの支援を行い、２００２年と１２年には東京で国際会議を開くなど復興に深くかかわってきました。また、おととし殺害された中村哲医師の功績は今でもアフガニスタンの人々に語り継がれています。２０年にわたる日本、そして国際社会の努力を無駄にしないためにも、アメリカには撤退ありきではなくアフガニスタンの和平と民主化のために状況に応じて柔軟に撤退を進めるよう働きかける必要があります。同時に外国軍撤退後の青写真を外から押し付けるのではなくアフガニスタン自らの手で描けるように支えていくことが重要だと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Apr 2021 23:35:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バイデン大統領 施政方針演説　就任100日の成果と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/448612.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのバイデン大統領が就任してから100日が経過しました。これを前に大統領は就任後初めて議会で演説し、自らの施政方針を示しました。バイデン政権の滑り出しは、どのように評価されているか？課題は何か？今後の政権運営の行方を考えます。</p><p><img alt="j210429_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210429_01-thumb-420xauto-1206596.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>コロナ感染を防ぐため、出席議員をくじ引きで絞り込んだ上下両院合同会議。そんな異例の議場でバイデン大統領は、登壇の時だけマスクを外し、国家の現状をこう語りました。</p><p>（バイデン大統領の発言）「危機のさなかに政権を引き継いでから100日になる／私は報告できる／アメリカは再び動き出した」</p><p><img alt="j210429_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210429_02-thumb-420xauto-1206598.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>内政と外交、多岐にわたり1時間あまりに及んだ演説。そのポイントをまとめてみます。</p><p>①“コロナ対策と経済回復”<br>▼まずコロナ対策を徹底し、落ち込んだ経済の回復に努めること。ワクチンの供給目標は既に達成しているとアピールし、接種をためらうことのないよう国民に呼びかけました。また「危機を機会に」と述べて、復興にあたって先端技術など国内産業の競争力を強化。新たな雇用創出とインフラ投資に向けて、議会の協力を訴えました。</p><p>②“ミドルクラス支援”<br>▼次に、ミドルクラスへの手厚い支援。「この国を築いたのは、ウォール街ではなく中間所得層だ」として、教育や社会保障で子育て世帯に重点的な支援を表明。「大企業や富裕層には応分の負担を求める」として、税制改革で格差是正に努める意欲を示しました。</p><p>③“社会正義の実現”<br>▼3つ目は社会正義の実現。気候変動から人種問題、移民受け入れや銃規制に至るまで、民主党が従来から重視してきた課題に正面から取り組むとアピール。</p><p>④“アメリカの威信回復”<br>▼そして、アメリカの威信回復。中国には何度も言及して、強い警戒感をあらわにし、「不公正な貿易慣行に立ち向かう」「インド太平洋で強力な軍事プレゼンスを維持する」と発言。“専制主義国”対“民主主義国”という図式を描いた上で、同盟国とも連携し、「この21世紀の競争でアメリカは必ず未来を勝ち取る」と決意を示しました。</p><p><img alt="j210429_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210429_03-thumb-420xauto-1206600.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン政権の最初の100日間は、どのように評価されているでしょうか？こちらは、近年の大統領が、就任100日を迎える前後の支持率を比較したものです。バイデン大統領の支持率は、このギャラップ社による調査では57％。オバマ元大統領やロナルド・レーガンには及ばないものの、トランプ前大統領よりは高い水準にあります。</p><p><img alt="j210429_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210429_04-thumb-420xauto-1206602.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、党派別の支持率を見てみますと、バイデン政権は、民主党支持層の94％が支持しているのに対し、共和党支持層ではわずか11％。こうした党派別の支持と不支持のギャップの激しさが大きな特徴です。世論を真二つに引き裂いて南北戦争以来とも言われた“分断の溝”の深さがうかがえます。</p><p>しかも、政権発足当初の100日間は「ハネムーン期間」と呼ばれ、世論もメディアも手厳しい批判は控えるのが通例です。トランプ前大統領は「ハネムーン期間」がほとんどない珍しいケースでしたが、バイデン大統領には、そうした恩恵がありました。だからこそ恩恵が消えないうちに、政権のスタートダッシュにこだわってきた面もあるのでしょう。</p><p><img alt="j210429_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210429_06-thumb-420xauto-1206606.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、個別の政策課題を見ていきます。まず新型コロナ対策です。<br>アメリカ国内の新規感染者数は、バイデン政権が発足した当初は、1日あたり20万に上っていましたが、最近は7日間平均で1日あたり5万台まで落ち着いてきました。<br>ワクチンについては、人口の30％が所定回数の接種を完了しています。ただ、このところ接種のペースが鈍ってきたことから、接種をためらう人に働きかけて、接種率を高めることが課題になっています。</p><p>またバイデン大統領は、就任後ただちにマスク着用を義務化しましたが、ワクチン接種を完了した人は、混雑するイベントなどを除いて、屋外ではマスクを外して良いとする新たな指針を保健当局が発表しています。</p><p>世界でワクチンの公平な配分が進んでいない現状についても、アメリカ国内で製造される製薬大手アストラゼネカのワクチンおよそ6000万回分を、規制当局の同意が得られれば、ほかの国に輸出する方針を検討していることを明らかにしました。</p><p><img alt="j210429_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210429_08-thumb-420xauto-1206608.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>コロナ禍からの経済復興では、巨額の財政出動を伴う3つのプランを打ち出しました。</p><p>▼まず「レスキュー・プラン」と名づけた200兆円規模の追加経済対策法を先月（3月）成立させました。その柱となる国民への現金給付では、ひとり最大15万円の現金が、およそ8割の世帯に支給されています。<br>▼さらに、「ジョブズ・プラン」と名づけて8年間で220兆円を投じるインフラ整備計画を提案しています。<br>▼これに加えて、バイデン大統領は「ファミリー・プラン」と名づけて子育て世帯を支援する新たな経済対策に、10年間で200兆円近くを投じる計画も明らかにしました。</p><p>巨額な予算計画の財源は、法人税率や富裕層への所得税率、高所得者による株式の売却益などの税率を引き上げることで賄いたいとしています。</p><p>こうした大型の経済対策による効果やワクチン接種の広がりを反映し、アメリカ経済は回復基調を鮮明にしています。現に、アメリカのことし1月から3月までのGDP＝国内総生産の速報値は、年率に換算した実質で前の3か月に比べ、プラス6.4％の伸び率となりました。バイデン政権による経済のかじ取りは、ひとまず滑り出しのテストで“合格ライン”をクリアーした形です。</p><p><img alt="j210429_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210429_09-thumb-420xauto-1206610.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、今後の政権運営は決して平たんな道のりではないでしょう。与党・民主党は、現在の議会上下両院で、ギリギリ多数派を維持している状態だからです。当面は、バイデン大統領がめざす予算計画や増税をめぐる攻防で、野党・共和党からどこまで協力を取り付けられるかに焦点は移ります。<br>バイデン政権の次なる目標は、来年11月の中間選挙でこの多数派の座を死守すること。しかし歴代の政権は、最初の中間選挙で議席を減らすケースが多いのです。仮に中間選挙で多数派の座を失えば、大統領の求心力はたちまち低下しかねません。政権を発足させたばかりでも、バイデン大統領にはあまり時間がないのです。</p><p><img alt="j210429_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210429_10-thumb-420xauto-1206612.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン大統領は、この日の演説で、かつて大恐慌から第2次世界大戦に至る困難な時代、フランクリン・ルーズベルトが、「ニューディール政策」で国民を鼓舞し、結束を呼びかけた当時のスローガンに触れました。ホワイトハウスの執務室を模様替えした際も、ルーズベルトの肖像画を掲げています。<br>政府による大胆な財政出動で未曽有の経済危機を克服し、20世紀のアメリカの繁栄の礎を築いたと民主党が誇りにしているルーズベルト。バイデン大統領は、その姿にみずからを重ね合わせているのかも知れません。</p><p>バイデン氏は不思議な政治家です。選挙キャンペーンの頃は、トランプ前大統領の破天荒な政治スタイルとは対照的に、常識を重んじて極端な主張はしない慎重な姿勢を貫き、有権者の中には「バイデン氏を大統領にするため」と言うよりも「政権交代のためなら仕方なく」といった消極的な理由で投票した人が目立ちました。<br>ところが、大統領に就任した途端、大胆な政策転換を相次いで打ち出し、猛烈なスタートダッシュをはかってきました。はたして、この100日間の成果を政権浮揚につなげ、アメリカ史に一時代を画すような“偉大な大統領”への道を歩むことが出来るでしょうか？バイデン氏もまた意外性を秘めた大統領なのかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Apr 2021 23:19:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の今注意したい頭痛と対処法」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/448619.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k210430_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_1-thumb-420xauto-1206658.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本人の潜在患者数がおよそ4000万人、3人に1人が悩んでいて、時に日常生活に支障をきたすこともある頭痛。新型コロナウイルスの感染が広がる中、頭痛が悪化する⼈がいるようです。</p><div><p><img alt="k210430_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_2-thumb-420xauto-1206660.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>コロナ禍の今、どんな頭痛に注意が必要なのでしょうか？<br>まず注意したいのが「新型コロナウイルス感染による頭痛」。新型コロナウイルスの初期症状で多いのは、せき・発熱ですが、頭痛も3４％と多く、頭が痛くて、発熱していた場合は、感染した可能性もあるので注意が必要です。<br>また、コロナ禍による⽣活の変化、具体的にはマスクの着用が、片頭痛、緊張型頭痛、熱中症による頭痛に影響しているかもしれません。</p><p><img alt="k210430_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_5-thumb-420xauto-1206663.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>片頭痛は、患者はおよそ840万人、女性に多いといわれています。頭の片側あるいは両側が４～72時間、脈を打つようなズキンズキンというひどく痛みます。頭痛専門医の埼玉医科大学荒木信夫名誉教授にお話しを伺ったところ、「マスクの長時間着用で片頭痛の頻度が増えている患者がいる」ということです。もちろん片頭痛の原因は、すべてマスクのためとは限りません。</p><p><img alt="k210430_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_9-thumb-420xauto-1206666.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>どうしてマスクをすることで頭痛の頻度が増えるのでしょうか？息をするとき、マスクをつけたままだと自分が吐いた息を吸うことになり、結果的に二酸化炭素を多く含んだ空気を吸うと考えられますが、二酸化炭素は脳の血管を拡張させるのです。すると一部の脳の血管を取り巻く神経が刺激され、頭痛につながります。</p><p><img alt="k210430_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_12-thumb-420xauto-1206669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、片頭痛では、光・音などに過敏な人がいます。中には「感覚過敏」といって髪の毛を触っただけでもピリピリするという人も。わずかな刺激でも脳が「痛み」として判断してしまい、マスクのゴムひもが両耳にかかる部分が気になって、頭痛がおこる人もいるとのことです。</p><p><img alt="k210430_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_18-thumb-420xauto-1206673.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このようなマスクが関係している片頭痛対処法としては、例えば、今、マスクを着けないで出かけるのは、感染防止の観点からも難しいのですが、人のいない場所で換気のよい、感染の心配のない場所でマスクをできるだけ外すことが考えられます。また、ウイルスの感染予防効果は下がりますが、自分でゴムの長さ・強さを調整できるようなマスクを使うこともあるかもしれません。ただ気をつけなければならないのが、個人差がありますが、マスクを外してリラックスすると片頭痛が起こる人もいるそうです。どうしてこうなるかはわかっていませんが、脳の中の様々な脳内物質がうまく働かなくなっているためではないかと言われています。<br>ただ、「みみより情報」としては、4月26日から片頭痛の新たな予防薬・ガルカネズマブ（商品名エムガルティ皮下注）が使えるようになりました。この薬を皮下注射すると、脳の血管を拡張しようとする脳内物質の働きが阻害され、片頭痛が予防できるということです。値段は、1瓶、3割負担で13500円。これまでも片頭痛の予防薬はいくつかあったが、それらが効かない場合、１か月ごとに皮下注射して使うことで頭痛の軽減効果が期待されています。（最初の1か月は２瓶。その後は１瓶ずつ注射するそうです。）ただし、医師ならだれでも処方できるわけではなく、処方にも条件があるので、まずは主治医に相談してみてください。</p><p><img alt="k210430_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_21-thumb-420xauto-1206676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>マスクが影響しているのは片頭痛だけではありません。「頭全体が締めつけられるように痛む」緊張型頭痛というタイプの原因になることも。マスクのゴムひもを両耳にかけ続けると、徐々にこめかみの筋肉やあご、頭蓋骨にくっついた首の筋肉に負担がかかるためです。ただ緊張型頭痛に影響するのはマスクだけでないとのこと。東邦大学医療センターの小山教授によると「新年度、新しい職場での仕事が始まったこと、さらに新型コロナウイルスによる、これらの不安・ストレスの増加も影響している」とのこと。さらに同じ姿勢でパソコンなどを⻑時間使い続けると、首の筋肉などがこって緊張型頭痛が起こりやすくなります。また在宅勤務はオフィスに出勤することに⽐べて、オンオフの切り替えが難しいのでストレスが影響しているかもしれません。</p><p><img alt="k210430_23_.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_23_-thumb-420xauto-1206678.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このような緊張型頭痛の対処法としては、例えば、感染の心配のない場所でマスクをできるだけはずすこと。正しい姿勢を⼼がけ、こまめに休憩をとる。適度な運動や睡眠をしっかりとって体も心もリラックスすることも大切です。<br>頭痛専門医の荒木名誉教授のお勧めは、頭痛体操。例えば、腕をふる体操。そして肩まわし体操があります。<br>腕ふり体操は、肘をまげて両腕を水平にあげ、頭を動かさずに体を左右にひねります。1分ほど続けてみましょう。<br>そして肩まわし体操。肘をまげ、鎖骨の高さぐらいまであげて、両肩を後ろから前へリュックを背負うように大きくまわし、また逆に前から後ろへ、上着をぬぐように、交互に１０回ほど繰り返えします。これは頭痛を予防するためにもいいそうです。</p><p><img alt="k210430_24_.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_24_-thumb-420xauto-1206682.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、明日から5月。これから気温があがりはじめる季節に気をつけたいのが熱中症による頭痛。マスクの着用で体の負担が増すと、熱中症のリスクは高まります。熱い時は、こまめな水分補給などが大切です。</p><p><img alt="k210430_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210430_26-thumb-420xauto-1206684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、コロナ禍の今、注意したい頭痛として、命に関わる可能性のある頭痛があります。例えば、突然、バットで殴られたような激しい頭痛が生じた場合は、脳卒中の一つ、くも膜下出血の可能性があるのです。脳卒中が専門の京都大学医学部附属病院の宮本病院長にお話しを伺ったところ、「新型コロナウイルスの対応で医療がひっ迫し、救急車が出払っていて、脳卒中などの通常の救急の受け入れ制限をしている地域もあるそうです。だからこそ、しゅん巡しないで、一刻も早く救急車を呼ぶことが必要だ」とのことでした。</p><p>コロナ禍の今、是非、新型コロナウイルスに感染しないように、感染しても人に広めないようにし、そして、頭痛という、体が発するサインにも耳をすまし、適切に対処しながら、健康な日々を重ねていけたら、と思います。</p><p>（矢島　ゆき子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2021 10:42:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の憲法」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/448733.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本国憲法の施行から５月３日で７４年。<br>新型コロナウイルスの感染拡大が続き、憲法が保障し私たちにとって当たり前だった自由や権利が制約されるケースも増えました。コロナ禍で浮き彫りとなった憲法上の課題と、政治にいま何が問われているのか考えます。</p><p><img alt="j210430_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210430_1-thumb-420xauto-1207126.jpg" width="420" height="235" class="mt-image-none"></p><div><p>【コロナ禍の憲法記念日】<br>５月３日の憲法記念日はことしもコロナ禍で迎え、３度目の緊急事態宣言下にある東京、大阪、兵庫、京都の４都府県では商業施設などが休業などを求められています。最初に国内で感染が確認されてから１年３か月余り。政府などによるこれまでの対策には一定の効果もみられた一方で、憲法との関係では議論や、混乱も起きました。</p><p>【営業の自由、財産権と“補償”】</p><p><img alt="j210430_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210430_2-thumb-420xauto-1207128.jpg" width="420" height="235" class="mt-image-none"></p><p>最も議論となったひとつが営業の自由や財産権と、「補償」との関係です。<br>憲法は営業の自由を保障し、財産権を「侵してはならない」と規定する一方で「正当な補償の下に公共のために用いることができる」としています。政府は新型コロナ対策の特別措置法に基づき、過去３回緊急事態宣言を発出し、特に去年４月の最初の宣言の際には、欧米のロックダウンと同じような効果を上げました。しかしその経済的損失について政府は、社会全体の利益のためにはある程度の制約が認められ、憲法上の補償の対象には必ずしも該当しないとしてきました。<br>その一方でことし２月の法改正によって、休業や営業時間短縮の要請に応じた事業者への財政措置が義務つけられ、今回の３度目の宣言下で政府は新たな協力金として、休業要請に応じた百貨店やショッピングセンターなどの大型商業施設には１店舗あたり１日２０万円、入居しているテナントには２万円を支給することにしているほか、東京都は独自の取り組みとして中小の施設にも１日２万円の支援金を用意しています。ただ、事業者からは、「損失の補填は十分とは言い難く、地方自治体の支援もその財政力によってバラツキがある」として、現状に不満の声も出ています。<br>感染防止対策を徹底し実効性を上げるため、政府や地方自治体の経済的支援がいかにあるべきか。憲法との関係も含め議論が続きそうです。</p><p>【強制力強化、罰則の是非】</p><p><img alt="j210430_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210430_3-thumb-420xauto-1207130.jpg" width="420" height="235" class="mt-image-none"></p><p>感染防止対策をめぐる強制力のあり方や、罰則の是非も議論となりました。<br>当初慎重な構えだった政府は２月の法改正で、全国知事会の働き掛けも踏まえ都道府県知事による休業や営業時間短縮の要請や命令に応じない事業者に緊急事態宣言下で３０万円以下の過料を科すことを可能にしました。これについて政府は、繰り返しの要請にも応じない事業者が少なからずいたことを理由に挙げ、要請に応じなければ命令に切り替え、それでも拒否すれば罰則と手続きを踏み、慎重に運用していくとしています。ただ事業者などの反発も強く、東京都から営業時間を短縮するよう命令を受けた飲食店の運営会社が、特別措置法は営業の自由などを保障した憲法に違反し、命令は違法だとして都に賠償を求め訴訟を起こしています。<br>対策の強制力を強め、罰則も盛り込んだことで今後、補償を法的に明確に位置付け、実態に応じた財政措置を求める声がいっそう強まることも予想されます。</p><p>【居住・移転の自由は】</p><p><img alt="j210430_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210430_4-thumb-420xauto-1207132.jpg" width="420" height="235" class="mt-image-none"></p><p>経済的自由以外に議論となったのが身体的自由、具体的には居住や移転の自由との関係です。<br>特別措置法と並んでコロナ対策の法的根拠である感染症法は２月の改正で、他人を意図的に感染させるような行為でなくても罰則の対象とし、入院を拒否したり入院先から逃亡したりした場合、５０万円以下の過料を科すことが可能になりました。これについて感染者が自由に街を出歩けば、他人を危険にさらす以上当然だという考えがある一方で、入院や自宅で療養できない人にはそれぞれ事情があるケースもあり、法律で強制するのは憲法上問題だという意見もあります。<br>またハンセン病患者を強制的に隔離した過去の教訓から、いわれなき差別や偏見を招きかねないとの懸念も出ています。<br>さらに保健所の疫学調査に応じず、行動履歴や人との接触の有無などを開示することを拒否した場合に過料を科すことにしたのもプライバシー保護の観点から疑問の声もあります。</p><p>【国民生活で課題浮き彫り】</p><p><img alt="j210430_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210430_5-thumb-420xauto-1207134.jpg" width="420" height="235" class="mt-image-none"></p><p>これまで見てきたほかにもコロナ禍では、国民生活の多くの場面で課題が浮き彫りになりました。中でも憲法にある生存権を保障する上で重要な医療が、一部地域で崩壊する懸念が高まっているほか、保健所の体制も十分ではないと指摘されています。また国や地方自治体の協力要請に応じない店舗や市民を糾弾する「同調圧力」や「自粛警察」などといった風潮も問題となっています。さらには都道府県知事が法律や条例に基づかない宣言や警報を独自に出すことについて、より厳しい措置や規制を求める立場から賛同する意見がある一方で、「法の支配」の観点から疑問視する見方もあるなど、世論は複雑な状況になっています。<br>基本的人権を尊重しつつ、感染症の拡大を防止し収束を図るという公益、公共の福祉のために個人の自由や権利をどこまで制約することが許されるのか。これまでになく問われています。<br><br>【国会の憲法論議は~緊急事態条項】</p><p><img alt="j210430_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210430_6-thumb-420xauto-1207136.jpg" width="420" height="235" class="mt-image-none"></p><p>では今回の事態を受けて、国会での憲法論議はどうなっているのでしょうか。<br>自民党内では憲法を改正し、国家的危機に備えるべきだという声が強まっていて、ポイントとなるのが緊急事態条項の創設です。これは自民党が当初想定していた巨大地震などに加えて、新型コロナウイルスのような感染症が流行した際にも内閣に強い権限を認め、法律と同じ効力を持つ政令を制定することなどを可能にすべきだという考えで、党の憲法改正４項目案のひとつです。<br>緊急事態条項は他の国でも例はありますが、日本国憲法は災害や武力攻撃など事態の内容に応じて個別の法律で対応してきました。自民党は「日本は有事対応ができていない。憲法そのものに問題がある」と主張し、日本維新の会や国民民主党も議論すべきだとしていますが、立憲民主党は今の憲法や法律でも十分な対応が可能だという立場で、共産党は憲法改正自体に反対しています。</p><p>【焦点の国民投票法改正案】</p><p><img alt="j210430_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210430_8-thumb-420xauto-1207138.jpg" width="420" height="235" class="mt-image-none"></p><p>また今国会で焦点の一つとなっているのが、憲法改正の手続きを定めた国民投票法の改正案の取り扱いです。改正案は投票機会を増やして利便性を高めようと、地域をまたぐ「共通投票所」を駅や商業施設に設置するなど、一般の投票と同じ仕組みにあわせるものですが、３年近く継続審議となってきました。というのも成立すれば憲法改正の環境が制度面では整うためで、改憲に向けた第一歩にしたい自民党に対し、立憲民主党はそれとは別に、今後３年をめどに広告規制などの措置を講じるとした修正案が受け入れられれば法案に賛成する方針です。採決を求める公明党とともに調整が行われる見通しです。とはいえ今国会で衆議院の憲法審査会が開かれたのは２回、参議院では１回のみで、憲法の中身をめぐる議論自体は物足りないと言わざるを得ません。</p><p>【今こそ憲法論議　寛容な社会を】<br>日本はこれまでロックダウンのような強い強制力を用いる欧米諸国とも、個人の行動や情報を国家が厳しく監視する中国とも異なるやり方で、協力を求めてきました。ただ、憲法には個人の自由や権利をどこまで制約できるのか、限界はどこなのか明確な規定はありません。それだけにコロナ禍の今こそ、議論をいっそう深めることが重要ではないでしょうか。と同時に個人の尊重という憲法の理念を忘れず、他者への寛容さを失わない社会をいかに実現するか。その両立こそが政治の責務であり、今年の衆議院選挙でも問われることになると考えます。</p><p>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Apr 2021 23:19:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新築住宅　太陽光義務化も検討!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/448734.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新築住宅に太陽光パネルの設置を義務付けることについて、政府が検討を始めている。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C210506_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210506_0-thumb-500xauto-1207142.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><div><p>新築に義務化検討の太陽光パネルだが一時期より安くはなっているが、平均的なケースで130万円。<br>ただ自宅で使いきれなかった電気を買い取る制度があり、10数年でもとはとれるとされているが、初期投資が高いことは確か。</p><p>そうした値の張るものを義務付け検討の理由は温室効果ガス2030年46％削減など脱炭素化の目標達成のため。<br>政府は再エネを最大限導入する方針だが、2030年まであと9年しかなく短期間の勝負。<br>ただ例えば切り札とされる洋上風力は調査や工事に8年かかるなど再エネの多くは時間がかかり、事実上設置が容易な太陽光をどれだけ増やせるかにかかっている。<br>しかしその太陽光の導入量、伸び悩んでいる。</p><p><img alt="C210506_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210506_4-thumb-500xauto-1207144.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>大規模に設置できる平坦で広い適地が減って、森林を伐採するなど逆に環境破壊だとして地域でトラブルになる例も増え、簡単に増やせなくなってきている。<br>そこで目を付けたのが住宅の屋根というわけ。<br>年間40万戸の新築のうち、2割弱にしか設置されておらず、ここにかなりのびしろがあるという見立て。<br>ただ気になるのは国民負担。国交省の有識者会議では、是非やるべきと言う意見もあるものの、<br>▽義務化するなら思い切った助成制度が必要とか、<br>▽そもそも日当たりが悪い立地もあり一律義務化は困難という意見、<br>▽まずは霞が関の全庁舎にとりつけてから議論すべきなどの意見があり、<br>簡単に結論が出る感じではない。</p><p><img alt="C210506_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210506_6-thumb-500xauto-1207146.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>ただマイナス46％達成にはあらゆる可能性を検討しなくてはならないというのは確かなので、政府は義務化した場合どれくらい脱炭素化に寄与するのか費用対効果はどうなのか具体的なデータを示し、国民の意見もしっかりきいて検討してもらいたい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 May 2021 07:28:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>