<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「地域で育てる社会的養育への転換を」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/441021.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>全国児童家庭支援センター協議会　会長　橋本　達昌</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201216_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201216_0-thumb-380xauto-1175306.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>貧困や虐待、保護者の疾病などにより家庭での養育が困難となった子どもたち、いわゆる要保護児童は、住み慣れた地域や慣れ親しんだ友達と離れ、主に乳児院や児童養護施設で養育されてきました。しかし今、この制度のあり方が大きく変わろうとしています。今日はその政策変化の方向性と新たな支援の在りようについてお話しします。</p><div><p>平成２８年に改正された児童福祉法は、児童相談所によって施設へ措置することを機軸として設計されていた「社会的養護システム」を改め、これを地域の多様な支援者らが織りなすファミリーソーシャルワークによって、家庭やそれに近い環境で子どもを育もうとする「社会的養育システム」へ転換しようとするものでした。<br>またこのことは、社会的養護制度に内在していた問題や制限の解消や緩和をめざしたイノベーションであったとも言えます。<br>残念ながらこれまでは、要保護児童を発見した場合、在宅のままでしばらく様子を見ようとするか、親子を分離するかの白黒思考的な判断が即座に求められ、さらに親子分離を決定した場合には、施設に措置するか里親に委託するかの二者択一を迫られました。また実務的には、児童相談所一時保護所の入所定員や、施設や里親の受け入れ可能人数によって、社会的養護制度を利用する子どもたちの総量が規制され、行き先が決定するという実態もあったように思います。<br>そもそも私は、支援の入り口段階で、在宅のまま様子見をするか、親子分離をするかという極端な選択肢しかなかったこと自体が、制度の不備であり、悪しき不作為であったと考えます。<br>仮に在宅のままであっても、そこに支援者が足繁く訪問し、学習支援や食事提供、家事援助を実施しつつ、些細な子どもの変容にも目を配るケアシステムとしての在宅措置制度が確立され、広く活用されるようになれば、状況は大きく変化するでしょう。</p><p><img alt="s201216_020.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201216_020-thumb-450xauto-1175308.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>さらに従来は、「施設か里親か」といった地域の貴重なリソース同士の対立を、いたずらにあおるような選択を強いられてきましたが、このことにも大いに疑問があります。<br>むしろ右の図のように実家庭の脆弱さを、近くの里親が、週末や夜間に子どもを一時的に預かることによって補っていく。施設は、そのような実親と里親との共同養育の中で生じる子どもの発達課題や養育者の疲弊を、専門スキルや２４時間３６５日対応できるケアワーク機能を活かして解消・緩和していく。このような“ケアラーや支援者を支援する”重なりや厚みのある仕組みが構築されれば、地域社会全体の養育力は飛躍的に向上していくでしょう。<br>ところで先の児童福祉法改正では、市区町村が子ども家庭総合支援拠点を創設し、要保護児童対策の強化をはかっていくことも示されました。地域の養育力の源泉となるべき市区町村の子ども家庭福祉施策が、いかなる進化を遂げ、どのように充実していくのか、目下この点にも関心が集まっています。</p><p><img alt="s201216_024.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201216_024-thumb-450xauto-1175310.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>従来の制度設計では、主に都道府県等の設置する児童相談所が、警察や市区町村からの虐待通告を受けて動き出し、施設入所や里親委託を決定していました。しかし地域の情報が詳しく手に入り、家庭環境の変化が瞬時に捕捉できる市区町村が中核となり、自ら実施している子育て支援や母子保健事業、障害児者や生活困窮家庭への支援制度等を総動員して子ども家庭支援に乗り出していけば、これまで児童相談所があまりケアできていなかったケース、例えば、望まない妊娠や育児困難が懸念される特定妊婦、親や兄弟を介護しているヤングケアラー、施設退所後の生活環境にリスクを抱えている青年や生活困窮児童などにも支援は行き届き、その守備範囲は一気に拡大するでしょう。<br>また最近、地域では子ども食堂や学習支援拠点などが、市民ボランティア組織等の尽力によって盛んに創出されてきています。さらに今次のコロナ禍を契機として、見守り支援活動も活発化しています。<br>ちなみに福井県越前市では、国からの補助金に加え、民間企業や篤志家からの寄付を原資に、行政保健師や民生・児童委員、民間相談支援機関である児童家庭支援センターや社会福祉協議会の運営する児童センターの職員、学習支援拠点等に集う市民ボランティアらによって、食の提供を通した見守り支援活動が市内全域で一斉展開されました。</p><p><img alt="s201216_025.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201216_025-thumb-450xauto-1175312.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>ご覧いただいている写真は、越前市民の方々が、学習支援や食の提供を通して見守り支援活動を行っている様子です。<br>なお、見守り支援活動の裾野を拡げている民間機関や市民組織のスタッフには、気がかりな子どもやその保護者と親和的に繫がっているケースが少なくありません。彼らは、ともすると上から目線で息苦しくなりがちな行政の直接的な支援とは対極の、いわば関係が途切れないという意味で息の長い、求め過ぎないという意味でゆるい支援を展開しています。<br>他方、我が国のほぼすべての市区町村には、子どもを守る地域ネットワーク組織として、要保護児童対策地域協議会が設置されています。このネットワークは、市区町村が児童虐待の予防や早期発見、再発防止策を講じていく際の要となるシステムですが、残念ながら現状は、各機関の実施する啓発活動や相談件数の報告等が会議のメインを占めるなど、その形骸化が指摘されています。<br>もとより守秘義務や個人情報保護に絡む情報共有へのしがらみを乗り越えるために創設されたという経緯から、官主導・行政機関中心で運営されてきた協議会ですが、しかしかような表層的で硬直的な運営から脱却していくには、その構成自体を根底から覆すようなイノベーションが必要ではないでしょうか。<br>その手始めが、このような民間機関や市民組織のスタッフらに協議会へ参画してもらい、支援実践現場のリアルな情報を共有し合うことであると考えます。朗らかなキャラクターで、柔らかく包み込むように子ども達と繋がっている彼らの存在そのものが、次代の地域ネットワークシステムの象徴となることに期待します。</p><p><img alt="s201216_030.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201216_030-thumb-450xauto-1175314.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>さらにこのような地域ネットワークが、官と民と市民の有機的な連帯を育むまでに深化すること、より具体的にいえば、官である基礎自治体が、地域人材の活躍に期待して整備した制度体系をベースに、社会福祉法人等の民間事業者が、相互に連携しつつ‟支援のプロ集団”として公益的な取組を行い、併せて市民ボランティア組織に属する市民も、地域独自のカルチャーや人間模様を良く知る‟地域のプロ”としてナチュラルに市民自治的実践を繰り広げていく。多様な支援者らが互いを信頼しながら連動し、地域福祉を豊かにしていこうとする姿勢には、地域共生社会やSDGsの萌芽を感じます。　<br>加えて今後の要保護児童対策には、自立支援の各フェーズにおいて、子どもの権利擁護、すなわち当事者である子ども自身の参加や意見表明権を保障していくための仕組みづくりが不可欠です。例えば自己決定・自己選択を尊重するための当事者と支援者との対話機会の確保やアドボカシー制度の導入、各種行政計画策定の際の当事者参画の徹底などがまたれています。<br>このように地域社会を舞台としたファミリーソーシャルワークやネットワーク、子どもの権利擁護制度などを焦点化することによって、子どもをど真ん中に据えた自立支援スキームを構築していこうとする試みは、「子どもの最善の利益のために」「全ての子どもを社会全体で育む」という社会的養護の基本理念を実効化するとともに、“地域で育てる社会的養育”へのパラダイムシフトを一層加速させていくこととなるでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 07:35:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「支持率急落　韓国ムン大統領」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441015.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国ではムン・ジェイン大統領の支持率が急落しています。その背景に何があるのか。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C201216_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201216_1-thumb-480xauto-1175258.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１、ムン・ジェイン大統領、危ない状況ですね。</p><p>A１、まさに崖っぷちです。今月に入って支持率が４０％を割り込み、就任以来最低を更新し続けています。先週の金曜日に発表された世論調査では「支持する」が３８％、「支持しない」が５４％でした。特に若者層など、これまでムン政権を強く支持してきたいわゆる岩盤支持層の支持離れが目立っています。</p><p>Q２、どうしてそんなに支持率が下がってきているのですか？</p><p>A２、ひとつは不動産価格の高騰です。ソウルではマンションの平均価格が日本円でおよそ１億円に達しています。<br>もうひとつは権力犯罪の捜査を指揮してきた検事総長と、検事総長を解任しようとしている法相との泥仕合です。事態を収拾できない大統領への不満が高まっています。</p><p><img alt="C201216_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201216_3-thumb-480xauto-1175260.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q３、新型コロナの感染者もまた増えてきているそうですね。</p><p>A３、これもムン政権にとって頭の痛い問題です。冬を迎えて第３波が到来し感染が急拡大しています。新型コロナ対策や北朝鮮との融和政策も難航しています。さらに年内の実現を目指していた日中韓サミットや習近平国家主席の韓国訪問もかなり難しい情勢です。<br>残る任期はおよそ１年半。まさに課題山積です。</p><p><img alt="CC201216_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/CC201216_6-thumb-480xauto-1175262.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４、支持率を回復するために、日本に対して厳しい態度に出てくる心配はないのでしょうか？</p><p>Ａ４、そこも心配です。ただ一時的には支持率が上がるかも知れませんが、日本との関係がさらに悪化すれば観光業など経済界からの反発も予想されます。むしろ政権が気にしているのは国内政治への影響ではないでしょうか。来年の４月には次の大統領選挙の前哨戦となるソウルとプサンの市長選挙が行われます。ここで勝って形勢を逆転したいところでしょう。韓国の大統領に再選はありません。次の政権に影響力を残したまま残る任期をまっとうできるのか、ムン政権は今まさに正念場を迎えていいます。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 07:55:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「旧ソ連不安定化と米政権交代　プーチン大統領の悩み」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/441160.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>旧ソビエトのベラルーシ。<br>ことし８月の大統領選挙で不正が行われたとしてルカシェンコ大統領の辞任を求める抗議行動が４か月以上、続いています。<br>９月にはアルメニアとアゼルバイジャンが係争地ナゴルノカラバフを巡り、衝突。<br>戦闘で双方あわせて５６００人を超える死者がでました。<br>さらに、中央アジアのキルギスでは１０月、議会選挙をめぐり混乱。<br>大統領が一時辞任を表明し、その後　撤回しました。<br>これら旧ソビエトの国々をロシアの勢力圏と位置づけるプーチン大統領。地域の不安定化に危機感を示しました。<br>旧ソビエトで続く政情不安の背景に何があるのか、読み解きます。</p><div><p>Ｑ１）ことし１年、旧ソビエトの国々で国家の枠組みが揺らぐような事態が相次ぎました。<br>この不安定化の要因、どんなことが考えられるのでしょうか。<br>Ａ１）<br>①選挙や統治のあり方の問題、そして②係争地をめぐる対立の再燃、といったことが指摘できると思います。<br>まず、選挙や統治のあり方が問題となったのが、ベラルーシです。<br>ことし８月に行われた大統領選挙で、現職のルカシェンコ大統領が勝利したとする選挙結果に抗議する大規模なデモが起き、４か月たった今も続いています。<br>旧ソビエトでは、過去にもジョージア（２００３年）、ウクライナ（２００４年）、キルギス（２００５年）で抗議行動の末、政権が交代しました。<br>ソビエト時代にも選挙がありましたが、事実上権力側が推薦した候補を追認するかたちでした。<br>各国程度の差はありますが、こうした選挙や投票の考え方や実態は残されています。<br>投開票の不正があからさまに行われたこと、上が主導する形だけの民主主義、権威主義的な政治システムに対して抗議の声が高まったという共通点があると思います。</p><p>Ｑ２）次の、“係争地をめぐる対立の再燃”、というのは、アルメニアとアゼルバイジャンの衝突のことですね？<br>Ａ２）<br>９月から１１月にかけて、係争地ナゴルノカラバフをめぐって大規模な戦闘となりました。<br>過去の事例として、２００８年には、ジョージア国内で独立を宣言していた紛争地をめぐって、ジョージアとロシアの間で戦闘になりました。<br>今回のナゴルノカラバフも、アゼルバイジャン国内でアルメニア系の住民が独立国家の樹立を宣言していた紛争地です。国際的には承認されていないので「未承認国家」と呼ばれています。<br>つまりソビエト崩壊後も解決されていない紛争地「未承認国家」の問題が共通点で、凍結されていた対立の火種が再燃したというわけです。</p><p>さらにもうひとつ触れたいと思います。<br>▼中央アジアのキルギスでは１０月、議会選挙をめぐる混乱で野党勢力が政府庁舎を占拠。<br>大統領が一時辞任を表明したあと撤回。議会選挙をやり直すことになりました。<br>キルギスでは２００５年、２０１０年にも、抗議行動による混乱で大統領が国外に亡命しました。<br>キルギスはほかの国と比べると民主的と言われますが、国の北部と南部の地域対立、派閥政治が根強く残り、主に南部には民族問題もくすぶっています。<br>権力基盤がぜい弱で、対立が起きると混乱に発展しやすい土壌があります。</p><p>過去にもあったこれらの事例を見てみますと、ソビエト崩壊後も先送りされてきた懸案や問題点が背景、根底にあること、それらが新型コロナウイルスの感染拡大によって社会や経済が疲弊するなかで、より先鋭化したと思えるのです。</p><p>Ｑ３）こうした一連の事態は、旧ソビエトの核となるロシアにとっては、頭の痛い問題ですね。<br>Ａ３）<br>プーチン大統領にとって、この地域で１０年以上前に起きた好ましくない事態が、ことしまとめて降りかかることになったと言えます。<br>プーチン大統領は今月「問題がなかったとは言えない。全体として不安定だった」と述べ、危機感を示しました。<br>ロシアは周辺国を、国防上重要な緩衝地帯、特別な権益を持つ「勢力圏」と位置づけ、安定性を確保することを目指してきました。<br>しかし、それはソビエト時代から次第に縮小を迫られています。</p><p>①ソビエト時代は旧東ヨーロッパの衛星国を含めた地域が勢力圏で、西側の軍事同盟ＮＡＴＯと対じしてきました。<br>②１９９１年のソビエト崩壊で連邦は分かれ、１２か国でＣＩＳ＝独立国家共同体ができました。<br>このあと２００４年までに旧東ヨーロッパ、ソビエトに加盟していたバルト３国もＮＡＴＯに加盟。ＮＡＴＯが東に拡大してきました。<br>さらに<br>③ＣＩＳの求心力が低下し、ロシアとの対立でジョージア、ウクライナが脱退。<br>地政学的に後退を迫られてきたという経緯があります。</p><p>さらにことし１１月には、ヨーロッパに隣接するモルドバで、親ロシア派の現職から親ヨーロッパ派＝ＥＵ加盟を目指す政策を掲げた前の首相に大統領が交代することになりました。<br>　<br>プーチン大統領は、かつて経済などの結びつきを強め、旧ソビエト版のＥＵとも言える構想に力を入れた時期もありました。<br>しかし、こうしたプーチン大統領の考えた理想・仮想と現実は異なり、ことし不安定な事態が相次いだことで対処を迫られ、悩ましさが深まっているというのが実情です。</p><p>Ｑ４）このように勢力圏が揺らぐなかで、気になるのがアメリカの動きですね。バイデン新政権の誕生はロシアにとってどのような意味を持つのでしょうか。<br>Ａ４）<br>きのうになってプーチン大統領はようやくバイデン次期大統領に祝電を送りましたが、両国の関係が悪化することは避けられず、悩ましいことがさらに重なるのではないでしょうか。<br>確かにバイデン次期政権とプーチン大統領は、来年２月に期限が切れる核軍縮をめぐる新ＳＴＡＲＴ条約を延長させる方向で、今のところ核大国どうし勢力の均衡をはかっていく立場では一致しています。<br>しかし、トランプ大統領がロシアやプーチン大統領に対して比較的好意的な姿勢を示してきたことに対して、バイデン次期政権は厳しい姿勢をとり、ロシアの封じ込め政策をとっていく可能性もあります。<br>国務長官候補に指名されたブリンケン氏は、かつて「プーチン大統領の力を測る基準は、ロシアが地政学的に影響力を及ぼせる範囲の大きさだ。ロシアを孤立させれば、その自信を弱めることができる」と述べています。</p><p>Ｑ５）具体的にはどの点で対立するとみられますか。<br>Ａ５）<br>一番あつれきが予想されるのが、ロシアや旧ソビエトの民主化をめぐる問題です。<br>民主党政権は歴代、ロシアや旧ソビエトの自由や民主主義のあり方を批判し、民主化の問題に関与してきました。<br>バイデン氏自身も選挙期間中に「プーチンの権威主義に立ち向かう」と述べています。<br>プーチン大統領は、自らの今の任期である２０２４年に向けて、権力基盤や体制の維持に神経をとがらせていますが、残り４年はバイデン次期政権とそっくり重なります。</p><p>Ｑ６）プーチン大統領としては警戒が高まりますね。<br>Ｑ６）<br>バイデン次期政権がどこまで本気でプーチン大統領の権威主義に立ち向かい、ロシア・旧ソビエトの内政に絡んでくるかが焦点です。<br>もしプーチン大統領が自らの体制の危機を感じることになれば、２０１４年のウクライナ危機・クリミア併合のような、あるいはそれ以上の決定的な対立、深刻な事態に発展し、国際政治にとってふたたび大きな衝撃を与えることも排除できません。<br>この地域とロシアの情勢、アメリカのバイデン次期政権がどう対処するのか、ひきつづき注目して見ていかなければならないと思います。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 08:08:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「年末年始　広がる　買い物の選択肢」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441019.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が再拡大している中、消費者が密を避けながら買い物ができる選択肢が広がっています。今井解説委員。</p><p><img alt="k201216_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_1-thumb-420xauto-1175283.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【全国一斉にGoToトラベルを一時停止することが決まり、年末の買い出しも気をつけなければいけないと思っています】<br>各地で不要不急の外出を自粛するよう呼びかけも行われていて、消費を控える動きが強まっています。クレジットカードの利用情報をもとに算出した消費の動向を示す指数をみると、１１月後半は、一年前と比べてマイナス１０．９％と、１１月前半より５．８ポイントも悪化しました。デパート、スーパー、それに、コンビニ、すべてマイナスとなりました。</p><p><img alt="k201216_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_4-thumb-420xauto-1175285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【感染拡大の動きが止まらない中、買いたいものはあっても「今はがまんしよう」という動きが、これから一段と強まりそうですね】<br>そうですね。ただ、それだと店側は困るので、ネットを通じてなんとか、需要を取り込もうと、模索をしています。実際、春の緊急事態宣言のころと比べると、消費者が密を避けながら買い物ができる選択肢が、広がってきています。まず、デパートです。<br>都内のデパートの中には、スマートフォンに、アプリをダウンロードすることで、店に行かずに店員の接客を受けながら買い物ができるサービスを、先月から始めたところがあります。まず、チャットをつかって、店側に、どのような商品を探しているかを伝えます。例えば、手持ちのセーターの写真を送って、それにあうスカートとネックレスを探している、といった内容です。そして、価格のメド、サイズ、どのようなシーンで着たいのか、といった要望を伝えます。</p><p><img alt="k201216_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_6-thumb-420xauto-1175287.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>すると、専門のスタイリストが、ブランドの枠を超えて、商品を絞り込んで、写真を送ってくれます。</p><p><img alt="k201216_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_8-thumb-420xauto-1175289.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>気に入ったものがあれば、次は、予約をとってオンラインでの動画でのやりとりに移ります。<br>納得したら、アプリ上で決済ができます。商品が届いて、サイズがあわなかったり、イメージが違ったりした場合、返品も交換も受け付けてくれます。<br>デパートでのこうしたサービス。ネットでスタイリストのアドバイスを受けることができる上、広い店内を歩き回る時間の節約にもなります。遠くに住んでいる方も利用できるというメリットもあります。</p><p>【気に入るものがなかったら、買わなくてもいいのですか？】<br>はい。買わなくても大丈夫ということです。こうしたオンライン接客。これまでも個別のブランドやアパレルのチェーン店などで広がっていましたが、扱う商品数がはるかに多いデパートでも取り組みが始まったということです。</p><p><img alt="k201216_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_14-thumb-420xauto-1175291.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それだけデパートも必死だということなのですね】<br>時代にあわせて売り方を変えていかないと生き残れない。そのような危機感が背景にはあります。<br>次は、日常の生活に欠かせないスーパー。ここでも、ネットで買い物ができる選択肢が増えています。</p><p>【もともとネットで注文をしたら、家まで届けてくれるネットスーパーはありましたよね】<br>はい。ですが、春の緊急事態宣言の時には、パンク状態でした。私もネットスーパーで、何度も注文しようとしたのですが、いつも利用の枠が埋まっていました。その理由のひとつに、「配送網の限界」がありました。</p><p><img alt="k201216_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_17-thumb-420xauto-1175293.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで、その課題を克服しようという取り組みが進んでいます。ひとつは、外部の配送網の利用です。</p><p>【他社に配送を頼むということですか？】<br>そうです。例えば、ライフコーポレーション。もともとの配送網に加えて、東京や大阪の一部の地域で、アマゾンのサイトから、生鮮食品や総菜、日用品などを注文できるサービスを始めています。アマゾンの配送網を利用できますので、それだけ、お客さんを増やすことができます。</p><p><img alt="k201216_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_21-thumb-420xauto-1175295.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつは、お客さんに店まで取りに来てもらおうという取り組みです。</p><p>【取りにいかなければいけないのですか？】<br>ただし、他のお客さんとの接触をできるだけ避ける形をとっています。<br>例えばイオンですが、自宅への配送に加え、店の専用カウンターや、専用のロッカーで、頼んだ商品を受け取れたり、車に乗ったまま受け取れたりするサービスを、一部の店で始めています。駐車場に専用のレーンを設けて、インターホンで連絡すると店員が商品を持ってきてくれる店もあります。配送網のネックがありませんので、より多くのお客さんに、密を避けてネットスーパーを利用してもらえるという考えです。</p><p><img alt="k201216_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_25-thumb-420xauto-1175297.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、ネットコンビニの動きも始まっています。</p><p>【ネットコンビニですか？】<br>はい。<br>▼　セブンイレブンは、東京・広島・北海道の一部の地域、およそ３２０店舗で、スマホから注文を受けた弁当やおにぎり、飲み物、日用品などを自宅や職場に届ける実証実験に取り組んでいて、少しずつ取り組みを拡大しています。<br>▼　また、ローソンも、２７の都道府県のおよそ１５００店舗で、ウーバーイーツと組んで、商品を指定の場所まで届けるサービスに取り組んでいます。<br>いずれも、まだ一部の地域、一部の店舗の取り組みですが、注文して最短３０分程度で届くということで、若者にも人気だということです。</p><p><img alt="k201216_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_28-thumb-420xauto-1175299.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【こうした取り組み。子育てや介護などで外出しづらい。という方にとっても便利ですよね】<br>そうですね。本来１０年かかると見られていた時代の変化が、コロナによってこの１年で一気に進んでいるとも言われています。買い物についても、様々な消費者が利用しやすい、様々な選択肢を一気に進めてほしいと思います。<br>最後に、こちら。年末年始、おせちや福袋が楽しみという方もいると思いますが、これも、例年とは違い、ネット販売への移行が進んでいます。</p><p>【おせちはもともとネット販売が多かったですよね】<br>そうですが、今年は、その傾向が一段と強まっています。多くのデパートでネット中心に注文が大幅に増え、早くから売り切れになる商品が出ているということです。「高額のおせち」。あるいは、取り分けをする必要がない「個食がセットになったおせち」が人気だということです。</p><p>【高額のおせちが売れているのですか？】<br>旅行や帰省をあきらめて家で正月を過ごすので、せめておせちは、ふんぱつしたい。という方もいるようです。一方の福袋。</p><p>【毎年、初売りの日に大行列ができますよね】<br>はい。店頭の混雑を避けようと、福袋についても、ネットで予約を受け付け自宅まで配送するデパートが増えています。中には８０％の福袋がネット注文というデパートもあります。その上で、一部、店頭で販売する分も、初売りの１月２日や３日はやめて、年内。あるいは、１月4日以降に販売することで、店頭に来るお客さんの分散化をはかる動きもでています。</p><p><img alt="k201216_33.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_33-thumb-420xauto-1175301.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【正月の風景も変わりそうですね】<br>そうですね。ネットも活用して、密を避けながら早めに年末年始の準備をすることが大事になってきそうです。ただ、ネットだと、つい、買いすぎてしまうという指摘もありますので、その点は注意が必要かもしれませんね。</p><p>【必要な買い物に絞って、ネットをかしこく利用して、あとはゆっくり自宅で過ごす。そのような正月になるかもしれませんね】</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 11:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「座間市９人殺害　死刑判決　ＳＮＳ通じた被害どう防ぐ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441059.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>３年前、神奈川県座間市のアパートで若い女性など９人の遺体が見つかった事件で、被害者をＳＮＳで誘い出し、殺害した罪に問われた被告に死刑が言い渡されました。<br>法廷での審理から見えたのは、あまりにも短絡的な動機と、使い方によっては犯罪の被害に直結してしまうＳＮＳの危うさでした。<br>同じ被害を繰り返さないためにはどうすればいいのかを考えます。</p><p> <img alt="j201216_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_1-thumb-420xauto-1175505.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201216_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_2-thumb-420xauto-1175508.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>白石隆浩被告は、３年前の８月から１０月にかけて、ＳＮＳで誘い出した男女９人を殺害し、女性には性的暴行をして、現金を奪った強盗殺人などの罪に問われました。<br>被告は１人目の被害者を誘い出すことに成功した後、わずか２か月の間に、次々とＳＮＳを通じて知り合った人たちをほぼ同じ手口で殺害していきました。<br>動機は「楽をして金を手に入れたい」というごく単純なものでした。<br>この時に悪用したのが、風俗店に女性を紹介するスカウト時代の経験です。<br>悩みを抱える女性がＳＮＳ上で発した声に寄り添うように接近すれば、金を引き出せると考えたのです。<br>そして金を引き出せなければ性的暴行をして、被害が発覚しないように殺害するというあまりにも身勝手な行動でした。<br>私が注目したのは、事件の発覚につながった被害者の家族に対して、「今も恨みが残っている」と述べたことです。<br>さらに、発覚しなければ次の被害者を誘い出すつもりだったと述べました。<br>つまり、被害はさらに広がっていた可能性があったのです。<br>ＳＮＳの匿名性が裏目に出て、最悪の結果につながった形です。<br>東京地裁立川支部は、「手口は巧妙かつ卑劣で、ＳＮＳの利用が当たり前となっている社会に大きな衝撃や不安感を与えた」として死刑を言い渡しました。</p><p><img alt="j201216_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_3-thumb-420xauto-1175510.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>やはり重要なのは、ＳＮＳなどを通じて悪意のある相手とつながってしまうのを防ぐことです。<br>インターネット関連の企業で作る「セーファーインターネット協会」によりますと、かつては「死にたい」といった悩みの声は、主にネット上の掲示板でやり取りが行われていましたが、スマートフォンやＳＮＳの普及に伴って、２０１０年ごろからはＳＮＳが主流になったということです。<br>ＳＮＳは、匿名で投稿できるだけでなく、誰かとつながって直接メッセージをやり取りできるようになれば、その内容を外からうかがうことはできなくなります。いわば密室の状態です。<br>警察庁のまとめによりますと、ＳＮＳがきっかけとなって犯罪の被害に遭った１８歳未満の子どもの数は増え続けていて、去年（２０１９年）、２０８２人と過去最悪となりました。</p><p><img alt="j201216_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_4-thumb-420xauto-1175512.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＳＮＳの事業者はどう対応しているのでしょうか。<br>ツイッターは、利用者から報告を受け付けていて、自殺をそそのかすような、問題のある投稿を見つけたら、削除を要請したり、従わなければアカウントを凍結したりする措置を取っています。<br>まずはこうした「加害者」または「加害者予備軍」を見つけ出し、犯罪の芽を摘むような対応を、スピーディーに実行していってもらいたいと思います。<br>一方で「被害者」となるような人たちへの対応も重要です。<br>悩みを抱えた人がＳＮＳ上に発する声を削除するという手段も可能ですが、それはかえって事態を悪化させる可能性があります。<br>それは、しがらみのないネット上でしか本当の気持ちを打ち明けることができない、その行為自体が支えになっている人が少なくないからです。<br>そこで、ツイッターやフェイスブックは、「自殺」といったキーワードで検索すると信頼できる相談機関の連絡先が表示されるようにしています。<br>また、ＬＩＮＥは、アプリを入れた人が１８歳未満かどうかを携帯電話の事業者に確認して、１８歳未満の場合は、不特定多数の人とつながれないように機能を制限する対応を取っています。<br>ＳＮＳの事業者は、トラブルの対応にあたるために団体を作り、各社で情報を共有しています。<br>こうした取り組みを続け、すぐに対策に取り組んでもらいたいと思います。</p><p><img alt="j201216_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_5-thumb-420xauto-1175514.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、私たちにできることを考えます。<br>まずは、ＳＮＳ上で問題のある投稿などを見つけたら、すぐに事業者に報告すること。<br>そして、悩みを抱えている人の家族や友人として、あるいは将来、自分が悩みを抱えたときのために、正しい知識、つまり、信頼できる相談機関があることを知っておくことです。<br>不特定多数の人に向かって悩みを打ち明けると、悪意のある人物に付け込まれるリスクがあるからです。<br>信頼できる相談先として、厚生労働省の「まもろうよ　こころ」というサイトがあります。<br>ここには、電話やＳＮＳの相談窓口が紹介されています。<br>また、相談窓口を検索できるサイトも設けています。<br>（本文の最後に電話番号や団体名を載せています。ご覧ください）</p><p>そもそも、悩みを抱えている人たちは、なぜＳＮＳを頼ってしまうのでしょうか。<br>厚生労働省のサイトで紹介されているＮＰＯ法人の１つ、「ＢＯＮＤプロジェクト」は、座間市の事件のあと、相談を受けたことのある女性たちにメールでアンケートを行い、１００人から回答を得ました。<br>その結果、ＳＮＳで「死にたい」とつぶやいたことがある人や、ＳＮＳを通じて知らない人とつながったことがある人は、６割を超えました。<br>なぜこうした行動をとったのかを尋ねると、必ずしも本当に死にたいと思っていたわけではなく、「さみしい」「誰かに共感してもらいたい」という気持ちからだったといいます。<br>身近に相談できる人がいなければ、たとえ危険な人物が待っているおそれがあったとしても、「今よりはマシだ」と思って気持ちを吐き出してしまうのです。<br>やはり信頼できる相談機関があることを知ってもらう必要があります。<br>「ＢＯＮＤプロジェクト」は、相談を受けるとともに、ＳＮＳ上で助けを求める声を探したり、街頭で悩んでいる様子の人たちに声をかけたりする「パトロール」も行っています。<br>中には、保護した女性からの情報で加害者側の摘発に至ったケースもあったといいます。</p><p><img alt="j201216_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_6-thumb-420xauto-1175516.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、相談を受ける手段としてＳＮＳを活用することも重要です。<br>同じく厚生労働省のサイトで紹介されているＮＰＯ法人、「東京メンタルヘルス・スクエア」のもとには、ツイッターやＬＩＮＥなどＳＮＳを通じて多くの相談が寄せられています。<br>団体によると、真面目に物事を考えてしまう人ほど悩みが深くなるといいます。<br>「周りに相談すると迷惑をかける」という遠慮や、「相談したけど相手にされなかった」という苦い経験によって行き詰まってしまうのです。<br>こうした場合、従来のような電話や対面での相談は敬遠されてしまうかもしれません。<br>ＳＮＳは危険な相手とつながるリスクもありますが、特に若い人たちはふだん使い慣れているものなので、相談を受ける手段としてうまく活用すれば、効果を上げられるのではないでしょうか。<br>実際に、ＳＮＳによる相談は後を絶ちません。<br>すぐに返信できないこともあるため、「東京メンタルヘルス・スクエア」は、相談員を増やして対応することにしています。<br>カウンセラーなどで作る団体がＳＮＳの相談員を育成したり、認定したりする事業も始まっています。<br>ＳＮＳで相談を受けられる態勢を強化していくことが重要だと思います。</p><p>最近は先の見えない新型コロナウイルスの影響で、つらさを感じることがますます多くなっているかもしれません。<br>悩んだり、弱音を吐きたいと思ったりするのは、決して恥ずかしいことではありません。<br>どうか信頼できる相談機関や、場合によっては専門の医療機関を頼ってください。</p><p>（相談先）<br>厚生労働省のサイト「まもろうよ　こころ」<br>https://www.mhlw.go.jp/mamorouyokokoro/</p><p>相談窓口を検索できるサイト（厚生労働省）<br>http://shienjoho.go.jp/</p><p>下記は、厚生労働省のサイトに出ている相談先です。<br>すぐにつながらない場合もありますが、あきらめずに相談してください。</p><p><img alt="j201216_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_7-thumb-420xauto-1175518.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（電話の相談先）<br>「こころの健康相談統一ダイヤル」０５７０−０６４−５５６<br>※地域によって対応できる曜日や時間が異なります。詳しくは厚生労働省のサイトをご覧ください。<br>「よりそいホットライン」０１２０−２７９−３３８　※２４時間対応<br>※岩手県・宮城県・福島県の方は、０１２０−２７９−２２６</p><p>（ＳＮＳの相談先）<br>「自殺対策支援センターライフリンク」（ＳＮＳやチャットで相談）<br>「東京メンタルヘルス・スクエア」（ＳＮＳやチャットで相談）<br>「ＢＯＮＤプロジェクト」（１０代や２０代の女性を対象にＬＩＮＥで相談）<br>「チャイルドライン支援センター」（１８歳以下の子どもを対象にチャットで相談）</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 23:14:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の『海外たすけあい』は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441066.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大で、世界の災害被災地や紛争地で暮らす人々の命が、いっそう危険にさらされています。そして、いま行われている、ＮＨＫと日本赤十字社の「海外たすけあい」の活動も、コロナの影響を受けています。出川解説委員です。</p><p><img alt="C201217_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201217_0-thumb-480xauto-1175541.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>コロナの影響、世界のすみずみまで広がっているのですね。</p><p><img alt="C201217_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201217_2-thumb-480xauto-1175544.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>はい。たとえば、中東のレバノンでは、シリアの内戦を逃れてきた９０万人以上の難民が、キャンプ生活を送っています。満足な水道もトイレもなく、真冬の寒さの中、感染が急拡大しています。こうした中、日本赤十字社では、レバノン赤十字社と協力して、キャンプの人々に、安全な飲み水や衛生用品を提供する活動に加えて、今年は、とくに、正しい手洗いのしかたを指導する活動に力を入れています。</p><p>Ｑ２：<br>手洗いの指導ですか。</p><p>Ａ２：<br>はい。赤十字の責任者は、難民キャンプは、大勢が集まって生活するので、「３密」となりやすく、感染予防の知識と方法を周知させることが、何よりも効果的だと話しています。実は、「手洗いの指導」というのは、手洗いの習慣が定着していない地域を対象に、赤十字が、長年、取り組んできた活動なのですが、今年は、「３密」を避けるため、地区ごとに集会を開く、これまでのやり方を大幅に見直しています。</p><p>Ｑ３：<br>具体的に、どう見直したのですか。</p><p><img alt="C201217_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201217_5-thumb-480xauto-1175546.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>たとえば、バングラデシュでは、難民にコロナの予防法や手洗いのしかたを指導する際、集会を開くかわりに、研修を受けたボランティアの人たちが、家庭を訪問する方法を取り入れました。<br>また、アフリカのルワンダでは、去年まで、各地で映画の上映会を開いて、保健衛生の啓発活動を行ってきましたが、今年は、スピーカーを積んだ宣伝カーが村々を回り、「手洗いの大切さ」を歌詞にした人気歌手の歌を流して、知識の普及を図っています。<br>いずれも主役は地元の人たちで、知恵と熱意でコロナに立ち向かっています。「海外たすけあい」の義援金、今年はこうした活動に使われることになっています。</p><p>「ＮＨＫ海外たすけあい」の受け付けは、今月２５日までです。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:39:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「聖火リレーはどうなるの？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441062.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年に延期された東京オリンピック。１２月１５日で聖火リレーのスタートまであと１００日となりました。オリンピックを象徴する聖火リレーはどうなっているのか。そして開催に向けての課題はなにか考えます。</p><p><img alt="201217_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/201217_0-thumb-420xauto-1175522.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【国内聖火リレーの開始直前に決まった大会延期】<br>東京大会の開催延期が決まったのは、国内で聖火リレーが始まる２日前でした。聖火はギリシャのオリンピアで採火され、リレーも現地でいったんスタート。女子マラソン金メダリストの野口みずきさんが日本人最初の聖火ランナーを務めましたが、感染拡大が懸念されて途中で中止となりました。その後、聖火は日本に運ばれ、国内で聖火リレーが始まろうとした矢先、１年延期が決まったのです。聖火は、改めてギリシャで採火することはなく、国内で保管されることになりました。今は全国を回って展示され、来年２０２１年に聖火リレーが始まるのを待っている状態です。</p><p>【延期されたリレーは延期前の大枠を維持して実施】</p><p><img alt="k201217_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_01-thumb-420xauto-1175524.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>来年の聖火リレーは、日数やルートなど延期前の計画を基本的に維持して実施することになっています。これを受けて、スタートまであと１００日となった１２月１５日、聖火リレーが実施される８５９の市区町村が改めて発表されました。４７の都道府県すべてで行われ、スタートはことしより１日前倒しになった来年２０２１年の３月２５日。原発事故の廃炉作業の拠点となったサッカー施設「Ｊビレッジ」をスタート地点に、１２１日間かけておよそ１万人のランナーが聖火をつなぐ予定です。聖火リレーが実施される都道府県の順番も変更はなく、それぞれの都道府県の中での詳細なルートは２月中旬ごろに公表されることになっています。</p><p>【パラリンピックの聖火リレーも大枠は維持】</p><p><img alt="k201217_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_02-thumb-420xauto-1175526.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>パラリンピックの聖火リレーは仕組みがオリンピックと異なりますが、こちらも延期前の計画と大枠は変わりません。パラリンピックではオリンピックの閉幕後、８月１２日からすべての都道府県で採火が行われ、聖火リレーはその後、競技会場のある東京、埼玉、千葉、静岡の４つの都県で行われます。最終的に東京で、パラリンピック発祥のイギリス、ストークマンデビルで採火された炎とともに１つの聖火となる予定です。およそ１０００人のランナーや３人１組で走る方式も、維持して実施されることになっています。</p><p>【最大のポイントは感染拡大をどう防ぐか】</p><p><img alt="k201217_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_03_0-thumb-420xauto-1175528.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聖火リレーの実施で最大のポイントになるのか、感染拡大をどう防ぐかです。感染防止対策の検討は今、徹底して進められています。まだ具体的な対応は決まっていませんが、政府、東京都、組織委員会での会議では、現時点でランナーやスタッフらの体調管理などは前提にした上で、沿道でマスクの着用を呼び掛けたり、聖火ランナーがほかの人と距離を確保して走行したりすることなどが方向性として示されています。聖火リレーの実施で感染が広がるようなことはあってはならないのはもちろんです。その時々の感染状況に応じた対応をどうとるのか、またタレントなどの著名人が聖火ランナーを務める時をはじめ、沿道に集まる人たちが「密」の状態になるのを防ぐにはどうすればいいのか、など課題は山積みです。組織委員会では近くガイドラインを策定して、各都道府県の実行委員会に示す予定です。</p><p><img alt="k201217_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_03_1-thumb-420xauto-1175530.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聖火リレーは本来、多くの人に参加してもらいたいものですので、難しさはあると思いますが、安全・安心な聖火リレーを実施するためには、細かいところまで想定した対策が必要だと思います。</p><p>【聖火リレー実施を目指す背景】</p><p><img alt="k201217_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_04-thumb-420xauto-1175532.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聖火リレーは、オリンピックの中でも数少ない全国の人が参加できるイベントです。延期を受けて組織委員会は当初、実は日程の短縮も検討していました。しかし、競技が実施されない地方を中心に「オリンピックに関わる貴重な機会なので従来通り実施してほしい」という意見が多く、延期前の計画が基本的に維持されることになったという経緯があります。オリンピックの競技が行われる自治体は限られていますが、聖火リレーが実施される市区町村は、全国のおよそ半数にあたります。組織委員会ではリレーの実施場所から車や電車などの交通手段で１時間以内の距離の人口は、日本の人口のおよそ９８％だとしています。感染拡大につなげないことが前提ですが、本来の趣旨から考えると、聖火リレーは自分の住む町が世界とつながっていることを実感できるイベントなのです。</p><p>【前回の東京五輪で聖火リレーを体験した人は】</p><p><img alt="k201217_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_05-thumb-420xauto-1175534.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ソフトボール女子の日本代表監督を務め、シドニーオリンピックで銀メダルを獲得した宇津木妙子さんは小学５年生の時に前回昭和３９年の東京オリンピックで聖火ランナーを務めました。宇津木さんは今でも聖火を持って自分の通う小学校の校庭を１周した記憶が鮮明に残っているということで、「あの経験でオリンピックという存在を強烈に意識したし、スポーツに取り組んで将来出たいと思った」と話しています。宇津木さんは、テレビを通して、バレーボールの“東洋の魔女“など、アスリートの活躍に胸を躍らせたそうですが、その思い出をうかがいながら、直接参加した聖火リレーも、選手たちの活躍と同じくらい人生に影響を与えたのだなと感じました。前回の東京オリンピックを体験した世代の方にお話しをうかがうと、聖火ランナーとして走ったり、沿道から応援したりしたことを一番の思い出にあげる人は、たくさんいます。</p><p>【聖火リレーの意義】</p><p><img alt="k201217_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_06-thumb-420xauto-1175537.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聖火リレーは、大会のシンボルである聖火を掲げることで、平和・団結・友愛といったオリンピックの理想を体現することが役目のひとつです。感染拡大の影響で先行きが不透明な今、聖火リレーにどのような意義があるのか。地域振興にくわしい日本総合研究所主席研究員の藻谷浩介さんは、「全国で行われる聖火リレーは最もオリンピック精神を生かしたイベントと言える。“これからも楽しくやっていくぞ”という思いを込めて聖火リレーができるようになれば、小さくても地味でも意味がある」と話していました。</p><p>【実施に向け求められることは】<br>今後の感染状況によっては聖火リレーの実施に何らかの制限を設けたり、規模を縮小したりすることなど、難しい対応が迫られる可能性もあるかもしれません。「希望の道をつなごう」という聖火リレーのコンセプトを実現し、オリンピックの無形のレガシーを１人１人の心の中に残すためにも、まずは感染防止に向けた課題をひとつひとつ解消し、聖火リレーをどうしたら安全・安心に実施できるのか、検討し続けなければならないと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:26:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランピズムは終わらない」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441152.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙は、民主党のバイデン氏の当選がようやく決まりました。トランプ大統領は「選挙に不正があった」と主張し、今なお敗北を認めていませんが、法廷闘争で訴えをことごとく退けられ、もはや結果を覆して再選を果たす道は閉ざされたとみられています。この4年間トランプ大統領が衝撃と熱気そして軋轢と混乱も内外に巻き起こした型破りな政治スタイル=いわゆるトランピズムは何を残すのか？その功罪とこれからを考えます。</p><p><img alt="j201217_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_01-thumb-420xauto-1175858.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは3つ。<br>▼なぜトランプ大統領は敗北を認めないのか？<br>▼分断が生んだトランピズム<br>▼そしてコロナ禍による影響についてです。</p><p>合衆国憲法と州の定めに従って、全米各州で一斉に行われた選挙人538人による投票。いまアメリカはコロナ感染拡大“第3波”の真只中。しかし混乱や不測の事態は起きず、意外にあっけなく終わりました。</p><p><img alt="j201217_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_02-thumb-420xauto-1175860.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>選挙人の獲得数は、▼共和党のトランプ大統領が232人、▼民主党のバイデン氏が306人。バイデン氏が当選に必要な過半数の選挙人を獲得しました。一般の有権者による投票結果に従わない“不誠実な選挙人”と呼ばれる造反は、今回は1人もいませんでした。<br>これにより年明けの来月6日、連邦議会の上下両院合同会議が開かれて、この結果が最終的に確定し、ジョー・バイデン氏が来月20日、第46代大統領に就任する運びとなりました。<br>バイデン次期大統領は、地元デラウェア州で「明確な勝利」をあらためて宣言。一方、訴訟を乱発してきたトランプ大統領は、ひとつの州でも結果を覆せず、“完敗”を喫したかたちです。</p><p>翌日、選挙の勝敗について、これまで頑なに沈黙を守ってきた共和党・上院トップの実力者、マコネル院内総務がついに重い口を開きました。</p><p>（マコネル院内総務の発言）「選挙人投票で正副大統領が公式に選ばれた／バイデン次期大統領を祝福したい」</p><p>共和党の議会指導部がトランプ大統領から距離を置き、政権交代を事実上受け入れた瞬間でした。ほかの有力議員らも相次いで結果を容認しています。</p><p>このあとトランプ大統領には、どんな選択肢があるでしょうか？</p><p><img alt="j201217_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_03-thumb-420xauto-1175862.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まず、年明けの議会で選挙結果が正式に承認され、最終的に確定する事態を阻めるか？それは無理でしょう。下院の共和党議員の一部には異議を申し立てる動きがありますが、下院は民主党が多数を占めますし、上院も共和党指導部が結果の受け入れを表明したからです。<br>▼次に法廷闘争について、トランプ大統領は「まだ終わっていない」としています。しかし、頼みの綱だった連邦最高裁判所は訴えを事実上の門前払い。また選挙の不正をめぐる捜査にも、バー司法長官から協力を得られず、長官は任期満了を待たず来週辞任します。このため法廷闘争で結果を覆す可能性も、現実的には無いに等しいでしょう。<br>▼それならいっそホワイトハウスに居座り続けたらどうなるか？無論絶対ダメでしょう。大統領の任期は来月20日正午に終了すると憲法が定めているからです。<br>▼結局トランプ大統領は、このまま敗北を認めず、“岩盤支持層”をつなぎとめ、みずからの政治的な影響力を温存しようとするのかも知れません。そうすれば、4年後の次の大統領選挙で返り咲きを狙うことも理屈の上では出来ますし、就任前から抱える訴訟対策や、退任後の身の振り方にも有利にはたらき得るからです。</p><p>なぜトランプ大統領は「選挙に大規模な不正があった」と主張するのでしょうか？</p><p><img alt="j201217_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_04-thumb-420xauto-1175864.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは今回の大統領選挙で有権者が投じた１票が正確に集計されたと信じるかどうかをたずねた世論調査です。回答者の85％が正確に集計されたと信じると答えました。<br>これを今度はトランプ大統領を支持した人とバイデン次期大統領を支持した人で比べると、明らかな違いが読み取れます。トランプ大統領を支持した人の3割近くは正確な集計を信じているとは答えず、公正な選挙に一定数が疑念を抱いていることがうかがえます。</p><p><img alt="j201217_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_05-thumb-420xauto-1175866.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした疑念は投票方法の違いにも表れました。今回の選挙ではコロナ感染を防ぐため、郵便投票や不在者投票を可能にする条件が各州で大幅に緩和され、すべての投票者の半数近くが通常の投票所では投票せず、郵便投票などを利用したことがわかっています。<br>これもトランプ大統領の支持者とバイデン次期大統領の支持者で、明らかな違いがありました。トランプ大統領を支持した人の7割近くは郵便投票などを利用せず、逆にバイデン次期大統領を支持した人の6割近くは郵便投票などを利用したのです。</p><p>トランプ大統領は、選挙前から「郵便投票は不正の温床になる」と主張してきました。一方のバイデン次期大統領は、郵便投票の積極的な利用を呼びかけました。その郵便投票に勝敗を覆すほどの“大規模な不正”がどこにあったのか？今に至るまでトランプ陣営の弁護団は、司法の場で立証することが出来ませんでした。</p><p><img alt="j201217_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_06-thumb-420xauto-1175868.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランピズムは、アメリカ社会の分断の中から生まれ、分断の溝をますます深めながら、<br>アメリカじゅうに拡散してきました。<br>“誰が何と言おうと、自分が見たい現実だけを見て、それ以外は断じて信じない”そうした特有の傾向は、以前は耳慣れなかった奇妙な言葉を振りまきました。<br>事実とは異なるあからさまな嘘も、まるで一面の真実であるかのように語る“オルタナティブ・ファクト”=“もうひとつの事実”。<br>アメリカのメディアの一部に政治的な偏向があるのは確かですが、自分とは異なる見解や批判、不都合な報道も、すべてひっくるめて“フェイクニュース”。<br>そして、本当は自分が勝利したはずなのに選挙結果が不当に盗まれたと確たる根拠もなく主張する“仕組まれた選挙”。選挙で選ばれた大統領が、自分が負けたら公正な選挙自体を否定し、平和的な政権移行を拒むことが、民主主義の根幹を揺さぶる危機でなくて何でしょうか。今後への影響が心配です。</p><p>またコロナ禍への対応でも、トランピズムは事態悪化に拍車をかけました。当初から一貫して感染拡大の危険性を打ち消し、選挙戦の最終盤、大統領自身が感染しても「コロナを恐れるな」と発言。マスク着用を積極的に呼びかけることもありませんでした。それが結局、「大統領はコロナを甘く見た」と批判するバイデン氏に勢いを与え、再選のチャンスを棒に振る大きな要因になりました。</p><p>トランプ大統領は、ワクチン開発に巨額の国費を投じて後押しし、わずか1年足らずで接種の開始に漕ぎつけたことは自らの手腕による大きな成果だとアピールします。しかし、アメリカ国内のコロナ感染による死者はすでに30万人を超えています。</p><p><img alt="j201217_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_07-thumb-420xauto-1175870.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今なお全米の大半の州で感染拡大に歯止めがかからず、今月に入ってからは、たった1日で20万人以上もの感染が新たに確認される爆発的なペースで増え続け、文字通り“制御不能”の状態に陥っているのです。今度はバイデン次期大統領が、この厳しい現実に向き合わなければなりません。</p><p>再選に失敗したとはいえ、トランプ大統領が前回の選挙を1000万票以上も上回り、現職としては史上最多となる7400万票以上の支持を得た事実は無視できません。<br>歴代の多くの大統領たちのように、表舞台から静かに消えていくことはなく、ドナルド・トランプ氏は、来月ホワイトハウスから去っても、注目を浴び続けようとするでしょう。<br>大統領の任期は間もなく終わります。しかしトランピズムは簡単に終わりそうにありません。もし終わらないのなら、従来の常識に囚われないトランピズムの特質を破壊ではなく建設的な方向に振り向けるよう願います。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 23:40:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本のミサイル防衛はどこへ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441153.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府はきょう新型迎撃ミサイルシステム、「イージス・アショア」の代替策として新型のイージス艦２隻を建造することを決定します。</p><p><img alt="C201218_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201218_0-thumb-480xauto-1175872.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）イージス艦の前に大きな波が立ちはだかっていますね。<br>Ａ）「波高し」、大きな課題が待ち受けています。その１つは「人員」の問題です。陸上配備の「イージス・アショア」は陸上自衛隊が担い、海上自衛隊の負担を軽減するのが大きな目的でした。しかし結局はイージス艦ということで、海上自衛隊がその任務を負うことになります。通常だと２隻で人員は６００人ほど。自衛隊の中でも特に艦船の乗組員は慢性的な人員不足で、その確保は容易ではありません。</p><p>Ｑ）もう一つの課題は「コスト」ですか？<br>Ａ）計画の見直しによって生じる負担もありますし、新型イージス艦には、「イージス・アショア」で使用予定だった最新のレーダーを搭載するため、既存のものより船体を大型化する必要などもあり、導入費用は「イージス・アショア」の４０００億円より高額になる可能性が高くなっています。防衛省幹部の１人は、最近の中国の動向などを見れば、陸上配備と違い柔軟に海域に展開できるのはメリットだとしています。費用対効果の面は、しっかり検証していく必要があります。</p><p><img alt="C201218_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201218_2-thumb-480xauto-1175874.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）暗雲の中には「ミサイル阻止能力」というのがありますが？<br>Ａ）相手の領域内でもミサイルを阻止する能力、「敵基地攻撃能力」とも呼んでいたもので、自民党はイージス・アショアの代替策と合わせて、政府に保有も含め検討すべきとしていました。ただ公明党は慎重で結論は出ず、「引き続き検討」ということになりました。一方、政府は、防衛能力強化のためとして地対艦誘導弾というミサイルの射程を大幅に伸ばす開発を進める方針です。これに対し野党からは、事実上、敵基地攻撃が可能で専守防衛から逸脱するおそれがあるとの声も出ています。</p><p><img alt="C201218_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201218_4-thumb-480xauto-1175876.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>すでに様々な課題や、懸念も出ているミサイル防衛の整備、次の通常国会では、しっかりとそのあり方について議論していくことを求めたいと思います。　<br>　　<br>（田中　泰臣 解説委員）<br>　　　　　　　　　　　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 07:46:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？医療費の負担」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441157.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、社会保障の新たな改革案をまとめました。中でも焦点だったのは、医療費の負担の見直しです。</p><p><img alt="k201218_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_1-thumb-420xauto-1175878.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【見直し案のポイント】</p><p><img alt="k201218_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_2-thumb-420xauto-1175880.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ポイントはふたつ。<br>ひとつは「一定以上の収入がある75歳以上の窓口負担2割へ引き上げ」。<br>もうひとつは「紹介状を持たずに大病院を受診した時に窓口で支払う定額負担の引き上げ」です。<br>まず、75歳以上の窓口負担の引き上げについて。<br>今、75歳以上の人が病院にかかった時に窓口で支払う負担は、現役並みの年収（一人暮らしの場合383万円）がある人はかかった医療費の3割で、それ以外の人は1割となっています。</p><p><img alt="k201218_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_8-thumb-420xauto-1175882.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここに、2割負担の人をつくろうというのが今回の見直し案です。<br>政府・与党の間で2割負担となる収入の基準をどこに設定するかで調整が難航しましたが、一年の年金収入が200万円以上の人など（夫婦二人だと320万円以上の人などに）、2022年度後半以降、2割の負担をお願いしようという案になりました。</p><p>【なぜ200万円以上？】<br>与党内には色んな意見がありましたが、現役時代に平均的な収入だったサラリーマンの年金の受け取り額が年におよそ187万円。それを少し上回る水準だと政府は説明しています。<br>対象はおよそ370万人。75歳以上の人の収入の多い方から上位３０％までが2割以上の負担になるという形です。</p><p>【どうして今見直し？】<br>2022年から2025年にかけて団塊世代が75歳以上になり始めるからです。</p><p><img alt="k201218_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_11-thumb-420xauto-1175884.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>75歳以上の医療費の財源は、図のように、75歳以上の人が支払う保険料と窓口での自己負担のほかに、税金と働く世代が払う保険料でまかなわれています。現役世代の保険料は4割程度です。<br>75歳になると収入のほとんどは年金だから保険料を多く払えないだろうということで、この仕組みになっています。<br>しかし、現役世代の保険料が増え続けていて、今年度は一人あたり平均で年におよそ6万３０００円に。このままだと5年後には8万円になるのです。<br>そこで、現役世代の負担を少しでも抑制しようと、収入が比較的多い高齢者には、窓口負担をもっと払ってもらおうということになったのです。</p><p>【主に外来患者に大きな影響】<br>窓口負担が2割になると、通院回数の多い人は負担がより重くなりますが、医療費の窓口負担は、ひと月の上限額が決められていて、高い費用がかかる場合は上限額で頭打ちとなります。ですので、入院のケースの多くは2倍までの負担増にはならない見込みです。</p><p><img alt="k201218_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_13-thumb-420xauto-1175886.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、より影響が出るのは外来です。外来を受診する患者の6割が2倍の負担になると見られています。<br>それで政府も、定期的に外来を受診する人の負担が急激に増えないように、最初の3年間は負担を軽減する対策をとる方針です。<br>その対策とは、ひと月の負担の増加額が、最大でも3000円に収まるようにするというもの。<br>例えば、１割負担で月に5000円だった人が2割負担になると10000円になりますが、これを3000円までの負担増に抑えて8000円におさえるといった具合です。</p><p>【さらに2割負担の対象は増える】<br>ただ、今回こうした見直しをしても、75歳以上の医療費のために現役世代が負担する保険料は2025年度でみても一人あたり年に800円しか減らないと試算されていて、このため、さらに対象を広げるべきだという声も多いのです。<br>現役世代が今後減少していくので、高齢であっても経済的に余力がある人にもっと負担してもらおうという流れは強まると思います。<br>ただ、高齢者が負担する医療や介護の月々の保険料は今後も増える見通しですので、仮に2割負担の対象を広げる場合は、マイナンバー等を活用して預貯金や資産も含めて経済力を判断する必要があると思います。また、今回の見直し後に必要な受診を控える動きが出てこないか、検証も必要だと思います。</p><p>【紹介状をもたずに大病院を受診した時の定額負担の引き上げ】<br>かかりつけ医などからの紹介状を持たずにいきなり大病院を受診した時に、医療費とは別に一定額を窓口で支払わなければならない制度があります。その負担額を引き上げようというものです。</p><p><img alt="k201218_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_18-thumb-420xauto-1175888.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、ベット数が200床以上ある大病院のうち全国666の病院では、紹介状をもたずに外来を受診すると、医療費とは別に5000円以上（病院によって違いはあるが）を支払うことになっています。<br>政府は、これを2022年度から2000円増額して7000円以上にする方針で、対象の病院もさらに増やす予定です。</p><p>【なぜ定額の負担が必要なのか】</p><p><img alt="k201218_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_21-thumb-420xauto-1175890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、外来患者が集中している大病院の医師の負担を軽減しようと始まったものです。<br>まずは地域のクリニックなどで診てもらい、大きな病院での検査や治療が必要な場合は、紹介状を持って行くようにしようということなのです。<br>紹介状があれば、医師もどんな検査や治療をすれば良いか早く判断できるので、医師の負担軽減になるというわけです。<br>ですが、この仕組みは4年前から義務付けられたのですが、まだ、紹介状を持たずに受診している人が大勢いるのです。<br>もちろん緊急性の高い場合や大病院にしか専門の医師がいないケースなどもあって、そうした場合は紹介状なしでも定額負担を払わなくてよいのですが、中には、地域のクリニックで対応できる軽い風邪のような症状で訪れるケースもまだあると聞きます。</p><p><img alt="k201218_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_23-thumb-420xauto-1175892.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「大きな専門病院のほうが安心」といった声もありますし、近くに病院が少ない地域もあるのでわからないが、厚生労働省の調査では、この定額負担を始めた後、初診の患者の中で紹介状なしで受診する人の割合は全体で２５％ほど減少していて、負担の額が高くなるほどそうした患者が減っています。<br>医師の数にも限りがあるし、身近に信頼できる医師を持てるように、総合的な診療ができる医師などかかりつけ医の育成をさらに進めていくことも求められると思います。</p><p>【山積する医療の課題】</p><p><img alt="k201218_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_24-thumb-420xauto-1175894.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これからも医療費は2025年度に今の1.2倍の48兆円。高齢者数がピークとなる頃2040年度には1.7倍の67兆円になる見通しです。</p><p><img alt="k201218_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_25-thumb-420xauto-1175896.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これだけの費用を、税や保険料などで誰がどう負担し合うのか。<br>また、医療技術の高度化や高額な薬の開発が相次ぎ、全てを医療保険でカバーするとそれだけ医療費は膨らんでいきます。どこまで保険でカバーするのか。そして、薬や検査の重複を防ぐための仕組みづくりももっと早く進めていくことが重要だと思います。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 11:50:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　『勝負の３週間』と年末年始に向けた対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441256.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「勝負の３週間」で感染を減少に転じさせることはできませんでした。新型コロナウイルスの感染拡大傾向は続いています。政府は、２０２０年１２月２８日からＧｏＴｏトラベルを全国一斉に一時停止にするとしています。一方、病院ではひっ迫した状態が続いていて、医療の態勢が薄くなる年末年始を控えて、医療崩壊を招かないか、危機感を訴える声も聞かれます。</p><p><img alt="j201218_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_1-thumb-420xauto-1176366.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回は、<br>▽感染の現状と医療現場でどういったことが起きているのかを見た上で、<br>▽年末年始に向けて、感染拡大を抑えるために、どういった課題があるのか<br>▽今、求められることを考えます。</p><p>まず、全国の感染の現状です。</p><p><img alt="j201218_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_3-thumb-420xauto-1176369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図は、１日ごとの感染者数の推移です。西村経済再生担当大臣が、「勝負の３週間」と表現した２０２０年１１月２５日の後、増加の傾向が一度止まったように見えた時もありましたが、再び増加しています。１日の感染者が３０００人を上回る日もあるなど、予断を許さない状況が続いています。<br>感染者数とともに、深刻なデータのひとつが重症者数です。１２月１８日はおよそ６００人と、１１月以降、ほぼ毎日増え続けています。重症者の増加に伴って、亡くなる人も増えています。勝負の３週間とされた期間に全国で６８７人、１日に３０人以上の方が亡くなっています。その前の３週間は２２０人ですから３倍以上、死亡者数を３週間ごとに見ても、急激に増えていることがわかります。</p><p><img alt="j201218_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_4-thumb-420xauto-1176371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、感染者の中で高齢者が少なくないことが影響しているとみられています。重症患者が増えて、それが亡くなる人の増加につながってしまっているのです。いまの感染拡大は、１日でも早く、減少に転じさせなければならないのです。</p><p>一方、治療にあたる医療機関の態勢も深刻になってきています。</p><p><img alt="j201218_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_5-thumb-420xauto-1176373.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの患者の治療には、医師や看護師など多くの人が必要になるため、ベッドとスタッフを確保するのは簡単ではありません。感染が確認された人は、症状や年齢などによって、在宅、ホテル、病院それも症状が重ければ重症患者用ベッドに入ります。ただ、空きベッドや医療スタッフが足りず、こうした在宅なのか病院なのか振り分ける調整作業にも時間がかかってしまいます。<br>規模の大きな病院の多い東京都でも、さらにベッドが必要になってきていて、東京都は、新たに１０００床確保して、これまでの３０００床から４０００床に増やすことにしています。</p><p>医療体制のひっ迫は、都市部だけでなく、地方でも課題になっています。</p><p><img alt="j201218_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_6-thumb-420xauto-1176375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図は、「勝負の３週間」の２１日間に各都道府県で確認された感染者数を色別で示したものです。東京周辺の１都３県や愛知県、大阪周辺で多くなっていますが、あわせて、これまで大きな感染がなかった青で囲んだ７つの県でも感染拡大がみられています。このうち広島県と福岡県について見てみますと、感染状況は急増しています。大都市から、飛び火するように広がったとみられています。病院の数が少ない地方では、短い期間で医療態勢がひっ迫する恐れがあります。ベッドや人手の確保などの備えは、全国で必要でこれ以上感染が拡大すれば、各地で問題が表面化してくる恐れがあります。</p><p><img alt="j201218_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_7-thumb-420xauto-1176377.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、感染者が確認された時、もとの感染源は誰なのか、どこでうつったのか保健所が調査しますが、その保健所の態勢も追いつかなくなってきています。保健所の調査が十分できなくなると、感染経路が不明となり、ウイルスの封じ込めができず、感染者が増えるという、悪循環になってしまいます。<br>勝負の３週間で感染を抑え込むことはできませんでした。ただ、これで対策が終わったわけでなく、医療態勢が薄くなる年末年始の前に、十分感染者を少なくできるか、１２月１８日から年末までの１０日程が、次の勝負になります。</p><p><img alt="j201218_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_8-thumb-420xauto-1176379.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その上で、いま課題とされるのは、一つは直近の増加傾向を減少に転じさせて、重症患者や、亡くなる人を１人でも減らすことです。こうできれば、おのずと医療機関のひっ迫した状況も改善に向かうことになります。そして、人が集まることの多い年末年始の行事などをきっかけとして、年明け２０２１年１月に感染が拡大するようなことがないようにすることです。<br>これに対して政府は、ＧｏＴｏトラベルについては、１２月２８日から２０２１年１月１１日まで全国で一時停止に、ＧｏＴｏイートも販売済みの食事券などの利用自粛の検討を要請するとしています。ＧｏＴｏイベントの割引やＧｏＴｏ商店街のイベントも、一時停止することにしています。これは、年末年始のイベントや会合などをきっかけにした感染を抑えると同時に、仕事が休みの人が多いこの時期を利用して、感染を低いレベルにまで抑え込もうとしています。</p><p>年末年始の感染対策も重要ですが、いま直面しているのは、毎日のように２０００人を超える感染をどう抑えるのかという問題です。では、これに向けて、何が求められるのでしょうか。政府の分科会の専門家などが考えているのが、酒を提供する飲食店などに対して、営業を午後１０時までにするなどの営業時間短縮の要請による効果です。政府は、都道府県が店側に協力金などを支払う場合、それを支援するとしています。すでに、北海道、東京、愛知、大阪など全国１５以上の都道府県で行われています。現在の感染拡大では、若者の会食の場などでウイルスが広がって、それが高齢者などにも感染しているケースが多いのではないかと想定されていて、営業時間短縮が感染対策に効果的と考えられています。実際、札幌のススキノで１１月上旬から時間短縮を行った北海道は、感染者が減少傾向を見せ始めています。<br>ただ、どこまで徹底できるかが課題です。中には時間短縮をせずに営業している店もあるとみられているからです。そして、効果を検証して、営業時間について、さらに短縮する必要があるかどうかや、対象とする地域を広げるなどの措置も検討が必要になると思います。<br>こうした、飲食店の営業時間短縮が現在の感染対策で大きなカギを握っているという重要性を正確に理解している人はどれだけいるでしょうか。<br>政府の情報の伝え方をめぐっては、感染が拡大する中、ＧｏＴｏトラベルを進める姿勢に、感染対策と経済対策のどちらを重視すればいいのか、わかりにくいといった意見が出されていました。政府には、感染対策の重要性やどのような効果を狙ったものなのかを、国民にわかりやすく説明することが必要ではないでしょうか。それなしには、多くの店や利用者、国民に協力してもらうことは難しいと思います。</p><p>まだ、私たちは新型コロナウイルスの感染をコントロールすることはできません。それだけに一人一人が少しでもリスクの小さい行動をとることが大切です。<br>今度の年末年始は、いつもの年とは違う、少人数で、時期をずらして、３密をさけて行動する、こうしたことを徹底して、全国でＧｏＴｏトラベルやＧｏＴｏイートを再び始められるまで感染を抑え込むことが求められています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 23:23:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核燃料施設共同利用を検討　そのワケは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441257.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原発の使用済み核燃料を保管するため青森県むつ市に建設中の施設について、水野解説委員の解説。</p><p><img alt="C201221_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201221_0-thumb-480xauto-1176381.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>イラスト、地元は不機嫌な顔してるが、重要な話が何の相談もなく発表され、「青森は核のゴミ捨て場ではない」と不快感をあらわに。<br>この施設は東電など2社が自分たちの使用済み核燃料の一時的な保管施設として青森県とむつ市の了解を得て建設。</p><p><img alt="C201221_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201221_1-thumb-480xauto-1176383.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>それを今回業界団体の電事連が、ほかの電力会社の使用済み核燃料も保管できるよう共同利用を検討しようという。<br>なぜ共同利用の検討が必要なのか。<br>再処理工場の遅れもあり全国の原発の使用済み核燃料プールはすでに8割近くが埋まり、原発が運転できなくなるおそれもあって、使用済み燃料対策は各社共通の課題。<br>そこでほかの原発分も保管できるようにしようというのが表向きの理由。<br>ただ大手電力の中には敷地内に新たな施設を作るなど独自の対策を進めているところもある。</p><p><img alt="C201221_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201221_4-thumb-480xauto-1176385.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そうした中、反発も承知で共同利用案を示したのには、関西電力の支援という事情があるとみられる。<br>関電は年明けにも、運転開始から40年以上の福井県にある老朽原発の再稼働を目指している。<br>ただ福井県は条件として、たまった使用済み核燃料の県外での保管に年内にメドをつけるよう求めていた。<br>ところが経営幹部の金品受領問題で信頼が失墜したこともあって難航。<br>そこで時間切れ前に急遽、業界として共同利用を提案して支援しようという思惑。<br>ただむつ市など地元は納得していない。<br>原子力施設にとって一番大切なのは地元の理解を得ること。<br>それを軽視するようなやり方では、原子力の信頼回復は遠のくばかり。<br>電事連だけでなく関電も前に出て、共同利用の事情や使用済み燃料を最終的にどこで処理するのか、地元に丁寧に説明することから始めなければ。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Dec 2020 07:29:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナで悪化～財政の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441331.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年度の政府予算案がきょうまとまりました。感染拡大の防止や経済の落ち込みに対応するための歳出が大きく膨らんだ今年、財政は極度に悪化しました。コロナ対策が最優先とされる中でも、財政の健全化にむけた取り組みの継続が求められています。</p><p><img alt="j201221_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_01-thumb-420xauto-1176647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１）悪化する財政の姿<br>２）補正予算で膨らむ構図<br>３）持続可能な財政に向けて</p><p>１） 悪化する財政の姿</p><p><img alt="j201221_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_02-thumb-420xauto-1176649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず来年度の予算案の全体像をみてみます。<br>一般会計の歳出の総額は、１０６兆６０００億円あまり。当初予算の規模としては、去年から4兆円近く増え過去最大となりました。全体の3分の１を占める「社会保障費」が、高齢化に加えて、保健所や国立感染症研究所の体制強化などのコロナ対策が重なり、３５兆８０００億円あまりと過去最大となったことや、国会の承認を得なくても使えるコロナ対応のための５兆円の予備費を盛り込んだためです。一方で、税収は、景気の悪化を背景に今年度当初に比べて6兆円あまりも減り、５７兆４５００億円程度にとどまります。この結果、歳出に対して足りない分は、およそ４３兆６０００億円の国債発行つまり政府が借金をして補うことになります。その結果、国債発行残高は、来年度末には９９０兆円３０００億円と、１０００兆円目前まで膨らみます。<br>このように、コロナは国の財政を大幅に悪化させています。ここからは、175兆円規模に膨らんだ今年度の予算を振り返ってみます。</p><p><img alt="j201221_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_03-thumb-420xauto-1176651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今年度の当初予算の規模は１０２兆円あまりでしたが、3度にわたる経済対策のための補正予算で、あわせて７６兆５０００億円あまりの追加の歳出が行われる見通しです。未知の感染症に対応するため歳出が膨らむのは、やむをない面もあったと思います。今年７月から9月のGDPのデータをもとに、景気の回復には巨額の需要を財政の力で生み出す必要があるという指摘も出ていました。</p><p>２） 補正で膨らむ構図</p><p><img alt="j201221_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_04-thumb-420xauto-1176654.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ補正予算の中身をのぞいてみると、中には、初めに規模ありき、と疑いたくなるものも散見されます。<br>例えば経済対策の柱の一つとなった防災・減災・国土強靭化では、今後5年間に、当初予算とは別に、１５兆円の規模を確保することが閣議で決定され、第三次補正予算に3兆円余りの予算が盛り込まれています。では、この１５兆という数字の根拠はどこにあるのでしょうか。　<br>実は、国土強靭化をめぐっては、平成３０年度から３年間で７兆円の規模の対策がまとめられています。この時は、西日本豪雨など各地で大規模な災害が相次いでことを受け、斜面の補強や、川底の掘削工事など、災害を防ぐために緊急に必要な工事がリストアップされ、それにかかる費用を積み上げて７兆という数字が算出されました。ところが今回はすべての工事個所が想定されているわけではありません。さらに、３年で７兆円を５年に延ばせば１２兆円弱となるところを、事業を加速するとして3兆円が上乗せされました。しかし上乗せされる額がなぜ3兆円なのか、その合理的な根拠はまったく説明されていません。このため、初めに規模ありきでは、という指摘が出ているのです。兆単位の予算をつけるには、それなりに納得のゆく説明が求められるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j201221_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_05-thumb-420xauto-1176656.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、第三次補正予算案にはこんな歳出項目も盛り込まれています。<br>農産物の収益性を高めるために水田を畑地化するなどの事業や、国産チーズの競争力強化、それにスマート農業技術の開発実証プロジェクト。実は、これらの予算は、おととしと去年の補正予算でも認められていて、当初予算では計上されていませんでした。同様のケースはほかの省庁でも見られます。本来補正予算は、その年に発生した緊急の事態に応じて編成されるものなのに、毎年同じ項目が顔を並べるというのは、どういうことでしょうか。</p><p><img alt="j201221_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_06-thumb-420xauto-1176658.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>背景として考えられるのは、ここ数年、このグラフが示すように、数兆円単位の補正予算が毎年組まれ、いわば常態化していることです。当初予算に関しては、各省庁の要求額に厳しい枠がはめられています。こうした中で、補正予算がもうひとつのお財布として、最初からあてにされているかのようです。わたしはこうした予算自体がすべて無駄だとか問題だといっているのではありません。逆に毎年必要な重要な予算なのであれば、当初段階から要求したうえで、ほかの要求項目との間で優先順位をつけ、別の事業をスクラップしてでも確保するというのが筋ではないかと思います。当初予算を厳しく抑えても、補正で膨らめば元も子もありません。補正予算が便利なお財布として都合よく使われることのないよう、厳しい目をむけていく必要があります。</p><p>３） 持続可能な財政に向けて</p><p>さてコロナで大幅に悪化した財政ですが、仮にコロナが収束したとしても、高齢化を背景に厳しい状況が続きます。ここからは、今年焦点となった後期高齢者の医療費の問題を通じて、社会保障制度を維持していくための財政の在り方について考えていきます。</p><p><img alt="j201221_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_07-thumb-420xauto-1176660.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>７５歳以上の後期高齢者は、一定以上の所得のある人をのぞいて、本人が窓口で負担するのは医療費の１割にすぎません。その結果後期高齢者の医療費全体のうち、１５％が自己負担と高齢者自身が支払う保険料で、４５％程度が税金で賄われる一方、残りの4割弱は現役世代が支払う健康保険料の中から負担しています。どういうことかというと、現役世代は、自分たちの医療のための保険料に加えて、高齢者の医療費を負担するための保険料も支払わされているのです。</p><p><img alt="j201221_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_10-thumb-420xauto-1176666.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>つまり、現役世代から見れば、高齢化社会の付けを背負わされている構図です。この現役の負担、今年度は一人当たり平均で年間およそ６万３０００円。ところが、２０２２年には団塊の世代が７５歳に差し掛かるため、後期高齢者が急激に増えていきます。さらに、７５歳を超えると一人当たりの医療費は７４歳以下に比べて平均で約３.７倍に増えるといいます。一方で、割合が減っていく現役世代の負担は重くなり、５年後には平均で年８万円近くにのぼります。そうなれば、消費に回せるお金が減って経済に打撃を与え、子供を抱えながら非正規で働く人々の生活は今以上に厳しくなることも考えられます。<br>そこで政府は今月、７５歳以上については、２０２２年度後半以降、一年の年金収入が２００万円以上、夫婦二人で３２０万円以上のひとなどを対象に、自己負担の割合を１割から２割に引き上げることを決めました。ただこれによって、現役世代が負担する保険料が軽減される額は、わずか年８００円にすぎません。</p><p><img alt="j201221_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_11-thumb-420xauto-1176668.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>医療費は高齢者の数がピークとなる２０４０年には、いまの１.７倍の６７兆円にのぼるみとおしです。一方で現役世代の比率はさらに減り、他の人の分まで負担しきれなくなるかもしれません。負担がなければ給付もなく、医療保険制度そのものの崩壊をも招きかねないのです。今後高齢化が一段と進む中で、そもそも年齢によって、負担率が変わるという仕組みのままでよいのか。資産をもつ人により多く負担してもらうべきではないか。また今回は保険料のなかだけの議論でしたが、より多くの税金を投じて国民全体で幅広く負担することまで検討することが求められているのではないでしょうか。</p><p>来年も、感染症対策や経済の下支えが目先の最優先の課題になるものとみられますが、コロナ対策で巨額の予算が必要だからといって、財政規律はどうなってもいいということにはなりません。社会保障をはじめ国のシステムを将来にわたって守るために、財政はどうあるべきか。国民一人一人が自分に跳ね返ってくる問題として考えていく必要がありそうです。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Dec 2020 23:16:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「1人に1つ　公金受取口座とは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441335.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、きのう決定したデジタル・ガバメント実行計画で、国民が国からの給付金をすぐに受けとれるよう、一人に一つ、公金受取口座を作ることを決めました。</p><p><img alt="C201222_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201222_0-thumb-480xauto-1176701.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q竹田さん、この話しは、この1人１０万円の定額給付金の問題が<br>影響しているわけですね？</p><p><img alt="C201222_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201222_2-thumb-480xauto-1176703.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>そうなんです。<br>なぜ、１０万円が、すぐに配れなかったのか？<br>それは、自治体が、一から口座情報を集めたり、<br>確認したり、様々な手作業に追われたためです。<br>だったら、あらかじめ一人ひとりのマイナンバーと口座情報を<br>セットで登録しておけば、<br>何かあった時、国が、すぐに、直接、自治体を飛びこして、<br>お金を配ることができる。</p><p>Qどうやって登録するんですか？<br>A<br>マイナンバーカードのオンラインサービス、<br>マイナポータルで、自分で登録するか、<br>もしくは金融機関の窓口で登録してもらうと。</p><p>Ｑ登録しないといけないんですか？</p><p><img alt="C201222_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201222_6-thumb-480xauto-1176705.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>いえ、そんなことはありません。義務ではありません。<br>あくまで任意、つまり本人の自由です。<br>ただ、政府としては、緊急時の給付金だけでなく、<br>日頃の、児童手当とか、年金とか、<br>文字通り、いろんな公金を受け取る、<br>公金受取口座として活用する方針で、<br>２０２２年度中の運用開始を目指しています。</p><p>Q<br>気になりますのは、もともとマイナンバーは、<br>すべての預貯金口座と連携させたい、という話しが以前からありますよね？</p><p><img alt="C201222_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201222_7-thumb-480xauto-1176707.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>はい。でもそれとはまた別の話しなんです。<br>全ての口座と連携させるのは、まだまだ時間がかかりますから。<br>その前に、まず一つ、先行して連携させたいと。<br>それは、１人に1つ。<br>個人の口座を急ぎたいためです。<br>というのも、１０万円の時には、<br>世帯主の口座にまとめて振り込んだので<br>お父さんが一人占めした、とか<br>ＤＶで避難している人が受け取りにくいとか、<br>いろんな問題が起きました。<br>でも、個人の口座があれば、そういうことは起きにくい。<br>ただ、その反面、<br>国がマイナンバーと口座情報という<br>重要な個人情報をセットにした名簿を直接持つわけですから<br>ここは極めて厳しい情報管理が求められると思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 07:43:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「建設現場のアスベスト被害　国が敗訴　メーカーは？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441334.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>建設現場で働いていた人たちが、アスベストを吸い込んで肺がんなどになったとして国や建材メーカーを訴えた裁判で、最高裁判所は、先週、国の上告を退けました。<br>国は裁判を起こした人たちに賠償する責任を負うことになりました。<br>一方、メーカーの責任については、今後、判断が示される見通しです。<br>この問題は私たちの身近な人たちにも影響するかもしれません。</p><p><img alt="k201222_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_01-thumb-420xauto-1176672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：アスベストは、以前は住宅やビルなど多くの建物に使われていましたね。</p><p><img alt="k201222_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_02-thumb-420xauto-1176674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：はい。アスベストは繊維状の天然の鉱物ですが、熱や摩擦に強く、建物の建材などさまざまな工業製品に使われてきました。<br>ただ、とても細いので、空気中に飛び散って、吸い込んでしまうと、肺がんや中皮腫といった肺の病気を発症してしまうおそれがあります。<br>１９７０年代から規制が始まって、段階的に強まり、２００６年には全面的に製造や使用が禁止されました。<br>アスベストの被害は、今でも建物の解体の時につきまとう問題ですが、かつては建物を建設する現場で、規制や対策が十分でないまま広く使われていたという問題があったんです。<br>例えば、大工、電気工、内装工などとして働いていた方は、知らないうちに吸い込んでいた可能性があります。</p><p>Ｑ：かなり多くの職種ですが、実際に病気を発症してしまう可能性はどのくらいあるのですか？</p><p><img alt="k201222_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_03-thumb-420xauto-1176676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：正確にはわかりませんが、毎年、一定の数の人が発症しています。<br>たばこを吸う習慣があるとリスクが高まるという研究結果もあります。<br>問題は、数十年という長い潜伏期間があることです。<br>今、症状がないからといって安心できるわけではありません。<br>過去にアスベストを扱っていた方は、定期的に健康診断を受けるなど十分注意してもらいたいと思います。</p><p>Ｑ：もし病気になった場合、補償のようなものはあるのでしょうか？</p><p><img alt="k201222_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_04-thumb-420xauto-1176678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：公的な制度としては、労災の認定があります。<br>ほかの病気と同じように、仕事が原因と認定されたら、医療費や、休業した場合の所得が補償されます。<br>さらに、アスベストの場合は、「救済法」が作られていて、労災の対象にならなかった人も、アスベストが原因で病気になった場合は医療費などが給付されます。</p><p>Ｑ：医療費や休んだ分の所得の補償はあるということですが、病気になってしまったことへの補償はないのでしょうか？</p><p><img alt="k201222_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_05-thumb-420xauto-1176680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：それがまさに裁判が起こされた理由の１つです。<br>補償されるのは医療費や休業補償といった、いわば「実費」です。<br>病気になったことへの補償、つまり慰謝料は支払われていません。<br>そこで、今から１２年前、２００８年に、初めて東京で裁判が起こされました。<br>訴えた相手は、規制を担ってきた国と、建材を製造・販売したメーカー４０社以上です。<br>その後、全国に広がり、原告になった元作業員の人たちの数はあわせて９００人を超えています。</p><p>Ｑ：裁判所はどう判断したのですか？</p><p><img alt="k201222_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_06-thumb-420xauto-1176682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：こちらの一覧をご覧ください。<br>これまでに高裁で６件の判決が言い渡され、国は６件とも負けました。<br>いずれも最高裁に上告されています。<br>このように同じ内容の裁判が複数ある場合、最高裁は、まとめて判決を言い渡すこともありますが、今回は、１件ずつ判断していく形になりました。</p><p><img alt="k201222_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_08-thumb-420xauto-1176686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず初めに確定したのが、東京で起こされた裁判です。<br>先週、国の上告が退けられたため、国の賠償責任と「１人親方」についての判断が確定しました。<br>高裁の判断が維持された形になり、国は、原告に対して１人あたり数百万円の賠償金を支払う義務を負いました。<br>そして、「１人親方」と呼ばれる、従業員を雇わずに自分で働いている人にも賠償金を支払うことになりました。<br>ほかの裁判はまだ審理中ですが、順次、同じ結果になる見通しです。<br>一方で、メーカーの責任については、最高裁が改めて審理することになったので、今回は確定しませんでした。</p><p>Ｑ：メーカーの責任はどう判断されそうですか？</p><p><img alt="k201222_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_09-thumb-420xauto-1176684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：東京以外は、すべて「責任あり」という判断です。<br>これは、当時のシェアが大きかったメーカーには責任があるという考え方です。<br>今回、「責任なし」という判断だけが改めて審理の対象になったので、見直される可能性があります。<br>そしてほかの裁判でも、順次、同じ判断が示されて、最終的に統一されるとみられます。</p><p>Ｑ：当事者の人たちにとっては、気になりますね。</p><p><img alt="k201222_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_11-thumb-420xauto-1176691.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：そうですね。<br>メーカーの責任の有無やその数は、今後の補償のあり方に関わるので、注目です。<br>その補償をめぐって考えなければならないのは、アスベストを吸って病気になった人たち全体への補償をどうするか、という問題です。<br>「全体」というのは、裁判を起こしていない人たちも含みます。<br>すでに裁判を起こしている人たちには、少なくとも国から数百万円ほどの賠償金が支払われますが、ほかの人たちは、国がこのまま何もしなければ、裁判を起こさない限り、補償を受けることはできません。<br>国の責任が明確になったのに、１人１人に裁判を起こすという負担をかけさせていいのか、という点が問題です。</p><p>Ｑ：裁判は時間もお金もかかりますよね。</p><p><img alt="k201222_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_12-thumb-420xauto-1176693.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：はい。特に時間が問題です。<br>かつて建設現場で働いていた人たちの多くは高齢になっているからです。<br>こちらは東京の裁判の原告団長の宮島和男さんです。<br>肺がんを発症していて、年齢は９１歳です。<br>裁判の途中で多くの仲間を亡くしました。<br>先週、都内で開かれた会見で、もっと早く裁判が進んでいれば亡くなった仲間もこの日を迎えられたということを訴えました。<br>そして裁判を起こしていない人たちも含めて補償を受けることができる「基金」の設立を求めました。</p><p>Ｑ：基金というのは、どのようなものなのでしょうか？<br>Ａ：これは裁判の原告側が提案している仕組みです。<br>国のもとに基金を管理する組織を設置して、国と建材メーカー各社が基金のために資金を出し合います。<br>そして、裁判を起こしていない人も含めて、最高裁で認められた基準に従った額の補償金を支払うという仕組みです。<br>残された時間は限られていますから、まずは速やかに対応できるこの提案を検討すべきだと思います。</p><p>Ｑ：アスベストの被害者は全体でどのくらいになるのでしょうか？</p><p><img alt="k201222_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_13-thumb-420xauto-1176696.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：正確な数はわかりませんが、裁判の弁護団によりますと、建設業関係では、これまでに労災が認められた人たちはおよそ８０００人。<br>救済法の対象になった人たちも含めると、建設業関係で公的に認定された人たちだけでも１万人にのぼるとみられます。<br>このうち裁判を起こした人たちは９００人あまりですから、全体のわずか１割弱です。<br>さらに、長い潜伏期間があるため、最近になって病気を発症する人が相次いでいて、毎年１０００人ほどが労災と認定されています。<br>そのうちの半分ほどが建設業関係です。<br>単純に計算すると建設業だけで１０年後には５０００人も増えます。<br>もし自分や身近な人が被害に遭っていたら、と心配になる方もいらっしゃると思います。<br>労災や健康に関する問題については、各都道府県の労働局や自治体に窓口が設置されていますので、相談してみてください。<br>裁判については、弁護団が今週金曜日・１２月２５日に無料の電話相談を行います。<br>番号は０１２０−１１０−７４５。受け付けは午前１０時から午後４時です。</p><p>アスベストの被害はこれからも増え続けます。<br>解体工事も行われていますので、決して過去の問題ではありません。<br>これだけの数の人たちが、人生の最後の時間を苦しみながら過ごすことになるわけですから、国は、一刻も早く、補償の仕組みを考えるべきだと思います。</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 11:27:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>