<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>1月8日　始まりから終わりへ　～ヒットメーカーの平成～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ちょうど３０年前の１月８日に始まった「平成」。その後、日本人の価値観や生き方は大きく変わった。「やまとなでしこ」「ドクターＸ」などのドラマで女性の生き方を描いてきた脚本家の中園ミホさんは男社会の中で苦しむ女性たちを目の当たりにして「自分が書くしかない」と走り続けてきた。平成元年１月８日に大ヒット漫画「伝染るんです。」の第一話が入稿された漫画家の吉田戦車さんはオウム事件や震災によって突きつけられた平成の“変化”を語る。番組では私たちが歩んできた道のりを振り返りながら、新たな時代へのヒントを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中園ミホさん
                                    <span class="person2__note">（脚本家）</span>
                            </li>
                          <li>吉田戦車さん
                                    <span class="person2__note">（漫画家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　今年の顔の“１月８日秘話”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>突然ですが、今年（２０１９年）の顔のお２人に質問です。３０年前の今日のこと覚えていますか？</p>
<p><strong>中村勘九郎さん（当時 小学２年生）<br>
「（当時）７歳ですね。冬休みで、父が歌舞伎座に出ていたので見に行っていた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１９８９年１月８日。この日、昭和が終わり、平成が始まりました。</p>
<p><strong>阿部サダヲさん（当時 高校３年生）<br>
「本当に覚えているんですけど、小渕さん（当時の官房長官）が『平成』って出されたじゃないですか。それを見て、ぼくも色紙に『平成』って書いて、友だちの家に『平成』になったって、みんなが集まった所に言いに行ったの覚えている。『平成』っていう色紙持ってくる変なやつが、大河ドラマの主役やるとは思っていなかっただろうな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>キーパーソンを演じる役所広司さんは、映画の撮影のため、冷戦が終わる直前の旧ソビエトで、その日を迎えました。</p>
<p><strong>役所広司さん（当時 ３３歳）<br>
「モスクワのウクライナホテル、そこの１階のレストランで、朝、『平成』に変わったという話を映画スタッフに聞きました。一生この変わり目は忘れないだろうなと思いましたけど。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">人気ドラマ　ヒットメーカーの平成　セクハラ・覚悟・女性のホンネ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中園ミホさん（脚本家）</div>
<p>平成はどんな時代だったのか。この３０年、ドラマを通じて、同時代を生きる女性たちの胸の内を描いてきたヒットメーカーがいます。脚本家の中園ミホさんです。平成が始まったころはデビューしたばかりの新人脚本家でした。当時２９歳。バブル全盛期の空気を感じながら１月８日を迎えました。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「手帳が出てきたんです、その年の。それでめくってみたら、『存在の耐えられない軽さ』という映画のタイトルが書いてあって。たくさん浮気をする男の人の映画でした。平成の最初のころ、バブルの華やかな空気とセクハラの嵐が一緒に吹き荒れているっていう、そういうふうに世の中が見えました。打ち合わせに行くとテーブルに（ホテルの）客室のキーが置いてあるような、そんな毎日でしたから、それを突き飛ばして断って帰ると、そこからはもう仕事がこない。このセクハラおじさんたちを、いつかひざまずかせてやるとか、その頃、悔しくて泣きながら、家に帰りながら、帰り道そう思いました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平成５年、中園さんに人生最大の転機が訪れます。未婚のまま男の子を出産。一児の母になったのです。生活費を稼ぐため、中園さんは自らの経験をもとに、連続ドラマの脚本を書き上げます。<br>
平成７年放送の月９ドラマ「Ｆｏｒ　ｙｏｕ」。幼い子どもを育てながら働くシングルマザーの物語です。主人公は、就職面接で子どもの存在を隠し通します。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>「子どもいたりしませんよね？」</strong></p>
<p><strong>主人公<br>
「いません！絶対いません！そんなことありえません！」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「普通の企業だったら絶対に『子どもがいます』と言ったら採用してもらえないだろうというヒロインの気持ちになったら、ごく自然にあのシーンはそうなりました。まだやっぱり男社会、男性社会だったし、いろいろな矛盾はあったけれど、怒りもあったけれど、それが世の中なんだって感覚でしたね。」</strong></p>
<p>平成１２年に大ヒットした「やまとなでしこ」。中園さんが描いたのは、あけすけに本音をぶつける新たな女性像でした。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>主人公<br>
「先天的なブ男でも後天的な努力で勝ち取れるのが、お金持ち。だとしたら私の選び方のほうが、より公平な評価ができると思わない？」</strong></p>
<p>ヒット作を連発する中園さんの姿を、そばで見てきた人がいます。脚本家の先輩で、現在はバーを経営する、桃井章さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「やまとなでしこ」のヒロインに、時代の息吹を感じたといいます。</p>
<p><strong>桃井章さん<br>
「正直言うと、身近であるにもかかわらず、不愉快なドラマだなと思った。だってそうじゃん、男が馬鹿にされ尽くしているわけで。一転して（女性が）主役になっていく。これがちょうど平成の時代であって。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「とんでもないヒロインなんだけど、ふたを開けてみたら、私たちもみんな、ちょっと思っていることを、あれだけはっきり言ってくれる『（ヒロインの）桜子さんステキ！』みたいに女の子たちが反応してくれて、視聴率もとてもよかったので、その辺から私はとにかく、みんなが口にできない本音を書いていこうと思った。」</strong></p>
<p>このドラマは、働く女性たちから圧倒的な支持を受けました。その一人、石黒里香さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>石黒さんが３０年前の今日、成人式で誓いの言葉を述べる姿がニュース映像に残っていました。</p>
<p><strong>石黒里香さん（当時）<br>
「２１世紀に向け、立派な国際社会人になるよう、一歩一歩、努力して参りたいと思います。」</strong></p>
<p><strong>石黒里香さん<br>
「恥ずかしい。」</strong></p>
<p>その後、自動車のディーラーで働き始めた石黒さん。男性優位の職場でつらい思いをするたびによく見ていたのが、中園さんのドラマでした。</p>
<p><strong>石黒里香さん<br>
「『お茶くみじゃないの？』というような扱いがわりと強かったんじゃないかと思いますね。やけ酒みたいな感じで飲んでたりした時期があったので、ああいったドラマをみて、こういうふうになったらいいな。私たちのストレスを発散させてくれるような、女性の理想像じゃないですかね、たぶん。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「一番うれしいです、こういう感想が。やけ酒を飲みたいような気分の日に、大変な職場でつらい思いをした日に見てほしいなと思ってドラマ書いてきたんで、本当にうれしい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">人気ドラマ　ヒットメーカーの平成　ハケン女性・おじさんのホンネ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成の後半、働く人たちを取り巻く環境は大きく変わっていきます。グローバル競争が激化する中、非正規で働く人たちが増え続けていったのです。中園さんは、その現場を自ら取材し、一本のドラマを生み出しました。大ヒットドラマ「ハケンの品格」。職場で低く見られていた派遣社員のヒロインが、高い能力を武器に活躍する物語です。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>主人公<br>
「私は会社に縛られるような奴隷にはなりたくありません。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「みんなで同じように出勤して、同じように社員食堂で食事しているんですけど、だけど収入はものすごい格差があるし、福利厚生の部分も何も助けてもらえないし、しかも一番怖いのは、いつクビを切られるか分からない。そういう叫び出しそうな不安の中で、私は（取材した派遣社員の）彼女たちがすごく好きだなと思ったのは、『こんなこと言っても明日またお化粧して、笑顔振りまいて出勤するんですけどね』って帰っていく彼女たちが、もう今この人たちが日本の経済って支えているんじゃないかと。暴動も起こさず、決して出世もできない。明日クビ切られるかもしれない、自分で国民年金払わなければいけない、それでもあんなに明るく働いている人たちに向けて、本当に何か応援するようなドラマを書きたいと思って書いたのが『ハケンの品格』です。」</strong></p>
<p>そして、平成２４年。フリーの外科医が旧態依然とした病院組織に挑むドラマ「ドクターＸ」を発表します。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>「御意！」</strong></p>
<p>平成という時代を見つめ続け、中園さんがたどりついたのは、出口のない閉塞感を抱えながらもがく、日本の組織の姿でした。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「上に逆らえず、これは間違っているなと思っても、『御意』って言う人たち。そうか、おじさんたちも苦労しているんだなと。経費は削減しなきゃいけない、これ以上、企業は成長しないようだ、みたいな。そのなかで定年は延び、だけど居座ると優秀な女の人たちから疎まれ、なんかそういう悲哀も含めて、おじさんたちも本当に組織のなかの矛盾を抱えて日々生きているわけですよね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　激動の時代と私たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>みなさんにとっての平成はどんな時代だったでしょうか。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>改めて、その原点を振り返っていきましょう。平成に入って起きたさまざまな事件や災害、そうした出来事によって、社会は大きく変貌を遂げていきました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そんな変化をまだ誰も予想していなかった平成元年１月８日。時代はどのように始まったのか、貴重な映像記録からたどっていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">１月８日“あの日”の映像　「平成」に希望を託して…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成が始まったその日を、家庭用のビデオカメラで記録していた人がいます。大石一雄さん、６３歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１月８日、東京は４０日ぶりの雨でした。前日に昭和天皇が崩御し、皇居周辺は弔問に訪れた人たちであふれかえっていました。半旗が掲げられていた銀座には、いつもどおりのにぎわいがありました。大石さんは初めての子どもが産まれたばかりで、新しい時代に希望を抱いていました。</p>
<p><strong>大石一雄さん<br>
「未来がまだ、これからどんどん明るくなっていくみたいな期待感はあったと思います。」</strong></p>
<p><strong>妻　裕美子さん<br>
「そのときの年齢の私、今うちの子どもたちがそのくらいの年齢ですけど、から思うと、すごく将来が明るかったと思いますよね。あんなふうにバブルが崩壊したり、神戸に地震がきたり、震災がきたり、そういうことは、そのときは夢にも考えていませんからね。」</strong></p>
<p>平成が始まった日のニュース映像には、この日、赤ちゃんを産み、母親になった女性の姿も残されていました。</p>
<p><strong>「やっぱり平成ということで、平和を祈っていける子に成長してもらいたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>映像に映っていた、安川こずえさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後、さらに４人の子どもを生み育てた安川さん。子どもたちを通して、時代と向き合ってきました。</p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「本当に、この平成の時代をしっかり生きてほしいというか、ニュースで本当に悲しい事件やいろいろ見たり聞いたりする上で、自分だけよければいいというか、そういう考えでは本当にいけないと思うし、（子どもには）人のことを思ってあげられる人に成長してほしいなと思ってきました。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　激動の時代と私たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>平成の始まりは好景気が続くバブル絶頂期でした。平成元年の暮れ、日経平均株価は最高値を記録します。あの頃、みなさんはどんな未来を思い描いていたんでしょう。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>番組で事前に行ったアンケートでは、平成という時代が「思ったより良かった」という人が３１％。「悪かった」という人が４６％。「思ったとおりだった」という人が２３％という結果となりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「よかった」という人は、日本で戦争が起きなかったことや、生活の利便性が増したことを理由にあげる一方で、「悪かった」という人たちがあげたのは、日本がかつてない災害や事件にたびたび見舞われたことでした。</p>
<p><strong>武田：</strong>平成は右肩上がりの時代が終わり、閉塞感や余裕のなさが社会に広がった時代でもありました。そんな空気の中で、表現をめぐり葛藤を続けてきた、ある漫画家の軌跡です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「伝染るんです。」誕生秘話　不条理ギャグとバブルの不安</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　吉田戦車さん（漫画家）</div>
<p>３０年前の今日入稿され、社会現象を巻き起こした漫画があります。４コマ漫画「伝染るんです。」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>（作中）</p>
<p><strong>“うーむ。”</strong></p>
<p><strong>“あの…それ…ぼくじゃありませんから…”</strong></p>
<p>個性豊かな登場人物たちの不可解な言動の数々。謎の風習などが生む、かつてない笑いは「不条理マンガ」と呼ばれ、３００万部を超える大ヒットとなりました。作者の吉田戦車さんは当時２６歳。故郷、岩手県から上京して２年目でした。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「ドリフから始まって、欽ちゃん、たけし、タモリという世代なので、ほんとにどっぷりと当時のお笑いにつかってきたんですけども、かなり影響は受けていた。無意識でしょうけども、それはあったと思います。不条理ギャグだって、本来なくてもいいようなものですよね。でもそこを面白がってくれれば、商品価値みたいなものが生まれるわけで、そういう余裕は（当時は）あったんだろうなと思うんですよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>担当編集者の江上英樹さんは、「伝染るんです。」を初めて読んだときの不思議な感覚を今もよく覚えています。</p>
<p><strong>当時の担当編集者　江上英樹さん<br>
「これで、なんでおかしいのかよく分からないんですけど、おかしいんですよ。こんなのが寄ってきて『ぼくじゃありませんから』って言われて、『えっ！どうするの？』って『えーっ！』みたいな感じですよね。そんなのがおかしいのかどうか分からないけど、自分はおかしいと当時思って。世の中もバブルだったんですけど、なんとなく不安はあったと思うんですね、なんとなく。なので、なにかその時代の空気というのを吉田戦車はとらえて、ギャグといえばギャグだけど、なんかちょっとザワついてる感じとか、ウゴウゴ、なんかこう、つじつまが合わない感じとか、それがなんか世の中の波長と合ったというのはあるんじゃないですか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">フィクションを越えた「平成」　“オウム事件”とネット社会</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成とともに始まった「伝染るんです。」の連載は、平成６年、終わりを迎えます。このころ、吉田さんに大きな影響を与えた出来事がありました。オウム真理教による一連の事件です。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「最初のうちの、決定的に犯罪行為が暴かれる前のオウムは本当に、僕とかほかの人間がフィクションのなかでバカやっているのを実際の街角でやっている。それはそれで、なんか変な好奇の目で面白がって見ていたりしたんですけど、現実でこんなことされたんじゃ、フィクションの不条理の出番ないよみたいな空気が徐々に醸成されていったような気がしますね。ドカンと売れたと言っていただける『伝染るんです。』みたいなものですら、続けていきづらくなった時代だったんじゃないかって気はしますね。」</strong></p>
<p>その後、吉田さんは食べ物や旅など、身近なテーマを題材にエッセーを書くようになっていきます。不条理ギャグとは異なる表現の背景には、社会の大きな変化がありました。人々の行動や価値観を大きく変えたインターネットの普及です。誰もが自由に発信できる時代の到来。それは同時に、あるリスクをはらんでいたといいます。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「ＰＴＡに叱られるようなエッチなマンガも少年マンガ雑誌には存在したわけで、そういう常にちょっと悪の部分、悪ふざけの部分がなければつまらないだろうというのが、雑誌に携わる人間たちの性格の中にはあったんですけど、それがやっぱり薄れていった。ネット社会になるにつれて、目に見えるように、炎上沙汰、クレームをつける対象みたいなのが分かりやすくなっていって、なんか暴れられなくなった。自分の中でどんどん自粛ネタが増えていったのと、大人になっていったということなのかも分からないですけれど。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東日本大震災で描いたのは…　新時代へ…模索続く“表現”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そして平成２３年、吉田さんが自らの仕事を見つめ直す出来事が起きます。東日本大震災です。故郷、岩手県の被災地でボランティア活動に参加した吉田さん。がれきの中から見つけたのは、泥にまみれた、あの「伝染るんです。」でした。<br>
震災から２年後、漫画家たちが作品を寄せたチャリティー本が出版されます。吉田さんは、その中に「伝染るんです。」のキャラクターたちを再び登場させました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>未曽有の災害や事件が相次ぎ、自粛が広がる時代にどんな表現で臨むべきか。模索が続いています。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「結局、震災には触れずに昔のキャラを描きました。避難所でマンガ週刊誌がみんなで回し読みされて、子どもたちがいっとき何か現実から離れられたとか、そういうのも聞くと、マンガの役割はフィクションを描いて、世の中のつらいこととか、一瞬でも忘れてもらうことなのかなと思えて。戦争も殺人も犯罪もないという世界を常に作りたい描きたいというのは、自分の中にはありますから、自分が作った小さい世界でいろんなキャラを作って楽しんでいくしかないと思っています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">平成から次の時代へ　どんな社会に…あなたは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>平成が始まってちょうど３０年となる今日１月８日。およそ３か月後の４月１日に新元号が発表されます。そして、５月１日に皇太子様が即位され、元号が改められます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さあ、みなさんはどんな時代になると思いますか？</p>
<p>平成の時代に大ヒットドラマを生み出してきた、中園ミホさん。働きながら懸命に育ててきた長男は２５歳になりました。中園さんは今次の時代の働き方をテーマにした新たなドラマを構想しています。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「もう一度、私は『ハケンの品格』って書かなきゃいけないなと思っていて、ＡＩっていうのがこれからでてくるでしょ。たぶん平成の次の時代に『ハケンの品格』を書くとしたら、（主人公）大前春子さんの敵は正社員じゃなくてＡＩだと思うんですよ。時代の流れから取り残されていく人は、必ずいつの時代もいると思うし、その人たちにどんな元気になってもらうドラマを書けるかというのが、今の私の頭はそのことでいっぱいです。」</strong></p>
<p>平成の幕開けとともに母親になった安川こずえさんです。年末年始に久しぶりに子どもたちが帰省し、あの日の映像を初めて振り返りました。</p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「動いてる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>娘<br>
「すごい。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「これ、俺？」</strong></p>
<p><strong>娘<br>
「かわいい。」</strong></p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「いや、泣けるわこれ。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「ねーぇ。ガチ泣きやん。」</strong></p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「明日のことは分からないし、人生これからどんな苦難があるかも分かりませんが、ひとりひとりが自分の人生を力強くあってほしいなとすごく思います。」</strong></p>
<p>まもなく終わる平成。次はどんな時代に—。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4228" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンプレックスも武器になる？！　～時代は“ボディー・ポジティブ”～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>今、肌の色や体型などについて画一的な美しさにとらわれず、多様な美しさを認める“ボディー・ポジティブ”という考え方が広がっています。こうした中、外見上のコンプレックスを武器に変えようと挑んでいる日本人女性4人組のバンド・ＣＨＡＩ（チャイ）が世界から注目を集めています。スタジオのゲストは、ＣＨＡＩのファンでもあり、自らもボディー・ポジティブの体現者として世界で活躍する渡辺直美さん。そして、もう一人、薄毛というコンプレックスを同じように武器に変えて、お笑いの世界で活躍するトレンディエンジェルの斎藤司さん。「コンプレックスをどう武器にすればいいのか」新年を迎えたクロ現＋のスタジオのトークには、ポジティブに生きられるヒントが満載、元気をもらえる番組です。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>斎藤司さん
                                    <span class="person2__note">（芸人・トレンディエンジェル）</span>
                            </li>
                          <li>渡辺直美さん
                                    <span class="person2__note">（芸人）</span>
                            </li>
                          <li>CHAIさん
                                    <span class="person2__note">（アーティスト）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コンプレックスを武器に！　“ボディー・ポジティブ”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　渡辺直美さん（芸人）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　斎藤司さん（芸人・トレンディエンジェル）</div>
<p><strong>武田：</strong>今日（９日）のテーマは「コンプレックスをどう乗り越えるか」。外見上のコンプレックスを個性と捉えて、それも多様な美しさだと受け入れていこうという“ボディー・ポジティブ”の考え方が今、世界で広がっているんですね。</p>
<p>そう、そのボディー・ポジティブ。海外のファッションショーでは、プラスサイズという太ったモデルも登場。これまでにない個性が受け入れられているんです。<br>
今日のゲスト、渡辺直美さん。世界的アパレルメーカーのモデルとしてＣＭに起用されました。そして、男性のコンプレックスといえば薄毛。トレンディエンジェルの斎藤さんは、その薄毛を武器に活躍しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>このボディー・ポジティブ、渡辺さんも注目しているんですよね？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>私も注目するボディー・ポジティブの申し子がこちら、「ＣＨＡＩ（チャイ）」です。もう本当にかわいい子たちで、ＣＨＡＩの歌を聴くとすごい元気をもらえます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>コンプレックスを武器にしようと歌うＣＨＡＩの魅力をご覧ください。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>ご覧くだＣＨＡＩ（チャイ）！</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“コンプレックスはアートなり”　女性バンド　人気急上昇のワケ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　ＣＨＡＩさん（アーティスト）</div>
<p>ＣＨＡＩの代表曲「Ｎ．Ｅ．Ｏ．」。始まりは決まって、このひと言。</p>
<p><strong>「コンプレックスはアートなり！」</strong></p>
<p>歌詞であえて全面に打ち出すのは外見のコンプレックス。</p>
<p><strong>♪：“目ちっちゃい　鼻低い　くびれてない　足太い　ナイスバディ！<br>
目ちっちゃい　鼻低い　くびれてない　足太い　オーライ！<br>
ＮＥＯ（ネオ）かわいい”</strong></p>
<p>歌詞にある“ＮＥＯかわいい”。かわいいの概念を新たに変えようとしています。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>もう自分が思っていることを全部歌にしてくれてる。これをネオかわいいって言ってくれるんですよ。</p>
<p>２０１６年にデビューしたあと、人気は急上昇。去年（２０１８年）は全国各地で開かれた野外フェスティバルなど、およそ４０本に出演。さらに、アメリカ、ヨーロッパでもツアーを行い、ネオかわいいは海外にも広がっています。</p>
<p><strong>観客<br>
「僕の彼女もきれいだし、私たちはみんな美しいということをＣＨＡＩが教えてくれた。」</strong></p>
<p>なぜＣＨＡＩはコンプレックスを歌うようになったのか。原点は、学生時代にバンドを結成した名古屋にありました。メンバーは、双子のマナとカナ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>渡辺さん：</strong>マナ・カナちゃんだ。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>再来ですね。</p>
<p>そして、同級生のユナとユウキ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ネオかわいい４人組です。外見にコンプレックスを感じてきたマナとカナには、学生時代にいじめられた過去がありました。</p>
<p>「学校は好きでしたか？」</p>
<p><strong>カナさん<br>
「大嫌いだった。」</strong></p>
<p><strong>マナさん<br>
「嫌いだった。」</strong></p>
<p><strong>カナさん<br>
「なんか、いじめがすごくて、わたしたちの時。」</strong></p>
<p><strong>マナさん<br>
「いじめがヤバかった。」</strong></p>
<p><strong>カナさん<br>
「繰り返しのいじめがすごすぎて、怖すぎてね。」</strong></p>
<p>そんな彼女たちが唯一自分らしくいられた場所、ライブハウスです。ここで繰り返しライブを行い、デビューするチャンスをつかみました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>デビュー前に彼女たちが作ったバンドの宣伝用のビラ。コンプレックスはアートなり。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最初からこれがスローガンでした。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>初志貫徹ですよ。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>最初から言ってるんだね。</p>
<p>「学校行ってた時は前に出たくないと言ってた子たちが、なぜ音楽をやるように。」</p>
<p><strong>マナさん<br>
「だもんでかな。引っ込み思案で、何も自分を表現することがなかったもんで、唯一表現できるものが見つかったのが音楽だったんだと思う。『自分がこうだ』みたいな。『私こうなりたい』みたいなのが、たぶん音楽だったんだと思う。」</strong></p>
<p><strong>カナさん<br>
「夢がめちゃくちゃあった。」</strong></p>
<p>ＣＨＡＩの音楽に出会い、人生が変わったという女の子がいます。高校２年生の夏花さん、１７歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中学生の時、男子生徒から言われたひと言で外見にコンプレックスを持つようになりました。</p>
<p><strong>夏花さん<br>
「『ブス』といきなり男の子に言われたことがあって、うのみにしちゃうというか、『あぁ、ブスなんだ』みたいな。しょぼんでもないし、怒るでもないし、ぼう然と受け止めるしかないなみたいな。」</strong></p>
<p>夏花さんは、外見のことを過度に気にするようになり、人前に立つことを避けるようになりました。そんな中、出会ったのがＣＨＡＩだったのです。</p>
<p><strong>夏花さん<br>
「ＣＨＡＩの見た目が、そこまで美人とかじゃないのにすごくかわいくて、“そのまま”でいることがいちばんかわいくて、“違いがいい”というのが、すごくそのとおりだなと。」</strong></p>
<p>美術部の夏花さんは今、自分の顔をテーマに作品を作っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「自分の顔、ちょっと好きになれた？」</p>
<p><strong>夏花さん<br>
「みんなと比べて違う部分っていうことがかわいく思えてきたっていうか、頑張って作っただけあって、かわいくてしょうがいない。いとおしい。」</strong></p>
<p>去年１１月、夏花さんは初めてＣＨＡＩのライブに行きました。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>行ったんだ。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>よかったね。</p>
<p>「自分のことをブスと言った男子には何と言いましょう？」</p>
<p><strong>夏花さん<br>
「ブスじゃねーし、ネオかわいいだし！って言ってやりたい。」</strong></p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>すばらしいと思いますよ。ここからの人生プラスしかないし。</p>
<p>ＣＨＡＩのメッセージ。それは「ありのままの自分こそがいい」。</p>
<p><strong>♪：“Ｏｈ　ｗｈａｔ　ａ　ｃｕｔｅ　ｇｉｒｌ　ｙｏｕ　ａｒｅ！（あなたはなんてかわいいの）<br>
Ｅｖｅｒｙｂｏｄｙ’ｓ　ｗｏｎｄｅｒｆｕｌ（みんなすばらしい）<br>
Ａｌｌ　ｒｉｇｈｔ！”</strong></p>
<p>「ＣＨＡＩの最終的なゴールは？」</p>
<p><strong>マナさん<br>
「かわいいの価値観を変える。あとはグラミー賞。ネオかわいいっていう言葉はもちろんだけど、きっと私たちがトップに立てば、それが『かわいい』になるに違いないから、そこを目指したい。証明が欲しい。」</strong></p>
<p><strong>♪：“Ａｌｗａｙｓ　ｙｏｕ’ｒｅ　ｐｒｅｔｔｙ　ｇｕｙｓ<br>
きまぐれに　わがまましたい<br>
Ｂｅｃａｕｓｅ　Ｉ’ｍ　ｍｅ（わたしはわたしだから）”</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コンプレックスを武器に！　ボディー・ポジティブの時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>コンプレックスをありのままに肯定するぞ、というＣＨＡＩのメッセージ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/08.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>渡辺さん：</strong>ポジティブというか、私も結構ポジティブ、ポジティブって言われるんですけれど、やっぱりポジティブじゃないんですよ。自分自身、ネガティブなところもあるので。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>どういうことですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>心の奥では、やっぱり傷ついた過去もあるし、傷ついてつらいというのが出てくるから。だから、そういう時にＣＨＡＩの歌を聴くと、「あっ、私と同じふうに思ってくれてる人もいるんだ」っていうのと、あんなストレートに言葉にできる人ってなかなかいないと思うんですよ。それってたぶん、すごくつらい経験を過去にしてるからこそ、今をすごい受け入れて発信しているのかなと思うと、やっぱりそういう人の言葉ってパワーが違いますよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>斎藤さん、いかがですか？戦っていますよね、彼女たち。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/09.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>斎藤さん：</strong>僕は見ていて共感しましたね。本当に僕もこういう頭になり始めた時はやっぱりすごいなんか、ぐっと「あー」ってなっていたんですけれど、でも、自分が幸い、明るい部分もあったので、僕もいわゆる、これをスタンダードにしようじゃないですけれど、そうなるように夢みて、芸人を始めた時のことを、最後の言葉ですごい「あっ、なんか初心だな」っていうことをすごい思いましたね。</p>
</div>

<p>コンプレックスに悩む女性は少なくないんです。メーカーが１０代の女性に対して自分の容姿に自信があるかアンケート調査をしたところ、なんと９３％が自信がないと答えていました。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>えー！悲しいですね、この答えは。でも、私が１０代だったら、私も９３％のうちに入っていると思いますね。私もやっぱり受け入れられなかったし。</p>
<p><strong>武田：</strong>渡辺さんもやっぱりコンプレックスってあったんですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>もちろんですよ。今でももちろんありますし。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>そうなの？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>そうですよ。今のコンプレックスは耳がちょっと小さすぎるということなんですけれど。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>いやいや。別のところいくんですよ、もう。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>我々は、やっぱり今は芸人として、自分たちの体が武器なので、これを使って楽しんでもらいたいというのが結構あるんですけれど、若い時はやっぱりこれを受け入れられないし、無理やり痩せなきゃって思ったし、太っている人は何をしてもダメなんだと思ってたんですよ。例えば好きな服とか着たいけれど、本当はピンクの服を着たいけれど、ピンク色は膨張色だから太ってるともっと太って見えるし、しかも、それをすごい言われるし。だから、あえて紺とか黒とかばかり着てたりとか。これをやっていくと、ストレスがやっぱりどんどんたまってきて、「なんで太ってる人がそんな目に遭わなきゃいけないんだ」みたいに思い始めてから、自分で好きな服を着るようになりましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>斎藤さんはいつ頃から、頭はそんな感じになられたんですか？</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>オールバックの話ですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>オールバックじゃないですよ。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>いや、はっきり言っていただかないと。</p>
<p><strong>武田：</strong>毛がこう、抜け始めたのは。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>ああ、禿頭（とくとう）のほうですね。僕、今３９歳なんですけれど、２３歳くらいからですね。一人の大人として、恋もして、仕事もしてっていう時だったので、さすがにその時はちょっと悩みましたけれどね、一瞬。</p>
<p><strong>武田：</strong>何かきっかけみたいなものがないと、なかなか踏み出せないと思うんですけれど、それはなんだったんですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>きっかけは、でもやっぱりお笑いかな。この体形を使ったボケだったりとかをところどころに入れてやった時に、みんながおもしろいって言ってくれた時に、「あっ、私はこのままでもいいんだ」と。「『直美ちゃん最高』って言ってくれる人もいるんだ」って思ったら、なんかもっと自分の心だったりとか、自分のものを表現したいなって思うようになりましたね。</p>
<p>欧米ではすでにボディー・ポジティブの時代が訪れています。ニューヨークやパリで開かれるトップブランドのファッションショーに立つモデルは、実に多彩。一昨年（２０１７年）フランスでは、モデルの痩せすぎを規制する法律まで作られたんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ボディー・ポジティブの動きは世界に広がってきているんですよね。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>結構、なんて言うんですか、私みたいな太った人って、ファッション界には絶対に行けないじゃないですか。なので、そういうファッションのショーとかに呼んでいただけるようになった時はすごい変わったのかなと思いました。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>そこはやっぱり日本が先陣切って、直美っていうアイコンでいけるっていうのもすごいことだなと、本当思いますね。</p>
<p>しかし去年、こんな出来事もありました。渡辺さんが、イタリアの高級ブランドのイベントに招かれ、その時の写真をＳＮＳに投稿。すると、世界中からひぼう中傷の書き込みが相次いだのです。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>それを見た日本のファンの人が結構ショック受けていて、これ私、立ち上がらなきゃなと思って、自分のインスタにも投稿したんですよ。「なんか、こんなふうに炎上してて、世界はまだまだでした」みたいな。「だから、みんな頑張っていきましょう」みたいなこと載せたんですけれど。結局、そういう世界中で「デブ」って、やっぱりこうやって悪口の対象になるんだなと思って。でも、私は結構そういうのを笑い飛ばせるんで。そのかわり、３割くらいは炎上しているんですけれど、７割の人たちはみんな「直美サイコー」とか「直美すてきだよ」っていうコメントもたくさんあったので、私は結構「やっぱそうだよね」って、「私いけてるよね」って、「私のこの良さ分かってない人のほうがいけてないよね」って思えるようになったんですけれど。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>結局コンプレックスって、人と比べたりとか、人に言われたりとかっていうことが多いじゃないですか。ということはシンプルに、リトマス試験紙として利用しちゃうっていう。「お前ブスだ」とか言われているんだったら、「この人、こういう人なんだな」って分かっただけで、もう別に自分と関わる必要はないと思うし、逆に「すごいかわいいね」「きれいだね」って言ってくれる人は絶対にいるんですよ、世の中に。だから、そういう人と付き合うための試験っていうか、リトマス試験紙ですよね、本当ね。２回言っちゃった、すみません。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ボディー・ポジティブの時代　解消します！男性の悩み</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>多くの日本人男性にとって心配の種、それが薄毛です。将来、薄毛になる不安を抱えているのは３人に１人。さらに、すでに薄毛だという人は５人に１人に上るともいわれています。薄毛に悩む男性たちをどうすれば、かっこよく変身させられるのか。それを追求している会社があります。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>えー？そんな会社があるんだ。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>知らなかった。</p>
<p>この会社では、薄毛の男性たちから相談を受け、魅力的に変身するお手伝いをしています。</p>
<p><strong>薄毛を“魅せる”会社　代表　松本圭司さん<br>
「ちょっと帽子を取ってもらっていい？ふだんから帽子というのは。」</strong></p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「ふだんから帽子はかぶるようにしています。」</strong></p>
<p>この日訪れた２０代の男性。おでこがＭ字型に後退し、頭頂部は薄くなり始めていました。</p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「もう諦めちゃってるんですね、自分の中で。」</strong></p>
<p><strong>薄毛を“魅せる”会社　代表　松本圭司さん<br>
「まだ後ろには残ってるので、前を上げて、サイドを落とすことによって良いバランスを作れればって思う。」</strong></p>
<p>会社は、大阪大学と連携して薄毛の研究をしています。まず３００人を対象に、薄毛の好感度を調査。おでこを前髪で隠すか、潔く出すか。おでこを出したほうが好感度は高い。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>渡辺さん：</strong>やっぱ、違うわ。イメージが変わる。</p>
<p>調査から導き出されたのが、薄毛の黄金比率です。顔の横幅に対し、縦幅を１．５倍に。頭頂部に残る髪の毛で高さを稼ぐのが鍵。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大阪大学　人間科学研究科　森川和則教授<br>
「薄毛を隠そうとするのではなく、堂々と見せることで、コンプレックスをポジティブに変えることができると。」</strong></p>
<p>相談に来た男性にも、薄毛を生かした髪形を提案。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>ただ、ちょっとなぁ。薄毛が普通になっちゃうと、俺、お笑いできないな。</p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「ちゃんと髪を切りに行ったのが就活するときぐらいなんで、そうとう前ですね。」</strong></p>
<p>脇は刈り上げてスリムに。頭頂部にはパーマをかけてボリュームを出します。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>パーマなんて！！かけて大丈夫なんですか？</p>
<p>黄金比率にのっとった髪形が完成。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>すてき！清潔的。</p>
<p>結果は一目瞭然です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>渡辺さん：</strong>表情もすごい違いますね。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>本当だ！</p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「不安な気持ちはないですね。終わったらびっくりするくらい目立たなくなったと思いました。」</strong></p>
<p><strong>「かえって目立たなくなるでしょ。」</strong></p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>帽子燃やそう。</p>
<p>「今日それは…。」</p>
<p><strong>相談に来た男性<br>
「かぶらないです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コンプレックスを武器に！　ボディー・ポジティブの時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>渡辺さん：</strong>すてき！</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>僕もだから、あの社長の手にかかると、今、どういう髪形になるのかなというのが、すごい今、楽しみですね。縦に？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>縦にいくってなったらどうすればいいんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/13.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>斎藤さん：</strong>僕、ここのバイパスがないんで。ここの保土ヶ谷バイパスがないので、どうしようかなっていうところはあるんですけれど、でも確かに、このひし形っていうのは、すごい僕もイメージしています。</p>
</div>

<p><strong>渡辺さん：</strong>意識はしてるんですね。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>そうそう。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>でも本当に、１年目の時からずっとお世話になっている先輩なんですけれど、ずっとハゲネタというか、もうハゲのことだけで何個できるの、このネタっていう。だから頭が薄いっていうだけで、たぶん何百本も今までネタ作ってきて、これはたぶん斎藤さんにしかできない才能と個性と魅力だなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ぜひ、ひとネタ、ハゲで。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>あっ、ハゲネタっすか？うん、じゃあ一応やりますか。</p>
<p><strong>武田：</strong>お願いします。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>正直、今日はこういう気持ちでは来てなかったです。</p>
<p><strong>武田：</strong>すみません！</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>とんでもないです。こんな追い詰められると思ってなかったので。いきますね！じゃあ、相撲ギャグ。<br>
見合って、見合ってー、はっけよーい、残ってない！</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>っていうね。武田さんありがとうございます、本当に。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>ああ、すばらしい。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございます！</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>昔、サラリーマンの時に上司にネタ見せした時の気持ちです。笑ってくれたなって感じです。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>でも、斎藤さん、私もそうだと思うんですけれど、斎藤さんはハゲてるとは、私は思ってないんですよ。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>それ、よく言われます。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>結局、ハゲじゃないんですよ。やっぱり、斎藤さんの中身の魅力だったりとか声だったりとか、歌がうまいとかおもしろいとか。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>おしゃれとか。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>おしゃれかは分からないけれど、斎藤さんの魅力っていうのが出てくると、ハゲのことを言われたりとかしても、「あっ、確かにそういえばハゲてたわ」みたいになるんですよね。だから、そういうふうになったらすごくいいなって思います。その人の本人の魅力がたくさんの人に伝わったら。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>分かる、分かる。</p>
<p><strong>武田：</strong>コンプレックスとの向き合い方、いろんなやり方があると思うんですけれど、渡辺さんはどうお考えですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>私は結構、自分の容姿に自信を持ってます。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>でしょ？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>今は、すごい自分がいとおしいと思う時があります。太もも、今、私、足閉じてるんですよ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4229/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この太ももの奥は閉じているんですけれど、ここをこれ以上いかないんで、足が開いているように見えるじゃないですか。これも何なんだろう？と思いながら見てるし、あと、おなかが出過ぎてるなって、そういうのとかも、もう触ったりとかするのが好きなんですよ、自分の。だから自分を受け入れたら、すごい自分を好きになるし、なんか毎日がハッピーです。かわいいな、みたいな。ちょっとしたミスでもすごいかわいいなって思えるので、そうなったらなんかハッピーになれるんじゃないかなと思いますけれどね。</p>
<p><strong>斎藤さん：</strong>完璧ってつまらないですよ。自分の自信を持っているところ、自分の趣味、なんでもいいと思うんですけれども、僕はやっぱりそういうところをどんどん磨いて、どんどん伸ばして、武器になればコンプレックスもいいかなと僕は思います。本当に皆様の人生がすてきな感じになりますように祈ってます。ハッピー、ピース。ありがとうございます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4229" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>認知症時代に希望　“科学的介護”最前線 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「あの人が行くと、認知症でいつも介護に抵抗している人も、なぜだか穏やかになる」そんな介護の達人技の正体が明らかになりつつある—。実は今、介護の世界に科学を導入する取り組みが進んでいるのだ。ベテランの勘頼みだった職人技を最新機器やデータ分析によって見える化。そのノウハウを共有し、業界全体のスキルアップをはかるプロジェクトだ。京都大学では、ケアの際の視線に注目。アイコンタクトの頻度、顔と顔の距離など、被介護者に安心感を与えるための秘訣がわかってきた。一方、東京都医学総合研究所では、科学的なアプローチに基づき、暴言や興奮といった認知症の「行動・心理症状」をメッセージとしてとらえ、減らすためのプログラムを開発した。導入した場合、行動心理症状の頻度が７分の１に減少するほどの改善効果が認められたという。自宅で長く過ごすことや介護費用の抑制にもつながると期待される“科学的介護”。最新の取り組みを追う。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>阿川佐和子さん
                                    <span class="person2__note">（作家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">認知症ケアの秘けつを解明　“科学的介護”とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ふだんは介護を拒否することがある認知症のお年寄りが、なぜかこの人がケアをするとニコニコになる。そんな介護の達人たちが全国各地にいます。そうした介護の技は、長年の経験や勘として捉えられ、実体がよく分かっていませんでした。しかし今、科学の力でその秘密が解明されつつあります。ケアの時に大切な目の合わせ方、触れ方などのコツを数値化し学びやすくする試みが進んでいるんです。</p>
<p><strong>介護スタッフ<br>
「根拠があるから、こういうケアをする。目からうろこ。考え方が変わった。」</strong></p>
<p>良いケアのノウハウをみんなで共有できる時代がやって来る？</p>
<p>京都大学の中澤篤志さんが注目しているのは、介護をする際の視線。高齢者に安心感を与える上で、とても重要だとされています。</p>
<p><strong>高齢者<br>
「連れて行ってちょうだい。」</strong></p>
<p><strong>看護師<br>
「連れて行って欲しいですか。」</strong></p>
<p><strong>京都大学　大学院情報学研究科　中澤篤志准教授<br>
「目の真ん中にまっすぐ持っていって。角度どうですか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日は都内の病院に勤める看護師、林さんの目元に小型カメラをつけ、ケアの様子を撮影することにしました。</p>
<p><strong>国立病院機構　東京医療センター　看護師　林紗美さん<br>
「じゃあお布団取ってもいいですか？」</strong></p>
<p>林さんは、認知症で暴言などがある人も穏やかになるほどの技術の持ち主。視線を分析するポイントは？</p>
<p><strong>京都大学　大学院情報学研究科　中澤篤志准教授<br>
「目を合わせる回数とかですね。どのくらいの顔の角度、近づければよいか。どのくらいの顔の距離で患者さんとコミュニケーションすればいいか。そういうものを数値にして表していく。」</strong></p>
<p>特に認知症では、認知機能が衰えて視野が狭くなる場合があるため、しっかり視線を合わせないと、不安を与えることがあります。こちらが達人、林さんの視線の映像。顔と顔の距離が近く、しっかりアイコンタクトできているのが分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>体のケアをしている時でもアイコンタクトを繰り返し、コミュニケーションを絶やしません。中澤さんは、別の介護士の視線の映像と比較してみることにしました。当初はきちんとアイコンタクトをしていましたが、体のケアが始まると、視線は顔を外れてなかなか戻りません。<br>
こちらは、両者の視線を分析したグラフ。近い距離で目が合うほど大きく上に振れています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>達人・林さんは、１０秒以内に近い距離でアイコンタクトを繰り返していました。一方、別の介護士は、目の合わない時間が長く顔の距離が遠いことが分かりました。</p>
<p><strong>研究に協力した介護士<br>
「『見てる』と思っていたんですけど、実際これだけ見れてなかったということはよくわかりました。改めて勉強させてもらってます。」</strong></p>
<p>さらに京都大学では、認知症の人の気持ちを知るための研究も進んでいます。心地よいとほおの筋肉が、不快だと眉の筋肉が動くのに注目。感情表現が難しくなった人の心の物差しにならないか、探っているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>京都大学　こころの未来研究センター　佐藤弥特定准教授<br>
「客観的に測定できることによって、介護場面でより（認知症の人の）感情に注目した介護が可能になると考えられます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ＡＩ活用で状態が改善！？　“科学的介護”最前線</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、豊橋市ではＩＴ企業などとタッグを組み、ＡＩ・人工知能を活用してケアプランを作る試みを始めました。この日、ケアマネージャーが訪ねたのは、病気で身体機能が衰えた７０代の男性です。要介護４。トイレや入浴など、身の回りのことが自力ではできない状態にまで悪化していました。しかしＡＩは、まだ身体機能が改善するという、意外な意見を出してきたのです。</p>
<p><strong>ケアマネージャー　日下部澄美子さん<br>
「このプランは（車いすへの）移乗動作が改善の可能性があるよと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＡＩは、男性の体の状況と、過去８年間の介護保険のデータを分析。自宅で専門職のリハビリを受けられるサービスを勧めてきました。身近でできるリハビリでも、両足で立つ機能などが回復し、かなり自立に近づくというのです。</p>
<p><strong>７０代　男性（要介護４）<br>
「そのまま悪くなるよりは状態がよくなっていけば、こんなありがたいものはないよね。」</strong></p>
<p>この提案を前向きに検討するというケアマネージャー。ＡＩによって、意外な気付きが得られたといいます。</p>
<p><strong>ケアマネージャー　日下部澄美子さん<br>
「長く在宅生活を続けるということにつながる可能性があると思いました。」</strong></p>
<p>過去にはこんなケースも。昼夜逆転など、生活の乱れがあった認知症の高齢者。家族には介護する余力がありましたが、ＡＩは意外にも施設への短期入所を提案してきました。利用したところ、生活リズムが改善したといいます。豊橋市では、ＡＩの提案が本当に介護を受ける人に合ったものかどうか慎重に検討しながら活用を進めていくといいます。</p>
<p><strong>豊橋市　長寿介護課　戸崎真孝さん<br>
「要介護状態にある方のお体の状態をよくするということが１つと、もう１つがそれによって介護給付費を抑制する。最後の１つがケアマネージャーの方の業務負担の軽減。本当に世の中に役に立つＡＩに育ってくれると期待しています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">認知症ケアの秘けつを解明　“科学的介護”とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　阿川佐和子さん（作家）</div>
<p><strong>武田：</strong>ということで、今日（１０日）のゲスト、阿川佐和子さんに、ケアをする際の視線を学ぶためのバーチャルリアリティーを体験していただいています。今、映っているのが阿川さんの視線の映像です。ＶＴＲであったように、ケアを受ける人の目を見てみてください。阿川さんのアイコンタクトの視線、距離、顔の傾きが、介護の達人に近くて適切であれば、この画面の左上の星が３つ光ることになっているんです。</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>これぐらいなんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今、視線と傾きはいいんですけれども、距離が今一つですね。もうちょっと近づくのかな。今、ぴったりです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これが適切な視線、アイコンタクトということになります。阿川さん、いかがですか？やってみて。</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>いや、おもしろいですね。ここら辺の距離で見えているはずなんだけれど、ここまでね。</p>
<p><strong>武田：</strong>意外と近いですよね。</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>近いですね。おもしろい。</p>
<p><strong>武田：</strong>まだ研究の途中ではあるんですけれども、このくらいの距離でアイコンタクトをすると安心感が与えられるということが分かってきているということなんですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>このようにケアを科学的に分析しようというきっかけになったのが、フランス生まれのケア手法「ユマニチュード」というものなんです。阿川さんもご存じですよね。</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>ヒューマンアティチュードからきたんですよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>このユマニチュードでは、ケアをする際に、今ありました、相手の目を見つめる、そして触れるということのほかにも、話しかける、そして立たせるということが特に大事にされています。これによって、認知症が進んだ人でも、ふだんの状態が落ち着いてくるというんです。実はＶＴＲに登場した介護の達人、看護師の林さんもこの技術を身につけていたんですね。</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>ベテランですものね、あの方。</p>
<p><strong>田中：</strong>今、視線だけではなくて、触れ方についても科学的分析が始まっています。</p>
<p>上手に触れると認知症の人の状態を安定させる効果があるとされています。しかし、そのノウハウは感覚的な部分が多く、客観的に説明することは困難でした。そこに挑んでいるのが、九州大学です。ベストのように着脱できる圧力センサーを開発。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>背中や肩などに触れた時の「強さ」や「触れ方」を計測できるようにしました。これで介護の達人の触れ方を分析していくのです。</p>
<p><strong>九州大学　大学院システム情報科学研究院　倉爪亮教授<br>
「触るということを“見える化”する、数値として表すということで、センサーだとかロボットの技術が役に立てるのではないかと。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>阿川さんは今、お母様を介護なさっているということですけれども、やはりアイコンタクトやスキンシップって意識されているんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/09.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>阿川さん：</strong>ユマニチュードをしてからなおさらのことですけれども、母はちょっと子ども返りするところがあるから、赤ちゃん相手にすると、どうしてもやっぱり「やんやんやん」とか「あっ、おはよう」と言うと同じ気持ちになるので、つい自然にそういうふうにはやっていましたけれどもね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>お父様をご覧になっていた時はどうだったんでしょう？</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>父はスキンシップが嫌いでね。肩をもむと「触るな！」と言った。</p>
<p><strong>武田：</strong>人によっても違う？</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>本当に個人差があると思うし、触り方も、今の拝見していて、科学的データが出るのはおもしろいかもしれないけれども、人によって、くすぐったい人もいれば、痛いと思う人もいるだろうと思うんですけれど、それは今どうなのかなと思いますよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>その辺の疑問を、科学的介護の取り組みを進めている当事者にぶつけてみたいと思います。大学と連携して、先ほどのバーチャルリアリティーを開発した、企業の坂根さんです。</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>今、ちょっと私、申し上げたんですけれども、人によって、くすぐったいとか痛いとか、その触り方の心地よさって全然違うと思うんですけども、そういうところはどう考えていらっしゃいますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/10.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>坂根さん：</strong>人によって違う部分というのは確かにあって、ただ、それを数値化、データ化をすることによって、どういう時に共通化、皆さんが使えるような汎用的な技術になるか、というところがポイントだと思っています。例えばＡＩですと、囲碁とか将棋というものに今すごく活用されていると思うんですけれども、囲碁とか将棋には「棋譜」という対局のデータがあるんですが、今、ケアには、まさにその「棋譜」に相当するものが全くないんですね。私たちは、それを「介護の棋譜化」と呼んでいまして、介護そのものの手法をデータ化して、そのノウハウを抽出しようということをやっています。</p>
</div>

<p><strong>阿川さん：</strong>だんだん学習していくわけですね、そのデータを集めていくと。実際にこれだけ開発なさって、発見したことってありますか？意外だったとか。</p>
<p><strong>坂根さん：</strong>実際のケアの映像を見ている時に、ケアをする側の方がどのように動いてケアをされているのかというのを、移動をデータ化した時に、そのケアをする時の立ち位置、ないしは座っている位置によって、ケアがうまくいく、いかないケースというのが結構顕著に出るなということが発見としてありました。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱり科学的に分析すると、いろんなことが分かってくるものですね。</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>自分はよかれと思ってやっていても、自分自身の経験だけだから、それが本当に見つめてちゃんとやっているのか、高さは違うのかっていうことが分かんないですからね。</p>
<p><strong>田中：</strong>この科学的介護なんですけれども、先ほどのような最先端の機器やＡＩを活用するだけではなくて、データなどの根拠に基づいてケアを論理的に進めるという取り組みも行われているんです。２年前、東京都が開発した認知症のケアプログラムもその一つなんですが、認知症には暴力や歩き回り、幻覚やうつなど、「行動・心理症状」という症状があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまではこうした症状がなぜ起きるのかとか、どう対応していくのか、現場では感覚的に行われることが少なくなかったんですが、そこを科学的に分析して、症状を軽減させようというものなんです。</p>
<p>認知症の高齢者専門のデイサービスです。こちらは１年前から利用している８０代の男性。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>８０代　男性<br>
「もう帰ります。」</strong></p>
<p>当初は外に出ていこうとしたり、介護に抵抗するなどの「行動・心理症状」が頻繁に出ていました。この男性にケアプログラムを適用することにしたスタッフたち。</p>
<p><strong>「その利用者さんは、何回も同じことを続けるような反復行為、習慣はありますか？」</strong></p>
<p><strong>スタッフ<br>
「はい。」</strong></p>
<p>まずは状態を分析するため、１００以上の質問に答えていきます。すると、興奮、異常な運動行動など、顕著な症状が視覚化されます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>プログラムでは、次にそれらを引き起こす背景を探り、改善計画を立てます。要因分析のチェックシートを活用しながら、日々のケアで気付いたことはないか、徹底的に話し合います。この男性に関しては、左目と右耳が不自由なことによるコミュニケーションのストレスが要因なのではと考えました。そこでスタッフたちは、正面で目を合わせ、左から声をかけるという対策を徹底することにしたのです。</p>
<p><strong>スタッフ<br>
「娘さんにクリスマスプレゼントとか。」</strong></p>
<p><strong>男性<br>
「そんなのあげねぇや。」</strong></p>
<p>２か月後、状態は急速に改善。激しく興奮したり、無理やり外に出ようとする症状は全くなくなりました。</p>
<p><strong>男性<br>
「ここはいいですよ。」</strong></p>
<p>「気持ちよく過ごせていますか？」</p>
<p><strong>男性<br>
「いやな人もいますけどね。」</strong></p>
<p><strong>デイサービスすずらん梅丘　佐藤勝宣さん<br>
「行動・心理症状が何なのかというところが、利用者さんが『ここに居るのが難しいんだよ』と、こちらに発してくださっているメッセージ。そこに気づけたのはすごく大きい。」</strong></p>
<p>１か月たっても効果がない場合は、再び要因を分析して、別の対策を実行するサイクルを繰り返していく、この実証的なプログラム。東京都は都内４０以上の事業所の協力で、半年にわたり効果を検証しました。その結果、毎日出ていた症状が週１回に軽減するほどの効果が認められ、２０２５年までに都内の全自治体へ普及することが決まりました。</p>
<p><strong>東京都医学総合研究所　プロジェクトリーダー　西田淳志さん<br>
「行動・心理症状をきちんとスコア化して、科学的に客観的にそのケアの効果をきちんとみながら、それをいいものを、効果のあるサービスを利用者さんに届けていくことが大事だと思う。」</strong></p>
<p>重い認知症でも、このプログラムによって自宅での生活を続けられているケースがあります。こちらの女性は、要介護５。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4230/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>くも膜下出血が原因で認知機能が低下し、介助の際などによく大きな声を上げていました。要因は何なのか。スタッフたちは、ほかの人から意図せず体を動かされることが不安なのではと考えました。そこで、介助の内容を本人に伝え、できるだけ意思をくみ取るようにしたといいます。</p>
<p><strong>スタッフ<br>
「私（歯みがき）やろうか？自分でやる？少しがんばれる？<br>
こっちの手、いつものように持ってもらっていい。」</strong></p>
<p>夫の豊さんは最近、妻の変化を実感しています。大声が減り、果物を自力で食べるようになったのを見て、少しずつ希望が芽生えてきました。</p>
<p><strong>夫　豊さん<br>
「（以前は）呼びかけにも反応がないというですかね。それがだんだん顔にも出てきますよね。笑顔というんですかね。こうやって分かっている時もあるんですよね。会話まではいかないですけどね。何か少しずつ戻ってくるのかなという期待も出てきます。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>一見、何か不可解に見える行動でも、原因を探っていくと、こうやって劇的に改善することにもなるというプログラムをどうご覧になりました？</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>私、母が多少、認知症が始まった時に、ある専門家の方から聞いたんですけれども、徘徊する人、母は徘徊してないんですけれどね、「徘徊する人は徘徊する理由をちゃんと持っているんです」っておっしゃったのを聞いた時に「えっ、そうなんだ」ってびっくりして。そんなこと考えたことなかったんです。だけれども、例えば勝手に出かけちゃったっていうのは、ただ頭、状況がおかしくなったんじゃなくて、おばあちゃんを探しにいこうと思うとか、それから晩ごはんの買い物に行かないといけないと思うという理由をちゃんと持った上で、途中でそのプロセスとか、やり方が分かんなくなるっていうことで、気がついたら交番に預けられてくると、もう壊れちゃったって周りは思う。だけれども、実はちゃんとしているところもあったり。そこに対する思いやりというか、理解っていうものが、今まではやっぱり家族がそうなると、暴れたりすることに対して、どう対処するかとか、つまり介護する側の合理性とか、そういうことだけを優先していたけれども、今、ようやくこういうふうに介護される側の気持ちにまで深く至って、データを集めていこうっていう取り組みですよね。それは画期的なことなんだろうなと思いますけれども。</p>
<p><strong>武田：</strong>阿川さん、そういったある方からお話を聞かれたということですけれども、そのほかのノウハウはどうやって集められているんですか？</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>最初は私だって試行錯誤だったんですけれども、やっぱりそうなると、友達に「聞いてくれる？」みたいな感じで相談すると、たいていの人はみんな同世代だから経験者なので、「ああするといいわよ」「これはダメよ」「こうやったらうちのおばあちゃん、こうなった」「なるほどね」っていうのが、安心材料にもなると同時に、次のノウハウへのステップにもなるっていう。だから井戸端会議っていうのは大事だなって、その時、思ったんですけれども、今、データを集めるって、科学的井戸端会議みたいな感じなのかなって、今、見ていて思いましたけれどね。</p>
<p><strong>田中：</strong>ただ、介護に科学的な視点が導入されることを懸念する声も上がっているんですね。というのも、ケアの効果が客観的に分かるようになりますと、要介護度の改善や自立など、結果をやみくもに求めるようになって、改善が見込めない人は置き去りにされるのではないかというんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">期待される“科学的介護”　行きすぎを懸念する声も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>東洋大学　ライフデザイン学部　高野龍昭准教授<br>
「全ての人が健康で長寿であり続けるかというと、そうではありませんので、よくならない人、難しい人たちが、いわば介護の対象とされなくなる、必要なケアが受けられなくなる。こういう懸念が生じます。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>国は今年（２０１９年）から、デイサービスの利用者の状態が一定数以上維持・改善した場合は、その施設に成功報酬を支払うという仕組みをスタートさせているんですね。専門家は、行き過ぎた自立支援にならないように、注意深く見守る必要があるとしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>阿川さん、今日は科学的介護ということで見てきましたけれども、介護する側としては、これ、やっぱり改善に役立ちますかね？</p>
<p><strong>阿川さん：</strong>私は最初、「そんなに役に立つのかな？」って懐疑的に思っていたところがあったんですけれども、ただ、こういうふうにすると、ＶＴＲを見ていても思うのは、介護される側が治るというよりは、介護する側の人たちの、家族にしろ、プロの人にしろ、モチベーションが上がっていくだろうなと思うんですよね。やっぱり報われないことばかりの毎日なのに、でも、こういう方法を取ってみたら、データによると、これだから試してみようかなっていって、明日ちょっとやってみようかなっていうふうにしたら、その仕事がおもしろくなってくるっていう、それによって、この介護の仕事っていうことも、ちょっとみんなが大切に思うようになれば、人手不足、大変だけれども、少しはつらさが軽減されていく一助にならないかなと思いますけれどね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4230" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不正横行！？ツアーバスの“闇”　～追跡取材　軽井沢バス事故３年～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>１５人が死亡した「軽井沢ツアーバス事故」から３年。バス業界は安全管理を誓い、国は規制強化を進めてきたはずだったが、今も人命に関わるようなバス事故は年間３００件に上る。取材を進めると、表面上は法令を守り、安全対策をしているように見せかけながら、水面下で不正を続けるバス会社が存在する実態が見えてきた。最近重大な事故を起こしたバス会社は、法律で義務づけられた「運転手の健康管理」をおざなりにしていた事実を告白。またある運転手からは、「国の監査を逃れるため、会社の名義をころころ変えていた」と驚きの証言も明らかになった。事故の教訓が生かされないツアーバス業界の闇に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>尾木直樹さん
                                    <span class="person2__note">（法政大学特任教授）</span>
                            </li>
                          <li>戸崎肇さん
                                    <span class="person2__note">（首都大学東京・特任教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ツアーバス　安全対策で不正が　重大事故　年３００件超　何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>観光客に人気のツアーバス。その安全が脅かされています。ＮＨＫの取材で、驚くべき実態が見えてきました。</p>
<p><strong>バス会社の社員<br>
「いつか（事故を）やっちゃうんじゃないかと心配です。不正をいっぱいしているところは、手入れされないだけの自信を持っている。」</strong></p>
<p>バス業界は、安全を誓ったはずでした。３年前の今日（１５日）起きた、軽井沢のツアーバス事故です。長野県内のスキー場に向かっていたバスが道路脇に転落。事故の背景には、バス会社のずさんな安全管理がありました。死者１５人。過去３０年で最悪のバス事故でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>事故を受けて国は、８５項目にわたる対策を実施。違反が見つかった場合の処分や罰則が、大幅に強化されました。にもかかわらず、死傷者が出るなどの重大事故は、年間３００件以上起きているのです。<br>
一体なぜなのか。一昨年（２０１７年）事故を起こした会社が、取材に応じました。北海道の国道で、居眠り運転でバスが横転。４０人が重軽傷を負いました。このバス会社は法令で義務づけられた、運転手の体調確認を行わない日があるなど、違反が見つかりました。</p>
<p><strong>バス会社安全管理責任者　成田裕行さん<br>
「北海道を楽しみにきていただいたお客様を、一瞬にして凄惨（せいさん）な事態にしてしまったことは、旅客運送業としては、あるまじき行為だなと。（体調確認が）おざなりにやっていたところが、どうしてもあったんじゃないかと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡　“水面下”の手口</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>取材を進めると、より悪質なケースがあることも分かってきました。<br>
関西のバス運転手Ａさん。安全上問題があるとして禁止されている、「日雇い」の形態で働いています。</p>
<p><strong>貸し切りバス運転手　Ａさん<br>
「明日ちょっと仕事あるねんけど行ってくれへんかなって、そんな形で電話が入ってきて、いきなり言われることもある。」</strong></p>
<p>「契約書みたいなものは？」</p>
<p><strong>「無い。交わしてないですわ。」</strong></p>
<p>バスの運転手の勤務は原則１日１３時間までと決められていますが、１８時間以上働く日もあります。運行ルートの指示書も渡されないことがあるといいます。ルートの安全を確保する目的で義務づけられているものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>貸し切りバス運転手　Ａさん<br>
「急な出庫だったら、運行指示書がないときもありますわ。困りますね。」</strong></p>
<p>どうすればルールを徹底できるのか。軽井沢の事故のあと、国が罰則強化とともに打ち出したのが、チェック機能の強化です。バスの事業者で作る民間の機関が立ち入り調査をする、巡回指導を行っています。</p>
<p><strong>指導員<br>
「（勤務時間）１３時間超えがちょくちょくある。」</strong></p>
<p>重大な違反が見つかれば国の監査が入り、行政処分につなげる仕組みです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、どこのバス会社にいつ入るか事前に伝えられるため、対策できるというバス事業者もいます。</p>
<p><strong>バス会社　社長<br>
「（巡回指導は）日にちを指定してくる。何月何日の何時ごろ行きますと。そのときは対応するから、全部できるわけ。不正をいっぱいしているところは、手入れされないだけの自信を持っている。実際に入っても大丈夫なんだもん。証拠あげられないから、どうにもならない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、監査で不正が見つかっても、処分を逃れる手段があることも分かってきました。日雇いの形態で働いていると証言した運転手のＡさんは、会社が、名前や事務所の場所をたびたび変えたといいます。</p>
<p>「ある日突然、名前が変わったと？」</p>
<p><strong>貸し切りバス運転手　Ａさん<br>
「そうですね。」</strong></p>
<p>しかし、実態は同じ会社でした。今回、独自に入手したバスの車検証。名義は異なりますが、車台番号は全く同じ。会社が変わっても同じバスが使われていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>仕事の連絡をしてくる人も同じでした。見かけだけ会社を変えたのは、国の処分を逃れるためではないかと疑っています。</p>
<p><strong>貸し切りバス運転手　Ａさん<br>
「監査何回も入られて、それなら名前変えてしまいよる。名前変えて、経営者変えて、役員変えたら分かれへんから。」</strong></p>
<p>軽井沢の事故のあと、国の対策作りに携わった加藤博和教授。今も抜け道が残ってしまい、規制の限界を感じています。<br>
国の監査で違反が見つかっても、処分が出るまでに数か月はかかります。その間に別の会社を立ち上げ、親族に経営を行わせたり、バスの車体の色やナンバーを変えたりされると、同じ会社がどうか分からなくなり、処分を出せないのです。</p>
<p><strong>名古屋大学　加藤博和教授<br>
「頻繁に名前が変わっているような会社は（処分逃れをしている）可能性がある。法律を守っていない、守っても抜け駆けして、その中でいろいろ悪いことをする人はいっぱいいるわけなので。（対策に）完璧を求められると非常につらいところがある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">軽井沢バス事故３年　教訓は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>３年前の教訓が生かされず、今も根強く残る不正。軽井沢の事故で次男を亡くした、田原義則さんです。遺族会の代表として、たびたび国や業界に対して安全管理の徹底を求めています。</p>
<p><strong>田原義則さん<br>
「２度とあのような事故を起こしてほしくない。ひとつ間違えばというバス事故が年に何回も起こっていますから。今のやり方でいいのかというのは、国土交通省も振り返りをしていただきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ？　軽井沢バス事故の教訓は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>尾木直樹さん（法政大学　特任教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>戸崎肇さん（首都大学東京　特任教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>軽井沢の事故では、尾木さんご自身のゼミ生も４人、犠牲になりました。怒りを持ってご覧になったのではないでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>尾木さん：</strong>本当にショックですね。これは、ご遺族にお見せすることができないほど、つらい思いがしました。ご遺族のお墓参りをしながら、それでお話もゆっくり聞いたりね。それから２日前には、実際にけがをして、今、頑張って働いている学生たちにも会ったんですけれども、僕が感じたのは、やっぱり亡くされたご遺族の方は、時間は止まったままなんですよ。大けがをした学生たちでも、命があれば、なんとか前進しようと思って頑張っているんですよね。３年目の今回すごく感じたのは、命のある子たちは動いて、生活を作っていっている。でも命を落としたご遺族たちは、そのまんまで、つらい思いをされていて、せめてもの、これが子どもの犠牲が安全策に生かされればというのを、はっきりおっしゃるわけです。そういうことを考えると、亡くなったこと、それから今、必死になって生きてる子とのギャップが、ぐーっと広がっていくと。これはご遺族にとっては一生続くわけですから、これはね、いけないと思います、とんでもないと。</p>
<p><strong>田中：</strong>貸し切りバスというのは、事故を起こしては規制が強化され、でもまた事故が起きるということを繰り返してきたのですが、あの軽井沢の事故を受けて、国とバス業界は総合的な対策を講じたはずでした。しかし、ＮＨＫが調べたところ、事故のあとの３年間で、行政処分や警告を受けたバス会社は、全国でなんとおよそ１，０００社にも上ることが分かったんです。<br>
違反件数の半数以上というのは、運転手の健康状態などを確認する「点呼」の違反でした。この点呼というのは、軽井沢のバス事故を起こした会社でも指摘されたもので、国の事故調査委員会が事故の要因に挙げているものです。また、２割近くは、「車両の定期点検を行わない」などの車両に関わる違反でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>尾木さんも事故後の動きをずっと追ってこられて、巡回指導や監査の体制に問題があるということを、お感じになっているそうですね。</p>
<p><strong>尾木さん：</strong>制度的には８５もの項目が整備されてきたと。これはご遺族の一生懸命訴えられた成果だと思いますけれども、前進はした、体制は整ったんだけれども、本当に中がどうなのか、実効性があるのか、空洞化しているのではないのかというところで見ていかなければいけないと思うんですよね。そこらへんが、本当に本気でやってくれてるのかなというのを感じざるをえないんですけれども。その「適正化センター」というのがありますけれども、人数はどれぐらいおられるんですか？</p>
<p><strong>武田：</strong>巡回指導を行っているところですね。そのあたりの実効性がどうなのかということを、今日、石井国土交通大臣に問いましたので、お聞きください。</p>
<p>取材班<br>
「監査の処分を逃れようとする業者に、どのように対応をするのか？」</p>
<p><strong>石井国土交通大臣<br>
「国の監査体制につきましても強化をし、また新たに（バス事業者で作る）機関を設けて巡回指導を行う。着実に行うことによって、監査逃れなどが起こらないように取り組んでいきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>このように「着実に行いたい」と。</p>
<p><strong>尾木さん：</strong>「着実」とおっしゃっていたので、頑張ってくれてるんだなと思うんですけれども、そのバス会社は４，０００ぐらいあるんでしょう？それに対して、何人ぐらいなんでしょう？</p>
<p><strong>武田：</strong>バス業界に詳しい戸崎さん、いかがでしょうか。</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>まだ十分ではないですね。やはり完全な監査をしようとしたら、やはり相当な人数が必要です。そのためにはやはり新たに人を雇わなければいけない。そのためにお金がかかりますから、それだけの財政措置ができないので、やはり監査の質を高めるためには、覆面調査とか、いろいろな形の工夫が必要になってきますし、行政だけではなくて、業界、あるいはわれわれも含んだ社会的な監査が必要になってくると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>その抜本的な対策を取ったにもかかわらず、なぜ、こんなことになっているのかという点については？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>先ほど尾木先生もおっしゃいましたけれども、そもそも業界は業者が多い。その中で、ドライバーさんが不足している。さらに冒頭にあったように、インバウンドといわれている海外からのお客さんがどんどん来ている。だからドライバーさんに無理が生じてくるわけですね。先ほどの点呼の話も出ましたけれども、この点呼を、あまりにも厳しくやり過ぎると、当日、体調が悪いから運転できないということになれば、これ、もうバス会社としては上がったりになりますので、そういった要因もあって、なかなかルールが守られないというところはありますね。</p>
<p><strong>尾木さん：</strong>これは本末転倒という言葉がぴったりですよね。ありえないと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">水面下で“下限割れ”が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>もう１つ、安全管理がずさんになる背景として大きいのが、バス会社の経営の悪化なんです。安全を維持するには、さまざまなコストがかかりますよね。例えば安全管理の担当者を雇う人件費ですとか、安全設備の費用、さらにはバスも定期的に新しくする必要があります。国はこうした安全にかかる必要最低限の費用を盛り込んだ、「下限運賃」というものを実は定めています。これは法令で義務づけられているものなのですが、残念ながらかつては形骸化していまして、軽井沢の事故を起こした会社も、下限を下回る安い運賃で仕事を請け負っていたことが問題となったんです。国はその後、下限運賃を順守させるための対策も強化して、「下限割れは減った」としています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし今回、ＮＨＫの取材で、水面下に潜って、今もこの下限割れが続いている実態が明らかになりました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">続く“下限割れ”　そのカラクリ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>関東地方にある、中規模のバス会社です。安全管理を担当する社員が、今も下限割れが横行している実態を明かしました。</p>
<p><strong>バス会社　社員<br>
「下限とかっていうのは全然（頭に）ないです。それは考えたこともない。」</strong></p>
<p>見せてくれたのは、外国の旅行会社と行ったやり取り。たびたび値切りを要求されていました。</p>
<p><strong>「これは中国の旅行会社とのやり取り。これは４万円で（受けた）。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>特に下限割れが大きいのは、外国人観光客のバスツアーだといいます。国内のツアーに比べ運賃の相場が安く、日本の運賃制度を十分理解しない旅行会社もあります。しかし、日本のバス会社は９割が中小規模。厳しい競争の中、要求を断るのは難しいといいます。</p>
<p><strong>バス会社　社員<br>
「仕事欲しいから（適正な運賃を）全部よこせとはできないと思いますね。もちろん契約はしてもらえないです。」</strong></p>
<p>国が安全を担保するために最低限必要と定めた「下限運賃」。人件費や車両費の維持費などに、それぞれ安全確保のための人員や新車の購入費などを上乗せします。その他の経費なども組み込み、基準額を設定。ここから１０％差し引いたものが、下限運賃です。軽井沢の事故を受け、下限運賃は、国の監査対象となる運送引受書に明記することが義務づけられました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが、下限割れをしても監査をくぐり抜ける方法があるといいます。そのからくりが、「手数料」です。</p>
<p><strong>バス会社　社員<br>
「一番低い金額だと、９万９，０００円。」</strong></p>
<p>「この金額は最低もらわないといけない？」</p>
<p><strong>「そうですね。」</strong></p>
<p>「実際の金額はこれだと。」</p>
<p><strong>「そうです。６万円。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、下限運賃が９万９，０００円のツアー。バス会社は、最低この金額を受け取ることになっています。ところが、宣伝や集客にかかる「手数料」という名目で、３万９，０００円を逆に旅行会社に支払います。安全確保に必要な下限運賃を下回る、６万円で請け負うことになるのです。この仕組みは、日本人向けのツアーでも広く行われているといいます。実はこの手数料、運送引受書に記載する義務がありません。見た目上は、請求額が下限運賃を下回っていないのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バス会社　社員<br>
「割引というのはダメという認識ですね。だから『手数料』と。（法的に）グレーだと思うんですよ。」</strong></p>
<p>数年前から出回り始めたという、バス専用の管理ソフトを見せてくれました。ツアーの行程などを入力すると、下限運賃とともに、手数料も自動的に表示する機能が備わっています。</p>
<p><strong>「ちゃんとコンプライアンスを守って、しっかりやっているように取り繕っているのかな。書類を提出すれば安全対策が通ったことになる。いつか（事故を）やっちゃうんじゃないかと心配です。怖いですよ。」</strong></p>
<p>こうした手数料を、日本の旅行会社側はどう捉えているのか。業界団体の幹部は、問題になっていることは認識しているとしつつも、本音は別だと語りました。</p>
<p><strong>旅行業界団体の幹部<br>
「手数料は当然いただくものであると。旅行業界としては、手数料は通常の営業の経費のやりとり。バス会社も旅行会社を通じることによって仕事が入ってくる。そして両方の会社が、なりわいがいけているわけですから。」</strong></p>
<p>手数料は、あくまで旅行会社が行う営業活動の対価だと説明。手数料がなければ、逆に旅行会社の経営が圧迫されると訴えました。</p>
<p><strong>「今はこういうご時世ですから、非常にシビアにお客さんは見ているから、なんであんたのところのバスは高いのと。当然の商習慣の中での手数料ですから、この手数料を出すことによって下限割れとなれば、ほぼこの（旅行）業界は商売にならない。」</strong></p>
<p>軽井沢の事故のあと、下限割れは減ったとする国土交通省。手数料による実質下限割れは問題ないのか、認識を問いました。</p>
<p><strong>国土交通省　バス事業活性化調整官　藤井裕士さん<br>
「実質的な下限割れというのは、法令違反にあたると考えている。旅行会社とバス事業者はBtoB（企業間取引）になるので、下限割れとならないように手数料を国で一律に決めることは、個別の専門家の判断・審査もあるので、国で一律に決めるのは困難と考えている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>運転手の安全管理を怠り、４０人が重軽傷を負う事故を起こした、北海道のバス会社です。事故後は、安全の確認を運行途中にも行ったり、新たな設備を導入したりするなど、対策を進めています。人命を守るツアーバスの責任を痛感しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バス会社安全管理責任者　成田裕行さん<br>
「事故の根絶に向けて、代表取締役から、上から下まで同じ方向を向いて、事故の無いようにいかに進んでいけるかという認識をどこまで持てるかが問われているところだと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうする？“実質下限割れ”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>尾木さん、いかがでしょうか？</p>
<p><strong>尾木さん：</strong>事故が起きてからでは遅いのであって、それぞれ言い分はおっしゃっていますけれども、命を預かっているのであって、ほかの業種とはちょっと違うんだというところ、ここの自覚をもっと持ってほしいなと思いましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>安全を担保するための最低限のコスト、本当にきちんとかけるようにしてもらいたいというふうに思うんですけれども、戸崎さん、この手数料との兼ね合いはどう考えればいいのでしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>通常の商行為に伴う手数料は払って問題ありません。ただいまのＶＴＲにあるように、それは次の仕事をもらうためのキックバックになってしまうと、その分、バス会社が安全に対するコストをかけなくなるということが問題なんです。やはり安全というのは、ただじゃない。それに対してきちんとお金をかけるような体制にしていかないと、こういった事故は繰り返されてしまいますね。</p>
<p><strong>田中：</strong>この手数料による実質的な下限割れについては、バス業界と旅行業界が、連携して対策を始めています。例えば、通報窓口を設置して、下限割れが疑われるケースについては事業者に改善を指導したり、あるいは国に通知したりするなどの体制を整えています。しかし、バス専門の行政書士・飯島勲さんは、このように話しています。<br>
「“バスツアーは安い”という常識がある状況では、仮に“手数料”のチェックを厳しくしても、例えば“サービス料”、あるいは“ガイド料”など、別の名目を立てて、実質値引きに近い状況は続くのではないか」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">軽井沢バス事故３年　安全は守られるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>さまざまな事例を見てきましたけれども、ツアーバスの安全を徹底するために、結局何をしていけばいいのでしょう？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4231/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>戸崎さん：</strong>ここに２点挙がっていますが、１つは監査体制を、行政を中心としてやっていくと。今、監査要員は大体４２０名強で、それが今、だんだん増えてきていますけれども、やはりそれでも不十分です。それをより実効性を高めるためにどうするか。さらには、安全なものを選び取っていただくために、バス業界も安全の認証制度などを作って、そしてこれを選んでください。ここにあるように、「セーフティーバス」という制度をやっています。こういったものをきちんと消費者に訴えて、選んでいただくということが大事だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういうマークが貼られているわけですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>ちなみに、どこのバス会社がどういう認定を受けているかについては、日本バス協会のホームページでも見ることができます。</p>
<p><strong>武田：</strong>ツアーバスの事故、本当に二度と起こさないでほしいと思います。尾木さん、国やバス業界に何を期待されますか。</p>
<p><strong>尾木さん：</strong>やっぱり、本当に命の安全を守るということがどんなに大事なのかと。失われた命は、もう帰ってこないんだという、当たり前のことですけれども、ここへもう１回、原点に立ってほしいということですね。そしてそのためには、これだけ安全確保のためにはお金がかかるんだと、コストがかかるんだということを、正直にわれわれ国民にも訴えてほしいし、われわれの意識も、安全・安心のためには高いコストもかかって、僕ら利用者も、それは応分に負担していかないといけないという、そういう常識っていうのかしらね、そのレベルまで高めていかないといけないという気が、すごく今回しましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>犠牲になった命に報いるためにも。</p>
<p><strong>尾木さん：</strong>報いるために、ぜひ、われわれの意識も変えたい。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4231" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本一監督の“イマドキ若者”育成術 ～明大ラグビー部 勝者の組織～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>２２年ぶりに明治大学ラグビー部を日本一に導いた田中澄憲監督。古豪復活の鍵は「精神論では動かない」イマドキの若者をどのように意識改革し、成長を促すかにあった。日本一へのマインドセットに使った、ある映像とは。ハードトレーニングを選手が嬉々として取り組んだ「工夫」は。さらに「ごみ拾い」で成長させるアプリ・・・。「納得感」を核に据え、最強のチームワークを完成させた田中改革を、箱根駅伝４連覇の名将が読み解く。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>原晋さん
                                    <span class="person2__note">（青山学院大学 陸上競技部監督）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本一！明大ラグビー部監督　イマドキ若者育成術に迫る！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>明治大学２２年ぶりの日本一。その裏には、今どきの若者のモチベーションを高め、結果を出す組織に作り替える、大改革がありました。ＮＨＫは１年近くにわたり、その舞台裏に密着してきました。</p>
<p><strong>明治大学ラグビー部　田中澄憲監督<br>
「ただ精神論だけじゃ、なかなか動かない。ハラスメントになっちゃう。時代に合わせていかないといけない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本一！明大ラグビー部監督　若者育成術はマインドセットから</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>チームの改革が始まったのは、一昨年（２０１７年）の３月。</p>
<p><strong>明治大学ラグビー部　田中澄憲監督<br>
「これはふだんチームでミーティングをする部屋です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>田中澄憲監督です。初めてのミーティングで、選手たちにある試合の映像を見せました。前のシーズン、慶応との試合でトライを許す場面。監督が繰り返し訴えたのは、勝つための意識改革でした。</p>
<p><strong>明治大学ラグビー部　田中澄憲監督<br>
「ピンチの場面で歩いている選手が何人もいたシーンなんですけど、そのゲームに勝ちたければ、絶対、歩かないですよね。そもそも本当に日本一になりたいのかっていう。本気で日本一目指すマインドセット（意識）ですよね。心構えというのが一番大事だと、そのミーティングで話した。僕が目指すんじゃなくて、学生が目指すものなので、学生が日本一を本気で目指さなかったら、どれだけ練習しても、きつい練習できないと思いますし。」</strong></p>
<p>現在のキャプテン福田健太選手。監督の言葉に強い衝撃を受けたといいます。</p>
<p><strong>４年　スクラムハーフ　福田健太主将<br>
「簡単に諦めちゃってる。トライされそうだから、もういいやって。ただやってる。個人が試合に出て満足しているだけで、チームとして本当に日本一になりたいという思いが部全体で、まだ浸透してないチームなんだなと。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本一！明大ラグビー部監督　イマドキ若者　育成の難しさ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　原晋さん（青山学院大学 陸上競技部監督）</div>
<p><strong>武田：</strong>青山学院大学陸上競技部監督の原さん。<br>
マインドセットと言っていましたけれども、これはどういうことですか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>物事を作り上げるための基本的な考え方だと思うんですけれども、明治大学のラグビー部とはなんぞや、明治とはラグビーが強いものなんだという意識を、まずは植え付けさせることからスタートしたのかなというふうに感じますよね。</p>
<p>かつて、名将・北島忠治監督のもと、黄金期を築いた明治。重量級フォワードがまっすぐにトライを狙うスタイル“前へ”が代名詞でした。初めて王座に上り詰めてから１２回の日本一に輝きました。しかし、監督が亡くなったこともあり、成績は低迷。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そんな中、選手として明治最後の日本一を経験している田中監督に、チームの再建が託されたのです。実際にチームの指導を始めると、今どきの若者特有の課題が見えてきました。去年（２０１８年）の夏合宿のことです。</p>
<p><strong>田中監督<br>
「あれはちゃんと言わないと。」</strong></p>
<p>“大事な場面での選手同士のコミュニケーションが不足している”。試合を想定した練習中、田中監督が何度も指摘していました。</p>
<p><strong>田中監督<br>
「龍雅と剣のとこ、コミュニケーションとって。どこでもらいたいか。トークアップしようトークアップ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>明治大学ラグビー部　田中澄憲監督<br>
「練習中も本当におとなしいですし、ミスが起きても、そのまま終わっちゃう。自分たちがよくなっていくために本当に何が必要なんだとか、しっかりと腹割って話すというか。これ言ったら相手が嫌な思いをするかもしれないとか。傷つくかもしれないとか、そういう部分もあるのかなって。」</strong></p>
<p><strong>４年　フォワード　祝原涼介選手<br>
「どうしても、お互いの気持ちだったり、そういうのを気にしてしまう部分があったんで。仲間ですけど人に言うっていうのは、言われる方も言う方も、ちゃんと考えて、本当に勇気がいることなんで。」</strong></p>
<p>今の学生と向き合いチームを作り上げていく上で田中監督が常に心がけてきたことがあります。</p>
<p><strong>明治大学ラグビー部　田中澄憲監督<br>
「ただ精神論だけじゃ、なかなかね。僕らが若いときはよかったかも知れないですけど、今の世代は、やっぱりそこにロジカルなものがないとダメじゃないですか。じゃあどうやって日本一になるのかっていう。自分たちの強みは何なのか。それで勝っていくんだっていうものをしっかり見せてあげるということ。それがないと、なかなか動かないと思うので。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱりそうなんですか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>やっぱり、ちゃんとした理屈、論法を持って教えていかないとダメですよね。論理性がないと。根性論だけでは難しいんじゃないですかね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本一！明大ラグビー部監督　“納得感”がイマドキ若者を動かす</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大切にしたのは選手の“納得感”です。なぜ厳しい練習をするのか、明確に根拠を示すことにしたのです。その根拠になっているのが、選手が装着するＧＰＳのデータです。これは、ある選手の試合開始から終了までの運動量の推移です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>各グラフは１分ごとにどれだけの距離を走ったかを示し、赤色の部分は全力で走った距離を示しています。このデータの１．２倍を練習で走り込むよう、トレーニングメニューを設定。最後まで走り勝つスタミナをつけるためだと、選手も納得して練習に取り組むようになりました。筋力トレーニングでも、社会人トップリーグのデータを参考に、ベンチプレスは体重の１．５倍。スクワットは２倍の重量を目標として提示。この１年で、ほぼ全員が目標をクリアしました。飛躍的に向上したフィジカルが、ある重要なプレーの強化につながりました。ブレイクダウンです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ボールを持った選手がタックルを受けて倒れた際のボールの争奪戦のことで、相手をブロックし、マイボールをキープし続けることで次の攻撃につながります。</p>
<p><strong>４年　スクラムハーフ　福田健太主将<br>
「田中監督が来る２年前までは、具体的にどうやって日本一になるか、明確なチャンピオンのロードマップが具体的に出ていなかったので、そこが監督が来ていただいてから、具体的に選手に示してくれたので、選手としても目標が明確になってやりやすくなった。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本一！明大ラグビー部監督　“ごみ拾い”が組織を変える！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さらに田中監督は、ソフトバンクなど大手企業が社員研修に使用している、あるアプリを取り入れました。９１人の選手全員が自分のスマートフォンで、ごみを拾うなど生活の中で当たり前にやるべき目標を設定。実行できたか、毎日振り返らせることにしたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>４年　フォワード　井上遼副主将<br>
「ぶっちゃけ最初は『これやっても、そんなに変わらないっしょ』くらいは思ってました。意識が変わると、ちょっとずつなんですけど、全部が変わっていくんですよ。トイレ、洗濯場、水道、手洗い場とかがめちゃめちゃきれいになりました。細かい、しょうもないとこなんですけど、そういうところが明治は昔はできてなくて。そういう細かいところを気づけるようになれば、ラグビーでも視野が広がるじゃないですけど、直接関係しているか分からないですけど、僕は関係していると思います。」</strong></p>
<p>生活習慣を見つめ直す中で、徐々に選手たちにチーム全体を考える姿勢が芽生えていったといいます。</p>
<p><strong>明治大学ラグビー部　田中澄憲監督<br>
「人としての成長につながってくれればいいので。そこが成長すれば、ラグビーはついてくるんじゃないかと思っているので。いい人間が増えれば、いい組織になりますし、そうなれば、パフォーマンスというのも出てくるんじゃないかと思うので。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本一！明大ラグビー部監督　イマドキ若者育成術に迫る！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>原さんも学生の育成についてはさまざまな哲学をお持ちで、今、田中監督の言葉にうなずきながらご覧になっていましたが。</p>
<p><strong>原さん：</strong>非常に共感しますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>どこが一番共感されますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/07.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>原さん：</strong>大学スポーツを通して、社会に有益な人材を育成するという確固たる信念を、田中監督から感じましたね。スポーツの核となる規則正しい生活、それがひいては社会に有益な人材を送り出す最初のスタートなんだということを、学生たちに伝えていますよね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>あと、論理的に伝えないと学生が動かないというお話もありましたが。</p>
<p><strong>原さん：</strong>これはあると思います。ただやみくもに「頑張れ！頑張れ！頑張れ！」「この練習をすればいい」というんではなくて、ちゃんと言葉で、そしてデータで伝えていくこと、これは数値化されていますよね。非常にいい取り組みですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>あと興味深かったのは、アプリを使って、生活そのものを改善しようと。それによって結果が出る。ちょっと一見、小学生の目標のようなものばかりでしたけれども、ここまでやる意味って何なんでしょうか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>やはり、いくら高度なトレーニングを課しても、そのベースとなる規則正しい生活というものが抜け落ちたらパフォーマンスって発揮できないんですね。スポーツってそういうものだと、私は思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ラグビーって、自ら気付いて行動することが大事なスポーツで、そういう訓練なのかなという気もしましたけれども。</p>
<p><strong>原さん：</strong>そうですね。一つの事象を捉えて、それをどうやったら効率よくできるか、どんなやり方があるのかということを生活の中から感じさせているのが、田中監督ではないですかね。</p>
<p><strong>田中：</strong>実は田中監督は、選手一人一人とメールを通じても会話をしているんですね。監督と９１人の選手の間で交わされた膨大なメールのごく一部を、ご本人たちの了承を得て抜粋しました。<br>
まず、選手から監督へ。「部屋の整理整頓をおろそかにしてしまいました」というメール。これに対して監督は「今はいいかと思うのは、心のスキを生みます。やると決めたことをやりきれるように心がけるように」と返信しました。<br>
もう一つ、「やらなければ後悔すると思ったので、階段を上るお母さんのベビーカーを持ってあげました」というメールに対して、監督は「良い心がけだね。ラグビー人生は終わりがあるけど、人生の終わりはありません。人間的成長が最も大事」と答えていました。こういったやり取りを、毎週欠かさずに行っている監督と選手たちなんですが、ほほえましいと同時に、ここまで細やかにコミュニケーションを取っているんだって、驚きですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>屈強な若者たちが「ベビーカー持ってあげました」って監督に報告できる。いい関係ですよね。</p>
<p><strong>原さん：</strong>現代版交換日記でしょうね。これ目的は、組織内における心理的安心性を担保するというのが目的なんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>心理的安心性ってどういうことですか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>言葉を話してもいい、伝えてもいい、みんなでいいことも悪いことも言い合える関係性を作ろうではないかというような思いで、コミュニケーションをよくするということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういう雰囲気を作ることが大事なんですか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>そういうことによって考える力ができますし、悩んだ時に先輩が励ますこともできますし、また、組織の問題点を洗い出すこともできるんですよね。言えない組織に発展はないですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>「監督が怖い」というチームもあると思うんですけれども、そうじゃない雰囲気を作ろうということですか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>学生たちの心の扉を、いかにオープンマインドにさせるか。監督が全部仕切って牛耳った組織は、監督以上の力を発揮できません。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうして田中監督の改革で確実に成長していった明治の選手たち。一方で、改善しきれないままになっていた課題が、選手同士のコミュニケーションでした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">明大ラグビー部　最後の試練　選手が行動　結果を出す組織に！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本一を決める大学選手権。その出場権をかけた大会。大事な一戦で、コミュニケーションの課題が露呈します。終始リードされる中、明治に訪れた逆転のチャンス。スクラムの直前、選手が意思の統一を怠っていました。</p>
<p><strong>明治大学ラグビー部　田中澄憲監督<br>
「コミュニケーションがすごく少なかったと思います、試合を通じて。嫌な感じはありましたよね。相手も、ここが勝負どころだって仕掛けてきたので。」</strong></p>
<p><strong>３年　フォワード　武井日向選手<br>
「あの場面で、本当だったら１回全員で話して『ここ行くぞ』って言わなきゃいけなかったのに、試合の流れのまま（スクラムに）入っちゃった。」</strong></p>
<p>早稲田に押され、自らスクラムを崩してしまいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>敗れた明治は、大学選手権への出場権は得たものの、大きな不安を残す結果となりました。<br>
敗戦から４日後。チームのためにできることは何か。自問自答し続けてきた４年生の祝原涼介選手です。この時、初めて自分から行動を起こします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>４年　フォワード　祝原涼介選手<br>
「結構、自分でも悩むことが多くて、そこで田中監督と１対１で面談を。」</strong></p>
<p><strong>明治大学ラグビー部　田中澄憲監督<br>
「（祝原が）『いまひとつチームがまだ１つになっていない』と。キャプテンの福田のパフォーマンスもそうですし、姿勢の部分っていうんですか、そういう部分がチームに影響しているのではないか。そこは自分が話すべきなのか、話さないべきなのか、どうしたらいいですかっていう相談に来たんですけど。やっぱり本音でお互いいろいろ話した方がいいと。」</strong></p>
<p>田中監督に背中を押された祝原選手は、福田選手を呼び、２人きりで話しました。</p>
<p><strong>４年　フォワード　祝原涼介選手<br>
「いつも言わないことを言うので、結構、緊張しました。（福田主将の）コミュニケーションが一方通行の場面があったので、そこはもう少し試合中に話すようにすることと、健太（福田主将）にも僕らを頼ってもらうことを伝えました。相手が嫌がる言葉でも、それで仲が悪くなったら、それだけの関係なんで。」</strong></p>
<p><strong>４年　スクラムハーフ　福田健太主将<br>
「本当にグサッと刺さりましたね。監督に言われることだったりとか、周りの人に『こうした方がいいんじゃない』と言われるよりは、一緒にプレーしている同じ学年の選手に言われるというのは、本当に自分自身、ほかの人に言われるより重みっていうのがありましたね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このあと、チームが一つになるために、レギュラー、控え関係なく、４年生全員が集まりました。</p>
<p><strong>４年　スクラムハーフ　福田健太主将<br>
「狭いコの字型の掘りごたつだったんですけど、ギュウギュウで座って、長々と話して。実際に本当に必要だったのは、自分が思っていることを腹を割って話すことだったり、自分の思いを伝えるってことが大事だったのかな。」</strong></p>
<p>迎えた大学選手権決勝。相手は、パワフルな外国人選手を擁する関西の王者・天理。この日のために選手同士で作り上げた、サインプレー。福田選手が周りの選手を生かしました。そして、守備でも。選手同士がしっかりとコミュニケーションを取り、天理の反撃を食い止めます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>４年　フォワード　井上遼副主将<br>
「誰を見てるのかであったり、（相手が）パスをした後どういう動きをするのか、細かいコール（呼びかけ）までしっかりコミュニケーションがとれました。」</strong></p>
<p>試合終了直前。明治が反則を犯し、天理ボールのスクラムに。このままトライを許せば、逆転負けの可能性もありました。この時です。明治が円陣。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３年　フォワード　武井日向選手<br>
「この１年間、このためにやってきたから、ここで出し切れなかったら意味がないって話しました。」</strong></p>
<p>天理のスクラムを選手一丸となって受け止めました。そして…。</p>
<p><strong>実況<br>
「早く展開する。あっと、ボール落とした。ノックオン！ここでノーサイド！」</strong></p>
<p>２２年ぶりの日本一。田中監督の改革に９１人の選手が最高の結果で応えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>４年　スクラムハーフ　福田健太主将<br>
「監督が来られてから、何かどこかで勝ちきれない集団だったのを勝つ集団に変えてくれたのかな。すべてにおいてマインドセットされたかなと思います。自分自身もラグビーもそうだし、すべての面において変われたと思うので、成長し続けさせてくれた師匠だと思います、本当に。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">イマドキ若者育成術の極意　原監督　組織を強くする言葉</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>原さん、「勝つのはいいな」とおっしゃっていましたけれども、どうご覧になりましたか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>意識を変えた監督のすばらしさと、本当の意味の仲間になった明治大学の学生たちにあっぱれですよね。仲間とは、という定義づけなんですけれども、いい時も悪い時も苦しい時も、みんなで言い合える、それが本当の仲間だと思うんですね。それが苦しい時に成果として表れてくるんだと思うんですよね。表面づらだけの仲間は仲間じゃありませんよ、友達じゃありません。</p>
<p><strong>田中：</strong>今日は、原さんが学生を率いる上で大事にしているキーワードの一部も並べてみたんですが、「目標を数字に置き換えよ」とか「人として当たり前の生活をするだけでチームは強くなる」など、田中監督と相通ずるものもありますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4232/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この中で気になったのが、「ハイっといい返事をする人間は伸びない』。これはどういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>武田：</strong>ハイって言った方がいいんじゃないですか。</p>
<p><strong>原さん：</strong>一見、聞いているような感じなんですけれど、実際聞いていないんですよ。自分自身で物事を考えていないんですよ。それでまた質問すると、さらに「ハイ」って言うんですよ。だから、自分の意思を持って、自分の思いを持って伝えていない。指導者の一方的な指導になっているというところじゃないですかね。</p>
<p><strong>武田：</strong>明治大学の学生たちも苦労していましたけれども、「“コミュニケーション力”を武器にせよ」。これはどうやったら、さっきおっしゃったような、本当に一つになれるようなコミュニケーションが取れるようになるんでしょうか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>ここは一つ鬼になって、ダメなものはダメ、いいものはいいという形で、本質的なところ、幹となる部分について言及して、それについて議論を交わし合う仲間になるべきではないかなと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>あと、ＶＴＲでもそういうシーンがありましたけれども、「相談してくる人に育てよ」というのは？</p>
<p><strong>原さん：</strong>これは、管理者の皆さん、監督も気をつけなきゃいけないんですけれども、最近は結果をすぐ求められる時代になっているので、全部指示を与える側になるんですね。スピード感を求めている。ちょっと待ちの姿勢が乏しくなっている傾向にありますので、少し待ちの状態で学生たちと接していくことが大切だなと思いますけれどね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲで、祝原君が一生懸命考えて、勇気を出して、キャプテンに何か言うべきかどうか、まず監督に相談に行くというね。</p>
<p><strong>原さん：</strong>そこで監督が「何をお前偉そうなこと言ってんだ！」という高圧的なことをすると二度と相談に来ませんので、そこの関係性ですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほど、指導者はじっと待つということをおっしゃいましたけれども、「答えを出すな。出るまで待て」というのもありますね。</p>
<p><strong>原さん：</strong>やっぱり言葉に責任を持たせること、自分の意思でそのことをやるというようなもの。言葉に出すと、それだけ自分自身が責任を持って取り組むような形になる。それをサポートしていくのが指導者の責任かなというふうに思うんですけれどね。</p>
<p><strong>武田：</strong>田中監督も、恐らくはいろいろ言いたいことはあったと思うんですけれど、じっと待つ、これもやはり大事な姿勢なんですね。</p>
<p><strong>原さん：</strong>たぶん、かなりイライラはされていたと思いますよ。でも、顔つきから見て、なんか温かく学生を見守っているなという雰囲気を感じましたよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>あと私が気になったのは「管理するのではなく感じろ」。これはどういうことなんですか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>これも企業の管理職の皆さんに伝えたいんですけれども、ペーパーだけの数字だけで数字遊びをして、いいか悪いかを決めたら、本当の意味の組織の善しあしは分からないと思うんですね。最終的にはフェイス・トゥ・フェイス、「人工知能は人間には勝てない」という私の思いがあるんですけれども、やっぱり人が人をさばいていくわけですから、顔つきを見て、組織を運営していかなければいけないというふうに思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>だからこそ、監督と選手の距離感、何でも言い合える間というのが大事になってくる？</p>
<p><strong>原さん：</strong>やはり、俺の背中を見てついてこいではなくて、学生に歩み寄る姿勢が僕は大切かなというふうに思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>明治の優勝シーンをご覧になって、「来年こそは！」という思いになられていると思いますけれども、どういうキャッチフレーズで今年はいかれますか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>キャッチですか？原監督作戦シリーズ。やっぱり負けたくないので、リベンジしたいですよ。リベンジ大作戦！このあたりですか。</p>
<p><strong>武田：</strong>分かりやすすぎませんか？</p>
<p><strong>原さん：</strong>まずはこういう。悔しいんでね、リベンジしたいですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>リベンジというマインドセットで、これからまたチームを立て直して。</p>
<p><strong>原さん：</strong>学生と共に夢を追いかけていきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして明治大学の皆さん、日本一おめでとうございます！</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4232" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あなたの“ＳＮＳ投稿”が危ない　～窃盗・ヤミ金　知られざる手口～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>いま、私たちがＳＮＳに何気なくのせた情報が犯罪グループに物色されている。住所特定や生活パターンの把握に使われ、窃盗などの犯罪被害につながっているのだ。さらに、ＳＮＳ上の情報から周囲の人間関係まで調べて脅しに使う「ヤミ金」業者による被害も相次いでいる。ＮＨＫは被害者や犯罪グループを徹底取材。知られざる手口が明らかになってきた。ＳＮＳ利用が広がる社会で何が起きているのか？そして、今すぐできる対策とは？</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>山里亮太さん
                                    <span class="person2__note">（南海キャンディーズ/お笑い芸人）</span>
                            </li>
                          <li>高橋暁子さん
                                    <span class="person2__note">（ITジャーナリスト）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ＳＮＳ投稿”で思わぬ被害！　犯罪集団に情報“筒抜け”…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ＳＮＳに何気なく載せている情報。犯罪グループが目をつけ、思わぬ被害にあう事件が相次いでいます。</p>
<p><strong>犯罪グループのメンバー<br>
「（みんな）自分の日常を、日課をＳＮＳに載せているので、行動パターンがわかるので、悪用にはもってこい。」</strong></p>
<p>ある日、２２歳の男性が写真共有アプリ「インスタグラム」に投稿した写真。この後、男性は写真を手がかりに自宅に忍び込まれ、現金やブランド服など２００万円を超える金品を盗まれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性のアパートは、写真が撮影されたすぐ裏にありました。犯人は、愛知県の２０代を中心とした窃盗グループ。ＳＮＳの情報をもとに、留守の時間を狙ってトイレの窓から侵入したのです。グループは、およそ１６０件に上る盗みを繰り返し、被害総額は３，０００万円余りに上っています。<br>
取材を進めると、窃盗グループのメンバー２人に接触することができました。この事件の犯行には直接加わりませんでしたが、詳細な手口を聞いていました。ターゲットを選ぶにあたり、まず行ったのはＳＮＳの物色でした。高級ブランドの写真を投稿している人をあぶり出します。</p>
<p><strong>窃盗グループメンバー<br>
「簡単に検索でルイ・ヴィトンとかで調べてくると出てくるので、その人たちの投稿を見て、この人はいっぱい持っているんだなとか。そういう人を探していって。」」</strong></p>
<p>目をつけたのが、インスタグラムの投稿に写る赤色のパーカーでした。オークションで１００万円近くで取引されるレア物だったからです。さらに高級外車も写っていたことから、この男性に狙いをつけたといいます。<br>
窃盗グループは、早速写真を投稿した男性の自宅を突き止めにかかります。利用したのは、男性のこれまでの膨大な書き込みでした。ターゲットが「電車が遅れている」とつぶやいていれば、インターネットで当時の遅延情報を検索。日頃使う路線を特定します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>投稿された写真もくまなくチェック。食事の写真があれば、わずかに写る情報からよく使う店の場所を割り出します。路線の情報と照らしあわせれば、住んでいる地域をある程度絞り込むことができるといいます。</p>
<p><strong>窃盗グループメンバー<br>
「お金を持っているやつほど、よく自慢したがるので。何か買ったらとか、どっか行ったりした場合は（ＳＮＳ上に）載せちゃうので、それでいる場所やいろいろ特定できるので。目星をつけた人を特定して調べて、（窃盗を）やろう。」</strong></p>
<p>そして居住地域を絞った後、自宅の特定に使うのが、上空からの衛星写真を誰もが見られる「グーグルアース」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、窃盗グループは、写真の背後に写っていた公園に注目していました。</p>
<p><strong>窃盗グループメンバー<br>
「被害者（の家）なんですけど、公園があるじゃないですか。こういうのでやっぱり家がわかっちゃうんです。やっぱり公園が近くにあるので、そういうのをもとに探したりとか。」</strong></p>
<p>いともたやすく、ターゲットの住む場所を割り出したグループ。犯行直前、確実に不在時を狙うために利用したのも、ＳＮＳの情報でした。インスタグラムをリアルタイムで監視し、日常の行動パターンを把握していました。ＳＮＳで男性が旅行に出かける準備をしていることを確認し、犯行のタイミングをうかがっていたといいます。</p>
<p><strong>窃盗グループメンバー<br>
「だいたい、いつどこにいるかを（ターゲットが）載せているので、２５分前とかに（ＳＮＳに）載せていたら、今から行けば（不在時に）間に合うだろうと、わかるんです。」</strong></p>
<p>さらに、犯行ルートの下調べもスマートフォンで行っていました。</p>
<p><strong>「例えば会社の前に防犯カメラがどこについているかとか、それでそこに行くルートを考えたり、防犯カメラに映らないように。スマートフォン１個でできちゃう感じですね。」</strong></p>
<p>今回、警察に摘発された窃盗グループは、２０代を中心にした３５人。窃盗グループはメンバーを集めるのにもＳＮＳを使っていました。明らかになったのは、互いに素性の分からない人どうしがつながり、いとも簡単に犯罪に加担していく実態でした。</p>
<p><strong>窃盗グループメンバー<br>
「ＳＮＳで、例えば『簡単にお金が稼げます』というツイートをすれば、お金がほしい人から連絡が来たりとか。」</strong></p>
<p>「一緒にやっている（人は）、関係性も見ず知らずの人ですか。」</p>
<p><strong>「知らない人とやれば、結局、警察に捕まった時に、本当に知らないので自分が逃げられたりとか。好都合な方ですね。それはＳＮＳのおかげかなと。」</strong></p>
<p><strong>「（窃盗）グループの中には、きりがないぐらいの人間がいると思います。全部ひっくるめたら、１００人も超えてくるんじゃないかと思います。」</strong></p>
<p>逮捕され、執行猶予のついた有罪判決を受けたメンバー。ＳＮＳが入り口だったがゆえに、気軽な気持ちでグループに加わっていたといいます。</p>
<p>「犯罪じゃないですか。」</p>
<p><strong>窃盗グループメンバー<br>
「いっときの欲でお金がほしいというのに負けてしまって、罪悪感とか危機感は薄れてきて、簡単にしてしまうのかな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたの“ＳＮＳ投稿”が狙われる　注意を！　ここまでわかる個人情報</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>山里亮太さん （芸人／南海キャンディーズ）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>高橋暁子さん （ＩＴジャーナリスト）</div>
<p><strong>山里さん：</strong>むちゃくちゃ犯罪集団にヒントあげてますね、僕。日頃から自分の家の近くのお店とかの写真も上げているんですよ。「今日は最寄りのどこどこで、いつも行きつけのどこどこで何々食べてます」とかやっているので、最寄り駅もばれているわけですよね。で、今はいない。じゃあ、もう向こうからすれば、僕の家は狙い放題ってことですか。</p>
<p><strong>武田：</strong>まさに、ひと事ではないということなんですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こちらのお写真をご覧いただきましょう。心当たり、ありますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山里さん：</strong>ありますよ。これ、僕の後輩のＲ藤本君と一緒に、ごはん食べているときの写真ですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>どこにこのお店があるのかとか、どういうお店なのかが分かってしまうんですよ。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>いや、だってそれは、僕は行っているから分かるけど、初めての人は、こんなカウンターなんてよくあるカウンターだし、分からないんじゃないですか？</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ＳＮＳ犯罪にお詳しいＩＴジャーナリストの高橋暁子さんに、今からここで特定していただきます。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>では、ちょっとアップにしてみますと、実はメニュー名がいくつか見えますよね。「ポテマカサラダ」、それから、「もつカレー」とか「ゆでたん」と読めるんですけど。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>「ゆでたん」ですね、はい。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高橋さん：</strong>ちょっと特徴的なメニュー名かなと思いますよね。また、カウンターがあるお店で、焼き場がある。実際に調べてみたいと思います。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>今、目に入った情報のワードを入れるってこと？</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>後輩の方と行きましたので、恐らく東京であろうということで。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>ああ、そうか…。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>じゃあ、この辺で調べてみますね。ちょっと、怪しげな店名が…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山里さん：</strong>うわー！待って！</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>もう少しヒントを探してみますと…。</p>
<p><strong>武田：</strong>おっ、メニューが。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高橋さん：</strong>「ゆでたん」。ということで、恐らくこちらのお店ではないかなと思うのですが、いかがでしょうか？</p>
<p><strong>山里さん：</strong>はい、そちらです…。いや、ちょっと待って、本当に何の意識もなく上げてます、ああいう写真は。それでも、こんなにすぐばれちゃうんですか。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>分かりますね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こうしたＳＮＳのさまざまな情報を組み合わせることで、個人情報を特定する方法、「モザイクアプローチ」というんです。<br>
例えば、このＳＮＳのアカウント名、名前と何か数字を組み合わせている方、結構いらっしゃるんですが、それは「名前」と、例えば「誕生日」ですよね。これを推測するヒントにもなる。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ほかにも、例えば天気の情報をこちらで書き込んでますよね。そうすると、大体その人がどこに住んでいるのか、生活圏が特定されてしまいます。この辺りで、今、自分の所で雷が鳴ったぞというと、検索をしたりすると、今じゃあ雨雲がどこにあるか。ということでいいですか？</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>そうです。かなりピンポイントなので、大体この辺の地域というのが、かなり正確に分かります。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>そっかぁ…。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そしてこちら、「今日は創立記念日で学校休み」。これは、じゃあどの学校が今日、創立記念日なのということで、通っている学校が特定されてしまう。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>大体の生活範囲を調べて、例えば渋谷でしたら、渋谷周辺の学校で創立記念日を調べていきますと、すぐに見つけることができます。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>そうか、あまり重なることはないですもんね、創立記念日って。どんどん絞りやすくなってくるんだ。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さらに、このモザイクアプローチの手法で、日常の行動パターンまで割り出すことができるんです。これは犬を散歩させている様子なんですけれども、この背景の風景。それから例えば、こういう所に「お気に入りの道」というふうにコメントをしていますよね。そうすると、「あっ、じゃあこの人は、ここをよく使って犬を散歩させているんだ」ということが分かってしまうと。<br>
こちらは「会社帰りに晩ご飯」ですとか、あともう１つ、ここの投稿時間「３時間前」。こういうことを書き込んでいますと、この方の帰宅時間が推測されるわけなんです。そうすると、これは生活パターンが明らかになってしまうので、実際にこういうことからストーカー被害が発生した事例もあるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これまさか、そんなに悪用されるおそれがある個人情報って思わないですよね。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>今、教えてもらったものの中に、１つも個人情報だという意識がないんですよ。これがばれることによって危険になるというものが全部何もないから、それが怖いですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>もう１つ狙われている情報、それが、こちらのＳＮＳの友達リストなんです。これを見ますと、一目で友達がどういう所属なのか、あるいはどういう学校を卒業しているのか、出身地などが分かりますよね。<br>
こういった人間関係までもが今、脅しに使われる犯罪も現れているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ＳＮＳ上の“友だちリスト”に注意　怖い…犯罪集団が“脅しの材料”に</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>関西地方に住む３０代の女性です。ＳＮＳ上の個人情報をもとに、１００万円以上を脅し取られる被害に遭いました。<br>
きっかけは、お金に困ったとき、ツイッター上で知り合った人に１万５，０００円を借りたことでした。パートで子どもを養う女性。子どもの病気で仕事ができず生活費に困っていた時、「お金を貸します」という投稿を見つけ、軽い気持ちで申し込んだといいます。</p>
<p><strong>３０代　女性<br>
「どうしてもやりくりができなくてという感じですね。相手側から『ＬＩＮＥしている？』って聞かれて、『はい、しています』というと、『じゃあ、ＬＩＮＥを教えるからＩＤ教えて』と言われて教えて。」</strong></p>
<p>女性は丁寧な対応に安心し、求められた免許証などの情報を送りました。</p>
<p><strong>３０代　女性<br>
「子どものこととか心配してくれたり、結構、信用していました。」</strong></p>
<p>借りた１万５，０００円は、１週間後に返済しました。しかしこの直後、相手の態度がひょう変しました。返済が１時間遅れたという理由で、追加の支払いを求めてきたのです。相手は、ＳＮＳを悪用したヤミ金業者でした。すぐにお金を用意できずにいた女性。すると、思いもよらないものが送りつけられてきました。家族のフェイスブックのアカウント。ＳＮＳ上の友人リスト。そして、子どもが通う保育園のママ友の名前。「ヤミ金から借金していることを周りにばらす」と脅迫されたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３０代　女性<br>
「ＬＩＮＥで送ってきました。『このアカウント知っとるやろ？』と言われて、『え？』と思って、私も本当にどうしようという感じでしたね。家族なり知人を調べられたやつの友達リストにメッセージを送られたり、周りの方にばれるのも怖いし。」</strong></p>
<p>ヤミ金業者の狙いは何なのか。ＳＮＳ上のヤミ金に関わったことがあるという、２１歳の男に接触することができました。</p>
<p><strong>ヤミ金に関わっていた男<br>
「情報の宝庫です、Ｔｗｉｔｔｅｒは。なんでもありますからね。周りの人間は、こうだああだという情報は一切合切とりあえず見ます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ヤミ金業者はＳＮＳの情報をもとに、職場の上司や学校の親友など人間関係も詳しく把握し、弱みにつけ込むといいます。</p>
<p><strong>ヤミ金に関わっていた男<br>
「『知り合いの誰々くんに連絡することになっちゃうよ』といきなり言われたら、『えっなんで知ってるの』となるわけじゃないですか。ＳＮＳでしか手に入らない情報もあるし、やる人はとことんやりますから。『ああ、返せないとちょっとやばいなこれ』と思わせなくちゃ回収できないので。」</strong></p>
<p>交友関係を脅しに使われ、困り果てた女性。結局、他からも借金し、２か月で１００万円以上脅しとられました。女性は警察に届けましたが、今も相手からの連絡に恐怖を感じ続けているといいます。</p>
<p><strong>３０代　女性<br>
「軽々しく本人の名前と写真とか（ＳＮＳに）載せていると思うんですけど、調べられているんですよ。毎日それにおびえるじゃないですけど、怖くて眠れない日も結構あったし、本当に精神的にきます。きついです。」</strong></p>
<p><strong>司法書士事務所<br>
「もう違法業者ですから、返済義務はございませんので。」</strong></p>
<p>今、全国の司法書士事務所などには、ＳＮＳヤミ金から脅迫をうけた人の相談が相次いでいます。</p>
<p><strong>「ヤミ金とは、もう決別の意思を持っていただきたいんですね。」</strong></p>
<p>この司法書士事務所では、２０１４年まで１件だった相談が、去年（２０１８年）３２３件にまで急増。北海道から沖縄まで、被害者は全国に及んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>相談を寄せた被害者の中には、「金を支払わないなら仕事を手伝え」と勧誘された人さえいました。</p>
<p><strong>ヤミ金に勧誘された２０代男性<br>
「『返せないなら、こっち来て働けよ』。何回も言われました。『お前、楽に稼げるぞ』みたいな。情報を結局、ほかの業者に流されるとかも心配していましたし、もうすごく恐ろしいのを身で感じたというか。」</strong></p>
<p><strong>ウイズユー司法書士事務所　代表　奥野正智さん<br>
「（ヤミ金業者は）金を貸しているだとか、あることないこと中傷の内容を伝えて、本人を困らせる。精神的に追い込む。相談を受ける方々も、自分の個人情報がどこまで管理できているのか知らない方のほうが正直多いです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><br><br>
<strong>山里さん：</strong>はあー、これは怖いですね。そうか、だから自分のアドレス帳が誰でも見られるような状態になっているのと一緒なんですね、ＳＮＳって。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういったＳＮＳを使ったヤミ金は、どれくらい広がっているんでしょうか？</p>
<p><strong>田畑佑典記者（社会部）：</strong>今、ヤミ金の多くはネットやＳＮＳを使っているというのが実態なんです。かつては、電柱などに電話番号が書かれたヤミ金の広告をよく見かけたと思うんですけれども、今、警察の取締りなどもあって、そういった、おおっぴらに宣伝することは減っていて、そうした流れの中でＳＮＳ上に進出しているとみられているんですね。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>「融資しますよ」というサイトは、警察はその時点で捕まえることはできないんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>田畑記者：</strong>例えば「個人間融資」というような名目だとか、「優しく対応します」とか、違法な文面がなかなか見られないので、そういったことを載せるだけでは取締りの対象にならないことがほとんどなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、万が一トラブルになった場合はどうしたらいいのでしょうか。どこに相談に行けばいいんですか？</p>
<p><strong>田畑記者：</strong>トラブルになった場合には、ヤミ金に対応している法律の専門家ですとか、もしくは警察になるべく早い段階で相談してもらうということがいいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ほかにも、こういった友達リストみたいなものを使った犯罪があるんですね、</p>
<p><strong>田畑記者：</strong>今、本当にどんな犯罪でも、まず狙いを定めた相手のＳＮＳを調べるということが犯罪グループの基本となっているんです。例えば「振り込め詐欺」、従来はただ単に子どもや孫に成り済まして「オレオレ」というふうに言っていたんですけれども、今ですとＳＮＳを調べて、ターゲットの家族の名前や職場、そういったものを調べ上げたうえで、電話をかけて、より信ぴょう性を高めるという方法を取っているんですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたの“ＳＮＳ投稿”が狙われる　必見！今できる対策とは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>山里さん：</strong>じゃあ、ＳＮＳなんかやっちゃいけないっていうぐらいまでいきますよね、これは。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>では、犯罪に巻き込まれないためには、ＳＮＳをどううまく使っていけばいいのか。<br>
まず大前提としては、自分がＳＮＳに投稿した情報は、あらゆる人に見られているんだという意識をまず持ちましょう。その上で、「公開の範囲」というのをきちんと確認してください。ＳＮＳアプリの「プライバシー設定」というところがありますので、これをどの範囲まで公開するか、ご自身で責任を持って選択してください。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>これ、正直なところ「全体公開」に設定してるというのは、むちゃくちゃ危険って考えたほうがいいですか？</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>そうですね。もう検索の対象になりますので、基本的に、渋谷の交差点にそのまま裸で立っているような状態ではあります。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>はぁ、なるほど、すべてさらけ出している状態。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>さらけ出しているので、自分でどこまで出していいかというのを考えたうえで出すべきかなと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さらに、どう気をつけるのか。ＧＰＳなど位置情報がついた写真というのは、投稿に気をつけてください。これもスマートフォンのカメラやアプリの設定によって、このＧＰＳ位置情報を外すことができるので、気をつけてください。<br>
そして自分に関する情報だけでなく、友達に関する投稿も配慮をしましょう。一緒に写っている写真、ツーショット、あるいはグループ写真を上げるときに、その人の情報も一緒に上げてしまうことになるので、ちゃんと了解があるのかどうか気をつけてあげてください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山里さん：</strong>僕、さっき写ってた写真の後輩、Ｒ藤本っていうんですけど、なんの了解も取ってないですね。自分に興味がある人間だけが見ていて、自分にプラスな、「あっ、楽しそうですね」とか言ってくれる、楽しい、わいわいとした社交場ぐらいの意識でしかなかったですもん。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>それでも出したい場合は、例えば、自分が今いる場所とか、いるお店などは自宅のあまり近くではない所がいいです。そして、今、リアルタイムで発信するのではなくて、時差をつけて、自宅に帰ったあととか翌日などに投稿されるのがいいと思います。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>なるほど、「昨日どこどこで食べたごはん、おいしかった」って言えば、そこから通勤時間であったり帰宅時間もばれないし。</p>
<p><strong>武田：</strong>気になるのは、ＳＮＳの運営会社ですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>その点なんですけれども、今回、ＳＮＳを運営している各社に取材をしましたところ、投稿内容をきっかけにした犯罪が起きている現状は認識していて、利用者に対する注意喚起も行っているとしているんです。ただ、明確な犯罪行為でないかぎりは、書き込み自体を削除するというのはできないんです。ですので、犯罪グループが悪用することを防げていないというのが現状なんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>警察はどういうふうに考えているんでしょうか？</p>
<p><strong>田畑記者：</strong>警視庁は、こういったＳＮＳを利用した犯罪が今相次いでいるということには、非常に危機感を感じています。空き巣や特殊詐欺、そして、ストーカーなどもそうなんですけれども、ＳＮＳ上の個人情報が犯罪グループに利用されて、いろんな犯罪に使われているというのは、まだ氷山の一角、まだまだ僅かなんじゃないかというふうに思われてるんです。<br>
警視庁は、犯罪グループが公開されているＳＮＳの情報を閲覧すること自体は取締りの対象にはなりませんので、まずは利用者一人一人が気をつけてもらうほかないとしています。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>本当に身を守るのは自分しか無理なんですね、今のところ。</p>
<p><strong>武田：</strong>最後に、高橋さんからお願いがあるんですよね。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>川柳を作ってみました。“『見られたい』　悪人からも　都合がいい”。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4233/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>その心は？</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>見られたい、承認されたいという気持ちは、悪人からも都合がいいことです。個人情報を提供していることになりますので、出し過ぎにはくれぐれも気をつけてほしいなと思います。</p>
<p><strong>山里さん：</strong>これ、部屋の一番分かりやすい所に貼ろうと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4233" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あなたが裁判員に！そのとき何が？～制度開始10年 経験者たちの証言～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4235/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>重大な刑事事件を対象に、「市民感覚の反映」を掲げて始まった裁判員裁判。開始から10年を迎え、これまでに280万人以上が裁判員候補者になった。裁判員に選ばれたとき、あなたはどんな状況に直面するのか？守秘義務が課される中、経験者たちが話すことのできるすべてを語ってくれた。凄惨な証言に直面しなければならず、仕事を休まなければならないという負担。一方で、アンケートでは96％が「良い経験と感じた」と回答している。裁判員裁判の光と影を見つめる。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>大城聡さん
                                    <span class="person2__note">（弁護士）</span>
                            </li>
                          <li>厚切りジェイソンさん
                                    <span class="person2__note">（米出身タレント・ＩＴ企業役員）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">２８０万人超が候補者に　裁判員　“経験して生き方変わった”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>裁判員経験者<br>
「こちらの書類が届きました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4235/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ある日、突然届く黄色の封筒。これを受け取ったら、あなたは裁判員になるかもしれません。裁判官と共に人を裁く裁判員。この女性は４年前、殺人事件の裁判員を務めました。</p>
<p><strong>裁判員経験者<br>
「まず裁判所に行くことからスタートして、すごく責任があることなんだと思いました。」</strong></p>
<p>裁判員制度が始まって１０年。これまでに候補者になったのは、２８０万人を超えています。守秘義務が課される中で、裁判員を務めた人たちが貴重な経験を語ってくれました。</p>
<p><strong>裁判員経験者<br>
「社会に目を向ける機会があって、参加してよかった。」</strong></p>
<p><strong>「自分の意識が変えられたのが裁判員制度だった。本当に大きな気づきが、そこにあった。」</strong></p>
<p>裁判員の経験は、あなたの人生を大きく変えるかもしれません。</p>
<p><strong>澁谷友光さん<br>
「裁判員のときに配られた袋で。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4235/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>裁判員の経験をきっかけに、地域の子どもを支える新たな活動を始めた人がいます。澁谷友光さんです。担当したのは、女性を乱暴し、金を奪った被告の事件。当時、全国初となる性犯罪の裁判員裁判として注目されました。</p>
<p><strong>澁谷友光さん（当時の記者会見）<br>
「大きな責任と、その人に対して決めなきゃいけないという寂しさというものを感じた。」</strong></p>
<p>６人の裁判員の１人として、裁判官と共に刑の重さを判断することになった澁谷さん。当初は、被告に対し、強い憤りを感じていました。ところが、被告の証言を聞くうちに、その思いは微妙に変わっていきました。</p>
<p><strong>澁谷友光さん<br>
「生まれたときから父親がいなかったということが、ああ、私と同じだと思ったんですね。」</strong></p>
<p>澁谷さんは、生まれてすぐに両親が離婚。親戚の養子として育てられました。支えがなく、孤独を感じていたという被告の境遇が、自分と重なったといいます。</p>
<p><strong>澁谷友光さん<br>
「彼が『自分を誰も信じてくれない』という表現をしたんですね。その言葉が非常に私の心に引っ掛かって。もしかしたら私もそこに立たなければならないことをしていたかもと。彼への思いが複雑に湧き上がってきて、涙となって出てきてしまった。」</strong></p>
<p>澁谷さんたちが下した判決は、懲役１５年。判決の後、澁谷さんたちの思いを受けて、裁判長はある言葉を被告に伝えました。</p>
<p><strong>澁谷友光さん<br>
「私たちがあなたのことを考えて決めた判決は、決してあなたをあきらめた１５年という判決ではないんだ。あなたのことを信じて、そしてこの１５年の判決の中で、その罪と向き合い、そして反省して更生してくれると信じる１５年なんだと。」</strong></p>
<p>数か月後、澁谷さんは関係者を通じて被告の言葉を聞きました。</p>
<p><strong>澁谷友光さん<br>
「法廷で私のために泣いてくれていた裁判員がいます。私はあの人の涙を忘れられません。そのときに彼に私たちの思いが届いたと。私は確信したというか、そう感じたんですね。」</strong></p>
<p>「孤独を感じている子どもたちを救いたい」。裁判の翌年、渋谷さんはＮＰＯを立ち上げました。学習や食事の場を提供し、子どもたちを支えています。</p>
<p><strong>澁谷友光さん<br>
「新しい何かを気づかせてもらえるし、新しい自分の生き方を探らせてもらえるし、裁判員制度の中においては大きな可能性もあるということをぜひ伝えていきたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたが裁判員になったら　９割超が“よい経験”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　大城聡さん（弁護士）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　厚切りジェイソンさん（米出身タレント・ＩＴ企業役員）</div>
<p><strong>田中：</strong>こちらは裁判員の経験者に行ったアンケートです。経験する前は「積極的にやってみたい」「やってみたい」が合わせて３７％でした。では、経験した後は、どうなっているのかといいますと、「非常によい経験と感じた」「よい経験と感じた」が合わせて９６．３％。かなり高くなっているんですね。さらに判決にも影響が出ています。介護殺人の執行猶予付き判決の増加、そして性犯罪の厳罰化です。</p>
<p><strong>武田：</strong>市民一人一人の感覚で人を裁くということの意味がＶＴＲで伝わってきたんですけれども、弁護士の大城さん、市民感覚を裁判に取り入れるということで、判決もそうですけれども、裁判はやはり変わってきているんですね。</p>
<p><strong>大城さん：</strong>市民が裁判員になることで、法廷で「見て」「聞いて」「分かる」裁判に大きく変わっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>「見て」「聞いて」「分かる」裁判とは、どういうことですか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>裁判員制度の前は、法律の専門家が専門的に専門用語で話をして判断をしている。専門家には理解できるけれど、多くの、法律の専門家でない普通の人には分かりにくかったと。そこが変化をしたと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>厚切りジェイソンさんは、陪審制度があるアメリカの出身ですけれども、アメリカでは市民が法廷に参加するということをどういうふうに受け止められているんでしょうか？</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>それは完全な義務ですね。税金を納めるのと同じような感覚で、やらないと罰金罰則が来る。</p>
<p><strong>武田：</strong>当たり前みたいな感じ？</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>陪審員制度は、裁判官が一緒に、無罪、有罪を決めないじゃないですか。陪審員だけが決めるんですよ。ですけれど、その裁判員制度になりますと、裁判官も一緒にいるんですよね。だから正直、ちょっと不思議に思うんですけれど、その裁判員が参加する意味はあるんですか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>日本の裁判員制度の場合には、有罪、無罪の判断と合わせて、もし有罪の場合には、刑の重さをどのくらいにするのかということも、市民が入って裁判官と一緒にやります。そういう意味では、プロの裁判官に全部任せてしまうのではなくて、市民も一緒になって考えると。政治でいえば、政治家に任せてその後、何もしませんというのではなくて、投票をする機会があるように、ランダムに選ばれた市民が司法に参加をしていく、そこに意味がある。</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>でも、法律に基づいていろいろ決めるのであれば、それは法律を知り尽くしている人に決めてほしいと僕は思うんですけれど、法律に従って裁判員ができると、僕は思わないですけれどね。どうですか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>もちろん法律の枠の中で、殺人罪であれば、最高刑は死刑なんですけれど、事情を考慮して減刑すると執行猶予になることもあるんですね。それだけ幅がある中で、その事件に最も適した刑の重さはどうなのかということを判断するのに、例えば市民の視点が有効になってくる。</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>刑の重さは定義されていないってことですか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>日本の法律では、これを行ったら何年というふうに機械的に決まるわけではなくて、かなり量刑の幅が広くなっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そこで裁判員制度というものが生かされる、意義もあるというふうにお考えなんですか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>有罪、無罪の判断に、市民の視点、いろんな視点が入って慎重に判断するというだけではなくて、刑の重さについてもいろんな視点が入ってくるというところに大きな意味があると思います。</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>法律が割と緩いから、そういう人たちも参加する意味があるということになる？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>緩いというか、幅が広いということですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>さて、この裁判員制度が始まって１０年。裁判員裁判がどれくらいあったかといいますと１万件以上。裁判に参加した人は、８万８，０００人以上に上っています。<br>
皆さん、そもそもどうやって裁判員になるのかご存じですか？</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>アメリカも同じようなシステムだと思うんですけれど、どうでしょう。</p>
<p><strong>田中：</strong>まず、こんな通知が裁判所から届きます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4235/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは「あなたが候補者になりましたよ」というものです。これは有権者のうち、２０歳以上の人から無作為に選ばれます。その後、事件ごとの候補者が選ばれて、最終的には、抽せんなどによって裁判員になるというわけなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>誰でもなる可能性があるんですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>ただ、「やってよかった」という人も多い一方で、「負担が大きい」と語る人も少なくないんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたが裁判員になったら　緊張・不安・怖さを感じて…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>４年前に裁判員を務めた、兵庫県の女性です。担当したのは、社会をしんかんさせた、あの事件。首謀者の女が中心となって、複数の家族を次々と監禁、殺害した、尼崎殺人死体遺棄事件です。その共犯者の裁判に加わりました。欠員が出た時に補う補充裁判員となり、法廷全体が見渡せる１段高い席に座りました。</p>
<p><strong>裁判員を務めた女性<br>
「まず目に入ったのが傍聴席。すでにたくさんの人がいて、もう被告がいるんだなと思って、すごく緊張が一気に高まって。」</strong></p>
<p>ひと言も聞き漏らすまいと、ひたすらメモを取り続けるうち、強いストレスを感じるようになりました。</p>
<p><strong>裁判員を務めた女性<br>
「書く言葉自体が『殺される』とか『殺す』という字とか『死ぬ』とか『虐待』とか、そういう言葉が多くて、だんだん裁判員に選ばれたことへの重みと不安と怖さみたいなものを感じるようになっていった。」</strong></p>
<p>特に衝撃を受けたのが、監禁された被害者を虐待する音声の記録でした。</p>
<p><strong>裁判員を務めた女性<br>
「けっこう低いおばさんの声で、（髪の毛を）燃やせ、燃やしたらいい。完全に被害者としての気持ちをイメージしてしまいました。やっぱり心痛むし、苦しくなるし、本当にいちばんしんどかった。」</strong></p>
<p>裁判の期間は実に１２７日。守秘義務が課されていたため、誰にも相談できず、追い込まれていったといいます。当時小学生だった息子は、母親の疲れ切った姿を目の当たりにしていました。</p>
<p><strong>女性の息子<br>
「お母さんが疲れているので、しゃべらせたりしたら、また疲れちゃうかな。寂しかったけど、耐えるしかないなって思いました。」</strong></p>
<p><strong>裁判員を務めた女性<br>
「法について全く無頓着だった自分が、裁判所に行くことからスタートして、一市民が関わること自体がやっぱり大変なことであって、すごく責任があることなんだと思いました。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたが裁判員になったら　制度１０年　仕事に支障も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>裁判員を務めたことで、仕事に大きな支障が出てしまったという人もいます。８年前、都内で起きた強盗殺人事件を担当した、木村宏之さんです。国民の義務だと考え、会社を休み、裁判に参加しました。ところが２週間ぶりに出勤すると…。</p>
<p><strong>木村宏之さん<br>
「（自分のデスクに）段ボール箱が２〜３箱、置いてありました。悲しいことに荷物置き場になっていました。」</strong></p>
<p>当時の会社には、裁判員制度を想定した休暇の仕組みがなく、休みは欠勤扱いにせざるをえなかったといいます。</p>
<p><strong>木村宏之さん<br>
「２〜３日だったら“有給消化”という形で対応できたかなと思うけど、２週間になると、そういう対応は難しかった。」</strong></p>
<p>裁判員として事件と向き合い、責任を果たしたにもかかわらず、会社の理解がないと感じた木村さん。悩んだ末に退職しました。</p>
<p><strong>木村宏之さん<br>
「悲しくなりましたね。（裁判員を）一生懸命やってきたことが報われていなかったと思って。そこが、いちばん大きかったと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたが裁判員になったら　直面する精神的な負担</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>暮らしにも影響がある人がいたということはちょっと重く受け止めなければいけないと思うんですが、やはり気になるのは、ふだん犯罪とは無縁に暮らしている人が、ある日突然、リアルな凄惨な証言を見たり聞いたりする。このストレスというのは耐えられるものですか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>刑事裁判ですから、やはりすごく大きなストレスがあると思います。まず、そういうものだという心の準備、ある程度の覚悟を持って臨むことが必要だと思います。今、裁判員が急性ストレス障害を抱えてしまった事件もあって、裁判所では証拠の見せ方、例えばカラーではなくて白黒にするとか、そういった工夫をしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>あと、メンタルヘルスの窓口のようなものもある？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>経験した後にこの窓口を利用できると。</p>
<p><strong>武田：</strong>あとＶＴＲの中で、守秘義務で追い込まれていったという表現がありましたけれども、これはどういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>裁判員には守秘義務があって、裁判員や裁判官と評議、話し合ったことは一切言ってはいけないというふうになっています。そのために、裁判員を経験して悩みや不安があっても誰にも打ち明けることができないとか、相談できないと、そういったことが余計に心の負担を重くしているということがあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>アメリカではどうなんですか？こういった陪審員が抱えるストレス、どういったことが問題になっていますか？</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>全く同じだと思いますよね。僕がアメリカで働いていたころの同僚がちょうど陪審員に選ばれまして、中身は何も言えないですけれども、今、実はこういう裁判をやっていて、結構ストレスになりました。何も誰にも言えなかったのがストレスだったようですけれど、それとはまた別で、人の人生に影響するような、この人は無罪か有罪か、そういう責任感はものすごいストレスに感じていたみたいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>人を裁くことの重みも、やはりストレスになるんですね。</p>
<p><strong>大城さん：</strong>経験者のお話を聞いて調査をしても、やはり人の一生を決める重さというのを非常に重く感じていますね。</p>
<p><strong>田中：</strong>もう一つ、制度開始から１０年たって見えてきた課題があります。それは裁判の長期化です。当初、平均３．７日だった期間が、現在では１０．６日。中には１００日を超えるような裁判もありまして、長期化を背景に辞退する人が今、増えているんです。今回、裁判所で裁判員の選任を取りしきる部署に初めてカメラが入りました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">裁判員制度１０年で課題が　長期化　辞退増加の中で</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>東京地方裁判所の裁判員係です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4235/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>“制度に関心を持ってほしい”と、今回、特別に取材に応じました。裁判員候補となった人から返送されてきた、大量の辞退の申し出。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4235/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、辞退の理由ごとに書類を整理する作業が行われていました。仕事や病気などを理由に辞退が認められた人は候補者の６６％。裁判員を選ぶ手続きに無断で欠席する人も増えています。</p>
<p><strong>東京地方裁判所　刑事部所長代行者　伊藤雅人判事<br>
「国民の方の協力なくしては回らない制度なんで、早めに手を打たなきゃいけないという意味では、非常に危機感を持っている。」</strong></p>
<p>より参加しやすくするにはどうしたらよいのか。裁判官たちの検討会も行われていました。</p>
<p><strong>「期間全体が長くなると、裁判員の方のご負担も増えるのかなと。」</strong></p>
<p>裁判の期間を短縮する努力が必要だという声が上がりました。</p>
<p><strong>東京地方裁判所　丹羽敏彦判事<br>
「３日ですむのか１週間なのか１か月なのか、これはかなり大きい問題だと思います。日数が長くなってしまうと、参加できる方が限られてしまう。裁判員制度のもともとの趣旨・目的からして問題なんだろうと思っています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">裁判員制度１０年で課題が　企業のサポートどこまで？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>社会の側でも、裁判員への参加を後押ししようという動きが出てきています。大阪のテーマパーク運営会社で働く、この男性。子育て中に妻が裁判員に選ばれ、会社の特別休暇制度を利用しました。</p>
<p><strong>裁判員に選ばれた妻<br>
「まさか私が行くというので、会社から（夫が休みを）頂けるとは思ってなかったので驚きました。」</strong></p>
<p>この会社では、従業員だけでなく、配偶者が選ばれた場合でも、育児や介護の必要があれば、休暇を取得することができます。</p>
<p><strong>テーマパーク運営会社　武部涼子さん<br>
「裁判員制度が社会的意義のあるものと捉えていて、司法参加しやすくするために導入した。」</strong></p>
<p><strong>特別休暇を取った社員<br>
「ほかの企業も同じような状態になれば、もっとみんなが参加できると思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">裁判員制度１０年　今後は　市民が参加する意義</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>厚切りジェイソンさんは会社経営にも携わっていらっしゃいますけれども、こういった企業の取り組みをどうご覧になりましたか？</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>かなり会社の理解がなければ、すごい参加しずらいなと思いましたけれど、義務なので、その義務をちゃんと果たしてもらいたいのであれば、会社の理解とか、会社の対応も義務化とか、そういう強化をしたほうがいいかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういった経験を積んだ人材が会社の中に増えていくと、これは会社としてもいいことなんじゃないですか？</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>いろんな経験があるに越したことはないですけれどね。具体的にこれに参加したから、こういうことがよりできるようになったというのは、ちょっと見えないですけれど。</p>
<p><strong>武田：</strong>大城さん、こうやって市民が司法に参加する、これがうまく進んでいくと、将来、どんな社会になるんでしょうか？どういう展望が開けるんでしょうか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>裁判員として事件や犯罪に接する、それは今、私たちが生活している今この世の中で起こっていることですから、自分以外に、他人のことに人生をかけてかかわると、そういった意味では社会への関心につながっていくと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>アメリカでは、陪審員経験者の投票率がアップしているんですか？</p>
<p><strong>大城さん：</strong>ある調査では、アメリカで陪審員を経験した人は、その後、投票に行く。投票率が４％から７％上がっているという調査もあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回、経験した後に「よい」と感じている人がこれだけ多いわけですよね。そういった人たちの話を聞きたいと、今日、思いました。厚切りジェイソンさんはどうですか？</p>
<p><strong>厚切りジェイソンさん：</strong>確かにアメリカの陪審員制度に参加した人の投票率が上がるのは、ちょっと分かりますよね。社会的なことをより身近に感じるし、より責任感を持つようになるから、それはより自分の周りの世界に参加したくなるかなと思いましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やはり、こういう情報、体験談、感じたことを広く共有したいですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたが裁判員になったら　“経験して気づいたこと”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>裁判員の経験をきっかけに、将来の制度の担い手を育てる取り組みを始めた人もいます。９年前に裁判員を務めた、歯科医師の古平衣美さんです。担当したのは、都内のホームセンターで起きた殺人未遂事件でした。刑の重さを巡ってさまざまな意見が飛び交い、判断に迷った古平さん。裁判の後も結論が正しかったのか、悩み続けたといいます。</p>
<p><strong>古平衣美さん<br>
「自分には責任を持って意見を言う力や、相手の意見を自分の中できちんと消化して、納得して結論を出すという、それが少しバランスが悪かったんだなというのがわかったので。」</strong></p>
<p>将来を担う子どもたちには議論する力を身につけてほしい。古平さんは近所の子どもたちを集めて、みんなで話し合う勉強会を始めました。この日は、学校でのトラブルを題材に、納得のいく結論を導くにはどうしたらいいか、議論を促しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4235/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>古平衣美さん<br>
「トラブルになっちゃったわけじゃない、クラスの中で。解決策をちょっと考えてみて。」</strong></p>
<p><strong>「もう少し理由をちゃんと言ったらいいんじゃないかと思った。」</strong></p>
<p><strong>「（相手の意見を）尊重して、さらにみたいな。自分の意見も言えるように。」</strong></p>
<p><strong>古平衣美さん<br>
「自信を持って臨めるようになれば、よりよい評議（議論）ができるだろうし、それがよりよい社会につながるんじゃないかと。裁判員に参加することが特別なことではなくて、当たり前のような感じになるのが、いちばんいいんじゃないかと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4235" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>