<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>ノーベル賞　偉業を生んだ“本庶哲学” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ノーベル医学・生理学賞の受賞が決まった本庶佑特別教授が生出演！がんの免疫療法につながる画期的な研究はどのように生まれたのか？そして今後の可能性は？徹底インタビューで迫る。始まりは偶然見つけた分子ＰＤ−１。何の役割を持つのか不明だったが、８年かけてその機能を特定、さらに国内の製薬会社が創薬に二の足を踏む中、新薬開発を実現した。「教科書を全て信じてはいけない」「必要なのは好奇心・勇気・挑戦・確信・集中・継続」。偉業を生んだ“哲学”とは？</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>本庶佑さん
                                    <span class="person2__note">（京都大学特別教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　研究メンバーが明かす舞台裏の秘話</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ノーベル医学・生理学賞の受賞が決まった本庶佑さんの２９年前の映像です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>分子生物学者　本庶佑さん<br>
「一番大事なことは、自分が何が知りたいか、いつも意識している。そこに自分のエネルギーをなるべく向けるべきであって、何ができるかということに逃げない。」</strong></p>
<p>かつて、本庶さんの研究室で助手を務めていた仲野徹さん。本庶さんの研究哲学は贈られた色紙の言葉から感じ取ることができると言います。書かれているのは、「渾沌（こんとん）」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>本庶さんが好んで研究室のメンバーに伝えていた言葉です。その意味を本庶さんはこう記しています。</p>
<p><strong>“科学の原動力である好奇心は、「渾沌」の中に光りを探し求める時最も高まる。だから私は「渾沌」が好きだ。”</strong></p>
<p><strong>大阪大学医学部　教授　仲野徹さん<br>
「科学というのは渾沌（混とん）ですよね。そういった訳の分からないところが一番刺激的でいいということで、最初は訳の分からないところから何かをやっていくのが大事だ、という教えかなと推測しています。」</strong></p>
<p>こうした本庶さんの研究哲学が生み出したのが、免疫の働きを利用したがん治療薬、オプジーボ。全く新しい発想で生まれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>体内にがん細胞が生まれると、免疫細胞が攻撃し死滅させようとします。これに対し、がん細胞は免疫細胞にあるブレーキを押すことで攻撃を免れ、増殖しようとします。このブレーキこそが本庶さんの発見したもの。ＰＤー１と呼ばれています。オプジーボは、このＰＤー１を防御することで、がん細胞を攻撃する免疫細胞の働きを取り戻すのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>手術、抗がん剤、放射線治療に並ぶ第４のがん治療法を切り開いたオプジーボ。この薬が誕生するまでには、偶然発見され、働きが分からなかった遺伝子に注目し、その謎に挑んだ本庶さんの２２年がありました。当時、研究に携わった岡崎拓さんです。</p>
<p><strong>徳島大学　教授　岡崎拓さん<br>
「本庶先生が『ぜひ一緒にやろう』って実は言ってくださって、ちょっとそれにだまされたって言ったら言葉が悪いですけれども、のせられてしまったところはなくはないと思います。」</strong></p>
<p>岡崎さんが本庶さんから任された研究テーマは、謎の遺伝子が作るたんぱく質ＰＤー１。当初は働きが分かっていませんでした。岡崎さんは、その働きを探るための実験を、来る日も来る日もマウスを使って続けました。</p>
<p><strong>徳島大学　教授　岡崎拓さん<br>
「本庶先生に言われたからやっているっていうのではなくて、自分でやりたいと思うようにイズム（哲学）をいただいていた。とことんやれ、ということですかね。徹底的にデータをとれというよりは、（自分の）目的を達成しろという。」</strong></p>
<p>マウスを多く扱ったせいでアレルギーを発症した岡崎さん。しかし、ＰＤー１の働きを決定づけるデータはなかなか取れませんでした。そんな状況でも、本庶さんはＰＤー１の研究を諦めようとはしませんでした。「渾沌」の中からやっと光が見えたのは、１０年後。ＰＤー１が免疫細胞のブレーキであること、さらに、がんの治療に応用できることが可能性として示されたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>徳島大学　教授　岡崎拓さん<br>
「継続は力。チャレンジを続けることは、すごく難しいことだと思います。コンティニュイティ（継続）はすごくある先生だなと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　秘話　がん治療の新たな道</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　本庶佑さん （京都大学特別教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>ノーベル医学・生理学賞の受賞が決まった、京都大学特別教授の本庶佑さんです。改めておめでとうございます。</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>ありがとうございます。</p>
<p><strong>武田：</strong>途中、笑みも浮かべていましたけれども、お弟子さんのさまざまな言葉、どんなふうに聞きましたか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>ずいぶんと古い話なので、確かにそうだなと思って。長いこと、いろんな人に本当に助けられて、運が良くてね、ここまで来て。本当に感謝しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本人の２人に１人ががんになるという時代に、第４の治療の道を開いた画期的な研究だったわけですけれども、発見した当初は、それが何の役に立つか分からない、まさに「渾沌」の中にあったわけですよね。どこに可能性があると直感したのですか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>我々は、まず構造を見るんです。物質の構造を見て、すでに分かっているものと比較して、それからどういう機能を持っているだろうかという類推をすると、これは誰でもやることなんです。それから言えたことは、これはリンパ球に発現していて、細胞の膜にあって、なんらかの信号を細胞の中に伝える。それがどういう信号かは、もちろん分かりません。しかし、従来知られていた、それまでに１０以上、そういうものが知られていたんですが、それと似てるところと違うところがあった。似てるところは、これはなんらかの信号をしている。しかし、違うということははっきりしていた。何か新しいことをしている物質だなと、それははっきりしたんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これまでの治療の積み重ねで、これは何かおかしいぞ、という直感は、その場では感じていたわけですね。</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>その点はもちろん治療レベルじゃなくて、研究レベルなんですけれども、明らかに違うと。だから、これは継続して研究を続ける価値がある、そういうことは確信したところです。</p>
<p><strong>武田：</strong>その後、免疫のブレーキ役である可能性が見えてきたわけですけれども、それががんの治療という、人の命を救うために役立つのではないか。この発想はどこから出てきたのですか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>それは私自身が特に何か着想したということではなくて、免疫学の研究者は、常に免疫を制御すれば、感染症はもちろん、がんとか臓器移植、それから場合によっては自己免疫病、こういうものをコントロールできるんじゃないか、そういう期待は常に持っていました。ただ、アクセルとブレーキが必ずあるんですが、アクセルはたくさん知られてたんですが、ブレーキ役というのは。</p>
<p><strong>武田：</strong>免疫のブレーキをかける役目？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>かける役。この役割をする分子が長いこと分からなかった。それだということで、当然、がんも１つの応用のターゲットだということになります。</p>
<p><strong>武田：</strong>それが分かってきたときには、ずいぶん興奮もしたと思いますけれども、どうでした？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>興奮は、そう簡単にしないんです。一番興奮したのは、実際にネズミで、がんの増殖を抑えることができると、このブレーキ役を外してやったネズミでは、その元の野生動物と比べて、がんの増殖が遅いということが分かったときには、これはやっぱり“おっ、これはすごいな”というふうに思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのあたりのことを引き続き見ていきます。</p>
<p><strong>田中：</strong>ＰＤー１が、がん治療に生かせるのではないかと分かってからも、実際に新たな治療薬の開発に至るには、大きな壁がありました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　“６つのＣ”で乗り越えた壁</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ＰＤー１を利用したがん治療薬の実現に向け、国内外十数社の製薬会社に研究開発を持ちかけた本庶さんたち。しかし、初めは全く取り合ってもらえなかったと言います。本庶さんの下で、ＰＤー１とがんの関わりを明らかにした岩井佳子さん。当時の状況をこう語ります。</p>
<p><strong>日本医科大学　大学院教授　岩井佳子さん<br>
「そのころの状況として、免疫療法でがんが治るなんて、お医者さんも信じていない。そういう時代でしたので、興味をもってもらえる企業は、ほとんどなかった。普通の人であれば諦めてしまうところを、先生は本当に諦めないで、粘り強く、この薬が実現するような方法がないか考えていらっしゃって。」</strong></p>
<p>このままでは薬の実現が難しいと考えた本庶さんは、アメリカのベンチャー企業に話を持ちかけたこともありました。ようやく日米の企業によって臨床試験が始まったのは、２００６年のことでした。そして、２０１４年。世界に先駆け日本でオプジーボの販売が開始されたのです。ＰＤー１の発見から２２年がたっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>オプジーボは今、大勢のがん患者の希望となっています。去年（２０１７年）、ステージ４の進行した肺がんと診断された近藤忠男さん。これまでの抗がん剤では十分な効果が得られませんでした。そこで半年前、オプジーボを使い始めたところ…。</p>
<p><strong>国立がん研究センター東病院　呼吸器内科長　後藤功一さん<br>
「今は非常に小さくなっている。」</strong></p>
<p><strong>肺がんと診断された　近藤忠男さん<br>
「息をするのも大変だったし、声が出なかったですから、だいぶ良くなりました。」</strong></p>
<p>がんの大きさは、１０分の１程度になっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>肺がんと診断された　近藤忠男さん<br>
「病院に行くのが楽しくなりました。明るい希望を授けてくださったですよ、本庶教授がね。」</strong></p>
<p><strong>国立がん研究センター東病院　呼吸器内科長　後藤功一さん<br>
「この薬は、かなり画期的な治療薬。（がんに対し）新たな武器を人類はひとつ手にした。」</strong></p>
<p>現在は、研究室を率いる立場となった岩井さん。本庶さんから受け継いだ心構えを研究室の教えとしています。</p>
<p><strong>日本医科大学　大学院教授　岩井佳子さん<br>
「６つのＣというのを先生は常々おっしゃっていて、好奇心、勇気、挑戦、確信、集中、継続。」</strong></p>
<p><strong>“好奇心を大切に、勇気を持って困難な問題に挑戦し、必ずできるという確信をもち、全精力を集中させ、あきらめずに継続することで、時代を変革するような研究を発信することができるのです。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　秘話　がん治療の新たな道</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>当時は多くの製薬会社から共同開発を断られ、第４の治療法と言われる免疫療法の実現の壁は相当厚かったんですね。どういう思いでいましたか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>僕は必ずいけると、これだけネズミに効いてるんだからという思いがあった。なんでこういうことが分からないのかなと思って、正直、腹立たしいという気持ちがありました。だから、薬会社がやってくれないなら、自分でベンチャーと一緒にやろうかなということでアメリカに行って、それでやろうかと思ったんですけれども、幸い、特許が出て、登録してあったので、１年半たったら全部公開される。それを見たアメリカの別のベンチャー、メダレックスという会社から、直接、日本の特許の権利を私と一緒に持っていった小野薬品に共同研究をやろうということで、それから非常にとんとん拍子で進んで、そのメダレックス社というのは、現在、ブリストル・マイヤーズに買収されて、小野薬品とブリストル・マイヤーズで製造販売をしている。一旦、動き出すと、あとはほとんど大きな壁はなかった。最初のとっかかりだけは非常に大変だった。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、薬が実際に使われ始めて、がんの患者さんも明るい希望を授けてくれたというふうに言っていました。どういうふうに聞きましたか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>今回、思いがけずノーベル賞をもらって、ノーベル賞というのは研究者の夢です。誰でもそういうことを夢みる。だけど、人生の目標ではないんです。僕にとっては、やはり患者さんの命を救えたというのは、そういう話は今回のＶＴＲでもあったし、僕のゴルフ場の仲間もそういう話をしてくれたときに、本当に僕の人生は報われたという、非常に大きな喜びがあります。</p>
<p><strong>田中：</strong>さて、本庶さんの研究に向かう姿勢が凝縮された言葉がさまざまあります。例えば、“教科書を簡単に信じない、常に疑え”“物事に不可能はない、必ず道がある”。こうした言葉、街で聞いてみますと、多くの人たちの心に響いていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　じっくり伺う！“本庶哲学”の神髄</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>３０代　食品製造会社<br>
「“ナンバーワンではなく、オンリーワンになれ”。スイーツを作っているんですが、他と同じようなことをしていても、うちの良さを出していくのが重要だと思うので。」</strong></p>
<p><strong>３０代　今年父親になった<br>
「“教科書を簡単に信じない、常に疑え”というのは響きました。（子どもにも）世の中の表面的な情報がすべてではないんだ、と感じながら生きていってもらいたい。」</strong></p>
<p><strong>１９歳　研究職志望<br>
「“何を知りたいか、不思議だと思う心を大切に”です。科学者としては身近なことを全部ひとつひとつ不思議だと思えるのが、すごい大事だと思ってて、当たり前のことですけど、改めて大事だと思いました。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>こうした本庶さんの言葉ですが、他にも印象に残った言葉を挙げた方も多くいたんですが、研究者以外の人たちからのこうした反応、本庶さんはどう感じましたか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>この６つのＣというのは、突然出てきたものじゃなくて、研究室の若い人といろいろ話しているうちに、僕がいつも言ってることをまとめたほうがいいんじゃないかということで、最初は３つのＣ、上の３つだったんですが、それから、それ以外の３つがさらに加わりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>最初は、好奇心と勇気と挑戦だったそうですね、それから増えてきたと。</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>確信、集中、実際には順番は集中と継続が先で、岩井さんはちょっと順番逆に言ってたんですが、僕自身の気持ちとしては、あまり最初から確信を持ち過ぎると危ういことがあるから、集中して継続をしている中で、確信が生まれてくるというふうには思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、「渾沌」が好きとも書いていましたけれども、右も左も分からない中で、知りたいという気持ちだけで、ここまで突き進むことができるのだろうかと思うんですが？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>気持ちだけでは進めない。だから気持ちを大切にしながら、山に登るのと一緒ですから、１つのルートがだめなら別のルートを探すとか、いろんな努力をしていくと。そういうことが重要です。</p>
<p><strong>田中：</strong>今、オプジーボのような免疫のブレーキを使って、がんを治すという薬は、国内で６つ承認されています。一部の皮膚がんや肺がん、そして胃がんなどの治療に用いられています。しかし、こうした薬には課題もあります。まだ一部のがんでしか効果は確認されていないこと。そして、同じがんの中でも、効く人と効かない人がいる。それを事前に判定できないこと。また、今までの抗がん剤と違う副作用にどう対応していくか。こうした中、今、新たな研究が進められています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　どう挑む？残された課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>免疫のブレーキを使った薬が確実に効く患者を、どのようにして見つけ出すのか。その手がかりを探しているがんの研究者、小川誠司さんです。注目しているのは免疫細胞ではなく、がん細胞の遺伝子です。小川さんは５，０００を超える人のがん細胞のサンプルを使って、遺伝子を徹底的に調べました。すると、免疫細胞のブレーキを利用して攻撃を逃れているがん細胞には、いずれも共通の遺伝子変異が見つかったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらにマウスの実験で、この遺伝子変異のあるがんでは、免疫のブレーキを使った薬の効果が高いことが確認できたと言います。この遺伝子変異の有無を検査すれば、薬が効く人を事前に見つけることにつながるのではないかと考えています。</p>
<p><strong>京都大学　教授　小川誠司さん<br>
「この人は絶対に効くという人には（薬を）使いましょう。こういう考え方は前向きな方法だし、患者さんのメリットをより確保する方法だと思います。」</strong></p>
<p>進んでいるのは、がん治療の課題克服だけではありません。実は今、がん以外のさまざまな病気にも応用されようとしています。この研究室が目指しているのは、リウマチや一部の大腸炎など自己免疫疾患と呼ばれる病気の治療です。自己免疫疾患とは、免疫細胞が暴走し、本来、攻撃対象ではない正常な細胞をも傷つける病気です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もし暴走した免疫にブレーキを利かせることができれば、暴走を止められると考えたのです。今、ブレーキを利かせる物質を探し出し、新たな薬の開発につなげようとしています。</p>
<p><strong>先端医療研究センター　部長　太田明夫さん<br>
「我々が日々やっていることは、まだ基礎研究ですが、ゆくゆくは候補物質となり、臨床研究、さらには最終的に臨床応用となったら、これに勝る喜びはないと思います。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>まだチャレンジの余地があるということですけれども、１つだけ特に伺いたいのは、がんの免疫療法は、原理的にはすべてのがんに効く可能性があると話されていました。ただ、現状では効くがんと効かないがんがある。この問題は乗り越えられるのでしょうか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>基本的には、いつか乗り越えられると思います。まず効く、効かないの原因としては、２つのことがある。１つは、がん細胞自身が持っている性格で、さっき小川先生がおっしゃっていたようなこととか、あるいはがん細胞がなぜ免疫の細胞からやっつけられるかというと、がん細胞は、もともとは自分の細胞だったんですが、どんどん変わっていって、自分ではないものになっていくんです。そういうことがひどいほど効きやすい。だから、これはがん細胞側の問題。もう１つは、同じ異物であっても、人によってそれをやっつける能力は千差万別。インフルエンザウイルスにかかっても、くしゃみ、鼻水でおしまいの人もいれば、逆に３８、９度の熱を出して、死にかける人までいました。個体の免疫力の差というもの、この両方の面から効く人と効かない人というのを見分けていかなきゃいけない。</p>
<p><strong>武田：</strong>免疫とは何か、その全体像を解き明かすチャレンジがどうしても必要になってくるんですね。</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>まだまだ生命科学というのは、非常にプリミティブな段階で、分からないこといっぱいありますから。ただ、今１つ、突破口が開けたので、多くの人がこれは感染症におけるペニシリンだといっているように、やがて次々と新しい抗生物質とか、新しい強化する方法が見つかっていき、また見分ける方法も見つかってくると、非常に強い期待を持っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>本庶さんは、日本の基礎研究の将来については、非常に暗いと書いています。この新たなブレークスルーをこれから生み出していくために、何が今、必要なんでしょう？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>非常に暗いとまでは言ったかどうか知らないんだけども、私がちょうど始めたころは、経済も右肩上がりの状態で、研究費の手厚い支援を受けたんです。ただ、民営化の時代から投資が下がって、しかも応用に非常にウエートが置かれているということで、一番これで被害を受けるのは生命科学。なぜかと言うと、そんなにすぐに応用につながらない分野ですから。</p>
<p><strong>武田：</strong>なるほど。資金とその使い道を、これから考えていく必要があるということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4189" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！スルガ銀行問題　～超低金利時代の“闇”～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>シェアハウスへの投資トラブルで表面化したスルガ銀行問題。先月、第三者委員会は、営業の暴走や審査の機能不全、ずさんな経営管理体制が不正を拡大させたと断じる報告書をまとめた。元行員や不動産業者への独自取材では、融資条件に到底満たない人々の資産や年収のデータを偽装していた生々しい実態も見えてきた。「優良銀行」とされてきたスルガ銀行が、なぜ不正融資に走ったのか、その軌跡を時代背景を交えてお伝えする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中村直人さん
                                    <span class="person2__note">（弁護士　スルガ銀行第三者委員会　委員長）</span>
                            </li>
                          <li>矢嶋康次さん
                                    <span class="person2__note">（ニッセイ基礎研究所 チーフエコノミスト）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">投資話の裏で…驚きの不正　スルガ銀行で何が？手口の詳細</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>個人向けの不動産融資で、数々の不正が明らかになったスルガ銀行。取材に応じた元行員は、目先の利益を優先するあまりにルールを逸脱して、強引な融資を行っていたと語りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スルガ銀行の元行員（審査部門）<br>
「何が何でも、目をつむってでも（融資を）実行する形を作れという指示が出て。もしくは、そうせざるを得ないような状況になって、恐怖政治的な手法で行員を管理していくとか、組織を運営していくとか、そういった部分が全面的に出てしまっていた。」</strong></p>
<p>この問題を調査した第三者委員会の報告書です。通帳のコピーや契約書などの書類を偽装していたことが明らかになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者です。行員に頼まれ、通帳の預金残高を多く見せる偽装を行っていたと言います。</p>
<p><strong>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者<br>
「７とカンマをコピーして、こういう感じで持ってくる。これだけで残高は７３０万いくつ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>不正はどう行われていたのか。舞台は、シェアハウスなどの個人向けの投資用不動産でした。大手ＩＴ企業に勤めながら不動産投資を始めた奥山一郎さん（仮名）。スルガ銀行から１億６，０００万円の融資を受け、今年（２０１８年）４月、このシェアハウスのオーナーになりました。安定した収益が得られるという誘い文句でしたが、想定が崩れ、多額の借金返済に追われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「資金的にけちっているので、（家具は）自分で１個ずつ入れるしかない状況。」</strong></p>
<p>奥山さんのシェアハウスは、広さ４畳の部屋が１５あります。しかし、そのうち９つが空室のままです。現在の家賃収入は合わせて月１５万円余り。一方、銀行への返済額は６４万円。毎月５０万円近くの赤字が出ているのです。経費を少しでも抑えるため、週末にはみずから物件の清掃や備品管理を行っています。</p>
<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「なんでこんなことをやっているのかなと思います。新築でこの入居率の状況ですので、それが今後もっと悪い状況にしかならないので、不安だらけ。」</strong></p>
<p>奥山さんは、去年（２０１７年）３月、不動産販売会社からシェアハウスの購入を持ちかけられました。自己資金がゼロでも、全額、銀行から融資を受けられる。さらに、空室がどれだけ出ても毎月およそ９０万円の家賃収入を保証。その収入があれば、銀行に返済しても手元に１５万円残るという触れ込みでした。</p>
<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「売り込みに来た販売会社は、あやしいなと思いました。私自身がそれだけの金額を借りられるとは思えなかったので、ほんまかいなと。」</strong></p>
<p>半信半疑だった奥山さんに対し、１か月後、不動産会社が連れてきたのが、スルガ銀行の行員でした。その行員は、奥山さんに次のように話したと言います。</p>
<p><strong>“スルガ銀行は、個人向けの融資にフォーカスしてやっているので、この物件に関しては、ちゃんと融資をすることができます。物件の入居率に関しては、今後も私たちが定期的に見ていくので大丈夫です”</strong></p>
<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「銀行も貸し倒れがあると困るので、物件価格とかを見た上で審査しているんだろうなと。その銀行が『満額を出しますよ』という話なので、もうこれは大丈夫なんだろうと思いました。」</strong></p>
<p>ところが、スルガ銀行はこうした融資の過程で、本来守るべきルールを逸脱していました。スルガ銀行では顧客の返済能力を確かめるため、物件価格の１割、１億円の場合は１，０００万円、自己資金があるか確認するルールが存在していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、自己資金が足りない場合、不動産業者が通帳のコピーを改ざん。スルガ銀行は改ざんを指示したり、黙認したりしていました。こうした不正によってルールが骨抜きにされ、ずさんな融資が行われていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者は、不正な資料をもとにした融資が当たり前になっていたと言います。</p>
<p><strong>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者<br>
「銀行も、もうやり方を知っている。不正は不正だけど、不正という認識よりは、（銀行と客との）橋渡しというイメージが強いです。」</strong></p>
<p>奥山さんの通帳のコピーも改ざんされていました。左が本物の記録。右が銀行が保管していた改ざんされた記録。物件価格の１割、１，６００万円を超えるように２，２００万円に預金残高が改ざんされていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>行員は、改ざんされたコピーを原本と違いないとして印鑑を押していました。さらに、行員が不動産業者に改ざんを具体的に依頼しているケースもありました。「エビ（＝エビデンス）」とは、自己資金の確認書類。行員が通帳の残高を５，７００万円に改ざんしてほしいと業者に頼んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者<br>
「ある程度、改ざんを黙認してもらったり指示してもらったり、お互い（融資の）承認を取りたいという目標に向かって、一緒に動いているような状況でした。」</strong></p>
<p>スルガ銀行は、金融庁の行政処分を受けて開いた会見で、少なくとも１，５４６件の不正が行われていたと明らかにしました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ投資用不動産融資で…　驚きの不正とパワハラの実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>スルガ銀行は静岡県で１２３年の歴史を持ち、創業以来、地域経済の発展に貢献してきました。なぜ、信用が第一の銀行が不正がまん延する組織になっていったのか。今回の問題で引責辞任した創業家の岡野光喜氏。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２０００年以降、住宅ローンなどの個人向けの融資に特化していくようになります。しかし、銀行どうしの競争が次第に激化し、通常の住宅ローンでは利益を稼ぎにくくなっていきます。そこで乗り出したのが、個人向けの投資用不動産融資でした。その額は２００８年度から３倍以上、４，０００億円近くに急増。新規の融資額全体の８割を占めるまでになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その結果、スルガ銀行は５年連続で過去最高益を更新。“地銀の優等生”とも言われるようになりました。しかし、好業績を維持してきた裏で不正が広がっていたのです。<br>
第三者委員会は、５年ほど前から不正が一気に広がったとして、その背景に営業部門の暴走があったと指摘しています。銀行が当初設定した融資額の目標を、営業部門の幹部が増収増益を続けようと大幅に引き上げていました。ストレッチ目標と呼ばれた非現実的なノルマ。現場の営業マンは苦しむことになりました。ノルマ達成のため、上司から部下へのパワハラが横行していたことも第三者委員会の聞き取り調査から明らかになりました。</p>
<p><strong>第三者委員会の聞き取りより<br>
“上司の机の前に起立し、どう喝される。机を殴る、蹴る。持っていったりん議書を破られて投げつけられる。数字ができなかった場合に、ものを投げつけられ、パソコンにパンチされ、お前の家族皆殺しにしてやると言われた。”</strong></p>
<p>過度なノルマによって稼ぎ出された収益に依存するようになっていったスルガ銀行。営業部門の暴走を止めるべき審査部門も機能しなくなっていました。</p>
<p><strong>スルガ銀行の元行員（審査部門）<br>
「（営業部門は）審査部に対して完全に上から目線で、貴様ぐずぐず言っていないで、さっさと（印鑑を）押せ。ふざけたつまんねえことばかり言っているんじゃねえという感じの口調で、それで融資が実行してしまわれるということは、よく目にしました。」</strong></p>
<p>経営陣も現場の問題から目を背けていました。３年前、スルガ銀行は投資用のシェアハウスを調査し、入居率が推計５割にとどまっていることを把握。しかし、その情報は適切に共有されず、融資の拡大に歯止めをかけられませんでした。今年４月、融資の取り扱いが最も多かったシェアハウス運営会社スマートデイズが破綻。そのことで、個人向けの投資用不動産を巡る不正があらわになったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スマートデイズの破綻により、当初、約束されていた家賃保証も受けられなくなった奥山さん。１億６，０００万円の融資をどう返済するのか、めども立たず、追い詰められています。不動産投資を始めたのは、家族のためでした。４０代になってから授かった２人の子どもたちに、少しでも財産になるものを残せたらと思ったのです。奥山さんは、投資に失敗したと初めて妻に告げたときのことを、今でも忘れることができないと言います。</p>
<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「恐らく、すごく心配がるか、ヒステリックになるかなと思ったんですけど、僕がかなりうろたえていたんだと思います。（妻は）力強く『まず物件を見に行こう』と。『まず物件を見に行って、回す方法を考えよう』と言ってくれました。（妻は）ずっと内職みたいなやつを見つけて、昼の時間にやっています。そういうのを思うと、申し訳ないと思っています。」</strong></p>
<p><strong>オーナーを支援　加藤博太郎弁護士<br>
「最初からオーナーをだますようなスキームが、スルガ銀行を含めて作られていたことを考えると、普通の投資被害、投資をして損をした事案とは違うと思っている。（スルガ銀行には）金利の減免を含めて、オーナーにしっかり向き合って頂いて、オーナーが破綻しなくていいように一緒に考えて頂きたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！スルガ銀行問題　驚きの不正はなぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>スルガ銀行は今回、６か月の一部業務停止という行政処分を受けました。銀行としては５年ぶりの非常に厳しい処分です。スルガ銀行は専門の部署を設けて、オーナーたちに対応していくとしています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>今回、第三者委員会が指摘した不正や不適切な行為は、書類の偽装や業者からの接待など、実に多種多様な形でまん延していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした不正の原因について、第三者委員会は主に３つ指摘しています。まず１つ目、営業現場の暴走です。聞き取り調査では、釣り堀に魚が１０匹いないのに、１０匹とってこいと言われる状況で、その結果、不正が全くない案件など全体の１％あったかどうかと答える行員もいたんです。次に、審査の機能不全です。それを象徴するのが、審査承認率９９％という数字です。つまり、営業部門が挙げてきた融資のほとんどすべてが審査を通っていた状況なんです。営業部門の圧力で審査の独立性が失われ、チェック機能が働いていませんでした。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして３つ目は、ずさんな経営管理体制です。経営陣は現場の不正を見過ごし、営業現場の暴走を許しており、これが無責任だと断じています。これについて第三者委員会の委員長に直接聞きました。</p>
<br>
<p>武田<br>
「営業現場の暴走、止められない経営層。構図を目の当たりにしてどう感じたか？」</p>
<p><strong>第三者委員会　委員長　中村直人弁護士<br>
「営業現場の本部長以下が、いい数字を作って、会長、社長、副社長に持っていって、褒めてもらいたい。悪い情報を絶対に持っていってはいけないと自制をしている。経営層は現場の悪いことについて『報告を受けない』『知らない』という形になって、現場側が暴走し始めるという構図。」</strong></p>
<p>武田<br>
「同じ会社で、現場の暴走を感じることはなかったのか？」</p>
<p><strong>第三者委員会　委員長　中村直人弁護士<br>
「雲の上で下界の汚いことはまったく知らずに、数字だけを享受している。我々からすると経営陣はけしからん。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">積極的な融資を背景に…　高まる不動産投資熱</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>今回の問題が起きた背景として、ここ数年の個人の不動産投資熱の高まりがあります。こちらは、国内の銀行全体の個人向けの投資用不動産への融資残高、その推移です。ここ数年、積極的に銀行は融資をしてきたことが分かります。しかし、今回の問題を受けて、金融機関は融資に慎重になり始めているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そこで不動産投資家たちに、どんな変化が起きているのか密着しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">それでも冷めない投資熱　“不動産で稼ぎたい”ワケ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先月（９月）末、不動産投資をするサラリーマンや主婦たちが集まる情報交換会が開かれていました。参加していたのは２０代から５０代のおよそ２０人。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>参加者<br>
「メーカーのサラリーマン。」</strong></p>
<p><strong>参加者<br>
「建設業のサラリーマン。」</strong></p>
<p>会を主催する主婦の杉村八千代さんです。</p>
<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「今、スルガ銀行のおかげで銀行の窓口がとても狭くなりました。銀行開拓も、不動産を探すことも諦めず、負けずにがんばっていきましょう。」</strong></p>
<p>銀行が個人への融資に慎重な姿勢を見せ始める中、なんとか投資を続けていきたいと思っています。杉村さんが不動産投資を始めたのは、今から３年前のことでした。</p>
<p>「すごいかっこいい車ですね。」</p>
<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「不動産をやり始めてから買った。お金を貯めて買った。」</strong></p>
<p>現在、３棟のマンションを所有している杉村さん。部屋はすべて満室です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「“満室”にこだわらないと、賃貸事業として成り立たない。」</strong></p>
<p>投資を始める前、杉村さんは生活のゆとりがなかったと言います。自動車部品工場に勤める夫の年収は５００万円ほど。家計を支えようと清掃などのパートをしていました。老後のために資産を増やしたいと思っていましたが、預貯金だけではとても安心できなかったと言います。</p>
<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「将来が豊かになるイメージが全然わかないと思う。前は定期貯金や積み立てで一生懸命増やしてきていたが、（金利）０．１％とかになってしまっているので、それで老後のために備えようというのには厳しいと思う。」</strong></p>
<p>不動産投資が人気を集めていることを雑誌などで知り、自分も投資に乗り出すことを決めました。杉村さんは、２億３，５００万円で３棟のマンションを購入。その全額を地元の信用金庫に融資してもらい、頭金なしで買うことができました。３棟がすべて満室になれば、毎月の家賃収入は合わせて１４４万円。そこからローンの返済や諸経費８６万円余りを差し引くと、杉村さんの手元には毎月５７万円余り残る計算です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「大きなお金が動きますけれども、残るお金も大きいので。運用していけば通帳にどんどん貯まっていくという実感を覚えると、これでしっかり満室にしていけば（運用）できるんだなと思った。」</strong></p>
<p>杉村さんの最終的な目標は、マンションを６棟に増やすこと。部屋が埋まらないリスクに備えるためには、部屋数を増やすことが必要だと考えているからです。</p>
<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「走り出したら不動産業は、どこかで立ち止まるより、ずっと（不動産を）持っている限り続いていく仕事だと思う。」</strong></p>
<p>スルガ銀行の問題が起きたあと、投資の計画に影響を受けた人もいます。アパートへの投資を考えていた男性です。２月、男性はある地方銀行に、およそ１億円の融資を申し込み、金利１．８％で仮審査が通りました。しかし、スルガ銀行の問題が発覚したあと、融資は取りやめになりました。別の地方銀行に融資を申し込んだところ、金利は当初よりも高い２．５５％。返済額は１，６００万円以上増えることになりました。返済額が増えても一定の利益は確保できると考え、投資に踏み切りました。</p>
<p><strong>アパートに投資した男性<br>
「絶対（お金は）増えないから、投資を考えなければいけない。多少、痛手を負ったけれども、アウトかセーフかと言えば、なんとかセーフの方に滑り込んだかなと思っている。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>超低金利の中、不動産投資に乗り出す人たちが後を絶たないという現状について、不動産投資セミナーの主催者は、こう話しています。</p>
<p><strong>武蔵コーポレーション　大谷義武社長<br>
「『将来への不安』が最大の要因。『将来不安』が無ければ、ここまでの不動産投資市場は形成されていない。その不安が、ますます加速している。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！スルガ銀行問題　低金利に苦しむ地銀</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>一方、金融機関も長引く低金利によって苦境に立たされています。全国の地方銀行１０６行のうち５４行が昨年度、融資などの本業で赤字になっているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうした状況の中、金融庁は、高い利益を上げてきたスルガ銀行のビジネスモデルに対して、一定の評価をしてきました。しかし、不正のまん延は見抜けなかった形で、監督の在り方も問われています。金融庁の責任をどう考えるのか、専門家に聞きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！スルガ銀行問題　金融庁の責任は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>ニッセイ基礎研究所　矢嶋康次チーフエコノミスト<br>
「スルガ銀行だけではなくて、地方銀行が置かれた環境はどこも同じ。『他にもあるんじゃないか』と多くの国民、金融機関も思っている。金融行政が急いでやらないといけないのは、不正融資の問題がスルガ銀行だけの問題なのか、他の銀行、企業を含めて、類似のことが起きていないか識別、判断することがいちばん急がれるべき。」</strong></p>
<br>
<p><strong>鎌倉：</strong>金融庁は、他の銀行でも投資用不動産向け融資が適切に行われているか、実態の把握を急ぐ方針を示しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>無理な融資を続けてきたスルガ銀行。その結果、多額の負債に苦しむ投資家たちの姿。それは、かつてのバブル時代をほうふつとさせるものでした。スルガ銀行の問題から、私たちは今度こそ、教訓を得なければならない。強く思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4190" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>