<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ラグビーでアジアの支援を」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/301402.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは「ラグビーでアジアの支援を」と題してお伝えします。西川龍一解説委員です。<br><br><img alt="k180711_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180711_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>Ｑ．そのラグビーでアジアを支援しようというのは、どういう取り組みなんですか？<br><br>Ａ．こちら、「Pass it back」と名付けられた取り組みです。３年前に始まり、アジア地域のラグビーの総括団体である「アジアラグビー」とアジアの子どもたちの支援活動を続ける国際ＮＧＯ「チャイルド・ファンド・ジャパン」が進めています。<br>子どもたちはラグビーを通じて生活に必要な社会的なスキルを身に付けます。ラグビーと言えば、パスをつないでトライを取る競技です。「Pass it Back」という名前には、参加した子どもたちが身に付けたことを元いたところにパスして返し、還元するという意味が込められています。これまでにラオス、ベトナム、フィリピンの３か国で行われ、７０００人近い子どもたちが参加しているということです。<br><br><img alt="k180711_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180711_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>先日、アジアの子どもたちを招いて日本で初めて茨城県龍ヶ崎市の愛宕中学校で取り組みが行われました。<br>この日参加したのは、ラオスとベトナム、フィリピンからやってきた１７人の子どもたちです。<br><br>Ｑ．まず何をしたのですか？<br><br>Ａ．まずは顔合わせ。自己紹介をかねたゲームです。じゃんけんで負けた方が相手の名前を言わなければなりません。お互い話す言葉が違うので、言葉を通した意思疎通は難しいのですが、徐々に打ち解けていきます。<br>給食も一緒に食べました。お互い片言の英語しかしゃべれないのですが、意外と通じていました。<br><br>Ｑ．そしてラグビーですが、ちょっと普通のラグビーとは違うようですね？<br><br>Ａ．タグラグビーと言います。ラグビーと言えば相手を止めるタックルなんですが、タックルの代わりに腰に付けたタグと呼ばれる紐を取られたら、ボールをパスしなければならないルールです。タックルの心配がないので、子ども同士もそうですし、子どもと大人や、男女がいっしょにプレイすることもできます。小学校の授業でも取り入れられています。<br><br>Ｑ．それなら安全ですね？でもいっしょにやるならほかのスポーツでもよさそうなのに、なぜラグビーなんですか？<br><br>Ａ．ラグビーという競技の特性が、ほかのスポーツ以上に生活に生かせるスキルを教えるのに適していると考えられるからなんです。ラグビーは１人１人がみんなを支えなければうまくいかないスポーツです。ボールを落とすと相手ボールになりますし、ボールを前に投げられないというある意味理不尽なルールの中でボールをつなぐ必要があります。このことが、仲間が受け止めてくれると信頼してパスをしなければならない、パスをされた方も責任を持ってボールをつながないといけないという意識を育みます。参加した子どもたちは、仲間の大切さ、コミュニケーションの重要性などに気づくと言います。<br><br><img alt="k180711_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180711_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ．確かにサッカーとは違いますね。３つの国で行っているのは、何か意味があるんですか？<br><br>Ａ．これらの国は、貧困地域が多く、チームスポーツに参加する機会が限られる子どもたちが多いこと、とりわけこうした機会がこれまでほとんどなかった女子にも積極的に参加する機会を与えたいという狙いがあります。<br>こちらの女性は、今回の愛宕中学校のプログラムにタグラグビーを指導するコーチとして参加したラオス人のオンさんです。１９歳のオンさんは、２年前、ラオスで行われたこの取り組みに参加したのをきっかけに取り組みを手伝うようになり、今では、ラオスのラグビー協会で働いています。ラオスでは、１０代半ばで結婚する女性も多く、女性は家事や子育てに人生を費やし社会進出が広がらないと言います。オンさんは、「男女がいっしょに練習や試合をすることをきっかけに異性に対する考え方を変えることが出来、女性が社会に出ることに対する意識が変わりつつある」と話していました。<br><br><img alt="k180711_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180711_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>主催したアジアラグビーのエイダ・ミルビーさんの話です。<br>「男子だけでなく、女子ができるゲームをやっていくことが必要。ラグビーの普及だけが目的ではなく、男女がフィフティーフィフティーで平等な権利を持つと言ったことを含めて教えていく」<br>この他にも、普段自分たちの国から出られないアジアの貧困層の子どもたちを国外に連れて行って異文化と触れ合わせる、いわばスポーツを通じた外交の場を作っていくことにも意義があると話していました。<br><br>Ｑ．なかなか大きな意義を持った取り組みなんですね？<br><br>Ａ．実は、日本でこのプログラムを行うのには、もう一つ大きな意義があります。来年日本で行われるラグビーワールドカップ、その遺産、レガシーとして、この取り組みを位置付けようというのです。<br><br>Ｑ．レガシーというと、オリンピックでもどんなレガシーが残せるのかなどと話題になっていますね？<br><br>Ａ．そうですね。オリンピックもそうですが、大会が終わってしまったら何も残らなかったというのでは、意味がありません。大規模な大会の開催には莫大な費用がかかることもあって、近年、その大会がどんなよいレガシーを開催地に残したのかが重要視されるようになっています。この取り組みで交流を深め、地域のリーダーとして活躍する子どもたちこそがアジア全体に残るレガシーになると言うわけです。<br><br><img alt="k180711_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180711_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ラグビーワールドカップの日本への招致活動を中心的に担ってきたアジアラグビー名誉会長の徳増浩司さんの話です。<br>「２０１９年ＲＷＣは、招致した時からアジアのためのＷＣとのスローガンでやってきたので、アジアのラグビーにどうやって役に立つかということを私も常に日頃考えてきているが、特にこのプログラムはこれからアジアを背負っていく子どもたちの世代にラグビーを通して社会的なスキルを身に付けさせるという点、異文化交流をできるという点で、ワールドカップに向けて大切なプログラムだと思う。ＷＣに向けて日本とアジアの交流が深まって１人でも多くの子どもたちが立派な地域のリーダーとして育ってくれればいいと思っている。」<br><br>アジアラグビーでは、今後、この取り組みをワールドカップの試合会場がある１２の都市や公認キャンプ地などでも開催したいとしています。レガシーというと、インフラの整備とか変わる町並みや新設される競技場など、とかく「もの」に目が引かれがちですが、実は形に残らないものも含むとされ、むしろその方が重要だとの考えもあります。ラグビーワールドカップが子どもたちの心に残すレガシーが今後の日本とアジアの交流に貢献していくことを期待したいと思います。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Jul 2018 11:53:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東海第二原発合格　原電のあり方見直しを」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/301539.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原電・日本原子力発電の東海第二原発が、原子力規制委員会の審査に事実上合格。しかし100万人の避難や巨額の安全対策費など、これまでの原発にない多くの課題。<br>地元の再稼働の事前了解について。<br>東京電力の支援について。<br>原電のあり方について。<br>以上3点から東海第二、そして原電の今後を水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="j180711_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="j180711_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>東海第二原発は出力110万と大型。今年運転期限の40年を迎えるため、原電は期間を20年間延長しての再稼働を規制委に申請。電源の強化や、防潮堤の新設、さらに電気ケーブルを燃えにくいモノに交換することなどの安全対策。規制委は先週、基準を満たし安全は保たれるとして事実上の合格を決め、審査は山場を越えた。<br>原電は安全対策工事を2021年までに終え、それ以降の再稼働を目指す。<br><br><img alt="j180711_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>しかしこれまでの原発にない多くの課題。<br><br>まず、地元の事前了解。<br>今回原電は、全国で初めて、事前了解の対象を避難計画が義務づけられた30キロ圏内の5つの市にも拡大する協定を締結。<br>これまで再稼働した原発はすべて立地自治体と県の了解だけ得ていたが、原電はさらに5つの市からも了解を取る手続きが必要となり、再稼働へのハードルが一気に増えた。</p><p><img alt="j180711_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_03_0.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p><img alt="j180711_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>30キロ圏には全国の原発で最多の96万人が住み、避難に危機感があるから。<br>中でも支援を必要とする人たちは5キロ圏内だけでも1500人ほどいて、車椅子なども乗せられる福祉車両が1000台近く必要。とても確保できず、茨城県はやむをえず、すぐには避難させず、フィルターなど放射性物質対策を備えた病院や施設に屋内退避するという、全国でも初めての対応をとる方針。<br>ほかにも課題山積で5市は、様々対策を要求したいと考え、事前了解の権限を強く求めた。原電も、このままでは先へ進めないと考え、受け入れざるを得なかった。<br><br>原電には大手電力会社とは異なる、特別な事情も。<br>原電は、原発技術を蓄積するために大手電力会社などが株主となって設立した、民営の国策会社。<br>タイプが異なる4基を稼動して技術を蓄積し、大手電力会社の原発導入へとつなげるパイオニアの役割。<br>原発で発電した電力を東電や関電など大手5社に販売して利益を得てきた。<br><br><img alt="j180711_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p><img alt="j180711_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかし福島の事故を受けて、すべての原発が止まり、売電収入が絶たれる。<br>再稼働しようにも、東海はすでに廃炉。敦賀1号も40年超えで廃炉に。2号機も活断層があると指摘され、廃炉の可能性。<br>頼みの綱は東海第二だけ、という非常に厳しい状況に。<br>ただそれでも今年3月期の決算は27億円の黒字。<br>それは基本料金が受け取れるから。大手5社があわせて毎年1000億円を支払い、原電の経営を支援。<br>また今回の東海第二を巡っては問題点も。<br>安全対策費は1740億円を自ら調達できない原電は、東海第二の電気を買ってもらっていた東電と東北電力に支援を求め、両社ともこれを了承。<br>電気の購入費の前払いや債務保証などが検討され、東電が8割を負担。<br>しかし東電は福島の事故を起こした当事者。税金も投入。<br>支援を受けている会社が他社の支援許されるか。<br>東電は、安くて安定した電気を届けることが自分たちの任務だからだと説明。でも安全対策費がさらに増えるのは確実で、本当に安い電気なのか、福島の廃炉に影響ないのか説明を。<br>今後避難計画づくりや地元の了解など考えれば東海第二の再稼働がいつになるのか見通しはたたない。<br>その間も、大手電力が支え続けるのか。<br>ここはまずは大手電力が、原電が今後どんな役割を果たすべきかを検討し、経営形態の見直しを。<br><br><img alt="j180711_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>期待されるのは廃炉事業。<br>原電は東海原発の廃炉作業でノウハウ蓄積進めている。国内ではすでに決まった18基に加えて、福島第二原発の4基も廃炉の方針。これを原電が中心になって効率的に進める方法もあるのではないか。</p><p><img alt="j180711_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180711_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>その際原発政策に最終責任を持つ政府も前に出て業界に働きかけ、議論を主導していくことが必要。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Jul 2018 23:35:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ政権　対イラン制裁の波紋」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/301461.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年５月、「イラン核合意」から一方的に離脱したアメリカのトランプ政権。<br>イランに対し、「過去最大級の経済制裁」を行うと表明し、<br>日本を含む各国に対し、今年１１月４日までに、<br>イラン産原油の輸入を完全に停止するよう要求しました。<br><br>これに対し、イランは、核合意にとどまる姿勢を示してきましたが、<br>最高指導者ハメネイ師は、「原油の輸出が保証されること」は、<br>核合意に残るための絶対条件だとしています。<br><br>また、ヨーロッパ諸国、ロシア、中国などは、<br>核合意を維持することで一致していますが、<br>ヨーロッパの企業の間からは、イランから撤退する動きも相次いでいます。<br><br>各国の企業に対し、<br>「アメリカをとるか、イランをとるか」を迫るトランプ政権の独自制裁。<br>イラン核合意への影響と各国の対応を考えます。</p><p><img alt="i180712_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180712_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１：<br>スタジオは、中東情勢担当の出川解説委員です。<br>出川さん、トランプ政権がこうした厳しい制裁を行う理由は何ですか。<br><br><img alt="i180712_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180712_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ１：<br>トランプ大統領は、オバマ前政権が、３年前、<br>他の５つの主要国とともに、イランとの間で結んだ「核合意」は、<br>１０年から１５年の期限つきで、<br>イランが将来、核兵器を獲得するのを止められない<br>「欠陥だらけの合意」だとこき下ろしています。<br>そのうえで、イランとの間で、<br>今の「核合意」に代わる「新たな合意」を結びたいと考えています。<br><br>そして、イランの国家収入の３分の１を占める原油の輸出を遮断すれば、<br>イランは経済的に立ち行かなくなり、<br>「新たな合意」を受け入れざるを得ないだろう。<br>北朝鮮と同様、「最大限の制裁圧力」をかければ、<br>イランも交渉のテーブルに着くだろうと考えているものと見られます。<br><br>Ｑ２：<br>トランプ政権が目指す「新たな合意」というのは、どういう内容ですか。</p><p><img alt="i180712_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180712_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ２：<br>▼イランの核開発を制限するのではなく、完全に停止させること。<br>あわせて、<br>▼弾道ミサイル開発の停止や、<br>▼シリアの内戦からイランが撤退することなども盛り込みたい考えです。<br><br>そして、トランプ政権の独自制裁は、イランだけでなく、<br>イランと取り引きのある第三国の企業や金融機関も対象としています。<br>いわば、「アメリカをとるのか、イランをとるのか」の選択を迫るものです。<br>各国の企業は、アメリカとのビジネスを犠牲にはできず、<br>イランとのビジネスを断念せざるを得なくなる。<br>したがって、イランは原油を輸出できなくなると考えているのです。<br>実際、ヨーロッパの大手企業が相次いで<br>イランとの取り引きを停止、あるいは見直す考えを表明しています。<br><br>Ｑ３：<br>イランは、どう対応していますか。<br><br><img alt="i180712_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180712_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ３：<br>イランのロウハニ大統領は、トランプ政権を激しく非難しながらも、<br>これまでは、核合意にとどまる姿勢を示してきました。<br>アメリカ以外の国が、核合意を維持してくれることに賭けているのです。<br>ただし、核開発を大幅に制限することに見合う経済的利益が得られない場合には、<br>核合意から離脱する意向も表明しています。<br>最高指導者ハメネイ師は、イランが核合意に残るための絶対条件として、<br>「原油の輸出が保証されること」を挙げています。<br><br>そして、イランは、今、外交攻勢をかけています。<br>ロウハニ大統領が、今月初め、スイスとオーストリアを訪問し、<br>ＥＵ・ヨーロッパ連合から、核合意への支持を改めてとりつけました。<br><br>続いて、先週、核合意に署名したアメリカ以外の５か国と、<br>外相レベルの会合を開きました。<br>各国は核合意を完全に守ることを再確認したものの、<br>イランのザリーフ外相は、<br>「各国が示したアメリカの制裁への救済策では不十分だ」と、<br>不満を表明しました。<br>これに対し、ドイツのマース外相は、<br>「アメリカの制裁の影響をすべて補償することはできない」と述べて、<br>救済策には限界があるという見解を示しました。<br><br><img alt="i180712_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180712_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>こちらのグラフは、イランの原油の輸出先を示したものです。<br>このうち、中国とトルコは、<br>トランプ政権によるイラン産原油の輸入停止の要求を突っぱねています。<br>イランとしては、インド、韓国、日本などとも交渉を行って、<br>できるだけ原油の輸出量を確保したいと考えています。<br><br>Ｑ４：<br>イランの経済には、すでに影響が出ているようですね。<br><br>Ａ４：<br>はい。<br>トランプ政権が、核合意からの離脱を表明して以降、<br>イランでは通貨リアルの価値が暴落し、<br>物価の上昇が国民の暮らしを直撃しています。<br>先月下旬以降、首都テヘランやイラン南部で、デモやストライキが起きるなど、<br>各地で政府に対する抗議行動が広がっています。<br><br>トランプ政権は、イランが原油を輸出できなくなれば、<br>こうした抗議行動がさらに広がり、<br>イランが、新たな合意に向けた交渉に応じるだろうと考えているようですが、<br>私は、そうはならないと思います。<br><br><img alt="i180712_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180712_11.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>と言いますのは、イスラム革命後のイランは、アメリカを「大悪魔」と呼び、<br>アメリカの圧力には徹底的に抵抗する意識が、国民の間に浸透しているからです。<br>そして何よりも、イランには、国連安保理決議のお墨付きも得た<br>「核合意」を完全に守ってきたという強い自負があるだけに、<br>トランプ政権の圧力に屈する形で、<br>「新たな合意」を受け入れる可能性は、ほとんどないと思います。<br><br>Ｑ５：<br>日本政府は、どう対応していますか。<br><br>Ａ５：<br>日本政府も、「イラン核合意」を支持していますが、<br>トランプ政権の要求に難しい対応を迫られています。<br>北朝鮮の問題でアメリカと協調しなければならないだけに、<br>むげにはできないと考えているからです。<br><br>日本は、原油の輸入全体のおよそ５％をイランから輸入しています。<br>日本企業の活動に影響が出ないよう、<br>イラン産原油の輸入量を減らすことなどを条件に、<br>制裁の適用除外を受けられるよう、水面下で交渉を続けています。<br>トランプ政権は、当初、「例外は一切認めない」としていましたが、<br>ポンペイオ国務長官が、１０日、<br>「いくつかの国が緩和を求めてきているので検討する」と述べるなど、<br>いくぶん軟化していることから、今後、全力で交渉にあたると見られます。<br><br><img alt="i180712_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180712_13.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>仮に、日本がイランから原油を輸入できなくなった場合、<br>サウジアラビアなど別の国から輸入する必要がありますが、<br>調達先の切り替えにはコストがかかります。<br>ガソリンや石油製品の価格が上がるかも知れません。<br>さらに、トランプ政権の制裁は、原油以外への影響も懸念されます。<br>たとえば、核合意による制裁解除にともない、<br>日本企業が計画していた自動車の輸出や<br>イランの油田開発への投資などもできなくなると思います。<br><br>Ｑ６：<br>トランプ政権の独自制裁は、<br>イラン核合意と今後の中東情勢にどんな影響を与えるでしょうか。<br><br>Ａ６：<br>最も心配なのは、イランも核合意から離脱して、合意が崩壊する事態です。<br>今後、日本を含む多くの国々が、イランからの原油の輸入を停止した場合には、<br>イラン経済への打撃はあまりに大きく、<br>最高指導者ハメネイ師が予告通り、<br>核合意からの離脱を決断する可能性もあると思います。<br>そうなった場合、イランは、核開発計画を再開し、加速させてゆくでしょう。<br>すでに、核合意が崩壊する事態に備えて、<br>ウラン濃縮を拡大するための準備作業を始めています。<br>イランを敵視するアメリカやイスラエルは、<br>イランの核開発の目的は、核兵器の獲得だと強く疑っています。<br>また、サウジアラビアなど近隣諸国が核開発競争を始める恐れもあります。<br>ペルシャ湾岸の軍事的緊張が高まり、<br>最悪の場合、軍事衝突が起きる可能性も排除できません。<br>この地域にエネルギーの大部分を依存する日本にとって由々しき事態です。<br>もし、ひとたび、核合意が崩壊すれば、<br>新たな合意をつくるのは不可能だと思います。<br>日本としては、他の国とも協力しながら、現在の核合意を維持するため、<br>最大限の外交努力を行うことが重要だと考えます。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Jul 2018 08:32:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？働き方　オフィスでも進む自動化」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/301466.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>パソコンでやる事務作業を、人の代わりにコンピューターに任せる動きが、今、多くの企業で、広がっています。今井解説委員。<br><br><img alt="k180712_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>【パソコンの事務作業をコンピューターに任せる。どういうことですか？】<br>具体的には、ＲＰＡ「ロボティック・プロセス・オートメーション」と呼ばれる技術です。こちらのパソコンの画面。これは、オリックスグループで、ＩＴ機器をレンタルしている部門のパソコンです。誰もキーを打っていないのに、契約先ごとに機種や送り先、価格などの情報が、すごい勢いで打ち込まれています。<br>ＲＰＡは、このように、データを入力したり、インターネットや社内システムを検索して資料をコピーしたり、書類があっているかどうか点検したりといった、比較的単純なパソコンの作業を自動で行う技術です。ソフトを組むことでできるため「ソフトウェアロボット」とか、人がいないのにパソコンが自動で動くため「透明ロボット」とも、呼ばれています。</p><p><img alt="k180712_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>【具体的に、どのような作業ができるのですか？】<br>先進的に導入を進めている金融業界の例をみますと、例えば、<br>▼    三井住友銀行。これまで、企業に融資をするかどうか判断するために使う基本的な資料については、融資の担当者が、インターネット上の様々なサイトを検索して、売り上げの推移、株価、財務データといった情報を集めてきたり、社内にある過去の融資データを探してきたりしてつくっていました。それを、今では、ＲＰＡが自動的に検索して、必要なデータをとってきて、つくってくれるようになっています。<br><br><img alt="k180712_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"><br><br>▼    また、同じメガバンクの三菱ＵＦＪでも、例えば、住宅ローンの必要書類について、会社や役職、年齢などに間違えがないか、点検する作業をＲＰＡが行っています。<br><br><img alt="k180712_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>【こうした作業を、人の代わりにコンピューターがやることで、どのような効果があるのですか？】<br>▼　まずは、作業が圧倒的に速いという点です。先ほどの三井住友銀行の融資判断のための資料づくりでは、人がやっていたときは、一社あたり１時間かかっていました。それが、今は、自動的に１０分で出来上がって、担当者にメールで届くといいます。<br>▼　二つ目は、ミスがないという点です。オリックスグループでは、いくつもの旅行代理店の店舗やネット経由で申し込みがあった、レンタカーの様々な形式の受付け書類を、自社のシステムに入力する作業でも、この技術を導入しています。人が入力していたときは、３ヶ月で８件ほどミスがあったそうです。ミスをすると、お客さんが営業所に行っても、クルマが用意されていないという事態になりかねません。それをＲＰＡに任せるようになって、ミスはゼロになりました。<br>▼    さらに、２４時間働いてくれますので、夏の繁忙期でも、臨時で人を増やさなくても、乗り切ることができるようになったといいます。<br><br>【様々な効果があるのですね】<br>そうですね。しかも、ソフトを組むだけで、大掛かりな設備投資が必要ありません。このため、導入する動きが広がっていて、今後も加速するとみられているのです。</p><p><img alt="k180712_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"><br><br>すでに導入している企業も、ＲＰＡに任せる作業をどんどん増やしています。<br>▼    三井住友フィナンシャルグループでは、来年度までの３年間で、単純に計算すると、１５００人分の作業を無人化する。<br>▼    三菱ＵＦＪ銀行も、今後６年間で、９５００人分の作業を無人化する計画です。<br><br>【それだけ雇用が減るということですか？】<br>会社側の説明では、これは、作業が減る分で、リストラはしないとしています。今後、大量に採用した団塊ジュニアの世代が退職していきます。一方、少子化で若い人が減っていきます。ですから、ある程度、自然に社員が減ることにはなるけれど、リストラはしないと。<br><br><img alt="k180712_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>そもそも、導入を進めている背景として、<br>▼　人手が足りず、繁忙期に人を雇おうと思っても雇えない。<br>▼　お客さんに事業拡大の提案をしていきたいのに、事務作業が忙しすぎて余裕がない。<br>▼　それなのに、働き方改革で、残業を減らさなくてはいけない。</p><p><img alt="k180712_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_08.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>だったら、単純な作業は自動化を進めて、せっかくの人材には、より創造的な仕事をしてもらおう。そういう考えがあったといいます。<br><br><img alt="k180712_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_09.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>【でも、ＲＰＡの導入が増えていけば、社員にとっては、仕事がなくなることになりませんか？】<br>その心配はあると思います。導入を進めている会社からは、単純な作業がなくなった分、<br>▼　残業が減った。<br>▼　新たな客の開拓とか新たな企画に取り組む余裕ができたと、<br>社員から前向きな評価もあるという話を聞きます。<br><br>【働く側にもメリットはあるのですね】<br>ただ、確かに、これまで、単純な作業を中心にしてきた事務職の人たちもいます。そういう人たちにとっては、このままでは、仕事がなくなる心配があります。<br><br><img alt="k180712_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_10.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【困りますよね】<br>そこで、企業の中には、新しい仕事についてもらおうと、取り組んでいるところもあります。<br><br>【どんな仕事ですか？】<br>例えば、ＲＰＡのソフトを組む研修をして、会社の中で次はどの単純作業を自動化できるか考え、導入を進める仕事に新たについてもらっているところもあります。<br><br>【そんなに簡単にできるのですか？】<br>大規模なシステムは難しくても、一つの部署に限られた仕事など比較的小さな規模の作業を自動化する場合は、研修をすればそれほど難しくはないそうです。実際に、オリックスグループでは、これまで請求書の発行事務をしていた社員や、コールセンターで電話を受けていた社員を対象に、ＲＰＡの研修をして、ＲＰＡの導入を進める仕事についてもらっている事例があるそうです。<br>そのほか、<br>▼　営業の研修に力を入れて、営業の仕事についてもらったり、<br>▼　全体的に、海外業務に向けて語学の研修をしたり、<br>▼　専門的な資格をとる勉強を支援したりする企業もでてきています。<br>それでも、これまでの仕事が変わる人たちにとっては、簡単なことではありません。精神的な負担もあると思います。ぜひ、企業は、こうした人たちの雇用を守るためにも、より高度な仕事につけるよう、丁寧に対応をして、それに見合うよう賃金も上げていってほしいと思います。<br><br><img alt="k180712_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_12.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【工場でも事務職でも自動化が進むとなると、これから仕事をしようという若者やこどもにも影響がありそうですね】<br>そうですね。工場でもオフィスでも、これから、単純な作業は、ロボットやコンピューターに置き換えられていく動きはとまらないと思います。ＡＩ＝人工知能も職場に入ってきます。それでも、企業の担当者に聞くと、人には、こうした技術をうまく活用して<br>▼　新しいことを「提案」したり、▼　経営的な「判断」をしたり▼　人の気持ちをくみとって「接客」したりする。あるいは、▼　新しい「技術を開発」する。といった仕事は残るといいます。要するに、発想力とか、企画力、コミュニケーション力といった力がますます大事になってくると見られています。<br><br><img alt="k180712_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180712_13.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>若い人にそうした教育をすることが大事です。それとあわせて、さきほども言いましたが、企業は、すでにいる社員が会社の中で仕事がなくなり、雇用を失うことがないよう、研修など丁寧な取り組みをすすめてほしいと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Jul 2018 11:51:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談から１か月　問い直されるミサイル防衛」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/301540.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>史上初の米朝首脳会談から、きょうで１か月になりました。<br>アメリカのトランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、北朝鮮の非核化で合意し、対立していた米朝関係は一転、対話の局面に入りました。これを受けて、日本政府は、緊張状態が緩和されたとして、弾道ミサイルに対する従来の高度な警戒態勢を縮小しました。<br>一方で、北朝鮮の脅威は変わっていないとして、新型の迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の導入と配備については、これまで通り推進する構えです。<br>米朝首脳会談後の情勢変化をふまえ、当面のミサイル危機は去ったと評価すべきなのか。ミサイル防衛計画は再考すべきなのか。<br>この問題について考えます。<br><br><img alt="180712_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>政府は、先月１２日の米朝首脳会談後、朝鮮半島をめぐる緊張状態は緩和されたとして、先月末、弾道ミサイルへの従来の警戒監視態勢を縮小する措置を取りました。<br>具体的にみていきます。<br>防衛省は、おととしの２月以降、北朝鮮のミサイル発射が相次いだことを受けて、徐々に自衛隊の警戒監視レベルを高め、夏以降は、防衛大臣が、自衛隊法に基づくミサイルの破壊措置命令を常時発令する、異例の状態に入りました。<br>そして、それに伴う措置として、迎撃ミサイル「ＳＭ３」を搭載する海上自衛隊のイージス艦を常時、日本海に展開し、２４時間態勢で警戒にあたってきました。</p><p><img alt="180712_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>また、去年８月には、北朝鮮がグアム周辺を狙ったミサイルの発射を予告し、実際に発射したミサイルが、北海道の上空を通過したことから、中国・四国地方や北海道にある自衛隊の駐屯地に、地上配備型の迎撃ミサイル「ＰＡＣ３」の部隊を展開してきました。<br><br><img alt="180712_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかし、先月の米朝首脳会談を経て、対話の機運が高まり、アメリカ国防総省は、北朝鮮との外交交渉を後押しするためだとして、米韓合同軍事演習を一時、中止することを決めました。<br>こうした状況をふまえ、菅官房長官は「日本にいつ、ミサイルが向かってくるかわからない状況は、明らかになくなった」と発言。<br>自衛隊の河野統幕長も「常識的に考えて、ミサイル発射は考えにくい。この情勢を踏まえて、適切な対応を取りたい」と述べました。<br><br><img alt="180712_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>そして、先月末、日本海にイージス艦を常時展開する態勢を解除したのです。一方、ミサイルの破壊措置命令は維持されたままで、情勢に変化があった場合、イージス艦が直ちに出港する態勢は続けます。</p><p><img alt="180712_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_04.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>米朝首脳会談後も、日本を射程に収める中・短距離のミサイルの廃棄は進んでおらず、日朝交渉の道筋も不透明な中で、警戒態勢を縮小することは、政府内に慎重な意見もありました。<br>ただ、洋上のイージス艦による２４時間態勢の警戒監視は、長期にわたり、隊員の精神的・肉体的負担は大変、大きなものになっていました。私自身、幹部自衛官から「今の態勢は限界に来ている」という言葉を何度も、聞きました。こうした現場の実情もふまえて、政府は、今回、警戒態勢の縮小に踏み切ったのでしょう。<br><br>政府は、北朝鮮のミサイル発射を想定した住民避難訓練についても、当面、中止することを決めました。政府は、去年３月から全国各地で２９回にわたり、ミサイルが領土や領海に落下した場合を想定した住民避難訓練を自治体と協力して実施してきました。<br>今回、中止を決めたのは、北朝鮮のミサイル発射の可能性が低下した中で、あえてこうした訓練を続ければ、北朝鮮を刺激し、対話ムードに水を差しかねないという判断があったものとみられます。<br>元々、この訓練には、「北朝鮮の脅威を煽り、住民を必要以上に不安にさらすものだ」という批判がありました。米朝首脳会談後の情勢の変化もあわせて考えれば、中止は妥当な判断だと思います。<br>一方、政府は、去年、アメリカから導入を決めたイージス・アショアについては、予定通り、２０２３年度の運用開始を目指し、配備を進める方針です。<br>イージス・アショアは、イージス艦の機能を地上に移した最新の施設で、１基あたりの費用は１千億円とされています。２基で日本全土をカバーできるとされ、秋田市と山口県萩市にある陸上自衛隊の演習場が配備候補地となっています。ただ、自民党の一部からは、「導入には高額な予算が必要で、米朝関係が変化する中、方針を検討し直す必要があるのではないか」といった声も出ています。<br><br><img alt="180712_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>米朝首脳会談から１０日後、小野寺防衛大臣は初めて、配備候補地の秋田県を訪れ、佐竹知事と会談しました。小野寺大臣は「現時点でミサイルの発射実験が行われる確率は低い」としながらも、「北朝鮮は、日本に届く数百発の弾道ミサイルを配備している。北朝鮮の脅威は何も変わっていない。日本全体を守るために、秋田の沿岸部が最適だと判断した」と理解を求めました。<br><br><img alt="180712_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>佐竹知事は、「当初は、北朝鮮と極度の緊張関係にある中で、どこかが引き受けなければならないものならば、協力することもやぶさかでないと思っていた。ただ、これまでの防衛省の事の運びをみると、不安を覚える。我々が納得できる状況なしに強行することは、大変、不本意なところだ」と述べました。地元への十分な説明なしに、国が配備に向けた手続きを急いでいると、不信感を露わにしたのです。<br><br><img alt="180712_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_07.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>地元の不安の背景には、配備候補地の演習場が、市街地に隣接していることがあります。演習場の隣には、住宅地が広がり、学校も集中しています。<br>さらに、住民が懸念しているのが、イージス・アショアがミサイル探知のために発する強力な電磁波です。イージス艦で運用する時には、原則、甲板に人が出ない措置が取られています。<br>先月、開かれた住民説明会では、「３６５日、常に電波を発しているのに、副作用が起きないということは考えられない」という声もあがりましたが、防衛省側は「基本的には、皆さんの人体に影響はないと考えている」と答えました。</p><p><img alt="180712_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180712_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>小野寺大臣は「住民の不安を払拭できるよう努力していきたい。配備ありきではなく、しっかり信頼関係を作っていきたい」と、地元への説明を続ける考えを示しています。<br><br>米朝首脳会談後、北朝鮮が、日本を射程に収めるミサイルの廃棄に向けて、具体的行動を取っている形跡はみられません。<br>米朝対話が頓挫して、再び緊張が高まる可能性もあり、政府内には「北朝鮮に安易に融和的な姿勢をみせるべきではない」という意見が根強くあります。私も、一時的にミサイル発射の危険性が低下しているのは事実だと思いますが、北朝鮮への中長期的な脅威認識は変えるべきではないと考えます。加えて、政府内には、中国が巡航ミサイルの配備を進めていることから、将来、それに対処するためにも、イージス・アショアが有効だと主張する意見もあります。<br>ただ、これまで政府が「北朝鮮の脅威」を追い風に、防衛費の増額と装備の拡充を、十分な議論なしに進めてきたのは否めない事実だと思いますし、そうしたやり方がもはや通用しないことは、政府も認識すべきでしょう。<br>防衛力整備は、限られた予算の中で、費用対効果や外交への影響を考え抜き、国民の理解を得ながら実効性を高めていく必要があります。<br>イージス・アショアを含めたミサイル防衛も、例外ではありません。政府は、米朝対話で緊張が緩和している今こそ、その必要性やリスクについて議論を尽くし、国民の疑問に答えていくべきでしょう。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Jul 2018 23:44:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「豪雨支援最優先も国会最終盤攻防激化へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/301541.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>記録的な豪雨による甚大な被害を受けて、政府与党は、被災者支援を最優先に取り組む一方で、国会最終盤の来週、重要法案の成立をめぐって、野党との攻防が再び激化する見通しです。<br>曽我英弘解説委員です。<br><br><img alt="C180713_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180713_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>Q１）豪雨を受けて、政府や与野党で、予定した日程の取り止めが相次いでいるようですね。<br><br>A１）安倍総理大臣は、ＥＵとのＥＰＡ＝経済連携協定の署名式を行うため、今月１１日から予定していた、ベルギーなどヨーロッパ・中東４カ国訪問を中止したほか、野田総務大臣も来週の中国訪問を取りやめました。<br>政府は、復旧にかかる費用を政府が支援する激甚災害の指定を急ぐ方針で、与党内からは補正予算を組むべきとの声も出ています。<br>過去には、災害対応の遅れを指摘され、政権運営につまずいたケースもあり、万全の対応を示す狙いもあるものと見られます。<br><br>Q２）野党などからは、政府の初動に批判の声も上がっているようですが。<br><br>A２）気象庁が大雨への警戒を呼びかけた５日夜、自民党議員が安倍総理大臣らを招いて宿舎で懇親会を開いたことについて、出席した閣僚の一人は、対応に遅れはなかったと説明する一方で、与党内からも慎重にすべきだったとの声もあります。<br>立憲民主党などは、廃案を目指すカジノを含むIR＝統合型リゾート施設の整備法案を担当する石井国土交通大臣に、国会対応より今は災害対応に専念するよう求めるなど、法案審議を急ぐ政府与党をけん制しています。<br><br>Q３）今の国会は今月２２日までですよね。最終盤の国会、どうなりますか。<br><br><img alt="C180713_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180713_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>A３）政府与党は、IR整備法案のほか、参議院の定数を６増やす公職選挙法の改正案などの重要法案を今の国会で成立をさせることは譲れないとしています。<br>野党側が反発を強めるのは必至で、安倍内閣に対する不信任決議案の提出のタイミングを探ることになりそうです。<br>国会最終盤に攻防が激化するのは避けられないにしても、政府、与野党には、豪雨の被災者への支援策のあり方も含めた建設的な議論を求めたいと思います。<br><br>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Jul 2018 07:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう食いとめる？消費増税の影響」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/301543.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのテーマは「どう食い止める？消費増税の影響」です。</p><p><img alt="k180713_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180713_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【前回の消費税率引き上げ時の教訓は活かせるか？】<br>来年１０月に、８％から１０％へと、引き上げられる予定の消費税。これは少子高齢化がすすむ中、社会保障にかかる費用をまかなうための財源を確保し、国の財政を立て直すことが目的です。が、消費税率があがりますと、どうしてもその分、買い物に慎重になる方も多くなる。その買い控えによる景気への影響をどうやったら最小限に食い止められるか、これから年末に向けて本格的な議論が始まります。<br><br><img alt="k180713_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180713_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ポイントとなるのは、前回、今から４年前・２０１４年に消費税率を引き上げたときの教訓を活かせるか、です。政府はこのときの対応を「失敗」だったと考えています。<br><br><img alt="k180713_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180713_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>消費税率を５％から８％に引き上げた結果、駆け込み需要が大きくなり、その分の反動で個人消費が増税後はマイナス３％まで冷え込みました。結局、回復するのには、３年も、かかりました。そこで、この駆け込み需要の山と反動減による山をいかに均すことができるかが問われています。政府は、このときも、消費税２％分にあたる５．５兆円もの経済対策をまとめて景気の冷え込みを避けようとしました。ただ、その対策の大半が企業向けや公共事業に充てられました。このため消費者にはその恩恵が実感しにくいものが多かった。そこで今回は、なるべく家計に直接届くような対策中心に検討がされています。<br><br>【検討中の対応策】<br>そこで年末のとりまとめに向けて検討中の対策、その主なものをまとめてみました。</p><p><img alt="k180713_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180713_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>一つは、住宅。家を買うにあたって、税金があがる前に購入しても、上がったあとに購入しても、消費者の負担が大きく変わらずにすむよう、住宅ローン減税の拡充が検討されています。<br>また自動車の購入者に対する支援策も盛り込まれる見通しです。<br>これらの対策は前回も実施されましたが、その規模が小さすぎたのが買い控えの原因になったのではと指摘されています。それだけに対策を前にも増して深堀りできないかが議論されます。<br><br>また、前回、住宅、自動車に次いで落ち込みの大きかった食料品についてですが、こちらは税率をこのまま据え置きにする、いわゆる軽減税率を導入することがすでに決まっています。お酒と外食を除く食料品は、消費税率が上がりません。持ち帰り用のお弁当ですとか、宅配ピザですとかも、８％のまま、になります。<br><br>これに加えて、大きな争点となりそうなのが、「消費税還元セール」、消費税率が上がった分を値引きして売るセールの解禁です。これは前回の消費税率引き上げのときに禁止したものです。「消費税は本来消費者が負担するべきなのに、それをわざわざ還元すると銘打って値引きするのはおかしい」という考え方のほか、値引き分を結局は誰が負担するのか。納入業者にしわ寄せがいくのではないか、ということで、法律をわざわざ作って禁止したものです。<br>これを再び解禁するのは、それだけ景気の冷え込みをなんとしてでも防ぎたい政府の思惑があるわけですが、経済界の一部からはすでに反対の声があがっています。<br><br><img alt="k180713_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180713_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>大手の小売業者は損をしてもセールをうてるかもしれませんが、中小の小売店にはその体力がないかもしれない。あるいはセールをやるといっても、大手スーパーやデパートが納入業者にその分を負担させることになってしまうのではないか、といった懸念も依然残っていますので、今後、かなりの議論が予想されます。<br><br>【バラマキはやめるべき】<br>一方、前回の引き上げと、８％から１０％へ引き上げるときとでは状況が少し違うことも、押さえておく必要があります。<br>次の引き上げでは消費税率が２パーセントあがる予定ですが、そのうちの半分は子供の教育費の無償化や、保育士や介護職員の処遇改善などにあてられます。幼児教育の無償化は、消費税率の引き上げと同時スタートとなります。<br>またさきほどご紹介したとおり、外食を除く食料品には軽減税率が導入されます。<br>このため、日銀は消費税が引き上げられた場合の国民にかかる実質的な負担は２兆２千億円と試算しています。これは２０１４年のときの８兆円にくらべると、４分の１程度の負担です。<br><br><img alt="k180713_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180713_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>景気の落ち込みを防ぐことは大事ですが、その結果、行き過ぎた大判ぶるまいにならないよう、注意が必要です。</p><p><img alt="k180713_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180713_09.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>今週１０日、政府は消費増税の対策を来年度２０１９年度の当初予算に盛り込むこと閣議で了解しましたが、この対策については、歳出削減の取り組みとは切り離して「別枠」で対応するとしています。これがバラマキにつながるのではないか、予算要求が青天井で認められてしまうのではないか、という懸念の声も出ていますので、財政のたてなおしという消費税率引き上げの本来の目的を忘れないようにしてほしいと思います。<br>また、消費税が引き上げられると、同じおカネで買えるものが目減りする、いわゆる実質所得が減る、という点にも配慮する必要があるでしょう。家計の所得が伸び悩んでいるからこそ、モノを買おうという気になれないわけで、それぞれの家の所得が増えるよう、企業が賃上げを続けることも、求められているのではないでしょうか。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Jul 2018 11:01:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『危機感』は伝わったのか～豪雨のダム大量放流」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/301682.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>西日本豪雨災害から1週間がたちましたが、従来の豪雨対策の見直しを迫るような被害が次々と明らかになっています。ダムについても8ヶ所で満杯に近づき大量の放流が行われるという異例の事態になりました。このうち愛媛県西予市のダムでは下流で大規模な氾濫が起こり5人が亡くなりました。ダムの放流は適切だったのか、避難の呼びかけで住民に“危機感”が伝わったのか。情報伝達のあり方を考えます。</p><p><img alt="j180713_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j180713_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▼ダムの放流は適切だったのか<br>▼ダムと市の情報共有はできていたのか<br>▼住民への伝達に見えた課題<br><br>【ダム放流と氾濫】<br>＜ＶＴＲ①＞<br>7日朝、西予市野村町を流れる肱川の様子です。水位が急激に上昇して堤防を超え、市街地の広範囲が浸水。2階の屋根まで達したところもありました。多くの住民が家の2階などに取り残され、5人が亡くなりました。<br><br>町の上流3キロのところにある野村ダムです。氾濫の原因は大量の雨が降ったことですが、氾濫は満杯になったダムの放流によって始まりました。<br><br><img alt="j180713_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>今回の雨でダムに流れ込んだ水の量です。7日の未明から急激に増え始めて午前6時には毎秒1000立方メートルを超えました。<br><br><img alt="j180713_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>一方、ダムからの放流量は毎秒400立方メートルが続いていましたが、ダムが満杯に近づいたため午前6時20分から大量の放流が始まりました。流れ込んだ量と同じ量が放流され、放流量はいっきに増加し最大で毎秒1800立方メートル近くに達しました。<br><br>野村町で氾濫が始まったのはこの大量放流が始まった直後で、住民たちは「浸水はどんどん深くなり、逃げる間もなく、あっという間に2階に達した」と証言しています。<br><br>ダムの放流は適切だったのでしょうか。</p><p><img alt="j180713_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>町で取材をすると多くの住民が「ダムの放流は仕方がないが、いっきに放流するのではなく少しずつ放流量を増やせば、避難の時間を稼げたのではないか」と話していました。大量の水がいっきに押し寄せ、比較的短時間で引いていった実体験からの疑問です。<br>大雨の時、どの時点でどのくらいの量を放流するかは事前に厳格な基準が決められて、基準には地元自治体の意見も反映されています。ダムを管理する国土交通省は、今回はその基準通りに放流が行われていて対応に問題がなかったと説明しています。<br>ただ今回の豪雨ではあわせて8つのダムで同様の放流が行われる異例の事態になりました。気象現象が激甚化するなかで、被害を少しでも軽減するために基準や運用はどうあるべきなのかあらためて検証する必要があると思います。<br><br>【ダムと市の情報共有は】<br>次にダムと市の連携はどうだったのでしょうか。<br>今回、野村ダム管理所長と西予市野村支所長の間の「ホットライン」が機能しました。「ホットライン」というのはダムや気象台など防災機関のトップと市町村長などが日頃から顔の見える関係をつくり、災害時は携帯電話などで緊密に連絡を取りあって防災対応にあたるものです。最近相次いだ豪雨災害の教訓から各機関が今、力を入れています。<br><br>＜VTR②＞<br>災害が起こる2日前、気象庁は緊急の記者会見を開き、集中豪雨としては異例の早いタイミングで厳重な警戒を呼びかけました。<br>　<br><img alt="j180713_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_04.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>この段階で、ダム管理所長は野村支所長の携帯電話に連絡をし「最悪の事態を想定して対応してほしい」と危機感を伝えました。<br><br>そして当日の7日、午前2時半に「放流予定は6時50分で氾濫の恐れが大きいこと」を伝えました。3時37分に支所長が問い合わせたところ「流入量が予想より多く、放流を30分前倒しする」という回答があり、市側に衝撃が走りました。こうしたやりとりがあって市は午前5時10分に、最も強く避難を促す「避難指示」を発表しました。過去の災害で課題になってきた防災機関と市の情報共有はできていたと考えられます。<br><br>【住民への伝達に見えた課題】<br>ここから3つ目のポイントです。<br>市から住民への情報提供、危機感の共有はできていたのでしょうか。<br>市はダムとの緊密な情報交換を受けて避難指示を出しましたが、放流まで1時間10分しかありませんでした。「もっと早く避難の呼びかけをできなかったのか」と疑問を持つ住民もいます。市側は避難所の開設や消防団の召集に時間が必要だったなどと説明していますが、最初に「氾濫の恐れが大きい」と伝えられた午前2時半の段階で住民に情報を伝え、避難準備情報や避難勧告を出すという選択肢もありました。今後のダム防災を考えるうえでも検証が求められる点です。<br><br>もうひとつ、住民への呼びかけの仕方にも大きな課題が見えてきました。<br>＜VTR＞<br>放流の連絡を受けた市の野村支所では幹部が集まり、住民にどういう表現で危機感を伝えるか、緊迫した議論が行われました。<br>　<br><img alt="j180713_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>住民に避難してもらうためには「ダムが決壊しそうだ」など大げさでも危機感が伝わる表現が必要だという意見もありました。これには「パニック状態になる」「お年寄りがあわてて逃げようとして怪我をする」という反論が出て激論になりました。</p><p><img alt="j180713_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>結局、「氾濫する恐れのある水位に達しましたので避難指示を発令しました。直ちに避難を開始してください」という「型どおり」の表現に落ち着きました。<br>この呼びかけを防災行政無線の街頭スピーカーと各家庭にある個別受信機で流しましたが、呼びかけ続けるのではなく30分おきに3回流しただけでした。「聞こえなかった」「気がつかなかった」とう人も少なくありませんでした。</p><p><img alt="j180713_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_07.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>またダム管理所もスピーカーと広報車であらかじめ録音しておいた音声を流しましたが、「水位が急激に上昇する恐れがあります」というだけで「氾濫」や「浸水」のことばはありませんでした。普段も小規模な放流のたびに似たような音声が流されていて、住民のひとりは「『またいつもの放送が始まった』くらいにしか受け止めなかった。『今回は特別です』とはっきり言ってほしかった」と話していました。<br><br>放流量から氾濫が起こるのは確実でダム側も市側も強い危機感を持っていました。にもかかわらず放送では、その “危機感”が十分に伝わりませんでした。</p><p><img alt="j180713_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180713_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>一方で多くの住民が「今回は今までと違う」と危機感を感じとったのは、「消防団員が玄関の扉をドンドンと叩いて避難を促されたときだった」と証言しています。消防団員120人が850世帯ある川沿いの地域をまわって一軒一軒避難を呼びかけ、お年寄りなどは車に乗せて避難させました。団員たちは放流が始まるぎりぎりまで避難の呼びかけを続けました。住民5人が亡くなりましたが、消防団の活動で多くの住民の命が守られました。<br><br>避難の呼びかけ方は東日本大震災以降の大きな課題です。震災のとき茨城県大洗町（まち）では、沖合いの津波を目撃した町長が、普通の呼びかけでは危機感が伝わらないと考え、とっさの判断で法律にはない「避難命令」という言葉を使い、「避難せよ」と繰り返し放送しました。大洗町では4メートルの津波が押し寄せましたが津波による犠牲者は出ませんでした。今回の災害を受けて、あらためて、どうすれば危機感を伝えることができるのか考える必要があります。<br><br>西日本豪雨災害は1週間がたっても甚大の被害の全体像がわかっていません。行方のわからない人の捜索と被災者の支援に引き続き全力をあげてほしいと思います。そのうえで、これまでにない連続集中豪雨の被災地で見えてきた新たな課題に今後、ひとつずつ向き合っていくことが求められることになります。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Jul 2018 23:40:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相次ぐ『がん見落とし』　背景に何が」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/301687.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>検査でがんが見つかったのに、適切な治療につながらず患者が死亡してしまう。<br>そんな深刻な事態が名だたる大病院で相次いでいます。背景には、医療の高度化が進む一方で、情報が共有されないといった現場の「縦割り」の問題があることがわかってきました。</p><p><img alt="180716_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。</p><p><img alt="180716_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>明らかになったがん見落しの共通点。医療が高度化する中で見えてきた光と影。そして、見落としを防ぐにはどうすればいいのか考えます。<br><br>【がんの見落としに共通点】　<br>ＣＴ検査でがんが見つかったのに治療に生かされない。こうした深刻な事態が６月、大学病院などの高度な医療を提供する３つの病院で相次いで明らかになりました。このうち、千葉大学医学部附属病院では患者９人についてがんの疑いがあったものの、ＣＴ検査の結果が見落されるなどして、このうち、２人が死亡しました。亡くなった２人のケースです。<br><br><img alt="180716_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_02.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>▽６０代の女性は腸の病気でＣＴ検査を受け、そこで、腎臓がんの疑いが指摘されていました。▽７０代の男性は皮膚がんの疑いで検査を受け、そこで肺がんの兆候が指摘されました。いずれも、別の病気を詳しく調べるために受けた検査で、がんが見つかったという共通点がありました。このようなケース、実は、珍しくないのです。<br><br>【高度化が進むＣＴ】<br>日本は他の先進諸国に比べＣＴの数が多く、総合病院であれば概ね導入されています。ＣＴ検査はもはや特別なものではなくなってきています。撮影は対象となる臓器だけでなく、例えば上半身など広い範囲でとることが多く、体の断面を一度に数百枚、撮影することも可能です。画質の向上も目覚しく、例えるならば、かつては白黒テレビだったのが、デジタル画像になっている、そう表現する専門家もいます。その結果、いま、腫瘍は数ミリ単位で見つかり、画像を撮影した際に別の部位の病気もわかるようになっているのです。実際、私が、東京都内の総合病院を取材した際も、心臓を詳しく調べるために上半身を撮ったＣＴ画像に、ぼうこうがんや胆石などが映し出されていました。ＣＴの高度化に加え、医療の現場では患者が高齢化し様々な病気を抱えているため、このように、別の病気を調べる目的で行われた検査でがんが見つかるケースは少なくないといいます。<br><br><img alt="180716_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【縦割りの弊害】<br>では、せっかくみつかったがんがなぜ見落とされてしまうのか。<br>そこには、診療科ごとに専門化、そして細分化が進む医療現場のいわば「縦割り」の問題があります。</p><p><img alt="180716_04_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_04_7.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>ＣＴ検査の流れです。まず、主治医が検査のオーダーを出します。実際に検査を行うのは放射線科の医師で、画像を作成し画像診断報告書をつくります。この報告書には例えば、「がんの疑いがある」などの意見が書き込まれます。数百枚の画像を読み込み報告書を書くには一定の時間がかかります。増え続ける検査のオーダーに報告書の作成が追いついていないという面もあります。一方、撮影された画像はすぐに主治医の端末に届きます。このため、主治医は、報告書が届く前に画像だけを見て診断し、患者に説明することも少なくありません。その際、主治医は自分の専門分野、例えば肺なら肺、腎臓なら腎臓の臓器だけに注目し、周辺に映っているほかの臓器に注意を払わない傾向があるといいます。ほかの臓器に異変があるかもしれない、そうした可能性を考えることなく判断を下す。そして、その後届いた報告書の確認も行わない。その結果、がんの見落としが起きているのです。同様に報告書を十分に確認せず治療が遅れたケース、平成２９年までの６年間に全国で６４件報告されています。医療現場で縦割りが進んでいるからこそ、医師は、特定の臓器だけに注目するのではなく、患者の全身を診て治療にあたるという意識を改めて持ってもらいたいと思います。<br><br><img alt="180716_04_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_04_8.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>【がん見落とし防ぐには】<br>縦割りの弊害を組織を上げて無くそうという対策も始まっています。東京慈恵会医科大学附属病院です。この病院では平成２９年、がんの見落としで、患者が死亡しています。肝臓の持病があった患者が受けたＣＴの画像診断報告書には肺がんの疑いがあることや、検査のフォローを求める記載がありました。しかし、主治医はその報告書を確認せず、治療が行われないままがんが進行してしまいました。患者は亡くなる前、「自分だったら決してこうした記載を見逃したりしない」と悔しそうに話し、病院に同じようなミスが起きないよう徹底した対策を求めたといいます。<br><br><img alt="180716_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>こうした切実な声を受け、病院はまず、主治医が画像診断報告書を確認しているかどうかチェックするシステムを導入しました。報告書が送られてから２週間たっても主治医が読んでいないものについて自動的に検出。それを、事務職員がチェックし、確認を促します。報告書を読まない限り、主治医が電子カルテを開く画面には、このように、注意を促す表示が絶えず出るようにしました。病気の見落しを防ぐため、第三者がチェックすることにしたのです。<br><br><img alt="180716_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>さらに、患者にもチェックする役割を担ってもらいます。この病院では、報告書を要約したものを患者にも渡しています。当初、「がんといったネガティブな情報も含まれるので渡すべきではない」といった反対意見もありましたが、見落としを防ぐためには、患者にもチームの一員として治療に関わってもらう必要があると判断したといいます。こうした病院の対応はいまの時代にあったもので評価できると思います。しかし、報告書を渡したのだから、たとえ病気の見落としがあっても責任は報告書を読んだ患者にもあるという姿勢では困ります。報告書には難しい専門用語も使われていますので、医療側はこれまで以上に、わかりやすく、丁寧に説明する必要があります。そして、患者も自分自身の検査情報に関心を持ち、わからないことは遠慮しないでたずねるなど、積極的な姿勢が求められると思います。<br><br><img alt="180716_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>かつて、医療ミスはあってはならないもので、病院はその事実を隠す傾向がありました。個人の責任を追及し、個人の努力で防ぐべきだとも考えられていました。しかし、いまは、ミスは起こりうるということを前提に、情報を共有し、個人だけでなく、チーム、そして、組織全体で防いでいこうという考え方に変わってきているように思います。<br><br><img alt="180716_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180716_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>医療の高度化、そして技術の進歩に伴い、医療をめぐる情報は膨大になっています。これまでと同じ態勢でその情報を使いこなそうとしても限界があります。せっかく得られた情報を見落とさず治療に生かすため、医師以外の人材や新たな技術を活用して、医療現場の態勢整備を急がなければなりません。<br><br>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Jul 2018 23:59:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「西日本豪雨　被災地支援　あなたの力を」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/301751.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>甚大な被害が出ている西日本豪雨災害。被災者の人たちを支援する動きが全国に広がっています。今、私たちに何ができるのか、考えます。<br><br><img alt="k180717_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ①被災地では、今も、大勢の人が避難生活を強いられていて、大変なことになってますね？<br><br>Ａ①<br>はい、今回の災害の大きな特徴は、とにかく被災した地域が広いことです。<br>きのう現在で、１５の府と県で、およそ４６００人余りの人が、<br>避難所での生活を余儀なくされている。<br>それだけ多くの支援が必要とされているわけです。<br><br>では、具体的な支援として、何ができるのか、というと、主に三つ、<br>まずは▼災害ボランティアとして現地に入る<br>▼遠方から支援物資を送る<br>そして▼寄付やふるさと納税で貢献をする、<br>この三つが中心になると思います。</p><p><img alt="k180717_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>Ｑ②まず、災害ボランティアですが、この３連休、<br>被災地には、大勢のボランティアの人たちが<br>かけつけたというニュース、伝えられていますよね？<br><br>Ａ②<br>炎天下の中、困っている人の力になりたい、<br>その思いだけで、全国から続々と人が集まっている。本当に頭が下がります。<br>この３連休だけで、当初の予想を大きく上回る<br>４万人のボランティアが活動したと、全国社会福祉協議会では見ています。<br>作業としては、たまった泥のかきだしや<br>家財道具の撤去などが中心になるんですが、<br>あいにく連日の猛暑でボランティアが熱中症の疑いで<br>救急搬送されるということが各地で起きていて、厳重な注意が必要です。<br>実は、今回の被災地の特別な事情が<br>熱中症になるリスクを高めている、という背景もあるんです。<br><br>Ｑ③それはどういうことなんでしょうか？<br><br>Ａ③<br>今回の被災地では、まず、感染症への注意が必要なんです。<br>というのも、現地では今、流れ込んだ大量の泥水が乾燥して、<br>粉塵となって舞い上がっています。<br>粉塵には様々な細菌やウイルスが含まれていて、<br>これを吸い込むと、感染症になるおそれがある。<br><br><img alt="k180717_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>そこで、現地の作業では、この絵のような服装が必要なんです。<br>粉塵から目、鼻、口を守るためにゴーグルやマスクをつける。<br>また作業中、手や足に傷がつくと、やはり感染しやすくなるので、<br>ゴム手袋や、長そで、長ぐつで守ることも必要です。<br><br>ただでさえ暑い中で、こういう装備をするわけですから、<br>尚更、熱がこもって、熱中症のリスクが高くなる。<br>ですから、専門家は、たとえば、３０分作業したら、３０分休む、とか、<br>こまめに水分や塩分をとるように呼びかけています。<br>気をつけてほしいのは、こうした装備や備品はすべて自前で用意する。<br>食料や水も、すべて自分で用意する、というのが<br>災害ボランティアの原則なんです。<br><br>Ｑ④今回は、多くの自治体が、被害にあって困っています。<br>どこにボランティアに行くかは、どうやって決めればいんでしょうか？<br><br>Ａ④<br>そこは重要なところで、まず、ボランティアに行くには、<br>現地の状況を知る必要があります。<br>そういう情報が、一番わかりやすいのは、<br>ボランティア活動の支援をしている、<br>全国社会福祉協議会のホームページです。<br><br><img alt="k180717_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今、どこの自治体でボランティアセンターが開かれているか、<br>また、ボランティアについて、<br>例えば地元の人に限定、というような条件があるのかないのか<br>そういうような情報が、ここで一覧できます。<br>まず、ここの情報をもとに判断をするといいと思います。<br><br>Ｑ⑤次に、現地に直接いけない人の場合は、<br>支援物資を送る、という方法もあるわけですね。<br><br>Ａ⑤<br>今回の災害では、身の回りのものが水につかったり、<br>いまだに断水が続いていて洗濯もできない、<br>という状況におかれている人が多い。<br>そこで、被災地からは、まず、着替えの衣料品や、<br>日用品などを届けてほしい、という要望が出ています。<br><br><img alt="k180717_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ただ、注意が必要なのは、時間がたつにつれて、状況はかわってきます。<br>これまでの大きな災害の例では、<br>しばらくすると避難所に大量に物資が送られてきて、<br>地元の店も再開して、モノ不足はじきに解消されます。<br>結局、避難所に残った大量の支援物資が<br>仕分けができないまま、在庫の山となって置き場所もなくなり、<br>食料品も期限がすぎて食べられなくなって<br>最後はお金をかけて大量に廃棄処分する、ということが繰り返されています。<br><br>このため、今回の被災自治体の中には<br>個人からの支援物資は受けつけていない、というところもあるんです。<br>ですから支援物資を送るには、<br>今、本当に何が必要とされているのか、<br>各自治体のＨＰなどで確認することが必要です。<br><br><img alt="k180717_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ⑥そして最後は、寄付なんですが。<br><br>Ａ⑥<br>ここで注意が必要なのは、寄付には大きく二種類あるんです。<br>それが、「義援金」と、「支援金」です。<br>言葉は似ていますが、意味は全く違います。<br><br><img alt="k180717_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>義援金というのは、被災者に直接、届けられるお金です。<br>ある程度集まってから、被災者に公平に分配する必要があるので、<br>実際に被災者にわたるのには、少し時間がかかります。<br><br>一方、支援金というのは、被災者ではなく、<br>被災者を支える、ＮＰＯやボランティア団体などの支援団体に対して<br>その活動資金として配られるもので、すぐに役立てられます。<br><br>ボランティアや支援団体の人たちは、日ごろから手弁当で、<br>限られた運営資金の中で、やりくりしているのが実情です。<br>これから長期にわたる復旧・復興に協力してもらうには、<br>やはり少しでも支援金などで活動を支える、ということが<br>必要になってくると思います。<br><br>Ｑ⑦最後にふるさと納税ですが、<br>これも被災地支援として役に立つわけですね。<br><br>Ａ⑦<br>ふるさと納税の仕組みを使えば<br>いつもは地元の自治体に納めている税金の一部を<br>そのまま、被災地に振り向けることができる。<br>事実上、新たな負担なしに、被災地を支援することができるんです。<br><br>実際、今ふるさと納税の大手のサイトでは、<br>被災地に向けたふるさと納税が、急増しています。<br>注目なのは、ふるさと納税をすると、<br>普通は、地元の名産品などが返礼品として送られてくるわけですが、<br>今は、災害が起きているわけですから<br>返礼品なしで、この制度を利用する、というケースが多い。<br><br>ふるさと納税をめぐっては、返礼品目当てになって、<br>本来の趣旨から外れている、という批判もされていますが、<br>今回のような、ふるさとや被災地を応援したい、という使い方こそ、<br>本来のふるさと納税の原点！だと思います。<br><br><img alt="k180717_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>また、最近は、このふるさと納税を<br>代理で受け付けるという自治体も増えてきているんです。<br><br>Ｑ⑧「代理」で、ふるさと納税？<br><br><img alt="k180717_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180717_13.jpg" class="mt-image-none" width="475" height="259"></p><p>Ａ⑧<br>たとえば、特定のふるさと納税のサイトを見ると、<br>こういうように、代理、という欄があって、<br>被災自治体とは別の自治体の名前があがっています。<br><br>どういうことかというと、<br>ふるさと納税を受けた自治体は<br>寄付証明書などの書類を発行することが必要なんですが、<br>災害で混乱している自治体にとっては、<br>この作業は大きな負担なんです。<br>そこで、別の自治体が、そういう手続きを代行して、<br>お金だけを被災自治体にまわす、というものなんです。<br><br>つまり、個人も自治体も、災害時は自分のできる範囲、<br>自分のできることをして、助け合う、支えあう、ということが、<br>行われているわけです。<br><br>ぜひ、こうしたいろんな方法で<br>被災地に力を貸していただければと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:18:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米ロ関係は『改善』するか？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/301802.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>髙橋）<br>アメリカのトランプ大統領がロシアのプーチン大統領と会談し、両国の多岐にわたる懸案の解決に向けて対話を深めていくことで一致しました。冷戦の終結後「最悪」と言われるほど冷え込んでいる米ロ関係は、はたして改善に向かうでしょうか？ロシア担当の石川解説委員とともに、首脳会談を分析し、米ロ関係の行方を考えます。<br><br><img alt="j180717_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180717_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>ポイントは、３つあります。</p><p><img alt="j180717_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180717_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▼まず、おととしのアメリカ大統領選挙にロシアが干渉したとされている、いわゆるロシア疑惑は、どのように話し合われたのか？<br>▼次に、北朝鮮の非核化に向けて、米ロ両国はどのように取り組んでいくのか？<br>▼そして、世界の核兵器の大半を保有する核超大国としての米ロの責任は？<br>以上の３点です。<br><br>フィンランドの首都ヘルシンキで会談した両首脳。アメリカ側から大統領のヨーロッパ歴訪に合わせて、ロシアに首脳会談を持ちかけたのは、秋の中間選挙を前にロシアとの関係改善を外交の成果としてアピールしたかったからでした。<br>「深く生産的な対話が出来た」そうトランプ大統領は胸を張ります。しかし、具体的な成果に乏しかった印象は拭えません。<br>石川さん、ロシア側は今回の会談に、どのような狙いで臨んだのでしょうか？<br><br>石川）<br>プーチン大統領としては正常の対話の再開が目的でした。ワールドカップ終了直後に米ロ首脳会談を開催するというのはプーチン大統領の希望でした。ワールドカップによってロシアのイメージは一定程度改善しました。アメリカメディアによる米ロ首脳会談自体への批判的な報道は続いているものの、緊張緩和の雰囲気を米ロ首脳会談にも影響させたいとの思いと狙いがあったでしょう。<br><br><img alt="j180717_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180717_02.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>髙橋）<br>会談後の共同記者会見をアメリカの多くのメディアは批判的に伝えました。「ロシアがアメリカの選挙に干渉した事実はないし、これから干渉するつもりもない」そうしたプーチン大統領の主張を、トランプ大統領は、いわば丸呑みし、アメリカの情報機関がロシアによる関与を断定している疑惑を「信じる理由はない」と言ってのけたからです。<br>トランプ大統領は、オバマ前大統領との違いをアピールするため、就任前からテロ対策を理由にロシアとの関係改善に強い意欲を見せてきました。ところが、そうしたロシアとの接近を阻む、いわば“くびき”となったのが、ロシア疑惑でした。<br><br><img alt="j180717_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180717_03.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>こちらは今回の米ロ首脳会談を前にアメリカで行われた世論調査です。アメリカ国民の過半数が「トランプ大統領はロシアに対し、もっと厳しく対応すべきだ」と答えています。この結果だけを見れば、ロシア疑惑を否定したかのようなトランプ大統領の発言が、多くの批判を浴びている理由はうかがえます。<br>しかし、支持する政党別に見てみると、与党・共和党の支持層では「ロシアにもっと厳しく対応すべきだ」という意見はおよそ3分の1にとどまっています。「ロシアとトランプ陣営に癒着はなかったのだから、ロシアとの関係改善を優先しても、トランプ支持者から理解は得られるはずだ」。そう大統領が考えたとしても不思議はありません。<br><br>会談後、トランプ大統領は「アメリカの情報機関には絶大な信頼を置いているが、明るい未来を築くため、過去にばかりとらわれてはいけない」とツイッターに書き込みました。ロシア疑惑の“くびき”から脱出をはかるトランプ大統領の意欲は今後も変わらないでしょう。<br><br><img alt="j180717_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180717_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p><img alt="j180717_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180717_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>石川）<br>4期目を迎えるプーチン大統領は国内的には経済を成長軌道に戻し、アメリカとの関係も対立から融和へとの方向転換を模索しています。その大きな障害は、やはりロシア疑惑です。ただ、ロシアがどのように否定しようとアメリカ国内の厳しい視線は変わるものではありません。プーチン大統領はトランプ大統領に期待はしつつも幻想は抱いていません。今回、本格的な首脳会談に踏み切ったのは、アメリカのボルトン大統領補佐官や在モスクワのハンツマン大使など、もともとは対ロシア強硬派が主導したからです。ロシア疑惑という深い傷は残しながらも、共通の利益を見いだせる場ではアメリカとの対話と協力を進めたいとの考えがあります。例えばシリアの問題です。プーチン大統領は記者会見でトランプ大統領が重視するイスラエルの安全保障が重要だと強調しました。両首脳はアサド政権の存続を事実上容認する引き換えにイスラエルの懸念するイランの影響力を如何に無くすのか、率直に話し合ったものと見られます。<br><br>髙橋）<br>一方、トランプ政権がロシアとの関係修復に乗り出した背景には、北朝鮮の非核化と、中国の存在もありました。アメリカと中ロ両国との関係は、「シーソー」のバランスに喩えられます。一方との関係が重みを増している時には、もう一方の比重は相対的に軽くなるからです。<br>いまアメリカと激しい貿易摩擦を抱えている中国は比重が重い状態です。この状態でアメリカが北朝鮮の非核化に、中国からこれまで以上の協力を得ようとしても、難しいのが現状です。そこで、トランプ大統領がロシアの側に歩み寄り、北朝鮮の非核化に向けて、ロシアから協力を取り付けることができれば、それは貿易摩擦をめぐる中国へのけん制にもなり、いわば一石二鳥の効果を生むはずだというのです。<br><br><img alt="j180717_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180717_06.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>石川）<br>北朝鮮については一定の成果があったとみています。<br>ロシアはこれまで南北の融和は全面的に支持するものの、米朝の対話には、懐疑的あるいは警戒感を示してきました。今回、両首脳が北朝鮮問題について、初めて突っ込んだ話し合いをして、プーチン大統領がトランプ大統領の進める米朝対話と非核化を支持することを明確にしました。9月のウラジオストクでの東方経済フォーラムにプーチン大統領は中国の習主席、日本の安倍総理とともに北朝鮮の金委員長を招待しています。ロシアは北朝鮮の非核化を日本、ロシアも含めた六か国の枠組みを復活させる中でロシアも関与して進めたいと考えています。米ロの対話が滞れば北朝鮮に付け入るスキを与えることにもなります。首脳会談で米ロ双方の意思疎通が進んだことは一定の成果と言えるでしょう。<br><br><img alt="j180717_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180717_07.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>髙橋）<br>ただ、北朝鮮に非核化を迫るためには、米ロが核超大国の責任として、みずから率先して核軍縮に取り組まなければなりません。いまも米ロ両国だけで、世界の核兵器の90％以上を保有しているからです。<br>とりわけトランプ政権が問題視しているのは、プーチン大統領が、ことし3月の年次教書で、アメリカのミサイル防衛に対抗するためとして、ロシアの内外に明らかにした新型の核兵器の開発です。わざわざトランプ大統領の別荘があるフロリダ半島と思しき場所に核弾頭が投下されるイメージ映像まで作られたのを見て、トランプ大統領は激怒したと側近らは言います。<br><br>石川）<br>ロシアは、アメリカとの核兵器の軍拡競争に陥ることは避けたいと思っています。プーチン大統領としては新型核兵器の開発という脅しを梃子にアメリカを今ある条約の枠組みを維持するための交渉に引き込みたいとの狙いがあり、トランプ大統領の反応は、狙い通りということが言えるでしょう。ただ米ロの対話が再開しても、米ロ両国とも核軍縮の意欲は乏しく、実際の核削減につながる見通しは悲観的です<br>今回の米ロ首脳会談の実現に向けては、両首脳と良好な関係を維持するイスラエルのネタニヤフ首相や日本の安倍総理の働きかけがありました。米ロが対話の窓さえ閉ざしたままでは、北朝鮮やシリアなど国際問題の解決にも悪影響を及ぼすと考えたからです。ただロシア疑惑という重しの中で今回の会談は米ロ首脳交渉の限界も明らかになりました。<br><br>髙橋）<br>アメリカファーストを掲げるトランプ大統領の一方的な通商政策や安全保障政策で、いまアメリカとヨーロッパの同盟諸国との間には亀裂が走り、そうした現状で米ロが接近することは、世界の安定を損なう危険性をはらむでしょう。しかし、経済では中国、安全保障ではロシアからの協力なしに、アメリカ一国だけの力で国際秩序を担う時代は終わりを告げたのもまた確かです。<br>米ロ関係の改善を世界の安定につなげることは出来るのか？アメリカの同盟国・日本が果たすべき役割は、ますます重要になっていくでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員 / 石川　一洋 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 23:36:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「危険なため池の防災を急げ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/301805.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>農林水産省は国が危険性を認め、防災対策を急いでいたため池について、その選定を見直すことになりました。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="c180718_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180718_0.jpg" class="mt-image-none" width="499" height="280"></p><div><p>Ｑ．今回の西日本豪雨では、ため池による被害も多く出ましたね。<br><br>はい。全国には農業用のため池が20万カ所あって、その６割が今回被害が大きかった瀬戸内地域に集中している。<br>農林水産省では、こうしたため池の中でも、地震や豪雨などで決壊し、住宅などに被害を与える危険性が大きい1万1000カ所について、対策を急ぐべき「防災重点ため池」として、堤防の改修やハザードマップの整備を進めてきた。<br>ところが今回、広島県福山市で住宅が流され、３歳の女の子が亡くなったキッカケとなったため池は、「防災重点」に選定されていませんでした。<br><br>Ｑ．なぜ、選定から漏れていたのか<br><br><img alt="c180718_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180718_2.jpg" class="mt-image-none" width="499" height="280"></p><p>詳しい調査はこれからですが、そもそもこの防災重点ため池、国が「下流に住宅や公共施設があり、決壊した場合大きな影響を与える恐れのあるもの、または貯水量10万トン以上など大規模なため池」という考え方を示し、主に市町村が選定している。<br>ところが、住宅一戸で選定している市町村もあれば、５０戸あっても選定していないところもある。つまり選び方がまちまちで、危険なため池を見落としている可能性があり、この基準を見直さざるをえなくなった。<br><br>Ｑ．農林水産省はどう見直すのでしょうか？<br><br>まずは改めて全国のため池の一定点検を行い、今の基準で十分なのか検討することにしている。<br>ただ、ため池対策については、多くが個人などの民間所有で調整が難しく、国が２０２０年を目標に整備を進めているハザードマップ作りでさえ、公開されているのは３５％に過ぎない。<br>選定を見直し、防災重点ため池をこれ以上増やすとなると、市町村としては予算的にも人員的にも厳しく、現実的ではないという声もある。<br><br><img alt="c180718_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180718_5.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>Ｑ．とはいえ、危険なため池の対策急いで欲しいですよね<br><br>ため池の多くは江戸時代以前に作られたもので、整備も行き届いていない物が多いのが実態です。今回のような豪雨を考えると、点検や選定の見直しを早急に始めてもらいたいと思います。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 07:50:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フランスで磨く文化国家ブランド」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/301807.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのテーマは、「フランスで磨く文化国家ブランド」です。<br>外交担当の増田解説委員に聞きます。<br><br><img alt="k180718_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180718_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ１）<br>フランスと言うと、サッカーのワールドカップ！優勝しましたね。<br><br>Ａ１）<br>はい。２０年ぶり２回目の優勝、かつて「世界最強」と言われたフランス代表「レ・ブルー」の完全復活ですね。（ＶＴＲ）<br>選手たちは、１６日、パリの凱旋門の前から、中心部のシャンゼリゼ通りをパレードしました。沿道には、３０万人が詰めかけ、選手たちを大歓声で迎えました。<br>それにワールドカップでなくても、フランスは、毎年この時期、大いに盛り上がるんです。というのは、先週末、７月１４日は、フランス革命記念日。１７８９年のこの日、パリの民衆がバスティーユ牢獄を襲撃したことがきっかけで、フランス革命が始まりました。世界史の大きな転機になった日なんですよね。<br><br>（ＶＴＲ）<br>パリ祭と呼ばれるこの記念日には、軍事パレードが行われます。<br>今年は、日本とフランスが外交関係を樹立してから１６０年の節目の年。このため、今年のパレードには、陸上自衛隊が招待されていて、第３２普通科連隊の７人が参加。日本の国旗を掲げて行進しました。<br><br>Ｑ２）<br>今年は、日本とフランスにとって、特別の年なんですね。<br><br>Ａ２）<br>少なくとも、日本政府はそう捉えています。<br>そこでこの節目の年に、フランスを舞台に、日本としては、過去最大規模の文化イベントを仕掛けたんです。<br>このイベント、名づけて「ジャポニスム２０１８」。<br><br><img alt="K180718_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180718_04.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="210"></p><p>ジャポニスムとは、１９世紀のフランスで、浮世絵に代表される日本文化が紹介されて、ゴッホやモネなど、当時の芸術家に多大な影響を与えた現象をいいます。<br>日本としては、日仏１６０年の今年、改めて日本文化を大規模に発信することで、日本への関心を高め、フランス、そして、フランスを通じて世界各国との関係を強化する狙いがあります。<br>イベントは、先週１２日、公式に開幕しました。来年２月まで８か月間にわたり、パリをはじめフランス各地で、日本の美術品の展示や伝統芸能の公演など６７の企画が予定されています。<br>政府の予算はおよそ４０億円で、日本文化を発信する事業としては、過去最大の規模になります。<br><br>Ｑ３）<br>具体的には、どのような企画があるんですか。<br><br>Ａ３）<br>はい。いくつか紹介しますと、まず、先週１２日、ルーブル美術館のピラミッドの内部に、巨大なモニュメントがお目見えしました。<br>彫刻家の名和晃平さんが手がけたもので、高さ１０メートル、紀元前のエジプトで始まったとされる金箔貼りと最新の３Ｄプリンターの技術を組み合わせた作品です。ルーブル美術館のまん前にあるので、観光客には、相当なインパクトがあると思います。<br>それに、近年、日本の美術界でブームになっている江戸時代の絵師、伊藤若冲。この伊藤若冲の大規模な展示がヨーロッパで初めて行われるほか、江戸時代、京都を中心に活躍した琳派の展覧会も行われ、俵屋宗達の国宝「風神雷神図屏風」がヨーロッパで初公開されます。</p><p><img alt="K180718_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180718_05.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="211"></p><p>また、尾形光琳の傑作「かきつばた図屏風」の絵柄が、パリのエッフェル塔に投影されたりします。これ、すごいですよね。<br><br><img alt="K180718_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180718_06.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="211"></p><p>現代文化としては、バーチャルシンガー「初音ミク」のヨーロッパ初上陸となるコンサートも開催されます。</p><p><img alt="K180718_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180718_07.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="211"></p><p>Ｑ４）<br>いろいろありますね。これ全部、フランスで開催されるんですよね。どれくらいの数の人が来そうなんですか。<br><br>Ａ４）<br>始まったばかりで、正直言って、わからないんですが、日本政府は、期間中の目標人数を１００万人以上としています。<br><br>Ｑ５）<br>１００万人ですか。それだけ来てくれるでしょうか。<br><br>Ａ５）<br>世界観光機関によりますと、フランスは、年間８０００万人以上、世界で最も多くの観光客が集まる国です。<br>日本政府としては、フランスを訪れる各国の観光客がイベントに足を運んでくれることに期待しているわけです。<br><br><img alt="K180718_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180718_09.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="211"><br><br>それに、フランス国民についても、「１９世紀の昔から、日本文化の最もよき理解者だ」と期待しています。<br>ただ、実際のところは、どうなのでしょうか。<br>外交官の夫とともに、２００２年から２００４年にかけてパリで生活し、その後も、年に１回は、フランスを訪れるという千倉真理さんに話を聞いてみました。ラジオのパーソナリティとしても活躍されている方です。<br>千倉さんの話では、「フランス人は、教養とか知性とかに人生の価値を置く国民性で、老若男女、日本文化に関心がある人が多いです。お年を召した方は、古都・京都の町並みとか、禅に代表される日本の精神文化とかに憧れる人が多いし、若い世代は、日本のアニメや漫画にこちらが驚くほど、詳しいです。和食も人気があるし、日本映画の評価も高い。お互い買いかぶりも含めて、日本は文化のある国で、日本人は、フランス人と同様、文化を愛する国民とみているのではないでしょうか」と話していました。<br><br><img alt="K180718_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180718_11.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="210"></p><p>こちらは、千倉さんが撮ったパリの街角の本屋さんの写真。日本関連のコーナーです。専門書店ではなく、普通の本屋さんだということで、一般のフランス人の日本への関心がよく表れているかと思います。<br><br>Ｑ６）<br>そういう話を聞くと、本当に、フランスって、日本文化を受け入れる土壌があるんだなと思いますね。<br><br>Ａ６）<br>そうですね。日本政府が、今回のイベントをフランスで企画したのも、そうした背景があります。日本文化の理解者であるフランスに、まず集中的にアピールし、文化大国フランスを通じて、世界に日本を発信するという狙いです。安倍総理は「日本外交に、新たに文化の柱を打ち立てたい」と述べています。いわゆる文化外交戦略です。<br><br>Ｑ７）<br>文化外交戦略ですか。<br><br><img alt="K180718_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180718_13.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="211"></p><p>Ａ７）<br>はい。文化外交とは、ある国家が、その国の芸術や思想などを国外に普及させ、文化的影響力を拡大する中で、国益を追求していくという対外政策です。<br>フランスは、この文化外交が、得意というか、力を入れていますし、実際、国の文化的イメージ、国家ブランドが高くて、世界で最も有力な国のひとつであり続けていますよね。<br><br>Ｑ８）<br>日本も、それを学び取ろうとしているわけですね。<br><br>Ａ８）<br>そうです。それに、この文化外交という考え方は、世界的にみても、２１世紀の外交のトレンドのひとつになっていると思います。<br>例えば、アメリカを代表する政治学者で、ハーバード大学のジョセフ・ナイ教授が提唱したソフトパワーという概念も、この系譜にあります。軍事力や経済力といったハードパワーで、無理やり相手の国を動かすのではなくて、その国が持つ文化や価値観といったソフトパワーの魅力でもって、相手を魅了し、自らが望む方向に動かしていくという考え方です。<br>ヒラリー・クリントン氏が、オバマ政権の国務長官時代に提唱したスマートパワー、軍事力に経済力と文化力を組み合わせて、外交目的を実現するという考え方も、このソフトパワーに影響を受けているというか、延長線上にあるとされています。</p><p><img alt="K180718_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180718_15.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="210"></p><p>Ｑ９）<br>トランプ大統領は、どうなんでしょうか。<br><br>Ａ９）<br>外交の世界では、トランプ大統領の出現で、こうしたトレンドはいったん収束したという見方があるのも事実ですが、ソフトパワーやスマートパワーといった用語がすたれたとしても、そうした考え方がなくなったわけではなくて、少なくとも、軍事力に頼れず、経済力にもやや陰りが見える日本のような国家にとって、文化外交そのものの重要性は、今後、ますます高まると思います。<br>今回のフランスでのイベントのような文化外交を促進することで、世界中のより多くの人が、日本への関心を高め、親近感を深めてくれることに期待したいと思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Jul 2018 11:55:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国会最終盤、与野党の攻防激化」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/301870.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>最終盤の国会の与野党攻防です。権藤解説委員です。<br><br><img alt="C180719_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180719_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ１）国会の会期末まで残り３日、焦点は、カジノを含むＩＲ整備法案の扱いですよね？<br><br>Ａ１）はい。野党側は、ＩＲ法案には問題が多いとして成立を阻止するため、きのう、担当の国土交通大臣に対する不信任決議案や、参議院内閣委員長の解任決議案という矢を放ちました。<br>与党側は、いずれも否決するなどしており、ＩＲ法案の成立を急ぐ方針です。<br><br>Ｑ２）与党側が、今国会での成立にこだわるのは、どうしてですか？<br><br>Ａ２）来年春の統一地方選挙や、夏の参議院選挙への影響を最小限に抑えたいからという指摘もあります。<br>政府・与党は、カジノを含むリゾート施設の整備により、観光や地域振興などに大きな効果が見込まれるとしています。<br>ただ、与党の支持者の中にも、ギャンブル依存症の増加などを懸念する声が少なくないので、今国会で成立させることで、選挙まで時間を置きたいという思惑もあるものとみられます。<br><br>Ｑ３）今国会、閣僚への不信任決議案など、たくさんの矢が放たれた気がしますが？<br><br><img alt="C180719_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180719_1.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ａ３）衆参あわせて、すでに１２本の決議案の矢が放たれました。さらに、野党側は、安倍内閣に対する不信任決議案の提出も検討しています。<br>ここ１０年で見てみますと、最も多かったのが、平成２２年の通常国会です。前の年に政権を失った野党・自民党が、夏の参議院選挙をにらんで、当時の菅内閣や閣僚らに対して１３本を提出しました。今回もそれに並ぶ勢いです。<br>野党側が、与党側の国会運営が強引だとして対抗するためには、やむを得ないのでしょうが、国民の共感を得られているのかという疑問も出ています。<br><br><img alt="C180719_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180719_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ｑ４）与野党の攻防もきょう、あすと激しくなりそうですね？<br><br>Ａ４）そうですね。ただ、今国会、政府・与党は、重要法案の審議よりも、森友学園や加計学園をめぐる問題への対応に苦慮した印象がぬぐえませんし、追及を続けた野党側も、支持率に結びついているとは言えず、戦略の見直しが必要だという指摘もあります。<br>平成最悪の豪雨災害で、今も多くの人たちが苦労されている中で、与野党の攻防が、国民不在という批判を浴びないか、国民が具体的にどう見ているのか、考える必要があるのではないでしょうか。<br><br>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Jul 2018 07:24:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『ゲーム依存』が病気に」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/301871.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◇ＷＨＯ・世界保健機関が、“ゲーム依存症”を病気にするということだが？<br><br><img alt="k180719_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180719_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="k180719_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180719_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>　６月１８日、ＷＨＯがＩＣＤ（国際疾病分類）と呼ばれるガイドラインを２８年ぶりに改訂する最終案をまとめました。その中で「ゲーム障害」、いわゆるゲーム依存症を初めて病気のひとつであると位置づけました。病気の名前やその基準が国によってまちまちだと統計をとって比較することもできませんので、その基準になっているのがＩＣＤです。<br>　正式には来年のＷＨＯ総会で採択されることになりますが、今回の改訂案で精神などの病気の１つとして、従来からあったアルコールやギャンブルなどの依存症と並んでゲーム依存症が盛り込まれました。<br><br>◇どれぐらいゲームに熱中すると「ゲーム依存症」？<br><br><img alt="k180719_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180719_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>　ゲーム障害とされる基準になるのは、「ゲームの時間や頻度をコントロールできない」「日常生活でゲームを最優先する」「（仕事や生活に）問題がおきてもやめられない」、そして、「こうした状態が１年以上」続いている場合としています。<br><br>◇具体的にはどんなケース？</p><p><img alt="k180719_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180719_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>　２０１１年に国内初の「ネット依存外来」を始めた、国立病院機構・久里浜医療センター（神奈川県）の症例です。<br>　ある中学生の男子は、中学入学後にゲーム機で行うネットゲームに熱中し始め、中２からは夜更かしで遅刻が目立つようになりました。そして、冬休みには昼夜逆転で１日十数時間も続けるようになり、３学期には不登校になりました。中３になって初めて保護者に連れられ受診しましたが、その時は既に体重が減って栄養失調状態でした。また、白癬菌、つまり水虫などと同様の菌にも感染していました。<br>　一方で大人でも深刻化するケースは沢山あります。２６歳の会社員の男性は、就職してからスマホのゲームに熱中し始めました。特にレアアイテムを手に入れるためのいわゆる「ガチャ」＝一種のくじに夢中になり、その課金が年間６５０万円と本人の収入の２倍にも膨れあがりました。それでも自分で抑えることができず、両親の年金で補う状況になったと言います。<br><br>◇ゲーム依存症は海外にも？<br><br>　世界的に問題になってきており、例えば日本以上にネットゲームが盛んな韓国では、何日もの間ゲームを続けた男性がいわゆるエコノミークラス症候群で死亡するなどの問題も起きています。<br><br>◇ゲーム依存症を病気とすることには反対の声も？<br><br><img alt="k180719_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180719_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>　日本のゲーム会社も多く加盟しているアメリカの業界団体ＥＳＡは、ＷＨＯの発表のあった日に「ゲーム障害について客観的な証拠はない」として見直しを求める見解を表明しました。<br>　またこうした業界の反対とは別に、社会的に困った状態にあるからと言ってむやみに病気と決めつけるべきではない、という考え方もあります。社会システムが専門の東京工業大学・でぐち　ひろし出口弘教授は、何らかの理由があってゲームに没入するようになった人に病気というレッテルを貼ることには問題があるし、本質的な解決にならないのではないかと指摘しています。これは例えば、学校になじめずにゲームの世界が心の支えになっていたという生徒に、それは病気で治さなければならないとゲーム機を取り上げてやめさせても、別の問題が起きるだけと言うことも考えられます。ちゃんとその人に向き合うことが前提で、ゲームに熱中すること自体が悪いとか異常だといった偏見につなげないことは大事だと思います。<br>　一方で深刻なゲーム依存症は、健康を損ねたり生活が破綻してしまうケースがあるのも事実ですから、それに対するなんらかの治療や支援は必要だと思います。<br><br>◇治療はどういうことをする？</p><p><img alt="k180719_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180719_07.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>　久里浜医療センターでは例えばこんな取り組みをしています。<br>　まず、問診や体の状態・脳機能などの検査を行った上で、本人にどれぐらいゲームをしているのか行動記録をつけてもらいます。「これだけ時間を取られて仕事や勉強の時間がなくなっている」とか「食事も抜いて体力が落ちてきた」など、問題を本人に気付いてもらうことが大切だと言います。その上で、ここはゲーム時間を減らせるかもしれないという所をみつけて目標を設定します。最初は例えば「食事中だけはしない」「布団に入ったらしない」など、出来る目標から始めます。<br>　定期的に通院して半日ほどの改善プログラムに取り組んでもらうこともあります。そこでは、例えば卓球などのスポーツや絵を描くなど、ネットゲームから離れた時間に楽しみを見いだす活動をします。また、ゲーム依存症になる背景に人間関係やコミュニケーションがうまく行かずゲームに没入するようになったケースも多いということで、患者同士で話し合ったり、臨床心理士と対人コミュニケーションの練習をすることもあります。<br>　これまで１千人ほどに治療を行ってきましたが、なかなか依存から抜けられない人が少なくないと言います。ゲーム依存症の治療法は世界的にもまだ確立したものはありませんし、そもそもまだ病気として扱われていないため、治療を受けられる医療機関も全国に数えるほどしか無い状況です。<br><br>◇治療や予防がもっと進んでほしい<br><br>　ＷＨＯが病気と扱うことで期待されているのもまさにその点で、これを機に治療法・予防法の研究開発が進むことや支援策の充実が望まれます。<br><br>◇子供がゲームばかりして心配だという人はどうしたらいい？<br>　　　<br>　ゲーム依存症の基準は、問題が１年以上続いているなどかなり重度なものですが、ここまで進んでしまってから改善するのはより大変ですから、なるべくそうなる前に日頃からお子さんの状況を把握して、ゲームをしていい時間などのルール作りは本人と一緒にすることが大切なので、ぜひよく話し合ってほしいと思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Jul 2018 11:30:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>