<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「『緊急事態宣言』今週にも法改正へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/423066.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各地で新型コロナウイルスの感染が確認される中、政府・与党は、「緊急事態宣言」を可能にする法律の改正案を、１３日に、成立させたいとしています。</p><p><img alt="c200309_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200309_0-thumb-480xauto-1108050.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）政府は、なぜ、法律を改正しようとしているのでしょうか。<br>Ａ）さらなる感染拡大に備えて、より踏み込んだ対応を取れるようにしておく必要があると判断したからです。<br>政府は、新型インフルエンザ対策などのために制定された特別措置法を改正することで、それを実現しようとしています。<br>この特措法には、総理大臣が「緊急事態宣言」を行えば、都道府県知事が、住民に外出自粛を要請したり、百貨店や映画館など人の多く集まる施設の、使用制限や停止を、要請したり指示したりすることができるなど、より強力な措置が盛り込まれています。</p><p><img alt="c200309_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200309_2-thumb-480xauto-1108052.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）改正案の取り扱いはどうなりますか。<br>Ａ）これまで、立憲民主党などは、改正しなくても適用は可能だと指摘してきましたが、法案審議には協力するとしています。政府は、改正案を、あす（１０日）閣議決定し国会に提出する方針で、今週金曜日（１３日）に成立する見通しです。<br>「緊急事態宣言」が出されれば、市民生活が大幅に制限されるだけに、いつ、どのような措置を取り、いつ解除するのか、審議の中で政府が明らかにできるか注目したいと思います。</p><p><img alt="c200309_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200309_4-thumb-480xauto-1108059.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）一方、外交面でも、来月予定されていた中国の習近平国家主席の日本訪問が延期されましたね。<br>Ａ）安倍総理大臣は、習主席の国賓としての訪問を、ことしの最も重要な外交行事の１つに位置付けてきました。ただ、日中両国とも新型コロナウイルスへの対応に追われ、延期せざるをえませんでした。政府は、先週（５日）、中国からの入国制限の強化を決めましたが、訪問延期の決断を待ち時期が遅れたのではないかとの批判が出ています。</p><p><img alt="c200309_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200309_6-thumb-480xauto-1108056.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）再調整される日程はいつ頃になるのでしょうか。<br>Ａ）夏には東京オリンピック・パラリンピックが予定されていますから、早くとも秋以降とされています。ただ、中国が海洋進出の動きを強めていることを受けて、自民党内には、習主席を国賓としての迎えるのに、反対の意見があります。今後、訪日を成功させる環境を両政府が整えられるかも課題となりそうです。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Mar 2020 07:08:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発事故９年　廃炉への遠い道のり」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/423151.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界最悪レベルの福島第一原発事故から9年、建屋内の放射線量は依然厳しく、使用済み核燃料の取り出しが5年先送りされるなど廃炉作業は遅れ。加えて今後はデブリ取り出しというより難しい段階に。<br>にもかかわらず政府と東京電力は、最長40年で廃炉を完了させる方針だけは堅持。残る30年で廃炉を終えられるのか。<br>9年目の廃炉の課題について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200309_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_01-thumb-420xauto-1108334.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>事故で唯一、全町避難が続いてきた福島第一原発が立地する双葉町の避難指示が、先週解除。ただ駅周辺などごく一部に限られ、5900人の住民はまだ帰れない。<br>伊澤町長は5年で2000人の帰還を目指す方針を打ち出し企業誘致などを進めると話す。<br>ただ戻るかどうかで住民が懸念するのが、廃炉が順調に進み安全が確保されるのかどうかだという。</p><p>その廃炉の現場は今どうなっているのか、事故9年を前に取材。</p><p>原子炉建屋を見下ろす高台。<br>建屋から100m離れるも放射線は依然として強く、1時間あたり130μSvと一般人の年間限度に8時間で達する量で、1年前から下がっていない。</p><p>事故では1号機から3号機で原子炉の核燃料が溶けて格納容器に落ち、構造物と混じり合ったデブリとなって残された。<br>廃炉の目標は強い放射線を出すこのデブリとプールの使用済み核燃料取り出すこと。</p><p><img alt="j200309_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_07-thumb-420xauto-1108336.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうち使用済み核燃料の取り出しに向けて、1号機ではプール近くの大型のがれきを撤去する作業が難航し、積み重なったままとなっているのがわかる。<br>爆発を免れた2号機は、プール周辺の放射線量が極めて高く、ロボットによる調査や除染が進められる。<br>3号機は建屋上部に設置されたドーム内で、1年前から取り出しが始まり。ただ遠隔操作のクレーンのトラブルもあり取り出せたのは566体中98体にとどまる。</p><p>この使用済み核燃料の取り出しについて政府と東電は昨年末に改定した廃炉工程表で、1号機で最大5年、2号機で最大3年遅らせ、取り出し完了も2031年と大幅に遅らせた。<br>がれき撤去による放射性の粉塵の飛散防止対策を迫られたから。<br>1号機は、大型のカバーを設置。<br>また当初建屋上部を解体する計画だった2号機も、壁に穴をあける工法に変更し、計画が遅れることになったわけ。</p><p>避難指示の解除が進む中、廃炉作業で放射性物質が飛散して住民が被ばくするようなことは絶対にあってはならない。安全を最優先にした計画の遅れは致し方なく、判断は妥当だと思う。</p><p>またデブリについても、今月までに行われるはずだった試験的な取り出しが機器の開発の遅れから見送られ、2021年から2号機で始めることに。<br>2号機では去年、格納容器の底の小石状のデブリとみられる堆積物を持ち上げるなど、調査が最も進む。<br>ただ最初の取り出しは堆積物をブラシでこすって採取する計画で、取り出し量は1グラムにとどまると見込まれる。<br>その後段階的に規模を拡大していくというが、１号機と３号機のデブリ取り出しにいつ着手するかについては、今も明確な方針を示すことができない状況。</p><p>このように工程が遅れ、見通しを示すことが難しいにもかかわらず、政府と東電は作業は全体としては進んでいるとして、30年から40年で廃炉を完了させる方針だけは堅持。<br>残る時間は最長およそ30年。本当にできるのか。</p><p><img alt="j200309_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_08-thumb-420xauto-1108341.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に最難関となる燃料デブリについては2号機でも確認できたのはごく一部で、1号機は全く確認できておらず、どこにどれだけのデブリがあるのか全体像はほとんどわかっていない。<br>また作業の安全の観点からも、40年前の事故でデブリが取り出されたアメリカのスリーマイル島原発では、放射性物質の飛散や強い放射線を遮る効果が高い水を張って作業が行われた。<br>これに対して福島は、3基とも容器が損傷していて水をためることができず空気中で取り出さざるを得ない。<br>これは世界でも例がなく、放射性物質の飛散をどう防いで安全に作業を進めるのか具体策もまだこれからで、今は存在しない技術の開発が必要。<br>どんな装置でどう取り出せば安全なのか現時点では見えていない。</p><p>こうした状況で30年から40年で廃炉を完了させるというのは非常に難しい。</p><p><img alt="j200309_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_09-thumb-420xauto-1108343.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そしてさらに問題なのが、廃炉を完了させると言いつつも、更地にするのか一部施設は残すのか、廃炉後の姿についてあいまいにされたままになっている点。</p><p>そもそも30年から40年というのは事故を起こしていない原発の廃炉にかかる時間で、核燃料を取り出し建屋も解体して更地に。<br>しかし過去に重大事故を起こした原発はいまだ廃炉が完了していない。</p><p>34年前に爆発したチェルノブイリ原発は、全体を覆うコンクリート構造物が老朽化。4年前、放射性物質の飛散を防ぐ鋼鉄製のドームで覆われた。デブリ取り出しなど廃炉の見通しは全くたっていない。<br>アメリカ・スリーマイル島原発も、デブリの一部は原子炉に残されたまま30年近く監視が続けられてきた。そして去年、さらに30年かけて廃炉を目指すことが発表。</p><p>このように事故炉の廃炉は極めて困難。<br>そこで日本原子力学会は福島の廃炉後の姿について提言。</p><p><img alt="j200309_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_10-thumb-420xauto-1108345.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地上も地下もすべて撤去して更地にするケースと、地上部分だけを撤去し地下は汚染が広がらないよう壁で囲って残すケースを掲げ、技術的な検討を進める。<br>すべて撤去すると放射性廃棄物は800万tと膨大だが、敷地は自由に利用できる。<br>これに対し地下を残せば放射性廃棄物は半分に減るが、敷地利用は制限される。<br>これに加え、それぞれの作業を放射線が下がるまで数十年待ってから行う方法も提示。作業員の被ばくを抑制できるのがメリットだが、作業は40年を大幅にこえる。</p><p>この提言のようにどういう形で廃炉を終えるのかが明確になれば、廃炉作業の工法や手順は大きく変わり、作業の無駄をなくせる可能性があり、政府や東電は廃炉後の姿について今のうちから様々な選択肢について議論をすすめておく必要。</p><p><img alt="j200309_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_11-thumb-420xauto-1108347.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>というのもこの問題、増え続ける汚染水の処分とも絡んでくる可能性もあるから。<br>現在構内のタンクにはトリチウムを含む120万tの処理水がたまっており、政府の有識者会合は海洋放出に優位性があるとする提言をまとめ、風評被害を懸念する福島の漁業者の反発が強まる。<br>ただこの提言は40年以内にデブリを全て取り出し廃炉を完了させることを前提としたもの。<br>そのためには建屋周りのタンクを撤去してデブリの保管庫を急いで作る必要があり、処理水をタンクに貯め続けるのは限界だというわけ。<br>ただ廃炉期間を長くしたり、デブリをいつまでにどれだけ取り出すかなど方針が変われば、タンクの場所がさらに確保でき、処理水の保管を続けることも可能になってくるかもしれない。</p><p><img alt="j200309_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_15-thumb-420xauto-1108349.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただどんな方法をとるにせよ、福島の人たちの理解なしに廃炉作業を先に進めるわけには行かない。事故から9年の今、政府そして東電は廃炉の現状を丁寧に福島の人たちに伝えた上で、廃炉後の敷地を今後どうしていくのかについても検討を始めていくことが求められる。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Mar 2020 23:50:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災から９年　子どもの心のケア～心の健康授業の制度化を～」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/423157.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>兵庫県立大学　教授　冨永　良喜</span></strong>　</p><p><img alt="s200310_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200310_00-thumb-380xauto-1108382.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>３月１１日で東日本大震災から9年が経ちます。被災した子どもたちは、深い心の傷、トラウマを抱えることがあります。２０１１年４月３日に岩手県庁を訪問した時、県教育委員会の先生や救急救命の医師から「阪神・淡路大震災で、できたことと、できなかったことを教えてください」と言われました。私は「できたことは、兵庫県教育委員会が個別にサポートを要する児童生徒数を15年間報告したことです。できなかったことは、児童生徒一人一人の変化を追っていくことができなかったことです」と言いました。「では岩手は、阪神・淡路大震災で、できなかったことをやります」と言われ、私たちが提案した心のケアプログラムを参考に、「いわて心のサポートプログラム」を打ち立てたのです。</p><div><p><img alt="s200310_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200310_009-thumb-550xauto-1108384.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>学校再開から３か月までは、睡眠やイライラなど５項目の健康チェックをし、眠れないときの対処法を班で話しあい、眠りのためのリラックス法を体験する「心のサポート授業１」を、そして５か月後には、小学１年生から高校３年生まで約１４万人の児童生徒を対象としたトラウマのストレスチェックを含む「心のサポート授業２」を計画し、この9年間毎年実施してきました。児童生徒のストレスチェックの結果は「心のファイル」として、各学校に届けられ、教育相談で活用していきました。<br>トラウマのストレスチェックを調査目的で、それのみ行えば、トラウマの記憶を蘇らせ二次被害を与えますから、必ずトラウマ対処の学習とリラックス法をセットにした授業で行うよう助言しました。ストレスチェックは子どもが自分のトラウマを知るためにカテゴリーごとにまとめ、望ましい対処法を伝えました。</p><p><img alt="s200310_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200310_013-thumb-550xauto-1108386.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>びっくり興奮（過覚醒）には、リラックス法を。思い出してつらい（再体験）には、信頼できる人に話を聴いてもらう。避けていることには少しずつチャレンジを。避難訓練などの防災教育はつらいことを思いだすきっかけになり、どきどきすることがあるけど、それは自然なこと。落ち着くリラックス法を練習して、自分のペースでチャレンジするといいよと伝えました。<br>そして、教師やスクールカウンセラーがそのストレスチェックを参考にしながら個別面談をしていきました。ストレスチェックを教育相談で活用するだけでなく、岩手県教育委員会は集計した結果を分析して毎年公表していきました。</p><p><img alt="s200310_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200310_019-thumb-550xauto-1108388.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>この図はストレスチェックの結果からサポートを要する児童生徒数の割合を「沿岸」と「内陸」にわけて示したものです。震災時０才から５才だった子の結果をみると、沿岸は内陸より要サポートの割合がとても高いです。小学1年時をみると、０才は3.1%、1才から５才は6.1%から9.4％も高いです。これは、震災後の心のサポートが、長期に必要なことを示しています。しかし、学年が進むにつれ、サポートを要する児童の割合がぐっと減っています。学校は子どもの安全・安心を守り回復を促す場になっているのです。震災時の各学年の推移をみることで、どのような教育政策が必要かを考える貴重な資料になります。<br>この災害後の心のサポート授業は2016年の熊本地震、2018年の北海道胆振東部地震でも行われています。</p><p>心の健康授業の理論はストレスマネジメントです。</p><p><img alt="s200310_025.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200310_025-thumb-550xauto-1108390.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>ストレス反応を引き起こす原因にはさまざまなストレッサー、出来事があります。災害、試験、ケンカ、ウイルスなどさまざまです。それら出来事により、気もち、からだ、考えが変化するストレス反応が起きます。しかし、人にはストレスに対処する力があります。試験には、勉強、災害には防災教育といった「ストレッサーへの対処」と、プラスメッセージやリラクセ—ションなどの「ストレス反応への対処」の２つがあります。この両方の良い対処が重要です。もう一つ、出来事を受けて、心のなかで、「自分はだめだ！」とか「無視したな！」とかのつぶやきが、悲しみや怒りを引きおこします。もし、ネガティブなつぶやきのままだと、いじめや暴力を引き起こすとともに、うつや自殺リスクを高めます。それらを予防するためにさまざまな「心の健康授業案」が開発されています。</p><p>「心の健康授業」は、今の学習指導要領では、小学校高学年と中学校の「保健体育」の教科書に掲載されています。しかし、9年間でわずか7コマしかありません。小学1年生から４年生にはありません。そのため、年に1コマの「心のサポート授業」でさえ、授業時間を確保するのが難しいのです。また、「眠れない」、「こわい夢を見る」といった子どものメッセージを大人がしっかり受けとめ聴く時間が必要です。その個別面談の時間も正規に確保されていません。<br>中国では２００８年四川大地震のあと、四川省は「心理健康授業」を小学1年生から毎週１コマの必修にしました。今、「心理健康授業」は中国全土に広がっているそうです。<br>一方、わが国は２０１１年のいじめを苦にした大津の自殺事件のあとに、いじめと自殺を防止するために道徳を教科化し、２０１８年度から実施しています。しかし道徳が教科となったために、心のサポート授業は、道徳の時間に行うことができなくなりました。もちろん、道徳性を学ぶことは必要です。でも、「心の健康授業」を小学1年生からできるようにしてほしいのです。そこで提案です。</p><p><img alt="s200310_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200310_026-thumb-500xauto-1108392.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>年間３５コマの道徳の時間を、「心の教育」として、「道徳」と「心の健康」の両輪で構成します。そして１０コマは「心の健康授業」にあてます。「心の健康」の教科書は心理学・医学・教育の専門家が作成します。小学校低学年児童には、ストレスという言葉を使わずに、怒りや緊張の表情絵を用いた授業をします。いじめや暴力ではない怒りの表現の仕方があることを体験的に学びます。「心の健康授業」は担任が養護教諭やスクールカウンセラーと協働で行います。学年に応じたストレスチェックを活用して、担任やスクールカウンセラーとの個別面談を行います。その時間も心の健康授業として確保します。ほかの児童生徒は、心の健康の教材を読み、リラックス法のビデオをみて復習します。多忙を極めている教師が、休み時間などを使って個別面談をするのではなく、ちゃんと正規の時間を確保します。<br>大学の教員養成課程では、「心の健康学」の下、「ストレスマネジメント論」と「教育相談論」を学べるようにします。児童生徒にストレス対処法を教えることは、教師が自分のストレスをみつめる時間にもなります。また、暴力トラウマが長期にわたり人を苦しめることを学ぶ機会にもなります。<br>　東日本大震災から9年、震災トラウマにより心のケアが必要な児童生徒は少なくなっていますが、養育上の問題・家族間関係・貧困など背景に震災の影響がある児童生徒は多く、長期のサポートが必要です。いじめ・虐待・頻発する災害は社会的問題となっています。そして、今起きている感染症への社会不安も例外ではありません。結果対応の政策だけでなく、ストレスやトラウマの予防教育である「心の健康授業」を制度化することは、災害からの心の回復を促し、いじめや暴力を抑止し、危機事態に対処する力を培うため、緊急の教育改革が必要です。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 06:25:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　緊急対応策 第2弾～焦点のフリーランス支援は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/423154.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府はきょう、新型コロナウイルスの感染拡大で、<br>第２弾の緊急対応策をとりまとめます。<br>大きな焦点は、雇われずに個人で働くフリーランスへの支援策です。<br>担当は竹田忠（たけだ・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C200310_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200310_0-thumb-480xauto-1108354.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　この絵を見ると、フリーランスの人たちだけ、傘を持っていませんが？</p><p>Ａ<br>そうなんです。まず政府は今、学校の一斉休校や、イベントの自粛を要請しています。<br>そうすると仕事を休まざるを得ない人が出てくる。<br>その人たちの所得を補償しようと、<br>いろんな助成金を使って支援策を打ち出しているんですが、<br>これまでの発表では、フリーランスの人は対象に入ってない。</p><p>Ｑ　なぜ、対象ではないんですか？</p><p>A<br>こうした仕組みは、基本的に雇用されている人、<br>雇われて働いている人を前提にしているためです。<br>というのも、雇われている人は<br>日頃からこういう時のために雇用保険の保険料を払っている。<br>休業補償や所得補償の主な財源は、この雇用保険から出るお金なんです。<br>また、休業を補償するためには、<br>いつ、どれだけ休んだのか、特定する必要がありますが、<br>雇われている人は、こうした勤務実態がわかりやすい。</p><p>ところが、フリーランスの人たちは、個人事業主とも呼ばれるように<br>あくまで、一人で、仕事を請け負って働いているので、<br>労使双方が負担をする雇用保険のような仕組みはそもそもないし、<br>仕事の実態も外からは把握しにくい。<br>なので、政府は、今回、フリーランスの人に対しては、<br>所得補償ではなくて、融資をする、ということを中心に考えているんです。</p><p><img alt="C200310_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200310_2-thumb-480xauto-1108356.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　でも、融資ということは、返さないといけませんよね。<br>この絵でいけば、この傘はいわばレンタルですよね？<br>返すと、また、濡れてしまいませんか？</p><p>Ａ<br>その通りだと思います。<br>こういった融資で難しいのは<br>この人が今後、低所得になって返せなくなったら、どこまで返済の猶予を認めるのか、<br>そういったことも課題になると思います。</p><p>しかし、何よりも今回政府がフリーランスを支援すべき理由が、別にあるんです！</p><p>Ｑ　どういうことでしょう？</p><p><img alt="C200310_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200310_3-thumb-480xauto-1108358.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>実は、政府は、多様な働き方としてフリーランスを後押ししているんです。<br>たとえば去年暮れにまとまった成長戦略の中間報告では。<br>「フリーランスは会社員より満足度が高い」<br>「フリーランスの環境をもっと整えるべき」ということまで明確に言っている。</p><p>ここまで持ち上げるのであれば、<br>まさにそのフリーランスという働き方を支える制度を<br>もっと検討すべきではないかと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 07:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス対策　国民の評価は？」（くらし☆解説）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/423155.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＨＫの３月の世論調査が、きのう（９日）まとまりました。新型コロナウイルスの感染拡大が懸念されるなか、国民は、これまでの政府の取り組みをどう評価しているのでしょうか。</p><p><img alt="k200310_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_01-thumb-420xauto-1108360.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>≪内閣支持率≫</p><p><img alt="k200310_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_02-thumb-420xauto-1108362.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>３月の安倍内閣の支持率は、「支持する」が前の月より２ポイント下がって４３％。逆に、「支持しない」は４ポイント上がって４１％でした。<br>依然として、「支持」が「不支持」を上回っていますが、その差は、前の月より６ポイント縮まった計算です。そうした世論の動向には、いま、新型コロナウイルスの感染拡大が続いていることが影響していると思います。</p><p>≪新型コロナウイス対策の評価≫</p><p><img alt="k200310_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_04-thumb-420xauto-1108364.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、新型コロナウイルスの感染拡大について、政府のこれまでの対応を、どう評価するかを聞いたところ、「大いに評価する」は６％、「ある程度評価する」が４３％で、「あまり評価しない」は３４％、「まったく評価しない」は１３％でした。先月の調査結果と比べてみますと、前回は、「大いに…」と「ある程度…」を合わせ、６４％の人が、「評価する」と答えていましたが、今回は、「評価する」が半数を割り、「評価する」と「評価しない」が、『拮抗』する形となりました。<br>先月、調査を行った時は、まだ、クルーズ船などへの対応が中心で、国内感染者も数十人といった状況でした。それから１か月。この間、政府も様々な対策を行ってきましたが、連日、各地で新たな感染者が見つかるなど、未だ、感染拡大に歯止めがかからない状況です。</p><p><img alt="k200310_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_05-thumb-420xauto-1108366.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ちなみに、今回の結果を、安倍内閣への「支持」・「不支持」別でみますと、内閣を「支持する」という人と、「支持しない」という人では、正反対の結果となりました。これは、内閣への支持・不支持という立場による受け止めの違いというより、むしろ、いまは、新型コロナウイルス対策への評価が、安倍内閣の支持・不支持の決め手になっていると言えるのかもしれません。</p><p>≪臨時休校の要請≫<br>では、そうしたなか、個別の施策について、国民の評価はどうでしょうか。<br>安倍総理の要請を受けて、全国の多くの小・中学校や高校などが、臨時休校になっていることについて聞きました。</p><p><img alt="k200310_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_06-thumb-420xauto-1108368.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この対応について、「やむを得ない」と思うか、それとも「過剰な対応だ」と思うかを聞いたところ、「やむを得ない」が６９％、「過剰な対応だ」が２４％で、男女、年代、あるいは地域別に見ても、回答に大きな差は見られませんでした。<br>しかし、当然のことながら、家庭の事情や、勤め先との関係、あるいは、地域の体制がどうかなど、子育て中の家族を取り巻く状況は様々です。子どもの健康を守り、かつ、国民生活への影響を最小限に抑えるには、旗振り役の国はもちろん、自治体や、学校、そして地域のコミュニティーなどが連携を取り、一律ではなく、個々の実情に配慮した、きめ細やかな対応が求められています。</p><p>≪政府の水際対策≫<br>では、対策のもう一つの柱である水際対策についてはどうでしょうか。</p><p><img alt="k200310_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_07-thumb-420xauto-1108370.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、きのう（９日）から、感染者の多い中国と韓国からの入国者に対し、２週間の指定場所での待機と、公共交通機関などを利用しないよう要請する、新たな水際対策を始めました。その評価を聞いたところ、「大いに評価する」は３６％、「ある程度評価する」は４１％で、「あまり評価しない」は１３％、「まったく評価しない」は５％でした。<br>政府の水際対策の強化をめぐっては、「必要な措置は、躊躇なく断行すべきだ」という声がある一方で、「後手に回ったのではないか」とか「効果があるのか」といった疑問の声もあります。今回の措置について、政府は、強制力は伴わない『要請』としていますが、今月末まで実施するということです。</p><p>≪国民の不安≫</p><p><img alt="k200310_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_09-thumb-420xauto-1108372.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、自分や家族が、新型コロナウイルスに感染する不安を、どの程度感じるかを聞いたところ、「大いに不安を感じる」は２４％、「ある程度、感じる」は５０％だったのに対し、「あまり不安は感じない」が２０％、「まったく感じない」は４％でした。先月と比べると、「大いに不安を感じる」という人が５ポイント増えるなど、あわせて７割を超える人が、「不安を感じる」と答えており、国民の不安は、むしろ、増しているといった感じです。</p><p><img alt="k200310_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_10-thumb-420xauto-1108374.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ちなみに、今回の調査で、この夏の東京オリンピック・パラリンピックが予定通り開催できると思うかどうかを聞いたところ、「できると思う」が４０％、「できないと思う」が４５％となりました。政府は、「アスリートや観客が、安心して臨める大会とする準備を、しっかり進めていく」としていますが、こうした国民の声も、なかなか事態の収束が見えないことに対する『不安』の現れといって良いでしょう。</p><p>不安が過度に広がるのを防ぐには、▽いま、日本が、どういう状況にあり、▽何をすべきかを、国民一人一人に正しく理解してもらうことが不可欠です。政府は、きょう（１０日）、緊急対応策の第２弾を発表することにしています。その内容は、もちろんですが、政府の危機感や本気度に対し、国民が共感出来るメッセージとすることができるかどうかが問われています。</p><p><img alt="k200310_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_11-thumb-420xauto-1108376.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>≪日本経済への影響≫<br>さらに、新型コロナウイルスの感染拡大が経済に与える影響に対しても懸念が広がっています。</p><p><img alt="k200310_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_13-thumb-420xauto-1108378.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本経済への影響を、どの程度懸念しているかを聞いたところ、「大いに懸念している」が６０％、「ある程度懸念している」が３０％となり、「懸念している」は、あわせて９０％に上っています。実際、国内の観光業は、すでに大きな影響を受けていますし、中国からの部品の供給などが滞り、国内の生産活動にも影響が出ています。株価も下落しており、さらに心配なのは、先行き不安、あるいは、外出を控えることなどによる、国内消費の冷え込みです。</p><p>政府は、深刻な中小企業の資金繰り対策に力を入れるなど、「世界経済の動向も注視しながら、そのインパクトに見合う『必要かつ十分』な、経済財政政策を行っていく」としています。いま、国会では新年度予算案が審議されていますが、与党内から、補正予算案の検討を求める声が早くも出ているほか、野党からは、減税の実施を求める声もあります。<br>安倍政権は、これまで好調な経済を背景に長期政権を維持してきました。それだけに、この経済の難局を乗り切れるかどうか。新型コロナウイルスの封じこめと同様、『いま』、そして、『これから』が、まさに正念場です。</p><p>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 11:09:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　どう持ちこたえる日本経済」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/423214.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大による経済への影響がいっそう深刻化しています。様々なイベントの自粛は消費を落ち込ませ、先行きを悲観した株式市場では、日経平均株価が２万円台を割り込みました。急激な円高が企業の経営にさらなる打撃を与えるおそれもでてきました。<br>こうした中で政府はきょう、第二段の緊急対応策を決定しました。感染拡大がもたらす経済的な影響をとりわけ状況が深刻な中小企業を中心にみていきます。</p><p><img alt="j200310_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_1-thumb-400xauto-1108519.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは3つです。</p><p><img alt="j200310_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_2-thumb-autox288-1108521.jpg" width="280" height="288" class="mt-image-none"></p><p>１）広がる影響で資金繰り難　<br>２）苦境の企業に様々な目配りを<br>３）経済対策の難しさ　今すべきこと　</p><p>１）広がる影響で資金繰り難</p><p><img alt="j200310_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_3-thumb-400xauto-1108524.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>まず対策の経済に関わる主な内容とその背景についてみていきます。<br>対策には学校の臨時休校で仕事を休む保護者のために、新たな助成金制度をつくり休業補償を行うことに加え、中小企業の資金繰りを支援するための様々な対策が盛り込まれています。具体的には日本政策金融公庫などを通じて、売り上げが急減している中小・小規模の事業者を対象に、実質的に無利子・無担保の融資を行ったり、売り上げが１５％以上減少した中小企業が民間の金融機関から融資を受ける際に、各地の信用保証協会が１００％保証する仕組みを初めて適用するなどします。こうした対策の背景には、観光関連を中心に様々な業種で売り上げが激減し、資金難に陥っていることがあります。</p><p><img alt="j200310_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_4-thumb-400xauto-1108526.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>いくつか具体例をみてゆきます。<br>宿泊業では、京都のホテルから、先月の売り上げが去年の半分、今月の予約は去年の2割にまで落ち込んでいる現状。また北海道のホテルからは、もともと利用客の8割が本州などからの日本人客でしたが、今後の予約がほぼなくなったという苦境が報告されているといいます。海外からの旅行客のみならず外出の自粛で国内旅行客も落ち込んでいることを示しています。<br>次に飲食業では東京のオフィス街にあるレストランから、感染防止のためにテレワークをしたり、学校が休みとなった子供の面倒をみるため会社に来ない人が増えたため、来店客が激減したという相談が寄せられています。</p><p>学校の臨時休校をめぐっては、このほかにも、給食用にパンや牛乳をおさめる企業や、卒業式シーズンにかきいれ時をむかえる生花店や袴のレンタル業者などからも、あてにしていた貴重な収入を失ったという悲痛な声が聞かれます。<br>さらにイベントの自粛の影響は製造業にも及んでいるといいます。<br>愛媛県にあるタオルメーカーは、イベントで販売するグッズのタオルを製造していますが、今後はライブなどの自粛で販売が減少しそうだという懸念が寄せられています。<br>こうした中小企業への影響は時がたつとともに広がっています。</p><p><img alt="j200310_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_5-thumb-400xauto-1108528.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>こちらのグラフは、全国の５１５の商工会議所の相談窓口に寄せられた相談件数の累計の推移です。政府が、大規模なイベントなどについて中止か延期、または規模を縮小するよう要請した先月２６日以降、相談が一段と増えるようになったといいます。<br>数十人単位の小規模な企業で、短期間のうちに数百万円から一千万円規模にも及ぶ売り上げの減少が起きているケースも聞かれます。苦境に陥ったバス会社が、保有するバスを売って社員の給料を工面するなどギリギリの状況に追い込まれるところもでていると聞きます。<br>日本政策金融公庫には、新規融資の申し入れや、既存の融資の返済猶予などの相談が、1月末からおとといまでに１３０００件近くも寄せられています。資金繰り支援には、新型コロナウィルスの感染拡大に苦しむ中小企業の存続とそこで働く人々の雇用の維持がかかっているのです。</p><p>２）苦境の企業に様々な目配りを</p><p><img alt="j200310_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_6-thumb-400xauto-1108530.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>次にこうした政府の対策の一方で、民間の金融機関や大手企業にも中小企業の事業の継続が可能となるような様々な目配りが求められています。<br>これから年度末にかけて、企業の資金需要が増える季節です。金融庁は、金融機関に対して中小企業からの経営相談にきめ細かく応じることや、返済の期限を延ばすとか、融資の条件をゆるやかにして欲しいという要望があった場合には、柔軟に応じるよう要請しました。もちろん民間の金融機関にとって、経営の悪化した企業への融資は慎重な判断が求められます。しかし、宿泊や交通・飲食などいまは一時的に苦境に陥っていても、こうした業種は将来インバウンド需要が復活した際には欠かせない受け皿であり、収益の回復がみこめることも考慮に入れて、長期的な視点から対応してもらいたいと思います。</p><p><img alt="j200310_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_7-thumb-400xauto-1108532.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>さらに中小企業をめぐっては資金繰り以外にも注意しなければならない問題があります。<br>神奈川県の金属加工を行う中小企業では、新型コロナウィルスの影響で、中国から調達していた部品が手に入らなくなり、納期に間に合わなくなったり、製造コストがあがってしまうことになりました。ところが、取引先の大手企業からは、あくまで納期を守るように、そしてあがった分のコストは自分たちで負担するよう求められたため、監督当局に「下請けいじめ」ではないかと訴えたといいます。もとより下請け事業者の利益は、発注した大手企業が適正なコストを負担するなど、公正な取引を通じて保護されるよう法律で定められています。大手企業による下請けいじめが行われていないかどうか当局が厳しく監視の目を光らせていくことも必要でしょう。</p><p>３）経済対策の難しさ　今すべきこと　</p><p><img alt="j200310_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_8-thumb-400xauto-1108534.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>さてここからは、日本経済全体への影響と対策の課題について考えていきたいと思います。<br>日本経済は、きのう発表された去年１０月から１２月までの経済成長率の改定値が、年率でマイナス７．１％に下方修正されるなど、ただでさえ弱含みの状況です。そこに新型コロナウィルスが打撃を与え、さらに急激な円高が進んだことで、景気の一段の落ち込みが懸念されています。こうした中政府は下振れリスクに対応しあらゆる適切な政策手段を用いる方針を示しています。ただ今回の問題の対応で難しいのは、人々が感染拡大を防ぐために外へ出歩かないようにしたり、人の集まるところへ行かないように努めている中で、これまでとられてきたような景気対策による効果が疑われていることです。財政出動を通じて消費を刺激しようとしても思ったような効果をあげられないおそれもありますし、企業も感染拡大の収束が見通せない状況のままでは、たとえ金利が下がったとしても、新たな投資に踏み切ることにはならないかもしれません。こう考えると、ただちに日本経済を好転させる対策を打ち出すのは容易ではなさそうです。</p><p><img alt="j200310_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_9-thumb-400xauto-1108536.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>それでも経済が持ちこたえるためにいまやるべきことがあります。<br>ひとつは、今回打ち出した対策を着実に実施し、とりわけ体力の弱い中小企業が経営破たんに陥るのを防いで雇用を守り、将来への不安を少しでもとりのぞいていくこと。そしてもうひとつは、新型コロナウィルスがもたらす市場の不安定な動きにつけこんで利益を得ようと企てる投機的な取引への対応です。急激な株安や円高が進めば、それがまた消費者や企業経営者の心理を冷え込ませるという悪循環に陥ってしまいます。政府と日銀は強力な市場介入を通じて、相場の行き過ぎた動きを最小限に抑えることが求められています。さらに、今後感染の拡大が長期化することを見据えたより大掛かりな対策についても、いまのうちから検討を進めておく必要があります。</p><p>未知の部分の多いウィルスの感染拡大で、この先一体どうなるのかという心配が社会に広がる中、経済面での不安については、過去の経験も生かしながら適切な対策の実行を通じて解消をはかっていく。その着実な実行こそが、国民を励ます強力なメッセージとなるよう期待したいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 23:16:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災から9年　福島のいまを考える」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/425379.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　総合防災情報研究センター　准教授　関谷　直也　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200311_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200311_0-thumb-380xauto-1109230.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>（１）帰還と避難<br>３月11日、東日本大震災から９年が経ちました。来年は震災10年を迎え、復興創生期間も終わり、岩手・宮城においては、ハード事業が終了します。財源措置は大幅に減り、復興課題は山積しているにも関わらず、応援職員の減少、人員削減など、これからが生活再建の正念場となってきています。<br>３月４日、福島県では唯一、全町避難が続く福島県双葉町の避難指示が、一部解除されました。帰還困難区域では初の解除となります。ようやく復興の緒についたというところです。</p><div><p>避難と帰還、風評の回復、廃炉など、復興をめぐる課題はより複雑化してきています。福島県においては、２月現在、県内に9408人、県外に30914人、40335人が避難を継続しています。また現在は数字には表れていない区域外避難者も多くいます。<br>　今、特に問題となっていることは、風評被害、震災直後の放射性物質の拡散とその不安感によって「傷ついたブランド」と「失われてしまった販路」を完全に回復できていないことです。また、浜通り地域の「復興」を進める中での「廃炉」、汚染水処理とトリチウムなどを含む水の処分をどう進めるべきかも大きな課題です。今日は東京電力福島第一原子力発電所事故による社会的影響に絞って考えてみたいと思います。</p><p>（２）風評被害の払拭と全量全袋、全頭検査の見直し<br>　９年目の一つの課題は、風評被害の払拭に関連した「全量全袋検査、全頭検査の見直し」です。</p><p><img alt="s200311_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200311_012-thumb-500xauto-1109232.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>お米について、2012年以来、福島県では全量全袋検査を行ってきました。毎年、1000万袋近く全量を調査し、2015年以降は基準値100Bqを超えるものはありません。2015年以降は99.99％以上が検出限界値未満です。５年間連続基準値超えがなく、安全が確認されるようになってきたので、2020年以降は旧市町村単位の抽出調査に移行します。<br>また牛について、2011年の稲わらの汚染以来、岩手・宮城・福島・栃木で全頭検査を行ってきました。福島県では2011年8月以降、17万頭が検査されましたが基準値を超えるものはなく、すでに「安全」は確保されています。福島県内では、来年度より農家毎の全戸検査に切り替えていく方針です。これらは安全は当然のこととして、消費者の購買、流通業者の納入のため、「安心」を担保するものとして行われているものです。それゆえに、検査の見直しは、農業関係者、畜産関係者を中心に、福島産を敬遠させる要因になるのではという根強い懸念もあります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>この検査体制の見直しにあたっては次のことが必要です。</p><p><img alt="s200311_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200311_013-thumb-500xauto-1109234.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>改めて、農畜産物に関して「安全が確実なものとなってきた」ことの再周知が必要です。チェルノブイリなどの事例より半減期30年のセシウム137に比べて半減期２年のセシウム134の割合が高く放射線量が早期に低下したこと、またカリウム施肥、土壌や稲わらの線量測定など農業関係者が努力してきた結果として、安全と信頼が確保されてきました。これをきちんと理解してもらう必要があります。<br>そして「検査体制と検査結果（検査の蓄積）」この周知が必要です。震災後の９年間、全量検査を継続したこと、結果として基準値を超える放射性物質が検出されてこなかったこと、それゆえ検査をやめることができたのだということ、これは後退ではなく、安全が確認されたことの結果であることを、改めて、説明する必要があります。</p><p><img alt="s200311_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200311_015-thumb-500xauto-1109236.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>画面右側の赤い部分をご覧ください。震災直後とくらべて不安を持つ人々も福島県内、福島県外で減ってきています。この消費動向について、改めて、流通関係者に周知していく必要もあります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</p><p>（３）廃炉と復興、汚染水<br>次に、大きな課題は多核種除去設備ＡＬＰＳで処理をした水、トリチウム等を含む水をどう処分するかという問題です。</p><p><img alt="s200311_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200311_017-thumb-500xauto-1109238.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>現在、福島県民の関心は「廃炉」とそのトリチウム等を含む水です。この数年間、福島県内で、廃炉とそのトリチウム等を含む水の処分は漁業の復興に係る大きな課題となってきました。<br>ただし、福島県外では、関心が低いことが大きな課題です。</p><p><img alt="s200311_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200311_018-thumb-500xauto-1109240.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>この福島第一原子力発電所にある大量の水の存在、処分方法の議論、「トリチウム」そのもの、他の原子力発電所では「トリチウム」は放出されていること。これらについて多くの人が知らないままです。まずはこの問題について知ってもらうということが重要になります。<br>今年２月に、経済産業省でこのＡＬＰＳ処理水に関する４年の議論がまとまり、報告書が出されました。私も参画したこの委員会の報告では、研究者・専門家の議論として、技術的、時間的に、大気放出、海洋放出という環境放出が現実的であるととりまとめられました。<br>本来、この委員会での議論の中核は「ＡＬＰＳ処理水」の「社会的影響」でした。<br>この点については「全ての人々の不安が払拭されていない状況では、 ALPS 処理水を処分した場合に、風評被害を生じうることは想定すべき」「ALPS 処理水の処分により、上乗せされる形で更なる経済的影響がもたらされる可能性が極めて高い」と確認されました。<br>　昨年、福島大学と私で行った調査では、現在、福島県産の海産物について拒否している人は２割程度、もしも海洋放出された場合に拒否するという人は３割程度、１割増です。しかしながら、この３割という数字は、2012年、13年ころの農産物に対する拒否率と同等です。漁業の流通関係者にアンケート調査をしたところ、仮に環境放出がなされた場合の消費、流通に与える影響は極めて大きいと認識されています。<br>最大４４魚種にのぼった出荷制限も先月すべて解除され、安全性は確実なものとなり、これから本格操業にむかうところです。ですが、津波・放射能・風評で失った９年間は簡単に回復できるものではありません。福島県内の水揚げは事故前の1割強に過ぎません。現在、福島から直送を行う福島鮮魚便などの風評対策が行われています。しかし消費動向が変化していることを流通業者が認識し、一度失った流通ルートを回復し取扱量を増やしていくには時間がかかります。セシウムの問題ですら、まだ払拭しきれていない上に、トリチウムの問題に対応しなければならない困難さを、これを認識する必要があります。<br>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br><img alt="s200311_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200311_019-thumb-500xauto-1109242.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>処理水の問題に関しては、この「トリチウム水への理解」、「追加的な流通対策、風評対策」の他に、「処分の詳細」と「関係者への説明と対話」が極めて重要です。<br>報告書では、処分について、「ALPS小委員会での議論だけをもって、適切な処分開始の時期や期間を設定すべきではない」「風評への影響を抑えるために、処分の開始時期、処分量、処分期間、処分の際の濃度などについては、関係者の意見などを踏まえて適切な方法を決定することが重要である」としています。<br>東京電力はタンクの貯留は2022年の夏が限度だといい、漁業者は追い詰められています。また現在、環境放出の政府決定ばかりに注目があつまっています。しかしながら、オンサイトの廃炉を進めるという名目のもと、オフサイトの復興、漁業をはじめとする地元の産業や生活が犠牲になるということがあっては本末転倒です。政府、東京電力には、きちんとこの「関係者の意見を踏まえる」という報告書の趣旨にのっとり、決定云々のまえに「地元の住民、漁業関係者への説明と対話」を実施して頂きたいと思います。９年が経過し、緊急性がない段階での透明性、公開性の欠いた決断は、今後の復興に大きな禍根を残すことになります。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</p><p>（４）10年後　伝承していくということ<br>　今、パンデミックという放射能とは異なる脅威に直面しています。我々は10年間で、この東京電力福島第一原子力発電所事故から何を学んだのでしょうか。緊急時の危機管理の在り方、リスクコミュニケーション、その後の社会的混乱、復興における合意形成など東京電力福島第一原子力発電所事故の提起した課題を学びきれず、克服しないまま現在に至っているのではないでしょうか。震災9年を機に10年に向けて、この東日本大震災から何を学んできたのか、何を次の世代に残さねばならないのか、また岩手・宮城・福島の復興の歩みとその課題は何か、今一度、改めて認識しなければならないのではないでしょうか。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 06:52:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シリア停戦合意　ロシアの思惑は」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/423268.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【シリア停戦合意　ロシアの思惑は】<br>特集ワールドアイズです。<br>内戦が続くシリアでは、北西部でアサド政権と、反政府勢力を支援するトルコの間で戦闘が激化し、人道危機が深まりました。<br>打開策を探るため、先週、アサド政権の後ろ盾となっているロシアのプーチン大統領とトルコのエルドアン大統領がモスクワで会談し、６時間におよぶ会談のあと、両首脳は６日から停戦を実施することで合意。シリアとトルコの全面的な戦闘に発展する事態はひとまず回避されました。<br>アサド政権を支援するプーチン大統領の狙いは何なのか、その思惑を読み解きます。</p><p><img alt="i200311_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_01-thumb-400xauto-1108832.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>【シリア情勢　これまでの経緯】<br>シリアでは、アサド政権と反政府勢力の間で９年間にわたり、内戦が続いています。<br>アサド政権にはロシアが支援を行い、対する反政府勢力にはトルコが支援を行ってきました。</p><p><img alt="i200311_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_03-thumb-400xauto-1108834.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>シリア北西部のイドリブ県とその周辺は反政府勢力にとって最後の拠点となっていて、アサド政権軍が攻勢を強めてきました。<br>これに対して、トルコは増援部隊を派遣し軍事拠点を設置しました。<br>そうしたなか、先月２７日、トルコ軍の駐留部隊に対する空爆で兵士３３人が死亡。<br>シリアとトルコの正規軍による大規模な軍事衝突発展するおそれが高まっていました。</p><p><img alt="i200311_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_07-thumb-400xauto-1108836.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【解説】<br>Ｑ１）先週、ロシアのプーチン大統領とトルコのエルドアン大統領が会談し、停戦で合意しました。<br>両者が合意にいたったのにはどんな背景があるのでしょうか。</p><p>Ａ１）事態をこれ以上エスカレートさせるのは得策でないという判断で双方が一致したことが要因だと思います。<br>会談は６時間におよび、プーチン大統領は会談後の記者発表で、「シリア情勢についてトルコの立場に常に同意できるわけではない。それでも一致点を見いだし受け入れ可能な解決策を導いてきた」と述べ、双方に立場の違いがあることを認めたうえで、首脳同士で解決策を探った結果だと指摘しました。<br>プーチン大統領にしてみれば、今後、ＮＡＴＯ加盟国であるトルコと直接戦火を交えることになれば、欧米などを含むＮＡＴＯと全面対決することにつながりかねません。<br>一方、トルコにとっては、シリアだけでなく、ロシア軍とも対戦するおそれがあること、緊張を緩和しないと、１００万人とも言われる避難民がトルコに流入するおそれがあり、いっそう重荷となることが背景にあります。</p><p><img alt="i200311_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_08-thumb-400xauto-1108838.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実はロシアとトルコの間では、一触即発の事態まで対立が先鋭化した時があります。<br>２０１５年には、トルコ国境付近を飛んでいたロシア軍機をトルコ軍が撃墜しました。<br>このときプーチン大統領が激怒して経済制裁に踏みきり、両国の関係は最悪の状態となりました。<br>２０１６年には、トルコに駐在するロシア大使が、ロシアの軍事介入に反対する<br>トルコの現役警察官によって殺害された事件がありました。<br>しかし、トルコ側が謝罪したことで関係修復に向かい、<br>▼シリアの内戦の方向付けを欧米ではなく両国で主導的な役割を担っていくこと、<br>▼シリアでの勢力範囲を決めることなどで利害調整を図ってきました。<br>プーチン大統領にとって、シリアの隣国トルコを排除するより可能な範囲で協力したほうが得策という現実的な計算が働いているとみられます。</p><p>Ｑ２）アサド政権に肩入れするロシアの狙いはどこにあるのでしょうか。<br>Ａ２）大きく３つの要因があると思います。</p><p><img alt="i200311_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_09-thumb-400xauto-1108840.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼１つ目は、欧米などからの体制転換の動きを阻止すること。<br>これには、プーチン大統領の“革命”や外国からの内政干渉に対する過剰なまでの警戒心があります。<br>プーチン大統領は、２０００年代前半、旧ソビエトのグルジア、ウクライナなどで起きたカラー革命と呼ばれる一連の政権交代は、欧米諸国がＮＧＯなどを通じて体制転換を狙ったものではないかという強い疑念を持ってきました。<br>イラク戦争やアラブの春、リビアについても欧米の内政干渉の結果と受け止めていて、伝統的な友好国シリアではそれに歯止めをかけたい。<br>こうした動きはいずれ自国ロシアに波及し、自らが築いた体制が揺らいでしまうのではないかという危機感を持っていることが根底にあります。<br>ロシアもシリアに軍事介入していますが、正当な政権から要請を受けたものだとして、欧米などと違って国際法に違反しないという立場を主張してきました。</p><p><img alt="i200311_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_10-thumb-400xauto-1108842.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼２つ目は対テロ戦争としてです。<br>シリアには、ロシアをはじめ旧ソビエトの中央アジアなどからＩＳの戦闘員として参加した人たちが少なからずいたことから、帰還すると脅威となります。<br>ロシアもかつてイスラム過激派による内戦やテロに苦しみ、再び浸透することを防ぎたいという思惑があります。</p><p><img alt="i200311_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_11-thumb-400xauto-1108844.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼３つ目として、シリアには地中海にロシア海軍の基地があり、中東の足場としてロシアの権益を維持したいという思惑もあります。</p><p>Ｑ３）停戦はうまくいくのでしょうか。<br>Ａ３）そこが大きな課題です。<br>合意では、アサド政権側と反政府勢力側の勢力範囲の間に緩衝地帯を設け、<br>今月１５日からロシアとトルコが合同でパトロールをすることになり、これが<br>事実上の停戦ラインという位置づけとなります。<br>しかし、アサド政権が反政府勢力の支配地域の奪還を断念するかどうか、<br>また停戦合意はこれまでも繰り返し破られ、戦闘が再燃していることから維持できるかどうかは不透明です。<br>アサド政権とロシアは、反政府勢力の中には国連などからテロ組織に指定されている過激派グループが含まれていることから、こうしたグループとの戦いは続けるとしています。</p><p><img alt="i200311_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_12-thumb-400xauto-1108846.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>一方、エルドアン大統領も記者発表のなかで、「アサド政権側から攻撃があった場合、報復する権利を留保する」と述べ、反撃する可能性を指摘しました。<br>依然、根本的な対立や立場の違いが解消されたわけではないのです。</p><p>Ｑ４）シリアをめぐっては、去年、アメリカのトランプ大統領が突然、シリアからの軍の撤退を表明しました。<br>プーチン大統領は、アメリカの動きというのも意識しているのでしょうか。</p><p><img alt="i200311_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_13-thumb-400xauto-1108848.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４）<br>確かにこの地域で利害調整を図ってきたアメリカの姿勢の変化が、ロシアが関与を強める大きな理由となっています。<br>トランプ大統領はことし１月、アメリカがシェールオイルの採掘によってエネルギー面で自立を達成したとして、「中東の石油は必要ではない」と述べました。<br>この発言ほど、アメリカの中東への関心や優先順位の低下を示すものはありません。<br>ロシアはこの隙間を埋めるように、この地域で外交的な存在感を強めようとしています。<br>しかし、そのことでロシアが担う責任も大きくなります。<br>内戦が始まってから９年。ロシア軍が軍事介入してから５年になりますが、イスラム過激派や反政府勢力の支配地域は徐々に狭まりつつあるものの、和平の道筋は見えていません。<br>今回発生した１００万人とも言われる避難民、さらにこれまでの難民の人道危機の問題も深刻なままです。<br>戦闘が長引けば、ロシアにとって泥沼となり、旧ソビエト時代に大きな代償を伴ったアフガニスタンのような状態になるおそれもあります。<br>戦闘を終結させ、和平を実現し、人道危機を収拾していくことができるかどうか、欧米や国際社会ができなかった課題を背負いながら、その影響力の真価が問われていくことになりそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 08:49:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「震災９年　原発避難にいま求められるのは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/423218.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災の発生からきょうで９年を迎えました。原発事故の影響でふるさとを離れて避難した人たちは、どんな思いでくらしているのでしょうか。</p><p><img alt="k200311_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_01-thumb-400xauto-1108539.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．震災の発生から９年となる今年は新型コロナウイルスの影響で国の追悼式も中止になる事態となりましたね？</p><p>Ａ１．そうした状況を含め、被災した人たちにとっては全国的に記憶が薄れることは耐えられないことだと思います。影響は今も続いているからです。実際、関東地方や福島県に隣接する県を中心に避難先で暮らしている多くの人たちがいます。復興庁によりますと福島県から県外に避難して生活している人は、この１年で１７００人ほど減りましたが、先月１０日現在で３０９１４人います。</p><p>Ｑ２．福島から県外に避難しているのは、どういう方が多いんですか？</p><p>Ａ２．福島県で避難指示が出ている区域は徐々に減っているものの、まだこうした区域に自宅があって帰れない人、長く住めない状態だったため自宅が荒れて戻れない人がいます。さらには放射線への不安などから避難指示が解除されたといっても帰ることができない人や、避難指示の有無に関係なく自主的に避難した人たちもいます。</p><p><img alt="k200311_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_03-thumb-400xauto-1108541.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３．やはり原発事故の影響が大きいんですね？</p><p>Ａ３．その通りです。避難先の都道府県のうち、震災直後に福島県から全国で最も多くの人たちが避難したのが新潟県です。今も全国で６番目に多い２３００人あまりが暮らしていますが、新潟県によりますと、このうちおよそ１３００人と半分以上は自主的に避難している人たちです。<br>ＮＨＫは、震災９年を前にこれまでに避難先の新潟でお話を聞かせていただいた同じ方々に民間の「３１１被災者支援研究会」とともに聞き取り調査を行いました。この聞き取り調査は、震災の２週間後から継続して行っていて、今回が２１回目となります。先月半ばから今月初めにかけて面接と電話の２つの方法でお話をうかがいました。今回はお話を聞かせていただけたのは７３人でした。いずれも原発事故のあと、新潟県に避難した人たちで、このうち１８人は福島県内の元の自宅に戻っていましたが、別の１８人は福島県内で元の自宅以外に暮らしていました。そして半数以上の３７人が県外に避難したままの形です。</p><p><img alt="k200311_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_05-thumb-400xauto-1108544.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Q４．新潟から福島に戻っても自宅に戻れない方もいるということですね。どんなことが浮かび上がってきましたか？</p><p>Ａ４．３つあげたいと思います。「割れる福島県の帰還政策への評価」「多様化する生活上のニーズ」「厳しい廃炉計画への反応」です。</p><p><img alt="k200311_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_06-thumb-400xauto-1108546.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ５．まず、「割れる福島県の帰還政策への評価」ですね？</p><p>Ａ５．福島県は避難した人たちが元いた場所に戻れるように除染やインフラを整備するなど帰還政策を進め、双葉町や大熊町では帰還困難区域の一部でも避難指示が解除されました。こうした帰還政策について進み具合をどう受け止めているか聞きました。「遅すぎる」が２２％、「急ぎすぎだ」は２７％、「どちらとも言えない」は３８％で、「適度なペースだ」は１２％でした。この質問は３年前から同じことを聞いていますが、適度なペースだと答える人が最も少ない状態が続いているほかは、残る３つの答えに割れる傾向が続いています。「遅すぎる」という人の中には、「インフラは整備しても人が戻らないことへの対応が考えられていない」という意見がある一方、「早すぎる」という人の中には、「帰りたくないのに支援を打ち切るような政策で追い込む形になるのはおかしい」と話す人もいます。また、「帰りたい人や帰っても大丈夫と思っている人にとっては、県の帰還政策は遅いと感じるだろうが、原発立地地域などには急いで帰そうとし過ぎではないか」と疑問を呈する人もいます。「本当に帰って大丈夫なのかという問いには行政は答えてくれない。個人の判断にお任せの状態」という声もあり、地域の実情と個人の受け止め方の複雑さを示しています。</p><p><img alt="k200311_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_11-thumb-400xauto-1108548.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ６．次は「多様化する生活上のニーズ」ですか？</p><p>Ａ６．今の生活に不足を感じていることは何か、複数回答であげてもらいました。「健康面への支援」が２３％と最も多く、「元住んでいた地域の復興」と「損害の賠償」が２１％、「住宅支援」と「周囲の人の理解」が１６％となっています。この質問では、震災から４年目ごろまでは「住宅支援」や「除染」を求める人が４割近くと突出していましたが、ここ２年の調査では不足を感じることが分散する傾向で、生活上のニーズが多様化していることがうかがわれます。それでも「健康面への支援」を求める人が多いのは、９年という年月が経ち、健康を損ねる人が増えていることや、元いた地域に帰ったものの医療機関の整備が不十分で、遠く離れたところに通わなければならないケースが相次いでいることの表れと見られます。</p><p><img alt="k200311_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_14-thumb-400xauto-1108550.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ７．地元に帰ってもいろいろ不足があるわけですね？最後は「厳しい廃炉計画への反応」ですね？</p><p>Ａ７．去年、東京電力は、柏崎刈羽原発のいわゆる「廃炉計画」を公表しました。この中で、６号機と７号機が実際に再稼働してから５年以内に残りの１基以上の廃炉を検討するとし、再稼働した上での条件付きの廃炉について検討することを明らかにしました。この内容についての評価を聞きました。「評価できる」は７％に対し、「評価できない」は６３％でした。「再稼働を前提とした廃炉計画など認められない」という意見や、「そもそも東京電力という会社自体が信用できない」と不信感をあらわにする人もいます。今回お話をうかがった人たちの多くは、原発事故で見えない放射線に戸惑いながら各地を転々と避難して新潟県にたどり着いたり、原発事故による放射線の影響を心配してやむなく新潟県に母子だけで避難することを決めたりした人が多いこともあり、厳しい評価が示された形です。</p><p><img alt="k200311_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_16-thumb-400xauto-1108553.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ８．被災から９年目の今回、お話を聞いてどんなことが印象に残りましたか？</p><p>Ａ８．この調査は、普通のアンケート調査のように単に回答を集めて統計的にまとめるのではなく、避難を経験した人たちの気持ちを記録として残すため、質問項目以外にも聞いた話を書き留めています。今回最も印象に残ったのは、私が直接話を聞いた複数の方が、新型コロナウイルスの感染が広がる問題を自分たちの被災に重ね合わせて見てしまうと話していたことです。</p><p><img alt="k200311_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_17-thumb-400xauto-1108555.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実際原発事故では、見えない放射線から逃れようと避難したものの、国の情報の伝達や対応が後手後手に回った結果、放射線量が高い方に向かって避難をして本来必要のない被爆をした多くの方がいました。今回もウイルスの存在は見えないだけに、国がしっかりとした情報を伝えて自分たちを守ってくれるか不安だと話す人もいます。</p><p><img alt="k200311_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_18-thumb-400xauto-1108558.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>９年が経過し、言いたいことが行政に伝わらない、行政とのやり取りがしづらくなったという声も聞かれます。新たな不安の解消も含め、こうした思いを受け止めながら復興政策を進めることが避難した人たちにとって不可欠なように思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 11:30:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災９年 『生業』の復興は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/423272.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ニュース解説「時論公論」です。東日本大震災からきょうで９年になりました。被災地ではインフラの復旧は進みましたが地域経済は復興が遅れていて、９年がたった今になって経営に行き詰まる中小の事業者も増えています。被災地のなりわいの復興はどこまで進んで、何が課題になっているのかを考えます。</p><p><img alt="j200311_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_01-thumb-400xauto-1108871.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200311_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_02-thumb-autox297-1108874.jpg" width="280" height="297" class="mt-image-none"></p><p>■インデックス■<br>解説のポイントは<br>▼中小事業者の再建はどこまで<br>▼なぜ今になって倒産が増えているのか<br>▼求められる息の長い支援</p><p>■中小事業者の再建はどこまで■<br>１月の末、宮城県石巻市に衝撃が走りました。「復興のシンボル」とされる老舗の造船会社が経営に行き詰まり、会社更生法の適用を申請したのです。この会社は津波で大きな被害を受けましたが、地域経済の牽引役を期待され、巨額の債務免除と、国などから５６億円の出資や補助を受けて再建。官民の支援で復活した好事例として安部総理大臣の視察先にも選ばれていました。</p><p>被災をした中小企業は再建を果たしたところが数多くある一方、ここへきて経営が行き詰まる事業者も目立っています。</p><p><img alt="j200311_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_03-thumb-400xauto-1108876.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>企業の倒産数を示したグラフです。岩手・宮城・福島３県では震災の翌年大きく減りましたが、その後、増え続け、去年は震災の年を初めて上回りました。全国では減少傾向が続いているのと対象的です。</p><p><img alt="j200311_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_04-thumb-400xauto-1108878.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>経営状況はどうなのでしょうか。補助金を受けた中小事業者への国のアンケートを見ると半数以上の事業者が売り上げが震災前の水準まで回復していません。特に厳しいのが水産・食品加工や旅館・ホテル業などで震災前の半分以下というところが半数を占めています。この状況はここ４～５年、ほとんど改善されていません。</p><p>■なぜ今になって倒産が増えているのか■<br>なぜ売り上げが回復せず、今になって倒産が増えているのでしょうか。</p><p>最近、経営破たんした水産加工会社を取材しました。</p><p><img alt="j200311_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_06-thumb-400xauto-1108880.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>従業員30人ほどのこの会社は業務用の加工食品を製造していましたが、津波で社屋が全壊し経営者の肉親や従業員も犠牲になりました。補助金と借金で工場を修理して１年後に事業を再開しましたが、震災前の得意先はすでに別の会社から買い付けるようになっていて販路を取り戻すことはできませんでした。</p><p><img alt="j200311_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_07-thumb-400xauto-1108882.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>このため自社ブランド商品事業に乗り出し、別の補助金を使って新しい工場を建てました。新商品はさまざまな賞を受け売り上げを伸ばしましたが、失った大口顧客の分を補うことはできませんでした。記録的な不漁続きで材料費が高騰したことも打撃になり、経営が行き詰まりました。<br>経営者は「失った販路を補うため独自商品に賭けて工場を新設したが裏目に出てしまった」と話しています。</p><p>この会社の状況は被災地の多くの事業者に共通します。</p><p><img alt="j200311_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_05-thumb-400xauto-1108884.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>さきほどのアンケートで売り上げが回復していない理由を聞くと、最も多いのが「既存顧客の喪失」で３６パーセントを占めています。経営者たちは「販路を取り戻すことは想像を超える難しさで９年たっても変わらない」と口を揃えます。またかさ上げなどが終わって最近店を再建したものの住民が戻らず苦しんでいる店が少なくありません。</p><p>こうした状況に追い打ちをかけたのが借り入れの返済が始まったことです。</p><p><img alt="j200311_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_08-thumb-400xauto-1108886.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>多くの事業者は、建物や設備の復旧費用の４分３を国と県が補助する「グループ補助金」や新設費用の「８分の７を補助する補助金」を使い、残りの自己負担分は借金をしています。猶予されていた返済がおととしから始まった事業者が多く、資金繰りを圧迫しています。<br>これまでなかった手厚い補助金の効果は絶大で、多くの事業者が救われました。反面、補助金で施設を復旧・新設したものの、震災後の経営環境の激変で見込んでいた売り上げが得られず、結果的に過剰投資になって経営を圧迫しているケースも少なくないのが現実です。グループ補助金を受けて倒産した企業は３県で８５社にのぼっています。災害の補助金のあり方や運用は今後、検証が求められます。</p><p>被災地では今後さらに倒産が増えることが懸念されています。建設業などを潤わせている復興需要の減少や新型コロナウイルスの影響に加えて、大きな問題があります。</p><p><img alt="j200311_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_09-thumb-400xauto-1108889.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200311_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_10-thumb-400xauto-1108891.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>東日本大震災では二重ローン対策でも新しい仕組みが作られました。事業者が震災前に抱えていた借金を公的機構が銀行などから買い取って負担を軽くしたうえで棚上げし、事業者は再建計画に基づいて事業を立て直したあと一括して返済するというものです。その期限が早いところで２年後に迫っていて、今後、経営悪化が表面化する恐れが強いと見られているのです。</p><p>■求められる息の長い支援■<br>それでは今後、どのような取り組みが求められるのでしょうか。<br>被災企業の再建のため国はさまざまな経営面での支援も行ってきました。販路開拓や新事業のためパートナーを紹介する事業、専門家の派遣、人材育成などです。そうした支援を受けた地域や事業者の連携・グループ化の取り組みが進み始めていて、ひとつのヒントになります。</p><p>今年１月、タイのテレビ局が石巻市の魅力を紹介する番組を製作しタイ全国に放送しました。リポーターが観光スポットや魚市場、水産加工場などを訪ね、新鮮な魚介類や特産品などを紹介しました。</p><p><img alt="j200311_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_12-thumb-400xauto-1108894.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>この番組を仕掛けたのは石巻市の食品輸出振興協議会です。水産と農業、食品など３２の団体が協力して地場産品と観光を海外に売り込む取り組みを続けています。アジア各地で展示会や商談会を開催したり、現地向けの新商品を開発して売り込むなどした結果、継続的な買い付けが入るなど、少しずつではありますが輸出額を延ばしています。</p><p><img alt="j200311_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_13-thumb-400xauto-1108897.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ライバル同士が手を組む動きも広がっています。宮城県気仙沼市と岩手県大船渡市、釜石市では商工会議所が音頭を取って水産関連事業者の連携が始まっています。従来は隣同士で競い合う関係でしたが、高速道路の開通をきっかけに県境を越えて事業の共同化や起業をめざし議論を重ねています。<br>さらに気仙沼では６つの漁業会社が新しい会社を作り、漁船ごとに水揚げを競うのではなく効率的な操業や管理・運営で全体の生産性を高めようという取り組みも始まっています。</p><p><img alt="j200311_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_14-thumb-400xauto-1108899.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼こうした連携の取り組みや事業者同士のマッチング、人材育成などは時間がかかりますが、成果は出始めています。容易いことではありませんが、いわゆる「伴走型支援」の態勢強化にさらに知恵を絞る必要があります。</p><p>▼また技術力や意欲があるのに、見てきたような被災地固有の逆風で苦境に立つ事業者が数多くあります。そうした事業者と地域をもう一段、押し上げるため国や自治体、金融機関などが連携した金融支援のフォローアップが求められています。</p><p>（まとめ）<br>今、新型コロナウイルスの影響で全国の中小企業の経営が圧迫されていて救済が急がれます。一方、東日本大震災の被災地の地域経済の復興は道半ばで息の長い支援が求められています。そうした支援を実現するために国も被災地の側にも地域経済復興をどう成し遂げるのか、１０年目以降のビジョンを示すことが求められていると思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 23:13:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海保最大の巡視船 巨大タンカーと綱引き！？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/423273.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>海上保安庁最大の巡視船と巨大なタンカーをロープにつないで引っ張るというユニークな訓練が13日、神奈川県沖の相模湾で行われます。津屋解説委員です。</p><p><img alt="c200312_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200312_1-thumb-480xauto-1108910.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：巡視船とタンカーがなぜ綱引きのようなことをするんですか？</p><p>Ａ１：実はこれ、巨大タンカーが航行不能に陥って漂流する事態に備えた曳航訓練なんです。こちらの「あきつしま」(6500トン)は、海上保安庁最大の巡視船ですが、タンカーの方はこれよりもはるかに大きく（16万トン）、全長は東京タワーとほぼ同じです。船そのものの重さに加えて、強い風や水の抵抗も極めて大きいので、引っぱるのは容易ではありません。巨大タンカーが漂流を続けて座礁すれば、大量の油が流出、最悪の場合、引火してあたりは「火の海」になり、海上交通がストップしてしまう恐れがあります。日本は貿易の99％以上を海上輸送に頼っていますから影響は計り知れません。</p><p><img alt="c200312_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200312_5-thumb-480xauto-1108915.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２：最悪の事態ってそんなにあるものですか？</p><p>Ａ２：実はおととし(2018年8月)、海上交通が最も過密な東京湾のすぐ近くで、原油を満載した超巨大タンカーがエンジン故障で航行不能に陥る緊急事態があったんです。しかも台風が迫っているさなかでした。巡視船や小型のタグボートが派遣されたんですが、歯が立ちませんでした。このときは幸い、国内で最も引く力が強い民間の大型タグ船が駆けつけて、安全な海域に避難させることができましたが、同じ能力の船は国内ではこの一隻だけ。普段は他の仕事を抱えているので、緊急時に必ず現場に急行できるというわけではありません。「もし到着が遅れていれば、空前の海上災害になっていた」と関係者は口々に話しています。</p><p><img alt="c200312_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200312_9-thumb-480xauto-1108920.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３：初めての訓練とのことですが海保最大の巡視船でタンカーは引けそうですか？</p><p>Ａ３：安全な場所まで長い距離を引っ張っていくのは、難しいと思います。でも、タンカーが漂流し続けるのを食い止めるだけならできる可能性があります。大型タグ船の到着など、次なる手を打つまでの時間を稼げるか、その点を確認する訓練になりそうです。海上交通が生命線の日本。万全とは言えない部分の備えを少しずつでも強化していけるかが課題です。</p><p><img alt="c200312_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200312_10-thumb-480xauto-1108923.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 07:30:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　どう守る『ハイリスク』高齢者」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/423269.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が広がっています。特に注意が必要なのが重症化しやすいと考えられている高齢者や持病がある人です。<br>ハイリスクの人をどう守っていけばいいのでしょうか。</p><p><img alt="k200312_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_00mado-thumb-400xauto-1108851.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>（高齢者は“ハイリスク”）<br>Ｑ）高齢者は重症化のリスクそんなに高いのですか。<br>Ａ）ＷＨＯ＝世界保健機関は中国で感染が確認された５万５０００人余りのデータを分析しました。</p><p><img alt="k200312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_01-thumb-400xauto-1108853.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>この中では、重症や死亡のリスクが高いのは６０歳を超えた人や高血圧や糖尿病、循環器系の持病などがある人としています。致死率は３．８％、武漢では５．８％、中国のほかの地域では０．７％でした。高齢になるほど高くなっていて、８０歳を超えた人の致死率は２１．９％と５人に1人に上っていました。</p><p>Ｑ）日本国内でも同様の傾向なのでしょうか。<br>Ａ）きのう時点（３月１１日）のデータを見てみますと、クルーズ船やチャーター機で帰国した人を除く国内で感染した６２０人のうち亡くなった人は１４人。年代が明らかになっている１０人は７０代から９０代でした。新型コロナウイルスは感染者の８０％は軽症と言われています。ですが、リスクが高い人が感染すると重症化することや、死亡してしまうこともあるというのも事実です。ですのでこうしたハイリスクの人を感染から守ることが大きな課題となっています。</p><p>（警戒高まる介護施設）<br>いま、特に警戒が高まっているのが全国で感染が相次いでいる介護施設です。ウイルスを持ち込まない、そして広げないことが重要です。対策を強化した施設もあります。</p><p><img alt="k200312_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_02_1-thumb-400xauto-1108855.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>東京世田谷区にある特別養護老人ホームやデイサービスを運営する事業所です。１日最大で１３０人を超える高齢者が利用しています。職員が出勤するとまず行うのが体温測定です。職員だけでなく施設を訪れるすべての人が対象で、出入りする業者、そして私も施設に入る前に体温を測りました。３７度を超えていたら施設には入ることができません。家族の面会は原則禁止。取材も決められたスペースでのみ許されました。職員に対しては休みの日の行動についてもルールをつくりました。外出は極力避け、人混みに近づかないようにする。そして飲み会など不特定多数の人が集まる場所への参加は禁止です。</p><p>Ｑ）みなさん、守っているのでしょうか。<br>Ａ）施設では休日の行動まで制限することに反発が出るのではないかと考えたそうですが、反対の声はなかったそうです。リスクの高い高齢者が集まる施設ということもあり、厳しいルールも受け入れられているようです。</p><p><img alt="k200312_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_03-thumb-400xauto-1108857.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>こちらの女性は、休みの日は買い物以外外出を控え、通っているヨガも休んでいるということです。こちらの男性は、「飲み会はしばらく行っていない。休むことになったら代わりがいないので常に気を張っている」と話します。若い世代は感染しても重症化するリスクは低いといわれています。ですが、こうした症状の軽い人がリスクの高い人に感染を広げてしまう可能性があると指摘されています。２人とも、「自分が感染しないことが高齢者の命を守ることにつながるので少し我慢が必要だができることはすべてやりたい」と話していました。</p><p>（デイサービス休止で・・・）。<br>Ｑ）それでも感染者が出てしまうこともありますよね。<br>Ａ）そうですね。実際、施設が休業するというケースも出てきています。<br>兵庫県伊丹市ではリハビリを行うデイケア施設が休業。名古屋市もデイサービスなどでの感染の広がりを防ぐため市内の１２６の事業所に対し２週間休業するよう求めました。</p><p><img alt="k200312_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_04_1-thumb-400xauto-1108859.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）多くの高齢者が集まるので感染のリスクがあるかもしれないということはわかりますが、サービスが受けられなくなると困る人もいるのではないでしょうか。<br>Ａ）そうですね。デイケアやデイサービスは手助けが必要な高齢者に食事や入浴のサービスを提供するほか、リハビリを行ったり、利用者同士でコミュニケーションを図ったりする集いの場です。ひとり暮らしの高齢者にとってここでの食事や入浴が生活に欠かせないという人もいます。家族にとってもこの間、介護の負担が軽減されるということもあります。ですので、サービスを休止した事業所の中には、入浴だけは受け入れているというところや短時間だけオープンしているところもあります。生活が立ち行かなくなるといったことがないよう、デイサービスを休止しても施設の職員が利用者の自宅を訪問して食事を届けるなど柔軟な対応が必要だと思います。一方、介護現場ではマスクや消毒液が手に入らないという声も聞きます。政府はマスクを介護施設に配布するとしていますが、感染防止対策がとれるよう迅速な対応を求めたいと思います。そして、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、介護サービスを休止するといった対策が別のリスクをうむという指摘も出ているんです。</p><p>Ｑ）別のリスクですか？<br>Ａ）はい。かえって高齢者の体調が悪化してしまうということです。</p><p><img alt="k200312_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_05_2-thumb-400xauto-1108861.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>例えば、定期的に通っていたデイサービスがお休みになり自宅に閉じこもりがちになってしまうと、体の機能が低下したり、元気が無くなってしまったりするおそれがあるんです。生活のリズムが崩れ、運動量が落ち、食欲も低下してしまうという悪循環に陥ってしまうというのです。高齢者は、子どもや働き盛りの世代とは異なり、数日歩かなくなっただけで車いすが必要になるケースもあるといいます。クルーズ船では、多くの高齢者が船室での隔離を求められた際、日を追うごとに体調を崩したこともありました。政府の専門家会議の副座長を務める尾身茂さんは「家の中に閉じこもる必要はない。散歩などを行って体と心の健康を守ってほしい」と話しています。</p><p>Ｑ）過度に心配する必要はないということなんですね。<br>Ａ）はい。そして、家の中にいてもできる運動やストレッチを心掛けることも大切です。<br>高齢者は転びやすいということも知られていますので、転倒に気を付けながら家の中でできる運動を日本転倒予防学会の武藤芳照理事長に聞きました。</p><p><img alt="k200312_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_06_0-thumb-400xauto-1108863.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200312_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_06_1-thumb-400xauto-1108865.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>まず、つま先立ちとかかと立ちです。２０回ずつ行います。その際、転倒しないよう固定された椅子や机などの支えがあるといいといいます。いすに座ったままできる運動もあります。あしで自分の名前を書いてみる。例えば右足でいわぶち。左足でこずえ。これはあし文字というそうです。</p><p>Ｑ）テレビを見ながらできそうですね。<br>Ａ）そうですね。ほかには畳の上で四つん這いになって背中や腰を伸ばす猫のポーズなどのストレッチも有効だといいます。ゆっくり伸ばし、無理は禁物です。そして、部屋の中にいても１日２０分くらいを目安に日光を浴びることも重要だといいます。代謝を活発にする効果があるといいます。</p><p>Ｑ）家の中にいても体を動かすという意識が大切なんですね。<br>Ａ）そうですね。新型コロナウイルスの感染を防ぐことはもちろん大切ですが、<br>高齢者には環境が変わることで感染以外のリスクもあることを知っておくことが重要です。こまめに手を洗うなど感染予防を心掛けながら家に閉じこもることなく散歩をしたり、できる範囲の運動をしたりする。可能な限り普段通りの生活を送ることが高齢者の命を守ることにつながるのだと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 11:04:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「検事長定年延長　法の理念と国民の信頼」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425376.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京高等検察庁の検事長の定年延長が議論となっています。法律の解釈を変更したことや、その手続きについて指摘も相次いでいます。<br>今回は、この定年延長で何が問われているのかを考えます。</p><p><img alt="j200312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_01-thumb-400xauto-1109199.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】</p><p><img alt="j200312_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_02_-thumb-autox224-1109203.jpg" width="220" height="224" class="mt-image-none"></p><p>●異例の定年延長とその“理由”。<br>●検察庁法の理念。<br>●繰り返される公文書の問題と国民の信頼についてです。</p><p>【定年延長の経緯は】<br>まずは、今回の経緯から見てみましょう。</p><p><img alt="j200312_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_04-thumb-400xauto-1109208.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>国家公務員の定年は国家公務員法で６０歳。<br>検察官は、検察庁法という別の法律で６３歳。<br>ただし、検察トップの検事総長だけ６５歳。<br>東京高検の黒川弘務検事長は「検察官」にあたります。２月８日の誕生日で６３歳になりました。つまり本来は２月で定年退官のはずでした。<br>ところが政府は、直前の１月末に１人だけ定年を８月まで延長する閣議決定をしました。これが今回の定年延長です。</p><p>では、なぜこのようなことが行われたのでしょう。<br>政府は「複雑困難な事件に対応するため」としています。一方、黒川検事長は官房長や事務次官などを歴任し、野党からは「官邸に近い」という指摘もあります。このため定年延長は、「次の検事総長にするためではないか」という見方も出ています。</p><p>検事総長は近年、２年ほどで交代することが多く、今の総長は７月で就任から丸２年になります。また、定年延長の結果８月まで勤務が続くと、黒川検事長よりも誕生日が後で、ライバルと目されたほかの人が６３歳を迎えて、先に定年となります。<br>ただし、検察庁法には定年延長の記述はありません。このため今回は国家公務員法の定年延長の規定が使われました。</p><p><img alt="j200312_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_06-thumb-400xauto-1109210.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>森法務大臣は「検察官も国家公務員であり問題ない。適切な人事だ」と説明します。しかし研究者や法律家からは「別の法律で延長するのはおかしい。検察の不偏不党を損なう」という声も上がっているわけです。</p><p>【検察庁法の理念とは】<br>１人の定年延長がこれだけ議論となるのは、検察官の職務の特殊性がその背景にあります。</p><p><img alt="j200312_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_07-thumb-400xauto-1109212.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>検察権は「捜査から刑罰まで」と幅広く及ぶため、行政権の一部とされています。ただ、同時に司法と密接に関係することから、「準司法官」とも呼ばれ、独立性や中立性が求められます。</p><p>検察庁法という法律は、今の憲法ができた昭和２２年に作られました。組織や権限に加えて、司法の独立のもと裁判官に準じる身分の保障や待遇を定めています。専門家によれば、定年もこうした考えから設けられたとされます。<br>つまり検察庁法には憲法の「司法の独立を守る」、という役割もあったのです。</p><p>【検察と政治との緊張関係】<br>「検察と政治」の関係は、長く緊張が繰り返されました。<br>過去には何度も、検察の捜査が時の内閣を崩壊させています。昭和２９年の「造船疑獄」では吉田内閣が総辞職しました。また、昭和６３年から平成元年にかけては「リクルート事件」をきっかけに政治不信が高まり、竹下内閣が総辞職しました。</p><p>それだけに検察に求められるのは、「不偏不党」です。</p><p><img alt="j200312_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_08-thumb-400xauto-1109214.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>昭和６０年に検事総長となり「ミスター検察」と呼ばれた伊藤栄樹も「検察権の行使が政党内閣の恣意によって左右されることになれば、ひいては、司法権の作用がゆがめられることになる」（「秋霜烈日」より）と記しています。もちろん、検察も国民の信頼を得られるよう、常に自らを律していくことも求められます。<br>また、検事総長の人事は内閣が任命します。しかし検察庁は歴代、前任の検事総長らが後任を決める運用をしていると言われます。<br>こうして検察の人事に政府が介入しない伝統を作ってきたのです。</p><p>【定年延長の議論は】<br>では、今回の定年延長はどうなのでしょう。</p><p><img alt="j200312_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_10-thumb-400xauto-1109216.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実は、従来の政府の見解も「検察官に国家公務員法の定年延長は適用されない」とされていました。<br>しかし、安倍総理大臣は２月、「解釈を見直した」と答弁します。では、この間いつ、どのように解釈を変えたのか。<br>国会で森大臣は、１月１６日に作成したとするメモを明らかにした上で、「検討の結果、国家公務員法の規定で定年を延長することも『排除されない』と考えた」「事前に内閣法制局や人事院とも協議した」などと説明し、「１月下旬に解釈を変更した」と説明しています。<br>ただ、このメモで参考文献の１つに挙げている検察庁法の解説書。これはさきほどの伊藤栄樹元総長が在任中に書いたものです。この同じ本の別の部分で伊藤は「定年などの規定は国家公務員法の影響を受けない」（「新版検察庁法　逐条解説」より）とメモの結論とは正反対の内容を記しています。</p><p>加えて、人事院は定年を延長する例として「名人芸的技能」「離島などの勤務」、「大型研究プロジェクトの主要メンバー」などを挙げていて、いずれも今回とは大きく異なります。<br>政府は定年延長を「政治的なものではない」としています。そうであれば、これまで何十年も行われなかったのに、今解釈を変えて延長しないと「業務の遂行に重大な障害が生じる」具体的な理由は何か。どんな障害が生じるのかを説明する必要があるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j200312_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_11-thumb-400xauto-1109218.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【“口頭決裁”と“決裁文書”】<br>さらに今回、公文書が、また問題になっています。<br>国会での議論で、先ほどのメモを含め、政府はいくつかの文書を提出しました。</p><p><img alt="j200312_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_12-thumb-400xauto-1109220.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ただ、森大臣は、定年延長を妥当だとしたことについては「口頭で決裁した」と述べたうえで、「適法であり適正な手続きだ」としています。<br>「口頭決裁」。つまり決裁文書はないということです。これは記者側の問い合わせに対し、法務省が夜遅くに回答しました。</p><p>法務省のある元幹部は私の取材に「自分が現職だった時、口頭決裁という言葉は聞いたことがない。法解釈を見直したのに決裁文書を作らないことは、考えられない」と話しました。それは「内部で検討した結果を、証拠として残す必要があるからだ」と言います。<br>確かに、細かな連絡や了承を、口頭で済ませる場合もあるでしょう。ただ、今回は決裁文書の作成が必要な「法律の解釈や運用に関する場合」などには当たらないのでしょうか。</p><p>何より、このままでは決裁文書上は、いまだに法律の解釈が変わっていないことになります。やはり法務省は、解釈変更の意思を言わば「かっちり」と固めた時には、決裁文書を作成することが望ましいのではないでしょうか。</p><p>【検察への国民の信頼】<br>映像に出てきた昭和２９年の「造船疑獄」などを捜査し、特捜検察の基礎を作った河井信太郎は、現場の検察官に向けた著書でこう記しています。</p><p><img alt="j200312_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_13-thumb-400xauto-1109222.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>「検察における不偏不党とは、検察権の行使は常に一党一派に偏することなく厳正中立であって、いささかもそれが疑われるようなことがあってはならない」（「検察讀本」より）。</p><p>河井は国民に公正さへの疑念を持たれること自体が、検察の信頼を損なうと考えていたことが分かります。<br>戦後の検察は、憲法の「司法の独立」を理念とする検察庁法によって作られ、その結果、数々の巨悪を摘発してきました。ただ、その「検察の威信」は、どこまでも国民の信頼の元に成り立ってきたはずです。<br>その信頼が「いささかも疑われることがあってはならない」という言葉を、関係者は、忘れないでほしいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 23:27:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　イタリア・イランでなぜ拡大？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425378.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスについてです。感染がイタリアやイランで急速に拡大していることについて、出川解説委員です。</p><p><img alt="C200313_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200313_0-thumb-480xauto-1109224.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イタリアでは、人の移動が制限され、商店の営業が禁止されるほど深刻ですが、これほど急激に感染が広がったのはなぜですか。</p><p><img alt="C200313_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200313_2-thumb-480xauto-1109226.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>イタリアで、最初に感染者が確認されたのは１月の末で、中国からの旅行者とされます。その後しばらく、感染者は発見されず、先月の下旬、イタリア北部で集団感染が確認され、以後、爆発的に拡大しました。当初は危機感に乏しく、病院内で感染が広がったと指摘されています。医療体制の不備に加えて、中国との経済的なつながりが強いこと、社会の高齢化が進んでいることも、背景にあると見られます。<br>感染は、移動が自由なＥＵ・ヨーロッパ連合の加盟国に広がり、ドイツのメルケル首相は、「ワクチンもなく、人口の３分の２が感染する恐れもある」と強い危機感を表明しています。</p><p>Ｑ２：<br>一方、中東のイランで感染が拡大したのはなぜですか。</p><p>Ａ２：<br>イタリアとも共通点があります。イラン政府は、先月１９日、最初の感染者と死者が出たと発表しました。中国から帰国したビジネスマンとされ、その後、猛烈な勢いで拡大しました。初動の対応に失敗したためで、イスラム教の集団礼拝も感染を拡げたと見られ、政府の要人も数多く感染しています。<br>ここでも、中国との密接なつながりが背景にあります。イラン政府は、アメリカの厳しい経済制裁の中、中国との人の往来を止めるのを躊躇して、感染を拡大させたという指摘も出ています。急増する患者に、医療体制は全く追いついていません。</p><p>Ｑ３：<br>これらの事例から何が読みとれますか。</p><p>Ａ３：<br>イタリアもイランも、瞬く間に手が付けられなくなり、周辺国にも感染を拡げてしまいました。もはや、国ごとに対策を立てたり、人の行き来を遮断したりするだけでは、世界的な感染拡大にブレーキはかけられません。</p><p><img alt="C200313_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200313_3-thumb-480xauto-1109228.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ＷＨＯ・世界保健機関を中心に、各国が正確な情報を共有し、検査キットや人工呼吸器、感染を防ぐための防護服を供給しあうなど、国際的な協力態勢を確立できるかが、この未曾有の危機を克服するカギとなります。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 07:34:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウィルス　雇用・賃金　広がる不安」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/425382.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大で、働く人への影響も広がっています。今井純子解説委員。</p><p><img alt="k200313_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_01-thumb-400xauto-1109244.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p><br>【仕事に影響がでている方。多いですね】<br>そうですね。国内では、学校の休校を始め、キャンセルや自粛、休業といった動きが相次いでいます。<br>これを受けて、労働組合などには、<br>▼ 子どもが家にいるため会社に仕事を休めないか相談したら、「給料はでない」と言われた。<br>▼ 働いている塾が、お休みになった。働いた時間に応じた賃金なので、収入が減って困っている。<br>▼ パートで働いていたホテルから、「キャンセルが相次いでいるので休んでほしい」と言われたが、補償がない。<br>▼ フリーランスで、ヨガの指導をしているが、施設が休業になり、指導料がもらえない。<br>こうした相談が、次々寄せられているということです。多くは非正規やフリーランスで働く人たちからの相談です。</p><p><img alt="k200313_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_04-thumb-400xauto-1109246.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【政府も、対策は打ち出していますよね】<br>はい。政府は、今週、第２弾の緊急対応策をとりまとめました。働く人向けには、こどもの学校がお休みになって仕事を休まざるを得ない場合と、仕事が急激に減って会社から休むよう言われた場合と、大きく２つのケースに分けられます。<br>▼　まずは、こどもの学校が休みになったことで、仕事を休まざるをえなくなった場合。会社に勤めている人には、通常の有給休暇とは別枠で、特別な有給休暇を取れる「助成金」の制度が創設されることになりました。対象になるこどもは、小学校まで。特別支援学校は高校までで、勤め先の会社が、社員に休んだ分の通常の賃金を支払い、その後、国に申請すれば、一日一人当たり最大８３３０円の助成金が会社に支払われる形です。正社員だけでなく、パートなど非正規の社員も対象で、半日休暇や時間単位の休暇でも、それに応じた賃金がもらえる仕組みです。</p><p>【申請は、会社側がするのですね】<br>そうです。会社側が申請をします。ただ、これは任意の制度です。国は、できるだけ制度を利用して、社員に賃金を払うよう呼びかけていくとしていますが、会社が「手続きが面倒なので申請をしない」と言った場合など、強制できないという限界もあります。<br>一方、会社に勤めていないフリーランスなどで、業務委託の契約をして働いている人が、こどもの世話をせざるをなくて、決まっていた仕事を休んだ時には、支援金が受け取れる制度が設けられました。こちらは、働いている人が自ら申請をしなくてはいけませんが、一日あたり４１００円の定額が支援されます。申請の詳細はまだ検討中で、決まり次第、厚生労働省のホームページなどで公表されることになっています。</p><p><img alt="k200313_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_014-thumb-400xauto-1109248.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【一律一日４１００円ですか。低くないですか？】<br>政府は、フリーランスの人は、働き方や報酬、契約の形態がばらばらで、迅速に支払いをするために、一律の金額で決めたとしています。が、水準について、正社員と比べて低すぎるという批判があがっています。</p><p>【一方、塾の休校などの影響で、仕事を休むよう言われた人はどうなるのでしょうか？】<br>会社から休みをとるよう言われた社員については、平均賃金の６０％以上の休業手当をもらうことができるケースがあります。会社側の一方的な都合で社員を休ませた場合、支払いが義務付けられていますし、そうでなくても、会社が任意で休業手当を支払うケースもあります。国は、手当てを払った会社に一定の助成金を払う仕組みを、今回、拡充して、これを利用して休業手当を払うよう呼び掛けていくことにしています。こちらも、正社員だけでなく、雇用保険に加入している（週２０時間以上働いている）非正規社員も対象になります。また、緊急事態宣言が出されている北海道は、雇用保険に加入していない人たちも対象になります。</p><p><img alt="k200313_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_022-thumb-400xauto-1109250.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【フリーランスの人で、仕事がキャンセルになった場合はどうなのですか？】<br>仕事のキャンセルで収入が減ったフリーランスの人、そして売り上げが減った小規模な個人事業主で、事業がなりたたなくて困っている人には、資金繰りを支援するために、日本政策金融公庫などから、実質的に無利子・無担保でおカネを借りられる、特別の融資制度が創設されました。ただ、これはあくまでも融資で、収入が減った分を補填する制度ではありません。審査が必要なのですぐにおカネが借りられるわけでもありません。</p><p><img alt="k200313_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_026-thumb-400xauto-1109252.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【収入がなくなって生活に困る人もでてきそうですね】<br>そのように一時的に、生活資金が必要だという方には、市区町村の社会福祉協議会から、簡単な手続きで、緊急で最大１０万円（小学校の臨時休業などの影響の場合は最大２０万円）、無利子・無担保で借りられる特例も設けられました。（3月中にも開始予定）消費者金融などに駆け込む前に、こうした制度を利用していただきたいと思います。</p><p>【いろいろ制度はできたようですが、任意の制度もあるということですね。会社が賃金や休業手当を払ってくれない場合は、どうすればいいのですか？】<br>会社側がこうした制度を知らない場合もありますので、まずは、政府が制度を広く周知することが大事ですが、会社が賃金などの支払いに応じてくれない場合、都道府県にある労働局の特別相談窓口や連合など労働組合の相談窓口、労働問題に詳しい弁護士などの専門家に、相談をしてみてください。フリーランスや個人事業主などの特別融資制度については、お近くの日本政策金融公庫などに相談窓口が設けられています。<br>その上で、イベントの自粛や、施設の休業などが続く場合、政府の要請ということもありますので、賃金・収入を支えるための制度をさらに拡充することも検討してほしいと思います。</p><p><img alt="k200313_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_030-thumb-400xauto-1109254.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【生活に行き詰まる人がでないようにしてほしいですよね】<br>そうなのです。賃金に加えて、雇用も心配です。すでに、労働組合などには、<br>▼ 転職先が決まっていたのが、新型コロナウィルスの影響で取り消しになった。<br>といった、相談が寄せられていて、解雇や雇い止め、内定取り消しの動きが広がる心配が出ています。新型コロナウィルスに便乗した違法解雇にあたる場合もありますので、納得できないという場合も、先ほど触れた、労働局の窓口などに相談をしてみてください。</p><p>ただ、雇う側の企業。特に、体力がない中小・零細企業の中には、経営そのものが厳しいところもでてきています。日本政策金融公庫には、<br>▼ 中国から必要な部品が入ってこないため、工場の稼働率が大幅に下がって、資金繰りが非常に厳しい。<br>▼ ホテルや飲食業で、キャンセルが相次いで、社員の給料や家賃の支払いができない。といった悲痛な相談もきています。<br>経営が破たんしたり、事業を停止したりする企業も増えていて、このままでは、失業が広がる心配もでてきます。</p><p>【心配ですね】<br>このように、売り上げが急激に減っている中小企業も雇用を支えるため、さきほど触れた、実質的に無利子でおカネが借りられる制度を利用することができます。</p><p><img alt="k200313_034.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_034-thumb-400xauto-1109256.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウィルスの感染拡大がストップして、外出の抑制やイベント自粛がなくなると、徐々に、お客さんが戻ってくる。長い目で見ると、国内では、人手不足が続くという見方は、まだ根強くあります。それだけに、政府は、今この厳しい状況で、なんとか賃金と雇用を支え、生活に行き詰まる人がでないよう、力をつくしてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 11:02:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>