<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「米大統領選『不思議の負けなし』!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/421072.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙に向けた民主党の候補者選びについて、髙橋解説委員です。</p><p><img alt="c200214_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200214_1-thumb-480xauto-1102594.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはきょうのバレンタインデーにちなんでチョコレートショップ？<br>Ａ１）<br>誰が“愛のチョコレート”を手にするか？第2戦のニューハンプシャーも、トップ争いは、左派のサンダース上院議員と中道派のブティジェッジ前サウスベンド市長。当初は有力と目されたバイデン前副大統領やウォーレン上院議員はまさかの“義理チョコ”ももらえませんでした。そんな民主党を横目に、けさ注目するのは、ある人物の記録的な得票数です。</p><p>Ｑ２）<br>もしやトランプ大統領？<br>Ａ２）<br>その通り。現職の大統領は、党内の予備選挙には、あまり力を入れないのが通例です。ところが、トランプ大統領は“全力投球”で圧勝し、共和党のすべての代議員を獲得しました。ニューハンプシャーの予備選で、トランプ大統領の得票数は、再選をめざした歴代の大統領たちを大きく上まわり、今回の民主党のどの候補よりも多かったのです。</p><p><img alt="c200214_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200214_4-thumb-480xauto-1102596.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>でもトランプ大統領は共和党の指名獲得が確実なはずなのに、どうしてそんなに懸命なのですか？<br>Ａ３）<br>民主党支持層の投票率が、前回4年前の予備選挙より高くなる可能性があるからです。現に、初戦のアイオワは前回並みでしたが、続くニューハンプシャーは過去最高を記録。この勢いが本選挙まで続いたらどうなるか？日本のプロ野球史にその名を刻んだ野村克也さんは、こんな名言を残しました。「勝ちに不思議の勝ちあり、負けに不思議の負けなし」。</p><p>Ｑ４）<br>どういう意味ですか？<br>Ａ４）<br>試合に勝つためには、負ける要因を予めよく考えて、備えておかなければならないと言うのです。選挙もいわば勝負事。前回4年前の大統領選挙で、トランプ大統領は、見方によっては不思議な勝ち方をしたかも知れません。一方の民主党は、予備選挙で中道と左派の対立が長引いて、本選挙は投票に行かなかった支持者も多く、いわば負けるべくして負けたのです。はたして今回はどうなるか？民主党の候補者選びの今後の盛り上がり次第では、トランプ大統領も再選への“甘い夢”にひたっていられないかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 07:55:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パラサイト　韓国映画にみる格差社会」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/421074.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（VTR：授賞式）「アカデミー賞作品賞は、『パラサイト　半地下の家族』！！」<br>ことしのアカデミー賞の作品賞に韓国映画「パラサイト　半地下の家族」が選ばれました。<br>去年のカンヌ国際映画祭での最高賞パルムドールに次ぐ受賞です。</p><p>（ON）「消毒？」「窓を閉めて」「いやタダで消毒してくれる」<br>　　　「実は美術の先生も探していて」「思い浮かんだ人がいるのですが」</p><p>アカデミー賞の監督賞や脚本賞なども合わせて受賞したこの映画は、韓国の深刻な格差社会を描いた作品です。映画を通して、分断が進む韓国の格差社会についてお伝えします。</p><p><img alt="k200214_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_00mado-thumb-400xauto-1102603.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>担当は出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br>Ｑ１、まず簡単にストーリーを紹介して頂けますか？</p><p>Ａ１、この映画には対照的な２つの家族が登場します。</p><p><img alt="k200214_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_01-thumb-400xauto-1102605.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>まず半地下の家に暮らす貧しいキム一家。<br>おとうさんは、事業に失敗して失業中、長男は、大学受験に何度も失敗。<br>絵が得意な長女は、美術大学への進学を希望していますが、家が貧しいために予備校に通うことができません。</p><p>一方、こちらは高台のお屋敷に住むお金持ちのパク一家。<br>おとうさんはIT企業の社長さん。<br>高校生の長女といたずら好きの長男には、それぞれ家庭教師がついています。</p><p>物語は、半地下の粗末な家に暮らすキム家の長男が、友人の紹介でパク家の長女の家庭教師を引き受けるところから始まります。</p><p><img alt="k200214_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_002-thumb-400xauto-1102631.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（ON）「代わりに英語の家庭教師を頼む」「何を言うんだ」「金持ちだギャラもいい。いい子なんだ。俺の留学中、よろしく頼むよ」<br>「どちら様」「お母さま、こんにちは、ミミョク君の紹介で」「どうぞお入り下さい」</p><p>招き入れられたのは、有名建築家が建てたという豪邸でした。<br>（ON）「２４番の答えは？」「・・・」</p><p>これをきっかけにキム一家は、経歴を偽って家庭教師やお抱えの運転手としてパク家に入り込んでいきます。パラサイト＝寄生していくのです。</p><p>（ON）「あなた　新しい美術の先生よ」「イリノイのジェシカ先生　ディス　イズ　ドンイク」<br>「こんばんは」「ダソンをよろしく」「授業は終わり？」「ええさっき」「ユン運転手」</p><p>やがて、思いがけない悲劇が２つの家族を襲います。</p><p>（ON）「計画を立てると必ず、人生その通りにいかない」</p><p>これ以上、お話すると映画を観る楽しみがなくなってしまうのでここまでにしますが、ストーリーは後半、思わぬ展開を見せます。</p><p>Ｑ２、私もきのう見てきましたが、裕福な家庭と貧しい家庭とのコントラストが衝撃的でした。<br>出石さんはソウルでの駐在経験もありますが、この映画をどう見ましたか？</p><p>Ａ２、フィクションではありますが、今の韓国社会が抱えている矛盾、病理を見事に描いた作品だと思いました。</p><p>Ｑ３、矛盾、病理と言うのは？</p><p>【貧富の格差】<br>Ａ３、韓国は大変な競争社会、格差社会です。２０１５年の調査では３６万４０００世帯が、この映画にあるような半地下の家に住んでいます。下水が逆流しないようトイレは一番高いところにあります。</p><p><img alt="k200214_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_02_0-thumb-400xauto-1102607.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200214_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_02_1-thumb-400xauto-1102609.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、私が以前、取材したスラム街の写真ですが、ソウルの高級住宅街カンナム（江南）のすぐ近くにこうした地区があるのです。こうしたスラム街や半地下の家がある一方で、カンナムやソウルの北側の高台にある高級住宅街には、映画に登場したような豪華なお屋敷が立ち並んでいます。韓国では、サムスン、ヒョンデ、LGといった主な１０の財閥だけで韓国全体の富の４分の３を生み出し、所得上位１０％の層が国民総所得の４５％を占めているのです。</p><p><img alt="k200214_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_03_0-thumb-400xauto-1102611.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４、わずか１０％のお金持ちが国全体の半分近い富を得ているということなのですね。</p><p>Ａ４、非正規労働者が多いのも格差が拡大する一因となっています。正規社員との賃金格差だけでなく、大企業と中小企業の間にも待遇に大きな差があるのです。</p><p>Ｑ５、どうしてこんな格差社会になってしまったのでしょうか？</p><p><img alt="k200214_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_03_1-thumb-400xauto-1102613.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【若者】<br>Ａ６、大企業中心のいびつな経済発展の結果だと思います。中間層が育っていないのです。<br>こうした格差社会の犠牲になっているのが若者と高齢者です。若者の失業率は８．９％、就職を諦めてパートタイムで働いている人なども含めた潜在的な失業率はもっと高いと言われています。厳しい受験戦争を勝ち抜くために子供のうちから塾に通い、一流大学を出ても大企業にはなかなか就職できない。一方で、パク・クネ前大統領やチョ・グク前法相の事件で明らかになったように、有力者のコネがあれば一流大学にも入ることができる。こうした不満が社会全体に渦巻いているのです。</p><p><img alt="k200214_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_04_1-thumb-400xauto-1102615.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>韓国では、少し前に「７放世代」という言葉が流行りました。恋愛、結婚、出産、マイホーム、人間関係、夢、就職、この７つを放棄した、諦めた世代という意味です。</p><p><img alt="k200214_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_04_3-thumb-400xauto-1102617.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>「金のスプーン」「土のスプーン」という言葉もありました。金のスプーンを咥えて裕福な家に生まれてきた人はずっと豊かな暮らしができる。一方、貧しい家に生まれた人は塾通いもできず努力をしても報われないというのです。格差の広がりとともに格差の固定も深刻なのです。</p><p>Ｑ６、「夢を諦めざるを得ない」「努力しても報われない」という若者が増えているのですね。</p><p>【高齢者】<br>Ａ６、より深刻なのが高齢者です。</p><p><img alt="k200214_05_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_05_01-thumb-375x219-1102619.jpg" width="375" height="219" class="mt-image-none"></p><p>韓国の高齢者の貧困率は４３．８％とＯＥＣＤ諸国の中でも突出しています。</p><p><img alt="k200214_05_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_05_02-thumb-350xauto-1102621.jpg" width="350" height="200" class="mt-image-none"></p><p>こちらは高齢者がどうやって収入を得ているかを示しています。<br>４０年前は子供からの支援が高齢者の生活を支えていました。しかし韓国でも核家族が増え、若者の暮らしも厳しくなっていく中で、お年寄りも自分で働かないと食べていけなくなってきました。</p><p><img alt="k200214_05_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_05_03-thumb-350xauto-1102623.jpg" width="350" height="198" class="mt-image-none"></p><p>韓国で国民年金の本格支給が始まったのは２００８年と遅く、支給額も一か月に平均で３万円から４万円程度に過ぎません。少子化が進んでいる韓国は、２０６０年には高齢化率が４０％を超え、日本を抜いて世界でもっとも高齢化が進んだ国になると推定されています。</p><p>Ｑ７、すると生活が苦しいお年寄りがこれからもっと増えてしまうのですね。</p><p><img alt="k200214_05_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_05_04-thumb-350xauto-1102625.jpg" width="350" height="193" class="mt-image-none"></p><p>Ａ７、こちらは１０万人あたりの自殺者の数を示したものです。韓国は先進国の中でもっとも自殺する人の割合（24.6人）が多い国です。とりわけ高齢者の自殺が多く８０歳以上ではこの３倍以上（78.6人）にのぼっています。苦しい生活と先行きへの不安が高齢者を自殺へと追いやっているのです。</p><p>Ｑ８、こうした様々な社会矛盾が、この映画のテーマになっているのですね。</p><p><img alt="k200214_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_06_0-thumb-400xauto-1102627.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ８、この作品の監督・脚本を手掛けたポン・ジュノ氏は１９６９年生まれの５０歳。学生運動や民主化闘争の先頭に立っていた世代です。ポン・ジュノ監督は「格差が広がる中で富裕層と貧困層の共存や共生が難しくなりつつある」と今の韓国社会が抱える問題を指摘しています。</p><p>Ｑ９、監督の言葉は、今の私達にも当てはまるような気がします。</p><p><img alt="k200214_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200214_06_1-thumb-400xauto-1102629.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ９、私はこの映画を見ていて、是枝裕和監督の「万引き家族」との共通点を感じました。<br>こちらも社会の片隅でたくましく生きる家族を描いた作品で、おととしのカンヌ国際映画祭でパルムドールを受賞しています。格差や社会の分断は、何も韓国や日本に限った現象ではありません。世界各地で大きな社会問題になっています。<br>これらの作品が世界的に注目されるのは、格差や社会の分断が進む中で、人間の幸福とは何か、社会と家族はどう関わっていくべきなのかといった問題が、全世界的な課題になっているからではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 11:12:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウィルス　中国から日本へ　経済への打撃」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/421152.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>未知のウィルスによる感染拡大が、中国のみならず日本の経済にも深刻な影響をもたらそうとしています。この問題をとりあげます。</p><p><img alt="j200214_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_01-thumb-400xauto-1103020.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200214_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_02-thumb-300xauto-1103022.jpg" width="300" height="290" class="mt-image-none"></p><p>解説のポイントは三つです。<br>1）中国経済にはダブルパンチ<br>2）大量失業で大型経済対策か　<br>3)日本経済“悪い時に悪い事が”</p><p>まず中国での企業の活動をめぐる動きについてみていきます。</p><p><img alt="j200214_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_04-thumb-420xauto-1103025.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国では先月24日から一週間、日本でのお正月にあたる春節の連休となっており、それを前に数億人ものひとが、故郷に里帰りしていました。</p><p><img alt="j200214_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_06-thumb-420xauto-1103027.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかしその後、新型コロナウィルスの感染拡大を受けて、上海や広州などの主要都市や２０を超える省などが、連休を延長し、業再開を2月１０日以降までひかえるよう求めていました。大勢の人が再び移動する時期を遅らせることで、感染の拡大を食い止めようとしたのです。</p><p><img alt="j200214_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_08-thumb-420xauto-1103029.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして今週月曜から多くの地域で企業活動が再開されましたが、交通機関が止められていて従業員が戻ってこられなかったり、戻った人に当面自宅で待機するよう求めている地域もあり、本格的な活動再開には程遠い状況です。</p><p>さらに感染の拡大は、消費にも打撃を与えています。<br>人々は感染をおそれて出歩くことが少なくなり、小売りや飲食店から、旅行や映画館などのサービス産業で売り上げが落ち込んでいます。中国の民間のシンクタンクは、こうした損失は春節の期間中だけでも、1兆人民元以上、日本円にしておよそ１６兆円を超えると試算。さらに影響は建設や金融まで幅広い範囲に及ぶといいます。</p><p><img alt="j200214_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_10-thumb-420xauto-1103031.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その一方で中国は、アメリカとの貿易摩擦を抱えています。米中協議の第一段階の合意を受けてきょうから中国製品に対する関税の一部が引き下げられたものの、まだ多くの製品に関税が上乗せされたままで、輸出企業に不利に働いていることに変わりはありません。これに加えて新型コロナウィルスの感染拡大で、中国経済はいわばダブルパンチを受けているのです。</p><p>では中国経済への影響の大きさは全体としてどの程度のものとなるでしょうか。</p><p><img alt="j200214_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_11-thumb-420xauto-1103033.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国の民間のシンクタンクは今年１月から3月までの成長率について、去年一年間の６点１％から大幅に落ち込み４％程度にとどまるという見方を示しています。影響は、感染の拡大が長引けば長引くほど深刻化していくとみられますが、私が懸念しているのは、製造業が集積し中国の輸出基地となっている沿海部の、とりわけ中小企業への影響です。</p><p><img alt="j200214_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_13-thumb-420xauto-1103037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もともと中国の中小企業は、過剰な投資や不良債権の拡大を抑制しようという政府の政策の影響で、金融機関から必要な資金を借りにくい状況となっていました。そのうえ米中摩擦の影響で、とりわけ沿海部の製造業は輸出の減少でダメージを受けています。さらに、沿海部の地域は、感染拡大が最も深刻な湖北省から働きに来ている人が多く、人手が確保できずに生産がままならない状況が続くことが予想されます。いわば三重苦の状況と言え、資金繰りが悪化して経営破たんに追い込まれるおそれが強まっています。こうしたなかで中国の中央銀行に当たる中国人民銀行は、今月３日、金融市場に日本円で１８兆円あまりを投入する措置をとりました。銀行が貸し出しに回せる資金を増やすことで、製造業や観光関連産業など苦境におちいった企業の資金繰りを助ける狙いです。しかし感染拡大が長引けば、こうした支援策でも支えきれず、失業者が大量に生まれるおそれは消えていません。</p><p>そこでポイントとなるのは、中国政府が、落ち込む経済をテコ入れするために、何か強力な対策を打ち出すかどうかです。</p><p><img alt="j200214_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_14-thumb-420xauto-1103039.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国政府は過去の大規模な経済対策が、過剰な投資につながるなど経済を非効率なものにしてきたという反省から、最近では、景気を無理やり押し上げるための巨額の財政出動はしないという方針を徹底してきました。ただ今回の問題をめぐって国民からは、当局の初動対策の遅れがここまで大規模な感染拡大を招いたという非難の声が上がっています。このうえ、景気が大きく落ち込み大量の失業者がでることになれば、習指導部に対する批判が一段と強まることも考えられます。このためいずれ大規模な経済対策をとらざるをないという見方もでており、今後の中国政府の対応が注目されます。</p><p>３）日本経済“悪い時に悪い事が”</p><p><img alt="j200214_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_15-thumb-420xauto-1103041.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に日本経済への影響についてみていきます。大きく言って３つあります。<br>一つは中国国内の生産や消費の停滞によるものです。日本企業も自動車メーカーなどが工場の操業を１７日以降へ延期することを余儀なくされ、収益への影響が懸念されています。さらに中国の消費の落ち込みは日本からの輸出の減少にもつながります。<br>二つ目は中国での部品工場の操業停止で日本での生産に支障をきたすことです。日産自動車の九州にある工場は、中国からの部品調達が滞っているとして一時的な生産停止に追い込まれてしまいました。<br>三つめは中国人観光客が減少することによる国内消費への影響です。去年日本を訪れた中国人旅行客は外国人旅行客全体の3分の１近くを占めていました。それが3月までの間に団体旅行だけで４０万人がキャンセルする可能性があり、宿泊や飲食などサービス産業が深刻な打撃を受けることになります。大和総研ではこうした影響について、感染拡大が3か月で収まったとしても日本のＧＤＰ・国内総生産の伸び率を0点２％程度、１年続いた場合には、0点９％程度押し下げるという見通しを示しています。</p><p>ここで私が指摘しておきたいのは、今回の問題が日本を襲ったタイミングの悪さ、いうなれば悪い時に悪い事が重なってしまった点です。<br>日本では去年１０月に消費税率が引き上げられ、ただでさえその影響が懸念されています。来週月曜日には、去年１０月から１２月までの経済成長率が発表されますが、民間の調査会社の間では、個人消費の落ち込みから年率でマイナス３点５％からマイナス４点４％と、大幅なマイナス成長に転落するという予測が大勢です。政府は、消費税引き上げの影響は６年前の前回に比べて小さいとしていますが、気になるデータもあります。例えばこのグラフをごらんください。</p><p><img alt="j200214_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_16-thumb-420xauto-1103043.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは消費税引き上げ前後のスーパーの売上高の推移をある時点を１００とした数字で示したものです。引き上げ3か月前からの推移をみると、確かに前回に比べて駆け込み需要の大きさもその反動も緩やかなものになっています。</p><p><img alt="j200214_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_17-thumb-420xauto-1103045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし1年さかのぼってみてみると、そもそも消費自体の勢いが大幅に衰えていたことがうかがえます。経済界からは「日本の景気の基調の低迷が起き始めたのではないか」という警戒感も強まっています。</p><p><img alt="j200214_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200214_18-thumb-420xauto-1103048.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらにタイミングが悪いのは、春闘がまさにこれから本番を迎えようとしていることです。企業は比較的高い水準の利益を維持しているものの、未知のウィルスによる感染の拡大がいつまで続くのか、どこまでひろがるのかわからないという不透明感を理由に、賃上げに及び腰になる企業がでてくることも考えられます。賃金が上がらなければ消費を押し上げることも期待できません。そのうえ中国人旅行者によるインバウンド需要にも多くを望めないとなれば消費の低迷につながるおそれも考えられます。</p><p>ＧＤＰの規模で世界第二の存在となり、日本経済と深く結びつく中国。その経済活動の停滞はあらゆる面で日本に大きな影響をもたらすことになります。感染の拡大に加えて、経済的な影響についても最大限の警戒心をもってみてゆく必要がありそうです。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 23:21:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バッタ襲来　食糧危機のおそれ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/421154.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフリカ北東部で今世紀最大規模のバッタの襲来により農作物が壊滅的な被害を受け、食料不足が深刻化しています。二村伸（にむらしん）解説委員です。</p><p><img alt="c200217_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200217_0-thumb-480xauto-1103055.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．バッタの大群ですか？</p><p>サバクトビバッタと呼ばれ体長は５センチほどで、１日に自分の体重と同じ量の植物を食べます。ケニアでは１千億匹から２千億匹のバッタに主食のメイズやソルガムなどの穀物が食い荒らされ、過去７０年で最悪の被害となっています。ソマリアでは農作物が壊滅したとして今月はじめ非常事態が宣言され、エチオピアでは旅客機が緊急着陸を強いられました。すでに被害は７つの国に広がっています。アフリカは人口増加と異常気象、紛争などによって慢性的な食料不足に陥っていますが、そこにバッタによる被害が追い打ちをかけ、ＦＡＯ・国連食糧農業機関によれば１３００万人以上が深刻な食料不足に陥っているということです。バッタの大量発生による深刻な被害を「蝗害」と呼びますが、ＦＡＯは今世紀初の「蝗害」になる可能性もあると警戒しています。</p><p><img alt="c200217_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200217_5-thumb-480xauto-1103059.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．なぜこれほど多くのバッタが発生したのですか？</p><p>気候変動が原因と見られています。インド洋の海面温度の上昇による大量の雨やサイクロンの襲来が大発生を招いたと専門家は見ています。サバクトビバッタは本来は群れを作らないのですが、気象条件によって密集した状態で育つと変異が起きて子どもは群れを作って行動し植物を食べつくすようになるということです。そうして生まれたバッタは今も増え続け、３か月で２０倍、９か月後には８０００倍にもなるそうです。</p><p><img alt="c200217_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200217_8-thumb-480xauto-1103061.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．手の打ちようはないのですか？</p><p>各国で殺虫剤を散布してきましたが、バッタは猛スピードで１日に１５０キロも移動するため手に負えませんでした。そこで国連は最新鋭のドローンを使ってバッタの大群を追跡し殺虫剤をまく計画を立てています。現地では穀物の植え付けがまもなく始まりますが、バッタの孵化も始まり今後数が飛躍的に増えることが予想されるだけに、早急に制圧しないと食料危機によって数千万人の命が危険にさらされかねません。さらにアフリカだけでなく南西アジアも要警戒だということで、国際社会全体で取り組む必要があります。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 07:34:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウィルスで視界不良　日本経済の行方は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/421212.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の景気に、急ブレーキがかかっています。きょう発表された去年１０月から１２月のＧＤＰ＝国内総生産は、大幅なマイナスに転じました。消費増税の反動が大きく影響していますが、この先も、新型コロナウィルスの影響で、雲が立ち込め視界が遮られている状態です。日本経済はこの先どうなるのか。きょうはこの問題について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j200217_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_1-thumb-420xauto-1103386.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【景気回復のもともとのシナリオ】<br>これまで、日本経済をめぐっては、戦後最長の景気回復がなんとか続いている中、米中の貿易摩擦が改善したり、世界的な半導体の需要の落ち込みが底を打ったりして、先行き、明るさが見られるのではないか。消費増税の影響を乗り越えれば、景気の回復は続くのではないか。そのような見方がでていました。ところが、きょう発表されたＧＤＰでは、消費増税の影響がかなり大きかったことが明らかになりました。その上、新型コロナウィルスの影響が広がり、日本経済は大きな試練に直面しています。</p><p><img alt="j200217_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_2-thumb-420xauto-1103388.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【ＧＤＰの結果】<br>（推移）<br>まずは、消費増税の影響を見てみましょう。こちらは、ＧＤＰの推移。前の３か月と比べた成長率が、一年間続いたらどうなるかを示した年率の数字です。グラフのゼロより下だと、経済は悪化。上だと改善したことを示します。きょう発表された１０月から１２月の速報値は、マイナス６．３％。１年３か月ぶりの、しかも、大幅なマイナスでした。</p><p>（要因）<br>中身を見てみますと、<br>▼ 「輸出」が２期連続でマイナスだったのに加えて、<br>▼ ＧＤＰの半分以上を占める「個人消費」、そして、企業の「設備投資」が大幅なマイナスに転じました。<br>▼ 大型の台風の影響に加えて、消費増税前のかけこみ需要の反動で自動車や家電製品などの売れ行きが落ち込んだこと。そして、軽減税率やポイント還元制度に対応するためにレジを改修する動きが相次いだ反動などで設備投資が減ったこと。このように、消費増税の影響が大きく反映された形になっています。</p><p>（経済はそもそも弱いとの指摘も）<br>政府は、前回、消費税率が８％に上がった時と比べると、その反動は小さいという見解を示しています。ただ、事前のかけこみ需要が、大きくなかったのに増税後にこれだけ落ち込んだことで、そもそも経済の勢いが弱まっているのではないかとの見方がでています。</p><p><img alt="j200217_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_4-thumb-420xauto-1103390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【分かれる景気の見方】<br>もともと、日本の景気をめぐっては、本当に回復が続いているのか。見方は分かれていました。</p><p>（景気悪化を示す指標）<br>様々な指標から景気の現状を機械的にはじきだす「景気動向指数」は、５カ月連続で「悪化」が続いています。景気後退の可能性が高いことを示す「悪化」の判断が、これだけ長く続いているのは、リーマンショックの時、以来のことです。</p><p>（政府は「回復」）<br>一方、政府は、「月例経済報告」で、景気は緩やかに回復しているという判断を変えていません。雇用や賃金は改善を続けており、消費や設備投資など内需は底堅く推移してきたという考えです。</p><p>（すでに景気後退でもおかしくない状況）<br>景気の回復・後退についての正式な認定は、専門家による研究会でもう少し先に行われることになりますが、今回のGDPで、頼みの消費や設備投資が大きな落ち込みを見せたことで、いつ、景気後退と認定されてもおかしくない。というか、すでに景気は後退していたと認定されてもおかしくない。経済の専門家の中からは、そのような声があがっています。</p><p>【先行きに影を落とす　新型コロナウィルスの影響】<br>そして、この先に一気に不安の雲を広げているのが、新型コロナウィルスの感染拡大です。</p><p><img alt="j200217_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_6-thumb-420xauto-1103392.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（大企業への影響）<br>国内ではすでに様々な影響がでています。<br>▼ 中国に集まっている多くの工場で、本格的な操業再開に時間がかかりそうなことから、日産自動車など一部の工場では、部品の調達が滞り、一時、生産をストップする事態となっていますし、<br>▼ 中国からの観光客が減っていることで、大手デパートでは、春節の期間に免税の売り上げが５～１５％減りました。</p><p><img alt="j200217_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_7-thumb-420xauto-1103394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（NHKアンケート）<br>NHKが主な企業１００社を対象に行ったアンケートでは、回答のあった８１社のうち<br>▼ 経営にすでに影響がでている。と答えた企業が２７％<br>▼ 今は影響がでていないけれど、悪影響を見込んでいるが６％、<br>▼ 事態が長期化すれば悪影響が及ぶおそれがあるが６０％と、<br>経営への影響を懸念している企業が９０％を超えました。<br>企業の間では、今年度の業績見通しを下方修正する動きも相次いでおり、労使交渉が始まっている春闘で、賃金引き上げにブレーキがかかったり、今後設備投資が落ち込んだりする懸念があります。</p><p><img alt="j200217_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_9-thumb-420xauto-1103396.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（地域経済への影響）<br>影響は、大企業だけでなく、地域経済や中小企業などにも広がっています。<br>▼ １１日に閉幕した「さっぽろ雪まつり」では、訪れた人が去年より２６％減りました。中国からの観光客だけでなく、地元の小学校など国内の観光客も減ったといいます。<br>▼ また、中国からの技能実習生に頼っている地方の企業や農家、介護施設などからは、新たに来る予定の実習生が日本に来られなくなるのではないか。そうなると事業が続けられなくなるという声が上がっています。</p><p>（中小企業の悲鳴）<br>▼ さらに、キャンセルが相次いだ中小のツアーバス会社の中では、社員の給料の削減に踏み切る動がでているほか、<br>▼ 東京商工会議所がきょう開いた、小規模な事業者を対象にした相談会では、「中国からの原材料の仕入れや生産に影響がでている」（製造業）「春に向けた商品が中国から届かない」（アパレル）「飲食店に来る国内の客も減っているため、２月に入って売り上げが３０％落ち込んでいる」（食品卸）といった深刻な相談が相次ぎました。</p><p><img alt="j200217_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_8-thumb-420xauto-1103398.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（国内感染拡大で広がる対策）<br>中国での混乱に加え、日本国内でも感染が拡大していることを受けて、企業の間では、<br>▼ 例えば、ヤフーがすべての社員に対してラッシュを避けて時差出勤をするよう推奨し、１００人以上が集まる会議の開催や参加を原則禁止する。<br>▼ NTTがグループ２０万人の社員に対して、テレワークや時差出勤の積極的な活用を呼び掛けるとともに、会議もできるだけテレビ会議や電話会議にするよう促すなど、<br>社員の感染を防ぐために対応をとる動きが急速に広がっています。政府もこうした対応を呼び掛けており、今後、イベントを中止したり、外出を控えたりする動きが強まることが予想されます。そうなると、経営体力が弱い中小・零細企業や、地域の経済に深刻な打撃を与える心配もでてきます。政府は、先週決めた緊急対応策に、中小企業の資金繰りを支援する対策を盛り込みましたが、目配りを続け、対策を強化することも必要になってくるかもしれません。</p><p><img alt="j200217_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_10-thumb-420xauto-1103400.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（経済への混乱の影響は？）<br>経済への影響については、様々な試算がでていますが、例えばこちら。大和総研は、経済の混乱が一年間続くような場合、日本は、今年、マイナス成長に陥ると試算しています。ただ、３か月ほどで経済の混乱が収まれば、大きな影響は避けられる。事態が収束した後で、一気に増産態勢に入れば、ある程度は挽回できるし、観光客も東京オリンピック・パラリンピックに向けて増えることが期待できる。という見通しです。</p><p><img alt="j200217_11_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_11_2-thumb-420xauto-1103427.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【まとめ】<br>それだけに、まずは、なにより、事態を「早く収束」させること。</p><p><img alt="j200217_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200217_12-thumb-420xauto-1103402.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一時的に、人の流れや、企業の活動に支障がでることがあっても、少しでも早く感染の拡大を抑えることが最優先です。それができるかどうかに、人の命だけでなく、日本経済の行方もかかっていると言えると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Feb 2020 23:54:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「深刻化する若者のゲーム依存とその対策」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/421278.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>国立病院機構久里浜医療センター　院長　樋口　進　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200218_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200218_008-thumb-380xauto-1103710.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>昨年5月に世界保健機関（WHO）は、新しい国際疾病分類で、ゲーム依存、正確にはゲーム障害を疾病と認定しました。わが国でも、若者を中心にこのゲーム依存は急速に深刻化しています。また、ゲーム依存まで至らなくとも、長時間のゲームにより学業、仕事、日常生活に悪影響を受けている人も多数います。ここでは、最近若者に対して行われたゲーム行動に関する実態調査結果なども踏まえ、ゲーム依存の実態とその対応策について考えてみたいと思います。</p><div><p>まず、WHOが策定したゲーム障害とはどのような内容でしょうか。</p><p><img alt="s200218_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200218_010-thumb-450xauto-1103713.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>臨床的特徴として、3項目が示されています。まず、ゲームのコントロールができないこと。例えば、ゲーム時間を減らそうと思ってもなかなかできない状態です。第二に、ゲームが生活の最優先事項になっていること。例えば、仕事や勉強、家族行事などよりゲームを優先させ、ゲームを中心に生活が回っている状況です。第三は、ゲームにより問題が起きているが、ゲームを続けることです。また、このようなゲーム行動により、学業、職業、家庭生活等で明確な問題が起きていることもその条件になっています。</p><p>さて、わが国にはゲーム依存者がどれ位いるのでしょうか。最近の論文によると、世界的には若者のゲーム依存の有病率は4～5%と報告されています。残念ながら、わが国では有病率の推計はなされていません。しかし、その数は急速に増えていると推計されています。私どもは、2012年と17年に全国の中学生、高校生に大規模な実態調査を行い、ネット依存が疑われる者の数を推計しました。その結果、その5年間に、52万人から93万人と1.8倍に増加していました。また、ネット依存患者を診療している全国の42病院に対する最近の調査によると、受診患者の約80%はゲーム依存で、その数は5年で約3倍に増えていました。</p><p>それでは、ゲームによりどのような問題が起きるのでしょか。</p><p><img alt="s200218_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200218_011-thumb-450xauto-1103716.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>このグラフは、私どもの病院のネット依存専門外来を受診した、平均年齢18.5歳のゲーム依存患者120名のデータの一部です。図は受診前6ヵ月のうち、半分以上の期間にこのような問題があった者の割合を示しています。図のように、ゲームにより朝起床できない者が約80％、欠席、昼夜逆転が、それぞれ約60%、引きこもりが約30％、家で物に当たる、壊すが約50%、家族に対する暴力が約30%となっています。また、健康問題も多くの患者に認められます。睡眠障害はほぼ全例に、体力低下や骨密度の低下も多くの者にみられます。さらに、エコノミークラス症候群の原因となる血液の凝固傾向も、5-10%の患者に認められます。</p><p>私どもは、さらに若者のゲーム行動と関連する問題の実態を明らかにするために、昨年初めに、全国の10歳から29歳の若者9,000名を無作為に選び、調査を行いました。その結果、約5,100名から回答が得られました。ここでは、調査の結果をいくつかご紹介しましょう。</p><p><img alt="s200218_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200218_012-thumb-450xauto-1103718.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>この図は、調査協力者のゲームの使用状況を示しています。左のグラフのように、男性の93%、女性の77%、全体で85%の者が過去12ヵ月の間にゲームをした、と回答しています。また、右のグラフのように、その内、およそ半数がネットに繫がっているオンラインゲームを、20%が繋がっていないオフラインゲームを、残りの30%前後が両方のゲームをしています。</p><p><img alt="s200218_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200218_017-thumb-450xauto-1103720.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>1日の平均ゲーム時間を見ると、グラフ左の平日の場合、約25%の男性と約10%の女性が平均3時間以上ゲームをしています。</p><p><img alt="s200218_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200218_019-thumb-450xauto-1103722.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>休日になると時間がぐっと増えて、3時間以上ゲームをしている男性は半数となり、女性でも4人に一人程度になります。</p><p><img alt="s200218_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200218_020-thumb-450xauto-1103724.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>この図はゲームにまつわる問題の割合を示しています。先ほどのゲーム依存患者に比べるとその割合は低いですが、それでも多くの者に問題が認められます。例えば、昼夜逆転傾向が男性の約10%、女性の5%、学業成績の低下や仕事のパフォーマンス低下が男女それぞれ約12%、5%に見られます。また、ゲーム課金のし過ぎ、家で物に当たるが、男性のそれぞれ約3%、5%に見られました。</p><p><img alt="s200218_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200218_026-thumb-450xauto-1103726.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>問題の割合と平日の平均ゲーム時間との関係をみると、その割合は時間とともに増える傾向があります。例えば図のように、学業成績低下や昼夜逆転傾向は、ともに1日1時間未満に比べて1時間以上でかなり増えており、特に後者は、1日6時間以上の者の半数に認められました。</p><p>さて、ここで治療について考えてみたいと思います。依存の治療は、本人がまず自分の問題を認め、そこから回復する道を選ぶことから始まります。ゲーム依存の場合、患者のおよそ70%は未成年者です。一般に未成年者は成人に比べて、自分の問題をよく理解できないため、回復に向かうモチベーションも低く治療が困難です。また、親への甘えから、問題をあえて認めない傾向もあります。よしんば、ゲーム時間を減らそうと決意しても、それを継続していくためには、不断の努力と忍耐が必要です。未成年者は成人に比べて、我慢が難しい傾向があります。これは、脳の発達上、仕方のないことなのです。従って、この自己コントールの低い若者に、自己コントロールを強いることになり、これも治療が難しい大きな理由になっています。一般的に、これらの二つの特徴は、年少であればあるほど強いので、小学生、中学生の治療は特に困難です。</p><p>ゲーム障害の予防や治療は緒についたばかりです。今後予想されるさらなる事態の悪化も踏まえて、予防対策を急がなければなりません。当面、次のような対策が必要ではないでしょうか。まず、子ども達に対する予防教育です。最近、乳幼児までスマホやタブレットを使っていることから、それを見守る若い両親に対する教育も必要でしょう。第二に、相談対応システムの構築と拡充です。自分の子供にゲーム問題があっても、両親はどこに相談してよいかわからないのが現状です。また、対応する側も専門知識を有しないことが多く、必ずしも適切な対応ができません。第三に、専門治療を提供している医療施設の絶対的な不足を挙げなければなりません。このような状況に対応すべく、私どものセンターでは、平成26年から、医療関係者、教育関係者に対してマンパワー育成のための研修を行っています。今年から、さらに相談対応者向けの研修も始めました。しかし、昨今の相談、医療のニーズに対応するためには、更なる拡充が必要でしょう。最後に、韓国や中国で行われている、年少者のオンラインゲームへのアクセス制限等についても、その有効性等を評価した上で、必要があれば導入を検討すべきだと思います。</p><p>最近、ゲーム依存の予防に関する香川県の条例案が話題になっています。若者のゲームの過剰使用に起因する問題や依存を予防することを目的にした条例で、画期的なものだと思います。今後、適切に施行され、その有効性や課題が評価された上で、アルコール健康障害やギャンブル等依存症のように、国の基本法として結実していくことが期待されます。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 06:37:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地質データ書き換え発覚　どうなる敦賀原発」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/421219.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>再稼働か廃炉かで揺れる福井県にある原電・日本原子力発電の敦賀原発2号機の審査で、前代未聞の事態が起きています。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="c200218_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200218_0-thumb-480xauto-1103443.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>敦賀2号機の審査を巡っては原発の安全審査の信頼性の根幹に関わる問題が起きている。<br>以前規制委員会の有識者会合が建屋直下に活断層がある可能性を指摘。<br>新基準では直下に活断層がある原発の運転を認めていないためこのままでは、廃炉となる。<br>そこで原電は反論のためボーリング調査を行い、観察記録を提出。<br>それが書き換えられていた。</p><p><img alt="c200218_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200218_3-thumb-480xauto-1103445.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>例えばおととしの審査資料で「未固結粘土」と書かれていた部分が、今月の資料で「固結粘土」と、何の説明もないまま、正反対に書き換えられていた。<br>書き換えは10数か所ある。<br>規制委は、観察記録のような生データが書き換えられれば審査の信頼性が失われかねないと原電の姿勢を問題視し、審査を中断。<br>科学論文でだまってデータを書き換えれば改ざんと認定される重大な問題、審査中断は当然の判断。</p><p><img alt="c200218_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200218_5-thumb-480xauto-1103448.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>原電はもとの表現は肉眼での観察記録によるものだったがその後顕微鏡で観察した結果をもとに修正したもので、意図的ではなかったと説明。<br>ただ、原電は原発専業の会社で、所有する茨城県の東海第二とこの敦賀2号が再稼働できなければ会社が存続できない事態に追い込まれかねない。そこで何としても再稼働させようと、活断層ではないように見せようとしたのではないか、という疑いも出てくるわけ。<br>まずは原電が、誰がどういう判断で書き換えを行ったのか詳細な経緯を明らかにしなければ。<br>そして規制委は原電の説明に整合性がなければ審査を打ち切ることも含め、厳しい姿勢で臨んでいかなければならない。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 07:10:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ヨットレースで海洋プラスチック調査」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/421214.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k200218_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200218_01-thumb-420xauto-1103411.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>　　　　　　　　　　　　　<br>◆日本から３千ｋｍ離れたパラオまでのヨットレースで海洋プラスチック調査が行われた</p><div><p><img alt="k200218_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200218_04-thumb-420xauto-1103414.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これは、パラオ共和国が独立して日本が外交を結んでから去年秋で２５周年を迎えたことを記念して企画された親善レースです。パラオのレメンゲサウ大統領も来日して見守る中、１２月２９日に横浜港からスタートし、年をまたいで行われました。これだけ長距離の国際ヨットレースが日本で行われたのは実に２８年ぶりです。参加したのは経験豊富な日本のヨット愛好家らの７隻ですが、双胴船タイプのヨットにはパラオ人のクルーも４人乗り込み日本とパラオの合同チームでした。</p><p><img alt="k200218_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200218_08_2-thumb-420xauto-1103417.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　マイクロプラスチックとも呼ばれる海のプラスチックごみの増加は最近大きな問題になっていますが、このままだと「２０５０年には世界の海の魚の量を超える」とも予測されており、食物連鎖などで私たちの体内にも蓄積しないか懸念されています。そして、この海洋プラスチックの大きな流出元と見られるのがアジアの国々で、そこから黒潮に乗って流れてくるため、日本の南の太平洋上は特に高密度な海域と予測されています。ただ、これらの海域で実際にマイクロプラスチックの量を調べたデータはまだまだ少ないため、今回、日本からパラオはルート的にちょうどこの真っ赤な部分を通るので調査するのに絶好の機会でした。</p><p><img alt="k200218_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200218_09-thumb-420xauto-1103420.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　そしてこのヨットレースでのプラスチック調査は、実は国や研究機関が考えたものではなく、レースを主催するヨット愛好家側から、こうした研究を行っている海洋研究開発機構に話を持ちかけたものです。近年はマリンスポーツをする人たちの間でも海の環境への意識が高まってきており、海外のヨットレースで既にこうした調査が行われたケースもあります。</p><p>◆海洋プラスチックの調査は具体的にはどう行う？</p><p>　世界的に研究者がよく行っているのが、「ニューストンネット」と呼ばれる網を使って海面を決まった方法でさらい、かかったプラごみの数や大きさなどを調べる方法です。ただ、これにはある程度の熟練も必要で、手間もかかることからレース中のヨットで何度も行うのは困難です。そこで、海外のレースでも使われたというドイツ製の採取装置を、レースに参加するヨットのうち１隻と、伴走船に取り付けました。この装置は、スイッチを入れると自動的に海水をポンプで一定量吸い上げて、中に入っているフィルターでごみをこしとる仕組みになっています。定期的にフィルターを交換すれば後でフィルターに残ったプラごみを調べることで、どんな大きさのものがどれだけあるかわかるわけです。伴走船には海洋研究開発機構の千葉早苗さんが乗り込んで、ニューストンネットによる採取も行いました。</p><p>◆ヨットレースでの調査はうまくいった？</p><p>（ＶＴＲ）<br>年末にスタートした７隻のヨットは、１月８日に先頭を切って北海道から参加したヨットがパラオに着いたのに続き、７隻全てが一月中旬までに無事パラオに到着しました。そして回収されたサンプルの一部は既に日本に持ち帰られて、横須賀にある海洋研究開発機構で分析が進められています。</p><p><img alt="k200218_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200218_12-thumb-420xauto-1103422.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　研究グループのリーダー・千葉さんは、広大な海のマイクロプラスチックの状況を時間的な変化も含めてカバーしていくためには専門家だけでは不可能で、マリンスポーツを楽しむ人たちや商船などに幅広く協力を得てデータを集めていきたいと言います。<br>　今回の調査で期待されていることのひとつが、「ミッシング・プラスチック問題」の解明につながるのではないか、という点です。<br>　　<br>◆「ミッシング・プラスチック」とは？<br><br>　世界の海に流れ込んだプラスチックのうち、実際の海面の調査などからそのありかが推定できているのはわずか１％以下とも言われていて、ほとんどは「ミッシング」つまり行方不明とされてきました。それがどこに行っているのか？可能性としては、まず海面から海中や海底に沈んでいて見つかっていないプラスチックが沢山あるのではないか。そしてもう一つ、海面に浮かんでいるものの波や紫外線で小さく砕かれたものが大量にあり、調査から漏れているのではないか、というものです。<br>　ニューストンネットは編み目のサイズが０．３ｍｍというのが標準になっているため、それより小さなものはすり抜けて採取できません。そこで今回搭載した装置はフィルターが三層になっており、網目が標準的な０．３ｍｍの他に、０．１ｍｍと０．０３ｍｍとより小さい物まで採取できました。海面付近のものには限られますが、これを分析して例えば「０．３ミリ以下のものがそれ以上のものより何倍多い」などの傾向がわかってくると、マイクロプラスチックの推計をより正確なものにでき、ミッシング・プラスチックの行方を突き止めることにつながる他、対策を進める上でも重要な基礎データになりえます。<br><br>◆今回はヨットレースとしても成功だった？</p><p><img alt="k200218_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200218_13-thumb-420xauto-1103424.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　はい。２８年ぶりの長距離レースを事故もなく円滑に運営できたということで、自らのヨットにマイクロプラスチック採取装置を取り付けて調査にも協力した、日本セーリング連盟理事の新田肇さんは「今後も定期的にこうしたレースを行いたい」と話していました。また、伴走船にはパラオの子供たちも乗船して、航海中千葉さんたちが海の環境などについての教育プログラムも実施し、そちらも好評だったそうです。日本とパラオは、共に海に囲まれた島国で歴史的にも縁が深いですから、今後も協力して海の環境を守っていく取り組みが進むと共に、友好が深まることを期待したいです。<br>　そして、こうした民間の船に採取装置を取り付けたりすることが広がっていけば、海洋プラスチック対策に役立つデータを幅広く集められますので、国もそれを後押しするなど、海洋プラ問題の解決に向けた具体的な道筋を示していってほしいと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 11:24:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　クルーズ船　水際対策に『死角』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/421271.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国内で新型コロナウイルスによる感染が初めて確認されてからおよそ１か月。感染経路がわからないケースも報告され未知のウイルスとの闘いは新たな段階に入っています。<br>かつてない対応を迫られているのがクルーズ船での集団感染です。</p><p><img alt="j200218_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200218_01-thumb-420xauto-1103681.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（解説のポイント）。</p><p><img alt="j200218_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200218_02_-thumb-230xauto-1103683.jpg" width="230" height="199" class="mt-image-none"></p><p>解説のポイントは３つ。▽なぜクルーズ船で感染が拡大したのか、▽乗客に船の中にとどまってもらういわば“隔離”のリスク、そして▽今後、感染症対策をどう進めていけばいいのか考えます。</p><p>（なぜ？感染拡大）。</p><p><img alt="j200218_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200218_04-thumb-420xauto-1103685.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>乗客・乗員およそ３７００人を乗せたクルーズ船「ダイアモンド・プリンセス」で、最初に乗客の感染が確認されたのは２月１日。すでに船を降りた香港の男性でした。クルーズ船が横浜港に戻ってきたところで、乗客・乗員の健康状態を調べる検疫やウイルス検査を行ったところ、５日に１０人の感染が確認されました。以降、検査が進むにつれて感染が判明し、その数は５４２人に上っています。症状が重い人も２４人含まれます。（１８日現在）。<br>政府はウイルスの潜伏期間を考え１４日間、船内で健康観察を行いマスクや手洗いを徹底し他の人に接触しないなど感染防止策を徹底することにしました。１９日にはその最初の期限を迎えます。国内で感染を拡げないため、リスクが少しでもあれば文字通り水際でくい止める。こうした対策は理にかなっています。ですが、一方の船内で感染が拡大したのはどういうことなのでしょうか。３つの理由が考えられます。</p><p>（感染拡大の理由①）。</p><p><img alt="j200218_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200218_05-thumb-420xauto-1103688.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、水際対策が行われる前に船の中ではそもそも感染が拡がっていたということです。これまでのデータでは乗客の発症のピークは２月７日。潜伏期間を考えると船内での感染防止策が始まる５日より前に感染した可能性が高いというのです。乗客によりますと、香港の乗客の感染が判明した後も横浜に着くまで有効な感染防止策はとられていなかったといいます。クルーズ船は閉じられた空間で多くの人が一緒に生活します。ビュッフェで食事をとり、船が揺れるので手すりを触る機会も多く、ウイルスが付着していればそこから感染が拡がるおそれがあるのです。</p><p>（感染拡大の理由②）。<br>２つ目の理由は、最初からすべての人に検査が行われなかったことです。体制が整っていなかったというのがその理由です。検査が行われない間は感染しているのかいないのかわかりません。このため、同じ部屋の人は感染者と一緒に過ごし、気づかないうちに感染してしまった可能性もあると指摘されています。</p><p>（感染拡大の理由③）。<br>そして３つ目の理由は乗客と接する乗員の感染が相次いでいることです。感染者のおよそ１割は乗員です。船内では症状がある人、それに高齢者や持病がある人からウイルスの検査が行われたため、乗員の検査は優先されませんでした。ここからさらに感染が拡がった可能性があるのではないか。専門家からは懸念の声があがっていました。<br>なぜ、ここまで感染が拡がったのか。船内の感染防止策は十分だったのか。<br>厚生労働省はきちんと分析しなければなりません。</p><p>（“隔離”のリスク）。<br>そして、船の中にとどまること自体にリスクがあることもわかりました。水際対策の“死角”ともいえます。</p><p><img alt="j200218_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200218_06-thumb-420xauto-1103691.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>乗客の８割は６０歳以上。持病がある人も少なくありません。乗客の男性に電話で話を聞きますと、感染を避けるためマスクをして手洗いを徹底しているといいます。基本的には部屋に閉じこもっているためストレスがたまり、食欲もだんだんなくなってきたといいます。新型ウイルスに感染しないまでも体調を崩しかねない環境だと感じます。そして情報不足も深刻です。窓の外を見ると救急車で次から次へと乗客が運ばれていく。状況がわからず不安になるばかりだといいます。船内には医療チームが入り持病の薬が届けられるなど生活環境は徐々に改善されているようですが、乗客の男性は「とにかく隔離することが目的だと感じる。人間らしい生活ができるよう配慮してほしかった」と話します。政府は先週になって当初の対応を見直し、ウイルス検査で陰性だった高齢者などのうち希望者には船を降りて、政府が用意した施設で過ごしてもらっています。アメリカ政府はチャーター機を派遣し自国民をクルーズ船から帰国させるに至っています。それにしても、もう少し迅速な対応はできなかったのでしょうか。</p><p><img alt="j200218_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200218_07-thumb-420xauto-1103693.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは感染者への対応を優先したという事情があります。クルーズ船で一気に感染者が確認されたため、横浜周辺の指定医療機関だけでなく、ほかの地域、それに指定医療機関以外でも受け入れを求めるなど、調整を急がなければならず、船内に残る人への対応が追い付いていませんでした。途中からクルーズ船に残る３０００人を超える人を移す場所を検討しましたが、その確保は難しかったという事情もありました。船で過ごす人の生活を支援するという視点から、下船の選択肢を最初から考えておく必要があったのではないでしょうか。今後はこうした多くの人を受け入れる、環境が整った施設の備えも必要だと思います。</p><p>（各国クルーズ船の対応に苦慮）。<br>クルーズ船の対応には日本だけでなく他の国も苦慮しています。</p><p><img alt="j200218_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200218_08-thumb-420xauto-1103696.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>別のクルーズ船「ウエステルダム」について、新型コロナウイルスに感染した疑いがある乗客がいるとして、日本やフィリピン、タイなどが入港を拒否しました。２週間近くたった後、受け入れたカンボジア政府は、「感染は確認されなかった」としていましたが、下船した乗客が移動した先のマレーシアで感染が確認されたといいます。詳細は検証が必要ですが、クルーズ船に感染者がいた場合、入港が認められなければ治療が遅れることになりかねません。感染が船内で拡がるおそれもあります。それでも受け入れを拒否する理由は検疫の負担だと指摘されています。日本が受け入れた「ダイアモンド・プリンセス」のケースを見てもわかるように、数千人規模の検疫を行い、必要な医療を提供するのは容易なことではありません。クルーズ船の利用客が増え続ける一方、船の中で感染症などが発生した際の国際的な取り決めはありません。今回の問題をきっかけに、検疫の支援体制を構築するなど何らかのルールを決める必要があると思います。</p><p>（どう進める？感染症対策）。<br>クルーズ船の集団感染のケースを今後の対策にどういかせばいいのでしょうか。</p><p><img alt="j200218_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200218_09-thumb-420xauto-1103698.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>専門家からはクルーズ船をひとつの地域ととらえ、その中で感染が拡がったと見た場合、今後、とるべき対策の参考になるという指摘も出ています。まずは検査を迅速に行うこと。そしてクルーズ船の感染者の中には症状がない人、軽い人、そして重い人もいました。状態は一様ではないのです。いま、感染が確認された人はすべて入院しています。クルーズ船で感染者が増えたため、受け入れは指定医療機関だけでなく、一般の医療機関にも広げましたが、ベッドには限りがあります。リスクが高い人を確実に救うため場合によって軽い人は入院しないで療養してもらうといった先を見越した対策も必要になってくるでしょう。感染を拡げないためには手洗いや咳エチケットといったひとりひとりの協力も欠かせません。同時に、国民が不安にならないようにいま感染の状況はどうなっているのか、これからどうなるのか。政府は説明を尽くさなければなりません。感染の拡大が続く中、対策に死角はないのか、常に確認することが求められていると思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Feb 2020 23:18:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米大統領選　ネバダで浮上するのは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/421274.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙に向けた民主党の候補者選びは今週末（22日）、第3戦となる西部ネバダ州の党員集会が開かれます。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="c200219_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200219_2-thumb-490xauto-1103701.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはサンダース上院議員が熱気球で上昇中？<br>Ａ１）<br>ぴかぴかのカジノやホテルが軒を連ねるラスベガス。この西部ネバダ州で勝敗の鍵を握るのは、白人以外のヒスパニック系の動向です。初戦のアイオワや第2戦のニューハンプシャーで白人有権者が大半を占めたのに対し、ネバダ州では有権者のおよそ3割がヒスパニック系。その取り込みに早くから力を入れてきたサンダース上院議員が優勢に戦いを進めています。</p><p>Ｑ２）<br>するとサンダース氏が一気に混戦から浮上する？<br>Ａ２）<br>ネバダではトップに立つかも知れません。ただ、問題はそうした上昇気流がどこまで続くかです。若者から圧倒的支持を集めるサンダース氏は現在78歳と候補者の中で最高齢。去年秋にはラスベガスを遊説中に心臓発作で一時倒れたこともありましたんな健康不安が拭えない本人に代わり、ヒスパニック系で人気の若手オカシオコルテス下院議員らが移民制度改革などを訴え、党内左派の票固めを進めてきたのです。<br>しかも波乱要因はまだあります。「左派のサンダース氏が民主党の大統領候補になったら、トランプ再選を助けかねない」そうした危機感を募らせる中道派から“新たなライバル”が急浮上してきたのです。</p><p><img alt="c200219_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200219_3-thumb-490xauto-1103702.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>“新たなライバル”って誰ですか？<br>Ａ３）<br>大富豪のブルームバーグ前ニューヨーク市長です。来月3日の“スーパーチューズデー”から途中参戦してくるブルームバーグ氏は、今回のネバダ党員集会では選考の対象になりません。しかし、アメリカの公共放送による最新の世論調査では、全米の支持率がサンダース氏に次ぐ2位に浮上。これを受けて、ラスベガスで19日に開かれるテレビ討論会に初めて参加が認められることになりました。中道派と左派の対立で、ますます混沌としてきた民主党の候補者選びの現状は、再選をめざすトランプ大統領にとっては、“思うつぼ”の展開と言えるかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 07:25:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「爆発間近か？　ベテルギウス」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/421411.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今が見頃の星座、オリオン座の一角で、異変。<br>赤く輝く1等星ベテルギウスが過去50年で最も暗くなっていて、星の一生の最期の大爆発の前兆ではないかと話題に。<br>オリオン座はどうなってしまうのか。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k200219_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_00mado-thumb-400xauto-1104345.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>今月東京・三鷹の国立天文台で開かれた観察会を取材したが、ベテルギウスは人気の星。<br>「見えた？何色だった？「赤」「あ～赤かったね」」<br>「爆発間近かと話題になっています。あ、これか。ぽちっと、点にしか見えませんが。へえ～」</p><p><img alt="k200219_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_01_1-thumb-400xauto-1104347.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ベテルギウスはオリオン座の三つ星の左上、狩人オリオンの肩の部分にある1等星。<br>表面が3000度あまりと比較的低いため赤く見える。<br>直径は14億キロと太陽の実に1,000倍で、太陽の位置に置いてみると木星近くまで達する超巨大な星。</p><p><img alt="k200219_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_02_1-thumb-400xauto-1104352.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>このように星が大きく太って赤くなるのは死が近づいている証拠。<br>星は、宇宙を漂う水素ガスなどが重力で集まり中心部で合体、核融合反応が起きて誕生。時間がたつと核融合がさらに進んで炭素などの元素が生まれ、その膨大なエネルギーで星は晩年になると膨張を始め、赤く、巨大な星に。<br>そして重い元素の鉄ができると反応は止まり、星はその重さを支えきれなくなってつぶれて超新星爆発を起こして一生を終える。<br>ベテルギウスすでに一生の99.9％が終わっていて、いつ爆発してもおかしくない。<br>地球からの距離は650光年なので、もうすでに爆発しているかも。<br>地球の時間で1年後なのか、あるいは100年後なのかなかなか予測は難しい。<br>ただ最近の観測で、急速に暗くなる異変が確認され、爆発が近いのではと騒がれている。</p><p><img alt="k200219_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_03_2-thumb-400xauto-1104358.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>アマチュア天文家が3年前に撮影したベテルギウス。<br>１等星の中でも明るい方だったが、去年秋から急速に暗くなりはじめ、2月17日の撮影で明るさが3分の1程度、今や2等星に陥落。<br>過去50年で最も暗くなっている。<br>ただベテルギウスは膨らんだり縮んだりして明るさが変化することが知られていて、専門家の中にはいずれまた明るく輝くという見方。<br>一方で暗くなったということは元気がなくなった、つまり死期がより近づいたんではないかという見方も。</p><p>実際に爆発したら一大天文ショー。<br>東大のグループが理論に基づいて計算した結果、爆発の瞬間、温度が急上昇して色が青に。<br>1時間後にはどの星よりも明るく輝く。<br>3時間後、満月に近いまぶしさ。<br>昼間でも、明るくきらめく状態が3か月は続く。<br>しかしやがて4年後に肉眼では見えなくなり、オリオン座から姿を消す。</p><p>我々の太陽系がある天の川銀河では、有史以来これまでに数回、肉眼で見えたという記録。<br>藤原定家が書いた明月記という日記にも「1054年におうし座の方角に木星くらいに明るい星が出現した」という意味の記述。</p><p><img alt="k200219_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_04-thumb-400xauto-1104360.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実はその方角を今、観測すると、広がった天体。</p><p><img alt="k200219_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_05_0-thumb-400xauto-1104362.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>かに星雲と呼ばれ、ガスが今も毎秒1300㌔の猛スピードで広がっている。<br>その時間を逆回しすると900年あまり前に一点に集まる。</p><p><img alt="k200219_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_05_1-thumb-400xauto-1104364.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200219_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_05_2-thumb-400xauto-1104369.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ということはかに星雲は明月記にある1054年に爆発した星の今の姿。<br>我々の銀河での最後の肉眼での観測記録は1604年なので、ベテルギウスが爆発すれば400年ぶり、650光年というのはこれまでになく近い距離で、期待も高まっている。</p><p><img alt="k200219_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_05_3-thumb-400xauto-1104371.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>でも距離が近いということで爆発の影響も心配されるが、爆発で放射線の一種ガンマ線などが放出されるが、国立天文台の山岡均准教授によると<br>「量的には多くなく、地球の大気に吸収されてしまうので影響はないだろう」とのこと。<br>その一方で地球に大量に降り注ぐものもある。素粒子のニュートリノ。<br>物質を構成する最も基本的な粒子の一つで、星の中心で爆発が始まるのと同時に光の速さで大量に放出。<br>物質とほとんど反応せず人体への影響もないが、まれに水の分子に衝突して光を出すことがあり、日本は岐阜県の山中に大量の水を蓄えた観測施設「スーパーカミオカンデ」でこれを捉えようと待ち構えている。<br>実は我々が見た目で爆発を確認できるよりも、ニュートリノの方が10数時間早く地球に到達するのでニュートリノで爆発の兆候がわかる。<br>スーパーカミオカンデでは大量のニュートリノを捉えたら30分以内に世界の望遠鏡に警報を出し一斉に爆発を観測する手はず。謎が多い超新星爆発の仕組みの解明につなげていくことも期待。</p><p><img alt="k200219_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200219_06-thumb-400xauto-1104373.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>爆発したらオリオン座はどうなるのか。星座は天文学ではある領域を示す。<br>全天は88の領域に分けられ、その一つ一つに星座。<br>オリオン座の星が一つなくなっても、その領域がオリオン座であることに変わりはない。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 11:44:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パラサイト　広がる格差と社会の分断」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/421335.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「計画を立てると必ず、人生その通りにいかない」</p><p><img alt="j200219_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_01-thumb-380xauto-1103973.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>今晩はニュース解説、時論公論です。ご覧頂いたのは韓国映画「パラサイト　半地下の家族」のワンシ−ンです。韓国の格差社会を題材にしたこの映画は、外国語の映画としては初めてアカデミー賞の作品賞を受賞したほか、去年のカンヌ国際映画祭でも最高賞のパルムドールを獲得するなど国際的に高い評価を得ています。<br>きょうはこの映画を手掛かりに、世界中で広がる格差と社会の分断について考えていきたいと思います。</p><div><p><img alt="j200219_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_02-thumb-380xauto-1103975.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>映画「パラサイト」には、半地下の粗末な家に暮らす貧しいキム一家と、高台の邸宅に住む裕福なパク一家という対照的な２つの家族が登場します。<br>家族全員が失業中のキム一家。経歴を偽って言葉巧みにパク家の豊かな暮らしの中に入り込んでいきます。パラサイト＝寄生していくのです。</p><p>「こんにちは奥様」「私は家政婦です　こちらへどうぞ」<br>「素晴らしい庭園ですね」「中もいいですよ」<br>「あなた　新しい美術の先生よ」「イリノイのジェシカ先生　ディス　イズ　ドンイク」<br>「こんばんは」</p><p>しかし２つの家族の間には、けっして埋めることのできない大きな溝が横たわっていました。<br>やがて、誰も予想しえなかった悲劇が２つの家族を襲います。</p><p>【韓国の格差社会】<br>映画で描かれた半地下の家。日当たりも風通しも悪く居住環境は劣悪です。<br>映画ではスマートフォンの電波が届かない様子がユーモラスに描かれていました。<br>下水が逆流しないよう、トイレは一番高いところに設置されています。<br>こうした半地下の住宅、もともとは北朝鮮からの攻撃に備えるために作られました。家賃が安いので、住宅事情が悪く不動産価格が高騰しているソウルを中心に３６万４０００世帯が暮らしています。</p><p><img alt="j200219_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_03-thumb-380xauto-1103977.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>韓国はなぜこんなに貧富の差が激しい国になってしまったのでしょうか。韓国は貧しい農業国からハンガンの奇跡と呼ばれる経済成長を果たしました。しかし、1997年のアジア通貨危機で経済は破綻寸前に追い込まれます。企業はコストや人員の削減を迫られ、非正規労働者が急増します。グローバル化の流れの中で、外国語やIT技術に通じたエリート層と、波に乗り遅れた人達との格差はどんどん開いていったのです。<br>大企業中心のいびつな経済発展の結果、主な１０の財閥グループだけで国内総生産の４分の３を占める一方、正規労働者と非正規、大企業と中小企業の賃金格差は２倍近くに達するまでになりました。お金持ちはいつまでも裕福で、貧しい人達はどんなに努力しても報われない。この映画で描かれているように、格差は広がるだけではなく、格差が固定してしまっているのです。</p><p><img alt="j200219_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_04-thumb-380xauto-1103979.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>格差社会の犠牲になっているのが高齢者です。<br>こちらは相対的貧困率＝収入が中間値の半分にも満たない人の割合を示しています。韓国はかなり高い水準にありますが、高齢者に限って見てみますと、さらにその割合は４０％を超え突出しています。子供が親の面倒を見るという伝統的な家族観が薄れてきたことに加え、公的年金制度の立ち遅れが老後の生活を厳しいものにしているのです。</p><p><img alt="j200219_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_05-thumb-380xauto-1103981.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>こちらは１０万人あたりの自殺者の数を示しています。とりわけ高齢者の自殺はこの２倍以上と深刻です。苦しい生活と将来への不安が高齢者を自殺に追い込んでいるのです。</p><p><img alt="j200219_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_07-thumb-380xauto-1103986.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>日本以上に少子化が進んでいる韓国では、２０６０年には高齢化率＝６５歳以上が全人口に占める割合が４０％を超え、日本を抜いて世界でもっとも高齢化が進んだ国になると推定されています。保険料の大幅な引き上げや財政出動を行わない限り、高齢者の暮らしはますます厳しくなり、格差は一層拡大すると予測されています。</p><p><img alt="j200219_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_08-thumb-380xauto-1103989.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>この３つのグラフを見てみますと、日本と韓国には程度の差はあるとはいえ、かなり共通する点も多いように思えます。格差が広がる韓国社会は日本の近未来の姿と言えるのかも知れません。</p><p>【世界の格差】<br>ここまで主に韓国国内での格差について見てきました。ここからは世界に視野を広げて国際間の格差、国と国との格差の問題について見ていきたいと思います。世界全体で見ると格差の問題はより深刻です。</p><p><img alt="j200219_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_09-thumb-380xauto-1103991.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>こちらは去年、国連開発計画が発表した報告書です。「健康」、「教育」、「所得」の３つ側面から算定した指数に基づいて、世界各国を４つのグループに分類しています。日本と韓国は欧米諸国とともに「最上位」のグループに属しています。中国やインドネシア、ブラジルなどは２番目の「上位グループ」、インド、ベトナム、ミャンマーなどは３番目、多くのアフリカ諸国は４番目の「下位グループ」です。</p><p><img alt="j200219_10_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_10_1-thumb-380xauto-1103993.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>報告書では、同じ２０００年に日本など「最上位のグループ」とアフリカ諸国など「下位のグループ」に生まれた子供それぞれ１００人ずつが、２０年後、二十歳になった時の姿を、幼児死亡率や就学率など最新の統計データに基づいて次のように描いています。</p><p><img alt="j200219_10_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_10_2-thumb-380xauto-1103995.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200219_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_11-thumb-380xauto-1103997.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>「最上位グループ」に生まれた子供達は全員すくすくと成長します。一方、「下位のグループ」では１００人のうち１７人は二十歳を迎えることすらできません。「最上位グループ」の平均寿命は７８．４歳、「低位グループ」は５９．４歳、実に１９歳もの開きがあるのです。</p><p><img alt="j200219_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_12-thumb-380xauto-1104001.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>教育の面でも大きな格差が生じます。「最上位のグループ」では５５人が高等教育を受けることができました。これに対して「下位のグル−プ」で高等教育を受けられたのはわずか３人に過ぎません。</p><p><img alt="j200219_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_13-thumb-380xauto-1104005.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>二十歳になった時、「最上位グループ」では、全員がひとつ以上の携帯電話（131.6％）を所有し、８割以上がインターネット（84.1％）を利用しています。<br>一方、「下位グループ」でも普及が進んでいるとはいえ、携帯電話をもっているのは３人に２人程度（67％）、インターネットは７人に１人（15％）に過ぎません。<br>高等教育を受ける人の割合やこれらの機器が普及するスピードは「最上位のグループ」の方が圧倒的に速いのです。つまり国と国との格差はどんどん広がっているのです。</p><p><img alt="j200219_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200219_14-thumb-380xauto-1104007.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>インターネットやコンピューターは生活を便利にするだけではありません。こうした技術へのアクセスが容易なグループはより豊かに、そうでない人達には豊かになるチャンスさえ訪れないのです。報告書は「格差は生まれる前から始まっている」と結論づけています。</p><p>国連開発計画によりますと、世界の所得上位１０％の富裕層が全所得の４０％の収入を得ています。国際NGOの推計では、世界でもっとも裕福な２６人が下位の５０％にあたる３８億人と同じ額の富を得ています。他にも数多くの調査や研究が、グローバル化の進展に伴って国内での格差、そして国と国との格差がさらに広がってきていることを裏付けています。</p><p>格差は人々の将来に対する希望を奪い社会の分断を招きます。我々はこうした現実を直視し解決していかねばなりません。<br>韓国の格差社会を描いた「パラサイト　半地下の家族」は、日本、アメリカ、ヨーロッパでも上映され注目されています。映画の脚本も手掛けたポン・ジュノ監督の言葉です。<br>「格差が広がる中で富裕層と貧困層の共存や共生が難しくなりつつある」<br>広がる格差と社会の分断。ポン・ジュノ監督のメッセージは、韓国社会に留まらず、今、私達が生きている世界全体に向けられているのではないでしょうか。　</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Feb 2020 23:18:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「クルーズ船　感染拡大に３つの理由？』（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/421338.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>クルーズ船の中で新型コロナウイルスの感染が拡がった背景には<br>３つの理由が考えられるといいます。</p><p><img alt="C200220_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/C200220_0-thumb-450xauto-1104010.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）。３つの理由とはどのようなものなのでしょうか。<br>Ａ）。まずクルーズ船は感染が拡がりやすい構造的な問題があり、船の中で感染防止策がとられる前にそもそも感染が拡がっていた可能性があります。検査が進むにつれ感染者が増えていますが、これまでの乗客への聞き取り調査から症状が出た日のピークは２月７日。厚生労働省は潜伏期間を考えると感染防止策が始まる５日より前に感染が拡がっていたとしています。多くの人が閉じられた空間で一緒に生活し、ビュッフェで食事をとり、船が揺れるので手すりを触る機会も多く、ウイルスが付着していればそこから感染が拡がってしまうおそれがあります。</p><p><img alt="C200220_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/C200220_1-thumb-450xauto-1104014.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）。ほかの理由は何でしょうか。<br>２つ目は乗客・乗員が船に“隔離”され感染を防止する対策が取られた後も、感染した人とそうでない人が一緒に過ごしていたということです。検査体制が整っていなかったため最初はすべての人に検査が行われませんでした。その間は感染しているのかいないのかわからないため、感染者と同じ部屋で過ごし、感染してしまったというケースもあるといいます。そして、３つ目の理由は乗客と接する乗員の感染が相次いでいることです。感染者のおよそ１割を占めています。（２０日現在）乗員は相部屋でトイレ・バスも共用です。ここからさらに感染が拡がった可能性があるのではないか。専門家からは懸念の声があがっています。</p><p><img alt="C200220_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/C200220_2-thumb-450xauto-1104017.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）。クルーズ船の乗客は高齢者も多く、厳しい環境だったという声も聞きますね。<br>Ａ）。はい。乗客の８割は６０歳以上で持病がある人も少なくありませんでした。<br>部屋に閉じこもっていたためストレスがたまり、体調を崩したという方もいました。<br>３０００人を超える人の健康状態を調べる中で検疫官や厚生労働省の職員が感染するという事態も起きてしまいました。クルーズ船の利用客は世界中で増えています。今回の対応をしっかりと検証し、今後の対策にいかさなければならないと思います。</p><p><img alt="C200220_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/C200220_4-thumb-450xauto-1104019.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 07:41:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　感染拡大　私たちにできる対策は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/421340.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が各地で相次いでいます。感染の拡大を防ぎ、命と健康を守るために、私たちはどう対応すればいいのか、担当は飯野解説委員です。</p><p><img alt="k200220_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_01-thumb-380xauto-1104027.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１　新型コロナウイルスの感染が、この一週間ほどの間に、一気に広がってきましたね。<br>A１　国内で初めて新型ウイルスによる肺炎で亡くなる人が出たのが、ちょうど一週間前です。それ以降、各地で感染者が相次ぎ、感染経路がはっきりしない人も出てきています。政府は「国内の感染は発生早期」としていて、持続的に感染が起きる“流行”の入り口に差し掛かっているという認識です。本格的な流行状態になると感染拡大を止めるは難しいとされていますから、感染拡大をどこまで抑えられるか、今が正念場といえると思います。そのために私たちがどう対応すればいいのかみていきます。</p><p><img alt="k200220_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_02-thumb-380xauto-1104029.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>まず新型コロナウイルスの国内の感染状況ですが、19日までにあわせて70５人の感染が見つかっています。</p><p><img alt="k200220_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_03-thumb-380xauto-1104031.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>この1週間で、感染拡大への危機感が強まったのは、このうちの国内で感染した人の中に、感染経路の特定にむけた手がかりがみつからないケースが、相次いだからです。<br>感染源をたどれないということは、気がつかないにうちに感染した可能性がある。つまり、水面下で感染が広がっている可能性があるということになります。</p><p>Q２　毎日のように新たな感染者が出ているので、自分や家族も感染していないか、心配している人も多いと思います。このウイルスに感染するとどんな症状が出るのですか。<br>A２　通常の風邪とはちょっと異なります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200220_05.jpg"></a></p><p><img alt="k200220_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_05-thumb-380xauto-1104033.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>○発熱やのどの痛み、せきが一週間前後続くなど、通常の風邪より長引くことが多く、強いだるさを訴える人が多いのが特徴です。<br>○WHO＝世界保健機関が、中国から提供された患者のデータをもとに分析した結果、新型コロナウイルスに感染した人のうち、８０％以上は軽症で回復しており、致死率はおよそ２％としています。ただ、この分析には、死亡した人が多い湖北省のデータが多く含まれているので、日本での致死率はもう少し低い可能性があると専門家は指摘しています。</p><p>Ｑ３　今週、厚生労働省が、どんな症状の時にどう対応すればいいのか、目安を公表しましたよね。<br>Ａ３　感染が拡大して患者が急増した時に、軽症の人が殺到すると、医療機関がパンクしてしまいます。そうならないために、どんな症状の時にどう対応すればいいのか目安を示して医療機関に来る人を減らし、それによって、重症の患者を優先的に治療できる体制を整えようというのが狙いです。その内容です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200220_06.jpg"></a></p><p><img alt="k200220_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_06-thumb-380xauto-1104035.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>まず、○発熱などのかぜの症状がある時は、学校や会社を休んで外出を控える<br>○そして毎日、体温を測定して記録することを心がけてほしいとしています。<br>そのうえで、<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200220_07.jpg"></a></p><p><img alt="k200220_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_08-thumb-380xauto-1104039.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>▼風邪の症状や３７度５分以上の熱が、４日以上続くときに、帰国者・接触者相談センターに電話で相談します。そこで感染の疑いがあると判断されると、専門の医療機関の外来を紹介されます。<br>ただ、これは一般の人の目安です。より重症化しやすいとされる高齢者や、糖尿病や呼吸器疾患などの持病がある人は、相談するまでの期間が短く、2日程度。妊娠している人も、念のため重症化しやすい人と同じように、早めに相談するよう呼びかけています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200220_10.jpg"></a></p><p><img alt="k200220_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_10-thumb-380xauto-1104041.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>そして、強いだるさや息苦しさがある時は、重症化のリスクにかかわらず、すぐに相談するとしています。</p><p>Ｑ４　発熱してから、4日とか2日とか待たなくてはならないのはどうしてですか？<br>Ａ４　新型コロナウイルスに感染しても、重症化するのは1週間たってからのケースが多く、たとえ感染していても、あまり早いと、治療することもないからだということです。重症患者の治療をしっかり行えるようにするためにも、症状の軽い人は自宅で様子をみてほしいということだと思います。</p><p>Ｑ５　でも熱を出して4日間もそのままにしておけないですよね。インフルエンザの可能性もあると思うのですが。<br>Ａ５　インフルエンザだったら、発熱後すぐに薬を飲めば、回復が早いとされているので、<br>早く受診したほうがいいですよね。<br>厚生労働省によりますと、今回の目安は、そうした受診をさまたげるものではなく、あくまでも新型コロナウイルスによる感染を考えたものにすぎないということです。</p><p><img alt="k200220_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_12-thumb-380xauto-1104043.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>今の時点では他の病気の方が圧倒的に多く、インフルエンザなどが心配の時はいつもどおり、かかりつけ医などに相談してほしいとしています。<br>その際重要なのは、あらかじめ電話をして、マスクを着けて受診することです。新型コロナウイルスに感染している可能性も考えて、私たち患者の側も配慮が必要です。</p><p>Q６　それでかかりつけ医を受診して、インフルエンザじゃないとなったら、どうすればいいのですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200220_13.jpg"></a></p><p><img alt="k200220_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_13-thumb-380xauto-1104045.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６　今の段階では、新型コロナウイルスの感染を迅速に診断するキットもありませんから、深刻な状態でない限り、感染しているかどうかわからないまま、自宅で療養することになると思います。それで症状が改善すればいいですし、改善せずに発熱などの症状が4日間続く場合は、今回の目安に沿って相談センターに電話で相談することになります。</p><p>Ｑ７　その間は、学校や会社を休んだほうがいいわけですね。<br>Ａ７　そうですね。多少熱がある程度では会社を休みずらいという人もいるかもしれませんが、万一感染していれば、職場などに広げる恐れもあります。感染を広げないためにも、体調不良を押して出勤することがないよう、会社が社員に徹底するくらいのことがあってもいいと思います。</p><p>Q８　学校や会社を休んで自宅で過ごすときの注意点はありますか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200220_14.jpg"></a></p><p><img alt="k200220_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_14-thumb-380xauto-1104047.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>A８　万一新型コロナウイルス感染していた場合でも、家族などにうつさないようにすること。そのための基本は「せきエチケット」です。せきやくしゃみをする時に飛沫をとばさないように、マスクをするか、なければティッシュやハンカチ、上着の内側などで口や鼻を覆います。手のひらを使ってしまうと、手にウイルスがついてしまって、ものをさわることで感染を広げてしまうおそれがあるからです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200220_15.jpg"></a></p><p><img alt="k200220_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_15-thumb-380xauto-1104049.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>そして、一緒に暮らす家族は、うつらないようにすること。重要なのは、「入念な手洗い」です。石鹸を泡立てて手組までつけて、指の間やつめの隙間までしっかり洗います。流水で少なくとも20秒間洗うことが効果的とされています。<br>洗う前に触った蛇口にも、ウイルスが付着している可能性がありますから、手洗いの時に蛇口も一緒に洗ったりすることも考える必要があります。<br>「せきエチケット」と「入念な手洗い」は、感染予防の大原則です。だれもがこれを徹底すれば、ずいぶん感染の広がりを抑えられると思います。</p><p>Ｑ９　感染を心配する人から相談を受ける「帰国者・接触者相談センター」。連絡先はどこにきけばわかるのでしょうか。<br>Ａ９　住んでいる地域によって窓口が違うので、お住いの自治体にきいてみるか、厚生労働省のホームページにも掲載されています。ＱＲコードからもアクセスできるので、ご活用いただければと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200220_16.jpg"></a></p><p><img alt="k200220_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/k200220_16-thumb-380xauto-1104051.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>このほか、新型コロナウイルスに関する一般的な問い合わせは、厚生労働省に相談窓口があります。電話番号は、フリーダイヤルで、０１２０−５６５６５３．ファックスは０３−３５９５−２７５６．相談は午前9時から午後9時まで毎日受け付けています。</p><p>新型コロナウイルスの感染が相次ぎ、不安に感じている人も多いと思いますが、<br>恐れすぎず、甘く見すぎず、冷静にひとつひとつできることを積み重ねていくことが、感染の拡大を抑えて、それが、重症になるリスクが高い人の命を守ることにつながるのだと思います。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 10:54:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「野村克也さん　野球界に残したものは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/421419.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>野球界で存在感を示し続けてきた野村克也さんが今月１１日、８４歳で亡くなりました。劣等感をばねに、エリートに負けるか、という反骨心を持ち、技術を超えた「無形の力」の大切さを訴えた野村さん。その背景にあったもの、野球界に残したものについて３つの言葉から考えます。</p><p><img alt="j200220_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_1-thumb-400xauto-1104375.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200220_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_2-thumb-250xauto-1104377.jpg" width="250" height="236" class="mt-image-none"></p><p>①まずは、自らを例えた「月見草」について。<br>②そして代名詞となった「ぼやき」。<br>③最後に「人を遺す」という、野村さんの信条です。</p><p>▼「ひっそりと咲く月見草」</p><p><img alt="j200220_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_3-thumb-400xauto-1104379.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>「王、長嶋がひまわりなら、オレはひっそりと咲く月見草」。野村さんが通算６００号ホームランを記録した後に残した言葉です。昭和２９年に南海に入団し、８年連続ホームラン王や戦後初の三冠王に輝き、守備が中心だったキャッチャーの概念を変えた野村さん。しかしＯＮと呼ばれた王貞治さんと長嶋茂雄さんの活躍で巨人が９連覇を果たし、野村さんが先行していた記録も、後を追う「世界のホームラン王」に次々と破られていきました。高度経済成長にあわせ、「巨人・大鵬・卵焼き」と言われた絶大な人気を誇るチームの中心にいた２人に、野村さんは強烈なライバル心を抱きました。しかし、当時、全国区の人気だった巨人とは裏腹に、パ・リーグは注目されることが少なく、野村さんが６００号ホームランを達成した試合も観客は１万人を切っていたと言います。ＯＮと同じ時代を過ごした選手の悔しさを「月見草」という言葉で表現したのです。</p><p>▼原点は「劣等感」</p><p><img alt="j200220_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_4-thumb-400xauto-1104381.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>とはいえ、ＯＮのような選手の存在こそが、野村さんの原動力だったと思います。野村さんは常々、「劣等感」という言葉を口にしていました。幼い頃に父親を戦争で亡くし、苦しい生活の中、プロ野球での活躍を夢見ましたが、高校時代は無名の存在。スカウトから声はかからず、高校の先生が球団に手紙を書いて入団テストを受け、母親の猛反対を押し切ってのプロ入りでした。わずか１年で戦力外通告を受けますが、「母親にあわせる顔がない」と必死に球団を説得して残留したと言います。野村さんはこうした劣等感を、ＯＮのように高校や大学で華々しく活躍したエリートには負けたくないという反骨心に変えたのです。</p><p>▼もうひとつの原点　「不器用」から「考える野球」へ</p><p><img alt="j200220_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_5-thumb-400xauto-1104383.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>また、野村さんは自身を「不器用だった」とも振り返っています。４年目で初めてホームラン王のタイトルを獲得しましたが、そこから成績が低迷。速球には強いが変化球にもろく、技術だけで生き抜く限界を感じたと言います。どうしたら結果を残し続けることができるのか。野村さんは、当時は珍しかった、相手の研究に活路を見いだしました。苦手にしていた稲尾和久さん、「神様、仏様、稲尾様」と呼ばれた西鉄のエースを攻略するため、投球フォームを撮影し、フィルムがすり切れるほど見た結果、球種によって投げる直前のボールの見え方にわずかな違いがあることを見つけました。相手のクセだけでなく、ピッチャーの配球、時には相手の心理状態まで徹底的に分析し、野村さんは再び成績を伸ばしました。途中から監督も兼任し「４番・キャッチャー・監督」という重責を担いながら、３０００以上の試合に出場。ホームラン６５７本、２９０１安打、１９８８打点は全て歴代２位と、ＯＮと遜色ない圧倒的な記録を残し、野球殿堂入りも果たしました。野村さんが本格的に始めた対戦相手の分析は、今では当たり前のように行われています。劣等感から、エリートへの反骨心を持ち、もっとうまくなりたい、もっと勝ちたいと考え続けた「月見草」は、球界に大きな影響を与え、「ひまわり」に匹敵する輝きを放ったのではないかと思います。</p><p>▼選手を嘆く「ぼやき」について</p><p><img alt="j200220_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_6-thumb-400xauto-1104385.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>現役時代に培った「考える野球」を体系づけた野球理論は、指導者として優勝争いから遠ざかるチームを率いた野村さんの大きな武器となりました。観察力や判断力など目に見えない「無形の力」、データを重視・活用する「ＩＤ野球」がその中心です。キャンプでは、毎晩１時間以上のミーティングを行い、選手の意識改革を進めようと、内容は心理学や哲学、人生論にまで及びました。選手は自分の役割を認識し、責任を果たすこと。セオリーやデータを自らのものとし、「無形の力」を加えた根拠のあるプレーをすることを求めたのです。弱者がどう強者に立ち向かうのか。現役時代、生き残るために考え抜いたことを、チームの戦略にあてはめました。</p><p><img alt="j200220_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_7-thumb-400xauto-1104387.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>代名詞の「ぼやき」の多くは、選手が考えずに根拠のない行動をしたと感じた時に、発せられました。逆に、根拠があれば、失敗してもぼやかれることは少なかったと言われています。見逃し三振をした時、野村さんは、「どうせ三振するなら振ってこい」とは言わずに、なぜ見逃したのか、選手に根拠を問いました。納得できれば、ぼやくことはなく、選手のほうが拍子抜けしたこともあったそうです。「ぼやき」には反発もありましたが、野村さんは、なにくそと発奮し、成長してもらいたかったと著作に記しています。野村さんは次々と新たな戦法を考案し、ヤクルトは９年間で４回のリーグ優勝と３回の日本一に輝く黄金期を築きました。力と力のぶつかり合いがプロ野球の魅力であるのはもちろんですが、野村さんが野球というスポーツの奥深さを広め、各球団としのぎを削ったことで、球界全体がレベルアップしたと言えるのではないでしょうか。</p><p>▼選手はどう受け止めたのか</p><p><img alt="j200220_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_8-thumb-400xauto-1104389.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>では、選手はどう感じていたのでしょうか。球界屈指の二遊間コンビとして活躍したヤクルトの土橋勝征さんと宮本慎也さん。守備は超一流もバッティングが課題だった宮本さんは、野村さんから「お前は守るだけの選手だ」とぼやかれていました。一方で「チームのためにやれることはある。一流の脇役を目指せ」という言葉が胸に刺さったと言います。アウトになってもランナーを進めるバッティングを身につけようと、狙った方向に打球を飛ばす練習を繰り返して力をつけ、通算２０００本安打を達成。宮本さんは「ホームランを打っても“勘違いするなよ”と言われた。自分のようなタイプの選手がプロとして生き残る方法を教えてくれた」と振り返ります。また「いぶし銀」のプレーで存在感を示した土橋さんは高校時代、長打力が持ち味でした。しかし野村さんから「バットを短く持ってもボールは飛ぶ」と言われ、プレースタイルを変えて、相手が嫌がる勝負強い選手に成長。「ＩＤ野球の優等生」と呼ばれました。今もコーチを務める土橋さんは「パワーもスピードも飛び抜けたものがなかった自分をここまでにしてくれた恩人」だとしています。野村さんは他球団で力を発揮できないでいる選手を獲得してひと花咲かせる「再生工場」と呼ばれた手腕にも長けていました。理論派で、ぼやきの印象が強い野村さんですが、その根底には、選手をどうしたら活かすことができるのか、いい思いをさせてやれるのかという人情、選手への愛情があふれていたのではないかと思います。</p><p>▼野村さんが野球界に残したものは</p><p><img alt="j200220_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200220_9-thumb-400xauto-1104392.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>人生訓にまで及んだ野村さんの言葉は、野球界を超えて支持されました。その野村さんが好んでいたのは「財を遺すは下、仕事を遺すは中、人を遺すを上とする」という言葉です。財産や仕事の業績より、人材の育成に価値があるという意味です。「野村野球」に触れた選手たちは今シーズン、１２球団中、実に６球団で監督を務め、東京オリンピックでは教え子の１人、稲葉篤紀監督が金メダルを目指します。数々の変革をもたらした野村さんですが、自身の信条通り、愛情を持って選手を育てることで、なすべきことを自分で考える「無形の力」を持った数多くの後輩たちを球界に残すことができたのではないかと思います。後輩たちに、令和の野球界で、さらに野球の奥深さを追求していってほしいというのが、誰より野球を愛した野村さんの願いではないでしょうか。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Feb 2020 23:55:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>