<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「アバディ首相に聞く『ＩＳ後』のイラク再建」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/294808.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラクのアバディ首相が、今週、日本を訪問し、ＮＨＫのインタビューに応じました。<br>過激派組織ＩＳ・イスラミックステートによって大きな被害を受けたイラクの再建に全力で取り組む決意を示すとともに、来月行われる議会選挙で、国民の信任を得て、政権２期目を目指す考えを明らかにしました。<br>アバディ首相にインタビューした出川展恒解説委員の報告です。</p><p><img alt="II180411_DSC_0699.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/II180411_DSC_0699.JPG" class="mt-image-none" width="351" height="234"></p><p> ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝</p><div><p>イラクのアバディ首相は、５日、<br>東京都内で開かれたイラクの復興を支援する国際会議に出席しました。<br><br>イラクでは、４年前、ＩＳが一方的に「イスラム国家」の樹立を宣言し、<br>急速に勢力を拡大しました。<br>イラク政府は、各国の支援を受けて、ＩＳの拠点をほぼ奪還し、<br>去年１２月、アバディ首相が勝利を宣言しました。<br><br>ＮＨＫの単独インタビューで、アバディ首相は、<br>ＩＳを排除したイラクが、現在直面する国家再建の課題を次のように指摘しました。<br><br>【アバディ首相】　<br>「ＩＳはイラクに侵攻し、多くの町を占領し、破壊しました。<br>　５００万人以上が住む家を追われました」。<br>「破壊された町を再建し、避難した人々を帰還させ、生活できるようにするのは、<br>　とてつもなく大変な仕事です」。　　<br>「国の一体性が脅威にさらされました。<br>　イラクは、宗教、宗派、民族によって分断されそうになりました。<br>　私たちは、今、イラクのアイデンティティを確立する必要があるのです」。<br>「１つの国家として、１つの目標の下で団結しなければなりません。<br>　国づくりを進めるには、政府は国民を差別してはならないのです」。<br><br>そのうえで、アバディ首相は、<br>長く続いた内戦で国内に広がった違法な武器を回収し、<br>ＩＳの元戦闘員らが再び過激派組織に加わらないよう、対策を立てると述べました。<br><br>【アバディ首相】　<br>「われわれは、数か月前から、違法な武器を回収する取り組みを進めています」。<br>「テロ組織のメンバーに対しては、非常に厳しく対応しています。<br>　テロ組織が再結成されるのは、阻止しなければなりません」。<br><br>アバディ首相は、多くの若者たちが就職の機会を得られずにいることが、<br>過激主義の温床になっていると指摘しました。<br>そのうえで、失業問題を解決するため、<br>産業育成に取り組む考えを明らかにしました。<br><br>【アバディ首相】　<br>「政策の柱の１つは、民間部門を支援することです。<br>　公共部門と民間部門の協力関係を築こうと、極めて精力的に取り組んでいます」。<br>「民間部門が確立されれば、雇用の場が生まれ、健全なビジネスを創出し、<br>　経済成長を実現することができるのです」。<br>「日本政府には、もっとイラクに関わってもらいたいと考えています」。<br>「イラクでビジネスをしてきた日本企業に働きかけて欲しいのです。<br>　イラクは、もう安全だから進出しても大丈夫だと」。<br>「今回、日本の企業がイラクに進出することに強い関心を持っていることを知り、<br>　勇気づけられました」。<br>　<br>アバディ首相は、来月行われるイラクの議会選挙で、<br>国民の信任を得て、首相再選を果たし、<br>イラクの再建を進めて行く決意を強調しました。<br><br>【アバディ首相】　<br>「イラクの１８の県すべてで候補者を立てているのは、われわれの政党連合だけです。<br>　民族、宗教、宗派を超えた活動をしているため、<br>　イラク全土で支持が得られると判断したからです」。<br>「われわれの政権が、ＩＳを壊滅させ、イラクの統一を守ったということを、<br>　国民は評価してくれていると思います」。<br>「われわれの政権は、イラクの国民を、分け隔てせず、平等に扱います。<br>　必要なサービスを提供し、富と繁栄をもたらさなければなりません。<br>　イラクは団結し、１つにならなければなりません。<br>　武力によってではなく、相互理解によってです」。<br><br><img alt="I180411_j150527_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/I180411_j150527_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>イラク戦争後の国づくりでは、多数派のシーア派が政治の主導権を握り、<br>少数派のスンニ派が不満を募らせてきたことが、ＩＳの台頭を招きました。<br>また、少数民族のクルド人勢力が、去年秋、住民投票を行うなど、<br>独立要求を強めていることも、不安定要素となっています。<br>こうした問題にどう対応するのか、アバディ首相に聞きました。<br><br>【アバディ首相】　<br>「地方分権が、政権の目標です。地域政府に、より多くの権限を与えるのです」。<br>「しかし、同時に、中央政府の権限も維持します。これは譲れない原則です」。<br>「われわれが行ってきたのは、憲法に基づいて、<br>　中央政府と地域政府の権限のバランスを図ることです」。<br><br>アバディ首相の言葉からは、ＩＳとの戦いに勝利した自信が窺えました。<br>政権２期目を目指すにあたっては、<br>イラクの本格的な再建、とくに、若者の雇用や民間企業の育成で、<br>日本からの支援と協力に強い期待を表明しました。　　　　<br><br>＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝<br><br>イラクの議会選挙は、来月１２日に投票が行われます。<br>全国１８の選挙区で、比例代表制で行われ、３２８の議席を争います。<br>イラク戦争後は、毎回、人口比率の多いイスラム教シーア派の政党連合から<br>首相が誕生しています。<br>アバディ首相が再選される可能性が高いとみられますが、<br>内政・外交ともに多くの難問が待ち受けています。</p><p><img alt="I180411_DSC_0700.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/I180411_DSC_0700.JPG" class="mt-image-none" width="351" height="234"></p><p>（出川　展恒 解説委員）　　　　　<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Apr 2018 07:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「習近平の経済政策と中国経済の行方」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/294708.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>奈良県立大学特任教授　田中　修</span></strong><br><br>昨年10月の中国共産党第19回党大会、同年12月の中央経済工作会議を経て、本年3月5日から20日にかけて、中国の国会にあたる全国人民代表大会（全人代）が開催され、習近平国家主席への権力集中が進むとともに、その経済思想、経済政策の方向性が明らかになってきました。今日はこのエッセンスを説明するとともに、中国経済の行方についてお話ししたいと思います。</p><div><p>まず、習近平国家主席の経済思想について、ご説明します。<br>昨年10月の19回党大会と今回の全人代で、党・国家の指導思想として、「習近平『新時代の中国の特色ある社会主義』思想」が新たに加わりました。また、昨年12月の中央経済工作会議では、その経済版である「習近平『中国の特色ある社会主義』経済思想」、以下は「習近平経済思想」と呼ぶことにしますが、この内容が明らかになりました。<br><br><img alt="s180409_01.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180409_01.png" class="mt-image-none" height="242" width="431"></p><p>それによりますと、まず、中国経済は「新時代」に入ったとします。これは、中国経済がこれまでの高成長から、質の高い発展へと転換する段階に入ったことを意味しています。つまり、ここでは、成長率の高さはもはや重視されず、経済の質・効率の向上が優先されるのです。<br><br>経済の質の高い発展が重視されることになりますと、経済発展の原動力も従来とは変わってきます。習近平経済思想では、それは第1に、イノベーション、第2に、都市・農村、各地域、各産業、経済・社会などの「協調」、第3に、環境の重視（グリーン）、第4に、対外開放、第5に、発展の成果の全国民による「共有」の5つであり、これによって経済をけん引する考え方を、「新発展理念」と呼んでいます。これが習近平経済思想の核となります。<br><br>次に習近平経済思想が目指す目標ですが、これは3段階に分かれます。<br><br><img alt="s180409_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180409_02.jpg" class="mt-image-none" height="281" width="500"></p><p>まず、第1段階の2020年までに、3つの難関を突破しなければならないとしています。これを「3大堅塁攻略戦」と呼びます。1つ目が、重大な経済リスクの防止・解消。これは、金融において政府や企業の債務をこれ以上増やさないことに重点が置かれています。2つ目が、農村における貧困の解消。3つ目が、環境対策。とくに、PM2.5を減らし、青空を取り戻すことに重点が置かれています。<br>　第2段階の2035年までに、現代化した経済システムを作り上げなければならないとしています。経済が発展するにつれ、国民のニーズは多様化・高度化していますが、経済システムがこれに追いついていません。そこで、産業システム・地域経済・市場メカニズム・政府の役割を一体として見直し、国民の需要にマッチした経済システムを新たに作り上げようというのです。この段階で、中流階層が拡大し、経済格差は顕著に縮小し、環境は回復されるとしています。<br>　第3段階の21世紀中葉には、トップレベルの経済力を持ち、国民全体の「共同富裕」が達成された、経済強国の建設を目指しています。<br><br>では、次に2018年の主要目標を見てみましょう。<br><br><img alt="s180409_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180409_03.jpg" class="mt-image-none" height="242" width="431"></p><p>GDP成長率目標は、前年と同じく6.5％前後となりました。昨年は比較的高い成長を実現しましたが、これは輸出が好調だったことが大きく、内需を見ると、消費は今のところ安定していますが、投資は民間投資に余り力がなく、住宅市場の過熱が鎮静化すれば、今後不動産開発投資が落ちてくる可能性があります。<br>中国は2020年のGDPを2010年比で倍増するという目標を定めていますが、これまで高い成長を維持してきましたので、この目標を達成するには今後3年、年平均6.3％以上の成長があればいい計算となります。今は雇用状態も良いので、質の高い発展が重視されるときに、無理に高い成長を目指す必要はないのです。<br><br>消費者物価上昇率は、前年と同様3％前後となりました。物価は、今のところ落ち着いています。<br><br>雇用の目標では、都市の新規就業者は、昨年同様1100万人以上増やすとされています。2018年はなお、820万人の大学卒業生など多くの新規労働力が市場に参入し、加えて設備過剰業種のリストラにより、従業員の転職が続くと予想されています。他方で、サービス業が発展するに伴い、雇用の吸収力が高まっていますので、6.5％前後の経済成長でも雇用目標を実現できると考えられているのです。<br>都市登録失業率は、昨年同様4.5％以内でしたが、今年から新しく都市調査失業率5.5％以内という目標が加わりました。従来の失業率統計は、出稼ぎ農民がカウントされておらず、失業の実態を正しく反映していませんでした。そこで、李克強首相が農村戸籍者を含めた新しい失業統計の作成を命じ、今回目標として追加されることになったのです。<br>　<br>成長の質・効率の向上と債務比率の削減が重視されるようになったことに伴い、財政政策は景気刺激色が薄まりました。2018年度の財政赤字の対GDP比目標は、前年度の3％から2.6％と0.4ポイント引き下げられています。また、金融政策も、昨年同様景気に対して中立的に運営するとされています。<br><br>　他方、習近平指導部は、生産性と潜在的な成長力を高めるため、過剰設備の削減を強化していますが、2018年も、鉄鋼生産能力3000万トン前後、石炭生産能力1.5億トン以上を圧縮・削減し、30万キロワット以下の火力発電の生産能力を淘汰するとしています。また、過剰設備を抱え経営の成り立たない「ゾンビ企業」の破産・清算と再編を強化し、従業員の再就職と債務処理をしっかり行うとしています。<br><br>　さて、今年は改革・開放40周年です。李克強首相は、全人代での政府活動報告で、「改革・開放は、今後の中国の命運を決定するカギである」とし、改革・開放の強化を訴えました。政府活動報告には、国有企業改革、民営企業の発展支援、財産権の保護、財政・金融改革の項目が並べられています。また、対外開放でも、一般製造業・電信・医療・教育・高齢者ケア・新エネルギー自動車の分野での開放拡大、金融分野での外資の持ち株比率の規制緩和が掲げられています。<br>　<br>　このように、習近平国家主席は、21世紀中葉までの政策目標を3段階で示し、新発展理念を軸とした独自の経済思想を明らかにしました。この目標の成否は、昨年以来の党規約と憲法改正によって飛躍的に高められた、習近平国家主席の政治的リーダシップが、真に構造調整・構造改革に向けられるかにかかっているといえるでしょう。<br>現在のところ、中国は自国の抱えるリスクをよく承知しており、着々と手を打っていますので、当面緩やかな成長の減速はあっても、直ちに経済がハードランディングに陥る可能性は乏しいと思われます。<br>しかし、中国は2020年代後半に本格的な高齢社会に突入します。早急にこれに対応した制度の設計・改革を進めておかないと、諸問題が噴出して、経済がゼロ成長に一気に落ち込む可能性もあります。残された時間はそれほど長くはなく、改革の加速が必要とされているのです。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Apr 2018 06:16:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「後半国会、重要法案見通せず」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/294621.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は先週末、働き方改革関連法案を国会に提出しましたが、野党からはイラク日報問題などの解明が先決だという声が出ています。安達宜正解説委員です。</p><p><img alt="C180409_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180409_0.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="451"></p><p>アナ）きょうのテーマは「働き方改革国会はどうなった？」。</p><div><p>安達）働き方改革国会、この言葉、覚えていますか。この国会。1月22日に召集されましたが、安倍総理。最重要課題は、法的に時間外労働の上限を規制することなどを柱とする、働き方改革の断行としていました。カジノを含むIR法案とともに、後半国会の焦点です。<br><br>アナ）野党は反対していますね<br><br>安達）対決法案となります。立憲民主党などが強く反対しているからです。働き方改革関連法案。高収入の専門職を労働規制の対象から外す、高度プロフェッショナル制度への反発からです。しかも、この法案、国会への提出が予定より、1か月程度遅れました。裁量労働制をめぐる厚生労働省のデータに誤りがあって、安倍総理が答弁を撤回した経緯がありました。「裁量労働制のほうが一般の労働者よりも労働時間が短いというデータもある」という答弁の撤回です。政府は裁量労働制の拡大を法案から削りましたが、野党から言わせると、高度プロフェッショナル制度は「残業代ゼロ」の「スーパー裁量労働制」と批判。これも法案から削除すべきだと言うわけです。<br><br>アナ）法案の見通しはどうでしょう<br><br><img alt="C180409_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180409_4.jpg" class="mt-image-none" height="264" width="471"></p><p>安達）まずはいつから審議に入れるかが焦点です。森友学園をめぐる財務省の文書改ざんに加え、先週は陸上自衛隊や航空自衛隊でこれまでないとしていたイラク派遣の日報が見つかり、大臣に報告されていませんでした。野党にはこうした問題の解明なしに重要法案の審議に入れないという強硬論も出ています。いずれにせよ、安倍総理が「働き方改革国会」と位置づけていた、この国会。重要法案の審議に入る前に、関係省庁の不祥事や不手際ばかりが目立ち、それの解明が課題となっていることは確かだと思います。<br><br>（安達　宜正 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Apr 2018 07:19:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イラク『日報』問題　深まる疑惑」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/294704.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>防衛省が「存在しない」としてきた、自衛隊のイラク派遣部隊の活動記録・日報。この日報が、去年３月に見つかっていたのに、１年以上、大臣に報告されなかった問題は、防衛省・自衛隊の文書管理へのずさんな対応を浮き彫りにしました。組織的な隠ぺいだった疑いもあり、安倍総理大臣も「文民統制に関わりかねない重大な問題で、極めて遺憾だ。国民に深くおわびしたい」と陳謝しました。<br>防衛省・自衛隊への信頼を再び揺るがしている、この日報問題について考えます。<br><br><img alt="180409_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><div><p>解説のポイントです。<br>今回、問題が発覚するに至った経過を検証した上で、これまでの国会審議を通じて浮上している疑問、隠ぺいは組織的だったのか、文民統制は機能しているのか、政治への忖度はあったのかを中心に、問題を考えます。<br><br>これまでに判明している問題の経過です。<br><br><img alt="180409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_01.jpg" class="mt-image-none" height="254" width="451"></p><p>発端は、去年の２月２０日。野党の国会議員が、陸上自衛隊の南スーダンＰＫＯ部隊の日報が、「破棄した」とされていたにも関わらず、見つかった問題について国会で追及した際、イラク派遣部隊の日報も残っているのではないかと質しました。当時の稲田防衛大臣は、「確認したが、見つけることはできなかった」「残っていないことを確認している」と答弁。しかし、稲田氏は、２日後の２２日、事務方に日報の探索を改めて指示します。「ない」と答弁した後に「探せ」というのも、後先の順番が逆ではないかという印象を拭えませんし、この「指示」というのも、稲田氏が打ち合わせで「イラクの日報は本当にないのか」と発言したのを、防衛省の幹部が「指示」と受け取ったものです。しかも、周知はメールで行われ、内容も曖昧でした。<br>いずれにせよ、この時、陸自の研究本部の探索が行われますが、研究本部は、３月１０日、一旦「保管していない」と回答しました。<br><br><img alt="180409_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_02.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="451"></p><p>その一方で、３月中旬、南スーダンの日報が、陸自内部で隠ぺいされていた疑いが強まり、稲田氏は、特別防衛監察の実施を指示します。この特別防衛監察の過程で、改めて研究本部の探索が行われ、３月２７日、イラクの日報が見つかりました。<br>この日報は、平成１６年から１８年にかけての派遣期間中の４０８日分、１万４千ページに上ります。部隊の活動状況や現地の治安情勢が詳細に記載され、今後の教育訓練や海外派遣の参考になるものです。そもそも保管しておくのが、当然でしょう。<br>去年３月２７日の時点で、研究本部の教訓課長以下数人が、日報の存在を把握したとされています。しかし、当時の稲田大臣ら政務三役に報告は行われず、去年の夏、稲田氏が南スーダン日報問題の責任をとって辞任し、小野寺氏が大臣に就任してからも、事実は伏せられたままでした。</p><p><img alt="180409_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="401"></p><p>結局、小野寺大臣が事実を把握し、発表したのは、今月４日。<br>国会で大臣が「ない」と答弁した文書が、実は保存されていたことが、１年以上、大臣に報告されずに放置されていたのです。<br>小野寺氏は「重大な情報がなぜ上がっていなかったのか、情報がどの範囲まで共有されていたのか、調査する必要がある」として、調査チームを立ち上げ、政治主導で事実解明を進める考えを示しました。<br>ところが、この２日後、今度は、航空自衛隊で、イラクの日報が見つかったことが明らかになります。空自が行った復興支援活動のうち、平成１６年３月の３日分でした。<br>小野寺大臣は、陸海空すべての自衛隊に対し、徹底した確認を行うよう改めて指示せざるを得ませんでした。<br><br><img alt="180409_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>一方の稲田元大臣。問題発覚後、「イラクの日報は探したが、見つからなかったという報告だったので、国会でその旨、答弁した。今回、去年３月に見つかっていたことを知り、驚きと怒りを禁じえない」と述べました。ただ、自らのガバナンス、省内を統率できていなかったことへの反省はありません。野党は、当時の状況を知る稲田氏の説明が欠かせないとして、稲田氏の国会招致を求めています。<br><br>今回の問題で最大の疑問は、日報が去年３月に見つかっていたのに、なぜ、１年以上も大臣に報告されなかったかです。<br><br><img alt="180409_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_05.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="398"></p><p>研究本部の教訓課長は「特別防衛観察の対象が南スーダンの日報だったため、イラクの日報は報告する必要がないと認識していた」と説明しています。<br>ただ、この説明に納得できる人は少ないと思います。イラク、南スーダンという２つの日報の探索が同時進行していたにも関わらず、後から始まった特別防衛監察に気を取られ、先にイラクの日報の探索が指示されていたことは、忘れていたというのでしょうか。<br>また、自衛隊は、指揮系統が厳格な組織です。<br>国会で焦点になった文書の存在を伏せるという判断を、課長クラスの独断でできたのかという疑問も残ります。陸自内で、どこまで報告が上がっていたのか。中枢の関与があれば、隠ぺいは組織的だったということになります。きょうの参議院決算委員会も、誰がどの範囲で、日報発見の事実を把握していたかが焦点でしたが、小野寺大臣は「現在、調査チームで調べている」と述べるに留まりました。<br><br>今回の問題では、自衛隊が、大臣の指示を結果的に無視していたことが明らかになりました。自衛隊という日本最大の実力組織を、国民の代表である政治家が、統制できているのか。民主主義国家の証ともいえる文民統制が機能しているのかも、大きな論点になっています。</p><p><img alt="180409_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_06.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"></p><p>立憲民主党の枝野代表は、「これほど大事な問題を政治家に報告していなければ、幹部を総取り替えしなければならない」と述べ、公明党の山口代表も、「国民の代表である国会に事実を伝えなかったことは、国民をだますに等しい」と述べました。自民党でも、逢沢・元国対委員長は「文民統制そのものが問われる深刻な事態だ」としています。<br><br><img alt="180409_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_07.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"></p><p>自衛隊トップの河野統幕長自身、「背信的な行為をしたといわれても仕方がない。文民統制に疑義が出ていると批判があることは、真摯に受け止めなければならない」と述べました。<br>きょうの国会でも、与野党双方から、文民統制が機能していないという批判が出され、安倍総理も「文民統制に対する疑念や不信感にしっかり応えられるよう、信頼回復に取り組みたい」と述べざるを得ませんでした。<br><br>今回の問題では、防衛省・自衛隊が、政権に対し、何らかの政治的配慮、忖度を行った可能性も指摘されています。</p><p><img alt="180409_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180409_08.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"></p><p>小野寺大臣が、イラクの日報の存在を確認したと公表したのは、今月２日。新年度予算が成立したのは、先月２８日でした。官房文書課が日報の存在を知ったのは、先月上旬とされており、「事務方が、予算案を審議する国会の火種にならないよう、予算成立を待って、大臣に報告したのではないか」という疑惑です。きょうの国会で、防衛省幹部は「見つかった文書が本物かどうかなどを確認するための時間を要した」と説明しましたが、野党側は納得していません。<br><br>今回の日報問題は、情報公開時代の要請に、政治家や官僚が対応できていない実態を改めて浮き彫りにしました。特に安全保障の機密を扱う防衛省・自衛隊は、「全ての情報を開示できないのは当然だ」という意識が強すぎるあまり、それを盾に、必要以上に情報を隠そうとする体質があることは否めません。ただ、常識とかけ離れた内向きの論理で、隠ぺいを繰り返す体質を改める責任は、やはり、政治にあります。政治主導による徹底的な調査と国会審議を通じて、疑惑の全容を解明することを強く求めます。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Apr 2018 23:07:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シリア化学兵器疑惑　見えない真相」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/294706.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>シリアで、化学兵器の使用が疑われる攻撃で多数の死者が出ていることをめぐって、日本時間の１０日朝、国連の安全保障理事会の緊急会合が始まりました。<br><br><img alt="C180410_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180410_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="481"></p><p>Ｑ　イラストを見ると、大きな「？」が３つもありますが？</p><div><p>Ａ　それは、分からないことが多いからです。<br>そもそも、安保理で問題になっている攻撃にしても誰が行ったのかはっきりしません。反政府勢力側はアサド政権を非難しています。一方、アサド政権は否定しています。攻撃があった地区は反政府勢力の拠点でしたが、政府側は地上部隊も投入し大部分を制圧しています。政府側は、戦況が有利なのだから化学兵器を使う理由はなく、攻撃は反政府威力の自作自演だとしています。<br><br>Ｑ　しかし、トランプ大統領はアサド大統領を非難していますよね？<br><br>Ａ　去年、化学兵器を使ったと疑われる別の攻撃があった際もトランプ政権はアサド政権の仕業だと断定してミサイルを撃ち込み、今度も軍事攻撃の可能性を排除しないとしていて、緊張が高まっています。しかし、何を根拠にアサド政権の仕業だと断定しているのかはっきりしません。<br>こうした中、シリアの国営通信は９日、中部にある空軍基地にミサイルが撃ち込まれ、イスラエルによる攻撃だったと伝えました。一方で、イスラエルは肯定も否定もしておらず、これもはっきりしません。ただ、仮にイスラエルの攻撃だとしたら、紛争のいっそうの複雑化を意味し、懸念される事態です。<br><br>Ｑ　国際社会はどうするのでしょうか？<br><br>Ａ　ニューヨークの国連本部で開かれている安保理の緊急会合では、化学兵器を使ったのはアサド政権だとするアメリカと、証拠がないとするロシアが激しく対立しました。双方が折り合うのは難しく、国際社会の行動は見えてきません。<br>このように分からないことが多いのですが、ひとつだけはっきりしていることはあります。</p><p><img alt="C180410_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180410_4.jpg" class="mt-image-none" height="271" width="484"></p><p>Ｑ　何でしょうか？<br><br>Ａ　それは、シリアの人たちの苦しみが深まっている、ということです。シリアは、今や、紛争当事者の対立に加えて、それぞれを支援する外国や勢力が入り込んで力を誇示する場になってしまいました。<br>内戦を止めるためは、こうした国や勢力が介入をやめることが必要で、安保理各国を始め国際社会はその方向で歩み寄ることが何よりも求められています。<br><br>（別府　正一郎 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 07:39:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相次ぐ文書問題と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/294705.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国有地の売却を巡る財務省の文書改ざん、そして防衛省・自衛隊のイラク派遣日報の文書隠しと、公文書の扱いを巡る大きな問題が相次いでいます。<br>政府への信頼を揺るがす出来事に対し、国民はどういう視線を向けているのでしょう。<br>きのうまとまったＮＨＫ世論調査を基に、島田敏男解説委員です。</p><p><img alt="k180410_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>◆こういう中で行われた今月の調査で、安倍内閣の支持率はどう変化したんですか？</p><p><img alt="k180410_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_02.jpg" class="mt-image-none" height="237" width="420"></p><p>◇支持するよりも、支持しないの方が多くなりました。安倍内閣を支持すると答えた人は、先月より６ポイント下がって３８％、支持しないは７ポイント上がって４５％でした。<br>支持と不支持の逆転は、去年１０月の衆議院選挙の投票日前の調査以来です。<br><br>◆このグラフを見ると、支持する３８％というのは低い数字ですよね？<br><br>◇はい。安倍総理が２度目の総理大臣に返り咲いた後、この５年余りで最も低い内閣支持率は東京都議会選挙で自民党が大敗した直後に行われた去年７月の調査の３５％でした。今月の３８％はそれに近い数字です。<br><br>◆この支持率低下を詳しく見ると、どんな特徴があるんですか？<br><br><img alt="k180410_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_03.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="419"></p><p>◇与党支持者、野党支持者、無党派層の別に見ると、特に変化が目立つのが与党支持者で、先月と比べると支持するが９ポイント下がり、支持しないが９ポイントアップしています。<br>安倍内閣の足もとに揺らぎが見えます。<br>無党派層でも支持するが下がり、支持しないが大きく８ポイント上がっています。<br><br>◆こうした変化は、相次ぐ政府の文書問題が原因と見てよいのでしょうか？<br><br>◇そう見て間違いないと思います。先週、防衛省がこれまで「保存されていない」としてきた自衛隊のイラク派遣の際の日報が見つかったのを受けて、こう質問しました。<br>「あなたは政府の公文書管理に問題があると思いますか。問題はないと思いますか。<br>それともどちらともいえませんか」と政府全体の問題として聞きました。<br><br><img alt="k180410_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_04.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>◆問題があると答えた人が全体の６６％に上っているんですね？<br><br>◇はい。厳しく受け止めている人が３分の２を占めているんです。野党支持者では８割、無党派層で７割、与党支持者でも６割が問題ありと答えています。<br>やはり、政府の中のあちこちで「無いとしてきた文書が後から見つかる」という問題が相次いでいることに、国民は怒りにも似た気持ちを抱いているのだと思います。<br><br>◆特に防衛省の問題では「文民統制」という点が大きく取り上げられていますね？<br><br>◇はい。きのうの参議院決算委員会でも、野党議員の追及が相次ぎました。<br>陸上自衛隊のイラク派遣の日報が見つかった問題で、去年３月に存在が確認されていたにもかかわらず、当時の稲田防衛大臣らに報告していませんでした。</p><p><img alt="k180410_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_05.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="380"></p><p>こうした事実を知って「文民統制・シビリアンコントロールが機能していなかった」と受け止めた人が５１％と過半数に上りました。<br><br>◆文民統制というのは、自衛隊の行動を厳しく律するという意味ですよね？<br><br>◇防衛大臣をはじめとする文民が、武装した実力集団である自衛隊の行動を規則とルールのもとにコントロールする仕組みです。<br>常日頃から部隊の行動が妥当かどうかをチェックすることに主眼が置かれるのですが、そのためには必要な文書や情報がきちんと大臣らのもとに届いていなければいけません。<br>今回の文書隠しは、そうした防衛省・自衛隊の基本的な考え方に反するものなので深刻に受け止められているんです。<br><br>◆国会では森友学園への国有地売却を巡る問題も大きく取り上げられていますね？<br><br><img alt="k180410_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_06.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>◇そうですね。先月２７日に衆参両院で行われた佐川前国税庁長官の証人喚問について、納得できなかったという人が７６％、４人中３人に上っているんです。<br>野党支持者、無党派層では圧倒的、与党支持者でも７割近くが納得できないです。<br>佐川氏は去年、理財局長として繰り返し答弁に立ち「何の問題もない」と強調していましたが、証人喚問では刑事訴追の可能性を理由に証言拒否を連発しました。<br>その一方で、安倍総理をはじめとする政治家の関与については全面的に否定する証言をして、ちぐはぐな印象を与えていました。<br><br>◆この問題で、野党側は引き続き他の関係者も喚問するよう求めていますよね？<br><br>◇はい。安倍総理大臣夫人の昭恵氏、国有地の売却交渉当時の局長だった迫田元理財局長らの証人喚問を求めていますが、与党側は応じられないとしています。<br>そこで安倍昭恵氏らの証人喚問が必要だと思うかどうか聞いてみました。</p><p><img alt="k180410_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_07.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="401"></p><p>結果は必要だが５３％で過半数、必要ではないが２１％、どちらともいえない１７％となっています。<br><br>◆総理大臣夫人の昭恵氏の証人喚問というのは、どうなんでしょう？<br><br>◇与党は喚問には絶対反対としていますが、自民党内にも「慎重さを欠いた行動が問題を複雑にしたのは確かだ」として何らかの釈明の機会を設けるべきだという声があります。<br>昭恵氏が役所に直接指示を出すようなことができる立場だったかどうかは疑問ですが、夫人の問題の扱いは、安倍総理自身を窮地に追い込む危険性をはらんでいると思います。<br><br>◆財務省の決裁文書改ざんの問題では麻生大臣の引責辞任も取り沙汰されましたが、調査ではこの点も聞いているんですか？</p><p><img alt="k180410_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="401"></p><p>◇辞任すべきだと思うかどうかを聞きました。結果は、辞任すべき３５％、辞任する必要ない２５％、どちらともいえない３２％でした。<br><br>◆割れているんですね？<br><br>◇そうですね。財務省自身の内部調査が続いている最中ですし、大阪地方検察庁の捜査も継続中ですので、先行きは不透明です。<br>きのうの国会で、財務省が森友学園側に「トラックを何千台も使ってごみを撤去したと言ってほしい」などと辻褄合わせのためにうその説明を求めていたことを認めました。<br>まさに驚天動地の事実が明らかになったわけですが、さらにこうしたことが続くならば、麻生財務大臣の監督責任が改めて問われることになると思います。<br><br>◆国会では、政府の文書問題の追及が続きそうですね？<br><br>◇そうですね。今の通常国会が始まった時には、安倍総理は「働き方改革国会だ」と胸を張ったのですが、法案の基になる調査が杜撰で一部を削除しての国会提出になりました。<br><br><img alt="k180410_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_09.jpg" class="mt-image-none" height="215" width="381"></p><p>法案への賛否を聞くと、賛成１４％、反対３２％、どちらともいえない４２％でした。<br>この法案は時間外労働に上限規制を設ける一方、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」の導入なども盛り込んでいます。<br>つまり労使双方が賛成する内容と、労働側が反対する内容が同居している法案なので、どちらともいえないが多いんです。<br><br>◆与党支持者でも賛成が少ないですね？<br><br>◇賛成と反対がほぼ同率でして、与党支持者にも十分に浸透していないのは一目瞭然です。これが今後の法案の扱いにも影響するかもしれません。<br><br>◆最後に各政党の支持率はどうでしたか？</p><p><img alt="k180410_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180410_10.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="399"></p><p>◇自民党がやや下がりましたが３５．４％で、自民１強の姿は変わっていません。<br>６月２０日の国会会期末まで残り２か月余り。この間の国会論戦の展開次第では、この政党支持率に変化が出てくる可能性があるかもしれません。<br>国会の与野党攻防から、いよいよ目が離せなくなってきました。<br><br>（島田　敏男 解説委員）　<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:23:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「財政健全化　新たな目標の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/294781.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新年度をむかえまだ日が浅いですが、来年度以降の予算編成にむけた議論が早くも本格化しています。<br>来年１０月に予定される消費税の増税分の使い途を変更したことで、当初の財政健全化目標を断念せざるを得なくなった政府は、今年６月までにあらたな目標を策定することにしています。<br>きょうは国と地方で１０００兆円をこえる財政赤字をかかえる状況を改善するための、目標づくりのあり方について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="J180411_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>解説のポイントは三つです。</p><div><p>１）    財政の現状と目標の意義　２）想定以上の財政悪化の背景　そして３）健全化目標はどうあるべきか<br>です。まずは日本の財政の現状についてみてみます。こちらのグラフをご覧ください。</p><p><img alt="J180411_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_01_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>国の歳出と税収の推移です。歳出が税収を大幅に上回る状況がもう何十年も続いています。足りない分は国債を発行して、つまり借金をして補っています。その借金の総額は、今年度末には８８３兆円に達するみとおしです。あまりに巨額でイメージもわきにくいと思いますが、これは国民一人あたりにすると、赤ちゃんからお年寄りまで含めて、およそ７００万円にものぼる計算になります。</p><p><img alt="J180411_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_01_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>このグラフ、形が似ていることからよくワニの口にたとえられます。今後高齢化にともなって歳出はさらに増える勢いですから、放っておけばワニの口はさら広がってしまいます。</p><p><img alt="J180411_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_01_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>この異常な状況を改善する、つまり財政を健全化するためには、まず経済を成長させたり、税率を引き上げたりして税収を増やす一方、歳出の伸びを抑えることが必要です。ワニの口を下から持ち上げ、上から押さえつけて閉じさせるのです。<br><br>政府はそれを実現するために、「その年の政策の実施に使う支出は、その年の収入でまかなう」ことを目標に掲げてきました。詳しくみてみます。</p><p><img alt="J180411_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_02_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>たとえば今年度の予算では、歳出のうち、過去の借金の元本の支払いや利払いをのぞいた部分、つまり政策の実施に必要な支出はおよそ７４兆円。これに対し、歳入のうち借金以外の収入、つまり税収などは、およそ６４兆円です。この収入から支出をひいた数字を、基礎的財政収支といいます。今年度の基礎的財政収支は、６４兆マイナス７４兆で、１０兆円の赤字となります。この赤字の部分は、追加的な借金で補います。今年度の場合ですとこの赤字分を埋めるために１０兆円の借金をすることになります。毎年これだけの借金を重ねていけば、借金の総額がどんどん膨らんでいくことになります。</p><p><img alt="J180411_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_02_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>逆にこの数字がゼロ、つまり収支が均衡すれば、過去の借金を減らせないまでも、せめて増やさないでおくことができるのです。<br>政府は当初この基礎的財政収支を２０２０年度までに少しでも黒字にする目標を掲げていました。しかし来年１０月に予定される消費税率の引き上げによって税収が増える分の使い途を変更したため、目標達成の断念に追い込まれ、新たな目標の策定を迫られています。<br><br>もともと安倍政権は、経済成長によって企業の法人税収を増やし、さらに消費税率を引き上げて歳入を拡大する。その一方で歳出を抑えることで財政の均衡をはかる戦略を打ち出していました。しかし実際に、アベノミクスによる成長には限界があり税収の伸びは鈍化しています。その一方で、消費税率の引き上げは二度にわたって延期されました。加えて景気対策ということで補正予算を繰り返したことで歳出も膨らみました。結局　当初の戦略はうまくゆかず、待っていたのはさらなる財政の悪化でした。具体的に見てみます。</p><p><img alt="J180411_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>政府は３年前、国と地方を合わせた基礎的財政収支の赤字が２０１８年度の時点で、ＧＤＰ＝国内総生産の１％、５兆６０００億円程度に縮小する見通しを立てていました。しかし実際には、その３倍近い１６兆４０００億円程度に達する見通しです。<br>この見通しと実際の１０兆円を超える差はどうして生まれたのでしょうか。その要因を分析すると、まず消費税の引き上げ延期によるものが４兆１０００億円程度。補正予算を編成したことで歳出が膨らんだ分が２兆５０００億円程度、そして経済が想定通りに成長せず、税収が思ったように伸びなかったことによるものが４兆３０００億円程度にのぼっています。</p><p><img alt="J180411_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>次に、この要因分析も踏まえて、財政健全化の目標づくりをどう進めていくべきか考えていきたいと思います。まず補正予算による歳出拡大についてです。<br>安倍総理大臣は先日の経済財政諮問会議で、新たな財政健全化計画には、「黒字化の目標と毎年度の予算編成を結び付ける枠組みを検討する」と述べ、社会保障費の伸びなどを抑えるための目安を明記する考えを示しました。実は今年度予算までの３年間の予算編成でも、社会保障費では、高齢者の数が増えることに伴う医療費や年金などの増加分＝いわゆる自然増を一定程度抑え込む目安をもうけたことで、歳出の伸びを抑えることができました。安倍総理大臣の発言はこうした取り組みを今後も続けていく方針を示したものです。<br>しかし当初予算を抑え込んでも、補正予算が野放図に編成されては、当初予算段階でのせっかくの歳出削減の努力も水の泡となります。今後は補正予算についても、歳出規模を抑え込むための歯止めになるような、なんらかの目安を設定する必要があるのではないでしょうか。</p><p><img alt="J180411_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_05_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>次に、目標を立てる際の前提となる成長見通しについて考えたいと思います。<br>３年前政府が税収の見込みを計算するときに前提となった今年度の成長率は、名目で３.９％　実質で２.６％でした。当時、エコノミストからは「現実からかけはなれた数字だ」と指摘されていました。実際に現時点での見通しは、名目で２％台、実質で１％台と、いずれも３年前の想定を大きく下回ることになりました。それが、現実が目標からかけ離れた大きな要因となったのです。<br><br>基礎的財政収支の均衡は、早い時期に達成するのに越したことはないのですが、正確な見通しにもとづかず、実現性の低い目標をたてても、国民の期待を裏切り、不信感が残るだけです。<br><br>そこで参考にしたい外国の例があります。</p><p><img alt="J180411_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180411_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>イギリスでは予算編成を行う日本の財務省にあたる省庁とは別に、財政責任庁という国家機関があります。経済分析にたけたエコノミストが担い手となって、各省庁から独立する形で経済の見通しを作成し、政府はこれに基づいて財政健全化計画を立てます。さらに、この機関は年に一度、①見通しと実際の経済状況がどれだけかい離しているかや、②財政健全化目標の達成度をチェックしてその要因を分析します。政府も民間のエコノミストもその正確性や客観性に高い信頼をおいているといいます。日本でも、次の財政再建化目標をつくる際には、より現実的な前提のもとにおこなうよう注文したいと思います。<br><br>最後に、次の財政健全化目標には来年１０月の消費税率引き上げが織り込まれるでしょう。増税にせよ歳出削減にせよ、国民に痛みを求めることになります。しかし財務省の決裁文書や自衛隊の日報問題などで、国民の不信感が広がる中、痛みを伴う政策にどれだけ理解が得られるでしょうか。<br>政府は、財政健全化の取り組みを進めるうえでも、信頼の回復に努めることが求められています。<br><br>(神子田  章博 　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 23:50:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「将棋　タイトル通算１００期挑戦の意義」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/294776.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>将棋の羽生善治竜王が、前人未到のタイトル獲得、通算１００期に挑む名人戦が、きょう（１１日）から始まります。</p><p><img alt="C180411_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180411_0.jpg" class="mt-image-none" height="272" width="481"><br>Ｑ、通算１００期って、そもそもどういう意味なのでしょうか。</p><div><p>Ａ、将棋界には、きょうから始まる名人戦を含め、８つの大きなタイトル戦があります。時代とともに名称が変わっているものもありますが、そのタイトルを１年のうちに１つでも獲得すると、１期と数えます。<br>つまり、通算１００期は、１００回頂点に立つという意味です。<br><br>Ｑ、１年のうちに複数のタイトルを獲得しないと、なかなか１００期にはならないですよね？<br>Ａ、その通りです。羽生さんはタイトル独占の偉業を果たしたこともあり、そうした積み重ねの結果として、史上初めての３桁の大台に王手をかけているわけです。<br>しかも、私が注目したいのは、その１００期挑戦のかかった戦いが名人戦だという点です。<br><br>Ｑ、なぜ名人戦に注目なのですか？</p><p><img alt="C180411_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180411_1.jpg" class="mt-image-none" height="271" width="481"></p><p>Ａ、ほかのタイトルと違って、挑戦者になるためには、Ａ級棋士であることが条件だからです。<br><br>Q、A級棋士って何？</p><p><img alt="C180411_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180411_2.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="480"></p><p>A、将棋界は実力に応じてクラス分けされていて、ピラミッドの頂点にあるA級に在籍する棋士のことです。<br>じゃあ実力があれば、いつでもA級に入れるのかというと、そういうわけではなく、１つずつ上のクラスに上がるために、１年ごとに勝ち上がっていく必要があります。</p><p><img alt="C180411_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180411_3.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="480"></p><p>最近、注目が集まる藤井聡太六段でさえ、今はC級１組にあがったばかりですので、A級に上がって、さらに名人のタイトル戦に出るには、最短でも後４年かかります。</p><p><img alt="C180411_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180411_4.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>つまり、安定した実力がある棋士だけが名人に挑戦できるわけで、１００期達成の記録への挑戦には、申し分のない大きな舞台だと思います。<br><br>Ｑ、その対局、どうなりそうでしょうか。</p><p><img alt="C180411_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180411_5.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>Ａ、対局の相手は、おととし羽生さんから名人のタイトルを奪った佐藤天彦名人です。<br>ファンとしては、目が離せない対局になりそうです。<br>名人戦は、七番勝負で、早ければ来月中に決着がつきます。<br>果たして新たな歴史は作られるのか、注目です。<br><br>(名越　章浩 解説委員)   </p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Apr 2018 07:01:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なり手不足　地方議会はどうなる？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/294803.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは、私たちの身近な政治の話しです。来年４月には、統一地方選挙が予定されていますが、いま、過疎化や高齢化が進む地方の自治体では、議員のなり手がいない問題が<br>深刻化しています。人口減少が続く中、地方議会はどうなるのか。太田解説委員です。</p><p><img alt="k180411_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>Ｑ、この『議員のなり手不足』。現状は、どうなっているのですか？</p><div><p><img alt="k180411_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ａ、とりわけ、人口が1万人未満となっている市町村にとっては、すでに深刻な問題で、<br>自治体の側からも、「このままでは、議会を維持できなくなる」という声が出ています。<br>これは、前回・３年前の統一地方選挙の結果ですが、議会選挙で、立候補者が定員を超えず、『無投票』となった自治体は、▼人口１万人未満の市町村で、全体の４分の１にあたる２７％、▼1千人未満の町村では６５％と、半数以上に上っています。<br>無投票になった議会の中には、立候補者が定員に満たず、最初から欠員が出るところもありました。<br>人口減少に歯止めが掛からない中、こうした状況は、今後、さらに深刻化する恐れがありますが、議員のなり手不足は、小規模の自治体ならではの事情もあり、解消するのは簡単ではありません。<br><br>Ｑ、その「小規模の自治体ならではの事情」とは、どんなことですか？</p><p><img alt="k180411_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ａ、そのひとつとして、議員報酬の問題があります。開催日などの違いもありますが、自治体の規模別に議員報酬を比べてみますと、この様に大きな格差があります。<br>都市部に比べ、財政力の弱い、規模が小さな自治体では、議員報酬も低く設定せざるを得ません。これらの自治体では、議員報酬だけで生活するのは難しく、人口１千人未満の自治体で、議員を専業でやっているのは、１０人に１人です。<br><br>Ｑ、つまり、ほとんどの人が兼業で議員をやっているのですね。</p><p><img alt="k180411_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ａ、そうなんです。ただ、地方議会の議員は、法律で、国会議員や地方公務員との兼職が禁止されているほか、自治体と多くの取引がある会社の役員なども議員にはなれません。過疎化が進む地域は、働き口が少なく、役場など公的機関で働いている人の割合が高い上、主な取引先が役場という会社なども多いということで、そうした自治体ほど、この地方議員の兼職・兼業の禁止の規定が、より重い『足かせになっている』と指摘されています。<br><br>Ｑ、なるほど。そうした中、国や自治体はどう対応しようとしているのですか？</p><p><img alt="k180411_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ａ、総務省の研究会は、先月、報告書をまとめ、小規模の市町村を対象に、新たな議会のあり方を提案しました。<br>ひとつは、『集中専門型』。もうひとつは、『多数参画型』という、２つのパターンです。<br><br>Ｑ、それぞれ、具体的にどのような案なのですか？</p><p><img alt="k180411_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ａ、一つ目の『集中専門型』は、まず、議員の数を絞ることで、十分な議員報酬を確保し、より専門的な立場から、議員活動に専念してもらう。ただ、議員が少ないと、幅広い民意を吸い上げることが難しくなりますから、裁判員制度のように、有権者の中から、『くじ』などで、新たに『議会参画員』というのを選び、議会に参加してもらおうという仕組みです。<br>この議会参画員には、議決権はありませんが、議論を通じて民意が反映できるようになるほか、多くの住民が議会活動に関わるきっかけになるとしています。<br><br>Ｑ、もうひとつの『多数参画型』というのは、どんな仕組みですか？</p><p><img alt="k180411_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ａ、『集中専門型』が少数精鋭だとすれば、多数参画型は、もっと幅広く、例えば、集落の代表や各地区の区長さんなどに議員の役割も担ってもらおうというものです。<br>まず、議員は、集落単位、あるいは小学校の学区などから、より住民に近い立場の人を選ぶ。<br>もっぱら、議員は兼業で務めるイメージですから、他の仕事と両立できるよう、議員の仕事自体は、今より軽くする。つまり、議会の権限は縮小することになりますが、その分、さきほど説明した議員の兼職や兼業の規制は緩和し、例えば、県庁に勤めている人でも、自分の住んでいる自治体の議員になれるようにするとしています。<br><br>Ｑ、集中専門型とは、全く逆の発想なんですね。</p><p><img alt="k180411_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ａ、そうなんです。ただ、この様に、全く逆の案が並び立つということは、言い換えれば、どちらにもメリット・デメリットがあるということです。<br>例えば、集中専門型に対しては、議会参画員を設けるといっても、議決権を持つのは、あくまで少数の議員だけですから、「本当に多様な民意が反映されるのか」。<br>また、多数参画型も、議会の権限が弱くなることで、「本当に行政のチェック機能が果たせるのか」といった根強い反対意見があり、議論は、まだ始まったばかりです。<br><br>Ｑ、なかなか簡単にはいかないようですね？<br>Ａ、そのため町村の議会関係者からは、議会制度自体の見直しより、▼議員への手当ての拡充や、▼選挙に金が掛からないようにする取り組みなどを優先すべきだという声が出てます。<br>それも大事ですが、でも、その前に、実は私は、そもそも、『本当に議員になれる人が不足しているのか』ということ自体に、強い疑問を持っています。<br><br>Ｑ、どういうことですか？</p><p><img alt="k180411_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ａ、さきほど、人口が少ないほど、議員のなり手確保が難しいというデータを紹介しましたが、実は、もうひとつ、人口規模によって議会の傾向の違いが見られるデータがあります。<br>それは、女性議員の割合です。<br>人口１０万人以上の都市部の１７％というのも、まだまだ低いと思いますが、この様に、自治体の規模が小さくなるほど、さらに女性議員の割合は低くなっていって、１千人未満の自治体では３％にも届いていません。<br><br>Ｑ、ただでさえ人口が少ないのに、その半数を占める女性の参加が少ないとなれば、なり手の確保が厳しいのは当然ですよね。<br>Ａ、そうなんです。過疎化が進む地域では、よく、「男性は、仕事で都市部に行くので、地域は、女性中心で守っている」などという話を聞きますが、いまの議会の状態は、それと全く逆です。<br>なぜ、女性の地方議員が増えないのか？これは、内閣府が、全国の女性地方議員を対象に行った、初めてのアンケート調査ですが、女性議員が少ない原因について聞いたところ、▼「家庭生活との両立が難しい」、▼「周囲の理解を得づらい」といった理由に続き、▼「政治は男性が行うもの、という考えが強い」という、『政治への意識』を理由にあげた人も６割近くに上っています。<br><br>Ｑ、まだまだ、そういう意識も根強いのですね。</p><p><img alt="k180411_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180411_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br>Ａ、そうですね。先ほど、「地方議会では無投票が多い」という話しをしましたが、やはり、そうした『政治への意識』というものは、選挙などを通じて住民の関心が高まっていかないと、なかなか変わっていきません。<br>その上で、今回のアンケートでは、多くの地方議会で、▼議員の育児・介護休暇の規定が未だ明文化されていない。また、▼託児所や授乳室がある議会は、ほとんどなく、▼一部には、女性用のトイレもないなど、女性議員が活躍できる環境が整っていない実態も浮き彫りになりました。<br>「女性議員の比率が低い議会ほど、議員の介護・育児休暇を明文化していない割合が高い」ということで、▼女性が、議会のメンバーにいないことが、こうした▼環境整備を遅らせ、▼女性の地方議会への参加が進まない原因となっているという、悪循環が続いています。<br><br>Ｑ、今後、どのような取り組みが求められているのでしょうか？<br>Ａ、人口減少が続く中、コミュニティーを維持するには、文字通り、住民全体で支えあっていかなければなりません。ただ、そのためには、みんなが納得し、活躍できる体制作りが必要で、それには、お金も手間もかかります。<br>いま、地方議会の大切さを理解してもらおうと、各地で、休日・夜間議会、あるいは、女性議会の開催といった取り組みが行われていますが、まだまだ不十分です。<br>一方、私たち有権者の側も、地域を支えるメンバーの一人として、積極的に議論に参加し、行動していく、そんな意識改革が求められているように思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Apr 2018 11:19:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「公文書をどう管理すべきか」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/294867.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>公文書をめぐる問題が昨年から止まりません。財務省の決裁文書の改ざんに加えて、自衛隊のイラク派遣の日報。<br>公文書の管理はいったいどうなっているのか。いま、多くの国民が不信や疑念を抱いていると思います。再発を防ぐため必要なことは何かを考えます。</p><p><img alt="J180412_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180412_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【解説のポイント】</p><p><img alt="J180412_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180412_01_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>●１年以上続くこの問題。何が起き、取り組みの現状はどうなっているのか。<br>●日本の公文書管理は、実は地方が先駆けでした。また、先進的な取り組みもあります。<br>●最後に、今後求められる対策を考えます。<br><br></p><p>【公文書などめぐる主な問題】<br>公文書などをめぐっては次々と新たな問題が明らかになっています。大きく分けると、問題はおおむね３つに分類されます。</p><p><img alt="J180412_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180412_02_1.jpg" class="mt-image-none" height="201" width="360"></p><p>１つは「捨てた」「存在しない」という文書が出てくるケースです。南スーダンに派遣されたＰＫＯ部隊の日報は、当初、廃棄したとされていました。また「加計学園」の獣医学部新設をめぐり文部科学省の文書が見つかったほか、愛媛県の文書も見つかりました。政府は文部科学省の文書を「個人メモ」としているほか、愛媛県の中村知事は会見で「職員の備忘録」だと説明しています。<br>２つ目は「あっても報告しない」ケースです。自衛隊のイラク派遣の日報も発見から防衛大臣への報告まで１年以上放置されていました。<br>最後が、改ざんです。「森友学園」をめぐる財務省の決裁文書は、１４の文書で３００か所以上削られたり，書き換えられたりしていました。都合の悪い情報は隠し、できるだけ文書もなかったことにしようという姿勢が見えます。<br><br>【ガイドライン見直しには課題も】</p><p><img alt="J180412_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180412_03_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>一連の問題を受けて、政府の公文書管理のガイドラインが４月から見直されました。全体として手続きを厳格化しています。一方で複数の省庁や外部との打ち合わせの文書は「事前に相手とできるだけ確認する」とされました。<br>いわばお互いにすりあわせてから、文書を残すことを求めています。しかしこれだと、省庁で対立する部分、さらには一方の当事者に都合の悪い部分は、どうなるでしょうか。専門家からは、合意した部分や、結論だけしか書かず、議論の内容が残されなくなるおそれも指摘されています。<br>もともと、公文書は、政府や行政の運営を国民が知るために、意思決定の過程を記録としてとどめるものです。できるだけ文書を作り、大切に残すことが、本来の理念です。<br><br>【公文書管理の先駆けや各地の取り組みは】<br>こうした公文書の管理は、実は、国よりも前に、一部の自治体が先駆けとなって、独自に始まっていました。また、今も先進的な取り組みをしているところがあります。私は今回、各地の公文書館を訪ねてきました。共通しているのは、公文書を大切にする姿勢でした。<br><br>【山口県文書館：ゴミ捨て場から救い出す】</p><p><img alt="J180412_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180412_04_2.jpg" class="mt-image-none" height="199" width="353"></p><p>戦後最初と言われる公文書館は昭和３４年。山口県が作りました。<br>ここは歴史文書の収集だけでなく、最初から行政文書も管理、保管することを目的としていました。公文書管理法ができる実に５０年前のことです。<br>当時、館長や職員はアメリカの公文書館の手引きを自分たちで翻訳し、行政文書の大切さに気づいて、保管するようになったということです。<br>ところが当時は、行政が文書を残すという意識も仕組みもありません。各課は年末になると大量の文書を捨てていました。そこで、公文書担当の職員は、県庁のゴミ捨て場で、各課が捨てた文書や資料から貴重なものを、焼却される前に救い出していました。日本の公文書管理は、こうした職員の努力から始まったのです。<br>また、各課や市町村の職員に保管を呼びかける講習会を長年続け、公文書の大切さを繰り返し説明してきました。<br>現在、保管されている行政文書はおよそ７万９０００冊に上ります。ゴミ捨て場を回って集めた昭和３０年代の資料も、いまでは重要な記録になっています。<br><br>【久喜市公文書館：１年後は現用文書も公文書館に】</p><p><img alt="J180412_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180412_06_1.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="361"></p><p>埼玉県久喜市の公文書館は市役所の隣に作られました。全国的に見ても、市区町村で公文書館を持っているのはわずかです。<br>久喜市は戦後の合併の時期に多くの資料が捨てられた教訓から、平成５年に、ここで文書全体を管理する仕組みを整備しました。<br>最大の特徴は、現用文書、つまりまだ業務で使っている段階の文書も、１年がすぎると、事業が継続しているものなど一部を除き、担当課から公文書館に移すというものです。<br>各課の職員は、必要があるときには、自分の作った文書でも公文書館に「借り」に来ます。書類は取り出しやすいようになっていて、持ち出すときには「借用書」も書きます。<br>公文書の担当職員は１年が過ぎた文書を移すだけでなく、一覧表の作成も、各課と一緒に行います。保存期間がすぎた文書もすぐには捨てず、一部はさらに数年保存してから、廃棄するか残すかを判断します。<br>担当課にまかせず、文書の作成から保存・廃棄までの「ライフサイクル」に、公文書の担当職員が積極的に関わる仕組みです。ただ、文書の作成を制限するような規定はありません。<br>地方の取り組みをそのまま国が取り入れることはできないかもしれませんが、第三者が積極的に管理に関わる仕組みには、学ぶべき点も多いと思います。<br><br>【公文書は政府や行政の『映し鏡』でもある】</p><p><img alt="J180412_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180412_07_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>安倍総理大臣は、公文書管理法の改正を含めて、管理のあり方を見直す考えを示しています。決裁文書の電子管理の導入など、電子データの扱いも今後の議論となるでしょう。<br>さらに、手続きの一層の厳格化や、法律に罰則を設けるべきだという意見もあります。<br>しかし、そもそも公文書管理の仕組みは、国民が政府や行政を信頼しているという前提で作られていました。それを信頼できないからと規則や罰則で縛れば縛るほど、萎縮して文書を作らなくなるおそれがあります。それは、さらに国民の信頼を失うことにも、なりかねません。<br>政府や行政の活動に問題があれば、対応を記した文書の内容にも問題のある部分は残ります。その結果、「できればひどい文書を公開したくない」と考えるようになるでしょう。つまり、意思決定の過程を残す公文書とは、実は政府や行政を映す「鏡」でもあるはずです。<br><br>【まず不信の払拭を】<br>今回、私は各地の担当者に、公文書の改ざんなど一連の問題について意見を聞いてみました。共通していたのは「考えられない」「ありえない」という言葉でした。<br>その「考えられない」「ありえない」ことを行うに至ったのはなぜか。どこに問題があり、どういう力が働いて改ざんしたのか。そこを解き明かさない限り、規則や罰則だけを増やしても、国民の不信は解消されないでしょう。<br>一連の問題は、単なる文書の話ではありません。政府や行政と国民の信頼関係に関わります。いま政府に求められるのは、手続きの厳格化の前に、まず原因を全力で解明し、国民の不信を取り除くことではないでしょうか。</p><p>（清永  聡 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Apr 2018 23:06:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日銀　変わらぬ処方せんへの疑問」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/294869.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日銀の黒田総裁は、今週から、新たな５年の任期が始まりました。神子田解説委員です。<br>再任された黒田さんの何に注目ですか？</p><p><img alt="C180412_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180412_0.jpg" class="mt-image-none" width="501" height="281"></p><div><p>Ａ　こちらのイラストをつかってお話ししたいと思います。黒田さんを医者、日本経済を患者にたとえますと、ドクター黒田がデフレという病気を治すために書いたしょほうせんがこちら国債の大量購入、マイナス金利政策などです。ところが、この薬には副作用があるんです。たとえば金利が極端に低くなることで、銀行は利ザヤが稼げなくなって収益が悪化。店舗を縮小したり、手数料を引き上げたりわたしたちの生活にもかかわってきます。また日銀が国債を市場から大量に買うということは、それだけ政府が借金をしやすくなる＝つまり財政規律がゆるむという指摘が出ています。この薬かなりの劇薬ともいえるんですが、日銀はまだ副作用より効果の方が上回っているので飲み続けてくださいといっているんです。<br><br>Ｑ　まだ飲むということですが、いったい、いつまで飲んだらいいんでしょうか。<br>Ａ　黒田総裁は、物価上昇率が２％になるまでは飲み続けてくださいといっています。その物価上昇率は、依然として１％程度にとどまっていて、目標に達するのは２０１９年ころという診断です。しかし、５年前に黒田さんは、２年で完治させるといっていたので、本当だったら２０１５年にはもう飲まなくていいはずだったんです。ところが、その後、もうちょっとかかります、と６回も時期を先送りしています。そして先日の再任の記者会見でも、黒田さんは処方箋の見直しについて「議論するのは時期尚早」というばかりでした。<br><br>Ｑ　でも、副作用のある薬をあまり長く飲み続けるのも心配ですね？</p><p><img alt="C180412_6_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180412_6_1.jpg" class="mt-image-none" width="520" height="291"></p><p>Ａ　日本経済はこの薬のおかげで、物価が下がり続けるという意味でのデフレからは抜け出せたんですが、最近はこの薬が物価を押しあげる効き目を疑問視する声があがっています。日本経済は５年前より元気になりましたが、人間でも病状の変化に応じて飲む薬は変わりますし、副作用が心配なので薬を変えるということもありますよね。新たな任期をむかえた黒田総裁には、薬がなぜ効かないのか、他にいい薬ないのか、いったいいつになったら治るのか、といった点について、国民が安心できるような説明を期待したいと思います。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 07:30:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「非核化への道筋　リビア・南アフリカの成功例から」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/294873.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国やアメリカとの首脳会談を前に非核化に向けた意思を示したとされるキム・ジョンウン委員長。果たして北朝鮮は、本当に核の放棄に応じるのでしょうか。<br>北朝鮮の非核化を実現するために、今、注目を集めている国があります。<br>欧米との秘密交渉の末、核開発を断念したリビアと、<br>核兵器を保有していながら自らの手で核を放棄した南アフリカです。<br>この２つのケースから、北朝鮮の非核化を実現するための道筋を考えます。</p><p><img alt="I180412_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/I180412_001.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ１、ここからは出石　直（いでいし・ただし）解説委員とともにお伝えします。<br>北朝鮮の非核化が実現するかどうかをめぐっては、悲観的な見方も少なくありませんが、過去にはうまくいった成功例もあるのですね。<br><br>Ａ１、アメリカやイギリスからの説得に応じて核開発を途中で断念したリビア、そして核兵器を保有していながら自らの判断で核を放棄した南アフリカ。この２つの国の例は、北朝鮮の非核化を考えるうえで、参考になると思います。</p><p><img alt="I180412_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/I180412_003.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>まずリビアです。リビアは、カダフィ大佐というユニークな指導者のもとで、１９８０年代から闇のネットワークを通じて核開発を始めていました。石油資源が枯渇した時に備えて原子力の平和利用を目指しているのだと偽っていましたが、２００３年にはリビアに向かっていた貨物船からウラン濃縮に使う遠心分離器の部品が押収され、核開発を表面化します。ところがその２か月後、カダフィ大佐は核兵器を全面廃棄すると宣言、核関連物資はアメリカや一部ロシアに運び出され処分されました。<br><br>Ｑ２、なぜカダフィ大佐は核の放棄に応じたのですか？<br><br>Ａ２、カダフィ大佐が核開発を断念したのは２００３年の１２月。２００３年と言えば・・・<br><br>Ｑ３、イラク戦争が勃発した年ですね。<br><br>Ａ３、３月にイラク戦争が始まり、４月にはバグダッドが陥落、１２月にはサダム・フセイン元大統領が拘束されています。カダフィ大佐は、反帝国主義、反植民地主義を掲げ、アメリカ大使館を焼き討ちしたり、アメリカの旅客機を爆破するテロ事件を起こしたりするなど、アメリカやイギリスなど西側諸国を敵視してきましたが、こうした敵視政策を続けていると自分もフセイン元大統領のようになるかも知れないと危機感を抱いたことが直接のきっかけと言われています。<br><br>ただカダフィ大佐が欧米を敵視する政策を見直したのはもう少し前、１９９９年からです。<br>この年、リビアは航空機爆破事件の容疑者の引渡しと被害者への賠償に応じ、国際社会との対話に乗り出しました。<br><br>国際社会から厳しい制裁を科せられ経済に陰りが出てきたこと、反政府勢力が台頭して政権の足元が揺らぎ始めてきたことが背景にあったとされています。<br>核開発を断念したことで、リビアへの制裁は解除されアメリカやイギリスとの国交も正常化しました。軍事的な支援も得て政権を固めることに成功したのです。<br><br>Ｑ４、北朝鮮の非核化を議論する際に、最近「リビアモデル」とうい言葉をよく耳にしますね。</p><p><img alt="I180412_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/I180412_005.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ４、「リビアモデル」というのは主に非核化の手順を説明する際に使われる言葉です。<br>まず最初に核を放棄し、次に制裁の解除や国交正常化を行うという意味で、アメリカや日本は北朝鮮の非核化もこの順序で行うべきだと主張しています。<br>リビアモデルのもうひとつの特徴は、情報機関による秘密交渉が功を奏したことです。<br>カダフィ大佐が核を放棄すると宣言するまでの間、リビアはアメリカのＣＩＡ、イギリスのＭＩ６という情報機関と９か月間にわたって秘密裏に交渉を重ねていました。<br>当時、ブッシュ政権の国務省で軍備管理担当次官としてリビアの非核化に尽力したのがトランプ政権で安全保障担当の補佐官に就任したジョン・ボルトン氏です。<br>軍事的措置をちらつかせながら制裁圧力を強めれば、北朝鮮もリビアのように非核化に応じるのではないかと考えているのではないでしょうか。<br><br>Ｑ５、ここまでリビアの非核化のケースを見てきましたが、もうひとつの成功例が南アフリカですね。</p><p><img alt="I180412_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/I180412_008.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ５、南アフリカは核兵器を保有していながら、自らの判断で核を放棄したただひとつの国です。１９９３年、南アフリカのデクラーク大統領は「所有していた６個の原子爆弾を１９９１年までにすべて自主的に廃棄した」と明らかにしたのです。<br><br>Ｑ６、それまでは南アフリカが核兵器をもっていることは誰も知らなかったのでしょうか。<br><br>Ａ６、疑いはもたれていました。１９７７年には砂漠に建設した核実験場で密かに核実験を行おうとしたのですが、ソビエトの偵察衛星に察知され国際的な非難を浴びて実験を断念しています。その後も核兵器を持っているとも持っていないとも曖昧な態度をとり続けてきました。<br><br>Ｑ７、その南アフリカが核を放棄したのはどうしてだったのですか？<br><br>Ａ７、冷戦が終結して安全保障環境が変わったこと、具体的には隣国のアンゴラに駐留していたキューバ軍が撤退したことが大きいと言われています。さらに南アフリカはアパルトヘイト＝人種隔離政策によって国際社会から非難され制裁を受けていました。デクラーク大統領は１９９１年にアパルトヘイトは廃止を宣言し、国際的な孤立からの脱却を目指しました。さらに国内の政治状況もありました。黒人政権の誕生は時間の問題と考えていました。黒人政権が誕生すれば人種対立によって社会が不安定化するおそれがある、その前に核兵器を放棄しようと決断したのです。<br><br>Ｑ８、リビアと南アフリカが非核化に成功した例を見てきたわけですが、この２つの成功例は北朝鮮にもあてはまるのでしょうか。</p><p><img alt="I180412_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/I180412_009.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ８、もちろん時代や国際環境は異なります。しかしこの２つの成功例に共通しているのは、<br>非核化によって、▽安全保障上の脅威が解消されたこと、▽国際的孤立から脱却できたことです。カダフィ政権はその後、いわゆるアラブの春によって崩壊しましたが、少なくとも一度は国際社会への復帰を果たしました。<br><br>これを北朝鮮にあてはめますと、北朝鮮にとって安全保障上の最大の脅威は、朝鮮戦争で死闘を繰り広げたアメリカです。朝鮮戦争はいまだ休戦状態で最終的に終わっていません。韓国にはおよそ３万人のアメリカ軍が駐留し有事に備えています。北朝鮮はさらに国際社会から厳しい制裁を科せられています。<br><br>キム・ジョンウン委員長は「軍事的脅威が解消されて体制が保証されるならば、核を保有する理由はない」と述べたとされます。またキム委員長が繰り返し強調している「人民生活の向上」のためには国際的孤立から脱却して制裁が解除されることが不可欠でしょう。<br>安全保障上の脅威がなくなり、国際的な孤立からも脱却できる。北朝鮮が、核を保有するメリットよりも放棄するメリットの方が大きいという戦略的決断をすれば、非核化は不可能ではないと思います。<br><br>今月２７日には南北の首脳会談、そして５月末までには米朝の首脳会談が予定されています。北朝鮮の思惑はまだはっきりしていませんし、これまで何度も失敗してきたことを考えれば、非核化が簡単に実現するとは思いませんが、できるはずがないとはなから決め付ける必要はないと思います。過去には非核化に成功した例もあるのですから、希望をもって首脳会談の行方を見守りたいと思います。<br><br>(出石　直 解説委員)<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 08:59:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「留学のススメ」(くらし☆解説)　　　　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/294877.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>若者の内向き志向が指摘される中で、自分が行きたい場所でやりたいことを自ら決めるユニークな海外留学制度に注目が集まっています。</p><p><img alt="k180412_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180412_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>Q．一般的な海外留学とは違うのですか？</p><div><p>学生の海外留学は、国が費用を負担する国費留学と、個人の負担で行う私費留学がありますが、きょう紹介するのは、民間の寄付金で留学する制度です。企業が社員ではなく全国の若者の留学を手助けしようというものです。</p><p><img alt="k180412_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180412_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>国際社会で通用する人材の確保は、日本にとって切実な問題ですが、海外留学の経験がある学生はごくわずかです。かつては、多くの若者が海外に行くことを夢見ていましたが、最近では留学が面倒だなどという理由で敬遠する人が多く、企業でも新入社員の６割が海外で働きたくないと答えているという調査結果もあります。そこで、社会が求める人材や世界で活躍できる人材を育成しようと、文部科学省と民間企業が協働で海外留学を促進するプロジェクトを4年前に始めました。<br><br><img alt="k180412_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180412_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>この写真は、海外に出発する学生たちの壮行会の様子です。<br>留学を促進しようというこのプロジェクトでは、これまでに８回にわたって募集が行われ、1年間に１５００人前後が選考されてきました。</p><p><img alt="k180412_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180412_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>留学の期間は、２８日以上２年までであれば好きなだけ海外に滞在することができます。２０２０年までに１万人を海外に送り出すことを目標に掲げており、大学や大学院、専門学校や高校などで学ぶ学生や生徒たち、３０歳以下であれば誰でも応募できます。これまでに大学生が３５０６人、高校生は１３１５人が選ばれました。</p><p><img alt="k180412_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180412_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>費用はすべて民間からの寄付金で、目標の２００億円に対し、これまでに１１６の起業と個人から１１６億８０００万円が集まりました。企業が特定の学生を確保するためではなく、社会に役立つ人材をみんなで育てようというもので、面接は企業の人事担当者が行いますが、選考は大学の先生たちが担当します。面接に民族衣装で来たり、静岡県から自転車で来たり、と個性豊かな学生も多いということです。応募者は年々増え続け、倍率は３倍から４倍となっています。<br><br><br>Q．行きたい場所で好きなことができるということですが、具体的にはどんなことをするのですか？<br><br>留学先は学生が自分で決めます。このプロジェクトの特徴は、学問だけでなく現地での実践活動を重視していることです。その経験を留学後にどうやっていかすかが重要なのです。科学の実験でもボランティアやインターンシップでも、実際の商売やスポーツ、芸術でも何でもよいのですが、自ら現地の受け入れ先を探し、留学中の計画を作成しなくてはなりません。<br><br>【ＶＴＲ：講習会　学生の発表】＊静止画に<br>３月に行われた留学前の講習会では、まもなく海外に向かう学生たちが、現地で何をするか、将来にどう役立てるかなどについて、他の留学生たちの前で発表していました。<br>【発表する学生たち】　<br>（女子）「世界で活躍できる科学者を」<br>（男子）「メキシコで網戸を販売したい」<br>（女子）「デザインを学びたい」<br><br>これ以外にも、「人工衛星の研究をして将来は宇宙開発の現場で働きたい」、本場でクラシック音楽を学びステージに立つ、官僚になろうと思っていたが世界を変えるために起業を学びたい、高齢者の社会参加を学びたいなど、みな興味深いテーマをもって留学します。</p><p><img alt="k180412_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180412_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（女子）「人口衛星を研究する」（女子）「ドイツでクラシック音楽を学び、オペラを歌う」<br>（男子）「アメリカで起業を学びたい」（男子）「スウェーデンで社会福祉政策を学ぶ」<br><br>Q、企業が求める人材とはどんな人たちなのでしょうか？<br><br>経団連が３年前に実施した調査では、各企業がグローバルな経営を進める上での課題として、海外事業の展開スピードにグローバル人材の育成が追いついていないことや、経営幹部にグローバルに活躍できる人材が不足していることをあげています。そして、異なる文化や価値観に関心を持ち、柔軟に対応する姿勢や、既成概念にとらわれずチャレンジ精神を持ち続ける人材を企業は求めています。<br><br><img alt="k180412_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180412_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>文科省の調査では企業の採用担当の６割が留学経験者を採用したいと答えているということです。海外に関心が低い人たちの目をいかに外に向けさせるか、それが官民あげてのプロジェクトとなったのです。留学を通じてコミュニケーション能力と広い視野を身につけてほしいと学生たちに期待しています。講習会の様子を見に来ていた公文教育研究所の鳥居健介社長室長は、「これまでにないパラダイムシフトが起きている中で、枠を取り払っていける人、今まで経験したことのないところへ入っていける学生を期待したい。多様な経験をした若者たちと企業がコミュニティをつくり、新しいものを生み出しているのがよいですね」と話していました。<br><br>Q．留学はよい経験となるでしょうが、困難も多いのでは？<br><br>すべてが順調というわけでなく、病気やけがもあれば、行ったとたんに予定していた活動が取りやめになってしまったということも珍しくないそうです。紛争地域など治安が悪化している場所は留学の対象外ですが、現地での安全の確保には最新の注意が必要ですし、生半可な気持ちではあっという間に留学期間がすぎてしまい何も身につかないと関係者は学生たちに話していました。また、このプロジェクトでは、海外に行くだけでなく、帰国後に自らの経験を広く発信していくことも求められています。<br>【ＶＴＲ　大学の帰国報告会】＊静止画に<br>都内の大学で行われた留学生の帰国報告会では、インドやラオス、アフリカのウガンダで、で、現地の人たちと協力しあいながら教育の支援やインターン、ボランティア活動をしてきた学生たちが、現地での活動や今後の計画を説明しながら、「チャンスは待っているのではなく自分でつかみにいくものだと感じた」、「自分に自信をもつことができた」などと留学で得たものを報告していました。日本では想像もできない過酷な自然や慣れない風習の中で得た経験は失敗も含めて必ず将来役に立つと思います。<br><br>Q．これから留学したい人たちはどうすればよいのでしょうか？.</p><p><img alt="k180412_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180412_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>留学のコースは６種類あります。理系や世界のトップレベルの大学で学ぶコース、新興国へ留学するコース、スポーツや芸術、国際協力など様々な分野で学ぶ多様性人材コースでは、パラリンピック出場をめざす学生も留学しました。地域人材コースは地方の企業や自治体が地元の若者を海外に送り込むコースで、これまでに２０の自治体によって学生たちが留学しました。それに高校生のコースがあります。高校生のときから海外を経験してほしいといった要望が企業や地方自治体でも多いということです。<br><br>Q．留学の費用はどのくらい支給されるのですか？<br><br>.大学生は往復の渡航費と月に１２万円から１６万円、それに授業料の一部が補助されます。<br>高校生は場所や長さにもよりますが、平均で１か月、支給額は５０万円ほどです。現在９期の選考が始まったところで、次は１０期の募集が、大学生が７月、高校生は１０月に始まり、学校単位で応募することになっています。<br>グローバル化が進む中で、日本の国内市場はこれからますます小さくなっていくだけに、企業は海外に打って出ることが不可欠で、そのための人材確保は急務です。また、日本の社会にとっても将来を担う若者たちには様々な経験を積んでほしいと思います。しっかりした目的意識とチャレンジ精神をもってどんどん飛び立ってほしいですね。<br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 11:40:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震２年　新幹線の脱線対策に求められること」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/294986.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熊本地震から、２０１８年４月で２年になります。この地震では九州新幹線が脱線しました。<br>駅を出発したばかりで、スピードは出ておらず、けが人はありませんでしたが、高速走行中に新幹線が脱線すれば、大惨事につながる恐れがあります。<br>地震国、日本で新幹線を運行するのに何が求められるのか考えます。<br><br><img alt="j180412_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>解説のポイントです。</p><p><img alt="j180412_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_01.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="212"></p><p>▽九州新幹線が、なぜ脱線を防げなかったのか見た上で、<br>▽全国の新幹線の地震対策がどこまでできているのか、その現状、<br>▽今後の脱線対策に何が必要か、考えます。<br><br>脱線が起きたのは、２０１６年４月１４日。熊本地震で最初に震度７を観測した地震のときでした。熊本駅を出発したばかりで、速度はおよそ８０キロと遅く、さらに回送列車で運転士１人しか乗っていなかったため、けが人はありませんでした。ただ、６両すべてが脱線しました。<br><br>脱線の原因は何だったのでしょうか。</p><p><img alt="j180412_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>国の運輸安全委員会がまとめた事故調査報告書では、地震の揺れが高架橋で一層大きくなり、車体がこのように揺れて脱線したとしています。<br><br>では、脱線を防ぐことは出来なかったのでしょうか。<br>新幹線では大きく３つの地震対策が採られています。<br><br>▽高架橋などを耐震性の高いものにする、<br>▽地震をいち早く検知して、大きく揺れる前に列車にブレーキをかける「早期地震検知システム」です。<br>今回、検知システムは働きましたが、震源が近かったため、ブレーキは間に合いませんでした。高架橋は地震に耐えましたが、揺れそのものが大きく、この２つの対策では、直下型の大きな地震に対しては、十分ではありません。<br><br><img alt="j180412_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>３つ目の対策。九州新幹線では「脱線防止ガード」をレールの間に設置することにしています。脱線しそうになっても、車輪がガードにあたって、脱線を防ぐというものです。しかし、現場にはこのガードは設置されていませんでした。<br><br>なぜ、ガードがなかったのでしょうか。</p><p><img alt="j180412_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>九州新幹線では、ガードを設置する目安として、活断層と新幹線が完全に交差している高架橋などとしていました。この条件にあうとしてガードを設置したのは、熊本駅の北の１０キロの区間と、南の１４キロの区間だけでした。脱線現場をはじめ、九州新幹線のほとんどのところにガードは設置されていませんでした。<br>これについて、運輸安全委員会の報告書では、ガード設置の計画を見直すよう求めています。<br><br>この指摘をどう考えるか。<br>場所が分かっている活断層は一部に過ぎず、直下型の地震は、どこで起きても不思議ではありません。それは、全国の新幹線にいえることです。<br>数百人、あるいは１０００人もの乗客が乗った新幹線が時速２５０キロ、３００キロを超える高速走行中に脱線すれば、大惨事になりかねません。</p><p><img alt="j180412_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>その危険性を考えれば、指摘されている計画の見直しとは、地震のときの脱線対策が全線で必要であると受け止めなければならないと思います。<br><br>では、全国の新幹線の地震対策は、どの程度進んでいるか現状を見てみます。</p><p><img alt="j180412_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>高架橋などの耐震化は、すべての新幹線で基本的に完了しています。地震検知システムも、より早く揺れを捕らえられるよう、地震計を増やすなど観測網の強化が図られています。<br>しかし、レールの脱線対策となると、多くの課題が残されています。<br><br>脱線対策の方式は、新幹線によって異なります。<br><br><img alt="j180412_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_06.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>東海道新幹線と九州新幹線は同じで、脱線防止ガードを取り付けています。<br>仮に脱線しても、車体の下にあるストッパがガードに当たって、線路から大きくそれないようにしていて、脱線防止と逸脱防止の二重の対策になっています。<br>その他の新幹線には、脱線防止ガードは設置されていません。独自の逸脱防止対策をとっています。<br>その一例が、上の図中の左上の絵です。<br>脱線すると車体に取り付けたガイドが線路に引っかかる仕組みです。その衝撃などに耐えられるよう、レールに補強が必要とされています。<br><br>では、「レールの補強」や「ガードの設置」といった対策は、全線で出来ているのでしょうか。</p><p><img alt="j180412_07_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_07_0.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>対策をした区間の割合を路線別に示したのが、上の図です。<br>たとえば、北海道新幹線は９６％です。割合が高いのは、こうした対策が２００４年の新潟県中越地震をきっかけに始まっているためです。北海道新幹線は開業が最近なので対策が間に合い、ほぼ全線で対策が済んでいるのです。<br>一方で、東海道新幹線は４２％、東北新幹線は３８％と半分もできていません。<br><br>今後について、どのように考えられているのでしょうか。<br><br><img alt="j180412_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_07_1.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="226"></p><p>熊本地震のあと、ＪＲ東海は東海道新幹線について、２０２８年度をメドに２１００億円かけて全線にガードを設置することを決めました。<br>ＪＲ東日本も、東北新幹線の大宮−盛岡間と上越新幹線について、２０２９年度をメドに、ほぼ全線で対策を終えるとしています。<br>ただ、これには１０年程度かかる見通しです。終電後の深夜にしか行えない作業とはいえ、もっと早めることが求められます。<br><br>私が、特に問題と感じるのは、対策をどう進めるのか、決まっていない区間です。<br><br>そのひとつが、対策が１１％と遅れている山陽新幹線です。ＪＲ西日本は２０２９年度までに３６％にするとしていますが、計画を早めるとともに、全線の対策をいつ終えるのか示すことが求められます。<br><br><img alt="j180412_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_07_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>そして、根深い問題があるのが、上の図で黄色く示したいわゆる「整備新幹線」です。<br><br>▽九州新幹線は１５％、<br>▽北陸新幹線の高崎−長野間と、東北新幹線の盛岡−八戸間は、０％。つまり、レール側の脱線対策がまったく行われていないのです。<br>長野−金沢間や、東北・北海道新幹線の八戸以北では、対策がほぼ全線でできているのと対照的です。<br><br>なぜ、これほど極端に分かれるのでしょうか。<br><br><img alt="j180412_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_07_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>整備新幹線は、国の計画に基づいて整備されるもので、高架橋やレールなどの建設は、ＪＲではなく、「鉄道・運輸機構」という独立行政法人が行うことになっています。<br>比較的新しい区間は、建設のときに脱線対策が行われたので、ほぼ全線です。一方、対策が決まる前にすでに開業した区間は、０％と手付かずのままなのです。対策の費用をＪＲ側と、鉄道・運輸機構がどのように負担するのか協議が続いていることが大きな理由です。鉄道・運輸機構が負担するとなると、その費用は国民の税金、さらには地元自治体が負うことも考えられ、難航しているのです。<br><br>では、今後どうすればいいのでしょうか。<br><br>新幹線の脱線対策の基本的な方針を決める協議会があります。</p><p><img alt="j180412_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180412_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>国土交通省やＪＲ、鉄道・運輸機構などが参加しています。中越地震で新幹線が脱線した２００４年に発足し、１４年にわたって検討を続けています。<br>熊本地震を受けて、２０１７年１２月に会合が開かれましたが、「計画見直しの必要性も含めて検討することを確認した」ということにとどまり、対策を加速させる道筋をつけるには至りませんでした。<br>ＪＲ東海やＪＲ東日本が、全線での対策を打ち出したことからもわかるように、脱線対策をすべての区間で行う必要性は鉄道関係者の間では、もはや共通認識です。<br>今しなければならないのは、その共通認識である全線での対策の早期実現を明確に打ち出すことです。その上で費用負担などの課題を解決して、次の段階へつなげなければ、対策は進まないと思います。<br><br>新幹線は、中越地震、熊本地震と大きな地震のたびに脱線しています。いずれも死傷者はありませんでしたが、今後も、そうであると誰が言い切れるでしょうか。<br>地震は待ってはくれません。地震国、日本で大勢の乗客を高速鉄道で運ぶことの重さ、そして、熊本地震で脱線を防ぐことができなかった現実、これらに正面から向き合い、対策を急がなければなりません。<br><br>（中村　幸司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 23:27:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本城の復旧　どうなったの？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/294984.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熊本地震で大きな被害を受けた熊本城は、いま、どうなっているのでしょうか。<br>名越章浩解説委員が現地を取材しました。<br><br><img alt="k180413_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【熊本城は“熊本の誇り”】<br>熊本城は、東京ドーム２１個分もある広い敷地の中に、天守閣や櫓などが点在しています。<br>市街地からは、小高い山の上に建つ熊本城がよく見えます。<br>市民、県民にはとても身近な存在で、地元の方からは、「熊本の誇り」「心の支えのような存在」という声がよく聞かれました。<br>それだけに、熊本市も「復興のシンボル」と位置づけ、中でも　天守閣を最優先に復旧させています。</p><p><img alt="k180413_001.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_001.png" class="mt-image-none" height="192" width="350"><br><br>【復旧工事が進む天守閣】<br>熊本城の天守閣は、地震の際、屋根瓦が落ちて、近くの石垣も崩れました。<br>あれから２年。<br>天守閣では、去年の４月から本格的な復旧作業が進められています。<br>現在、天守閣は、作業用の足場や、資材などが落下するのを防ぐための工事用シートで全体が覆われている状態です。</p><p><img alt="k180413_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_002.jpg" class="mt-image-none" height="251" width="335"></p><p>付近は立ち入り禁止になっていて、普段、観光客は、直線距離で１００メートルほど離れた場所からでしか、天守閣を見ることができません。<br>その天守閣の最上階の屋根の部分については、この１年で瓦のふき替え工事が終わりました。<br>雨よけのために設置されていた覆いが、今月取り外されました。<br>さらに、今月６日には、地震で落下した屋根の鯱（しゃちほこ）が、新たに取り付けられました。</p><p><img alt="k180413_003.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_003.png" class="mt-image-none" height="183" width="352"><br><br>【地震に強い天守閣に】<br>今は、今後に備えて、地震に強い天守閣にするための復旧工事が行われています。<br><br><img alt="k180413_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>そもそも熊本城の天守閣は、明治１０年に焼失しましたが、「地元の宝」の復元を夢見る市民が寄付するなどして、昭和３５年に再建された建物です。<br>そのとき、天守閣の下には、固い地盤にまで届く、長さ４７ｍのコンクリート製の杭が設けられました。<br>つまり、熊本城の天守閣は、この頑丈な杭の上に建っている建造物です。<br><br><img alt="k180413_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_03.jpg" class="mt-image-none" height="242" width="431"></p><p>今回、当初の復旧計画では、鉄骨などを使って建物自体を頑丈にすることになっていました。<br>ところが、専門家がコンピューターでシミュレーションしてみると、建物だけを頑丈にすると、倒壊するおそれがあることが分かりました。<br>熊本地震と同じような揺れに見舞われた場合、杭には、横から最大で１９０トンの力がかかることがわかったのです。杭に亀裂が入ると、上の天守閣が傾く可能性があります。<br><br>このため、ダンパーと呼ばれる装置を取り入れることになりました。</p><p><img alt="k180413_004.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_004.png" class="mt-image-none" height="199" width="401"></p><p>柱とはりの間に組み込みます。地震発生のときは、ダンパーが揺れにともなって繰り返し伸縮することで、地震のエネルギーを軽減することができます。<br>超高層ビルでも使われる「制振」という工法です。<br>この工法が城に取り入れられるのは珍しく、今後、モデルケースになるかもしれないということです。<br><br>【２０２１年の春には一般公開】<br><br><img alt="k180413_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_04.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><p>天守閣の外観が元通りになるのは、２０１９年の秋になる予定です。<br>天守閣の内部については、高齢者や障害者が利用できるエレベーターが新設されることになっていて、それらも含めた工事がすべて完了するのは、３年後。<br>２０２１年の春から一般公開の予定です。<br><br>【未だ手付かずの場所も】　<br>しかし、そのほかの櫓や城門などは、まだ復旧に向けた作業が進んでいない所が少なくありません。<br><br><img alt="k180413_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>例えば、天守閣から歩いて数分のところにある戌亥櫓。<br>石垣が大きく崩れたままになっていて、１年前に取材に行ったときの写真と比べても、ほとんど変わっていないことがわかります。<br>ただ、立ち入り禁止の区域は少しだけ緩和されて、観光客が近づくことができるようになっていました。<br>このほかにも、城の敷地内には、至る所で、石垣が崩れ、壊れたままの建物が見られました。<br><br>私は、このうち、天守閣の東側に位置する「平櫓」の被害を間近で取材してきました。</p><p><img alt="k180413_005.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_005.png" class="mt-image-none" height="204" width="350"></p><p>平櫓は、１８６０年頃、江戸時代の末期に建てられた櫓で、国の重要文化財です。<br>熊本城には、国の重要文化財の建造物が１３あり、その全てで、大きな被害がありました。<br>平櫓の場合、倒壊は免れたものの、柱が斜めになっていて、いつ倒れても不思議でない状態になっていました。<br>また壁には大きな亀裂が入っていて、建物の中も、グチャグチャになっていました。<br><br>この場所は、工事用の車両が入れるような道が付近になく、石垣にも被害があるため、応急の対策として、これ以上、傾かないように、ワイヤーなどで支える方法を、今後とる予定だということです。<br><br>また、平櫓から少し離れた場所にある、別の国の重要文化財の櫓も、同じようにワイヤーで固定されていました。</p><p><img alt="k180413_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_006.jpg" class="mt-image-none" height="251" width="335"><br><br>【課題は石垣の修復】<br>復旧が進まない理由の１つは、石垣にあります。<br>建物の下にある石垣を、どのような工法で修復するかが、なかなか決まらないのです。<br>熊本城は、敷地の全体が国の特別史跡に指定されていて、石垣も文化財です。</p><p><img alt="k180413_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_007.jpg" class="mt-image-none" height="250" width="334"></p><p>崩れた場合、元通りに積み直すのが文化財保護の原則です。<br>しかし、いつ、また大きな地震がくるかもしれませんので、耐震性を高める必要もあります。<br>東日本大震災以降、文化財の耐震性強化をめぐる考えは柔軟になっていて、石垣の表面は元通りにして、内側の部分については、耐震性を高める工法を取り入れた例もあります。<br>熊本城の場合、どんな工法を取り入れればベストなのか、その結論が出ていないのです。<br>それまでは、石に番号を振って、元の位置に戻せるように準備してあります。</p><p><img alt="k180413_008.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_008.png" class="mt-image-none" height="195" width="350"></p><p>再び大きな地震が起きるかもしれませんし、安全上のことも考えると、現実に即した工法を早急に選定して欲しいと思います。</p><p><img alt="k180413_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180413_009.jpg" class="mt-image-none" height="263" width="350"><br><br>【被災者を勇気づける熊本城の復旧】<br>石垣も含めたすべての復旧工事が終わるのは、熊本市の計画では、２０３７年度の予定です。<br>地元の人たちが「熊本の誇り」という熊本城の復旧は、被災者を勇気づけることになるのはもちろん、支援の手を差し伸べた全国の人たちの願いそのものでもあります。<br>１日も早い復旧を期待したいと思います。<br><br>（名越　章浩 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Apr 2018 11:02:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>