<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「コロナ禍の終戦の日　継承の灯」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/434290.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>８月１５日は終戦の日。先の大戦で戦闘や空襲などによって犠牲となった方々は、３１０万人にのぼりました。あれから７５年。戦争の記憶がある人が年々少なくなっている中で、今年は新型コロナウイルスの影響が重なり、記憶の継承や追悼の機会すら奪われています。<br>コロナ禍での各地の取り組みをみながら、戦争の証言を次の世代に継承していくために私たちにできることは何かを考えます。</p><p><img alt="j200814_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_1-thumb-420xauto-1144866.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【新型コロナ　追悼式にも影響】</p><p><img alt="j200814_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_2-thumb-420xauto-1144868.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>毎年、日本武道館を会場に開かれる、政府主催の全国戦没者追悼式。<br>ことしは新型コロナウイルスの影響で、参列者の人数が去年の1割ほどのおよそ６００人と、過去最も少なくなる見通しです。<br>戦争で一家の大黒柱を失い、戦後、国からの援助がなくなって、精神的にも経済的にも困窮を極めた遺族にとって、昭和２７年以降、国をあげて追悼するようになったこの式典は特別です。<br>それだけに断腸の思いで参加を断念した遺族も多いと思います。<br>終戦当時２歳半だった自分を母親が１人で馬車馬のように働いて育ててくれたという、日本遺族会の会長で、参議院議員の水落敏栄さんは、「尊い生命の礎の上に今日の我が国の平和と繁栄があるということ、そして戦争の悲惨さ、平和の尊さを後の世代に語り継いでいくこと、これこそ私たち遺児の最大の使命」と語っています。<br>そのうえで、「戦争の記憶の風化に大きな危惧を抱いている」といいます。<br>今や、人口の８５％以上が戦後生まれ。終戦当時１５歳以上で、いま９０歳を超える人は、人口のわずか１．９％と少なくなっています。<br>今年の春以降、新型コロナによる打撃で、各地の追悼式典や戦争を語り継ぐ催しが、次々に中止や縮小となり、記憶の風化がさらに進むのではないか。遺族会の人たちの懸念は、一段と大きくなっているのです。</p><p>【“リモート”で継承　新たな可能性】</p><p><img alt="j200814_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_3-thumb-420xauto-1144870.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、私たちは、次の世代へと語り継いでいくために、新型コロナの影響が続く今、何ができるでしょうか。<br>参考となるのが、ことし６月、東京都内で開かれた催しです。<br>２０万人を超える人が亡くなった沖縄戦を語り継ごうと、体験者の証言を遠く離れた沖縄からリモートで伝える催しでした。<br>特徴的だったのは、会場に集まった３０人のほかに１７０人ほどが、国内外からリモートで参加したという点です。<br>主催者は「これまで会場へ来ることがなかった人に、リモートなら体験者の生の声を届けられるという、新たな気づきがあった」といいます。<br>当然、リモートで伝える技術そのものは、以前からありました。<br>しかし、新型コロナの影響で、会社の会議や学校の授業などへのリモート参加が当たり前になり、祈りの場や、平和を願う催しでも、人々のリモートへの抵抗感が薄くなっていることが、予想外の効果を生み出していたのです。</p><p><img alt="j200814_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_4-thumb-420xauto-1144873.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかも、パソコン画面とはいえ、面と向かって話を聞いたことで、音声もよく、より身近に感じられたという参加者の意見もありました。<br>さらにもう１つ。<br>戦争体験者、つまり話す側も参加しやすくなったという効果があります。<br>これまでは、たとえ壮絶な体験を持っていても、高齢や病気で長距離移動が困難な場合は、その体験を語ってもらう機会は限られていたからです。</p><p><img alt="j200814_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_5-thumb-420xauto-1144875.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>奈良県に住む９７歳の花岡四郎さんも、その１人です。<br>花岡さんは、今月８日、孫の助けを借りながら、初めてリモートで戦争体験について語るイベントに参加しました。<br>花岡さんは、昭和１９年１１月、２１歳のときに、フィリピンのルソン島に送られました。<br>武器や弾薬が十分ではなく、アメリカ軍によって、あっという間に平地部分が制圧されたことや、花岡さんの近くに、敵の砲弾が落ちてきて、仲間が死亡、自分も大けがをして意識を失った経験などを語りました。<br>さらに戦地では、最も飢えに苦しんだと言います。<br>花岡さんは、次のように語りました。<br>「何より恐ろしいのは、敵の砲弾とか襲撃より、飢餓の方がうんと恐ろしいです。どうしてかというと、飢餓は朝目が覚めて夜寝るまで、いっときもその飢餓から離れることがないからです」</p><p>【多面的に継承することが重要】</p><p><img alt="j200814_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_6-thumb-420xauto-1144877.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>戦争は、様々な立場や年齢などによって語る内容が異なります。<br>繰り返してはならないあの戦争で何があったのか、その記憶を様々な立場の人によって多面的に伝えることで、正しい継承がなされると言えます。<br>その意味で、これまで参加出来なかったという戦争体験者にリモートで参加してもらえるようになったことは、より厚みを持って、戦争を語り継いでいける可能性の幅が広がったのだと思います。</p><p>今後、インターネット経由で、若い世代の参加を増やすことができれば、全国各地、場所を選ばない新たな形の継承方法が、定着してくるかもしれません。</p><p>【未来を見据えた取り組みも】</p><p><img alt="j200814_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_7-thumb-420xauto-1144879.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その若い世代に焦点をあてる、未来を見据えた取り組みも各地で進んでいます。<br>その１つ、京都府舞鶴市の「舞鶴引揚記念館」です（写真提供：舞鶴引揚記念館）<br>シベリア抑留の過酷な体験を伝える手記や引揚者の生活用品などを展示している施設ですが、ここで取り組まれているのは、「次世代への継承」のさらに次を見据えた、「次世代による継承」です。<br>主役となるのは、中学生と高校生。<br>体験者本人から直接、話を聞いて語り継ぐ「語り部」になっているのです。<br>大人向けの「語り部」の養成に、３年前、中学生が自主的に加わったのをきっかけに毎年増え、今年は、過去最多の１７人の中高生が加わりました。別の街の高校生とオンラインで交流する取り組みにも力を入れています。<br>語り部の１人、高校２年生の眞下葵さんは、「難しい言葉で伝えても若い世代には関心を持ってもらえない。自分たちで伝え方を工夫している」と話していました。</p><p><img alt="j200814_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_8-thumb-420xauto-1144881.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、シベリア抑留の「抑留」という言葉も、辞書には「おさえとどめること」とありますが、これだと体験者の本当の苦しみは伝わりません。そこで、若い世代には「戦争が終わっても、連れていかれること」と言い添えて、理不尽な状況で収容所に送られた人たちの思いを伝えていると言います。</p><p><img alt="j200814_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200814_9-thumb-420xauto-1144883.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>舞鶴市では、小学校で必ず引き揚げの歴史を学ぶことになっていて、まさに地域を挙げての記憶の継承が実を結んでいるのです。戦争体験者が少なくなる中で、こうした場を守るための地域の取り組みが、いかに重要か、そして、いかに戦争に「無関心」であってはならないか、私たちが学ぶべき点だと思います。</p><p>【新しいスタイルで“継承の灯”を守る】<br>戦後７５年。高齢化が進む遺族会の方からは、私たちには「時間的猶予はありません」という声が聞かれます。戦争体験者が話せるうちに本人から話を聞き、継承していく機会は、極めて重要になっています。<br>新型コロナの影響で、新しい継承のスタイルが生まれている今だからこそ、これまでとは違った様々な方法で体験者の声に触れることができます。<br>戦争の愚かさを伝え、未来のために記憶を風化させない。<br>その継承の灯を絶やさないための行動が、今を生きる私たちには求められているのではないでしょうか。</p><p>(名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Aug 2020 23:46:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核のごみ処分場　どうなる調査への応募」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/434291.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原発の核のごみの最終処分場を巡って、北海道寿都町が選定に向けた<br>調査への応募を検討していることが明らかになった。水野倫之解説委員の解説。</p><p> <img alt="C200817_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200817_0-thumb-480xauto-1145182.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>核のごみは原発の運転で必ず出る放射能レベルが極めて高い廃棄物で、<br>政府は地下深くに10万年間処分する方針だが、安全への懸念が強く、<br>選定作業は全く進んでいなかった。<br>そこで政府は3年前、<br>地質の状況から処分できそうな地域を緑、できない地域をオレンジで地図上に示し、<br>全国で説明会を150回以上開いてきた中、ようやく動き。<br>人口2900人の漁業の町に注目が集まる<br>処分場の選定手続きは3段階あり、<br>寿都町が応募を検討しているのは第一段階の文献で地質を把握する調査に応募するかどうか。<br>この文献調査を受け入れれば20億円の交付金が出る。</p><p><img alt="C200817_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200817_2-thumb-480xauto-1145186.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>地図でほぼ全域が処分できる可能性がある地域とされた寿都町の片岡町長は、<br>人口減少で厳しさを増す財政状況を応募検討の理由にあげる。<br>ただ選定調査への応募どうなるかは先行きは不透明。<br>過去には応募を巡って混乱が起きた自治体もあるからで、<br>応募の前にやるべきことが二つ。<br>まずは住民の考えをしっかり聞くこと。<br>住民の中には処分場はどこかに必要という人もいるが、<br>放射性物質が漏れるトラブルを心配する声も根強くある。<br>住民の考えを直接聞く機会を設けて、応募への理解を得ておくことが不可欠。</p><p><img alt="C200817_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200817_4-thumb-480xauto-1145184.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>北海道との調整も必要。<br>北海道は処分の研究をする施設を受け入れた時に<br>「核のごみは受け入れがたい」と宣言する条例を制定しており、<br>鈴木知事も「条例を順守すべき」とコメント。<br>すでに幹部が応募を控えるよう要請。<br>寿都町は来月判断するというが、応募に期限があるわけではないので、<br>住民の意見集約や道との調整を丁寧に行っていかなければならない。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 07:12:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本経済『最大の落ち込み』　懸念される雇用への影響と対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/434396.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の４月から６月までのGDP＝国内総生産は、新型コロナウィルスの影響で、過去最大の落ち込みとなりました。<br>そして世界的な感染拡大が今も、続く中、日本経済が以前の水準に戻るまでには、相当な時間がかかるという見方が強まっています。<br>そこで今夜は「長期の低迷が予想される日本経済」、「懸念される雇用面への影響」、そして「ポストコロナも見据えた対応策」について考えたいと思います。</p><p><img alt="j200817_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_01-thumb-420xauto-1145189.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まずは、最新の数字から読み解く、日本経済の現状と見通しです。</p><p><img alt="j200817_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_03-thumb-420xauto-1145191.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>けさ発表された、ことし４月から６月までのGDPは、物価の変動を除いた実質の伸び率が、年率に換算して、マイナス２７．８パーセントとなりました。<br>リーマンショックのときのマイナス１７．８パーセントを超える、過去最大の、落ち込みです。<br>▼このうち、GDPの半分以上を占める個人消費は、前期比マイナス８．２パーセント。<br>▼これまで景気を支えてきた設備投資も、マイナス１．５パーセントとなりました。<br>新型コロナウィルスによる影響の大きさ、緊急事態宣言に伴う外出の自粛や、企業の休業による、傷跡の深さを、示しています。</p><p>また今後の見通しも依然、不透明です。<br>７月以降、いくぶんの持ち直しはあるものの、宿泊や観光といったサービス消費を中心とする低迷が続き、元の水準に戻るような「V字回復」は難しい、とみられています。<br>政府は２０２０年度の経済成長が過去最悪のマイナス４．５パーセントになる、と予測しています。<br>企業の業績も、在宅勤務が増えた影響で、ITや食品業界など増収増益を見込む会社も、一部には、あるものの、航空・自動車・宿泊など、大半が、来年３月期は、赤字または減益の見通しです。<br>世界的な感染拡大で、輸出や外国人観光客からの収益を期待できないことも背景に日本経済が新型コロナウィルス以前の水準に回復するには、少なくとも、２、３年はかかるのではないかという見方が強まっています。</p><p>さて、このように日本経済の長期低迷が心配される中、私が特に注目しているのは、今後の雇用への影響です。</p><p><img alt="j200817_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_04-thumb-420xauto-1145194.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、最新の６月の完全失業率は、２．８パーセントにとどまり、前の月にくらべて０．１ポイントながら改善をみせています。</p><p><img alt="j200817_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_05-thumb-420xauto-1145196.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、数字を詳しくみると、すでに見かけより厳しい実態がうかがえます。<br>たとえば、就業者数はわずかながら増加しているものの、増えているのは「自営業で、労働時間が週１４時間以下の人」です。<br>これは週５日働いたとすると、一日３時間以下しか仕事をしていないので、収入がコロナ前に戻ったわけではないとも考えられます。<br>しかしこうした人は失業者の数には、含まれていません。<br>また、新型コロナウィルスの感染拡大以降、失業が増えているのは、雇用形態別では、非正規雇用の人たち。年齢・男女別では、２０代の若者、３—４０代の女性、それに５０歳以上です。<br>契約社員やアルバイト、それにシニア層など、いわゆる「経済弱者」に、まっさきに、しわ寄せがいっていることになります。</p><p><img alt="j200817_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_07-thumb-420xauto-1145198.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この先についても、体力が失われた企業の倒産で、失業する人が来年にかけて増えることが予想されています。日本の中小・零細企業は、経営者の高齢化にも直面しており、廃業も増えるとみられています。<br>そしてコストカットの一環として、非正規雇用の契約更新の見送りや早期希望退職の実施に踏み切る企業も出てきました。日本総研の山田久副理事長は、「リーマンショックのときは１２０万人をこえる雇用が失われたが、それ以上の雇用が来年末までに失われるリスクもある」と警告しています。</p><p><img alt="j200817_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_08-thumb-420xauto-1145200.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、新規採用への影響も心配されます。<br>リクルートワークス研究所の調べでは、来年度の大卒の求人数は前の年より１５パーセント減るということです。<br>再来年度・２０２２年度はもっと、厳しくなるのではという見方も強まっています。<br>雇用情勢の悪化が長期化し、「第二の就職氷河期世代」を生まないような工夫が必要になってきます。</p><p><img alt="j200817_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_09-thumb-420xauto-1145203.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして大手企業につとめる人の多くも、職は失わないまでも、残業代やボーナスの削減で、収入が、減ることが予想されます。これが消費を冷え込ませて、企業の売り上げをさらに悪化させ、それが雇用情勢をより厳しくするという悪循環が懸念されます。</p><p>では、この危機を乗りきるにはどうすればいいのでしょうか。<br>国も、企業も、雇用対策の処方箋を、短期と中長期とにわけた対策を、準備することが重要ではないかと思います。</p><p><img alt="j200817_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_10-thumb-420xauto-1145205.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、雇用調整助成金の特例の延長です。<br>来月いっぱいで制度の拡充の期限が切れるのにあたり、年末までの延長が検討されていますが、人々の生活を守るということでは必要な措置だといえるでしょう。失業率の急激な悪化を防ぐという点で、一定の成果もあげてきたといえます。<br>ただ雇用情勢の低迷が長くなると、それだけでは、足りないかもしれません。<br>新型コロナウィルスの感染拡大によってもたらされた「新しい生活様式」が、社会や産業構造の転換を余儀なくし、失業や休業をしている人が、そのまま、元の仕事に戻れないケースも出てくると予想されます。</p><p><img alt="j200817_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_11-thumb-420xauto-1145207.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>となると、「失業なきゆるやかな職業転換」をはかれるかも、大きな課題になってくるのではないでしょうか。<br>そこで、次に、新型コロナウィルスの影響で休業、または事業を縮小している企業と、人手不足に悩む企業を、マッチングする試みがあります。<br>すでに一部の企業では行われている取り組みで、仕事が減っている観光バスの運転手が、人手の足りない宅配会社に出向する。あるいは、宿泊施設で働く人をスーパーに派遣する。ポイントとなるのは企業同士のマッチングですが、受け入れ側の企業を探すのがなかなか難しいとの声もききます。<br>この危機のときに採用を増やそう、という企業に対するサポートや、仲介機能の強化など、国の支援で、こうした取り組みを、より積極的に促す方法もあると思います。</p><p><img alt="j200817_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200817_12-thumb-420xauto-1145209.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そしてもう一歩、こういうときだからこそ、人への思いきった投資、人材教育の強化をすすめていくことも必要だと考えます。企業も今後、新しい生活様式やデジタル化の波にあわせ、柱となる事業が変わる会社も、あるかもしれません。そうした事業を担う人材の育成を、責任をもって、行なう。さらには、今後、成長が見込まれる産業や人手不足に悩む業種への転職に道を開くことも重要ではないでしょうか。<br>「雇用調整助成金」のように今の仕事を失わないための生活防衛の政策に加え、ポストコロナ時代も見据えた職種・職業転換を支援する、攻めの雇用対策もあわせて検討すべきだと思います。<br>就職の機会に恵まれなかった新卒の学生、企業の希望退職に応じた会社員、転職のための職業訓練を受けたい高齢者を支援する。同時に、日本で不足しているデジタル人材や、農業の担い手などを育てていく。積極的な雇用対策で一石二鳥を狙うことはできないでしょうか。<br>一方、これまでの職業訓練プログラムは、必ずしも目ぼしい成果をあげてこなかったとも指摘されています。勉強ばかりで実地の訓練が足りないことや、プログラムを終えても実際の就職先がないといった問題です。<br>政府・企業・労働組合・専門家が集まり、これからの産業構造の変化にあわせた、人材育成のための知恵を出しあうことが求められています。</p><p>未曾有の危機に直面する今、人々の暮らしを支えるための柔軟な対策が必要です。新型コロナウィルスによる試練をバネに、日本経済が生まれ変わった。あとから振り返ると、あのときが転機だったと思える対応をとれるかが、今、問われています。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Aug 2020 23:22:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「いのちを守る森づくり」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/434234.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>横浜国立大学名誉教授　藤原　一繪</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200818_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_010-thumb-380xauto-1144548.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　皆さんは災害への日頃の備えはできていますか？近年、甚大な自然災害が相次いで発生しています。天災は避けることができませんが、減災によって被害を最小限に食い止め、私たちのいのちや生活を守っていくことが重要です。</p><p>　今日は私が取り組んできた植生生態学の観点から、災害時に緑がどのような機能を持っているか、そして減災を進める一つの方策の、いのちを守る森づくりについてお話ししたいと思います。</p><div><p>　まず防火面の機能について、過去の自然災害の現地調査で明らかになったことを見てみます。</p><p><img alt="s200818_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_012-thumb-450xauto-1144550.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>　これは１９９５年の阪神・淡路大震災で大火が発生した、神戸・長田町の震災から１か月後の状況です。このように焼失している場所がある一方、黒い樹林の後ろには、焼け残った家が点在していました。樹林はシイ、クスノキなどの常緑広葉樹でした。常緑広葉樹林が防火帯になっていたのです。１９７６年の酒田市の大火でも、常緑広葉樹の屋敷林が焼け止まりになっていました。</p><p><img alt="s200818_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_013-thumb-450xauto-1144552.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>　次に土砂崩れを防ぐという面から見てみます。<br>神戸市の浄水場では、ススキ草原であった斜面が崩れ落ちていました。　六甲山も土砂崩壊がみられました。六甲山は花崗岩基盤の乾燥した崩れやすい山で、治山工事の成果で現在の緑の山がありますが、斜面の常緑広葉樹林を伐採したため、土砂崩れにあったお寺がありました。森で覆われていない場所は土砂崩れを起こすという例です。</p><p><img alt="s200818_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_014-thumb-450xauto-1144554.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>　津波や高潮などの、防潮の面からお話しします。<br>２０１１年の東日本大震災発生から１か月後に行った現地調査では、白砂青松の公園のマツが津波ですべてなぎたおされていました。私が南相馬市、旧原町市の皆様と、海岸につくった森までも流されていました。</p><p><img alt="s200818_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_015-thumb-450xauto-1144556.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>しかし南相馬市の雫浄化センターでは、市民によってつくられた森が津波の力を減災していました。、海抜１０メートルの高い台地に津波が押し寄せ、マツを押し倒し、市民がつくった森も１５メートル押し倒したものの、その先を壊すことはなく、水路をそのまま奥に進み、道路にぶつかり力つきた様です。<br>厚い森は津波の力をも減災することを確信しました。</p><p><img alt="s200818_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_016-thumb-450xauto-1144558.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>その森は、５年後の調査では何事もなかったように、元気に初夏の新葉をつけていました。</p><p>今度は土砂崩れへの影響です。<br>２００８年の岩手・宮城内陸地震、２０１６年の熊本地震などの写真を解析したところ、スギ林や草地が地震の揺れで崩壊しやすいことを示していました。一方、土砂崩壊地でも、まわりに自然林が残っていた家屋は、崩壊から逃れていました。</p><p>なぜ自然林のある場所は土砂崩壊を防げたのでしょうか。そこには樹木の根の深さが関係しています。</p><p><img alt="s200818_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_017-thumb-450xauto-1144560.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>　常緑広葉樹の根の深さをみる為、大分市の青葉台団地の建設時に、２メートル四方で深さ１０メートルのガラスの箱を、工事後の捨て土斜面に埋め込んでもらいました。斜面には、高さ４０センチのカシ類、シイ、タブノキ他の常緑広葉樹の苗木を密植、混植しました。１０年後の調査で、何も肥料がない土地に植えられたこれらの苗木は、アラカシで高さ７メートル、根は地下６メートルにも伸びていました。<br>　このように、さまざまな常緑広葉樹を密植、混植することによって、植物同士の競争が促されて成長が早まり、それがカシ類の根の深さとあいまって、斜面安定に寄与することがわかりました。</p><p>　ここまでの例を見ると、地震に対し人工物だけでは弱く、みどりの機能と併存した命を守る設計が必要であるといえます。みどりの強さは、植物の種類と構造により違いますが、火災、 斜面崩壊や風衝などに耐え、 斜面の崩壊は、基盤となる土壌ごとに、上部のみどりが安定自然林を構成していることで制御できます。根の発達、集団構造による緑地の機能の増加が減災につながっています。<br>　一方、若いみどり、単層のみどりほど災害に弱く、根を横にはるマツやスギの針葉樹、単層林は災害に対して弱いことがいえます。</p><p>　東日本大震災の津波は高速道路で止まったのではないかと言われています。海岸沿いに高速道路のようなしっかりしたマウンドがあり、その上に森が発達していたら津波のエネルギーを抑えられるはずです。</p><p>　日本の海岸は、砂防、防潮林としてのマツ林は、白砂青松の景観的な要素が強いと言えます。住宅地、ゴルフ場、耕作地、大型リゾート地に開発されることが多く、防潮林の役割を持ちません。</p><p>　ここからは、森づくりで砂防・防潮林の育成をしている事例を紹介します。</p><p><img alt="s200818_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_018-thumb-450xauto-1144562.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>石川県加賀市では、１９１１年来、海岸に高さ１０メートルの砂丘を形成して、砂丘草原植物を植栽し、後背地にマツを植林して育成を図ってきました。<br>フランスの土木と日本の生態土木でつくりあげた海岸で、開発せずに現在も守られています。いのちを守るためには、このような海岸地形と森をつくり育て、保全する計画が必要です。<br>　緑、とくに森林は、大きな災害だけではなく、私たちの生活に密着した身近な環境においても、気温調節や防火の機能を持っています。</p><p><img alt="s200818_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_019-thumb-450xauto-1144564.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s200818_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_020-thumb-450xauto-1144566.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>　横浜国立大学の現在のキャンパスは、元ゴルフ場跡地に１９７４年に完成し、２年後の１９７６年に大学で最初のふるさとの森づくりが行われました。当時入手可能な常緑広葉樹林構成種の苗木が、１平方メートルに１本植樹されましたが、現在は鬱蒼とした林分に成長しています。５周年記念にも同様の苗木が植栽され、現在のキャンパスの緑ができました。<br>　この緑の機能の気温効果を大学院生が研究したところ、夏は周辺の住宅よりも３度低く、冬は３度高いという結果がでました。またキャンパスは広域避難場所に指定されているため、防火機能を既存の樹木の防火度と照合して計算した結果、自然林で構成した種類の苗木で再生された森が命を守る防火度が高く、シバ地は弱い結果でした。</p><p>　では最後にもう一つ、いのちを守る森づくりの事例を紹介しましょう。</p><p><img alt="s200818_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_021-thumb-450xauto-1144568.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s200818_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_022-thumb-450xauto-1144570.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s200818_023.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_023-thumb-450xauto-1144572.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>　横浜市の海岸埋め立て地に、市が横浜市立大学医学部建設を決めて、隣接する２つの企業と境界部に幅５メートルずつ土地を提供し、マウンドを形成して、市民が参加して苗木を植栽しました。森は現在潮風からキャンパスを守り、病院の来入院患者を癒しています。苗木はふるさとの森の高木構成種で、根がしっかり発達した高さ３０センチ以上の苗木を使い、１平方メートルに３本密植、隣り合わせに異なる樹種をランダムに植栽しました。<br>　あとは苗木同士が光に対し競争して伸びていきます。植物それぞれが異なる成長戦略を持っているので、共倒れしません。光合成の為に競争して成長する個体、我慢してゆっくり成長する個体、共存して成長する個体など、多様な種類が集まることで、強い森をつくります。こうした森づくりは、ケニアやネパール、中国の荒廃地にも応用し、世界に展開しています。<br>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>　このように、多様な種類の樹木が作り出す森が、私たちのいのちを守るということがお分かりいただけたと思います。<br>　緑の自然環境をチェックして、強い地域では住宅地、生産地、経済林に利用する、あるいは楽しむ公園を作ることはよろしいですが、鎮守の森や天然記念物のようなふるさとの森や、壊したら元にもどせない湿地のような弱い自然は守る。</p><p><img alt="s200818_024.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200818_024-thumb-450xauto-1144574.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>命の危険がある場所は、土木技術プラス成長するごとに強くなるふるさとの森を、皆さんが参加して苗木を植えて再生する。人間社会も多様性が求められる中、植物も多様性が災害に対する強さとなっているのです。</p><p>　皆さんの、今お住まいの周囲の緑環境を良く観察していただき、守るべき緑を守り、危険な地域にはいのちを守る森づくりをぜひ実施してほしいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 06:53:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「副業促進　新たな時間ルールとは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/434402.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府が推奨している副業・兼業。<br>その副業をもっとしやすくするため<br>副業できる時間を管理する新たなルールの検討が進んでいます。<br>担当は竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C200818_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200818_0-thumb-480xauto-1145248.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①この２枚の名刺を持って、副業しようとしている人たち。<br>　　ちょっと困っているみたいですけど？</p><p>Ａ<br>そうなんです。副業には労働時間という難しい問題があるためなんです。<br>法律では、働きすぎをおさえるため、<br>本業と副業の労働時間を合算して管理することになっている。<br>しかし、そもそも本業の会社が、どうやって副業の時間を把握するのか？<br>その具体的な仕組みやルールが何も決まってない。</p><p><img alt="C200818_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200818_1-thumb-480xauto-1145250.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そこで、政府は先月決定した成長戦略で、二つのことを決めたんです。<br>一つは、副業の労働時間は、社員からの自己申告で把握する。</p><p>Ｑ②でも、自己申告となると、<br>社員が本当のことを言ってない場合はどうなるんですか？</p><p>Ａ<br>そこは、重要な所で、<br>もし、申告もれや虚偽の申告があれば、<br>それについては、会社側は責任を負わない、ということにする。</p><p><img alt="C200818_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200818_2-thumb-480xauto-1145253.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>さらにもう一つは、社員が副業できる時間の目安を<br>「管理モデル」として決めておこうと。</p><p>Ｑ③でも、どれだけ副業するかは、本人の判断じゃないんですか？</p><p>Ａ<br>それはそうなんですが、<br>一方、労働時間には、これ以上長く働いてはダメ！という上限規制があって<br>これを守るようにしないといけない。</p><p><img alt="C200818_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200818_6-thumb-480xauto-1145255.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>どういうことかと言うと、<br>例えば、本業の会社で、通常、月に３０時間、残業をする人がいる。<br>そうすると、残業の上限規制は、複数月の平均で８０時間まで、なので、<br>差し引き、この人が副業できる時間は、月５０時間まで、となるわけです。</p><p>こうした副業できる時間の目安を<br>本業の会社が最初に決めて、<br>社員を通して副業先にも伝えて守ってもらおうと。</p><p><img alt="C200818_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200818_7-thumb-480xauto-1145257.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>こうした枠組みをガイドラインに加えようということで<br>今、厚生労働省の審議会で検討中で、<br>今月中にもまとまる予定なんです。</p><p>ただ一つ気になるのは、<br>今回の話しは、本業でも副業でも、雇われて働いている人の場合で<br>会社員が、個人で、フリーランスで副業をする場合は、対象にならない。<br>こうした場合の働きすぎの防止をどうするのか、<br>更に議論すべきだと思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 07:25:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「もう２学期？　短い夏休み　子どもたちは？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/434401.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各地で猛烈な暑さが続く中、ことしは全国のほとんどの学校が夏休みを短縮しています。この異例の夏休みについて、教育担当の二宮解説委員。</p><p><img alt="k200818_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_0-thumb-420xauto-1145224.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜もう２学期？＞<br>ことしは地域や学校で夏休みの長さが大きく違います。最も短い小中学校は９日間で、早い地域ではきのうから<br>学校が始まりました。石川県輪島市の河井小学校は今月８日から９日間の夏休みが終わり、８月１７日に始業式が行われました。輪島市の小中学校では夏休みが９日間しかなく、例年に比べおよそ１カ月も短い夏休みでした。児童はエアコンが付いた教室で授業を受けます。</p><p>＜夏休みの日数に違い＞</p><p><img alt="k200818_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_01_1-thumb-420xauto-1145226.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>文部科学省が、６月に各市区町村の教育委員会に聞いたところ、公立小学校の９５％が夏休みを短縮したのですが、その日数はかなりばらつきがあります。<br>ことしの小学校の夏休みは、１０日以下が１２％、このうち最も短い９日が６％です。１６日～２０日が最も多く、４０％です。一方、３１日以上が５％、短縮しなかったところは４％です。中学校も同じような傾向です。<br>８月１日からおとといまでの１６日間、または、今度の日曜までの２３日間という学校が多いようです。<br>これまでも北日本は夏休みが短くて、冬休みが長いなどの違いはありましたが、今年は同じ都道府県でも差が大きい異例の状況です。<br>例えば、先ほどの輪島市と同じ石川県の金沢市は、例年と同じ７月２１日～８月いっぱいの４２日です。登校日を５日前後に増やしたので、実際はこれよりは少ないのですが、輪島市よりおよそ１か月長くなっています。<br>また、東京・大田区は１６日で、渋谷区は３０日、世田谷区は３１日です。隣あった区なのにおよそ２倍も違います。</p><p>＜夏休み日数が大きく違う理由＞<br>同じ県や隣の区でも、どうしてこんなに違うのか。夏休みの期間や日数は市区町村の教育委員会ごとに決めたのですが、新型コロナウイルスの影響で休校したあと、授業がどれくらい遅れているのか、どうやって取り戻すか、置かれた状況や方針によって違うのです。</p><p><img alt="k200818_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_02_0-thumb-420xauto-1145228.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>詳しく述べますと、まずは休校の長さによって、足りなくなった授業時間が違います。長いところではおよそ３カ月休校しました。</p><p><img alt="k200818_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_02_1-thumb-420xauto-1145230.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>多くの学校が運動会などの行事を中止や延期にしたのですが、それだけでは追いつきません。このため土曜日授業や１日７時間授業に踏み切りました。さらに、オンライン授業をしたり、急きょ２学期制にして夏休み前の終業式をしなかったりした学校もあります。</p><p><img alt="k200818_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_02_3-thumb-420xauto-1145232.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それでも足りず、夏休みを短縮したのですが、どこまで取り戻せたかは、土曜日の授業を月何回したか、２学期はどうするかなどで変わるので、差が出ているわけです。<br>例えば、渋谷区は休校中もオンライン授業に取り組み、かなり挽回したことで夏休みを３０日にしました。<br>一方、夏休みが短い学校でもまだ足りずに冬休みも短縮するところもあります。</p><p>＜宿題や自由研究も学校次第＞</p><p><img alt="k200818_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_03-thumb-420xauto-1145234.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>親としては勉強の進み具合が気になると思います。夏休みの宿題はどうなっているのか。読書感想文や自由研究が大変そうですが、短い学校では自由研究や読書感想文は任意、つまりやらなくてもいい学校が多いようです。<br>前述の輪島市もそうですが、宿題がほとんどない学校もあります。一方、宿題が例年並みという学校もあります。<br>SNSを見ると、夏休みの長さや宿題の量が保護者の話題になっています。<br>宿題が少ないと、保護者の中には遅れている勉強は大丈夫かと不安がある人もいると思います。どれくらい遅れているのか、２学期はどうするつもりなのかを詳しく聞いておらず、心配な保護者もいると思います。<br>学校は夏休みが長い短いことの理由や宿題が多い少ないことの理由、今後の方針などをきちんと保護者に説明してほしいと思います。</p><p>＜夏休み明けの心配は？＞<br>保護者には、子どもにはコロナ対策で窮屈な思いをさせている分、自由に遊ばせてあげたい気持ちと、勉強の進み具合が不安な気持ち、両方あると思いますが、夏休み明けも心配は続きます。<br>いつもの年ならまだ夏休みです。このところ猛暑が続き、８月１７日には静岡県浜松市で４１．１度と国内の最高気温の記録に並ぶなど、各地で危険な暑さになっています。</p><p><img alt="k200818_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_04_0-thumb-420xauto-1145236.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは熱中症対策。合わせてコロナ感染防止の徹底も欠かせません。<br>エアコンのない教室や体育の授業はもちろん、登下校にも一層の注意が必要です。文部科学省は、気温や暑さ指数が高い日は命に関わる危険があるとして、マスクを外して熱中症対応を優先するよう呼びかけています。登下校時のマスクも必ずしもしなくていいとしています。</p><p><img alt="k200818_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_04_1-thumb-420xauto-1145238.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、子どもはいつマスクを外していいのか迷うこともあるので、どんな時は外していいのか、具体的な指導を徹底する必要があります。愛知県豊田市の童子山小学校のように、傘をさすことで距離の確保と熱中症対策を両立させている学校もあります。学校はこうした工夫のほか、危険な暑さの日は休校も考えてほしいと思います。</p><p>＜きめ細かい観察と対応を＞</p><p><img alt="k200818_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_05_0-thumb-420xauto-1145240.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>夏休み明けに気をつけたいのは子どもの様子です。急に痩せたり、元気をなくしたりと、心身に変調をきたす子どもが増えます。夏休みが短いとそれほど様子は変わらないと思うかもしれませんが、コロナ対策や駆け足の授業でたまった緊張やストレスがリフレッシュされていない心配があります。きめ細かい観察や対応が求められます。</p><p><img alt="k200818_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_05_1-thumb-420xauto-1145242.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それに、２学期も、林間学校や音楽会といった行事を中止にする学校があります。</p><p><img alt="k200818_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_05_3-thumb-420xauto-1145244.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>遅れを取り戻そうと、勉強ばかりを詰め込んでしまうと、ストレスがたまりますし、貴重な経験や友達ともっと仲良くなる機会が減ってしまう懸念もあります。<br>小学６年生と中学３年生以外は、授業の遅れを来年度に持ち越してもいいことになっているので、子ども優先で考えてほしいと思います。一方で、小６と中３は卒業や受験を控えているので、授業の遅れを確実に取り戻す必要があります。</p><p><img alt="k200818_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200818_05_4-thumb-420xauto-1145246.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国は全国で３１００人の教員を追加して、コロナ対策での少人数授業などを支援することにしましたが、こうした人材が早く適切に配置され、学習の遅れを取り戻せるよう、文部科学省や教育委員会がしっかりとリードする必要があります。</p><p>＜学校や地域、家庭が一丸となって影響を防いで＞<br>こうした中で、先生たちには特に疲れがたまっています。工夫や改善の時間も足りない中で、対応に追われています。大変ですが、学校や地域、家庭が一丸となって、子どもの健康や学習に影響が出ないようにしてほしいと思います。</p><p><span>（二宮　徹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 11:07:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イスラエル・ＵＡＥ　国交正常化の波紋」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/434403.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■先週、中東情勢を大きく変える可能性のある重要な動きがありました。イスラエルと、ＵＡＥ・アラブ首長国連邦が、アメリカの仲介で、国交正常化で合意したのです。長年対立してきたイスラエルとアラブ諸国の関係改善への重要な一歩であるとともに、中東に新たな分断と緊張をもたらす可能性も含んでいます。今回の合意の背景と影響を考えます。</p><p><img alt="j200818_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_01-thumb-420xauto-1145259.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■解説のポイントは、▼国交正常化が可能となった背景。▼合意への国際社会の反応。そして、▼中東情勢に与える影響です。</p><p><img alt="j200818_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_02-thumb-420xauto-1145261.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■今回の合意、世界に大きな驚きを拡げました。▼イスラエルとＵＡＥが国交を完全に正常化し、▼大使館の設置、投資、技術協力、直行便の就航などについて、数週間以内に合意文書に署名する。▼イスラエルは、占領するヨルダン川西岸地区の一部を併合する計画を、一時停止する。▼両国は、パレスチナ問題の解決に向けて努力するという内容です。</p><p>イスラエルは、１９４８年の建国以来、アラブ諸国と４度にわたる中東戦争を戦いました。パレスチナ人は、住んでいた土地を追われ、難民となり、イスラエルは占領を続け、聖地エルサレムを一方的に併合したため、アラブ諸国は、パレスチナ問題の解決を「アラブの大義」と位置づけ、イスラエルと対立してきました。アメリカの仲介で、１９７９年にエジプトが、９４年にはヨルダンが、それぞれイスラエルと平和条約を結びましたが、その他のアラブ諸国は、イスラエルとの国交樹立を控えてきたのです。</p><p>■９３年の「パレスチナ暫定自治合意」で始まったイスラエルとパレスチナの和平交渉もその後頓挫し、問題解決の見通しが全く立たない状況です。にもかかわらず、ＵＡＥとイスラエルの国交正常化が実現したのはなぜでしょうか。</p><p><img alt="j200818_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_03-thumb-420xauto-1145263.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まず、両者とも、イランを脅威と見ていることが最大の要因です。ＵＡＥは、周辺国に影響力を拡大するイランを安全保障上の脅威と見ています。イスラエルは、核開発を進め、弾道ミサイルも保有しているイランを、「国の存亡を脅かす重大な脅威」ととらえ、あらゆる手段で対抗しています。両者の利害が一致しました。「敵の敵は味方」ということです。</p><p><img alt="j200818_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_04-thumb-420xauto-1145265.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、アメリカのトランプ政権は、イスラエルや、サウジアラビアをはじめペルシャ湾岸のアラブ諸国との同盟関係を強化し、「対イラン包囲網」の構築に力を注いでいます。</p><p><img alt="j200818_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_05-thumb-420xauto-1145267.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼次に、各国指導者の政治的な思惑です。イスラエルのネタニヤフ首相は、汚職事件の被告となっているほか、新型コロナウイルスの感染拡大を止められず、国民から辞任を求める声が高まっており、ＵＡＥとの国交正常化を、政権維持のテコにしたい考えと見られます。トランプ大統領も、秋の大統領選挙を前に、「歴史的な合意を実現させた」と有権者にアピールしています。</p><p><img alt="j200818_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_06-thumb-420xauto-1145269.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ＵＡＥの実権を握る、アブダビ首長国のムハンマド皇太子は、ヨルダン川西岸の併合を一時停止する約束を得たことで、イスラエルと国交を結ぶことへの内外の批判をかわせると考えたようです。加えて、石油に依存した経済から脱却し、技術立国を目指す中で、高度な科学技術を持つイスラエルとの提携がプラスになると判断したと見られます。</p><p><img alt="j200818_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_07-thumb-420xauto-1145271.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■ここから、２つ目のポイントです。<br>今回の合意について、国際社会は、イスラエルとアラブ諸国の関係改善を前進させるものとして、概ね歓迎しています。しかし、パレスチナ側は、ＵＡＥが事前の相談なく、イスラエルとの国交正常化で合意したことに、激しい反発と憤りを示しています。パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は、「パレスチナ人への裏切りであり、断固拒否する」と述べて、合意の撤回を要求し、ＵＡＥに駐在する大使を召還しました。<br>「裏切り」という表現の背景には、アラブ連盟が堅持してきた、中東和平の基本原則があります。それは、イスラエルがすべての占領地から撤退し、東エルサレムを首都とする「パレスチナ国家」の樹立を認めることを条件に、アラブ諸国がイスラエルとの国交を正常化するというものです。パレスチナ側は、この原則が蔑ろにされ、イスラエルの占領が事実上容認される状況に、危機感や孤立感を募らせています。</p><p><img alt="j200818_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_08-thumb-420xauto-1145273.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼国連のグテーレス事務総長は、「今回の合意を機に、イスラエルとパレスチナが、『２国家共存』を実現するため、意味のある交渉を再開するよう望む」と訴えました。「２国家共存」とは、パレスチナ国家を樹立し、イスラエルと平和共存させるという中東和平の大目標です。</p><p><img alt="j200818_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_09-thumb-420xauto-1145275.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼イギリス、フランス、ドイツなどヨーロッパ諸国も、合意にヨルダン川西岸の併合を一時停止する内容が含まれていることを評価し、「２国家共存」を前提とした和平交渉の再開に期待を示しています。</p><p>▼ロシアや中国も、今回の合意を歓迎しつつ、双方に受け入れ可能な解決が重要だとしています。</p><p><img alt="j200818_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_10-thumb-420xauto-1145277.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼一方、イランも、合意はイランの封じ込めを狙ったものだとして、激しく反発しています。ロウハニ大統領は、「この地域にイスラエルの足掛かりをつくらせてはならない」と述べ、ペルシャ湾を挟んで、目と鼻の先にあるＵＡＥが、不倶戴天の敵イスラエルと、安全保障も含む広範な協力関係を築くことについて、警戒感をあらわにしています。</p><p>▼地域大国のトルコも、パレスチナ人の意思が無視されているとして、合意に強く反対しています。エルドアン大統領は、ＵＡＥとの国交断絶の可能性にまで言及しています。</p><p><img alt="j200818_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_11-thumb-420xauto-1145279.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■ここから３つ目のポイント、中東情勢に与える影響を考えます。<br>▼イスラエルのネタニヤフ首相は、今回の合意を受けて、他のアラブ諸国との国交正常化にも取り組む考えを表明しました。すでに２年前、オマーンを訪問しており、湾岸のオマーンとバーレーンが、ＵＡＥに続くのではないかと見られています。</p><p><img alt="j200818_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_13-thumb-420xauto-1145283.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼そして、最大のカギを握るのは、湾岸アラブ諸国の盟主で、イスラム教の２大聖地を擁するサウジアラビアです。今回の合意について、まだ公式の反応を示しておらず、慎重な姿勢です。イスラエルとの国交正常化については、強い影響力を持つ宗教界からの反発が予想されるほか、サルマン国王がパレスチナ問題を重視する立場と伝えられ、そう簡単には進まないという見方が有力です。</p><p>▼その一方で、今回の合意をきっかけに、中東各国が、分断と亀裂をいっそう深める可能性も指摘されています。大掴みに言えば、パレスチナ問題は後回しにして、対イラン包囲網をつくることを優先するアメリカ、イスラエル、ＵＡＥ、サウジアラビアなどのグループと、あくまで、パレスチナ問題の解決を重視し、イランとも協調を図ろうとするグループに分断され、双方の間で、衝突や軋轢が起きることが懸念されます。</p><p><img alt="j200818_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200818_14-thumb-420xauto-1145281.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼各国政府とは別に、アラブの民衆の反応も重要です。イスラエルに対する根強い嫌悪感があるからです。イスラム過激派がそれに乗じて、テロ活動を活発化させる恐れも排除できません。</p><p>▼そして、１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ氏が再選されるか、それとも１期目で退場するかが、極めて重要な要素です。パレスチナもイランも、政権交代が起きることを切望しており、選挙結果が出るまで、挑発的な行動は控えるのではないかと考えられます。</p><p>■国連のグテーレス事務総長が強調したように、「２国家共存」の目標が実現できるかどうかが、中東の平和と安定のカギを握ります。ネタニヤフ首相は、ヨルダン川西岸地区の併合計画をいったん停止するが、撤回はしないと述べています。イスラエルの外交攻勢の陰で、パレスチナ問題が置き去りにされる事態は避けなければなりません。私たち国際社会は、今回の合意がもたらす影響を見極め、中断したままの中東和平の再生と実現に向けて声をあげてゆく必要があると考えます。</p><p><span>(出川　展恒 解説委員)</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 23:38:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「現代と冒険」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/434235.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>探検家 作家　角幡　唯介</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200819_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200819_00-thumb-380xauto-1144576.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　今の時代、冒険をすることが段々、難しくなってきたように感じられます。私の探検記の感想のなかには、今時こんな冒険をする人がいるとは、と驚く人がいますが、この「今時」というのはどういう意味なのでしょう。冒険とは時代の条件に制約されるものなのでしょうか。</p><div><p>　現代という時代と冒険との関係について考えるために、まず冒険の定義について考えてみましょう。</p><p>　かつてジャーナリストの本多勝一氏は次の二つの条件を満たせば、その行動は冒険だと言えると考えました。一つには危険性、もう一つが主体性です。<br>　危険性とは文字通り、生命が脅かされるという意味です。ジェットコースターに乗ればそれなりにスリルは味わえますが、裏でしっかりと安全は確保されているので冒険ではない。また、主体性とは自らの意志によって行動を選択することです。戦争が発生して兵士として戦場に送られても、自分の意志ではないのでこれも冒険ではないのです。</p><p>　本多氏のこの定義はかなり普遍性が高いように思えますが、今の時代にもまだこれが完全にあてはまるのかと言えば、そこには疑問も感じます。<br>　たとえば本多氏の時代には考えられなかった状況として、ヒマラヤ登山の商業ツアー化があります。今のエベレスト登山では登山者が経験豊富なガイドに料金を支払って山頂まで引率してもらうのが当たり前になっていますが、これを冒険と呼ぶことは可能でしょうか？　登山者は自分の意志で危険な山頂を目指すわけですから、本多氏の二条件はクリアしています。しかし、これを冒険とよぶには決定的な何かが欠けているようにも思えます。</p><p>　何が欠けているのか。私は無謀性だと思います。現代のエベレスト登山は戦略が確立され、最も危険な高所順応も含めてかなりの部分がマニュアル化されています。ガイドがお膳立てしてくれるので、登山経験のない素人でも、自分でも頑張れば登れるのではないかと思えるようになりました。つまりエベレストは未知の対象から、時代の常識の枠内に吸収されたのです。<br>　未知ではなく、既知になった。無謀でなくなるとはそういうことです。<br>そう考えると冒険には危険性や主体性以前の条件として、未知性というものが必要そうです。私はこの冒険の本質を、社会や時代のシステムの外に飛びだすという意味で「脱システム」とよんでいます。</p><p>　脱システムが冒険の本質であることは、神話を見てもわかります。</p><p><img alt="s200819_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200819_014-thumb-450xauto-1144578.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s200819_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200819_016-thumb-450xauto-1144580.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"><br>神話における英雄の物語は必ず守られた領域から、守られていない未知の世界へ旅立ち、勝利を収めて帰還するというパターンを踏んでいますが、このことは人類が根源的に脱システムを冒険の本質ととらえていることの証と言えるでしょう。</p><p>　このように冒険を脱システムとしてとらえると、現代において冒険が難しくなってきた理由も見えてきます。<br>　脱システムの最も典型的なものは地理的な探検です。地図はそもそも、人々がどの場所まで足をはこんだかを示したもので、その時代や社会のシステムがどこまで広がっているかを描くメディアでした。その外側にある未知を目指すのがかつての探検で、脱システムとして非常にわかりやすい活動だったわけです。<br>　しかし今地球上のすべての表面が地図におおわれ、地図の外側は事実上、存在しません。ですから今の時代に冒険をおこなおうとすれば、地図とは別の観点で脱システムを試みなければならないのですが、それが非常に難しいのです。</p><p>　同じことを別の角度から眺めてみましょう。近代登山という言葉に象徴されるように、今の冒険の基本的なフォーマットは近代に出来上がったものです。どこかに到達すること、何かを計画して達成すること。こうした近代的価値観が典型的に表れたのが冒険の世界でした。二十世紀に入ると北極点、南極点、エベレストが制覇され、それ以下の目標地点も次々に到達されて、今ではもはや新たに行くべき場所など見つかりません。選択肢が失われたため、逆に極点やエベレストなど限られたゴールに人々が群がり、単独や無補給、年齢、スピードといった基準で価値を競い合っています。</p><p>　こうした現状を見ると現代の冒険はスポーツ化しているといえますが、じつはこれは矛盾した現象でもあります。なぜなら冒険はシステムの外側の無秩序な渾沌を目指すものですが、スポーツは逆に管理された競技場というシステム内部で行われるものだからです。システムの外に行くべき冒険が、今ではスポーツというシステム的なものに吸収されている。どこかに到達することを目指すかぎり、今や冒険はスポーツ化せざるをえないのです。</p><p>　では到達することから逃れた、新しい現代的冒険とは何なのか。かつて私は、その実践として極夜の探検をおこないました。</p><p><img alt="s200819_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200819_018-thumb-450xauto-1144582.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s200819_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/s200819_019-thumb-450xauto-1144584.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>冬の極地では数カ月にわたり太陽が昇らない極夜という現象がおきますが、私はその暗黒の世界を八十日間にわたり彷徨いました。われわれの日常生活を成り立たせている太陽の運行こそ最大のシステムだととらえれば、極夜はそのシステムの外側にある完全なる未知の世界となり、北極という場所ではなく極夜という現象が冒険の対象となります。　　　　　　　　　　　　　　　　</p><p>　冒険はなぜ難しくなったのか。答えは次のようなものになるでしょう。テクノロジーの発達でシステムが膨張し、その外側に広がる未知の領域が極端に狭くなりました。その結果として行くところがなくなり冒険はスポーツ化した。これは事実でしょう。しかし事の本質は、じつはこうした物理的システムの膨張よりも、むしろ人間の思考回路がそれに適合してしまっていることにあるのではないでしょうか。<br>　人間の思考回路は時代の常識や枠組みに制約を受けます。冒険がスポーツ化するのは、われわれの考え方そのものが、到達することに価値があるという近代的価値規範にとらわれ、それ以外の選択肢を見つけることができないからです。同じように、日常生活においてもわれわれの思考回路はシステムの制約を受けます。スマホで事前に情報検索することが当たり前になった現代人は、何でもかんでも事前に予期して、未知の要素を排除しておかないと気持ちが落ち着かなくなりました。その結果、現実に起きる物事がすべて事前におこなった予期の確認作業と化しており、目の前の物事や出来事に没入することができなくなっています。</p><p>　冒険が困難になった真の要因はここにあるように思われます。テクノロジーの過剰な発展に思考回路が絡めとられ、今、われわれは未来を予期できない状態を極端に避けたがっています。情報に飼い馴らされ、管理されることに慣れきった精神が、冒険を難しくさせているのです。</p><p>　システム任せにすれば自分で考える必要はありません。しかしシステムの外に飛びだせば、決まったやり方がないわけですから、冒険者は生きるための行動判断を自分で下さなければなりません。自らの判断の結果として命を持続させることができたとき、生きている喜びを見出すことができる。もし冒険をすることに意味があるとしたら、ここだと思います。<br>　機械や他者に判断を丸投げしても、そこに生きる喜びはないのではないでしょうか。<br>　コロナ禍で将来に不安を感じている今こそ、自分で考え、自らの判断で行動を選択することの重要性が増しているように思えるのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 06:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『サプライチェーン』から『サプライネット』へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/434400.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大をきっかけに、危機に備えて企業が生産拠点や調達先を分散させる「サプライネット」という考え方をすすめようという動きが出ています。櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C200819_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200819_0-thumb-480xauto-1145214.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　一時期は海外からマスク、とか、機械の部品が日本に入ってこなくなって困った！といったニュース、ありましたよね。</p><p><img alt="C200819_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200819_2-thumb-480xauto-1145216.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　はい。まさに、その教訓をどう活かすか？ということなんです。<br>原材料の調達から、生産、配送、販売までの一連の流れ。これを「サプライチェーン」と呼びますが、日本企業はこれまで商品価格を抑えようと、特定の国や地域に頼ったサプライチェーンを築いてきたところが多かったのです。<br>しかし新型コロナウィルスの影響で、このチェーン・つまり鎖が途切れてしまうと、材料や商品が一気に手に入らなくなる、ということが起きたわけです。</p><p><img alt="C200819_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200819_3-thumb-480xauto-1145218.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そこで今度は「サプライネット」＝つまり網を張るイメージで、製造元や調達先の多様化をはかろうという動きが企業の間で広がり始めています。</p><p>Q　供給先の一つからモノが入らなくなっても、別のルートを使えるようにするということですね。</p><p><img alt="C200819_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200819_5-thumb-480xauto-1145220.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　そのとおりです。たとえば、中国でマスクを生産してきた大手生活用品メーカーは、国内での生産を始め、さらには欧米での製造も検討しています。また半導体の製造装置に使われる部品を日本などで作ってきた企業が、タイでの製造をすすめる動きもあります。国も予算の一部をこうした企業の支援に使うことにしています。</p><p>Q　この動き、今後も広がっていくのでしょうか。</p><p><img alt="C200819_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200819_6-thumb-480xauto-1145222.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　最大のハードルは、コスト面だと思います。これまでも大震災や貿易摩擦の影響でモノの流れに問題が起きるたびに、生産拠点や調達先の分散は、課題となってきました。<br>しかし、企業も消費者も少しでも安い商品を求める傾向が強く、結局、コスト追求型のサプライチェーンに戻る、ということも多かったんです。<br>ただ、今回の危機で、特定の国や地域に頼ったサプライチェーンは企業だけでなく、消費者にとっても、問題が生じる場合があることは、はっきりしたように思います。<br>消費者のニーズに応え、突然の変化にも対応できる供給網をどう築くかが、問われています。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 07:49:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核融合炉 組み立て開始　～地上の太陽は実現するか～」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/434404.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆そもそも「核融合」とは？</p><p><img alt="k200819_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200819_1-thumb-420xauto-1145287.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200819_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200819_5-thumb-420xauto-1145285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　私たちの体や身の回りの物質も全て、ごく小さな「原子」から出来ています。この原子は中心の原子核とまわりを取り巻く電子からできていますが、「核融合」はこの原子核どうしをくっつけて別の物質に変える反応です。<br>　例えば水素と水素の原子核をくっつけるとヘリウムという物質に変わって、このとき膨大なエネルギーが発生します。この反応は太陽や宇宙の星が輝くエネルギー源なので、「地上の太陽を実現する計画」とも言われますが、地球温暖化が進む中で、その対策となる将来のエネルギーとしても期待されています。</p><p>◆核融合と言っても遠い話に感じるが、実際の施設がもう作られている？</p><p><img alt="k200819_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200819_7-thumb-420xauto-1145289.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　そうなんです。ＩＴＥＲ（イーター）、国際熱核融合実験炉とも呼ばれてきた国際プロジェクトです。<br>　冷戦末期に米ソが協力して核融合を実現しようと合意したのが発端で、２００７年に世界各国によるＩＴＥＲ協定が発効して計画がスタートしました。<br>　そして、７月末にフランス南部で核融合炉の組み立てが始まり、２０２５年に運転開始をめざしています。</p><p>◆２０２５年というとあと５年、そんなに核融合の実現は近い話なの？</p><p>　２０２５年に核融合が「実用化」するわけではありません。<br>　ＩＴＥＲはまだ「実験炉」で、連続して核融合反応を行うのは約４００秒、わずか数分間で、実際の発電などは行いません。ＩＴＥＲは、燃料の水素の原子核を超高温にしてぶつけることで、効率よく安定して核融合反応を起こす技術を蓄積するのが目的です。<br>　その上で今世紀中頃に発電も行う「原型炉」というものを建設して、そこで商業的にペイするかなど実用化の判断をします。<br>　ですから、もし核融合が実用化され、私たちの暮らしや社会を支えるエネルギーとして普及するとしたら、今世紀末ぐらいになるのではないでしょうか。</p><p>◆そもそもなぜ、核融合の実用化をめざしている？</p><p><img alt="k200819_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200819_9-thumb-420xauto-1145291.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　期待される理由の一つは、現在の原子力とも共通しますが、二酸化炭素を出さないエネルギーなので温暖化対策になるという点です。しかも、１グラムの燃料から石油８トン分という膨大なエネルギーが取り出せるので、再生可能エネルギーだけでは不安視する向きもある「将来のエネルギーの安定供給」という面での期待もあります。ＩＴＥＲの燃料は水素の同位体である二重水素・デュリウムと三重水素・トリチウムですが、これらの燃料は海水からほぼ無尽蔵に作り出せるとされます。<br>　こうしたことから、温暖化対策でパリ協定に基づいて日本政府がまとめた「長期戦略」にも「核融合研究の推進」が盛り込まれています。</p><p>◆原発のような膨大なエネルギー、というと不安もあるが？</p><p><img alt="k200819_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200819_12-thumb-420xauto-1145293.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　新たな巨大技術ですから安全に慎重に進める必要があると思います。ただ、核融合は原理的には、現在の原子力より安全性が高いとも言われます。<br>　核融合を起こすためには強力な磁場、つまり磁石の力で、超高温の水素の原子核を維持し続ける必要があるため、万一トラブルが起きると自然に止まってしまう、つまり原理的には暴走することがない反応だからです。<br>　また、原発と違い高レベル放射性廃棄物が出ないという長所もあります。これは、原発ではウランが核分裂して放射性物質ができるのに対し、核融合では水素と水素がくっついて出来るのが、放射性物質ではなくヘリウム風船などに詰めるただのヘリウムだからです。<br>　とは言え「想定外」のことは起こりえますし、具体的な課題も指摘されています。<br>　まず、放射能レベルが比較的低い廃棄物は核融合でも出ます。脱原発をめざすＮＰＯは、その量が現在の原発よりむしろ多いのでは、とも指摘しています。<br>　さらに、燃料である水素の同位体のひとつトリチウムは、福島の汚染水にも含まれる放射性物質です。<br>　このトリチウムの扱いなど、安全性や環境影響については徹底した管理と社会への十分な説明が不可欠です。</p><p>◆安全性などが確保できたとしたら、核融合は実用化される？</p><p><img alt="k200819_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200819_14-thumb-420xauto-1145295.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　実用化への最大の課題は、「経済性」かもしれません。ＩＴＥＲの建設費は現在２００億ユーロ、２兆５千億円と見積もられていて、日本はおよそ１割を分担しています。なにかトラブルが起きればさらに増える恐れもありますし、次の段階では、原型炉の建設費用も必要になります。現在、日本は核融合に毎年２百億円以上支出していますが、将来的にペイするのか？きちんとした費用対効果の検証も必要です。<br>　そして、そもそも技術的にもまだ確実に実用化できるとは限りません。既に各国で短時間・小規模な核融合反応は実現していますが、実用化にはより効率よく安定的に核融合を続ける技術を確立する必要があります。<br>　そこで重要なのは、超高温の水素原子核を制御する技術ですが、実は日本がカギを握っている面もあります。</p><p>◆ＩＴＥＲ計画への日本の関わりは？</p><p><img alt="k200819_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200819_17-thumb-420xauto-1145297.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　今回ＩＴＥＲの「組み立てが開始」されたのは、最重要とも言える部品が日本から納品されたのがひとつのきっかけになっています。差し渡し１６ｍ以上ある世界最大級の超伝導コイル、言わば超強力な電磁石です。ＩＴＥＲの中にはこのコイルがドーナツ状に１８個並べられ、その空洞の中を超高温の水素が飛び回って核融合を起こす心臓部とも言える部品です。<br>　ＩＴＥＲ計画は、各国が資金や必要な部品などを持ち寄って進めていますが、中でも日本は多くの重要部品の製造を担当しています。また、小型の実験装置を作って核融合の重要なデータを蓄積する役割も担っています。<br>　一方で日本は、人材面での貢献は不足しているとも言われます。本来、日本は予算と同様に参加する人材も１割を占めることが期待されますが、ＩＴＥＲの職員数では日本人は３％しかいません。<br>　ＩＴＥＲ計画には課題もありますが、科学技術立国としての日本の将来やグローバル人材の育成という面でも、若い世代がこうした国際プロジェクトに出て行って経験を積むことには意義がありますし、それを後押しするような方策も求められると思います。</p><p><span>（土屋　敏之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:55:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　ワクチンの早期開発と安全性の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/434503.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安全性を確保した上で、ワクチンの早期開発をどう実現したらいいのでしょうか。<br>新型コロナウイルスの感染を収束させるために必要なワクチンの開発が、世界中で進められています。通常は数年ないし、それ以上かかるとされるワクチン開発を非常に短い期間で進めようとしていますが、その実現には、難しい課題があります。</p><p><img alt="j200819_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_01-thumb-420xauto-1145709.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回は<br>▽新型コロナウイルスのワクチン開発の現状と日本への供給の見通し、<br>▽そして、有効性・安全性の課題を見た上で、<br>▽ワクチン開発で、何が求められているのか、考えます。</p><p>まず、ワクチン開発の現状です。</p><p><img alt="j200819_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_05-thumb-420xauto-1145711.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＷＨＯ（世界保健機関）によりますと、海外では、すでに１５０以上のワクチン開発が行われています。（２０２０年８月１３日現在）このうち、およそ３０は人に接種する臨床試験に入っています。臨床試験は、３つの段階で進められます。少ない人数から始めて、最終段階は、一般に数万人規模で行い、安全性や有効性を評価します。すでに６つは最終段階に入ったとされています。<br>ロシアは、２０２０年８月に１つのワクチンを承認したことを正式に明らかにしましたが、このワクチンは、最終段階を完了していないということで、安全性の確認に疑問の声も上がっています。</p><p><img alt="j200819_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_08-thumb-420xauto-1145713.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本は、これまでに海外で開発中の２つのワクチンについて、供給を受けることで基本合意しています。<br>このうち、アメリカの製薬大手ファイザーが、ドイツの製薬会社などと開発しているワクチンについては、日本に２０２１年６月末までの間に、６０００万人分のワクチンを供給するとしています。もう一つは、イギリスの製薬大手「アストラゼネカ」とオックスフォード大学が開発を進めているワクチンです。２０２０年８月にも、日本で臨床試験を始める計画で、２０２１年の１月から３月までに３０００万回分、最終的には１億２０００万回分の供給を計画しています。１人当たりの接種回数は１回か２回になる予定なので、６０００万人分ないし１億２０００万人分という計算になります。<br>いずれも臨床試験などを終えて、ワクチンとして承認を受けてから供給されます。<br>一方、日本では、基礎的研究を含めて、１０以上のワクチン開発が行われています。このうち少なくとも５つは、動物実験などの段階に進んでいます。<br>国内で臨床試験を行っているのは、バイオベンチャー企業「アンジェス」が大阪大学などと開発しているワクチンです。２０２１年春の承認、生産を目指しているとしています。</p><p>新型コロナウイルスのワクチンの開発をめぐっては、有効性や安全性について課題が指摘されています。<br>まず、有効性についてです。</p><p><img alt="j200819_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_12-thumb-420xauto-1145715.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ウイルスが感染すると、ヒトの体内では「抗体」という物質ができるなどして、免疫を獲得します。治った後も抗体は体内の残っていて、次にウイルスが体の中に入ってきたとき、この抗体がウイルスの感染を防いでくれます。ただ、新型コロナウイルスでは、この抗体が２～３か月ほどで減少してしまうケースが報告されています。<br>ワクチンは、接種することで体に抗体を作らせます。しかし、この抗体も短い期間で減少する可能性があります。</p><p><img alt="j200819_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_13-thumb-420xauto-1145717.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>つまり、ワクチンをうっても、効果が限定的である可能性がありますし、また、効果を維持させるために、ワクチンを定期的に繰り返し接種する必要が出てくることも考えられます。</p><p>安全性についても、慎重な確認が必要だとする声が聞かれます。</p><p><img alt="j200819_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_14-thumb-420xauto-1145719.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200819_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_16-thumb-420xauto-1145721.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスは、細胞の内部に入り込んで増殖します。</p><p><img alt="j200819_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_17-thumb-420xauto-1145723.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ワクチンをうつと、抗体がこの細胞の入り口にいわば立ちはだかって侵入を防ぎ、ウイルスは増殖できなくなります。<br>ところが、ワクチン接種によって、やっかいな抗体ができることがあります。</p><p><img alt="j200819_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_18-thumb-420xauto-1145725.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200819_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_20-thumb-420xauto-1145727.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図の右の抗体は、特定の細胞の扉を開けてウイルスを細胞内に入れてしまいます。ウイルスは、図の右の特定の細胞の中で増えることができます。</p><p><img alt="j200819_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_21-thumb-420xauto-1145729.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ウイルスの増殖が促進され、ワクチンをうつことが、かえって症状の悪化につながることがあるのです。<br>こうした現象が、どのような条件で起こるのか、詳しくはわかっていません。ただ、同じコロナウイルスの仲間である「ＳＡＲＳ」などでも報告されていることから、コロナウイルスに共通して、起こりやすい可能性があるとされています。</p><p><img alt="j200819_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_22-thumb-420xauto-1145731.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、新型コロナウイルスのワクチン開発では、「安全性の評価をより慎重に行う必要がある」と指摘する専門家は少なくありません。</p><p>もうひとつは、大規模な最終段階の臨床試験を外国人で行ったワクチンをどう評価するかです。</p><p><img alt="j200819_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_25-thumb-420xauto-1145733.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本人に接種した時に、有効性が低い、あるいは何らかの副反応が強く出るといった安全性の問題は起こらないのでしょうか。それを確認するためには、大勢の日本人で臨床試験を行うことが必要になりますが、そうすれば、承認まで時間がかかることになります。<br>海外で得られたデータを精査することはもちろん、日本人を対象にした臨床試験を行うのか、行うとしたらどれくらいの規模にするのか、十分検討しなければなりません。</p><p>こうした課題がある中で、今後、国内でワクチンを使うようになった際、どのようなことが求められるでしょうか。</p><p><img alt="j200819_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200819_28-thumb-420xauto-1145735.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ひとつは、ワクチンを接種した人の、その後の状態を細かく追跡して、安全性や有効性を確認していくことが必要です。仮に、何らかの問題があったときに、素早く対応できるような態勢をとることが求められると思います。<br>そして、ワクチン接種を始めるまでに求められるのが、日本人の誰から接種するのかという「優先順位」の議論です。ワクチンは国民全員分が一度にできるわけではありませんので、こうした順位をあらかじめ決めておく必要があります。<br>これについては専門家らでつくる国の分科会で、すでに議論が進められ、優先すべき人として、「医療従事者、それに高齢者や基礎疾患のある人など重症化のリスクの高い人、妊婦など」とするという方向性が示されています。<br>では、こうした人たちの後は、誰に接種したらいいのでしょうか。<br>有効なワクチンができた時、誰もが「早くワクチンをうってほしい」と考えると思います。混乱が起こらないよう、優先順位について、国民が納得することが大切です。今は非公開の分科会で検討されていますが、こうした議論については、より透明性を図り、検討の過程も含めて多くの人に周知されることが必要だと思います。<br>もう一つは、国内でいくつものワクチン開発を推進することの重要性です。<br>どのようなワクチンが効果が高いのか、まだよくわかっていない現状では、さまざまな手法によるワクチンの開発を並行して進めることで、効果的なワクチンに行きつく可能性が広がってきます。また、開発が先行している海外のワクチンが、仮に日本で、うまく使えなくなったときのようなリスクに備えるためにも、取り組むことが必要だと思います。</p><p>臨床試験のうち、最終段階に入ったものがでてきたことで、ワクチンの開発に大きな期待が集まっています。<br>しかし、新型コロナウイルスのワクチン開発には、まだまだ解明しなければならない点が多いというのも事実です。ワクチンは、健康な人に接種することから、重篤な健康被害が起きるようなことがあってはなりません。世界中の経済や生活が大きく影響を受けている状況で、一刻も早い、有効なワクチン開発が必要になっています。ただ、ワクチンは世界の非常に多くの人に使われることが想定されるだけに、安全性と有効性の確認を十分に行って、開発することが一層重要になっています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 23:10:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「藤井聡太棋聖　二冠なるか？！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/434504.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>将棋で、２つ目のタイトルを狙う藤井聡太棋聖。<br>「王位戦」第4局の見どころについて、名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="C200820_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200820_0-thumb-480xauto-1145740.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>【新記録へ】<br>藤井棋聖は、きょう（２０日）の対局に勝てば二冠達成と八段への昇段が決まることになっていて、今は、まさに王手をかけている状態です。<br>藤井棋聖は18歳１か月なので、二冠を達成すれば、あの羽生善治九段が平成４年に打ち立てた「21歳11か月」での二冠獲得の最年少記録を3年以上更新することになります。<br>そして、八段へ昇段すると、あの「ひふみん」こと、加藤一二三九段の記録を塗り替えることになります。</p><p><img alt="C200820_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200820_1-thumb-480xauto-1145742.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>【逆転もありうる】<br>藤井棋聖は、ここまで３連勝しているので、数字の上では優位です。<br>ただ、将棋の歴史の中で、七番勝負で３連勝した棋士が、その後４連敗してタイトルを逃したことが、過去２回だけあります。そのうちの１回が、あの羽生九段。もう１回が、今回の対局相手の木村一基王位です。<br>木村王位は、逆転もありうる将棋の本当の怖さを、身をもって知っているトップ棋士というわけです。</p><p><img alt="C200820_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200820_5-thumb-480xauto-1145744.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>【天才棋士と“千駄ヶ谷の受け師”】<br>逆転を狙う木村王位は、史上最年長の４６歳で、去年初タイトルを獲ったばかりの苦労人で、ファンからは「中年の星」と呼ばれています。<br>さらに、強烈な守り将棋、つまり「受け」を得意としているので、将棋会館のある東京・千駄ヶ谷にちなんで「千駄ケ谷の受け師」とも呼ばれて、親しまれています。<br>対局前の記者会見で「作戦について準備して参りました」と語っていた木村王位は、第4局の１日目で積極的な将棋を見せていて、ファンをワクワクさせる展開になっています。<br>天才棋士と称される藤井棋聖が４連勝し、また新たな歴史を作るのか、３０歳ほど年上の遅咲きの木村王位が意地を見せるのか、注目です。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 07:25:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「火星探査へ次々　その狙いは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/434508.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>この夏、各国が相次いで探査機を打ち上げ。<br>行き先は赤茶けた大地が広がり、南極の二酸化炭素の白い氷が印象的な火星。<br>現在火星では各国の探査機が活動中で、今回あらたに3機が加わることになり、さながら火星探査ラッシュ。<br>各国の狙いは何なのか。そして日本はどうするのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k200820_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200820_02-thumb-420xauto-1145770.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>この夏火星探査機の打ち上げが集中したのは、現在火星と地球が接近中で、距離が近くなって探査機が少ない燃料で効率よく到着できるから。<br>地球は太陽を中心に円軌道。<br>これに対して火星の軌道は楕円。このため2年2か月ごとにお互いが接近。<br>今回は10月初めに6200万キロまで最接近。</p><p><img alt="k200820_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200820_03-thumb-420xauto-1145772.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>すでにかなり近づいて市販の望遠鏡でも模様などが見やすくなっている。<br>見かけの大きさは、最も遠かった去年8月の6倍以上に、また1等星の28倍明るくなり、小さい望遠鏡でも南極の氷がわかる。</p><p>この火星に相次いで探査機が向かった。</p><p><img alt="k200820_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200820_04-thumb-420xauto-1145774.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽先陣を切ったのはUAE・アラブ首長国連邦。<br>UAEは宇宙機関ができてまだ6年の宇宙では新人、アメリカの協力も得て初の火星探査機を開発。大気の成分などを観測。<br>▽次いで中国も火星探査機の打上げに初めて成功。<br>火星をまわる探査機のほか、着陸機とローバーも搭載。３つ同時に成功すれば世界初で、地質構造や土壌の特性を調べる。<br>▽火星探査の常連のアメリカが打ち上げた探査機は、火星の岩石をさらに詳しく調べようと初めて地球に持ち帰ることを目指す。またローバーを誘導するため、火星では初となる小型のヘリコプターを飛行させる野心的な計画も。<br>今回UAEは建国50年、また中国も共産党創立100年に合わせた打上げで国威発揚という意味合いもあるが、共通する最大の目的は地球外で初となる生命活動の痕跡を探ること。</p><p><img alt="k200820_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200820_05-thumb-420xauto-1145776.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>火星に生命がいるかもしれないと考えられ始めたのは100年以上前、例えばアメリカの天文学者パーシバル・ローウェルが火星表面にたくさんの運河のような模様を観測し、火星には運河も作れる文明を持った生命体がいるのではないかと主張。各国の天文学者もこぞって観測。</p><p><img alt="k200820_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200820_06-thumb-420xauto-1145778.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その後の詳しい調査で、火星の平均気温は-40度。<br>大気は地球の100分の1とわずかしかないため気圧が低く、生命に不可欠とされる液体の水は存在できないことから、今では地表には生命はいないだろうと考えられている。<br>しかし各国の探査機の調査で、過去の火星は、まるで地球のような環境だった可能性が高いことがわかってきた。<br>探査機が上空から撮影した画像には、液体の水が流れたような地形が、数多く見つかっている。<br>またローバーが地上で撮影した画像には、めくれ上がった岩盤の下に、大量の小石が散らばる。<br>よく似た光景は、地球の川の跡でも。<br>２つを比べるとよく似ていて石の大きさなどから川の流れを研究者が推定。<br>深さは人の膝くらいで歩くほどの速度で流れていたと考えられている。<br>火星はかつては地球のように暖かく、液体の水に恵まれた惑星だった可能性が高いというわけ。<br>しかし火星の表面を保護する磁場がないことで、不毛の地に変わり果てたのかもしれない。<br>太陽からは電気を帯びた有害な粒子が飛んでくるが、地球は全体が大きな磁石のようになっていて磁場があり、粒子の防護壁の役割。<br>一方磁場がない火星はこの粒子で大気がはぎ取られ、気圧が低くなって水は蒸発してしまい、大気が薄いため有害な放射線も降り注いで大地は酸化されて、赤茶けた砂漠に変わったと考えられている。<br>でも地下はまた別の可能性も。</p><p><img alt="k200820_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200820_07-thumb-420xauto-1145780.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今も活躍中のアメリカの探査機が、湖があったと思われる場所を掘り返してみたところ、灰色の土。水と岩石の相互作用でできる粘土質の土壌で、火星の地下に今も生命をはぐくむ環境があることを示唆。<br>実は日本も、火星に関わる探査を計画中。<br>ただし、行先は火星本体……ではなく火星の衛星。<br>JAXAの計画では2024年に探査機を打ち上げ、翌年に火星付近に到着。<br>そして2つある衛星のうち直径27キロの衛星フォボスに接近して3年ほど調査し、その間に着陸して岩石を採取し、2029年に地球に持ち帰ることを目指す。<br>火星本体ではないのは日本のお家芸を生かそうという事。<br>日本も1998年に火星探査機を打ち上げたがエンジントラブルなどで軌道投入はできず、火星本体の探査では後れを取る。<br>ただはやぶさ２のように試料を採取し地球に持ち帰る技術では世界の先頭。<br>火星やその衛星からサンプルを持ち帰った例はまだなく、成功すれば世界初。<br>ただ火星本体は重力が強く、直ちに試料を持ち帰ることは難しいため、重力が小さい衛星から持ち帰ろうというわけ。<br>フォボスは火星と6000キロしか離れておらず、その表面にはかつて火星に衝突した隕石が吹き飛ばした火星の岩石が降り積もっていると考えられていて、その岩石を持ち帰れば火星本体のことがわかる可能性も十分ある。</p><p><img alt="k200820_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/k200820_08-thumb-420xauto-1145782.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>接近中の火星は東京渋谷の場合、22:30頃から東の空の低いところに赤く輝く姿が見られる。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 10:50:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「来年度予算要求へ～コロナ禍でも求められる財政規律」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/434507.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年度予算要求に向けた各省庁の動きが本格化しています。新型コロナウイルスが日本経済に大きな打撃を与える中で、財政の規律はどうあるべきか。例年ですと、赤字をどう削減するかという話になるのですが、医療体制の整備や経済対策に巨額の財源が必要となる中、支出を抑えることばかり考えるわけにもゆきません。<br>この問題について考えてゆきます。</p><p><img alt="j200820_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_01-thumb-420xauto-1145746.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１） 来年度予算要求の基準と課題<br>２） 危機感なき財政悪化　灯らぬ赤信号<br>３） コロナ禍でも求められる規律</p><p>１）来年度予算要求の基準と課題</p><p>　毎年夏に行われる来年度予算の概算要求。今年は新型コロナウイルスへの対応を優先したとして、例年とは様変わりしています。</p><p><img alt="j200820_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_02-thumb-420xauto-1145748.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>財務省は、要求の提出期限を例年より一か月遅らせて9月末としました。予算のとりまとめが例年通り１２月だとすると、査定の期間が1か月短くなり、十分な査定ができるのか懸念されます。さらに、例年数値で示される要求額の上限などの目安も、今年は示されていません。各省の予算の要求額は基本的に今年度の当初予算と同額としたうえで、感染症対策や経済対策などコロナ関連については、別途要望を認めるとして、上限も設けられていません。</p><p>しかしその一方で、政府の財政はすでに極めて厳しい状況にあります。</p><p><img alt="j200820_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_03-thumb-420xauto-1145750.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200820_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_04-thumb-420xauto-1145752.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府予算の一般会計の歳出は、ここ数年、１００兆円前後で推移してきました。ところが今年度は、当初予算に加え、25兆円あまりの第一次補正予算、32兆円近い第二次補正予算が加わり、歳出の規模は１６０兆円にものぼっています。一方で歳入は税収などでは到底まかなえず、９０兆円の国債を発行、つまり借金をすることになります。この結果、政府の国債発行総額は964兆円、国民の頭数で割ると一人当たり７６９万円にのぼる見通しです。こうした中で各省庁は、財務省から削減の基準が示されずとも、ひとつひとつの予算について、本当にいま必要なものなのかを自問し、不要不急の事業をとりやめることでコロナ対策に必要な財源を部分的にでも捻出するなど、優先順位を厳しくつけたうえで予算の要求に臨んでもらいたいと思います。</p><p>２）危機感なき財政悪化　灯らぬ赤信号</p><p>コロナ禍で大きく傷ついた日本の財政ですが、健全化に向けた見通しも、決して明るくはありません。</p><p><img alt="j200820_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_06-thumb-420xauto-1145754.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200820_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_07-thumb-420xauto-1145756.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、財政の健全化に向けて、基礎的財政収支の黒字化を目標に掲げてきました。基礎的財政収支とは、その年の政策に必要となる経費と、その年の税金などの収入の間の収支で、いまは赤字ですが、黒字になればその分借金をしなくてもすみます。政府は国と地方を合わせた収支を２０２５年度には黒字化する目標を掲げています。</p><p><img alt="j200820_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_08-thumb-420xauto-1145758.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが内閣府の試算によりますと、今年度の基礎的財政収支は、６７兆５０００億円の赤字に膨らむ見通しで、さらに今後コロナがいずれ収束し、２％程度の経済成長が続いた場合でも、２０２５年度に７兆３０００億円の赤字になるとしています。コロナによる経済の停滞が長引けば、さらなる財政出動と税収の落ち込みで状況が一段と悪化することも懸念されます。<br>このように、日本の財政は、巨額の借金を重ねて赤字が膨らむ状態が当たり前のようになってしまっていますが、その一因として指摘されているのが日銀の金融緩和政策です。どういうことでしょうか。</p><p><img alt="j200820_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_09-thumb-420xauto-1145760.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200820_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_10-thumb-420xauto-1145762.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>通常政府の借金が増えれば、国債の信用力が低下して金利があがり、歳出に占める利払い費が膨らむなど、強い危機感を感じることになります。しかしいま日本では日銀が、景気を支えようと長期金利を０％程度に抑える目標をかかげ、市場を通じて大量の国債を購入し続けており、政府の借金がいくら増えても金利があまり上がりません。これは今回のように、コロナ対策で巨額の資金を国債発行で調達しても金利が上がらなくて済むというプラスの効果も発揮しているのですが、金利上昇という赤信号が灯らないことから、財政規律にはマイナスに作用します。このため、日銀が財政赤字の拡大に間接的に手を貸しているのでは、という指摘が出ているのです。</p><p>これに対する日銀の黒田総裁の記者会見での発言が最近注目を集めました。</p><p><img alt="j200820_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_11-thumb-420xauto-1145764.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「財政政策は政府と国会が決めるわけであり、日銀のオペレーションで政府と国会が受動的にマニピュレイトされると考えるのは政策主体に対しても失礼だ」と述べたのです。私はこの言葉を、「日銀が金利を低く抑えているから財政規律を守れない」という主張は、政府や国会という立派な大人をつかまえて子ども扱いしているのと同じだ。大人であれば、金利がどのような水準にあろうと、しかるべく行動すべきだ。というメッセージだと読み解きました。<br>日銀はいまや国債発行総額の４４％にあたるおよそ５００兆円分を保有しており、国債の購入もやがて限界がくるとも指摘されています。借金をいくら増やしても金利はあがらない、という状況がいつまでも続かないかもしれないということを、私たちは肝に銘じておく必要があります。</p><p>３） コロナ禍でも求められる規律</p><p>ただ、そうはいっても、当面、コロナ対策が危急の課題となるなかで、財政状況を改善にむかわせるのは難しいのが現実です。<br>それでも予算を支出する際に、効果的に使われるか、無駄に使われないかなど、「国民の納得感を得られるかどうか」という目線からチェックを徹底する。そういった意味での規律は引き続き求められるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j200820_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_12-thumb-420xauto-1145766.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　たとえば１兆３５００億円あまりの予算を投じて行われているＧＯ　ＴＯ　トラベルキャンペーンでは、感染が拡大し続けるいま、人の移動を促す政策が妥当なのか、狙い通りの経済効果が得られるのかといった疑問が多く聞かれます。<br>これから編成にかかる来年度の当初予算は、再来年の3月までを見越したものとなるわけですが、将来の感染状況によっては、コロナ対策として適切でない、あるいは時宜を得ない結果となることも考えられます。その場合には、一度予算がついた事業でも、実際には執行しない。そうすることで、新たに必要になった政策に財源を残し、追加的な支出を抑える。こうした柔軟な対応が求められていると思います。</p><p>　またＧＯ　ＴＯ　トラベルをめぐっては、予算の要求の在り方にも疑問が投げかけられました。</p><p><img alt="j200820_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/j200820_13-thumb-420xauto-1145768.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、当初、ＧＯ　ＴＯ　トラベルの事務を、ＧＯ　ＴＯイート、ＧＯ　ＴＯイベントと同じ一つの事務局に委託し、トラベルの事務委託費として２２９４億円の予算を計上していました。しかしこの経費が高すぎるという批判の声があがったため、分野ごとに委託先を公募する方式に改めたところ、経費は１８６６億円に圧縮され、４００億円あまりの予算を、旅費の割引などに活用できることになりました。<br>政府はあとになって、「まったく性質の異なる事業を一つの事務局で実施することは、費用や執行の構造が複雑になるおそれがあった」と説明しましたが、そんなことが最初からわからなかったのでしょうか。まず予算の要求の段階で、経費ができるだけかからない方法を考えるようにしてもらいたいと思います。<br>またこの予算をめぐっては、民間企業などへの委託の仕方が不透明だという批判があがったことが、予算の妥当性を見直すきっかけともなりました。納税者である私たちが予算の使い道に厳しい目をむけることも、財政の規律を維持するための大切な条件と言えそうです。</p><p>最後に、コロナによる不況で税収も増えない中、新たな政策の多くが国債という借金によって賄われることになります。そして、その借金は、子や孫の世代が税金を通じて返済することになる。いわば、将来世代の財布の中から拝借しているお金なのです。来年度の予算編成にむけては、各省庁がそうした自覚をもって予算の要求にあたってもらいたいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 23:38:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＧＳＯＭＩＡ　継続？破棄？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/434511.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本と韓国の間で安全保障上の機密情報を共有する協定＝ＧＳＯＭＩＡを更新するかどうかを相手国に通告する期限が迫っています。協定は継続されるのか、それとも破棄されるのか。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C200821_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200821_0-thumb-480xauto-1145784.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、この協定、去年も破棄されるのではないかと騒ぎになりましたよね。</p><p>Ａ１、その通りです。去年のちょうど今頃、韓国政府は協定を「破棄」すると日本に通告してきました。東アジアの安全保障にとって重要な協定なだけに関係者に衝撃が走りました。</p><p><img alt="C200821_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200821_2-thumb-480xauto-1145786.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ところが韓国政府は協定の期限が切れる直前になって、今度は「通告の効力を停止する」と日本側に伝えてきたのです。「破棄する」という決定はいったん取り下げられ、協定は「継続」されることになりました。</p><p>Ｑ２、今はどういう状況なのでしょうか？</p><p>Ａ２、協定を「継続」するのか「破棄」するのか、韓国政府内でも意見が分かれているようです。この協定は、弾道ミサイルの追跡など北朝鮮の脅威に備えたものです。</p><p><img alt="C200821_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200821_4-thumb-480xauto-1145788.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p><img alt="C200821_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200821_6-thumb-480xauto-1145790.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>この地域の安全保障や日米韓の防衛協力の重要性を考えれば「破棄」という選択はありえないと思うのですが、韓国外務省の報道官はきのう（２０日）「破棄するという通告を停止しているだけで、協定はいつでも終了できる」と発言しています。破棄するのであれば更新期限の９０日前まで、つまり週明けの月曜日のうちには日本側に通告してくるはずです。</p><p>Ｑ３、韓国政府はＧＳＯＭＩＡの継続に消極的なようにも思えるのですが？</p><p><img alt="C200821_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200821_7-thumb-480xauto-1145792.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３、ムン政権が重視している北朝鮮との関係を悪化させたくないという思いが強いのだと思います。加えて日本に対する根強い不信感もあるようです。去年の夏にＧＳＯＭＩＡの破棄を決めた際、韓国政府の高官は「信頼関係が損なわれたから」と説明していました。それから一年が経ちましたが、今も徴用をめぐる問題や輸出管理をめぐる対立は続いています。両国間に信頼関係が築かれたとは到底言えません。最終的にはムン大統領の判断次第ですが、例え今回は「継続」となったとしても、信頼できない国どうしで、果たして安全保障についての機密情報の共有ができるのか疑問が残るところです。</p><p><br>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Aug 2020 07:03:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>