<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「安倍首相、直談判で念押しへ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299101.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、まもなくワシントンに到着し、日本時間のあす未明、トランプ大統領との首脳会談に臨みます。増田解説委員です。</p><p><img alt="C180607_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180607_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ１）<br>安倍総理は、週末、カナダで開かれるＧ７サミットに出席しますね。今回、出発を早めて、訪米する狙いは、どこにあるのでしょう。<br>Ａ１）<br>来週に迫った米朝首脳会談の前に、トランプ大統領に直談判をしたかったんです。当初は、サミット中に会談する予定だったんですが、それでは、時間が十分に取れない恐れがありました。<br>安倍総理としては、じっくり話をしたい。<br>それなら、サミット前にワシントンに行き、大統領とひざ詰めで話をしようということになったんです。<br>安倍総理の不安の裏返しという側面もあると思います。<br><br>Ｑ２）<br>確かに、最近のトランプ大統領の北朝鮮をめぐる発言が、変わってきていますね。<br>Ａ２）<br>そうなんです。<br>安倍総理にとっては、危機感と言っても良いかもしれません。<br>日本が警戒しているのは、トランプ大統領が成果をあげようと焦り、核やミサイルの問題で北朝鮮に譲歩してしまう展開です。<br>トランプ氏の支持者からは、北朝鮮と非核化で合意できれば、ノーベル平和賞に値するとの声も出ています。大統領自身、歴史に名を刻む千載一遇のチャンスと捉えているはずです。<br>実際、最近のトランプ大統領をみますと、北朝鮮に融和的というか、前のめりの姿勢が顕著になっています。先週末には、「最大限の圧力という言葉は、もう使いたくない」とまで発言しました。<br><br><img alt="C180607_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180607_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ｑ３）<br>大きなニュースになっていましたね。<br>Ａ３）<br>日本政府も戸惑っています。<br>「最大限の圧力」という表現は、これまで日米が北朝鮮に対し、繰り返し使ってきた象徴的なフレーズだったからです。<br>このため、安倍総理は、北朝鮮に完全な非核化を約束させ、それまでは圧力を緩めないよう、大統領に念を押すことにしています。<br>その上で、拉致問題を提起するよう改めて求め、これが解決しない限り、日本が北朝鮮に支援を行うことは難しいと伝えます。<br>さらに、日本を射程に収める短中距離を含めた、全てのミサイルの廃棄を実現するよう協力を求めます。</p><p><img alt="C180607_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180607_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ４）<br>安倍総理の狙い通りにいくでしょうか。<br>Ａ４）<br>日米首脳会談では、トランプ大統領も「わかった」と言うと思います。ただ実際に、米朝首脳会談で、大統領がどう振舞うかは、読み切れません。だからこそ、安倍総理としては、念を押したい。<br>トランプ大統領との間に築いた信頼関係の真価が問われる局面です。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 07:16:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「最高裁判決でどうなる賃金格差」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299105.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>●正社員と非正規社員の賃金について、最高裁判所は６月１日、初めての判断を示しました。賃金の格差はどこまで認められるのか。<br>●最高裁判決のポイントと、これから私たちの賃金にどのように影響するのか。<br>担当は清永解説委員です。<br><br><img alt="k180607_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【手当って何】<br>Ｑ：このニュース、大きく報じられました。裁判はどういう内容でしょうか。<br><br>Ａ：２つありました。１つは契約社員が起こした裁判。もう１つは定年後の再雇用です。どちらもドライバーで、仕事は同じなのに、正社員との賃金に差があるのはおかしい、と訴えました。<br>結論として最高裁は、契約社員は正社員との格差の多くを不合理と判断した一方で、定年後の再雇用は一定の格差を容認しています。<br>このうち契約社員の裁判の争点は賃金に含まれる「手当」でした。会社によっても異なりますが、賃金の「手当」は様々な種類があります。<br><br><img alt="k180607_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>Ｑ：こうやって見ると、ずいぶんたくさんの手当がありますね。通勤手当とか、単身赴任手当とか。早朝手当もありますね。<br><br>Ａ：手当は、住宅手当や寒冷地手当のように、１つは生活への支援を目的としたもの。あとは作業手当のように仕事に関係するもの。特別な作業とか、業績を上げる努力などに支給されるものです。裁判は、契約社員のドライバーが「一部しか手当をもらえないのはおかしい」と訴えました。<br><br><img alt="k180607_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回の裁判で会社が支給し、最高裁で争点として受理された手当は、これだけありました。この中で、契約社員が受け取っていたのは、どの手当でしょう。<br><br>Ｑ：どれでしょうか。<br><br><img alt="k180607_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ：正解は通勤手当だけでした。しかも裁判を起こした当時は、正社員よりも少ない金額でした。<br><br>【契約社員の手当は】<br>Ｑ：正社員と契約社員で、ずいぶん違いがありますね。</p><p><img alt="k180607_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ：「通勤手当」はこの裁判のケースだと提訴当時正社員は５０００円、契約社員は３０００円でした。「給食手当」は食事代の補助として３５００円。「無事故手当」は１か月無事故の場合に月１万円支給されます。「皆勤手当」が１万円、さらに「住宅手当」が２万円などもあります。通勤手当を除くと契約社員には支給されていませんでした。<br>今回、最高裁は、通勤手当から皆勤手当まで、契約社員に同じように支給しないのは「不合理」だとしました。最高裁の判断は簡単に言うと仕事に関連する手当は一部を除き「同じ仕事をしていれば、同じように支給を」というものです。<br><br>Ｑ：住宅手当はどうして除外されたのですか。<br><br>Ａ：正社員には転居を伴う異動があり、契約社員と比べても、住宅費がより多くかかることから、正社員だけに支給しても不合理とは言えないと判断したのです。<br><br>【今後の影響は】<br>Ｑ：こうした手当を取り入れている会社も多いと思います。判決で、全国の契約社員の手当は見直されることになるのでしょうか。<br><br>Ａ：影響は大きいと思います。ただ今回の裁判は、正社員も契約社員もドライバーで、仕事の内容には違いがないという点に注意が必要です。<br>いわゆる事務職などの場合は、正社員と契約社員で仕事の内容や責任の重さが異なることが少なくありません。そうなると、手当の格差が不合理かどうかは個別に判断することになります。<br><br>Ｑ：ただ、通勤手当は、仕事の内容が多少違っていたとしても必要なものです。<br><br>Ａ：私もそう思います。今回最高裁は、仕事の内容が違う場合でも支給すべき手当があるかどうかという判断はしていませんが、できればそこまで踏み込んでほしかったと思います。<br>国はすでに通達で、通勤手当などについては、「特別の事情がない限り、異なる扱いをすることは合理的とは認められない」、としています。<br>ところが厚生労働省が一昨年、事業所を対象に行った調査では、通勤手当は正社員の９０、４パーセントに支給していると答えた一方で、正社員以外に支給していると答えたのは、７６、４％にとどまります。特に派遣社員では、通勤手当を求めて、今回とは別に裁判になっているケースもあります。こうした手当の格差は、できるだけ是正が進んでほしいと思います。</p><p><img alt="k180607_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【定年後再雇用の「その他の事情」】<br>Ｑ：同じ非正規社員の格差でもう１つ判決がでていますね。<br><br>Ａ：こちらは、定年後の継続雇用、つまり再雇用で嘱託社員となったケースです。やはり仕事は同じドライバーでした。現役の時よりも２割以上給料が下がったことを不当だと訴えました。こちらは反対に一部を除いて格差が容認されました。<br><br>Ｑ：非正規という意味では契約社員も再雇用の嘱託社員も同じだと思うのですが、どうして最高裁の結果が異なったのでしょう。<br><br>Ａ：定年後、再雇用された人については、最高裁は別の事情を重視しています。それは、すでに定年まで正社員として働いて賃金を受け取ってきたことや、今後は年金を受ける予定であることです。これらを考慮すべき点だとしているんです。<br>国は５年前に法律で、希望者については６５歳まで雇用することを企業に原則として義務づけました。ただ、企業は多くの場合、継続雇用の際に賃金の水準を下げています。独立行政法人「労働政策研究・研修機構」が平成２６年に６０歳から６９歳の５０００人を対象に行った調査では、継続雇用された人の８割以上が同じ職種ですが、半数以上は、賃金が２割から５割程度減ったと答えています。<br><br><img alt="k180607_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ただ、働いている側からすると、定年前と同じ仕事をしているのに、と思うのも当然です。今回のケースで最高裁は、会社側が退職金を支給し年金が予定されていることや、組合との交渉を経て賃金体系を定め、年金の支給開始まで「調整給」を支払うことにしていたことなども考慮して、多くの項目で格差を容認しています。<br>あるベテラン裁判官は「退職金の制度が十分でなかったり、会社が一方的に大幅な引き下げを行ったりした場合、判断は異なるだろう」と話しています。<br>ですから、会社が一方的に不合理な賃下げを行うことまで判決が容認したというわけではないと思います。<br>これも契約社員の手当と同じように、仕事の内容が定年後で異なる場合は、また、別の判断になります。ただ、賃金を下げすぎると、定年後に再雇用した人たちの働く意欲が失われてしまいます。<br><br><img alt="k180607_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180607_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ：定年後の再雇用と言っても、現役と同じように働きたい、という人もいれば、休みながらゆっくりでいい、という人もいると思います。<br><br>Ａ：定年後の働き方は、人それぞれです。賃金水準にとどまらず、定年そのものをもっと延ばすとか、仕事の内容が同じかどうかで、もっと報酬体系のありかたを見直すといった、多様な議論が必要になってくると思います。<br>非正規雇用の労働力は、全体の４割近くに上ります。契約社員も再雇用の嘱託社員もなくてはならない働き手です。仕事をする意欲を失うことがないよう、できるかぎり、企業は格差の解消に取り組んでほしいと思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 11:31:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新技術を中小河川の防災に生かせ！」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299211.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各地が梅雨入りし大雨への警戒が必要な季節になりました。大雨による災害の中でも中小河川の氾濫は事前の避難がとても難しい災害です。川の数が多いうえ、水かさが急激に増えるためです。しかし最近、開発されたふたつの技術で川の状況をリアルタイムに把握することで、避難のタイミングがはかりやすくなるという期待が持たれています。その可能性と課題について考えます。<br><br><img width="350" height="197" class="mt-image-none" alt="180607_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_00mado.jpg"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_01.jpg"></p><p>▼中小河川対策の難しさ<br>▼2つの新しい技術とは<br>▼新技術を減災に生かす課題</p><p>【中小河川対策の難しさ】<br>＜VTR＞<br>岩手県岩泉町で21人が亡くなったおととしの水害や、41人が犠牲になった去年の九州北部豪雨は、氾濫の監視体制が薄い中小河川で起きて、避難対策が大きな問題になりました。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_02.jpg"></p><p>日本には人のいない山奥の川も含めて3万5000あまりの川がありますが、要所要所に水位計をつけて監視し住民に避難を呼びかける態勢がとられている川は2000河川です。大都市や中核市を流れる大きな川が中心で、それ以外の中小河川は警戒・監視体制がきわめて薄いのが現状です。</p><p>対策が難しいのは、なんと言っても数が多く、水位計の設置が追いつかないこと。そして小さな川は大雨で急激に水かさが上昇することから、避難を呼びかけるタイミングの見極めが非常に難しいためです。</p><p>【新しい技術①　洪水警報の危険度分布】<br>こうしたなかで、注目される2つの取り組みがあります。<br>ひとつは気象庁が発表する「洪水警報の危険度分布」です。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_03_0.jpg"></p><p>対象は人の生活圏にあるほぼ全ての川、2万河川。氾濫の危険性を5段階に色分けして示し、薄い紫色は「3時間先までに重大な災害が発生する可能性が高い」川、濃い紫色は「すでに重大な災害が発生している可能性が高い」川の区間を示します。</p><p>どういう仕組みなのでしょうか。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_03_1.jpg"></p><p>まず、その川が雨水を集める範囲を決めます。そこで実際に観測された雨量と3時間先までに予測される雨量をあわせ、流れ込む水の量を計算します。そして過去に氾濫を起こしたときのデータと比較して、いつ限界を超えて氾濫になるのかを予測して色で示しているのです。実際の水位ではなく、精密な雨量と過去のデータからシミュレーションをするこれまでにない手法で、水位計のない川でも避難のタイミングを示すことができるのが最大のメリットです。</p><p>信頼性はどうなのでしょうか。去年7月の運用開始後、総務省消防庁が検証を行ってきました。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_04.jpg"></p><p>年7月、大雨で新潟県魚沼市を流れる4つの川で堤防が壊れたり水があふれたりする被害が出ました。<br>検証の結果、いずれの川も被害が出る25分から2時間あまり前に濃い紫色になり、さらにその1時間ほど前に薄い紫色になっていたことがわかりました。薄い紫色が「避難開始の目安」とされていますから、中小河川でも避難の時間的余裕がとれることがわかりました。<br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_05.jpg"></p><p>一方、紫色になっても被害が出ないケースもあります。実際に被害が出たのはどのくらいの割合でしょうか。<br>気象庁が去年7月に秋田県の広い範囲で浸水被害が出た大雨について調べたところ、薄い紫色になった川の半分近く、濃い紫色になった川では65パーセントで、実際に氾濫や堤防の損傷などの被害が出ていました。</p><p>こうした検証結果を受けて、総務省消防庁は「市町村が避難勧告などを判断するための情報のひとつとして有効」と結論づけました。この雨期から少なくとも13の市と町が避難勧告を判断する具体的な基準などに取り入れることにしているのをはじめ、多くの市町村が重視するようになっています。この情報はもちろん誰でもパソコンやスマホで見ることができます。</p><p>【新しい技術②　簡易型水位計】<br>もうひとつの新しい技術は簡易型水位計です。<br>中小河川に水位計の設置が進まないのは設置と維持に大きな費用がかかるためです。そこで国土交通省は民間企業に呼び掛けてさまざまな会社のノウハウを持ち寄ってもらい新型の簡易型水位計を開発しました。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_06_0.jpg"><br><br><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="180607_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_06_1.jpg"></p><p>最大の特徴は山奥など電源が取れないところでもバッテリーや太陽電池で最低5年間は観測できることです。大雨のときだけ観測をすることで消費電力を抑えるもので「危機管理型水位計」とも呼ばれます。また従来の水位計はデータを送るために専用の回線を使い装置も大がかりでしたが、簡易型水位計はスマートフォンなどと同じ、通信会社の一般回線でデータを送り、クラウドコンピュータで処理します。IoT技術によって設置費用は従来の10分の1以下の50万円から100万円。維持費も大幅に安くすることができました。</p><p>現在、従来型水位計が大きな川を中心に全国で7150か所ありますが、国土交通省は簡易型水位計を今後3年間で8700か所設置し、観測点を倍以上にしようと計画しています。</p><p>この水位計の情報もリアルタイムでパソコンやスマホでも見ることができることから、市町村や地域の防災組織などが身近な川に設置して、避難に生かすという使い方も想定されています。</p><p>【新技術を減災に生かす課題】<br>これらの新しい技術を中小河川の被害軽減に役立てるために何が課題なのでしょうか。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="180607_07_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_07_.jpg"></p><p>▼まず市町村は、新しい情報・データを避難勧告の判断に生かす準備を急ぐ必要があります。危険度分布について国はガイドラインで薄い紫色を「避難勧告の目安のひとつ」と位置づけています。広島県は市町村が使いやすいように独自のガイドラインをつくって利用を促しています。一方、簡易水位計について岐阜県は市町村と勉強会を開いて、設置する中小河川の川ごとに避難勧告を出す基準水位を検討することにしています。ほかの市町村でも対応を急いでもらいたいと思います。</p><p>▼もうひとつは、両方の技術を高めあって、次の総合的なシステムづくりをめざすことです。<br><br><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="180607_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180607_08.jpg"></p><p>気象庁の危険度分布には国土交通省や都道府県が持っている川の断面図つまり容量を示すデータが直接反映されていないほか、ダムの放流などの影響もほとんど考慮されておらず、実態を反映しない場合があります。<br>一方、簡易型水位計は数多く設置することで現状把握が飛躍的に進みますが、中小河川の急激な水位変化を見越して的確に避難判断をするには雨量予測との連動が不可欠です。</p><p>ふたつの技術は気象庁と国土交通省とで別々に開発が進められてきました。国土交通省側には気象庁の危険度分布の信頼性への疑問の声があり、独自のシステム開発にも取り組んでいます。</p><p>しかし、すでに運用されている危険度分布のシミュレーションに簡易水位計の膨大な実測データを突き合わせて修正していけば、危険度分布の信頼性が高まることが期待できます。さらに、いずれの技術も、知恵を出し合うことで中小河川のリスクを管理する、次世代の総合的なシステムに発展させられる可能性があります。一体的な取組みを期待したいと思います。</p><p>岩手の水害も九州北部豪雨も逃げ遅れて亡くなった人はほとんどが高齢者でした。もう少し早く危険を察知できていれば、隣の建物の2階に避難させるなどして助けることができた人は少なくありませんでした。今年も雨期を迎えて、市町村をはじめ防災関係者は、新しい情報も最大限に生かして、お年寄りなどを守る態勢を整えてほしいと思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 23:02:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮情勢　ロシアの思惑は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299217.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来週米朝首脳会談を前にロシアが動き出しました。先週はラブロフ外相が金正恩委員長と会談、そして明日からプーチン大統領が中国を訪問します。石川解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C180608_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180608_0.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><div><p>Ｑ　ロシアの思惑とは？<br><br>Ａ　一言でいえばロシアも忘れるなということです。習近平主席との首脳会談では「北東アジアの緊張を緩和して段階的な非核化を支持する」との中露の立場を表明するものと思われます。北朝鮮について、しばらく鳴りを潜めていたロシアが気になる動きを示しています。<br><br>Ｑ　どんな動きですか<br><br>Ａ　先週金委員長と会談したラブロフ外相は、プーチン大統領からだとして、ロシア製の飾り箱をプレゼントしました。絵は狩りをする殿様というモチーフで、朝鮮半島で好まれる鶴も描かれています。こうした飾り箱は、普通は、女性が貴重なものや大事な手紙などを保管するためのもので、ラブロフ外相は金委員長にカギを渡して、秘密はこの中に保管してください、と述べました。<br><br>Ｑ　なんか思わせぶりな贈り物ですね。<br><br><img alt="C180608_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180608_2.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>Ａ　「我々の手紙のやり取りを忘れないでね」というメッセージではないでしょうか。実はプーチン大統領は金委員長と親書のやり取りを通じて意思疎通を図ってきたというのです。プーチン大統領は「金委員長が勝利者だ」と述べるなどその外交手腕を高く評価していました。わざわざ公の場でプレゼントの品を映像付きで明らかにするのはロシアも影響力があるのですよということを内外にＰＲする狙いがあるものと思われます。<br><br>Ｑ　気になるのは二人の手紙のやり取りの中身ですね。<br><br>Ａ　プーチン大統領は、アメリカは約束を破るから用心するようアドバイスしている可能性があります。金委員長もアメリカの一国支配に対抗するロシアを高く評価しています。このロシアの動きを「何やっているのだ」と警戒気味に見ているのがトランプ大統領です。<br><br><img alt="C180608_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180608_5.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>ロシアは日ロを加えた六か国協議の再開を主張し、今月は韓国の文大統領の訪ロ、そして9月のウラジオストクでの経済フォーラムには安倍総理と習主席が出席することになっています。さらに金委員長もロシアに招待し、北東アジア外交を活発化させていいます。米朝の結果を睨みながら、金委員長の訪ロを実現して主導権を握る機会をうかがっているものと見られます。<br><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 07:19:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広告の『打消し表示』にご用心」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299219.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>レンタル大手「ＴＳＵＴＡＹＡ」の動画配信サービスの宣伝について、消費者庁は、先週、不当な広告にあたるとして、再発防止を命じました。今井解説委員。<br><br><img alt="k180608_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【ＴＳＵＴＡＹＡの宣伝。きょうは「打消し表示」がテーマですので、それが問題だったのですか？】<br>そうです。具体的に見てみましょう。<br>問題になったのは、映画やアニメなどをインターネットで配信するサービスの宣伝です。３０日間、無料お試しの後は、毎月一定額を払えば、動画が見放題という内容です。下を見ていくと、人気の動画や新作も紹介されています。<br><br><img alt="k180608_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>【人気や新作の動画も見放題なのですね】<br>と、思いますよね、ところが、見放題になっていたのは、配信されている３万２０００作品のうち、１２～２６％程度。新作はほとんど対象外でした。それ以外の作品を見たいのなら、別料金を払わなければいけない仕組みになっていたのです。<br><br><img alt="k180608_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>【なぜですか？】<br>作品紹介の下。「よくある質問」をクリックすると、動画見放題のプランは、「動画見放題の対象の作品から」ということ。そして、見放題とは別に、毎月ポイントがもらえて、それで「新作」２本が見られるという内容が書いてあります。<br>これが、強調して宣伝している内容に条件があることを示す、いわゆる「打消し表示」で、会社側からすると、見放題に様々な条件があることがこれでわかるはずだという考えでした。<br><br>【わかりにくいですね】<br>そうですよね。<br>「見放題」が強調された表示から、離れている場所、しかもクリックしないと見られない場所に、小さな文字で書かれていて、これでは、消費者は、見放題に条件があることがわからない。実際のサービスや商品より著しく優れていると、誤解を与えるような広告・宣伝を規制している「景品表示法」に違反していると、消費者庁が判断して、摘発したのです。<br><br><img alt="k180608_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_05.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>【大企業でも、こうした違法な広告をしているのですね】<br>そうですね。打消し表示は「これさえあれば、何かあった時に言い訳できる」として、本当に多くの広告に、免罪符のように使われてきました。実際、気づかず買ってしまっても、よく読まなかった自分が悪いと思って泣き寝入りする消費者も多くいます。それを、消費者庁が、遅ればせながらかもしれませんが、去年７月に「多くの人が気づかないような打消し表示は、違法だ」という見解を示して、この１年間で、今回の件を含め、１８件、摘発しています。<br><br>【ようやく動き始めたということですね。どのような事例ですか？】<br>３つ紹介します。<br>▼　まずは、大手通信会社のキャンペーン広告です。人気商品について「特別価格で買えるのは今だけ！」と、宣伝していますが、実際には、ほとんど商品の在庫がない、いわゆるおとり広告でした。</p><p><img alt="k180608_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>会社側は、広告の下の方に、「在庫がない場合もあります」と、打消し表示があるじゃないですか。という主張でしたが、そもそも「打消し表示」は、例外的な場合に限って使うべき。ほとんど在庫がない状態では、「打消し表示」が例外とは言えない。と判断されました。<br><br><img alt="k180608_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_08.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>▼　次は、製薬会社の広告。健康食品のお茶について、運動や食事制限もせずにやせられるかのような表示をしていました。<br><br><img alt="k180608_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_09.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>「お腹周りにうれしい変化があった」という体験談も載せています。<br><br>【効果があるのだなと思いますよね】<br>ただ、その下に、個人的な感想です、と書かれています。消費者庁は、お茶を飲むだけでは、ほとんどの人に効果がないのに、多くの人に効果があると誤解させていて違法と判断しました。体験談の場合は、例えわかりやすく「個人の感想です」とあっても、効果が得られない人が多くいる場合は、違法という見解です。</p><p><img alt="k180608_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_11.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>▼　そして、３つ目は、テレビのコマーシャルで、クルマについた傷が消えるという補修剤の広告です。よくみると、「下の塗装に達するような深い傷は修復できない」という打ち消し表示がありますが、別の映像では、深い傷もなおるように見えます。<br><br><img alt="k180608_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_12.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>会社側は、あくまでもイメージ映像だとしていましたが、打消し表示の内容と矛盾しているため、違法と判断されました。<br><br><img alt="k180608_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_13.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>【こうした表示、いずれもよく見ますが、違法なのですね】<br>そうです。多くの消費者が気づかないような打消し表示は、違法ということです。<br>これまで紹介したのは、主に、パソコンやテレビの宣伝ですが、消費者庁は、先月、そしてきのうと、今度は、スマートフォンや新聞の広告についても、違法になる事例を示しました。<br><br>一つ目は、スマートフォンです。画面が小さいため、縦に長くて、下にずっとスクロールして見る広告が多いのが特徴です。このため、多く用いられている手法があります。<br>健康食品のモデル広告です。「いつでもやめられるから安心」。さらに「お得なコース」という、強調表示があります。</p><p><img alt="k180608_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_15.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>いいなと思って、申し込みの表示をタップすると、<br><br><img alt="k180608_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_16.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>申し込みの画面に飛ぶ仕組みになっています。<br><br><img alt="k180608_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_17.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>ですが、飛ばした部分に、「途中で配送を止めるには条件があることや、最低４回分の購入が条件になっている」という打消し表示があります。<br><br>【スマホで、よくある広告ですね】<br>消費者庁が１０００人を対象に行った調査では、下までスクロールして読むと答えた人は、４人に１人もいませんでした。つまり、多くの人が、すぐに申し込み画面に飛んだり、途中を読まずにスクロールしたりしていて、その結果、強調表示に気づいた人のうち、８０％あまりの人が、打消し広告に気づいていませんでした。こうした表示は、違法という見解で、今後、スマートフォンの広告も、打消し表示を使う場合は、強調する表示の近くに、わかりやすい色やわかりやすい表現で表示するよう事業者に求めるとしています。</p><p><img alt="k180608_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_20.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>【そして、新聞の広告はどのようなものが問題ですか？】<br>こちらもモニター広告ですが、テレビ欄の下にマットレスの広告があります。<br><br><img alt="k180608_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_21.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>１５人を対象にした調査では、「１万円」と強調された表示の下にある「お試し価格はシングルサイズのみ」という打消し表示。そして、「セットでの申し込みが必要だ」という表示に気づいた人は、それぞれ、４人と、２人にとどまりました。こうした表示も違法だという見解で、今後、新聞広告についても、打消し表示を使う場合は、強調表示のすぐ近くに、わかりやすい色や大きさで表示するよう求めるとしています。<br><br><img alt="k180608_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_23.jpg" class="mt-image-none" width="501" height="282"></p><p>【違法なら、打消し表示に気づかずに買ってしまった場合、おカネは戻ってくるのでしょうか？】<br>打消し表示に気づかなかったというだけで、事業者にお金を返す義務が生じるわけではありません。ただ、消費者庁が明確な方針を示していますので、交渉しやすくなってはいると思います。もし、事業者が返金に応じてくれない場合は、こちら。全国共通で１８８の番号に電話をしてください。身近な消費生活センターにつながります。</p><p><img alt="k180608_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180608_25.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>私たち消費者も、トラブルを避けるには、お得な情報には何か条件がないか、注意してみることが大事だと思います。ですが、わざと、わからないようにしているのではないかと疑うような広告もあります。ぜひ、悪質な広告がなくなるよう、消費者庁は摘発にさらに力をいれてほしいと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 11:33:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｇ７は結束できるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299335.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（伊藤）<br>まもなくカナダでＧ７サミット＝主要７か国首脳会議が開幕します。これを前に、日米首脳会談が行われ、日米は、北朝鮮への対応で、緊密に連携し、制裁措置を継続していくことで一致しました。一方で、貿易をめぐり、アメリカと各国は対立しています。<br>Ｇ７は、結束できるのか。経済担当の神子田解説委員、アメリカ担当の髙橋解説委員とともにお伝えします。</p><p><img width="351" height="197" class="mt-image-none" alt="j180608_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_00mado.jpg"></p><div><p>まずサミットに先立って行われた日米首脳会談についてです。史上初の米朝首脳会談を前に、焦点の北朝鮮への対応について、安倍総理大臣とトランプ大統領は、北朝鮮に対する国連安全保障理事会の決議に基づく制裁を継続するとともに、完全で検証可能かつ、不可逆的な非核化にむけて、北朝鮮から具体的な行動を引き出すため協力していくことで一致しました。</p><p>安倍総理大臣と、トランプ大統領は、ホワイトハウスで会談したあと、共同記者会見に臨みました。髙橋さん、北朝鮮との米朝首脳会談に向けたトランプ大統領の発言をどう見ますか？</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_01.jpg"></p><p>（髙橋）<br>「会談はすばらしい成功を収めるだろう」「今度はキム委員長をホワイトハウスに招いても良い」そうした楽観的、融和的な発言が目立ちました。しかし、最大の焦点である非核化をどのように進めていくのか、具体性に乏しかった印象は拭えません。「北朝鮮が非核化を行動に移すまで現在の制裁は維持する」としながらも「最大限の圧力という言葉はもう使わない」と改めて述べました。「１回の会談で大きな合意に達するのは難しい」とする一方で、「朝鮮戦争の終結で合意して調印する可能性もある」と意欲を見せました。今度の会談は、対話のプロセスが始まることにこそ、意義があるというのでしょう。</p><p>（伊藤）<br>そんなアメリカの前のめりの姿勢を危惧する声も日本政府内にはあるようです。なぜトランプ大統領は、ここまで今度の米朝首脳会談に並々ならぬ意欲を見せているのでしょうか？</p><p>（髙橋）<br>何としても歴史的な業績を挙げたい。そんな大統領のこだわりだけではなく、アメリカ国内の世論に背中を押されている面もあるのでしょう。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_02.jpg"></p><p>現に、最新の世論調査では、今度の米朝首脳会談の開催を72％が支持しています。僅か数か月前まで首脳同士が公然と罵りあい、核戦争の危機すら懸念された頃とは一転し、トップ会談によって突破口が開かれることに、成果はどうあれ一定の期待が寄せられていることがうかがえます。党派別に見てみると、与党・共和党の支持層では実に95％、野党・民主党の支持層でも半数が、今度の米朝首脳会談の開催を支持しているのです。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_03.jpg"></p><p>（伊藤）<br>一方、日本にとって重要課題である拉致問題については、アメリカが本当に、この問題を米朝首脳会談で取り上げるか心配するむきもありましたが、トランプ大統領は、必ず取り上げると強い言葉で約束しました。拉致問題は、日本が独自に北朝鮮との間で解決すべき問題です。安倍総理大臣は、日朝首脳会談を行うことも視野に北朝鮮と協議していく考えを示しました。ただ、トランプ大統領は、記者会見で、非核化が実現した際には、日本や韓国の経済面での支援に期待する考えを示しました。日本は、拉致、核、ミサイルの問題の包括的解決が、経済協力の前提になるという立場です。北朝鮮をめぐる各国の調整が続く中で、北朝鮮との協議をどのように進め、各国の理解を得ていくのか、日本外交は正念場を迎えることになりそうです。</p><p>さて、ここからは、まもなく開催されるＧ７サミットの焦点について見ていきます。とりわけ貿易面では、アメリカと他の６か国の間で、対立が目立っています。神子田さん、経済面では、貿易の問題の議論はどうなりそうですか？</p><p>（神子田）　<br>トランプ政権が相次いで打ち出している保護主義的な措置が議題に上り、そしてこの問題で会議が紛糾する場面も予想されます。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_04.jpg"></p><p>アメリカは、日本や、EU＝ヨーロッパ連合、それにカナダなどから輸入される鉄鋼製品やアルミ製品に15％から25％の高い関税をかける措置を打ち出しました。こうした製品の輸入増大が安全保障上の脅威にあたるからだとしていますが、各国からは自由貿易のルールに違反していると批判を浴びています。<br>こうした中でＥＵが、ウィスキーのバーボンなどアメリカを象徴する製品に対して、来月から報復関税を課すと発表しました。さらに、中国もすでに報復関税をかけているほか、隣国のカナダもアメリカからの輸入品に10％から25％の関税をかける方針を示しています。こうした報復合戦は世界経済に確実にマイナスの影響を与えます。OECDは、アメリカ中国EUがそれぞれすべての輸入品の関税を10％引き上げると、世界のGDPを1．4％押し下げるという予測を発表しました。</p><p>（伊藤）<br>そうした事態はなんとか避けたいところですが、今回の首脳会議で解決が図られそうでしょうか？</p><p>（神子田）<br>簡単におさまりそうもありません。というのも、トランプ政権は、各国からの自動車の輸入についても、25％の関税をかけるかどうか調査を始めるなど、保護主義的な姿勢を一段と強めているからです。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_05.jpg"></p><p>実はサミットの前哨戦として先週末に開かれた主要国による財務相などの会議でもアメリカの輸入制限措置が中心的な議題となりました。この席で日本を含めた各国が、アメリカの措置が自由貿易を脅かすおそれがあると強い懸念を表明しました。これに対しアメリカのムニューシン財務長官は、自国経済を最優先に不均衡の是正をめざす姿勢は変えませんでした。いわば主要７か国が１対６に分裂した状況です。</p><p>（伊藤）　<br>髙橋さん。1対６とは極端な構図だが、トランプ大統領は、今度のサミットでどう対応する？</p><p>（髙橋）<br>トランプ大統領は、当初の予定より若干遅れて、サミットの舞台となるカナダに間もなく到着する見込みです。関係者らは、ほっと胸をなでおろしていることでしょう。と言うのも、大統領は、各国との対立の構図のもとで、貿易問題だけではなく、イランとの核合意からの離脱などでも他の首脳から批判を浴びるのが確実なため、米朝首脳会談を控えて「気が散る」と、周囲に不満をもらしていたからです。トランプ大統領はサミット2日目の途中で日程を早々と切り上げて、そのままシンガポールに向かう予定だとしています。</p><p>（伊藤）　<br>トランプ大統領自身も“居心地の悪いサミット”となるようですが、その原因をつくっているのもアメリカ。なぜアメリカは頑なに保護主義的な動きに走るのでしょうか？</p><p>（髙橋）<br>アメリカの製造業を守り抜く。そうした姿勢を見せることが、そのまま秋の中間選挙対策になっているからです。トランプ政権は、理念や原則で動くのではなく、アメリカの世論とりわけ自らの支持層に忠実な政権です。いま支持率は、だいたい40％台の前半ですが、与党・共和党の支持層に限っては、圧倒的に高い支持率を保っています。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_06.jpg"></p><p>就任から500日の時点で、戦後の歴代大統領と比べると、与党からの支持率は、イラク戦争を始めた年のブッシュ元大統領に次ぐ歴代２位。こうした共和党の支持層を固めることが、中間選挙で勝利するための絶対条件です。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_07.jpg"></p><p>とりわけ力を入れているのは、与野党がほぼ拮抗している議会上院で多数を維持することです。上院で改選されるのは定数100のうち、黄色で示した35議席です。このうち、民主党は18議席、共和党も６議席を今のところ確保できそうだとみられています。残る11の議席が、どちらが勝つか判らない「接戦州」です。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_08.jpg"></p><p>この接戦州を地図で見てみましょう。実は11の州のうち、青色で示した西部ネバダ州を除いて、赤色の10の州はすべて、トランプ大統領が、おととしの大統領選挙で勝利した州でもあるのです。では、どうすれば“トランプ支持者”に中間選挙でも与党候補に投票してもらえるか？鍵を握るのは、大統領選挙の時と同様に、かつて盛んだった製造業が外国製品に押されて衰退し「ラストベルト=錆付いた工業地帯」と呼ばれている中西部の各州です。つまり「ラストベルトで勝てば中間選挙に勝てる」。共和党は伝統的に自由貿易を重んじますから、トランプ大統領の保護主義的な政策は、一見、不合理にも見えますが、地域を絞った選挙対策としては、きわめて合理的な判断と言えるのです。</p><p>（伊藤）<br>神子田さん。こうした中で今回のサミットでは、トランプ大統領と最も近い安倍総理大臣から、トランプ大統領を説得してほしいと期待する声が高まっています。日本はどう説得していくことが考えられますか？</p><p>（神子田）<br>日本自身がトランプ大統領の攻勢を浴びているだけに、難しいところです。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_09.jpg"></p><p>実際にトランプ大統領は、8日の日米首脳会談のあとの共同記者会見で、「安倍総理大臣は、軍用機や航空機、それに農産物など数十億ドルにおよぶ製品を購入すると表明した」と強調し、アメリカから日本への輸出にとっての障壁をとりのぞいていきたい考えを示しました。これに対し安倍総理大臣は、アメリカに進出している日本企業が海外に輸出している額は、対日貿易赤字の額を上回っていると説明して理解を求めたということです。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_10.jpg"></p><p>このようにアメリカが各国と対立し、一方的な制裁措置に傾く背景には、日本やＥＵなどとの間に巨額の貿易不均衡を抱えており、アメリカが「公正で互恵的」だ」と考える状況になっていないという不満があります。ただ、そのアメリカも自由貿易体制そのものを否定しているわけではありません。実際にホワイトハウスの高官はＧ７内の軋轢は、いわば「家庭内の揉め事に過ぎない」と楽観的な見通しを語っています。<br>ポイントは、貿易問題を二国間の黒字や赤字の額だけで考えるのでなく、経済面で依存しあう各国が多国間の枠組みを通じて、貿易量全体を増やしていくことが大事だという視点で説得していくことだと思います。さらに今回のＧ７は、別の意味でも自由貿易を守る重要な分岐点になると思います。</p><p>（伊藤）<br>それはどういうことでしょうか？</p><p>（神子田）<br>実は、いまアメリカが最も強い不満をもっているのは、先進国というよりも、異なる経済体制のもとに急速に発展している中国です。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_11.jpg"></p><p>中国は、ＷＴＯ・世界貿易機関に加盟して以降、日本や欧米など市場主義経済に移行することが期待されていました。しかし実際には、国家主導の経営統合で強力な企業を生み出し、そうした企業が資金力にものを言わせて先端技術をもつ欧米各国の企業を買収している。さらにそうした企業が知的財産権をきちんと守らない。あるいは収益の悪化したいわゆるゾンビ企業が事実上政府の補助金を受けて生き残り鉄鋼などの製品を過剰に生産しているといった問題です。アメリカは中国に対しても独自の制裁を打ち出す構えですが、こうした問題が世界の自由貿易体制をゆるがしているという認識では、日本やヨーロッパ各国も一致しています。このため、先進各国は分裂するのではなく、結束して中国に改善を求めていくことが求められています。</p><p>（伊藤）<br>髙橋さん。今回のＧ７、何が求められているのか？</p><p>（髙橋）<br>Ｇ７の経済規模が世界に占める割合は、新興国の伸びにおされて、いまや5割を切っていますが、そのＧ７の中で5割以上を占めるのがアメリカです。アメリカの積極的な関与抜きに、Ｇ７は機能できません。いまは中間選挙で頭が一杯のトランプ大統領も、その後は2020年のみずからの再選に向けて、各国との協力のあり方を見直さざるを得ない場面も出てくるでしょう。価値観を共有するＧ７。コップからこぼれてしまった水よりも、まだコップに残った水の価値にこそ目を向けるべきではないでしょうか。</p><p>（神子田）<br>サミットの存在感は低下したとはいえ、世界経済の安定成長、自由で公正な貿易、あるいは温暖化防止の取り組みなどで世界をリードしてきました。それも各国の結束があったからだと思います。もしこのまま分裂が続くということであれば、将来、再びリーマンショックのような事態が生じた場合に、うまく対応できなくなるおそれもあります。今回の会議で、アメリカの一国主義的な行動に歯止めをかけ、各国の協調の枠組みの中に引きとどめることができるのか、重要な分岐点となりそうです。</p><p>（伊藤）<br>Ｇ７内の対立が激しくなればなるほど、結果的に、国際社会の中で、中国の影響力が強まることにつながります。主要国として、世界をリードしてきた責任をどう考えるのか、対立を抱えた今だからこそ、どこまで明確なメッセージを世界に打ち出すことができるのか。G７は、その存在意義を問われる局面を迎えているといえそうです。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員／神子田　章博 解説委員／髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:53:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「土砂災害の特徴と対策」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/299459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>国士舘大学　教授　山﨑 登</span></strong><br><br>６月に入って西日本から東日本までが梅雨入りし、今年も大雨の被害が心配な季節になりました。また地球温暖化の影響が大きいとみられますが、最近はかつてはなかったような猛烈な雨が東日本や北日本でも降るようになり、土砂災害が深刻化する傾向にあります。そこで最近の土砂災害の特徴をみながら、対策を考えてみたいと思います。</p><div><p>私は去年の９月まで、ＮＨＫで自然災害と防災を担当する解説委員をしていて、全国各地の土砂災害を取材してきましたが、最近の土砂災害の特徴は大きくいって３つあると思います。<br><br>一つは、土砂災害はひとたび巻き込まれたら助かることが難しい災害だということです。<br>国土交通省が突出して犠牲者が多かった阪神・淡路大震災と東日本大震災を除いて、１９６７年（昭和４２年）から２０１１年（平成２３年）までの４４年間に起きた自然災害全体の犠牲者に占める土砂災害の割合を調べたところ４１パーセントもありました。</p><p><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_020.jpg"></p><p>被災地で実際に経験した人に話しを聞くと、「ごろごろと大きな石が濁流とともに流れてきて生きた心地がしなかった」とか「あっという間に隣の住宅がなくなっていた」と声を震わせながら、土砂災害を目の当たりにした恐さを話していました。<br><br>二つ目は、土砂災害に襲われる場所はある程度限られているということです。静岡大学防災総合センターの牛山素行（うしまや・もとゆき）教授が、２００４年（平成１６年）から２０１４年（平成２６年）までの１０年間の土砂災害の犠牲者２４３人について調べたところ、災害に遭遇した場所が公表されている土砂災害危険箇所の範囲内だった犠牲者が７２パーセントいました。<br><br><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_021.jpg"></p><p>また危険箇所から数十メートル以内の「範囲近傍」は１５パーセントで、両方を合わせると８７パーセントに達しました。土砂災害は予想もつかない場所で起きるのではなく、ほとんどの場合「起こる可能性が高い場所」で発生するのです。</p><p><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_022.jpg"></p><p>また屋内での被災が多いのも土砂災害の特徴です。河川の決壊や洪水などの災害は屋外で避難の途中に被災することが多いのですが、土砂災害は多くの場合、避難が間にあわず屋内で犠牲になっています。<br><br>三つ目は、土砂災害は単独で発生することもありますが、河川の氾濫や地震、火山の噴火など大きな災害に付随して起きることが多い災害です。去年の九州北部豪雨では山あいを流れる中小河川が相次いで氾濫を起こし、周辺の土砂や流木を巻き込んで流れくだりました。また２年前の熊本地震でも土砂の被害が出ています。したがって最近地震で強い揺れがあったり、火山の噴火で火山灰などの堆積物がたまったりしている地域は、今年の雨に特に注意が必要です。<br><br>“最近の雨の降り方は昔に比べて激しくなった”と感じている人が多いと思いますが、それを雨のデータから裏付けることができます。ニュースや天気予報が「非常に激しい雨」と表現する雨は「１時間に５０ミリから８０ミリ」の雨のことをいいます。滝のようにゴーゴーというほどに降る雨で、土砂災害の危険性が高まり、地域によっては避難の目安となる雨です。<br><br><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_027.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_027.jpg"></p><p>気象庁が１時間５０ミリ以上の雨の年間発生件数を調べたところ、１９７６年からの１０年に比べて、直近の２００７年からの１０年のほうが全国平均で３３．５％増えていることがわかりました。<br>実際に去年（２０１７年）７月の九州北部豪雨では、２４時間の雨量が福岡県朝倉市で５４５．５ミリ、大分県日田市で３７０ミリなど各地で観測史上１位を記録する豪雨となりました。<br><br><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_001.jpg"></p><p><img width="401" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_030.jpg"></p><p>このため山あいを流れる中小の河川があちこちで氾濫し、流木や土砂を巻き込んで流れくだり大きな被害をだしました。また２０１１年（平成２３年）８月から９月にかけて紀伊半島を中心に大きな被害がでた豪雨災害では、奈良県上北山村（かみきたやまむら）で、７２時間の降水量が１６５２．５ミリに達し、国内の最高記録を更新しました。<br><br><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_032.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_032.jpg"></p><p><img width="399" height="224" class="mt-image-none" alt="s180611_033.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_033.jpg"></p><p>この豪雨で紀伊半島の各地で、通常の土砂崩れよりも深いところから崩壊する深層崩壊と呼ばれる大規模な土砂災害が起きました。こうして雨の降り方が激しさを増してきて、土砂災害が深刻化する傾向がみえはじめています。<br><br>　では対策をどう考えたらいいのでしょうか。主なポイントは３つあると思います。<br>一つは、土砂災害の危険箇所を知ることです。「土砂災害防止法」は土砂災害が発生した際に住民に危害が及ぶ恐れがある区域を、都道府県が調査した上で指定し、対策を進めることを求めています。</p><p><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_034.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_034.jpg"></p><p>指定には２種類あって、住民に土砂災害の危害が生じる恐れがある区域は「土砂災害警戒区域」です。その中で特に生命に危害が及ぶ恐れがある区域は「特別警戒区域」です。「警戒区域」では市町村がハザードマップを作って、住民に危険区域と避難場所などを知らせ、危険が迫った際には避難する仕組みを作ることになっています。また「特別警戒区域」では、新たに住宅や福祉施設などを建てるのを制限する一方、既に建てられている建物には擁壁を作るなどの安全対策を求めています。これらの地域については、市町村がハザードマップを作って各世帯に配布したり、ホームページで公表したりしています。自分の家が、もし「警戒区域」に入っていたら、危険が迫ってきたときには速やかな避難が必要です。特に「特別警戒区域」に入っていたら、土石流などの直撃を受ける恐れがあって、住宅はひとたまりもありませんから、家を離れて安全な避難所などに行く必要があります。<br>二つ目は、土砂災害が発生する危険性が高まったことを知らせる「土砂災害警戒情報」が出たら、避難など安全を確保する行動を始めることです。「土砂災害警戒情報」は、多くの場合大雨警報が出た後に出る情報で、過去にその土地で土砂災害が起きたのと同じような状況になる２時間程前に出る情報です。「土砂災害警戒情報」は市町村が避難勧告を出すことを検討する手がかりとなる情報ですから、自分の住んでいる地域にこの情報がでたら早めに避難など安全を確保することを考えて欲しいと思います。<br><br>三つ目は、周辺で土砂災害の前兆とみられるような、いつもと違う現象がいくつも確認されるようなら迷わず避難をすることです。土砂災害の前には大きな音がしたり、土臭い匂いがしたり、斜面から石などが落ちてきたり、付近の川の濁りがひどくなったり、水位がいちじるしく上がったり、下がったりといった現象が報告されることがよくあります。過去の災害では「土砂災害警戒情報」が災害に間に合わなかったことがありますから、不安を感じたら避難などの行動に移すことが重要です。<br><br>ここまで土砂災害の特徴と最近の雨の傾向をみながら対策を考えてきましたが、土砂災害は専門家でも発生を的確に予測するのが難しい災害です。ひとたび巻き込まれたときの被害の大きさを考えると、危険が迫ったら迷わず安全確保の行動をとることを徹底しておくことが重要なのです。国土交通省によりますと、全国には土砂災害の危険箇所が５２万５３０７ヶ所もあります。<br>土砂災害は他人事ではありません。全国の自治体と地域で備えをすすめ、今年の土砂災害を防いで欲しいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 06:34:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新潟県知事選挙　国政への影響は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299338.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新潟県知事選挙の結果が国政に与える影響について、伊藤解説委員に聞きます。</p><p><img width="460" height="258" class="mt-image-none" alt="C180611_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180611_0.jpg"></p><div><p>キャスター）与党側が支援した候補が勝った要因は？<br><br>伊藤）まずは、各種団体など厚い支持層に徹底的に働きかけた与党の組織力。そして政党色を抑えて幅広い支持の獲得を狙った戦略が一定の効果をあげたということでしょう。きのうの出口調査の結果、与党が支援した花角氏は、自民党支持層の７０％台後半、特に支持している政党がない、いわゆる無党派層から３０％台後半の支持を得たことからも見てとれます<br><br>キャスター）東京電力柏崎刈羽原子力発電所の再稼動をめぐり関心が高い選挙でしたが？<br><br>伊藤）再稼動の時期が見通せない状況は当面、変わりそうにありません。花角氏は、再稼動については、新潟県が独自に進めている福島の原発事故の検証作業の結果が出たあとに判断すると主張し、当選後も県民が納得することの重要性を強調しています。新しい知事のもと、検証作業がどう進むのかが、引き続き、注目点です。<br><br>キャスター）選挙結果が最終盤の国会など、国政に与える影響は？<br><br><img width="458" height="257" class="mt-image-none" alt="C180611_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180611_03.jpg"></p><p>伊藤）与党にとっては、森友学園や加計学園の問題など、国会で、野党側から厳しい批判を受けていますから、強くはなくても追い風にできるかどうかは、これからです。勝利におこらず緩まない。その上で、働き方改革関連法案や、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備にむけた法案などを確実に成立させるため、審議を促進していくことになると思います。<br>また、来年の参議院選挙にも、関係があると思います。    <br>参議院選挙では、１人を選ぶ選挙区の勝ち負けが、選挙全体の結果を左右するとも言われます。新潟県は、このところの選挙で、与野党が激しい戦いを続けてきました。与党側は、こうした地域での政党が全面に出て戦う国政選挙でも、着実に支持層を固めたうえで、支持の幅を広げる選挙体制の強化に取り組むことになります。<br>一方、立憲民主党など野党５党にとっては、選挙協力が課題です。協力をさらに強めるべきか、各党の独自性も重視すべきか、候補者の擁立や政策のすり合わせ、運動の進め方などが検討されていくものと見られます。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 07:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「袴田事件　なぜ『再審取り消し』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299456.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>半世紀にわたって無実を訴え続けている元プロボクサー、袴田巌さんの再審＝裁判のやり直しの判断が、東京高等裁判所で取り消されました。<br>一度は再審開始が認められ、釈放までされている袴田さんへの判断を覆したのは、なぜか。この袴田事件の高裁決定について、お伝えします。<br><br><img width="350" height="197" class="mt-image-none" alt="180611_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_00mado.jpg"></p><div><p>【ポイント】<br><br><img width="350" height="197" class="mt-image-none" alt="180611_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_01_0.jpg"></p><p>●事件からこれまで、５０年を超える異例の経過をたどります。<br>●そして、なぜ東京高裁は再審を認めなかったのか。<br>●最後に、袴田さんは今後、どうなるのでしょうか。<br><br>【袴田事件とは】<br><br><img width="400" height="224" class="mt-image-none" alt="180611_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_02_4.jpg"></p><p>昭和４１年６月、今の静岡市清水区で、みそ製造会社の専務の自宅が放火され、焼け跡から子どもを含む一家４人が殺害されているのが見つかりました。<br>その２か月後、会社の従業員だった袴田さんが逮捕されます。当時３０歳でした。<br>そして裁判が始まっていた翌年になって、みそ工場のタンクから血の付いたシャツやズボンなど、「５点の衣類」が発見されます。後になって見つかったのは、極めて不可解なことでした。<br>しかし裁判所は、「５点の衣類」は、本人が犯行の際に着ていたもので、有罪の証拠だとして、昭和５５年に死刑判決が確定しました。<br><br>【ＤＮＡ鑑定で一度は再審開始決定】<br>この「袴田事件」で４年前、静岡地裁が再審開始を認めました。最大の根拠が、ＤＮＡ鑑定でした。<br>ＤＮＡ鑑定は平成に入って本格的に導入されたため、事件が起きた時には、まだ用いられていません。鑑定技術が向上したことから、平成２０年に申し立てられた２度目の再審請求で実施されました。<br><br><img width="401" height="226" class="mt-image-none" alt="180611_03_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_03_6.jpg"></p><p>鑑定で特に注目されたのが、「５点の衣類」のうちシャツの右肩に付いていた血痕です。死刑判決では、袴田さんが事件の時、右肩にけがをしていて、シャツの血痕と血液型が一致したことから、本人が犯行の際に着ていたと判断していました。ところが弁護側の推薦した専門家によるＤＮＡ鑑定の結果、「シャツの血痕と袴田さんのＤＮＡの型は一致しない」とされました。<br>これが決定打となって、静岡地裁は４年前に「無罪の明らかな証拠だ」として再審開始を認めました。静岡地裁の決定では「５点の衣類」は、「警察がねつ造した疑いがある」と指摘されました。そして「耐えがたいほど正義に反する状況だ」と述べ、極めて異例ですがこの時点で、袴田さんの釈放を決めました。<br><br>【袴田さんはいま】<br>袴田さんは、現在は姉のひで子さんと一緒に故郷の浜松市で暮らしています。８２歳の今も、家の周囲を散歩することが日課です。ただし、家族や支援者とも十分な会話は、難しい状態です。袴田さんが釈放された後も、検察は地裁の再審開始決定を不服として争い、東京高等裁判所で審理が続けられていました。<br><br>【高裁決定の理由は】<br>今回の決定で、東京高裁はなぜ、正反対の判断を行ったのでしょうか。<br><br><img width="350" height="197" class="mt-image-none" alt="180611_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_04_1.jpg"></p><p>最大の理由はＤＮＡ鑑定の結果の評価です。ＤＮＡ鑑定は、現場に残された血液などをもとにＤＮＡを分析して、そのタイプが一致しているかどうかで、本人のものか判断しようというものです。ただ、他人のだ液が混入するなど状況によっては、鑑定結果が不正確になることがあるとされています。</p><p><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="180611_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_04_6.jpg"></p><p>静岡地裁が再審開始決定の根拠とした専門家の鑑定は、他人の汗やだ液などのＤＮＡを誤って検出しないよう、血液の細胞だけを選別して、ＤＮＡを抽出するものでした。検察はこの手法が一般的ではないことから、実験そのものが信用できないと主張していました。<br>そして、高裁では、別の専門家が検証した結果、「鑑定の手法や結果には疑問がある」とする報告をまとめていました。今回の判断は、この報告などをもとに「地裁が認めた鑑定の手法の科学的原理や有用性には、深刻な疑問が存在する」とした上で、さらに犯人のものとされる衣類は袴田さんのものだとした確定判決の認定に不合理な点はないという判断を示しました。<br>今回の決定に対して弁護団は「正当な鑑定の手法であり、誠に不当な決定だ」と強く批判し、最高裁に特別抗告する方針です。<br>一方で東京高等検察庁は、この決定について「適切かつ妥当な判断だと理解している」というコメントを出しています。<br><br>【取り調べの録音テープ】<br>東京高裁での争点は、このＤＮＡ鑑定だけではありませんでした。高裁の審理になって、新しい証拠が開示されました。それは、袴田さんが警察官から取り調べを受けていた様子を録音したテープです。<br><br><img width="399" height="225" class="mt-image-none" alt="180611_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_05_3.jpg"></p><p>ここには、警察が深夜まで連続して長時間の取り調べを続け、繰り返し自白を求める様子が生々しい音声で残されていました。さらに、トイレに行かせないまま「言えなきゃ、頭だけ下げなさい」などと求める様子も記録されていました。この結果、警察官が、袴田さんを取調室の中で用を足させてトイレにも行かせなかったことなどが明らかになり、弁護団は「身体的にも心理的にも苦痛を与えて自白を迫った」と主張していました。<br>取り調べに「やっていない」と言っていた袴田さんが“自白”したのは、この録音の２日後でした。<br><br><img width="398" height="224" class="mt-image-none" alt="180611_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_06_5.jpg"></p><p>弁護団は「虚偽の自白に追い込んだことは明らかだ」としていました。当時の捜査手法について静岡地裁も、「人権を顧みずに追及する姿勢が顕著だった」とすでに指摘しており、テープと重なる内容でした。<br>しかし、東京高裁はこの録音について、「取り調べは疑問と言わざるを得ない手法が含まれていることは認められる」としながらも、「判決に合理的な疑いを生じる証拠の価値があるとは言えない」として弁護側の主張を退けています。<br>取り調べを録音、録画するいわゆる「可視化」の制度は、かつて無理な取り調べで得た供述が、間違った判決につながってきたことへの反省からスタートしたはずです。<br>東京高裁のこの録音に対する判断は、ＤＮＡ鑑定の部分に比べるとごく短い分量です。果たして、こうした過去の教訓をどこまで踏まえたのか。疑問も残ります。<br><br>【これからの袴田さんは】<br>私は４年前、袴田さんが静岡地裁で再審開始の決定を受けたとき、支援者などの集会に参加する袴田さんを何度も取材しました。<br>元気そうな様子でしたが、そのやりとりはかみ合わず、やはり意思の疎通は十分にできない状態でした。これは４８年も拘束され、死刑が確定してから、毎日、きょうが死刑かもしれないという恐怖に、３０年以上もさらされ続けたためとみられます。<br>今回、ＤＮＡ鑑定の結果を中心に行われた東京高裁の判断。釈放までは取り消しませんでしたが、もし、今後、最高裁が特別抗告を退けて確定すれば、袴田さんは再び拘置所に収容されうる状態となります。<br>袴田さんはすでに８２歳です。最高裁にはできるだけ幅広い争点に対し、客観的な判断を行うとともに、「疑わしきは被告人の利益に」という原則を貫いた迅速な審理を望みたいと思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 23:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フードバンク活動から見えた子どもの貧困」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/298721.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>ＮＰＯフードバンク山梨　理事長　米山 けい子</span></strong><br><br>みなさんは日本の子どもの貧困率をご存知でしょうか。１３．９％、実に７人に１人といわれています。私は、フードバンクという活動をしていますが、きょうはその活動から見える「子どもの貧困」についてみなさんと一緒に考えたいと思います。</p><div><p>まずはフードバンクの活動についてご説明しましょう。<br><br>日本でまだ食べられるのに廃棄されてしまう食品ロスは、なんと、年間６２１万トンに上ります。<br>これは世界食糧計画による世界全体の食料援助量３２０万トンの約２倍といわれています。<br>フードバンクはそのようなもったいない食品を無償で寄付していただき、生活に困っている人たちや児童養護施設などに無償で届ける取り組みです。<br>日本には多くの食品ロスとなる食料がある一方、今、明日の食べ物にも事欠く子どもの貧困が広がっています。<br><br>日本の子どもの貧困といわれても、イメージすることが難しい方が多いのではないでしょうか。私は１０年前に仕事を退職した後、一人で自宅からフードバンク活動をはじめました。私もフードバンク活動をしていなければ、日本の子どもの貧困に気づいていない１人だったと思います。<br><br>貧困の定義は大きく２つに分ける事ができます。１つめは、食べ物がない、家がないなど人間として最低限の生存条件を脅かす様な「絶対的貧困」です。<br>▼２つめは、必要最低限の衣食住は確保できるものの、普通とされる平均的な生活が困難な状態の「相対的貧困」です。<br>皆さんは日本の子どもの貧困はどちらだと思いますか？多くの方は世界第３位の経済大国である日本であれば、後者の「相対的貧困」と思われる方は多いと思います。しかし私達のフードバンク活動からは、明日の食べ物に事欠く「絶対的貧困」に近い子どもたちの現状が明らかになっています。<br>私が日本の子どもの貧困に気づいたのは、フードバンク活動で食料支援を受けている方からの返信ハガキからでした。この返信ハガキは食品と共に同封し、私たちと利用者をつなぐ、とても大切な役割を果たしています。<br><br>ご紹介させていただきます。<br>「品物が届きました。ここ数年、本当に大変な思いをしていました。２年前、１日に豆腐１丁しか食べさせることが出来ない時がありました。体の大きな孫は空腹で眠れずに、夜中にふと気付くと台所でボーっと立ちすくんでいました。その姿は今でも忘れることができません。」という内容でした。夜中に台所でお腹を空かせた子どもを見た祖母のどうにもできない悔しさや悲しみが内容から伝わってきました。<br><br>　では、何故いまお伝えしたように、非常に状態の悪い子どもの貧困の実態が社会には見えにくいのでしょうか。私はその要因は日本に根付く「恥の文化」だと思っています。<br>「恥の文化」とは、思いやりがある、礼儀正しいなど日本人の長所ともされてきました。反面、自己表現が消極的、人目を気にしすぎているなど貧困に陥った場合は「人に知られたくない」といった、SOSを出しにくくしてしまう短所でもあるのです。これから紹介する返信ハガキからそれを汲み取る事が出来ます。<br><br><img alt="s180612_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180612_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>「この度は、食料支援をしていただき本当にありがとうございました。子どももとってもいい笑顔で喜んでいました。フードバンクの車でフードバンクのジャンバーを着た人が配達してくれるものと思っていたのですが、郵便配達でご近所に知られる事もなく、少しホっとしました。いろいろとご配慮していただき感謝いたします。なんとか今の苦境を乗り越え頑張っていこうと思います。」<br><br><img alt="s180612_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180612_02.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>利用者がSOSを出しやすいように、食品を宅配便で送る配慮もその１つです。<br>本来、明日の食べ物にも事欠く状態であれば、「私は困っています、助けて下さい」と手を挙げSOSを発信すれば、ご近所や親族、会社の同僚などが手を差し伸べてくれることでしょう。<br>しかし、日本人特有の「恥の文化」で声を挙げずに食費を削って我慢するなど、自分で何とかしようとさらに貧困を重篤にしてしまっているのが現実です。そして最もその影響を受けやすいのが弱い立場の子ども達です。<br>２０１６年に実施した子どもの貧困の把握に関する教育機関向けアンケート調査があります。それによると「子どもが貧困状態にあると感じた経験」は約半数（47%）の先生が「ある」と回答しています。<br><br><img alt="s180612_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180612_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>さらに「子どもが貧困状態にあると感じたのはどの様な場面、状況ですか」という回答では、何らかの集金の未納や子どもの衣服の汚れ、綻びなどが一番多くなっています。しかしここで私が一番注目するのは、「親からの困窮状態についての相談」が最も少なかったことです。<br>では何故親は生活が困窮しても先生に相談しないのでしょうか？これもまた「恥の文化」が大きな要因となっていると思います。さらに調査の記述回答には、学校から見える子どもの貧困の厳しい実態が見えてきました。<br><br>・かなりサイズが合わなくなった衣服が見うけられる。上履きなどもボロボロになっても使うしかない状態。<br>・弟や妹にご飯を食べさせる為に自分はあまり食べない。<br>・給食時に食べることに必死な姿を見ることがある。<br>・お腹が空いて何もやる気にならない<br><br>では、これから私達大人や社会が子どもの貧困対策をどう進めていくべきか考えたいと思います。私は、貧困問題の専門家でも研究者でもありませんので、１人の活動家として現場からの意見としてとらえて下さい。<br><br>日本の子どもの貧困は見えにくいのですが、これまでお話したように私達が思っている以上に深刻化しています。それはリーマンショック後の経済状況の悪化に加え、本来、セーフティネットとして機能するはずの、地縁、血縁、社縁、つまり会社を基礎とするつながりが衰退したことも要因であると思います。<br><br>私達フードバンク山梨では、学校給食のない夏休みに食料支援・学習支援・体験型イベントなどを実施する「フードバンクこども支援プロジェクト」を始めています。<br><br><img alt="s180612_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180612_04.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>このプロジェクトは食品・運営費の寄付、ボランティアと多くの企業・市民が参加できる仕組みです。利用者に送る食品は誰からの寄付なのか顔の見える関係ではありません。寄付者にとっても誰を支援しているのか分かりません。それはこれまでの顔と顔の見える縁ではない新しい縁と言えるでしょう。全国でそのような新しい縁の再生、つまり、つながりを作っていくために、学習支援・こども食堂、そしてフードバンクなどの民間団体が活躍していくことが大切だと思っています。<br><br>最後に３０００通を超える返信ハガキの中から、その新しい縁を感じる一通をお伝えしたいと思います。<br><br>「最初は私なんかが支援を受けて良いのだろうか？などと悩んでいましたが、テレビで高校生たちのボランティアの方たちが箱詰めしてくれているのを見て、胸が熱くなりました。支えてくれる人たちがいるという事や私達と同じような境遇の人も沢山いるという事を知り、頑張っていこうと新たに決意しました。」<br><br>このハガキから新しい縁により親子の前向きな姿を感じ取ることができます。<br>この様な子どもたちが、夢や希望を失わないように、今を生きる私達大人がそれぞれの立場からできることを行動に移していくことが最も大切なことだと思います。<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 06:48:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談直前、見守る日本政府は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299458.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>史上初めての米朝首脳会談が、シンガポールで、まもなく始まります。権藤解説委員です。<br><br><img width="480" height="269" class="mt-image-none" alt="C180612_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180612_0.jpg"></p><div><p>Ｑ１）2人の真剣勝負がいよいよ始まりますね。<br><br>Ａ１）はい、トランプ大統領としては、「体制保証」、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、「非核化」というカードを、いかに有効に使うのかが、交渉を有利に進める上で、ポイントとなりそうです。<br>後ろでは、トランプ大統領ときのうも電話で会談し、作戦をすり合わせてきた安倍総理が、勝負の行方を、固唾を呑んで見守っています。<br><br>Ｑ２）安倍総理、心配そうにも見えますが？<br><br>Ａ２）そうですね。トランプ大統領が、成果を残したいばかりに、安易な合意に走るのを心配しているのです。<br>今回の会談では、北朝鮮の、完全で、検証が可能、そして後戻りできない非核化で、合意できるのかが焦点です。<br>ただ、仮に合意に至ったとしても、言葉だけの非核化で、アメリカが、韓国や中国などとともに、北朝鮮への圧力や制裁を緩めることになれば、非核化の実現まで制裁を緩めてはならないとしている日本だけが、強硬派として孤立する恐れもでてきます。<br>    <br>Ｑ３）日本にとっては拉致問題も重要ですよね？<br><br><img width="481" height="270" class="mt-image-none" alt="C180612_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180612_1.jpg"></p><p>Ａ３）その通りです。予測不能なトランプ大統領といえども、「提起を１００％保証する」と約束しただけに、拉致問題のカードを示す可能性は高いと思います。<br>ただ、今回の会談で、拉致問題が取り上げられたとしても、これは、日本と北朝鮮で直接、話し合わなければ解決できません。<br>新たなテーブルを持ってきた安倍総理は、日朝首脳会談に強い意欲を見せています。<br>しかし、北朝鮮の「拉致問題は解決済み」という立場を崩し、すべての拉致被害者の帰国を実現させるのは、なかなか容易ではないという見方もあります。<br>米朝首脳会談の結果を、世界が賞賛したとしても、日本外交にとっては、試練の始まりとなるかもしれません。<br><br>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:26:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　前進か後退か」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299574.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による史上初めての米朝首脳会談が、きょう（12日）シンガポールで行われました。60年以上にわたって敵対してきた両国の首脳は固く握手を交わし、「朝鮮半島の完全な非核化に向けて取り組む」などとする共同声明に署名しました。<br>現地で取材にあたっているアメリカ担当の髙橋解説委員、朝鮮半島担当の出石解説委員と中継で結んでお伝えします。<br><br><img alt="180612_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180612_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>（西川）<br>史上初めての米朝首脳会談が実現しました。今回の会談の成果をどう評価しますか？まずアメリカ担当の髙橋さん。<br><br>（髙橋）<br>朝鮮戦争で戦火を交え長年にわたり敵対してきた米朝の首脳同士が、初めて握手を交わし、「朝鮮半島の平和と素晴らしい未来」をめざして、ともに努力することで合意した。そのこと自体の意義は決して小さくないでしょう。僅か数ヶ月前まで首脳同士が公然と罵り合い、一時は核戦争の危機すら懸念された米朝両国は、対話による問題解決に向けて舵を切り、この会談でまさに第一歩を印したからです。先例にとらわれず、むしろ先例を覆すことを好むトランプ氏のようなトップダウン型の大統領が決断したからこそ“歴史的な会談”が実現したのも確かです。<br>しかし、大統領自身が会談後の記者会見で形容したような「素晴らしい成果を収めた画期的な会談」そうしたいわば自画自賛を額面通り受け取ることもまた難しいでしょう。会談後の共同声明は、多くの課題を先送りにし、具体性にも著しく欠けていたからです。<br><br>（西川）<br>朝鮮半島担当の出石さんはどうでしょうか？<br><br>（出石）<br>もともとアメリカとの対話を提案してきたのは北朝鮮の側です。予備交渉の段階で一時は開催が危ぶまれる事態もあっただけに、アメリカとの首脳会談に漕ぎつけたのは、北朝鮮にとって大きな成果です。<br>アメリカという世界最強の超大国の大統領と、一対一で渡り合う姿を内外にアピールできただけでも、わざわざシンガポールまで来た甲斐があったと、キム委員長は考えているのではないでしょうか。</p><p><img alt="180612_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180612_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>（西川）<br>今回の首脳会談では「完全な非核化」と「体制の保証」が最大の焦点でした。<br>この2つがどうなったのか、順に見ていきます。<br><br><img alt="180612_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180612_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="243"></p><p>まず「完全な非核化」です。<br>アメリカは、北朝鮮のＣＶＩＤ＝完全で検証可能かつ後戻りできない（不可逆的な）非核化を早期に行うよう求めていました。一方、北朝鮮は、“北朝鮮の非核化”ではなく“朝鮮半島の非核化”を時間をかけて段階的に行うと主張していました。<br>髙橋さん、この「完全な非核化」については、アメリカの満足のいく結果となったのでしょうか？<br><br>（髙橋）<br>十分満足のいく結果とは決して言えないでしょう。これまでのアメリカ側の主張と照らし合わせると、むしろ不満の方が多いのではないでしょうか。<br>現に、米朝双方は、非核化を共通の目標とすることでは合意しましたが、実現へのロードマップや完了まで期限は、明確に示されませんでした。とりわけアメリカ側がもっとも重視して、これまで北朝鮮が約束を反故にした際に主な原因ともなっていたＣＶＩＤのＶの部分、つまり“検証”のあり方が、共同声明には全く盛り込まれませんでした。<br>これまでアメリカは、北朝鮮に非核化を「速やかに一括して実現するよう」求めてきましたが、大統領は記者会見でも「多くの時間がかかるだろう」「１回の首脳会談で解決できるものではない」と発言し、事実上ハードルを下げました。会談を決裂させるリスクを負うよりは、まず首脳同士の信頼醸成を優先したと見ることも出来そうです。<br><br>（西川）<br>北朝鮮の受け止めは？<br><br>（出石）<br>「朝鮮半島の完全な非核化に向けて努力する」という表現は、南北首脳会談でのパンムンジョム宣言とまったく同じです。<br>共同声明に書かれていない「ミサイル発射試験場の取り壊し」は新たな取り組みですが「完全な非核化」を実現するためのプロセス全体からみれば、枝葉末節に過ぎません。むしろトランプ大統領に完全な非核化には長い時間が必要だと認めさせたことは、段階的な非核化を主張してきた北朝鮮にとっては成果だったのではないでしょうか。制裁の解除などが得られるという確証がない限り、次のステップには踏み出さないという慎重な姿勢を守った形です。<br><br>（西川）<br>双方の受け止めを聞くと、完全な非核化については、一定の方向性は示すことができたものの、具体的な手順などについては先送りされたという印象が否めません。何としても史上初めての首脳会談を実現させたかったトランプ大統領が、北朝鮮側に配慮したようにも見え、具体性が大きく欠如している点で、前進と言いき切るのは難しいかもしれません。<br>では、もうひとつの焦点だった「体制の保証」について、どう受け止めているのでしょうか？これは北朝鮮が強く求めていましたね？<br><br>（出石）<br>朝鮮戦争で戦ったアメリカは北朝鮮にとって最大の脅威です。北朝鮮は、アメリカから攻撃されないために核兵器を開発したと公言していましたので、核の放棄を約束するからには北朝鮮を攻撃しないという確証を得ることが不可欠でした。共同声明では「北朝鮮に対して体制の保証を提供する約束をした」と「保証＝ギャランティー」という強い表現で、北朝鮮の体制を保証させることに成功しました。ただ体制を保証してもらうための措置、例えば「平和協定の締結」や「国交正常化」については、具体的な合意には至らず、今後の協議に持ち越された形です。<br><br>（髙橋）<br>アメリカ側から見ると、共同声明にあった「保証＝Guarantee」という言葉は、曖昧で抽象的な言葉だからこそ敢えて盛り込んだのだと思います。そもそも一国の政権、しかも“世襲の独裁体制”の存続を保証するというのも、民主国家のアメリカとしては受け入れがたい話です。実質的には「アメリカから攻撃したり積極的に体制転覆をはかったりはしない」という意思表示に過ぎません。会談を前に大統領が意欲を見せていた朝鮮戦争の終結宣言も声明には盛り込まれませんでした。関係正常化という目標こそ否定しなかったものの、平和条約のあり方も、在韓米軍の扱いも、難しい課題は軒並み先送りしたかたちです。<br><br>（西川）<br>北朝鮮が強く求めていた「体制の保証」については言及があったものの、それを補強することになる朝鮮戦争の終結宣言には至りませんでした。これから先には、平和協定の締結にせよ国交正常化にせよ、クリアしなければならない難しい問題が山積しています。今後の協議に委ねられた形で、難航が予想されるのではないでしょうか。<br><br>ここまで「完全な非核化」と「体制保証」という2つの焦点について、会談の成果を見てきましたが、日本にとって忘れることができないのは拉致問題です。<br>米朝首脳会談に先立って、安倍総理大臣は先週ワシントンでトランプ大統領と会談して拉致問題を取り上げるよう要請し、トランプ大統領も「必ず議論する」と約束していました。<br>髙橋さん。拉致問題は会談でどのように取り上げられたのでしょうか？<br><br>（髙橋）<br>トランプ大統領が拉致問題を取り上げたのは確かです。しかし、それにキム委員長がどのような反応を見せたのか、現時点では明らかになっていません。<br>トランプ大統領は、核とミサイルの問題だけではなく、拉致問題も含めた北朝鮮が抱える人権問題に今後も取り組んでいくと語っています。ただ、日本への側面からの支援という形以外に具体的にどこまで積極的に臨むかは不透明です。<br><br>（出石）<br>北朝鮮は、「拉致問題は解決済み」だとして、この問題を何度も提起する日本政府に対して不快感をあらわにしていました。しかしこれは取りも直さず、この問題が北朝鮮にとって後ろめたい、触れられたくない問題であることの証拠でもあります。<br>首脳会談という友好ムードが強調されがちな場で、トランプ大統領が拉致問題に言及したことは評価に値しますが、日本人の拉致問題は日朝の２国間で解決しなければならない問題です。日本政府は日朝の首脳会談も模索しているようで、その進展を待ちたいと思いますが、人権問題は最高指導者の責任にも関わってくる問題だけに、核やミサイル以上に北朝鮮の譲歩を引き出すのは難しく、いっそうタフな交渉が求められると思います。<br><br>（西川）<br>「完全な非核化」も「体制の保証」も「拉致問題」も、一定の前進はあったものの、まだまだ長い道のりの第一歩に過ぎないという印象です。<br>今後の米朝の交渉を見ていくうえで、2人は何に注目していますか？<br><br>（出石）<br>トランプ大統領が記者会見で口にした「朝鮮半島の素晴らしい未来」という言葉です。<br>首脳会談の前日の夜、キム委員長は宿泊先のホテルを出て、およそ2時間にわたってシンガポールの観光名所を訪れました。東南アジアでもっとも目覚ましい繁栄を遂げたシンガポールの街は、キム委員長の目にどのように映ったのでしょうか。「核を放棄すれば、国際的な孤立から脱却し、制裁も解除されて経済が発展する。人々の生活も豊かになる」。もしキム委員長がそんな夢を描いているのだとすれば、非核化はけっして夢物語ではないようにも思えます。<br><br>（髙橋）<br>その「朝鮮半島の素晴らしい未来」という言葉は、トランプ大統領にとって、アメリカ自身が平和と繁栄を担うという強い決意の表れだとは私には思えません。北朝鮮との経済協力についても、アメリカではなく、日本や韓国それに中国などの近隣諸国が行うべき問題だと言うのです。<br>むしろ今後のポイントは、米朝が対話のチャンネルを絶やさず、信頼醸成と緊張緩和に向けた今の勢いを削がないことにこそあるのではないでしょうか。両首脳はきょうの歴史的な会談で「これから新しい歴史を作っていく」と決意を語りました。そうした米朝の歩み寄りをさらに後押しするために、関係各国が果たすべき役割も、ますます重要になっていくでしょう。<br><br>（西川）<br>今回の首脳会談の共同声明には、「平和と繁栄に向けた願いに基づいて、新しい関係を樹立する」という文言が盛り込まれています。<br>きょうの首脳会談は、長い道のりのスタート地点に過ぎないのかも知れません。「完全な非核化」ひとつをとっても、多くの具体的な問題が今後の協議に委ねられています。そして、それが順調に進展する保証はどこにもありません。<br>北朝鮮が、非核化の約束を口約束だけに終わらせず、着実に実行に移す仕組み、体制をつくっていくことが何よりも重要だと思います。<br><br>この時間は、米朝首脳会談の成果と課題について、現地シンガポールで取材にあたっているアメリカ担当の髙橋解説委員、朝鮮半島担当の出石解説委員と中継で結んでお伝えしました。<br><br>（西川　吉郎 解説委員長／出石　直 解説委員／髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 23:54:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　中国の思惑は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299526.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（キャスター）<br>アメリカのトランプ大統領と、北朝鮮の金正恩委員長が、きのうシンガポールで史上初の米朝首脳会談を行い、共同声明に署名しました。加藤解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C180613_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180613_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>加藤さん、この首脳会談の結果について、北朝鮮に大きな影響力を持つ中国はどう受けとめているのでしょうか？<br><br>（加藤）<br>米朝両国の首脳が、共同声明の中で、「数十年来の緊張と敵対関係を乗り越え、新しい未来を切り開く」と確認しあったことに、中国は満足していると思います。<br>実は、この問題で中国が最も恐れてきたことは、トランプ大統領が、北朝鮮に対して武力行使に踏み切るシナリオでした。実際、去年春、習近平国家主席がアメリカを訪れ、トランプ大統領と首脳会談を行っていた最中に、トランプ大統領は、シリアに対して「化学兵器を使った」として大規模な巡航ミサイル攻撃を行いました。もし、同じような攻撃を、北朝鮮の核施設などに行えば、北朝鮮が韓国などに報復攻撃を行い、朝鮮半島が戦争の炎に包まれかねません。そうなれば、中国の安全保障が脅かされるだけでなく、北朝鮮と国境を接する中国にも大量の避難民がなだれこみ、中国経済にも深刻な打撃を受けかねないという危機感が中国側にはありました。<br>そこで中国は「いかにアメリカの武力行使を阻止するか」を最大の外交課題として、この一年あまり、陰ながら米朝首脳間の対話の橋渡しをしてきたと私は見ています。<br><br><img alt="C180613_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180613_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>（キャスター）<br>では、今回の米朝首脳会談の結果は、中国の思惑通りになったといえるでしょうか？<br><br>（加藤）<br>一応、思惑通りの方向に進み始めたと見ていると思います。米朝両国が、今回の首脳会談を受けて、今後、朝鮮戦争の完全終結に向けて動きを加速すれば、当時、義勇軍を大挙派遣する形で朝鮮戦争に参加した中国も「当事国」として、そのプロセスに深く関与し、影響力を行使することができると考えているでしょう。<br>過去５年間、ぎくしゃくしていた中朝関係がここに来て、にわかによりを戻し、中国が北朝鮮の後ろ盾としての存在感を増してきたのも、そのためだと思います。<br><br>（キャスター）<br>ただ、中国は、朝鮮戦争当時戦ったアメリカや韓国とはすでに国交を正常化し、今や経済交流もかなり活発ですが、それでも戦争を終結させることに中国のメリットはあるのでしょうか。<br><br><img alt="C180613_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180613_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>（加藤）<br>朝鮮半島の安全保障を巡って、中国が最も強く反発してきたのが、実は、アメリカが近年韓国に配備してきた「サード」と呼ばれる迎撃システムです。北朝鮮の弾道ミサイルによる対米攻撃を警戒・阻止するというのが配備の理由でした。しかし中国は、本当の目的は北朝鮮ではなく、高性能なレーダーで中国国内の軍の動きを探ることではないかと疑い、即時撤去を求めてきました。実際、サードが持つ高性能レーダーによって、中国の上空も丸見えになるようです。これに中国政府は大反発し、韓国の関係が一気に冷え込む事態にもなっていきました。ところが、もし朝鮮戦争が終結し、北朝鮮が核やミサイルを完全に放棄すれば、もはやアメリカがサードを韓国に配備しておく口実はなくなるはずだと中国は踏んでいると思います。私は中国にとっての最大のメリットというなら、そのあたりが一番大きいのではないかと見ています。<br><br>（加藤　青延 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 07:25:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『北朝鮮』『森友問題』と国民の視線」（くらし☆解説）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299543.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのう（１２日）行われた、史上初の米朝首脳会談や、決裁文書の改ざんをめぐる財務省の報告書の公表など、今月に入って、内政・外交とも大きなニュースが相次いでいます。こうした問題について、国民の皆さんはどう見ているのか。今週まとまったＮＨＫの世論調査をもとに太田真嗣解説委員とお伝えします。<br><br><img alt="k180613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ、まず、安倍内閣の支持率は、どうなりましたか？</p><p><img alt="k180613_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_02.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="259"></p><p>Ａ、結論から言うと、支持・不支持とも、前回・５月の調査と全く変わりませんでした。これには様々な要素が絡んでいるのですが、大雑把に言えば、米朝首脳会談に向けて積極的に動いた外交面でのプラス要素と、森友・加計学園問題などといった内政面でのマイナス要素があり、その足し算・引き算の結果だということでしょう。<br><br><img alt="k180613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_03.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="257"></p><p>支持・不支持の理由を、複数の選択肢から選んでもらっているのですが、支持する理由では、「実行力があるから」、逆に、支持しない理由では、「人柄が信頼できないから」が増えているのも、そうしたことを反映しているように思います。<br><br>Ｑ、それでは、項目ごとに細かく見ていきたいと思いますが、まず、外交面では、きのう、史上初の米朝首脳会談という大きなニュースがありましたね。<br><br>Ａ、はい。両首脳は、「トランプ大統領が北朝鮮に対して体制の保障を約束する一方で、キム委員長は、朝鮮半島の完全な非核化について、断固として揺るがない決意を確認した」とする共同声明に署名しました。また、トランプ大統領は、キム委員長との会談で、拉致問題についても提起したということです。<br>この調査は、先週金曜から日曜にかけて行ったものですから、会談が行われる前の予想を聞いた形になりますが、完全な非核化で合意できるか、また、拉致問題が前進するかについて、多くの皆さんが、厳しい見方をしていたことが伺えます。<br><br><img alt="k180613_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、会談では、「完全な非核化で合意した」とされていますが、事前には、『できないだろう』と思っていた人が多かったのですね。<br><br>Ａ、それは、『完全な非核化』という言葉の捉え方だと思います。確かに、両首脳は、完全な非核化という目標では合意しましたが、その期限や手順などは共同声明に盛り込むことはできませんでした。米朝両国は、引き続き協議していくとしていますが、本当に北朝鮮の非核化が進んでいくのか、それとも、多くの皆さんの予想の方が正しかったのかは、さらに慎重に見極めていく必要があります。<br>一方、拉致問題については、アメリカの大統領が北朝鮮のトップに問題を提起したのは、重要な一歩だと思います。ただ、この問題を解決するには、最後は、当事者間で決着をつけなければなりません。<br><br>Ｑ、日本と北朝鮮の間で、直接、話し合う必要があるということですね。<br><br>Ａ、はい。安倍総理も、日朝首脳会談の開催に意欲を示しています。それについて、評価するかどうかを聞いたところ、「評価する」は６５％、「評価しない」は２７％でした。<br><br><img alt="k180613_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>安倍総理の実行力への期待が大きい一方で、厳しい意見の背景には、これまで、北朝鮮が拉致被害者の再調査といった約束を、きちんと果たしてこなかった歴史がある。ですから、前のめりになるのではなく、確実に解決につながるよう、タイミングを慎重に見定める必要があるという思いでしょう。<br><br>Ｑ、さて、一方、日本国内の問題は、どうだったのでしょう。<br><br>Ａ、森友学園をめぐる決裁文書の改ざんについて、財務省は、先週、内部調査の結果と幹部の処分を発表し、麻生副総理兼財務大臣は、閣僚給与１年分を自主的に返納することになりました。<br>そうした麻生大臣の責任の取り方について、納得できるかを聞いたところ、「納得できる」は２７％、「納得できない」が６４％という、厳しい結果になりました。<br><br><img alt="k180613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、与党の支持者でも、「納得できない」という人が５０％、半数を占めているのですね。<br><br>Ａ、そうですね。安倍総理は、「政治責任とは、こうしたことが２度と起こらないように対策を徹底して講じていくことだ」として、麻生大臣を続投させる考えですが、野党側は、大臣の辞任を求めていて、麻生大臣の不信任決議案の提出も検討しています。<br><br>Ｑ、また、財務省の調査では、佐川前理財局長が、文書の改ざんを事実上指示していたことも明らかになりましたよね。<br><br>Ａ、そこで、まず、大阪地検特捜部が、佐川氏らを不起訴処分としたことについて聞いたところ、「納得できる」は２４％、「納得できない」は６６％でした。<br>また、野党側が求めている佐川氏の証人喚問については、「必要だ」が４３％で、「必要ではない」が２１％、「どちらともいえない」が２６％でした。<br><br><img alt="k180613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、不起訴処分に納得できないという意見と、承認喚問が必要という意見には、ちょっとギャップがあるのですね。<br><br>Ａ、佐川氏の証人喚問は、今年３月にも行われていますから、与党支持者の中に、もう「必要ない」という意見が多くありました。ただ、財務省の調査結果をめぐっては、野党側だけでなく、自民党内からも、「なぜ、改ざんが行われたのか明確になっていない」「当事者だけで作った報告書は信頼できない」という厳しい声が出ています。形はどうであれ、この問題の真相はどこにあるのか、国民の胸にストンと落ちるような説明ができなければ、疑念の目を払拭するのは、なかなか難しいと思います。<br><br>Ｑ、国会も終盤を迎えていますが、個別の法案審議などをめぐっては、どのような意見があったのでしょう？<br><br>Ａ、安倍総理が、最重要法案と位置づける『働き方改革関連法案』について賛否を聞きました。賛成は１４％、反対は３２％で、「どちらともいえない」が、４４％、わからない・無回答が１１％でした。</p><p><img alt="k180613_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、「どちらともいえない」「わからない」など、『未だ判断がつかない』という人が半数以上いるのですね？<br><br>Ａ、そうなのです。ちなみに、質問の仕方がちょっと違うので、単純に比較はできないのですが、参考までに、前の月の調査と比べてみても、この傾向は、ほとんど変わっていません。法案は、衆議院を通過し、いま、参議院で審議されていますが、審議は進んでも、国民の理解は全く進んでいないというのが現状です。<br><br>そして、もうひとつ、この国会で焦点となっている、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備に向けた法案ですが、賛否はこうなっています。<br><br><img alt="k180613_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_09.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Ｑ、こちらも反対の方が多く、与党の支持者でも反対が上回っているのですね？<br><br>Ａ、政府は、「観光や地域振興のために必要だ」としていますが、「ギャンブル依存症対策は十分なのか」とか、「周辺環境が悪化するのではないか」といった懸念も根強くあります。与党側は、いまの国会で成立を目指し、近く、衆議院の委員会で採決に踏み切る構えをみせていますが、野党側は、「審議が不十分な中での採決は認められない」と強く反発しています。<br><br>最後に、各党の支持率です。この様に、各党の支持率には、大きな変化は見られませんでした。<br><br><img alt="k180613_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、今回の調査を通じ、全体として、どんな国民の思いが見えてきましたか？<br><br>Ａ、特に、国内の政治課題をめぐって、「納得ができない」とか、「どちらともいえない」といった答えが多かったように思います。それは、いまの政治、政治家の振る舞いと、国民の想いとの間にギャップが生じている、あるいは、政治家の言葉が、国民の心に届いていないことの表れとも言えます。<br>国会は、最終盤を向かえ、与野党の攻防は、今後、さらに激しくなりそうです。ただ、それについて与野党ともに、きちんと国民に説明し、理解と共感を得なければ、国民の関心は、ますます政治から離れてしまうように思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:52:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝『非核化』合意　日本はどうすべきか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299585.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による史上初の米朝首脳会談。両首脳は、北朝鮮が、朝鮮半島の完全な非核化に取り組み、アメリカが体制保証を約束するとした共同声明に署名しました。ただ、共同声明は、いつまでに、どうやって、非核化を実現するのかが盛り込まれず、非常に具体性の乏しい内容になりました。<br>こうした中で、北朝鮮の核の脅威にさらされてきた日本は、どう対応すべきか。そして拉致問題を解決するために、どう動くべきか。<br>今回の米朝合意の評価と、今後の日本外交のあり方について考えます。</p><p><img alt="J180613_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>シンガポールで行われた米朝首脳会談。<br>両首脳が署名した共同声明のポイントです。</p><div><p><img alt="J180613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>トランプ大統領は、北朝鮮に対して、体制の保証を提供する約束をし、キム委員長は、朝鮮半島の完全な非核化について断固として揺るがない決意を示した。両国は、朝鮮半島に永続的で安定した平和の体制を構築するため、ともに努力するなどとなっています。<br>これは、アメリカが、朝鮮戦争以来の、北朝鮮への敵視政策をやめる意思を表明したのに対し、長年、核兵器の開発を続けてきた北朝鮮が、それを将来的に放棄する意思を表明したということです。<br>その一方で、アメリカが求めてきた、完全で検証可能かつ不可逆的な非核化という文言は盛り込まれませんでした。また、焦点だった非核化を実現する時期や、具体的な行動や検証方法では合意できず、今後の高官による協議に委ねられました。</p><p><img alt="J180613_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これについて、トランプ大統領は記者会見で「時間が足りなかった。私はここに１日しかいない」と述べ、突っ込んだ議論に踏み込めなかったことを認めました。その上で「完全な非核化には、時間がかかる。そのプロセスはすぐに始まる」と強調しましたが、やはり、非核化に向けた具体的な行動や検証方法についての言及はありませんでした。</p><p><img alt="J180613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>アメリカのメディアからは、会談の成果を疑問視する報道が相次いでいます。ウォールストリートジャーナルは「アメリカが長年、求めていたはずの、完全で検証可能かつ不可逆的な非核化を実現するプロセスは、ほぼ含まれていない」とし、ＣＮＮも「過去の北朝鮮問題に関する声明と比べても、驚くほど弱い」と批判しています。<br>これとは対照的に、北朝鮮の国営メディアは、会談の成果を文字通り、誇示しています。朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、きょう、会談の結果を初めて報道し、「新しい米朝関係を樹立した」と、その意義を評価しました。その上で、▽朝鮮半島の非核化を成し遂げる過程で、段階別の同時行動原則を順守することが重要だという認識をともにした、▽トランプ大統領が、米朝対話が続く間は、米韓合同軍事演習を中止する意向を表明したと伝えました。つまり、北朝鮮は、自らが主張してきた「段階的な非核化」を、アメリカに呑ませ、米韓合同軍事演習の中止を勝ち取ったと考えているのです。<br>今回の首脳会談を経て、北朝鮮問題をめぐる局面は、圧力から対話へとシフトしつつあります。</p><p><img alt="J180613_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>トランプ大統領は、来週にも、ポンペイオ国務長官とボルトン大統領補佐官が、北朝鮮側と協議するという見通しを示しています。<br>ただ、非核化プロセスをめぐる課題は山積しています。</p><p><img alt="J180613_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>完全な非核化を実現するためには、北朝鮮にすべての核関連施設を正確に申告させ、国際機関による査察を受け入れさせる。核兵器や関連部品、製造工場など一切を廃棄し、プルトニウムや濃縮ウランなど核関連物質を国外に搬出する。こうした措置が確実に行われたかどうかを検証する。そして、こうした作業に期限を設ける。<br>これらを一つ一つ、詰めていかなければなりません。「悪魔は細部に宿る」。交渉には、相当な困難が伴うでしょう。<br>こうした中で、日本は、どうすべきでしょうか。<br>私は、今後の交渉には、北朝鮮の核の直接的な脅威にさらされてきた日本こそが、積極的に関与する必要があると思います。<br>非核化のプロセスには、査察や核物質の搬出、原子炉の解体から「見返り」の経済支援まで、多額の資金が必要です。トランプ大統領は、非核化に要する費用は「日本と韓国が支援する」と述べていますので、日本も、その負担を求められることになるでしょう。日本としては、負担だけを求められ、当事者として意見を言う場には関与できないというのが、最悪の展開です。アメリカに対し、できるだけ早く、当事者になる意思を伝えるべきでしょう。日本が主導して、かつての６か国協議の枠組みを復活させることや、その枠組みを活用した外相会議を提唱することも、考えるべきでしょう。</p><p><img alt="J180613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>そして、日本にとって、決して忘れることができない大事な問題が、拉致問題です。<br>トランプ大統領は今回、「拉致問題は、安倍総理にとって大事な問題だ。この問題を提起した」と述べました。その上で、「共同声明には、記されなかったが、彼らは、この問題に取り組んでいくことになる」と述べました。</p><p><img alt="J180613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>拉致被害者、横田めぐみさんの母親の早紀江さんは、「奇跡的なことが起きたという思いで、よくここまで来たなと感じています」と語りました。一方、拉致被害者の家族会の代表の飯塚繁雄さんは、「安倍総理や日本政府には、解決に向けた具体的な動きを早急に考えてほしい」と求めました。確かに、米朝首脳会談でトランプ大統領が提起したからといって、それで拉致問題が解決するわけではありません。</p><p><img alt="J180613_08_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_08_0.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>安倍総理も、「最終的には、私とキム・ジョンウン委員長の間で解決をしなければならない問題だと決意している」と、日朝首脳会談に強い意欲を示しています。しかし、日朝首脳会談には、拉致問題を政権の最重要課題と位置づけてきた安倍総理だからこその、難しさがあります。２０１４年、北朝鮮が拉致被害者の消息を再調査するとしたストックホルム合意は、北朝鮮が一方的に中止を通告してきました。日朝協議を再開するにしても、日本はまず、「拉致問題は解決済み」という北朝鮮の方針を変えさせることから始めなくてはなりません。そして、北朝鮮に再調査をさせたとしても、再び厳しい結果を突きつけられる可能性も否定できません。</p><p><img alt="J180613_08_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_08_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>一方で、北朝鮮に対する強硬姿勢で世論の支持を受けてきた安倍総理にとって、拉致問題で妥協したと受け取られることは、絶対に避けたいはずです。日朝首脳会談を行うのであれば、拉致問題で日本の世論が納得できるだけの成果がなければならない。しかし、北朝鮮の出方は予断を許さない。そこに安倍総理の政治的ジレンマがあります。<br>では、こうした状況を、日本はどうすれば打破できるでしょうか。<br>日本にとって最大のカードになり得るのは、経済支援です。<br>「日朝ピョンヤン宣言に基き、拉致、核、ミサイル問題を包括的に解決し、国交正常化を早期に実現する、そして、国交正常化の後、北朝鮮に経済協力を行う」というのが日本政府の立場です。<br>裏を返せば、日本は、拉致問題が解決しない限り、経済支援はできません。このことを、北朝鮮に改めて理解させ、拉致問題に真剣に取り組ませるためのインセンティブとして最大限に活用する。<br>こうした一種のしたたかさが必要でしょう。<br>日本外交に今、求められているのは、戦略的思考に裏打ちされた構想力と、それに基づく大胆な実行力だと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 23:59:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>