<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「モンテッソーリ教育の可能性」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/281593.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本モンテッソーリ協会（学会） 会長（理事長）　前之園 幸一郎</span></strong><br><br>１４歳２か月でプロ棋士四段としてデビューした中学生棋士、藤井聡太さんの活躍が注目されています。抜群の能力に加えて、冷静ですがすがしい態度が話題となり、それは藤井さんが幼児期に受けたモンテッソーリ教育と深いかかわりがあるのではないかと取りざたされています。もちろん、それだけではないと思いますが、本日はいま注目を集めているモンテッソーリ教育の基本的な考え方と教育方法の特質について考えてみたいと思います。</p><div><p>モンテッソーリ教育は、幼児の心身の内部的な発達要求に応じつつ、「準備された環境」の中で一人ひとりの子どもが独自の創造性と喜びに満ちた活動を展開出来るように援助を行うものです。その誕生の背景には、実は、障害のある子どもたち、貧困に苦しむ子どもたちの存在がありました。<br><br><img alt="s171012_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_01.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="361"></p><p>マリア・モンテッソーリは、１８７０年にイタリアに生まれました。１８９６年にローマ大学医学部を卒業した彼女は、大学付属精神病院に助手として勤務します。当時、知的障害児は大人の精神病棟の一室に集団的に隔離されていました。この現実に対してモンテッソーリは、知的障害児は医療の対象ではなく教育の対象とされなければならないと奮闘します。<br>１９０７年にローマに「子どもの家」が開設されます。それは都市再生計画によって改修されたスラム街のアパートの一画に設けられました。その地区は当時最下層の労働者たちが居住する劣悪な環境の地域でした。モンテッソーリは親たちによって昼間は放置される子どもたちのために特別に設けられた一室の責任者に任じられました。彼女はその施設を「子どもの家」と命名します。その場所に集められた子どもたちは、栄養失調でおびえてうつろな表情をした３歳から７歳の５０名ほどの子どもたちでした。そのような子どもたちとの人間的接触を通してモンテッソーリ教育が誕生することになります。<br>モンテッソーリが「子どもの家」で最初に行ったのは障害児のために考案された教具の健常児への適用の試みや日常生活の練習の実施でした。彼女は、通常の家庭生活の基本的な体験を欠いた子どもたちのために「着替えをする」「髪をとかす」「手を洗う」などの日常生活の基本訓練が大切だと考えました。そこで子どもたちが「清潔」「秩序」「落ち着き」「会話」を自然に身につけるような環境を整えました。自立心、自尊心、社会性などの意識の発展も配慮されました。あのスラム街の子どもたちは、一年足らずのうちに人が変わったような発達を遂げ、誰も教えないのに年長児は読み書きができるような激変ぶりも示しました。<br>では、どうしてそのような大きな変化が子どもたちに生じたのでしょうか。そのきっかけは子どもたちの観察からモンテッソーリが学んだ一つの発見でした。<br><br><img alt="s171012_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_02.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p><img alt="s171012_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_03.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"><br><br>３歳の女児が教具「はめこみ円柱」の練習に熱中していました。それは角柱にあけられている穴に同じ大きさの円柱をはめこむ教具です。その小さな女の子は強い興味を示して練習を何回も繰り返しています。周囲の物音に集中を乱されることもありません。４２回目が終わって、やっと夢から覚めたように練習を終え、ほほ笑んで周りを見まわしました。<br>これは、「集中現象」と呼ばれるモンテッソーリの教育法の基本原理とされています。自由な環境の中で、子どもはその発達段階に応じた敏感期の興味に従って活動を始めます。自分の意志で自由に選択した活動が大人に干渉されることなく満足するまで行われます。子どもは「わたしが一人でできるように手伝ってね！」と絶えず大人にメッセージを発しています。子どもの内部には自然が与えたそれぞれに個性的な発達のプログラムが存在しているからです。その内部からの自然の発達を援助するのが教師の役割だとされています。三歳くらいまでに子どもはことばや生活習慣や身の周りにある事物をそのまま吸収します。この「吸収するこころ」にもモンテッソーリは着目しました。モンテッソーリ教育では整えられた秩序ある環境の整備が強調されています。<br>モンテッソーリは子どもの発達に合わせた教具を、子どもの手の届くところに用意して、自由に選択できるようにしました。子どもは自分のペースで落ち着いて動ける自由な環境の中で、心身を使って自らを発達させます。<br><br><img alt="s171012_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_04.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p><img alt="s171012_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_05.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p>「子どもの家」開設から１００年以上の年月が流れ、時代も大きな変貌を遂げました。しかしながらモンテッソーリ教育は、今日でも世界各地で広く普及しています。モンテッソーリ教育が二つの普遍的な原理に支えられているからです。<br>その一つは人間の自然本性に従う教育の原理です。人間は人種、民族、国籍にかかわりなく身体的にも精神的にも基本的要素は同一です。成長発達のプロセスも同じです。その共通する普遍的要素の一つが人間の傾向性と呼ばれます。例えば、自己完成へ向かう向上心は傾向性の一つです。向上心は自発的活動を通してさらなる正確さを追求します。モンテッソーリ教育は、自然がそれぞれに与えた発達のプロセスに従い傾向性にもとづいて成長を遂げることを援助します。藤井聡太さんの活躍がモンテッソーリ教育と関連があるとすれば、幼児期にその興味をとことん追求して集中力を培う環境が整えられていたことによるものと思われます。<br>第二は宇宙的自然観にもとづく原理です。夜空の星たちの運行が季節の推移に規則的に従うように、教育も自然界を支配している法則性にもとづくべきだとする原理です。それによるとハチや蝶が花から蜜を吸ってお返しに花の受粉を行うように、地球上のすべての存在は相互に依存しながら全体としての世界を構成しています。人間も労働を通じて他者のために相互に活動し合う調和的依存関係の中に組み込まれています。モンテッソーリはこれを「無意識の奉仕」と呼びました。彼女によると、人類の共生と平和は原理的にはすでに実現しています。かたくなな伝統的偏見と差別がこの真実の直視を妨害しているのです。<br>モンテッソーリは「人類の未来の希望であり約束である子どもたちが宇宙的ヴィジョンの獲得によって平和を実現することを願っている」と述べています。「教育と平和」という著書の中で、モンテッソーリは「兵器による平和の実現は不可能だ。平和を建設するのは教育の仕事である。」と述べています。モンテッソーリ教育は、一人ひとりの子どもの可能性を拡げるとともに、平和な社会の建設をめざすものでもあるのです。<br><br></p><p> </p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 06:28:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;１０年&quot;年金 あす支給」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281712.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>年金をもらえる人が新たに増える、いわゆる“１０年”年金が、<br>明日（１３日・金）、初めて支給されます。<br>担当は、竹田　忠（たけだ・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="c171012_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171012_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>アナ）“１０年”年金というのは、どういうもの？<br><br>年金をもらうには、一定期間、保険料を払っていることが必要です。<br>最低加入期間などと呼ばれます。<br>この期間が、つい最近まで、２５年以上、必要だった。<br>でも、これは諸外国と比べると大変長くて、<br>結局、年金がもらえない、多くの無年金者が出てしまう。<br>そこで今年、法律が改正されて、この最低加入期間が、<br>２５年からグッと短かくなって、１０年以上になった。<br>これが、いわゆる、１０年年金と呼ばれるものです。<br>この結果、今まで無年金だった６４万人の高齢者が、<br>新たに年金をもらえるようになった。<br>そして、すでに手続きを終えた、３７万８０００人の口座に<br>いよいよ、あす初めて、年金が振り込まれる、というわけです。<br><br>アナ）もらえる年金の額は？　<br><br>基礎年金、つまり国民年金の額で見ると、少ない人で、月１万６０００円。<br>これは、保険料を払った期間が、ちょうど１０年しかない、という場合。<br>一方、多い人で、月４万円。<br>これは、保険料を払った期間が２５年にわずかに足りない、という場合。<br>で、明日、支給される分でみますと、<br>平均で、月２万１０００円ぐらい、とみられています。<br><br><img alt="c171012_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171012_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>アナ）月２万円の年金、というのは、<br>これまでの人と比べると、かなり低いのでは？<br><br>もらえる年金の額というのは、<br>あくまで払った保険料に応じて決まりますので、<br>これまでよりも額は低くなります。<br>たとえば基礎年金は、４０年すべて納めて、満額月６万５０００円。<br>一方、実際に基礎年金だけもらっている人の平均は月５万円ぐらい。<br>それと比べると月２万円は、やはり低い。<br><br>ただ、今回支給される人のうち、<br>かつてサラリ−マンをしていて、厚生年金も初めてもらえる人もいて、<br>その人たちは、サンプル調査で、<br>月１万円程度が、厚生年金としてプラスされるとみられています。<br>足すと、３万円を超えることになります。<br>いずれにしても、やはり、保険料は、できるだけ長く払って、<br>年金を増やす努力が必要だと思います。<br><br>アナ）今回、年金が新たにもらえるのは、保険料を１０年以上納めた人ですが、<br>１０年未満の人は、どうなるんでしょうか？<br><br><img alt="c171012_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171012_5.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>実は、１０年未満の人でも、今回、年金がもらえるようになった人が、<br>すでに３万６０００人出ているんです。<br>それは、昔と今とで、年金の制度にズレがあるためです。<br>というのは、年金というのは、今は20歳以上の人は、<br>誰でも、保険料を払う義務がある。<br>でも、かつては、サラリーマンの妻や、学生は、義務ではなかった時期がある。<br>そこで、その期間がある場合は、保険料を払っていなくても、<br>最低加入期間に参入してもらえるんです。<br>それで年金がもらえるようになる場合がある。<br>要するに、最低加入期間が２５年から１０年に大幅に短くなったことで<br>多くの人に年金の可能性が広がっているんです。<br>ひょっとして自分も、と思う人は、ぜひ最寄りの年金事務所で相談してみてください。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 07:23:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ノーベル文学賞&quot;日本の記憶&quot;で創作」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/281715.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ことしのノーベル文学賞に選ばれた、日系イギリス人の作家、カズオ・イシグロさん。<br>作品や発言に世界の注目が集まっています。<br>「ノーベル文学賞”日本の記憶”で創作」というテーマで解説します。<br>（名越章浩　解説委員）<br><br><img alt="k171012_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【新作の文庫本は前倒しで発売】<br>イシグロさんの翻訳本を多く出している早川書房には、発表の直後から追加の注文を求める書店などからの電話やＦＡＸが殺到しました。<br>また、イシグロさんの最新の長編小説の文庫本が、今月１９日に発売される予定だったのですが、受賞決定を受けて、１４日からの発売に前倒しされました。<br>この盛り上がりは、しばらく、続きそうです。<br><br>【カズオ・イシグロさんとは】<br>日本生まれだということでも話題になったカズオ・イシグロさん。<br>改めてどんな経歴を持った作家なのでしょうか。<br><br>イシグロさんは１９５４年に長崎で生まれました。<br>海洋学者だった父親が北海油田の調査に参加したことをきっかけに、５歳のとき家族でイギリスに移住し、今はイギリス国籍です。<br>長編作家としてデビューしたのは、１９８２年、２７歳のときです。<br>代表作は、「日の名残り」や「わたしを離さないで」などで、このうち１９８９年に発表した、「日の名残り」が、イシグロさんの名前を一躍有名にしました。<br><br><img alt="k171012_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_03.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>【代表作「日の名残り」とは】<br>「日の名残り」は、第２次世界大戦後のイギリスの田園地帯にある貴族の邸宅を舞台にした作品で、そこで働く執事の回想を通して、大国の栄光と没落、それに戦争の問題を描いた小説です。<br>執事と主人との主従の関係は、日本の武士の社会に似たところがあり、日本の読者にも広く受け入れられた作品です。<br>この作品がイギリスで最も権威のある文学賞、ブッカー賞を受賞し、イシグロさんの名前が世界に広まったのです。<br>２００８年には、タイムズ紙で、１９４５年以降の英文学で、最も重要な５０人の作家の一人に選出されたほどです。<br><br><img alt="k171012_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>【ノーベル文学賞　評価のポイントは】<br>ノーベル文学賞では、何が評価されたのでしょうか。<br>選考委員会の授賞理由を、私なりにかみ砕くと、以下の通りです。<br>私たちが目にしている世界には、時に、知りたくない、見たくない真実もあって、それらがつながりあっている。その世界を小説という形で巧みに表現している点が評価された、と思います。<br><br><img alt="k171012_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>具体的に説明しましょう。<br>イシグロさんは、戦争や臓器移植など様々な社会性のあるテーマの力強い作品を書いていますが、これらを「人間の記憶」というキーワードでみると、イシグロさんの作品の奥深さがわかります。<br><br>イシグロさんは、主人公の記憶を頼りに回想し、現在と過去を交錯させながら、物語を展開していく手法が見事なのです。<br><br>【「わたしを離さないで」にみる”記憶”表現】<br>例えば、２００５年に出版された「わたしを離さないで」という作品があります。<br>この作品は、他人に臓器提供するために育てられたクローン人間の女性が主人公で、回想シーンと現在とが描かれるフィクションです。<br>テレビドラマや映画にもなった作品です。<br><br><img alt="k171012_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>この主人公の女性は、ほかのクローンの若者たちと一緒に、閉ざされた寄宿舎で生活し、学校教育を受けているので、外の世界をハッキリとは知らずに育ちます。<br>夢や希望を持ちながらも、いつかは臓器を提供することになると、ぼんやりと認識しています。<br>この「ぼんやり」というのがポイントで、作品の中には、今、思い出してみると、先生から、臓器提供のことを小さい頃に言われたような記憶がある、とか、学校の性教育の時間にさりげなく将来は子どもを作ることはできないという情報をすり込まれている、などの回想シーンが散りばめられています。<br><br>不確かな記憶ながらも、その回想の積み重ねにより、次第に若者達は臓器提供という現実に直面していくわけです。そして、やがては、隠れた真実が浮き彫りになっていきます。<br>この表現方法が、イシグロさんの得意とする読者を惹きつけるテクニックなのです。<br><br>【原点は日本】<br>イシグロさんの、この記憶へのこだわりの原点は、まさに日本です。<br>５歳でイギリスに渡って、その後ずっとイギリスで暮らしていますので、ほぼ日本語は話せませんが、イシグロさんは幼い頃、日本の祖父母から、漫画や雑誌を、毎年、送ってもらい、日本の文化に触れながら育ちました。<br>ですから本人は、創作するうえで、常に日本を意識していると言います。<br>そもそも小説家になろうと思った動機が日本と関係しています。<br>おととし、ＮＨＫのＥテレの番組「文学白熱教室」に出演したときには、「イギリスに永住はしないと思いながら育った。いつか日本に帰るのだと」と語っていました。<br>つまり、子どもの頃は日本にいつか帰るものだと考えていたということです。<br>ところが永住することになりました。すると、日本での記憶が薄れていきます。<br>そこでイシグロさんは、こう考えたそうです。<br><br>「小説に書くことが、自分の世界を安全に保存する方法」<br><br><img alt="k171012_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_08.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>要は、次第に薄らいでいく日本の記憶を書き残したい。だから、小説家になろうと思ったというのです。<br><br>【問題意識を発信するイシグロさん】<br>一方で、イシグロさんは、日本の作家でもなく、イギリスの作家でもない、「自分自身は国際的な作家だ」と考え、ときに、文学の域をこえて、自分の問題意識を直接、社会に向けて発言することでも知られています。<br>例えば、イシグロさんは、イギリスのＥＵ離脱に関して批判的な立場を公言しています。<br>ＥＵについては「ヨーロッパを、友好的でほとんど国境のない民主的な場所に変えた現代史で数少ない真の成功例だ」と発言をしています。<br><br><img alt="k171012_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>また、受賞が決まった直後の記者会見での発言も印象的です。<br>「世界はいま、価値観やリーダーシップ、安全という面で不確かな時期にありますが、この受賞が親善と平和を求める人たちの力に少しでもなることを願っています」<br><br><img alt="k171012_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>小説の持つ力が、小さいながらも世界の進むべき道を探る助けになるかもしれない、そういうメッセージが込められていました。<br><br>このほか、イシグロさんは、作家として最も重要なことは、何かを読者にじっくり考えてもらうことだと話していたこともあります。<br>そう聞くと、また違った感覚でじっくり考えながらこれまでの作品を読み返してみたいと思います。<br>ノーベル賞の授賞式は１２月１０日。その前にはスウェーデンのストックホルムで、受賞を記念した講演がありますので、そこでイシグロさんが今度はどんなメッセージを世界に発信するのか、それも楽しみにしたいと思います。<br><br>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 11:39:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆院選・子育て支援・社会保障改革を問う」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281798.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>私たちの暮らしと老後の生活は一体どうなっていくのか。</p><p>今回の衆議院選挙でも、社会保障政策が有権者の最も関心の高いテーマとなっています。</p><p>しかし、今回も各党の公約には、子育て支援などの充実策ばかりが目立ち、これからの厳しい超少子高齢化の時代を見据えた負担増のあり方や社会保障改革の将来像については議論が深まらず、私たちの将来不安に応える内容になっているとは思えません。</p><p>今夜は、各党が重要政策に掲げている子育て支援策などの論点と、今、議論すべき社会保障の課題は何かを考えます。</p><p><img alt="171012_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_mado.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><div><p><img alt="171012_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><img alt="171012_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><img alt="171012_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><br>では、各党はどんな子育て支援策を掲げているのか。大きくわけると、限られた財源の中で所得制限を一部入れている与党と、できるだけ広く子どもを支援しようという立場の野党と考え方の違いが見られます。<br>自民党は、これまでの高齢者中心の社会保障から「全世代型の社会保障」に転換し、2020年度までに、3歳から5歳までの全ての子どもを対象に幼稚園や保育園の費用を無償化する、低所得家庭の子どもに限って、高等教育の無償化をはかるとしています。<br>公明党は、2019年までに、0歳から5歳のすべての子どもを対象に、幼稚園、保育園の費用を無償化し、年収590万円未満の世帯を対象に、私立高校の授業料の実質無償化を目指すとしています。<br><br>日本のこころは、「子育て世代を支援し、安心して子どもを産み育てられる環境の整備を目指す」としています。<br><br>希望の党は、幼稚園、保育園の無料化、大学の給付型奨学金を大幅拡充するとしています。<br>共産党は、義務教育期間中の制服や教材などの教育費の負担解消。幼児教育・保育、高校授業料の無償化などを掲げています。　<br>立憲民主党は、中学生までの子どもに支給されている児童手当と高校授業料の無償化、この所得制限を廃止するなどとしています。<br><br>日本維新の会は、「全ての教育の無償化を憲法に盛り込み、幼児教育・保育・高等教育を無償化する」としています。<br>社民党は、高校の授業料を直ちに無償化し、保育園や幼稚園の費用も負担軽減しつつ無償化を目指すとしています。<br><br>急速な現役世代の減少と少子化に一刻も早く手を打たなければ、今後、社会保障や経済活動は維持できなくなる。そうした危機感が広がり、子育て支援の拡充のための議論がようやく始まったことは一定の前進といえるかもしれません。<br><br><img alt="171012_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>しかし、実現のための財源はどうするのか。<br>政府の推計では、3歳から5歳までの子どもたちの幼児教育、保育の無償化だけでも、7000億円を超える財源が必要です。これに0歳から2歳の子どもたちも対象に含めるとあわせて1兆２０００億円。高校の授業料無償化や大学の奨学金の拡充まで含めると、さらに財源が必要です。<br><br>自民党と公明党は、2019年10月に予定どおり消費税率を１０％に引き上げ、借金の返済に充てる予定だった増収分の財源の一部を子育て支援に使うとしています。しかし、これではまた財政健全化が遅れ、将来世代へ負担を先送りするのと同じではないかという指摘が出ています。<br>一方、消費増税は凍結、反対という立場の野党は、「国会議員自ら身を切る改革」や「歳出の削減」、「税制全体の見直し」などを掲げていますが、それが果たして恒久的な安定財源になり得るのか。また、具体的な改革の工程表まで示さなければ、それが実現可能なのか、<br>有権者にとってプラスなのか、マイナスなのかも判断できません。<br><br><img alt="171012_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>また、本来、子育て支援とは、親への経済的な支援だけが軸なのかも立ち止まって考える必要があります。<br>保育所を利用できない待機児童の問題。子どもを預けて働かざるを得ない人も多く、これは緊急の課題です。多くの党が待機児童対策を進めると公約に掲げていますが、無償化等との優先順位をどうつけるのか。保育士不足の解消のために大幅な待遇改善にあてる財源も必要ですし、保育の質の低下への対策も必要です。所得の多い世帯まで無償化すれば、格差の是正につながらないのではという意見もあります。<br>各党には、子育て支援のあるべき姿について、それぞれの理念や考え方を論戦の中で明確に示してほしいと思います。<br><br><br>ここまで、各党の子育て支援策とその財源についてみてきましたが、社会保障の分野には、これからの超少子高齢化の厳しい時代を見据えて、今から議論を進めておかなければならない課題が他にも山積しています。<br><br><img alt="171012_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>そのひとつは、団塊の世代がすべて75歳以上となる2025年以降、医療や介護のサービスをどう提供していくかという問題です。<br>この時期には、医療費が今の1点４倍の54兆円、介護費は2点１倍の20兆円に膨らむと推計されています。もちろん、今後新しい技術を取り入れるなどして効率化を積極的に進める必要はありますが、それだけでこの巨額の財源を賄えるとは思えません。その費用を誰がどう負担しあうのか。いま40歳以上が負担している介護保険料をもっと若い人にも負担してもらうかどうかといった議論もありますが、同時に預貯金などの「資産」も勘案して、経済力のある高齢者の負担を上げることや、所得の多い人への年金課税の強化、所得税や相続税なども含めた税制全体をどう見直すかという論議も始める必要があります。<br><br>また、いま政府は、住み慣れた地域や自宅で必要な医療や介護を受けられるよう、訪問診療や訪問介護の体制の整備を進めようとしていますが、その人材も不足しています。特に深刻なのは介護。2025年には介護士が38万人不足するとみられています。家族の介護で仕事をやめざるを得ない人たちの増加を防ぐためにも、地域で介護や医療を支える人材をどう確保するのか。<br>与野党とも、介護現場で働く人たちの待遇改善などを公約に掲げていますが、どこまで改善できるのか。また、果たして待遇改善だけで間に合うのか。外国人の力ももっと頼ることになるのであれば、その人たちやその家族の生活基盤や教育をどう保障していくのかについても議論しなければなりません。<br><br><img alt="171012_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>そして、その後さらなる課題に直面します。今度は、団塊ジュニア世代（今の４０代）が高齢期に入る２０３０年代後半以降の社会保障をどう見直すかという問題です。この世代は、就職氷河期の頃に社会人となったため非正規で働き続けている人も多く、一人暮らしで低所得の高齢者の増加が懸念されています。このため、「夫婦で老後を迎える」ことを前提としている今の社会保障制度を、「一人暮らしで低所得の高齢者」を支える制度に大きく転換していくことが求められているのです。<br>しかし、各党の公約をみると、具体的な中身が示されていないものが多く、将来の社会保障の全体像をどう変えていくのかという議論に至っていません。<br><br><br>超少子高齢化が一段と進むこれからの時代。そうした時代にも私達のセーフティネットとなり得る社会保障制度をつくるには、制度全体をどう再構築し、どれだけの負担が必要となるのか。そうした議論が一向に進まないことが、私たちの将来不安を増幅させています。<br>また、少子化対策、未来への投資というなら、そもそも地域や社会の中で、子どもたちがのびのびと育つための環境を作り直すことから始めなければなりません。<br>各党には、2～3年先の足元の議論に終始せず、10年先、20年先の社会の変化を見据えた、これからの新しい社会保障の具体的な未来像について論戦を深めてほしいと思います。<br>（藤野 優子　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 23:55:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「クルド独立住民投票の波紋」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/281879.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本エネルギー経済研究所　主任研究員　吉岡明子</span></strong><br><br>　イラク北部のクルド人の自治区で、イラクからの独立を問う住民投票が9月25日に行われました。当日の投票率は72%、賛成票の割合は93%に達したと発表されています。しかし、独立に向けて動き出すことに対して、イラク政府はもちろん、周辺国や国際社会も強く反対しています。この住民投票の背景とクルドの独立問題についてお話ししていきます。</p><div><p><img alt="s171013_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171013_01.jpg" class="mt-image-none" height="245" width="435"></p><p>　クルド人とは、現在のトルコ、イラン、イラク、シリアのあたりにまたがって居住し、周辺のアラブ人やトルコ人などとは異なる独自の言語や文化を持っています。第一次大戦後に現在の中東諸国の国境線が引かれた時、クルド人は独自の国を得ることができず、それぞれの国の中で少数民族となり、そして基本的には、それぞれの国の中で、中央政府に対してクルド人の権利や自治を求めてきました。現在のクルド人の総人口は3000万人程度で、そのうちイラクには500万人以上が暮らしています。<br><br>　イラクにおいてクルド人は、1960年ごろから本格的な反政府ゲリラ闘争を開始し、中央政府に対する武力衝突や和平交渉を繰り返してきました。その過程で、当時のサダム・フセイン大統領は、民間人を含めたクルド人の大規模な無差別虐殺を行い、一部の村では毒ガスを使って数千人を殺害したことが知られています。<br><br>クルド人がイラクで自治区をもつに至った最初のきっかけは、1991年の湾岸戦争でした。湾岸戦争直後にイラク各地で民衆蜂起が起こった際、一度はイラク軍が反乱を鎮圧しましたが、その際、再び毒ガスが使われるのではないかと恐怖にかられたクルド人は、一斉にトルコやイランの国境に向かって逃げ出しました。しかし、国境を越えられず、行き場を失った難民の苦境が国際社会で注目を集めたことにより、初めて国際社会がクルド人の人道危機に対して介入しました。その結果、フセイン政権は北部のクルド人が多く住む一帯から撤退し、そこが事実上の自治区となりました。<br><br>2003年のイラク戦争によってフセイン政権が倒されると、イラクでは新しい政治プロセスが始まり、新しい憲法が起草されました。その中で、クルド人がそれまで得てきた事実上の自治区は、法的に認められた公式な自治区となりました。<br><br><img alt="s171013_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171013_02.jpg" class="mt-image-none" height="245" width="436"></p><p>そこでは、すでにイラク政府の手を離れていた地域を再びイラク国家と統合するため、自治区の現状を追認する形となり、クルド人がそれまでに築いてきた、独自の政府、議会、政党、法律、裁判所、警察、軍隊などの組織をそのまま保持する形となり、「事実上の国家」とも言える高度な自治を手にすることになりました。<br><br>しかしながら、自治区の境界を巡る領土争いや、イラクの主要な天然資源である石油を輸出する権利、イラク国内の予算の分配などをめぐって、自治政府とイラク政府との間では、解消されない問題が積み重なり、様々な対立を引き起こしてきました。<br><br>そして、イラクは2014年に、過激派組織ISがモスルを陥落させ、イラクの領土の3分の1を占領するという国難に直面します。このISとの戦いの過程で、クルド人自治区の軍隊ペシュメルガは、それまでイラク政府と帰属を争ってきた係争地を、ほぼ手中に収めることに成功しました。そして、ISと戦える有力な地上部隊として国際社会の評価を得たことや、この頃からトルコ経由で石油を輸出するためのパイプラインが稼働し始めたことなどを背景に、自治区の幹部は、もはや自治区という枠組みでイラクに留まるのではなく、将来的に独立国家となることを目指す、と公言するようになります。民族自決の権利という普遍的な価値を掲げ、第一次世界大戦後に得られなかった主権国家を、今こそ手にしようと動き出したのです。<br><br>私は先月、現地でこの住民投票の様子を見てきたのですが、投票日の直前、自治区の中心都市で行われた大規模な投票キャンペーンの集会には数万人の人々が集まり、非常に大きな盛り上がりを見せていました。<br><br><img alt="s171013_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171013_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p><img alt="s171013_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171013_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>自治区では独立を支持する声が圧倒的に多く、投票日には、民族衣装を身につけたり、クルドの旗を持ったりした人々の姿の目立ち、夜には花火が上がるなど、お祭り騒ぎの様子でした。<br><br>しかし、この住民投票に対して、米国を始めとする国際社会は強く反対してきました。理由は、まだISとの戦いが完全に終わっていないタイミングで、かつ、イラク政府の反対を押し切って住民投票を行うことは、イラク国内や中東地域における新たな不安定化要因になりかねないためです。<br><br>ただ、クルドの自治政府、とりわけ住民投票を主導した与党の間では、これまでイラク政府と何度も話し合いを重ねてきたが、結局問題は解決されなかったという失望があります。ですから彼らは、住民投票を行うことで、独立賛成が圧倒的多数というクルド人の民意を盾に、あくまでも独立というゴールに至るための話し合いをイラク政府としたいと考えています。また、住民投票のタイミングについても、国際社会には、主権国家の領土的一体性を重視するという規範が存在する以上、クルドの独立に対して良いタイミングなど今後も来ない、という思いがあり、それが今回、反対を押し切ってでも住民投票を行うという決断に至ったと考えられます。<br><br>住民投票が強行されたことに対して、特に強く反発しているのは、トルコやイランなどの周辺国です。トルコもイランも、イラクと同様に国内に少なからぬクルド人人口を抱えていて、住民投票の実施によって、国境を越えてクルド民族のナショナリズムが広がることを懸念しています。ただ、クルド人の状況は国ごとに大きく異なり、イランやトルコでは、クルド人が自治区を持っているわけではなく、独立問題がすぐに飛び火するような状況ではありません。それでも、内戦中のシリアでは、クルド人が自治区を形成しつつあり、そこにトルコの反政府クルド組織が強い影響力をもっていることも、トルコは懸念しています。<br><br>他方でトルコは、自国内のクルド組織と対立する一方で、イラクのクルド自治区とはこれまで良好な関係を築き、様々な経済権益を得てきました。自治区が経済的に自立できる見通しを持っているのも、トルコ経由で石油が輸出できているからに他なりません。したがって、イラク・クルド人が自治区から独立国家に至ろうとすることをトルコが最終的に許容するかどうかは、今後、独立問題の重要なカギとなります。<br><br>また、イラクのクルド人が独立を実現するには、イラク政府との交渉と同意が不可欠です。しかし、ISとの戦いが終盤に入り、これから国土の再建に取り組んでいこうとする機運が強い現在のイラクでは、国家を分裂させようとするクルド人への反発は強く、住民投票の結果を前提とした交渉を行うことを拒否しています。イラク戦争後、憲法に明記された自治区という存在にクルド人も同意したはずだという思いや、自治区はあくまで特例であり、基本的にはイラクは中央集権型の国家が望ましいと考える国家間の違いが根底に存在し、感情的な対立にもなっています。<br><br>住民投票を実施した後、2～3年の交渉期間を経て独立国家に至る、という自治政府が当初描いていた楽観的な見通しは、イラクや周辺国の反発によって、実現が困難になっています。しかし、クルド人の自治区ができてからすでに四半世紀が経っており、住民投票の結果が示すように、イラクに留まることを支持する声は自治区では皆無になりつつあります。近い将来には実現せずとも、独立を目指すという、イラク国家の枠組みへの挑戦は、今後も続くことでしょう。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 06:52:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０２０東京大会マスコット きょう絞込み」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281794.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックのマスコットが、マスコット審査会で、３から４の作品に絞り込まれます。<br>刈屋解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c171013_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171013_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><div><p>Ｑ　マスコットの選考もいよいよ大詰めなんですね？<br><br><img alt="c171013_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171013_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>はい、今年の８月に全国から２０４２件の応募があって、組織委員会と専門家が、応募様式や制作条件、法律やデザインの観点から選考し、その後外部の有識者からなるマスコット審査会が、先月１６作品を選びました。そして、そのマスコット審査会が、３から４の作品に絞り込みます。<br><br>Ｑ　エンブレムの時の教訓が生きてますね？<br><br><img alt="c171013_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171013_2.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>そうですね、白紙撤回にならないように、段階ごとに情報を公開しながら順調にここまで来ていますが、ここからが大事です。絞り込んで、すぐ公開というわけにはいきませんが、商標権の調査・確認が済み次第公開して、最後は全国の小学生の投票で決まります。<br><br>Q　それは広く関心を集めそうですね。どうやって投票するんですか？<br><br>全国の小学校に連絡をして、インターネットを使ってクラス単位で投票してもらおうという試みです。１２月１１日から投票が開始され、来年１月下旬まで受け付け、２月には決定の予定です。<br>ここまでは、日本らしい動物、植物をモチーフにしたものなどバラエティに富んでいるようです。<br><br>Q　マスコットの存在は大きいですよね？<br><br><img alt="c171013_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171013_3.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>大きいですね。大会を身近に感じることが出来ますし、マスコットによってグッズの売り上げは大きく変わってきます。抜群の経済効果として語り継がれているのが、１９８４年ロサンゼルス大会のイーグルサム。アメリカの国鳥，ハクトウ鷲をモチーフにしたマスコットで、アニメやコマーシャルでも大活躍しました。逆に、２０１２年のロンドン大会は、大成功の大会の中で唯一の失敗が、マスコットと言われました。見た目が子供たちに嫌われて、開幕と同時に半額になったと言われています。マスコットは幸運をもたらすお守りの意味があります。子供たちの選択に注目です。<br>（刈屋　富士雄<span>  </span>解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 07:02:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆院選 緊迫する北朝鮮情勢と安全保障論議」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281932.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ニュース解説「時論公論」です。<br>衆院選の争点を掘り下げるシリーズ。<br>テーマは「外交・安全保障」、特に、北朝鮮情勢への対応と安全保障関連法、そして、憲法９条の改正論議について考えます。<br><br><img alt="j171013_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><div><p><img alt="j171013_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>核実験を強行し、日本の上空を通過するミサイルを立て続けに発射した北朝鮮。朝鮮半島情勢は緊迫の度合いを強めています。<br>こうした中で行われる今回の衆院選は、安全保障政策が重要な争点として浮上しています。ＮＨＫの最新の世論調査でも、投票先を選ぶ際に最も重視する政策課題として、「外交・安全保障」が１５％と、「社会保障」「経済政策」に次いで、３番目につけました。これは、従来の選挙ではなかった異例の傾向で、各党は、有権者の関心がかつてないほど高まっているこの機会に、日本の外交と防衛のあり方について、真剣な議論を行う必要があると考えます。<br><br><img alt="j171013_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>まず、北朝鮮の脅威にどのように対応するのか、各党の考え方をみていきましょう。<br>自民党は、「国際社会による圧力強化を主導し、すべての核・ミサイル計画を放棄させることを目指すとともに、拉致問題解決に全力を尽くす」としています。<br>公明党は、「北朝鮮の挑発は、国際社会の差し迫った脅威だ」として、「制裁の実効性を高め、『対話と圧力』の原則で、核・ミサイル・拉致などの包括的解決に取り組む」としています。<br>希望の党は、「国際社会と緊密に連携し、制裁の厳格な実施を働きかける。制裁・圧力は、対話を導くための手段で、拉致被害者の帰国にも全力で取り組む」としています。<br><br><img alt="j171013_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_03.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>共産党は、「経済制裁の強化と一体で、『対話による平和解決』に力を尽くす」としています。<br>立憲民主党は、「北朝鮮を対話のテーブルにつかせるため、圧力を強める。平和的解決に向け、外交力で取り組む」としています。<br>日本維新の会は、「国際社会と連携して断固たる措置を実施する」としています。<br>社民党は、「粘り強い外交努力で平和的解決を目指す」とし、日本のこころは、防衛力のいっそうの強化を主張しています。<br><br>このようにみていきますと、北朝鮮に厳しい態度で臨むことについては、各党とも、大きな意見の違いはみられません。「圧力」に重点を置く表現の党がある一方で、「対話」に重点を置く党もあり、温度差があるのは確かですが、対話と圧力のどちらに重きを置くにせよ、片方を否定する党はありませんし、そもそも、対話と圧力は、相互に補完するもので、二者択一ではありません。<br><br><img alt="j171013_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>先月、国連安保理は、北朝鮮に対し、石油の供給制限を含む厳しい制裁決議を採択しました。安倍総理は、「いま必要なのは、対話ではなく圧力だ」として、国際社会に制裁の厳格な履行を呼びかけています。ただ、当面は、圧力を優先するにしても、圧力路線をテコに、今後、どのような外交政策を展開して、核・ミサイルの放棄に向けた北朝鮮の譲歩を促していくのか。<br>また、アメリカのトランプ大統領は、「すべての選択肢がテーブルの上にある」として、軍事力の行使も辞さない姿勢を示しています。<br>ただ、こうした圧力強化には、緊張をより高める副作用があります。米朝間の応酬がエスカレートする中で、両国が互いの意図を見誤り、思わぬ形で武力衝突が起きる懸念も拭えません。圧力強化の過程で発生し得る偶発的な軍事衝突をいかにして避けるのか。<br>与野党には、こうした論点で、議論を深めていくことに期待したいと思います。<br><br>次に、集団的自衛権の行使を限定的に容認する、安全保障関連法に対する各党の評価をみていきます。北朝鮮の脅威から、日本を防衛するための法整備として、この法律が有効なのか、また、憲法上、適切なのか。この点では、各党の意見が分かれています。<br><br><img alt="j171013_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>自民党・公明党・日本のこころは、北朝鮮の脅威が高まる中で「日本を守るのは、自衛隊と日米同盟の力だ。安保法制は、日米の絆を強くする」「安保法制がなければ、国民の命とくらしを守ることはできない」として、その意義を強調しています。<br><br><img alt="j171013_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>日本維新の会は、安保法制を認めた上で「自国防衛を徹底する形で、集団的自衛権行使の要件を厳格化する」としています。<br>一方、希望の党は、「安保法制を巡る与野党の不毛な対立から脱却し、厳しい安全保障環境に党派を超えて対応する。現行の安保法制は、憲法に則り、適切に運用する」としました。<br>安保法制を認めながらも、かつてこの法律を憲法違反だとして反対した民進党出身の前議員が、多数、参加していることに配慮し、「憲法に則り、適切に運用する」ことを条件としています。<br><br><img alt="j171013_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_09.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>これに対し、共産党、立憲民主党、社民党は、安保法制は憲法違反だとして、廃止を求める立場です。<br>このうち、立憲民主党は、北朝鮮の脅威には個別的自衛権で対応できるとして、「領域警備法の制定と憲法の枠内での周辺事態法の強化で、現実的な安全保障政策を推進する」としています。<br>２年前、国論が二分される中で、成立した安全保障関連法。<br>この２年間に、自衛隊の護衛艦がアメリカ軍の補給艦を守る、「平時の米艦防護」や、自衛隊の補給艦がアメリカ軍のイージス艦に給油を行う「平時の物資提供」など、安保法制に基づく新たな任務が、政府の公式発表がない中で、次々と実施されてきました。<br>今回の選挙では、こうした具体的な運用のあり方も含めて、安保法制の評価を問い直す動きが出ています。<br><br>最後に、安全保障政策に密接に関連する自衛隊の位置づけ、特に憲法９条改正の是非について、各党の主張をみていきます。<br><br><img alt="j171013_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_11.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>自民党は、「初めての憲法改正を目指す」として、具体的な改正項目に「自衛隊の明記」をあげています。ただ、同じ与党でも、公明党は、「多くの国民は、自衛隊の活動を支持し、憲法違反とは考えていない」として、慎重な姿勢を示しています。<br>野党では、希望の党が、「自衛隊を憲法に位置づけることについては、国民の理解が得られるかどうかを見極めた上で判断する」としています。日本維新の会は、「国際情勢の変化に対応し、国民の生命・財産を守る９条改正」を公約に盛り込むなど、積極的な姿勢です。<br>一方、共産党は、「海外での武力行使を可能にする９条改悪は許されない」とし、立憲民主党も、「違憲の安保法制を前提とした９条の改悪に反対する」としています。社民党も、「憲法を変えさせない」と反対の立場です。<br>日本のこころは、自主憲法の制定を主張しています。<br>憲法９条について、安倍総理は、戦争の放棄を定めた１項と、戦力の不保持を定めた２項をそのまま残した上で、自衛隊の存在を規定する条文を追加するという考えを打ち出しています。<br>そして、この提案は、国会の議論を活発化するために、一石を投じたものだと説明しています。<br>国の根幹である憲法の改正には、国民の幅広い合意が必要です。<br>各党は、議論が生煮えの段階で拙速に結論を出すのではなく、むしろ、今回の選挙を、国民的な議論を喚起するための第一歩として位置づけてほしいと思います。<br>ここまで、安全保障や憲法改正といったテーマについて、各党の主張をみてきました。こうした問題は、従来、多くの国民にとって、身近に感じられないテーマだとされてきましたが、北朝鮮情勢に注目が集まる中、今や、最も重視される政策課題に浮上しています。<br>だからこそ、各党は、いたずらに国民の不安をあおるのではなく、地に足のついた、現実的な論戦を行うことが求められますし、私たちも、冷静に各党の主張を見極め、将来の国のかたちを見据えた賢明な選択を行う「眼」を養うことが大切だと思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 23:55:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バリアフリー化をどう進めるか」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/281594.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東洋大学 教授　髙橋 儀平</span></strong><br><br>２０１３年９月の２０２０年東京オリンピック・パラリンピックの招致決定後、バリアフリー化が、急激なピッチで進められています。<br>それは、２０２０年東京オリンピック・パラリンピックに関しては、日本のこれまでのバリアフリーが国際標準に達しているのかが問われているからです。<br>そのために今、急いで法制度や各種ガイドラインの見直しが進められています。そうしたなかで、視覚障害の方のホームからの転落事故が後を絶ちません。<br>その度ごとに、全国各地の駅のホームで視覚障害者への声掛け運動が行われています。<br>しかし、１年もするとすぐに忘れさられます。そしてまた事故が起こります。<br>ホームドアの設置は、単にバリアフリー化の実現だけではなく、すべての人の命を守る必要不可欠なものと考えています。<br>そこで、きょうは急ピッチで進む日本のバリアフリー化を今後どのように進めていくべきか考えてみます。</p><div><p>本年２月、政府の関係閣僚会議によりユニバーサルデザイン２０２０行動計画が策定されました。この計画の目標は、２０２０年のオリンピック・パラリンピックの開催にあたり、障害の有無や人種、年齢、性別等に関わりなく誰もが平等に社会参加できる共生社会を実現することです。<br><br><img alt="s171016_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171016_01.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>その目標は大きく３つあります。一つはこの１０年間の社会変化を踏まえたバリアフリー法やバリアフリー基準の見直しを図ることです。二つ目は、政策立案過程への障害者参画です。<br>そして三つ目は、あらゆる生活場面で障害者の差別や偏見をなくす「心のバリアフリー」を目標としています。<br><br>まず、一つ目はバリアフリー法の改正や基準の見直しです。<br>では、これまで日本のバリアフリー化がどのように進められてきたかを簡単に振り返ってみましょう。１９７０年初頭、今日のバリアフリーの都市づくりの前身である「福祉のまちづくり運動」が障害者自身によって仙台でスタートしました。この運動はその後２年ごとの全国車いす市民集会に発展し、全国各地のバリアフリー運動を牽引しました。１９７３年９月には仙台市で車いす市民集会が初めて開かれました。まだ鉄道のバリアフリーが全く進んでいない時代に、全国から２９名の車いす使用者が仙台市に集結した、画期的な出来事でした。</p><p><img alt="s171016_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171016_02.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="259"></p><p>こちらの表では、バリアフリー化や制度の動きを示しています。１９９４年に、日本で初めて、建築物のバリアフリー化を促進する「ハートビル法」が制定されました。そして、２０００年にできた交通バリアフリー法と統合され、２００６年現在のバリアフリー法ができました。バリアフリー法の対象には、道路や建物だけではなく、鉄道、バス、公園などが含まれ、市民が気兼ねなく、自由に移動や生活ができることを目指しています。<br>その結果、これまで多くの道路や店舗、公園などのバリアフリー化が進んできたのです。かつて、日本のバリアフリーは欧米先進国から１０年、２０年遅れているといわれてきましたが、現在の日本のバリアフリー水準は、諸外国と遜色がないと思います。<br><br><img alt="s171016_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171016_03.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="254"></p><p>写真は誰もが観覧できる競技場の一例です。競技場のバリアフリー化は２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて最も重要な案件です。しかしながら、現在のバリアフリー法では車いす使用者が障害のない人と同等に競技観戦ができるところまでは義務付けていないのです。そのほかもまだまだ改善する余地はあります。<br>次に、行動計画では、政策立案過程への障害者参画を求めています。<br>行動計画の二つ目の目標です。さらに参加だけではなく、自ら参画し立案した政策を評価することうたわれています。<br>日本のバリアフリー化の特徴は何といっても障害当事者の運動です。障害当事者の運動はバリアフリー化が始まった当初から今日まで継続しています。<br>行動計画でうたう参画と評価が実現するかは今後のバリアフリーの推進にとって大きな転機になると考えています。<br>さらに行動計画は、「心のバリアフリー」を目指すことを目標に掲げています。<br>先ほど、私は、全体的にみて現在の日本のバリアフリー水準は、諸外国に比べても遜色はないといいましたが、必要とする人が本当に使いやすいかどうかという点では、新たな課題も発生しています。</p><p><img alt="s171016_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171016_04.jpg" class="mt-image-none" width="445" height="250"></p><p>写真は私たちが推奨してきた多機能トイレです。誰もが利用できるようにと、乳幼児用のいすやおむつ交換台などいろいろな機能を一つの空間に詰め込んできました。しかし、車いす使用者が使いたいときに、おむつ交換に使われていると、車いす使用者には使えないのです。このようなことが多くあります。<br>一つの空間だけで使いやすさを考えるユニバーサルデザインではなく、次の写真のように、機能を分散させトイレ全体で使いやすさを進めていく、ユニバーサルデザインに転換する必要があります。<br><br><img alt="s171016_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171016_05.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>このような気付きは、市民や施設の管理者、従業員が普段から障害のある人に接していないと分からないと思います。すぐには解決できないけれども、接する機会が多ければ多いほど、自然にバリアの解消方法が分かってくるはずです。より使いやすく、より便利にという思いを強くもって、誰もが、障害のある人に初めて接する戸惑いと、偏見をなくして欲しいものです。<br>例えば、車両のシルバーシートをアジアで観察すると、韓国、台湾などは混んでいてもシルバーシートに座る人はまれです。日本では、若い人だけでなく誰もが我先にと座る文化があります。やはり先に座っている人がいたら、なかなかどいてくださいとは言えません。<br>これからの心のバリアフリーは、物理的改善と同時に進めなければなりません。共生社会は、都市の環境と人々の意識が同時に変わることによって成立するのです。そのためにも身近な学校教育や企業での取り組みが益々重要になってきます。<br>そして、参加のための重要な手段が「バリアフリー基本構想」制度です。<br><br><img alt="s171016_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171016_06.jpg" class="mt-image-none" width="502" height="282"></p><p>この制度は道路、駅、公共施設、店舗など日常生活圏内の生活施設を、面的、連続的に整備しようとする制度です。高齢者、障害者をはじめとするさまざまな立場の違う市民が鉄道事業者や道路管理者と一緒に同じテーブルで意見を出し合い、自分たちのまちのバリアフリー構想を立案します。<br>身近なまちのバリアフリーの目標と実現方法を議論する市民参加型の制度です。まさに、行動計画の実践そのものです。<br><br>最後に、これからの差別のないバリアフリー社会の実現に向けてお話しします。これからは、これまで、バリアフリー運動の先頭に立ってきた車いす使用者、視覚障害者、聴覚障害者だけではなく、知的障害者、発達障害者、精神障害者など、様々なマイノリティーの市民と共に、一緒になって進める必要があります。一人ひとりに沿った細かなバリアフリーは私たちが最も得意としているところだと思います。<br>今、日本のバリアフリーの取り組みが世界から注目されています。<br>日本が２０２０年以降に向けて、どのような社会を実現できるのか。差別や偏見から解き放たれて、多様な世界観、価値観を認め合い、人々の違いを受け入れる、心のゆとりを持った真の共生社会を作っていきたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 06:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title> 「日米経済対話 強まる？農産物への圧力」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281936.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本とアメリカの経済面の課題を話し合う日米経済対話が、日本時間の明日未明、アメリカワシントンで開かれます。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="c171016_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171016_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ．麻生副総理とアメリカのペンス副大統領が綱引きしていますね。<br><br>そもそもこの日米経済対話、TPP環太平洋パートナーシップ協定を離脱し、2国間交渉を厳しく迫るアメリカの要求をどうかわすか。これが日本政府の目的だった。ところがここにきて面倒な問題が持ち上がってきた。それが、牛肉の緊急輸入制限、セーフガード問題。<br><br>Ｑ．セーフガードですか？<br><br>日本は今年春、冷凍牛肉の輸入量が急激に増えたとして、8月以降、国際的な貿易ルールに基づいて、冷凍牛肉の関税を大きく引き上げました。<br>ところがアメリカにとって、日本は重要な牛肉の輸出先です。「関税の引き上げはアメリカ産牛肉の販売を妨げ、貿易赤字を拡大する」として、日本の対応に強く反発している。<br><br>Ｑ．ただ、日本は国際ルールに基づいて関税を上げたのですよね？<br><br>とはいっても、アメリカが膨大な対日貿易赤字を抱えていることは事実です。日本政府にとって困るのは、これをキッカケに、アメリカが2国間交渉、日米FTAをより強硬に要求してくることです。<br>実際にアメリカの農務長官は先日、日本の「牛肉や豚肉、乳製品などに係る高い関税を引き下げたい」とし、「日本と2国間の交渉に入ることを熱望している」とエスカレートしている。<br><br>Ｑ．日本はそうしたアメリカの要求を躱せるのか？<br><br><img alt="c171016_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171016_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>輸入制限は本来、少しずつ輸入量が増えていけば、発動されない仕組みです。ところが今回は急激に輸入量が増えたために、制限がかかりました。<br>このため日本政府としては、これまで月に1回行ってきた輸入量のチェックを、回数を増やすことで、事業者が発動基準を超えないような仕組みの導入を提案することにしている。<br><br>Ｑ．アメリカは納得するのでしょうか？<br><br>アメリカはいまNAFTA北米自由貿易協定など、他の貿易交渉で忙しく、今回は強硬に出てこないのではないかという見方もあります。<br>ただ、来月にはトランプ大統領の来日も予定されています。問題をこれ以上大きくしないよう、アメリカの不満を抑えることができるのか、対話の行方に注目が集まっている。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 07:18:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「謎の漢字を調べる」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/281881.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>早稲田大学 教授　笹原 宏之</span></strong><br> <br>　漢字は、一体いくつあるのか、誰にもわからないという、珍しい文字です。<br>体系をなしてはいるものの、これまでに作られた漢字が何文字あって、そのうちの何文字が今も使われているのか、はっきりしていないのです。<br>新しく作って、使う人がいれば、もうそれは新たな漢字と認めざるをえません。私は、珍しい漢字を見つけると、過去の文献や現在の使用例などを調べています。今日は、そのいくつかを紹介していきましょう。</p><div><p>魚偏に休む（「鮴」）という字を見たことがありませんか？　寿司屋の湯呑みに書いてありそうですね。<br>ふつう「ゴリ」と読みます。よく「鮴押し」と使いますが、このゴリは、川底に暮らす小型の淡水魚です。川底にへばりついているので、休んでいるように見えたところから、魚偏に休むという字を作った人がいたのでしょう。江戸時代から辞書に載りました。とくに石川県の金沢の郷土料理やお土産品で、よく見られる字です。<br>この魚偏に休むという字は、パソコンやケータイに打ち込むことができるのですが、それはＪＩＳ漢字という工業規格に採用されたためでした。１９７８年のことです。ところが、それはたった1か所の地名にこの字が使われていたためだったのです。私が、地名の資料を、厚みにして３メートルぶん調べていく中で、突き止めました。<br>実は広島県に、この字を使った「めばるざき」（鮴崎）という地名があります。目の大きな魚、メバルは、瀬戸内の海域でよく獲れたのだそうです。その港町に、船を停めて休んでいってほしいということで、この字を当てたといわれています。メバルのお蔭で、ゴリも入力できるようになったわけです。<br><br>山田耕筰という作曲家がいました。「赤とんぼ」「ペチカ」など、東京式アクセントを意識した作曲で有名です。この人の名前、「耕作」のサクには、もともと竹冠がありませんでした。どうして竹冠が乗っかったのか、本人が70年程前に書いた説明を見つけました。<br>彼は、若くして、髪の毛が少なくなったそうです。指揮者をやっていたときに、友達から、カツラをかぶるように忠告されましたが、それはイヤでした。そこで、漢字辞典を取り出して、格好の字を見つけました。「作」の上に竹冠の付いた字です。せめて名前にだけでも、と「毛」を、それも二つもカタカナにして「ケケ」と乗せたのです。<br>この「筰」という字は、ほぼ山田耕筰という人の名前を打つときにしか使われません。しかしこれが入力できたのも、実は、小さな地名のお蔭に他なりませんでした。<br>この字は、福岡県久留米市にある「筰ケ田（しょうけだ）」という地名だけから、ＪＩＳ漢字に採用されたものだったのです。<br><br>「男女男」を並べた字があります。<br>この字（嬲）は、中国で、1700年以上前の三国時代に作られた俗字でした。なぶる、いじめるという意味です。<br>この男女を入れ替えて「女男女」とした字（嫐）も生み出されました。中国では、この二つは「なぶる」という全く同じ意味で使われていました。<br><br>以前、インターネットを見ていたときに、この二つの字を見かけました。<br>この文が、読めますか？<br>「嬲るより、嫐られたい」<br>「なぶるより、なぶられたい」と読みます。どなたの文章かは分かりませんが、なんとなくニュアンスが伝わってくるようですね。<br>日本人はときどき、このように二つの字を使い分けます。男の人、女の人の数と配置をきちんと考えるのです。日本人は、漢字の形から、意味や情景を思い浮かべるのが大好きです。<br>「人」という字は、もともと一人の人の象形文字なのに、二人の人が支え合って…、と解釈したがります。<br>「桜」という字は、木の横で、はなびらが女の人に舞い散っているなどと言いますが、実は木偏に、発音を表す「嬰」の略字を書いたものにすぎません。<br>　中国では、「なぶる」という字も、元々挟まれているのが男性か女性かを、区別していなかったのです。しかし、これも日本人の手に掛かると、このように誰がいじめているのかを考える人がたくさん現れて、二つの字がしばしば書き分けられるようになりました。<br>　さて、この字は、どうしてパソコンで打てたのでしょうか。そこには複雑な経緯があったのですが、そのエッセンスとしてはこういうことです。<br>　実は、「男女男（嬲）」という字は、そこそこ使われていたので、１９７８年にＪＩＳ漢字を決めるときに、すんなりと採用されました。「女男女（嫐）」のほうは、歌舞伎の世界では、市川家の十八番、オハコの一つに「うわなり」と読ませる演目がありました。<br>この字は、日本では、なんと平安時代から後家さん、とか嫉妬という意味をもつ「うわなり」という読みで使われていました。<br>なるほど、この「女男女」という字面は、女性がさらに一人、後から加わってきたように見えますし、そうすることで起こる修羅場が目に浮かびます。中国の人とは異なる、日本人の独自の発想を見て取ることができますね。<br>この「うわなり」が九州の熊本で訛って、「わなんざこ」という地名になりました。その「嫐迫」は、実際にそういう修羅場のような結婚式があったことが由来だ、と伝えられています。<br>この小さな集落の名前を表すためだけに、「嫐」という字は、ＪＩＳ漢字に採用されていたのです。これは方言漢字といえます。この事実も、３メートルの地名の資料を眺めていって、やっと突き止めることができたのです。<br>歌舞伎の外題がケータイに入力できるのも、「ナブラレタイ」とパソコンに打ち込めたのも、みなワナンザコのお蔭だったわけです。<br><br>さて、今年、フランスの日本語教師の会に招待していただき、パリの大学で、講義をする機会がありました。そこではフランス人の学生たちと、さまざまなやりとりができたのですが、その中で、漢字の意味を当てるという課題をやってもらいました。<br>彼らが習ったことのない字として、この「嬲」も加えてみました。日本で尋ねてみると、「もてる」とか「ブルゾンチエミ」とか、なるほどという解答が続出します。<br>フランスでは、どうでしょう。一人のパリジェンヌが答えました。<br>「まもる」<br>ん？　そうか！と、ハッとしました。男の人が二人で、女性を守っている。この発想は、中国にはなかったものです。漢字を和風にアレンジしてきた日本にも見られなかったものです。さすがはフランス、レディーファースト、騎士の国、愛の国と言われるだけのことはある、と感心しました。<br>日本のアニメや小説が好きになって、日本語を学ぶ外国人が増えています。そうした中で、日本文化の影響をしっかりと受け入れながらも、フランス式の発想をきっちりと持ち続けて、それを見事に日本語で表現してくれたのです。<br>彼女たちも、日本語の使い手となって、世界で活躍する日が来るでしょう。<br>そして、日本語を書く中で、この字に振り仮名を付けて「嬲（まも）る」と書く機会が生まれれば、日本人が作った訓読み、国訓ならぬ、フランス人作の仏訓（ふつくん）として、知られ始めることでしょう。それを、他のヨーロッパの人たちがしっくりと感じて使うようになったならば、さらに欧訓というものになることでしょう。<br>私はこれまで、中国や日本などの文献を大量に見てきました。また、東アジアの人たちと、漢字についてたくさんの意見交換をしてきました。<br>今年になって初めて、漢字のもつ新たな可能性というものを、パリというフィールドに赴くことで、見つけることができたのです。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 06:58:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「有権者が望む与野党勢力は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/282053.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>衆議院選挙の投票日まで、あと５日。有権者が望んでいる与野党の勢力は、どういうものなのでしょう。島田解説委員です。<br><br><img alt="c171017_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171017_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ）衆議院が解散になる前は、与党の議席が圧倒的に多かったですよね？<br><br>Ａ）はい。自民党単独で過半数を上回り、与党で３分の２を超えていました。<br>これに対し安倍総理は「与党で過半数の２３３確保」という勝敗ラインを設定しましたが、与党の中にも「これではいささかハードルが低すぎる」という声があるんです。<br><br>Ｑ）そういう選挙で、有権者は与野党の勢力がどうなることを望んでいるんでしょう？<br><br>Ａ）その手がかりがこちら。投票日の３週前から、毎週末に連続３回行った世論調査です。<br><br><img alt="c171017_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171017_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>あなたは今回の選挙で与党と野党の議席がどうなればよいと思いますかという質問に、<br>与党の議席が増えた方がよいと答えた人が２０％あまり、野党の議席が増えた方がよいが<br>３０％あまりとなっています。<br><br>Ｑ）野党が増えた方がよいが少し多いんですね？<br><br>Ａ）政治に緊張感が必要だという世論です。<br>ただ、野党といっても様々ですので、野党支持票が分散するという問題もあります。<br>そして、このどちらともいえないと答える人が投票日１週前の調査でも３９％もいます。<br>この人たちが最終的にどう判断し、実際に投票に行くかどうかによって、選挙結果に少なからぬ違いが出てくる可能性があります。<br><br>Ｑ）その投票なんですが、有権者の意欲はどうなんですか？<br><br>Ａ）投票日１週前の調査で、投票に必ず行くと答えた人、それにすでに期日前投票をしたという人は合わせて６１％に上っています。<br><br><img alt="c171017_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171017_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>この数字は過去最低の投票率だった３年前の衆院選の時に近いのですが、今回から調査の方法が変わっていることもありまして、前回のような低い投票率になるとは限りません。<br>新聞などで「与党優勢」といった情報も流れていますけれども、まだ分かりません。<br>無党派層など、選挙戦の終盤で判断を固める有権者の動向に注目です。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 07:04:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「選挙戦中盤と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/282056.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆衆議院選挙の投票日まで、あと５日。きょうのテーマは「選挙戦中盤と国民の視線」で、担当は島田敏男解説委員です。島田さん、NHKでは３週連続で世論調査を行いましたね。<br><br>はい、投票日の３週前から毎週末に行いまして、３回目の調査は、衆院選の１２日間の運動期間の中盤にさしかかる時点で行いました。<br>激しい選挙戦が繰り広げられる中で有権者の皆さんの投票に対する意欲、そして望んでいる選挙後の与野党の勢力はどういうものか、見て行きたいと思います。<br><br><img alt="k171017_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_01.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><div><p>◆まず、今週も安倍内閣の支持率からです。どうでしたか？<br><br><img alt="k171017_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>支持するを支持しないが上回っている状況に変化はありませんでした。<br>投票日１週前の調査で安倍内閣を支持するは、前の週より２ポイント上がって３９％、支持しないは１ポイント下がって４２％という結果でした。<br>支持すると支持しないの差が、前の週の６ポイント差から３ポイント差に接近したんですが、統計上は誤差の範囲内の変化です。<br><br>◆微妙に数字が動いたのは、どういう変化からですか？<br><br><img alt="k171017_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>こちらです。与党支持者の中で投票日が近づくに連れて安倍内閣を支持するという人が若干増えているんです。<br>逆に野党支持者では支持しないが若干増えているんですが、無党派層では支持しないが少し減っていて、全体での微妙な変化につながっているんです。<br><br>◆この無党派層では、支持すると支持しないを足しても数字が低いですね？<br><br>無党派層では、ここにはない「分からない・無回答」という人が４分の１を占めていて、与党支持者、野党支持者とはかなり違うんです。迷っている無党派層という特徴が窺えます。<br><br>◆有権者の皆さんの投票に対する意欲には変化が出ているんですか？<br><br><img alt="k171017_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>こちらは、あなたは投票はどうされますかという質問に、投票に必ず行くと答えた人の割合で、投票日１週前の数字にはすでに期日前投票を済ませたという人も加わっています。<br>民主党政権から自公政権に戻った２０１２年の衆院選、前回２０１４年の衆院選の時と電話調査の方法が変わったので単純に比較できないのですが、今回は右肩上がりです。<br>解散直後の投票日３週前の調査の時点では、民進党の事実上の分裂後、どういう構図で選挙戦が戦われるのかが定まらず５３％と低く、有権者が戸惑っていたのは確かです。<br><br>◆しかしその後は、５６％、６１％と意欲が高まってきているわけですね？<br><br>そうなんです。そういう短期間での変化がありますので、投票率も３年前の前回衆院選よりは最終的には高くなるのではないかという見方が出ています。<br>２０１２年衆院選の５９・３２％、２０１４年の５２・６６％という投票率は、２回連続で過去最低を更新したワースト投票率だったんです。<br>全国の選挙管理委員会の人達は、何とか過去最低は避けようと、期日前も含めて投票の呼びかけに必死に取り組んでいます。<br><br>◆そういう中で、政党支持率には変化は出ているんでしょうか？<br><br>次第に変化が出ています。衆院選に候補者を立てている政党を見ていきいます。<br><br><img alt="k171017_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="213"><br><br>投票日１週前の政党支持率は、自民党が３２・８％で最も高く自民１強に変わりはなく、<br>希望の党５・４％、公明党４・３％、共産党３・４％、立憲民主党６・６％、日本維新の会１・７％、社民党０・６％、日本のこころ０．１％となっています。<br>選挙直前に発足した２つの新党についてみると、希望の党がやや伸びて５・４％なのに対して、立憲民主党が大きく伸びて６・６％となって追い越しました。<br><br>◆先週、島田さんが「まだ変化が見られない」と言っていた無党派層はどうですか？<br><br>投票日の１週前になって無党派層の減少が始まりました。<br>支持政党を尋ねる質問に対して「特に支持する政党はない」と答える無党派層が全体に占める割合が、この１週間で４０％近くから一気に５・１ポイント下がりました。<br>その減った分が衆院選に候補者を立てている各政党の支持率に上乗せされた格好です。<br>これが国政選挙の前になると現れる、無党派層からの支持の流入現象です。<br><br>◆つまり普段は無党派だという人たちが選挙の時には支持政党を定める現象ですね？<br><br>「その都度、その都度の政党支持」とも呼ばれますが、その時々の政治状況を見ながら、また自分が大切だと思う政策に対する考え方を物差しにして投票先を決める姿です。<br>投票日までの間に無党派層の割合がどこまで減って、その無党派層からの支持の流入がどの政党に重点的に向かうかが最終的な選挙結果を大きく左右する要素になりそうです。<br><br>◆そういう中で、有権者は与野党の勢力がどうなることを望んでいるんでしょう？<br><br>その手がかりとしてみることができそうなのがこちらです。３週連続で、あなたは今回の選挙で与党と野党の議席がどうなればよいと思いますかと聞いた結果です。<br><br><img alt="k171017_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>◆あまり目立った変化は無いようですね？<br><br>はい。３週続けて与党の議席が増えた方がよいと答えた人が２０％あまり、野党の議席が増えた方がよいが３０％あまり、そして、どちらともいえないが４０％前後でした。<br>つまり、３週連続で野党が増えた方がよいが、与党が増えた方がよいを１０ポイントあまり上回っていました。<br>安倍自民党１強が続くだけでは政治に緊張感がなくなるので、野党を増やした方がよいと考える人が少なくないということです。<br><br>◆ただ、これが選挙の結果に直結するかどうかとなると単純ではなさそうですね？<br><br>そうなんです。一口に野党といっても憲法問題のように考え方が大きく割れていたり、<br>原発問題での脱原発の進め方の違いなど政策面での開きもあります。<br>従って先ほどの無党派層から流れ込む野党支持票が分散するという問題もありますし、小選挙区で複数の野党候補が競り合えば与党候補が有利になります。<br>一方で、どちらともいえないと答える人が投票日の１週前で３９％に上っていまして、この人たちが最終的にどう判断し、投票に行くかどうかによって、選挙結果に少なからぬ違いが出る可能性があると思います。<br><br>◆この投票日１週前の数字を、詳しく見るとどうなんですか？<br><br><img alt="k171017_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>全体の数字は過去２週と大きな違いは無いのですが、与党支持者では与党が増えた方がよい５割、野党支持者では野党が増えた方がよい７割、無党派ではどちらともいえないが５割と、投票日が近づいて傾向がはっきりしてきました。<br>ただ、それ以外にも無党派で野党が増えた方がよいという人、与党支持者でどちらともいえないと答えた人が一定の固まりになっていて、最終的にどう動くか気になる所です。<br><br>◆きょうは無党派層を詳しく見ましたが、投票意欲の面ではどうなんでしょう？<br><br><img alt="k171017_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>こちらです。投票日１週前の調査で投票に必ず行くと答えた人と、すでに期日前投票を済ませたと答えた人を足した割合です。<br>全体で６１％は先ほど見た通りですが、与党支持者では７０％、野党支持者ではさらに高くて７７％。これに対し無党派では４８％にとどまっています。<br><br>◆どう受け止めたらいいんでしょう？<br><br>無党派が無党派のままでは投票率が下がるだけということです。その都度、その都度の有権者としての判断を示し、選挙に参加していく。やはりこの姿勢が大事です。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:12:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「働き方改革 長時間労働どう是正」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/282144.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>&lt;　リード　&gt;<br>衆議院選挙の争点を掘り下げるシリーズ。<br>今回は働き方改革です。<br>もし、臨時国会が、冒頭解散されていなかったら、<br>今頃国会で、最大の論戦になっていただろう、と見られるのが働き方改革です。<br>それもそのはずです。<br>政府は、働き方改革の中でも、最大の柱である、長時間労働是正と、<br>そのための労働時間規制をめぐって、<br>議論の経緯も、そして内容も、趣旨が大きく異なる法案を、<br>一本化して、提出しようとしているためです。<br><br><img alt="j171017_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br><img alt="j171017_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><div><p>&lt;　何が問われているのか　&gt;<br>どういうことかといいますと、<br>そもそも、政府が、働き方改革として打ち出した柱は二つです。<br>長時間労働是正と<br>正規・非正規の格差是正のための同一労働・同一賃金。この二つです。<br><br><img alt="j171017_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>このうち長時間労働是正では、<br>事実上、青天井だった残業時間に、初めて明確な上限を決めるという、<br>大きな決定に漕ぎ着けました。<br>これは労働側がかねてから求めていたものですが、<br>経営側の反発が強く、実現できなかったものです。<br>それがなぜ、今回はできたのか？<br>政府と連合と経団連。政・労・使のトップが直接参加する会議を作り、<br>そこで、合意できたためです。<br>こうしてトップが合意した以上、その後の法案作成も、国会審議も、<br>きっと順調に進むだろう、そう思われていました。<br><br><img alt="j171017_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ところが、その流れが、突然、かわります。<br>それは、政府が、すでに国会に提出済みだった全く別の法案、<br>いわゆる高度プロフェッショナル制度を導入する法案を<br>この働き方改革法案と一本化する、という方針を打ち出したためです。<br><br>この法案は、連合が、残業代ゼロ法案として強く批判してきたもので<br>野党などの強い反発で、国会に提出以来、<br>２年以上、一度も審議ができていない、<br>いわゆる“たなざらし”状態となっていた法案です。<br>それを一本化することになったことで、<br>働き方改革をめぐる政治的な環境は<br>協調路線から、一転して、対決モードへと切り替わりました。<br>そこに、今度は国会が冒頭解散。<br>法案の一本化に強く反対していた野党第一党の民進党は分裂。<br>法案をめぐる環境は、混沌としてきました。<br><br>しかし、長時間労働の是正は、待ったなしの課題です。<br>毎年、２００人前後の人が、<br>過労死や、過労自殺として認定されるという、深刻な事態が続いています。<br>働き方改革の議論が、加速するきっかけとなった、<br>電通の新入社員が過労自殺した違法残業事件。<br>先日、裁判で、電通に対し、有罪判決が言い渡されました。<br><br>さらに、ＮＨＫでも４年前、女性記者が過労死していた事実を、<br>今月４日、ＮＨＫが公表しました。<br>当時３１歳。心不全で亡くなったのは<br>長時間労働による過労死と認定されました。<br>社員の命を守るのは、まず企業の責任であることは言うまでもありません。<br>しかし、その裏づけとなる法制度の整備も急がねばなりません。<br><br>&lt;　各党の主張は？　&gt;<br>では、どうやって、働き方改革を前進させるのか？<br>各党の主張を見てみます。<br><br><img alt="j171017_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▽自民党は、<br>　長時間労働の是正と同一労働・同一賃金を実現するとしています。<br>▽公明党は、<br>　時間外労働に罰則付きの上限規制を導入する、としています。<br>▽希望の党は、<br>　長時間労働を規制し、柔軟な働き方を社会全体で支える、としています。<br>▽共産党は、<br>　残業代ゼロ法案に反対し、勤務間インターバルを導入する、と表明しています。<br><br><img alt="j171017_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>▽立憲民主党は、<br>　長時間労働の規制、同一価値労働・同一賃金を実現する、としています。<br>▽日本維新の会は、<br>　労働時間ではなく、仕事の成果で評価する賃金制度にする、としています。<br>▽社民党は、<br>　「残業代ゼロ」に断固反対し、長時間労働を規制する、としています。<br>▽日本のこころは、<br>　労働時間の短縮と、同一労働・同一賃金を徹底する、としています。<br><br>このように、ほとんどの政党が、働き方改革の柱である、<br>長時間労働の是正と、同一労働・同一賃金の実現を訴えていて、<br>この点について、違いはほとんどありません。<br><br><img alt="j171017_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_05.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>その一方、気がかりなのが、<br>高度プロフェッショナル制度についての対応です。<br>明確に反対を表明している政党が野党の中にある一方で、<br>明確に支持をしている政党が、実は一つもありません。<br>一部、似たような表現をしている政党はありますが、<br>明確な支持ではありません。<br>また、働き方改革を、政府と共に推進する立場である与党までが、<br>高度プロフェッショナル制度について、公約では全く言及していません。<br><br>&lt;　論戦の焦点　&gt;<br>働き方改革法案は、すでに法案要綱が作成され、<br>後は閣議決定を待つだけとなっています。<br>長時間労働をなくすためには、何が今後の論戦の焦点となるのか？<br>整理しておきます。<br><br>最初にも述べましたように、<br>働き方改革法案は、<br>長時間労働是正のための労働時間規制、という観点で見た場合、<br>規制の“強化”と、規制の“緩和”という、<br>二つの異なる顔を持っています。<br><br><img alt="j171017_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>まず、規制“強化”の顔です。<br>残業時間について、罰則付きで明確な上限を設けたこと。<br>これは日本の労働法史上、初めて行われる、画期的な規制です。<br><br>ただ、問題はその水準です。<br>法案では一月の残業の上限が、最大で月１００時間未満、となっています。<br>残業月１００時間は、過労死の認定基準とされていて、<br>いわゆる過労死ラインと呼ばれています。<br>過労死ライン寸前まで働くことを、法律が許していいのか、そこが論点です。<br><br><img alt="j171017_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171017_07.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>次は、規制の緩和の部分です。<br>これには二つあって、<br>一つが、高度プロフェッショナル制度です。<br>法律が定める労働時間規制から完全にはずす、という制度です。<br>労働時間の規制がなくなりますので、<br>時間外労働、つまり残業という概念そのものがなくなります。<br>いくら働いても残業代ゼロ、と批判されるのは、このためです。<br><br>金融ディーラーや研究開発など、高度の専門職で、<br>年収がおよそ１０００万円以上の人が対象です。<br>時間に縛られない、自由な働き方が可能になる反面、<br>一定の結果が出るまで、えんえんと働くことになるおそれもあります。<br>どうやって歯止めを設けるのか？<br>法案はこの制度の対象者に、<br>年間１０４日の休日を義務づけることにしていますが、<br>健康確保策として、それで十分なのか、そこが焦点です。<br><br>そして、もう一つの規制緩和が、裁量労働制の拡大です。<br>裁量労働は、労働時間の規制は受けますが、<br>ある程度、自分の都合で時間を管理できる制度です。<br>実際に働いた時間ではなく、<br>あらかじめ決められた、みなし時間をもとに、賃金が支給されます。<br>現在は、一部の専門職や、企画・立案をしている人に適用されていますが、<br>これを法人への営業職にも広げます。<br><br>といっても、単純にモノを売る営業ではなく、<br>顧客の企業と一緒になって、<br>事業のあり方を考え、提案するような、<br>特定の場合に限って認める、としています。<br>しかし、裁量労働制をめぐっては<br>いわゆるブラック企業などが、<br>残業代を抑えるために悪用している事例が数多く報告されています。<br><br>裁量労働を拡大するなら、<br>こうしたことに対し、行政がどこまでチェックできるのか、<br>悪用の防止策も課題となってきます。<br><br>働く人の命と健康を守るために、<br>どのような規制や改正が本当に必要なのか？<br><br>各党は、ぜひ、論戦をたたかわせてほしいと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 23:55:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「きょうから中国共産党大会」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/282147.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（キャスター）<br>中国では今後の政治の大方向を決める５年に１度の中国共産党大会が、きょうから始まります。加藤解説委員に聞きます。加藤さんは、今回の党大会のどこに注目していますか？<br><br><img alt="c171018_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171018_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>（加藤）<br>私はやはり、共産党のトップ総書記として２期目を迎える習近平さんが、今回の党大会を経て、どこまで絶大な権力を握るのかということに一番注目しています。<br>中国の最高指導部、政治局常務委員は、改革開放政策を打ち出した鄧小平の教えにしたがって、「集団指導」、つまり話し合いによって重要な方針を決めてきました。ところが、このやり方が今後変わってくるかもしれないのです。<br><br>（キャスター）<br>集団指導制ではなくなるということですか？<br><br><img alt="c171018_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171018_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="268"><br><br>（加藤）<br>そこまでは言い切れないのですが、実はここ１、２年、すでに習近平さん一人に権力が集中するような政治の動きが目立ちました。<br>例えば去年秋に開かれた党中央委員の総会では、習近平さんのことを、他のリーダーたちより格上の「党中央の核心」と位置づけました。さらに習さんが進めてきた国の政治運営を「習近平思想」として党の規約に書きもうとしているといわれています。習さんはどこか、中国の建国の父であり、独裁的な権力を握った毛沢東のような強大な指導者になりたいと思っているのでないか。そしてそのために、今は廃止されている「党主席」という毛沢東のような突出した地位に就こうとしているのではないかという憶測ももれ伝わってきます。<br><br>（キャスター）<br>今回の党大会で、習さんは毛沢東さん並みの権力を手にできるのでしょうか？<br><br><img alt="c171018_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171018_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（加藤）<br>かつて毛沢東時代には、個人崇拝が行過ぎた結果、最後には大規模な武装闘争に発展した文化大革命という大混乱が起きました。集団指導体制は、まさにその反省から確立されたわけですから、習近平さんが毛沢東のような絶大な権力を手にすることへの抵抗や懸念も根強いでしょう。<br>果たして今回、習近平さんがどこまで毛沢東に近づけるのかは、今後の中国政治を占う上からも大きな見どころになると思います。<br><br>（加藤　青延 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 07:46:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界自然遺産へ 奄美・沖縄 現地調査」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/282148.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k171018_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171018_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><div><p>◆日本が来年夏の世界自然遺産への登録を目指している島々で、国際機関による現地調査が行われている。<br><br><img alt="k171018_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171018_03.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>調査が行われている候補地は、鹿児島県の奄美大島と徳之島、沖縄県の本島北部、いわゆる「やんばる」地域と、西表島の４か所です。これらの島は数百万年前は大陸とつながっていたとされ、その後切り離されたことで生物が独自の進化を遂げ、その貴重な生態系が今も残されている所という共通点を持っています。例えばアマミノクロウサギ、ヤンバルクイナ、イリオモテヤマネコなど固有の動植物が豊富に残されていることから、まとめて一つの候補地として２月に日本政府がユネスコに推薦しました。登録されれば、屋久島・白神山地・知床・小笠原諸島についで国内で５番目の自然遺産となります。登録されるかどうかは来年７月頃のユネスコの世界遺産委員会で決められますが、その判断を左右するのが、ＩＵＣＮ・国際自然保護連合の勧告です。<br>今回の調査はＩＵＣＮが、登録に値するかなど勧告の内容を決めるため、専門家を派遣したものです。今月１１日～２０日まで４島をまわり、簡単に言えば日本政府が提出した推薦書の中身を中立的な立場で検証する、といった意味合いがあります。<br> <br>◆どんな調査が行われている？<br><br>今回訪れたのはドイツ人とカナダ人の２人の専門家です。日本の関係者から説明を受けた上で自らの目で調査を行います。１６日月曜日には沖縄県国頭村、いわゆるやんばるの森で調査が行われました。また、１３日金曜日には奄美大島の最高峰、湯湾岳に調査に入っています。このあたりは年間降水量が３０００ミリ近い亜熱帯の森で、アマミノクロウサギなど希少生物の宝庫として知られる地域です。<br><br><img alt="k171018_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171018_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>調査のほとんどは非公開で詳しい結果も公表されませんが、世界自然遺産に向けた評価のポイントは大きくは２つあるとされます。第一に、生態系や生物多様性について世界自然遺産にふさわしい価値があるかということ。もう一つは、それを保全する十分な対策が取られているかです。<br><br>◆奄美・沖縄が世界自然遺産に認められる可能性は？<br><br>生態系や生物多様性の価値そのものは十分世界遺産に値すると思います。国内や海外で既に自然遺産になった地域と比べても、固有の生物が豊富な生態系は専門家から高く評価されています。それにも関わらずこれまで推薦されていなかった背景には、保全する上での課題の多さがあります。<br>      <br>◆どんな課題がある？<br><br><img alt="k171018_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171018_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>例えば日本政府の推薦書の中で、現在の主な脅威としてあげられているのはこちら。まず、希少動物の生息地が人口の多い地域に近接していることもあって、車にひかれて死んでしまう交通事故が多発しています。そして、希少な昆虫や植物などの違法な採集や盗掘も問題視されています。これらの対策として、啓発活動や地元の人たちによるパトロールも行われていますが、無くすのは容易ではありません。さらに深刻なのは、外来種の侵入によって希少生物が襲われ食べられてしまう等の問題です。代表的なのはマングースです。かつて沖縄本島と奄美大島に人が持ち込んだマングースはヤンバルクイナなどを襲うことが問題になって、国や県が駆除を進め、これはかなり対策が進みました。ところが今度は、野生化した猫がアマミノクロウサギやヤンバルクイナを襲う問題が浮上してきました。<br>鹿児島大学の研究者が設置した無人カメラで、今年２月、野生化した猫が生後一月あまりのアマミクロウサギを襲う瞬間が撮影されました。<br><br><img alt="k171018_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171018_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>動画ではこれが初めてですが、スチール写真では以前から奄美大島でも徳之島でもクロウサギを襲う様子が撮影されていて、猫の糞の分析からもかなりの被害が出ていると見られます。なぜこういうことが起きるかというと、アマミノクロウサギは元々肉食ほ乳類がいない環境で進化したため、警戒心も薄く、猫のような優れたハンターには簡単に捕まってしまうと言います。<br><br>◆そうするとネコもマングースのように対策が必要？<br><br><img alt="k171018_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171018_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>そうなります。特に奄美大島ではこれまで対策が遅れていて、山の中に住み着いた猫だけで１千匹前後、主に集落にいる野良猫を合わせると１万匹ぐらいいるとも言われています。ようやく先月１９日に国と地元自治体、専門家などが参加した会合で猫の管理計画を作る方針がまとまりました。国と自治体が連携して山の中の猫を捕獲し収容する。そして、引き取ってくれる人を募り譲渡するというものです。ただ、奄美大島全体でも人口は６万人ほどですし、全ての猫を譲渡するのは到底困難と見られ、どうしても譲渡できない場合は処分することもやむを得ない、との方針が示されました。こうした計画は今回、ＩＵＣＮの専門家にも説明されました。しかし、この方針に島外の愛護団体などからは強い反発が出ています。今月、１万人を超える反対署名が環境省などに届けられました。<br><br>◆どうしたら解決できる？<br><br>これは難しい問題です。世界遺産登録のために必要かどうか、という以前に、数百万年かけて育まれてきた島独自の生態系を守るためには外来種である猫の排除は欠かせないと思います。一方で、猫の殺処分には抵抗を感じる人が多いのも事実でしょう。奄美の猫好きの人たちの集まり「奄美猫部」の代表は、１匹でも多くの猫を救うため、猫を飼いたいと思っている島外の人たちにも奄美の猫を引き取ることも選択肢に入れてもらえたら、と話していました。そして、この問題は最終的には、猫を決して捨てないこと、そして屋内で飼うことが徹底されないと、解決しません。どれだけ猫を捕らえても新たに放す人がいれば希少動物の被害も無くならないからです。<br>      <br>◆今後、世界遺産登録に向けてはどのように進んでいく？　　<br><br><img alt="k171018_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171018_06.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>現地調査はきょうは西表島で行われ、２０日で終了予定です。調査結果はＩＵＣＮに報告され様々な分野の専門家の間で検討が行われることになります。そして、来年５月頃までにＩＵＣＮが世界遺産登録にふさわしいかどうかの勧告を出して、７月の世界遺産委員会でこれを元に決定される、という流れになる見込みです。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Oct 2017 11:59:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>