<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「共通テスト露呈した英語民間試験ごり押しのツケ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415080.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年度から始まる大学入学共通テストへの英語の民間検定試験導入の延期が決まりました。公平公正が保てるのかという当初からの疑念を払拭できず、２０２０年度という開始時期ありきで導入を決めたことの付けが露呈した形です。</p><p><img alt="j191101_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_01-thumb-350xauto-1077558.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▽延期はギリギリの決断<br>▽指摘され続けてきた民間検定試験導入への疑念<br>▽後手に回った文科省の対応</p><p><img alt="j191101_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_02_-thumb-250xauto-1077561.jpg" width="250" height="238" class="mt-image-none"></p><p>萩生田文部科学大臣は、きょうの閣議の後の記者会見で「経済的な状況や居住している地域にかかわらず等しく安心して試験を受けられるような配慮などの準備状況が十分でない」として、英語の民間検定試験の大学入学共通テストへの導入を延期すると述べました。<br>大学入学共通テストは今の大学入試センター試験にかわって来年度から導入されます。１回目のテストは、２０２１年１月の実施が決まっています。英語の民間検定試験は「１点刻みの入試問題ではなく、知識を活用し自ら判断する力を測る」という目的を果たすため、共通テストの柱の一つとして導入が決まりました。英語で「読む」「聞く」「書く」「話す」の４技能を評価することが必要だとして、すでに一部の大学が入試に活用している民間検定試験を利用しようということになりました。６つの事業者による試験は、来年４月から行われることになっていて、きょうから受験に必要な共通IDと呼ばれる番号の申請が始まるところでした。延期はまさにギリギリの時点での決断だったわけです。</p><p><img alt="j191101_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_03-thumb-420xauto-1077563.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の事態は、高校生にどんな影響を与えるのか。４技能の民間試験を受けることを決め、準備を進めていた高校生の間には動揺が広がることが予想されます。一部の民間試験は受験の受付を始めていて、予約金を払った生徒への返金をどうするのかといった新たな問題が出てくる可能性があります。</p><p><img alt="j191101_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_04-thumb-420xauto-1077565.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、共通テストそのものには従来のマークシート式の英語の試験は残ります。英語の４技能を習得すること自体は、今の学習指導要領でも必要とされていて、入試そのものへの影響は限定的との見方もあります。いずれにしてもこの時期になるまで状況が定まらなかったことで、高校生は振り回された形です。不安を解消するため、判明した情報をできる限り高校生や保護者のもとに届ける努力が文部科学省、大学入試センターにはこれまで以上に求められます。また、ことここに至る経緯を振り返り、もっと早い段階で決断できなかったのか検証することが必要だと思います。</p><p><img alt="j191101_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_05-thumb-420xauto-1077567.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそも萩生田文部科学大臣が延期の理由として述べたことは、民間試験導入が決まった当初から指摘され続けてきました。端的に言えば、公平性を保てるのかという疑念です。<br>大学入学共通テストに向けた英語の民間試験は、すでに持っている級などとは関係なく新たに受ける必要があります。実施年度初めの４月から１２月にかけて行われる試験を２回まで受け、そのいずれかの結果をもとに換算されたスコアを、大学入試センターを通して大学に提供する仕組みです。<br>ところが１回目の共通テストを受ける場合の民間試験が始まる来年４月まで半年を切っても、いずれの民間試験も試験の日程や会場がいまだに確定していません。<br>さらに文部科学省が全国１０６８の大学や短大に調査した結果、民間試験の結果を活用するところは全体の６割ほどにとどまりました。大学入試は学部ごとに受験科目が異なるため、活用するとされる大学でも学部によって使う使わないはバラバラなど複雑です。<br>進学を希望している生徒にとっては、この期に及んで、いつどこでどの試験が受けられるかわからない、志望する大学が課す民間試験が地元で受けられるのかわからないという異常事態です。加えて５８００円から２５３８０円という受験料負担が加わることになり、家庭の経済状況も受験を大きく左右する形です。これではある意味人生の大きな岐路となる大学入試の受験にあたって、公平なチャンスが与えられることにはなりません。<br>これに加えて、そもそも目的が異なる民間試験の結果を換算して入試に利用することには公正面から無理があるとの理由で、多くの英語教育の専門家が導入に反対してきました。全国高等学校長協会が、延期と制度の見直しを文部科学省に要望するなど異例の事態となっていました。</p><p><img alt="j191101_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_06-thumb-420xauto-1077569.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜこんなことになったのか。そこには、文部科学省、大学入試センターの見通しの甘さがあります。文部科学省は、受験機会の公平性を確保するため、民間事業者側にできる限り多くの会場を確保することや受験料をできるだけ安くすることなどを求めてきました。しかし事業者側にしてみれば、民間である以上、損失を出すわけにはいきません。どこでどの程度の受験者数が見込めるかわからない状況では、早期の試験日程を確定させることが難しいことになります。<br>文部科学省は、大学側にも、民間試験を利用するのか、利用するならどれを課すのか早期に確定させるよう求めてきました。しかし、どの民間試験をどの程度の志願者が受験するのかの見通しが立たない中では、大学側もどの試験を活用すべきか決められなかったという事情があります。<br>結局、事業者側と大学側、受験する高校生側がお互いの様子を見合う形で決められないスパイラルに陥っていった形です。</p><p><img alt="j191101_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_10-thumb-420xauto-1077571.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした事態に、文部科学省はどのような対応をしてきたのでしょうか。英語民間試験の導入は、２０２０年度という時期がまず決まり、５０万人が受験する共通テストに組み込む際の制度設計が後回しにされた経緯があります。このため、決まった以上は前に進むしかないというのが基本的なスタンスで対応してきたものの、打つ手打つ手が後手後手に回ってきたことは否めません。<br>たとえば、民間試験の会場の問題です。民間事業者が試験会場を確保しようにも地方にはそうした施設がほとんどないという事情が後からわかりました。そこで文部科学省は、各地の国立大学の施設が使えるよう協力を求めましたが、それは８月に入ってからでした。遅きに失した対応でした。<br>実施責任者を教職員が行わないことを条件に高校の教室も試験会場として使えることとしました。しかし、教室には生徒の荷物や様々な掲示物があり、これらを撤去しなければ会場にはできないとの指摘があがりました。そもそも大学入試に使う試験を、高校を会場にして受けさせることの是非もあります。試験中トラブルがあったら誰が責任を取るのかという問題もあり、高校側からも「行き当たりばったりの対応だ」との批判の声があります。</p><p><img alt="j191101_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_11-thumb-420xauto-1077573.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中、萩生田文部科学大臣が英語の民間試験について、民放のBS番組で「自分の身の丈に合わせて２回をきちんと選んでがんばってもらえば」と発言しました。これには不公平を容認しているとの大きな批判の声が各方面からあがり、その後、大臣は、発言を撤回しました。教育格差の是正は、国の責務であることの自覚を欠いた発言が、奇しくも今回の制度自体の問題点をあぶり出した形です。</p><p><img alt="j191101_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_12-thumb-420xauto-1077575.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の民間試験導入延期を受けて、文部科学省は今後１年かけて制度の問題点を抜本的に見直し、２０２４年度をめどに改めて民間試験を実施することにしています。今回の教訓を生かし、２０２４年度、今回と同じ轍を踏むことのないよう強く求めておきたいと思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:57:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるトランプ再選～2020年アメリカ大統領選挙」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415076.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年のアメリカ大統領選挙まで１年を切りました。トランプ大統領がめざす再選への道筋は、どこまで確かなものでしょうか？激しさを増す戦いの行方を展望します。</p><p><img alt="j191104_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_-thumb-350xauto-1077542.jpg" width="350" height="222" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは３つあります。</p><p><img alt="j191104_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_02-thumb-380xauto-1077544.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>▽まず、議会による大統領の弾劾に向けた調査をめぐる攻防で、どんな影響があるか？<br>▽次に、政権奪還をめざす野党・民主党で、誰がトランプ大統領の挑戦者になりそうか？▽そして、前回3年前の大統領選挙から、今回は何がどう変わるか？です。</p><p>「民主党は弾劾に名を借りて国民をペテンにかけている！」そう憤るトランプ大統領は戦闘モード全開です。大統領がウクライナへの軍事援助の見返りに、民主党のバイデン前副大統領と息子を調査するよう求めたとする疑惑をめぐり、共和・民主両党は真っ向から対立。民主党が多数を占める議会下院は、大統領の弾劾に向けた調査に関する決議案を賛成多数で可決しました。アメリカは「政治の季節」に突入したのです。</p><p><img alt="j191104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_03-thumb-420xauto-1077547.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>各種の世論調査では、弾劾調査を支持する意見が反対を上まわっています。しかし、政党別に見てみると、共和党支持層の圧倒的多数は反対しています。トランプ大統領の支持率と同様に、大統領が弾劾に値するかどうかも、党派の違いで賛否が割れているのです。<br>大統領の弾劾訴追には下院で過半数、罷免には上院で3分の２の賛同が必要です。このため、民主党が多数を占める下院で、トランプ大統領は弾劾訴追される可能性がありますが、共和党が多数を占める上院で、罷免される可能性はほとんどないでしょう。</p><p><img alt="j191104_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_04-thumb-420xauto-1077549.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、ペロシ下院議長ら民主党指導部は、なぜ弾劾を敢えてめざすのか？理由はふたつ考えられます。ひとつは、国民に見せる形で疑惑を追及し、トランプ再選に逆風を吹かせること。もうひとつは、民主党内で大統領の弾劾を求めてきた左派からの突き上げを党勢拡大につなげる狙いがあるのでしょう。</p><p>しかし、共和党に話を聞くと、「民主党の目論見とは逆に事態は動く」と主張します。共和党にトランプ離れの兆候はない、むしろ党利党略で政治をかく乱する民主党への反発で結束し、再選に追い風が吹くと言うのです。</p><p>似た例は過去にありました。民主党のクリントン元大統領が下院で弾劾訴追され、上院で罷免を免れたケースでは、当時の野党・共和党は、中間選挙で苦戦し、投票日直前に弾劾調査に踏み切った下院の議席を減らしたのです。弾劾は、大統領にふさわしいかを問う選挙ではなく、法律に基づいて大統領を罪に問えるかの裁判です。民主党にとって、トランプ大統領の弾劾は、再選を助けかねない“危険な賭け”になるかも知れません。</p><p><img alt="j191104_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_05-thumb-420xauto-1077551.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>民主党は、ここで攻勢を強め、政権奪還への機運を盛り上げたい事情もあります。誰がトランプ大統領に挑むのか？候補者選びが“本命不在”の混戦だからです。</p><p>民主党の「特別代議員」と呼ばれる幹部らは、前回ヒラリー・クリントン氏を予め本命候補とみなしましたが、若い党員らは猛反発。そこで今回から制度を見直し、一般党員による予備選挙の投票で、最も多く得票した人物を、原則として大統領候補に選ぶ仕組みに変えました。このため、緒戦のアイオワ州の党員集会まで3か月を切った今も、突出した候補がいないのです。</p><p>目下の支持率トップは、バイデン前副大統領（76）です。民主党内では穏健な中道派、政治キャリアは半世紀近くに及びます。「オバマ前大統領と一緒に、白人労働者や黒人からも支持されたバイデン氏ならトランプ大統領にきっと勝てるはず」そうした期待の声を集めます。ただ、大統領選挙に過去3回挑戦して失敗し、失言癖やセクハラ疑惑、最近はウクライナ疑惑でも、共和党から格好の攻撃の的になっています。</p><p>2位で追うウォーレン上院議員（70）は、連邦破産法を専門とするハーバード大学の元教授。党内左派から支持を集めます。「資本主義のゆがみを正す」として、富裕層への増税や巨大ＩＴ企業の解体、国民皆保険や高等教育の無償化などを訴えます。大胆ですが左派に偏った主張は、党内の中道派やウォール街の献金者から強く警戒されています。</p><p>3位のサンダース上院議員（78）は高齢と健康不安から、前回ほど勢いがみられません。<br>最年少のインディアナ州サウスベンドのブティジェッジ市長（37）は緒戦のアイオワに照準を絞る“ダークホース”。ハリス上院議員（55）も地元カリフォルニアで逆転を狙いますが、伸びシロは未知数です。</p><p>「どの候補も決め手を欠く」として飽き足らず、“完璧なカリスマ登場”を夢見る今の多くの民主党員を、ある民主党幹部は「幸せの青い鳥を探してさまよう童話の主人公のようだ」と評します。そんな民主党を尻目に、トランプ大統領は、現職の強みを活かし、共和党の支持固めを着々と進めています。</p><p><img alt="j191104_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_08-thumb-420xauto-1077553.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、動かし難い変化の兆しもあります。そのひとつが、有権者の世代交代です。前回の大統領選挙は、長年社会の中枢を担ってきた「ベビーブーマー」とそれ以前の世代が、後の世代を投票数で初めて下まわる歴史的節目でした。両者の差は来年さらに開くでしょう。</p><p>とりわけ、21世紀に成人した「ミレニアル」と呼ばれる以降の世代が、来年は有権者の４割を占めるとも予想されています。そうした若者層は、前の世代より政治的にリベラル化する傾向にあります。このため、若者層の投票率次第では、年齢層が高い保守派を支持基盤とするトランプ大統領は、不利になりかねないのです。</p><p><img alt="j191104_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_11-thumb-420xauto-1077555.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回トランプ候補は赤色で示した州を制し、人口に応じて州ごとに割り振られた選挙人の数で民主党クリントン候補を上まわりました。きわめて効率的な勝ち方が出来た原動力は、中西部の「ラストベルト」と呼ばれる各州を軒並み競り勝ったことでした。<br>ところが、去年の中間選挙で共和党は「ラストベルト」の多くの州で苦戦しています。トランプ大統領が来年もすべて再び勝てるか判りません。<br>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>しかも、人口が全米２番目に多く、「共和党の牙城」と言われてきた南部テキサスが、来年は激戦州になるかも知れません。経済が著しく成長し、不動産価格や税金も安く、仕事や暮らしやすい環境を求めて、「民主党の牙城」である都市部から移住者が相次いでいるからです。<br>こうした「サンベルト」と呼ばれる各州は、ヒスパニック系の人口増加もあって、政治的な地殻変動が起きつつあるのです。もしトランプ大統領がテキサス州をひとつ落としたら、それだけで勝敗はひっくり返ります。再選への道筋は、決して楽勝ではありません。</p><p>トランプ大統領は、そんな現状の危うさを知っているからこそ、民主党からの攻勢をかわすため、一層なりふり構わない政権運営を進めていくでしょう。トランプ大統領が再選をめざす来年のアメリカ大統領選挙は、波乱含みで始まっています。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「共感力を必要とする社会」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/414895.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>京都大学　総長　山極　壽一</span></strong>　</p><p><img alt="s191105_008_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_008_-thumb-380xauto-1076713.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>こんにちは。<br>私はこれまで40年余り野生のゴリラの研究をしてきました。それは、ゴリラから見ると人間の祖先の暮らしや人間のユニークな特徴を知ることができるからです。<br>きょうはこれまでの研究から見えてきた共感力を必要とする社会についてお話いたします。</p><div><p><img alt="s191105_011_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_011_-thumb-420xauto-1076715.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、ゴリラと人間の違いは何でしょう。人間より力が強くて、でも知性が低いと思っていませんか？　その通り、ゴリラのオスは人間の3倍くらい大きく、でも脳は3分の一ぐらいの大きさしかありません。<br>なぜ、人間の脳はこんなに巨大になったのか。それは人間が言葉をしゃべり、言葉を使って世界を分類して解釈するようになったからだと思っていませんか？</p><p>でも、それは違うのです。</p><p><img alt="s191105_015_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_015_-thumb-420xauto-1076717.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>言葉が現れたのは約7万年前ですが、脳が大きくなり始めたのは200万年前、現代人並みの脳の大きさになったのは40万年前です。言葉をしゃべり始めたから脳が大きくなったのではないのです。<br>では、どうして脳が大きくなったのか。人間以外の霊長類は、集団の平均サイズが大きいほど脳が大きいという報告があります。おそらく、言葉をしゃべる以前に、付き合う仲間の数が増えて、仲間の性格や自分との関係を記憶するために脳が容量を増やしたのでしょう。</p><p>脳の大きさと集団のサイズの関係を、350万年前から当てはめてみましょう。</p><p><img alt="s191105_016_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_016_-thumb-420xauto-1076719.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ゴリラ並みの10人ほどの集団から、現代人の脳に匹敵する150人という数になります。実は現代でも食糧生産をせずに、自然の恵みに頼っている狩猟採集民の村の人口はだいたい150人だと言われています。都市に住んでいる私たちでも、頻繁に連絡を取り合う仲間の数はせいぜい150人ぐらいです。</p><p>つまり、言葉をしゃべり、農耕・牧畜や産業を興して人口を急増させた現代でも、私たちは見返りを求めない家族のような小集団と、互いに役割を認識して助け合う150人ほどの共同体で暮らし続けているのです。</p><p>人間に近いゴリラは家族的な小集団、チンパンジーは共同体のような集団しか作れません。それは、見返りを求めない家族と、見返りを求めあう共同体が、うまくかみ合わないことがあるからです。人間がその二つを両立することができるのは、高い共感力で仲間の事情や気持ちを理解して問題を解決することができるからです。その共感力こそ、人間の脳を大きくした源泉なのです。</p><p>ではなぜ、人間は共感力を高める必要があったのか？<br>それは、類人猿たちが未だに住み続けている熱帯雨林を出て、食物の少ない、肉食獣の危険が多い草原で暮らし始めたからです。<br>類人猿でもときどき食物を分配することがあります。でも、人類の祖先は危険な草原で遠くまで食物を探しに行って、それを持って帰り、安全な場所で仲間と一緒に食べることを始めたのです。</p><p>でも、樹木の少ない草原では、安全な場所は限られています。幼児が肉食獣に捕食され、絶滅の危機に瀕したために、人類は子供をたくさん作るようになりました。</p><p><img alt="s191105_017_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_017_-thumb-420xauto-1076721.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>赤ちゃんの離乳を早めて、次の子どもをすぐに作れるようにしたのです。ゴリラの赤ちゃんは３～4年間お乳を吸って育ち、離乳した時には永久歯が生えていておとなと同じものが食べられます。しかし、人間の赤ちゃんは6歳にならないと永久歯が生えないのに、１～2歳で離乳してしまいます。これは出産間隔を縮めて多産になるために人類がとった方策なのです。そのため、おとなと同じものが食べられない長い離乳期が生まれ、乳歯でも食べられる食物を世話しなければならなくなりました。</p><p>さらに、人間はゴリラの体重の半分以下なのに、生まれるときはゴリラの2倍の体重があります。分厚い体脂肪に包まれて生まれてくるからです。それは、脳の急速な成長を助けるためです。<br>ゴリラの脳は2倍になって完成するまで4年かかりますが、人間の脳は生まれてから1年で2倍になり、12～16歳まで成長し続けます。この間、摂取エネルギーの40～85％を脳の成長に送り続けるので、栄養の不足を体脂肪で補い、身体の成長を遅らすのです。</p><p>そのおかげで、人間に特有な思春期スパートという現象があります。脳がおとなの大きさに達すると、エネルギーを身体の成長に回せるようになって、急に背が伸びたり、おとならしい特徴が現れる現象です。</p><p>離乳期と思春期という人間に特有な現象は、人類の祖先が熱帯雨林を出て危険に立ち向かい、子供の数を増やし、仲間の数を増やして脳を大きくしてきた過程で現れたと考えられます。それを支えるために、人間は複数の家族が集まった150人ほどの共同体をつくって、共同の食事と育児をしてきたのです。</p><p>実は、人間の赤ちゃんは共同育児をしてもらうように生まれてきます。生まれた直後からけたたましい声で泣くのは自己主張です。体重が重く、自力でお母さんにつかまれないため、お母さんが抱き続けることができず、ほかの人に預けたり、置いたりするからです。ゴリラの赤ちゃんは泣きません。四六時中お母さんの腕の中で育てられるので、泣く必要がないからです。赤ちゃんの泣き声を聞いて、いろいろな人が手を差し伸べます。赤ちゃんに語りかける声は音楽的で、文化や言語の違いを超えて共通のトーンを持っています。絶対音感を持つ赤ちゃんはそれを聞いて、世界に受け入れられたと思い、幸福に眠るのです。</p><p>重要なことは、この早い離乳と思春期スパートに特徴づけられる人間の子どもの成長を支えるのは、生みの親でなくてもよく、親身になってくれる多くの手が必要だということです。</p><p><img alt="s191105_018_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_018_-thumb-420xauto-1076723.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかしながら、近年の情報革命は、人間の脳を構成する知能と意識を分け、大量の情報を処理する人工知能を発達させました。共感能力や情緒は置き去りにされ、家族も共同体も崩壊の危機に瀕しています。人々は仲間ではなく、インターネットやスマホを頼るようになり、個人の利便性を優先するようになりました。</p><p><img alt="s191105_020_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_020_-thumb-420xauto-1076725.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私は、現代の社会が共感ではなく、優劣のルールに頼るサル的な社会になりつつあると感じています。互いの優劣に基づいてトラブルを解決するほうが効率的ですが、共感力を使う必要はなくなり、格差が大きく、利益を優先する社会になります。そして、個人の利益だけを追求すれば、利益を侵害する仲間は排除され、集団は閉鎖的になります。</p><p>現代は、安全・安心を向上させる社会を目指していますが、安全は科学技術によってもたらされるものの、安心は技術だけでは保証されません。どんなに安全な環境でも、人が裏切れば安心できなくなるからです。駅のホームで突き落とされたり、レストランで料理に毒を盛られるなどという不安があれば、社会生活を営めなくなります。</p><p>スマホやインターネットを通じて、多様な人々が交流する現代では、誰を信頼していいのか、どんな情報を信用していいのか、多くの不安が付きまといます。ヴァーチャルな世界でのつながりはかえって人々を孤独にし、人間を均一な情報に変えていきます。人間は工業製品ではありません。個人は誰も代わることができない自律的な存在で、だからこそ、多様な人々がつながり合うことによって新しい世界が開けるのです。今一度人類の歴史を振り返って家族と共同体の重要性を再認識し、共感力を用いた信頼できる仲間づくりを心掛けるべきだろうと思います。</p><p>これまで、信頼できる仲間と幸福な夢を分かち合ってきた人間は、今インターネットの中で個人の物語を生きようとしています。</p><p>スマホを見つめているあなたは、現実よりもフィクションに生きているのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 06:54:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相次ぐ閣僚辞任　責任と信頼」(ここに注目!)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415083.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>相次ぐ閣僚の辞任を受けた、これからの政治の課題ついて、伊藤雅之（いとう・まさゆき）解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C191105_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191105_0-thumb-470xauto-1077590.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：国会の上の「信頼」に雲がかかっていますね。</p><p>Ａ１：まさに、国民の信頼を回復するために、どう責任を果たすのかが、政治にとって大きな課題です。問題を整理しましょう。<br>菅原前経済産業大臣と河井前法務大臣は、いずれも「疑惑を指摘され、行政が停滞することを避けたい」という閣僚としての「行政運営上の責任」を辞任の理由にあげています。<br>指摘された事実関係を認めて、その責任を取った形ではありません。<br>ですから、国民の信頼を回復するには、当事者が、指摘された問題の経緯を説明し、異論があれば反論もして、国民の納得を得る「説明責任」を果たすべきだという点では、与野党は、一致しています。</p><p><img alt="C191105_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191105_3-thumb-470xauto-1077592.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２：一方、安倍総理大臣の任命責任はどうでしょうか？</p><p>Ａ２：その点で、与野党の考え方は大きく違っています。野党側は、１週間のうちに２人も閣僚が辞任したのは「異常事態」で「国民の信頼を失っている」として、任命した安倍総理大臣の「責任」を追及し、けじめをつけるよう求めています。<br>これに対して、政府・与党側は、襟を正して、政権が目指す政策の実現、この国会では、日米の新たな貿易協定の承認などの審議を着実に進めることで、「責任を果たし、信頼を回復していきたい」としています。<br>国会では、今週、衆参両院で予算委員会の集中審議が行われる予定です。ただ、臨時国会の会期は、残り１か月あまり。新たに大学入学共通テストの英語の民間試験の導入延期という問題も出てきました。多くの課題がある中、今後の国会の審議の進め方が、与野党のせめぎあいの焦点です。</p><p><img alt="C191105_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191105_6-thumb-470xauto-1077594.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３：今回の閣僚辞任のきっかけは、「政治とカネ」をめぐる指摘でしたね？</p><p>Ａ３：「政治とカネをめぐる問題」は、繰り返し指摘されてきました。国民の政治への信頼を失わせかねません。<br>個々の政治家の意識を高めるのはもちろんのこと、今のルールそのものを見直す必要はないのか。「政治とカネ」の問題と決別するために、何ができるのか、危機感を持って検討することも、政治家そして国会の責任ではないでしょうか。</p><p>(伊藤　雅之 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:23:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人生１００年を支えるデジタルツイン『もう一人の自分』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415085.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>人生１００年時代、どんなに歳をとっても、<br>変わらないもう一人の自分がそばにいて、自分を支えてくれる。<br>そんなＳＦのような話しを実現しようという計画がスタートしました。<br>竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="k191105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_01-thumb-350xauto-1077597.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【　“もう一人の自分”とは、具体的にどんな話し？】<br>Ａ<br>もう一人の自分と言えば、我々の世代では、子供のころ夢中で読んだ藤子不二雄さんのマンガ「パーマン」に出てくる“コピーロボット”で決まりですが、<br>別にこのマンガのように、見た目そっくりな自分を作ろうというのではありません。<br>コンピューターのＡＩ・人口知能の中に、自分のコピーを作っておく。<br>そうすれば、歳をとって一人暮らしになっても、そのＡＩが、<br>自分の大切な話し相手になったり、<br>また、体が弱った時は、自分のかわりに必要な情報を<br>まわりの人に伝えてくれる、というイメージなんです。<br>つまり、もう一人の自分としてデジタルツイン（双子）を作っておこう、<br>という話しなんです。</p><p><img alt="k191105_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_04-thumb-420xauto-1077599.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【　“デジタルツイン”という言葉が、以前からあるの？　】<br>Ａ<br>そもそもデジタルツインというのは、主に産業界で<br>最近使われている言葉です。<br>大規模な工場や複雑な生産ラインをそっくりコンピューターの中に再現して、<br>現実には影響が大きすぎてできない、いろんな動かし方をして、<br>事故や故障を未然に防いだり、<br>生産効率をあげるためのいろんなシミュレーションをする。<br>そういう手法をデジタルツインと言います。</p><p><img alt="k191105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_05-thumb-420xauto-1077601.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>リアルなモノを、コンピューターの世界に<br>どんどん移し替えていくというデジタル化の波が<br>ついにヒトの世界にも押し寄せてきている、という感じです。</p><p>【　なぜ、ヒトの世界でデジタルツインを進めるのか？　】<br>Ａ<br>一言でいうと、人生１００年時代に備えるためです。<br>ヒトはこれからもっと長く生きる。<br>そうすると、どうしても一人暮らしの高齢者が増えます。<br>たとえば、政府の推計では、<br>高齢者のうち、一人暮らしの人の割合は、<br>男性が、２０１５年の１４、０％から、２０４０年には２０、８％に、<br>女性は、２１、８％が、２４、５％に増えます。</p><p><img alt="k191105_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_06-thumb-420xauto-1077603.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これだけ大勢の人が一人暮らしになると、<br>地域のつながりや支え手が足りなくなってしまうおそれがある。<br>そういうとき、そばにもう一人の自分がいて、<br>支えてくれれば助かるのではないか、そういう発想なんです。</p><p>【　どうすれば、ＡＩがもう一人の自分になれるのか？　】<br>Ａ<br>そのためには、まず自分でＡＩを育てることが必要です。<br>今回始まったプロジェクトでは<br>持ち運びのできる、小型の専用端末の中に<br>ＡＩの機能を収めることになっています。</p><p><img alt="k191105_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_11-thumb-420xauto-1077605.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このイラストでは、わかりやすいように大きく書かれていますが、<br>実際はもっと小さなイメージで、<br>フタをパカッと開けると、<br>そこに自分の顔の画像が写されていて、<br>その自分と向かい合っていろんな会話をする。<br>するとＡＩがその会話の中から<br>その人の記憶や趣味、嗜好、価値観、生活環境など、<br>様々な情報を読み取って勉強していく。<br>こうしてＡＩが、どんどん自分に近づき、<br>本人そっくりのＡＩ、つまり、もう一人の自分・デジタルツインが完成します。</p><p>先日、こうしたＡＩとのやりとりが疑似体験できる催しがありました。</p><p>《　VTR　》</p><p>先月開かれた、国内最大のＩＴ見本市、ＣＥＡＴＥＣ。<br>ここでデジタルツインの簡単なイメージが紹介されました。。<br>展示をしていたのは、プロジェクトの中心である<br>株式会社日本総合研究所と、その親会社の銀行です。<br>ここでは、デジタルツインのことをsubＭＥ（サブミー）、<br>もう一人の自分と名付けて<br>文字入力で会話しながら、育てていく様子が疑似体験できました。</p><p>ユーザーが学校の思い出について入力していると、<br>ＡＩが、仲直りしたい人はいるの？と掘り下げたことを聞いてきます。<br>素直には答えられないユーザー。<br>その戸惑いを受け入れ、寄り添う姿勢さえ、ＡＩは見せます。</p><p>▼（体験者インタビュー　中年男性Ａ　）<br>「ちょっとえぐられるというか。<br>いい感じの質問が来るので、ちょっとドキドキします。<br>一人暮らしの人とか、こういうコミュニケーションに飢えているのでは？<br>自分の親とか、使ったらいいんじゃないか」</p><p>▼（体験者インタビュー　中年男性Ｂ）<br>自分の家族に自分のことをすべて知ってもらっているわけではないので、<br>そういう意味では非常に面白いなと。</p><p>▼（日本総研　開発チーム　辻本まりえさんインタビュー）<br>「高齢者が自分の本心や悩みを一人でも語れる。<br>それこそがパートナーであり、デジタルツイン。<br>高齢者の方に自分の力で生きていってほしい」</p><p>【　デジタルツインの質問が、なかなか鋭いようだが？　】<br>Ａ<br>そこなんですが、実はこれはまだ、開発中ですので、<br>実際のやりとりはまだ人の助けをかりてやっています。。<br>ただ、開発陣としては、このレベルの会話はぜひ実現させたいと。</p><p>そして、ＡＩがこれから高齢者の人生を、支えていくには<br>三つの段階にわけて役割を考える必要がある、と開発側は言っています。</p><p>まずは、その人が元気な時。<br>日常の話し相手としてその人を支えて、<br>ＡＩ自身も知識を吸収していく。</p><p><img alt="k191105_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_12-thumb-420xauto-1077607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次は、その人の体が衰えたとき、<br>AIは、「杖を使って、自分でも歩いてみたら？」<br>「でも段差には気をつけて！というように<br>助言や励ましをして、<br>その人の健康が維持できるよう、支えます。</p><p><img alt="k191105_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_13-thumb-420xauto-1077609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、その人の認知機能が低下したり、<br>意思の表明が難しくなった時。<br>デジタルツインは、<br>その人の代理人のような役目を果たして、<br>その人が日頃どういうことを希望していたかをまわりの人に伝えます。</p><p><img alt="k191105_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_14-thumb-420xauto-1077611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、将来、もし、こうしたサービスが発展すれば、<br>いろんな期待も膨らみます。<br>たとえば、振り込めサギの電話を見破ったり、<br>自分から意思表示をすることが難しくなった場合、<br>デジタルツインが、病院側や家族に対し、<br>本人は最期は自宅で迎えたいと言ってました、と重要なことを伝えるとか、<br>いろんな期待も出てくると思います。</p><p><img alt="k191105_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_15-thumb-420xauto-1077613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【　便利な話しだが、どこまで安心して頼りきっていいのか？　】<br>Ａ<br>それも重要な視点だと思います。<br>今後、もしこうしたサービスが普及するようになれば、<br>それはそれで、課題や懸念もでてきます。</p><p>たとえばデジタルツインが、その人の代理人として<br>重要なことを関係者に伝えるとき、<br>ＡＩの話しを聞ける人をどう制限するか？<br>そうしないと、本人が望まない人に<br>重要なプライバシーがもれてしまうおそれがある。</p><p>また、本人が意思表明できなくなった場合、<br>ＡＩが、以前、本人は終末期医療を受けたくない、と言っていました、<br>というふうに主張するかもしれない。<br>しかし、それはあくまで、以前、元気な時に言っていた話しであって、<br>それを今、どこまで本人の意見として尊重したり、重視すべきか、<br>これも難しい問題です。</p><p>そして最後は、本人が亡くなった場合、<br>デジタルツインをその後も残していいのかどうか？<br>たとえば遺族の中には、大切な家族のかわりに、<br>ぜひデジタルツインを手元に残してずっと会話を続けたい、<br>そういう希望が出るかもしれない。<br>しかし、今後ＡＩが優秀になればなるほど、<br>まさにもう一人のその人としての存在感を持つはずです。<br>本人のいない世界で、もう一人の本人がずっと存在し続けることが<br>社会通念上、倫理上、どこまで許されることなのか？</p><p>例えばまさにＳＦ的な発想ですが、<br>歴史上の人物がデジタルツインとして<br>多数存在し続けて、<br>メディアのインタビューで真実を述べたり<br>論争を展開したりして、<br>もう歴史がなりたたなくなるかもしれない。<br>そういうことさえ、空想でなくなるかもにしれません。</p><p><img alt="k191105_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_17-thumb-420xauto-1077615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【　プロジェクトはいつ実現？　】<br>Ａ<br>計画では<br>もう今年度末には限定的なサービスのテストをはじめ、<br>再来年の秋には事業を開始したいとしています。</p><p>とにかく重要なのは、人生１００年、一人暮らしの高齢者をどう支えるか？<br>こうした新たな技術も含めた、安心な仕組みの検討を急いでほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:30:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「変わるか中国の政治統治　～４中全会から見えるもの～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415178.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国共産党は先週、今後の重要な政治方針を決める中央委員会総会、４中全会を開き、「国の統治の方法をより現代的なものに変えてゆく」という方針を決めました。では「統治体制の現代化」とは、はたして何を意味するのか。この決定によって、近年、顕著化している習近平国家主席による専制的な支配体制を少しでも改めることになるのか、閉幕後発表されたコミュニケをもとに、中国政治の今後を読み解きたいと思います。</p><p><img alt="j191105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_01-thumb-420xauto-1077949.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【ＶＴＲ：中国共産党４中全会】<br>中国共産党の中央委員会第４回総会「４中全会」は、先週31日までの４日間、非公開の形で、北京で開かれました。会議には、党の中央委員202人と候補委員169人などが出席。最終日の31日には、国家の統治能力の現代化を推進することなどを決めたコミュニケを採択して閉幕しました。実は、中国共産党が中央委員会総会を開いたのは、去年２月以来、実に、１年８か月ぶりのことです。</p><p>中国の国営通信新華社は、今夜、この中央委員会総会で採択した決定の詳細を発表しました。私も先ほど一読しましたが、その中身は、最終日に発表されたコミュニケに沿ったもので、更に詳しく興味深いものでした。ここではどんな内容かを、コミュニケに沿ってご説明します。</p><p><img alt="j191105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_02-thumb-420xauto-1077951.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それによりますと４中全会では、建国１００年、つまり2049年を見据えて▼国家の統治システムの現代化や▼党の科学的・民主的な政務の執行。▼人民を主人公にして社会主義民主政治を発展させること、それに抗議デモで揺れる香港については、▼国家の安全を守るための法と執行制度を確立することなどが決まりました。<br>実は、筆頭に掲げた「国家の統治システムの現代化」については、１年８ヶ月前の中央委員会総会でも機構改革と共に話し合われ、当時のコミュニケにも繰り返し記されたテーマです。今回、同じテーマを再び話し合い、新たな決議をしたことにどのような意味があるのでしょうか。</p><p><img alt="j191105_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_03-thumb-420xauto-1077953.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回の総会の決定を受けてこの２年近く、統治システムの現代化も進められてきたはずですが、この間、最高指導部の中で習近平主席だけが別格扱いされ、かつての毛沢東のような個人崇拝の時代に逆戻りしたような印象を受けました。では、今回改めて提起された「現代化」とは、やはり毛沢東時代のような個人崇拝に逆戻りすることなのか、それとも、より民主的な集団指導制の方向に進むことを意味するのか、そこが大きな問題だと言えます。<br>中央委員会総会のコミュニケは、トップの習近平主席といえども曲げることができない極めて重要な文書です。私は、今回のコミュニケを読んで、再び集団指導制の方向へと、ある程度政策転換が行われた可能性もありうるのではないかという印象を持ちました。</p><p><img alt="j191105_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_04-thumb-420xauto-1077957.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在の中国の統治体制の特徴は、ほぼ全ての権力を習近平国家主席に集中させていることにあります。習近平氏は、自分の周囲を側近で固めただけでなく、国家主席の任期を撤廃し、終身制を可能にするなど専制的な統治体制を強めてきました。自分の発言をまとめた「習近平思想」をみんなに学ばせ、報道機関の記者たちには、習近平思想のテストに合格しなければ仕事を継続できない仕組みまで作りました。しかし、習主席だけを別格扱いにするそのやり方は、まるで毛沢東時代に時計の針を逆戻りさせようとしているのではないかという批判的な見方もくすぶり、それが党内部の確執や権力闘争へと発展したとの見方も出ています。</p><p>では、今回の４中全会の決定は、そうした中国の政治に新たな変化を及ぼし得るのでしょうか。私は、今回発表された４中全会のコミュニケと、1年８か月前に開かれた前の中央委員会総会、３中全会のコミュニケとの違いにこそ、それを裏付けるヒントが隠されているのではないかと思いました。この新旧二つのコミュニケはいずれも「国家の統治システムの現代化」に関わる問題を政治テーマにしているため、見比べることが比較的容易で、政治の変化が浮かび上がると考えたからです。</p><p><img alt="j191105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_05-thumb-420xauto-1077959.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>両者を比較しますと、字数で言えば、前回が3000字あまり、今回は6000字弱と今回の方がおよそ1.7倍の長さがありました。ただ基本的な文章の流れに大きな違いはありません。今回、まず際立ったのは「人民」。日本で言えば国民に当たる言葉だと思いますが、その「人民」という言葉が極端に多用されたことでした。前回のコミュニケでは、わずか８回しか登場しなかったのに、今回は５１回も使われました。しかも、今回は「人民のために」が３回、「人民が主人公になる」が３回登場しました。これらの表現は、前回はまったく見られなかったものです。特に「人民が主人公になる」という言葉は、権力の頂点に立つ習近平国家主席を「国の主人公」として崇め奉ろうとする人たちにとっては都合の悪い言葉と言えます。</p><p><img alt="j191105_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_06-thumb-420xauto-1077963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに目を引いたのが前回はまったく使われなかった「民主」という言葉が、今回は５回も登場し、特に「人民の民主を発展させる」という言葉まで使われたことです。民主という概念は、「トップリーダーによる個人独裁政治」とは「ま逆」の意味を持ちます。</p><p>さらに「思想」というキーワードの使われ方もだいぶ異なりました。前回は「思想を統一する」という言葉が２回つかわれました。思想を統一するということは、国民があまねく習近平思想を身に着けることを意味しますが、今回はまったく使われないどころか、むしろ逆方向の「思想を解放する」という言葉が登場したのです。実は、「思想を解放する」という言葉は、かつての指導者、鄧小平がまさに毛沢東への個人崇拝からの脱却と改革開放政策の推進を打ち出した1978年に述べたもので、今回も「教条的な思想から頭を解放し、事実に基づいて物事を客観的に判断できるようにするべきだ（解放思想，実事求是）」という鄧小平の当時の表現がそのまま引用された事も注目されます。</p><p>実は、習近平主席がトップになって以来、鄧小平の打ち出した現実主義よりも、習主席が唱える理想主義的な考え方が重視されてきたきらいがあります。しかし今回のコミュニケでは、再び鄧小平の現実的な考え方も一部で再評価されはじめているといえるのです。私がもう一つ注目したのは、「党」と「国家」の力関係です。これらの言葉の使われ方の頻度も、党の国家に対する支配力を強める形の機構改革が打ち出された前回のコミュニケと、今回のコミュニケとでは異なる傾向を見せました。</p><p><img alt="j191105_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_08-thumb-420xauto-1077975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回のコミュニケでは、「党」という言葉は７１回使われましたが、今回のコミュニケでは、全体の字数が１.７倍も多いのに、６１回しか使われませんでした。一方、「国家」という言葉は、前回も今回も３７回と、同数使われていました。「党」という文字の数がずいぶん減ったのです。もちろん、コミュニケに登場した数の比較だけで、党が国を支配することが前提の両者の力関係を判断することは、リスクが大きいかもしれません。ただ、「人民」や「民主」という言葉が多用されるようになった流れの中で、その数の変化も簡単に「無視できる違い」とも言い切れません。「党」が習近平氏の、「国家」が政府行政機構のトップでナンバー２の李克強氏の、力関係とどこかでつながっているかもしれない、そんな見方もあり得るからです。</p><p><img alt="j191105_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_10-thumb-420xauto-1077980.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>とはいえ、６１対３７ではまだ圧倒的に「党」が多いことに変わりはありません。習近平氏を頂点とする中国共産党の指導体制自体は当面変わらないと言う事でしょう。ただ、一時は忘れられていた集団指導制を意味する言葉、「民主」という考え方が限定的であるにせよ息を吹き返したという変化を読み取ることもできるでしょう。もし個人崇拝から集団指導体制へと、中国が少しでも舵を切ることになれば、確かに建国100年を迎えるころの中国は、現状の体制をそのまま続けるよりは、だいぶ変わっている事でしょう。<br>実は、中国が改革開放政策を打ち出した1978年の３中全会で出されたコミュニケも、文字面のわずかな異変からその後の大きな変化が起きることはまったく予想できませんでした。共産党の指針として大変重みのある文書、コミュニケは、ごくわずかな表現の違いも、その後の大きな変化につながる可能性を秘めているといえるのです。今回の４中全会のコミュニケや決定も、そのような兆しをほのかに、におわせていると言えそうです。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京2020大会のバリアフリーと共生社会」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/414893.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東洋大学　名誉教授　髙橋　儀平</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191105_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_00-thumb-380xauto-1076691.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>2020年の東京オリンピック、パラリンピック大会の開催が9カ月後に迫ってきました。<br>今日は東京2020大会に向けてバリアフリーの準備がどこまで進んできたのか、残されている課題は何か、東京2020大会を契機に目指している「共生社会」をどのように進めればよいかについて考えます。</p><div><p><img alt="s191105_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_009-thumb-420xauto-1076693.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まもなく新国立競技場が完成します。新国立競技場では「世界最高のユニバーサルデザイン」を目指してきました。年齢や性別、障害のあるなしにかかわらず、だれもがスポーツに参加できる環境を準備してきました。<br>　ふりかえりますと、1964年の東京オリンピック・パラリンピック大会はゼロからのスタートでした。今度の大会は、世界でも有数の超高齢社会であり、バリアフリーが進んだ国での大会と思われています。</p><p><img alt="s191105_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_010-thumb-420xauto-1076695.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　2013年の6月、ロンドン・パラリンピック大会を経験した国際パラリンピック委員会がアクセシビリティ・ガイドを公表しました。このアクセシビリティ・ガイドのポイントは、障害者スポーツの拡充だけではなく、全ての場面で、障害があってもなくても個人が尊重され、不自由なく、移動や余暇を楽しむことができる人権思想があることです。<br>　このアクセシビリティ・ガイドには、バリアフリーが発達した日本の社会への重要な警告があります。例えば、「先進国と言われている国々でもあらゆる人々が容易に利用できる都市環境には到達していない」という一文は日本にも大いに当てはまる言葉です。<br>東京大会の開催のために、東京都をはじめ国や大会組織委員会は、大会開催のための要件である、ＴＯＫＹＯアクセシビリティ・ガイドラインをつくり、バリアフリー法を改正し、ホテルの基準等を見直しました。</p><p>今東京では、急ピッチで、空港や公共交通機関、大会会場、会場周辺道路等の整備が進められています。大会時には海外からも沢山の観光客や観戦者が来日します。国内でも多くの車いす使用者をはじめとする障害者、高齢者、小さなお子さん連れの人が移動します。実はそのためのエレベーターが競技場の最寄り駅で不足する可能性があります。急いでエレベーターを造設したり、大きくしたりする改造が進められていますが、会場周辺の歩道の整備がこれからのところもあります。災害時の避難誘導対策も重要な課題です。東京2020大会の準備は、日本が今日目指すべき社会像、共生社会を創り出す大きな試練でもあるといえます。</p><p>次にすでに完成した会場の特徴を述べていきたいと思います。都内にある大会施設の内11の施設は東京都が設置します。利便性とコストの縮減を図るために、既存８施設を改修します。</p><p><img alt="s191105_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_011-thumb-420xauto-1076697.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>写真は東京スタジアムでのワークショップのシーンです。東京都は大会で使用する施設を新設したり、改修するために、東京都福祉のまちづくり推進協議会の構成員を中心とした、アクセシビリティ・ワークショップを設置しました。既存施設を、国際的なバリアフリー水準に適合するために既存の客席や間仕切り壁をどこまで変更可能か、現場で具体的に検討してきました。障害のある人の要望でも改修できない施設構造の場合もありました。<br>しかし、私はこの議論の過程こそが、共生社会を形成するために一番大切な作業と感じています。議論には障害者団体の代表、東京都の職員、大会関係者の皆さんが参加しました。単に競技場だけではなく、競技会場までのルートは大丈夫か、歩道の整備はもちろん、沿道の店舗や商店街の人々の協力が得られるかについても現場で話し合ってきました。<br>障害の異なる人同士がお互いの意見を聴き、良い妥協が生まれる場合もあります。こうした活動を繰り返すことで、みんなで一番移動や利用に困る可能性がある人々の声を、しっかりと受け止める体制づくりができるようになります。重要なのは東京大会で生み出された、こうした取り組みを、パラリンピック後も継続していくことです。</p><p>ここで、都立施設で生まれた新しい共生社会のかたちをご紹介します。</p><p><img alt="s191105_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_012-thumb-420xauto-1076699.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s191105_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_013-thumb-420xauto-1076701.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　写真は最初に改修が進められた武蔵野の森総合スポーツプラザです。もともと車いす席が1席しかなかったのですが、改修によって69席、総客席数の1.14％まで増えました。国際的なパラリンピック大会の基準は総客席数の１％以上です。<br>この会場では聴覚障害者が補聴器で音声を受信する磁気ループも106席用意されました。視覚障害者のための点字ブロックも必要なルートにしっかりと敷設されています。</p><p><img alt="s191105_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_014-thumb-420xauto-1076703.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらも改修された東京体育館です。車いす席が29席から55席に増えました。いずれも、車いす使用者と同伴者が一緒に観戦できるスペースが確保され、国際基準に合致したものになりました。</p><p>次に車いす使用者の外出に欠かせないトイレの特徴について紹介します。</p><p><img alt="s191105_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_015-thumb-420xauto-1076705.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまで日本の障害者用トイレは多機能トイレやだれでもトイレといって、一つのスペースにおむつ交換台、人口膀胱等の装具をつけたオストメイトの方の水洗設備などを、同じ空間に取り付けてきました。確かにトイレが一つしかない小さな飲食店ではそうするのが良いのですが、駅でも空港でも多機能トイレばかりでした。その結果、広いスペースしか利用できない車いす使用者が利用できず困っているという声が寄せられていました。</p><p><img alt="s191105_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_016-thumb-420xauto-1076707.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで東京大会では、だれもが気兼ねなくトイレを利用できるようにするために、新国立競技場でも都立施設でも、トイレの設備を分散することにしました。発達障害のある人や認知症高齢者の介助で異性の同伴者も多いため、性別を問わない共用トイレを、各フロアーに設けることも進めてきました。<br>　共用トイレはトランスジェンダーや性的マイノリティーの方にとっても安心して利用することができます。</p><p>しかし、ワークショップの中では、色々なトイレができると、利用者が混乱するのではないかとの声も上がりました。そこで、トイレが分かりやすく、利用に不便が生じないよう、それぞれの機能や設備に対応したピクトグラムを設けることにしました。</p><p><img alt="s191105_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_017-thumb-420xauto-1076709.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s191105_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191105_018-thumb-420xauto-1076711.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ピクトグラムを掲示し過ぎて混乱しないようにすることが重要ですが、観客は外国人も含めて様々な利用者の違いを想像することができます。これも違いを理解し合う共生社会への一歩につながる筈です。<br>また、知的障害者や発達障害のある人がパニックを起こした時に、気持ちを静めることができるカームダウン、クールダウン室という、世界で初めて登場したピクトグラムもあります。</p><p>　こうした取り組みが可能になったのも、ワークショップに参加した人がお互いをリスペクトしながら、東京大会を成功に導こうとしたからだと思います。<br>　しかし全国的に見れば、東京2020大会以降に改善しなければならない都市施設や交通機関が、圧倒的に多く残されています。<br>まもなく、団塊世代のすべてが後期高齢者となります。まちのなかで様々な人々が出会う頻度が高まります。見守りながらしっかりと声掛けし、可能な限り多くの市民が安心して生活できる環境づくりを、まちの隅々まで進めなければ本当のレガシーとはいえません。<br>多くの市民、設計者、行政、企業が東京大会で培った経験を共有し、広く周知していく体制づくりを、急がなければなりません。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 06:44:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『アラブの春』再来？　激化する民衆デモ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415188.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「イラスト解説・ここに注目！」です。中東のイラクとレバノンでは、それぞれ、大規模な反政府デモが拡がり、首相が辞任を表明する事態となっています。何が起きているのでしょうか。出川解説委員です。</p><p><img alt="c191106_0.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191106_0-thumb-420xauto-1078036-thumb-480x269-1078037.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>まず、イラクでは、大勢の犠牲者が出ているようですね。</p><p>Ａ１：<br>はい。大規模なデモは、先月１日に始まり、首都バグダッドをはじめ、全国各地に拡大しました。若者たちが、高い失業率、水や電気の不足、政治家たちの汚職に抗議して、政府の退陣を要求。これに対し、治安部隊が実弾も使って鎮圧を図ったため、これまでに２５０人以上が死亡し、１万人近くのけが人が出て、先週、アブドルマハディ首相が辞任する意向を表明しました。<br>一方、レバノンでも、財政難に苦しむ政府が、先月半ば、スマートフォンのＳＮＳに課税する方針を打ち出したところ、これに抗議する若者たちのデモが全国に広がりました。先週、ハリリ首相が、混乱の責任をとって退陣すると表明しました。</p><p>Ｑ２：<br>アラブ諸国で、民衆の抗議デモによって政権が倒れるというのは、以前にも起きていますね。</p><p>Ａ２：<br>はい。８年前のいわゆる「アラブの春」です。その時と異なるのは、今回、イラクもレバノンも、長期独裁政権ではなく、民主的な選挙で選ばれた政権が、退陣を余儀なくされたことです。どちらの国も、異なる宗教と宗派、あるいは民族で構成され、激しい内戦を経験した苦い経験から、各勢力の間で政府のポストや権力を分配して、バランスを図ってきました。ところが、それぞれの勢力の指導者たちが「利権」を握り、「汚職」が蔓延し、行政サービスが行き渡らない「国民不在の政治」が続いているのです。</p><p><img alt="c191106_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191106_3-thumb-480xauto-1078038.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３：<br>首相が辞めることで、事態は解決に向かうでしょうか。</p><p>Ａ３：<br>いえ、事態収拾の見通しは立っていません。新たな政権ができるまでに何か月もかかるうえ、政治指導者たちが国民の暮らしを顧みないという問題の本質部分が放置されたままだからです。「機能不全に陥った政治」への民衆の怒りと不信感は根深く、政治の刷新を求めるデモは、簡単には収束しないでしょう。<br>南米のチリでも、今月予定されていた重要な国際会議が、大規模な反政府デモの影響で開催できなくなるなど、この現象、世界的な拡がりも見せています。</p><p><img alt="c191106_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191106_4-thumb-480xauto-1078043.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:29:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「災害時の電源にも？エコカー新時代」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415196.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k191106_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191106_01-thumb-420xauto-1078052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>◆一昨日（４日）まで開かれていた東京モーターショー<br>　モーターショーというと以前は走行性能や走る楽しさなどが前面に出ている印象がありましたが、今回は多くのメーカーが電気自動車などのエコカーを一番目立つ場所に展示し、走るだけではない価値をもアピールしているのが特徴的でした。</p><div><p>◆エコカーにも色々な種類</p><p><img alt="k191106_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191106_02-thumb-420xauto-1078055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　日本ではエコカーとして例えばハイブリッドやプラグインハイブリッド、電気自動車、燃料電池車というのも市販されています。<br>　このうち、ハイブリッドとプラグインハイブリッドはエンジンと電気のモーターの両方がついていて、普通の車と同様ガソリンスタンドで給油できる特徴があります。加えてプラグインの方は、電気をコンセントなどから充電して走ることもできる点が異なります。電気自動車はモーターだけで、バッテリーにためた電気で走るので、ガソリンスタンドではなく充電スポットなどでチャージすることになります。燃料電池車は燃料としてガソリンではなく水素を使いますが、水素を燃やして直接走るのでなく、それで発電した電気でモーターを回して走るのでこれも一種の電気自動車と見ることもできます。一般の電気自動車より航続距離が長いなどのメリットがある一方で、燃料補給には水素ステーションが必要で、それがまだ全国で１００カ所あまりと設備の普及が課題です。</p><p>◆「エコカー」というからには環境によい？</p><p><img alt="k191106_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191106_02_2-thumb-420xauto-1078069.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　よく言われるのは大気汚染物質や、温暖化につながるＣＯ２の排出ですが、ガソリン車と比べるとハイブリッドやプラグインハイブリッドは走行中のＣＯ２排出量はかなり少なく、見方を変えれば燃費もよくなります。そして、電気自動車や燃料電池車は走行中のＣＯ２は基本的にゼロということになります。ただし、エコカーの製造や電気を作る発電所でもＣＯ２は出ていますので、本来はトータルで考える必要があり、一般的にはある程度以上長く乗ると走行時に排出しない効果が上回ってトータルでもエコカーの方がＣＯ２が少なくなるとされます。</p><p>◆なぜ最近はこれだけエコカーが次々出てきている？</p><p><img alt="k191106_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191106_03-thumb-420xauto-1078057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まずメーカーにとって切実なのが海外の環境規制の強まりです。欧州では走行距離あたりのＣＯ２排出量に基準が設けられて、今後は普通のガソリン車では達成不可能に近い水準になっていくと見られています。またアメリカでもカリフォルニア州などがメーカーに販売台数のうちの一定の割合、エコカーを売ることを義務づける「ＺＥＶ規制」を打ち出しています。つまり販売を伸ばすにはエコカーを積極的に売り出していく必要があるわけです。</p><p>◆国内の動きは？</p><p><img alt="k191106_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191106_05-thumb-420xauto-1078059.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　再生可能エネルギーの固定価格買い取り制度で、ちょうど今月から家庭用太陽光などの買い取り期間の１０年が順次終了して、電気が売れなくなる世帯が増えていきます。その電気の活用法として車への充電というのがあります。また、車のバッテリーを家庭用の蓄電池のように利用する方法もあります。特に最近は災害で大規模な停電が相次いでいますが、こうした停電の際に電気自動車や燃料電池車、プラグインハイブリッドなどを電源として使えることをメーカーは新たにアピールしています。<br><br>◆エコカーが非常用電源になる？</p><p><img alt="k191106_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191106_07-thumb-420xauto-1078061.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　家庭用の電気と同じＡＣ１００Ｖを供給できるエコカーが増えていて、そうすると携帯の充電などに限らず、多くの家電機器が使用可能になります。<br>　ただ、電力供給ができない車種もありますし、できるものでも「Ｖ２Ｈ」等と呼ばれる制御機器が必要な場合もあり、それぞれの車で確認をしていただきたいと思います。</p><p>◆停電しても家電製品が使えると便利<br>　車種やバッテリー容量によりますが、一般家庭の消費電力のおよそ１日分から１週間分ぐらい供給できます。</p><p><img alt="k191106_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191106_09-thumb-420xauto-1078063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　また、家に太陽光発電がついていれば、電気自動車やプラグインハイブリッドはそこから充電できるため日数の制限もなくなります。日中は、太陽光パネルから直接家電に電気を送りつつ、あまった分は車に貯めておいて、夜間はそこから家に戻すという形です。もちろん、水害で車自体がダメになったり役立たないケースもありますが、これだけ災害が多発する中で、いざという時に電気が使える可能性を高められるなら、お金を払ってもよいと思う人は増えていくかもしれません。</p><p>◆最初から蓄電池を買えばいいのでは？<br>　住宅用の蓄電池も停電に備える選択肢と言えます。ただ、それなりの容量のものは１００万円ぐらいはすることもあり現状まだ十分普及していません。車にそうした機能がついていれば一石二鳥だという考え方もあります。とは言え、こうした使い方ができるエコカーも３００万円以上はしますし、さらに太陽光パネルや制御機器まで合わせると相当な金額になり、やはり普及は価格次第とも言えます。一方で最近は若い世代の「車離れ」といったことも言われている中で、メーカーにとっては車に新たな付加価値を付けられる意味もあるように思います。<br>　車がある意味では、「エコで災害に強い生活」のカギを握るインフラになるかもしれないということで、自動車というと排気ガスやディーゼル粉塵など環境問題と対立してきた面があるわけですが、ひとつの転換点と言えるかもしれません。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 11:55:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ラグビーワールドカップが残すもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415257.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>強豪国以外で初めて開催されたラグビーワールドカップ日本大会は、南アフリカが史上最多に並ぶ３回目の優勝を果たし、1か月半にわたる激戦の幕を閉じました。この間、日本代表の活躍もあって開幕前の予想を大きく上回る盛り上がりを見せたラグビーワールドカップは、我々に何を残すのでしょうか。</p><p><img alt="j191106_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191106_010-thumb-380xauto-1078487.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>「史上最も偉大な大会」。ラグビーの国際統括団体「ワールドラグビー」のビル・ボーモント会長が今大会を表した言葉です。ラグビーがメジャースポーツとは言えないアジアで初めて開催されたラグビーワールドカップ日本大会が、これほど盛り上がることを、どれほどの人が予想していたでしょうか。<br>国内での大会の認知度は、組織委員会の調査で開幕の１年前には７割近くまで上がったものの、大会翌年に実施される東京オリンピック・パラリンピックの話題に押される形で関心度はなかなか高まりませんでした。<br>蓋を開けてみると雰囲気は一変しました。北海道から九州まで、全国１２の競技場は、いずれもほぼ満員の観客で埋まりました。予選から決勝までの観客動員数はおよそ１７０万人。横浜国際競技場で行われた決勝は７万１０３人と２００２年のサッカーワールドカップ日韓大会の決勝を上回りました。</p><p>観客が詰めかけたのは競技場だけではありません。全国１６か所に設けられ、試合の中継映像が流された無料の公式ファンゾーンには、およそ１１４万人が訪れ、たびたび入場規制が行われたほどの賑わいを見せました。<br>テレビを通しても多くの人たちが観戦しました。日本が初の決勝トーナメントに臨んだ先月２０日の南アフリカ戦。ＮＨＫ総合テレビで中継した際の平均視聴率は４０％を超えました。日本代表が敗れて以降も中継が高い視聴率を記録したことも、これまでのラグビーではなかった特徴です。<br>なぜこれほどの盛り上がりを見せたのか。言うまでもなく、一つには「ONE TEAM」を合い言葉とした日本代表の活躍があります。出身７か国の選手たちが一つになって初のベストエイト進出を果たしました。１９８７年から始まり９回目を迎えたラグビーワールドカップ。すべてに出場してきた日本代表ですが、前々回２０１１年の第７回大会までの成績は１勝２１敗２引き分けと振るわず、特に１９９５年以降、世界の強豪国で選手のプロ化が進む中で取り残されていくような状況が続いていました。転機は前回のイングランド大会。名将エディー・ジョーンズ氏がヘッドコーチに就任し、ワールドカップ初の予選リーグ３勝をあげました。その後を引き継いだジェイミー・ジョセフヘッドコーチの元、長谷川慎フォワードコーチが弱点と言われてきたスクラムを日本の武器と言われるまで鍛え上げるなど強化を続けました。そして今大会、優勝候補と言われたアイルランドを破るなど予選リーグ４戦を全勝で終えて悲願のベストエイト進出を達成したのです。</p><p><img alt="j191106_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191106_04-thumb-380xauto-1078427.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>キャプテンのリーチ　マイケル選手は、「文字通り世界一の練習をしてきた」と言います。厳しい練習に裏打ちされた強さを示した形です。一方で、準々決勝で南アフリカに敗れた翌日の記者会見で、中心選手として活躍したフッカーの堀江翔太選手は、「これを継続していかなければいけないと思う」と述べました。８年間で培ってきた実力を維持していくことは、４年後のフランス大会でも日本代表が活躍するための必須条件です。日本ラグビー協会は、日本代表が来年７月に国内でイングランドと２試合、１１月のヨーロッパ遠征でスコットランド、アイルランドとそれぞれ１試合対戦することが決まったと発表しました。日本代表をヨーロッパや南半球の強豪国同士の対抗戦に入れるべきという海外メディアの論調もあります。ラグビーの場合、強豪国同士はすでに数年先まで試合予定が決まっていて、タイトな日程を縫って対戦を増やすことは難しいの実情です。これまでの強化策の中でも大きな課題とされてきただけに、強化のため、そして新たなファンをつなぎ止めるために、こうしたチャンスをしっかり手にできるような方策を探って欲しいと思います。</p><p><img alt="j191106_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191106_05-thumb-380xauto-1078425.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>大会が盛り上がったのには、もう一つの要因があります。それは、ラグビーが掲げる「品位・情熱・結束・規律・尊重」という基本原則が様々な場面で具現化され、それが多くの人々の心を捉えたことです。<br>選手たちは、試合中どんなに激しく身体をぶつけ合っていてもノーサイドの笛が鳴ればチーム同士が入り乱れて互いの健闘を讃え合いながら肩を抱き合い、握手を交わします。今大会では多くのチームが４方の観客席に向かって試合後日本式のお辞儀をするという姿も見られました。<br>大会は、台風のため予選の３試合が中止になるという事態もありました。その一つ、岩手県釜石市の鵜住居復興スタジアムでの試合が中止となったカナダ代表は、これまでの応援に対する感謝を示そうと、台風で被災した市街地の土砂を片付ける清掃ボランティアに参加しました。台風通過後に行われたすべての試合で、開始前に黙祷が捧げられ、犠牲者を悼みました。<br>スタンドでは、満員の観客がひいきチームに関係なく素晴らしいプレーには拍手を送りました。これは、敵味方で席をわけないラグビー独特の文化です。日本と南アフリカの準々決勝では、この試合に自国が出場することを期待していた大勢のアイルランドサポーターが、日本の応援に声を枯らす様子も見られました。<br>運営側で大会を盛り上げたのは、全国１万３０００人の大会ボランティアの人たちです。試合会場の運営を補助する役割を担ったほか、最寄りの駅から競技場に向かう要所要所で案内にあたりました。笑顔とハイタッチで観客を迎える様子はＳＮＳでも動画や画像が拡散され、「これぞおもてなしだ」と会場を訪れた大勢の人の満足度の向上に貢献しました。大会ボランティアは、当初１万人の予定でしたが、想定を超える３万８千人以上の応募があり、採用人数を増やした経緯があります。大会をともに作り上げたいという意識の広がりがここにも見て取れます。<br>ラグビーワールドカップを通して現れたこうした状況。それは、日本のスポーツ文化に新たな視点が加わったということではないでしょうか。そのキーワードは、共生社会です。ラグビーの場合、代表チームに選ばれるには、国籍に関係なく、その国や地域に３年以上居住するといった一定の条件を満たせばよいことになっています。そうした代表に分け隔てなく声援を送ることは、国籍や人種を越えて多様性を認め合う共生社会の重要性を私たちがラグビーを通して学んだということでしょう。こうした共生社会を目指すことは、来年の東京オリンピック・パラリンピックでもうたわれています。サッカーワールドカップとともに世界３大スポーツイベントと呼ばれる国際大会が世界で初めて２年連続して行われることになった意義は、こうした意識を来年のオリンピックにつなげることにあります。さらにその後にも広げていくことで、スポーツ文化の新たな視点が定着していくことになるでしょう。</p><p>今回唯一、ワールドカップのために新設された釜石市の鵜住居復興スタジアムは、東日本大震災からの復興のシンボルという意味も含め、ハード面での大会の遺産・レガシーとしての役割を担うことが期待されています。そして、今大会が示した共生社会の重要性は、大会のソフト面のレガシーとして様々な形で我々が語り継いでいく必要があります。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 23:28:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？憲法改正めぐる議論」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415267.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説・ここに注目です。きょうは衆議院の憲法審査会が開かれ、今の国会で初めて実質的な議論が行われます。権藤敏範（ごんどう・としのり）解説委員です。</p><p><img alt="C191107_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191107_0-thumb-450xauto-1078474.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）国民投票法の改正案が霞んでいますが？<br>Ａ１）安倍総理が今の国会で成立を目指す改正案の先行きは、依然、不透明です。<br>憲法審査会での実質的な議論は、ほぼ半年振りですが、メンバーによる海外視察の報告などに留まり、改正案の審議は行われない見通しです。</p><p><img alt="C191107_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191107_2-thumb-450xauto-1078476.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）それはどうしてですか？<br>Ａ２）改正案の先をめぐって、与野党の思惑が絡んでいるからです。<br>改正案は、国民投票の利便性を高めようと、一般の選挙と同じような投票の仕組みにするための、いわゆる手続法で、与野党ともに必要性は感じています。<br>ただ、自民党は、改正案を速やかに成立させた後、「自衛隊の明記」など４項目を提示し、憲法改正の中身の議論に入りたい。<br>これに対し、立憲民主党など野党側は、自民党ペースで進む事を警戒し、先に、国民投票の際のＣＭ規制などを議論すべきだと主張して折り合っていないのです。<br>こうした思惑に加えて、与党にとっては状況がさらに厳しくなってきました。</p><p><img alt="C191107_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191107_4-thumb-450xauto-1078478.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）どうしてですか？<br>Ａ３）閣僚が相次いで辞任したり、大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入を延期したりしたことで、野党側が攻勢を強めているからです。<br>実際に、改正案は、去年の通常国会に提出されたものの、その時々の政治情勢などを受けて何度も先送りされてきました。関係者からは、「今回も繰り返されるのではないか」といった声も聞かれます。</p><p><img alt="C191107_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191107_5-thumb-450xauto-1078480.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４）各党の思惑とか、駆け引きの材料にされているということでしょうか？<br>Ａ４）任期中の憲法改正を目指す安倍総理としては、今国会で中身の議論に入りたいところで、自民党も、党幹部が「４項目以外でも議論したい」として野党側との接点を模索する動きが出てきました。<br>ただ、同じ与党の公明党が改憲に慎重なように、党によって立場は様々で、決して簡単ではありません。<br>そして、何より肝心な世論の盛り上がり。こうした政治の動きなどを国民がどう受け止めているのかも、今後の憲法議論の行方を左右するのではないでしょうか。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 07:45:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「より速く より高く より遠くへ　パラ陸上世界選手権」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415263.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>より速く、より高く、そして、より遠くへ…。パラリンピック競技のなかでも屈指の人気を誇るパラ陸上。その世界選手権が１１月７日から中東・ドバイで開幕します。</p><p><img alt="K191107_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/K191107_00mado-thumb-380xauto-1078449.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>【パラ陸上世界選手権とは】<br>Ｑ．今日から開幕するパラ陸上の世界選手権、どんな大会なんでしょうか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K191107_01.jpg"></a></p><p><img alt="K191107_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/K191107_01-thumb-380xauto-1078454.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．パラ陸上の世界選手権は国際パラリンピック委員会が創設した大会で、１９９４年のベルリン大会が始まりです。当初は４年に１度でしたが、２０１１年からは２年に１度開かれており、今回が９回目。世界一を決める大会ですが、今回は東京パラリンピックの出場権もかかっているため、過去最高のおよそ１２０の国と地域から、１４００人以上の選手が出場します。日本からは４３人が参加。４位以内で内定を勝ち取ることができます。</p><p>Ｑ．パラ陸上ですが、どんな種目があるのでしょうか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K191107_03.jpg"></a></p><p><img alt="K191107_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/K191107_03-thumb-380xauto-1078452.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．基本的には一般の陸上の大会と一緒で１００ｍや４００ｍ、５０００ｍなどのトラック競技。走り高跳びや走り幅跳び、やり投げなどのフィールド競技があります。そのなかにはパラ陸上でしか見られない「こん棒投げ」もあります。大きな違いを挙げるとしたら種目の数が圧倒的に多いことです。今回のメダルイベントは１７２に上ります。</p><p>【障害の種類や程度によるクラス分け】<br>Ｑ．具体的には？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K191107_04.jpg"></a></p><p><img alt="K191107_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/K191107_04-thumb-380xauto-1078457.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．たとえば１００ｍ。１００ｍのメダルイベントは３３あります。出場できるのは、手や足などに障害のある運動機能障害の選手と視覚障害の選手です。運動機能障害といっても、手に障害があるのか、足に障害があるのかといったことや、もっと細かく言えば、膝があるかないかでも分けて競技を行う必要があります。その結果、そうした「クラス分け」をパラ陸上ではアルファベットと数字で表しています。</p><p>Ｑ．どんな風に表すんですか。<br>Ａ．たとえば、こちらのＴ５２で説明します。アルファベットは競技の種類を表します。Ｔはトラック競技、跳躍競技。やり投げのような投擲競技はＦを使います。そして、アルファベットの隣の数字は障害の種類を表します。この場合は５なので車いすを表します。その隣の数字は障害の程度を表します。車いすの競技では１から４で表記され、数字が小さいほど障害の程度は重くなります。この場合は２なので障害は重いことす。パラ陸上では種目によって知的障害の選手も出場でき、その場合のクラスはＴ２０となります。</p><p>Ｑ．なかなか複雑ですが、覚えてしまうと楽しく観戦できますね。<br>Ａ．ただ、そのクラスのなかでも、少しずつ使える筋肉が違うなど、誰一人同じ障害の選手はいません。選手たちは障害と向き合いながら、「創意工夫」をして記録を出しています。そして、その創意工夫に欠かせないものの一つが用具です。</p><p>【パラ陸上に欠かせない「義足」】<br>Ｑ．用具といって思いつくのは義足ですね。<br>Ａ．こちら、鉄道弘済会義肢サポートセンターからお借りした義足です。足の形をしている日常用。一般的な歩き方と同じで、かかとから踏み込んで歩けるようになっています。一方、競技用は足の先端部、いわゆる板バネと呼ばれる部分が、湾曲しているため、かかとは浮いています。この競技用義足、ちょっと力を岩渕さんに上から押してみて欲しいのですが…。</p><p>Ｑ．びくともしないですね！たわむと思っていました。<br>Ａ．炭素繊維強化プラスチック、いわゆるカーボンのシートを７０～８０枚重ねて出来ているですが、体重をかけてもちょっとやそっとではたわみません。通常、走るときには体重の２～３倍、跳ぶときには５～６倍の負荷が体にかかると言われています。当然ですが、選手はその負荷に耐えられる肉体になるようトレーニングをしなければなりません。加えて体に接するソケットの部分と板バネの部分をミリ単位で調整して競技に臨んでいます。義足の選手たちの世界記録が毎年のように更新されていることを考えると用具の進化も、用具と肉体との融合も発展途上と言えると思います。</p><p>【パラ陸上に欠かせない「車いす」】<br>Ｑ．車いすも進化しているんですか？</p><p><img alt="K191107_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/K191107_05-thumb-380xauto-1078459.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．東京パラリンピックといまとを比べるとだいぶ違います。１９６４年のパラリンピック当時の最新モデルは、いまの日常生活用の原型になっていますが４輪です。一方、現在。流線型の３輪タイプでレーサーと呼ばれます。</p><p>Ｑ．素材も違いますか？</p><p><img alt="K191107_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/K191107_06-thumb-380xauto-1078461.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．かつては鉄でしたが、いまは軽くて丈夫なアルミやカーボンなどが使われていて、かなり軽量化されています。特にカーボンは強度もあり適度にしなるため衝撃を吸収する特性があるため、世界のトレンドになりつつあります。そして、この開発をリードしてきたのは日本のメーカーです。ただ、開発競争は激化しており、リオ大会ではＢＭＷが参戦。選手が受ける空気抵抗など科学的な分析をしたレーサーを作り上げ、このレーサーを見事に操ったタチアナ選手が金４つ銀２つとメダルを量産しました。</p><p>Ｑ．タチアナ選手だけが最新のレーサーを使えたんですか？<br>Ａ．いいえ、パラ陸上の用具は市販されていることが条件ですので、タチアナ選手だけが特別なものを使ったわけではありません。同じタイプの車いすでも勝てなかった選手もいます。スピードを出すためには、肉体の筋力を鍛えることはもちろん技術も要求されます。これは上半身を使える選手の一般論ですが、体重を乗せられるように上半身も使い、そして、ハンドリムを叩くようにして車輪を回転させます。こうすることで効率よく力を車輪に伝え、時速は最高トラックで３０キロ。マラソンの下り坂だと７０キロ出さるようになるんです。</p><p>【注目選手①　佐藤友祈】<br>Ｑ．そんな選手たちが集まるパラ陸上世界選手権ですが、竹内さんが注目している日本の選手は？<br>Ａ．男女一人ずつ挙げると、男子は車いすの佐藤友祈選手です。佐藤選手はT５２という車いすのクラスで４つの種目で世界記録を持っています。佐藤選手の強みは抜群の集中力と、加速した後のスピードの維持です。これは地道に走り込みやウエイトトレーニングをしてきた結果です。今大会は４００ｍと１５００ｍ、２つの種目で金メダルが期待されます。</p><p>【注目選手②　兎澤朋美】<br>Ｑ．女子はどうでしょうか？<br>Ａ．兎澤朋美選手、２０歳です。若手の有望核筆頭の兎澤選手は⽚側に⼤腿義⾜をつけて競技するＴ６３というクラスで走り幅跳びと１００ｍに出場します。日体大に所属しており、一般の選手と切磋琢磨しながら、走力アップを図ってきました。その成果もあってか、走り幅跳びは世界ランク３位、１００ｍでは世界ランク４位と急速に力を付けてきています。</p><p>【パラ陸上の展望】<br>Ｑ．ライバルは、どこの国になるのでしょうか？<br>Ａ．男子は群雄割拠ですがアメリカ、イギリス、ドイツ。女子は中国が強いです。また、ドーピングで今後どうなるか分からない有力国のロシアですが、今大会に出場の予定です。日本は、前回のリオパラリンピックで金メダルを逃していますから、ひとつでも多くの出場権を取るのが至上命題です。そして来年のパラリンピックを前に世界の実力が分かるのもこの大会です。それぞれが実力を発揮して、来年の試金石として欲しいと思います。</p><p>（竹内　哲哉 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 11:21:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米・イラン対立の行方」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415332.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■アメリカとイランが国交を断絶するきっかけとなった、アメリカ大使館の占拠事件から、今週、ちょうど４０年を迎えました。アメリカのトランプ政権が、「イラン核合意」から一方的に離脱し、イランに対する制裁を強化していることで、両国の関係は悪化の一途をたどっています。そして、イランは、制裁への対抗措置として、きのう、「核合意」の制限を破る形で、ウランの濃縮活動を再開しました。アメリカとイランの対立の行方を考えます。</p><p><img alt="j191107_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_1-thumb-380xauto-1078834.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>■解説のポイントは、▼アメリカとイランの長年の対立の背景。▼イランによる新たな対抗措置の意味。そして、▼両国の対立の行方です。</p><p><img alt="j191107_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_2-thumb-420xauto-1078837.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■最初のポイントから見てゆきます。<br>４日、イランの首都テヘランの、かつてのアメリカ大使館の前で、反米集会が開かれました。参加した大勢の群衆が、「アメリカに死を！」などとシュプレヒコールを繰り返し、トランプ大統領を名指しで非難しました。<br>４０年前、１９７９年２月、アメリカを後ろ盾とするパーレビ国王の独裁体制が、民衆の抗議行動によって倒され、イスラム教シーア派の教えに基づく政教一致の体制に変わりました。「イラン・イスラム革命」です。そして、この年の１１月、革命を支持する学生グループが、アメリカ大使館を占拠して、外交官など５２人を、４４４日間、人質にする事件が起きました。この事件をきっかけに、両国は国交を断絶し、今日に至っています。</p><p><img alt="j191107_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_3-thumb-420xauto-1078840.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領は、国民の心に深く刻み込まれたイランへの不信感や反感に訴える政策で、一定の有権者層から、固い支持を得てきました。そして、イランへの圧力を強めることで、来年の選挙での再選を目指しているのです。<br>一方、イラン側から見ますと、アメリカへの不信感は、６６年前、１９５３年にさかのぼります。豊富な石油資源の国有化に踏み切ったモサデク首相の政権を、アメリカのＣＩＡ・中央情報局などがクーデターによって転覆させ、パーレビ国王の親米独裁体制に置き換えたのです。テヘランのアメリカ大使館は、ＣＩＡの秘密工作の拠点でした。<br>歴史を振り返りますと、両国の対立の背景には、相手への根深い「不信感」とともに、「被害者感情」があるのです。それだけに容易に解決できるものではありません。<br>イスラム革命後のイランは、アメリカなど外国の「不当な介入」や要求を断固拒否し、抵抗することを、大原則にしてきました。そして、今、トランプ政権がイランに対して行っている制裁や、「核合意」からの一方的離脱は、まさに、「不当な介入」だととらえているのです。<br>最終的な決定権を握る、最高指導者ハメネイ師は、３日の演説で、イランに敵対的な行動をとり続けるトランプ政権を強く非難したうえで、次のように述べました。<br>【イラン最高指導者　ハメネイ師】<br>「一部の人々は、交渉で問題が解決すると考えているが、１００％誤りだ。交渉しないことで、介入を防ぐことができる」。<br>このように、トランプ政権からの交渉の呼びかけを、きっぱりと拒否しました。</p><p>■ここからは、イランが打ち出した新たな対抗措置の意味を考えます。<br>ロウハニ大統領は、５日、イラン中部のフォルドゥにある核施設で、ウラン濃縮活動を再開すると発表し、きのう実施に移しました。この施設は、イランにとって、ナタンズに次ぐ、２つ目のウラン濃縮施設です。敵対するイスラエルなどの空爆で破壊されるのを防ぐため、地下深くに建設され、１０年前、欧米の諜報活動で存在が明らかになりました。</p><p><img alt="j191107_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_5-thumb-420xauto-1078842.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イランは、その後、医療用として、濃縮度２０％未満のウラン濃縮活動を行っていましたが、４年前の「核合意」で、フォルドゥの施設でのウラン濃縮は、全面的に禁止されました。<br>イラン政府は、今回、「核合意」を破る形で、フォルドゥでのウラン濃縮活動を再開し、ナタンズと合わせて２つの施設を稼働させています。ただし、濃縮度は、原発用燃料に相当する４．５％程度とし、ＩＡＥＡ・国際原子力機関による査察も、これまで通り受け入れるとしています。そして、「核合意」に署名したヨーロッパの国々が、合意に基づいてイランが要求している「経済的な利益」を提供するならば、再び合意を守るとも、表明しています。ロウハニ政権は、今年５月以降、「核合意」の制限を段階的に破る対抗措置をとってきましたが、今回は、その「第４弾」にあたります。</p><p><img alt="j191107_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_6-thumb-420xauto-1078844.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロウハニ政権の狙いを読み解けば、「核合意」を崩壊させる意図はなく、アメリカ以外の関係国から、核合意が定める「経済的な利益」を最大限引き出すための、いわゆる「瀬戸際外交」を続ける考えと見られます。しかし、このやり方は、イラン自身の首を絞めることにもなりかねません。<br>フランスのマクロン大統領は、「イランが、初めて核合意から離脱する方針を明確に示した。これは本質的な転換だ」と強い懸念を表明しました。イランとアメリカとの仲介を続けてきたマクロン大統領にも、ロウハニ政権の意図は、十分に理解されていないようです。</p><p><img alt="j191107_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_7-thumb-420xauto-1078846.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカ・トランプ政権は、イランに対する制裁の強化策を次々と打ち出しており、イランの孤立と核合意の「形骸化」がいっそう進む恐れがあります。各国の企業は、アメリカの制裁の対象となることを恐れて、イランとのビジネスを再開できません。イラン側も、６０日ごとに新たな対抗措置を打ち出す構えで、このままでは、「核合意」は維持できなくなるという指摘が現実味を増しています。</p><p><img alt="j191107_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_8-thumb-420xauto-1078848.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■ここから、アメリカとイランの対立の行方と、日本の対応について考えます。<br>▼イランに対し、最大限の制裁圧力をかけ、「核合意」にかわる新たな合意を求めるトランプ政権。▼「瀬戸際外交」によって、ヨーロッパの国々から経済的な利益を引き出そうと考えるロウハニ政権。▼「核合意」を守るようイランへの説得を続けるヨーロッパなどの関係国。いずれも、目的達成の見通しは立たず、「手詰まり状態」です。</p><p><img alt="j191107_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_9-thumb-420xauto-1078850.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領と最高指導者ハメネイ師、妥協を拒む両国のトップが退場するまで、対立と緊張の緩和は期待できないという見方が広がっています。しかし、このまま放置するのは、非常に危険です。</p><p><img alt="j191107_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_10-thumb-420xauto-1078854.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イラン国内では、制裁によって、人々の暮らしが著しく悪化しています。ロウハニ大統領に代表される「穏健派」の発言力が弱まる一方、最高指導者直属の精鋭部隊である革命防衛隊など「保守強硬派」の発言力が強まっています。<br>今年５月以降、ペルシャ湾とその周辺で、アメリカとイランの軍事的な緊張が高まっており、誰も意図しない偶発的な形で武力衝突が起きる危険性が指摘されています。すでに起きたような、タンカー、航空機、石油施設などへの攻撃が、大きな衝突に発展する事態だけは、何としても防がなければなりません。<br>あわせて、「核合意」の崩壊を避けることも重要です。そのためには、イランの指導部や国民に、「核合意」を完全に守らせる十分な動機を与える必要があり、経済の柱である原油の輸出の道を確保することは差し迫った課題です。</p><p><img alt="j191107_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_11-thumb-420xauto-1078860.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■こうした中、日本政府は、先月、日本の船の安全を確保することを目的に、オマーン湾など中東の海域に自衛隊を派遣する検討に入りました。イランの立場に配慮して、ペルシャ湾、及び、ホルムズ海峡への派遣や、トランプ政権が主導する、いわゆる「有志連合」への参加は見送るとしています。「イラン包囲網」を築く狙いが窺える「有志連合」からは距離を置く判断です。</p><p><img alt="j191107_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191107_12-thumb-420xauto-1078866.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もし、ペルシャ湾一帯で、軍事衝突が起きる事態となれば、この地域にエネルギーの大部分を依存する日本の経済は立ち行かなくなります。それだけに、日本としては、革命後も維持してきたイランとの良好な関係を最大限活用して、緊張を和らげ、核合意を守るための外交努力を、粘り強く続けることが大切だと考えます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 23:26:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型インフルエンザ対策訓練　正しく理解を！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415338.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国の新型インフルエンザ対策の総合訓練が、２０１９年１１月８日、実施されます。訓練と、いま求められることを考えます。</p><p><img alt="c191108_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191108_2-thumb-480xauto-1078894.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：新型インフルエンザは、２００９年に感染が広がりました。訓練は、次の新型インフルエンザに備えたものということでしょうか？<br>Ａ：はい。この総合訓練は、毎年行われています。今回は、「国内で新型インフルエンザの最初の患者が確認された段階」を想定して行われます。<br>訓練では、<br>▽家族など、この患者と一緒にいた人に感染が広がっていないかの調査、<br>▽空港や港の検疫強化、<br>といった国内発生初期の対応を確認します。<br>国や自治体、ライフラインや交通など公共性の高い関係機関などが参加します。</p><p><img alt="c191108_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191108_3-thumb-480xauto-1078896.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：次の新型インフルエンザは、どれくらいの被害になる恐れがあるのでしょうか？<br>Ａ：１０年前＝２００９年の新型インフルエンザのとき、日本で、およそ２００人が死亡しました。次の新型インフルエンザについて、国の被害想定では、死者が１７万人から６４万人と桁違いの人数になるとされています。<br>新型インフルエンザは、過去に１０年から数十年くらいの間隔で発生しています。</p><p><img alt="c191108_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191108_4-thumb-480xauto-1078898.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：感染拡大をどう食い止めるかが重要になりますね。<br>Ａ：新型インフルエンザに立ち向かうのに必要なこと、それは私たち一人一人が新型インフルエンザのことをよく理解することです。対策の効果を上げるうえでも大切です。<br>ただ、気になるデータがあります。<br>内閣府が今年７月に行った調査では、新型インフルエンザについて、<br>▽「世界的な大流行を起こす可能性がある」ことを知っていると答えた人は４０．９％。<br>半数に満たなかったのです。また、<br>▽「例年冬に流行するインフルエンザとはウイルスの性質が大きく異なる」ことを認識している人は、３２．４％にとどまっています。</p><p><img alt="c191108_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191108_5-thumb-480xauto-1078900.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：確かに理解が十分とは言えないですね。<br>Ａ：国内で感染者が確認されると、不要不急の外出の「自粛」を要請されたり、学校やコンサート会場など人の集まる施設の利用が「制限」されたりします。<br>新型インフルエンザ対策には、国民の理解、つまり協力が欠かせないわけです。<br>国が行う訓練とともに、新型インフルエンザについて私たち一人一人が理解を進めて、備えのレベルを上げていくことが求められています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 07:39:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「レジ袋　来年７月から有料化義務付けへ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415342.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年７月１日から、原則、国内のすべての店でレジ袋の有料化が義務付けられる方針が、先週、政府の検討会で固まりました。今井解説委員。</p><p><img alt="k191108_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_01-thumb-420xauto-1078906.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【有料化の義務付け。いよいよ具体的に決まったのですね】<br>そうですね。そもそも、日本は、国民一人当たりのプラスチックの容器や包装のごみの量が世界２位。レジ袋も、国民一人、一日一枚は使っているといわれる、使い捨てプラスチック大国です。プラスチックごみによる海の汚染が世界的に大きな問題となり、また、それを燃やすことで地球温暖化につながることが懸念されている中、日本は取り組みが遅れているという批判があがっていました。</p><p><img alt="k191108_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_03-thumb-420xauto-1078909.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プラスチック製のレジ袋については、世界の多くの国が使用を禁止したり、有料化を義務付けたりしています。このため、政府は、東京オリンピック・パラリンピックで多くの外国人観光客がくる前になんとかしたいと、７月１日から有料化を義務付けることになりました。レジ袋をきっかけに、使い捨てプラスチックに頼るライフスタイルの変革につなげたいという狙いがあります。</p><p><img alt="k191108_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_04-thumb-420xauto-1078913.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【私は、レジ袋を家の中のごみ袋に使っているのですが、結局、買って同じように使うことになるだけのような気がしますが】<br>それでもごみ袋を買うようになると、一枚一枚大切に使うようになる。そういう効果は期待できるかもしれません。</p><p>【確かに、使う枚数は減るかもしれませんね。有料化義務付けは、すべての店が対象ですか？】<br>はい。個人の小さい店を含めて、原則、すべての店が対象になります。スーパーやコンビニをはじめ、ドラッグストア、デパート。それに、みやげ物屋や外食の持ち帰りも、対象です。</p><p>【テーマパークに行くとおみやげをあげる人の分、袋をもらっていました。が、全部、有料になるのですか。一枚いくらになるのですか？】<br>それは、今後、店ごとに決めることになりました。自主的にレジ袋の有料化を進めてきたスーパーの多くは、１枚２円から５円ですので、そのあたりがメドになるのではないかとみられます。</p><p><img alt="k191108_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_06-thumb-420xauto-1078915.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、有料化の義務付けの「対象外の店」そして、「例外の袋」はあります。</p><p><img alt="k191108_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_07-thumb-420xauto-1078917.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、対象外の店。<br>▼　一つ目は、例えば、クリーニング店です。今回、レジ袋の有料化義務付けは、容器包装リサイクル法という法律の省令改正で対応します。もともと、この法律の対象は、「商品」を包む容器包装です。クリーニング店は「商品」ではなく、「サービス」を提供していますので、それに伴うレジ袋は、法律の対象外になるのです。商店街のくじ引きの「景品」を入れる袋も同じ考えで対象外です。ただ、国は、こうした店に対しても、自主的に有料化を進めるよう呼びかけることにしています。<br>▼　もう一つは、こちら。</p><p>【屋台ですか？】<br>はい。地域のお祭りや学校のバザーなどの屋台で、まとめて買うと、袋に入れてくれますよね。地域の住民や学校の保護者が屋台を出している場合、「業」ではありませんので、有料化の対象外になります。ただ、本業のやきそば屋が屋台を出している場合は、袋も有料になります。フリーマーケットで個人から商品を買う場合も同じです。売り主が「業」として繰り返し店を出しているのでない限り対象外です。</p><p><img alt="k191108_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_010-thumb-420xauto-1078919.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【次に、有料化の「例外の袋」。どのようなものですか？】<br>▼　まず、野菜や肉・魚を買ったときに、レジ袋に入れる前に商品を入れる内袋。これは、衛生上必要だという考えから、有料化の例外になりました。<br>▼　また、例えば、金魚を買った時に入れてくれる袋。こちらは、商品と一体で売られているので、例外という考えです。<br>そして、賛否両論あったのが、こちら。<br>▼　植物などを原料とするバイオマスプラスチックを２５％以上配合した袋と、海洋生分解性プラスチックの袋。<br>▼　さらに、普通のプラスチック製でも、厚さが０．０５ミリ以上ある分厚いレジ袋も有料化の例外となりました。スポーツショップなどでもらうこうした袋です。</p><p>【なぜ、例外になったのですか？】<br>▼　バイオマスのプラスチックは、トウモロコシやサトウキビなどが原料で、光合成の際に二酸化炭素を吸収しているため、ごみとして燃やして二酸化炭素がでても、地球温暖化にはつながらない。また、海洋生分解性のプラスチックは、海の中で微生物によって分解されるため、生態系などに悪い影響を及ぼす心配がない。というのが理由です。<br>▼　これに対しては、一部でも化石燃料を使っていれば燃やすと地球温暖化につながるし、分解されるまでに時間がかかると生態系に影響がでる心配がある。そもそも、無料で配ると、使い捨てのライフスタイルを変えようという、政策の趣旨に反するという意見はありましたが、結局、例外となりました。</p><p>【一方、こちらの分厚い袋。プラスチックをより多く使っているのに、なぜ例外なのですか？】<br>表向きには、頑丈なので、一回で使い捨てはしないはずだ、という理由です。確かに、こどもが体操服を学校に持って行く時に使ったりしていますが、多くはすぐに捨ててしまいます。実際には、こうした袋を作っている国内の零細のレジ袋メーカーに配慮したためとみられています。</p><p><img alt="k191108_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_017-thumb-420xauto-1078921.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【例外があると、結局、店が、レジ袋を無料のこうした袋や紙袋に変えるだけになりませんか？】<br>その心配はあります。ただ、バイオマスや紙の袋は、店側にとっては、コストが割高です。また、環境問題に取り組む姿勢をアピールしたいという企業も増えています。そこで、例えば、<br>▼　イオン。すでにスーパーの食品売り場では、バイオマスの袋を有料で販売していますが、来年４月を目途に、ドラッグストアやコンビニなどグループ８０００店に対象を広げて、有料化に踏み切る方針です。<br>▼　また、ファーストリテイリングも、レジ袋を順次、紙袋に切り替えた上で、来年１月から、消費税抜きで一枚１０円。税込みだと１１円の有料化に踏み切る方針です。デパートの中からも、客から、無料の紙袋をほしいと次々言われると、コスト上困るとして、紙袋の有料化を検討する動きもでています。</p><p><img alt="k191108_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_019-thumb-420xauto-1078923.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【有料化義務付けの対象外でも、有料化の動きがあるのですね。そうなると、買い物する側としては、常にマイバッグを持ち歩かないといけないですね】<br>これは、習慣の問題だと思います。そして、習慣づけるためにも、用途に応じて使いやすいマイバッグの開発を急いでほしいと思います。</p><p><img alt="k191108_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_020-thumb-420xauto-1078925.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>県をあげてレジ袋の有料化に取り組んできた富山県では、スーパーではレジ袋辞退率が９５％に達している。一方、ふらっと立ち寄ることが多い「コンビニ」では辞退率が上がらないのが課題になっていると言います。そこで、なんとかしようと、この夏、Yシャツのポケットに入れて持ち歩ける、小さなマイバッグを作って配りました。広げると、おにぎりと飲み物くらいは入る大きさで好評だったそうです。</p><p>【これは、コンビニ用にはいいですね。ぜひ、弁当や外食の汁物用のマイバッグとか、洋服を直に入れられるマイバッグも、考えてほしいです】<br>そうですね。そして、そうしたマイバッグを持ち歩く習慣を身につける。次は、マイ水筒とか、マイはしを持ち歩いて、必要のないペットボトルや使い捨てのフォーク、ストローは使わないようにする。</p><p><img alt="k191108_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191108_021-thumb-420xauto-1078929.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>レジ袋をきっかけに、使い捨て文化の見直しにつながるよう、社会全体で考え、行動しなければいけない時にきていると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Nov 2019 11:56:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>