<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「西日本豪雨 土砂災害～見えてきた全体像と課題」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302346.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>西日本豪雨から3週間がたって甚大な被害の全体像がようやく見えてきました。<br>このうち土砂災害の発生件数は1400件、1年間の平均発生件数を上回りました。<br>先週、広島と愛媛の土砂災害の現場を11ヶ所取材しましたが、その規模の大きさと広がりに、集中豪雨のスケールが一段階上がってきているのではないかと実感しました。<br><img alt="j-07272018-00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-00mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>今夜は、<br>▼判明してきた衝撃的な被害<br>▼浮き彫りなった事前避難の難しさ<br>▼今、求められている対策<br>この３点を軸に、突きつけられた課題にどう向きあえばよいのかを考えます。<br><img alt="j-07272018-01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-01.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【見えてきた土砂災害の全体像】<br>西日本豪雨の土砂災害は３つの特徴があげられると思います。<br>▼まず発生箇所の多さです。<br><img alt="j-07272018-02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-02.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>広島大学の調査団は航空写真を分析し、広島県南部の斜面崩壊箇所を調べました。その数は7448ヶ所。<br>調査団は「一度の雨で発生した斜面崩壊件数として過去最多の可能性がある」としています。<br><br>一方、国土交通省は建物・施設などに被害があったところを土砂災害として集計していて、今日現在１，３８２ヶ所にのぼっています。<br>過去10年の年平均の発生件数は１，１０６件ですから、たった一度の災害で1年分を大きく上回ったことになります。<br><img alt="j-07272018-03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-03.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>▼次の特徴は、崩壊箇所の広がりとそれに伴う、これまでにない被害です。<br><img alt="j-07272018-04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-04_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="j-07272018-04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-04_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>国土地理院は上空から撮影した写真を分析し斜面の崩壊がどこまで達したのかを調査しています。<br>被害の大きかった広島県呉市や坂町周辺です。赤い線が土砂崩壊と土石流が起きたところで丸印がその上端です。<br>山頂や尾根近くでおびただしい数の土砂崩壊が始まり、谷筋という谷筋のほとんどを流れ下って合流し、麓の町まで達していました。これまでの災害では見られなかった広がりです。<br>こうした斜面崩壊によって新たな被害形態も確認されています。川の下流にある広島県呉市の天応地区です。<br><img alt="j-add-0727-13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-13.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="j-add-0727-14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-14.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>ここでは住宅地の広い範囲が砂と石で埋め尽くされました。<br>山頂付近から続く崩壊箇所から出た大量の土砂が川の水で運ばれ市街地に堆積したのです。<br>深いところは２メートル以上あって、被害は土砂災害警戒区域の外まで及んでいました。<br><img alt="j-add-0727-3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-3.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="j-add-0727-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-4.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>この現象は「土砂・洪水氾濫」と呼ばれ、ここを含め４地域で確認されています。<br>専門家は「少なくとも過去数十年、都市部でこれだけの被害が確認されたことはなかった」と話し、土砂災害の激しさが一段階あがった可能性を指摘しています。<br><br>▼もうひとつの特徴は砂防ダムにも大きな被害が出たことです。<br><img alt="j-add-0727-6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-6.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="j-add-0727-5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-5.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>広島県坂町小屋浦では、砂防ダムが土石流で決壊し、ほぼなくなっていました。<br>この砂防ダムは68年前に石を積み上げる工法で作られたもので現在の設計基準には適合していませんでした。<br>広島県内では古い砂防ダムを中心に数ヶ所で被害が確認されていて、県は「これまでにない大きな被害だ」としています。<br><img alt="j-add-0727-7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-7.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>一方、現在の設計基準の砂防ダムが土石流を食い止めたケースが複数あったこともわかっています。<br>この砂防ダムはおよそ2万立方メートルの土砂をせきとめ下流の集落の被害を防ぎました。<br>古い砂防ダムの点検や補修が課題として浮かび上がりました。<br><br>【事前避難の難しさ】<br>ここから２つめのポイントです。<br>今回の災害では避難の難しさがあらためて浮き彫りになりました。<br><img alt="j-07272018-05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-05.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>国は土砂災害の被害を減らすために「避難」に重点を置いています。<br>自治体に対して、危険のある場所を「警戒区域」に指定したうえで住民に公表し、避難対策を進めるよう求めてきました。<br>しかし4年前の広島土砂災害で警戒区域の指定が遅れていた地域で大きな被害が出たことから、指定前の調査段階でも危険があるとわかれば公表することが義務付けられました。<br><br>今回の災害で、広島県が土砂災害で死亡し被災した地点がわかった75人を調べたところ、土砂災害警戒区域など危険箇所であることが公表されていた場所で被災した人が65人と9割近くを占めました。危険箇所の公表は進んだものの、それを住民に伝え、避難行動につなげてもらうことの難しさを示しています。<br>西日本豪雨災害では川の氾濫でも、事前に危険区域が公表され、特別警報や避難勧告が出されましたが多くの人が逃げ遅れていて、避難行動を起こすことの難しさがあらためてクローズアップされています。<br><br>こうしたなかにあって、危険区域が公表されたことを受けて備えを進めてきた地区があります。<br>松山市の高浜地区です。この災害で住民たちが声かけあって避難をして被害を免れました。<br><img alt="j-07272018-06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-06_1.jpg" class="mt-image-none" width="491" height="276"><br>高浜地区では3年前に土砂災害の警戒区域が公表されたのを受けて住民たちは自主防災マップを見直し、土砂災害用の避難場所を新たに決めるなど備えてきました。<br>今回の災害で住民はどう行動したのでしょうか。<br><img alt="j-07272018-07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-07272018-07.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>今月６日の午後、雨が強まったため住民で作る自主防災組織や町内会長たちが地域の見回りを始めました。<br>午後5時半ごろ一部で斜面が崩れたり、泥水が流れ始めたりしたため消防署員を現場に呼んで相談し、避難の呼びかけを決断しました。<br>午後6時ごろから手分けをして地域の一軒一軒をまわって避難を呼びかけました。<br>「松山市はまだこうした切迫した状況を把握していない」と考え、住民側から連絡をして避難勧告を出すよう要請、市は午後９時に避難勧告を出しました。<br><img alt="j-add-0727-8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-8.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="j-add-0727-9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-9.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="j-add-0727-10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-10.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>この頃から翌朝にかけて地区内35ヶ所で土石流や崖崩れが発生。次々と住宅を襲いました。<br>全壊したこの家にはお年寄からひ孫まで５人がいましたが、自主防災組織の人に連れられて避難をしていて難を逃れました。<br>高浜地区では朝の段階で200人近くが避難所に避難していました。11軒が全半壊しましたが、避難の際にけがをした一人をのぞいて、全員が無事でした。<br>避難の遅れが被害を拡大した今回の災害のなかで、行政の指示を待たずに自分たちで地域を守った、参考になるケースだと思います。<br><br>【まとめ】<br>日本の南に台風１２号があって近づいています<br>今、何が求められるでしょうか。<br><img alt="j-add-0727-11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-11.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="j-add-0727-12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-add-0727-12.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>まず被災地では山の斜面が非常に脆い状態になり、川も土砂が溜まったままで再び災害が起こりやすくなっています。<br>二次災害防止のための緊急工事が進められていますが、被害箇所がきわめて多いためとても追いついていません。県や市町村は避難所や自宅の２階で避難生活をしている人たちを含め防災情報が確実に伝わるよう準備をしてほしいと思います。<br><br>次に生活再建のための土砂の撤去です。土砂・洪水氾濫の被災地など膨大な土砂が復旧を阻んでいます。<br>多くのボランティアが支援に入っていますが除去のためにはたくさんの重機が必要で、国や自治体に加えて民間の建設会社などの広域応援も検討すべきだと思います。<br><br>今回の災害を受けて防災関係の学会でつくる団体は緊急メッセージを発表し「日本中で豪雨災害のリスクが高まっていて、あなたの町も例外ではない」と呼びかけました。<br><br>国や自治体はどうしたら住民の避難行動につながるのか、踏み込んだ対応を求められることになります。<br>そして私たち住民の側も、豪雨災害は一段と激しさを増していて、行政まかせ、他人まかせの姿勢では自分や家族を守れない、という危機感を持つことを求められているのだと思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「朝鮮戦争の休戦協定から65年　米朝は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302348.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう（２７日）で朝鮮戦争の休戦協定が結ばれてから６５年となります。<br><img alt="C0-07272018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-07272018.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>（Ｑ）半世紀以上も前の戦争の休戦協定が注目されているのは、現在のアメリカと北朝鮮の非核化に向けた交渉に関係するからというのはわかりますが、非核化の実現はどうなんでしょうか。<br><br>（塚本）<br>なかなか難しいですよね。米朝の話し合いは、まだ本格化していないのが実情です。確かに、北朝鮮は、先月の米朝首脳会談の合意に基づいて、朝鮮戦争で死亡したアメリカ軍兵士の遺骨およそ５０柱をきょうにも返還することになっています。<br>また、ミサイル試験場で施設の一部を解体する動きも始めています。ただ、そこには狙いがあります。北朝鮮は、アメリカとともに朝鮮戦争の終戦を宣言したいと考えています。終戦が宣言されれば、アメリカから攻撃されることはなくなり、キム・ジョンウン体制の維持につながるという判断です。今回、信頼醸成に寄与する行動を取るのだから、それに応じて、アメリカは終戦宣言に応じるべきだというわけです。<br><img alt="C2-07272018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-07272018.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>（Ｑ）アメリカはどう対応しようとしているのでしょう？<br><br>（塚本）<br>トランプ大統領は一時、乗り気でした。しかし、アメリカは、北朝鮮が非核化に向けた具体的な動きを始めていないので応じられないとしています。ポンペイオ国務長官は、北朝鮮がいまも核物質の生産を続けていると指摘し、今後も北朝鮮に対する圧力を維持する考えを示しています。実現するかもしれないと思われた終戦宣言すら難しい状況です。<br><img alt="C4-07272018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C4-07272018.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（Ｑ）米朝の対話が立ちゆかなくなることもありそうですか？<br><br>（塚本）<br>そうならないよう北朝鮮は手を打っています。終戦宣言に応じないアメリカを非難しつつも、キム委員長はトランプ大統領宛てに「大統領閣下の努力に感謝する」と記した親書を送り、「ベリーナイス」と喜ばせました。トランプ大統領は北朝鮮の非核化に時間制限を設けないと述べています。米朝は非核化に向けた議論の入り口でつばぜり合いを演じている段階です。節目のきょう、遺骨の返還が行われれば米朝首脳会談の合意のひとつが実行に移されるという点で意味はありますが、今後、非核化に向けた動きに弾みがつくかどうかは、なお疑問視されています。<br><img alt="C5-07272018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-07272018.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（塚本　壮一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「遺産相続　どう変わる？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/302349.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>７月、民法が改正され、相続制度が大幅に見直されました。私たちにかかわる遺産相続見直しのポイントについてお伝えします。<br><img alt="k180727_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_01.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>Ｑ：遺産相続のどういう点が見直されたのでしょうか。<br>Ａ：変更点は数多くあります。ただ、高齢者に関連する制度、それから住まいに関する制度がいくつか設けられたのが今回の特徴だと思います。相続制度の大幅な見直しは実におよそ４０年ぶりだそうです。<br><br>まずは今の、法律上の遺産相続がどうなっているかを例で見てみます。<br>夫婦と子供の場合です。もし遺言を残さないまま、夫が３０００万円を残して亡くなれば、法律上の相続分は、妻と子供で半分ずつになります。つまりこの場合ですと、残された妻が１５００万円。子供に１５００万円です。<br><img alt="k180727_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_04.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>（ケース１「配偶者居住権」）<br>ところが、もしこの３０００万円が、評価額２０００万円の自宅と、預貯金１０００万円だったら２人で同じ金額にできません。もし妻が残された家を相続するとすれば、預貯金は全額子供に行く計算です。<br><img alt="k180727_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_07.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>Q：それでも子供の相続分が少ないですね。<br>A：これは家の評価額が、取り分を上回ってしまうからです。もちろん話し合って双方が納得すれば、平等でなくても構いません。しかし、調停などになった場合は、平等にするため妻が息子に５００万円を支払って解決するということもあるそうです。<br>Q：遺産相続したのに、お金を払うことになるのですね。では、家を売却して平等にすればいいのではないでしょうか。<br>A：実際にそういうケースもよくあります。ただ、そうすると現金は受け取れますが、今度は妻が住む場所を失います。いま高齢者の一人暮らしで住まいを見つけるのは難しいといいます。<br><img alt="k180727_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_09.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>そこで今回の法改正で、従来の「所有権」とは別に「配偶者居住権」という新しい権利が作られました。配偶者に限って遺産に属する建物に暮らしていた場合、引き続き住み続けることができる権利です。<br><img alt="k180727_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_12.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>この「配偶者居住権」がいくらになるのかは、ケースによっても大きく異なります。ここでは、わかりやすくするため、あくまで一例として配偶者居住権を１０００万円、所有権を１０００万円にしてみました。住宅の相続の金額は同じですから、預貯金も半分の５００万円ずつです。奥さんは住み続けることができて、子供は所有権を持つことができます。<br>いずれも、遺産相続のトラブルで高齢者が住まいを失うことがないようにする狙いです。ただ子供からみれば、所有権があっても、自由に売却できないケースも出ますから、不満に感じることがあるかもしれません。<br><img alt="k180727_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_14.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>（ケース２「生前贈与」）<br>続いて生前贈与などのケースです。最初は同じで評価額２０００万円の自宅と預貯金が１０００万円ありました。ところが、この家を夫が亡くなる前、妻に生前贈与していました。<br><br>Q：つまり残された遺産は、預貯金１０００万円だけですね。これを二人でわけるのでしょうか。<br>A：これまでは違いました。生前贈与された自宅も、遺産分割の対象に含めて計算するとされていました。<br>これだと先ほどのように、平等にするためには自宅を売却しないといけなくなるケースも出てきます。<br>そこで、結婚して２０年以上になる配偶者は、生前贈与された住宅を遺産分割の対象にしない、いわば優遇措置を設けます。<br>こうなると、自宅はそのまま。預貯金１０００万円を５００万円ずつ分け合うことになります。<br><img alt="k180727_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_18.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>Q：これは結婚して２０年以上の配偶者が対象ということですが、事実婚の夫婦などはどうなるのですか。<br>A：事実婚や同性婚のカップルは対象になりません。また結婚して２０年にならない夫婦もやはり対象になりません。「配偶者居住権」も法律上結婚している配偶者が対象です。こうした条件が付いていることに対しては、批判の声も出ています。<br><img alt="k180727_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_19.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>（ケース３「介護した人にも遺産を」）<br>続いてこのようなケースです。ある高齢の男性。奥さんはすでに亡くなって一人暮らしです。子供は男女２人ですが、長男も病死していて、健在なのは長女１人です。<br>ところが男性は病気で介護が必要になりました。そのときに、長女ではなく、病死した長男の妻が、男性を介護しました。その期間１０年間。毎日毎日、義理のお父さんの家に行って、欠かさず世話をしてきました。<br>そして、男性が亡くなります。そうすると、介護をしてきた長男の妻は、法律上の相続人である法定相続人にはなりません。<br><br>Q：遺産はどうなるのですか。<br>A：遺言などが残されていないと、このケースでは法律上は長女のところに遺産が行きます。<br><img alt="k180727_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_24.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>そこで、導入されたのが、介護や看病で貢献をした人には、相続人に金銭を請求できる仕組みです。<br>これは検討の段階では、親族以外も対象にすべきではないかという意見がありました。ただ、そうなると、近所の人や友人など「私も介護をしていた」「私も世話をしていた」と主張する人が次々と現れて、新たなトラブルになりかねません。<br>このため、改正された法律では、「相続人以外の親族」が対象になりました。その金額は、家庭裁判所で個別に検討されることになるため、今後はいくらが妥当なのかをめぐって新たな争いになるかもしれません。また、遺産を理由に介護の押し付け合いにならないようにする必要があります。<br><img alt="k180727_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180727_26.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>（内助の功に手厚く？）<br>Q：全体的に、結婚して長年連れ添った夫婦とか、介護をした親族など、家族を支えた人への支援が手厚い印象ですね。<br>A：これはもともと法律上結婚して残された配偶者を優遇するという考えから検討が始まったからです。たしかに特に一人暮らしの高齢者の介護や住まいをどうするかは大きな課題です。しかしそれは、法律上結婚しているかどうかにかかわりません。<br><br>Q：事実婚の人や、高齢になってから結婚したという人もいると思います。<br>A：戦後、家族の姿は時代によって大きく変わり、今は多様化しています。<br><br>紹介した制度の中では、配偶者居住権は再来年までにスタートする見通しです。また、そのほかの多く項目は来年までに開始するということです。<br>できるだけ幅広く対象に含めることができるように、今後も検討を進めてほしいと思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新幹線　台車亀裂　二度と起こさないために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302488.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>二度と同じことを起こさないために何が必要なのでしょうか。２０１７年１２月、東海道・山陽新幹線で台車に亀裂が見つかったトラブルについて、国土交通省の検討会が２０１８年７月２７日報告書をまとめました。一歩間違えれば大惨事になりかねなかったトラブルの再発防止策をどう進めていけばいいのか考えます。</p><p><img alt="j180730_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>解説のポイントです。</p><div><p><img alt="j180730_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▽今回のトラブルで何が問題だったのか、<br>▽そして、国土交通省の検討会がまとめた再発防止策をみた上で、<br>▽新幹線の安全性をさらに高めるにはどうしたらいいのか考えます。<br><br>亀裂が見つかったトラブルは２０１７年１２月に起きました。</p><p><img alt="j180730_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>博多発・東京行きの走行中の「のぞみ３４号」で、異音や異臭、モヤ、振動が繰り返し報告されました。異常は、新大阪までに合計３０件に上りました。名古屋で運行を取りやめて調べたところ、台車に亀裂が見つかりました。<br>亀裂は台車の重要な骨組み部分にありました。切れていない残りの部分は上側の３センチしかありませんでした。運行を続けていれば、高速走行中に脱線していたかもしれないと指摘されています。<br><br>亀裂の原因は、国の運輸安全委員会が調査していますが、製造の仕方に大きな問題がありました。台車の骨組み、下の図の左のブルーの面で切った断面が図の右です。</p><p><img alt="j180730_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>台座が取り付けられますが、上図の右の断面の下部が下側にやや出っ張っていたため、製造のとき削って平らにしました。</p><p><img alt="j180730_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_03_5.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>これで台座はきれいに取り付けられましたが、その一方で、このオレンジ色の部分が、設計では厚さが７ミリ以上必要とされていますが、４．７ミリしかありませんでした。<br>このため、設計以上の大きな力がかかり、亀裂が広がったと考えられます。<br><br>これによって多くの人が危険な状況に置かれました。<br>製造した川崎重工業に対しては、大勢の命を運ぶ台車を作っているという意識が欠落しているとしか思えない行為が、なぜ行われ、なぜチェックできなかったのか、厳しく検証されなければなりません。<br><br>このトラブルの問題点はどこにあったのか。</p><p><img alt="j180730_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>ひとつは製造時に設計より削ったことです。</p><p><img alt="j180730_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>定期検査では、亀裂は、この溶接部分付近から広がりましたが、台座があるため、下から亀裂を見ることができませんでした。外から見える側面途中まで広がってからは、亀裂は一気に進んだとみられています。<br>また、運用ではＪＲ西日本の担当者がいくつもの異常を確認したのに、列車の運行をやめなかったことにも批判が集中しました。<br><br>このトラブルなどについて、国土交通省は、専門家や鉄道事業者などによる検討会を設置し、再発防止策を検討してきました。そして、その報告書が公表されました。</p><p><img alt="j180730_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_07_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>この中では、再発防止には、「設計」から「製造」「検査」「運用」の各段階の対策を総合的に結びつけることの重要性を指摘しています。</p><p><img alt="j180730_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>設計する際、溶接部分が台座で隠れて見えなくても大丈夫と考えたのは、設計どおり厚さが７ミリ以上であれば、計算上、亀裂が生じるだけの力はかからず、亀裂が広がることもないと考えられます。<br>ただ、報告書では、設計に反した製造が行われた今回のトラブルを踏まえて、<br>▽溶接部分を極力減らし<br>▽隠れて見えなくなる溶接部を避けることなどが必要だとしています。</p><p><img alt="j180730_09_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_09_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>製造について<br>▽製造の途中や製造後に台車が適切に作られているかの確認方法の検証や<br>▽品質確保のための作業員に対する教育訓練の充実などが必要だとしています。<br>検査について報告書では、国土交通省の現在の「検査マニュアル」の見直しが必要だとしています。具体的には、目視で検査できない隠れた場所に溶接がある場合は、超音波を使って内部の状態を調べる特殊な検査を行うなどとしています。<br>運用については、安全が確認できないときは列車を止めるといった方針を徹底するなどとしています。</p><p><img alt="j180730_09_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_09_5.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>このうち「検査」について、今のマニュアルではそもそも新幹線に使われるような台車については、亀裂が起きないことを前提に検査方法を決めてよいことになっています。<br>今回、報告書ではこれをもっと厳格に解釈するよう見直しを求めていますが、過去に事例がないといっても、亀裂が起きるかもしれないという安全側にたったマニュアルに、なぜなっていなかったのか。見直しの作業を進める際には、２００１年のマニュアル作成の過程にまで立ち返って検証してほしいと思います。そして、新しいマニュアルを台車の安全性確保にとってより有効なものにしなければなりません。<br>また運用については、福知山線の事故を経験して、経営トップも含めて安全運行に力を注いでいたはずのＪＲ西日本が、なぜ安全第一の行動を取れなかったのか。安全意識を高め、維持していくことがいかに難しく重要なことなのか、今回のトラブルはあらためて示す結果になりました。それだけに、ハードと合わせてそうした意識の改革にも取り組まなければなりません。<br><br>では、今後さらに新幹線の安全性を高めるためにはどうしたらいいのでしょうか。仮に今回のような設計にない製造をしたり、前例のない事態が起こったりした場合、事故やトラブルを完全に防ぐことは難しいと思います。<br>そのひとつの答えになると考えるのが、ＪＲ東海が導入を進めている温度検知装置です。</p><p><img alt="j180730_10_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180730_10_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>これは、列車が通過する際、車両の下側から台車の中の熱の状態を測定するものと、車体の横からは車軸の熱を測定します。およそ１００キロごとに検知装置を設置する予定です。<br>高速走行する新幹線の台車で、何らかトラブルがあった場合、摩擦などでどこかが熱を持つことが考えられます。今回のトラブルでもモーターの出力を車軸に伝える装置が熱を持ちました。特定のトラブルではなく、さまざまなトラブルに対応できる可能性があります。<br>この温度検知装置は、ＪＲ西日本も導入を決めていますし、ほかのＪＲも検討しています。<br>他にも、台車に何らかの異常があったときの振動を検出するセンサーを取り付けるなど、異常を検知する様々なシステムが研究・開発されています。<br>これらはリアルタイム、あるいはリアルタイムでなくても高い頻度で台車の状態をモニターするという点で、定期検査と大きく性質が異なります。亀裂が進展するなど、台車の何らかの不具合を監視し、想定外のトラブルを検知できる可能性があります。こうしたハードの対策を実際に使う鉄道担当者の教育と合わせて行うことが必要です。<br><br>高速走行する新幹線には、極めて高いレベルの安全性が求められています。今回の台車亀裂のトラブルを機会に、会社の枠を越えた取り組みを進めて、安全向上を図ることが、いま求められていると思います。検討会の報告でも、鉄道事業者やメーカーの横のつながりを強化して、情報共有を行う場を設置するよう提言しています。これが今後、機能するようしなければなりません。<br>５０年余り前、日本は鉄道技術のほか、航空工学、土木、電気、システムなどあらゆる技術と人の力を結集して新幹線開業を実現しました。長い間築き上げてきた新幹線の信頼が、台車の亀裂で揺らいでいます。二度とこうしたトラブルを起こさないために、今、あらためて鉄道事業者やメーカーなど関係者を総動員して安全性向上と信頼回復に向かっていかなければならないと思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Jul 2018 23:13:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広域災害にどう備えるか」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/302771.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>関西大学　社会安全研究センター長　河田　惠昭</span></strong><br><br>平成30年7月の西日本豪雨の特徴は、まず降った雨量の多さが注目されます。気象庁の資料を用いて計算しますと、7月上旬の10日間に全国で824億立方メートルの雨が降りました。これは比較できる資料が残る1982年以来、すなわち過去37年間で最大の雨量でした。日本最大の湖である琵琶湖の貯水量が、275億立方メートルですから、10日間で琵琶湖の貯水量の3倍の雨が降ったことになります。<br>でも、これに驚いてはいけません。昨年8月にアメリカ合衆国テキサス州ヒューストン市を中心に来襲したハリケーン・ハーヴィは世界史上最大の被害額である約1900億ドル、日本円に換算して約21兆円の被害をもたらしました。そのとき降った雨の総量は約1,000億立方メートルでした。</p><div><p>今回の豪雨災害の特徴は、広域災害ということです。200名を超える犠牲者は14県で発生し、住家被害は31道府県で記録されました。梅雨前線が北海道から沖縄まで停滞し、大雨の特別警報は、岐阜県、京都府など1府10県に発表されました。また、総降水量が四国地方で1800ミリ、東海地方で1200ミリを超えるところがあるなど、７月の月降水量平年値の２～４倍となる大雨となったところがありました。また、多くの観測地点で２４時間、４８時間、７２時間降水量の値が観測史上第１位となるなど、広い範囲における長時間の記録的な大雨となりました。全国各地で断水や電話の不通等ライフラインに被害が発生したほか、鉄道の運休、道路の寸断などの交通障害が発生しました。<br><br>この広域災害では、特徴的な被害が発生しました。英語でカスケ—ディング・ディザスターと呼ぶ被害です。2015年頃からアメリカ合衆国の研究論文に引用されるようになりました。私はこれを連続滝状災害、略して連滝災害と訳しました。山間部に雨が降りますと、川に洪水が発生します。これが流れ下る過程で、色々な種類の滝が出現します。つまり、大雨が降るといろいろな種類の洪水氾濫被害が違った場所で、違った時間に起こるのです。<br>古い過去には、大雨が降ると川が増水し、堤防が決壊して氾濫するという単純なパターンが全国各地で記録されました。しかし、現在はもっと複雑な形で連滝災害が表れるようになりました。西日本豪雨災害による被害は、全国的に発生しましたが、その被害の特徴とは、まさに連滝災害であった、ということです。<br><br>それでは、発生した各種連滝災害の特徴を詳しく説明しましょう。今回の豪雨災害では7種類の連滝災害が発生しました。<br><br><img alt="s180730_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180730_01.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>まず、最初に、<br>①は、土石流による洪水氾濫です。</p><p><img alt="s180730_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180730_02.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>洪水の中に大量の土砂が含まれ、高速で流下し、下流で市街地に溢れるというものです。広島市や宇和島市などで発生しました。土砂災害特別警戒区域や警戒区域に指定された地域で多数発生しました。起こる前に避難することが鉄則ですが、多くの住民は未経験ですから、避難が遅れてしまうのです。<br><br>②は、砂防ダムの破壊に伴う洪水氾濫です。</p><p><img alt="s180730_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180730_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>砂防ダムは、土砂をダムの上流に堆積させることによって、高速で流れ下る氾濫流を、階段状になった川底を流下する形で、運動エネルギーを減衰させるのです。このダムが壊れるとせっかく貯まった大量の土砂が洪水と一緒になって一気に流れ下りますので、広島県坂町では大被害が起きました。<br><br>③は、ため池の決壊です。</p><p><img alt="s180730_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180730_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>とくに瀬戸内海沿岸各地は年間の降雨量が少なく、農業用水としてため池を利用する方法が古くから採用されていました。ところが、近年このため池が利用されなくなり、放置状態のものが多くなりました。ため池の水があふれると粘土と土でできた堤防が一瞬にして決壊し、福山市などでは、想定外の被害となりました。<br><br>④は橋脚の上流での水面上昇による氾濫です。川の中に橋脚があると、それだけ洪水の流れる断面積が小さくなるので、橋の上流部は必ず水面が高くなり、流れが遅くなります。だから、土砂がたまりやすく、流木などの浮遊物が橋に引っかかって、いずれも洪水氾濫が起きやすくなります。府中町の榎川では、雨がやんでいる時に発生しました。<br><br>⑤は治水ダムの放流による氾濫です。ダムが洪水で満水状態になると、上流から流入する洪水をそのまま下流に流す必要があります。そうしないと、ダムの施設が破壊されるからです。ところが、この操作を実施すると、下流住民は洪水氾濫が起こることを必ずしも知らないのです。愛媛県の肱川の野村ダムで起こり、大洲市と西予市で犠牲者が発生しました。<br><br>⑥は背水現象、バックウオーターによる氾濫です。岡山県倉敷市を流れる高梁川と支川の小田川の合流部は、江戸時代から氾濫常襲地でした。高梁川の河道が屈曲しているため、水面が必ず上昇します。すると小田川から排水できなくなります。真備地区では深さ4メートルを超える市街地氾濫で、50名以上が犠牲になり、その約８0パーセント以上が高齢者でした。<br><br>⑦は排水施設の能力不足による氾濫です。広島市安佐北区を流れる矢口川では、これが原因で市街地氾濫が起きました。<br><br>それでは、一体どのようにして被害を少なくすればよいのでしょう。それには被害を小さくしできるだけ早く回復させる『縮災』対策を早急に実施することが必要です。まず、災害が必ず起こることが前提になります。<br><br><img alt="s180730_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180730_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>模式図に示すように、何も対策をやらなければ被害はABCの面積で表されます。ところが事前に対策を進めておけば、起こった瞬間の被害は、ABよりも少なくAB’になります。<br>さらに復興が終わるまでの期間ACを短縮できればAC’となり、起こってからの被害は面積AB’C’と少なくなります。</p><p><img alt="s180730_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180730_07.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p><img alt="s180730_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180730_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>縮災対策は、表のように8つの特徴をもっています。<br><br><img alt="s180730_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180730_09.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>まず、いま起こる災害には特効薬のような単独の対策はなく、色いろと組み合わせてやる必要があります。１つひとつの事業がここで示した特徴をいくつかもてば、多くの事業をやると、バランスよく含まれることになるのです。<br>そこで、具体的な対策について考えてみましょう。まず、事前対策としては防災施設で外力を制御ではなくて緩和するという方法です。そして、現在のように地球温暖化の進行に伴って、風水害の外力がますます増大する傾向が続くことを考慮すれば、社会として防災施設によってどのレベルまで守るのかについての合意形成が必要となってきます。たとえば、前述したハリケーン・ハーヴィの場合、ヒューストン市の中心部は2002年の洪水で浸水したことから、500年に一度程度の洪水では被害が発生しないような対策を講じました。全米で最大規模の病院がそこに立地しているからです。地域全体を同じレベルの危険度で守ることは不可能なのです。<br>一方、事後対策として、地域防災力で被害を緩和する方法がますます重要になってきました。これは災害のマネジメントと総称します。わが国は現在、世界で最も早いペースで高齢化社会を迎えています。しかし、余りにも多い高齢者を共助と公助だけで支援することも不可能となってきました。高齢者を災害弱者とみなさない社会づくりが必要になっています。そのためには、高齢者も社会的活動に積極的に参画する時代が到来したともいえるでしょう。これは何も災害だけの問題ではなく、私たち一人ひとりが社会サービスを提供する役割を担っていると考えなければならないのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 06:42:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日銀　求められる長期戦への政策変更」（ここに注目！）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302595.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日銀はきょうから二日間にわたって今後の金融政策を決める会合を開きます。<br><img alt="C0-0730.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-0730.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ　金融の話なのに潜水艦のイラストが描かれていますね？<br>Ａ　日銀が短期金利をマイナスと水面下に抑えているのを潜水艦に例えてみました。<br>日銀は目標とする２％の物価上昇にむけて、今年度の上昇率の予測を１.３％、来年度の予測を１.８％としています。しかし、先月の上昇率は、生鮮食料品をのぞいた数字で０.８％と目標から大きくかけ離れていて、今後の予測についても修正するという観測が強まっています。そこでどれだけ引き下げるかが注目されているんですが、目標とする２％程度まで高まるとしてきたこの来年度の予測まで大幅に引き下げるとなると、またもや見込み違いかと批判を受けることも予想されます。<br><img alt="C2-0730.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-0730.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ　日銀はすでに何度も目標達成時期を先送りしてきましたよね。<br>Ａ　すでに６回先送りしています。日銀は５年前にいまの大規模な金融緩和策を導入して以降、強力な金融緩和で短期間に物価をあげようというスタンスをとっていたように思います。しかし、現実には、物価の伸びは鈍いということで、物価が上がりにくい要因を今一度徹底的に分析して、物価上昇に時間がかかるならそれを前提とした政策をとってゆく、いわば短期決戦から長期戦への転換をはかる姿勢をにじませています。<br><img alt="C4-0730.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C4-0730.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ　長期戦ですか？<br>Ａ　はい。そこで問題となるのが、現在とっている政策の副作用です。たとえばいま金利が極端に低くなっていることで、銀行は利ザヤが稼げなくなって収益が悪化しています。もともと長くは続けることはないと考えて始めた政策ですが、長期に渡れば、銀行の経営もさらに悪化して経済全体にも悪影響が出ることが懸念されます。このため、長期戦になるならそれにあわせた持続可能な政策を行うことが求められます。今回は具体的な政策変更には踏み込まないとしても、将来金利を引き上げていくための布石を何らかの形でうってくることが考えられます。ただ、金利を上げるということは、投資家にとっては、円で資金を運用することがこれまでより有利になるということで、円高の動きを招きかねません。このため日銀では外国為替市場の動きもにらみながら、今後の金融政策について慎重に検討していくことになりそうです。<br><img alt="C7-0730.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C7-0730.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外国人受け入れ拡大『共生』への道」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302599.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>コンビニで買い物をしたり、外で食事をしたりすると、働く外国人の姿を目にすることが多くなりました。人手不足が深刻になる中で、外国人の支えなしには、私たちの生活が成り立たなくなっていることを実感します。そうした現実を正面から受け止めて、外国人労働者の受け入れを来年４月から拡大することを目指して、具体策の検討が始まりました。日本に来る外国人、そして迎え入れる私たち双方にとって、メリットを感じられる関係をどう作ればいいのでしょうか。<br><img alt="180730_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>＜解説のポイント＞　今晩の解説のポイントです。<br>▼今回の受け入れ拡大策とその課題<br>▼外国人への生活支援をどう充実させるか<br>▼先進的な自治体の取り組みから「共生」について考えます。<br><img alt="180730_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>＜今後の検討の柱は二つ＞<br>先週開かれた関係閣僚会議で安倍総理は、来年4月からの外国人受け入れ拡大を目指して、準備を進めるよう指示しました。その柱は大きく二つあります。<br>ひとつは、新たに設ける在留資格の制度設計。もうひとつが地域で暮らす外国人への生活支援の充実です。<br><img alt="180730_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_02.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>＜受け入れ拡大策＞<br>まず政府がどう受け入れを拡大しようとしているのか簡単にみておきます。<br>これまで政府が就労目的の在留を認めてきたのは、医師や研究者など、専門的技術的分野の人たちだけです。日本で働く外国人の２割弱にすぎません。単純労働の分野で働いているのは、就労目的以外で在留する、留学生によるアルバイトや働きながら技能を学ぶ国際貢献を目的にした技能実習生。定住が認められている日系人たちです。<br>今回の受け入れ拡大策は、表玄関の門戸を広げようというものです。人手不足が深刻な業種に限定して、高度な専門性がなくても就労を認める新たな在留資格を設けます。条件は一定の能力を有すること。技能や日本語能力を問う試験に合格した人か、最長５年の技能実習を終えた人が対象です。新たな資格での滞在は最長５年。家族を連れてくることは認めていません。ただし、滞在中に高い専門性が認められれば、専門的・技術的分野の資格に移れる仕組みも検討するとしています。そうなれば、家族を連れてきて期間の定めなく日本で暮らすことができるようになります。<br><img alt="180730_03_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_03_6.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>＜受け入れ拡大策の課題＞<br>この方針を受けて、政府が今後検討するとしている柱の一つが、新たな在留資格の制度設計です。対象となる人材不足が深刻な受け入れ業種をどこにするのか。能力を測る試験でどんなレベルを求めるのかといったことです。<br>新たな在留資格は、単純労働の分野で働く人を正面から受け入れる現実に即した対応で、その中身を検討することは必要です。しかし気がかりなのは技能実習生です。最長5年の技能実習を終えた人が新たな在留資格で引き続き働くとなると、最大１０年もの間、家族と離れての単身生活を強いられることになります。母国に帰って技能を役立ててもらうという制度本来の趣旨ともかけ離れます。しかも、新たな在留資格ができても、違法な長時間労働や賃金の不払いなどが相次ぐ技能実習制度は温存されたままです。受け入れを拡大するこの機会に、技能実習制度の在り方も含めた外国人の受け入れ戦略を根本から考える必要があるのではないでしょうか。<br><img alt="180730_03_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_03_9.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>＜生活支援策＞<br>そしてもうひとつの柱が地域で暮らす外国人の生活支援の充実です。<br>まず、今回政府が、受け入れの入り口の制度とともに、生活支援もあわせて考える姿勢をみせたことは評価したいと思います。安心して生活を営める環境がなければ、職場への定着は難しいですし、地域から孤立して住民との摩擦が生まれれば、社会不安につながる恐れがあると考えるからです。問題はその中身です。<br><br>関係閣僚会議で示された、支援策の検討項目には◎日本語教育の充実◎外国語による行政・生活情報の提供や相談窓口の設置◎外国人を受け入れる医療機関の整備など幅広い分野の項目があがっています。それぞれにさらに詳しい方向が示されていて、たとえば、日本語教育の充実では、教室の設置を支援することや日本語を教える人材を養成するといった内容が盛り込まれています。そして、法務省に関係省庁などとの総合調整を行う権限をもたせ、年内に総合的な対策をとりまとめるとしています。<br><img alt="180730_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>＜支援策の評価＞<br>さてどうでしょう。今回示された支援策の項目は、これまで国が行ってきた支援に比べ、メニューがきめ細かくなっていますし、総合調整役をはっきりさせたことも前進だと思います。しかしいくら立派な支援策をまとめても、それが外国人に届かなければ意味がありません。支援を確実に届けるためには、他の先進国のように、法律で国と自治体の責任を明確にして、財源を確保することが必要ではないでしょうか。これまでも財源が十分確保できずに、縮小、廃止した支援がありましたし、実施するかどうかは自治体次第なので、取り組みに地域格差が生まれているからです。どこに住んでいても、安心して地域で働けて生活を営める環境を整えることが、受け入れを決めた国の責任だと思います。<br><img alt="180730_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>＜共生への道＞<br>さて、政府は今回の受け入れ拡大を、労働力不足を補うためとしていて、単身での一時的な滞在を原則としています。しかし、人口減少が進むこれからを考えると、家族も一緒に長く暮らしてもらうことも検討が必要ではないかといった意見が出ています。互いの違いを認め合って共に生きていく「共生」への道です。<br><img alt="180730_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="483" height="271"><br><br>＜先進自治体にみる共生＞<br>実は、日本にはすでに合法的に定住する日系人を中心とする外国人が数多く暮らしています。そうした人たちが受け入れてきた自治体では、外国人が支援の受け手という立場を超えて、地域に貢献する存在になってきています。<br>そのうちのひとつ、ものづくり産業が盛んな浜松市です。全住民の３％にあたる23000人あまりの外国人が暮らしています<br>浜松で外国人が急増したのは、1980年代後半から。背景にはバブル期の人手不足で国が日系人の定住を認めたことがあります。1990年年代になると、家族を呼び寄せたりして定住化がすすみ、ゴミ出しや騒音トラブル、子供の教育など生活全般に関わる問題が噴出します。その中で、日本語教室や相談窓口を設けるなど草の根的な生活支援の取り組みが広がりました。<br>2000年代になって、行政による生活支援が本格化します。日本語の会話や読み書きを無料で教える教室や6カ国語で対応する生活相談や生活者向け情報サイト、学校に行かない子供をなくす不就学ゼロ作戦など。国の動きを先取りした対応です。同時に、住民ボランティアの育成にも力を注ぎ、延べ2000人を超えるボランティアが取り組みを支えています。<br><img alt="180730_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="485" height="272"><br><br>浜松市が目指しているのは、外国人に支援の受け手から担い手になってもらうこと。最近は、地域にとって欠かせない存在になってきています。<br>災害時に備えた避難所運営訓練には外国人も参加して、万一のときの大きな支えになっています。高齢化が進む自治会で役員として活動の中核を担う人もいて、地域の祭りを盛り上げます。第２世代の若者も動き始めています。大学生高校に出向いて経験を語ったり相談に乗ったりする出前授業を始めています。<br><img alt="180730_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_06.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="180730_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_07.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="180730_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_08.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>＜まとめ＞<br>浜松の取り組みから見えてくるのは、共生の実現を目指すには、言葉や文化の壁を抱える外国人への手厚い支援と、住民の理解と協力が欠かせないということです。<br>人口減少が進む日本で、外国人をどう迎え入れるのか。<br>人手不足を補うための労働力としてだけなのか。それとも地域を共に支える共生への道を選ぶのか。私たちの生活にも大きく関わる問題ですから、社会全体でこの問題に向き合い、議論を重ねることが必要なのだと思います。<br><br>(飯野　奈津子 解説委員)<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『エアフォースワン』の新デザインは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302597.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、「エアフォースワン」と呼ばれる大統領専用機の機体更新に伴って、今の塗装デザインを一新する意向を明らかにし、議論を呼んでいます。<br><img alt="C2-0731.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-0731.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１）<br>「エアフォースワン」はニュース映像でもお馴染みですね？<br>Ａ１）<br>「エアフォースワン」は、アメリカ軍の最高司令官である大統領が空軍機に搭乗した際のコールサインから、そう呼ばれます。いま使っている機体は、運用開始から間もなく30年を迎えて老朽化が心配されています。そこで、同じ「ジャンボジェット」のシリーズ最新版、ボーイング747-8型機をベースに、予備機も含めて2機で39億ドル=日本円にしておよそ4300億円の調達契約がこのほど結ばれました。トランプ大統領は、値切り交渉の結果「国民の税金を大幅に節約できた」と鼻高々です。この機体に防護対策や通信設備など「空飛ぶ大統領執務室」の名にふさわしいよう改造が施されるのです。<br><img alt="C3-0731.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-0731.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ２）<br>どうして塗装デザインまで一新するのですか？<br>Ａ２）<br>もともと青と白を基調にした現在のデザインは、かつてケネディ大統領がジャクリーン夫人や20世紀を代表する“工業デザインの巨匠”レイモンド・ローウィの意見を取り入れて決めたものでした。ところが、トランプ大統領は、この色使いがお気に召さないと言うのです。もっとアメリカらしく星条旗のように「赤白青の３色にしてはどうか」そう注文をつけました。“トランプ大統領好み”の「エアフォースワン」。勝手に想像してみると、こんな感じでしょうか？<br><img alt="C5-0731.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-0731.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ３）<br>ちょっと派手すぎな印象も受けますね。<br>Ａ３）<br>それでは、この案は撤回します。実際のところ「ケネディ以来の伝統を安易に変えるべきではない」あるいは「赤白青はフランスやロシアの国旗とも紛らわしい」そうした反対や慎重な意見はアメリカ政府内にもあるのです。しかも、完成した機体は、6年後の2024年末までに引き渡される計画ですから、まだまだ先のこと。トランプ大統領がその目で出来栄えを確かめるためには、次の2020年の大統領選挙で再選を果たしても、2期目の任期切れまでギリギリです。果たして「エアフォースワン」は“トランプカラー”に塗り替わるのか？その行方は、再選に意欲を見せている大統領自身のこれからの仕事ぶりにもかかってくるでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「進むか？歴史的建造物のバリアフリー」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/302609.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◇こんにちは。くらし☆解説です。竹内哲哉解説委員とお伝えします。<br>さて、竹内さん、今日は「進むか？歴史的建造物のバリアフリー」ということですが…？<br><br>■はい。最近は「歴史ブーム」ということもあり、夏休みに神社やお寺、お城など、歴史のある建物を訪れる方もいらっしゃるのではないでしょうか。私は車いすに乗っていますが、そういった建造物を訪ねるのが好きで、若いころから、いろいろ見て回っています。<br><img alt="k180731_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_01.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>◇どうですか、いろいろ回ってみて。バリアフリーは進んでいると思いますか？<br><br>■実感としては、まだまだかなと感じています。<br>■特に国宝や重要文化財に指定されているものは、「文化財保護法」によって、保護することが定められています。この法律では、補修をするときでさえ、その建造物の価値を損ねないように十分に検討して、慎重に行うようにとされていますから、現状を変更する、つまり、スロープをつけたり、エレベーターをつけたりというのは容易にはできないわけです。<br><img alt="k180731_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_02.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇なるほど。<br><br>■ただ一方で、国はそうした国宝や重要文化財をできる限り公開し、文化を伝えていくことが大事だとしています。つまり、障害のある人、高齢者、外国人など、すべての人が、より快適に文化財に親しめるような工夫を進めている問頃もあるんです。<br>こちらは、文化庁が今年３月にまとめた「文化財の活用のためのバリアフリー化事例集」です。そのなかのいくつかご紹介しましょう。<br>京都にある国宝・清水寺です。岩渕さんは清水寺には行ったことは？<br><br>◇坂や石段だったような記憶が…。<br><br>■清水寺は778年に建てられており、もともとはバリアフリーではありません。<br>でも、いまは誰もが石段の脇にスロープが作られていたり、参道の舗装なども行われ、境内を一周できるようにバリアフリー化がされています。<br>そして、本堂にも段差があるところには、取り外し可能なスロープを設置していて、参拝できるようになっています。<br>本堂脇には多機能トイレも設置するなど、様々な取り組みをすることで、かつては少なくとも年間2000人以上の車いす利用者、そして高齢の参拝者が本堂を前に引き返してしまうということがあったそうなんですが、いまでは気軽に参拝できるようにしています。<br><br>■もう一つご紹介しましょう。こちらは国の重要文化財に指定されている札幌の豊平館です。北海道の開拓のために置かれた開拓使が建てた本格的洋風建築のホテルで、貴重な開拓使建築です。<br><img alt="k180731_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_03.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>◇きれいな建物ですね。<br><br>■そうですね。木造２階建て地下１階建ての建物なんですが、車いすで自由に見学できるようになっています。秘密は２年前に建てられた建物の裏側にある附属棟です。附属棟は豊平館より一回り小さく作られ、景観を損ねないよう正面からは見えないようになっています。建物にはエレベーターがあり、豊平館とそれぞれの階を渡り廊下で結んでいます。１階は、いままであった出入り口を使っていますが、２階は、そういったものがなかったので、必要最小限の扉をつけました。<br><img alt="k180731_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_05.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇そういった対応は認められるんですか？<br><br>■調整は必要だったそうですが、豊平館を保護していた文化庁は、文化財を積極的に活用するという視点から扉をつけても良いという現状変更の許可を出したんです。<br>こうした文化財の価値を損なうことなく、バリアフリーを取り入れる取り組みが、全国各地で進んでいます。<br><br>◇国宝や重要文化財であってもバリアフリーへの知恵が絞られているんですね。<br>　ただ歴史的建造物でいうと、先日この番組で名古屋城の話をご紹介したのですが、建て替え・復元を巡ってバリアフリーにするか議論になるようなケースもありますよね？<br><br>■そうですね。特にお城を象徴する天守の場合、難しい問題があるんです。日本には大きく分けて姫路城や松本城、彦根城といった江戸時代の姿のまま残っている天守と、それ以外、名古屋城や和歌山城、熊本城など、戦後に建てられた鉄筋コンクリートの天守があります。<br><img alt="k180731_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_06.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇鉄筋コンクリートで作られている天守も多いんですね。<br><br>■そうなんです。その鉄筋コンクリートの天守なんですが、現在、コンクリートの耐用年数を過ぎてしまい、劣化も進んでいることなどから、地震で倒壊する危険性があると指摘されています。<br><br>◇それは、危険ですね。<br><br>■そこで、「建て替えましょうか？」という話になってくるんですが、いまのように鉄筋コンクリートで建てれば、バリアフリー化は可能です。たとえば、建て替えではありませんが、熊本城は被災したのを機に耐震化とともに、いままでなかったエレベーターを付けてバリアフリー化を進めています。<br>ただ、問題は木造による建て替え、つまり「復元」です。<br><br>◇どういうことでしょうか？<br><br>■木造で史実に沿った復元をしようとするとき、バリアフリー反対派と賛成派の主張がぶつかってしまうんです。<br><br>◇名古屋城のようなケースですね。<br><br>■ただ、それは名古屋城に限ったことではなく、全国各地であります。反対派は「かつてあったお城のように」ということで、限りなく史実に忠実な復元を望んでいます。史実に忠実となれば、エレベーターはありません。また、天守は軍事要塞の一部であり、敵を防ぐ役割を果たすという一面もあることから、バリアフリーには反対なわけです。<br><br>◇なるほど。もともと使いにくいわけですね。<br><br>■そうでうね。一方の賛成派ですが、復元であっても、いま求められている天守は観光施設であり公共の場なので、近代技術も取り入れながら、みんなが楽しめるようにすべきだと主張しています。みんなが楽しめるためにはバリアフリー化は外せません。<br><img alt="k180731_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_11.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇なかなか平行線の議論ですね。何かいい方法はないんですか？<br><br>■一つ、参考になるかもれない事例があります。２００４年に建てられた愛媛県にある大洲城の天守です。木造復元されています。大洲城には豊富な資料があったため、それに基いて「史実に忠実」な天守を再現しました。「史実に忠実」ということを重視したので、天守にスロープやエレベーターはありません。しかし、大洲市では多くの人に楽しんでもらいたいと、車いすの人が１階には入れるよう手助けをすることにしています。そして、その１階に展示物を集中する工夫もしています。<br><img alt="k180731_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_13.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇今後もバリアフリーのあり方は課題になりますよね？<br><br>■そうですね、私は「復元」することは観光の資源になるので有効だと思いますし、それ以上に伝統技術の継承は文化的に意義のあることだと思います。ただ、歴史的建造物とバリアフリーは共存できると思います。<br>■イギリスでは歴史的建造物のバリアフリーを考えるとき、歴史家、建築家、障害者の３者が議論して決めています。その結果、４００年前の構造物の歴史的価値を残しつつ、エレベーターを設置し、バリアフリーを実現した例もあります。<br><br>◇みんなで話し合って決めたわけですね。<br><br>■それがポイントだと思います。日本は障害者権利条約に批准し、障害のある人の権利の保障を世界に宣言しています。共生社会の原則は平等だと思いますので、「復元」であっても新しく建てる公共施設が、まったくバリアフリーに対応しない、というわけにはいきません。２０２０年にはパラリンピックも開かれます。世界に恥ずかしくない「おもてなし」ができるよう、“レガシー”、次の時代の財産になるバリアフリーの実現をしてほしいと思います。<br><br>（竹内　哲哉 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「物価目標　長期戦へ　日銀の課題は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302742.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>　日銀は、目標としている２％の物価上昇について、早い時期の達成は難しいとして、「長期的な目標」へと位置づけを変えました。あわせて金融緩和による副作用を減らす措置もとりましたが、その効果は限定的で、短期戦を前提としてきた今の大規模な金融緩和を続けていけば、長期的に副作用が膨らみ続ける懸念が残ります。日銀の決定の狙いと今後の課題について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="J180731_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【解説のポイント】<br>きょうのポイントは、こちら。<br>▼ まず、日銀が長期戦に切り替えた。その背景として、物価が上がりづらい社会構造になっていることを日銀が認めざるをなくなったという点があります<br>▼ そして、日銀は、長期戦に備えて副作用を減らすための修正に踏み切りましたが、その効果は限定的だという見方がでています。<br>▼ しかし、本来、日銀に求められるのは、２％の物価目標そのものを含めた政策の根本的な検証・見直しではないのでしょうか。<br>この３点です。</p><p><img alt="J180731_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【きょうの決定と背景】<br>（見通しの引き下げ）<br>　まず、きょうまで開かれた決定会合の結果です。最大のポイントは、<br>▼ 物価上昇の見通しについて、このように大幅に引き下げたことです。２年後の２０２０年度にも、２％には達しない見通しです。</p><p><img alt="J180731_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（意味合い）<br>日銀は、「長い間デフレが続いてきた日本で、本当にデフレから脱却して、経済の好循環につなげるためには、２％は物価が上がらないといけない。それより低いと、すぐにデフレに戻ってしまう」として、５年前に「２年」で２％の物価上昇を達成するという目標を掲げ、大規模な金融緩和に踏み切りました。それ以降、これまで６回、目標達成の時期を先送りしましたが、常に「その２年後には、２％を目指す」という姿勢をとり続けてきました。それを、今回、２年後に２％を達成するのは、無理だと、はっきりと認めたことを意味します</p><p><img alt="J180731_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（背景には、上がらない物価）<br>背景にあるのは、こちら。消費者物価の推移です。<br>景気拡大が続き、人手不足が４４年ぶりの深刻な状態となるなか、日銀は、いよいよ、企業が人を集めるために賃金を本格的に上げて、そのコストを価格に上乗せざるを得なくなる。価格改定の節目となる、今年４月以降、物価は一段と上がるはずだ、とみていました。ところが、実際には、むしろ勢いが弱まり、特に、高騰しているエネルギー関連を除くと、このように、一段と勢いが弱まる結果となりました。これまで日銀は、物価の勢いが弱まるたびに、消費増税、あるいは、原油価格の下落といった、一時的な要因のせいだとしてきました。しかし、今回は、こうした説明ができない事態で、あと２年で２％を達成するのは難しいと、認めざるをえなくなった形です。</p><p><img alt="J180731_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>（物価が上がらない要因の分析）<br>　なぜ、当初考えていたように物価は上がらないのか。今回、日銀は、その要因についても分析しました。<br>▼ まず、短時間でも働いて欲しいという企業が増えたことで、働きにでる女性や高齢者が増えたという点です。ある程度、人手不足が和らいだ上、低い賃金で働いている人も多いことから、全体の賃金引上げの動きを抑える要因となっていると日銀は分析しています。<br>▼ そして、長い間デフレが続いた結果、人々の間で「物価は上がらない」という考えが根強くある点も挙げています。値上げをすると、売れなくなる。だから、企業は、営業時間を短くしたり、ロボットやパソコン作業を自動化するソフトなどを導入したりして、コストを吸収し値上げを抑えているという見方です。<br>▼ さらに、ネット通販が拡大した結果、ネットで安いものを探したり、フリーマーケットのアプリを使って、より安い中古品を買ったりする人が増えているという点です。消費者としては、当たり前のことですが、スーパーなどの側からみると、それによって、値下げせざるをえない事態に追い込まれている。日銀はそう分析しています。<br><br>【副作用の削減策】<br>（めざす長期戦）<br>　ただ、それでも日銀は、２％を諦めたわけではありません。記者会見で、黒田総裁は「こうした要因は次第に解消していき、これまでの想定よりは時間がかかるが、２％に向けて物価は上がっていく。そのためにも、当分の間、今のきわめて低い金利の水準を続ける必要がある」と述べ、長期戦で２％をめざす考えを示しました。</p><p><img alt="J180731_04_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_04_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（たまる副作用）<br>そうなると、問題になるのは、副作用です。これまで、日銀は、短期決戦をめざして、国債の買い増し、ＥＴＦと呼ばれる、株式を組み込んだ上場投資信託の購入、マイナス金利の導入、長期金利の０％誘導と、次々に、過去に例のない大規模な金融緩和策を打ち出しました。その劇薬のような政策が、５年あまりにわたって続いている結果、<br>▼ 預金の金利がほぼゼロで、預金に頼るお年寄りの生活に影響が及んでいますし、<br>▼ 地方銀行は、利ざやが縮小し、利益が急激に減っています。銀行が手数料を引き上げる動きも広がっています。<br>▼ 日銀が大量の株式を買うことで、株価を日銀が支える。あるいは、日銀が大株主となる企業が増加する。といった市場のゆがみも指摘されています。<br>金融緩和を短期戦から、長期戦に切り替え、長く続けるのであれば、この副作用を減らさなければなりません。日銀もわかっていて、すでに、国債を買い増す額については、メドとしている年８０兆円から、事実上、半分に減らしています。<br><br>（副作用の軽減策）<br>　そして、今回、それに加えて、<br>▼ ＥＴＦについては、購入額の減額を容認すること。<br>▼ そして、短期金利のマイナス金利について、適用する額を減らすこと。<br>▼ さらに、長期金利の誘導目標について、０％程度としているのを０．２％程度までは上昇を容認すること<br>副作用に配慮して、こうした政策を一部、修正することを決めました。<br><br>（効果は限定的）<br>今回、多くの人が、達成が難しいと感じていた２％の物価上昇について、日銀が、早期に達成できないと認めたことは、「ようやく」というか「遅すぎた」というのが正直な実感です。副作用を減らす措置についても、運用でどこまでやるのか、見極めなければいけませんが、効果は限定的。金融機関の収益悪化が続くようであれば、もう一段の金利の引き上げといった修正が求められるという見方も、経済の専門家の間からはでています。</p><p><img alt="J180731_05_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_05_9.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>【本来は、５年を総括すべき】<br>　ただ、そもそも構造的に物価や賃金が上がりにくくなっていると認めたのであれば、日銀は、いつ達成できるかわからない、しかも、生活する側にとっては厳しい２％の物価目標にどこまでこだわる必要があるのか。もはやデフレではないのに、それに、景気拡大も続いているのに、今後も異例の金融緩和を続ける意味があるのか。本来、そういった点について考えなければいけないのではないでしょうか。それをしないで、金融緩和を続けるとしたら、いつまでもやめられず、多くの人が超低金利に慣れきってしまったり、利払いが減ることで国が安易に借金を増やす要因になったり、といった長い目で見た副作用がどんどん膨らむ懸念が高まるばかりです。</p><p><img alt="J180731_05_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_05_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>【まとめ】<br>　この先、米中の貿易摩擦の影響で、世界経済が悪化する懸念も指摘されています。日本経済が落ち込むようなことになっても、今の日銀には、ほとんど打つ手はありません。そうなる前に、日銀は、根本的に政策のあり方について検証し、見直しをしていくことが求められているのではないでしょうか。<br><br>（今井　純子 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 23:14:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「介護保険　自己負担３割に　課題は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302745.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>８月１日から一定以上の収入がある高齢者の医療と介護の費用の負担が増えることになります。このうち、介護はサービスを使った際に支払う自己負担の割合が３割に引き上げられます。</p><p><img alt="C180801_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180801_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>Ｑ）高齢者の負担、重くなりそうですね。<br>Ａ）介護保険制度では、サービスを利用した際の自己負担はかかった費用の１割が原則です。それが、３年前には年収が２８０万円以上ある人は２割に引き上げられ、さらに今回年収が３４０万円以上の人は３割に引き上げられました。<br><br>Ｑ）どのくらい負担が増えるんでしょうか。<br>Ａ）人数が最も多い要介護１のケースでみてみます。自己負担が１割ですと、１か月に負担する金額は最大で１万６０００円余り。２割ですと最大で３万円余り。それが、３割になると最大でおよそ５万円になります。ただ、自己負担にも上限が設けられていて、負担は最大で１か月に４万４４００円です。</p><p><img alt="C180801_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180801_7.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>Ｑ）それでも、年金で生活している人にとっては少なくない額ですよね。<br>なぜ負担が増える見直しが続いているんでしょうか。<br>Ａ）一言でいうと、介護保険の財政が危機に瀕しているからなんです。介護が必要な高齢者は増え続け６００万人を超え、かかる費用も１０兆円に迫っています。少子化で支え手が減る中、たとえ高齢者であっても経済的に余裕がある人には多く負担してもらい、介護保険制度を将来に渡って持続させようというのが政府の考えなんです。<br>ただ、短期間の間に負担がどんどん増え、とりやすいところからとっているのではないかという指摘もあるんです。<br><br>Ｑ）負担が増えることでどのような影響が考えられますか。<br>Ａ）特に線引きでギリギリ３割の負担に入ったという人で、サービスの利用を控えるといった影響が出ないかということです。介護は、治療が終わったら支払いが終わる医療とは異なり、生活を支えるサービスが続く限り、負担も継続します。サービスの利用を控えた結果、家族の負担が重くなり、介護離職につながるといった副作用もあるかもしれません。今回の見直しの影響をしっかりと検証することが必要だと思います。</p><p><img alt="C180801_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180801_10.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>（堀家　春野 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 07:39:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人生１００年時代　働く支援策は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/302759.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>最近、よく聞く、人生１００年時代、という言葉。<br>必要になるのは、できるだけ長く働く、ということのようです。<br>では、その働き、どうやって支えていくのか？<br>きょうは、働くことを巡って日本とは全く違う政策をとっている北欧の二つの国をご紹介します。</p><p><img alt="k180801_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ１竹田さん、この人生１００年、本当にそうなるんでしょうか？<br><br>Ａ１<br>はい、これ、決してオーバーな表現ではなく、<br>次第に現実味がましている、と言うところだと思います。<br><br>まず、平均寿命を見てください。<br>１９５０年（昭和２５）には、女性が６１、５歳、男性が５８、０歳。<br>それが年々伸びてきて、<br>今や、女性が、８７歳（８７、２６）、男性が、８１歳（８１、０９）です。</p><p><img alt="k180801_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>国の専門機関の推計では（国立社会保障・人口問題研究所）、<br>今後も平均寿命はさらにのびて、およそ５０年後の２０６５年には、<br>女性が９１歳（９１、３５）となって９０歳を超えます。<br>そして男性は８５歳（８４、９５）になるだろうと。<br><br>そして、これはあくまで平均の寿命でして、<br>実際に１００歳を越える人が、どんどん増えていきます。<br>今は、１００歳以上の人は約６万８０００人なのが、２０６５年には５４万７０００人にまで増えるだろうとみられています。</p><p><img alt="k180801_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ２人生１００年、本当にオーバーではない、という感じなんですね。<br>でも、長生きするのにかかるお金はどうすればいいんでしょう？<br><br>Ａ２<br>そこが気になりますよね。<br>人生が長くなるといっても結局、長くなるのは、老後なんです。</p><p><img alt="k180801_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これまではよく人生８０年、といわれてまして、<br>６５歳で引退すると、老後が１５年。<br>この１５年を、年金や貯金でどうやりくりするか、<br>ということを考えていたわけです。<br>しかし、人生１００年となると、老後はグッと伸びて３５年。<br>もう人生の３分の１が老後！ということになります。<br><br>こうなると、もうこれまでの設計は通用しません。<br>多少の資産があったとしても、できるだけ長く働いて、少しでも収入を得る。<br>つまり、「生涯現役」が重要になってくるわけです。<br><br>Ｑ３でも、それで充分な収入があればいんですが、<br>もともと、低収入で働いている人はどうすれはいいんでしょう？<br><br>Ａ３<br>そこが重要な点です。<br>長く働けば働くほど、雇用格差の是正が必要になってくる。<br>ここが、きょうのポイントなんです。</p><p><img alt="k180801_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>たとえば、年をとって再雇用になると普通、賃金は大きく下がります。<br>また、正規・非正規では、同じような仕事をしていても、収入に大きな差がある。<br>また個人で働くフリーランサーの人たちは雇用が不安定だったりする。<br>こうした人たちが働き続けることをどう支援するのか？<br>そこが重要なんです。<br><br>Ｑ４それは、どうすればいいんですか？<br><br>Ａ４<br>その解決のヒントが、実は、日本から遠く離れた北欧の国、<br>フィンランドとスウェーデンにある、ということで、<br>日本の主要なメディアが加盟する日本記者クラブが取材団を派遣しまして、<br>私も参加していってきました。<br><br>まず、フィンランドですが、<br>ここではベーシック・インカム（以下、ＢＩ）といわれる政策の実験をしています。<br>ベーシックは基本、インカムは所得。<br>つまり生活に必要な最低限の基本所得を国がみんなに配るというもので、<br>フィンランドでは、失業者を対象に<br>毎月５６０ユーロ、７万３０００円を実験として配っています。</p><p><img alt="k180801_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>・・・・・・・・・・・・・・・・・・・<br>フィンランドでは、<br>社会保障の様々な給付を行っている社会保険庁がＢＩの実験をしています。<br>役所を統括する社会保険担当相のピルッコ・マッティラさんは<br>実験の狙いについて、こう話します。<br>「経済的に厳しい人でも、ベーシックイ・インカムがあれば、<br>　働く意欲が持てるようになる」<br><br>実験の対象者は、失業者の中からくじで選ばれた２０００人。<br>仕事をしてもしなくてもお金はもらえます。<br>つまり、働いた方が、収入が増えるので<br>もっと働こうという気になることを期待しているわけです。<br><br>ＢＩを受けている、トゥオマス・ムラヤさん。<br>かつて大手新聞社で働いていましたが、今は失業中。<br><br>ＢＩがあるおかけで<br>不定期でジャーナリストの仕事が続けられるといいます。<br>その上でこう話します。<br>「ＢＩがあれば生活は安定する。しかしＢＩは、それだけで生活するには<br>不充分な額。仕事もがんばろうということになる」<br>・・・・・・・・・・・・・・・・・・</p><p><img alt="k180801_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ５今の感想を聞いてますと、ベーシックインカムには<br>一定の効果がありそうだ、ということのようですが、<br>日本にとってヒントはどこにあるんでしょう？<br><br>Ａ５<br>結局、フィンランドで行われているＢＩの実験というのは、<br>非常に限定的なＢＩなんです。そこにヒントがある。<br>本来、ＢＩというのは、<br>国民全員に無条件に、一定のお金を配る、という政策ですが、<br>この実験では、対象を失業者にしぼって、<br>低賃金の仕事でも、働いて生活できるようにお金を出している。<br>いわば新たな賃金補填の仕組みなんです。<br><br>日本にこういう制度はありません。<br>日本は仕事がなくなったり、収入がなくなると、<br>失業給付や、生活保護の対象になりますが、<br>低収入でもがんばっている人に<br>賃金をほてんするような制度はありません。<br><br>欧米では、多くの国が<br>低所得や低賃金を補填する仕組みを持っています。<br>（たとえば「給付つき税額控除」など）<br><br>生活保護以下の水準の収入でがんばって働いている、<br>いわゆるワーキングプアの人たちへの支援としてヒントになると思います。<br><br>Ｑ６実験は今後どうなるんですか？<br><br>Ａ６<br>実験は、当初の計画通り、今年年末で２年間の実験を終了する予定です。<br>フィンランド政府としては、<br>低賃金の補填をもっと効率的に行うための<br>別の政策（たとえばイギリスのユニバーサル・クレジットなど）を検討中で、<br>思考錯誤が続いている、ということだと思います。<br><br>Ｑ７そして、もう一つの取り組みというのは？<br><br>Ａ７<br>もう一つは、スウェーデンで行われている<br>“積極的労働市場政策”といわれる政策です。<br>これは一言でいうと、<br>「企業は守らず、働くヒトを守る」といわれる政策です。<br>どういうものかというと、<br>経営難が続いている企業は、たとえ大企業であっても、国は助けない。<br>むしろ勢いのある外資に買収してもらい、<br>高い賃金を払ってもらおうというぐらいです。</p><p><img alt="k180801_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="212"></p><p>一方、国は、失業者に対しては、<br>手厚い職業訓練や再就職を支援して<br>より条件のいい仕事につけるようにする。<br>日本は、雇用を維持するためには<br>まず企業を助ける、という考え方ですから、発想が全く違います。<br><br>Ｑ８たとえば、どういう事例があるんですか？<br><br>Ａ８<br>たとえばスウェーデンを代表する車メーカーだった、ボルボやサーブ。<br>いずれも経営難の末に外資に身売りされました。<br>でもその結果、スウェーデンは日本よりも高い経済成長を実現しています。<br>この政策について労使双方に聞いてみました。</p><p><img alt="k180801_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ホワイトカラーの労働組合、<br>ユニオネンのマルティン・リンデル委員長は、<br>「赤字企業は倒産させて、労働力を成長分野に移すべきだ」<br>スゴイ発言です。<br>“労働力を移す”というのは、<br>言い換えれば労働者が大量に失業して、転職するということです。<br>日本の組合の人が聞いたら、驚くような発言です。<br>でもその方が、労働者にとって、より良い職場につくことができ、<br>プラスになるという確信があってこそ、できる発言です。<br><br>一方、日本の経団連にあたる、<br>産業連盟のペーテル・イェプソン副会長は<br>「我々は、国際競争に勝たねばならない。<br>　そのために、ダメな経営者には、退場してもらう」<br>これもビックリです。<br>経営者団体みずからが、このような厳しい発言をする。<br><br>人口１０００万足らずの小国にとって<br>働く人や、働く環境を守ることこそが、<br>国の力の源泉なのだという、強い共通認識が感じられます。<br><br>人生１００年時代、生涯現役を実現するために、<br>日本では、働く人や働く環境をどう支えていくべきなのか<br>大きな議論が必要だと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:38:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プルトニウム大国日本　核燃サイクルの見直しを」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302761.html</link>
			<description><![CDATA[<p>原発の使用済み燃料を再処理してたまった大量のプルトニウムについて、国の原子力委員会が、今後必要以上は再処理せず、電力会社が連携して削減していくとする、あらたなプルトニウム利用の基本方針を発表。</p>
<p>日本のプルトニウムは原爆6,000発分に相当。核拡散防止が課題となる中、国際社会から懸念が。あらたな方針で大幅削減は可能なのか。</p>
<p><img alt="J180801_00mado.jpg" src="/kaisetsu-blog/image/J180801_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 23:53:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京五輪・パラ前にサイバー対策本格化」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302753.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２年後に迫った東京オリンピック・パラリンピックを、サイバー攻撃から守ろうと、政府は、対策を本格化させました。権藤解説委員です。</p><p><img alt="C180802_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180802_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１）オリンピックでもサイバー攻撃を警戒しなければならないのですね？<br>Ａ１）国際的なスポーツ大会や国際会議などは、サイバー攻撃の対象になりやすく、中でも多くの国が参加するオリンピックは狙われやすいと言えます。<br>サイバー攻撃を受けると、大会のホームページが見られなくなったり、チケットを受け取れなくなったりするかもしれません。<br>こうしたことを防ごうと、政府は、先月、新たな戦略をまとめました。具体的には、サイバー攻撃を予測したり、復旧を支援したりする組織を立ち上げるなどとしています。</p><p>Ｑ２）ことし２月に韓国で開かれたピョンチャンオリンピックも、サイバー攻撃を受けたのですか？<br>Ａ２）はい、大会の公式サイトや競技結果のデータシステムなどに障害が発生したとされています。ただ、大会の組織委員会は、「問題はなかった」として、詳細を明らかにしていません。</p><p><img alt="C180802_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180802_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ３）どうして明らかにしないのですか？<br>Ａ３）具体的な対策の中身を知られたくないなどの理由が考えられます。<br>実は、ピョンチャンオリンピックに限らず、過去のサイバー攻撃の事案でも、詳細が明かされないことが多いのです。<br>しかし、どのようなものか分からないと、必要以上に、不安や混乱が広がる結果となります。<br>そこで、政府は、今回、サイバー攻撃の基準を導入することも決めました。みんなが共通の認識を持つことで、的確な対応につなげるという狙いがあります。<br><br>Ｑ４）どのような基準になるのですか？<br>Ａ４）鉄道や電力など重要なインフラがサイバー攻撃を受けた場合に、深刻さの程度を、レベル０から４までの５段階で評価して公表します。例えば、複数の交通機関が同時にマヒするなど、著しく深刻な影響がある場合は、レベル４に相当する可能性があります。ただ、関係者は、「レベルの判断は多くの指標を踏まえて行うので容易ではない。最初は、公表までに時間がかかるだろう」と話しています。<br>ＩＴ技術の普及に伴い、東京大会は、これまで以上に、サイバー攻撃を受けると見られています。守りにすき間が生じないように、官民が一体となって対策を講じていくことが急務だと思います。</p><p><img alt="C180802_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180802_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>（権藤　敏範 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 07:08:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「現代の紛争を考える　～ジャン＝マリー・ゲーノ氏に聞く～」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/302762.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（山澤里奈キャスター）<br>「特集ワールドアイズ」。<br>けさは、国連のＰＫＯ（平和維持活動）担当の事務次長などを歴任し、<br>世界各地の戦争や紛争の解決に取り組んできた<br>ジャン＝マリー・ゲーノ氏へのインタビューです。<br>スタジオは、インタビューした出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="i180802_03.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180802_03.JPG" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１：<br>出川さん、ゲーノ氏は、紛争解決の専門家ですね。<br><br>（出川展恒解説委員）<br>Ａ１：<br>はい。ゲーノ氏はフランス人で、フランス外務省に勤務した後、<br>２０００年から２００８年まで国連のＰＫＯ担当事務次長を務めました。<br>２０１２年には、内戦が続いているシリア問題で、<br>国連事務総長の特使代理を務めました。<br><br>さらに、世界の紛争解決に向け、現地調査に基づいた政策提言を行う国際的なＮＧＯ、<br>International Crisis GroupのＣＥＯとなり、今日に至っています。<br><br><img alt="i180802_02.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180802_02.JPG" class="mt-image-none" width="190" height="253"></p><p>そして、こちらが、去年出版されたゲーノ氏の著書、<br>『避けられたかもしれない戦争』です。<br>アフガニスタン、イラク、グルジア、シリアなど、<br>今世紀、世界で起きた１１の紛争の舞台裏を<br>国連の平和維持活動の責任者の目から分析し、<br>戦争や紛争を未然に防ぐ「紛争予防」のとりくみが重要だと強調した<br>非常に興味深い本です。<br><br>ゲーノ氏は、先月、ＪＩＣＡ・国際協力機構の招きで来日し、<br>インタビューに応じてくれました。<br><br>内戦が続くシリアや、戦争に発展する恐れもあった北朝鮮の問題、<br>イラン核合意の行方などについて聞きましたが、<br>まず、今、世界で起きている戦争や紛争が、<br>以前と比べてどう変わってきたのかを尋ねました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「１５年から２０年前、紛争の多くは局地的に収拾することができました。<br>　しかし現在の紛争は、地域の各国が複雑に関係し、<br>　あるいは世界の大国が関わりを持つようになったのです。」<br>「そのため、紛争の解決は難しくなっています。<br>　紛争の当事者のあいだで合意ができたとしても、<br>　関係国や超大国の間で合意ができないケースが多いからです。」<br>「シリア内戦がその例です。<br>　シリア周辺の大国であるイランやサウジアラビアが納得しなければ、<br>　内戦を終わらせることはできません。<br>　だから現在の紛争は解決が難しいのです」。<br><br>（出川）<br>ゲーノ氏自身が、国連事務総長の特使代理として、<br>紛争解決に取り組んだシリアの内戦について、尋ねました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「シリアの内戦は軍事的な意味合いでは、決着したように見えるかも知れません。<br>　なぜなら、アサド政権が反政府勢力に攻勢をかけ、<br>　失っていた領土の大部分を奪還しつつあるからです。」<br>「しかし、シリアは内戦で徹底的に破壊されてしまいました。<br>　これまで起きてきたことを考えると、シリアの国民が本当の意味で和解し、<br>　紛争に終止符を打つのは、不可能に近いと思います。」<br>「最も可能性が高いシナリオは、アサド政権が国土の大部分を支配する一方、<br>　トルコがシリア北部の一部を支配するというものです。<br>　クルド人勢力の台頭を脅威と見るトルコとしては、<br>　シリアのクルド人組織が支配地域を拡大するのを防ぐ狙いがあります。<br>　そして、シリアは、今後長期にわたって、<br>　国家として機能不全の状態が続くと考えられます。」<br><br>（出川）<br>過激派組織ＩＳ・イスラミックステートは、<br>すでに壊滅状態で、シリアとイラクからほぼ排除されましたが、<br>今後、ＩＳと同じような過激派組織が現れる可能性があると、<br>ゲーノ氏は指摘しました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「過激派組織ＩＳ・イスラミックステートよりも前に存在していたアルカイダは、<br>　現在も存在し、活動を続けています。<br>　これは、テロを起こそうとする要因がなくなっていないからです。<br>　人々が正当な権利を奪われ、不公正な扱いを受けていると考えていることに加え、<br>　戦争の混乱状態も重なって、過激派組織がテロを起こす原因となっているのです。」<br><br>Ｑ２：<br>ゲーノ氏の重要な主張は、「紛争予防」、すなわち戦争や紛争を未然に防ぐことですが、<br>北朝鮮をめぐる問題では、どんな見解を示しましたか。<br><br>Ａ２：<br>今年６月のアメリカのトランプ大統領と<br>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の首脳会談で注目された<br>北朝鮮の非核化の行方について、ゲーノ氏に聞きました。<br><br>激しく敵対し、戦争が起きるかもしれないと心配された両国の首脳どうしが、<br>直接会談した意義は評価しつつも、<br>北朝鮮の非核化は決して容易ではないと述べました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「アメリカと北朝鮮が、今後の交渉で、<br>　北朝鮮を短期間で非核化することで合意するかどうかについて、<br>　私は大きな疑問を抱いています。<br>　北朝鮮の指導部がそれを受け入れるとは到底思えないからです。<br>　むしろ、アメリカ側が、<br>　段階的かつ長期にわたる北朝鮮の非核化を認めるかどうかが問題だと思います。」<br><br>Ｑ３：<br>「紛争予防」という観点では、トランプ政権が一方的に離脱した<br>「イラン核合意」の行方、および、イラン側の今後の出方が気になるところですね。<br><br>Ａ３：<br>はい。ゲーノ氏は、トランプ政権による離脱と独自制裁の再開で、<br>「イラン核合意」の存続が危ぶまれていると指摘したうえで、<br>仮に、核合意が崩壊した場合、イラン側も自らの影響下にある民兵組織を動員して、<br>中東各地の紛争への介入を強化し、地域が不安定化する恐れがあると、<br>強い懸念を示しました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「しかし今、イラン核合意が将来にわたって存続できるかどうかが危ぶまれています。<br>　なぜなら、イランが核合意を結ぶことで期待していた変化、<br>　すなわち、制裁が解除され、<br>　イラン経済が大幅に改善する見通しが立たなくなったからです。」<br>「もし、イラン核合意が崩壊する事態になれば、<br>　イランは報復のための行動を起こすと考えられます。<br>　イランは、強力な軍は持っていませんが、自らの影響下にある民兵組織を動員して、<br>　中東各地で混乱を起こすでしょう。<br>　イランの行動が中東地域を不安定にする恐れがあります。」<br><br>Ｑ４：<br>ゲーノ氏は、「紛争予防」、<br>つまり、世界各地で起きる紛争を未然に防止するという問題に、<br>どう取り組むべきだと考えているのですか。<br><br>Ａ４：<br>現代の世界で、「紛争予防」の重要性が増している理由は何か、<br>そして、国際社会は、この問題にどう取り組み、対処すべきなのかについて、<br>ゲーノ氏に質問しました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「今日の紛争の問題は、市民が紛争に巻き込まれて被害を受けるというよりも、<br>　紛争の直接の標的にされてしまう傾向があるということです。<br>　したがって、国際社会は、今起きている状況が、<br>　国際法だけでなく、人道的な原則に反していないかどうかを見極めて、<br>　緊急に対応しなければなりません。」<br>「紛争を予防するためには、構造的な対応が必要だと思います。<br>　国によっては、社会の格差が紛争の原因となっています。<br>　都会のエリートと、農村に住む人々との間の格差といった問題です。<br>　たとえば、シリアでは、困難な状況に置かれた農民がデモを起こし、<br>　そのデモが拡大することで紛争が始まりました。<br>　構造的な対応というのは、地方を取り残さない経済発展を実現すること。<br>　社会の公正さを確保すること。<br>　政府と国民の間の最低限の信頼関係を維持することなどです。<br>　特に、政府と国民の信頼関係は、紛争予防において、非常に重要だと思います。」<br><br>（出川）<br>最後に、ゲーノ氏に、日本への期待について聞きました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「日本は紛争予防でも、人道危機の対応でも、平和を支える活動でも、<br>　すばらしい財産をたくさん持っています。<br>　なぜなら日本は、狭い視野に基づき自国の利益ばかりを優先する国とは、<br>　見られていないからです。<br>　日本は信頼されています。<br>　その点で、日本は、紛争関係国の政府に対し、<br>　穏やかで効果的な説得や働きかけができるのです。」<br><br>（出川）<br>ゲーノ氏が、自ら解決に向けて奔走したシリアの内戦について、<br>次のように語っていたことが印象に残りました。<br>「シリアの内戦は、国際社会が、個々の国の出来事に影響力を行使し、<br>　紛争を解決するには、限界があることを露呈させた。<br>　大国どうしの利害対立と分裂に原因があるが、<br>　さらに深刻なのは、いずれの大国も、内戦を終わらせるために、<br>　どんな政策が必要かを見極める能力を持っていないことだ。」<br><br>ますます複雑化し、解決が困難となっている現代の紛争、<br>後手に回れば、犠牲は大きくなるばかりで、<br>紛争を未然に防ぐ重要性を強く感じさせられました。<br><br><img alt="i180802_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180802_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>（山澤）<br>「避けられたかもしれない戦争」の著者<br>ジャン＝マリー・ゲーノ氏へのインタビューから<br>世界の紛争について出川解説委員と考えました。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 08:07:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>