<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「第２波に備え気になる３つのこと」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431903.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染者が国内でも増加傾向です。<br>第２波に備えいま気になる３つのことについてです。</p><p><img alt="C200701_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200701_0-thumb-480xauto-1134727.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）。このところ感染者が高止まりしていますが、気になる３つのことって何でしょうか。</p><p><img alt="C200701_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200701_4-thumb-480xauto-1134729.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。ひとつは感染のリスクが高まるのは「３密+α」だということです。<br>東京などではホストクラブなど接待を伴う飲食店で密閉、密集、密接の３密になってしまうケースもあったと見られています。そして、北海道ではいわゆる「昼カラ」に関連した感染が相次いでいます。専門家は「３密だけでなく、声を出す場面では飛沫感染のリスクが高まる。３密+αに気を付けてほしい」と話します。カラオケだけでなく合唱グループの間で感染が広がったケースもありました。</p><p>Ｑ）。このまま第２波につながっていくんでしょうか。</p><p><img alt="C200701_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200701_5-thumb-480xauto-1134731.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。政府は感染の確認が続いているのは、症状が無くても濃厚接触者などには積極的に検査を行った結果だと説明しています。ただ、東京では感染経路がわからない人も増えていますので、水面下で感染が広がっていないか注意深く見ていく必要があります。２つ目のポイントは、特に、重症化のリスクが高い人が集まる医療機関や介護施設にウイルスが入り込んでいないかということです。もし感染が確認されたら周囲の人も迅速に検査を行うなど対策を徹底しなければなりません。</p><p>Ｑ）。３つ目のポイントは何でしょうか。</p><p><img alt="C200701_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200701_7-thumb-480xauto-1134733.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。このところ空港の検疫所で感染者の確認が続いていることです。政府は今後、入国制限を緩和し、感染状況が落ち着いている国や地域のビジネス関係者に限って入国を認める方針です。入国前と入国時にＰＣＲ検査を行うことや、行動を追跡できるようスマートフォンの位置情報を保存することなどが検討されています。ただ、検査を行う時期によってはウイルスの量が少なく、すり抜けてしまうこともありますし、誤差が３割ほど出るなど検査には限界もあります。入国後、症状が出た場合にすぐに相談や検査、治療が受けられる体制を整えるなど、検査以外の対策も合わせて充実させていく必要があると思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 07:03:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「お試しのつもりが・・・　トラブル急増　定期購入販売」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431895.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１回切りのお試しのつもりで購入したら、実際には違ったというトラブルが急増しています。今井解説委員。</p><p><img alt="k200701_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_1-thumb-420xauto-1134680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【どのようなトラブルですか？】<br>例えば、健康食品の広告です。「通常一袋５０００円が、初回、お試しで５００円」とあります。</p><p><img alt="k200701_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_2-thumb-420xauto-1134682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【とりあえず安く買って、効果を試すことができるということですね。商品に興味がある人なら、試してみようか思いますよね】<br>はい。試しに１回。安く買おうと、「お得に始める」のタブを押すと、注文フォームに飛ぶ仕組みになっています。そして、必要な情報を打ち込んで注文をしたところ、２万５００円の請求がきたというのです。</p><p><img alt="k200701_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_4-thumb-420xauto-1134692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【今なら５００円と書いてありましたよね。なぜ、２万５００円請求されるのですか？】<br>飛んだ部分に、「最低５回の定期購入が条件」で、２回目以降は、通常価格の１回５０００円で買う契約だということが書いてあったのです。</p><p><img alt="k200701_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_6-thumb-420xauto-1134698.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【スマホの広告は、縦に長いので、飛んだ部分を遡って読もうとはしないですよね】<br>そうですよね。さらに、申し込みの最終確認の画面には、最低５回の定期購入契約だ、といった条件が書かれていましたが、小さく、めだたない表示のため、気が付かない人も多いのです。<br>こうした広告は、「初回お試し価格」を強調して、「定期購入」だということを、わざとわかりにくくして申し込みをさせようとしていると言われても、仕方ないと思います。</p><p><img alt="k200701_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_10-thumb-420xauto-1134702.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【解約できないのですか？】<br>最低５回買うことが条件と書いてありますよね。契約は成立しているので、払う義務があるとして、応じてくれない事業者がいるというのです。中には、こういうケースもあります。化粧品の広告です。</p><p>【こちらは、３回の定期コース。そして、いつでも解約できます。と、わかるように書いてありますね】<br>だから、安心してとりあえず、初回試してみた。でも、効果がない。肌が荒れたので、一回でやめようと電話をしたら、解約するなら４７００円払うよう言われたというのです。</p><p><img alt="k200701_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_13-thumb-420xauto-1134704.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【３００円と書いてありますよね。なぜですか？】<br>小さく、「解約の場合は、お試し価格は適用できません」と書いてあった。だから、通常の価格５０００円との差額分を払うようにというのです。</p><p>【小さい文字だと気がつかないことがありそうですね】<br>中には、<br>▼ 解約は電話だけで受け付けると書いてあるのに、何度電話をしても、何十分かけ続けてもつながらないというケースもあります。<br>できるだけ解約させないようにしていると言われても仕方ありません。</p><p><img alt="k200701_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_17-thumb-420xauto-1134706.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【クーリングオフはできないのですか？】<br>確かに、訪問販売や電話勧誘の場合は、「突然の勧誘で、消費者が冷静に判断できないまま契約してしまうことがある」ことから、一定の期間、無条件で解約できる「クーリングオフ」の制度があります。ですが、インターネット通販は、対象になっていません。</p><p><img alt="k200701_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_21-thumb-420xauto-1134710.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【なぜですか？】<br>突然の勧誘ではないから、ということなのです。でも最近は、<br>▼　パソコンを使っていたら、突然、自分が関心を持っている商品の広告が表示されたり・・</p><p><img alt="k200701_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_22-thumb-420xauto-1134712.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【パソコンを利用した履歴から、その人が関心を持つような広告を出してきますよね・・】<br>つい見てしまいますよね。さらに、<br>▼　受付終了までのカウントダウンの表示があって、注文を急がせたりと<br>ネット通販でも、突然の勧誘で冷静に判断できないまま注文を急がせるような広告が増えています。それでも、制度上、クーリングオフは適用されません。</p><p><img alt="k200701_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_24-thumb-420xauto-1134714.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、一回だけのつもりだったのに、実際は定期購入の注文になっていたという相談。全国の消費生活センターには、去年、４万５０００件近く寄せられました。前の年のおよそ２倍。今年に入って、さらに、２倍のペースで増えています。新型コロナウイルスの感染拡大で、外出を控えて、新たにネット通販を始める人が増えていることも背景にあるとみられています。<br>この定期購入の場合、金額は、多くが数千円から数万円と、それほど大きな額ではない、ということもあり、泣き寝入りする人が圧倒的に多い。消費生活センターへの相談も氷山の一角とみられています。逆に言うと、その分、儲かるということで、次々と、事業者が参入して、トラブルが増えている面もあります。</p><p>【違法ではないのですか？】<br>これまでも規制は強化されてきていまして、お試しの安い価格やいつでも解約できることを強調する一方、それに条件があることを、<br>▼　気づかないような小さな文字で書いたり<br>▼　何度もスクロールしなければいけない場所に表示したりすることは、法律違反の可能性が高いと言えます。</p><p><img alt="k200701_33.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_33-thumb-420xauto-1134716.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際、消費者庁や一部の県が、悪質な事業者に対して業務停止命令などの処分を出しています。ただ、価格に近い場所に、少し大きく、でも、めだたない色で条件を表示するなど、表示の仕方が巧妙化していることから、もっと明確なルールが必要だという声があがっているのです。</p><p><img alt="k200701_36.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_36-thumb-420xauto-1134718.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【どのようなルールが考えられるのでしょうか】<br>先週、国の消費者委員会が、<br>▼ 少なくとも、申し込みの最終画面で、定期購入の契約であることや、解約のための具体的な条件などについて、「お試し価格」の近くに、お試し価格と「同じ大きさ」、「同じくらい目立つ色」で表示するよう義務付けるなどの、緊急対策をとるよう消費者庁に求める意見を出しました。</p><p>消費者庁も、おととい有識者の検討委員会を開き、この中では<br>▼ そもそも「初回お試し」といった、定期購入だということがわかりにくい表示は禁止し、最終画面などに、定期購入分を含めた支払総額を「明確に」表示するよう義務付けること。<br>▼ 「解約できる」という表示のある契約については、インターネットでも解約を申し出ることができるようにすること。<br>▼ 消費者を突然勧誘するような広告、誤解をさせるような広告については、消費者が取り消しできる権利を設けること。<br>▼ 違法な広告について、国の認定を受けている消費者団体が、消費者に代わって差し止めを求めることができるよう対象を広げること。<br>こうした意見が相次ぎ、消費者庁も法律の改正を含め対策を検討する考えを示しました。</p><p><img alt="k200701_42.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_42-thumb-420xauto-1134720.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【前向きなのですね。実際に対策が取られるまで、消費者はどうしたらいいのでしょうか】<br>まず、<br>▼ 「お試し価格」「初回割引」あるいは「モニター価格」といった表示の広告については、「定期購入」が条件になっていないか、支払い総額はいくらになるのか。<br>▼ また、「いつでも解約できる」と表示されていても、追加のおカネを払わなければいけないなどの条件がないか。慎重に確認し、納得した上で申し込むことが大事です。</p><p>【事業者とトラブルになったらどうしたらいいのですか？】<br>身近な消費生活センターに相談してください。全国共通で「１８８」の番号から、つながります。</p><p><img alt="k200701_48.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200701_48-thumb-420xauto-1134722.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、先ほども述べたように、今の時点では、なかなか解約に応じない事業者もいますので、やはり、トラブルにならないよう、「お試し価格」「初回割引」といった表示には、特に注意して画面をチェックするようにしていただきたいと思います。</p><p><span>（今井　純子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 11:38:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日銀短観　底打ち？日本経済」（時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432028.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>下げ止まりつつあるという見方も出ている日本経済。きょう発表された日銀の短観・企業短期経済観測調査では、大企業の非製造業で景気判断を示す指数が、リーマンショックの直後を上回る過去最大の落ち込み幅を記録しました。また、経営基盤の弱い中小企業は、今後景気がさらに悪化するという見通しを示しています。<br>日本経済は底を打ったといえるのか。今夜は景気の現状を見たうえで、回復への課題について考えます。</p><p><img alt="j200701_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200701_1-thumb-420xauto-1135211.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>　解説のポイントは三つです<br>１） 確信できない“底打ち”<br>２） 苦境の企業　支援策の課題　　　　<br>そして<br>３） “前を向く企業”を支える政策を</p><p><img alt="j200701_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200701_2-thumb-420xauto-1135213.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずはきょう発表された数字を見てみます。<br>短観では三か月ごとに企業に対し景気の現状をどう見るかをたずね、「良い」と答えた企業の割合から「悪い」とこたえた企業の割合をひいた数字を指にとして景気の動向をとらえようとしています。今回の数字を見ると、まず製造業では、大企業が、前回の調査より、２６ポイント悪化してマイナス３４。中小企業も、前回より３０ポイント悪化して、マイナス４５に落ち込みました。いずれもリーマンショックの翌年以来の低い水準です。</p><p><img alt="j200701_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200701_3-thumb-420xauto-1135215.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に非製造業です。大企業が前回より２５ポイント悪化して、マイナス１７に。この落ち込み幅はリーマンショックを超え過去最大です。中小企業も、２５ポイント悪化してマイナス２６と9年ぶりの低い水準となりました。</p><p><img alt="j200701_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200701_4-thumb-420xauto-1135217.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、非製造業の中小企業のうち、とくに感染症対策の影響が大きかった業種をみると、小売りと運輸・郵便がいずれもマイナス３８、宿泊・飲食サービスはマイナス８７と激しく落ち込んでいます。短観の調査では、直近の経営状況の実績をもとに判断を示す企業が多いといいますが、今回の結果は、4月から５月にかけて緊急事態宣言が出され、飲食店をはじめ多くの企業が営業を自粛するなど、経済活動が大幅に縮小したことが反映されたものとみられます。</p><p>次に企業は今後の見通しをどう見ているでしょうか。<br>短観では3か月後に景気が「良くなる」と答えた企業の割合から、「悪くなる」と答えた企業の割合をひいて、先行きの見通しの指数としていますが、大企業では、製造業、非製造業とも改善を見込んでいるのに対し、経営基盤の弱い中小企業では、いまより悪くなると見込んでいます。経済の底打ちを確信できる状況とはいえないようです。</p><p><img alt="j200701_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200701_7-thumb-420xauto-1135225.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、緊急事態宣言が解除され、その後も企業活動や往来の制限が段階的に緩和されるにつれて、経済が回復に向かう動きが出てきているのも事実です。<br>データ分析会社のナウキャストとクレジットカード大手ＪＣＢでは、カードの利用情報をもとにプライバシーを保護したうえで消費動向を半月ごとに指数にして表しています。きょう発表された先月前半の指数を感染拡大前の1月の後半と比較すると、全体で１７.９％の下落となりました。この数字、5月の後半は２０.１％の下落でしたので、下げ幅はいくぶん縮小しています。これを感染症対策の影響が大きかった外食、宿泊、交通、それに映画などの娯楽といった業種別にみてみますと、いずれも4月後半から5月の前半を底にする形で、もち直しているように見えます。政府の先月の月例経済報告でも、こうした消費の持ち直しの動きをとらえ、景気の現状について「下げ止まりつつある」という判断を示しています。</p><p>２）　苦境の企業　支援策の課題　</p><p>では今後景気は回復に向かうのでしょうか。その行方は、収益の落ち込んだ企業の資金繰りを支えて事業を継続させ、雇用を維持することができるかにかかっています。</p><p><img alt="j200701_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200701_8-thumb-420xauto-1135227.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、売り上げが大きく落ち込んだ中小企業などに最大で２００万円を支給する持続化給付金や政府系や民間の金融機関による無利子・無担保融資を通じて資金繰りを支援してきました。では企業は資金繰りについてどう感じているのでしょうか？<br>今回の短観の調査では、資金繰りが「楽である」とこたえた企業の割合から「苦しい」と答えた企業の割合を引いた指数は、大企業で三か月前より８ポイント悪化、中小企業では９ポイント悪化しています。政策的な支援があっても、売り上げが激しく落ち込む中で、日々の資金をつないでいく苦しさが解消されていない企業が多いことを示しています。今月からは、賃料の一部の半年分、最大で６００万円を支給する「家賃支援給付金」の申請の受付が始まります。景気の回復を着実に進めていくためにも、必要としている人の手にできるだけ早く資金がわたることが求められています。</p><p><img alt="j200701_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200701_9-thumb-420xauto-1135229.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>経済活動の再開と感染防止の両立も課題です。<br>来月からは、新型コロナウイルスのおかげでとりわけ大きな打撃を受けた観光産業などを支援するGOTOキャンペーンも始まります。<br>これは一泊当たり2万円を限度に旅行の代金や旅先での食事や土産物の購入を補助するものです。先月１９日から都道府県をまたぐ移動が全面解禁される中で、各地の観光地では旅行客への期待が高まっています。<br>しかしここへきて心配な面もでてきました。東京では連日５０人を超える感染者が確認され、周辺の県でも感染者の数が増えています。こうした地域と全国との間で人の移動が活発になれば、感染を広げるおそれもあります。旅行に利用する交通機関や宿泊施設ではそれぞれガイドラインを設けて感染防止の対策をはかっているほか、業界団体も、個人ができる感染防止対策の周知をはかっています。こうした対策を徹底することで、人々の不安を抑え、安心して観光に行ける環境づくりを進めていくことが課題となります。</p><p>３） 　“前を向く企業”を支える政策を</p><p>このように、経済活動を元に戻すにも、感染防止の取り組みは欠かせません。顧客同士のソーシャルディスタンスもとる必要がある中で、以前と同様の来店客数は当面のぞめません。ここからは、こうした中で、売り上げの維持をはかる中小企業の取り組みについてみていきます。カギとなるのはネットの活用です。</p><p><img alt="file.jpeg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/file-thumb-420xauto-1135232.jpeg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪市にあるライブハウスでは、営業を再開できても、以前のような客足が見込めない中で、ライブの動画をネットを通じて配信するサービスを始めようとしています。撮影には、360度のＶＲ＝バーチャルリアリティのカメラを使い、あたかもその場にいるかのような臨場感でライブを楽しめるようにするとしています。自宅にいるのであれば、叫び声をあげても感染の心配はありません。これまでの来店客をつなぎとめるとともに、ネットを通じて新たなファンを増やそうという試みです。<br>また長崎県の陶器の産地波佐見町では、毎年5月に３０万人が訪れる陶器祭りを開催していましたが、今年は新型コロナウイルスの影響で中止に追い込まれ、これをきっかけに、オンラインでの陶器市に乗り出しました。地元の地方銀行が発案したもので、グループの銀行がもつＷＥＢ上のネットワークを利用してメールを配信するなど幅広く宣伝し、新たな顧客層の開拓に努めています。<br>政府は、規模の小さな企業が、新型コロナウイルスによる影響を乗り越えるために、ネットを利用した販路の開拓や、ビジネスモデルの転換をはかろうとする際、その費用を最大で１００万円まで補助する支援策をとっています。感染症対策による影響が長引く見通しとなる中で、いわば前を向いて、独自の工夫で経営基盤を強化しようとする企業を支えていくことも、今後の需要な政策課題となります。　</p><p>第二の感染の波が懸念されるなかで、感染防止との両立が求められる経済回復の道のりは容易ではありません。苦境の企業を支えるとともに新たなビジネスに踏み出す企業をどう後押ししてゆくか。官と民の歯車がうまくかみあい、日本経済を着実に前に進めてゆくための政策対応が求められています。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 23:10:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「占領地併合で中東和平は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432040.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イスラエルのネタニヤフ首相は、占領地であるヨルダン川西岸地区の一部を併合する手続きを、今月から開始すると予告し、パレスチナ側と国際社会から強い反発や懸念の声があがっています。<br>出川解説委員です。</p><p><img alt="C200702_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200702_0-thumb-480xauto-1135262.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>ヨルダン川西岸地域の併合というのは、どういう意味があるのですか。</p><p><img alt="C200702_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200702_1-thumb-480xauto-1135266.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>そもそも崩壊の危機にあったイスラエルとパレスチナの和平交渉にとって、致命的な打撃となります。<br>ヨルダン川西岸地区は、イスラエルが１９６７年の第３次中東戦争で占領し、パレスチナ側が、「将来の独立国家の領土」と位置づけています。そして、国際法は、占領地の一方的な併合や入植地の建設を禁止しています。<br>ところが、ネタニヤフ首相は、ヨルダン川西岸地区のうち、ユダヤ人入植地など、およそ３０％の領土をイスラエルに併合する方針を示し、今月から具体的な手続きを始めると予告しています。（地図の濃い緑色の部分が対象地域です。）もし、実際に併合されれば、パレスチナ国家の樹立は、事実上不可能となります。</p><p>Ｑ２：<br>ネタニヤフ首相が、今、あえて併合に踏み切るのはなぜですか。</p><p><img alt="C200702_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200702_3-thumb-480xauto-1135267.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>２つ理由があります。１つは、自らの汚職事件で裁判中の身で、政治生命がかかっているからです。ネタニヤフ氏は、国内の右派や極右勢力からの支持を固めようと、先の選挙で、ヨルダン川西岸の入植地などを併合すると公約しました。<br>もう１つは、盟友であるアメリカのトランプ大統領です。併合計画は、トランプ氏が先に示した“中東和平案”をベースにしたものですが、トランプ氏の再選も怪しくなっています。民主党のバイデン氏は併合に反対していますので、急ぎたいようです。</p><p>Ｑ３：<br>今後、どんな展開が予想されますか。</p><p><img alt="C200702_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200702_5-thumb-480xauto-1135269.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は、これまでにイスラエルやアメリカと結んだ合意を破棄すると警告し、パレスチナ住民による激しい抗議行動が起きる可能性があります。<br>国連のグテーレス事務総長も、「最も深刻な国際法違反であり、和平の可能性を損なう」と述べて、イスラエルに対し、併合の中止を強く求めています。<br>今のところ、国際社会は反対一色ですが、もし、併合が進められれば、中東の今後を大きく左右するだけに、厳しく監視すべきだと考えます。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 07:50:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「エアコン・扇風機の事故に注意！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432035.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>夏真を迎え、エアコン扇風機が手放せないが、加えて今年は新型コロナウイルス対策でエアコンを自分で洗浄したり換気用に扇風機の使用機会が増えることも予想。しかし使い方を誤ると事故につながるケースが多く、注意が必要。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k200702_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200702_00-thumb-420xauto-1135235.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200702_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200702_01_1-thumb-420xauto-1135239.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>エアコンの事故について製品評価技術機構がまとめたところ、この5年で260件余りが報告。エアコンを使い始めるこの7月が最多。<br>そして注目はその9割以上が火災になっている点で、3人が亡くなっている。<br>多いのが内部の洗浄に伴う事故。<br>機構によると今年は新型コロナウイルスの影響で身の回りを清潔にしたいという機運が高まっているほか、家族以外業者などを家の中に入れたくないという人もいて、エアコン内部を自ら洗浄しようというケースが増えるのではないかとみられている。<br>しかし十分な知識がないまま洗浄すると危険。<br>噴霧した洗浄剤の一部が電子基盤などの電気部品に付着すると、その水分によって電気の通り道ができて異常発熱が起き、やがて出火するケースがある。</p><p><img alt="k200702_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200702_02_1-thumb-420xauto-1135241.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>エアコンは機種によって内部構造が違うため、機構では洗浄は原則メーカーや業者に依頼してほしいと話す。<br>ただどうしても自分で洗浄する際には、洗浄液が基盤や電気配線それにファンモーターなどの電気部品に絶対にかからないよう注意してほしいと機構は呼びかけ。</p><p><img alt="k200702_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200702_03_1-thumb-420xauto-1135244.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に多いのが電源コードの改造による事故。<br>電源コードどうしをつなげて使うと、接触不良により発熱、壁紙などが燃えて火災になることも。またコンセントに届かないからと延長コードをも危険。<br>エアコンは電源を入れた時に最も電力消費が多くなり、定格の数倍の電気が一時的に流れ、延長コードの限度を超えることあり。これが繰り返されると延長コードのタップ内が異常発熱し、出火することがある。<br>エアコンは専用のコンセントを使うこと。</p><p><img alt="k200702_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200702_04_0-thumb-420xauto-1135246.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そしてこれ以外にも虫が室外機と本体をつなぐ配管部分から中に入っていったり、室外機の排水のホースの中に入るなどして、エアコン本体の内部に入り込んでしまうことがある。その虫が電子基板の上でフンなどをするとショートして発熱、やがて火災になったという事故も。<br>虫のエサになるような植物などを室外機周りに置かない事、そして落ち葉などのゴミは取り除いて周りをきれいにしておくことで、ある程度は防ぐことができる。</p><p><img alt="k200702_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200702_04_1-thumb-420xauto-1135248.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また扇風機の事故もこの5年で113件起きていて、やはり火災になって2人が亡くなっている。<br>今年は涼むためだけでなく、新型コロナの感染防止のため部屋を効率よく換気しようと扇風機を使用する機会も増えるとみられ、その分注意が必要。<br>扇風機で最も多いのは「経年劣化」による事故です。<br>4年前には広島県で扇風機が焼けた事故は20年以上使用されていたもので、首振り部分の配線の断線が原因だった。<br>113件の事故について、何年使っていて事故が起きたか機構が調べたところ、30年から40年、そして中には50年を超えて使い続けたものもかなりあったということ。</p><p>内部の配線以外にも扇風機にはモーターをスムーズに回転させるために電気を溜めるコンデンサーが使われているが、古い製品では内部に油。<br>コンデンサーが劣化して発熱、油に火がついて火災となった事故も。</p><p><img alt="k200702_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200702_05_1-thumb-420xauto-1135250.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>古い扇風機を使い続けていてスイッチを入れても羽が回らなかったり、本体をたたくとようやく回るという場合、また羽が回転するときに異音や異常な振動がある場合、さらに首振り動作が不規則だったり異常な音がするなどの症状があったら、すぐに使うのはやめて電源コードも抜くこと。<br>そしてそうなる前に買い替えの検討も。<br>今では各メーカーが何年使い続けることを想定して設計したのか、つまりは安全上問題なく使うことができる期間を表示することが義務付けられている。<br>例えば扇風機であればモーター部分の上に、西暦何年に製造されて何年間安全に使えるかが書いてある。この期間を過ぎると、故障する確率が高くなるので、この際自宅の製品の確認をしてほしい。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 11:33:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「香港激震　踏みにじられた一国二制度」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432041.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本時間の１日から反政府的な動きを取り締まる国家安全維持法の施行が強行された香港では、抗議デモに参加した人が１万人にも上り、およそ370人が逮捕されるという緊迫した事態になりました。香港に言論の自由などを保障してきた「一国二制度」という大原則が踏みにじられ、葬り去られたとの印象を受けます。そこで今夜は大きく揺れる香港情勢について考えてまいりたいと思います。</p><p><img alt="j200702_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_01-thumb-420xauto-1135274.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>イギリスから返還23周年の記念日を１日に迎えた香港では、施行されたばかりの国家安全維持法に反対する香港の人たち１万人が、身の危険をかえりみず抗議デモを行い、警官隊とぶつかりました。香港当局の発表によりますと、これまでに国家安全維持法に違反したとされる10人を含む、合わせておよそ370人が逮捕されたということです。香港の人たちの激しい怒りに対して、中国政府で香港問題を担当する責任者は次のように述べて法律の施行を正当化しました。</p><p>「この法律は香港が正常な軌道に戻る転換点となるものだ。香港の返還23年に合わせた『誕生日プレゼント』であり、将来、その価値が表れてくるだろう」</p><p>それでは、今回、香港議会の頭越しに北京の中央政府から押し付けられた形の香港国家安全維持法とは、どのような法律なのでしょうか。</p><p><img alt="j200702_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_03-thumb-420xauto-1135278.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>発表によりますとこの法律は、▽国家の分裂や▽政府の転覆、▽テロ活動、それに▽外国勢力との結託によって、国家の安全に危害が及ぶ犯罪を処罰するものです。<br>最も重い罪には「終身刑」が課せられると規定されています。<br>また香港政府からの管理を一切受けずに、中央政府が独立して取り締まりができる出先機関も設けられます。さらに容疑者を中国本土で裁判にかけることもできると規定されています。</p><p>これは、どう考えても返還後５０年間は、香港の人たちによる高度な自治を保障してきた「一国二制度」の大原則を、ないがしろにするものと言わざるを得ません。<br>「一国二制度」は、イギリスから中国に香港が返還されたときの国際公約でもあり、香港の憲法ともいわれる「香港基本法」にも掲げられています。</p><p><img alt="j200702_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_05-thumb-420xauto-1135282.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが厄介なことに、今回の国家安全維持法は、その香港基本法に付属文書の形で盛り込まれたのです。香港基本法の規定上、中国の全人代はそのようなことができる仕組みにはなっていましたが、高度な自治を脅かすことになりかねないことから極力控えられてきました。しかし今回その仕組みを使うことで、国家安全維持法を香港基本法の中に組み入れたのです。もし香港の法律と抵触する場合は、国家安全維持法の方を優先する形にもなりました。</p><p>このように香港の法制度を超越する特別法規を、香港の人たちの意見を十分反映することなく中央政府が強引に制定し施行したことに対しては、国際社会からも厳しい批判の声が上がっています。</p><p><img alt="j200702_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_07-thumb-420xauto-1135280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうちアメリカのポンペイオ国務長官は、１日、「香港の法の支配は骨抜きにされた。香港の特別な地位を終わらせる」と述べ、中国本土より香港を優遇してきたアメリカの措置を廃止してゆく方針を明らかにしました。またアメリカ議会下院も、１日、香港の自治抑圧に関与した中国の高官や組織、それと取引がある金融機関を対象に制裁を科す法案を可決しました。<br>しかし、そうした批判に対して、中国政府は、「香港は内政問題であり、制裁は強盗の論理だ」と強く反発し、対抗措置をとる構えを見せています。</p><p>ではなぜ習近平政権が、今この時期に香港に対して、香港の大原則を崩壊させるかのような強硬措置に踏み切ったのでしょうか。私は、ことし９月に行われる香港の議会立法会の議員選挙で、民主派が躍進することを阻止するねらいがあったのではないかと思います。</p><p><img alt="j200702_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_09-thumb-420xauto-1135284.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>香港立法会は70の議席の半分を直接選挙、残り半分を業界別の職業代表として選ぶ方式になっています。これまでは大雑把に言って、親中派とみられる議員が４０議席前後、民主派とみられる３０議席前後を占め、親中派が優位でした。しかし、去年行われた一つ下の区議会議員選挙で民主派が８５％の議席を獲得するなど急激に支持を伸ばしたことから、習近平政権は、このままでは秋の立法会の選挙でも議席を民主派が過半数を制することもあり得るとの危機感を抱いたように見受けられます。</p><p>民主派に勝利させないために、ひねり出した奥の手こそが、今回の国家安全維持法だったと考えられるのです。では、なぜ国家安全維持法を制定すれば民主派の躍進を食い止められると考えたのか。</p><p><img alt="j200702_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_11-thumb-420xauto-1135286.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その理由は今回の国家安全維持法が、香港の憲法、香港基本法に付属文書の形で組み込まれた点にこそあるといえます。つまり国家安全維持法は基本法の一部ということになります。立法会の議員になるためには、香港基本法に忠誠を尽くすという宣誓をしなければなりません。その基本法に民主派の人たちがとても受け入れられない法律をあえて組み込むことで、基本法への宣誓を難しくし、結果的に立候補への意欲をそぎ落とす。<br>あるいは、これまでの主張が香港基本法とは相いれないものだとの理由をこじつけて、立候補自体を認めないという強硬手段に打って出ることも可能になると考えたのではないでしょうか。立候補の受付が今月１８日から始まることを考えれば、今この時期に施行に踏み切った事情も読めてきます。</p><p>今回の国家安全維持法施行によって、民主派は取り締まりの対象へと追い込まれた形になりました。これまで抗議デモの先頭に立ってきた香港の活動家たちは、国家安全維持法の成立を受けて、相次いで民主派団体から脱退を表明しています。国家安全維持法の施行によって、自分たちの活動が国家の安全を脅かしたと決めつけられ、身柄を拘束されるのではないかというおそれを抱いているのです。</p><p><img alt="j200702_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_12-thumb-420xauto-1135288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１年前には１００万人規模にまで膨れ上がった香港の抗議デモは、今年に入り新型コロナウイルスの感染が拡大したため下火になりました。そして、今回の国家安全維持法の施行によってとどめを刺された形になり、今や「香港独立」という旗を所持していただけで、何もしなくても逮捕されるという、まるで暗黒政治のようなことが現実になってしまったのです。</p><p>きのう７月１日は、香港の返還記念日であると同時に、香港が高度な自治を失った日として歴史に刻まれることになるのではないでしょうか。目の前で押しつぶされつつある民主主義への動きを、国際社会はこのままやすやすと見過ごしてもよいのでしょうか。<br>今回の国家安全維持法の施行にあたって、私がもう一つ注目するのは、中国共産党の支配と圧力が経済界にも及んできたことです。<br>実は、国際的な批判をかわし、また香港の人たちの反対機運を抑え込むために、中国は香港を拠点に活動してきたイギリスなど外資系資本の大企業に、国家安全維持法を支持するよう強く働きかけてきたといわれています。</p><p>つまり国家安全維持法に賛成するかどうかが、いわば香港で活動する企業に対する「踏み絵」のような存在になったのです。賛成の立場を示さなければ、引き続き経済活動を行うことが難しくなる、そのような圧力を受けて、例えば、香港ドルを発行しているイギリスの大手銀行HSBCは、安全法への支持を表明。同じようにスタンダード・チャーター銀行など多くの外資系企業や華僑系の企業が、国家安全維持法に賛成するという意思表示を迫られることになったといわれています。</p><p>ただ、香港の最大の売りでもあった「自由な経済活動」すらも、中国共産党によってコントロールされるようになれば、国際金融都市として繁栄してきた香港の魅力はますます失われることになるでしょう。さらに今回の法律施行を受けてアメリカが香港に対する関税優遇の措置まで撤廃すれば、自由貿易港として繁栄してきた香港の地位も地盤沈下が進むことになりかねません。その意味で、国家安全維持法の施行は、香港に高度な自治を保障した「一国二制度」の終焉をもたらすもの、ひいては国際金融都市として繁栄した香港自体を「衰退への岐路」に立たせることになるといえるのではないでしょうか。</p><p><span>（加藤　青延 専門解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 23:59:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「在韓米軍の経費負担　どこまで」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432046.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国に駐留しているアメリカ軍の経費負担をめぐる交渉が難航しています。<br>この交渉はこれから行われる日本とアメリカとの交渉にも大きな影響を与えるということです。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C200703_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200703_0-thumb-420xauto-1135340.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、日本とアメリカとの交渉にも影響を与えるということですが。</p><p>Ａ１、アメリカと韓国との交渉は、日本との交渉に先立って行われています。<br>ですから韓国との交渉の結果は、当然、日本との交渉にも反映されることになります。<br>まさにひとごとではありません。</p><p>Ｑ２、韓国との交渉はどこまで進んでいるのですか？</p><p>Ａ２、かなり難航しています。ことし２０２０年分の経費負担を決める交渉は、年内妥結を目指して去年９月に始まったのですが、年を越えてことしも半分が過ぎた今になってもまだ決着していないのです。</p><p>Ｑ３、トランプ大統領は、かなり厳しい表情ですね。</p><p><img alt="C200703_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200703_2-thumb-480xauto-1135346.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３、韓国の負担が少なすぎるとご不満なのです。<br>去年は、およそ９億２０００万ドルを韓国が負担することで決着しています。しかしトランプ大統領は「我々は遠く離れたお金持ちの国の防衛のために多額の費用を払っている」と強い不満をもらしています。</p><p><img alt="C200703_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200703_4-thumb-480xauto-1135344.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>先日、出版されたボルトン前大統領補佐官の回顧録によりますと、トランプ大統領は韓国に５０億ドル、日本には８０億ドルの負担を求め、「日本や韓国に駐留しているアメリカ軍をすべて撤退させるぞと脅して圧力をかけろ」と指示したということです。<br>本当にそう言ったのかどうかはわかりませんが、トランプ大統領の日頃の言動からすると十分ありうる話だと思います。実際、トランプ大統領は最近ドイツの国防予算が少なすぎるとして駐留しているアメリカ軍の一部を撤退させることを明らかにしています。</p><p>Ｑ４、今後の交渉の見通しは？</p><p>Ａ４、アメリカも徐々に要求を下げてきているようで、最終的には９.２億ドルと５０億ドルの間のどこかの線で決着すると思います。しかしタフな実業家として知られたトランプ大統領は金勘定にはうるさい人物ですし、再選をかけた選挙も迫っています。そうは簡単に妥協しないでしょう。トランプ大統領が言う「お金持ちの国」は日本のことも指しています。<br>韓国とアメリカとの交渉がどうなるのか、その行方に注目です。</p><p><span>（出石　直 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 07:39:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「観光シーズン到来　でもコロナが心配」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432044.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（岩渕）7月に入り、観光シーズン到来という季節ですが、今年は新型コロナウイルスの影響で、例年とは事情がことなります。そうした中で観光産業はどう乗り切ろうとしているのか、神子田解説委員です。</p><p><img alt="k200703_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_1-thumb-420xauto-1135302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>神子田さん、観光産業の打撃が大きいようですね。現状はどうなんでしょうか？</p><p>（神子田）厳しい状況が続いています。とりわけ4月から5月にかけて緊急事態宣言が発せられた期間中は、どの観光地も閑古鳥が鳴いていた状況です。ただ、その後徐々に回復する動きをみせています。<br>こちらをごらんください。</p><p><img alt="k200703_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_2-thumb-420xauto-1135305.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>データ分析会社のナウキャストとクレジットカード大手ＪＣＢは、カードの利用情報をもとにプライバシーを保護したうえで、半月ごとの消費動向を指数で示しています。このグラフは旅行の消費を今年1月後半に比べてどれだけ減少したかを示したものですが、4月後半は94.6％も下落していたのが、6月前半は75.３％の下落と、底打ちから回復にむかっているようにも見えます。さらに来月からは、国内旅行を対象とした旅行需要の喚起策＝Ｇｏ　Ｔo　トラベルキャンペーンの事業が始まります。</p><p>（岩渕）Ｇｏ　Ｔｏ　トラベルキャンペーンというのはどういうものなんでしょうか？</p><p><img alt="k200703_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_5-thumb-420xauto-1135307.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）国内旅行にかかる費用の二分の１、一泊当たり２万円を限度に、国が補助してくれるものです。この補助額のうち、７割は宿泊料金、３割は、旅先で食事をしたり、お土産を買う時の代金にあてることができます。具体的に見てみましょう。</p><p><img alt="k200703_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_8-thumb-420xauto-1135309.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば電車やバスでどこかの観光地にゆき、一泊する旅行を旅行代理店などに申し込みます。そしてその合計代金が４００００円だった場合、２万円相当のクーポンがもらえて、うち１４０００円は宿泊代金から差し引かれ、残り６０００円分は、現地で食事をしたり、おみやげの購入に使えるクーポンがもられるということです。家族5人で旅行に行けば一泊当たりあたり１０万円の補助が受けられるというわけです。ネットの旅行予約サイトでも、宿泊施設に直接申し込むこともできるようにしたいとしています。</p><p><img alt="k200703_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_9-thumb-420xauto-1135311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　気をつけないといけないのは、自分で電車などの交通手段を個別に予約した場合は、その交通費の部分は補助の対象となりません。</p><p>（岩渕）それはどうしてなんですか？</p><p>（神子田）このキャンペーンが、観光地でお金を使ってもらうということが目的で、交通手段の予約をしただけでは、観光目的かどうか判別しないためだということです。</p><p>（岩渕）なるほど。これいつから予約できるのか、気になる人も多いと思うんですが？</p><p><img alt="k200703_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_10-thumb-420xauto-1135313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）これは8月中に受付が始められるように準備を進めているということですが、何日からというのは、まだ決まっていないということです。この予算、およそ1兆１０００億円が補助金につかわれる見通しで、一人が一回の旅行で限度いっぱいの２万円の補助を受けるとすると、５５００万人分となります。一人が何回使ってもよいので、3泊の旅行だったら、３泊分もらえるということになっています。</p><p><img alt="k200703_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_11-thumb-420xauto-1135315.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今年度内来年3月までの事業なのですが、予算がなくなってしまったら終わりになりますので、早い者勝ちという面もあります。ただですね、もしこれが8月にはじまって人気殺到で9月には予算がなくなったということになると、残り１０月からは一気に需要がしぼんでしまうことになります。</p><p><img alt="k200703_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_12-thumb-420xauto-1135318.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また観光地に一時期に人が集中するのを避けることも必要なので、期間ごとに補助する予算を分散して割り振っていく方向で検討されています。それから、ある地域に観光客が集中すると、別の地域はこの制度の恩恵が受けられないということになりますので、地域ごとの枠の割り振りも、例えば前年度の旅行客数の実績などを参考にしながら、行っていくことになるとしています。</p><p>（岩渕）確かにこの制度をつかって、旅行にはいきたい人も多いと思うんですが、一方で、新型コロナウイルスの感染の危険も残っていますよね、心配なひともいるのではないでしょうか。</p><p>（神子田）そうですね。確かにきのうは東京で１００人以上の感染が確認されています。旅行を通じて感染が拡大するおそれがあることから、観光地でも、旅行者の増加を歓迎する声と不安に思う声が聞かれます。<br>　インタビューＡさん「やっと客が戻ってきた。うれしい」<br>　インタビューＢさん「感染が広がるのではないかと不安だ」<br>　<br>（岩渕）複雑な気持ちもあるでしょうね？</p><p>（神子田）旅する私たちも感染が広がらないように気をつけたいところですが、こうした中で、観光に関連する業界の団体が、国土交通省や観光庁の協力を得て、旅行者が注意すべき感染防止のポイントを川柳風にしてまとめました。<br>いくつかみてゆきましょう。</p><p><img alt="k200703_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_14-thumb-420xauto-1135322.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まず旅にでかける前から始まっているんです。<br>〇毎朝の健康チェックは、おしゃれな旅のみだしなみ<br>旅に出る前に、あるいは旅先で宿を出る前に、体温をはかるなどの健康チェックをしましょう。</p><p><img alt="k200703_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_15-thumb-420xauto-1135326.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>〇旅先の　状況確認　忘れずに<br>地方から東京に観光に来るひとなど特に気にされているのではないでしょうか。行く先の感染状況を確認してから出発しようと呼び掛けています。</p><p><img alt="k200703_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_16-thumb-420xauto-1135328.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　次に移動する際の注意点です。<br>〇楽しくも、車内のおしゃべり控えめに。<br>大きな声でしゃべると飛沫がとんで感染リスクが大きくなるのを避けようということです。</p><p><img alt="k200703_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_17-thumb-420xauto-1135330.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、観光地でも、密を避けるということで<br>〇混んでたらいまはやめて後でゆっくり</p><p><img alt="k200703_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_18-thumb-420xauto-1135332.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして宿についてからは部屋の換気<br>〇　こまめに換気　フレッシュ外気は　旅のごちそう　</p><p><img alt="k200703_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_19-thumb-420xauto-1135334.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200703_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_20-thumb-420xauto-1135336.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから接触感染をふせぐことも呼びかけています。<br>〇旅行けば、何はともあれ、手洗い・消毒<br>〇おみやげは　あれこれ触らず　目で選ぼう</p><p>このように、感染防止のエチケットをみんなで実行することで、安心した旅をする環境をつくれるかどうかが、国内旅行の復調に向けたカギとなりそうです。それから、観光と言えば、国内旅行とともに、大きな柱となっているのが、外国人旅行者インバウンド需要の動向ですが、こちらも厳しい情況です。観光庁のまとめによりますと、今年4月と5月に日本を訪れた外国人旅行客の数は、いずれも、前の年に比べて９９.９％も減少しているんです。</p><p>（岩渕）９９.９％のマイナスですか、ほとんど来なくなっているということですね。</p><p>（神子田）はい。これは海外からの感染を防ぐために入国制限を行っているためです。かつてのように大勢のインバウンド客が来るようになるのは、ワクチンが完成して、世界的に普及するというのを待たなければなりません。</p><p>（岩渕）それまで、観光業のひとはたいへんですね。</p><p><img alt="k200703_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_24-thumb-420xauto-1135338.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）そうですね。ただそうした中で宿泊業者の中には、インバウンドの旅行客が激減しているという状況を逆に利用して、老朽化した施設の全面的なリフォームを行ったり、外国人観光客を意識して、洋式トイレの設置、ＷＩＦＩの整備、バリアフリー化など一気に進めようという動きも出ています。また経営者の中には、これまでできなかった従業員の英語や中国語のレッスンを行いたいと話す人もいます。こうした施設や人材は、将来、将来インバウンド需要が回復した際に、外国人が多くの国の中から日本を選んで観光に来てくれるようになる競争力の源泉ともなります。政府としても、国内需要の喚起策に加えて、こうした将来を見据えた動きを支援する政策も進めてもらいたいと思います。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 11:12:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プーチン長期政権の行方は？　ロシア改正憲法承認」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432145.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（石川）ロシアでプーチン大統領の続投も可能とする憲法改正の全国投票が行われ、改正憲法は得票率７８％で承認されました。プーチン長期体制の今後を分析してまいります。</p><p><img alt="j200703_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_1-thumb-420xauto-1135771.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回の改正は、プーチン大統領が今年１月の年次教書演説で提案し、作業部会や議会の審議を経て今の形となりました。大きく分けて政治システムの改革とロシアの国家像という二つに分けられます。</p><p><img alt="j200703_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_2-thumb-420xauto-1135773.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●政治システムの改革<br>▼大統領の任期は２期に制限、しかし現憲法下の大統領任期は含まれない<br>　　2024年にプーチン大統領が続投する道を開き、2036年、83歳になるまで続投も可能です。<br>▼議会に首相の任命や内閣の構成に関与する権限を増やし、議会の権限強化<br>●ロシアの国家像　保守伝統主義の色彩<br>▼男女間の同盟（ソユーズ）としての結婚を守る、神の尊重、国民福祉の向上<br>▼領土割譲の禁止　ソビエト連邦の継承国、共通の歴史、<br>結果は、投票率　６８％で　賛成７８％　反対２１％で改正憲法は承認されました。<br>（いずれも放送時、小数点以下四捨五入）<br>クレムリンは大勝利としています。</p><p>【結果をどう評価するか？】<br>（安間）投票率、賛成票の割合も当初の予想以上でしたが、これは、プーチン政権がさまざまな手だてで底上げに努めた結果だと言えます。</p><p><img alt="j200703_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_3-thumb-420xauto-1135775.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>投票の１週間前には、ナチスドイツに対する勝利から７５年を記念する軍事パレードを挙行して国民の愛国心を鼓舞。それから投票は、異例のかたちで事実上１週間にわたって行われました。プーチン大統領も、大統領の任期にはほとんど触れず、愛国心や、誰もが反対しにくい教育や福祉といった国民生活の向上を前面に押し出しました。国営メディアの連日の投票呼びかけとともに、支持層を総動員して行われたキャンペーンだったのです。<br>一方、反対派の集会は、新型コロナウイルスの感染対策を理由に許可されませんでした。なりふりかまわず反対派を排除する強権的な手法は、ここでも繰り返されたと言わざるを得ません。</p><p><img alt="j200703_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_5-thumb-420xauto-1135778.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（石川）プーチン大統領には自らの治世の記念碑として自らの考えを入れた憲法を残したいという思いもあったのでしょう。ただ私は圧倒的な賛成票にも関わらず深い亀裂が残ったと思います。1993年成立した憲法は確かに議会と大統領の対立が武力衝突を経て国民投票で成立しました。しかしプーチン大統領が順守することでプーチン時代においては反プーチンを含めて国民をまとめる基盤となってきました。しかしプーチン色の濃い改正には若者中心に強い拒否感があり、プーチンのロシアとそれを拒否するロシアの二つに分裂したといえるかもしれません。</p><p>【プーチン大統領のねらいは？】<br>（安間）私は、亀裂を生んだ責任はプーチン大統領にあると思います。自らの続投を可能とする改正のねらいが国民に十分説明されていないからです。</p><p><img alt="j200703_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_7-thumb-420xauto-1135780.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまで「連続２期まで」となっていたのを「通算２期まで」に変えたものの、現憲法のもとでの自らの４回の任期は含めない、ロシア語ではОбнуление（オブヌレーニエ）、文字どおりゼロにするという修正を突然加えました。<br>2024年に退任するはずだったのに、なぜ修正したのでしょうか。<br>大統領は投票前、「この条項がないと、後継者探しが始まる」と述べました。つまり、退任時期が確定してしまうと求心力が低下し、レームダック化することは避けられないと考えたのです。私は、プーチン大統領のそもそもの目的は、続投すること自体ではなく、むしろ求心力を最大限維持したまま、自ら築いた政治システムや路線を後継者や次の世代に引き継がせることにあると見ています。<br>しかし、プーチン政権がいつ終わるか分かりにくくなり、国民に飽きられてしまうことは避けられないと思います。プーチン大統領自身かつて、長期政権だったドイツのコール政権を評して、「１６年も続けばどんな国民も飽きる。それに気づくべきだった」と述べたことがあります。この言葉はいま、そのままプーチン大統領にあてはまるのではないでしょうか。</p><p>（石川）大統領にはまだ信頼に足る後継者がいないのでしょう。もしも信頼する後継者が見つからない場合は2024年に続投するでしょう。その可能性は５０％・５０％と見ています。<br>さてロシアの国家像ですが、そもそものプーチン提案にはなく、国民各階層の声を取り上げるという形で付け加えられたもので政治システムの改正を覆い隠す飾りとも思いました。ただ私は「保守主義ロシアの宣言」ともいえる重要性があると気が付きました。大統領の側近で保守派の柱ともいえるパトルシェフ安全保障会議書記が先月注目すべき論文を発表しています。</p><p><img alt="j200703_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_8-thumb-420xauto-1135785.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「ロシアに“ユニバーサル”普遍的な価値は必要か」という論文です。その中で、ユニバーサルな価値観とは欧米のネオリベラリズム新自由主義の価値観の押し付けに他ならないとして、基本的な家族の価値観、歴史的真実、精神的、道徳的な教育の重視、そして多民族による国民性としてのユニークな文化遺産を守り、社会的国家としての基礎を強化することが今回の改正だと述べています。ロシアはロシアだという路線、保守的なイデオロギーを憲法によって強化するという意味を持たせています。</p><p><img alt="j200703_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_9-thumb-420xauto-1135787.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ同じ安全保障会議の副議長である元大統領のメドベージェフ氏も、ちょうど同じ時期に論文を発表し、安全保障も含めて透明性のある国際協力の必要性を強調しています。政権の実力者が国際社会に保守的な価値観と国際協力という二つのシグナルを送った形ですが、私はプーチン大統領の本音に近いのはパトルシェフ論文だと思います。</p><p>【外交への影響は？】<br>（石川）憲法改正後のロシアの外交政策です。</p><p><img alt="j200703_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_10-thumb-420xauto-1135789.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず日ロ関係では、ロシアの領土を割譲とその交渉を禁じる条項が心配です。一方ソビエトの継承国でありソビエト時代の国際条約とその義務の継承国としています。２島の引き渡しを定めた1956年共同宣言も含まれ、その義務の継承を担保したと読めます。しかし全体としては北方領土交渉ではマイナスです。解釈はともかくとしてロシア国民の受け止め方として領土交渉は閉ざされると受け止めるからです。安倍総理としては▼1956年共同宣言を基礎に交渉を加速化する、▼４島における共同経済活動を実現する、という首脳間の合意が維持されるのかどうか、率直に問いただすべきでしょう。大統領の立場が変わるという場合、日本の戦略を練り直す必要があるでしょう。</p><p>（安間）北方領土交渉はかなり難しくなるのではないでしょうか。プーチン大統領は、支持率や権威の低下を食い止めるためにも、対外的に弱腰と受け止められる行動はとりにくく、外交でも支持率をあげる成果が必要となってきます。</p><p><img alt="j200703_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_11-thumb-420xauto-1135791.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカとの関係では、ロシアがイデオロギー的な価値観の違いを鮮明にしたことで、本質的な接近は望みにくくなります。ただ、ことし秋のアメリカ大統領選挙でトランプ大統領が再選されようと、民主党のバイデン候補が当選しようと、ロシアは、核大国としてアメリカと対等に立つという、ロシアにとって戦略的に安定した関係の復活を望んでいると考えています。来年２月に新ＳＴＡＲＴ＝戦略兵器削減条約の期限切れが迫り、その延長ができるのかどうかが焦点となります。</p><p>【プーチン政権の今後は？】<br>（石川）新型コロナウイルスでロシア経済も大きな打撃を受け、国民の所得も大幅に減少しています。国民の生活を憲法が保障するとプーチン大統領は訴えてきたわけですが、生活の低下が続けば、国民は裏切られたと考える可能性もあるでしょう。プーチン大統領にとって改正憲法での約束が重荷となってくるでしょう。<br>「国民の声が一番大事だ」プーチン大統領は国民の声を聴くことができると固く信じています。しかし国民の間の亀裂を克服し、変化を求める国民の声をつかみ取り続けることができるのかどうか、私は疑問です。体制の流動化を含めてロシアの今後を見つめる必要があります。</p><p>（安間）世界の政治指導者には「戦略も哲学もない」と元側近に言われる人もいますが、プーチン大統領が、世界最大で複雑なこの国を混乱から安定に導き、その功罪は別にして、２０年にわたって統治できたのは、それなりの資質があったことは認めざるを得ません。<br>しかし、１強と言われる体制を築いたからこそ、それが揺らぐのを怖れ、国の安定と自らの権力の安定を混同しているように思えてなりません。<br>国際政治のうえで、欧米と対決も辞さない姿勢をとってきたプーチン大統領がさらに強気に出ていくのか、権力基盤の行方とともに見定めていかなければなりません。</p><p>（石川　一洋 解説委員／安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 23:07:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「記録的大雨　施設の高齢者をどう守る」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432148.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回の大雨では高齢者施設のお年寄りが巻き込まれる被害が繰り返されてしまいました。</p><p>Ｑ）痛ましい被害が出てしまいましたね。</p><p><img alt="c200706_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/c200706_001-thumb-420xauto-1135795.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ａ）被害があったのは球磨村の特別養護老人ホーム「千寿園」で、入所者１４人が心肺停止になっています。これまでも豪雨災害で高齢者施設が巻き込まれる被害はこれまでも繰り返されてきました。</p><p><img alt="c200706_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/c200706_002-thumb-420xauto-1135797.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に４年前の台風１０号では岩手県岩泉町で川が氾濫し、高齢者グループホームの９人が亡くなりました。この災害をきっかけに氾濫など危険のある地域にある高齢者施設などには、入所者を避難させる「避難確保計画」を作ることが義務付けられました。</p><p>Ｑ）今回被害のあった施設はどうだったのか</p><p><img alt="c200706_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/c200706_003-thumb-420xauto-1135799.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）この施設も浸水想定区域に入っているため避難確保計画を作り、去年１１月には訓練も行っていました。しかし夜間の急激な増水で１階にいた入所者が逃げ切れなかったと見られ、今後、検証が必要です。</p><p><img alt="c200706_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/c200706_005-thumb-420xauto-1135801.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風や豪雨への警戒が必要な季節はこれからですが、問題は避難確保計画もまだ作っていない施設が多いことです。計画を作った施設は去年3月時点で３６パーセントにとどまっています。</p><p>進まない理由は▼介護が必要なお年寄りを移動させることや避難先を確保するのが難しいこと、▼専門知識が不足していること、さらに▼水害や津波などの危険のある場所に新しく施設が建設されていること。１０年で４倍近く増えた地域もあります。</p><p>Ｑ）何とかしなければなりませんね</p><p>Ａ）施設の中には避難所になる学校や地域住民の協力を得て早めに避難をしたり、<br>次善の策として２階以上に入所者を集める計画を立て、訓練をしているところもあります。<br>去年の台風ではぎりぎりで命が守られた施設がいくつもありました。<br>まず避難確保計画の策定を急ぐこと。策定したところも、今回や去年の台風の経験を共有して、早めに行動を起こし、命を守る最善の方法について、あらためて検討をする必要があります。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 07:16:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京都知事選　小池知事再選　都政は国政は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432285.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都知事選挙で現職の小池百合子氏が再選されました。選挙結果が国政に与える影響や小池都政２期目の課題について考えます。</p><p><img alt="j200706_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_01-thumb-420xauto-1136235.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200706_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_02-thumb-420xauto-1136237.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【選挙結果】<br>選挙の結果はご覧の通りです。小池氏の得票３６６万票あまりは、前回をおよそ７５万票上回りました。この結果をどう見ますか？</p><p><img alt="j200706_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_03-thumb-420xauto-1136239.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（曽我）<br>「小池劇場」とも呼ばれた４年前から一転、新型コロナウイルス対策もあって、静かな選挙戦だったという印象です。小池氏は今回街頭に立つことは一度もなく、相手陣営から「論戦を回避している」などと批判も出ました。しかし、ＮＨＫが投票日に行った出口調査によると小池氏は無党派層の５割余りの支持を得るなど、新型コロナウイルス対策など公務を優先する姿勢を強調したことに理解が得られた形です。</p><p><img alt="j200706_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_04-thumb-420xauto-1136241.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で投票率は、前回より４．７３ポイント低い５５％にとどまりました。今回小池氏の信任投票の様相となったほか、選挙期間中、感染者が再び増加したことで有権者が外出を控えようという心理が働いたことも影響したかもしれません。ただ東京都の財政規模と都知事の影響力は、他の自治体と比べ物にならないほど大きいだけに、東京そして日本の抱える課題を解決する具体策について、より議論を深めるべきだったのではないでしょうか。</p><p>【小池都政１期目の評価】<br>（西川）<br>東京都は、この１０年間で4人の知事が入れ替わるという異例の事態が続いていました。任期を全うし、都民の信任を得た形となった小池さんは、今回の選挙で、政党からの推薦はすべて辞退していました。中央政界への影響をどう見ますか？</p><p><img alt="j200706_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_05-thumb-420xauto-1136243.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【中央政界への影響は】<br>（曽我）<br>今回の結果がただちに国政を左右するとは考えにくいものの、各党は首都のリーダーを選ぶ選挙にも関わらず、自らが主導する形で選択肢を明確に示せなかったことで戦略の見直しが迫られそうです。<br>自民党は小池氏の再選を後押しする党本部側と、独自候補の擁立にこだわる都連との綱引きが続きましたが、最終的に都連側は擁立を断念し、事実上の自主投票となりました。今回小池氏を実質的に支援した公明党と温度差もあり、次の衆議院選挙、来年の都議会議員選挙に向けて小池氏と協調していくのか、距離を置くのかかが課題となりそうです。<br>一方野党側は統一候補の擁立には至らず、批判票が分散する構図が今回も繰り返されました。<br>共産・社民両党ともに宇都宮氏を支援した立憲民主党は国民民主党とも連携し、分裂のきっかけになった因縁の小池氏と戦うことで、わだかまりを解消する良い機会になると期待する向きもありましたが、果たせませんでした。さらに立憲民主党に距離を置く日本維新の会は小野氏を推薦したほか、野党議員の中には消費税率５％減税を掲げる山本氏を独自に支援する動きもありました。野党の連携強化や合流の実現は簡単ではないとの見方も出ています。</p><p><img alt="j200706_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_08-thumb-420xauto-1136245.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【都政の課題】<br>（西川）<br>ここからは、小池都政２期目の課題について見ていきたいと思います。直面する課題として、新型コロナウイルス対策と来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの問題があります。小池知事は、新型コロナウイルス対策では、都道府県では唯一の不交付団体という財政上の強みを生かし、独自の対策を示してきました。国の緊急事態宣言が解除された後も感染拡大防止と社会経済活動の両立を図っていくとして、感染の第２波に備える必要性を繰り返し強調する一方、経済活動の再開に向けて、都独自の「ロードマップ」を取りまとめ、新規の感染者数など７つの指標を踏まえて段階的に休業要請を緩和しています。ただ、選挙期間中、都内で新型コロナウイルスへの感染が確認された人は、増える傾向が続き、今月２日以降は連日１００人を超えています。一方、オリンピックについては、感染の終息が見通せないなか、本当に来年の開催が可能なのかという声も上がっています。</p><p><img alt="j200706_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_11-thumb-420xauto-1136247.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【中長期的な課題への懸念】<br>都の財源は、企業からの税収に支えられています。法人事業税と法人都民税が都の税収の３分の１を占めているだけに、景気が冷え込むと税収が一気に落ち込むことが懸念されています。実際、リーマンショックの影響を受けた２００９年度には、１兆円の減収となりました。そのために積み立てられてきたのが、都の貯金にあたる財政調整基金です。しかし、これを新型コロナウイルス対策の財源としたため、９３００億円余りあったものが、残り８０７億円まで減り、感染の第２波以降への独自の財源は底をついた形です。都の財政について、6日の会見で質問された小池知事は、「いろいろなカードを持っていると言うことだ」と述べるにとどめ、具体策は示しませんでした。</p><p><img alt="j200706_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_14-thumb-420xauto-1136256.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、財政問題は、東京都が抱える「老いる東京への備え」という中長期的な課題への取り組みへの足かせになろうとしています。全国の人口が減る中でも増え続けている東京都の人口は、５年後の２０２５年から減少に転じると予想されています。その後、高齢化が進み続け、２０３０年には４人に１人、２０５０年には３人に１人が６５歳以上の高齢者になる見込みです。問題は高齢者の数が桁違いに多いことです。２０１５年に３０１万人だった高齢者は、２０３０年には３４０万人、ピークとなる２０５０年には４１９万人と予想されています。静岡県の人口がおよそ３６０万人ですから、規模の大きさがわかると思いますが、高齢者のための施設は圧倒的に足りなくなります。<br>老いるのは人だけではありません。首都高速に代表されるように、東京の都市インフラは、前の東京オリンピックの頃から集中的に整備が進められてきました。道路や橋、上下水道などの中には、すでに半世紀以上が経つものも多く、使い続けるには更新や補修を繰り返さなければなりません。温暖化の影響で日本に上陸する台風の大型化や相次ぐ夏のゲリラ豪雨などで、都市部の豪雨災害に対する脆弱さも指摘されています。いつ起きてもおかしくないとされる首都直下地震への備えも含め、この問題は、東京１局集中の弊害とも言われ、石原都政以来の宿題が積み残され続け、解決を難しくしている形です。小池知事は、この難題への具体策を早急に示すことが求められます。</p><p><img alt="j200706_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_16-thumb-420xauto-1136260.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【今後の政局は】<br>（曽我）<br>最後に今後の政局について考えてみたいと思います。<br>安倍総理大臣と小池都知事は６日早速会談し、新型コロナウイルス対策や、東京オリンピック・パラリンピックの成功に向け、引き続き緊密に連携していくことを確認しました。<br>国政では衆議院議員の任期が残り１年３か月余りとなる中、次の選挙がいつ、誰の手で行われるのかに関心が集っていて、年内の解散の憶測も出る一方で、今は小池氏と課題の解決に取り組むことを優先すべきだという声も根強くあります。ただ小池氏は前回の知事選、都議会議員選挙で自民党側と激しく争い、３年前の衆議院選挙では国政進出を目指して希望の党を突如立ち上げ、安倍政権を一時は脅かした経緯もあります。<br>「再び国政を目指すのではないか」との見方が根強くある中、次の衆議院選挙に小池氏はどう出るのか。与野党各党は小池氏との関係をどう整理していくのか。小池氏の動向は選挙全体の構図や各党の戦略に影響を与える可能性もあるだけに、引き続き注視していくことになりそうです。</p><p>【まとめ】<br>（西川）<br>小池知事には、１期目でかかげた待機児童ゼロ、満員電車ゼロなど、好印象を与える公約は果たせなかったという批判があります。東京都は日本全体の牽引役を担うことが求められています。そのことを踏まえ、都政運営に邁進することが、自らが得た３６６万票の重みに応えることではないでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 23:05:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「方針決定！　副業時間は合算」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432297.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府が推奨している副業・兼業で、最大の懸案となっていた<br>労働時間問題について、現行通り、本業と副業の労働時間を<br>合算することで決着しました。竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C200707_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200707_0-thumb-480xauto-1136327.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①竹田さん、この絵を見ますと、本業と副業の労働時間が<br>　　一方は別々ですが、一方は足されてますね？<br>Ａ<br>そうなんです。<br>このどちらで捉えるかで、議論が続いていたんです。<br>どういうことかというと、<br>たとえばこれは、本業で一日８時間働く人が<br>その後、６時間、副業するケースなんですが、<br>別々でみれば、なんの問題もない。<br>しかし、労働基準法では、<br>この場合は労働時間を合算することになってます。<br>そうすると、副業の会社の方は<br>この場合では割り増し賃金を払うことが必要になるし、<br>もし週５日で一月続けた場合は、<br>残業の上限規制をはるかに超えるので、法律違反になってしまう。</p><p>Ｑ②そう聞くと、会社にとっては<br>副業というのはかなり運用が難しいということですか？</p><p><img alt="C200707_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200707_3-thumb-480xauto-1136332.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>実はそういう側面があるんです。<br>そこで政府の規制改革推進会議が去年、<br>副業を推進するためには<br>この労働時間の合算について見直すべき、という報告書をまとめた。<br>またこれを受ける形で、厚生労働省の検討会も、<br>労働時間を合算せず、別々に管理することも選択肢の一つ、<br>という報告書をまとめた。</p><p><img alt="C200707_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200707_5-thumb-480xauto-1136335.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>しかし、これに対し、労働組合の連合などが<br>それでは労働者が守られない、と反対して対立していた。<br>で、結局、先日、政府が成長戦略の素案を発表して、<br>この中で、労働時間は合算する、という方針が示されて、決着したわけです。</p><p>Ｑ③でも、合算するためには、その人が別の会社でどれだけ働いたかを<br>知らないとダメですよね？</p><p><img alt="C200707_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200707_6-thumb-480xauto-1136339.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そこが重要なんです。<br>今回の素案では、それは働く人の自己申告制にすると。<br>もし、申告漏れや虚偽の申告があっても<br>会社側は責任を負わない、とまで明記してるんです。<br>こうすれば会社側は副業を認めやすくなる。</p><p>ただ、問題は、総務省の調査だと、<br>副業している人の７割は、本業の年収が３００万円未満。<br>つまり生活のために副業している人の長時間労働が増えるおそれがある。</p><p>これに対し今回の素案では、本業の会社が、副業の時間を制限できる、<br>という新たな方法も示されてまして、<br>政府は秋ごろまでにこのルールの詳細を詰める方針です。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:31:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相次ぐ豪雨被害　　逃げ遅れゼロを目指して」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432295.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>九州では断続的に猛烈な雨が降っていて、川の氾濫や土砂崩れが相次いだ熊本県を中心に大きな被害が出ています。相次ぐ豪雨被害をどう防ぐのか。担当は飯野解説委員です。</p><p><img alt="k200707_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_01-thumb-420xauto-1136266.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１　「逃げ遅れゼロを目指して」とありますね。</p><p>A1　今回九州を襲った記録的な大雨では、川の氾濫などで住宅に取り残されて救助を求める人が相次ぎ、命を落とす人も出てしまいました。改めて、早めに避難することがいかに大事か、痛感します。きょうは、2年前に起きた西日本豪雨の被災地で始まった「逃げ遅れゼロ」を目指す取り組みを紹介しながら、豪雨災害から命をどう守るか、考えていこうと思います。<br>紹介するのは、２年前の豪雨で甚大な被害に見舞われた岡山県倉敷市真備町での取り組みです。当時真備町では河川の８か所が決壊して、町の３分の１が浸水。その深さが５メートル以上に達して、住宅の２階部分まで水に浸かったところもありました。</p><p><img alt="k200707_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_02-thumb-420xauto-1136268.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この水害で亡くなった人は５１人。全体のおよそ９割が高齢者で、施設ではなく自宅で過ごす人でした。</p><p><img alt="k200707_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_04-thumb-420xauto-1136279.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この中で、介護が必要だったり障害があったりして自力で避難するのが難しいとされていた人が３４人。倉敷市が作った「避難行動要支援者名簿」、これは避難に支援が必要な人の名前や連絡先を記載したものですが、その名簿に掲載されていましたが、結局、避難にはつながりませんでした。</p><p>Q２　災害に備えて作られていた名簿が、機能しなかったのですね。</p><p>A2　名簿があっても、誰がどのように避難を支援するか、地域の中で話し合ったりしていないと、いざという時に行動に結びつかないということだと思います。</p><p><img alt="k200707_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_05-thumb-420xauto-1136282.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その結果、多くの人が自宅に留まっている中で命を落としました。住宅の１階部分で亡くなった人が４１人と全体の８割にのぼっています。その半数以上が２階建ての住宅に住んでいた人で、自力で２階に上がることさえできなかった人もいるとみられています。</p><p>Q３　こうした悲劇を繰り返さないために、「逃げ遅れゼロ」を目指した新たな取り組みが真備町で始まっているのですね。</p><p>A３　真備町で高齢者に介護サービスを提供してきた事業者が中心になって、地域の人たちと一緒に取り組みを進めています。その柱の一つが、小さな地域ごとに「避難機能が付いた共同住宅」を作っていこうというプロジェクトです。<br>その第一号が先月完成しました。２年前の災害で１階部分が浸水し、空き家になっていたアパートを地域の人から借り受けて、改修しました。<br>特徴は、水が来ない２階まで延びるこのスロープ。長さ３０メートルあります。<br>万一の時に、一階に住む人は、このスロープを使って２階に避難することができます。<br>（これがあれば、車いすの人も避難できますね）<br>スロープを上った、２階の先にあるひと部屋は、地域の人たちが利用できる交流スペースになっています。普段はここで趣味の活動などをしてもらい、いざという時はここに避難してもらおうというのです。非常食なども備えています。<br>（地域の防災拠点にもなるわけですね）<br>周りに迷惑がかかると、避難所に行くのをためらう高齢者でも、普段から慣れ親しんだ場所で、顔見知りの人と一緒なら、避難しやすいと考えたそうです。<br>先月から入居が始まり、災害で自宅を失くした３世帯５人の高齢者が暮らし始めています。この住宅の趣旨を理解し、災害時に高齢者を支えたいと、結婚したばかりの若い夫婦の入居もきまっているそうです。</p><p>Q4　こうした住宅があちこちにできれば、そこに住む人だけでなく、地域に暮らす高齢者の安心にもつながりますよね。</p><p>A4　そう思います。</p><p><img alt="k200707_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_06-thumb-420xauto-1136288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>P　このプロジェクトを率いるのは、真備町で6年前から介護事業所を営む津田由起子さんです。津田さんは「避難が特別なことではなく、日常の中の一部にならなければ、高齢者の命は救えない」と話しています。つまり、避難のハードルを下げることが大事だということです。</p><p><img alt="k200707_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_08-thumb-420xauto-1136290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>2年前の豪雨で、介護を提供していた女性が、２階建ての住宅の１階で亡くなり、住民からも「真備に暮らし続けたいが災害が心配」という声が相次いだのをきっかけに、地域の人たちと勉強会を重ね、この住宅が生まれました。改修の費用は国の補助金を活用したり、インターネットを通じたクラウドファンディングで集めたりしたそうです。</p><p>Q５　新型コロナの問題で、分散避難ということもいわれていますから、これからの避難の在り方の一つのモデルになるかもしれませんね。</p><p>A５　そうですね。ただ、せっかくこうした避難の場を作っても、ここに高齢者が来てくれなければ意味がありません。自分一人で動けない高齢者をどう連れてくるのか。<br>津田さんたちは、近所の人たちの力を借りようと、今年４月からもうひとつ新たな取り組みを始めています。</p><p><img alt="k200707_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_09-thumb-420xauto-1136292.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>P　マイ・タイムライン。避難に支援が必要な人、一人一人にあった個別避難計画を作る取り組みです。本人、家族、協力してくれる近所の人、介護事業所の担当者、それぞれの連絡先などを書き込み、どのタイミングで、誰がどう行動して避難につなげるのか、あらかじめ決めておこうというものです。たとえば、息子さんと同居している花子さん、日中仕事に出かけている息子さんが、近所のAさんに母親の避難をお願いし、AさんがBさんに呼び掛けて車で連れてきます。</p><p><img alt="k200707_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_10-thumb-420xauto-1136296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この取り組みの中心になっているのは、介護事業所の専門職です。本人と家族に計画を作る必要性を説明し了承を得た上で、協力してくれそうな近所の人のところに説明に向かいます。了承が得られれば、全員が集まって話し合い、役割分担を決めて計画を完成させます。</p><p>Q６　こうした避難計画をつくっておけば、いざという時安心ですが、一人一人計画を作るのには手間がかかって、福祉の専門職の人たちの負担も大きいですね。</p><p>A６　そこが大きな課題です。避難に支援が必要な人は、真備町内の福祉事業所が把握しているだけでも４００人以上。他の事業所でも個別避難計画を作りたいと声が上がっていますが、どこも人手不足で余裕がない状況です。</p><p>Q７　どうすればいいのでしょうか。</p><p>A7　福祉の専門職の善意にゆだねるだけでは限界があるのではないでしょうか。自力で避難が難しい人たちに個別計画をつくることをルール化して、自治体が責任をもって取り組む体制づくりが必要だと思います。</p><p><img alt="k200707_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_13-thumb-420xauto-1136302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>P　冒頭真備町で亡くなった34人は、自力で避難するのが難しく「避難行動要支援者名簿」に掲載されていたという話をしました。この名簿は、法律で市町村に作成が義務付けられ、ほぼすべての自治体で出来ています。ところが、その名簿を活用した個別計画づくりは進んでいません。去年6月の段階で全部作成済みの自治体が1割強、残りは一部作成中か未作成でした。</p><p>Q８　どうして個別計画づくりがすすまないのですか　</p><p><img alt="k200707_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_14-thumb-420xauto-1136307.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A８　名簿は法律で作成が義務付けられていますが、個別計画は、法的に位置づけられておらず、作ることが望ましいとされているだけです。そのため名簿を作っても地域に提供するだけの自治体もあって、地域の人からは「本人と会ったこともないのにどうしたらいいかわらかない」「関係者をつなぐ人材がいない」といった声が上がっているのです。</p><p><img alt="k200707_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_16-thumb-420xauto-1136311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした状況を変えていくには、個別計画の策定を自治体に義務付け、本人や家族の状況をよく知る福祉専門職に参加してもらえるよう、報酬を支払うことも検討する必要があると思います。</p><p>Q９　そうした仕組みづくりとともに、私たちも日ごろから地域に関心をもち、災害時に何ができるか考えておく必要がありますね。</p><p>A9　支援を必要とする人たちも、普段から、積極的に避難訓練などに参加して地域の人たちに自分のことを知ってもらう努力も欠かせないと思います。<br>九州では今も激しい雨が続いていて、このあとも九州から東北の広い範囲で雨が予想されています。何より命も守る行動を優先し、避難所にいる方々も、感染症などにかからないよう、体調管理に気をつけていただきたいと思います。</p><p><span>（飯野　奈津子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jul 2020 11:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「記録的豪雨　施設の高齢者をどう守るのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本列島を西から打ちつけるような豪雨がやむ気配を見せません。最初に襲われた熊本県では球磨川が氾濫し、高齢者施設のお年寄り１４人の命が奪われました。高齢者施設の被害は過去にも繰り返され避難態勢づくりが進められてきましたが、今回の被害は対策の難しさをあらためて示すものなりました。</p><p><img alt="j200707_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_1-thumb-420xauto-1136954.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【インデックス】<br>▼豪雨と被害の状況<br>▼なぜ防げなかったのか<br>▼高齢者を守るために何が必要かを考えます。</p><p>【豪雨と氾濫の状況】</p><p><img alt="j200707_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_001-thumb-420xauto-1136956.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月３日夜から4日朝にかけて強い雨雲が次々に発生して同じ地域にかかりつづけました。熊本県南部では２４時間の雨量が５００ミリ近くに達するなど記録的豪雨になりました。</p><p><img alt="j200707_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_002-thumb-420xauto-1136958.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_003-thumb-420xauto-1136960.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_004-thumb-420xauto-1136979.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>球磨川では大規模な氾濫が発生し、球磨村にある特別養護老人ホーム「千寿園」が浸水してお年寄り１４人が亡くなりました。施設は脇を流れる川から少し高いところにあり、その川と球磨川の合流点までは４００メートルほどでした。</p><p>当時、入所者５１人と職員５人がいて、４日の早朝、水があがってきたため１階にいたお年寄りを２階に避難させていました。施設に駆けつけて避難を手助けした住民は「突然、窓ガラスが割れて背丈ほどの水がいっきに流れ込んできた」と話しています。</p><p>【被害は防げなかったのか】</p><p>被害は避けられなかったのでしょうか。<br>事前の想定と避難情報、避難計画の３点を見ていきます。</p><p><img alt="j200707_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_2-thumb-420xauto-1136962.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>球磨川が氾濫したときに浸水が想定される範囲を示した図です。<br>上の図は千年に一度以下と頻度はきわめて低いものの、想定される最大規模の氾濫が起きた場合で、千寿園は１０メートルから２０メートル浸水すると想定されていました。<br>一方、下の図は通常の想定である８０年から１００年に一度の氾濫で、こちらの想定では千寿園はぎりぎりで浸水しない場所にあり、安全だと考える住民もいました。</p><p>次に避難情報はどう発表されたのでしょうか。</p><p><img alt="j200707_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_3-thumb-420xauto-1136964.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>球磨川流域は川を管理する国と気象台、自治体などが協議会を作り、時系列で連携して防災対応をとっていく「タイムライン防災」に早くから取り組んできた地域です。<br>今回も前日の午後４時、オンラインで会議が開かれ、大雨の見通しや対応を確認しました。<br>これを受け球磨村はまだ明るいうちに「避難準備・高齢者等避難開始」の情報を発表しました。<br>大雨警報に続いて夜１０時過ぎに土砂災害警戒情報が出たのと同時に「避難勧告」を発表。<br>川が氾濫危険水位に達するのとほぼ同時の午前３時半に、より強く避難を促す「避難指示」を発表しました。<br>大雨特別警報が出たのが午前５時前で、このあと被害が発生したものと見られています。<br>避難情報は国のガイドラインなどで求められるタイミングで発表されていました。</p><p>施設の備えはどうでしょうか。</p><p><img alt="j200707_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_4-thumb-420xauto-1136967.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>千寿園では事前に「避難確保計画」を策定し、浸水の恐れがあるときは、高台にある別の施設や住宅に避難をするか２階に避難をすることにしていました。また年に２回、避難訓練を行っていて法律で求められる対策はとっていました。<br>さらに避難を手助けする近隣住民のボランティア組織も作られていて、４日早朝も数人の住民が駆けつけ、職員と一緒に入所者３０人ほどを２階に避難させました。住民の手助けがなければさらに被害が大きくなっていた可能性があります。</p><p>このように避難情報や避難計画は求められる対応がとられていたと考えられます。それでも入所者を守ることができなかったのはなぜなのか。避難準備情報や避難勧告が出た段階で避難を開始することができなかったのか、職員の配置は十分だったのかなど詳しい検証を待つ必要があります。</p><p>【高齢者を守るために】<br>氾濫や土砂災害で高齢者施設が巻き込まれる被害はこれまでも繰り返されてきました。</p><p><img alt="j200707_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_5-thumb-420xauto-1136969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に４年前の台風１０号では岩手県岩泉町で川が氾濫し、高齢者グループホームの９人が亡くなりました。この災害をきっかけに「避難準備情報」の名称が「避難準備・高齢者等避難開始」に改められ、氾濫など危険のある場所に建つ高齢者施設などには「避難確保計画」を作り、訓練をすることが義務付けられました。</p><p><img alt="j200707_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_6-thumb-420xauto-1136971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、まだ計画ができていない施設が多いのが現状です。計画を作った施設は去年３月の時点で６万８０００の施設の３６パーセントにとどまっています。</p><p>進まない理由は<br>▼手厚い介護が必要なお年寄りを移動させたり、避難先を確保したりすることが現実的には難しい<br>▼避難の判断が困難<br>▼計画を作る専門知識が不足していること<br>▼さらに水害などが想定されている場所に新しく施設が建設されていることなどが指摘されています。</p><p><img alt="j200707_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_7-thumb-420xauto-1136973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国はガイドラインや事例集などをまとめ、▼避難の判断基準、▼避難場所やルートの決め方、▼次善の策として建物の２階以上に避難をする方法などを示しています。</p><p>去年１０月の台風１９号では多くの川が氾濫し、高齢者の施設などが浸水しましたが、２階以上に逃れて命が守られた施設も少なくありませんでした。</p><p><img alt="j200707_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_005-thumb-420xauto-1136977.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_006-thumb-420xauto-1136981.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>長野市の高齢者施設「介護医療院とよの」は千曲川の決壊で、１階の天井付近まであっという間に水没しましたが、３００人の入所者にひとりの犠牲者も出ませんでした。<br>事前の計画に基づいて「避難準備・高齢者等避難開始」の情報が出た前日の段階で１階にいた４０人を２階以上に避難させていたからです。</p><p><img alt="j200707_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_007-thumb-420xauto-1136983.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_008-thumb-420xauto-1136985.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_009-thumb-420xauto-1136987.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>当日、浸水が始まる１時間半前に停電になってエレベータは使えなくなっていて、施設長は「あらかじめ上の階に避難をしていなかったらと考えると今でもぞっとする」と話しています。<br>このほか埼玉県川越市や茨城県水戸市の高齢者施設でも建物は浸水したものの２階以上に避難をして高齢者の命が守られたケースがありました。</p><p>去年の台風１９号では上陸３日前から気象庁が会見を開き厳重な警戒を繰り返し呼びかけたことが早めの対応につながった可能性が指摘されています。しかし台風の予報の精度が上がっているのに対して、今回のような集中豪雨は今の予報技術では正確な予測が難しく、今回は早い段階での警戒呼びかけはありませんでした。検証にあたってはこの点もポイントになります。</p><p><img alt="j200707_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_8-thumb-420xauto-1136975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>施設の高齢者を守るために何が必要でしょうか。</p><p>▼まず避難確保計画の策定を急ぐ必要があることは言うまでもありません<br>策定をしたところも今回や去年の台風の経験を生かして検討を深める必要があります。<br>▼早めの避難をすれば空振りも多くなり現場の負担は重くなります。しかし繰り返される被害を考えれば、地域住民の力を借りるなどなんとか工夫をして対応することが求められます。<br>▼また避難勧告を出す市町村との連絡を密にして市町村が施設側に積極的に働きかけることも重要になります。<br>▼さらに長期的には危険な場所への施設の立地を少なくする取り組みも必要だと思います。</p><p>【まとめ】<br>これからあすにかけても九州北部や中国地方などで激しい雨の恐れがあり、引き続き厳重な警戒が必要です。そしてこれから雨期と台風の季節が続きます。施設や地域社会、そして家庭での防災の備えを急ぐ必要があります。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jul 2020 23:43:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領　どしゃ降りの６月!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432298.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ国内の新型コロナウイルスの感染者は累計で300万人に迫り、“サンベルト”と呼ばれる南部や西部の各州を中心に感染拡大が続いています。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C200708_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200708_2-thumb-480xauto-1136345.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは何のリスト？<br>Ａ１）<br>先週１日あたりの新規感染者が過去もっとも多い記録を更新したと発表した州のデータがこちらです。多い順に西部カリフォルニア、南部フロリダ、テキサス、西部アリゾナなど、そうした合わせて10の州を今度はこちらの地図で色を塗ると、こうなります。いずれも“サンベルト”と呼ばれ、気候が温暖で人口も増え、共和・民主両党が注目している南部や西部の各州がまさに今、新型コロナの“感染の中心地”に重なっているのです。</p><p><img alt="C200708_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200708_4-thumb-480xauto-1136347.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>なぜサンベルト各州で感染者が急増している？<br>Ａ２）<br>「検査態勢が素晴らしく整備されたからだ」と、トランプ大統領は主張します。確かに、そうした面もあるかも知れません。しかし、フロリダやテキサスそれにアリゾナ州などは、検査数の増加を何倍も上まわるペースで感染者が急増しています。民主党のバイデン陣営は「トランプ大統領のゴリ押しで経済活動を再開するタイミングが早すぎたからだ」「共和党系の州知事も感染防止対策に消極的だったからだ」と批判しています。</p><p><img alt="C200708_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200708_5-thumb-480xauto-1136349.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>秋の大統領選挙にはどんな影響がある？<br>Ａ３）<br>トランプ大統領にとって打撃なのは、サンベルト各州の感染者急増が、みずからの支持率低下に直結していることです。とりわけ共和党が地盤としてきた南部テキサスなどの州はもちろん、激戦州のフロリダやアリゾナを仮に民主党バイデン氏に奪われますと、再選は覚束なくなります。<br>このため、共和党の有力議員らは、感染防止を呼びかけるため、これまでトランプ大統領が公の場で頑なに拒んできたマスクを率先して着用するよう促しています。大統領自身も「マスクの推奨には大賛成」「自分も必要になれば着用する」と、態度の豹変に含みを持たせました。はたしてトランプ大統領のこうしたマスク姿は見られるか？それは再選に向けた危機感のバロメーターになるかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jul 2020 07:39:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>