<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス　“瀬戸際”の現場で何が起きているのか - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>感染の拡大が続く新型コロナウイルス。2月24日、専門家会議は「この1～2週間が感染拡大のスピードを抑えられるかどうかの瀬戸際」とする見解を公表した。首都圏では、集団感染が起きたクルーズ船からの患者の治療のため、対応できる医療機関の病床の多くが利用されている状況にあり、今後、感染を心配した多くの人が殺到すると、医療体制が混乱するおそれがあるとしている。こうした中、政府は学校や企業、イベントなどに対し、感染拡大を防ぐ取り組みと協力を求めている。いま直面する課題に迫る。

<br><br>

これまでに放送した 新型ウイルスに関する内容・記事はこちらから
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>賀来満夫さん
                                  <span class="person2__note">（東北医科薬科大学 医学部 感染症学 特任教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">感染疑いがあると…行動調査の最前線</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「これがＰＣＲ（検査）を行う検体。患者さんの鼻の粘液を採ってきたものになります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>東京・墨田区では、医療機関と連携し、先月末からＰＣＲ検査を拡大してきました。<br>
検査と合わせて、いま力を入れているのが、感染の疑いのある人への“行動調査”です。もし、その人が陽性だった場合、すぐに感染拡大防止の手が打てるようにするためです。</p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「検査を始める方については、詳しい行動や滞在先、マスクの有無を確認します。接触者と思われる方がいたら、名簿リストに挙げて、洗い出しをすべて行っている。」</strong></p>
<p>体調を崩した日から２週間さかのぼり、本人から、立ち寄った場所や接触した人など、細かく聞き取り調査を行います。接触した一人一人からも話を聞き、必要に応じて外出の自粛や衛生管理の徹底を促しています。</p>
<p><strong>保健所の女性医師<br>
「飲食店は複数立ち寄っていて、ちょっと特定の場所が分からなくて。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>行動範囲が区をこえていても、他の区と情報を共有しながら調査を進めていきます。もし、検査をした人が陽性だった場合、濃厚接触が疑われるすべての人の健康状態を、区は２週間注視し続けます。</p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「感染の二次三次の広がりを防止する。（流行の）山が、もしかしたら明日来るかもしれないという危機感は当然持っている。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">見えてきた！感染拡大を抑えるポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>厚生労働省です。感染の拡大を防ごうと、このように「クラスター対策班」を設置して、日々分析を進めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、クラスター対策班でデータ分析を主導している専門家が取材に応じました。<br>
北海道大学の西浦博教授です。<br>
全国の分析により、感染の広がりの特徴が見えてきたといいます。<br>
西浦さんたちは、１１０人の感染者を分析。その結果、７５．４％にあたる８３人が誰にもうつしていないことが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>合原：</strong>一律に、みんなに感染しやすいイメージが新型コロナウイルスにはあるが？</p>
<p><strong>北海道大学大学院 医学研究院 西浦博教授<br>
「全くそうではないです。新型インフルエンザと比べて相当違う部分なんですけど、感染者のうち大体８割くらいの人は、全く二次感染者を生み出さない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>では、感染はどう広がっているのか。<br>
２人以上にうつしていた１１人を詳しく分析しました。すると、ほとんどのケースが、屋内の多くの人が集まる閉ざされた環境で起きていました。</p>
<p>そうした状況が起きたのが北海道・北見市です。</p>
<p><strong>栗原：</strong>北海道の北見市です。先月、この場所で行われたイベントの参加者が、相次いで新型コロナウイルスに感染していることが明らかになっています。</p>
<p>体育館ほどの大きさの屋内施設で行われた住宅設備関連の展示会。販売員や一般客など、およそ７００人が参加したといいます。そのうち１０人の感染が明らかになっています。<br>
今回、夫婦で販売員として参加し、夫が感染した女性に当時の状況を聞くことができました。</p>
<p><strong>夫が感染した女性<br>
「換気はないですよね。入り口が開いているだけです。寒いですもんね、開けたら。商品説明なんかを相談するときは、近寄るという感じはあったと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、訪れた客からも話を聞けました。</p>
<p><strong>展示会を訪れた客<br>
「各メーカー、セールスをする担当者が２名くらいずつはいると思いますよ。一対一で、イスとかもそこら辺にあるんですよね。そこでマンツーマンでコーヒー飲んで、話をしてというのが多い。」</strong></p>
<p>西浦さんたちの分析では、北海道以外でも、１人から９人に感染が広がったケースや１２人に広がったケースなど、「クラスター」と呼ばれる集団感染が閉鎖空間で相次ぎ発生していることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>北海道大学大学院 医学研究院 西浦博教授<br>
「オープンエア（屋外）にいた人と密接な空間にいた人では、二次感染を起こすリスクは１１倍ぐらい違う。室内で換気の悪い、空気のよどんだ環境にいた人ほど、二次感染を起こしている傾向があることがわかった。」</strong></p>
<p>さらに、西浦さんは、移動の多い人たちによって、こうしたクラスターの連鎖が起きているのではないかと危惧しています。<br>
北見市で行われた展示会では、北海道内の都市部からも人が訪れていました。</p>
<p><strong>北海道大学大学院 医学研究院 西浦博教授<br>
「札幌で一定のかたちで感染が広がった人たちの中で、北見の展示会で出張をする理由があった人たちが感染をしたまま移動をする。“クラスター”というのが遠隔地に飛び火をした典型例。」</strong></p>
<p>西浦さんは、札幌など都市部で移動の多い人たちがつくる“見えないクラスター”が、今後さらに感染を広げる可能性も指摘しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、この現象は北海道だけでなく全国どこでも起こり得るといいます。</p>
<p><strong>北海道大学大学院 医学研究院 西浦博教授<br>
「特に移動量の多い成人の人たちが軽症で感染をしていて、移動先で、もう少し上の年代の人たちと二次感染をする機会があると、移動先でまたクラスターができる。そういうきっかけになっている可能性が高い。」</strong></p>
<br>
<p>感染拡大をどう防ぐのか？<br>
課題となっているのが、検査体制です。</p>
<p>先週、大阪のクリニックを訪れた２０代の女性です。６日前から３８度以上の熱と激しいせきが続いていました。</p>
<p><strong>医師<br>
「どう？せき、けっこうしんどい？」</strong></p>
<p><strong>２０代女性<br>
「しんどいです。せきは一日中。」</strong></p>
<p><strong>医師<br>
「今コロナとかあるでしょ。可能性はやっぱりあると思う。」</strong></p>
<p>Ｘ線検査を行ったところ、肺炎の症状も見られました。</p>
<p><strong>医師<br>
「コロナウイルスの検査って、そちらで可能ですか？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>医師は保健所などに連絡を入れ、検査の必要性を訴えましたが…。</p>
<p><strong>医師<br>
「とりあえず今回、コロナ検査の適用にはならないと。一応、せき止めとたん切り（の薬）を出しておきましょうか。」</strong></p>
<p>女性が検査を断られた背景には、検査体制の限界があります。<br>
大阪府で１日に検査できる数は９０件。検査の依頼が殺到する中、高熱や肺炎の症状があっても対応できないケースが相次いでいるのです。</p>
<p><strong>ごとう内科クリニック 後藤浩之医師<br>
「私個人的な意見では、せめて肺炎の方だけでも、もっと検査ができる体制を整えていただきたい。」</strong></p>
<br>
<p>検査数が限られている中、感染拡大をどう防ぐのか？</p>
<p>注目されているのが、医師や入院患者など１１人の感染が確認された済生会有田病院のケースです。<br>
対策の陣頭指揮をとった和歌山県の職員、野尻孝子技監です。感染拡大を最小限に食い止めるため、まず行ったのが検査の順番に優先順位をつけるトリアージでした。</p>
<p><strong>和歌山県福祉保健部 野尻孝子技監<br>
「非常に短期間にたくさんの患者さんの検査をしなければならないということで、優先的に濃厚接触者と考えられる人から検査を実施していった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検査を最優先したのは、最初に感染が確認された医師と濃厚接触していた同僚。国の基準にはない無症状の人も対象としました。<br>
次に行ったのは、入院患者の検査。医師が勤務していた３階の病棟に加え、ほかのフロアでも実施することで、患者などを通して感染が外に広がらないようにしました。<br>
さらに、病院関係者だけでなく、感染者の家族や知人にも検査の対象を広げていきました。</p>
<p>しかし、和歌山県が１日に検査できる数は４０件。<br>
すべての検査を自力で行うのは困難でした。</p>
<p><strong>和歌山県福祉保健部 野尻孝子技監<br>
「大阪府知事のほうに連絡をして、１５０検体も処理をしていただいた。」</strong></p>
<p>大阪府など、ほかの自治体にも協力を求め、検査体制を拡充。これまでに７００件以上の検査を実現したのです。</p>
<p>野尻さんは、国の基準にとらわれない徹底した検査と自治体どうしの連携が、感染拡大を最小限にとどめたと考えています。</p>
<p><strong>和歌山県福祉保健部 野尻孝子技監<br>
「院内感染が疑われるような事例が発生し、そこから地域に散らばっていないかということで、早期に感染の疑いの患者を探知する。そういう対応がつくづく大事だと痛感しました。」</strong></p>
<p>感染拡大を防ぐために、いま何が必要か？<br>
スタジオでさらに深掘りします。</p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>この１、２週間が感染拡大を抑えられるかどうかの瀬戸際。そんな見解を専門家が示してから１週間が経過します。感染症対策の専門家の賀来さん。感染の特徴としては、これまでこんなことが分かってきているわけですが、では、いま何をすべきなのか。どうでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　賀来満夫さん（東北医科薬科大学 医学部 感染症学 特任教授）</div>
<p><strong>賀来さん：</strong>人の行動がかぎになると思います。屋内の閉鎖空間という環境をできるだけ避けることですね。それから、うつしやすいような要因をできるだけ避けていくことだと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>軽い人がどんどん移動するということが。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>若い方は、できるだけ屋外での活動を控えていただきたいということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲの中で、新型インフルエンザとは性質が違うようだということも専門家の方がおっしゃってましたけど、これはどういうことだと。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>やはりインフルエンザに比べて、コロナウイルスが環境中に残りやすいんだと思うんですよね。環境の中で長く生きていける。そういった中で、環境要因というのが非常に重要になってくるということを示しているのではないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういった環境の中に長く残りやすいと。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>そこで感染を受けやすい、広げやすいということになるんだと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">感染者が増える中で…ポイントは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>一方で、こちらをご覧いただきたいのですが、これは、日ごとに確認された感染者数です。この２週間で新たな感染者が続々と見つかっていまして、きょうの午後１０時現在、きょう１日で１５人確認されています。すでに対策は始まってますけれども、これを見て、増えているのか減っているのか。どんな傾向だと思いますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>賀来さん：</strong>２５日に政府の基本方針が発表されましたね。１５人ですから、下がっているように見えるんですが。約１週間たってますが、３月の中旬、さらにもう２週間、やはり３月いっぱい、私たちは今の行動をしっかりと考えて、感染拡大を防いでいくような行動を行っていくということが必要だと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ということは、まだ対策の効果というのは…。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>見えていないと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは、感染の確認と発症のタイムラグがあるということもありますか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>時間的なずれがあるということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、ＶＴＲの和歌山の例を見ですと、クラスターを封じ込めるためには、感染が疑われる人まで検査を拡大して、実態を把握することが大切だということも見えてきましたね。検査してほしいと望む声は高まっていると思うんですけれども、北海道のような例でも検査をしていくということは必要なのではないでしょうか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>私は実際に必要だと思うんですよね。感染が疑われる方は積極的に検査をして、陰性だという事実がはっきり分かること、それを確認していくことが非常に重要だと思います。しかし、一方で検査のリソースが限られますよね。そういった場合は、有田病院でもされていましたけど、感染を受けて重症化しやすい方、検査を受けなければならない方を優先順位をつけて行っていくことが必要だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>優先順位をつけて検査も行っていくということが大事と。</p>
<p><strong>合原：</strong>ここで、賀来さんが注目しているデータをご紹介します。先週発表されたＷＨＯの調査報告書なんですが、中国での感染者、およそ５万６０００人のデータです。こうして見ますと、およそ８割が軽症なのに対して、呼吸困難などを伴う重症が１３．８％。そして、命に関わる重篤な症状に陥った人が６．１％でした。また、亡くなった人は３．８％にあたる２１１４人です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>軽症の人が多いということが裏づけられているわけですけど、日本の対策にはどう生かしていけますか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>軽症の方が多いということは事実だと思います。しかし一方で、重症化している方や重篤になる方も多いですよね。これは、高齢の方、基礎疾患がある方が多いわけですね。ただ、これからはっきりさせていかないといけないのは、重症化する人たちはどんな人なのか。高齢者、基礎疾患だけで、ほかのファクターはないのか。そういったことを日本での症例でしっかりと解析をしていく必要があると思います。</p>
<p><strong>合原：</strong>感染拡大を抑えられるかどうかの瀬戸際に立っている今、医療現場で不安が広がっていることがあります。それがこちらなんですけれども。このまま患者数が増えていきますと、医療機関で受け入れられる患者の上限を超えてしまって、この中の重症や重篤の患者に適切な医療を提供できなくなるのではないかということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">重症患者をどう救う？最前線からの訴え</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ある病院の集中治療室。<br>
新型ウイルスによる肺炎で重篤になった患者の治療が行われていました。<br>
７０代の男性。現在、人工心肺を使った治療を受けています。<br>
感染が判明した当初、肺炎の症状はあったものの、状態は安定していました。しかし、その後、急激に悪化。５日後には酸素の吸入が必要になり、数日で自力での呼吸が難しくなりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、男性の命をつないでいるのは人工心肺「ＥＣＭＯ（エクモ）」と呼ばれる装置です。体内から血液を取り出し、肺の代わりに酸素を溶け込ませて体に戻します。取り扱いには、高度な技術と多くのスタッフが必要です。体外に取り出した血液は固まりやすく、チューブが詰まらないよう頻繁に観察する必要があります。複数のスタッフが２４時間体制でチェックしなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国内では、この装置を使って、新型ウイルスの患者およそ３００人を治療できる体制が整えられています。</p>
<br>
<p>それでも、今後、感染拡大が続いた場合、重症者の治療が難しくなる可能性も指摘されています。</p>
<p>これまで１０人以上の新型ウイルスの患者の治療にあたった、大曲貴夫さんです。先月、大曲さんの病院にはクルーズ船の患者など、１２人が一度に入院していました。うち、重症患者は２人。大曲さんたちはその治療に当たりつつ、同時に軽症者や外来患者の対応にも追われました。</p>
<p><strong>国立国際医療研究センター 国際感染症センター長 大曲貴夫医師<br>
「外来もやりながら、入院の診療もやりながら、集中治療をしている患者さんがいるのを、比較的、限られた数のメンバーでみる。感染対策がちゃんとできるというのをみるのが大変でした。負荷がかかりました。」</strong></p>
<p>現在、新型ウイルスに対応した感染症指定病床は全国で１８７１。患者は、軽症でも重症でも、原則ここに入院することになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、今後は患者の重症度を見極め、重症な患者に高度な治療をスムーズに行える体制を整えるのが大事だといいます。</p>
<p><strong>国立国際医療研究センター 国際感染症センター長 大曲貴夫医師<br>
「何か怒ったら対応できなくなるかもしれませんと。そういうことですよね。果たして、それにみんな気づいているのか。医療機関のキャパシティーを超えるということです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">限られる医療体制 今後のポイントは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、ひっ迫する患者の受け皿を増やそうという取り組みが始まっています。<br>
感染者が相次いでいる、旭川市の感染症指定医療機関です。<br>
用意できるベッドは６つ。<br>
しかし、今ほとんどが埋まっています。<br>
そこで、市内のほかの病院が連携し、受け入れ体制の整備を始めています。<br>
この病院では、結核患者の治療に使っていた施設を活用することにしました。気圧が低く設定されていて、ウイルスが外に漏れ出さない仕組みになっています。</p>
<p><strong>旭川医療センター 西村英夫院長<br>
「市立病院だけに負担がかかるのは大変だと思うんですよ。ほかの公的な病院でも負担を分け合ってやっていけば、どうにか乗り切れるのかなというふうに今は思っています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>入院が必要なのかどうか。<br>
患者を見きわめる現場では、ぎりぎりの闘いが続いています。</p>
<p><strong>看護師<br>
「ほかの患者さんと会われないようにして、隔離できる状態で案内しています。」</strong></p>
<p>保健所に感染の疑いがあると判断された人が受診する“帰国者・接触者外来”です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ウイルスを取り除く、空気浄化装置を使用。防護服も着用し、院内感染を防ぎます。<br>
感染の有無、症状などを詳しく検査するため、感染の疑いがある人が増えると、人手や診察場所が不足すると危惧されています。</p>
<p><strong>看護師<br>
「軽症の人たちがたくさんみえると、実際に重症の方で治療の必要な方たち、その方たちの治療が最優先でできるように。それが、いちばん今後重要じゃないか。」</strong></p>
<p>感染者が増える中、医療体制は大丈夫なのか。<br>
スタジオで深めます。</p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>まず、こちらをご覧いただきたいんですが、全国の感染症指定医療機関の新型ウイルスに対応できる病床の数です。このように、多くのところが４９床以下。緑ということになっているわけですね。そこで、旭川の例のように、ほかの病院で受け入れる。これは…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>賀来さん：</strong>進めていかなければいけないないと思います。そうしなければ、対応できなくなりますよね。しかし一方で、受け入れるときには、実際に私たちの病院でも受け入れているんですが、院内感染のリスクを下げるような体制をしっかりつくっていくことが必要になります。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは、すぐに可能なんでしょうか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>もう同時に行いながらやっていかなければいけません。</p>
<p><strong>武田：</strong>それも必須だということですね。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>必須ですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">感染拡大を防ぐためのポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>賀来さんが指摘します、今後のポイントがこちらになります。予防のための対策によって、感染拡大をこちらの山のように抑制します。さらに、医療体制の強化によって、受け入れられる患者数を増やすと。そうすることで、必要な人に確実に医療を届けるというものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>この医療の上限のキャパを上げていくということも大事だということですが、これもやっていかないといけないと。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>やっていかなくてはいけないですね。そうしないと、感染症患者さんだけが重症ではありませんので、ほかの重症の患者さんを救えなくなります。ですから、そこはキャパを上げていかなければいけないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>コロナウイルスだけの問題じゃないということなんですね。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>そうなんです。医療全体を考えていかなければならないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのためにも、さっきおっしゃったような病院同士の連携もこれから深めていく、対応能力を高めていくということが大事だと。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>感染が増大することを防ぎながら、できるだけ遅らせながら、一方では、医療連携によって医療のキャパシティーを上げていく。いわゆる医療の全体のレベルをどうにか保って対応していくという構えが必要だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>この１、２週間が瀬戸際と言われて、もう１週間がたちますけれども、今さまざまな対策が打たれています。これで本当に潮目を変えていくということができるんですか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>今が瀬戸際なんですね。ですから、いろんな対応を今やっていかないといけない。しかし、今やっていく対応の評価はもう少しかかるんですね。例えば、３月いっぱいはかかると思うんです。３月いっぱいで、その評価をしていく。もし評価がうまくいかないんだったら、もう少しほかの対応を考えていく。そういうふうに、もう少し時間を、余裕を見て、２週間、そしてさらに２週間、４月に入っても今の体制を緩めることなく、感染拡大をできるだけ落としていくということが必要だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>４月になってちょっと暖かくなってくると思うんですが、それでウイルスの猛威が減るということはどうでしょうか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>少し減ることを期待したいと思います。少し温度には弱いということが分かっていますので、期待したいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4392" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！ネット広告の闇　“アカウント売買”～気づかぬうちに個人情報が売りさばかれる～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sagi/">詐欺</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sns/">SNS</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「フォロー&amp;リツイートだけで現金をプレゼント!」。今、こうした「プレゼント企画」をうたうアカウントがSNS上に乱立し、応募した人が手数料をだまし取られたり、投資話に巻き込まれるケースが後を絶たない。そして、多くの運営者の真の目的は「アカウント売買」とも言われる。注目を集めやすい動画でフォロワーを増やした後、そのアカウントごと転売。数万人のフォロワーがいるアカウントは数百万円という高額で転売されている。さらに、集められたフォロワーはだまされやすい情報弱者とされ、そのアカウントが高値で流通。新たな詐欺商法に利用される構造も浮かび上がってきた。信用をフォロワー数で競う社会の落とし穴を伝え、対策について考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">話題になったプレゼント企画</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「総額１０億円！！１００万円が１０００名の皆さまに当たるというキャンペーンになることになりました。」</strong></p>
<p>ファッション大手ＺＯＺＯの前社長、前澤友作氏は、正月に、ツイッターで「現金プレゼント」を企画しました。<br>
これにより前澤氏のフォロワーは爆発的に増加し、一時７００万を超え、日本一に。当選したという人が相次ぎ、ＳＮＳで大きな影響力を手にしました。</p>
<p>この直後から、同じようにお金をプレゼントするというアカウントが続々と登場。<br>
しかし、確認できた１５０以上のうち、ほとんどは企画者の身元が分からないものでした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！謎の現金プレゼント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一体、何が起きているのか。<br>
私たちは追跡をスタートしました。</p>
<p><strong>高山：</strong>現金のプレゼント企画、どのくらいあるのか。</p>
<p>初めに、ツイッターで「現金プレゼント」と検索。<br>
すると…。</p>
<p><strong>高山：</strong>結構たくさん出てきました。ダーウィン社長「現金プレゼント」と言っている、この人を見ると…。見てください。１０万人を超える人がフォローしている。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちら、「【公式】ダーウィン社長」という名前のアカウントです。<br>
ツイートには札束の動画も一緒にアップされ、少なくとも去年末から現金プレゼント企画を投稿していました。<br>
さらに調べていくと、「ダーウィン社長に金を盗まれた」と訴えるツイートが見つかりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、このツイートをした人にすぐに連絡。<br>
会って話を聞くことができました。</p>
<p><strong>高山：</strong>ずいぶんお若いですよね。おいくつですか？</p>
<p><strong>「高校３年生の１８歳。」</strong></p>
<p>被害を訴えている、かんなさん。<br>
ことし、高校を卒業し、４月から１人暮らしを始めるため、お金が必要だったといいます。</p>
<p>２つのアルバイトを掛け持ちし、週に６日働いていますが、目標の金額まで貯金できず、悩んでいたときに見つけたのがダーウィン社長の「現金プレゼント」だったといいます。</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「まわりの友だちも同じ人（ダーウィン社長）をフォローしていて、みんなリツイートとかしていて。友だちもやっているなら大丈夫かなみたいな感じもありました。」</strong></p>
<p>応募してすぐにダーウィン社長から「当選した」とのメッセージが届きました。その際、当選金の振り込みに必要と、あるアプリをインストールするよう指示があったといいます。</p>
<p>それは電子決済用のアプリ。あらかじめお金をチャージすれば、クレジットカードのように使えます。事前の審査はなく、未成年でも利用できます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ダーウィン社長は、当選した金を振り込むために、アプリに表示されたカード番号などの写真を送るよう要求。指示に従うと、続いて「手数料として３万円をチャージして支払ってほしい」とメッセージが来ました。</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「私の場合は、お金がなかったんで１万円しかチャージしていなかったんですけど、１万円をチャージした瞬間（お金が）全部なくなっちゃって。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>残高ゼロ？</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「ゼロになっちゃいました。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>連絡まったく？</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「はい。もうとれなくて。」</strong></p>
<p>数日後、ダーウィン社長のアカウントにアクセスできなくなり、結局、お金が振り込まれることはありませんでした。</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「ほんとうに状況が理解できなくて、大泣きしながら友だちに電話して、涙でぐちゃぐちゃになるくらい泣いた。」</strong></p>
<br>
<p>一体、ダーウィン社長とは何者なのか？<br>
私たちは、ウェブに残された過去の情報から手がかりを探すことにしました。</p>
<p><strong>高山：</strong>「投資家」の３文字しかないんですか、プロフィール。</p>
<p>「住んでいるところも、『地球』。」</p>
<p>「ちょっと気になったのが、条件のところに、参加方法に、別の人のフォローをするというのが条件になっていて。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かすかな手がかりとして見つかったのは、この書き込み。<br>
ダーウィン社長は、お金を渡す条件として、自分以外の人物をフォローするよう要求していました。</p>
<p>その１つが、ある男性のアカウント。<br>
所属しているグループの名前も載っていました。</p>
<p><strong>高山：</strong>この人をたどれば「ダーウィン社長を知ってるよ 友だちだよ」という可能性はあるかもしれない。</p>
<p>イベントの予定を見つけ、会場から出てきた本人に直接聞きました。</p>
<p>取材班<br>
「すみません、ＮＨＫの者なんですけど。」</p>
<p><strong>「ぼく、全くわからないです。勝手にタグ付けみたいな感じで。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「迷惑？」</p>
<p><strong>「迷惑です。」<br>
「ぼくの名前使って、ぼくが参加しているかに見せているか。」</strong></p>
<p>男性は全く心当たりがないといい、知らぬ間に自分をフォローしていたダーウィン社長をブロックしたといいます。</p>
<p>私たちはほかに有力な手がかりを見つけることができず、追跡は暗礁に乗り上げてしまいました。<br>
壁となったのは、メールアドレスさえあれば、誰でもアカウントを作れてしまうツイッターの匿名性の高さ。その後も、ダーウィン社長を名乗る似たような名前のアカウントが次々と登場。今も、フォロワーの数を伸ばし続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p><strong>武田：</strong>確かに前澤さんはプレゼントされてましたが、ほかに、そんな話がそうそうあるわけないと思うんですよ。取材した田隈さん。それでもフォローしてしまうというのは、どうしてなんですか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/06.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>田隈記者：</strong>ＶＴＲの街頭インタビューの声でもありましたけれども、フォローするだけなら、ただ。リスクはないんじゃないかという意識がやはりあるんだと思います。最近では、企業もプレゼント企画で新商品のＰＲを盛んに行っているというのもあります。これ自体は、ファンとつながりを持つために認められた正当なキャンペーンなんですけど、フォローやリツイートだけで商品がもらえるという手法が身の回りにあふれていますので、敷居が低くなってしまっているというのはあると思います。</p>
</div>

<p><strong>高山：</strong>被害の話を伺った、かんなさんなんですけど、この春からどうしても切実な事情があって、自立をしなければならない。そのために高校に通いながら、２つのアルバイトを掛け持ちしてもなかなかお金がたまらない。まいったと思っているところに「当選しました」というメッセージが来て、周囲に相談する事なく、ダーウィン社長の指示に従ってしまったということなんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>いろんな事情があるんだとは思うんですけど。石井さんは、こうしたアカウントをフォローしてしまうのは、どうしてだというふうに考えますか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/07.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>昔から宝くじだとか企業のプレゼント企画というのはあったと思うんですね。ただ、それは国だとか企業ときちんと信頼関係があった上で成り立っていた。今、インターネットの世界というのは、フォロワーの数やコメントの数だけで信頼というのができてしまう。非常に希薄な環境の中で成立してしまうんですね。だからといって、みんなが詐欺に遭うかといったら、そうじゃないと思うんです。遭う人というのは、非常にせっぱ詰まっている人。生活だとか学費に困っている人。そういった人というのは、客観的に考えることはできないので、どうしてもそこにしがみついてしまうんですね。そこに対して、詐欺というのはうまい口ぶりで言ってくるわけです。「これはあしなが基金だよ」とか「奨学金だよ」という形で近づいてくる。インターネットの特殊な信頼性と、うまいことば、この２つでだまされてしまうのかなという印象がありますね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>現金に限らず、いろんなものをプレゼントしますよという企画は、今あふれているわけですよね。そうした中で、この詐欺的なものを規制するという方法はないものなんでしょうか。</p>
<p><strong>高山：</strong>かんなさんの受けた被害のケースは詐欺罪の可能性はあるんですけれども、どんな規制があるのか、消費者庁に聞きました。何かを買って「温泉旅行をプレゼントします」という企画をよく見ますよね。例えば、ビールを買って応募したというケース。これが、うそだった場合には、うその情報でビールを買わせたということで「景品表示法違反」に当たるんです。ここからやっかいなのですが、きょうご紹介した、「フォローしただけで当たる」という企画が、もしうそだったら、何か物を買わせているということがないので、現状では規制がない。なかなか取り締まることはできないというのが現状なんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ツイッター社にルールの確認をしてみますと、このように書かれていました。「他者をあざむき 金銭や個人の金融情報を取得することを禁止」「重大な違反はアカウントの永久凍結」ということなんですが、私たちの取材に対しては、「規約にのっとって適切に対処していきます」とコメントはしていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>宮田さん、こうした悪質なアカウントをＳＮＳから取り除く方法は何かないんですか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学 教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/10.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>法律をつくって、強制的にルールを守ってもらう。これが有効な場合は、そうすべきなんですが、どうしても時間がかかってしまいます。インターネットの変化の速さには対応できないというときに、プログラムされたサービスであるからこそ、そういった制約を逆手にとって、運営側から悪意のあるユーザーや使い方に縛りをかけることができると。こういった点が今、改めて重要になってきています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>プログラムを使ってやるということですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>例えば、フェイクニュースが氾濫したときにグーグルがどういうふうにしたかというと、検索のアルゴリズムを変更して、そういったフェイクニュースの優先度を下げる。あるいは、検索にひっかからないようにするということで、ユーザーを守ったという事例もあります。ユーザーはいつもどおり行動しているんですが、プログラムが守ってくれると。こういったものをアーキテクチャーによる制度というんですが、今回のケースでも、ツイッターは匿名空間で自由に発言できるよさもあるんですが、このアカウントだったり、悪意のある使用法に対して制約をかけていくということも一つのアプローチかなと思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>追跡を進めていくと、お金をだまし取られるだけではなく、ついフォローしただけで危険なわなにはまってしまうかもしれない。そんな実態も明らかになってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">気軽なフォロー 気づかぬうちに個人情報が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちは、「現金プレゼント」の手口に詳しいという男性を見つけました。<br>
男性が投稿した動画です。</p>
<p><strong>「今回、私が用意したのは、この１億円。そして、アイチューンズカード。それと、アイフォーン２０台です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実はこれ、「実際にどれだけフォロワーが集まるか」実験したという動画です。<br>
投稿後、男性はフェイクであることを公表。手の内を明かし、同じような企画でだまされないように呼びかけました。</p>
<p><strong>「現金プレゼント」の手口に詳しいという男性<br>
「単純に、（紙の束の）上に１万円だけのせて、『これプレゼントします』ってやったら（偽物）とわからないです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ｉＰｈｏｎｅやギフトカードも、通販サイトで安く手に入れた空箱や使用済みのカードを並べただけでした。<br>
それでも、動画の投稿直後には１万４０００人を超えるフォロワーがついたといいます。男性によると、ネットではこうした動画を使って、だまされやすい人の情報を集め、悪用する手口が広がっているのだといいます。</p>
<p><strong>「現金プレゼント」の手口に詳しいという男性<br>
「“１０億円配ります”とか、非現実的な話を受け入れる人たちがフォローしてリツイートしているので。応募されていたら（悪質業者の）カモリストに間違いなく入っています。確実に『養分』と呼ばれている。」</strong></p>
<br>
<p>「カモリストに入る」とは一体どういうことなのか？<br>
私たちは「現金プレゼント」に応募して、確かめてみることにしました。</p>
<p><strong>高山：</strong>フォロー。とにかく徹底的にフォローしましょう。</p>
<p>当選発表はツイッターではなく、ＬＩＮＥで行うと複数のアカウントに書かれていました。<br>
ＬＩＮＥでやりとりするには、友だちになることが必要です。結果を知るために、２０を超えるアカウントに登録します。<br>
当選や落選の結果が来ると思いきや、「お金もうけできます」という広告へ誘導されるばかり。「現金プレゼント」に関する連絡は一切ありませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>その後、登録したアカウントを調べてみると…。</p>
<p><strong>高山：</strong>例えば、この人。見てください。９８３８人。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中には、１万人近くが友だち登録していたものもありました。</p>
<p>実は、プレゼント企画は登録者を集めることが隠れた目的で、友だちの多いアカウントは高値で売られているといいます。</p>
<p><strong>「現金プレゼント」の手口に詳しいという男性<br>
「（友だちが多ければ）アカウント自体の販売で、１００万円、２００万円で売れるアカウントもある。」</strong></p>
<p>調べてみると、実際にアカウントを高額で売るサイトが複数見つかりました。</p>
<p>驚くのは、その値段です。フォロワーの数によっては、数百万円から数千万円という高値で販売されるものもあります。<br>
アカウントを使う権利を他人に譲れば、そこにぶら下がった友だちの情報がリストとして相手のものになります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、その中にあった、お金に困った人を集めたというアカウントを入手しました。ここには、どうしてもお金が欲しいという人たち１０００人が友だちとして登録されていました。<br>
アカウントには登録者の名前だけでなく、そこで交わされる切実なやりとりも残されていました。</p>
<p><strong>“最高で何万円ぐらい必要ですか？”</strong></p>
<p><strong>“最低２万５０００円 最高３万円です<br>
１５歳の女子<br>
会いたい人が遠くに住んでいて急きょ会うことになったからです”</strong></p>
<p><strong>“５８歳 男<br>
働き方改革で残業出来なくなって息子の病院代が払えなくて困っている”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>こうしたリストは、どれほどの価値を生むのか。<br>
自分で友だちを集めたリストを使って、年間１億円を稼ぐという女性に聞きました。</p>
<p><strong>女性<br>
「インターネットビジネス業界は『リストが命』と言われるほど、リストはすごく価値を生み出し続けるものなんですね。」</strong></p>
<p>女性はこれまで、自分のセレブな暮らしぶりをＳＮＳ上で演出。それに憧れた１万人が友だち登録をしてきました。ほとんどが、自分も女性のようにお金持ちになりたいという人です。その人たちに女性は、例えば「月１００万円稼ぐ方法を教えます」などとうたう広告を送ります。実は、これはほかの業者から依頼を受けた、いわゆる情報商材です。そのうちの誰かが広告をクリックして会員登録などをすると、それだけで女性は紹介料を得ることができます。登録１件につき３０００円もらえることもあるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>女性<br>
「１万人の方に（商品の広告）リンクを流すと、１００件（会員）登録される。私から１通（広告を）流しただけですが、それだけで３０万円になる。もし１０回（広告を）流したとすれば３００万円。」</strong></p>
<p>お金を必要とする人が集められたＬＩＮＥアカウントは、“金を生むリスト”として利用され、時には売買までされていたのです。<br>
私たちの取材に対し、ＬＩＮＥは「アカウントの売買は規則で禁止行為と定めている」と回答。さらに「違反行為を見つけたときはアカウント停止等の措置をとる場合もある」としています。</p>
<p>一方で、国民生活センターに寄せられる情報商材のトラブルのうち、ＳＮＳが絡むものは増え続け、全体の３割を超えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ご注意！気軽にしたフォローが…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>何げなくフォローしたつもりが、リストに入れられて、その情報がビジネスに利用される。ちょっと怖いですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>アカウントを利用したビジネスを見てみると、多くが、私たちになじみのあるツイッターとＬＩＮＥを組み合わせている形が多いんですね。まず、ツイッターで不特定多数の皆さんに呼びかけて、フォロワーを増やしていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後にＬＩＮＥに誘導して、深い会話や詳しい情報を聞きだして、個人情報をたくさんゲットして。これがお金もうけにつながっているということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>宮田さん、複数のＳＮＳを使って知らない間に利用されているといった現状をどうご覧になりましたか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>匿名性の高いツイッターがあったり、より個人に近いＬＩＮＥがあったりするというのは、ユーザーにとってすごくいい事だと思うんです、選択肢があると。ただ、これをまたいだような悪意というものに対抗するのは、単一のプラットフォーマーだけでは難しいのではないかと思います。そのときに、例えばクレジットカードであれば、ブラックリストのユーザーを業界が連携して共有するということだったり、保険会社も、事故を起こした人が簡単に乗りかえられないように、業界で連携をしながら情報を共有していくというような取り組みもあります。ＳＮＳの世界では、そういった連携ができていないんですが、今後、まさに両方とも負けになってしまうので、この信頼を相乗効果で高めていくための対策も必要なのかなと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>石井さんは過去に、こうしたアカウントリストを売買している人たちを取材したことがあるんですよね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>今回の場合というのは、自分がお金を払って詐欺に遭うということなんですけど、それ以外に、自分が犯罪の加担者になるということもあるんですね。どういうことかというと、例えば、プレゼントを「１０代のフリーターだけにプレゼントします」というふうに言って来た人に対して、特殊詐欺の受け子をやらせるとか、アルバイトを紹介するとか。「水商売の人だけにプレゼントする」と言って、今度は売春の道に進ませるといったような形もあるんです。今までは、ある一部の悪い人がいて、そこに近づかなければ犯罪に巻き込まれなかったんですけれども、今は、それがインターネットにつながってしまっていることによって、全く犯罪とは無関係な人が犯罪に巻き込まれている状況ができてしまっているんですね。それは、今の怖さだというふうに考えなきゃいけないのかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＳＮＳが、そういった裏の社会との距離も縮めてしまっている怖さがあるということですね。田隈さん、気軽にフォローしてしまい、ＬＩＮＥで友だちに登録してしまった。いろんな広告が届くんだけど、ちょっと不安だなというふうに考えている人は、どうしたらいいんでしょうか。</p>
<p><strong>田隈記者：</strong>怪しいアカウントをフォローしていますと、いわばネット空間で目をつけられて、さらに怪しい勧誘を招くということにつながりかねないので、まずは、怪しいアカウントのフォローを外す、ブロックするということが大事になってきます。今回、番組で入手したリストを見ますと、１０代の方もかなり多いという印象を受けました。ＶＴＲにありましたように、「遠くの友達に会いに行きたいのでお金が欲しい」という安易な動機で友だち登録してしまうというのもありました。気軽にいろんなアカウントをフォローをしているという人は多いと思うんですけれども、改めて自分のアカウントを見て、整理をするということが大事だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>「現金プレゼント」の企画を追跡してみたら、個人情報の売買という思わぬ落とし穴が見えてきたわけですが、そうした落とし穴にはまらないために、どういう心構えでこのネット社会と対じしていけばいいと思いますか。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>今まで、人との信頼関係というのは、非常にいろいろ苦労しながら築いてきたと思うんですね。だからこそ、自分が困ったときに人が助けてくれたり、困った人がいたら助けようと思ったりする。これが人間と人間のつながりだったわけです。だけど、インターネットの世界というのは必ずしもそうではない。本当に一部の、例えばメディア、大人、インフルエンサーが派手なことをやって人を集めてきた。そういったものがあるんです。必ずしも、これが悪いとは思わないんですね。ただし、これを悪用する人がいて、それによって本当に社会的弱者が詐欺に遭うというような状況が起きている。だとしたならば、メディアはメディアの社会的責任として、あるいは、インフルエンサーはインフルエンサーの社会的責任として、今の問題に対してどうやって立ち向かっていくのかということを考える段階に来ているのではないかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ネット社会、本当にいろんな取り組みやチャレンジが起きていますけれども、一方で、冷静に考えてみるといった頭も必要だということですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんはいかがでしょうか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>ＳＮＳが全世界に広がることによって、人と人の距離感が全く変わりました。例えば、対面したことのない人たちとチームをつくって、信頼関係を持って働くことができる一方で、この便利さの裏には悪用されるリスクというのが常にあって。先ほど石井さんがおっしゃっていたように、気軽にフォローした人、あるいは、よく分からないフォロワーが信じられないような悪意を持って、すぐそばにいるということがあります。もう一つ大事なのは、今までデジタルと現実というのは別のものとして扱われてきたんですが、今は結びつくものとなってきていると。すでに、デジタルの活動履歴が現実の評価と結びつくようになってきて、デジタルで好ましい活動をしたら、お金を多く借りられると。一方で、ＡＩ解析されて、同一人物として裏アカウントも特定されて、就職の判断を落とされると。こういう事も出てきていると。こういう中で、単なるアカウントのフォローという行為が、長い目で見たときに、その人の信頼を傷つけるだけではなくて、家族や友人を悪意に巻き込むことにもつながっているんですよね。今はフォロワーの数という数字だけに惑わされることなく、新しい信頼をつくり、考えていく時期なのかなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>フォローするだけでもリスクがあるということです。</p>
<p><strong>高山：</strong>人生も変わってしまうかもしれないと。</p>
<p><strong>武田：</strong>ぜひ気をつけましょう。ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4393" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>