<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「途上国の子どもに教育を届ける」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/430893.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>NPO法人e-Education 代表理事　三輪　開人</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200615_008.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200615_008-thumb-380xauto-1130903.png" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　本日は、アジアの子どもたちが直面する教育課題をどのように解決できるのか、というというテーマでお話しします。</p><div><p>２０１０年、私たちｅ−Ｅｄｕｃａｔｉｏｎは、バングラデシュという国で活動を始めました。当時のバングラデシュは「アジア最貧国」と呼ばれており、世界銀行のデータによれば、全国で４万人の先生が不足しているという大きな課題がありました。</p><p><img alt="s200615_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200615_010-thumb-420xauto-1130905.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に深刻な課題は、都市部と農村部における教育格差、その中でも高校生の学習環境には非常に大きな差がある状況でした。<br>　算数教育を例にすると、「足し算引き算」を小学生に教えることに比べて、「微分積分」を高校生に教えることは非常に難しく、先生が不足している農村部において、地元の高校生たちは質の高い教育を受けることができない、そういう仮設を立てました。</p><p><img alt="s200615_011.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200615_011-thumb-420xauto-1130907.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　２０１０年に初めてバングラデシュを訪れた時、貧しい農村で、街灯の下で夜間勉強する高校生と出会って、この仮説は確信に変わりました。<br>外で勉強していたのは、彼の家には電気がないから。気温は３０度以上、真夏のような暑さの中で、額に汗を書きながらボロボロになった教科書で勉強していました。</p><p><img alt="s200615_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200615_012-thumb-420xauto-1130909.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　なぜこんなにも勉強するのか、理由をたずねてみると「どうしても大学に行きたいんだ」と話してくれました。大学に行って良い仕事を得て、家族のみんなを幸せにしたい。自分のためではなく、家族のためを思って勉強する彼らの姿に胸を打たれました。<br>「彼らの挑戦を応援したい」。そう思った私たちは、かつて高校生の頃に学んだ「ＤＶＤ授業」のモデルを活用できるのではないかと考えました。</p><p><img alt="s200615_013.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200615_013-thumb-420xauto-1130911.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バングラデシュの首都ダッカには、１００以上の予備校が集中しているファームゲートと呼ばれる地区があります。私たちは聞き込みを通じて、クドビ・ザハン先生というテレビにもよく出演されている有名予備校講師と出会いました。</p><p><img alt="s200615_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200615_014-thumb-420xauto-1130913.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちの想いを伝えると、ザハン先生は二つ返事で快諾してくれ、先生の授業を２か月かけて撮影しました。ザハン先生の呼びかけで他の予備校講師にも協力いただき、私たちは合計４５時間分の映像教材を作り上げました。</p><p>私たちは映像教材と、日本から寄付してもらった中古のパソコンを持って、街灯の下で勉強する高校生がいた貧しい村に届けました。村の方々も「若者のためなら、学生たちのためなら」と、教室とソーラーパネルで蓄電した電気を無償で供給してくれ、バングラデシュ初となるＤＶＤ学習塾が誕生しました。</p><p><img alt="s200615_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200615_015-thumb-420xauto-1130915.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>初めて映像授業を受ける村の高校生。あこがれの先生が、まるで自分のために授業をしてくれるような新しい学びの形に学生たちはとても喜んでくれ、それから毎日目を輝かせながら、一生懸命勉強に打ち込みました。</p><p>そして半年後にやってきた大学受験本番。３２人の生徒のうち、１８人が大学受験に合格。そのうち１人は、バングラデシュの最高学府であるダッカ大学に合格、進学することができました。</p><p>活動を始めて今年で１０年経ちますが、これまで２５０人以上の高校生たちが、現地の難関国立大学に進学しました。それだけではありません。バングラデシュで始まった取り組みは世界各地に広がり、これまで１４か国３万人を超える若者たちの勉強と夢を応援してきました。</p><p>　もちろん、平坦な道のりではありません。毎日のように発生する停電、激しい交通渋滞によっていつも遅れるミーティング。２０１６年にはテロ事件が発生して、治安の恐れもありました。<br>　足りないものが多く、毎日のようにトラブルが発生する中で、私がいつも心がけていることは「悲観は気分、楽観は意思」という哲学者アラン氏の言葉です。<br>目の前で生じたトラブルは、新しい解決策を見つける絶好の機会でもある。ピンチをチャンスに。現地の仲間たちとこの合言葉を大切に、これまで活動を続けてきました。</p><p>　今年、私たちの活動は１０年目を迎えましたが、新型コロナウイルスの影響で、私たちが活動するすべての国の教育が止まっています。かつてない困難に直面しています。<br>　日本では感染者の増加が減り、全国の小中高校が再開した一方で、バングラデシュは感染者が今もなお増加傾向にあり、学校再開のめどは立っておりません。</p><p>　学校に行けず、先生に会えない村の高校生。日本とは異なり、オンラインの授業や学校からの課題もなく、学習に大きな遅れが生じています。<br>そして、困っているのは小中高校生だけではありません。都市部で一人暮らしをしている大学生にも大きな影響が出ています。</p><p>ｅ−Ｅｄｕｃａｔｉｏｎの元生徒たちをはじめ、貧しい農村から都市部の大学に進学した学生の８割以上が、学費、生活費を自分で稼いで大学に通っています。</p><p>ところが、新型コロナウイルスの影響で家庭教師や予備校講師といったアルバイトができなくなりました。私たちが実施したアンケート調査の結果では、９５％の大学生がアルバイト収入が減少、８０％の学生が収入がまったくゼロに、半数以上の学生が大学の中退を本気で検討していることが分かりました。<br>このような状況下で、皆さんならどんなサポートを行うでしょうか？</p><p><img alt="s200615_016.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200615_016-thumb-420xauto-1130917.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちが新しく始めたプロジェクト。それは学校に通えなくなった農村部の高校生と、学業継続が厳しくなった都市部の大学生をつなぐ「オンライン家庭教師サービス」です。<br>コロナの影響が出始めた４月から活動を開始し、先月５月の１か月間、実験的に大学生<br>２０人と高校生１００人を集めて「オンライン家庭教師サービス」を開始しました。</p><p>家庭教師をしてくれた大学生には、毎月１万円の報酬を渡しています。１万円は都市部の大学生がアルバイトで稼ぐ平均的な金額で、彼らは外に出なくても、学費や生活費を得ることができるようになりました。</p><p>　新プロジェクト開始から１か月が経ちましたが、毎日のように嬉しい声が日本に、私たちの元に届いています。分からない問題が解けるようになった。大学生活を知ることができて、大学に行きたい気持ちが今までより強くなった。高校生たちからこんな感想をもらっています。<br>　また、大学生からは、「この家庭教師サービスのおかげで大学に通い続けることができています。大学卒業後も教育に関わる仕事がしたいと言う新しい夢ができた」など、嬉しい感想を毎日のようにもらっています。</p><p>　それから予想を超えた感想もありました。ある女子大生から「このオンライン家庭教師は、すべてのイスラム女性にとって不可欠なサービスです」と、そんな話を教えてもらったのです。どういうことでしょうか。<br>　実はバングラデシュをはじめとしたイスラム教の国では、女性は基本的に夜間外を出歩くことが難しく、夕方以降予備校に通ったり、大学生であればアルバイトをすることができないという課題がありました。</p><p>この課題もオンライン家庭教師なら解決することができます。バングラデシュのみならず、今コロナで苦しい状況にあるすべての国、働く機会や学ぶ機会が平等でない国の課題も解決することができる。私はそう信じています。</p><p>　「ピンチをチャンスに」。これが私たちｅ−Ｅｄｕｃａｔｉｏｎが１０年間信じ続けてきたことであり、今、新型コロナウイルスの影響で苦しい状況下にある全ての人へお伝えしたいことです。<br>　先生がいない。外に出ることができない。こういったピンチの時にこそ、ＤＶＤ授業やオンライン家庭教師といった新しい挑戦が生まれるチャンスでもあります。<br>バングラデシュで実践できて、日本で実現できないわけがありません。もちろん困難も、失敗することもあると思いますが、諦めず挑戦し続ければ未来は必ず変えられます。</p><p>一人一人の力は微力でも、決して無力ではありません。ピンチをチャンスに変えられるよう、一緒に頑張りましょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 06:41:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マイナンバー　１口座のみ連携へ　どうやって？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430886.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は一人につき一つの預貯金口座とマイナンバーをひもづけることを<br>義務化する検討に入りました。竹田忠解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200615_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200615_0-thumb-480xauto-1130871.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q①竹田さん、この話し、急に出てきたという感じがするんですけど？</p><p>おっしゃる通りです。<br>発端は一人１０万円を一律に配る特別定額給付金なんです。<br>これが遅い。予算が通って、ひと月以上たつのに、<br>まだ全世帯の４割にも届いてない。<br>これは、今回のためにわざわざ振り込み用の口座を<br>届けてもらうために時間がかかっている。</p><p>だったら、あらかじめ、<br>その人のマイナンバーと、一つの銀行口座をセットで登録してもらっていれば<br>何かあった時にすぐにスピード支給できるだろうと。<br>実際、アメリカでは、社会保障番号を使って、個人の口座に直接、<br>２週間程度でお金を振り込んでるんです。</p><p><img alt="C200615_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200615_1-thumb-480xauto-1130875.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q②でも、この絵を見ると、一つの銀行だけでなく、<br>　他のたくさんの銀行も連携されているようにみえますが？</p><p>そこが今回、モメた所なんです。<br>実は、政府は一つの口座だけでなく、<br>全ての預貯金口座とマイナンバーを連携させたい、<br>義務化したい、と言ってたんです。<br>というのも、そもそもマイナンバー制度には、<br>その人の複数の口座をマイナンバーで連携させて<br>資産状況が把握しやすいようにして、<br>社会保障や税を公平に負担してもらおうという狙いがある。</p><p>例えば、お金がなくて困っている人には<br>負担を軽くしたり、給付を増やしたり。<br>逆にお金がある人にはもっと負担を求めたり。<br>そういうことができるように、話しを進めようとした。<br>しかし、与党の中からも、<br>まだ国民の理解は進んでいないという慎重論が出て。<br>結局、今回、コチラの話しは見送って<br>とにかく一つの口座と連携させることを先行させようということになった。</p><p>Q③で、今後、この話し、どうやって進めるんですか？</p><p>政府は来年の通常国会での法案提出を目指してるんですが、<br>最大の課題は、この１つの口座の登録を<br>「義務化」しようとしていることなんです。</p><p><img alt="C200615_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200615_3-thumb-480xauto-1130877.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>国民からすれば<br>重要な個人情報の登録を強制される、ということになる。<br>しかし、たとえば年金で以前、大量の個人情報が流出して<br>大問題になったことは記憶に新しいところです。<br>では今回は、どういう仕組みで、どう安心できるのか？<br>なぜ大丈夫なのか？<br>そういう説明が、今後重要になってくると思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 07:04:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナと財政～補正予算が問いかける課題」（時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431042.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスへの対応を強化するための今年度の第二次補正予算が先週末、成立しました。今回の予算では１０兆円という過去に例のない巨額の予備費の使い道や、支援金を給付する業務を民間に委託する仕組みの透明性が厳しく問われています。</p><p><img alt="j200615_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_01-thumb-420xauto-1131275.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br>１）対策の内容と予備費の課題<br>２）問題はどこに　業務委託　<br>３）財政の悪化と求められる説明責任　</p><p>　まず補正予算の内容です。</p><p><img alt="j200615_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_02-thumb-420xauto-1131277.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の補正予算では、追加の歳出が、３１兆９１１４億円にのぼります。<br>主な政策を見ますと、▼医療提供体制の強化に2兆９０００億円あまり、▼売り上げがおちこんだ事業者に賃料を補助する新しい制度の実施におよそ2兆円、▼企業から休業手当を受け取れない人を対象に国が直接「休業支援金」を給付する制度の創設など雇用の維持におよそ４５００億円がもりこまれています。さらに中小企業などの財務基盤強化や資金繰り支援を行うこと。<br>中小企業や個人事業主を支援する「持続化給付金」の対象の拡大などに対応する予算が盛り込まれています。</p><p><img alt="j200615_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_03-thumb-420xauto-1131279.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした使い道が詳細に決められている予算とは別に、今回の補正予算には１０兆円の予備費が盛り込まれました。<br>予備費とは自然災害への対応など、事前に見通すことができない事態に備えてあらかじめ確保しておく予算です。政府は、新型コロナウイルスの第二の感染の波が来た場合などに機動的な支出を行っていきたいとしており、予備費を組むこと自体に問題があるわけではありません。ただ使い道については、雇用維持や生活支援に1兆円程度、事業の継続に2兆円程度、医療提供体制の強化に2兆円程度と大まかに決まっているだけで、残る５兆円については政府にいわば白紙委任となる形です。さらに１０兆円という規模も、毎年度の当初予算に盛り込まれる予備費が３５００億円から５０００億円程度で推移してきたことを考えると、異例の大きさです。そもそも憲法では「国の財政を処理する権限は、国会の議決に基づく」と定められていて、野党各党は、予備費がこれほど巨額となるのであれば、改めて補正予算を編成し、国民の代表である国会の承認を得るのが筋だと主張しています。また専門家は「いったん予算が積まれると、使ってしまおうということになりがちで無駄の温床になりかねない」と指摘しています。政府は、この予備費の使用について、閉会中審査などを通じて適時適切に国会に報告するとしています。<br>しかし報告が事後となるのであれば、それが本当に必要な予算なのか国民にはかられることなく、いつの間にか、巨額の公金の支出が決定されていた、ということになるのです。政府としては、できるだけ事前に、あるいは事後になったとしても、予算の使い道を国民に対し丁寧に説明してもらいたいと思います。</p><p>予算の使い方と言えば、さきの予算審議の過程では、第一次補正予算に盛り込まれた中小企業支援策の透明性に焦点があたりました。　問題となったのは、売り上げが減少した事業者に最大２００万円を支給する持続化給付金の業務の委託費です。</p><p><img alt="j200615_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_04-thumb-420xauto-1131281.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この事業は政府からサービスデザイン推進協議会という社団法人に７６９億円で委託されましたが、そこから大手広告会社電通に７４９億円で再委託され、委託の経緯が不透明だという声が聞かれます。さらに電通は5つの関連会社に外注し、そこからさらに外注を重ねた先の会社が実際の業務を行っています。そして再委託や外注ごとに、電通で１０４億円など、管理費や人件費などの経費が発生しています。このようにいくつもの階層にわたって支出が行われていることから政府のチェックが行きとどかないのではないかという指摘もでています。</p><p><img alt="j200615_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_05-thumb-420xauto-1131283.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これに対し、経済産業省では、「不明確、不透明な金額は一切ない」とする一方で、外部の専門家を交えて再委託先や外注先を含めた支出の妥当性について調査を行うとしています。国民の疑問にこたえる説明が求められています。</p><p><img alt="j200615_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_06-thumb-420xauto-1131285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした給付業務に厳しい目が向けられている背景には、給付金の支給が遅れていることがあります。<br>経済産業省によりますと、先月１４日までに申請があったうち、一か月たってもまだ４万８０００件が支給されていません。経済産業省では、申請書類に不備があったためなどと説明していますが、再委託を重ねた事務作業の体制に問題はないのか、政府は現場の作業の実情をしっかりチェックできているのかという疑念も招いています。支給の遅れが長引けば、廃業に追い込まれる事業者も増えるおそれもあります。せっかく巨額の予算を組んでも、苦境にある企業にとっては必要な資金が間に合わなければ意味がありません。そしてこれから実施される賃料の支援策も業務を外部に委託して行われることになっています。委託の仕方に問題はないか改めて見直したうえで、迅速な資金の給付が行えるよう、取り組みを強めてもらいたいと思います。　</p><p>最後に今回の補正予算では、32兆円近い歳出の全額を、国債を発行して、つまり借金をして調達し、財政を一段と悪化させることになります。</p><p><img alt="j200615_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_07-thumb-420xauto-1131287.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは去年までの政府の予算の歳出と歳入の推移です。高齢化に伴って医療や介護などの社会保障費が大きく膨らんでいることから、歳出が歳入を大きく上回り、赤字分を借金でおぎなう構図が続いてきました。このグラフはワニの口にたとえられますが、政府はこれまで消費税率を引き上げて歳入を増やし、歳出の伸びを可能な限り抑えることで、毎年の赤字額を少しでも抑えようと、つまりワニの口を閉じようとしてきました。</p><p><img alt="j200615_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_08-thumb-420xauto-1131289.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが今年度はワニの顎がはずれたかのように口が大きくに開いてしまうことになりました。今年度の国債発行額は、当初予算で３２兆円あまり、第一次補正予算で２５兆円あまり、それに今回の補正予算が加わって９０兆円あまりにのぼり、その一方で景気の悪化による税収の落ち込みが予想されるからです。今年度末の国債発行総額は、９６４兆円、国民の頭数で割ると７６９万円に達します。</p><p><img alt="j200615_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_09-thumb-420xauto-1131291.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これについて麻生副総理兼財務大臣は「いま大規模な歳出をはからなければもっと経済は落ち込む。覚悟を決めて失業や倒産を防ぐ。」とし、財政の立て直しに向けては「景気回復によって、税収を伸ばしていく」という考え方を示しています。確かに税収の落ち込みが続けば、それだけまた国債発行つまり借金に頼らざるをなくなるわけですから、いまは財政が悪化することになっても経済の回復を最優先するというのは理解できます。<br>ただ過去には一時的に膨らんだ巨額の予算を国債の発行で調達し、その後特別な増税を通じて返済することになったケースもあります。</p><p><img alt="j200615_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_10-thumb-420xauto-1131293.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東日本大震災では復興のための国債を発行し、それを返済するために復興特別所得税などが創設されました。納税者が通常の所得税とは別に、所得税額に2.１％かけた金額を納税し、復興の財源とするもので、この制度は令和１９年度まで続きます。これとはケースは異なるものの、感染症対策のための政府の債務もいずれ私たちや子や孫の世代に重い負担となってのしかかることになります。</p><p>新型コロナウイルスの感染収束までまだ長い時間がかかるといわれている中で、追加の対策の予算が今後も必要となるでしょう。何のためにそのお金を使うのか、具体的にどんな効果が期待できるのか、効率的なお金の使い方ができているのか。政府には、説明を受けた国民が納得できるような予算の使い方をするよう求めたいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 23:19:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「関電　旧経営陣を提訴へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431047.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>関西電力の金品受領問題で、関電は当時の経営陣が会社に損害を与えたとして、賠償を求めて提訴することを決した。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C200616_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200616_0-thumb-480xauto-1131317.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>会社が元の経営者を訴えるとはただごとではないが関電が過去のしがらみを断ち切って再出発するためにも、提訴は当然の判断。<br>この問題では、幹部が原発の地元の元助役から3億6000万円相当を受け取っただけでなく、業績悪化で減額した役員報酬もひそかに補填していた。</p><p><img alt="C200616_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200616_2-thumb-480xauto-1131319.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>第三者委員会は、▽関電のガバナンスの機能不全、▽極端に内向き体質だった点を厳しく指摘。<br>こうした点を根本から正して出直せるかが関電には問われているわけで、まずはけじめを一つつけたということ。<br>外部弁護士の委員会の調査では、八木前会長ら5人が、取締役としての職務を適切に行わなかったと認定され、元助役の関連会社への高額で発注するなどの損害が発生したとされた。<br>関電はこれに調査費用も加え、あわせて19億3,600万円を5人に賠償請求することにしている。</p><p><img alt="C200616_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200616_4-thumb-480xauto-1131321.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ただこの提訴だけで出直しとはいかない。<br>関電は引き続き原発再稼働を経営の柱に据えて今後3基の再稼働を進める方針だが、第三者委員会は「原子力事業本部が独立王国のようになり病根だった」と指摘。<br>原発は社会問題になりやすく閉鎖的なムラ社会が形成され内向きとなっていたわけで、原子力部門の改革を進め信頼回復をはかることが不可欠。<br>関電は原子力本部にコンプライアンス担当の副本部長を置き、原発工事の発注も外部の専門家が毎月内容をチェックするとしている。信頼回復のためにはこうしたチェック内容もきちんと地元に説明して、開かれた組織に変えていくことが必要。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 07:49:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外出自粛　家計への影響は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431045.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大による外出の自粛で、家庭の消費にも様々な影響がでています。今井解説委員。</p><p><img alt="k200616_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_00-thumb-420xauto-1131296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【外出自粛で、支出が増えたもの。減ったもの。いろいろありそうですね】<br>はい。１世帯あたりの消費額。３月に、外出を自粛する動きが広がり、前の年と比べて６％減りました。それが、４月は、緊急事態宣言を受け、１１％あまりの減少と、一段と落ち込みました。統計が比較できる２００１年以降で最も大きな落ち込み幅でした。<br>ただ、中身を見てみると、支出が減ったもの、増えたもの。両方があります。<br>（家計調査）</p><p><img alt="k200616_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_01_1-thumb-420xauto-1131298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【支出でいうと、うちは、やはり、外食が減りました】<br>はい、多くの人が外へ出るのを控えましたので、<br>▼ 外食は、食事代が６０％あまり。外で飲むお酒代も９０％あまり減りました。<br>▼ 美容院などへの支出も４０％あまり減りました。<br>また、移動の自粛もありましたので、交通費。<br>▼ 航空運賃、高速代、通学定期代も、いずれも、大幅に減りました。</p><p>【学校もお休みでしたものね】<br>そうですね。<br>▼ 旅行や遊びにも行けませんので、宿泊料や遊園地代も大幅に減りました。<br>▼ さらに、在宅勤務が増えたことから、背広への支出が８０％近く減ったほか、口紅への支出も４０％あまり減りました。在宅勤務の時だけでなく、外へやむをえず出る場合も、マスクを使うので、口紅は本当に使わなくなりました。</p><p><img alt="k200616_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_02-thumb-420xauto-1131300.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【ほぼ、家庭の支出がなかったと言ってもいい項目もあるのですね】<br>そうした商品やサービスを提供する側は、非常に厳しい状態だということが、この数字を見るとわかります。<br>一方、家で過ごす時間が増えたことで、家庭の支出が増えた項目もありました。<br>▼　まず、家にいるので、光熱費や水道代が増えました。<br>▼　そして、家で食事をしますので、パスタなどの食材、それからチューハイ・カクテルといった家で飲むお酒への支出が増えました。電子レンジも、３月には、前の年と比べてマイナスだったのが、４月はプラス３０％と増えました。<br>▼　また、こどもの学校が休みだったことから、ゲーム機やゲームソフトへの支出。<br>▼ それから、パソコンへの支出も３月のマイナスから４月はプラス７０％あまりと、大幅に増えました。在宅勤務の他、こどものオンライン授業が増えたことも背景にあるとみられます。</p><p><img alt="k200616_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_03_0-thumb-420xauto-1131302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ さらに、家で楽しむという点では、小麦粉や生地などへの支出も大幅に増えました。家でパンやお菓子を作ったり、マスクやフェルトのマスコットなどの手芸をしたりする人が増えたというのです。</p><p><img alt="k200616_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_03_1-thumb-420xauto-1131304.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【一時期、スーパーの店頭から小麦粉が消えたことがありましたよね。でも、確かに、家にいるからこそ、こどもと一緒にいろいろなものを作って、楽しむこともできました】<br>一方、買い物の方法にも変化が見えています。（家計消費状況調査）<br>▼ ４月にネットショッピングを利用したという世帯。全体の４７％あまりと、前の年と比べて５．１ポイントに増えました。１世帯あたりのネットショッピングでの支出額も５．９％増えました。<br>▼ 支出の内訳をみてみますと、食料品、そして、家電製品へのネットでの支出が、このように大幅に増えました。</p><p><img alt="k200616_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_04-thumb-420xauto-1131306.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【買い物はしたい。でも、外出は控えたいという方は、ネットでの購入が増えたのですね】<br>はい。でも、全体では、冒頭で紹介したように消費は、大幅に減りました。</p><p>【緊急事態宣言が解除され、今後はどうなるのでしょうか？】<br>まず、５月後半。きのう公表された調査の結果を見てみますと・・<br>（出典：JCB/ナウキャスト「JCB消費NOW」より）<br>▼ クレジットカードの利用情報をもとに算出した消費の動向を示す指数は、前の年と比べてマイナス１５．６％。まだ、減ってはいますが、４月の後半は、マイナス２８．２％でしたので、下げ幅が縮小していることがわかります。</p><p>【人の移動も増えていますよね】<br>はい。<br>▼ デパートも、６月に入り、すべての店舗の営業が始まり、回復の動きがみられます。例えば、伊勢丹の新宿本店では、先週末、客数は前の年の半分でしたが、売り上げは２０％程度の減少にとどまったということです。店が閉まっていたため買えなかったランドセルや宝飾・高級時計、家でゆっくり過ごすための調理用具やパジャマなどが売れているということです。</p><p><img alt="k200616_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_05-thumb-420xauto-1131308.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【店が開くのを待っていたという方もいるのでしょうね】<br>はい。消費は、一時より回復してはいます。ただ、元に戻るまでにはかなり時間がかかるという見方がでているのです。<br>というのも、家庭の支出が減った背景には、「外出を控えたため」というだけでなく、「雇用や収入への不安から出費を減らした」という家庭も多くあるからです。</p><p>【厳しいご家庭も多いですよね】<br>そうですね。<br>▼ まず、すでに解雇や雇い止めで職を失った、あるいはその見通しの人は２万４０００人を超えています。<br>▼ また、仕事はあるけれど、営業の自粛などで、仕事が休みになってしまった人も４月には５９７万人と、過去最大の規模に達しています。事態が改善しなければ、失業に追い込まれる懸念があります。<br>▼ さらに、仕事がある人も（フルタイムの人も、パート社員も）４月の賃金は減りました。夏のボーナスも大幅に減る見通しです。<br>特に、雇用や収入への不安を抱えている多くの家庭では、節約の動きが強まることが予想されるのです。</p><p><img alt="k200616_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_06-thumb-420xauto-1131310.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【節約が強まると、店側の厳しさ、そして、そこで働く方たちの厳しさも続くことになりますね。どうにかならないのでしょうか？】<br>生活が厳しくても、買いたい物はある。でも、人との接触は避けたい。という、ニーズはあります。それにいかに応えるかが、１つ、ポイントになると思います。</p><p>【先ほどは、ネット販売が伸びているという話でしたね】<br>はい。ネット販売、そして、持ち帰り・宅配。力を入れる企業が増えています。<br>▼ 例えば、アパレル大手の「ユナイテッドアローズ」。多くの店舗で営業ができなかった中、ネット通販は前の年より５０％近く増えて、事業を支えました。中でも、例えば、「初夏のおすすめ仕事着」といったようにテーマと時間を決めて、販売員がネット上の生中継で商品を宣伝。お客さんが打ち込む質問に応じて、色違いの商品や、様々なコーディネートを紹介する手法が好評で、さらに強化する方針です。　<br>▼ また、回転ずしの「スシロー」は、店内での飲食が落ち込んだ中、宅配・持ち帰りは、前の年の２倍に増えました。ネットで注文した商品を、店員と接触することなく、店頭の冷蔵ロッカーで受け取ることができる仕組みを一部の店で導入しているのが好評で、今後、さらに多くの店に広げていく方針だということです。</p><p>【コロナとともに生きる暮らしがしばらく続きそうですので、安心して買いたいものを買える方法は、ぜひ広げてほしいですね】<br>はい。他にも、ネットで家を建築する相談をしたり、車を買う相談をしたりすることができる仕組みを導入する企業もでてきています。</p><p><img alt="k200616_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_07_2-thumb-420xauto-1131313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした取り組みができる分野、できない分野はありますが、できるところで知恵と工夫で、消費が増えれば、そこで働いている人の雇用や賃金を支えることにもつながります。今後、第２波、第３波がくることも想定して、企業は、ぜひ、今のうちに、感染のリスクを減らしながら、消費者が安心して買いたいものを買える仕組みを整えてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 11:37:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「経済活動再開　世界で第２波への懸念」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431054.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界各地での新型コロナウイルスの感染拡大は収まらず、感染者はあわせて800万人に達しました。経済活動の再開で再び感染が広がるという懸念が現実のものとなり始めているにも関わらず、世界各国で株価は上昇を続けています。<br>世界でなお続く感染拡大、世界経済の先行きとリスクについて考えます。</p><p><img alt="j200616_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_1-thumb-420xauto-1131357.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>① 経済活動再開と感染再拡大</p><p><img alt="j200616_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_2-thumb-420xauto-1131361.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>世界で最も感染者が多いアメリカでは、フロリダ州やテキサス州をはじめ経済活動をいち早く再開した南部や西部を中心に再び感染が拡大。感染者211万人を上回り増え続けています。アメリカＣＤＣ疾病対策センターは、人種差別への抗議デモなど大勢の人が集まる機会が増えれば、感染リスクが高まるとして参加者にマスクを着用するなど感染防止対策をとるよう強く促しています。<br>感染が落ち着いたかにみえた中国でも先週から首都北京の食品市場で集団感染が発生、１００人以上の感染者が確認され、当局は２０万人を対象にＰＣＲ検査を実施。首都で集団感染が発生したことについて、当局者は、「北京は非常時に入った」として危機感を強めています。<br>新興国の感染拡大も止まりません。アメリカに次いで感染者が多いブラジルでは、感染が収まらないまま経済活動を再開した結果、感染者が大幅に増え８８万人に達しています。外出制限を段階的に緩和してきたインドでも一日で感染者が１万人増えて３４万人に達し、医療体制が崩壊しかねない事態に直面しています。<br>世界全体の感染者は８００万人、死者は４３万人に達し、収まる兆しがありません。<br>感染の再拡大は、経済活動を続けながら感染の広がりを防ぐ難しさを示しています。</p><p>② 急回復する株価と世界経済のリスク</p><p><img alt="j200616_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_3-thumb-420xauto-1131363.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１５日急落した東京市場の株価は、１６日は１０００円以上上昇し、感染の再拡大が今後の経済にどこまで影響を及ぼすのか、強気と弱気の見方が交錯しています。<br>日本時間１６日夜発表されたアメリカの先月の小売売上高は前の月に比べて１７．７％の伸びとなって、アメリカの個人消費に回復の兆しがあることを示す形になり、ニューヨーク市場でも株価が大幅に値上がりしています。３月に急落したニューヨークの株価は、３か月間で４０％以上上昇、東京市場も３５％以上急回復しました。</p><p><img alt="j200616_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_4-thumb-420xauto-1131365.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>急激な株高の背景には、世界各国が行った１０兆ドルを上回る巨額の財政出動に加えて、各国の中央銀行が市場に大量のマネーを注ぎ込んでいることがあります。アメリカの中央銀行ＦＲＢは今年３月事実上のゼロ金利を導入し、先週、この政策を再来年2022年末まで２年半続けるという見通しを示しました。ＦＲＢは市場に資金を送るために、国債や社債を大量に買い入れていますが、今回は特に投資に不適格とされるダブルＢと呼ばれる企業の社債まで買っているのです。ヨーロッパ中央銀行も、マイナス金利政策に加えて国債や社債の買い入れを拡大。注ぎ込こまれたマネーが、実体経済とかけ離れた水準まで株価を押し上げているという指摘も出ています。<br>中央銀行の積極的な動きによって、ひとまず市場の不安が取り除かれ、企業に、必要な資金を送ることができたことは確かです。</p><p><img alt="j200616_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_5-thumb-420xauto-1131367.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ一方でその副作用を指摘する声もあります。大がかりな金融緩和の結果、そもそも業績不振で経営を改革すべき企業も助けてしまい、企業の生産性を押し下げているのはないかという見方が出ています。<br>株高は、社会の格差を拡大させかねないという見方もあります。３か月間で、アメリカの億万長者の資産の合計は、6300億ドル増加しました。この間にアメリカでは4000万人以上が職を失っています。持てる者と持たざる者との間の格差が一段と拡大しているのです。</p><p><img alt="j200616_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_6-thumb-420xauto-1131369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京市場の株高の要因の一つも、日銀による積極的な金融緩和です。日銀はマイナス金利を導入するとともに、市場に資金を送るために国債や社債に加えてＥＴＦ＝上場投資信託を買い入れています。ＥＴＦは多くの株式を集めて組み合わせた投資信託です。<br>日銀はこれを買い入れることで、急激な相場の変動を抑えようとしています。</p><p><img alt="j200616_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_7-thumb-420xauto-1131371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日銀による今年の買い入れ額はすでに昨年を上回る４兆４千億円余りに達しています。<br>相場に楽観論が広がる背景には、株価が下がれば、日銀が買うだろうという安心感があるとも言われています。</p><p><img alt="j200616_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_8-thumb-420xauto-1131373.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日銀が保有するＥＴＦの総額は今年３月末時点でおよそ30兆円、東証１部全体の時価総額の５％にあたります。このまま買い入れを続ければ、今年中には事実上の最大の株主になる可能性があります。存在が大きくなりすぎれば、多くの参加者で価格が決まるという市場の機能が損なわれる恐れがあると懸念する声も出ています。</p><p><img alt="j200616_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_9-thumb-420xauto-1131375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>世界での感染拡大が続く中、ＯＥＣＤ経済協力開発機構は、第２波が起きれば世界経済は今年マイナス７.６％まで落ち込むという厳しい見通しを示しています。経済の低迷が長引けば、各国は追加的な対策を求められることが予想されます。その結果、未曽有の経済対策のツケが一段と膨らんでしまう恐れがあるのです。</p><p>③ アフターコロナと変わる社会の姿</p><p><img alt="j200616_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_10-thumb-420xauto-1131377.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>治療薬やワクチンが開発され経済活動が戻ったとしても、社会の姿は以前とは大きく異なっている可能性があります。オンライン会議の活用が広がれば、一つの会場に大人数を集めて会議を行う必要性は薄れていくでしょう。ネットでの物を買う人が増えれば既存の店舗のあり方も変わっていかざるをえません。変化は時代を先取りする形で一気に進み、デジタル化が社会の生産性を大きく高めることも予想されます。<br>一方でその変化が様々な分野で企業や職場のありようを変えることも考えられます。<br>米リッチモンド連銀のバーキン総裁は「経済活動が再開されば多くの人が仕事に戻るだろうが、今後なくなってしまう仕事もあるだろう」と述べて、職を失う人々に職業訓練の機会を提供すべきだという考えを示しました。<br>ＩＭＦ国際通貨基金のゲオルギエバ専務理事は「最も辛い状況におかれているのは弱い立場の人たちだ。全世界で一億人が極度の貧困に陥りかねないとして、医療や教育分野への投資を増やすとともに、デジタル化の恩恵をできる限りの多くの人が受けられるようにすべきだ」と提言しています。<br>コロナウイルスの影響を最も受けるのが弱い立場の人々というのは日本も同じです。<br>広がる格差にも目を配りながらアフターコロナをどのような社会を目指すのか、その変化に応じて働き方や生活を変え、厳しい状況の中でも、経済全体の成長力を高める動きを着実に進めていくことが、今、求められています。</p><p>（今村　啓一 解説委員長）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 23:39:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「手探りの制限緩和の行方は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431049.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大で、入国を制限していたヨーロッパの国々が、今週、相次いで、制限の緩和に踏み切っています。感染が再び拡大する恐れもあり、各国は手探りで緩和を進めています。<br>出川解説委員です。</p><p><img alt="C200617_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_0-thumb-480xauto-1131323.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>ヨーロッパの国々が、今、入国制限を緩和しているのはなぜですか。</p><p><img alt="C200617_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_2-thumb-480xauto-1131326.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>はい。各国とも、夏のバカンスを前に、経済で大きなウエイトを占める観光業を立て直す必要に迫られているからです。<br>ＥＵ・ヨーロッパ連合は、３月以降、国境をまたぐ移動を制限してきましたが、今月中に、ＥＵ域内での移動を、全面的に再開することを目指しています。ただし、出入国管理の権限は加盟国にあり、国ごとに対応が異なります。</p><p><img alt="C200617_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_5-thumb-480xauto-1131328.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>イタリアは、今月３日から。フランスやドイツは、今週。スペインは、来週から再開します。一方、チェコは、感染者が多い国からの入国を禁止しているほか、ギリシャも、こうした国からの旅行者に、ＰＣＲ検査や隔離を義務づけるなど、一定の制限を設けています。<br>ＥＵは、次に、域外からの観光客も、来月１日から段階的に受け入れることを、加盟国に提案しています。</p><p>Ｑ２：<br>ＥＵ域外からの観光客ですか。どのように受け入れるのですか。</p><p><img alt="C200617_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_6-thumb-480xauto-1131331.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>ＥＵの加盟国は、今後、どの国から入国を認めるかを協議して、リストを作る方針です。<br>その際、基準となるのは、相手国の感染が収まっているか、そして、相手国もＥＵからの入国を認めるかどうかです。ただし、加盟国ごとに方針が異なるため、統一されたリストを作るのは容易ではありません。<br>日本からの観光客を受け入れる方針の国もありますが、日本政府は、ＥＵ加盟国への渡航の中止を求めています。</p><p>Ｑ３：<br>各国にとって、感染が再び拡大するのをどう防ぐかは、大きな課題ですね。</p><p><img alt="C200617_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_7-thumb-480xauto-1131334.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>はい。とくに、症状が現れていない感染者が入国し、感染を拡げるのを防ぐのは、非常に難しいと思います。出発前と到着後に、それぞれ健康診断や検査を行う体制を確立することが重要です。そして、感染者が見つかった場合、どこに収容し、同じ旅客機で到着した他の乗客をどう追跡するかなど、難問だらけです。とにかく、綿密な対策と国際的な協力体制が必要になると思います。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 07:05:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルスとプーチン政権・変わる権力の構図」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/431052.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアでは新型コロナウイルスの蔓延の中で延期されていた対ドイツ戦勝記念日の軍事パレードが今月24日に、そして憲法改正の全国投票が来月1日にかけて行われます。<br>軍事パレードと国民投票の準備が各地で始まりました。<br>（ロシアテレビより）<br>感染が収束しない中、なぜプーチン大統領は、二つの行事を強行しようとするのでしょうか。新型コロナウイルス対策でモスクワ市のゾビャーニン市長が台頭し、プーチン体制の権力の構図に変化がみられます。石川一洋解説委員に聞きます。</p><p><img alt="c200617_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_07-thumb-420xauto-1131337.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q新型コロナウイルス感染の状況が深刻な中でなぜプーチン大統領は2つの行事を強行しようとしているのでしょうか？</p><p><img alt="c200617_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_01-thumb-420xauto-1131339.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Aこれ以上引き延ばしていては、政治のイニシアチブを失いかねないという危機感が大統領にはありました。<br>しかし感染状況は収束には程遠くとくに憲法改正の投票は全国で行われるだけに大変心配です。確かに一時は1万１千人を超えていた新規の感染者は８０００人台にまで下がりました。しかしそれは感染者の６割を超えていたモスクワは大きく減少して千人台にまで減ったからなのです。モスクワ以外の地方では最近まで感染者数はむしろ増加する傾向がありました。</p><p><img alt="c200617_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_02-thumb-420xauto-1131342.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロシアの感染状況を示す地図を見てみましょう。色が濃い方がまだ感染状況が深刻な地域です。感染が深刻な地域が点在していることが分かります。地方の選挙管理委員会の職員の中には全国投票の業務をボイコットする職員も出ているということです。</p><p>Qなぜ、大統領はそうまでして憲法改正にこだわるのです。</p><p>Aそもそもプーチン大統領は今年を新たな政治改革・運動の始動の年と位置付け、憲法の大幅な改正の全国投票をいわば自らの信任投票と位置付けていました。</p><p><img alt="c200617_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_03-thumb-420xauto-1131347.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>憲法改正の中身<br>▼議会の役割を強化する<br>▼国家評議会を憲法上の正式な組織として、外交内政の方向性を定める<br>▼大統領の任期を通算2期に制限する。<br>　その中でも大統領の任期を通算二期に制限するという改正が注目されました。しかし議会での審議などを経て、現憲法下で大統領、あるいは大統領を務めたものはその任期は改正憲法の通算二期には含まれない、いわば「チャラにする」という条項を付け加え、自らがさらに二期務めることを制度的に可能としました。任期の終わる2024年とそれ以降に向けてプーチン大統領が自らの手で政治の主導権を握り、自身に対する信任投票の色彩を強く持たせていました。しかし新型コロナの影響は急速に悪化、プーチン大統領は国民投票の延期を決定、戦略の変更を余儀なくされました。</p><p>Q戦略の変更とは？</p><p>A自らへの信任ではなくて憲法改正によってロシアは「社会的な国家に代わる」というスローガンに変えたのです。大統領は隣人愛や愛国心がロシアの国民性だとして憲法改正に賛成するよう国民に呼びかけました。<br>「国民性や歴史を憲法に加えようという提案は当然のことだ。わが国民の圧倒的多数がこの立場を支持すると確信している」<br>新型コロナウイルスの感染拡大の中で重要性が認識された医療や福祉、生活の保障などをより明確に明記することでロシアは「社会的な国家」になると訴えているのです。プーチン大統領への信任投票という性格を薄めようという戦略に変えたのです。<br>これに対して反体制派は賛成票を投票することは2036年までプーチンに大統領を続けさせることだとして、投票をプーチンへの不信任を表明する機会と位置付けています。反対票あるいは投票に行かないよう呼び掛けています。</p><p><img alt="c200617_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_04-thumb-420xauto-1131351.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最新の世論調査による憲法改正の賛否をみてみます。賛成が４４％　反対が３２％となっています。政権側は投票率６０％、得票率６０％という控えめな目標を掲げています。大統領の思惑通りとなるかどうかは全く予断を許しません。もしも投票率、得票率が６０％を切った場合、大統領の権威は大きく傷つきます。</p><p>Q新型コロナウイルスの感染拡大はプーチン体制そのものにも変化を与えたのでしょうか？</p><p><img alt="c200617_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_06-thumb-420xauto-1131353.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Aプーチン１強に揺らぎの兆しが見えました。今回のコロナウイルスの感染拡大の中で、ソビャーニンモスクワ市長が自らのイニシアチブでロシアにおける感染拡大を最初に警告しました。<br>「感染者の数が問題ではなく増加率が高いことが問題です。深刻な状況が生まれようとしています。実際の感染者ははるかに多いのです」<br>「外国からの来訪者は大きな問題です。従って今感染者の有る無しに関わらず、あらゆる地域で感染拡大に備えなければなりません」（３月２４日）<br>プーチン大統領は中国からの感染拡大はいち早く人の交流を遮断して感染を防ぎました。しかしヨーロッパからの感染流入への対処は明らかに遅れました。プーチン大統領が、憲法改正の国民投票を延期し、外出の制限など実質的な対策を取ったのはこの会議の後なのです。もしもソビャーニン市長の直言が無ければ対策が遅れ、モスクワがNYのようにより悲惨な状況になったかもしれません。<br>モスクワは厳しい行動制限を含む自己隔離措置とPCR検査の数を大幅に増やして感染拡大を抑え込もうとしました。ソビャーニン市長は、国家評議会の感染対策の責任者も兼任し、全国レベルでの対策にも影響力を持ちました。モスクワ方式と言われるこの対策は、感染を拡大している原因を調べること、つまり日本でいうクラスター対策を取ることなく検査を拡大してもなかなか感染の抑止には結びつきませんでした。また厳しい自己隔離措置は経済面での打撃も大きく市長の支持率を下げた側面もあります。ただ短期間に検査体制を整えたのは市長の功績であり、非常に効率的な行政能力を示したといえるでしょう。</p><p>Q今後ソビャーニン市長はロシアの政局でどのような役割を果たすのでしょうか</p><p><img alt="c200617_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_08-thumb-420xauto-1131355.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Aソビャーニン氏は、サンクトペテルブルクや治安機関からの同僚や部下の多いプーチン大統領側近の中では異色の経歴です。９０年代にシベリアの油田地帯の地方政治家として頭角を現し、知事にまでなりました。そして２００５年プーチン大統領によって大統領府長官に抜擢され、２００８年にかけてプーチン大統領が一度メドベージェフ氏へ大統領を譲るオペレーションで重要な役割を果たしました。プーチン首相の下で政府の官房長官も務めました。外様大名から内政を動かす最重要の要のポジションの譜代の重臣となったようなものです。その後、モスクワという反体制派の強い首都の運営を任されました。今回の危機において指導者、行政官としての能力を発揮したことは大統領も高く評価するでしょう。一方ソビャーニン氏だけでなく地方の首長が独自性を強めています。ロシアでは軍事パレードについては、これまでに１０以上の地方の知事が感染拡大の恐れがあるとして、行わないことを決めました。その中には第二次大戦の激戦地の知事も含まれます。これまでは考えられなかったことです。<br>これに対してソビャーニン氏の台頭を喜ばない勢力もあります。プーチン政権は様々な利益集団のバランスの上に成り立っているという性格があります。国民投票の実施に向けてモスクワも制限措置の多くを解除したのですが、制限措置の継続を考えていた市長にクレムリンが圧力をかけたという憶測も流れています。</p><p>Qプーチン大統領は憲法改正の目的は２０２４年以後も大統領を務めたいのではないのですか？その思惑が崩れるということですか。</p><p>Aプーチン大統領は国の安定を一番大切に思っています。自らが大統領になるためにあと制度的には二期務めることを可能としたのではなく、体制を安定させたまま２４年という移行期を乗り越えることが目的でしょう。自らが大統領を継続する、あるいは一度誰かに譲っても再び戻る可能性を残すことによって体制の安定軸として自らの役目を果たそうとしたものと思います。ただそれができるのもプーチン大統領が国民の高い支持を得ていればこその話です。これまで体制はプーチン大統領の高い支持に依存してきました。<br>しかし大統領への支持の低下が続けば逆にプーチン依存は体制にとってリスクとなりかねませんしかし今後体制の変革を目指す反体制派の抗議活動は激しさを増すでしょうし、また体制内でもモスクワ市長の台頭にみられるように大統領の求心力には陰りがみられます。プーチン１強体制が流動化する可能性が出てきたといえるでしょう。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 08:59:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう防ぐ　住宅浸水」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431202.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>すでに梅雨明けしたとみられる沖縄と梅雨のない北海道を除いて、各地で梅雨入りしています。大雨への警戒が必要な季節です。住宅への浸水をどう防ぐのかお伝えします。</p><p><img alt="k200617_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200617_01-thumb-420xauto-1131994.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【相次ぐ住宅浸水の被害】<br>Ｑ：大雨の被害は毎年各地で起きています。<br>Ａ：特に住宅の浸水被害は、内閣府の最新のまとめでは、一昨年の西日本豪雨が床上・床下合わせておよそ２万８０００棟。去年の台風１９号ではおよそ３万１０００棟に上っています。<br>Ｑ：災害の後にボランティアの人たちが自宅の片づけを手伝う映像を見た人も多いと思います。<br>Ａ：命の危険だけでなく、水が引いた後も、たまった水や泥のかき出しや消毒作業などが必要です。西日本豪雨の時に、私も広島の被災地でボランティア作業を手伝ったことがあります。泥をかぶった家財道具を運び出したり、畳を取り外して床下の泥を洗い流したりと、自宅での生活を取り戻すには大きな労力がかかります。</p><p>このほど、国の研究機関と住宅メーカーが、浸水防止の大規模な実験を行いました。どのような技術が使われているのか、また、一般の住宅はどういう場所から水が流れ込むのか、取材しました。</p><p>【大規模実験の様子】<br>今年２月に国の防災科学技術研究所の発表会が都内で開かれました。この日、発表された研究成果の１つが、住宅の浸水防止対策でした。<br>つくば市の防災科学技術研究所です。ここには大型の降雨実験施設があります。ここは１時間に最大３００ミリの猛烈な雨を降らせることができます。<br>副センター長の酒井直樹さんです。</p><p>去年１０月、ここに実際の住宅を２棟建てて大規模な実験を行いました。猛烈な雨を降らせるとともに、洪水を想定した１０００トン以上の水を地面に流していくというものです。</p><p><img alt="k200617_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200617_00-thumb-420xauto-1131998.jpg" width="420" height="240" class="mt-image-none"></p><p>こちらは室内の様子です。「浸水対策を行った住宅」と「一般仕様の住宅」です。<br>Ｑ：窓の外では激しい雨が降り続いています。<br>Ａ：リビングには床下の様子が見えるように、ガラスを設置しています。実験開始から１０分あまりたつと。一般仕様の住宅は、床下の換気口から水が流れ込み始めました。<br>Ｑ：床下に水が溜まっています。<br>Ａ：続いて２０分あまりたった時点で一般仕様の住宅の方に、ドアの隙間から水が入り始めました。同じ時間のこちらはリビング。ほとんど同時に、窓からも水が入ってきます。そして、床下からも水がしみだしてきました。<br>Ｑ：どんどん水が広がっていきます。<br>Ａ：一方でこちらは浴室です。排水溝から逆流した茶色い泥水が流れ込んできました。それからトイレも水が逆流しています。<br>Ｑ：これはたいへんです。<br>Ａ：その後、室内の水かさはあっという間に上がっていきます。浸水が始まって３０分ほどの間に、床上７０センチ近くまで水が上がりました。<br>実験なので浸水の時間はあくまでも目安です。また、この実験では明かりはついていますが、これだけ浸水すると停電することもあります。<br>Ｑ：夜だとこの状態で真っ暗になるかもしれない。これは不安ですね。<br>Ａ：一方で浸水対策を行った住宅は、この通りです。<br>Ｑ：外はもう窓の途中まで水が来ています。それでも部屋の中に変化はみられません。こんなに違うんですね。</p><p>【水はどこから流れ込んでくる？】<br>Ｑ：あっという間に水は入ってきますね。<br>Ａ：先ほどの実験では、水が入ってきたのはドアの隙間、窓や床下、そして、浴室やトイレなどからです。<br>Ｑ：開発中の住宅はどんな技術を使っているんですか。</p><p><img alt="k200617_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200617_05-thumb-420xauto-1132002.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：ドアや窓は隙間をなくす、それから排水管は逆流防止の弁を設置しています。こうした場所ごとの工夫を組み合わせることで被害を防ぐことができるということです。実験を行った一条工務店は、「新築向けの住宅」での実用化に向けた開発を進めているということです。ですから今回の実験のような技術を今すぐ自宅に使うことができるというわけではありません。</p><p>【私たちにできる浸水防止策は】<br>Ｑ：映像で見たような住宅はまだ難しいとしても、私たちにできる対策としてはどういうことがあるでしょう。<br>Ａ：ある程度、浸水被害を軽減することは可能です。国土交通省が私たちにもできる工夫を紹介しています。</p><p><img alt="k200617_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200617_06-thumb-420xauto-1132004.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、大雨に備えて排水路のごみや落ち葉を取り除いておくこと。土のうや板で簡易止水版を作ること。ほかにも土を入れたプランターをレジャーシートでぐるぐると巻けば、同じように水の侵入を防ぐ役割を持たせることもできます。それから貴重品は少しでも高い場所に置いておくことも大事です。<br>Ｑ：室内のトイレや浴室はどうでしょうか。<br>Ａ：ゴミ袋などを二重にして中に水を入れた「水のう」で抑えると、逆流を押さえる効果があります。特に都心では一階部分を掘り下げて作っている住宅があります。去年の台風１９号では、低い場所にあるトイレや浴室から最初に汚水が流れ込んだケースもあるということです。<br>Ｑ：停電も困りますね。<br>Ａ：さきほどの実験では水没しないよう、蓄電器やエアコンの室外機を高い場所に設置していました。エアコンの室外機は水没すると使えなくなってしまいます。梅雨が明けて猛暑になったら家の中にいられなくなってしまいます。低い場所に設置している場合は、室外機を棚などの上に設置しなおすことを検討しても良いと思います。</p><p>【まずは避難を】<br>Ｑ：まずは大雨になる前に自宅を確認することが大事ですね。<br>Ａ：ただし、これは大事なことなのですが、こうした対策を取れば「避難しなくても良い」ということではありません。大雨の際には、まずはできるだけ早く避難するということが第一です。</p><p><img alt="k200617_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200617_07-thumb-420xauto-1132006.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実験を行った防災科研の酒井直樹さんも「住宅の浸水対策は、完全に水の侵入を防ぐことが難しくても『命を守るための行動』をとるための時間を稼ぐことができる。また、新型コロナの感染防止のためにも、適切な避難を行う余裕につながる。さらに水の侵入を防げば、財産を守り、災害後の速やかな生活再建に役立つ」と話しています。</p><p>例えば体が不自由ですぐに避難ができない人、持病があって新型コロナウイルスの感染が不安な人、さらに急な増水で避難するタイミングを失った人も、大雨の前に自宅の浸水防止の対策を取っておくことが、命を守ることにつながります。<br>Ｑ：それに浸水被害が少なければ、災害後に速やかに自宅に戻って、日常生活を取り戻すことができますから、やはり対策は大事ですね。<br>Ａ：毎年、この時期には各地で大雨による住宅の被害が繰り返されています。皆さんも今のうちに住まいをチェックして、早めに準備を進めてほしいと思います。</p><p>(清永　聡 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 11:46:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イージス・アショア配備計画停止　影響は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431197.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮の弾道ミサイルの脅威に対応するためとして、政府が３年前に導入を決めた新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」。<br>河野防衛大臣は、１５日、山口県と秋田県への配備計画を停止する考えを表明しました。<br>唐突とも言える表明には、地元だけでなく、政府・与党からも驚きの声が上がりました。<br>計画停止の背景には何があったのか、日本の弾道ミサイル防衛や日米の防衛協力などにどのような影響を与えるのか、考えます。</p><p><img alt="j200617_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_01-thumb-420xauto-1131941.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【イージス・アショア】<br>河野防衛大臣は、配備計画の停止について、「国民におわびする」と陳謝した上で、「国土の守りに穴をあけないようにしっかりやっていく」と述べました。</p><p><img alt="j200617_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_02-thumb-420xauto-1131943.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在、日本は、イージス艦に搭載する海上配備型のＳＭ３と、地上配備型のＰＡＣ３の２段構えで、弾道ミサイル防衛にあたっています。<br>イージス・アショアは、イージス艦と同様のレーダーやミサイルの発射装置で構成される陸上配備型の迎撃システムで、海と陸から、３段構えで弾道ミサイルに対抗する狙いがありました。</p><p><img alt="j200617_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_03-thumb-420xauto-1131947.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、イージス・アショア２基で日本全体をカバーできるとして、秋田市の新屋演習場と、山口県萩市のむつみ演習場を候補地とし、早ければ２０２５年度に配備する予定でした。</p><p>【ブースターの問題】<br>こうした中、明らかになったのが今回の問題です。</p><p><img alt="j200617_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_06-thumb-420xauto-1131945.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イージス・アショアの迎撃ミサイルには、「ブースター」と呼ばれる推進補助装置がついています。ロケットでいうと１番下の段にあたり、発射後、途中で切り離されます。<br>ところが、山口県の演習場に設置した場合、このブースターが演習場の外に落下する可能性が否定できないことが明らかになったとしています。重さ、数百キロのブースターが落ちてくれば、住民に危険が及ぶ恐れがあります。地元でも当初から指摘されていましたが、防衛省は、「安全に配備、運用できる」と繰り返し、説明してきました。<br>一方で、この間、防衛省は、アメリカ側と、ソフトウェアの改修で対応できないか協議してきました。しかし、実際には、演習場の中に確実に落下させるのは難しく、ミサイル自体の改修が必要なことが分かりました。</p><p><img alt="j200617_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_07-thumb-420xauto-1131949.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>防衛省は、イージス・アショアの導入費用を、およそ４５００億円と見積もっていましたが、ミサイルを改修するには、さらに１０年の期間と２０００億円の費用がかかることが明らかになりました。<br>このため、「費用や期間を考えれば、配備は合理的でない」として、停止を判断したのです。</p><p><img alt="j200617_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_08-thumb-420xauto-1131951.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>安倍総理も、１６日夜、「地元に説明してきた前提が違った以上、これ以上進める訳にはいかないと判断した」と述べるほかありませんでした。河野大臣との１２日の会談で、停止を了承したといいます。政府は、今後、ＮＳＣ＝国家安全保障会議で検討した上で、閣議で計画の停止を決定するものとみられます。</p><p>【停止の意味】<br>今回の計画の停止とは、どういう意味でしょうか。<br>河野防衛大臣は、中止とは明言しませんが、イージス・アショア用のレーダーを、イージス艦に転用することなどに言及しています。</p><p><img alt="j200617_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_09-thumb-420xauto-1131953.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地元の秋田県と山口県でも、事実上の白紙撤回だという受け止めが広がっています。特に秋田市では、ずさんな調査が発覚し、説明会で防衛省職員が居眠りするという行為もあって反発が強まり、政府は、新たな候補地の選定も含め再調査を行っていました。<br>河野大臣は、地元を訪れて説明と陳謝を行うことにしていますが、そもそも、この計画そのものに無理がなかったのか、今回の判断に至った経緯や今後の対応など住民の納得がいく説明ができなければ、国民の防衛政策に対する不信感を増すことにつながりかねません。</p><p>では、ここからは、今回の計画停止がもたらす影響について考えます。</p><p>【弾道ミサイル防衛計画への影響】</p><p><img alt="j200617_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_10-thumb-420xauto-1131955.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、配備計画が白紙になれば、政府は、弾道ミサイル防衛計画を見直す必要が出てきます。米朝協議は暗礁に乗り上げており、北朝鮮は、ことし、弾道ミサイルを４回、発射しました。<br>防衛省は、現在７隻のイージス艦を所有し、常時、１、２隻が洋上に展開して警戒しています。来年春には８隻になることから防衛能力は強化されるとしています。<br>ただ、北朝鮮だけでなく、中国の海洋進出への警戒などもあり、洋上で長期の活動を強いられる自衛隊員の負担は重くなっています。陸上のイージス・アショアの導入には、こうした隊員の負担を軽減する目的もありました。<br>政府内では、「国土の守りに穴をあけない」ために、イージス艦をさらに増やすことや、イージス艦以外の新たな防衛システムの導入を検討すべきだという意見が出ています。</p><p>【日米関係への影響】<br>次に日米関係への影響はどうでしょうか。</p><p><img alt="j200617_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_12-thumb-420xauto-1131957.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカは、イージス・アショアによって日米の防衛協力が強化されると評価してきました。今のところ、公式な反応は示していませんが、今後の防衛協力やアメリカ軍のアジア太平洋戦略に与える影響などを検討していると見られます。<br>茂木外務大臣は、「アメリカとの協力に影響を与えることは考えていない」と述べましたが、外務省内では、「丁寧に説明しないと、日米同盟やトランプ政権との関係に悪影響を及ぼすおそれがある」との指摘も出ています。<br>トランプ政権は、日本や韓国などに、アメリカ製兵器の大量購入を求めています。<br>３年前に、安倍総理とトランプ大統領の首脳会談で導入が決まった際も、官邸主導による突然の決定という批判がありました。<br>加えて、そもそも、イージス・アショアの必要性そのものを疑問視する見方もあります。北朝鮮や中国は、すでに高速で軌道を変化させながら飛来する新型ミサイルを開発しており、新たな脅威に十分に対応できないと指摘する専門家もいるのです。<br>今後は、アメリカとすでに結んでいる契約などの協議も、課題になるでしょう。</p><p>【普天間基地の辺野古移設への影響】<br>さらに、費用と期間の合理性を前面に押し出した今回の判断について、関係者の間からは、沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設問題に与える影響を懸念する声も出ています。</p><p><img alt="j200617_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_14-thumb-420xauto-1131959.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>名護市辺野古の埋め立て予定地では軟弱地盤の存在が明らかになり、政府は、改良に、１２年の期間と、およそ９３００億円の経費がかかるとしています。早ければ２０２２年度に可能になるとしていた普天間基地の返還は、２０３０年代に大幅にずれ込む見通しです。<br>政府は、辺野古への移設が唯一の解決策としています。<br>しかし、野党の中からは、「多額の費用と長い期間が停止の理由なら、辺野古への移設こそ直ちに中止すべきだ」との指摘があります。沖縄県の玉城知事も、同様の理由で移設断念を求めており、県内で、今後、こうした主張が強まることも予想されます。</p><p><img alt="j200617_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200617_15-thumb-420xauto-1131961.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【与野党の反応】<br>今回の判断には、与党内からも、「唐突な方針転換だ」として批判が相次ぎました。与党幹部も、「地元や党に十分な説明がない」と不快感を示し、政府に丁寧な説明を行うよう求めました。<br>野党も、「これまでの説明との整合性をどう取るのか」などと批判を強めていて、政権の責任を追及していく構えです。</p><p>【まとめ】<br>国会は、１７日に閉会しました。野党は、新型コロナウイルス対策とともに、この問題の議論を続けるべきだとして会期の延長を申し入れましたが、政府・与党は、法案の大半が成立したなどとして応じませんでした。<br>安全保障政策は、国民の理解なしには進みません。今回の計画停止に対する国民のさまざまな疑問や、高額な装備品への税金の使いみちに、政府は十分に答えていると言えるのでしょうか。東アジアの安全保障上の緊張が続く中、どのように国民の安全を守っていくのか、政府には、丁寧に説明していくことが求められます。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 23:24:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ビジネス関係者　往来制限の行方」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431209.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの水際対策として行っている外国人の入国を制限する措置をめぐり、政府は、一部の国について緩和する方向で検討を進めています。</p><p><img alt="C200618_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200618_0-thumb-480xauto-1132078.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　神子田さん、この水際対策の見直しどういう理由で始まったのか？<br>Ａ　政府は海外から入国した外国人から国内に感染が広がるのを防ぐために、アメリカやブラジルなど１１０を超える国と地域について、外国人の入国を拒否しています。ただ先月は外国人の訪日が二か月続けて前の年に比べて９９．９％も減るなど、経済活動は大きな影響を受けています。こうした中で、政府はタイとベトナム、それにオーストラリアとニュージーランドの、あわせて4か国については、ビジネス関係者らに限った往来制限の例外的な緩和について相手国と話し合うなど検討を進めています。</p><p><img alt="C200618_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200618_3-thumb-480xauto-1132080.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　どうしてこの4か国なんですか？<br>Ａ　感染の状況が落ち着いているほか、日本との経済的なつながりも大きいというのが理由です。ただ入国制限を緩和する場合でも、各国から日本に向けて出国する前にＰＣＲ検査を受けてもらうことや、入国後の行動を把握する仕組みも含めて検討し、感染拡大の防止と両立をはかりたいとしています。</p><p>Ｑ　経済的なつながりでいえば、お隣中国も結びつきは強いですよね？<br>Ａ　中国は、海外から入国する外国人を14日間ホテルなどに待機させいわば隔離していますが、韓国からのビジネスを理由とした入国に関しては、先月から、出国前と出国後にＰＣＲ検査を行って感染していないことが確認できれば、隔離期間を短縮する措置を開始しました。このため日中の産業界からは、日本と中国の間でもこうした措置を求める声がでています。しかし中国の北京では今月11日以降１３０人を超える新たな感染者が確認されるなど不安材料も残っており、いまのところ緩和の検討の対象とはなっていません。</p><p><img alt="C200618_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200618_7-thumb-480xauto-1132082.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>日本で今年３月から４月にかけて感染の大規模な流行が起きたのは、海外から入国した感染者がウイルスを持ち込んだためだと専門家は分析しています。そうした経験があるだけに、入国制限の緩和が感染の再拡大につながらないよう慎重に進めていく必要があるようです。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jun 2020 07:37:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大雨特別警報『切り替え』後も警戒を！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431205.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各地が梅雨入りしましたが、この雨期から川の氾濫に警戒を呼び掛ける新しい情報が出ることになりました。</p><p><img alt="k200618_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_1-thumb-420xauto-1132015.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【解除後に相次いだ氾濫】<br>Q)どんな情報なのですか？</p><p>A)<br>去年の台風１９号のとき、大雨特別警報を解除した後、何時間も経ってから川の氾濫が相次ぎ、避難所から家に戻って氾濫に巻き込まれた人もいました。そこで国は大雨特別警報を解除するときに新しい情報「河川氾濫に関する情報」を出して警戒を続けるよう呼びかけることにしました。<br>情報の中身はあとで詳しく説明しますが、まずきっかけになった去年の台風の教訓を振り返ります。</p><p><img alt="k200618_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_2-thumb-420xauto-1132017.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風１９号ではとても多くの川で氾濫が発生しました。<br>このうち少なくとも８つの川、いずれも国などが管理する川で大雨特別警報が解除されたあとに氾濫が発生したことが確認されています。</p><p>Q)なぜ特別警報解除後に氾濫が起きるのでしょうか？</p><p><img alt="k200618_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_3-thumb-420xauto-1132019.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200618_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_4-thumb-420xauto-1132021.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A)大雨のとき降った雨水が川に集まり下流に流れるまで時間がかかり、特に長い川では大雨のピークと氾濫に大きな時間差が生じることがあるためです。</p><p><img alt="k200618_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_7-thumb-420xauto-1132023.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風１９号のときの阿武隈川の福島県須賀川市の観測所の水位のグラフです。<br>大雨がピークを過ぎて大雨特別警報が解除されたのが午前４時。その後も水位がわずかにあがり、氾濫危険水位を超えた状態が続きました。観測所の付近では昼前後になって相次いで氾濫が発生。特別警報が解除されてから最大で９時間２０分もの時間差がありました。</p><p><img alt="k200618_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_8-thumb-420xauto-1132025.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このほかの川でも解除から氾濫の発生が発表された時間の差は、８時間以上、４時間など大きなタイムラグがありました。</p><p>【特別警報解除が誤解を生んでいる現状】</p><p>Q)ずいぶん時間差があるのですね。</p><p>A)このため大雨特別警報が解除された後、避難先から自宅に戻り、氾濫に巻き込まれた人もいました。</p><p><img alt="k200618_0046_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_0046_-thumb-400xauto-1132027.jpg" width="400" height="299" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200618_0047_.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_0047_-thumb-400xauto-1132030.jpg" width="400" height="300" class="mt-image-none"></p><p>台風１９号では千曲川が決壊して長野市の広い範囲が浸水しました。</p><p><img alt="_k200618_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/_k200618_-thumb-420xauto-1132032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>決壊場所から３キロほど離れた場所に住む佐藤吉春（さとうよしはる）さんです。<br>台風が接近して大雨特別警報が出た日の夕方、家族と近くの小学校に開設された避難所に避難しました。大雨特別警報は日付が変わった翌日の午前３時過ぎに解除され、夜が明けると雨があがり青空も広がっていたので自宅に戻りました。<br>しかし、その直後の午前７時ごろ、自宅周辺に濁流が押し寄せ、あっという間に背丈以上の深さまで浸水しました。佐藤さん家族は２階に逃れ、屋根の上から帽子を振りつづけて救助を求め、７時間後にボートで救助されました。</p><p>佐藤さんは「特別警報を解除してしまうと一般市民の受け止めとしては『これで大丈夫だ』と思ってしまう。『帰ってはいけません』と言ってもらいたかった」と話しています。</p><p><img alt="k200618_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_9-thumb-420xauto-1132034.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>佐藤さんのようなケースが少なくなかったことがわかっています。気象庁が避難行動をとった３００人を対象に行ったアンケートで３０パーセントの人が「大雨特別警報が解除されたので安全な状況になったと考え、避難先から戻った」と答えています。</p><p>【新しい情報とは】<br>Q)特別警報が解除されたら「安全になった」と誤解してしまう要因はなにか？</p><p>A)警報と特別警報の体系がややこしいことが影響しています。</p><p><img alt="k200618_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_12-thumb-420xauto-1132036.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大雨特別警報は「数十年に一度」というめったにない豪雨のときに出されるものです。<br>大雨警報と洪水警報が出されていて、さらに状況が悪化したときに出されます。<br>ただ大雨特別警報の対象は「大雨」だけで、「洪水」は対象外です。洪水については「特別警報」はないので、引き続き「洪水警報」で警戒を呼びかけることになります。</p><p><img alt="k200618_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_14-thumb-420xauto-1132038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その後、雨がピークを超えて「大雨特別警報」が解除され「大雨警報」に切り替わっても「洪水警報」はそのままで「洪水」の危険性が下がったわけではありません。しかし「特別警報の解除」と聞くと、すべてのリスクが下がったと誤解されやすいのです。</p><p>「洪水の特別警報」を作るべきという意見もありますが、国土交通省と気象庁は今の枠組みの中で、新しい情報を出して補足することで危険性を正しく理解してもらおうと考えています。</p><p><img alt="k200618_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_18-thumb-420xauto-1132040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず「大雨特別警報」の「解除」を「切り替え」と言い換えます。そのうえで新たに出される「河川氾濫に関する情報」は引き続き氾濫の危険が大きいことを伝えます。<br>対象になるのは国が管理する流域の広い２９８の河川。<br>「A県の大雨は峠を越えたが、洪水はこれから」<br>「B川では氾濫のおそれがあるため一層の警戒が必要」などと呼びかけます。<br>そして主な地点ごとに「まもなく最高水位に達する」とか「まだ上昇していないが、６時間から１２時間後に最高水位に達する」など水位が最も高くなる予想時刻も発表します。利根川のような大きい１４の川では２４時間先の予測まで盛り込みます。</p><p>特別警報から切り替える前に国土交通省と気象庁が会見を行って発表することになっています。そしてテレビやラジオ、インターネットやSNS、スマホの防災アプリなどで伝えられます。</p><p>【新しい情報を活かすために】</p><p>Q)大雨特別警報が警報に切り替えになっても、そのあと一番危なくなる時刻がわかれば気をつけようと思いますね。</p><p>A)<br>新しい情報で引き続き氾濫に警戒が必要であることを確認したら、そのあと住民も自治体も川の変化を注意深く見ていかなければなりません。<br>川の最新情報の入手方法としては、</p><p>▼洪水警報の危険度分布（気象庁ホームページ）<br>▼川の防災情報（国土交通省ホームページ）があります。</p><p><img alt="k200618_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_22-thumb-420xauto-1132042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>洪水警報の危険度分布ではすべての川の増水状況がリアルタイムで地図に表示されます。新しい情報の対象の大きな川では太く示されていて、赤紫色は「氾濫危険情報」が出ている川で流域では避難が必要です。氾濫が発生すると黒に変わります。それ以外の川では濃い紫色になったら避難が必要です。</p><p><img alt="k200618_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200618_21-thumb-420xauto-1132044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また川の防災情報では、氾濫の危険性が高まっている川が地図や一覧表で示され、観測点ごとにどのくらいまで水位があがっているのか、データやライブカメラで確認することができます。住んでいる場所の近くの観測点のグラフが上昇し、「氾濫危険水位」になったら避難が必要です。都道府県の河川のページやNHKのニュース・防災アプリでもほぼ同様の情報が確認できます。</p><p>普段からどこにアクセスすれば情報を得られるか確認しておけば、大雨のときの避難開始や特別警報が切り替えたときの判断に役立ちます。またインターネットやスマホを使えないお年寄りなどにはまわりの人が伝えたり、避難所でも運営側がきめ細かく情報を提供するなど情報の活用が求められます。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jun 2020 11:56:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「河井前法相夫妻逮捕　背景と影響は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431198.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>河井案里参議院議員の陣営による選挙違反事件で、東京地検特捜部は１８日、夫の河井克行前法務大臣と、案里議員を逮捕しました。選挙違反事件で前の法務大臣が逮捕されるという前例のない事態です。事件の背景と影響について考えます。</p><p><img alt="j201618_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j201618_1-thumb-420xauto-1131963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【容疑と受け止め】<br>（清永）<br>逮捕されたのはいずれも自民党を離党した▽前の法務大臣の河井克行容疑者（５７）と、▽妻で参議院議員の河井案里容疑者（４６）です。<br>東京地検特捜部などの調べによりますと、河井前大臣は去年７月の参議院選挙をめぐり、票の取りまとめを依頼した報酬として、９１人に合わせておよそ２４００万円を配ったとして公職選挙法違反の買収の疑いがもたれています。<br>また、案里議員も河井前大臣と共謀し、５人に対して１７０万円を配った疑いが持たれています。<br>関係者によりますと、夫妻は違法な行為はしていないなどとして、議員辞職はしない意向を示しているということです。</p><p>Ｑ：梶原さん、国会では２人の逮捕はどのように受け止められているでしょうか。</p><p>（梶原）<br>安倍総理大臣は、１８日夕方の記者会見で、「大変遺憾であり、法務大臣に任命した者として、責任を痛感している。国民の皆さまに深くおわび申し上げる」と述べました。野党側からは、すみやかに議員辞職すべきだという声が出ているほか、与党内からは極めて厳しい事態だという見方が出ています。</p><p>【事件はなぜ起きたのか】</p><p><img alt="j201618_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j201618_2-thumb-420xauto-1131965.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（清永）<br>今回の買収事件ですが、関係者によると、検察当局は夫妻の自宅から、現金の配布先とみられる１００人以上が記載されたリストを押収していました。このリストは前大臣のパソコンでも管理されていたということです。<br>記載されていたのは地方議員や後援会幹部などで、大半が現金を受け取ったことを認めているということです。</p><p>Ｑ：捜査は続くわけですが、これだけ多くの人に現金を配って回るということが、また繰り返されたのかという印象も受けます。<br>今の時点で背景としては、どういう事情が考えられるでしょうか。</p><p>（梶原）<br>去年の参議院選挙の構図と案里議員の立候補の遅れが影響を与えたという見方があります。</p><p><img alt="j201618_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j201618_3-thumb-420xauto-1131967.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>去年の参議院選挙では、定員が2人の広島選挙区は、現職で参議院自民党の幹部であった溝手顕正氏が6期目を目指していましたが、選挙まで4か月ほどとなった3月になって、自民党本部が、地元県連の反対を押し切るかたちで、2人目の候補者として、案里議員の擁立を決めました。<br>地元県連では、かつて溝手氏が、安倍総理大臣を「過去の人」などと発言したことから、安倍総理大臣と溝手氏の間の確執が背景にあるのではとささやかれました。<br>事実上の保守分裂選挙となり、溝手氏が県連の全面的な支援を受ける中、案里議員の陣営は、溝手陣営の票を切り崩す必要に迫られました。<br>こうした中、党本部から1億５０００万円の資金が振り込まれます。今回、買収に使われた原資は捜査の進展を待たなければなりませんが、豊富な資金を持つ案里議員の陣営が、短期間で支持を集める必要に迫られたところに、事件の背景があるという見方が出ています。</p><p>【階段を登った捜査】</p><p><img alt="j201618_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j201618_4-thumb-420xauto-1131969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（清永）<br>一連の事件で最初の捜査は、車上運動員１４人に法律の規定を超える違法な報酬が支払われたというものです。<br>広島地裁が１６日、案里議員の公設秘書に執行猶予のついた懲役刑を言い渡したばかりです。この刑が確定した場合、検察は連座制の適用を求める行政訴訟を起こす方針で、案里議員の当選も無効になる可能性が出てきました。</p><p><img alt="j201618_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j201618_5-thumb-420xauto-1131971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>検察当局はこの事件をきっかけに捜査の階段を１つずつ登って、金額・人数ともに、さらに大きい今回の買収容疑に至ったという形です。では今後はどうなるか。特に事件に使われた多額の資金は、どこから捻出したのか。こうした金の流れの解明が次の焦点の１つです。</p><p>【政権に与える影響は】<br>Ｑ：今回の２人の逮捕は、政権にはどのような影響を与えると考えられるでしょうか。</p><p><img alt="j201618_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j201618_6-thumb-420xauto-1131973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（梶原）<br>河井前大臣は、去年１０月、案里議員の公設秘書の疑惑が報じられると、ただちに大臣を辞任しました。逮捕を前に１６日、自民党の二階幹事長は、「影響を及ぼすほどの大物議員ではない」と述べ、予防線を張ったほか、河井前大臣と案里議員は１７日、離党届を提出していて、政府・自民党は、ダメージを最小限にとどめたいという意図がうかがえます。<br>これに対し、野党側は、安倍総理大臣の任命責任を追及していくとしています。</p><p>河井前大臣は、２０１４年、国民の間で大きな議論となった、憲法解釈を変更して集団的自衛権の行使を容認することをめぐり、閣議決定の前に、アメリカを訪れ、議会の主要な議員と会談して、アメリカ側の期待を確認したり、２０１６年１１月に、総理大臣補佐官として、大統領就任直前のトランプ氏と安倍総理大臣との初めての会談の準備にあたったりして、安倍総理大臣を支えたほか、菅官房長官にも近いとされています。<br>野党側は、こうした経緯に加え、法務大臣という、法規範を順守する高い意識が求められるポストに河井氏を起用した安倍総理大臣の任命責任はまぬかれないとして、追及する方針です。<br>安倍内閣は、感染対策と経済対策に加え、国民の信頼回復という難しい課題に直面しています。</p><p>【政治と検察の関係は】<br>Ｑ：清永さん、今回検察は国会閉会を待って、逮捕に踏み切りました。国会議員を開会中に逮捕する場合には「逮捕許諾請求」という手続きが必要ですが、今回はなぜその手段を取らなかったのでしょうか。</p><p><img alt="j201618_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j201618_7-thumb-420xauto-1131976.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（清永）<br>以前、私は司法クラブで、衆議院議員の逮捕許諾請求を２度、取材したことがあります。<br>その日は、「検察首脳会議」を経て、裁判所から内閣への「逮捕許諾要求書」。そして「閣議」から国会の「本会議」など、めまぐるしく舞台を移しながら、逮捕までほぼ一日が費やされました。<br>今回は検察当局が、国会の審議を一時的でも中断させることを避けたい。特に新型コロナウイルスへの対応など、私たちの暮らしにもかかわる様々な課題がある中で、検察が国会の議論に影響を及ぼしたと言われることがないようにしたいと判断して、手続きが不要な国会閉会を待って逮捕したのだと思います。<br>また国会で事件について詳しい説明を求められることを避けたいという狙いも考えられます。<br>さらに、検察庁法の改正案が大きな議論になったばかりです。この改正案では「特例規定」が盛り込まれ、内閣や法務大臣が特に必要と判断すれば、検事長や検事正などは最長３年間ポストにとどまり続けることができるとされていました。しかし、政府が特定の幹部の定年を延長できることになれば、政界に躊躇なく切り込むことができるのか。<br>いわば、検察と政治のかかわりが問われる中で、今回、前法務大臣の逮捕に至ったわけです。</p><p><img alt="j201618_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j201618_8-thumb-420xauto-1131978.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（梶原）<br>検察庁法の改正案について、政府・与党は、１７日に閉会した国会で継続審議の手続きをとらずに、廃案にしました。<br>今回の事件は、政治と検察が緊張関係になることを改めて示すもので、与党内からも、内閣が検察の人事に影響力を持つことは、検察の独立性を守る観点から、のぞましくないという意見が出ています。<br>政府は、次の国会で改めて法案を提出し、成立を目指す方針ですが、「特例規定」を維持するか、難しい判断を迫られています。<br>残る任期が1年あまりとなるなか、安倍内閣の支持率が低下傾向にあり、態勢の立て直しは容易ではないという見方が出ています。</p><p>【両者の姿勢も問われる】<br>今回は、検察と政治の関係が議論となる中で、互いが距離を保つことの重要性を改めて認識させる事件となりました。<br>今後も捜査による実態の解明が求められます。ただ、それと合わせて国民は検察と政治、双方の姿勢も、注視していることを忘れないでほしいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員 / 梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jun 2020 23:32:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染警戒下の都市選挙の課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431207.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１８日、東京都知事選挙が告示され、過去最多となる２２人が立候補しました。今回は、新型コロナウイルス感染への警戒が続く中での選挙戦となりますが、大都市ならではの課題も見えてきました。<br>梶原（かじわら）解説委員です。</p><p><img alt="C200619_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200619_0-thumb-480xauto-1132046.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）大都市の選挙とそれ以外の選挙の違いは？<br>Ａ）東京都の有権者は１１００万人を超えます。<br>東京のような大都市では、政党や団体などのコアな支持を固めただけでは勝つことはできません。<br>そこで、有権者のおよそ4割を占めるとも言われる無党派層に支持を広げられるかがポイントになります。<br>関係者からは、「『風』を起こせるかどうかが、勝敗のカギだ」という言葉が聞かれます。</p><p><img alt="C200619_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200619_1-thumb-480xauto-1132048.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）その「風」を起こす戦い方に、感染への警戒が影響を与えるということですね。<br>Ａ）これまでの都知事選挙では、主要な駅の前のロータリーで、候補者や支援する著名人が演説を行い、数千人にのぼる有権者が立錐の余地もないほど集まり、声援を送るという場面がみられました。こうした盛り上がりを、無党派層にいかに広げるかという戦いが繰り広げられてきましたが、今回は影響を受けそうです。</p><p>Ｑ）選挙運動を制約する具体的な基準はあるのでしょうか。<br>Ａ）そうした基準はなく、選挙管理委員会も、選挙への介入と受け取られかねないため、具体的な要請は行わない方針です。ただ、各陣営は国のイベントに関する基準などを参考にするとみられていて、それによれば、▼屋外の場合、人数は１０００人以下で、人と人との間は十分な間隔をとること、▼屋内の場合、人数は１０００人以下、かつ収容定員の半分以下などとなっています。</p><p><img alt="C200619_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200619_4-thumb-480xauto-1132050.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）感染症への警戒という「新しい日常」のもとで、選挙の戦い方も変化を迫られますね。<br>Ａ）各陣営は、ＳＮＳの活用などで知恵が試されます。<br>ただ、有権者を感染から守りながら、膨大な数の有権者に主張を届けられるかどうかは、候補者の力量そのものでもあります。<br>新型コロナウイルスや、東京オリンピック・パラリンピックへの対応などをめぐる論戦に加えて、新しい戦い方にも注目したいと思います。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2020 07:13:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　自粛緩和でどう生活するか」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431208.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの緊急事態宣言が解除されて、３週間余りが経った２０２０年６月１９日、国は、都道府県の境をまたぐ移動について、全国で自粛を緩和するなど、自粛や休業要請の緩和をしました。しかし一方で、再び感染者が急増する「第二波」も心配です。<br>今回は私たちが今後どのように行動、生活をしたらいいのか考えます。</p><p><img alt="k200619_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_01-thumb-420xauto-1132054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>◇国内の感染者の状況は、自粛を緩和できる状況になったのか<br>緊急事態宣言の後、２０２０年４月には、１日に確認される感染者が全国で７００人を超える日もありましたが、６月１９日現在は１日に数十人というレベルです。６月１８日まで１０日間以上にわたって、感染者が１人もいない県は３０で、感染者が確認される地域は限られてきています。</p><p><img alt="k200619_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_04-thumb-420xauto-1132056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、東京都は感染者が減っていない印象があります。上の棒グラフは、東京都の日付ごとの感染者の状況です。緊急事態宣言の頃と比べれば減っていますが、１８日までの数日、４０人台という日も続いています。<br>こうした状況で、自粛の緩和をしても大丈夫なのでしょうか。<br>感染者が多いことについて、政府は「感染者が見つかった店で従業員全員が検査を受けた結果だ」としています。つまり、うまく掘り起こせているためだとしています。<br>ただ、東京の感染者が少ない数で落ち着くかどうか注意して見ていく必要はあると思います。</p><p>◇６月１９日から自粛などが緩和された事項</p><p><img alt="k200619_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_05-thumb-420xauto-1132058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つは都道府県境を越える移動です。東京や周辺の１都３県の首都圏と北海道については、感染者が多かったので、これまで都道府県境を越える移動は「慎重にするよう」求められていました。これを首都圏と北海道も含めて、全国で緩和しました。<br>そして、ライブハウス、あるいは接待を伴う飲食店です。こうしたところは、感染者の集団＝「クラスター」が、たびたび確認されていました。６月１３日、感染防止対策の「ガイドライン」が公表され、その対策を実施することを前提に休業要請が解除されました。<br>さらに、プロ野球やＪリーグなどのプロスポーツの試合については、無観客で開催できるようにする、というものです。<br>プロ野球は、６月１９日に開幕です。Ｊリーグは、Ｊ１が７月４日から再開される予定です。<br>これらは、感染を拡大させずに緩和するのが難しいと考えられてきましたが、実現されたことでプロ野球の開幕に象徴されるように、１９日は自粛緩和の一つの節目と言えると思います。</p><p>◇自粛緩和の経過</p><p><img alt="k200619_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_06-thumb-420xauto-1132060.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>６月１９日が、上の図の右端の段階です。４月の緊急事態宣言のころは、外出の自粛など様々な対策を求められました。<br>それが、宣言の解除や感染者の減少に伴って緩和され、社会経済活動のレベルが少しずつ引き上げられてきました。</p><p><img alt="k200619_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_09-thumb-420xauto-1132062.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ポイントは、各業界が感染防止対策の「ガイドライン」を作ったことです。<br>たとえば、外食の店では席の間隔をあけたり、向かい合わせの間は、アクリル板で仕切ったりするなどの対策を示して、営業を再開しました。<br>感染者の少ない地域では、一気に自粛を緩和したケースもありましたが、東京都のように段階を踏んで緩和したところもあります。<br>こうした業界に加えて、１９日からは、新たに都道府県境の移動などの自粛や制限が緩和されたわけです。</p><p>◇接待を伴う飲食店の対策</p><p><img alt="k200619_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_10-thumb-420xauto-1132064.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京都で感染者が見つかっている業種として「接待を伴う飲食店」があります。<br>この業界のガイドラインも、６月１３日に公表されました。ガイドラインによると、人と人の距離が取れるよう店内の人数制限をすること、換気を十分にし、テーブルなど人が触れる場所の消毒を徹底すること、感染者が見つかったとき知らせられるよう客に連絡先を記入してもらうことなどの対策が示されています。<br>こうした店では、これまで感染者が相次いでみつかっています。一つ一つ対策を積み重ねて感染リスクを抑えることが重要です。<br>こうした店では、過去に感染者が確認された際、居合わせた客が分からず、濃厚接触者に連絡できないことが、少なくありませんでした。ウイルスの封じ込めができるよう、客に連絡先を知らせてもらう協力が、どこまでできるか、ここがポイントになると思います。</p><p>◇６月１９日以降はどうなるのか<br>国は、６月１９日以降、７月１０日と８月１日をめどとして、段階的にさらに緩和する方針です。</p><p><img alt="k200619_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_12-thumb-420xauto-1132066.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、コンサートや屋内のイベントでみてみますと、客が距離をとるため、前後左右の１つの席をあけるようにします。こうすると収容できる観客の数は座席の５０％以下＝半分以下になりますが、さらに客の数の上限を定めています。<br>この上限は、６月１９日以降は１０００人まで、７月１０日以降は５０００人まで、８月１日をめどに上限を設けません。仮に３万人収容できる会場でみると、半分で１万５０００人ですが、６月１９日以降は上限の１０００人までしか入れません。７月１０日からは５０００人までです。８月からは上限なしですので、１万５０００人が入場できるとなるわけです。</p><p><img alt="k200619_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_13-thumb-420xauto-1132068.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プロ野球やＪリーグは、無観客から始めますが、コンサート会場のルールに合わせて、７月１０日からは、上限が５０００人、８月からは上限なしで、収容人数の半数まで観客を入れるという方向で、自治体などと協議しています。</p><p><img alt="k200619_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_14-thumb-420xauto-1132070.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>観光も徐々に都道府県境を越えた旅行を進めてもらうとしています。</p><p>◇なぜ、段階的に緩和するのか</p><p><img alt="k200619_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_16-thumb-420xauto-1132072.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの対策には、まだ「手さぐり」という面があります。緩和のタイミングには３週間ほどの間隔があります。３週間状況を見て、次の段階に移れるかどうかを判断するわけです。感染拡大の兆しがみられれば次の段階に移らない、感染者が急増すれば前の段階に戻ることも考えられます。<br>行動制限の緩和は、海外でも行われています。しかし、中国やアメリカなどでは集団感染が起きたり、感染が拡大したりして、必ずしも思ったように進んでいません。日本でも、どうしても感染が抑えられないということになれば、医療崩壊させないために、再び「緊急事態宣言」ということにもなりかねません。</p><p>◇第二波、第三波を避けるために</p><p><img alt="k200619_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_19-thumb-420xauto-1132076.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>第二波、第三波が来ないようにするために何が求められるのでしょうか。一つには店など施設の側が、業界のガイドラインを守ることです。一方、私たちにはいわゆる「３密」を避けることや、人との距離をとるといった「新しい生活様式」を徹底するという基本的な対策が大切です。</p><p>ただ、自粛の緩和が進んでくると、人が集まったり、接触したりする機会が多くなって、３密の回避や新しい生活様式を実践しにくい場面が増えてきます。人が多い場所や時間帯を避けるなど、これまで以上に生活の中で、対策を工夫することが求められると思います。</p><p>◇対策をする生活はいつまで・・・</p><p><img alt="k200619_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200619_20-thumb-420xauto-1132074.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>３密や新しい生活様式をしなくてすむような、元の生活に戻るためには、ワクチンや治療薬の開発が必要だとされています。それにはまだ時間がかかります。<br>それまでの間、感染を広げないためにも、経済を確実に動かしていくためにも、「自粛の緩和」という階段を一つ一つ慎重に登っていくことが大切です。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jun 2020 11:27:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>