<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「今年の政治　３つの注目！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/287778.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目です。安倍総理大臣は、政権復帰後、６度目の正月を迎えました。<br>日本の政治は、今年、どんな１年になるのか。太田解説委員です。<br><br><img alt="C170104_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170104_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ、『今年の政治　３つの注目！』というタイトルですが、まず、ひとつ目の注目は？</p><div><p>Ａ、一番は、やはり、秋に予定されている自民党総裁選挙です。安倍総理にとって、今年は、総裁２期目・最後の年。アベノミクスを始め、これまでの成果が問われます。３期目を目指す安倍総理としては、更に実績を積み重ね、万全の体制で秋に望みたいところです。<br><br>Ｑ、その自民党総裁選ですが、どうなりそうですか？<br><br>Ａ、まだ、半年以上先なので予断は禁物ですが、そうした中にあって、２つ目の注目は、憲法をめぐる議論がどことまで進むかです。自民党総裁選には、自薦・他薦含め、いま、安倍総理のほか、石破元幹事長、野田総務大臣、岸田政務調査会長らの名前が挙がっていますが、憲法改正、とりわけ９条をめぐっては、「条文を書き換えて自衛隊の位置づけを明確にする」という石破さん、「条文は変えず、自衛隊の存在を書き加える」という安倍さん、「いずれにしろ丁寧な議論が必要」とする岸田さんというように、それぞれ、意見や立ち位置が違います。<br>このため党執行部は、総裁選の前、「次の国会の会期中に、自民党案をまとめたい」としていますが、調整が長引けば、総裁選の大きな争点になることも考えられます。<br><br><img alt="C170104_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170104_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ、一方の野党側は、どうでしょう？<br><br>Ａ、それも、この憲法論議の行方が、微妙に絡んでくることになりそうです。<br>民進党は、去年、３つに分裂しましたが、一番の根っ子は、憲法改正をめぐる考えの違いです。<br>そこで、自民党は、「憲法改正については、与党・野党ということではなく、各党と直接話し合っていく」としています。それは、野党側にとっては、立場の違いを浮き立たせる『楔』にもなりかねず、展開によっては、野党の協力関係の構築が一層難しくなる可能性もあります。<br><br>Ｑ、そうすると、『３つの注目！』は、まず自民党総裁選、そして、憲法ということですね…。<br><br><img alt="C170104_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170104_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ａ、はい。加えて、ちょっと早いのですが、来年２０１９年には、天皇陛下の退位、参議院選挙、消費税率の引き上げ、といった重要な日程が控えていて、今年は、その準備も着実に進めていかなければなりません。<br>ですから、自民党総裁選、憲法、そして、来年への準備という、この３つの注目要素が、今後、どう絡んでいくのか。いずれしても、この国の将来や、あり様に関わるものですから、今年の政治には、しっかりと腰を据えた、充実した議論を期待したいと思います。　　　　　　　　<br><br>（太田　真嗣 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 07:47:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「今年こそ上向くか？　２０１８年　私たちのくらし」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/287780.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年のくらし、どうみたらいいのでしょうか。今井解説委員<br>　<br><img alt="k180104_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>景気はそこそこ良い見通しです。それが、今年こそ、くらしの豊かさにつながるかが、大きなポイントになります。まず、その景気をみてみましょう。<br>日本の景気回復。戦後２番目の長さが続いていて、６年目に入りますが、今年も１．２％の成長を続けるというのが、ＯＥＣＤの見通しです。日本経済の実力は、せいぜい１％程度の成長とみられていますので、それを上回る勢いです。<br><br>【なぜ、景気は良いのでしょうか？】<br>一つは、世界同時の景気拡大が続いているという点です。加えて、円安も続いています。その追い風で、日本は輸出が好調です。<br>また、国内でも、２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて、ホテルやビルなどの建設投資。そして、人手不足を背景に、ロボットやＩｏＴなどへの設備投資が好調で、今年も勢いを増すと期待されています。</p><p><img alt="k180104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【経済は、そこそこ良い見通しなのですね。でも、これまでも、経済は良いのに、実感がないという声が多かったですよね】<br>そうですね。というのも、家計まで恩恵が回ってきていないからです。一世帯当たりの、収入の中で自由に使える、実質の可処分所得を見てみますと、今回の景気回復が始まってから、この５年で０．７％減っています。収入は、若干増えていますが、円安に伴う値上げや、消費税などの増税、それに社会保障の負担。こうした負担の増え方の方が大きかったからです。<br><br><img alt="k180104_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【今年はどうですか？】<br>負担面と収入面、それぞれみてみましょう。<br>まず、負担面。税金の負担からです。<br>▼　制度的に大きく変わるのは、配偶者控除です。配偶者控除というのは、例えば、夫が主な稼ぎ手という世帯で見た場合、妻の年収が１０３万円以下だと、夫の所得税を計算するときに、年収から３８万円を控除できる。つまり、その分、減税となる仕組みです。その控除を受けられる妻の年収は、１０３万円が上限だったのが、１月から、１５０万円に引き上げられました。そのうえで、新たに、主な稼ぎ手＝例えば夫の年収にも制限が設けられました。<br>▼　これによって、例えば、夫の年収が、１１２０万円以下で、妻の年収がすでに１０３万円を超えている世帯は、減税になります。対象は、およそ３００万世帯とみられています<br>▼　一方、夫の年収が１１２０万円を超えている世帯では、妻の年収が１０３万円以下でも、控除が減ったり、受けられなくなったりして、増税になります。こちらは、およそ１００万世帯が対象になります。<br>▼　一方、多くの世帯は、増税も減税もありません。<br><br><img alt="k180104_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【増税の世帯と減税の世帯があるのですね】<br>そうですね。一言で言うと、比較的、所得の高い世帯が、増税になります。<br><br>【社会保障の負担はどうですか？】<br>介護や医療、それぞれ細かな負担の変化はありますが、年金では、毎年引き上げられてきた厚生年金の保険料が、去年の９月の引き上げを最後に固定されました。全体的に社会保障の負担は、高い水準といった状態です。<br><br><img alt="k180104_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【では、物価はどうですか？】<br>年末に公表された１１月の消費者物価は、一年前と比べて０．９％上昇しました。原油価格が上がったことから、ガソリンや灯油、電気代が大きく値上がりしています。ガソリンは、ほぼ２年半ぶりの高値となっています。<br><br>【冬に灯油が上がったりすると、生活に厳しい影響があるという方もいるでしょうね。エネルギーの価格は今後もどんどん上がるのでしょうか？】<br>中東情勢次第という面もあります。年明け少し、値上がりしていますが、長期的には、どんどん値上がりしていくのではなく、おおむね横ばいが続くのではないかというのが多くの専門家の見方です。エネルギー以外はどうかというと、人手不足が深刻な外食では、値上げの動きもでています。一方、スーパーなどは、依然、競争が激しい日用品について、値下げに踏み切る動きが続いています。両方の動きが続いて、物価全体では、１％近い上昇という水準が続くのではないか、というのが、多くの経済の専門家の見方です。<br><br><img alt="k180104_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【税は所得の高い人が増税だけれど、負担が変わらない人も多い。社会保障の負担は、高い水準が続く。物価は、１％近い上昇。とすると、やはり、賃金がそれ以上に増えてくれないと困りますね】<br>そのとおり。ここ数年、言い続けていますが、やはり、くらしが上向いているという実感を得るには、賃金引き上げがカギを握ります。<br><br><img alt="k180104_12_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_12_.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>環境は、去年より、よくなっているはずです。<br>▼　大企業は、今年度も全体で過去最高益を更新する見通しです。また、出遅れていた中小企業の景気判断も、１２月の日銀短観で、２６年ぶりの高い水準となりました。企業が抱える現金預金は、２５９兆円と、一年前よりさらに5％あまり増え、過去最高の水準です。<br>▼　また、人手不足もどんどん深刻化しています。仕事を探している人１人に対して、何件の求人があるかを示す有効求人倍率は、１．５６倍と、４４年ぶりの高い水準となっています。正社員も、1倍を超える人手不足の状況です。<br><br>【おカネはある。人手不足も深刻だとすると、賃金が上がってもいいはずですよね】<br>組合側の連合は、今年の春闘で、定期昇給とベースアップを含めて４％の賃金引き上げを。非正規の社員についても、格差の是正を強く求める方針です。去年と同じ水準の要求ですが、今年は、これに対して、政府や経済界が、例年以上に、追い風を送っているのが特徴です。<br>まず、政府ですが、働く人ひとり当たり「３％以上の賃上げ」を経済界に求めています。さらに、年末には、３％以上の賃上げなどをした大企業に法人税を減税するなど、賃上げを促す減税措置を決めました。経団連も加盟企業に、これまで以上の賃金引上げを求める方針です。<br><br><img alt="k180104_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【では、賃金引上げの目標は実現しそうでしょうか？】<br>実際の賃上げを決めるのは、個別の企業です。３％でも、大企業では、１９９４年以降、達していません。そう簡単ではないとは思います。ただ、企業も景気回復の勢いを増すためには、賃金を上げて消費を増やすことが大事だということは、わかっています。そして、その消費については、ずっと節約モードが続いていましたが、ここへきて、変化の兆しがでてきているのです。<br><br>【変化の兆し。なんでしょうか？】<br>▼　消費者の消費意欲を示す「消費者態度指数」は、３ヶ月連続で改善しています。<br>▼　また、デパートでは、これまで節約一辺倒だった中間層向けのコートやセーターの売れ行きが、去年の秋以降、明らかに堅調になってきているということです。<br><br>【初売りも好調だったようですね。消費をしようという動きがでてきているということですね】<br>そうですね。これまで、景気回復の恩恵は、企業と株や土地を持っている富裕層に偏って、働く多くの人には、その恩恵が回ってきていませんでした。中間層に、いい兆しが見えてきたこの時に、多くの人の賃金が、負担を上回る水準で上がって、可処分所得がプラスになれば、消費が本格的に盛り上がることも期待できます。</p><p><img alt="k180104_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180104_16.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今年こそ、正社員、非正規の社員を含め、働いている多くの人が、景気回復を実感できるよう、思い切った賃金引上げを実現してほしいと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 11:55:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「展望2018　熟慮の年になるのか？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/287818.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>西川：2018年最初のニュース解説時論公論では、日本そして世界の政治や社会がどのような課題にどのように向き合うことになるのか、この一年を展望します。<br><br><img alt="j180104_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p><img alt="j180104_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_01.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>これからの主な日程を見て見ますと、今年は全国レベルの国政選挙はありませんが、来年には天皇陛下の退位と皇太子様の即位、参議院選挙、消費税率の引き上げが控え、そして、再来年2020年は、東京オリンピック・パラリンピック本番と世界の関心が日本向かう年となります。日本にとって今年は、続く年に向けての準備、つまり「熟慮」を求められる年となりそうです。政治、国際、社会問題担当の3人の解説委員とともに解説します。<br><br>＜今年、何を一番熟慮すべきか？＞<br><br>政治担当・島田：これまで当たり前に受け止めてきた平和、暮らしの安心を、これから先も持続可能な形で実現していくために、今何が必要か。この点をじっくり考える１年にすることが大切です。<br><br>国際担当・出石：何といっても北朝鮮。北朝鮮の暴走に何としても歯止めをかけねばなりません。しかし、言うは易し行うは難し。まさに熟慮が必要です。<br><br>社会担当・飯野：超高齢社会を乗り切る社会保障と財政の将来像を、今年こそ熟慮して示さなければなりません。今後増え続ける社会保障の財源を誰がどう負担し、公的サービスの範囲をどうするのか。痛みを伴う改革は国民に歓迎されませんが、経済の成長が続いている今年こそ、一歩を踏み出すチャンスです。いつまでも将来世代への負担の先送りを続けるわけにはいきません。<br><br>＜北朝鮮情勢＞<br><br>西川：最初に、年があけて動きが出始めている北朝鮮情勢について、この動きをめぐって注目されるのは何か。<br><br>出石：元日に放送されたキム・ジョンウン委員長の発言に注目しています。<br><br><img alt="j180104_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_02.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"></p><p>ポイントは「国家核武力完成の歴史的偉業を成し遂げた」「アメリカ本土が核攻撃の射程圏内にある」としている点です。<br>この真偽は別としてこの発言から２つのことが読み解けるように思います。<br>ひとつは、北朝鮮は核・ミサイル開発を断念するつもりは毛頭ないこと。<br>もうひとつは、核とミサイルが、開発段階ではなく完成段階に達した、少なくとも北朝鮮はそう理解しているということです。<br>北朝鮮の脅威がより差し迫ったものになったという意味では由々しき事態ですが、北朝鮮が掲げてきた目標、つまり「アメリカから攻撃されるリスクを回避する」という目標は達成され、今後はアメリカとの対話・交渉のステージに移る名分、表向きの理由ができた、とも解釈できます。<br><br>もうひとつ年明けの動きで注目されるのが、南北関係改善の兆しです。キム・ジョンウン委員長は、来月に迫ったピョンチャンオリンピックへの参加に前向きな姿勢を示し、２年近く途絶していた南北の連絡チャンネルも再開されました。<br><br>国連安保理による制裁は、猶予期間が終わって年明けから本格化します。これからじわじわと効果が出てくるはずです。制裁の解除や緩和を求めて、北朝鮮が韓国やアメリカとの対話に転じる可能性が出てきたように思います。<br><br>西川：その北朝鮮への制裁の強化、日本政府の対応どうか？<br><br>島田：モノの流れに対する制裁をぎりぎりまで強化していくという姿勢で、そのためには海上での船舶検査が重要になります。日本の法律では相手の同意が必要ですので、強制的な活動が必要な時には他の国に任せ、日本は海上保安庁や海上自衛隊が持つ能力を生かして、不審な船の捜索・追跡といったことに力を注いで役割を果たす必要があります。<br><br>西川：軍事衝突の可能性をどう見るか。<br><br>出石：軍事衝突の可能性はゼロではないが極めて低いと考えます。<br>中国も韓国も強く反対しています。軍事攻撃となれば甚大な被害を覚悟しなければなりません。アメリカには中東と朝鮮半島の両方で戦争をする余力はありません。<br>仮に作戦が成功したとしてもその後のシナリオができていません。<br>大規模な軍事作戦に踏み切るためには、在韓米軍の増強、空母機動部隊の派遣、韓国に２０万人あまりいるアメリカ人の退避などが必要です。今はまだその段階にありません。<br><br>西川：日本政府の見方はどのようか？<br><br>島田：北朝鮮の暴発は無い、それは自ら破滅の道を選ぶことになるからだという見方です。<br>その一方でアメリカが限定的な先制攻撃に踏み切り北朝鮮の軍事力を削ぐことはありうると見ています。日本政府としては、アメリカがそういう方向に傾いた時には事前に相談を求め、韓国政府の賛同があるかどうかも確かめる。そして、いよいよとなった時はアメリカ軍に対する補給などの後方支援を通じて、一体感を示すことを最優先に考えるでしょう。<br>しかしながら、そうなった場合には一定の混乱や影響は避けられませんから、トランプ政権に隠忍自重を求め、外交で現状を変えることを最優先にするよう迫り続けるのは当然のことだと思います。<br><br>西川：最終的に北朝鮮に核放棄を受け入れさせるのは極めて困難と考えられる。<br><br>出石：先ほど、緊張から緩和に向かうのではと楽観的な見通しを述べましたが、中長期的には前途多難。悲観的にならざるをえません。北朝鮮が対話に応じるとしても、彼らの言う核軍縮交渉であって核の放棄ではありません。国際社会が求めている完全な核放棄とは程遠いものです。交渉によって完全な非核化を実現するためには、核に固執している北朝鮮に「核を持つより放棄した方が得だ」と思わせねばなりません。そのためには経済エネルギー支援、平和協定の締結、国交正常化、過去の清算などインセンティブ、いわばお土産を示す必要があります。これには過去何度も失敗してきましたし、各国の思惑も異なります。非核化の見返りに北朝鮮に何を与えるのか、これは圧力をかけるよりもさらに難しい作業になります。熟慮に熟慮を重ねて練り上げていく必要があります。<br><br>＜今年の国内政治の動き＞<br><br>西川：大きな国政選挙の予定はなく、自民党総裁選挙がいちばんの焦点か？</p><p><img alt="j180104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>島田：安倍総理が９月の自民党総裁選挙で連続３選を果たし、２０２１年９月までの最後の任期を務め、前例の無い長期政権を実現することになるのかどうかがポイントです。<br>来年２０１９年以降は重要な日程が目白押しでして、２０１８年はそこへの助走の１年という面があります。従って自民党総裁の座を争う人達は、中長期的な財政や税制などの国の基本設計についての考え方をしっかり示し、結果が出た後は早速本格的な検討を進める責任を負うことになると思います。<br>これは与党ばかりでなく、なかなか結集軸が定まらない状況の野党にとっても、同じように向き合うべき大きな課題になります。<br><br>西川：現時点で安倍総理・総裁は、９月の自民党総裁選挙に立候補すると明言していない。その意図は。<br><br>島田：はい。伊勢での年頭記者会見でも明言はしませんでしたが、「通常国会で結果を出すことに集中したい。その先のことは、その上で考えたい」と述べ、強い意欲をにじませました。安倍総理が発言に慎重になっている背景には、去年７月に森友学園、加計学園を巡る問題の対応で、内閣支持率が急落した時の苦い記憶、反省があるようです。<br>自民党総裁選には、石破元地方創生担当大臣、野田聖子総務大臣が意欲を示していて、岸田政務調査会長を推す声も強いのですが、安倍総理のことし前半の政権運営を見定めないことには構図が固まらないという見方が強いです。<br><br>西川：そのことし前半、政府は過去最大規模の一般会計予算案などの早期成立を目指している。今月２２日召集見通しの通常国会の論戦の焦点は？</p><p><img alt="j180104_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>島田：防衛予算を巡って、これまで自衛隊が保有してこなかった攻撃的な装備品の導入を巡って激しい論戦が交わされそうです。長距離巡航ミサイルの導入、さらにはヘリコプター護衛艦を改装して垂直発進が可能なジェット戦闘機を搭載できるようにする構想も検討されています。<br>こうした攻撃型の装備を整えることと、これまでの「専守防衛」の考え方との落差が議論になりそうです。東アジア全体に与える影響も少なくありません。<br><br>西川：憲法改正を巡って、自民党内の検討はどう進みそうか？</p><p><img alt="j180104_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_05.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"></p><p>島田：自民党は先の衆議院選挙で画面の４項目を掲げました。これについて自民党内でも安倍総理に近い人達は、優先項目は①自衛隊の明記と②教育の無償化・充実強化だろうと言います。<br><br>西川：最初の憲法改正が第９条となると、簡単ではなさそうだ。<br><br>島田：安倍総理が提起した９条に自衛隊の存在を明記するだけの改正であっても、「自衛隊は今の憲法の下で存在し、その現実を国民は受け入れている」として、敢えて改正する必要は無いと考える人が決して少なくありません。<br>一方で、自民党内には「元々の自民党草案のように９条の２項を削除して『国防軍』を置き、政治のコントロールで戦争は行わないことを徹底すべきだ」という意見もあります。<br>憲法９条の改正内容について自民党内で幅広い賛同を得て結論を出すのは、意外と難しい作業だというベテラン議員の声をよく聞きます。<br><br>＜社会補償問題＞<br><br>西川：人口減少が始まって１０年、少子高齢化の急速な進展にどのように対応していくのか、社会保障の制度は転換点に差し掛かっている。具体的にはどのような課題が？<br><br><img alt="j180104_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>飯野：まず、超高齢社会に向けて、医療と介護の見直しが進むかということです。<br>2025年には、団塊の世代がすべて75歳以上になって、医療や介護が必要な高齢者が急増します。それに向けて、病院中心の医療から、住み慣れた地域で医療や介護を受けながら生活できる、在宅中心の体制に転換しようというのが政府の考えです。<br>今年は、6年に１度の診療報酬と介護報酬の同時改定がありますし、各都道府県が策定した地域医療構想。これは２０２５年の医療のあり方を地域ごとにまとめたものですが、その実現に向けた調整が本格化します。どの病院の入院ベッドを減らすかなど難しい問題だけに、都道府県のリーダーシップが問われますし、国による都道府県への支援も欠かせません。<br><br>西川：現役世代への社会保障はどうか。政府は、幼稚園や保育所、高等教育の無償化を柱とする政策パッケージを決めている。<br><br><img alt="j180104_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_07.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="225"></p><p>飯野：経済的な支援が必要な子育て世帯が増えていますから、一歩前進といえるかもしれませんが、政策の優先順位がこれでいいのかという気がします。幼稚園や認可保育所などはすでに所得に応じた利用料になっているので、一律無償化は高所得の人ほど恩恵を受けることになります。一方で、都市部の待機児童の問題は深刻ですし、保育所での事故も相次いでいます。安心して子供を預けられる施設の整備こそ優先すべきではないでしょうか。<br><br>西川：非正規で働く人が増えているという問題も見逃せない。<br><br>飯野：雇用が不安定で所得が低い非正規で働く人の中には、結婚したくても子供をほしくてもかなわないという人が少なくありません。特に心配なのは、就職氷河期に社会人となった３０代後半から４０代後半の世代です。若い時から非正規で働くことを余儀なくされて、所得の水準が低いまま年を重ねています。超高齢社会を支える現役世代は数が減るだけでなく、経済力も弱っている。そうした人たちへの支援は十分とはいえません。<br><br>西川：社会保障の問題は、常に財政、特にどのように財源確保と表裏一体の問題。政府は、２０２０年度までに基礎的財政収支を黒字化するという財政健全化の目標達成を断念している。<br><br>飯野：来年の消費税率の引き上げの時に、借金の拡大の抑制にあてるはずだった財源の一部を幼児教育などの無償化に、使うことを急遽決めたからです。しかし、借金が増え続ければ、将来世代につけを回すだけで、やはり、正面から財政を見直すことが不可欠です。<br><br><img alt="j180104_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180104_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"><br><br>一般会計野の歳出と税収の間には大きな差があり、この差の部分を借金で穴埋めしています。国と地方をあわせた借金の残高は、１０００兆円を超えています。経済成長だけでこの穴を埋めるは難しいという現実を踏まえて、さらなる増税や思い切った歳出削減に踏み出さなければ、財政健全化の道筋はみえてきません。<br><br>西川：政府は、今年、新たな財政健全化の目標を示す予定だ。<br><br>飯野：政府は、団塊世代が７５歳以上になる２０２５年を財政と社会保障の難所としていますが、本当に苦しくなるのは、それ以降。その後３０年の間、７５歳以上の高齢者が増え続けるのに、１５歳から６４歳の人口が減り続けるからです。<br>２０２５年の先を視野にいれた、長期的な、社会保障と財政の将来像。これをしっかり描いて、実現までの道筋を示すことが、政府の責任です。<br>消費税率１０％後の再増税や富裕層への金融課税の強化。公的保険でみる範囲や年金の受給開始年齢の見直しなど、所得の低い人に配慮しつつ、景気回復が続いている今のうちに、痛みを伴う政策に踏みださなければ、手遅れになるのではないでしょうか。<br><br>西川：来年、2019年4月30日に、天皇陛下が退位され、翌5月1日に皇太子様が即位され。す。今年は、皇位継承にむけた本格的な準備の年となる。<br><br>飯野：天皇の退位が実現するのは、江戸時代後期以来およそ200年ぶりで、政府は、菅官房長官を長とする委員会を早々に設置して、退位や即位の儀式などについて検討を進めることにしています。<br>また、元号を改める改元の日程は、皇太子様の即位と同じ来年の5月1日とする方針ですが、新たな元号が決まるのは、今年、夏から秋ごろになる見込みです。<br><br>＜今年注目の首脳外交は＞<br><br>西川：最日本を中心とした首脳外交の動き、注目点は？<br><br>出石：去何と言っても中国との関係です。去年開催できずことしに持ち越した日中韓サミットで、まず李克強首相が来日し、次に安倍総理大臣の中国訪問、そして習近平国家主席の訪日という日本政府が描いているスケジュールが実現できるかどうか。このところ習近平国家主席が日本からの賓客と会ったり、安倍総理が一帯一路構想を評価する発言をしたりするなど、双方ともに関係改善に意欲的です。ことしは日中平和友好条約の締結から４０年。<br>２期目に入った習近平指導部と良好な関係が築けるかどうかが焦点です。<br><br>西川：秋に中間選挙を控えるアメリカとの関係は？<br><br>島田：安倍総理は「自分が世界で一番トランプ大統領と親密な首脳だと評価されることが、日本外交にとって重要だ」と考えています。ただ、それはトランプ大統領がアメリカ国民の支持を繋ぎ止めているからこその話です。アメリカ国民の心が大統領から離れるならば、一定の距離感も必要になってくるかもしれません。<br><br>西川：日本から見ると、アメリカは重要な同盟国であり続ける一方、自国第一主義のトランプ大統領の動向は、リスク要因となり得ると受け止めておくことも必要のようです。<br>今年も、世界は北朝鮮やトランプ大統領に向き合いながらの一年になりそうです。<br>同時に、日本は2020年東京オリンピック・パラリンピックやさらにその先を見据える年になります。長期政権を目指す安倍総理大臣の舵取りや、少子高齢への備えを一段と進める社会の仕組みづくりに、どのように「熟慮」が図られるのか、問われることになりそうです。<br><br>（西川 吉郎 解説委員長 / 島田 敏男 解説委員 / 飯野 奈津子 解説委員 / 出石 直 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jan 2018 23:10:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「源実朝の祈り」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/287545.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学大学院教授　渡部 泰明</span></strong><br><br>源実朝は、鎌倉幕府第三代将軍であり、また『金槐和歌集』という名で知られる家集をもつ、著名な歌人でもありました。源頼朝と北条政子とのあいだに生まれ、十二歳で将軍となり、二十八歳のとき鶴岡八幡宮で暗殺されました。歌人として中世から評価を得ていましたが、近代になって正岡子規らアララギ派の歌人たちが絶賛したこともあって、和歌の歴史に大きく名を留めることになりました。将軍であり、若くして死んだ特異な生涯が注目されたこともありますが、それだけではありません。</p><!--[if gte mso 9]><xml><o:OfficeDocumentSettings><o:AllowPNG/></o:OfficeDocumentSettings></xml><![endif]--><!--[if gte mso 9]><xml><w:WordDocument><w:View>Normal</w:View><w:Zoom>0</w:Zoom><w:TrackMoves/><w:TrackFormatting/><w:PunctuationKerning/><w:DisplayHorizontalDrawingGridEvery>0</w:DisplayHorizontalDrawingGridEvery><w:DisplayVerticalDrawingGridEvery>2</w:DisplayVerticalDrawingGridEvery><w:ValidateAgainstSchemas/><w:SaveIfXMLInvalid>false</w:SaveIfXMLInvalid><w:IgnoreMixedContent>false</w:IgnoreMixedContent><w:AlwaysShowPlaceholderText>false</w:AlwaysShowPlaceholderText><w:DoNotPromoteQF/><w:LidThemeOther>EN-US</w:LidThemeOther><w:LidThemeAsian>JA</w:LidThemeAsian><w:LidThemeComplexScript>X-NONE</w:LidThemeComplexScript><w:Compatibility><w:SpaceForUL/><w:BalanceSingleByteDoubleByteWidth/><w:DoNotLeaveBackslashAlone/><w:ULTrailSpace/><w:DoNotExpandShiftReturn/><w:AdjustLineHeightInTable/><w:BreakWrappedTables/><w:SnapToGridInCell/><w:WrapTextWithPunct/><w:UseAsianBreakRules/><w:DontGrowAutofit/><w:SplitPgBreakAndParaMark/><w:EnableOpenTypeKerning/><w:DontFlipMirrorIndents/><w:OverrideTableStyleHps/><w:UseFELayout/></w:Compatibility><m:mathPr><m:mathFont m:val="Cambria Math"/><m:brkBin m:val="before"/><m:brkBinSub m:val="&#45;-"/><m:smallFrac m:val="off"/><m:dispDef/><m:lMargin m:val="0"/><m:rMargin m:val="0"/><m:defJc m:val="centerGroup"/><m:wrapIndent m:val="1440"/><m:intLim m:val="subSup"/><m:naryLim m:val="undOvr"/></m:mathPr></w:WordDocument></xml><![endif]--><!--[if gte mso 9]><xml><w:LatentStyles DefLockedState="false" DefUnhideWhenUsed="false"  DefSemiHidden="false" DefQFormat="false" DefPriority="99"  LatentStyleCount="371"><w:LsdException Locked="false" Priority="0" QFormat="true" Name="Normal"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 7"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 8"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 9"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 6"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 7"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 8"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 9"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 7"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 8"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 9"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Normal Indent"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="footnote text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="annotation text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="header"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="footer"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index heading"/><w:LsdException Locked="false" Priority="35" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="caption"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="table of figures"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="envelope address"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="envelope return"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="footnote reference"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="annotation reference"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="line number"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="page number"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="endnote reference"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="endnote text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="table of authorities"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="macro"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="toa heading"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="10" QFormat="true" Name="Title"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Closing"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Signature"/><w:LsdException Locked="false" Priority="1" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="Default Paragraph Font"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text Indent"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Message Header"/><w:LsdException Locked="false" Priority="11" QFormat="true" Name="Subtitle"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Salutation"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Date"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text First Indent"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text First Indent 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Note Heading"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text Indent 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text Indent 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Block Text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Hyperlink"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="FollowedHyperlink"/><w:LsdException Locked="false" Priority="22" QFormat="true" Name="Strong"/><w:LsdException Locked="false" Priority="20" QFormat="true" Name="Emphasis"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Document Map"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Plain Text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="E-mail Signature"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Top of Form"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Bottom of Form"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Normal (Web)"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Acronym"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Address"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Cite"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Code"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Definition"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Keyboard"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Preformatted"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Sample"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Typewriter"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Variable"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Normal Table"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="annotation subject"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="No List"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Outline List 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Outline List 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Outline List 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Simple 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Simple 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Simple 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Classic 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Classic 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Classic 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Classic 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Colorful 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Colorful 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Colorful 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 6"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 7"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 8"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 6"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 7"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 8"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table 3D effects 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table 3D effects 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table 3D effects 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Contemporary"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Elegant"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Professional"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Subtle 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Subtle 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Web 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Web 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Web 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Balloon Text"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="Table Grid"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Theme"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" Name="Placeholder Text"/><w:LsdException Locked="false" Priority="1" QFormat="true" Name="No Spacing"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" Name="Revision"/><w:LsdException Locked="false" Priority="34" QFormat="true"   Name="List Paragraph"/><w:LsdException Locked="false" Priority="29" QFormat="true" Name="Quote"/><w:LsdException Locked="false" Priority="30" QFormat="true"   Name="Intense Quote"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="19" QFormat="true"   Name="Subtle Emphasis"/><w:LsdException Locked="false" Priority="21" QFormat="true"   Name="Intense Emphasis"/><w:LsdException Locked="false" Priority="31" QFormat="true"   Name="Subtle Reference"/><w:LsdException Locked="false" Priority="32" QFormat="true"   Name="Intense Reference"/><w:LsdException Locked="false" Priority="33" QFormat="true" Name="Book Title"/><w:LsdException Locked="false" Priority="37" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="Bibliography"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="TOC Heading"/><w:LsdException Locked="false" Priority="41" Name="Plain Table 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="42" Name="Plain Table 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="43" Name="Plain Table 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="44" Name="Plain Table 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="45" Name="Plain Table 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="40" Name="Grid Table Light"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46" Name="Grid Table 1 Light"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51" Name="Grid Table 6 Colorful"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52" Name="Grid Table 7 Colorful"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46" Name="List Table 1 Light"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51" Name="List Table 6 Colorful"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52" Name="List Table 7 Colorful"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 6"/></w:LatentStyles></xml><![endif]--><!--[if gte mso 10]><style>/* Style Definitions */ table.MsoNormalTable	{mso-style-name:標準の表;	mso-tstyle-rowband-size:0;	mso-tstyle-colband-size:0;	mso-style-noshow:yes;	mso-style-priority:99;	mso-style-parent:"";	mso-padding-alt:0mm 5.4pt 0mm 5.4pt;	mso-para-margin:0mm;	mso-para-margin-bottom:.0001pt;	mso-pagination:widow-orphan;	font-size:10.0pt;	font-family:"Century",serif;}</style><![endif]--><div><p><img alt="s180105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180105_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>「もの言はぬ四方の獣すらだにもあはれなるかなや親の子を思ふ　　<br>　いとほしや見るに涙もとどまらず親もなき子の母を尋ぬる<br>　大海の磯もとどろに寄する波われて砕けて裂けて散るかも」<br><br>　などの歌々は、古典和歌には珍しい響きをもっています。そして私たちの心にストレートに訴えかける力をはらんでいます。ただ、実朝の歌について、単純に彼の心情がそのまま表れた歌だと考えてしまうと、実朝が歌に込めようとした、もっと大事なものを見失ってしまうかもしれません。そのことを次の歌から考えてみましょう。<br><br><img alt="s180105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180105_02.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>「建暦元年七月、洪水天に漫(はびこ)り、土民愁歎せむことを思ひて、<br>　一人本尊に向かひ奉り、いささか祈念を致して云はく、<br>　時により過ぐれば民のなげきなり八大龍王雨やめたまへ」<br><br>　建暦元年、すなわち一二一一年の七月、洪水が天までみなぎり、住民が愁い嘆くことを案じて、自分一人、本尊としている仏様に向い申し上げて、いささかの祈りを込めて、歌を詠んだ、という前書きがついています。洪水に苦しむ民を思い、仏様に祈った歌だというのですね。「八大龍王雨やめたまへ」という下句がとても印象的です。八大龍王というのは、仏教語で、法華経を説法したときに聴聞した八種類の龍王のこと。その中に娑伽羅龍王がいて、雨をつかさどったといいます。歌の意味は、時節に応じて降る雨も、過剰になると民の嘆きのもととなります。雨をつかさどる八大龍王よ、雨をおやめください、というものです。将軍として、民の苦しみを強く思う気持ちの高まりが、自然と口をついて歌になった。だから、「八大龍王」だなどと、和歌には通常用いられない強い言葉が用いられた。そう考えられてきました。しかしそうだとするとおかしなことがいくつも見つかります。その一つ目は、建暦元年という年の七月に大雨が降ったという記録がほかに見られないことです。のちに編纂された鎌倉幕府の歴史書である『吾妻鏡』でこの月の記事を調べると、七月後半の記載がすっぽり抜け落ちています。では前半はどうかというと、晴れは二日間あるのですが、洪水どころか雨が降ったという記事さえありません。関東ではなく、七月の京都の天気を調べても、大雨が降った事実は確かめられません。どういうことでしょう。ここで、この歌の詞書、すなわち前書きをもう一度、もっと原文に近い形で見てみましょう。<br><br><img alt="s180105_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180105_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>「建暦元年七月、洪水漫天、土民愁歎せむことを思て、<br>　一人奉向本尊、聊致祈念云」<br><br>　ずいぶん漢字が多くて、和歌の詞書らしくありません。実朝の家集『金槐和歌集』ではここだけがこうなっている。「洪水天に漫（はびこ）り、土民愁歎せむ」という言い方も、漢籍の五経の一つ『書経』に基づいています。「愁歎せむ」と仮定・婉曲の助動詞「む」を使っているのも、和歌の強い口調とそぐわない。民が今まさに嘆いていることを実感しているなら、「愁歎したる」などといいそうです。「本尊」とはどういう仏を指すのか、はっきり書いていないところも曖昧です。そこでこう考えてみましょう。建暦元年七月には、洪水になるような大雨は降らなかった、と。それならすべての謎が解けます。彼は想像の中で民の嘆きを思い、想像の中で「時により」の和歌を詠んだのでしょう。いや、それでは、このような迫力のある歌は作れないだろう、と反論されそうです。実朝がどうやってこの歌を作るに至ったか、それを考えてみましょう。まず、この建暦元年七月に、実朝は『貞観政要』を読んでいます。『貞観政要』とは、中国の帝王学の書です。洪水の時に大蛇が現れる、などという話も含まれています。この『貞観政要』がヒントになったのではないでしょうか。また、順徳天皇が著わした宮中作法の有職故実の書物に『禁秘抄』という本があります。順徳天皇は実朝が将軍だったころの天皇です。この『禁秘抄』に、日照りの時の対処法が出てくるのですが、都の神泉苑に臣下を派遣して雨を祈らせる、という記事があります。そのときに「雨たべ海龍王」と唱えるが、これは近年行われるようになった習俗だ、と書いてあります。海龍王とは、海に住んでいて、海や雨をつかさどる竜宮浄土の王です。「八大龍王雨やめたまへ」と「雨たべ海龍王」、よく似ていますね。「たべ」は「たまへ」と同じですし、「八大龍王」と「海龍王」は違いますが、雨をつかさどる存在である点では同一です。実朝は、雨を祈るこの習俗の言葉を取り入れたのではないでしょうか。まとめますと実朝は、洪水をもたらすほどの大雨は降らなかったけれども、『書経』や『貞観政要』などの漢籍、あるいは雨を祈る習俗の言葉などを取り入れて、詞書を含めてこの和歌を作ったのではないか。自分でもよい歌ができたと思ったので、あたかも現実に洪水があったかのように装ったのではないか、と思うのです。装った、などというと、嘘を言ったとか、でっち上げた、という印象をもたれてしまうかもしれません。そうではなくて、これは実朝らしい、和歌による祈りの表現だと考えたいのです。祈り、というのはこういうわけです。先ほど「八大龍王雨やめたまへ」という独特の響きをもつ表現に注目しました。最初に挙げた「大海の磯もとどろに寄する波われて砕けて裂けて散るかも」などもそうです。実朝は言葉の音にとても敏感なのです。典型的なのは、</p><p><img alt="s180105_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180105_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>「大日の種子より出でて三昧耶形（さまやぎょう）三昧耶形また尊形となる」<br><br>などの歌で、もっと迫力があって、まるで呪文のようです。実朝は、和歌を一種の呪文と見なしていたのではないでしょうか。呪文には、現実を動かす力があります。彼は和歌にそういう現実を動かし変えて行く力を求めていたのでしょう。だから、武家の頭領でありながら和歌をひどく好んだのです。その意味では、和歌を詠むことでよい将軍になろうとしたといえるかもしれません。少なくとも実朝の和歌には、実朝の祈りが込められている、だからこそ「時により」の歌は虚構ではあっても、彼の真情があふれた歌だ、といえるのだと思います。<br><br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 06:37:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イラン　広がる反政府デモ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/287809.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「ここに注目」です。イランで、先月２８日から続く反政府デモは、国内各地に広がり、これまでに大勢の死傷者と拘束者が出る異例の事態となっています。出川解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C170105_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170105_0.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><p>Ｑ１：<br>今回の反政府デモ、どこに注目しますか。</p><div><p>Ａ１：<br>発端はイランの一地方都市で起きた物価高騰や就職難に不満を抱く人々の抗議デモだったのですが、瞬く間にイラン全土に拡がり、一部で「イスラム体制」に反対するデモに発展したことです。</p><p><img alt="C170105_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170105_1.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><p>ロウハニ政権の経済運営への不満にとどまらず、最高指導者のハメネイ師を非難する声もあがりました。イスラム法学者が国を統治する「イスラム体制」そのものへの不満が国民の間に広く蓄積していたことが窺えます。<br><br>Ｑ２：<br>イランでは、こうした反体制のデモは珍しいことではありませんか。<br><br>Ａ２：<br>極めて異例の事態です。２００９年の大統領選挙で、保守強硬派のアフマディネジャド前大統領が圧倒的大差で再選された際、不正が行われたとして、改革を求める学生や市民が、首都テヘランなどで大規模な抗議デモを行いました。この時、ハメネイ師を頂点とする指導部が徹底的な取り締まりを行い、大勢の死傷者が出たため、その後、最高指導者を批判するようなデモは、起きていませんでした。<br><br>今回、デモの参加者の大部分は３０歳以下の若者です。イスラム革命後に生まれ、経済制裁の影響で生活はずっと苦しく、高等教育を受けても、政権の有力者とコネがなければ、なかなか就職できない世代です。そして、イラン核合意によって経済が良くなると言う約束や期待も実現していません。誰がデモを組織しているのかははっきりせず、<br>インターネットやＳＮＳを通じて、自然発生的に広がったとも見られています。<br><br>Ｑ３：<br>デモは、今後どうなるでしょうか。</p><p><img alt="C170105_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170105_2.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><p>Ａ３：<br>まだ、わかりません。ハメネイ師をはじめ指導部は危機感を強めています。インターネットを遮断して情報統制を敷き、最高指導者直属の「革命防衛隊」を都市部に配置するなど、デモの参加者を徹底的に取り締まる構えで、死刑を含む厳しい罰を与えると警告しています。<br><br>デモが収束に向かうことも考えられますが、いっそう拡大して、大規模な流血や、体制を揺るがす事態に発展する可能性も否定できません。きょうは金曜日、イスラム教の集団礼拝の後、人々の抗議行動がどうなるかが、今後に向けた試金石になると思います。<br><br>（出川　展恒 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 07:13:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「明治１５０年　どう振り返る？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/287812.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>年が明けて、ことし＝平成３０年は、明治元年から１５０年の節目の年にあたります。これを記念して、ことしは、明治に関連した様々な事業が企画されています。政治・外交担当の増田解説委員です。<br><br><img alt="k180105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ１）<br>増田さん、ことしは、明治１５０年なんですね。</p><div><p>Ａ１）<br>そうです。明治元年から１５０年です。<br>ＮＨＫの今年の大河ドラマも、「西郷どん」ですしね。言うまでもなく、明治維新の立役者、西郷隆盛を主人公にしたドラマです。<br>最近は、本屋さんでも、明治・幕末関連のコーナーが作られたりしてますし、文庫本の帯にも、このように、「維新１５０年」と銘打ったものが出てます。ちなみに、これは、私が夢中になって読んだ、司馬遼太郎さんの「翔ぶが如く」です。<br>また、政府も、内閣官房に「明治１５０年」関連施策推進室という専門部局を設置して、様々な記念事業を実施しています。<br>例えば、公募で、こんなロゴマークを作成しました。</p><p><img alt="k180105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>岩渕さん、見たことありました？（いや、なかったです）。<br>そうですよね。霞ヶ関の官僚も、明治１５０年を盛り上げようと、いろいろ努力しているんですが、これについては、まだちょっと、浸透してませんね。ただ、やる気はあるんです。たぶん。<br>そのやる気を表しているのが、今年、実施される関連事業の数です。現時点のまとめでは、国が主催するものが１４７。都道府県など自治体が主催するものが１０１８にのぼります。<br><br>Ｑ２）<br>そんなにたくさんあるんですか。どんな事業ですか。<br><br>Ａ２）<br>いろいろあるんですが、明治時代の資料の企画展示や講演会が多いですね。例えば、外務省が主催する事業で、「明治１５０年記念展示　国書・親書にみる明治の日本外交」というのがあります。<br><br><img alt="k180105_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="254"></p><p>諸外国の元首が明治天皇に宛てて送った、自筆の署名入りの手紙、非常に貴重なものですが、これらを展示して、日本外交の歩みを紹介しようというものです。</p><p><img alt="k180105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_05.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="254"></p><p>これは、明治天皇が初めて受け取った国書で、イギリスのビクトリア女王が発した、当時の駐日公使パークスの信任状ですね。<br>イギリスがいち早く、明治新政府を、徳川幕府に代わる日本の正統な政府として承認したことを表しています。</p><p><img alt="k180105_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_06.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="254"></p><p>オーストリア・ハンガリー帝国のフランツ・ヨーゼフ皇帝が発した、修好通商条約締結に対する感謝状なんてものもあります。<br>この条約もそうですが、欧米列強と結んだ不平等条約の改正は、明治政府の最重要外交課題でした。<br><br>Ｑ３）<br>他には、どんな事業があるんでしょう。<br><br>Ａ３）<br>大がかりな事業としては、明治記念大磯邸園の設置というのがあります。これは、初代の内閣総理大臣を務めた伊藤博文の旧邸宅などがある神奈川県大磯町のおよそ６万平方メートルのエリアを公園として整備し、一般公開するというものです。国土交通省が所管する事業で、去年１１月に閣議決定されました。</p><p><img alt="k180105_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_07.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="254"></p><p>具体的に公園として整備されるのは、「滄浪閣」と呼ばれる、伊藤博文の旧邸宅、旧大隈重信邸、旧西園寺公望邸、それに、旧陸奥宗光邸といった建物群があるエリアです。</p><p><img alt="k180105_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_08.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>伊藤博文は、初代、５代、７代、１０代と、４回にわたり、総理大臣を務め、日本最初の本格的な政党政治を行った立憲政友会の初代総裁も務めた、明治を代表する政治家です。大隈重信は、８代、１７代の総理大臣で、今の早稲田大学の創立者。西園寺公望は、１２代、１４代の総理大臣で、政友会の２代目の総裁。陸奥宗光は、第二次伊藤内閣の外務大臣で、不平等条約の改正に辣腕を振るいました。あの坂本竜馬の一番弟子といわれました。<br>こうした高名な政治家達の邸宅や別荘が集中していたことから、大磯は「明治政界の奥座敷」とも呼ばれていました。<br>私は元々、政治記者だったんで、「政界の奥座敷」とか、そういう言葉を聞くと、つい興奮してしまうんですが、ここで、明治の政治家達が、夜な夜な酒を酌み交わしながら、政策の議論を戦わせたり、政局をめぐる密談をしていたんだと思います。<br><br>Ｑ４）<br>当時について、いろいろ想像をめぐらせると、面白いですよね。<br><br>Ａ４）<br>そう思います。このエリアについて、政府の有識者の検討会は、「立憲政治の確立に重要な役割を果たした先人の建物が、歩いて移動できる範囲に集中して残っていて、他に例を見ない」と意義を強調しています。政府は、今後、老朽化した建物の修復工事を行い、今年１０月をメドに、一般公開を始める予定です。<br><br>Ｑ５）<br>明治１５０年で、いろいろな事業をやっているのは、わかりましたが、政府がここまで力を入れるのは、なぜなんでしょうか。<br><br>Ａ５）<br>政府としては、この機会に、明治の精神にならって、更に国家として飛躍する機運を盛り上げたいというところでしょう。<br>自治体としては、地域にゆかりのある人物や出来事をＰＲすることで、観光を盛り上げたいという狙いもあるかもしれません。<br>例えば、政府は、「明治１５０年関連施策推進についての基本的な考え方」という文書をまとめています。</p><p><img alt="k180105_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_09.jpg" class="mt-image-none" width="449" height="253"></p><p>この中では、「明治の精神に学び、更に飛躍する国へ」というキャッチフレーズを打ち出しました。<br>「明治期には、能力本位の人材登用のもと、若者や女性が、外国から学んだ知識を生かし、新たな道を切り拓いた。明治に生きた人々のよりどころとなった精神を捉えることにより、日本の技術や文化といった強みを再認識し、日本の更なる発展を目指す」と説明しています。なんだか、すごく力が入ってますよね。<br><br>Ｑ６）<br>そうですね。一般の人はそこまで意識していないと思います。<br><br>Ａ６）<br>ちなみに、今から５０年前の昭和４３年、明治１００年の記念式典が開催されたのですが、当時の佐藤栄作首相が行った式辞も、同じトーンでした。<br>「１００年前、我々の先達は、勇気と英断をもって新しい時代の扉を開き、東洋の島国にすぎなかった日本は、近代化を成し遂げ、国際社会の重要な一員に成長した。この１００年の歩みの中から、我々は、多くの教訓を学び取るとともに、日本国民の英知と勤勉に大きな誇りを持つことができる」。<br>当時の日本は、戦後の高度経済成長を経て、経済大国と呼ばれ始めた時期です。その自負というか、プライドがにじんでいますね。<br>ちなみに、明治１５０年を迎えた今の安倍総理も、明治１００年当時の佐藤首相も、山口県の出身、維新の原動力となった、かつての長州藩のあった地方の出身です。<br>これも、力が入る理由かもしれませんね。<br>ただ、こうした中で、明治の意義を再認識するのは良いけれど、過剰に美化するのは良くないと考える人もいるんです。<br><br>Ｑ７）<br>どういうことでしょう。<br><br><img alt="k180105_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180105_10.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>Ａ７）<br>はい。東京大学法学部の石川健治教授は、「脱亜入欧の考えのもと、近代化を進め、欧米列強と伍していったという意味で、明治の先人達は本当によくやった。ただその過程で、アジアを支配の客体として扱っていたことも事実で、明治の先人の歩みを評価すればするほど、アジアとの和解が難しくなる。歴史には、光と影があり、両方を見なければならない」と話しています。<br>また、ＮＨＫの番組「英雄たちの選択」のキャスターで、歴史学者の磯田道史さん。「国民的作家の司馬遼太郎さんは、明治という時代をひとつの理想として描いたが、その一方で、敗戦への道を進んだ昭和前期を日本国家の失敗と位置づけた。ただ私は、明治の中にこそ、昭和前期の病に至る病根があったと思う。江戸時代の遺産の上に近代国家を築いた明治の意義は大きいが、歴史は両面を見る必要がある」と話しています。<br>歴史を振り返り、学ぶ意味は、時代の正と負の両面を多角的に検証し、良い伝統は受け継ぐ一方で、過ちは繰り返さないことにあると思います。そういう意味で、明治１５０年の今年は、私たち日本人が歩んできた道と、これから歩む未来に思いを巡らせる、絶好の機会になるのではないでしょうか。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 11:38:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「景気拡大の今　取り組むべき課題は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/287894.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>景気の拡大が６年目を迎えています。あと１年続くと、来年１月には、リーマンショックの前を超えて、戦後最も長い景気拡大ということになります。そして、今年も緩やかな拡大が続くというのが、多くの経済の専門家の見方です。株価も連日、上がっています。<br>しかし、その影では、ゆがみや副作用が膨らんでいます。戦後最長に向かう今年。取り組まなければいけない課題はなにか。この問題について考えてみたいと思います。<br>　<br><img alt="j180105_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【日本経済をとりまく環境】<br>（勢いを増す景気拡大）<br>まず、今回の景気拡大が始まってからの実質GDPの推移を見てみます。<br>消費税率の引き上げでいったん減速、横ばいの状態が続いたあと、２０１６年に入ってから、七・四半期連続でプラスの成長が続いています。特に、このところ、上昇ペースが加速しています。<br><br><img alt="j180105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_01.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="253"></p><p> （広がる裾野）<br>　景気拡大の恩恵は、これまで好調だった大企業や都市部に加え、少しずつ、中小企業や地方にも広がっています。<br>▼　１２月の日銀短観では、中小企業でも景気判断が２６年ぶりの高い水準となりました<br>▼　また、経済活動の活発さを示すバロメーターと言われる商業地の地価。下がり続けてきた地方圏で、下げ止まりの動きがみられました。高松市は、２６年ぶりの下落脱出です。<br>今年も、こうした傾向は続く見通しです。</p><p><img alt="j180105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_02.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="241"></p><p> （背景は）<br>背景にあるのは、世界同時の景気拡大です。OECDは、「世界経済は２０１０年以降、最も速いペースで成長している」としています。加えて、円安の傾向も続いています。追い風を受けて、日本からの輸出は、勢いを増しています。<br>国内でも、設備投資が堅調です。都市部では、オリンピック・パラリンピックを前にビルやホテルなどの建設、そして、外国人観光客が増えている地方では、みやげ物屋や旅館の建設が進んでいます。人手不足を背景に、企業がロボットやＩｏＴなどに投資をする動きも広がっています。</p><p><img alt="j180105_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_03.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="242"></p><p> （リスクはあるが、戦後最長景気も視野に入ってきた）<br>　ＯＥＣＤの見通しでは、今年の日本の成長率は、プラスの１．２％。日本経済の実力は、せいぜい１％と見られていますので、それを上回る緩やかな成長が続くという見通しです。中東情勢や北朝鮮の動きによっては、世界経済に大きなショックが起きる不安はあります。また、アメリカが進めている利上げのペースが速まるようなことがあれば、世界の資金の流れが混乱する懸念も残ります。しかし、こうしたリスクを除くと、今年も世界同時の成長が続く。そして、それに引っ張られて日本も好調が続き、来年１月に、戦後最長の景気拡大となる。その可能性も少しずつ視野に入ってきたと言っても言い過ぎではないかもしれません。<br>　<br>【日本経済の課題は？】<br>　このように、一見、明るく見える日本経済ですが、舞台裏を見ると、課題は山積みです。<br>　そもそも、政府や日銀が、大規模な財政出動、そして、異次元の金融緩和で、世の中におカネをばらまいたのは、経済をよくして、企業の利益を増やす。そして、国民のくらしをよくするのが目的で、その流れがうまくできれば、ばらまきは、やめるシナリオだったはずです。しかし、景気の拡大が続いているのに、潤っているのは、企業と、株や土地を持っている富裕層だけ。多くの人は景気拡大の実感を得られていません。<br>　一方、未だに続く、危機対応の大盤振る舞いの政策の裏では、財政赤字の深刻化。そして、金融緩和のゆがみ。といった副作用が、膨れあがっています。<br>景気拡大が続くとみられる今年こそ、こうした課題に正面から向き合うことが欠かせません。<br><br><img alt="j180105_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="429" height="241"><br><br>【どうしたらいいのか？】<br>（くらし）<br>　まず、くらしです。<br>多くの人が、景気拡大の実感がない。というのも、税金や社会保障の負担が増えているほど、賃金が増えていないからです。一世帯当たりの、収入の中で自由に使える、実質の可処分所得を見てみますと、この５年で０．７％減っています。</p><p><img alt="j180105_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_05_0.jpg" class="mt-image-none" width="429" height="241"></p><p>　これから本格化する今年の春闘で、組合側の連合は、正社員については、定期昇給とベースアップあわせて４％の賃金引上げ。そして、非正規の社員についても、格差の是正を強く求める方針です。政府も、「３％以上の賃上げ」を経済界に求めています。この３％という水準は、大企業でも１９９４年以降達成していない、高いハードルではありますが、企業は、今年度も、全体で過去最高益を更新する見通しです。抱える現金・預金も、２５９兆円と一年前より、さらに５％あまり増えています。今年こそ、働く多くの人が、景気の拡大を実感できるよう、負担を上回る、思い切った高い水準の賃金引上げをぜひ、実現して欲しいと思います。</p><p><img alt="j180105_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="421" height="237"></p><p>（財政赤字）<br>　その上で、財政赤字への対応です。<br>政府は、毎年のように経済対策を打ち続け、来年度の予算案でも、一般会計の歳出額は、過去最大を更新しました。一方、１０％への消費増税は、２度先送りし、もともと借金を減らすために使うはずだった分を、幼児教育の無償化など新たな政策に使う方針も打ち出しました。<br>国と地方の借金の残高は、１０００兆円を超えていますが、この結果、政府は、基礎的財政収支を２０２０年度に黒字にするという目標の達成を断念しました。<br><br><img alt="j180105_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_06_0.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>もし、財政を健全化できないと投資家にみられると、日本の国債や円が売られて、経済が大混乱に陥る懸念もでてきます。将来の社会保障への不安も膨らむばかりです。政府は、６月には、新しい財政健全化の計画をつくるとしていますが、その際には、何を削り、一方、どのような追加の増税が必要か。痛みを伴う改革を含め、具体的な議論をして、財政再建に向けた信頼できる道筋を示してほしいと思います。また、秋には、来年の消費増税を今度こそ、実施するのか、判断も待ち受けています。経済がいいのであれば、これ以上の先送りは許されないのではないでしょうか。<br><br><img alt="j180105_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>（金融）<br>　最後に金融です。かつてない規模の金融緩和が長期化する中、<br>▼　地域経済を支える地方銀行は、利ざやが縮小し、半数以上が本業で赤字に陥っています。<br>▼　また、銀座の地価がバブル期を超えるなど、局地的にバブルのような現象も目立つようになっています。<br>▼　さらに、日銀が抱える国債は、発行残高の４０％を超え、<br>この先万一、景気が悪くなっても、財政も厳しい上に、金融でも打つ手がないという状態になりかねません。</p><p><img alt="j180105_07_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_07_0.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>物価は、目標の２％には達していませんが、足元では、１％近くに達しています。黒田総裁は、４月に任期が切れます。再任にしても、新しい総裁になるにしても、ひとつの区切りです。これまでの５年間を改めて検証し、危機対応から正常化に、どう政策を転換していくのか。検討するタイミングにきていると思います。</p><p><img alt="j180105_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180105_07_1.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>【まとめ】<br>　来年には、オリンピック・パラリンピックに向けた建設需要もピークを過ぎると予想されます。世界景気の拡大もいずれ、終わりを迎えます。経済が順風の今年こそ、政府も日銀も、そして、企業も、先を見て、難しい課題に正面から取り組むことが求められるのではないでしょうか。<br><br>（今井　純子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 23:03:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新しく社会の入り口に立つ君たちに」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/287637.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>早稲田大学 名誉教授　岡澤　憲芙</span></strong><br><br>社会の入り口に立って実感できるのは、新しい希望や期待と同時に新しい不安感だと思います。<br>《自立》自ら立つと《自律》自ら律する、という言葉を聞かれると思います。<br>《自立independence 》とは、経済的自立と精神的自立・精神的独立で構成されます。また、《自律autonomy》は自己選択・自己決定・自己投資・自己責任で、構成されます。<br>何れにせよ、《自分で決めること》、《自己決定力》が、これから何度も何度も求められてきます。<br>就職するか進学するか、どの学校に行くか、どんな仕事につくか、誰と、いつ、結婚するか、子供を生むか、何人子どもを生むかなど、これからの人生は、《決定の連続》です。</p><div><p>こうした決定の一つに、市民の賢明さが要求される決定があります。つまり、《政治的決定》です。衆議院議員選挙、参議院議員選挙、都道府県知事選挙、市町村長選挙、都道府県会議員選挙、市町村議会議員選挙、など、これから何度も経験することになります。《選挙参加に伴う政治的決定》は、重要です。政治とは「社会のための価値の権威的配分」といわれます。人びとが追求する価値や利益や欲望、たとえば、富やカネ、地位やポスト、安全や安心、福祉や医療のあり方、教育制度、のあり方など、人生の全てにかかる決定を行なう機能です。そうした決定を私たちに代わって行なうリーダーを選出する機能が《選挙機能》です。<br>　有権者が代表者を選出し、選挙された代表者が、市民に代わって決定を行なう仕組みを《代議政治》といいますが、私たちの代表者が決める決定は、権威的です。政治とは社会のための《価値の権威的配分》行為であるといいましたが、《権威的》とは決定が私たちを《拘束する》ということです。<br>例えば、この道路は制限速度50キロと決定されたら、70キロで走ることは禁止されますし、罰金の対象になります。<br>それほど重要な選挙に市民が参加できるようになるまでに長い時間と忍耐強い努力が必要でした。<br>　民主的選挙の条件は、普通・平等・直接・秘密選挙です。「一人一票・等価値」が原則です。長い長い時間が必要でした。<br>　1874年1月、板垣退助、らが、政府に対して国会開設を要望した民撰議院設立建白書を提出しました。　同時に、日本最初の政党が誕生しました。《愛国公党》です。<br>また、大隈重信を中心にした《立憲改進党)が結成されたのは、1882年4月でした。<br>　議会政治、政党政治、責任政治制へ向けてスタートを切ることになりました。そして遂に、大日本帝国憲法が1889年2月に公布され、1890年11月に、第一回帝国議会が開設されました。<br>　今から約120年前、第一回帝国議会選挙が実施された時、政治に参加できたのは、直接国税15円以上払う25歳以上の成人男子だけであった。僅か450872人でした。全人口の0.9%か1%でした。それから年齢が少しずつ下げられ、1945年には、女性に参政権が与えられ、選挙デモクラシーは拡大をつづけて来ました。18歳選挙権でようやく、世界標準に近づいたという印象があります。<br>　ところで、現行の《選挙デモクラシー》には、幾つかの問題点があります。<br>一つは、一票格差の問題。第二は、女性の過少代表の問題。つまり、男性の過剰代表の問題。第三は、被選挙権の解りにくさの問題。第四は、政治家のなり手がいなく、無投票当選が増えていという問題です。<br>　一票格差の是正については、代議制民主政治の《正当性》《妥当性》の根幹になる問題です。常に《待ったなし》の問題です。グローバル化の時代、産業構造は激しく変化するでしょうし、交通移動手段の革命的進展で、人口流動化はとどまらないでしょう。一票格差を解消するには、常に選挙区境界線を動かすか、比例代表制を導入するか、議員定数を柔軟に解釈するか、でしょう。知恵の出しどころです。<br>　第二の男性の過剰代表の問題は、最終的には有権者が決めることになります。平均寿命は男性に比べて女性の方が6歳ほど長いです。その分だけ、総人口でも、有権者でも、女性が過半数の国です。ところがルールを決める場には女性が非常に少なくなっています。衆議院でもわずか10パーセント程度です。これでは、《納得度の高い政治》は望めないかもしれません。<br>　第三の《被選挙権の分かり難さ》も納得度を下げています。現行制度では、衆議院議員、市町村長、都道府県議会議員、市町村議会議員の被選挙権は、25歳。  参議院議員、都道府県知事の被選挙権は、30歳です。<br>例えば、人口300万人の大都市の市長は25歳でなれるのに、70万人の県の知事には30歳までなれない。これも、理屈はともかく、分かりにくい。《選ぶ能力》があれば《選ばれる能力》もあると考えるのが自然であり、納得度も高いと思います。<br>　最後に、特に地方政治で、議会政治の形骸化や、《市民離れ》が進み、遂には、候補者が不足し、無競争選挙が増えているという事態が進行しています。議場を過剰に《神聖化》しすぎて、市民生活の変化に柔軟に対応する努力が不足しているかもしれません。<br>議会や議場を市民に向けて出前する努力があっても良いのではないでしょうか。<br>市民が集まりやすい時間や場所で議会を開き、議論を見せても良いでしょう。<br>市民や住民に《見せる努力》がなくて、信頼回復は難しいでしょう。<br>　こうした問題を解決し、代議制民主主義を充実させて行くのは若い世代の力だと思います。成人の日の今日、改めて、皆さんに期待致します。扉を開けるのは、《自立》自ら立つと《自律》自ら律する、そして《意思決定力》です。<br>《倫理観》、《責任感》が大きく、《政策能力のある》リーダーが欲しいという希望が良く聞かれますが、《清潔で》、《政治力のある》政治家は、ただ天に祈るだけでは生まれてきません。皆さんが選び育てることです。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 06:56:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「高等教育無償化の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/287891.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>８日は成人の日でしたが、新成人世代にも関わりが大きい大学など高等教育の無償化が、政府の「人づくり革命」の一環として「新しい経済政策パッケージ」の中に盛り込まれ、今年本格的な制度作りが行われます。幼児教育の無償化ばかりに注目が集まりがちですが、高等教育無償化は幼児教育以上に難しい問題をはらんでいます。<br><br><img alt="180108_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180108_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>▽今回示された高等教育の無償化の内容<br>▽対象となる世帯の線引きの難しさ<br>▽大学などへの影響は<br>以上、３つのポイントを中心に、高等教育無償化の課題について考えます。<br><br><img alt="180108_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180108_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>今回の高等教育無償化は、去年の衆議院解散の大義として、安倍総理大臣によって突然そ上に乗せられたという印象があります。意欲と能力のある子どもが経済的な心配をせずに進学できるようにすることは社会全体の責務で、経済成長を促す上でも必要だというのが、導入の理由です。ただ、そもそも制度上の問題点などの検討は置き去りにして盛り込まれただけに、内容を見ると、上から降ってわいたような唐突感が否めません。<br>その内容です。大学などには、所得や成績に応じて授業料の減免措置があります。これを充実することとあわせて、今年度初めて導入された返す必要のない給付型奨学金の支給額を大幅に増やします。<br>支援措置の対象は、低所得世帯に限定するとしています。特に住民税非課税世帯の子どもについては、入学金も免除するほか、学業に専念できるようにするため生活費を賄えるような措置を講ずるとしています。<br><br>支援対象者は、高校時代の成績だけで判断せず、本人の学習意欲を確認したうえで決められます。進学後も学習状況を確認し、一定の要件を満たさない場合は、支援を打ち切ることにしています。<br><br>高等教育機関は、大学や短大などに加えて、専門学校も対象となります。ただし、産業界のニーズも踏まえ、学問追及と実践的教育のバランスが取れていることを条件としました。<br>財源は消費増税分を充てるため、実施はさ来年、２０２０年４月からで、この夏までに文部科学省が中心となって対象者の選定などの制度作りを進めることになります。<br><br><img alt="180108_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180108_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>ただ、財源の問題はもとより、制度作りにさまざまなハードルがはっきり見えています。<br>その一つが、２つ目のポイントである対象となる世帯の線引きの難しさです。<br>対象は低所得世帯とされています。問題は、住民税非課税世帯以外をどうするのかです。<br>これに準ずる世帯についても段階的な支援を行うとしていますが、どのような世帯なのかは曖昧です。一定の年収があっても、子どもが何人いるのか、要介護者の有無など家庭環境によって事情は異なります。<br>今回の制度では、授業料の免除と給付型奨学金制度を併用することで、学生がアルバイトに追われて学業がおろそかになることを防ぐとしています。一方で、義務教育やほとんどの子どもたちが進学する高校と違って、希望者だけが進学し、同じ世代で納税者も多い大学などの学生に生活費まで丸抱えとなるような制度が本当に必要なのかという声もあります。<br><br><img alt="180108_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180108_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>給付額はどうなるのでしょうか。日本学生支援機構の学生生活調査を元に試算すると、生活費を賄えるとした場合、たとえば国立大学に自宅から通うケースは、大学に直接交付されることになる授業料免除分と奨学金をあわせた１人あたりの給付額が年間８０万円近くになります。給付額がもっとも多くなる私立大学に通う下宿生では、年間１６０万円ほどの支給となります。そうした場合に起きるのは、中間所得者層との実質的な年収の逆転現象です。実際、給付型奨学金の導入にあたって１人あたり毎月５万円程度、年間６０万円ほどは必要という意見を受けて文部科学省が試算したところ、年収５００万円程度の世帯と変わらなくなるという結果となり、もっとも多額となる私立大学に通う下宿生でも月４万円の給付額に落ち着いたという経緯があります。低所得者層だから、多くの給付をすればよいではすまない問題です。不公平感が広がらないための詳細な制度の構築が不可欠です。<br><br><img alt="180108_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180108_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>支援対象者を高校の成績だけで判断しないという方針にも大きな課題があります。確かに低所得世帯の子どもたちの中には塾などに通いたくても通えず、高校の成績がふるわないケースもあります。今年度の給付型奨学金の希望者のうちおよそ１００人は成績などの条件を満たさなかったため、給付の対象になりませんでした。だからと言って、本人の学習意欲を採否の基準とすることが本当にできるのでしょうか。高校側の恣意的な判断が採否を左右することはないのか、地域差が生じることはないのか、判断が難しくなることで高校側の負担が増えることにならないのかなど、数々の課題をどう解決するのでしょうか。<br><br><img alt="180108_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180108_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>さて、ここまで支援を受ける子どもたちや世帯を線引きすることの難しさについて考えてきましたが、ここからは、３つ目のポイント、その子どもたちを受け入れる側、大学など高等教育機関側についてです。今回の高等教育無償化にあたって入学先の大学などに一定の要件を付けることの是非の問題です。先ほども紹介した通り、授業料が免除された分はそのまま運営費交付金や私学助成の形で大学側に入ります。公的資金を大学につぎ込む形になるだけに、定員割れなどで経営が苦しい私立大学の延命策との批判をかわす意味でも一定の要件は仕方ないという意見もあります。一方で、志望先の大学によって無償化の対象となったりならなかったりするという事態が生じることが妥当なのかという意見もあります。<br><br><img alt="180108_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180108_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>学生支援に向けた要件を大学にまで設けるというのは、これまでにないことです。要件の具体例には、産業界のニーズにこたえるためとして▽実務経験のある教員による科目の配置や▽外部人材の理事への任命が一定割合を超えていることなど、大学の経営方針そのものに直接関わる内容も含まれています。経済界にも応分の負担を求めたことへの配慮とも受け止められかねず、私学団体から異論が出る可能性も指摘されています。大学自体が時代の変化に応じて改革を進めることは当然ですが、国や経済界が金を出すから口も出すという状況を制度化することは、大学の自治のあり方が問われる事態にもなりかねません。<br><br><img alt="180108_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180108_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>意欲と能力があり、進学を希望しているのに経済的な理由で断念せざるを得ない子どもたちは、年間数万人に上るとされています。日本は、高等教育への公的な支援が先進国の中で最低レベルと指摘される中、格差の拡大を食い止める上でこうした子どもたちへの支援の拡充は不可欠です。ただ、ここまで見てきたように、そもそも今回の高等教育の無償化は、まずは導入という結論ありきで、学問の府である大学の存在意義にも関わる大きな問題を抱えています。人気取りのための政策と言われないよう、本当に厳しい状況にある子どもたちをすくい上げるための熟慮が求められます。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jan 2018 23:52:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ものづくり産業の将来」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/287980.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学教授・ものづくり経営研究センター長　藤本 隆宏</span></strong><br><br>2018年に入りましたが、国内外の経済や社会は、楽観論と悲観論が同居し錯綜する、わかりにくい時代、ややこしい時代になりつつあります。<br>それもあってか、これを論じる側の言論界でも、短期的な動きに振り回された議論や、ものごとを一面的にしか見ていない議論など、やや混乱が目立ちます。<br>こういう難しい時期こそ、我々は、長期的な歴史観と、物事を多面的に見るぶれない視点をもって、ものづくりの議論をしていく必要があります。<br>私は、国内外のものづくりの現場や企業に足を運ぶ、実証スタイルの社会科学者ですので、今日は、その立場から、昨今の日本のものづくり産業の現状について少し考えてみたいと思います。</p><div><p>まず、日本の製造業の長期的な流れを見ると、1980年代までは先進国間の競争で生産性や品質の優位性を誇った日本国内の優良現場でしたが、1990年代に入ると、バブル崩壊、低賃金国とのグローバル競争、デジタル情報革命がほぼ同時に来るという歴史的な偶然が重なりました。<br>このため、賃金が中国の20倍というような大きなコストのハンデを背負った日本国内の輸出財産業の現場は、存続の危機に陥り、多くが工場閉鎖され、低賃金国に生産拠点が移されました。<br>しかし同時に、多くの国内現場が、結局は生き残りました。生産革新により現場の付加価値の流れを改善し、2年で3倍、5年で5倍といった大幅な生産性向上で、粘ったわけです。その一方で中国の賃金も2005年あたりから、ほぼ5年で2倍のペースで高騰しはじめ、いまや日本との国際賃金差は3分の1から5分の1ぐらいに縮まってきました。<br>その結果、能力構築によって中国など低賃金国の現場に対して3倍から5倍という高い生産性を持つ、優良な国内現場は、約20年の悪戦苦闘の末、長かったトンネルをようやく抜け出つつあります。潮目は変わったのです。<br><br>今、全国の優良な現場や中小企業を訪ねると、その多くでは、「今は仕事が来すぎて人手が足りません」という答えが返ってきます。<br>長年頑張ってきた優良現場に関する限り、低賃金国とのコスト競争に負けて仕事が来ない、という深刻な状況は、ほぼ終わりました。<br>潮目は変わったのです。<br>むろん産業現場の実力はまだら模様ですが、最も厳かった過去20数年を、能力構築と生産革新で乗り切ってきた国内優良現場に対しては、私は慎重ながら楽観論を持っています。中小企業でも、実は3割ぐらいは、大企業平均より儲かっているところがあると言われています。<br>ところが、相変わらず「日本の製造業は低賃金国にコストで負けていずれ消滅するのだ」という、以前に流行った製造業悲観論をまだひきずっている論者もいらっしゃるようです。もっと現場をよく見て、潮目が変わったことを認識すべきだと思います。<br>製造業悲観論は他にも、①昨今の検査不正発覚が心配だ、②デジタル情報革命に乗り遅れた、③電気自動車へのシフトで日本企業の競争力が失われる、などの悲観論が昨今は多く語られました。これらは一面において正しいですが、その一面だけを見ていると、大局を見失うので要注意です。<br>たとえば、昨年後半、いくつかの日本を代表する製造企業で、検査工程で長年続いていた不正が次々と発覚しました。これらは法規や契約に対する逸脱行為であり、断じて許されることではありません。こうした不正の発覚が今後も続出すれば、日本の製造業全体が信頼感を失うのですから、重大な問題です。徹底的な解明と再発防止対策が必要です。<br>しかし一方、一部には、最近、長期間の検査の不正が次々に発覚しているので、日本の製品の品質の不良が増加しており、したがって、日本の製造現場力が最近落ちている、との議論があります。<br>しかしこれは、検査不正と品質不良の混同、短期と長期の混同、発覚と発生の混同などがある、論理的にも科学的にも誤った推論と言わざるをえません。こうした混乱した議論が続くと、そうした言論自体による風評被害の恐れも出てきます。せっかくちゃんとやっていて、上向きであったものづくり企業や現場にまで、受注減など、深刻な影響があるので、非常に注意深い議論を我々もすべきです。<br>そもそも良い品質は、①製造現場による「品質作り込み」の工程能力と、②検査部門の厳しく正しい検査の2つによって達成されます。この二つを分けて考えるのが、良い品質管理の基本です。<br><br><img alt="s180109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180109_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回起こったのは、このうち検査部門での不正ですが、もしも、①製造部門の品質作り込み能力が十分に高く、②検査部門の検査基準が社会や顧客の許容範囲に対して十分に厳しいものであれば、たとえ検査に不正があっても、顧客に対する品質の不良は発生しない可能性が高いのです。<br>実際、今のところの報告を見る限り、「検査の不正はあったが、それに起因する品質の不良は見つかっていない」ということであり、品質作り込み能力が十分に高くなければ、そういうことにはならないのです。<br>つまり、検査不正＝品質不良＝現場力低下、という議論は、一見わかりやすいが、実はかなり誤った推論なのです。<br>「デジタル化に日本の製造業が出遅れた」という議論に関しても、「重さのある地上の世界」と「重さの無い上空の世界」の動きを混同しない必要があります。<br><br><img alt="s180109_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180109_02.jpg" class="mt-image-none" width="501" height="282"></p><p>確かに、重さの無いICT＝情報・通信に関する技術の世界では日本は出遅れており、そこを牛耳る、いわゆるプラットフォーム・リーダー企業はグーグル、アップル、アマゾン、フェイスブックなどアメリカ勢ばかりで、日本のものづくり企業は当面、制空権を握られた状態で戦うしかありません。<br>しかし、地上の世界には依然として、強い現場が「すり合わせ型製品」を作る日本企業が多く存在します。<br>その地上と上空がつながりつつある現在、たとえばスマホに数百以上入っているセラミックコンデンサーという、1個1円以下の部品を１兆個以上つくっている日本企業が、圧倒的なシェアと高い利益率を出しているように、強い本社がしっかりと業界標準を取り、強い現場が従来の力を発揮し続ければ、日本企業にも勝機は十分にあるのです。<br>さらに言えば、今、上空と地上をつなぐ低空の領域が、標準化やエコシステム作りの主戦場となっており、インダストリー4.0、エッジコンピューティング、IoTなどは全て今低空領域の戦いです。日本でも、ネットワークの標準化などで、さらなる産官学連携が必要でしょう。<br>電気自動車に関しても、モーターの入ったハイブリッドカーなどの電動車とエンジンの無い電気自動車を混同すると議論が混乱します。電気自動車のシェアは、今は1％以下です。10年後ぐらいに出るかもしれない次世代の電池のエネルギー密度によって、2030年の電気自動車のシェアが10％以下か30％以上か決まってくる、というような長期戦になるでしょう。<br>電気自動車には良いところも欠点も両方たくさんあり、高性能な電気自動車は、そんなに寄せ集めで簡単には作れません。このように、物事の両面をしっかり押さえたうえで、冷静な議論を続けるべきです。明日にも電気自動車への全面シフトが起こる、というわけでは全くありません。<br>このように、経済も技術も大きく変化する時代に必要なのは、①長期的な歴史観と、②多面的な産業論、③そして地道なものづくり論の３つです。<br>一面的な議論は、それが上空のデジタルシフト論であれ地上のエネルギーシフト論であれ、結果的には間違いやすいのです。<br>物事の両面をバランスよく見ないと間違える、<br>そういう「ややこしい時代」に我々は今、さしかかっているのです。　<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 06:38:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はやぶさ２　今年小惑星へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/287903.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の小惑星探査機「はやぶさ２」が、今年いよいよ小惑星リュウグウに到着、粒子を採取する予定で、あすから、無事到着できるか鍵を握る軌道修正作業に臨みます。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C180109_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180109_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><div><p>はやぶさ２は打ち上げ後27億キロを旅して、「リュウグウ」まで370万キロに迫っている。<br>ただこのままではリュグウに到達できないため、あすから軌道修正作業。<br>エンジンを5か月噴き続けて加速することで、リュウグウと同じ軌道にのり、同じ速度でぴったり後を追うようにする。<br>うまくいかないと最悪、到着できなくなるおそれがあり、正念場。<br>このエンジン初号機では何度もトラブルに。<br>そこで今回は噴射機の設計を変更するなど様々改良されてるが、チームでは監視体制を強化して臨むことに。<br>これを切り抜ければ、6月下旬に到着。<br>すぐにでも着地したいところだが、その前にその場所を探す重要な作業も。<br>実はこのリュウグウ、望遠鏡でも点にしか見えず、直径が900mくらいということ以外、詳細わからず。<br>場所を決めるには、地形や自転の速さなどを詳しく観測しなければならないが、スケジュールの都合上、到着から2か月という短期間で決めなければならない難しさがある。<br>そこでチームでは今、様々な形のリュウグウを想定し、短時間で探査計画を立てる訓練も繰り返して到着に備えている。<br><br><img alt="C180109_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180109_4.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"><br><br>（水野　倫之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 07:24:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「若者の時代　世界の指導者たち」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/287907.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>少子高齢化が多くの国の共通の課題となっていますが、その一方で世界では若い指導者が相次いで誕生しています。なぜ若い指導者が増えているのか、日本はどうなのでしょうか。<br><br><img alt="k180109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>これまでは世界で若い指導者といえば、こういった顔ぶれでした。<br><br><img alt="k180109_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>就任時の年齢が４３歳だったアメリカのケネディ元大統領やイギリスのブレア、キャメロン両元首相、４４歳で就任したカナダのトルドー首相、さらにオバマ元大統領は当時４７歳、プーチン大統領も就任したときは４８歳でした。いずれも４０代で国のトップになった人たちです。<br><br>Ｑ．日本では４０代の指導者は出ていないのですか？<br><br>過去３人いましたが、最年少記録は明治１８年、日本の初代総理大臣に就任した伊藤博文の４４歳で、以来１３０年あまりたってもこの記録は破られていないんです。<br>ところが世界では、３０代の首相や大統領が去年相次いで誕生しました。<br><br><img alt="k180109_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_03.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>５月にフランスの大統領に就任したマクロン氏に続いて、アイルランド、ニュージーランド、そしてオーストリアで３０代の首相が相次いで就任しました。中でも先月、オーストリアの首相に就任したセバスティアン・クルツ氏は、まだ３１歳。世界最年少の首相です。<br>　　　<br>Ｑ３．３１歳で首相ですか？<br><br>２７歳で外相となり、それからわずか４年で首相に就任しました。おととしの大統領選挙で惨敗するなど支持率が大きく落ち込んだ国民党の救世主として去年６月新しい党首に就任し、若者や女性を積極的に登用したり党のイメージ刷新につとめたりして党を立て直しました。その結果１０月の選挙で勝利し、「奇跡を呼ぶ男」と呼ばれるなどカリスマ的な若手指導者として国民の高い人気を得ています。その一方で、現在もウィーン大学法学部に籍を置いたままで、首相と大学生の２つの顔を持っているのです。<br>先月２０日には初の議会演説を行いました。「世界は大きく変貌し、我々は今、世界中の新たなプレイヤーと新たなルール、新たなスピードのもとで新しい領域に踏み込んでいる。とくにグローバル化、デジタル化、そして可動性は国を変えただけでなく、今後さらに変え続けるだろう」として変革の必要性を訴えました。１６歳から政治に強い関心を持ち、党の青年部で長年代表をつとめた経験もあり、若手のホープとして期待されてきました。ただ、注目されているのは若さだけではないのです。<br><br>Ｑ．どんなことですか？<br><br>クルツ氏は選挙中から、「イスラム」をオーストリアの脅威と位置づけて難民の受入れを厳しく制限することを表明するなど右派寄りの姿勢を強めました。さらに極右政党の自由党と連立を組んだことで、ヨーロッパ各国から懸念が強まっています。<br><br><img alt="k180109_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_05.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>オーストリアでは２０００年にも自由党と国民党による連立政権が発足しましたが、各国の批判にさらされ、５年ほどで連立政権は崩壊しました。排外主義やポピュリズムの広がりを警戒するヨーロッパの指導者たちは、「最年少指導者」がオーストリアをどこへ導いていくのか慎重に見守っています。<br><br>Ｑ．そのほかの若い指導者たちはどういった人たちなんでしょうか？<br><br><img alt="k180109_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>フランスのマクロン大統領はご存知の通り、既存の政党から離れて独自の戦いを進め、去年５月大方の予想を覆して大統領選挙で勝利しました。大胆な労働市場改革に取り組み、ＥＵの改革にも積極的です。<br><br>６月にアイルランド首相に就任したレオ・バラッカー氏は、アイルランド史上最年少の首相であるばかりでなく、父親がインド出身の移民、自身は同性愛者であることを公表している異色の首相です。党首選挙での勝利演説でバラッカー氏は、「私が選ばれたことに意味があるとすれば、偏見は支持されないとはっきり示されたことだ」と述べています。<br><br>１０月にニュージーランド首相に就任したジャシンダ・アーダーン氏は、総選挙の前月、労働党最年少の党首になったばかりで、若さと清新なイメージを武器に支持を集めて議席を増やし、緑の党などとの連立により、９年ぶりの政権交代を実現させました。<br>性別を問わず多様な個性を持つ人たちが要職に着くようになり、時代の変化を感じますね。<br><br>Ｑ．なぜ若いリーダーが増えているのでしょうか？<br><br><img alt="k180109_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_07.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>国会議員の平均年齢は、日本も諸外国も大きくは変わらないのですが、海外では政党や国のトップ、閣僚に若い政治家がつくケースが日本より断然多いのです。その理由として考えられるのは、日本では経験や当選回数が重視されるのに対して、海外では若さや説得力が重要なポイントです。冷戦後の世界秩序が崩れつつある中で、時代の変化に対応した新しい発想、感覚が求められているともいえるのではないでしょうか。経験豊かなベテラン政治家より若手が支持を得るのは、既存の政治への不満のあらわれという見方もあれば、これまで政治に無関心だった若者の関心を引きつけることに長けているからだといった指摘もあります。<br>もちろん若ければ良いというわけではなく、経験の少なさ、見た目やパフォーマンスなどイメージ先行に危うさを感じるという人も少なくありません。３０代の首脳たちは今から実績を作っていくところで、国民の信認をつなぎとめることができるかどうか、これからが正念場です。<br><br>Ｑ．アメリカのトランプ大統領もツイッターで支持を広げましたね。<br><br>既存の政治に不満を持つ人々に目を向け、ソーシャルメディアを巧みに駆使して支持者を増やしたのは若手政治家と共通しています。<br><br><img alt="k180109_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>とはいえ、トランプ大統領は１９４６年６月生まれですから、就任したとき７０歳と２２０日。６９歳３４９日のレーガン元大統領をこえるアメリカ史上最高齢の大統領就任でした。<br><br><img alt="k180109_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_09.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>長男のドナルド・トランプ・ジュニア氏はフランスのマクロン大統領と同じ１９７７年１２月生まれで、誕生日が１０日違うだけですので、米仏の大統領は親子の年齢差だといえますね。<br>ちなみに、トランプ大統領と敵対する北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、マクロン大統領よりさらに若いのです。生まれた年は公式に発表されていませんが、１月８日生まれとされ、きのう３４歳あるいは３５歳になったと見られます。ただ、親の死後権力を引き継いだだけで選挙で選ばれたわけではないので、先ほどあげた若い指導者が増える理由には該当しませんね。<br><br>Ｑ．日本でも若い指導者が生まれる時代がくるのでしょうか？<br><br>いずれ日本でも３０代、４０代の首相が誕生するときがくるかもしれません。ただ、海外の国々とは若者の選挙への関心の度合いが大きく異なります。それは投票率を見れば明らかです。<br><br><img alt="k180109_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180109_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>日本では２０代の投票率が極めて低く、２０１４年の衆院選では３２．５８％にとどまりました。各国と比較すると若者の投票率の低さは歴然とします。<br>ＯＥＣＤがまとめた１８歳から２４歳までの投票率の国際比較では、デンマークをはじめ多くの国で７０％以上です。一概に比較はできませんが、日本の同じ年代はＯＥＣＤ加盟国平均より大きく下回っています。その理由の１つとして指摘されるのが被選挙権年齢の違いです。日本でも選挙権年齢は１８歳に引き下げられ諸外国に近づきましたが、被選挙権年齢はいぜん２５歳で、若者の投票率の高い国々や若い指導者が出ている国々はほとんど１８歳です。被選挙権年齢が引き下げられれば、若い人たちの政治への関心が高まり、若い指導者、若者の声を代弁する政治家がもっと増えるでしょう。日本の未来を担う若い政治家がどんどん出てきて、斬新な発想でベテランと一緒に国を引っ張っていってほしいと思います。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 11:30:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０１８年問題　雇用格差は是正できるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/288038.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回のテーマは、雇用の２０１８年問題、<br>雇用格差は是正できるか？です。<br>特に、契約社員やパートタイマーとして働いている人たち、<br>そして、その人たちの勤め先や、職場の人たちにも、<br>大きな影響が及ぶ話しです。担当は竹田忠解説委員です。<br><br><img alt="j180109_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>&lt;　２０１８年問題とは？　&gt;<br>かつて民主党政権だった時、<br>非正規労働者の雇用を守り、格差を是正しようと、<br>ある一本の法律が成立しました。<br>それが、ついに今年４月、本格的に動き始めます。<br>それがこの２０１８年問題、<br>具体的には、無期転換ルールの適用開始、というものです。<br><br><img alt="j180109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>どういうことかといいますと、<br>契約社員やパートタイマーなど、<br>雇用契約の期間が１年とか、半年とかに短く区切られている人たちが、<br>同じ会社で５年を超えて働けば、<br>本人が希望すれば、正社員のように雇用期間の区切りがなくなって<br>雇い止めの不安なく、ずっと長く働けるようになる、というものです。<br>新たなルールの対象になる人が、今年４月から順次生まれ始まる、<br>それで、２０１８年問題と呼ばれているわけです。<br><br>&lt;　何が焦点か？　&gt;<br><br><img alt="j180109_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ただ、このルール、５年を超えれば誰でも<br>自動的に適用されるのか、というとそうではありません。<br>では、誰が、どうすれば、適用されるのか、整理します。<br><br>一方、企業の中には、このルールの適用を避けるために、<br>いわば制度の“骨抜き”とみられるような対応をとるところもあらわれました。<br>なぜ、そんなことが認められるんでしょうか？<br>そして、早くも見えてきた制度の課題を考えます。<br><br>&lt;　無期転換ルールでどう変わる？　　&gt;<br>まずこの無期転換ルールを理解するためには、<br>雇用のあり方に、大きくわけて有期雇用と無期雇用がある、<br>ということを踏まえる必要があります。<br><br><img alt="j180109_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>まず、有期雇用の方ですが、<br>契約社員やパートタイマーと呼ばれる人たちは、<br>雇用される期間が一年とか半年とかに、短く限定されています。<br>こうした、雇用期間が限定されている雇用を<br>「有期雇用」というふうに呼びます。<br><br>一方、無期雇用はどうかといいますと、<br>こちらは、雇用期間が限定されていない働き方です。<br>正社員がその典型で、雇用期間は限定されておらず、<br>いつ退職するか、定年だけが決まっている。<br>それまで、ずっと長く働くことが前提になっている。<br>それだけ立場が安定していて、<br>将来設計も描きやすい、ということになります。<br><br>しかし、有期雇用の場合は、どうでしょう？<br>雇用期間が短く切られていますので、<br>長く働くためには、何度も契約を更新しないといけません。<br>そのため、いつ雇い止めにあうのか、不安な中で生活しなければいけない。<br>それだけ将来の見通しも描きにくい、ということになります。<br>また、契約更新を機に、会社側から、<br>これまでよりも厳しい労働条件を飲まされる、というおそれもあります。<br>こうした不安定な状態をなくすために、<br>同じ会社で５年を超えて働いていれば、<br>本人が希望すれば、有期雇用から無期雇用に移れるようにしよう、<br>雇い止めの不安なく仕事ができるようにしょう、というのが<br>無期転換ルールというわけです。<br><br>&lt;　仕組みと影響　&gt;<br>では、この無期転換、どれくらいの人が対象になるんでしょうか？<br><br><img alt="j180109_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>日本のサラリーマンおよそ５４００万人のうち、<br>有期雇用の労働者はおよそ３割の１５３７万人です。<br>このうち、同じ会社で５年を超えて働いている人は<br>やはり３割の、およそ４５０万人。<br>つまり、もし全員が無期雇用への転換を希望すると仮定すれば、<br>無期転換ルールの対象者は<br>最大４５０万人にのぼる、ということになります。<br>労働者にも、企業にも、そして職場にも、大きな影響が及ぶことになります。<br><br>では、いつ、どのような条件で、転換することになるのか、<br>この図をご覧ください。</p><p><img alt="j180109_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>これは、契約期間が１年の人の場合です。<br>まず、５年を超えて働けば、という、その５年は、いつから計算が始まるのか？<br>それは、この無期転換ルールの法律が施行された２０１３年４月１日以降です。<br>それ以前にどれだけ長く働いていたとしても、それは計算されません。<br><br>もし、このスタートの時からずっと勤めていれば、<br>ちょうど５年を超えて、６年目に入る２０１８年４月１日以降、<br>つまり今年４月以降、無期転換を申し込む権利が発生します。<br>そして、この人が、実際に会社に申し込めば、<br>次の節目から、無期雇用として雇われることになります。<br><br>ここで注意すべきポイントは、<br>この転換には、本人の申し込みが必要だということです。<br>５年を超えて働けば、自動的に転換されるわけではありません。<br>あくまで本人が会社側に申し込むことが必要です。<br><br>そして、さらに、重要なことは、<br>この申し込みを、会社側は断れません。<br>申し込みがあれば、会社側は次の節目から<br>無期雇用として雇わなければなりません。<br>労働者が希望すれば、<br>雇う側の意向にはいっさい関係なく、雇用形態が変わる。<br>これは非常に強力な規定だといえます。<br><br>&lt;　企業の対応は？　&gt;<br><br><img alt="j180109_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>では、これに対して企業はどのような対応をとっているのか？<br>今はちょうど人手不足です。<br>大手の小売業や外食産業の中には、いい人材を囲い込もうと、<br>５年を待つことなく、もっと早目に無期雇用に転換したり、<br>もっと積極的に正社員に登用したり、という動きが相次いでいます。<br><br>しかし、その一方で、<br>ルールを何とかして回避しようという動きも出ています。<br>たとえば、５年を超える前に雇い止めをしたり、<br>また、すでに雇い始めている人に、<br>契約の更新は５年まで、などという制限を<br>途中から一方的に飲ませる、などというのは、<br>一概にダメ、というわけではありませんが、<br>労働契約法の趣旨に反するとして<br>法的なトラブルになるおそれがあります。<br><br>&lt;　早くも骨抜きか？　&gt;<br>さらに、最近、問題になっているのが、自動車メーカー大手が、<br>無期転換ルールを事実上、“骨抜き”にするような回避策をとっていたことが<br>厚生労働省の調査で、わかったことです。<br>それが、クーリング制度の利用です。<br><br><img alt="j180109_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_07_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>どういうものかといいますと<br>この人の場合、契約の更新を順調に続けて、<br>まもなく無期転換の申し込み権が発生するところです。<br>ところが、途中の契約更新の際、<br>６ヶ月以上の空白期間、<br>いわゆるクーリング期間を置けば、<br>それ以前の雇用期間は通算されない。<br>つまり、リセットされる、という規定があるんです。<br>厚生労働省が調べたところ、<br>大手自動車メーカー１０社のうち７社が、この方法で<br>無期転換できないようにしているということです。<br><br>もともと自動車業界では、今回のルールができる前から<br>契約更新の際、一定の空白期間を置いていた企業も多い、<br>といった事情もあって<br>厚生労働省は、現時点でただちに法的な問題は認められない、<br>という立場をとっています。<br><br>しかし、雇用格差の是正が大きな課題となる中、<br>無期転換ルールを回避するならば、<br>それ以外の方法で、どういう処遇改善の努力をしているのか、<br>大企業として積極的な取り組みが求められると思います。<br><br>&lt;　雇い止め法理の徹底を　&gt;<br>今後、クーリング制度が他の業界などでも安易に使われれば<br>無期転換ルールは骨抜きになるおそれがあります。<br>制度の乱用を防ぐために、<br>まず、そもそも雇い止めは、<br>合理的な理由や社会通念上相当と認められなければできない、という<br>“雇い止め法理”といわれる<br>労働契約法の原則をもっと徹底させる必要があると思います。<br><br><img alt="j180109_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180109_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>そして、もう一つ重要なことは、<br>まだまだ働く現場では、<br>この無期転換ルールのことが知られていません。<br>制度の適用が始まるまで、あと三ヶ月足らず、<br>政府も、会社も、組合も、<br>雇い止めの不安の中で働いている人たちに、<br>「あなたが対象者です！」、「これは、あなたのことです！」と<br>責任をもって周知すべきだと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 23:30:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デフレ脱却握るカギは」（ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/288036.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>最近の物価の上昇を受けて、政府が今年デフレ脱却を宣言できるかに注目が集まっています。神子田章博解説委員です。<br><br><img alt="C180110_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180110_0.jpg" class="mt-image-none" width="469" height="263"></p><p>（赤木アナ）　デフレという言葉最近あまり聞かなくなったんですが、まだデフレって続いていたんでしょうか？</p><div><p>（神子田）　デフレというのは、物価が下がり続けて経済活動が縮小する悪循環に陥る状況です。<br><br>（赤木）　私たちからすると物価は低いほうがいいんですが、経済全体にとっては物価が下がり続けるのはよくないということなんですね。<br><br>（神子田）そうなんです。でも最近の物価、下がるというよりも上がるというニュースをよく聞きませんか？<br><br>（高瀬）そうですね、先週この時間でも、小麦粉やビールといった身近な食品が値上げされるというニュースをお伝えしました。<br><br>（神子田）そうですよね、そのほかにも、外食チェーン、宅配サービスの料金なども値上がりしています。背景には、原材料費の高騰や人手不足を背景とした賃金の上昇があります。こうした物価の動向を示す消費者物価指数も、変動の大きい生鮮食品を除いた指数が、一時のマイナスから１１月には、０．９％のプラスまで上昇しています。こうしたなか政府も「デフレ脱却に向けた局面の変化が見られる」という見解を示していて、今年デフレ脱却宣言をするかどうかに関心が強まっています。このデフレ脱却が公式に宣言されますと、経済面では心理的なプラスの効果が期待できるという見方もあります。ただ日本では「物の値段はさがって当たり前」という意識が根強くしみついていますから、政府が一方的にデフレ脱却を宣言しても人々の気持ちがついていかないということにもなりかねません。<br><br>（赤木）どうなったら、デフレ脱却宣言ができるのですか？</p><p><img alt="C180110_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180110_5.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>（神子田）そのためには国内の消費がもっと活発になり、その結果ものの値段が自然に上がっていくことが必要でしょう。そのカギを握っているのが、賃金の上昇です。懐が暖かくなれば、財布の紐もゆるむという理屈です。安倍総理大臣は、今年の春闘で３％を上回る賃金上昇にむけ経済界に協力を求めています。経済界も、各社が収益に応じて決めることだとしながらも、これまでの実績を上回る賃上げを前向きに検討する動きが広がっています。デフレ脱却にむけて消費をぐっと押し上げるだけの賃金の上昇が実現するか、まずはここに注目したいと思います。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 07:25:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０１８年　政治と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/288043.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆ことし最初のNHK世論調査がまとまりました。きょうのテーマは「２０１８年　政治と国民の視線」です。担当は島田敏男解説委員です。<br><br><img alt="k180110_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ことしは自民党の総裁選挙に注目といわれていますけれど、どういう角度から政治の動きを見つめたらいいんでしょう？</p><div><p>◇例えば安倍総理が提起した憲法９条改正の議論、それに北朝鮮の核・ミサイル開発を念頭に置いた自衛隊の装備強化の議論などが政治を見る物差しになりそうです。<br>◇そしてその議論の中で、一層の安倍長期政権となっていくのかどうかが注目点です。<br><br>◆年明け最初の安倍内閣の支持率はどうだったのですか？<br><br><img alt="k180110_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_2.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="235"></p><p>◇統計上の評価としては横ばいですが、先月よりやや下がりました。<br>◇今月の調査で安倍内閣を支持すると答えた人は、先月より３ポイント下がって４６％、支持しないは２ポイント上がって３７％でした。<br>◇安倍内閣の支持率は、去年１０月の衆議院選挙の間は支持しないが支持するを上回っていましたが、与党が勝利した後は２か月連続で支持するが上向いていました。<br><br>◆それが今月は、やや頭打ちの格好なんですね？<br><br><img alt="k180110_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_3.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>◇はい。こちらにあるように、安倍内閣を支持すると答えた人を年代別に先月と今月で比べると、いずれの年代でも、偶然ですが３ポイントずつ下がっているんです。<br>◇衆議院選挙で与党が勝った結果を追認する動きが一段落したことを窺わせるのですが、この６０歳以上の年代では、先月も今月も若い世代よりも支持率が低いのが目立ちます。<br><br>◆年配の人達の方が安倍内閣に対して見方が厳しいんですか？<br><br>◇そう見ることもできます。先の衆議院選挙で、安倍自民党は社会保障を全世代型に転換するとして、子育て世代の支援に力を入れる方針を掲げ支持を得た面があります。<br>◇しかし、その一方で高齢者の皆さんの側に懸念や不安を生んだ面もあります。<br>◇もちろん、ゆとりのある高齢者には負担をお願いする時代が迫っていると思いますが、それを納得してもらうには政治の努力が必要です。まさに安倍政権の今後の課題です。<br><br>◆その安倍総理が２度目の総理大臣に返り咲いてから、もう５年がたったんですね？<br><br>◇２０１２年１２月に第２次安倍内閣が発足してから、先月２６日で５年を超えました。</p><p><img alt="k180110_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>◇この間の取り組みに対する評価を聞いた結果は、評価する５４％、評価しない４０％で、全体では評価するが上回りました。<br>◇ただ、詳しく見ると、与党支持者で８割以上が評価しているのに対し、野党支持者では７割、無党派層でも５割以上が評価しないと答えていまして、広がりに欠けています。<br>◇安倍内閣５年の成果として政府関係者は景気回復を挙げますが、同時に「景気回復の実感が無い」という国民の声が付いて回ります。この辺りに弱点を抱えているわけです。<br><br>◆その安倍政権がさらに続くかどうかは、自民党総裁選挙次第なんですね？<br><br>◇憲法の定めで、衆議院で多数を占める勢力の代表が内閣総理大臣を務めることになっていますので、現状では自民党総裁が総理大臣になります。<br>◇先日、番組のインタビューで、ことし９月までに行われる総裁選挙に立候補する意欲を安倍総理に聞いたのですが、「蝉の声が聞こえてきた後で考えたい」という返事でした。<br><br>◆随分、慎重なんですね？<br><br>◇安倍総理自身、バラバラな野党を相手に５回連続して国政選挙で勝ったので、ここまで政権が続いてきたわけだけれども、決して圧倒的な国民の支持を得ているとは思っていない。だから慎重なんでしょうね。</p><p><img alt="k180110_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_5.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>◇今月の調査で、安倍自民党総裁の連続３選について聞いたところ、全体では賛成２８％、反対が３１％、どちらともいえない３７％と割れていました。<br><br>◆自民党支持者に限って見ると、賛成が５割を超えていますね？<br><br>◇一方で野党支持者では反対７割、無党派では反対とどちらともいえないに割れています。<br>◇自民党総裁を決めるのは自民党の党員と国会議員ですが、総裁選が接戦になると、国民全体の支持が得られやすい候補者が急浮上することもあります。<br>◇ですから、どういう顔ぶれでの総裁選になるかによって、この質問に対する答えの傾向が意外に大きな意味を持つことがあるかもしれないんです。<br><br>◆安倍総理は去年、憲法９条に自衛隊の存在を明記する改正を提案しましたよね？<br><br>◇この憲法９条の改正を巡る議論は、今年の政治の動きを見る時の物差しになりそうです。</p><p><img alt="k180110_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_6.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>◇自民党の憲法改正推進本部が行った論点整理で両論併記になった２つの案と、９条を変える必要はないの、合わせて３つの選択肢について聞きました。<br>◇「戦力の不保持などを定めた９条２項を維持して、自衛隊の存在を追記する」が１６％、「９条２項を削除して、自衛隊の目的などを明確にする」が３０％、「憲法９条を変える必要はない」が３８％でした。<br><br>◆「９条２項を維持して自衛隊の存在を追記する」というのは安倍総理の案ですね？<br><br>◇はい。もう１つは元々自民党が検討していた案です。自民党支持者に限って見ても、この元々の案を推す人が多くなっていて、１つにまとめるのは簡単ではなさそうです。<br>◇「憲法９条を変える必要はない」と答える人には、今の憲法の下で多くの国民が自衛隊の存在を認めているのだから、あえて改正する必要は無いという考えが多いようです。<br><br>◆憲法改正だけでなく、自衛隊の能力や予算を巡る議論も出てきていますよね？<br><br>◇はい。政府の来年度予算案で、新型の迎撃ミサイルシステムや長距離巡航ミサイルの導入に向けた費用が計上され、過去最大の５兆２０００億円近い規模になりました。<br><br><img alt="k180110_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_7.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>◇こうした政府の方針を評価するが４３％、評価しないが５０％という結果でした。<br>◇北朝鮮の核・ミサイル開発に向き合う必要があるにしても、日本自身が周辺国の脅威とならない水準をどう考えるかといった点も含め、国会の与野党論戦の焦点になりそうです。<br><br>◆与野党論戦ということですが、今月の各政党の支持率はどうだったんですか？<br><br><img alt="k180110_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_8.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="226"></p><p>◇自民党が３８．１％で先月と変わらず１強が続いています。野党では立憲民主党が先月より１．３ポイント増えて９．２％、共産党がやや増えて３．６％です。<br>◇民進党、希望の党は１％台にとどまっていて、衆議院選挙の公示直前に、希望の党から排除された形で生まれた立憲民主党が前に出ています。<br><br>◆民進党は希望の党と立憲民主党に統一会派を組むように呼びかけていますね？<br><br>◇民進党の大塚代表の呼びかけに希望の党の玉木代表は前向きですが、立憲民主党の枝野代表は「元々考え方に違いがあったから分かれたのに、再び数合わせでは意味が無い」と強く反発しています。<br><br><img alt="k180110_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180110_9.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>◇国民の見方も立場によって様々ですが、統一会派を結成すべきは１５％に過ぎません。<br>◇枝野代表は「考え方の近い人とは一緒にやりたい」と強調していて、憲法９条の改正や自衛隊の行動拡大を巡る問題で、安倍政権との対立軸の中心になることを目指しています。<br><br>◆今、何が問題なのかを知るためには、活発な国会論戦が欠かせないですよね？<br><br>◇より多くの野党議員が政府・与党とのハッキリした対立軸を共有して、足並みを揃えて質問に立つ方が、政治の舞台の緊張感が高まります。<br>◇統一会派の拡大か、軸になる政党への個別の合流なのか、形はどうであっても、野党が存在感を高めることが国会論戦の活性化には欠かせないと思います。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p><!--[if gte mso 9]><xml><o:OfficeDocumentSettings><o:TargetScreenSize>800x600</o:TargetScreenSize></o:OfficeDocumentSettings></xml><![endif]--><!--[if gte mso 9]><xml><w:WordDocument><w:View>Normal</w:View><w:Zoom>0</w:Zoom><w:TrackMoves/><w:TrackFormatting/><w:PunctuationKerning/><w:DisplayHorizontalDrawingGridEvery>0</w:DisplayHorizontalDrawingGridEvery><w:DisplayVerticalDrawingGridEvery>2</w:DisplayVerticalDrawingGridEvery><w:ValidateAgainstSchemas/><w:SaveIfXMLInvalid>false</w:SaveIfXMLInvalid><w:IgnoreMixedContent>false</w:IgnoreMixedContent><w:AlwaysShowPlaceholderText>false</w:AlwaysShowPlaceholderText><w:DoNotPromoteQF/><w:LidThemeOther>EN-US</w:LidThemeOther><w:LidThemeAsian>JA</w:LidThemeAsian><w:LidThemeComplexScript>X-NONE</w:LidThemeComplexScript><w:Compatibility><w:SpaceForUL/><w:BalanceSingleByteDoubleByteWidth/><w:DoNotLeaveBackslashAlone/><w:ULTrailSpace/><w:DoNotExpandShiftReturn/><w:AdjustLineHeightInTable/><w:BreakWrappedTables/><w:SnapToGridInCell/><w:WrapTextWithPunct/><w:UseAsianBreakRules/><w:DontGrowAutofit/><w:SplitPgBreakAndParaMark/><w:EnableOpenTypeKerning/><w:DontFlipMirrorIndents/><w:OverrideTableStyleHps/><w:UseFELayout/></w:Compatibility><w:BrowserLevel>MicrosoftInternetExplorer4</w:BrowserLevel><m:mathPr><m:mathFont m:val="Cambria Math"/><m:brkBin m:val="before"/><m:brkBinSub m:val="&#45;-"/><m:smallFrac m:val="off"/><m:dispDef/><m:lMargin m:val="0"/><m:rMargin m:val="0"/><m:defJc m:val="centerGroup"/><m:wrapIndent m:val="1440"/><m:intLim m:val="subSup"/><m:naryLim m:val="undOvr"/></m:mathPr></w:WordDocument></xml><![endif]--><!--[if gte mso 9]><xml><w:LatentStyles DefLockedState="false" DefUnhideWhenUsed="false"  DefSemiHidden="false" DefQFormat="false" DefPriority="99"  LatentStyleCount="371"><w:LsdException Locked="false" Priority="0" QFormat="true" Name="Normal"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" QFormat="true" Name="heading 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 7"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 8"/><w:LsdException Locked="false" Priority="9" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="heading 9"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 6"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 7"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 8"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index 9"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 7"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 8"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="toc 9"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Normal Indent"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="footnote text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="annotation text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="header"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="footer"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="index heading"/><w:LsdException Locked="false" Priority="35" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="caption"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="table of figures"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="envelope address"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="envelope return"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="footnote reference"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="annotation reference"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="line number"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="page number"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="endnote reference"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="endnote text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="table of authorities"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="macro"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="toa heading"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Bullet 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Number 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="10" QFormat="true" Name="Title"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Closing"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Signature"/><w:LsdException Locked="false" Priority="0" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="Default Paragraph Font"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text Indent"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="List Continue 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Message Header"/><w:LsdException Locked="false" Priority="11" QFormat="true" Name="Subtitle"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Salutation"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Date"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text First Indent"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text First Indent 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Note Heading"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text Indent 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Body Text Indent 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Block Text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Hyperlink"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="FollowedHyperlink"/><w:LsdException Locked="false" Priority="22" QFormat="true" Name="Strong"/><w:LsdException Locked="false" Priority="20" QFormat="true" Name="Emphasis"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Document Map"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Plain Text"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="E-mail Signature"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Top of Form"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Bottom of Form"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Normal (Web)"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Acronym"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Address"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Cite"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Code"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Definition"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Keyboard"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Preformatted"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Sample"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Typewriter"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="HTML Variable"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Normal Table"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="annotation subject"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="No List"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Outline List 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Outline List 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Outline List 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Simple 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Simple 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Simple 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Classic 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Classic 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Classic 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Classic 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Colorful 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Colorful 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Colorful 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Columns 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 6"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 7"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Grid 8"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 4"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 5"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 6"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 7"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table List 8"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table 3D effects 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table 3D effects 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table 3D effects 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Contemporary"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Elegant"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Professional"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Subtle 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Subtle 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Web 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Web 2"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Web 3"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Balloon Text"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" Name="Table Grid"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" UnhideWhenUsed="true"   Name="Table Theme"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" Name="Placeholder Text"/><w:LsdException Locked="false" Priority="1" QFormat="true" Name="No Spacing"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" SemiHidden="true" Name="Revision"/><w:LsdException Locked="false" Priority="34" QFormat="true"   Name="List Paragraph"/><w:LsdException Locked="false" Priority="29" QFormat="true" Name="Quote"/><w:LsdException Locked="false" Priority="30" QFormat="true"   Name="Intense Quote"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="60" Name="Light Shading Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="61" Name="Light List Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="62" Name="Light Grid Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="63" Name="Medium Shading 1 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="64" Name="Medium Shading 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="65" Name="Medium List 1 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="66" Name="Medium List 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="67" Name="Medium Grid 1 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="68" Name="Medium Grid 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="69" Name="Medium Grid 3 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="70" Name="Dark List Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="71" Name="Colorful Shading Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="72" Name="Colorful List Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="73" Name="Colorful Grid Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="19" QFormat="true"   Name="Subtle Emphasis"/><w:LsdException Locked="false" Priority="21" QFormat="true"   Name="Intense Emphasis"/><w:LsdException Locked="false" Priority="31" QFormat="true"   Name="Subtle Reference"/><w:LsdException Locked="false" Priority="32" QFormat="true"   Name="Intense Reference"/><w:LsdException Locked="false" Priority="33" QFormat="true" Name="Book Title"/><w:LsdException Locked="false" Priority="37" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" Name="Bibliography"/><w:LsdException Locked="false" Priority="39" SemiHidden="true"   UnhideWhenUsed="true" QFormat="true" Name="TOC Heading"/><w:LsdException Locked="false" Priority="41" Name="Plain Table 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="42" Name="Plain Table 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="43" Name="Plain Table 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="44" Name="Plain Table 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="45" Name="Plain Table 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="40" Name="Grid Table Light"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46" Name="Grid Table 1 Light"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51" Name="Grid Table 6 Colorful"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52" Name="Grid Table 7 Colorful"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="Grid Table 1 Light Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="Grid Table 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="Grid Table 3 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="Grid Table 4 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="Grid Table 5 Dark Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="Grid Table 6 Colorful Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="Grid Table 7 Colorful Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46" Name="List Table 1 Light"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51" Name="List Table 6 Colorful"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52" Name="List Table 7 Colorful"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 1"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 2"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 3"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 4"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 5"/><w:LsdException Locked="false" Priority="46"   Name="List Table 1 Light Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="47" Name="List Table 2 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="48" Name="List Table 3 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="49" Name="List Table 4 Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="50" Name="List Table 5 Dark Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="51"   Name="List Table 6 Colorful Accent 6"/><w:LsdException Locked="false" Priority="52"   Name="List Table 7 Colorful Accent 6"/></w:LatentStyles></xml><![endif]--><!--[if gte mso 10]><style>/* Style Definitions */ table.MsoNormalTable	{mso-style-name:標準の表;	mso-tstyle-rowband-size:0;	mso-tstyle-colband-size:0;	mso-style-noshow:yes;	mso-style-priority:99;	mso-style-parent:"";	mso-padding-alt:0mm 5.4pt 0mm 5.4pt;	mso-para-margin:0mm;	mso-para-margin-bottom:.0001pt;	mso-pagination:widow-orphan;	font-size:10.0pt;	font-family:"Century",serif;}</style><![endif]--></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 11:45:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>