<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「感染拡大で世界のパワーバランスは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428122.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「第二次世界大戦以来最大の試練」と言われる新型コロナウイルスの世界的な蔓延。いま、超大国アメリカが最も大きな痛手を受け、感染は世界最強の軍隊・アメリカ軍にも及んでいます。パンデミックを通り抜けた先には、今とは違う世界秩序が待ち受けているかもしれない、専門家の間からはそうした指摘も出ています。きょうは、二つの大国、米中を中心に、感染拡大がパワーバランスにもたらす影響を考えます。</p><p><img alt="j200423_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_01-thumb-420xauto-1119676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは、<br>① 低下するアメリカの抑止力<br>② 活動活発化する中国軍<br>③ パワーバランスの行方、です。</p><p>ウイルスは、これまで幾度も「戦争」に匹敵するほどのダメージを人類にもたらし、国際秩序にも影響を与えてきました。第一次世界大戦中に世界に蔓延した「スペインかぜ」は大戦の戦死者を上回る犠牲者を出しました。いま新型コロナウイルスの感染者は世界全体で2６0万人を超えました。このうちアメリカの感染者は23日現在、8４万人、死者は４万人を大きく超えて、世界最悪の状態が続いています。<br>世界秩序の変化をめぐる議論が専門家の間で起きているのは、これまで世界をリードしてきた、外ならぬこのアメリカが最も深刻な事態にあるからです。アメリカの感染拡大のピークは越えたとの見方も示されていますが、収束のめどが立っているわけではありません。</p><p><img alt="j200423_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_02-thumb-420xauto-1119678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ウイルスの感染は、強大な軍事力を支えるアメリカ軍の現場にも広がっています。<br>注目されるのが、アメリカの軍事戦略の要である原子力空母での感染拡大です。南シナ海に展開中の「セオドア・ルーズベルト」で先月末、集団感染が発生しました。空母はグアムに留め置かれたまま動けず、感染者は７００人を超えています。<br>この他にも、▽横須賀に配備されているロナルド・レーガンや、▽アメリカ西海岸で整備中だったニミッツなどでも感染者が確認されました。これら４隻はいずれも、アジアや太平洋正面での任務が想定されていますから、アジアには今、ただちに<br>出動できるアメリカの空母はいないという異例の事態で、抑止力の低下は否めません。</p><p><img alt="j200423_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_04-thumb-420xauto-1119680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>空母の不在は、一時的な問題とも言えますが、それが引き金となって周辺国の予期せぬ行動を誘発し、情勢を変化させる可能性もあります。このことは、アメリカの抑止力に頼っている日本の安全保障にも影響する問題です。<br>このタイミングで活動を活発化させているのが中国です。アメリカの空母で集団感染が明らかになった先月末、中国海軍は、領有権をめぐる対立が続く南シナ海で、潜水艦や航空機なども参加する大規模な実弾演習を行いました。</p><p><img alt="j200423_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_05-thumb-420xauto-1119684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、今月になると、空母「遼寧」の艦隊が、中国の軍事戦略上の防衛ラインである「第一列島線」を越えて太平洋に進出。台湾付近を航行して南シナ海に抜ける“示威行動”を行いました。<br>中国人民解放軍の公式ニュースサイトは、「アメリカ軍のアジアでの作戦能力は低下している」「中国海軍はいかなる状況でも国家の主権と領土を守る能力がある」と繰り返し主張しています。<br>中国軍内部の詳しい感染状況は明らかではありませんが、海軍にも感染者は出ているとみられます。それでもあえて、活発な活動を見せることで「いつでも作戦を遂行できる態勢にある」と内外に示すとともに、アメリカや台湾、それに日本などをけん制する狙いがありそうです。</p><p><img alt="j200423_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_06-thumb-420xauto-1119682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はさらに、南シナ海の南沙(スプラトリー)諸島と西沙（パラセル）諸島にそれぞれ新たな行政区を置くと一方的に発表しました。このうち南沙では、国際社会の非難を無視するかのように軍事拠点化を進めている人工島に政府庁舎が置かれます。中国は、アメリカ軍の活動が低下している間に、南シナ海に対する実効支配を一段と強めようとしているものとみられます。</p><p><img alt="j200423_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_08-thumb-420xauto-1119686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところで中国では、感染が拡大した武漢などへの対応に多くの軍人が投入されたことが報じられましたが、軍全体から見ればその規模は限定的との見方もあります。中国の指導部は、新型コロナの危機の中でも安全保障面を重視し、軍には<br>本来任務最優先で活動させているのではないかと専門家は分析しています。<br>こうした中で中国が、アメリカの抑止力低下の現状を軍事的な好機ととらえかねないとの指摘もあります。</p><p><img alt="j200423_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_09-thumb-420xauto-1119688.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、空母が動けない中でのアメリカ軍の対応です。先週、海兵隊や最新のステルス戦闘機を乗せた強襲揚陸艦が「第一列島線」の内側にあたる東シナ海に展開しました。中国の喉元ともいえる台湾海峡には、イージス駆逐艦を派遣して海峡を通過させました。２つの艦艇は今週、南シナ海に移動して合流。これにオーストラリア海軍も加わったことを公表し、中国の動きをけん制しようとしています。</p><p><img alt="j200423_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_10-thumb-420xauto-1119690.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>抑止力の低下を補おうと様々な対応をとるアメリカですが、そのさじ加減によっては、中国の強い反応を招いて軍事的緊張が高まる可能性もあり、情勢を注視していく必要がありそうです。</p><p><img alt="j200423_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_11-thumb-420xauto-1119692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここまで軍の動きを中心に見てきましたが、パワーバランスを左右するのは<br>軍事の要素だけではありません。もう一つ問われるのは、国際的な影響力です。<br>アメリカ第一主義を掲げ、これまでも国際協調に背を向けるような行動をしてきたトランプ大統領ですが、この事態に及んでも、自国の都合優先の姿勢が目立っています。<br>先月末のＧ７外相会議では、アメリカが「武漢ウイルス」という文言にこだわったため共同声明がまとまりませんでした。<br>トランプ大統領また、WHO・世界保健機関への資金拠出停止を表明。テドロス事務局長の中立性について議論はあるものの、「世界が連帯すべき時に取るべき行動ではない」との批判が国の内外から出ています。<br>長く世界のルール作りを主導してきたアメリカですが、自らそのリーダー役を<br>放棄しようとしているとの受け止めが一層広がっているように思います。</p><p><img alt="j200423_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_12-thumb-420xauto-1119695.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中、中国は、感染拡大に苦しむ各国に支援の手を差し伸べ、中国こそが世界をリードする存在だと「宣伝」を繰り広げています。その手法は、不足するマスクを大量に送ることから「マスク外交」とも呼ばれています。中でも、医療が崩壊したイタリアなどに対しては、ドイツやフランスなどＥＵ主要国よりも先に、手を差し伸べました。支援を躊躇するＥＵの仲間に失望していた政治家や国民からは中国の支援に感謝の声も多く聞かれ、中国は「美談」として世界に発信しました。</p><p><img alt="j200423_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_15-thumb-420xauto-1119699.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はＥＵ内の不協和音にうまく乗じた形ですが、中国に対しては、人道支援の名を借りて主導権を握ろうとしているのではとの警戒感も広がっています。<br>また、中国自身も、最悪の状態からは脱しているとしても、感染拡大の第二波、<br>第三波が襲う可能性もあり、本格的な回復はまだ見通せません。また、中国経済はGDPの伸び率が初めてマイナスを記録し、それによって巨額の軍事費にどのように影響するのかも注目されます。</p><p><img alt="j200423_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200423_16-thumb-420xauto-1119702.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後のパワーバランスの行方は、世界の主要国がそれぞれ最終的にどれくらいの痛手を受け、回復にどれだけ時間がかかるかが重要な要素になるでしょう。パンデミックが過ぎ去った後、世界をリードするのは、自由と民主主義を掲げる国家なのか、より強権的な国家なのかは、まだ見通せません。確かなのは、このまま世界が今と何も変わらぬものである保証はどこにもないということです。私たちは、日本を取り巻く国際環境の変化にも関心を払っておく必要があるように思います。</p><p><span>（津屋　尚 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Apr 2020 23:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『お酒で消毒』　ウソ？ホント？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/428123.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、不足する消毒用アルコールの代わりに医療機関で「お酒」を使う動きも</p><p><img alt="C200424_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200424_00-thumb-480xauto-1119706.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>厚生労働省が今月１０日、医療機関などに対し、手指の消毒用のアルコールの不足に対し、やむを得ない場合はアルコール濃度が高い酒を使ってもよい、という通知を出しました。国税庁も、こうした酒を製造する際に必要な手続きなどを簡素化しています。<br>　そこで、各地の酒造会社などが、こうした高濃度のお酒や、酒の製造技術をいかした高濃度アルコールの供給に乗り出している状況があります。</p><p>◆どういうお酒が使われる？</p><p><img alt="C200424_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200424_01-thumb-480xauto-1119709.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p><br>　エタノールというお酒の主成分でもあるアルコールの一種が７０％から８３％の相当高濃度なもので、ウォッカなどの蒸留酒の一部が該当します。<br>　これはあくまで医療機関などに向けた話です。</p><p>◆私たちのまわりでも消毒薬が不足とも聞くが、どうしたらいい？<br><img alt="C200424_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200424_04-thumb-480xauto-1119711.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>　一般向けにはアルコール以外にも使えるものがあります。例えば、厚生労働省は、日常の手の消毒には石けんやハンドソープできちんと手洗いすれば問題ないとしています。また、机やドアノブなどの消毒には、次亜塩素酸ナトリウムという塩素系漂白剤の成分を適度に薄めて拭いて、後で水拭きすればよいともされます。ただ、直接さわらないよう手袋をしたり、扱い方はメーカーのホームページなどを確かめて下さい。<br>　一方で、燃料用アルコールによく使われるメタノールは、エタノールと名前は似てますが、これを使おうとするのは間違いです。メタノールは毒性が非常に強い物質なので、消毒には使わないで下さい。<br>　消毒への意識が高まるのは大事なことですが、物資の不足から医療崩壊につながらないよう、私たちも適切に使うことを心がけたいですね。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Apr 2020 07:05:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自粛続く運動部 逆境をチャンスに」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/428125.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大は、中学、高校、大学の運動部の活動にも影響を与え、選手には先行きへの不安が広がっています。この状況をチャンスに変えるために、なにをしたらよいのか考えます。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="k200424_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200424_00mado-thumb-420xauto-1119714.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【感染拡大で部活動への影響続く】</p><p><img alt="k200424_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200424_01-thumb-420xauto-1119724.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染拡大によって、学校の休校が続き、さまざまな部活動が影響を受けています。今回はその中でも運動部に焦点をあてて考えたいと思います。この春は中学、高校、大学のほとんどの競技で大会が中止や延期となりました。これからは、全国高校総体や夏の甲子園など、特に最上級生にとっては、集大成となる大会が予定されていますが、感染拡大を受けて開催がどうなるか、まだはっきりはしていません。多くの学校でグラウンドや体育館が使えなくなり、大会だけではなく、部活動自体の自粛も続いています。多くの選手は今、我慢の時を過ごしているのです。</p><p>【この状況をチャンスに】<br>本来なら、そろそろ全国高校総体の予選を始めとした大会が始まる時期ということもあり、選手は不安も感じていると思います。ただ、感染拡大の状況は、自分でコントロールできませんので、過度に不安に思わず、自分がコントロールできることに集中して欲しいと思います。そこで大切なのは、部員たちが、試合で好成績を残すことだけを目標にするのではなく、グラウンドや体育館で練習できない今を、逆に成長するチャンスだととらえ、自分を磨くことを目標にすることではないかと思います。これは、全国大会を目指すトップレベルだけではなく、多くの部員に共通するのではないでしょうか。それを目指して、これまでの形にこだわらない取り組みも始まっています。</p><p>【履正社高校女子硬式野球部の取り組み】<br>「オンライン授業」が教育現場でテーマになっていますが、部活動でも、オンラインを活用しようという取り組みです。履正社高校の女子硬式野球部の橘田恵監督は、海外に住む友人から、現地では「体育の授業もオンラインでやっている」と聞き、部活動に取り入れられないか、考えたと言います。</p><p><img alt="k200424_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200424_02-thumb-420xauto-1119726.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで今月から指導者と選手がオンライン上で顔をあわせ、選手は自宅で、指導者から体幹トレーニングなどの指導を受ける取り組みを始めました。トレーニングを一緒にするだけではなく、パソコンの前で監督がサインをだして、選手の理解度を確認したり、野球理論の講座をしたり、専門家によるメンタルトレーニングを実施したりして、オンラインで双方向のやりとりをしながら活動しているそうです。こうした取り組みに最初は不安もあったそうなのですが、橘田監督は、普段ミーティングで周りの顔色をうかがっていた選手が、積極的に発言するようになったり、やりたくともできなかった野球理論を学ぶ時間が確保できたりと、メリットも感じていると言います。選手からも、１人での自主練習ではなくて、みんなと一緒に活動している感覚になれると、評判も良いそうです。とはいえ、オンラインでの部活動についての指針は特になく、橘田監督もすべて手探りで作業をしています。このため、トレーニング方法を紹介しようと自分をモデルに撮影したところ、顔が画面から切れたままで配信してしまうなど、失敗にも事欠かないと言います。悪戦苦闘している橘田監督ですが、一番の狙いは、制限がある今こそ、選手により主体性を持って行動できるようになって欲しいということなのです。「この時期をどう過ごすかで、選手は大きく変わる。選手が自力で一歩踏み出せるよう背中を押してあげたい」と話していました。</p><p><img alt="k200424_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200424_03_0-thumb-420xauto-1119728.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【少しずつ広がる“オンライン部活動“】<br>オンラインを活用した部活動は少しずつ広がっていて、筑波大学の野球部でも、部員たちが、オンラインで配球や守備の連係プレーについて議論しているほか、選手が自分でスイングの動画を撮影して監督に送り、監督はアドバイスを加えて送り直すといった取り組みもしています。通常は、授業やグラウンドの関係で部員を２つのチームにわけて練習していますが、オンラインだとその必要もなく、むしろ１人１人とのコミュニケーションも取りやすいということで、川村卓監督は「今は頭の中を整理したり、フォームを見直したりする期間だとも言える。</p><p><img alt="k200424_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200424_04_0-thumb-420xauto-1119730.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>自分自身に目を向ける時間にしてもらいたい」と、こちらも前向きでした。橘田監督と川村監督とも、競技力の向上だけを目指してこうした取り組みをしているのはありません。強調するのは、“成長するには、こうした状況でもやれることはたくさんあるよ”と、自ら行動することを部員たちにうながすことなのです。</p><p><img alt="k200424_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200424_04_1-thumb-420xauto-1119732.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【トップアスリートがＳＮＳで読書のススメ】<br>また、様々なトップアスリートは自宅でできるトレーニング方法を発信しています。それも選手が自分自身で判断して試すことができる時期だと思います。リオデジャネイロオリンピック、柔道１００キロ級の銅メダリスト、羽賀龍之介選手は、ＳＮＳで、あえてトレーニング方法ではなく、「この機会だからこそ、本を読もう」と発信しています。訴えるのは、「成長には、新しいことを学ぶ姿勢が必要だ」ということです。羽賀選手自身、今は人の少ない早朝にランニングをするくらいしか活動できないと言いますが、今月は７冊も本を読んだそうです。部活動に取り組む選手たちも、トップアスリートのこうした考え方は、運動部の選手たちにも参考になると思います。</p><p>【グラウンドや体育館での練習が力を伸ばす、すべてではない】<br>これは、運動部の部員たちがスポーツを通して何を身につけるのか、ということにもつながります。慶応大学の野球部や、桐蔭学園に早稲田大学のラグビー部などをサポートする、スポーツ心理学博士の布施努さんは、「ダブルゴール」という概念を持って欲しいと主張しています。個人とチーム、大きい目標と小さい目標など、常に複数の目標を持つべきだという考え方です。大会での結果など、ひとつの目標を持つだけだと、それが達成できなければ大きな喪失感を感じてしまいますが、スポーツでは、結果はどうなるかわかりません。複数の目標を持ち、それをひとつずつクリアしていくことで、失敗しても折れにくい心を持つことができる、と言います。布施さんは「感染拡大の苦しい状況だが、今を、心の使い方や考え方の整理、自分のプレーを振り返るチャンスだと思って取り組めば、成長につながる」としています。</p><p><img alt="k200424_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200424_05-thumb-420xauto-1119734.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>レベルを問わず、運動部員が共通して、取り入れることができる考え方だと思います。運動部の部員のうち、将来、プロやオリンピックに出場するトップアスリートになる選手はわずかです。だからこそ、感染拡大という想定外の状況で、成長するために何ができるのか、何をすべきか、自ら考えて行動することが力になる。布施さんはそれが本来、スポーツに取り組む大きな意義だとして、「今、磨く力は、将来、社会人になってから応用できるライフスキルにつながる」と主張しています。</p><p><img alt="k200424_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200424_06-thumb-420xauto-1119736.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【部活動で取り組んだことを財産に】<br>もちろん、夏以降の大会が予定通り行われて、選手が存分にプレーできることを心から願っていますが、感染拡大の状況によっては、集大成の舞台が中止になるという、つらい決定があるかもしれません。ただ、不安や喪失感によって何も行動しなくなるのではなく、逆境をチャンスに変えるために、今できることに意識を向けて、自分の成長に主眼を置いて行動していくことが、大会での結果以上に、部活動でスポーツに取り組んだ大きな財産になるのではないかと思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Apr 2020 11:23:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「検査・治療・追跡　韓国の新型コロナ対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428212.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスへの韓国政府の対応が世界の関心を集めています。</p><p><img alt="j200424_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200424_1-thumb-420xauto-1119937.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>トランプ大統領の要請を受けて韓国政府はおよそ６０万人分の検査キットをアメリカに提供することになりました。新たに感染が確認された人の数も今週に入ってからは１日に10人前後に留まっています。<br>もちろん日本との単純な比較はできません。韓国の人口は日本のおよそ４割、面積は４分の１程度です。<br>ただ、感染者や亡くなった人の数、感染者に占める死者の割合などは似通っていますし、両国とも都市封鎖や外出禁止命令は行っていないという共通点もあります。</p><p><img alt="j200424_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200424_2-thumb-420xauto-1119939.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国の感染防止策、私達にとっても参考になる点があるのではないでしょうか。</p><p>【３つの特徴】<br>韓国の感染防止策には３つの大きな特徴があります。<br>（１） 大量の検査を可能にした事前の備えと迅速な対応<br>（２） 病院の負担と感染リスクを最小限に抑えるための治療態勢<br>（３） スマートフォンのアプリなどIT技術による感染経路の追跡</p><p>順に見ていきます。</p><p>【迅速な対応と大量検査】<br>こちらは新たに感染が確認された人の数を1日ごとに示したものです。</p><p><img alt="j200424_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200424_3-thumb-420xauto-1119941.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２月中旬、南東部のテグにある宗教団体で集団感染が発覚、韓国政府は警戒レベルを最高レベルに引き上げ政府対策本部を設置します。<br>政権ナンバー２のチョン・セギュン首相が現地に出向き陣頭指揮に当たりました。<br>２月下旬には１日の感染者が９００人を超えました。</p><p>しかしこれをピークに新たな感染者は徐々に減っていき、今週に入ってからは１日に１０人前後に留まっています。今回の大規模な感染は概ね２か月程度で収束の方向に向かっているように見えます。<br>PCR検査の立ち上がりも迅速でした。感染者の総数がまだ２０人にも達していなかった２月初旬、韓国政府は民間の検査会社が開発したPCR検査用の試薬を承認、かなり初期の段階からPCR検査が始まりました。採取された検体を検査する機関も民間もあわせて１１８か所に増え、２月上旬に１日３０００件程度だった検査能力は３月中旬には１万８０００件にまで引き上げられました。これまでに行われたPCR検査の総数は６０万件近くに達しています。<br>検体の採取は、７１か所のドライブスルー方式の検査所など合わせて６００あまりの施設で行われています。ドライブスルー方式は、短時間で安全に検体を採取できるとして各国で採用され日本でも取り入れる自治体が出てきています。</p><p>こうした大量の検査を可能にしたのは、過去の苦い経験によるものでした。<br>韓国は２０１５年に今回とは別の種類のコロナウイルスMERSの流行を経験しています。１万７０００人近くが隔離の対象となり３８人が命を落としました。<br>これを教訓に韓国政府は感染症対策を大幅に強化しました。疾病対策予防センターが中心になって体制を整え新たな感染症に備えていたのです。</p><p>【治療態勢】<br>次に治療態勢を見ていきます。大量の検査をすれば感染者も増えます。医療崩壊を防ぐために、韓国では症状に応じた患者の振り分けと隔離が行なわれました。重篤、重症、中程度の患者は感染症指定病院や政府が指定する「専用の入院治療施設」へ、軽症者は原則自宅ではなく政府の研修施設などに設置された「生活治療センター」に隔離されます。「生活治療センター」では常駐する医療スタッフが経過を観察、症状が悪化すれば専用の病院へ移されます。</p><p><img alt="j200424_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200424_4-thumb-420xauto-1119943.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「国民安心病院」は、一般の患者が呼吸器系の症状のある患者と接触しないための医療施設です。呼吸器系の患者をみるスペースが完全に分離された３５０の病院が「国民安心病院」に指定されています。これもＭＥＲＳが流行した際に取り入れられた試みです。テグの宗教団体で集団感染が発生した際には、特定の地域の病院に患者が集中する混乱も見られましたが、感染が疑われる患者を一般の患者から遠ざけることで、病院の負担と感染リスクを最小限に抑えることができたとしています。</p><p><img alt="j200424_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200424_5-thumb-420xauto-1119945.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは人口１０００人当たりのＰＣＲ検査数の推移を示したものです。韓国はかなり初期の段階から大量の検査を行っていたことがわかります。それにも関わらず医療崩壊を免れることができたのは、こうした感染リスクを最小限に抑えるための治療態勢が功を奏したためと見られています。</p><p>【IT技術による追跡】<br>最後にIT技術による感染経路の追跡について見ていきます。<br>これについては、多くの問題点も孕んでいることをまず始めに指摘しておきたいと思います。</p><p>海外から韓国に入国した際、入国管理事務所でインストールを求められる「自己診断アプリ」です。パスポート番号や滞在していた国などを登録し、入国から１４日間、１日１回、体温のほか、咳、のどの痛み、呼吸困難の有無を入力します。データは疾病対策予防センターなどに送られ、入力を怠ると３日目には電話で警告、４日目には警察に通報される仕組みになっています。</p><p>さらに徹底した感染経路の追跡も行われています。クレジットカードの利用履歴や防犯カメラの記録、スマートフォンのＧＰＳ機能などを使って、感染者の行動履歴を遡って追跡し、匿名でホームページ上に公開しているのです。</p><p><img alt="j200424_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200424_6-thumb-420xauto-1119947.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えばこの人の場合、午後３時２０分からカンナム地区にあるデパートを訪れ、その後、薬局に立ち寄って、夜はコーヒーショップで過ごしていたことがわかります。<br>こうした追跡によって、感染経路が特定できていない感染者の割合は１０％程度、直近の２週間では４％以下に留まっています。</p><p><img alt="j200424_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200424_7-thumb-420xauto-1119949.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした追跡は、MERSが流行した２０１５年の１２月に改正された感染症対策法に定められています。「感染症の予防、あるいは感染の拡大を抑止する必要がある場合、保健福祉相または疾病対策予防センター長は、感染者や感染が疑われる人の個人情報の提供を通信会社などの関係機関に要請することができる」としています。</p><p>韓国政府では、データの収集は感染経路の追跡にのみ使用し、アクセスできる人を限定するとともにハッキング対策などプライバシー保護を徹底しているとしています。<br>しかし目的が正しければそれで良いというものではありません。判断のきわめて難しい問題だと考えます。</p><p>【まとめ】<br>ここまで「検査・治療・追跡」を徹底した韓国の対策について見てきました。感染拡大への対応は国によってその対処方針や医療体制も異なりますから単純な比較はできません。新型コロナウイルスの感染拡大はまだ続いています。どのような対策が正しかったのかの評価は、感染が完全に終息した後で科学的なデータに基づいて慎重に行われるべきでしょう。<br>最後に日本と韓国の１日ごとの感染者の推移を見てみたいと思います。</p><p><img alt="j200424_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200424_8-thumb-420xauto-1119954.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>概ね２か月程度で大規模な感染は収束の方向に向かっているように見える韓国。<br>そこから、参考にできるものがあれば積極的に取り入れ、日本にとってもっともふさわしい感染防止策を徹底していく。それによって一日も早く収束の方向が見えてくることを切に望みたいと思います。</p><div>(出石　直 解説委員）</div></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Apr 2020 23:19:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「介護保険２０年　新たな挑戦」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/428438.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京家政大学　名誉教授　樋口　恵子</span></strong>　</p><p><img alt="s200427_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200427_0-thumb-380xauto-1120691.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　介護保険制度は西暦2000年、平成12年4月1日に施行されました。この20年をふり返りながら、現状の問題点、今後のあり方について意見を述べさせていただきます。</p><div><p>▶成立までの経緯と論点<br>　介護保険制度は、これまで家族が担ってきた高齢者介護の一部を、財政的にも実質的にも社会が肩代わりして担い合おうというもので、ヨーロッパなど先進国ではすでに歴史のある政策でした。<br>しかし伝統を重んずる日本社会では介護は家族の役割とくに嫁・妻など女性の役割とする実態があり、介護は各家庭の大問題として意識されてきました。<br>長寿化とともに激増した介護量を「家族で担うべき」とする伝統派と、「重厚長大化した介護には社会的支援が必要」とする現状認識派の対立がその根底にありました。</p><p>▶介護保険スタート、老いの見える化<br>　介護保険のスタートで街の風景が一変しました。</p><p><img alt="s200427_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200427_016-thumb-420xauto-1120699.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　デイサービス送迎のマイクロバスが街を行き交い、乗り込みには家族とバイバイと手を振り合います。駅の周辺には介護保険事業者の看板が立ち並びました。<br>家族家庭の中に閉じ込められていた高齢者と介護が、春の陽光の街中に定着しました。この介護の可視化（見える化）こそ介護保険制度の最大の効果だったと思います。<br>介護保険と自費を組み合わせて定年まで2年の就労が可能だったという女性ベテラン社員もいました。働く人のためにもつくってよかった介護保険。私はこの制度ができたこと自体に合格点をつけます。</p><p>▶介護保険制度　悪評サクサクの理由<br>　ところでこの介護保険、20年を迎えてメディアへの登場も多いのですけれど、総じて悪評サクサクです。<br>　それも無理はありません。発足以来20年、この間の歩みをみると「値上げとサービス制限の20年」でした。</p><p><img alt="s200427_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200427_021-thumb-420xauto-1120693.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>・たとえば毎月の保険料が65歳以上では、およそ3,000円から約２倍に。<br>・すべての人が１割の自己負担で始まったのに、一定所得の人が２割に。最近は３割に。<br>・要支援1，２の人へサービスの一部を介護保険から市町村へ移管。それはサービス低下、地域格差拡大につながります。<br>・特養ホームの入居資格は要介護1からだったのが、要介護３からに。認知症の人の利用が困難になったと言われます。<br>　とくに2019年（昨年）は介護保険制度の見直し案が財務省主導で出され、さらなる利用者負担の増加、サービス利用制限の案が提出されました。世論の反発を受けてそのほとんどが先送りされましたが、財政が厳しいことはたしかなので、また提出される恐れ十分です。<br>　ことし新春早々の1月14日、私が代表をつとめる「高齢社会をよくする女性の会」と上野千鶴子さんが代表をつとめる「認定NPO法人ＷＡＮ（ワン）」が共催して「介護保険の後退を絶対に許さない！1.14院内集会」を開きました。全国から介護保険事業者、介護職員、高齢者、介護家族が290人も集まり、現状報告・これからの後退を許さないよう見守る決意を新たにしました。</p><p><img alt="s200427_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200427_022-thumb-420xauto-1120695.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▶介護保険のこれから—いくつかの提案—<br>　最近のある新聞社の調査によれば、都道府県政令都市などの首長の９割が、介護保険制度が維持困難と悲観的な回答をしています。</p><p>＜どうする財源＞<br>　悲観材料の第一は財源です。この20年で介護サービスの利用者は3倍に増えています。要介護者が多くなる75歳以上人口が20年間に７％台から１４％台へと2倍になっているのですから当たり前です。<br>この財源をどこから生み出すか、ですが、介護保険加入年齢を40歳から20歳に引き下げる。介護保険法を改正して今は保険料と同額の公的資金を倍額程度に引き上げるなどいろいろあるでしょう。具体的に検討する時期にきています。<br>　この課題を乗り切るために完全な介護目的税たとえば国民ケア税を時限立法で策定することも考えられます。アテにした消費税は分捕り合戦であまりうまくいきませんでした。収支が明確な時限立法の目的税も検討してよいと思います。</p><p>＜どうする人材＞<br>　もう1つの悲観的材料は介護人材です。介護福祉士の国家資格をつくるなど国もそれなりの努力はしましたが、人材確保策に失敗しています。<br>介護職の給与引上げ、とくにヘルパーの移動時間、利用者のお宅から次の利用者のお宅へ向かう時の移動時間の評価は早急にすすめてほしい。　　<br>介護労働力の確保には、定年以降の地域住民に協力を呼びかけることはもちろん大切ですが、たとえばドイツでは徴兵制を廃止したあと、志望者に福祉系の仕事に一定の報酬を与えて従事させる制度が残されています。返還不用の給付型奨学金を給付して若い人たちの力を貸してもらうことも考えていいと思います。本当に各世代を挙げての総力戦です。</p><p>　今すでに日本中に介護で疲れ切った人たちのため息が満ち、介護にまつわる悲しい事件もあちこちで聞かれます。この20年間に家族の数が減って、一人暮らしや老老夫婦が増え、家族のかたちが構造的に変わったのです。50代を独身で通過する人が増え、男子はすでに3割です。<br>家族で介護を、といっても家族のいる人が少なくなるファミレス社会（家族減少社会）です。一方で1人で3人も介護する多重介護。70代以上の老老介護も約40％。介護する家族を支援する政策が必要です。いっこうに減らない介護離職を減らし、介護者が倒れたとき迅速に発動する介護救急車制度など。基本は地域を基盤に他人同士が介護をキーワードに支え合うことです。</p><p><img alt="s200427_023.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200427_023-thumb-420xauto-1120697.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>介護保険法117条11項には、「市町村は介護保険事業を定め変更するときはあらかじめ被保険者の意見を聞くための必要な措置を講ずる」とあります。この参画条項は介護保険のキモの1つです。<br>この介護保険法の利用者参画条項を生かし、地域民主主義の証しとして、利用者・被保険者が発言し、今後の指針を国民的論議で決めていただきたい。これは介護という視点からの新しいもう１つの地域創生です。血縁でない人も助け合う、それが介護保険の基本的理念だと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Apr 2020 06:52:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナで緊迫！　福島廃炉の現場」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/428227.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、福島第一原発では溶け落ちた燃料の冷却などをいかに継続して安定を保つか、緊迫した状態が続く。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C200427_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200427_00-thumb-480xauto-1119970.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>福島第一で働く社員や作業員4000人に感染者はまだ確認されていないが、東京電力では今月、本社や新潟県の柏崎刈羽原発などで社員11人の感染が判明。<br>今後福島第一で感染者が出れば、安全確保に大きな影響を与えかねないだけに現場は危機感を強める。<br>福島第一はほかの原発と違って4基で重大事故を起こし、建屋は破損したまま、後付けの冷却設備もた不具合が相次ぐ。</p><p><img alt="C200427_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200427_01-thumb-480xauto-1119973.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そうした中、まだ熱を発する溶けた燃料800tと1400体の使用済み燃料を絶えず冷却して安定状態に保つことが不可欠。<br>加えて毎日発生する汚染水の浄化処理、この３つの作業だけは24時間継続していかないと、再び放射性物質の放出につながりかねない。</p><p><img alt="C200427_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200427_04-thumb-480xauto-1119976.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そこで東電はその監視にあたる社員15班、100人の感染防止策を特に強化し、隔離を徹底。<br>寮からは専用バスで通勤し、建物内の移動ルートもほかの社員と分け、監視室の空調も独立させ、ほかの社員の立ち入りも原則禁止。<br>また食事も別の場所でとるなど、感染予防に力を入れる。<br>それでも感染拡大したら、監視員が感染した場合は、その班全員を監視業務から外す。<br>緊急事態宣言で本社からの急な応援も難しく、残りの班で冷却作業を続けていくと東電は説明するが、さらに拡大した場合は「状況に応じて判断していく」と言うのみ。</p><p><img alt="C200427_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200427_05-thumb-480xauto-1119978.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>東電は今のうちから感染蔓延の最悪の場合の対応策の詳細を検討し、福島の人たちがさらに不安を抱えることがないようにしていかなければ。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Apr 2020 07:05:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「補正予算案審議始まる～焦点と今後の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428432.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会では、きょう（２７日）、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた経済対策を実行するための補正予算案をめぐって、代表質問が行われました。政府は、先週２０日に国会に提出する予定でしたが、予算案に盛り込まれた、収入が減った世帯にのみ現金を給付する措置に与党・公明党が強く反対し、予算案を組み替えるという異例の事態となり、審議の開始がおよそ１週間遅れました。あす（２８日）から本格化する国会審議の焦点や今後の課題について、考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j200427_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200427_01-thumb-420xauto-1120629.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【補正予算案、審議始まる】<br>国会では、きょう（２７日）、経済対策の裏付けとなる補正予算案をめぐって代表質問が行われ、安倍総理大臣は、「すべての責任は総理大臣の私にある。先頭に立って、その大きな責任を果たしていく」と述べ、国民の不安解消に全力をあげる考えを示しました。<br>政府は、きょう（２７日）、一般会計で２５兆６９００億円あまりにのぼる今年度補正予算案を国会に提出しました。</p><p><img alt="j200427_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200427_02-thumb-420xauto-1120631.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、もともと今月７日に補正予算案を決定していて、先週のうちに成立させたいとしていました。しかし、予算案に盛り込まれた、収入が減少した世帯を対象に現金３０万円を給付する措置をめぐり、与党・公明党から強い反対を受け、安倍総理大臣は、現金１０万円の一律給付への変更を決断し、予算案を大幅に組み替えるという事態となりました。</p><p>【審議のポイントは】<br>予算案は、あす（２８日）から、休日返上で審議が行われ、今週３０日に成立する見通しとなっています。<br>野党側は、あす（２８日）からの審議で、▼予算案組み替えの経緯を明らかにするよう求めるとともに、▼事業者や医療機関などへの支援のさらなる充実を求めることにしています。</p><p>【審議ポイント①　予算案組み替えの経緯】</p><p><img alt="j200427_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200427_03-thumb-420xauto-1120633.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうち、予算案の組み替えについて、野党側は、現金１０万円の一律給付は従来から求めてきたものの、世帯を限って３０万円を給付する措置からの突然の方針転換であり、経緯を明らかにすべきだとしています。<br>これについて、安倍総理大臣は、一連の混乱を陳謝したうえで、大型連休で都市部から地方への人の移動による感染拡大を避けるため、緊急事態宣言の対象を全国へと拡大することとし、これにあわせて、１０万円の一律給付に踏み切ったと説明しています。<br>ただ、一律給付への方針転換の過程には、激しい与党内のやりとりがありました。</p><p><img alt="j200427_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200427_04-thumb-420xauto-1120635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>公明党は、収入が減少した世帯に限定して３０万円を給付する措置に対する支持者などからの厳しい批判を受けたことや、自民党の二階幹事長からも１０万円の一律給付を求める声が上がったことを受けて、山口代表が、今月１５日、急遽、安倍総理大臣に会談を申し入れ、１０万円の一律給付に方針転換するよう、強く求めました。ただ、安倍総理大臣は、党や政府の手続きが終わっていることを理由に、難しいとの認識を示したうえで、「方向性をもって検討する」と答えたということです。山口代表は、翌１６日、再び、安倍総理大臣に電話で決断を促し、安倍総理大臣は、１０万円の一律給付へと舵を切る判断をしました。公明党幹部は、与党が予算案の国会審議に協力しないというのは、政治的に重大な手段であることを念頭に、「山口代表が、電話で、『方針転換がなければ、公明党は補正予算案の審議日程協議に参加しない』と安倍総理大臣に伝えたことが一番、効いた」と話していました。<br>野党側からは、方針転換の後付けとして、緊急事態宣言の対象を全国に広げたのではないかとの批判や、予算案の提出が遅れた責任を追及する意見が出ているほか、全国知事会などからは、宣言の対象を広げたことに「唐突感がある」との指摘が出されています。<br>また、公明党に対しても、３０万円の給付措置に、いったんは賛成したはずだと自民党内から不満の声が出ています。<br>感染拡大の防止には、自治体や国民の理解なくして効果は見込めないことから、政府が、説得力を持って、経緯を説明できるかが問われることになります。</p><p>【審議のポイント②　事業者や医療機関などへの支援の充実】<br>さらに、中小企業やひっ迫する医療体制への支援の充実も審議の焦点になる見通しです。</p><p><img alt="j200427_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200427_05-thumb-420xauto-1120637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>野党側は、休業要請に応じた事業者に都道府県などが支給する協力金の財源をめぐり、臨時交付金の１兆円では足りず、５兆円に増額すべきだと指摘しています。<br>さらに国民民主党などは、賃料の支払いが難しくなっている店舗が多いとして、政府系金融機関が賃料を肩代わりし、事態が収束した後に、店舗に求償するようにすべきだなどと主張していています。<br>また、野党側は、医療現場がひっ迫しているとして、必要な資材を供給するとともに、財政的な支援を行うべきだとしています。<br>そして、政府の予算案では不十分だとして、野党側は予算案を組み換えるよう求めることにしています。<br>一方、店舗の賃料支払いをめぐっては、与党内からも具体的な支援策を検討する動きが出てきているほか、政府・与党とも医療機関への支援の必要性は共有しているとしています。審議では、こうした点について、充実した質疑が行われ、政府が、さらなる支援をめぐって考え方を示せるかが焦点です。</p><p>【今後の課題】<br>予算案は、今週３０日に成立する見通しですが、その後の課題は、どうなるのでしょうか。</p><p><img alt="j200427_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200427_06-thumb-420xauto-1120639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>何と言っても求められるのは、迅速に対策を実行することです。<br>対策の柱の１つである１０万円の現金給付の申請は、郵送かオンラインで行われますが、自治体によって支給時期にばらつきが出る可能性が指摘されています。<br>中小企業などからは、すでに手持ち資金が底をつき始めているとの声が上がりはじめる一方、雇用調整助成金など、政府の支援策は、これまで条件が厳しく、手続きが煩雑すぎると指摘されてきました。政府には、手続きの簡素化を図り、一刻も早く支援を届けることが求められています。</p><p>さらに、政府には、国民の意識やニーズの的確な把握に一層努めることを求めたいと思います。<br>与党幹部からも、布マスクを配布することや、自宅でのみずからの様子をＳＮＳに投稿したことに、「国民の意識とずれているのではないか」と苦言が出ています。<br>事態の長期化に伴って、学費や生活費の不安を抱く学生や、ひとり親家庭など、支援を求める声が次々にあがっています。与野党などから幅広く声を聞いて、実態やニーズを把握し、的確な対応を打ち出していく必要があります。</p><p>【世論調査に変化が】<br>ここにきて、世論調査の結果に変化が出てきています。</p><p><img alt="j200427_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200427_07-thumb-420xauto-1120641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月（４月）のＮＨＫの世論調査で、安倍内閣を「支持する」と答えた人は３９％だったのに対し、「支持しない」と答えたのは３８％でした。大きく変化したのは、内閣を支持しない理由のうち、「実行力がないから」という項目で、この２か月で１３ポイント近く上昇し、２３％となりました。<br>第２次安倍内閣と同じように長期政権であった小泉内閣では、「実行力がない」が上昇すると、支持率が下がり、不支持率が上がる傾向がみられました。</p><p><img alt="j200427_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200427_09-thumb-420xauto-1120643.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２００６年に発足した第１次安倍内閣でも、発足当初は高い支持率を記録していましたが、その後、「実行力がない」と答えた人の割合が上昇するのに伴って、支持率が低下していきました。<br>第２次安倍内閣では、安全保障関連法の議論の際などに、支持率と不支持率が逆転したことがありましたが、「実行力がないから」という項目は、ほぼ１０％以下で、２０％を超えるのは初めてです。今後も支持率の低下傾向が続く可能性が出てきています。</p><p>安倍総理大臣は、今回、補正予算案の編成で、与党・公明党の反対などを受けて方針転換し、混乱を招くなど、「安倍１強」とも言われる政治状況に揺らぎが生じているとの見方があります。感染拡大は、国民の健康や財産に直接かかわる、重大な問題だけに、政権の一挙手一投足に、これまで以上に、国民の厳しい目が向けられています。感染拡大防止に効果的な手を打ちながら、困難に直面する国民に支援を速やかに届けるという難しい課題に、安倍政権の真価が問われています。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Apr 2020 23:07:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「介護保険２０年　さらなる『社会化』のために」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/428439.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東洋大学　准教授　高野　龍昭　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200428_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200428_00-thumb-380xauto-1120701.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>Ⅰ　はじめに</p><p>　介護保険制度は2000年：平成12年4月に施行され、今年で20年目の節目の年度となります。この制度は、高齢者の介護を社会全体で支えること、すなわち「介護の社会化」を図ることを最大の目的として創設されました。しかし、この制度はさまざまな課題も指摘されています。<br>　本日は、この20年の節目にあたり、介護保険制度の課題を整理し、今後のあり方を考えます。</p><div><p>Ⅱ　介護保険制度の課題</p><p>介護保険制度には、どのような課題が生じているのでしょうか。それは、「財源」と「介護人材」の２つの不安・不足です。<br>　まず、財源に関する点です。介護保険の財源は、50%を公費・税で、残りの50％を40歳以上のすべての人が負担する保険料で構成されています。</p><p><img alt="s200428_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200428_011-thumb-460xauto-1120703.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>介護保険制度で使われた総費用額をみると、当初の2000年度：1年間に約3兆6000億円だったものが、2019年度には約11兆7000億円と、およそ3.3倍に膨らんでいます。これは、高齢者人口の増加と介護保険制度による需要と供給の喚起が主な要因です。</p><p><img alt="s200428_013.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200428_013-thumb-460xauto-1120705.png" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>しかし、この間の65歳以上人口の伸びが約1.6倍、75歳以上人口の伸びが約2.0倍ですから、これと比較し、総費用額の伸びは激しいと言えます。今後も後期高齢者人口の増加により、さらに伸びると推計されています。このため、65歳以上の高齢者が負担する介護保険料も当初と比較してすでに2倍以上に膨らんでいます。<br>また、40歳から64歳の人びとが負担する介護保険料も同様に膨らんでいます。この現役世代自身の負担や、従業員の保険料を折半して負担する事業者・雇用主の負担を含め、保険料負担はもはや限界に達しています。<br>公費・税の負担についても、政府・自治体の財政状況は逼迫しており、介護保険への拠出が膨らみ続けていることが大きな問題となっています。<br>　次に、介護人材に関する点です。</p><p><img alt="s200428_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200428_015-thumb-460xauto-1120708.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>全国の介護職員数の推移をみると、2000年に約55万人、それが2017年には約187万人へとおよそ3.4倍に伸びています。<br>ただし、近年の伸びは鈍くなっており、今後の人材確保には大きな懸念があります。</p><p><img alt="s200428_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200428_017-thumb-460xauto-1120710.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>厚生労働省が各自治体の試算に基づいて公表したデータによると、現行で約190万人の介護人材に対して、2025年には約245万人が必要となり、約55万人の不足が見込まれる、と示されています。30%近い増員が必要となり、この確保が大きな課題となっています。</p><p>Ⅲ　「２つの不安・不足」への対処策</p><p>　では、この２つの不安・不足について、どういった対応が必要となるのでしょうか。<br>　まず、財源については、第一に、保険料を負担する年齢層を現在の40歳以上という要件を引き下げて、30歳以上、できれば20歳以上とすることが必要です。社会全体で高齢者介護を支えるという意味で、急ぐべき施策です。<br>第二に、高所得あるいは資産を豊かに有する高齢者の介護保険料と介護サービス利用時の負担を引き上げることが必要です。これは現在も一定程度行われている措置ですが、こうした累進性をさらに強化すべきです。介護保険は社会保障制度の一環ですから、「所得の再分配」の機能、つまり、経済的・社会的に豊かな状況にある人々の「富」を生活困難に陥った人びとに保険給付などとして回し、格差を是正する機能を有しているはずです。この「再分配機能」を強くする必要があります。<br>　もうひとつの介護人材については、質と量、両面確保する方策が必要となります。<br>まさに今、多くの介護職員は新型コロナウイルスの市中での感染拡大のなか、それに立ち向かいながら懸命に高齢者の暮らしと命を支えています。しかし、感染拡大に伴うサービスの休止によって、医療・介護分野のなかで一番脆弱な経営基盤と職員処遇に追い込まれてきた訪問介護・デイサービスは、真っ先に事業の継続が困難になりつつあり、介護職員もそこから撤退する懸念が生じています。介護サービスが継続されなくなると、高齢者の生活の継続が難しくなり、命と健康の危機に直面します。つまり、処遇改善が立ち遅れた介護職員と、財政問題のあおりでサービス利用を制限され始めていた高齢者という、「弱い存在」に最大のしわ寄せが生じているのです。こうしたことは、あってはなりません。<br>そのため、さきほど述べた財源への対応により、介護従事者の給与などの処遇を一層改善すべきです。人口減少局面に入っているなか、労働力確保は各分野で共通に深刻さを増す問題です。しかし、急増する要介護高齢者の支援にあたる介護人材と介護サービスは、今や重要な社会的インフラです。他分野に優先してその対策を行う必要性があります。<br>　さらに、この２つの不安・不足への対処策として、２点をお示ししたいと思います。</p><p><img alt="s200428_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200428_021-thumb-460xauto-1120712.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>ひとつは、介護専門職と市民・地域住民の協働：コラボレーションを促すことです。現状では、地域住民や市場サービスの活用は少ないのですが、今後の改革の方向性として、この「地域・市場」という制度外の支援を拡大する必要があります。たとえば、軽度者の掃除や買い物の支援などは市民や有償ボランティアなどの互助、あるいは一般企業による市場サービスに委ね、身体的な介助や専門的な認知症ケアなどはプロフェショナルな介護人材が担う、といった見直しを行うべきです。介護保険制度は、軽度者にも幅広くサービスを保障する優れた仕組みですが、多くの財源と介護人材を必要とします。市民や企業・市場が軽度者向けのサービスを担うことで、十分ではない財源と介護人材を、真に専門的支援の必要な重度者に集中的に活用できます。<br>ただし、過疎地域では、そもそも互助や市場サービスは成り立ちません。こうした地域に対しては、別途に公費などによる支援策が不可欠です。</p><p><img alt="s200428_023.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/s200428_023-thumb-460xauto-1120714.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつは、高齢者が介護を必要とする時期を遅らせ、自分の力で暮らすことができる期間を延ばすような取り組み、つまり、介護予防や重度化防止の取り組みを拡大していくことです。現在、認知症の予防策は効果が明らかなものはほとんど見つかっていませんが、加齢に伴う身体機能の低下の予防策については、科学的根拠を伴った方法が明らかとなっています。たとえば、運動の継続や栄養の改善、口腔ケアの実施、そして周囲とのつながり：社会的関係を拡大する支援などに効果があります。もちろん、改善の可能性が見通せない疾患のある高齢者などにそれを強制するようなことがあってはなりませんが、個々の高齢者の状況と意向に合わせた介護予防の施策を拡大すべきでしょう。<br>医療経済学の知見によれば、「予防は医療や介護を必要とする時期を先送りするだけで、費用の伸びの抑制への効果は明らかではない」と示されていますが、高齢者自身のQOL：生活の質を高め、支援にあたる専門職の数の増加を当面は抑制することが期待できるという面からは、意義ある取り組みとなるはずです。<br>こうした対処策には異論も多いでしょう。しかし、「介護の社会化」とは制度ですべてを保障することではなく、官民ともに、そして高齢者も一緒に介護の問題に取り組むことのはずです。</p><p>Ⅳ　おわりに～さらなる課題～</p><p>　さて、介護保険制度には「医療と介護の連携強化」という目的もあります。たとえば、治療の必要のなくなった高齢者の長期入院：社会的入院を介護サービスによって解消し、高齢者を治療中心の医療の場から自宅や介護施設などの生活の場に早く円滑に移れるようにする、そのあと自宅で医療サービスと介護サービスを効果的に利用できる、といったことです。<br>　しかし、20年が経った今も、この取り組みはさほど進んでいないのではないでしょうか。介護従事者と医療従事者の情報共有の仕組みづくりなど、効果的な施策を講じることが急務です。<br>　なによりも、わが国は「多死社会」を迎えつつあります。70年代以降に常識化した「医療機関での看取り」は、病床数抑制といった医療政策と相まって、今後は「介護施設や自宅での看取り」へと必然的に移行していくこととなります。その時にも、医療・介護の連携は大変に重要となります。<br>　この意味で、介護保険制度には、高齢者の「穏やかでその人らしい看取り」を担うという今日的な課題に対処することも求められているのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 06:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相談急増　休業手当が出ない」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/428433.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府の緊急事態宣言で会社が休業したものの、社員への休業手当を<br>会社が払ってくれないという相談が労働組合などに相次いでいます。<br>竹田忠（たけだ・ただし）解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200428_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200428_0-thumb-480xauto-1120645.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①休業手当が出ない、というのは、働く人にとっては大変な問題ですよね？</p><p>Ａ<br>その通りです。そもそも企業が休業する場合には、<br>社員に平均賃金の６０％以上の休業手当を払うことが義務づけられています。<br>さらに、政府は、今回、この休業手当の一定割合を雇用保険のお金で負担する<br>雇用調整助成金という制度の見直しを進めているんです。</p><p>Ｑ②具体的には、どう変わっているんですか？</p><p><img alt="C200428_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200428_2-thumb-480xauto-1120647.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>たとえば中小企業の休業手当については<br>本来はその３分の２をこの制度で助成するわけですが、<br>今回は、更に進めて、一人も解雇しないことを条件に、<br>１０分の９に引き上げます。<br>さらに、先週新たに発表されたんですが、<br>休業要請に応じた中小企業が、<br>賃金と同じ額の休業手当を社員に出す場合は、その全額を助成する、<br>つまり、全部、制度で持つという方針も打ち出したんです。</p><p>Ｑ③それなら、企業の負担はなくなって、休業手当も出しやすくなるわけですね？</p><p>Ａ<br>だといいんですが、この助成金、申請してから降りるまで、<br>大変な手間暇がかかるんです。<br>それまで企業が自力で休業手当を出せるか、そこが課題なんです。<br>そしてもう一つ、気がかりな問題があるんです。</p><p>Ｑ④それは、どういうことでしょう？</p><p><img alt="C200428_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200428_5-thumb-480xauto-1120649.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そもそも休業手当というのは、<br>会社の都合で休業する場合は、休業手当を払ってください、というものなんです。<br>しかし、大災害など、不可抗力による休業の場合は、<br>その義務はない、とされている。</p><p>実は今回の緊急事態宣言や休業要請は、<br>まさに、その不可抗力にあたるのではないか？<br>それなら休業手当の支払い義務もない筈だ、そういう議論なんです。</p><p>ただ、加藤厚生労働大臣は、この議論に対して、<br>緊急事態宣言であっても、義務を一律に免除することはない。<br>総合的に判断することが必要、と述べて、釘を刺しているんです。</p><p>つまり、今、重要なのは、この緊急事態の中で雇用をどう守るか？<br>そのためには、企業に義務があるかないかに関わらず<br>助成金を使って、チャンと休業手当を出してもらえるよう、<br>先ほどの全額助成や、一日８３３０円という助成金の上限の緩和など、<br>必要な見直しをもっと急いでほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 07:14:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「経済活動再開は　各国のジレンマ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428434.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を抑えるために外出制限などの厳しい措置をとってきたアメリカやヨーロッパの国々で、経済活動を再開する動きが相次いでいます。一方で、早期緩和は時期尚早であり、再び感染が拡大しかねないと懸念する声も上がっています。経済が悪化する中で難しい選択を迫られている各国の状況と課題について経済担当の神子田委員とお伝えします。</p><p><img alt="j20428_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_1-thumb-420xauto-1120651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは、<br>▼各国の制限緩和の動きと▼その背景にある厳しい経済状況、▼そして制限緩和のリスクと今後の対応、以上の３点です。</p><p>（二村）<br>まず各国の最新の動きを見てみましょう。</p><p><img alt="j20428_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_2-thumb-420xauto-1120653.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国に次ぐ感染拡大の中心地となったヨーロッパでは拡大のペースが鈍り始めたことを受けて、制限を緩和する国がこのように増えています。１４日、オーストリアで小規模の店舗とホームセンターが営業を再開したあと、デンマークやドイツ、そしてきのう２７日には散歩やジョギングも禁止という厳しい外出制限を行ってきたスペインで子どもの外出制限が一部緩和されました。イタリアも来月４日から段階的に制限を緩和する方針です。</p><p><img alt="j20428_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_4-thumb-420xauto-1120656.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカでもトランプ大統領が、経済活動再開のため飲食店の営業や学校の再開など３段階で制限を緩和する方針を打ち出し、南部のジョージア州やサウスカロライナ州などで一部の店舗が営業を再開、10以上の州で今週中の再開に向けた準備が進められています。<br>欧米以外でも緩和の動きが相次ぎ、ニュージーランドではアーダーン首相が「新型コロナウイルスとの戦いに勝利した」と宣言し、きょう一部の企業活動が再開されました。各国自動車メーカーもヨーロッパに続いて来月上旬にはアメリカでの生産を再開する方針で、経済活動も徐々に動き始めています。</p><p>神子田さん、各国が制限を緩和する背景には、このままでは経済がもたないという危機感があるようですね。</p><p>（神子田）<br>はい。最も感染者の多いアメリカで、今月から6月までのGDP・国内総生産が前の三か月に比べて４０％も落ち込むという議会の見通しが示されるなど、各国の経済は、すでに世界恐慌以来最悪の状況に陥っていて、このままではいけないという危機感が強まっています。<br>外出制限は、小売り、飲食といったサービス産業で、企業の経営破たん、失業者の急増を招いています。このままでは、消費が一段と冷え込み、不況が長期化することが懸念されます。</p><p><img alt="j20428_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_5-thumb-420xauto-1120658.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j20428_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_8-thumb-420xauto-1120660.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカでは先の経済対策で用意した日本円で37兆円に上る中小企業への支援金に申し込みが殺到し、わずか二週間で資金が底をついてしまいました。このため、あわてて追加の33兆円の支援金を予算に計上することになりましたが、経済の落ち込みが続けば財政が際限なく悪化することになります。こうした事情は日本を含め各国に共通しています。</p><p>（二村）<br>アメリカは大統領選挙を控えているだけに経済の悪化は避けたいですね。</p><p>（神子田）<br>トランプ大統領にとって景気が悪くなれば選挙に不利になることに加え、いま最も気にしているのは、原油価格の下落だといわれます。</p><p><img alt="j20428_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_9-thumb-420xauto-1120662.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>景気の悪化でエネルギー需要が落ち込む中で、5月物の原油価格が一時マイナスとなる異例の事態となりました。さらに、その先の6月物、7月物も景気の落ち込みが続くと見込んで価格が下がってきています。このままでは、４０ドルから５０ドルが採算ラインと言われるシェールオイルの企業の経営破たんが広がりかねないといわれます。</p><p><img alt="j20428_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_12-thumb-420xauto-1120664.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領にとって問題なのは、シェールの産地の一部が、大統領選挙で民主党との接戦が予想されるラストベルトと呼ばれる地域に重なっていることです。この地域の人々にとっては、衰退した製造業に変わってシェール関連産業が新たな希望となっていました。その一帯で失業者が増えれば、再選の道が遠のくことになるかもしれない。それを避けるためには、経済活動を早期に回復させ、原油の需要を押し上げなければならないのです。ただ野党・民主党や感染症の専門家は、いま外出規制を解除すれば感染の拡大につながると反発しています。州ごとの対応もばらばらで、こうした状況では、感染収束が一段と難しくなると懸念する声も聞こえてきます。</p><p><img alt="j20428_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_13-thumb-420xauto-1120666.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（二村）<br>ヨーロッパでもイギリスは制限を緩めず、国によって対応は分かれていますが、イタリアのコンテ首相は経済活動再開にあたって「ウイルスと共存する第二段階に入った」と述べています。終息までには時間がかかるだけに、拡大を抑えながら経済を立て直し、その間に治療薬やワクチンの開発を待つというのが、こうした国々の戦略です。ただ、早期緩和には慎重な見方も多く、ＷＨＯのテドロス事務局長は、「終息にはほど遠い」として早すぎる緩和が感染を拡大しかねないと警告しています。<br>１００年前、数千万人が命を落としたスペイン風邪は、第一波がおさまったあとの第二波の方が死者が多かったことから感染拡大のペースが鈍ったからといって油断は禁物です。</p><p>（神子田）<br>一方で、経済の落ち込みが長引けば、最悪の場合、金融システムの危機を招くという指摘も出ています。</p><p><img alt="j20428_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_16-thumb-420xauto-1120668.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>企業の経営破たんが広がり、失業者の急増に歯止めがかからなければ、企業が金融機関から借りている借金を返せないばかりでなく、個人が抱える住宅ローンなどの返済も滞るようになります。すると金融機関は多額の不良債権を抱えて経営が悪化。貸し渋りにつながって、企業の経営破たんがさらに広がるという悪循環に陥りかねません。さらに金融機関自身が不良債権の重荷に耐え切れず経営破たんするような事態となれば、金融システムが危機的な情況に陥ることも考えられます。金融はすべての産業の基盤となるインフラですので、それが大きく傷つけば、不況が一段と長引くことになりかねません。</p><p><img alt="j20428_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_17-thumb-420xauto-1120670.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　こうした事態を避けようと、日銀をはじめ各国の中央銀行は、企業が必要とする資金を調達するために発行した社債を購入して資金繰りを支援するといった異例の措置に踏み切るなど、できることはなんでもやる姿勢を打ち出しています。しかし経済の落ち込みが長引けば、こうしたセイフティーネットにほころびが生じるおそれも残っています。</p><p>（二村）<br>制限緩和の背景には、各国市民の“自粛疲れ”もあるようです。都市封鎖など厳しい措置が長引くにつれ、いつまで我慢しなくてはならないのかといった不満が強まっています。いつ、どの段階で制限を緩和するか答えがないだけに各国は難しい判断を迫られています。</p><p><img alt="j20428_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_18-thumb-420xauto-1120672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえばドイツでは感染者を早期に見つけるための検査の徹底と集中治療室の確保など医療体制の充実に加えて、１人の感染者が他の何人を感染させるか、その数が１未満であることを緩和の基準の一つとしています。ただ、緩和するだけでなく交通機関や店内のマスク着用を義務づけるなど新たな対策も講じています。アメリカのハーバード大学の研究グループは「対応を緩めると重症患者が増えるため、再来年まで接触を減らす対応を断続的にとる必要がある」としています。制限を緩めたあとも状況に応じて再び強化するなど弾力的な対応が重要だというわけです。</p><p>（神子田）<br>欧米でも、都市封鎖をしていない日本でも、抱えているジレンマは同じです。短兵急に規制を緩和すれば、かえって本格的な景気の回復を後ずれさせてしまうことになりかねません。</p><p><img alt="j20428_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j20428_19-thumb-420xauto-1120674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後の経済の道筋をめぐっては、急速に回復に向かうV字型は難しく、景気の底が長期間続くU字型になるという見方もでていますが、私は、落ち込んだ景気が経済活動の再開に応じていったんは回復に向かうものの、その後の感染拡大の状況に応じて、規制を再び強めたり、またゆるめたりするなかで、行きつ戻りつしていくWの文字のような型で推移していくのではないかとみています。</p><p>（二村）<br>感染者を減らすと同時に経済を回復させ日常の市民生活を取り戻すには国民の結束と国際社会の連携が不可欠です。グローバル化が進んだ今、感染症対策も経済も一国だけで成り立たないからです。<br>制限を緩和するにしても継続するにしても国民の不安を和らげ、前向きになれるように丁寧な説明が必要なことは言うまでもありません。</p><p>（二村　伸　解説委員　/　神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 23:20:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「凍り付くオイル　原油価格マイナスの衝撃」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428436.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週NYの市場で原油先物価格がマイナス価格、つまり売り手が買い手にお金を払うという衝撃的な値をつけました。産油国がいまだかつてない大規模な減産に合意したにもかかわらずのマイナス価格です。新型コロナ感染拡大の中で産油国の思惑を超えた原油価格の暴落とマイナス価格は何を表しているのか考えてみます。</p><p><img alt="j200429_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200429_01-thumb-420xauto-1120676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▼なぜ原油マイナス価格は起きたのか<br>▼産油国の思惑を超えた下落<br>▼原油マイナス価格が意味するもの</p><p>１　なぜ原油マイナス価格は起きたのか</p><p><img alt="j200429_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200429_02-thumb-420xauto-1120678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先週、20日ニューヨーク市場で国際的な原油取引の指標WTIの5月ものの先物価格が1バレルあたり前日よりも56ドル近く下落して、マイナス37.63ドルと史上初めてマイナスを記録しました。売り手が原油の買い手にお金を払って原油を引き取ってもらう異常事態です。これはどういうことでしょうか。<br>（VTR）<br>アメリカのカリフォルニア沖に並んだ原油輸送タンカー、今月23日の映像です。アラスカや中東から原油を満タンにして運んできたタンカーですが、陸上のタンクでの受け入れ先がありません。原油需要が大きく落ち込む中で、アメリカでも原油を貯蔵する余力が少なくなり、原油の生産者やトレーダーが買い手に金を払って原油を引き取ってもらう状況、史上初めてのマイナス価格が起きたのです。</p><p><img alt="j200429_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200429_03-thumb-420xauto-1120680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ゴールドマンサックスは27日、原油の貯蔵余力はあと三週間しか持たない可能性がある、生産をさらに２０％削減する必要があるとしています。陸上だけでなくタンカーそれ自体そして鉄道輸送用のオイルタンク、さらにはパイプラインにも原油や関連製品が貯蔵され始めています。</p><p>原油価格はその後プラスに戻したものの、NY市場ではWTIが１５ドル前後とこれまででは考えられない安値が続いています。今回の原油価格の暴落は過去の暴落とは全く異なる性質と見られています。過去においては原油価格が下がれば、ガソリン価格なども下落して需要を呼び起こしました。しかし今回は新型コロナウイルス感染防止のために、アメリカ、ヨーロッパなど主要な経済大国が都市の封鎖に踏み切っています。価格が下がっても需要が呼び起こされず、原油はオイルタンクに貯めるしかない無用の長物となっているのです。</p><p>２　産油国の思惑を超えた下落<br>今回の下落は、産油国が大規模協調減産で合意した後に起きました。それだけに産油国にとっては大きな衝撃です。</p><p><img alt="j200429_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200429_04-thumb-420xauto-1120682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>原油価格下落の経緯をみてみましょう。アメリカ、サウジアラビア、ロシアの三大原油産出国が日量1000万バレルほどで競い合う中で、ここ３年間、サウジアラビアとロシアがOPECプラスとして生産調整で合意し、原油価格は1バレル50ドルから60ドルで安定していました。しかし新型コロナの感染が拡大する中、徐々に下降し、先月、OPECプラスの協議がサウジアラビアとロシアの対立で決裂、一気にWTIは30ドルを切るところまで下落しました。その後サウジアラビアとロシアは増産を続け、原油価格は20ドル台に低迷しました。<br>この状況の中でアメリカのトランプ大統領が積極的な仲介に乗り出し、今月、サウジアラビアなどOPECとロシアなどほかの産油国が、5月からいまだかつてない日量1000万バレルの減産で合意しました。アメリカは、合意には参加しないものの実質的に関与し、シェールオイルの減産分などを含めれば日量1500万バレルにも及ぶ大型減産にもなる見込みでした。しかし産油国が協調減産に合意した時、時すでに遅く、世界経済の落ち込みは全く異なる段階に入っていたのです。<br>原油に大きく依存するロシアとサウジアラビアの国家財政にとっては大きな打撃です。<br>この二か国が協調減産に合意したのも30ドルを切る原油価格では立ち行かくなるからです。しかし30ドルという価格さえ今では夢のような価格に思えるでしょう。</p><p><img alt="j200429_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200429_06-thumb-420xauto-1120684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロシアは予算で想定した原油価格は42ドル、それを大幅に下回る価格となり、これまで貯めていた基金を取り崩すことになります。ロシアの財政は健全ですが、これだけの原油の低価格が長期間続けば、基金も底をつきます。サウジアラビアはロシア以上に原油医依存しています。<br>それ以上に苦しいのはイラク、イラン、アルジェリア、リビアそして旧ソビエトのカザフスタンなどほかの産油国です。経済の基礎体力が弱いからです。IMFの予測では軒並みマイナス成長となり、失業者も大きく増えます。イラクやリビアのように国内の紛争に苦しんでいる国もあります。経済の破綻は社会不安や国際紛争の原因になるとともに、新型コロナの拡大を防ぐ力も奪うことになります。<br>世界経済全体にとってもっとも恐ろしいのは、アメリカのシェールオイルの危機でしょう。トランプ大統領が仲介に動いたのもシェールオイルなど自国のエネルギー産業を救うためです。しかしその思惑は外れました。</p><p><img alt="j200429_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200429_09-thumb-420xauto-1120686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカを世界最大の産油国に押し上げたのはシェールオイル革命です。シェールオイルは既存の油田に比べて油井の寿命が短く、常に新たな油井を掘り続ける必要があります。シェールオイルが採算を取れる価格は１バレル４０～50ドルほどといわれており、今の原油価格は全くの赤字です。シェールオイルには金融機関や投資家が多額の融資をつぎ込んでいます。もしもシェールオイルが破綻すれば、かつてのサブプライムローンと同じくアメリカの金融不安につながりかねません。そうなれば世界経済の受ける影響は計り知れません。</p><p>３　原油価格マイナスが意味するもの<br>「石器時代が終わったのは石が無くなったからではない」<br>石油の時代もいつか終わるというサウジアラビアのヤマニ元石油相の格言です。<br>再生エネルギーや水素エネルギーの技術革新によって、石油の需要がピークを迎え、石油の時代が終わる。確かに脱化石燃料は世界的なトレンドです。そう考えれば、新型コロナの感染拡大に伴う経済危機を乗り越える過程で、単純に原油の消費を元に戻し、元の経済に復帰するのではなく、経済の変化を進め、脱化石燃料の動きを加速することも必要でしょう。<br>　原油価格の下落は我々消費国にとってはガソリンや電力料金の引き下げにつながり、追い風となります。かつてない低価格の原油を利用して官民が協力して原油の備蓄を強化する戦略があっても良いかも知れません。<br>それは正論としても、私がマイナスの原油価格に感じる恐怖は、エネルギー産業の枠を超えて世界経済が陥ろうとしている重い病の一つの兆候であるように思えるからです。車や旅客機の動力源、燃料、そして石油化学などの産業、実に様々な用途に使われる石油はいまだに最も効率的なエネルギー源です。原油需要の消滅は新型コロナウイルスに伴う経済危機の底深さ、恐ろしさを示しています。</p><p><img alt="j200429_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200429_10-thumb-420xauto-1120688.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>IMFは今月発表した世界景気見通しで、今年の経済成長率はマイナス３％、1929年の大恐慌以来の深刻な景気後退に直面しているとしています。しかしその予測も今年の後半には、新型コロナウイルスの感染を抑止し、経済は成長軌道に戻るという楽観的なシナリオに基づくものです。<br>世界は、新型コロナウイルスの感染拡大と大きな景気後退という二つの脅威に直面しています。そしてグローバルな経済システムが一時的にせよ壊される中で、それぞれの国が大規模な財政出動によってこの危機を必死に押しとどめようとしています。しかしこのままの状況でいつまでも国家の力だけで世界経済を支えられるものではありません。<br>新型コロナウイルスを克服するために、ワクチンや治療薬の開発に国際協力で全力を尽くすことが必要なのは言うまでもありません。同時に新型コロナウイルスとの戦いが長期戦になるとしたら、感染症の拡大を抑えながら経済を蘇生させていく必要があります。しかし各国は自国の利益を第一とする一国主義に陥っています。このままでは大恐慌が世界を覆うかもしれません。危機を乗り越えるための国際協調への道を選べるのか、我々は分岐点に立っているように思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Apr 2020 23:36:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　医療現場の苦悩」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428500.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>５月6日までの緊急事態宣言が延長される見通しです。医療の専門家や全国の知事からは「感染者の減少が十分とはいえない」として延長を求める声が上がっていました。背景にあるのが依然、深刻な医療現場の現状です。</p><p><img alt="j200430_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_1-thumb-420xauto-1120960.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（解説のポイント）</p><p><img alt="j200430_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_10-thumb-420xauto-1120962.jpg" width="420" height="353" class="mt-image-none"></p><p>解説のポイントです。医療の現場では、重症、中等症、軽症と症状によって受け入れの施設が異なります。感染者が最も多い東京のそれぞれの現場で見えてきた課題と求められる対策について考えます。まずは、中等症の患者を受け入れる一般の医療機関の現状についてです。</p><p>（3週間後の平成立石病院）<br>東京・葛飾区の平成立石病院です。緊急事態宣言が出された3週間前に取材した際には、受け入れの病床は7床でしたが、19床まで広げました。ひっきりなしだった患者の受け入れ要請は落ち着いてきましたが、ほぼ満床の状態が続いています。マスクや医療用のガウンなどの不足は変わっていません。マスクを複数回使うなど何とかやりくりをしているといいます。</p><p>（課題①“疑い患者”への対応）</p><p><img alt="j200430_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_3-thumb-420xauto-1120964.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>医療資材の不足に加え、病院はいま２つの課題を挙げています。1つは新型コロナウイルスへの感染が疑われるもののまだ診断がついていない患者への対応です。検査で陽性になっていれば患者同士同じ部屋でも構いませんが、疑い患者の場合は感染を広げないため個室が必要になります。この個室がひっ迫しています。最近、救急車で搬送されても受け入れ先がなかなか見つからないというケースが相次いでいます。背景には“疑い患者”ならではの難しさがあるのです。この病院も先日、救急から４５の病院に断られた患者の受け入れを打診されましたが、個室が空いておらず断らざるを得ませんでした。では、どうすればいいのでしょうか。</p><p>（検査の拡充を）</p><p><img alt="j200430_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_4-thumb-420xauto-1120966.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>救急搬送に頼らなくても迅速に検査、治療が受けられるようにしなければなりません。<br>私たちが感染したかもしれないと思ったとき、まず各地の保健所が設置した帰国者・接触者相談センターに電話をして、そこから専門の外来を紹介してもらい検査をするという流れになっています。</p><p><img alt="j200430_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_5-thumb-420xauto-1120968.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ですが、そもそも電話がつながらない、外来もほかの診療をしながらの検査ですので調整に時間がかかります。これまで保健所任せにしていたしくみが感染者の増加に追い付かなくなっているのです。保健所の数はこの20年余りの間に半数近く減りました。カバーする地域が広がり、迅速な対応が難しいという根本的な問題もありました。そこでようやく検査にもう１つのルートをつくることになったのです。</p><p><img alt="j200430_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_6-thumb-420xauto-1120970.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>かかりつけ医や地域の診療所に電話をして、必要があると判断されれば地域のＰＣＲセンターで検体を採って民間の検査会社に出すというしくみです。センターでは地域の開業医が交代で対応にあたります。感染者が最も多い東京都医師会が先行して行っていて、ドライブスルー方式をとるところも出てきています。このしくみを広げるには検体を採取する際の感染を防ぐための研修を行った上で、できるだけ多くの開業医に関わってもらうこと。そして国は検査に必要な試薬などの資材や財政面での支援を行わなければなりません。</p><p>（課題②　重症者の増加）</p><p><img alt="j200430_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_7-thumb-420xauto-1120972.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中等症の患者を受け入れる平成立石病院があげるもう１つの課題。それは、重症者の増加です。感染者の母数が増えているので、重症者も多くなっているというわけです。重症化したケースはより設備や人員が整ったこちらの指定医療機関に診てもらわなければなりませんが、転院がなかなかうまくいかないケースもあるといいます。全国の指定医療機関の病床は１８００。すでにこちらもパンクしているからです。</p><p>（重症者受け入れの大学病院は）<br>いま、国が役割を担うよう求めているのが大学病院です。大学病院はがんや難病など高度な先進医療を担う施設で、新型コロナウイルスの治療との両立は難しいとしてこれまで積極的に診療に関わってこないところも少なくありませんでした。それでも受け入れは徐々に増え、緊急事態宣言が出された3週間前に比べ3倍以上になっています。受け入れの増加に伴い、課題も見えてきました。</p><p>東京医科歯科大学医学部附属病院では、３１人の患者を受け入れています。（4月30日現在）。ほかの病気で治療を受けていた患者を別のフロアに移し、ＩＣＵを新型コロナウイルス専用の病棟にしました。一般の救急の受け入れや緊急性のない手術は中止。手術が無くなった医師はＩＣＵの掃除を担っています。新型コロナウイルスの患者を受け入れているため清掃業者を見つけるのが難しいといった理由もあるといいます。</p><p>（院内感染への備えと赤字）</p><p><img alt="j200430_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_8-thumb-420xauto-1120974.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この病院は本来、高度な三次救急を担ういわば最後の砦です。救急の受け入れを中止してまで新型コロナウイルスの治療に舵を切ったのはこのままでは医療が崩壊してしまうという強い危機感からだといいます。ほかにも救急を受け入れる病院がある東京ならではの事情もありました。しかし、熱意だけでは解決できない課題もあります。まず、院内感染への備えです。新型コロナウイルスは症状がない人からも感染するおそれがあると指摘されています。ほかの病院では別の治療で病院を訪れた患者が実は感染していて、院内で感染を広げた「紛れ込み事例」も報告されています。これを防ぐため、この病院では新たな入院患者や手術を受ける患者に対してＰＣＲ検査を行うことにしました。合わせて新型コロナウイルスの患者に接する職員に対しても定期的に検査を実施しています。院内感染を防ぐためのこうした検査の費用はすべて病院負担です。症状が無い患者への公的保険の適用は認められていないからです。加えてほかの診療の中止で、ひと月に見込まれる赤字は12億円に上るといいます。病院には感染のリスクを考え自宅に帰らずホテルに泊まっている職員や、子どもの保育を拒否され勤務できなくなった職員もいます。国は、院内感染を防ぐため必要なＰＣＲ検査に公的保険を適用するなど柔軟な対応が必要です。そして医療スタッフや家族に対するいわれなき差別を無くさなければ医療崩壊が現実のものとなってしまう、このことを強調しておきたいと思います。</p><p>（宿泊施設の課題は）</p><p><img alt="j200430_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200430_9-thumb-420xauto-1120976.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>医療機関とともに重要性が増しているのが軽症者を受け入れるホテルなどの宿泊施設です。全国に先駆けてこうしたしくみを導入した東京都では１９１人を受け入れています。（4月30日現在）。ここでは医師や看護師が1日3回、体調の変化を聞き取っています。最も注意しなければならないのが容体の急変です。実際、病院に搬送されたケースもあるといいます。今後、全国で受け入れ人数の増加も想定される中、対応にあたる医師や看護師などの人材の確保を急ぐこと。そして、スマートフォンのアプリやオンラインで体調を確認するなど、新たなしくみを活用する、容体が急変した際の入院先もあらかじめ準備するなど先を見据えた対策が必要です。<br>新型コロナウイルスの感染はいったん収まったように見えても感染の波が繰り返し押し寄せてくる。専門家はこう指摘します。医療現場で必要な支援についてたずねると、「多くの人が家にいること」、「がまんをしてくれることがエールになる」こうした答えが返ってきます。医療崩壊を防ぐためにもわたしたちは気を緩めるわけにはいきません。</p><p><span>（堀家　春野 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Apr 2020 23:01:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス 便乗ネット犯罪に注意」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/428716.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス対策に伴う支援として経済対策やマスクの配布などの取り組みが進んでいますが、それに便乗したネット犯罪が発生しています。</p><p><img alt="k200501_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_01-thumb-420xauto-1122064.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>１つ目の事例は、10万円の一律給付をかたる偽の電子メールです。タイトルは「給付金10万円につき、お客様の所在確認」となっています。文面を見ますと「各携帯電話キャリアを通し、国民の皆様へ配布していく事となりました。お手続きは次のホームページにアクセスして下さい」と書かれています。</p><p><img alt="k200501_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_03-thumb-420xauto-1122066.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>悪質なのは「有効期限は4月30日まで。それを過ぎると一旦打ち切られる」と書かれています。このように、人を慌てさせて、冷静な判断が来ないようにするのは、偽メールの典型的な手口です。</p><p><img alt="k200501_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_06-thumb-420xauto-1122068.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここにアクセスしてしまうと、最終的には、「お受け取りの手順」という画面になり、クレジットカードの番号や有効期限などを入力するように促されます。ここに情報を入力してしまうと、自分のクレジットカードで勝手に買い物をされるなどの被害にあう恐れがありますので、情報は絶対に入れないで下さい。偽の電子メールで人をだまし、金をだまし取ろうという手口は、これまでもありました。しかし、このメールは、これまでよりも手口が巧妙です。</p><p><img alt="k200501_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_07-thumb-420xauto-1122070.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、ばらまかれたタイミングです。4月20日ごろに送信されていますが、10万円の給付金が閣議決定された日です。国民の関心が最も高まっている時期にあわせて送っています。あまりにも計画的にばらまかれたものと見ていいと思います。次に、携帯電話会社を通じて配信していると書かれているところです。こうした偽メールが届いた時、どうして自分のところに届いたのかなと考えると思います。しかし、携帯電話会社が代行して送信していると書かれていれば、自分のメールアドレスを知っていて当然だと思ってしまいます。</p><p><img alt="k200501_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_08-thumb-420xauto-1122072.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200501_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_12-thumb-420xauto-1122074.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>10万円の一律給付は「申請手続きは郵送が基本」と思って下さい。正しい申請手続きについておさらいしますと、まず、住民票がある市区町村から、各世帯に申請書が郵送されます。そこに口座番号などを記入し、本人確認のための運転免許証の写しなどを同封して返送します。マイナンバーカードを持っている人はインターネットでも手続きできますし、申請書をインターネットからダウンロードできるようにした自治体もあります。しかし、電子メールで個人宛に案内が届くことはないと思って下さい。ただ、心配なのは、今後も、同じような種類の偽メールがばらまかれる危険性があることです。</p><p>お住まいの区市町村によって、早ければ５月の上旬にも申請書が届きます。そのタイミングで同じようなメールがばらまかれる危険性があります。</p><p>文面が変わってくる可能性もあります。10万円給付に関しては、区市町村によって申請するタイミングが異なります。自分の地域はどうなっているのか、自治体のホームページや、地域の掲示板、回覧板などの情報を確認しておいてくだい。申請する期限は、3ヶ月程度はあるということですので、変に慌てさせる通知もあやしいと思って下さい。</p><p>ご高齢のご家族が離れて暮らしているという方は、今のうちに注意するよう声掛けをしてください。</p><p>２つ目の事例です。こちらは四国地方の男性のところに、先日届いたものです。差出人は宅配業者となっています。ご依頼のあった荷物を配送しましたので、次のホームページで確認して下さいと書かれています。<br>品名は「高密度フィルターマスク」となっています。</p><p><img alt="k200501_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_13-thumb-420xauto-1122076.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしたメールは、「心当たりのないメール」だと思ったら、すぐに削除するべきなのですが、この男性にとっては、偶然「心当たりのある」メールになってしまいました。といいますのは、この数日、男性は通販サイトでマスクを本当に購入していたんです。実家の両親が心配だからということで、届け先は実家の住所にしていました。その後でこのメールが届いたんです。</p><p>ちゃんと受け取ったかなと思って、このメールのリンクをクリックしたところ、画面に「当選おめでとうございます」と書かれたページが出てきたということです。</p><p><img alt="k200501_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_16-thumb-420xauto-1122078.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このような、偽の懸賞サイトというのは、昔からあるネット犯罪の一つで、懸賞金の振込先を教えてほしいとして、口座番号や暗証番号を入力させようとします。今回、関係がない内容のサイトが表示されたため、男性はすぐにページを閉じて、被害はありませんでした。しかし手を変え品を変え、巧妙な手口が出てくる可能性があります。注意が必要です。</p><p>こうした偽メールにだまされない方法について、3点挙げたいと思います。</p><p><img alt="k200501_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200501_18-thumb-420xauto-1122080.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>(1)重要な通知は電子メールでは届かないことを知っておく。給付金の手続きなどは、差出人がはっきりするように、郵送で届きます。電子メール偽装ができてしまい、書かれている内容を証明することが難しい仕組みです。そのような方法を使って、重要な通知をしてくることはないと思ってくだい。</p><p>(2)誘導されたホームページの指示には従わない。もちろん、リンクを開かないのが一番いいのですが、巧妙な文面が書かれていると、開いてしまうかもしれません。その時、個人情報などは絶対に入れないで下さい。<br>今確認されているものは、開いただけでは影響ありません。また、アプリを入れるよう指示している場合もありますが、インストールしてはいけません。コンピューターウイルスが混入しているケースが確認されていて、インストールしてしまうと、スマートフォンなどに保存されている情報がすべて流出してしまいます。</p><p>(3)偽メールの情報を知っておく。参考になるのが、警視庁のツイッターです。偽メールがばらまかれると、このアカウントに書き込まれますので、参考になります。もし、偽メールが届いたら、警察や消費生活センターに通報して下さい。こちらのアカウントの注意喚起につながります。</p><p>新型コロナウイルスに関しては、今後も様々な支援策を国や自治体が打ち出してくると思いますが、その度に、紛らわしい偽メールが出回ることが予想されます。今後はすべての電子メールに細心の注意を払っておく必要があると思います。</p><p>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 May 2020 11:47:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言下の憲法記念日」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428714.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>５月３日は憲法記念日です。今年は全国に緊急事態宣言が出され、延長する方針の中で迎える異例の記念日となります。私たちの暮らしが制約される「緊急事態」の今、改めて憲法について考えます。</p><p><img alt="j200501_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200501_01-thumb-420xauto-1122038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【“非常時”の憲法記念日】<br>（清永）<br>毎年５月３日に全国で開かれる憲法の集会。今の憲法を守る立場と、憲法改正を求める立場の人たちが、それぞれ全国で集会を開いていますが、今年は各地で中止や延期となりネット配信などが予定されています。様変わりした光景になりそうですね。</p><p>（太田）<br>憲法改正を「必ず自らの手で成し遂げていきたい」とする安倍総理大臣も、このような形で憲法記念日を迎えるとは考えていなかったと思います。自民党は、この国会で、「憲法改正の議論を加速させたい」としていましたが、いまや、そのシナリオは崩れ、国会もコロナ対策一色といった感じです。</p><p>【緊急事態と憲法】<br>（清永）<br>現在は緊急事態宣言が出されていますが、これとは別に「憲法上」の緊急事態条項という言葉を聞いたことがある人もいると思います。<br>この２つは名前こそ似ていますが全く別のものです。</p><p><img alt="j200501_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200501_02-thumb-420xauto-1122040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在の「緊急事態宣言」は特別措置法という法律で定められたものです。総理大臣が期間や区域を指定し、都道府県知事が住民に外出自粛を要請するなどします。あくまでも今の憲法のもとで行われ、市民への要請などに罰則はありません。<br>一方、憲法上の「緊急事態条項」は国家緊急権という考えに基づきます。国家緊急権は「非常事態に国家権力が立憲的な憲法秩序を一時停止して非常措置を取る権限」とされます。一般に、今の憲法に規定は存在しないとされています。</p><p><img alt="j200501_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200501_03-thumb-420xauto-1122042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため「憲法に緊急事態条項を盛り込んで、より強い措置を取るようにすべき」とする意見があります。その一方、「人権が制限され、権力の暴走を許すことになる」と反対する意見もあります。<br>さらに、「現在の法律でもより強い措置は可能だ」という意見もあります。今回の感染症を「災害」とみなし、災害対策基本法などを適用すべきという提言も、弁護士のグループから出されています。<br>このように専門家などの間でも現状に対しては様々な意見があります。</p><p><img alt="j200501_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200501_04-thumb-420xauto-1122044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（太田）<br>安倍総理は、「緊急時において、国会や国民がどのような役割を果たし、国難を乗り越えていくか、そのことを憲法にどう位置づけていくかは、極めて重く大切な問題だ」として、「今回の対応も踏まえつつ、与野党の枠を超えた活発な議論を期待したい」としています。<br>憲法に緊急事態条項を盛り込むべきかどうかは、これまでも、国会で大きな議論となっていて、自民党は、『緊急事態対応』を憲法改正項目のひとつに挙げています。これに対し、立憲民主党などは、「いまの憲法でも十分な対応が可能だ」という立場で、「国民の不安に乗じた改正論は認められない」としています。</p><p>【憲法は守られているか】<br>（清永）<br>そうした憲法改正をめぐる議論とは別に、忘れてはならないのが、今こそ憲法は守られているのか、という点ではないでしょうか。大規模な災害や戦争など、非常時ほど社会の中で弱い立場の人は、置き去りにされがちです。</p><p><img alt="j200501_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200501_05-thumb-420xauto-1122046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府や自治体は、今は感染拡大の防止が最優先事項になっています。しかし、その一方で例えば介護が必要な高齢者、障害者、母子家庭、外国人などへの生活支援は行き届いているのか。国民の生存権は保障されているのか。子供の学びや仕事、適切な医療など様々な権利が奪われていないか。<br>さらに、行政は感染への不安の中で、不当な強制や、人権を侵害したりするような行き過ぎた対応を取っていないでしょうか。<br>憲法には、少数者や弱者を守る意味合いもあると言います。全国の担当者は、非常時の今だからこそ、憲法が保障する様々な権利や、法の下の平等などを守るため、力を尽くしてほしいと思います。</p><p>【「補償」の問題は】<br>Q：加えて今多くの人が、休業などで収入を断ち切られる不安を抱えています。</p><p><img alt="j200501_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200501_08-thumb-420xauto-1122050.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（太田）<br>外出の自粛や休業要請に対する「補償」の問題は、いま、国会でも議論の焦点です。憲法は、財産権を保障する一方で、「正当な補償の下に公共のために用いることができる」と定めています。<br>このため、今回の特措法でも、臨時の医療施設の整備のため、土地や建物を使用する際は、補償するよう定めていますが、外出の自粛や、施設の使用制限で生じる損失については補償の規定はありません。<br>なぜ、補償の規定がないのか。法制定時のやり取りを見ますと、その理由について、政府は、▽感染を拡大させる危険な営業は、そもそも自粛すべきであることや、▽一時的な措置であること、また、▽罰則などにより、強制的に使用を中止させるものではないこと、などを挙げています。<br>ただ、当時の大臣は、「期間は１・２週間程度…」と答弁しており、今回のように、大規模、あるいは長期にわたって、施設の使用制限などを行うことは想定していなかったように思います。</p><p>Ｑ：法律の想定と、現状とにギャップが生じているということでしょうか？</p><p>Ａ：もともと、他の感染症を想定して作られた法律ですから、そうした面も否定できないと思います。<br>いまは、感染を防ぐことが最優先ですが、今後、影響が長引けば、感染防止という『社会全体の利益』と『個人の権利保護』のバランスをどう取るかという問題は、ますます難しくなる。また、仮に、罰則など、規制強化を検討するのであれば、明確な補償を求める声が、さらに高まることになると思います。</p><p>【国会や司法の役割は】<br>（清永）<br>また、緊急事態宣言は行政に幅広い権限を与えるだけに、国会と司法の役割は重要です。</p><p><img alt="j200501_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200501_12-thumb-420xauto-1122054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、フランスの緊急事態（「公衆衛生に関する緊急事態」）でも、市民の外出は著しく制限され、外出理由を書いた書類の携帯が必要です。違反すると罰金や禁錮刑の対象となります。これだけ見ると、日本よりもはるかに強い制限です。<br>一方で、フランスの場合、法律に「議会の重視」が明確にされ、情報提供を求めることができ、政府がとった措置は議会に報告されることになっています。<br>さらに裁判所による救済も明記されていて、行政の措置に不服があれば、行政訴訟の最高裁判所にあたる国務院への申し立てが可能です。今回もすでに複数の申し立てがあり、すでに短い期間で判断が示されているということです。（金塚彩乃弁護士の資料による）<br>フランスの強い制限は、あくまでも国会と司法の強い監視と一体になっていることが分かります。特に司法制度は日本よりも人権救済の意味合いが明確な上、はるかに迅速な対応です。</p><p>Q：では国会のチェック機能そして国会の対策はどうなっているでしょうか。</p><p><img alt="j200501_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200501_14-thumb-420xauto-1122056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（太田）<br>今回、国会は、緊急事態宣言の事前報告を安倍総理大臣に求め、質疑を行いました。法律に定めはありませんが、国民の権利を制限する以上、行政だけでなく、事実上、それを認めた、『国会の責任』も明確にした形です。<br>ただ、今回の感染拡大は、国会が、その機能を維持していけるかどうかにも重い課題を突き付けています。<br>憲法は、「衆参両院は、議員の3分の１以上の出席がなければ、議事を開くことができない」と規定しています。今のところ、議員に感染者はいませんが、本会議場は、いわゆる『3密』の状態で、一旦、感染者が出れば、感染が蔓延しかねません。憲法には、緊急時に備えた、『参議院の緊急集会』という規定はありますが、これは、衆議院が解散された時の対応で、会期中は使えません。<br>非常時こそ、行政の監視、そして、国民の声を素早く政策に反映させることが求められます。国会の機能をどう維持していくか、検討を急がなければなりません。</p><p>【憲法の役割考え議論を】<br>緊急事態宣言は今、私たちの生活に様々な制約をもたらしています。それは憲法が私たちの権利を保障することが前提です。一方で憲法は国民に対しても、その権利を守るため不断の努力を求めています。<br>非常時といわれる今こそ、私たち一人一人が憲法の役割について考え、どうあるべきかを議論していくことが大切なのではないでしょうか。</p><p>（清永　聡 解説委員 / 太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 May 2020 23:18:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウィルス　相次ぐ輸出制限に懸念」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/428715.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染が世界中に拡大する中、各国が、医療物資や食料の輸出を制限する動きが相次ぎ、その影響が懸念されています。櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C200507_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200507_0-thumb-480xauto-1122058.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　こちらのイラスト、医療物資や食料をそれぞれが自分のところで大切そうに抱え込んでいますね。</p><p>A　はい。WTO・世界貿易機関の最新の調査によりますと、８０の国や地域が、新型コロナウィルスの感染拡大に関連する輸出の禁止や制限を行っているということです。例えばマスクについては７３、食品については１７の国と地域で規制をかける動きがみられます。<br>どの国も危機対応におわれる中、まずは自分の国の需要を優先し、大事な資源を手元に確保しておきたい考えです。<br>問題は、「国内需要を満たすのに必要な量」以上に、過剰な輸出制限をしたり、長い間、続けたりする場合です。<br>輸入品に頼る、ほかの国々に、深刻な影響が出る恐れがあるとWTOは警告しています。</p><p><img alt="C200507_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200507_3-thumb-480xauto-1122060.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q　日本への影響は、大丈夫でしょうか？</p><p>A　まず、食料については、在庫も十分にあり、今のところ、主な輸入先からの滞りも見られていないということです。ただ、それ以外のものについては、輸出制限による「直接的な影響」かどうか、は別として、大丈夫だ、とは言いきれないんです。<br>というのも、各国が次々に輸出を規制することで、医療物資などの争奪戦に拍車がかかり、品物不足や価格の高騰といった形で、消費者にも影響が及んでいるわけです。<br>今後は、窮地に陥った国が、報復のために別の輸出制限をする、といった悪い連鎖を招く心配、もあります。</p><p>Q　深刻な影響を避けるにはどうすればよいのでしょうか？</p><p>A　日本やカナダなど４２の国と地域は今週（５月５日）、共同声明を発表し、輸出制限をする国に対し、「的を絞った一時的な規制」にとどめるようけん制しました。<br>またG20・主要２０か国の農相会合も、「各国が不当な輸出制限を避ける」努力をするという共同声明を採択しています。</p><p><img alt="C200507_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200507_5-thumb-480xauto-1122062.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>実際、一部の国では、制限を緩和したり、解除したりする動きも、出ています。<br>こういう危機のときだからこそ各国が協力するよう、働きかけを強めることが大事です。<br>また、海外からの輸入に大きく頼る国は必要な物資をどう確保するかも、あらためて問われています。日本も、これまで以上に、国内生産の強化や、調達先の多様化が求められることになるのではないでしょうか。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 07:29:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>