<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「きょうから　中途採用比率　公表義務化！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446211.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうから雇用をめぐるルールが大きく変わります。<br>その一つが、大企業に対する中途採用比率の公表義務化です。</p><p><img alt="C210401_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_0-thumb-480xauto-1199314.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①大企業が、中途採用比率を公表することを義務にする。<br>これは、なぜなんでしょう？</p><p><img alt="C210401_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_2-thumb-480xauto-1199316.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>これは、きょう同時に始まる、<br>他の二つの雇用ルールと大きな関係があるんです。<br>その一つは「７０歳就業法」。<br>企業は現在、社員を６５歳まで雇用することが義務ですが、<br>さらに７０歳まで働けるように企業は努力をしてくださいと。</p><p>もう一つは、同一労働・同一賃金。<br>正規・非正規の間で、不合理な格差があってはダメですと。<br>意欲を持って働けるようにしてくだいと。<br>コチラはきょうから中小企業も含めて全面適用になった。</p><p>この二つには、その狙いに共通する所があって、<br>人口減少で働く人が減っていく中で<br>元気で意欲のある人には、できるだけ長く働いてもらって、<br>社会を支えてもらおうと言うのが国の狙いなんです。</p><p>Ｑ②でも、それだけ長く働くとなると<br>会社とか仕事の内容も変わったりするんでしょうか？</p><p><img alt="C210401_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_4-thumb-480xauto-1199318.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>最初から７０歳まで働くことを前提で考えると、<br>多くの人にとって転職や中途採用は、当たり前になってくる。<br>また就職氷河期世代の人たちの再チャレンジにとっても<br>転職や中途採用は必要なことです。<br>ところが大企業になればなるほど、中途採用は減るんです。<br>たとえば、厚生労働省の雇用動向調査によると、<br>２０１９年の中途採用比率は、<br>従業員が５～２９９人の企業では７５、８％なのに対し、<br>１０００人以上の企業では５６、３％にとどまっています。<br>そこで、大企業に対し、中途採用比率の公表を個別に義務づけて、<br>もっと取り組みを促すことになった。</p><p>Ｑ③具体的にどういうことが義務になったんですか？</p><p><img alt="C210401_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_5-thumb-480xauto-1199320.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>対象となるのは、従業員３０１人以上の大企業でして、<br>正社員のうち中途で採用した人がどれくらいいるのかを<br>年に一回以上、<br>過去３年分のデータを<br>ホームページなどで公表しないといけない。</p><p>Ｑ④中途採用の比率は高いほど、いいということになるんですか？</p><p><img alt="C2104016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C2104016-thumb-480xauto-1199322.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>実は、そうとはいいきれないんです。<br>というのも、たとえば、ブラックな企業があって<br>社員がすぐにやめてしまうので中途採用を増やした。<br>こういう場合も中途採用比率が高くなって、<br>この数値だけを見ていると、誤解してしまうかもしれない。</p><p>なので、より総合的にその企業を判断してもらえるよう<br>たとえば、採用後の定着率とか<br>人材育成の計画とか、そういう情報も合わせて、<br>今後、企業が自主的に公表するよう政府は呼びかけているんです。</p><p>重要なのは長く働くことのできる環境を<br>どう作っていくのか、ということだと思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:37:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるの？世界文化遺産　暫定リスト見直しへ」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446293.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界文化遺産への登録を目指す国内の候補地について、文化庁の審議会は、ユネスコへの推薦の前提となる「暫定リスト」を見直す際には、自治体への公募に基づくこれまでのやり方を改め、審議会が初めから検討すべきだとする答申をまとめました。<br>名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="m210401_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_00-thumb-420xauto-1199609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【暫定リストとは？】</p><p><img alt="m210401_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_01_0-thumb-420xauto-1199611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本の文化財が世界遺産として登録されるためには、ユネスコに対して、事前に将来の世界遺産候補を示しておくことが基本になっています。それを一覧にまとめたものが「暫定リスト」です。<br>世界遺産には、文化遺産と、自然遺産、その両方の価値を備えた複合遺産がありますが、今回の暫定リストの見直しは、このうちの文化遺産の話です。<br>日本の場合、文化遺産の暫定リストには、今年の世界遺産登録を目指している「北海道・北東北の縄文遺跡群」を含め、現在あわせて６件が掲載されています。</p><p>【どう見直すの？】　<br>では、このリストがどうのように見直されるのでしょうか。</p><p><img alt="m210401_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_01_1-thumb-420xauto-1199613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>文化審議会の世界文化遺産部会が、３月３０日にまとめた答申によりますと、現在、暫定リストに載っている６件は、そのまま残りますが、推薦に向けた活動を一定期間、行っていない場合は、関係自治体の意向を確認したうえでリストから削除することもあり得る内容になっています。<br>そのうえで、自治体からの公募はしないという内容になっています。</p><p>そこで、きょうの「みみより！ポイント」はこれです。<br>「本来の目的は遺産の保護・保存」。<br>世界遺産って、観光面での効果が注目されがちですが、原点に返ろうということです。<br>詳しく説明する前に、まず、これまでの経緯を振り返っておきます。</p><p>【暫定リストの経緯】</p><p><img alt="m210401_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_02-thumb-420xauto-1199615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本で初めて世界遺産が誕生したのは、法隆寺や姫路城が登録された平成５年のことで、そのころは、まだ公募制ではなく国主導で候補を決めていました。<br>それが、だんだん自治体からも手が挙がるようになってきて、平成１８年度から１９年度にかけて、公募を実施したという経緯があります。<br>当時、全国から３０件以上の応募がありました。<br>この公募で、「富岡製糸場」や「富士山」など、あわせて９件が暫定リスト入りし、そのほとんどが、すでに世界遺産に登録されています。<br>このため、今後リスト入りを目指す自治体の間では、次の公募がいつなのか、関心が高まっていたのです。</p><p>【公募をやめるとどうなるの？】</p><p><img alt="m210401_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_03-thumb-420xauto-1199617.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、公募をやめると、次はどういう仕組みでリスト入りが決まるのかというと、文化審議会の世界文化遺産部会が中心となって、候補を検討することになっています。<br>要は、その道の専門家を中心に、学術的な価値や他国の登録例を踏まえながら、世界遺産にふさわしいものを選ぶというやり方です。<br>ただ、遺産を守っていくのは、これまでと同様、自治体や地域の人々が中心になります。<br>公募だと、自治体の声をそのまま届けられるというメリットがあります。<br>しかし、ともすると登録が目的化してしまい、登録後に自治体の担当課の体制が縮小したり、本来の目的の保存・継承の議論が暫定リスト入りの段階で十分でなかったりするケースもあったのです。<br>ですから、持続可能な保存や活用が見込まれる資産を、最初から専門家が選ぶほうが良いのではないか、となったわけです。</p><p>【世界遺産の課題も背景に】<br>こうした議論の背景には、世界遺産が抱える課題もあります。</p><p><img alt="m210401_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_04-thumb-420xauto-1199619.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、遺産を守っていくための担い手不足の問題です。<br>過疎化や少子高齢化などにより、特に地方の世界遺産では、将来的にどのように守り続けていくかが、課題になっています。<br>また、世界遺産に登録されると、「緩衝地帯」といわれる周辺地域も法律で保護され、管理も厳格に求められます。このため、例えば、新たな店舗やマンション建設など、周辺での開発計画が問題になったりしています。<br>将来的にまもっていけるビジョンを具体的に描けているかどうかが、これまで以上に問われているのです。<br>さらに登録される世界遺産も多様化しているという課題もあります。<br>例えば６年前に世界遺産登録された「明治日本の産業革命遺産」は、長崎県、福岡県、山口県など８つの県にまたがる２３の資産で構成されています。<br>２３資産の中には、１つだけを見ても、なかなかその世界的な価値が分かりづらいものもあります。<br>こういう形式の世界遺産は、「シリアルノミネーション・サイト」と呼ばれ、１つ１つの構成資産の単体に世界遺産としての価値がなくても良いのです。それぞれがストーリーでつながり、全体で世界遺産としての価値が証明できれば良いという世界遺産の考え方があります。<br>海外では、このシリアルノミネーションでの登録が増えていて、近年では、国をまたいで構成する世界遺産（トランスバウンダリー・サイト）も珍しくなくなりました。<br>東京・上野の「国立西洋美術館」（『ル・コルビュジエの建築作品：近代建築運動への顕著な貢献』）も、同じ建築家による、７か国にまたがる世界遺産として有名です。</p><p><img alt="m210401_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_05-thumb-420xauto-1199621.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、自治体ごとに手を挙げる公募方式だと世界遺産としての価値を証明しづらい文化財であっても、最新の知見を持っている専門家が、最初から候補を絞った方が、世界遺産として保護される可能性が高まるというというわけです。</p><p>【世界遺産の原点を考える】<br>さらに、世界遺産の数は、全世界で１１２１件にのぼり、そもそも増えすぎではないのか？という意見もあり、登録の審査がより厳しくなっていることから、しっかりと、世界遺産の原点に立ち戻る必要もありました。<br>「みみより！ポイント」にあげた「本来の目的は遺産の保護・保存」です。</p><p><img alt="m210401_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_06_1-thumb-420xauto-1199623.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１９５９年、エジプトのナイル川で大規模なダムの建設計画が起こり、古代エジプトの遺跡「アブ・シンベル神殿」が水没の危機に直面したときのことです。<br>このとき、ユネスコが遺跡の保護を世界に呼よびかけ、多くの国の協力で遺跡が救済・移築されました。<br>これが世界遺産の発想の原点といわれています。<br>登録されれば、地域に大きな経済効果をもたらす世界遺産ですが、大切なのは、文化の多様性を尊重し、相互理解を通じた平和の実現というユネスコの理念です。その原点を踏まえたうえで、今後、どのような候補があがってくるのか、注目したいと思います。</p><p>【今後の暫定リストは・・・】<br>さて、今後の暫定リストはどうなるのでしょうか。<br>文化庁は、以前、公募したときには選ばれなかったものの中から、最新の知見をもとに候補になりうるものを洗い出す作業になるのではないか、と考えています。<br>また、有形と無形の文化財の両方の価値を証明できる文化財や、災害と暮らしに関係する文化財も検討候補の１つになりそうです。<br>その際に、自治体や国民などへの「意識調査」も行う予定です。<br>例えば、どんな分野やどんな時代の遺産が世界遺産にふさわしいか、などの意見を聞くことになるようです。<br>国民の声や専門家の知恵を生かしながら事前の準備をしっかり進め、そして何より、国民の納得感のある候補が選ばれていくことを期待したいと思います。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:19:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「初のまん延防止等重点措置　感染拡大は防げるか」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446295.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、新型コロナ対策のための改正特別措置法で新設された「まん延防止等重点措置」を大阪、兵庫、宮城の３府県に初めて適用することを決めました。菅総理大臣は、「各地で発生する波を全国規模の大きな波にしないため、感染を封じ込めていく」と強調しました。なぜいま、この措置が必要なのか、感染の現状と今後の課題を考えます。</p><p><img alt="j210401_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_01-thumb-420xauto-1199629.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>「まん延防止等重点措置」は、経済社会に大きな影響を与える「緊急事態宣言」を出すような事態を避けるため、宣言が出されていない段階で、感染拡大の動きが見えた場合、ただちに抑え込むことができるように設けられました。</p><p><img alt="j210401_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_02-thumb-420xauto-1199631.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、当初、各自治体が講じている対策の効果を見てから検討する方針でした。しかし、各地で感染が急速に拡大したこと、２０２１年４月から高齢者へのワクチン接種も始まることから、医療体制のひっ迫を避けるため、調整を加速させ、判断を早めざるを得なかったものと見られます。期間は、さっそく４月５日から大型連休の最後の祝日の５月５日までとなりました。<br>この「重点措置」の特徴は、地域限定の集中的な対策が可能なことです。緊急事態宣言は、対象が都道府県単位ですが、知事が市区町村を限定できます。<br>また、実施できる措置は、緊急事態宣言と比べて、飲食店への休業要請や命令ができないことや、罰則が宣言より軽いなどの違いはありますが、知事は営業時間の短縮を要請や命令でき、従わない場合は罰則も規定されています。<br>また、大阪府の吉村知事が「飲食でのマスクの義務化」に言及しているのは、対象地域で講じることができる措置として、「感染防止の措置を行わない人の入場禁止」があげられていることから、飲食店への命令も念頭に置いたものです。<br>こうしてみてきますと、知事が講じることができるのは、緊急事態宣言に準ずる強い措置ということができます。そして、国との関係に加えて、同じ府県の中で、対象地域、あるいは、それ以外の市区町村との十分な連携や調整が必要で、その役割や責任はより重く、指導力が問われることになります。</p><p>では、今回なぜ３府県に適用されるのか。それぞれの地域の感染状況はどうなっているのでしょうか。</p><p><img alt="j210401_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_00-thumb-420xauto-1199651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪府では、２０２１年１月に緊急事態宣言が出されたあと、感染者は減少しました。その結果、宣言を東京などより早く、２月２８日に解除しました。しかし、解除の直後３月上旬ころから感染者数は増加に転じていました。３月中旬からその傾向が強まり、４月１日の新たな感染者は、６１６人でした。兵庫県や宮城県も、３月に入って増加傾向が強まっています。<br>これを東京都と比較してみてみます。東京は、減少傾向が続かず、緊急事態宣言が解除された３月２１日前から増加傾向で、今も増加しています。ただ、大阪や兵庫は感染者の増加割合が大きくなっています。</p><p>東京と、何が違うのでしょうか？</p><p><img alt="j210401_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_05-thumb-420xauto-1199635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪や兵庫では、イギリスで見つかった変異ウイルスに感染しているケースが相次いで見つかっています。変異ウイルスは、全国的な広がりを見せ始めていますが、特に関西で多く報告されています。変異ウイルスは感染力が強いとみられていて、これが感染急拡大の原因になっている可能性が指摘されています。<br>宮城県では、これまでのところ、変異ウイルスが関西のように多いとは考えられていません。ただ、宮城県では、大阪府と同様に、２０代から３０代の感染者が最も多くなっていて、感染は、若い世代で広がっているとみられています。<br>さらに、各地の繁華街での人の流れを見てみると、大阪では緊急事態宣言が解除された、２月２８日の１．５倍近くに増えているというデータもあります。<br>言い換えると、<br>▽ウイルスの感染力の強さ、<br>▽若者は、無症状あるいは軽症が多いため、感染に気付かず周囲にウイルスを広げてしまうケースが多いと懸念されること、<br>▽人の移動や接触を防ぐという基本的な感染症対策が、十分徹底されなくなっていること<br>などから、感染拡大を防ぐために、より強い措置が必要になっていると考えられたのです。</p><p>では、「まん延防止等重点措置」を運用していくうえでの課題は、何でしょうか。</p><p><img alt="j210401_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_06-thumb-420xauto-1199637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、地域によって実施される対策が違ってくることです。「重点措置」が適用される地域とそうでない地域が、同じ府県の中にあります。また全国的には、これとは別に、自治体独自の営業時間の短縮要請などが行われている地域もあります。国民が、こうした状況をそれぞれどう判断して行動していくか、より明確な指針とていねいな説明が必要になります。<br>また、対策の柱となる飲食店などへの財政支援も課題です。政府は、午後８時までの営業時間の短縮に応じた飲食店への協力金を、事業規模に応じた仕組みに改める方針です。中小企業は売上高に応じて１日あたり４万円から１０万円、大企業は売り上げ減少額の４割、１日最大２０万円にするとしています。強制力だけでは対策の効果は期待できず、支援のあり方は、これまでも国会で各党から強い要望が出されていました。こうした方針を飲食店側がどう評価していくかが、今後の注目点になります。<br>さらに、「重点措置」の新たな適用と解除をどうするかも重要です。<br>緊急事態宣言がステージ４に相当する場合としているのに対し、「重点措置」は、ステージ３を想定し、必要ならステージ２でも適用が可能です。一方で、解除は、都道府県全体に感染拡大させるおそれや医療体制のひっ迫の状況を総合的に判断するとしています。対策の機動性を重視し、幅を持たせた形ですが、それだけに「適用しやすく、解除しにくい」ようにも見えます。野党などからは、緊急事態宣言の解除が早すぎたなどという厳しい批判の声があがっています。適用地域を次々に増やしていけば、緊急事態宣言との違いがわかりにくくなります。一方で、措置が長期化したり、解除と適用が頻繁に繰り返されたりするようでは、混乱が広がり、国民の協力が得られないおそれもあります。</p><p>第４波の感染拡大が懸念されているのは、重点措置が適用される大阪府などだけではありません。これをどう見れば良いのでしょうか？</p><p><img alt="j210401_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_07-thumb-420xauto-1199639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染は、いま、全国的にも増加傾向にあります。３月３１日までの１週間の感染者が前の週より増加したのは、４１の都府県です。また感染力が強いとみられている変異ウイルスの感染が確認されたのは、３月３０日の時点で３４都道府県に上っていて、関西だけでなく次第に広がってきています。<br>つまり、重点措置の対象となっていない地域でも、たとえば変異ウイルスが広がるなどすれば、今後、急激な感染拡大が起こるかもしれず、対策の強化や警戒が必要です。<br>手洗いや、マスク、三密の回避といった、基本的な対策の徹底が必要ですが、さらに、感染拡大の端緒＝予兆をつかむため、<br>▽繁華街、あるいは高齢者施設などでの、症状のない人のＰＣＲ検査の実施、<br>▽感染者が確認されたときの濃厚接触者の調査を徹底する、<br>▽また、変異ウイルスが広がっていないか調べるため、ウイルスの遺伝情報の検査を強化することが必要です。<br>そして、変異ウイルスは、いずれ国内で主流となると専門家は指摘していますが、そうなるのを遅らせるために、変異ウイルスが広がっているとみられる関西の地域と他の地域との人の行き来について、不要不急の移動は自粛することが求められると思います。</p><p>全国的に感染が増加傾向にある中で、「まん延防止等重点措置」が、政府が狙うように、感染の拡大を限定した地域で早期に封じ込め、医療体制のひっ迫を避けることができるのか。今回初めて適用される３府県での取り組みは、次の波に備える日本の新型コロナ対策の重要な試金石となりそうです。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員 / 中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 23:29:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「競泳の日本選手権開幕へ　池江選手は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446296.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックの代表選考会を兼ねた競泳の日本選手権が３日、開幕します。白血病から復帰した池江璃花子選手が３年ぶりに出場します。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C210402_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210402_0-thumb-480xauto-1199641.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1<br>池江選手、復帰への階段をあがってきました。</p><p>A1<br>治療の影響で一時は体重が１５キロ以上減少し、筋力も大きく低下しました。勝利も記録の更新も、当然のように期待されてきたトップスイマーですが、去年プールで練習を再開して以降は、思うような泳ぎができず、自分でも「もうだめなのではないか」と思うこともあったと言います。</p><p><img alt="C210402_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210402_1-thumb-480xauto-1199643.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>それでも過去とは比較せず、競泳への純粋な気持ちで新しい自分を求め、感染症対策にも取り組みながら、一歩一歩地道な努力を重ねてきたのです。</p><p>Q2<br>どのくらいまで戻ってきたのでしょうか？</p><p><img alt="C210402_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210402_3-thumb-480xauto-1199645.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A2<br>タイムは、５０メートル自由形で昨年度の日本ランキング２位となる２４秒９１をマーク。また、同じ５０メートルのバタフライではランキング１位の２５秒７７、こちらはオリンピックでは実施されませんが、おととしの世界選手権なら決勝進出に相当します。記録を縮めるペースや、体に負担がかかるバタフライで好記録が出たことなどから、オリンピックの代表選考会を兼ねた日本選手権では、さらに好記録を出すのではないか、とも見られているのです。とはいえ、持久力やパワー、レース勘には課題があり、オリンピックの派遣標準記録は、いずれの種目もまだ突破していません。しかし、わずか１年で、大舞台で日本一を争う、ここまでの状態となっただけでも驚異的だと思います。</p><p>Q3<br>まずは、いい泳ぎをしてほしいですね。</p><p><img alt="C210402_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210402_4-thumb-480xauto-1199647.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A３<br>オリンピック代表は日本選手権での一発選考、派遣標準記録をクリアし、２位以内で内定となります。東京オリンピック出場の可能性も指摘されていますが、池江選手は「目指すのは日本一。目標はパリオリンピック」としています。４種目にエントリーし、８日間で最大１１レースに出場するため、体力面も課題になると思いますが、ここまで着実に歩みを進めてきた今の自分を表現するレースをして欲しい、と思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:38:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テレワークで大混雑　電源コード・プラグの密に注意」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446303.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型ウイルス対策で引き続きテレワークが求められ、自宅でパソコンなど多くの電気製品を使う機会が増。しかし電源コードやプラグなどが原因の火災も増えていて、注意が必要。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k210402_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_1-thumb-420xauto-1199653.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k210402_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_2-thumb-420xauto-1199655.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型ウイルスの第4波への警戒が続く中、テレワークが強く呼びかけられ、自宅でパソコンやプリンター、空気清浄機にテレビや電気ポットなど一度に多くの電気製品を使う機会これまでになく増。<br>電源コードやプラグが密の状態が続いていると火災につながることがあり注意が必要。</p><p><img alt="k210402_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_3-thumb-420xauto-1199657.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>電源関連の事故は過去5年で550件余り報告され、このうち280件あまりが火災となり、死亡事故も。<br>注目したいのは感染が拡大した去年4月以降12月までの延長コードなど配線器具の事故件数の速報値をみると前の年の同じ時期より3割近く増えている点。<br>機構では、テレワークで電気製品の利用が増えていることが影響している可能性があるとみる。<br>最も多いのが、電源プラグをさしっぱなしにしてほこりがたまったり液体が浸入し、発熱や火災になる事故。</p><p><img alt="k210402_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_7-thumb-420xauto-1199659.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>過去には、延長コードにモデムやルーターを接続したまま長期間使っていたところ、電源周辺が焼ける事故の報告があり、機構が原因を調べたところ、部屋で放し飼いにされていたペットの犬の尿がたびたびかかって出火したことが判明。<br>ペットにも注意必要だがより注意を払わなければならないのは電源プラグをさしっぱなしにしておくこと。<br>コンセントとの間にほこりや水分がたまりやすく、トラッキングと呼ばれる現象が起きて、火災につながる危険。<br>トラッキングの再現映像みると2本の金属部分の間に水分やほこりがあると電気を通してしまいその通り道ができて、火花が発生。これが繰り返されると炭化する。そしてますます電気が通りやすくなって発熱、やがて発火してしまう。<br>でもテレビなどプラグさしっぱなしの電気製品もある。<br>そこで1つ目のみみより情報。</p><p><img alt="k210402_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_10-thumb-420xauto-1199661.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>電源プラグは使い終わったら抜くのが基本だが、さしっぱなしにする場合は、▽コンセントとの間に隙間ができないようしっかり差し込むこと。<br>▽次に定期的に掃除してほこりを取り除いた上で、▽液体がかからないようにする。<br>新型ウイルスタウ策でアルコール消毒する場合は、直接ふきかけると液体が残ってトラッキング現象が起きやすくなるので、機構ではアルコールを布にしみこませてふいて、必ずカラ拭きするよう呼びかけている。</p><p>また電源タップは使っていなくても長い間にほこりがたまりトラッキングが起きやすくなるので、ほこりが入らないよう差し込み口にシャッターがついたタップや、キャップを差し込んでおくことも有効。<br>さらに電源プラグのトラッキングの事故が相次いだことを受けて、経済産業省は電源プラグなどの技術基準を改定。<br>5年前からは家庭内で日常的に使用される全ての電気製品の電気プラグなどについて、燃えにくい材料を使いトラッキングが起きにくくすることが義務化されたので、新しい製品を使うことも事故防止につながる。</p><p>次いで多いのは電源コードやプラグに大きな力が加わって火災に至るケース。<br>過去には掃除機の電源プラグが焼ける事故の報告があり、機構が調べたところ、コンセントからプラグを抜くときにコードを引っ張ったり、掃除中もコードが引っ張られることがよくあったため、電源プラグの金属部分が変形。接触不良となり発熱、出火したことが判明。</p><p>その再現映像みると、テレワークでコードが密になった状態のところをまたぐ際に足で引っかけてしまうとプラグの金属部分が変形。これを無理やり電源タップに差し込んで使っていると、接触不良で発熱しやがて出火。<br>また電源タップのコードが机の脚などで踏まれた状態が続いて、内部で断線して発熱、火災に至ったケースも。<br>こうしたトラブルを防ぐためのみみより情報。</p><p><img alt="k210402_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_12-thumb-420xauto-1199663.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽プラグを抜くときにはコードを引っ張らず、必ず電源プラグを持って抜くこと。<br>▽また電源コードを人が通るところに這わせたり机の脚で踏みつけたりしないこと。<br>▽さらにはコードを束ねたまま使うことも避ける。</p><p>特に消費電力が大きい電気製品をコードを束ねたまま使うとどうなるか、その再現映像をみると、束ねたところだけ徐々に温度が上がっていき、190度近くになると発火することがわかる。</p><p>そして最後に注意したいのが最大消費電力を超えた使用によって起きる火災。</p><p><img alt="k210402_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_16-thumb-420xauto-1199665.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>延長コードには接続可能な電気製品の最大の消費電力が定められていて、本体に書いてあります。1500Wまでというのが多いが、その延長コードにアイロンや電気ポット、電子レンジなどをつないで同時に使うと3000Wを超えてしまい、電源タップの内部で発熱が起きてやがて発火。<br>延長コードに複数の電気製品をつないで同時に使う場合は最大消費電力を確認し、それを超えないように。<br>こうした電源プラグやコードの事故、予兆がある場合も。<br>電気製品の作動状況がおかしかったり異臭がする。<br>またはブレーカーが作動するなどの異常があれば、すぐに製品の使用を中止してプラグやコード類の点検を。</p><p>テレワークはもう当たり前のことになりつつあり、今後も家庭で電気製品多く使うことが予想。電源周り、普段あまり気にすることがないかもしれないが、この際一度点検して安全を確保してもらえれば。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 10:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日銀短観　進む二極化　この先は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446556.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本経済の現状について、企業の中でも、製造業と非製造業、また、業種によっても、判断が大きく分かれ、二極化が進んでいることが、日銀の短観で確認されました。大阪府や宮城県などに「まん延防止等重点措置」が適用されることで、この二極化は、しばらく続く心配があります。経済全体の力強い回復、そして、働く人の雇用や賃金の二極化を食い止めるには、どうしたらいいのでしょうか。この問題について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j210402_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_1-thumb-420xauto-1200407.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【短観から見える二極化】<br>（短観の推移）<br>日銀の短観は、国内の企業およそ９５００社に、３か月ごとに景気の現状などを尋ねる調査です。景気が「よい」と答えた企業の割合から、「悪い」と答えた企業の割合を引いた、この指数は、黄色い線より上に行けばいくほど、「景気がよい」。下に行けばいくほど、「景気が悪い」と考えている企業が多いことを示します。<br>▼ 「大企業の製造業」は、去年春。１回目の緊急事態宣言で大きく落ち込んだ後、改善が続いていました。そして、今回の調査でも、プラス５ポイントと、３か月前より１５ポイント改善し、おととし９月のコロナ前の水準まで回復しました。<br>▼ 一方、青い線の「大企業の非製造業」は、今回、マイナス１ポイントと、４ポイントの小幅な改善にとどまりました。</p><p><img alt="j210402_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_2-thumb-420xauto-1200409.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（業種によって二極化）<br>内訳を見てみますと、製造業では、<br>▼ 自動車や電気機械をはじめ、幅広い業種で改善の傾向が続きました。<br>一方、非製造業は、<br>▼ ソフトウェア開発をはじめとする情報サービスが好調でしたが、<br>▼ 旅行業や遊園地などの対個人サービスは、マイナス５１ポイント、<br>▼ 宿泊・飲食サービスも、マイナス８１ポイントと、<br>いずれも大幅に悪化して、歴史的な低い水準まで逆戻りしました。<br>この宿泊・飲食サービスのマイナス８１ポイントというのは、ほとんどの企業が、景気が悪いと答えたことを示す厳しい水準で、製造業と非製造業。また、非製造業の中でも、業種によって二極化が進んでいることがわかります。</p><p><img alt="j210402_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_3-thumb-420xauto-1200411.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【全体的には回復傾向】<br>それでも、今回の調査が、２度目の緊急事態宣言の最中に行われたのに、全体的には、改善の傾向がみられた。<br>（背景は）<br>その背景には、自粛の要請が外食の営業短縮など、一部に限られたことに加えて、<br>▼ 中国向けの輸出が８カ月連続で増えているほか、アメリカで２００兆円規模の巨額の追加の経済対策が成立するなど、海外の経済が回復していること。<br>▼ そして、円安の追い風が吹いていること。<br>▼ また、国内でも、テレワークで自宅で過ごす人が増えたり、小中学生へのパソコンなどの配備が進んだりしている影響で、家電製品などの売り上げが好調なこと。<br>こういった点があげられます。業績が堅調な企業の間では、春闘で賃金を引き上げる動きも続きました。<br>▼ さらに、今月から高齢者へのワクチンの接種が始まることで、コロナの感染が落ちついてくれば、外出する人が増え、消費が活発になるのではないか、という期待もあるとみられます。</p><p>（景気は、回復局面か）<br>▼ 短観の結果を見ても、景気は、全体では底を打った。方向としては、少しずつ回復に向かっているというのが多くの経済の専門家の見方です。</p><p><img alt="j210402_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_5-thumb-420xauto-1200413.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【二極化でおいていかれる業種・人たちも】<br>しかし、コロナの打撃が集中している、飲食、旅行・ホテル、アパレル、運輸などの産業をめぐっては、この先についても不安が広がっています。<br>▼ 大阪、兵庫、宮城の３府県に「まん延防止等重点措置」が適用されるなど、各地で感染が再び拡大していることを受けて、外出の自粛や飲食店の時短要請を延長したり、拡大したりする動きが広がっているほか、<br>▼ 東京オリンピック、パラリンピックで海外からの観客の受け入れを断念したこともあり、外国人観光客向けの需要が、元の水準に戻るのは、当面期待できない。数年先になるのではないか。<br>▼ さらに、テレワークやウェブ会議の定着で、コロナが終息した後も、通勤客や出張に行く人が減り、鉄道や飛行機の利用者、それに、スーツなどの需要は元には戻らない。そこで働く人の雇用も、コロナが終息しても元には戻らないのではないかといった、厳しい見方も広がっています。</p><p>（倒産や希望退職の加速）<br>外食が宅配事業に乗り出したり、航空会社がドローンなどを使った物流事業に乗り出したりするなど、企業は、生き残りのため新事業の育成に力を入れていますが、これには時間がかかります。これまでは、政府の手厚い雇用調整助成金をもらって雇用を守ったり、会社に在籍させたまま一時的に雇用が不足している企業に社員を出向させたりと、なんとか雇用を支えてきました。それでも、<br>▼　コロナの影響で倒産した企業は、２月、３月と、２か月連続で、月間で最も多い件数を更新していますし、<br>▼　希望退職を募る動きも、今年に入って、すでに４１社。募集人数は、９５００人を超え、去年の同じ時期の２倍のペースで増えています。<br>先行きに光が見えない厳しい状況がさらに長引くことで、支えきれずに、雇用を減らす動きが加速するのではないか、という懸念がでています。それでは、雇用や賃金の二極化が広がることになりかねません。</p><p><img alt="j210402_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_6-thumb-420xauto-1200415.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【課題】<br>ではどうしたらいいのでしょうか。<br>（伸びる分野も）<br>一歩引いて世界を見渡すと、この間、「社会のデジタル化」そして「脱炭素社会を目指す動き」が加速しています。この分野で、取り組みが遅れていることが、日本の潜在的な成長率＝経済の実力の低さにつながっているという指摘もあります。<br>今後、大量のデータを活用して、これまでにない新しい製品、新しいサービスを生み出すことが、社会全体に求められています。ですが、国内では、専門的な知識や技術をもった高度な技術者だけでなく、デジタル技術を使って新たな事業を企画したり、デジタル技術を使って営業・販売、事務、そしてメンテナンスをしたりする。といった、幅広い意味での「デジタル人材」が圧倒的に不足しています。</p><p>（人の移動を）<br>雇用や賃金の二極化を食い止めるには、少し長い目で見て需要が元に戻らない分野から、こうした伸びる分野に人材を移していくことが欠かせないのではないでしょうか。これまでデジタル分野と縁がなかった人でも、デジタル人材として働くことができるよう、新たな取り組みも始まっています。例えば、<br>▼ NTTとKDDIは、共同で、コロナの影響で仕事を失った人など、幅広く５０歳未満の人を対象に、無料で、オンライン会議の操作など基礎的なデジタル技術の研修を行い。<br>▼ その上で、人数を絞って、表計算やネットワーク技能、クラウドなどデジタル関連の資格を取得するための研修を行う。そして、最終的に３００人を対象に、他社を含め、就職にむけた支援を行う。という方針を打ち出したところ、７３００人を超える応募がありました。今月から第２期の募集も始まっています。それだけニーズがあるということです。<br>▼ 他にもIT企業や人材企業がデジタル人材の育成に取り組む動きがでています。国もぜひ、こうした企業と連携をして、支援の動きを加速、充実させて、より多くの人を新しい仕事につなげていってほしいと思います。</p><p><img alt="j210402_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_7-thumb-420xauto-1200417.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【まとめ】<br>コロナ後を見据え、日本経済全体の回復を力強いものにしていくため、そして、その流れから取り残される人がでないようにするためにも、社会全体で、伸びる分野へ事業を変革し、それにあわせて人材も育成し、新たな分野に移していくことが求められていると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 23:29:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ワクチン接種記録　マイナンバーでどう管理？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446495.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>６５歳以上を対象にしたワクチン接種が来週（１２日）から始まります。<br>政府はマイナンバーを使って接種記録を管理する新たなシステムを<br>スタートさせます。担当は竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C210405_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210405_0-thumb-480xauto-1200031.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①これは、ワクチンを接種する時には<br>　　　　マイナンバーが必要になる、ということですか？</p><p>Ａ<br>いえ、そうじゃないんです。<br>ワクチンを射つのにマイナンバーを伝えたり、<br>マイナンバーカードを用意したり、という必要は一切ありません。<br>あくまで役所が内部の作業としてマイナンバーを利用する、<br>ということなんです。</p><p>どういうことかというと、<br>ワクチン接種の基本的な流れは、まず市区町村が接種券を配る。<br>それをもって病院や接種会場に行って射ってもらう。<br>来週から始まる高齢者の場合は、高齢者施設で射つことも多い。<br>そして、その記録が自治体に戻されて登録されると。</p><p>Ｑ②これで記録はチャンと管理できてますよね？</p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>ただ問題は、それにかかる時間なんです。</p><p><img alt="C210405_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210405_3-thumb-480xauto-1200033.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今回のワクチンは、３週間で２回射たないといけない。<br>ところが、この紙をベースにした方法だと<br>一回目の記録が登録されるのに2～3か月かかってしまう。<br>これでは二回目に間に合わない。<br>そこで、政府がマイナンバーを使って<br>もっと早く登録しようというわけです。</p><p>Ｑ③具体的にはどうするんですか？</p><p><img alt="C210405_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210405_7-thumb-480xauto-1200035.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>ポイントは国が配る専用のタブレットです。<br>合わせて５万１０００台を市区町村に配る予定です。<br>これで接種券のバーコードなどを読みとると<br>必要な情報がクラウド上にある国のデータベースにアップされる。</p><p>一方、このデータベースには、<br>自治体から、マイナンバーなどの情報が別途、送り込まれるので、<br>両方を合わせると、ほぼリアルタイムで今の接種状況が登録される。</p><p>こうすれば自治体が、２回目がまだの人に呼び掛けをしたり、<br>また途中で引っ越したり、接種券をなくしたりしても<br>マイナンバーですぐに確認できると。</p><p>ただ問題なのは、<br>マイナンバーを使ったこうした大規模なデータベースができるのを<br>不安に思う人もいますし、<br>当然、情報管理は厳重にしないといけない。</p><p>更に自治体にとっては、<br>マイナンバーなどの情報を、国のデータベースに送り込む作業が<br>場合によってはソフトの改修が必要になったりして、<br>かなり負担になっていて戸惑う声も出ている。<br>ここは国としてもっと丁寧な説明が必要だと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Apr 2021 07:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米欧vs中国 深まる亀裂 　ＥＵ対中制裁の衝撃」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446557.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国の少数民族ウイグル族に対する人権問題をめぐってＥＵ・ヨーロッパ連合がアメリカやイギリスとともに中国への制裁に踏み切り圧力を強めています。一方、中国はロシアやイランなどと共闘して欧米に対抗する構えを見せ、両陣営の緊張が高まっています。EUの対中制裁の意味合いと欧米・中国の対立の背景を考えます。</p><p><img alt="j210405_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_01-thumb-420xauto-1200419.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q.ウイグル族に対する人権侵害とは？</p><p>アメリカ国務省が先週発表した人権に関する報告書は、「１００万人以上が収容所に拘束され、拷問や強制労働の他、宗教の自由が制限されるなどジェノサイド、民族に対する破壊行為が行われている」と指摘しています。</p><p><img alt="j210405_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_02-thumb-420xauto-1200421.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>衛星写真や目撃証言などからもウイグル族への人権侵害の可能性が高いとして各国は中国への批判を強め、EUは先月２２日、新疆ウイグル自治区の幹部４人と治安対策などを担う団体の資産凍結とEUへの渡航・取引を禁止する制裁措置を発表しました。EUが中国への制裁に踏み切ったのは１９８９年の天安門事件以来のことです。</p><p>Q.中国政府は認めているのですか？</p><p>中国政府はアメリカが指摘したウイグル族への迫害について「事実無根だ」などとして強く反発してきました。ただ、アメリカに続いてEUまで制裁に踏み切ったことで、外交面で戦術的な転換を迫られているように思います。</p><p><img alt="j210405_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_05-thumb-420xauto-1200423.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はこれまで太平洋を挟んでアメリカと正面からの対決に臨んできました。国内では反米宣伝がさかんに行われてきました。ところがこれまでアメリカとは一線を画してきたはずのEUにまで背後からつかれた形になったのです。ＥＵの制裁も、これに対する中国側の報復も、双方が被る経済的な打撃はさほど大きくないといえるかもしれません。しかし対立する相手がアメリカだけではなくなったことへの衝撃は大きいと思います。中国にとって本当は避けたかった最悪のパターンに陥ったといえるでしょう。</p><p>Q.EUにとって対中制裁はどんな意味があるのですか？</p><p><img alt="j210405_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_07-thumb-420xauto-1200425.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>EUは中国に対して経済優先から人権重視へと姿勢の変化が感じられます。中国は去年初めてアメリカを抜いてEUの最大の貿易相手になりました。中国抜きに経済が成り立たないのが実態ですが、その一方で中国への警戒感が急速に増しています。ドイツの産業ロボットメーカーをはじめ各国企業が次々と中国企業に買収された他、中東欧諸国への中国の接近が顕著で、ＥＵはおととし対中戦略を見直して中国を貿易や先端技術の「競合相手」と位置付けました。さらに去年７月の中国による香港国家安全維持法の導入と民主活動家の弾圧を機に一気に反中姿勢が強まりました。去年１２月に中国と大筋合意した包括投資協定も、今回の制裁の応酬によりヨーロッパ議会の承認の目途が立っていません。</p><p>Q.中国にとってＥＵとの関係にどのような影響が予想されますか。</p><p>アメリカとＥＵを同時に「敵」に回すことが中国経済にとって何を意味するかは、成長の土台となってきた輸出の依存度を見ればわかります。</p><p><img alt="j210405_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_09-thumb-420xauto-1200427.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国の税関の発表によりますと、中国の去年の輸出総額はおよそ２兆６０００億ドルでしたが、このうちアメリカ向けが１７％と１位。ＥＵ向けが１５％と２位で、いわば一番、二番のお得意さんとけんかになってしまったのです。また、ＥＵとの対立は、習近平政権が掲げてきた世界規模の経済構想「一帯一路」の先行きにも大きな影を落としています。陸と海のシルクロードの終着点であるヨーロッパが反旗を翻せば、物流もゆく先を失うことになりかねません。習近平政権は、ヨーロッパの人たちの懸念を無視する形で、ウイグルや香港の人たちに強硬な措置をとってきたわけですから、まさに「身から出た錆」といえそうです。</p><p>Q.中国はどう出るのでしょうか？</p><p>ＥＵとアメリカが足並みを揃える一方、中国はロシアとの連携を強化しています。先月２２日にＥＵとアメリカが対中制裁を発表、翌２３日にはＮＡＴＯ・北大西洋条約機構の外相会議が開かれ、EU各国とアメリカが中国に対処するため同盟関係の強化を確認したのと時を同じくして中国の王毅外相がロシアのラブロフ外相と会談しました。アメリカ主導の中国包囲網が形成されつつあることに相当な焦りを感じているように見えます。<br>中国とロシアはいずれも国連安全保障理事会の常任理事国で、両国が「同盟に準ずるような結びつき」をもつことは、米欧の軍事同盟、ＮＡＴＯに対する強い対抗措置を意識したものといえます。さらに中ロ会談の翌日から王毅外相はサウジアラビアやイランなど中東6か国を歴訪し、各国との関係強化を確認しました。サウジアラビアはアメリカの同盟国ですが、トランプ前大統領と親密な関係にあったムハンマド皇太子に対してバイデン政権が距離を置いているすきをついたかのような訪問は中国外交のしたたかさを感じます。</p><p><img alt="j210405_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_11-thumb-420xauto-1200429.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>王毅外相は中東に先立って１月にアフリカのナイジェリアなど５か国を訪問し、ワクチン外交を展開すると同時に「内政干渉に反対する」中国の立場への支持を取り付けました。さらに今週は東南アジアの４か国外相を相次いで中国に招くなど、対中圧力を強める欧米への対抗意識をむき出しにしているように見えます。</p><p><img alt="j210405_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_12-thumb-420xauto-1200431.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先にアラスカで行われた米中外交トップの会談で、ブリンケン国務長官がウイグル問題や香港問題などをとりあげたのに対し、楊潔チ政治局委員が「アメリカは上から目線で中国に語る資格はない」と述べるなど終始強気の姿勢だったのもアフリカや東南アジア諸国の支持を背景に欧米主導の秩序に従うつもりはなく中国が秩序を作るんだという強い意思を感じます。</p><p>Q.中国の動きは非常に活発ですね。</p><p><img alt="j210405_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_10-thumb-420xauto-1200435.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>王毅外相は東南アジアからさらに韓国外相まで次々と中国に招き、わずか10日ほどの間に12か国の外相と会談をしています。中国包囲網を突き崩そうと躍起になっているように見えます。</p><p><img alt="j210405_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_14-thumb-420xauto-1200433.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その一方で、欧米からの非難に対しては、強く反発してきました。アメリカのバイデン大統領が「これは民主主義と専制主義の争いだ」といえば、中国は「我々にも中国式民主がある」と主張。ウイグル族の弾圧を「ジェノサイドだ」と非難されると、「アメリカこそ人種差別が根強い」などと反論。まるで国際社会が支持しているのはアメリカではなく中国だと言わんばかりの論調を展開しています。では米中どちらの主張に分があるのか、私は国際社会における移民の流れがそれを如実に物語っているように思います。たとえばアメリカやヨーロッパには移民を希望する人が殺到しています。一方、中国については特に最近香港から海外に脱出し欧米諸国に移民を希望する人が相次いでいると伝えられています。その国に住みたいか逃げ出したいか、まさに一目瞭然ですね。</p><p>Q.自由と民主主義を求める人が多いということですね。</p><p><img alt="j210405_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_15-thumb-420xauto-1200437.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>人権問題を重視するアメリカとEU、それにイギリスとカナダも中国に制裁を科し、オーストラリア、ニュージーランドは制裁を支持する声明を発表しています。また、ヨーロッパの一部企業はウイグル族の強制労働にかかわった疑いのある企業との取引の停止を発表しています。一方、日本政府は５日、茂木外務大臣が中国の王毅外相と電話で会談し、人権問題に深刻な懸念を伝えました。欧米と中国がこれ以上亀裂を深めれば世界経済への影響が懸念されます。緊張緩和のために日本ができることは限られますが、人権侵害は決して許さないという姿勢を示すと同時に、中国が人権侵害を否定するのであれば国連が求めている現地の調査に協力し、各国の懸念を払しょくするように働きかけるなど、日本独自の役割を果たしてほしいと思います。</p><p>（加藤　 青延 専門解説委員 / 二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Apr 2021 23:35:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ガガーリン　人類初宇宙飛行から６０年」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446559.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>旧ソビエトの宇宙飛行士、ガガーリンが人類初の宇宙飛行を達成してから今月で６０年を迎えます。<br>世界に威信を誇ってきたロシアの宇宙開発、その立ち位置が変わろうとしています。</p><p><img alt="C210406_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_1-thumb-480xauto-1200441.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）ガガーリンと言えば、「地球は青かった」ということばが有名ですね。</p><p>Ａ１）<br>それまで誰も、地球を見た人はいませんでした。<br>ガガーリンが宇宙飛行を達成したのは、６０年前の４月１２日。<br>冷戦時代、アメリカに先んじた歴史的な偉業として、ガガーリンは今でもロシアで英雄視され、国際的にも１２日は「世界宇宙飛行士の日」となっています。</p><p>Ｑ２）それから６０年、ロシアは宇宙開発をどう進めてきましたか。</p><p>Ａ２）<br>３０年前、ソビエト崩壊で一時苦境に立たされましたが、国際宇宙ステーションの運営で中心的な役割を担いました。<br>そして１０年前、アメリカのスペースシャトルが退役したあとは、宇宙ステーションとの間の人の往復はロシアが独占してきました。</p><p><img alt="C210406_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_4-thumb-480xauto-1200443.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>しかし去年、アメリカが「クルードラゴン」と呼ばれる民間の有人宇宙船による飛行を再開し、独占が崩れました。<br>さらに「宇宙強国」を目指す中国も開発を加速させています。<br>今やロシアの人工衛星の数やロケットの発射回数は、アメリカ、中国についで世界３位。<br>新たな技術開発は進まず、中国の勢いに押され、この分野でのロシアの優位性は薄れつつあります。</p><p>Ｑ３）今後、ロシアはどのようにしようとしていますか。</p><p><img alt="C210406_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_8-thumb-480xauto-1200445.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）<br>各国が力を入れる月の探査計画で、中国と協力していくことです。<br>先月、中ロ両国は、将来、人が月に滞在することも視野に入れて、新たな研究拠点の建設に向けて協力することで合意しました。<br>月探査では、アメリカが主導して日本、ヨーロッパも参加する「アルテミス計画」があり、これと対抗していくねらいがあると見られています。<br>国際政治と同じように、中国・ロシアとアメリカ・日本・ヨーロッパで競い合うという構図となっています。</p><p>ただロシアは、宇宙分野ではアメリカや日本とも協力し、今後もそれは続きそうです。<br>一方、中国とアメリカの間では、宇宙をめぐっても覇権争いとも言える激しいせめぎ合いを続けることになりそうで、宇宙開発に力を入れる日本も決して無縁ではありません。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 07:43:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国の接近　中東が変わる？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446635.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国が、中東の国々と関係を強化しています。先月下旬、王毅外相が、サウジアラビアやイランなど６か国を相次いで訪問。このうち、イランでは、今後２５年にわたって、経済や安全保障など幅広い分野で協力を進める計画に署名しました。背景には、欧米と対立を深める中国のしたたかな外交戦略があり、今後の中東情勢、たとえば、今、開かれている「イラン核合意」の復活をめざす協議の行方を左右する可能性もあります。中国の中東外交について考えます。</p><p><img alt="j210406_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_1-thumb-420xauto-1200662.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210406_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_2-thumb-420xauto-1200667.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■中国の王毅外相は、先月２４日から３０日まで、ペルシャ湾岸の国を中心に、６か国を訪問しました。</p><p><img alt="j210406_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_3-thumb-420xauto-1200669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼最初の訪問国サウジアラビアでは、国の実権を握るムハンマド皇太子とも会談しました。サウジアラビア政府は詳細を公表していませんが、中国政府によりますと、ムハンマド皇太子は、香港や新疆ウイグル自治区の問題で、中国政府の立場を支持する考えを示し、両者は、他の国の内政干渉に反対することで一致したということです。</p><p><img alt="j210406_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_4-thumb-420xauto-1200674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>背景には、何があるのでしょうか。王毅外相の訪問は、中国が、新疆ウイグル自治区での人権問題で、アメリカやＥＵ・ヨーロッパ連合の非難を浴び、制裁をかけられた直後でした。<br>一方のムハンマド皇太子も、アメリカやヨーロッパ諸国の厳しい視線にさらされています。隣国のイエメンの内戦に軍事介入し、「世界最悪の人道危機」と呼ばれる状況を招いたことや、３年前、政権を批判したジャーナリスト、カショギ氏が、トルコ国内で、サウジアラビアの情報機関のメンバーらに殺害された事件の責任を問われているのです。バイデン大統領は、就任早々、サウジアラビアへの武器の輸出を停止するなど、ムハンマド皇太子を特別に重んじたトランプ前政権の政策を見直しています。<br>中国とサウジアラビアは、人権問題を重視するバイデン政権による政策の転換に、連携して対応しようとしているのです。<br>また、両国は、エネルギーや情報通信などの分野で協力を深めることでも一致しました。「一帯一路」と呼ぶ巨大な経済圏をつくる構想を進める中国にとって、サウジアラビアは、最大の原油輸入元です。これに対し、ムハンマド皇太子の主導により、２０３０年を目標に「脱石油」の経済を実現する改革、「ビジョン２０３０」を進めるサウジアラビアは、中国からの投資や技術協力を頼りにしています。両国の関係強化には、経済的な意味合いも大きいのです。</p><p><img alt="j210406_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_5-thumb-420xauto-1200676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼２つ目の訪問国トルコでは、両国が、インフラ整備や投資などで協力を深めることで一致しました。そのトルコには、中国の新疆ウイグル自治区から逃れた数万人の人々が暮らしていて、王外相の訪問に合わせ、各地で抗議集会を開きました。トルコとウイグルは、言語や宗教など民族的に近く、トルコのエルドアン大統領は、以前、亡命してきたウイグルの人々を保護し、中国の対応を厳しく批判していましたが、今回、王外相との会談では、中国への非難を控えました。その背景には、悪化したトルコ経済を立て直すため、中国の投資が必要なこと。新型コロナウイルス対策で、中国製のワクチンに頼らざるを得ない事情があると見られます。また、エルドアン大統領自身も、国内の反対派や少数民族のクルド人を弾圧しているとして、欧米諸国から批判されています。</p><p><img alt="j210406_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_6-thumb-420xauto-1200678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼そして、最も注目されたのが、３つ目の訪問国イランです。王外相は、ザリーフ外相との会談で、両国が今後２５年にわたって、経済、エネルギー、政治、安全保障、インフラ整備、情報通信など広い分野で協力を進めてゆくことを謳った「包括的協力計画」に署名しました。その詳しい内容は公表されていませんが、中国は、イランのエネルギー部門やインフラ整備に、総額４０００億ドル、日本円でおよそ４４兆円を投資する。かわりに、イランは、中国に対し、原油を市場価格よりも安く輸出することなどが盛り込まれていると報道されています。<br>イランにとって中国は、最大の貿易相手国で、原油の輸出先であるのに対し、中国にとってイランは、重要な原油の輸入元、そして、中国製品の市場であり、まさに、「ウィンウィン」の関係です。<br>とくに、アメリカの制裁によって、国家収入の柱とも言える原油の輸出ができなくなっていたイランにとって、今回の「協力計画」は、まさに「渡りに船」です。計画には、兵器を共同開発することなど、軍事面の協力も含まれると伝えられ、バイデン大統領は、アメリカと対立するイランと中国が、こうした協力関係を結ぶことに、強い懸念を示しています。</p><p><img alt="j210406_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_7-thumb-420xauto-1200681.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>王外相は、ロウハニ大統領とも会談し、アメリカによる制裁とイランによる合意違反の応酬で、存続が危ぶまれている「イラン核合意」について話し合いました。この中で、王外相は、「中国は一貫して核合意を支持しており、アメリカによる制裁には反対する」と強調したうえで、核合意を復活させるためには、まず、アメリカが制裁を解除すべきだとするイランの主張を全面的に支持する姿勢を示しました。<br>バイデン大統領は、核合意に復帰する考えを表明しているものの、そのためには、まず、イランが、核合意への違反行為をやめて、完全に守ることが前提だと主張し、平行線が続いています。<br>そして、核合意の復活をめざす関係国の協議が、６日、日本時間の今夜、オーストリアのウイーンで始まりました。アメリカとイラン、双方の代表が参加するのは、アメリカが３年前に核合意から離脱して以来、初めてのことです。<br>双方が直接顔を合わせる協議は予定されず、仲介役のＥＵを通した間接的な話し合いとなりますが、事態打開の糸口になるかどうか、たいへん注目されます。</p><p><img alt="j210406_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_9-thumb-420xauto-1200685.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>核合意に署名した主要６か国のうち、イギリス、フランス、ドイツは、中立的な姿勢です。そして、中国が、ロシアとともに、イランの主張を明確に支持しています。中国との「包括的協力計画」という多額の投資や原油輸出の機会、いわば、アメリカの制裁を〝無力化”する武器を得たイランは、これまでよりも、強い姿勢で協議に臨むものと見られます。バイデン政権が核合意に復帰するのは、いっそう難しくなったという見方が出ています。</p><p>■今、中国は、アメリカが中東地域への関与を減らしている空白を埋める形で、この地域への影響力を拡大しています。その目標と戦略は、次のようなものです。</p><p><img alt="j210406_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210406_10-thumb-420xauto-1200692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼人権問題などをめぐって中国への批判を強めるアメリカや同盟国による「中国包囲網」に対抗する。▼エネルギー資源を確保し、貿易や投資など経済協力を進める。▼独自に開発した新型コロナウイルスのワクチンを各国に提供し、影響力を強める。そして、▼サウジアラビアとイランのように、互いに対立する国々の双方と「二国間関係」を積み重ねるやり方です。<br>ただし、この中国の外交は、ひたすら自国の利益を追い求めるもので、中東全体の平和と安定を目指そうという意思は窺えません。この地域が抱える、さまざまな紛争を解決するのは、ますます難しくなると考えられます。<br>イランの核開発問題が解決されず、ペルシャ湾岸の緊張が長期にわたって続けば、この地域にエネルギーの大部分を依存する日本は、大きなリスクを抱えることになります。そうした観点からも、中国による外交攻勢が、中東地域のパワーバランスやエネルギー需給にどんな影響をもたらすかを、注意深く観察する必要があると思います。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 23:08:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大統領選の前哨戦　ソウル市長選挙」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446637.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国では首都ソウルの市長選挙の投票が先ほどから（７日午前６時から）始まりました。一年後に迫った大統領選挙の前哨戦として注目されています。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C210407_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210407_0-thumb-480xauto-1200720.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1、きょうのイラストは陸上競技のリレーですか？</p><p>A1、きょうのソウル市長選挙に勝利して次の大統領候補にバトンをつなぐことできるのか。<br>来年３月の大統領選挙の行方を大きく左右する注目の選挙です。</p><p>Q２、こちら野党の候補がリードしているようですね。</p><p>A２、事前の世論調査では、野党保守系の統一候補で元ソウル市長のオ・セフン氏が、ムン政権の閣僚だったパク・ヨンソン氏を大きく引き離して優位に立っています。政権与党が推すパク候補は強い向かい風を受けて苦しい戦いです。</p><p>Q３、強い向かい風ですか？</p><p><img alt="C210407_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210407_3-thumb-480xauto-1200725.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A３、今回の選挙は政権与党の前の市長が「セクハラ疑惑」で自殺したのを受けて行われました。与党にとってはマイナスからのスタートでした。さらに不動産価格が高騰を続けている中で土地住宅公社職員による「土地不正取得疑惑」が持ち上がりムン政権の支持率は過去最低にまで落ち込んでいます。野党候補の一本化が実現したこともパク氏には打撃となりました。<br>同じくきょう投票が行われている第２の都市プサンの市長選でも野党候補の優勢が伝えられています。ソウルとプサンで政権与党が２連敗すれば次期大統領選挙への影響は甚大だと思います。</p><p>Q４、具体的にはどんな影響が出てくるのでしょうか？</p><p><img alt="C210407_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210407_5-thumb-480xauto-1200728.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A４、大統領選挙には、政権与党からはキョンギ道知事のイ・ジェミョン氏と前首相のイ・ナギョン氏が名乗りを上げています。しかし与党２連敗となりますと、党の選挙対策委員長を務めているイ・ナギョン氏の責任を問う声が高まり、立候補断念に追い込まれるかも知れません。一方、政権奪還を目指す野党側はまだバトンを受ける候補は固まっていませんが、ムン大統領と対立して辞任した前の検事総長のユン・ソギョル氏の動向が鍵となってくるでしょう。<br>きょうの２つの市長選挙の結果次第では、次の大統領選挙の構図が大きく変わってきます。<br>今後の日韓関係や朝鮮半島情勢にも影響を与えるだけに結果が注目されるところです。<br>投票は今夜８時に締め切られ即日開票されます。</p><p><span>（出石　直 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 07:35:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＥＵの対中国制裁と中国外交」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/446638.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国の新疆ウイグル自治区で人権侵害が行われているとして、ＥＵ・ヨーロッパ連合は先月、中国への制裁に踏み切りました。１９８９年の天安門事件以来、初めての決断です。欧米諸国の厳しい姿勢に中国はどう対応するのか？　外交の舞台でエスカレートする攻防を読み解きます。</p><p><img alt="i210407_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_01-thumb-420xauto-1200714.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（質問１）<br>ウイグル族の人権問題をめぐっては、これまではアメリカが先頭に立って中国を非難してきましたようね。<br>中国担当の加藤専門委員に聞きます。加藤さんウイグル族の人権問題をめぐっては、これまではアメリカが先頭に立って中国を非難してきましたよね。</p><p><img alt="i210407_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_02-thumb-420xauto-1200732.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（答１）<br>アメリカは、トランプ前政権の時代からウイグルの人たちに対する迫害を批判してきました。ことし初めに人権問題を重視するバイデン政権が誕生しますと、その姿勢は一層、厳格になってきたように思います。国務省が先週発表した人権に関する報告書の中では、新疆ウイグル自治区で「１００万人以上が収容所に拘束され、拷問や強制労働の他、宗教の自由が制限されるなどジェノサイド、民族に対する破壊行為が行われている」と指摘しています。<br>こうした批判に対して中国は「世紀の大ウソだ」と強く反発しているのです。</p><p>（質問2）<br>しかしそのアメリカに加えて先月EUまでもがウイグルの問題で制裁に踏み切ったことは、中国にとってどのていどのダメージになったのでしょうか。</p><p>（答２）<br>まだはっきり言えませんが、ダメージはこれから計り知れないほど大きくなる可能性があるといえるかもしれません。<br>EUの場合は、制裁の内容そのものは「新疆ウイグル自治区の幹部４人と治安対策などを担う団体の資産凍結とＥＵへの渡航・取引を禁止する」という限定的なものでした。ただ、中国がEUから制裁を受けるのは、３０年余り前の天安門事件以来のことである上、なんといっても、これまでこの問題でアメリカとは一線を画してきたヨーロッパが、アメリカと足並みをそろえてきたことに大変戸惑っているのではないかと思います。</p><p><img alt="i210407_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_03-thumb-420xauto-1200734.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はこれまで太平洋を挟んでアメリカと正面からの対決に臨んできましたから、ＥＵの制裁は、背後から突かれ、挟み撃ちにされた形になります。中国にとって本当は避けたかった最悪のパターンに陥ったといえるでしょう。</p><p>（質問3）<br>EUは中国に対して制裁の規模以上の衝撃を与えたということでしょうか。</p><p><img alt="i210407_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_04-thumb-420xauto-1200736.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（答３）<br>まず、ヨーロッパは中国にとってアメリカ以上に大きな経済交流の相手になりつつありました。</p><p><img alt="i210407_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_05-thumb-420xauto-1200738.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>何といっても、習近平政権が掲げてきた世界規模の経済構想「一帯一路」、つまりユーラシア大陸をまたぐ陸と海のシルクロード構想の終着点の意味がありました。</p><p><img alt="i210407_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_06-thumb-420xauto-1200740.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのヨーロッパが反旗を翻せば、シルクロードそのものが終着点を失い漂流しかねない事態になりえるのです。</p><p><img alt="i210407_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_07-thumb-420xauto-1200742.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一帯一路に対抗するアメリカの構想、自由で開かれたインド太平洋戦略に、EUやイギリスが加わる動きをみせていることにも中国は警戒を強めているものと見られます</p><p>（質問４）<br>つまりそれは単に経済的な対立だけにとどまらず、安全保障の面でも、地球規模での覇権争いにつながり得る動きといえそうですね。</p><p><img alt="i210407_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_08-thumb-420xauto-1200744.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（答４）<br>それを象徴する動きが、先月22日から23日にかけて中国で行われた王毅外相とロシアのラブロフ外相との会談といえます。何より注目されたのがそのタイミングでした。22日はまさにEUが中国に対する制裁を発表した日。そして23日には、アメリカとヨーロッパの軍事同盟であるNATO・北大西洋条約機構の外相会議が開かれ、EU各国とアメリカが中国に対処するため同盟関係の強化を確認したのと同じタイミングでした。むしろそれらにぶつけるかのように行われた中ロ外相会談は、NATOに対する強い対抗措置を意識したものといえるでしょう。</p><p>（質問5）<br>中国の王毅外相はそれから目まぐるしい外交を展開し始めましたね。</p><p>（答５）<br>まさに大車輪の様相ですね。王毅外相は中ロ外相会談の翌日からはサウジアラビアやイランなど中東6か国を歴訪し、各国との関係強化を確認しました。このうちイランとは、今後25年間にわたって政治経済関係を強化する包括的協定を締結。また、本来アメリカの同盟国であるサウジアラビアに対しても、バイデン政権になって、親密だったトランプ前政権時代とは温度差があることを巧みにつく形で関係を一層強めた形です。さらに王毅外相は中東から帰国直後の先月31日から今月3日にかけて、中国にインドネシアやマレーシアなど東南アジア4か国の外相や韓国の外相を招き立て続けに会談を行いました。10日余りのうちに12か国の外相と会談した形です。おととい５日には、日本の茂木外務大臣とも1時間半にわたって電話会談を行っています。</p><p>（質問6）<br>王毅外相の異例ともいえる一連の駆け足会談にはどのような意味があるのでしょうか。</p><p>（答6）<br>中国にはやはりアメリカが主導する中国包囲網が、ヨーロッパを巻き込む形でじわじわと中国に迫ることへの警戒感。そしてそれを突破しなくてはならないという焦燥感があるのだと思います。</p><p><img alt="i210407_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_09-thumb-420xauto-1200748.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>王毅外相は、韓国外相との会談を終えた後、中国の国営メディアの取材に応じ、アメリカとの関係について「協力するなら歓迎するが、対抗するなら恐れず向き合う」と強気の姿勢をのぞかせました。</p><p>（質問7）<br>バイデン大統領は「専制主義と民主主義の戦いだ」と述べました。人権・統治という国の根本に関わるだけに妥協を見出すのは難しそうですね。</p><p>（答7）<br>そもそも、アメリカやヨーロッパが中国に対して強い警戒心を抱くようになったのは、中国がウイグルの人たちに対して続けている迫害や、香港の高度な自治を奪うような民主派の弾圧など、人権を踏みにじる強硬な政策を続けているからです。</p><p><img alt="i210407_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210407_10-thumb-420xauto-1200750.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国に対しては、アメリカやEUと歩調を合わせてイギリスやカナダも制裁を科し、オーストラリアやニュージーランドも制裁を支持する声明を出しています。また日本の茂木外務大臣も王毅外相との電話会談で、中国の人権問題に対する深刻な懸念を伝えました。中国はそのような国際社会の声にも誠実に耳を傾け、自らが進める権威主義的なやり方が本当に進むべき道なのかどうか、真剣に見つめなおしてほしいと思います。</p><p><span>（加藤　青延 専門解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 08:39:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震から5年　命を守る大地震での避難」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446906.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k210407_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_1-thumb-420xauto-1201094.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>２度の震度７を観測し、災害関連死を含め、２７６人が死亡した熊本地震から、来週で５年になります。<br>熊本地震を教訓にした大地震での避難について、災害担当の二宮解説委員が解説します。</p><p>＜熊本地震の概要＞</p><p><img alt="k210407_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_2-thumb-420xauto-1201096.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>熊本地震は、観測史上初めて震度７が２度観測された地震でした。５年前の４月１４日夜に益城町で震度７、１６日未明に益城町と西原村で震度７の揺れを観測しました。<br>地震の規模を示すマグニチュードは、６．５、７，３と、２度目の方が大きく、よくある「本震と余震」ではなく、１度目が「前震」、２度目が「本震」とされました。<br>その後も余震が多かったことが特徴でした。８月までの4か月半で、震度５弱以上の地震が２４回にのぼり、住民は地震に怯える日々が続きました。</p><p>＜激しい揺れを経験＞<br>私は前震のあと、益城町に取材に入り、熊本市のホテルに泊まっていました。ホテルのある中央区は震度６強で、揺れの後、部屋の様子を撮影しました。</p><p><img alt="k210407_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_9-thumb-420xauto-1201099.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ベッドでうとうとしていたら、突然、突き上げるように激しく揺れて、液晶テレビやポットが飛ぶように落ちました。閉じ込められないようにドアを開けなければと思いましたが、身を起こして、落ちてくるものがないか確認するのが精いっぱいでした。</p><p><img alt="k210407_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_10-thumb-420xauto-1201101.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その後、「安全確認のため外に出て」との館内放送があり、急いで外に出ました。真っ暗で寒い中、駐車場で毛布が配られましたが、朝まで１０回近く大きな余震がありました。そのたびに、すぐ近くの熊本城の方からゴロゴロ、ドスーンと大きな音が響きました。<br>夜が明けてから見ると、あちこちで石垣が崩れていました。熊本城も、本震で被害が大きくなりました。</p><p><img alt="k210407_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_11-thumb-420xauto-1201103.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>＜連続する揺れの恐ろしさ＞<br>大地震では、その後も続く地震を十分警戒しなければなりません。熊本地震のように最初の地震よりも大きく揺れることもあります。しかも、建物や地盤は、最初の揺れでダメージを受け、壊れやすく、崩れやすくなっています。</p><p><img alt="k210407_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_3-thumb-420xauto-1201109.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは前震の翌日、益城町で撮影しました。左側の離れの建物だけが倒れていて、奥の立派な母屋は被害がないように見えました。下は本震の１１日後。母屋も倒壊していました。震度７を１回は耐えたけれど、その後の揺れで倒れてしまったのです。<br>静岡大学の牛山素行教授の調査によりますと、熊本地震で倒れた家の下敷きになるなど、地震の直接の影響で死亡した５０人のうち、前震で死亡したのは９人、本震は４１人です。そして、前震でいったんは避難したものの自宅に戻り、本震で死亡した人が少なくとも１３人いたと見られるということです。<br>重要な教訓は、古い木造住宅などでは、大きな揺れの後は必ず避難するということです。</p><p>＜応急危険度判定を待って帰宅を＞<br>では、避難所から家に戻っていいか、いけないか、どうやって判断すればいいのでしょうか。一見無事に見えても倒れやすくなっているかもしれません。被災した建物や土地は、「応急危険度判定」という調査が行われます。</p><p><img alt="k210407_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_5-thumb-420xauto-1201111.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>専門の講習を受けた建築士が調べ、危険な場合は赤、要注意は黄色、使用可能なら調査済みを示す緑色の紙を貼っていきます。赤は、住むのはもちろん、立ち入ることも危険という意味です。この判定が、熊本地震では本震に間に合わず、その後もすべて終えるまで１カ月以上かかりました。<br>しかし、安全のためには、この判定が出るまで避難を続けてください。</p><p>＜地震避難の課題＞</p><p><img alt="k210407_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_12-thumb-420xauto-1201105.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、今は避難所でのコロナ感染を心配する人も多いと思います。益城町では最も多い時で人口の約半分およそ１万6000人が避難しました。避難所の体育館は、1か月近くたっても、廊下にまで人があふれていました。コロナ禍の今、このように過ごすことはできません。このため、多くの避難者を受け入れできて、しかも感染防止を徹底した避難所が必要です。</p><p>＜コロナ対策徹底の避難所＞<br>最近の地震でコロナ対策を徹底した避難所があります。一つのモデルケースになると思います。</p><p><img alt="k210407_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_13-thumb-420xauto-1201107.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A）２月１３日に震度６強の揺れを観測した福島県相馬市の避難所には、９２人が避難しましたが、感染対策を徹底するため、検温や消毒に加え、世帯ごとにテントを用意。この日は２メートル間隔で３５張のテントを並べました。それに、熱がある人が来た場合に備えて、医師や保健師、救急車を待機させ、抗原検査もできるようにしました。</p><p><img alt="k210407_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_7-thumb-420xauto-1201113.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、こうしたテントを導入する自治体が増えています。屋内用なので1万円前後からありますが、問題は設置するスペースと数です。相馬市は１０００張を購入したそうですが、人口は３万６０００人あまりです。スペースも数も足りないといいます。<br>これは大都市では、もっと深刻な問題です。これまでのおよそ３倍のスペースが必要とされているので、教室や他の施設、民間も含めてフル活用しなければなりません。</p><p>＜コロナ禍の地震避難＞<br>マンションに住んでいて、今まで避難したことはない人でも、大地震が起きたら避難することになるかもしれません。マンションでも大地震では停電や断水などで自宅での生活が厳しくなります。コロナ禍の避難や備えについて、誰もが真剣に考えておく必要があります。</p><p><img alt="k210407_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210407_8-thumb-420xauto-1201115.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その際、最優先にするのは、命を守ることです。避難所はコロナが心配だからと、倒壊する危険がある家に留まってはいけません。<br>みみよりポイントは、避難所が混み合うのを避けるため、実家や親せきの家、車中避難など、避難所以外の「分散避難」ができないか、家族での話し合いや準備をしておくことです。<br>また、耐震性の高いマンションでも、断水や停電、トイレが使えない、食べ物がないなどの理由で避難所に行かなくて済むように、在宅避難できる備えをしてください。<br>水や食料、携帯トイレなどを最低３日、理想は２週間分、多めに買い置いた備蓄を、ふだんから消費しながら買い足す「ローリングストック」がおすすめです。</p><p>命を守るため、熊本地震の教訓をコロナ禍でも活かしてください。<br>まずは、安全に避難できるよう、揺れでケガをしないことが重要です。タンスや食器棚など、倒れそうな家具の固定、それに古い住宅では耐震診断や耐震補強を進めてほしいと思います。</p><p><span>（二宮　徹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 11:09:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミャンマー危機　事態打開へできることは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446907.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>クーデターから2か月余りが経ったミャンマーは、情勢が悪化の一途をたどっています。<br>軍は抗議活動を抑え込もうと容赦ない弾圧を続けていて、犠牲者は580人を超えています。<br>事態打開のため、何ができるのかを考えたいと思います。</p><p><img alt="j210407_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_01-thumb-420xauto-1201117.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは、次の３つです。<br>▼泥沼化するミャンマー情勢<br>▼一枚岩になれない国際社会<br>▼日本政府、企業にできることは</p><p>【激化する弾圧】<br>まず、激しさを増す軍による弾圧について見ていきましょう。<br>先月27日、国軍記念日に合わせて大規模な弾圧が行われ、現地の人権団体によりますと、この日だけで140人以上が死亡しました。<br>治安部隊はデモ隊を鎮圧するだけでなく、住宅に踏み込んで発砲するなどしていて、自宅周辺で遊んでいた子どもまでが犠牲になりました。</p><p><img alt="j210407_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_02-thumb-420xauto-1201119.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>弾圧による犠牲者の数は先月中旬から急激に増え、今月６日までに581人に上っています。<br>アウン・サン・スー・チー氏を含む2700人以上がいまも拘束されています。<br>弾圧が強まったことから、最大都市ヤンゴンでは、かつてのように何千人も参加する大規模な抗議デモは見られなくなったということです。<br>軍は、このまま支配の既成事実化を進め、スー・チー氏率いる政党を排除して、総選挙のやり直しを強行する狙いと見られます。<br>しかし、市民の怒りや不満はうっ積しています。<br>軍がシナリオ通りに事を進めようとすれば、再び抗議活動が活発になる可能性もあり、情勢は依然流動的です。</p><p>【少数民族武装組織の動向は】</p><p><img alt="j210407_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_03-thumb-420xauto-1201121.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後、注目されるのが、長年軍と内戦を続けてきた少数民族武装勢力の動向です。<br>この地図の濃い色の部分、7つの州が少数民族の多く住む地域です。<br>多民族国家のミャンマーには、およそ20の少数民族武装勢力があり、その半数は2015年以降、ミャンマー政府と順次停戦し、和平協議を続けてきました。<br>しかし、クーデター後は軍を批判して和平協議に応じておらず、弾圧を逃れてきた市民をかくまっている武装勢力もあります。<br>スー・チー氏率いる政党の議員らでつくる抵抗組織は、こうした武装勢力に共闘を呼び掛けています。<br>平和的な抗議活動に限界を感じた若者たちが、武装勢力に合流し、軍事訓練を受ける動きも出ているということです。<br>こうした動きが、軍に武力弾圧の口実を与える懸念も出ています。<br>軍は、デモ隊に加勢して軍の拠点を攻撃した少数民族カレン人の武装勢力に空爆を行い、一時、数千人が国境を越えてタイ側に避難しました。<br>ミャンマー情勢に詳しい京都大学の中西嘉宏（なかにしよしひろ）准教授は、「この10年、和平に向けた努力が続けられてきたが、以前の内戦状態に戻る可能性がある。ただ、武装勢力はゲリラ戦は得意だが、本格的な戦闘で軍に対抗するのは難しいだろう」と話しています。</p><p>【一枚岩になれない国際社会】</p><p><img alt="j210407_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_06-thumb-420xauto-1201125.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ミャンマー情勢が泥沼化してしまった背景には、軍の横暴に、一致した対応をとれない国際社会の現実があります。<br>抗議活動への大規模な弾圧のなか開かれた「国軍記念日」の式典に、日本や欧米諸国は政府関係者を派遣しませんでした。<br>しかし、中国・ロシアをはじめ８か国は式典に参加し、国際社会の足並みの乱れを露呈しました。<br>この後開かれた国連安全保障理事会でも、武器の禁輸などの制裁を欧米諸国が求めたのに対し、中国やロシアは、内政干渉だとして反対しました。<br>ミャンマーに輸入される武器の8割以上は、中国とロシアからのものです。<br>とくに中国には、ミャンマーにある石油・ガスのパイプラインなどの権益を守るため、軍への影響力を確保したい思惑もあるものと見られます。<br>国際社会が一枚岩になれないことで、軍に対する外交圧力が迫力を欠いたものになっているのです。</p><p>【日本の役割は】</p><p><img alt="j210407_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_07-thumb-420xauto-1201127.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした中、日本には何ができるのでしょうか。<br>これまで日本は、G7の中で唯一軍とのパイプのある立場を生かし、軍に対し、暴力の停止と、拘束されている人たちの解放、民主的な体制への復帰を、直接求めてきました。<br>しかし、軍は聞く耳を持たず、逆に暴力をエスカレートさせています。<br>これからは、軍とのチャンネルを維持しつつも、新たなアプローチが必要ではないでしょうか。<br>重要なのは、同じくミャンマー軍とのパイプのあるASEAN諸国との連携です。<br>ASEANは内政不干渉を原則としていますが、インドネシアがミャンマー問題をめぐる首脳会議の開催を求めるなど、一部の国は積極的に関与する姿勢を見せています。<br>しかし、中国の王毅外相は、先週、インドネシアなど、ミャンマー問題への関与に積極的な東南アジア4か国の外相と相次いで会談し、内政不干渉の原則を順守するよう、くぎを刺しました。<br>こうした中国の動きに対し、日本には、ASEANの前向きな動きを後押しする役割が求められると思います。</p><p><img alt="j210407_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_08-thumb-420xauto-1201129.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本にとって最大の外交カードは、ミャンマーへのODA＝政府開発援助です。<br>支援額を公表していない中国を除いて、日本はミャンマーに対する最大の支援国で、2019年度だけでおよそ1900億円に上っています。<br>政府は、ＯＤＡの新規の供与を当面見送る方針ですが、継続案件も含めた全面的な停止など、より厳しい対応を求める声も出ています。<br>これに対し、政府は、「事態の推移や関係国の対応を注視しながら、どういった対応が効果的か、よく考えていきたい」としています。<br>軍の変化を促すため、ODAカードを効果的に切ることが出来るのか、日本の外交の力が試されています。</p><p>【経済面での圧力強化を】</p><p><img alt="j210407_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210407_09-thumb-420xauto-1201131.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>経済面での圧力の強化を求める声も強まっています。<br>ミャンマーには、軍と関係する2つの大手複合企業があります。<br>傘下に不動産や建設、金融など幅広い業種を手掛ける100社以上の企業があり、その収益が軍の資金源になってきたと指摘されています。<br>アメリカはこの2社に、資産凍結などの制裁を科し、ブリンケン国務長官は、先週、各国の政府や企業に、軍の資金源を断つため、ミャンマーへの投資を見直すよう訴えました。<br>日本企業も無関係ではありません。<br>大手ビールメーカーの「キリンホールディングス」は、制裁対象の企業と合弁でビール事業を行っています。クーデターのあと、キリンは提携を解消する方針を発表しました。<br>また、日本のODAで、ヤンゴンに建設されている橋の工事では、元請けの日本企業が制裁対象の企業に橋げたの製造を発注しています。<br>この元請け企業は、「制裁を受け、今後の対応を検討中だ」と話しています。<br>さらに、日本の官民ファンドやゼネコンが関わっているヤンゴンの商業施設の開発事業は、事業用地の賃料が国防省に支払われています。<br>軍の資金源になっているという批判に対し、官民ファンドは、「最終的な受益者は、軍ではなくミャンマー政府だと認識している」と話しています。<br>軍系企業の活動内容は公表されていない部分が多く、ミャンマーで事業を続ける進出企業は、ビジネスが本当に軍の利益になっていないか、細心の注意を払う必要があります。<br>経済制裁は、市民の生活にも大きな影響を与えるおそれがあります。<br>それでも、常軌を逸したともいえる軍の弾圧を止めるには、制裁の強化しかないという声は、そのミャンマーの市民の間からも強まっています。<br>日本を含む国際社会には、こうした声をどう受け止め、どう対応するのか、判断が迫られています。</p><p><span>（藤下　超 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Apr 2021 23:34:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「半導体不足　より深刻に」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446908.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の大手半導体メーカーの工場で火災が発生したことなどを背景に、世界的に半導体が足りない状況が長引き、影響が広がっています。<br>櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C210408_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_0-thumb-480xauto-1201133.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　以前も「半導体が足りなくてクルマが作れない」という話をお伝えしましたが、状況はもっとひどくなっているんですか？</p><p>A　はい、自動車メーカーにとっては泣きっ面に蜂といったところです。クルマ用の半導体で世界トップシェアを誇る「ルネサスエレクトロニクス」の工場で火災が発生し、元の水準に戻るまでに３か月以上はかかるということです。ルネサスは国内の別の工場で代替生産をすすめる考えです。が、デジタル化が急速にすすみ、新型コロナで巣籠り需要も高まる中、クルマ・パソコン・スマホを作るのに不可欠な半導体の、世界的な争奪戦が続いています。火災はそうした状況に追い打ちをかけた形です。</p><p>Q　今後の影響が心配ですね。</p><p><img alt="C210408_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_2-thumb-480xauto-1201135.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　そうですね、２つの面で特に心配です。<br>一つは日本経済全体への影響です。日本は、今、コロナの影響で観光・飲食といったサービス業が打撃を受け、製造業が景気を支えています。自動車や部品メーカーなど関連業界の業績が悪くなれば、その分、景気回復も鈍ることになります。</p><p>Q　もう一つの心配はなんですか？</p><p><img alt="C210408_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_4-thumb-480xauto-1201137.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　実はクルマだけでなく、スマホや複写機など、他の製品向けの半導体もここにきて不足してきています。このため企業の中には、値上げに踏みきる動きもみられます。今後、私たち消費者が商品を手にする時期が遅くなったり、値段が高くなったりするおそれもあります。影響を最小限にするためにも、半導体が安定して手に入るよう、対応する必要があります。</p><p>Q どういう対策をすればいいんでしょうか？</p><p><img alt="C210408_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210408_6-thumb-480xauto-1201139.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　世界をみると、各国ともに、生産能力の拡大に力を入れています。政府の支援を受け、アメリカのメーカー「インテル」は２兆円、台湾の「TSMC」は１１兆円にものぼるとみられるケタ違いの投資をし、生産を強化します。また、来週行われる日米首脳会談でも、半導体の安定供給を巡る協力が、議題の一つとなる予定です。日本も、デジタル化の根幹を支える半導体産業の強化を、本気ですすめるべきだと思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Apr 2021 07:44:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>