<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「米国務長官　訪朝で非核化は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/306610.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説ここに注目です。北朝鮮の非核化で進展を図るため、アメリカのポンペイオ国務長官は、あす（6日）日本に立ち寄った上で、翌日（7日）、北朝鮮を訪問し、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談します。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="C181005_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181005_1.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><div><p>Ｑ１）<br>ポンペイオ長官の訪朝はこれで何回目？<br>Ａ１）<br>ＣＩＡ長官時代も含めると4回目ですが、国務長官としては3回目になります。日本には「三度目の正直」という諺があります。ポンペイオ長官は「米朝双方が理解を深め、交渉の進展をはかり、今後の計画を立てられると期待している」と述べ、再び米朝首脳会談を調整し、遅遅として進まない北朝鮮の非核化に道筋をつけたいと意欲を語っています。そう言うからには、朝鮮戦争の終結宣言の時期などをめぐり、何らかの合意に手が届きそうな算段があるのかも知れません。<br><br>Ｑ２）<br>そんなにうまく話が進むでしょうか？<br>Ａ２）<br>かなり厳しいでしょう。まだ交渉は緒に就いたばかりです。しかも、このところの各国それぞれの事情を見ると、北朝鮮の思わくどおり事が運んでいるようにも見えるからです。<br><br><img alt="C181005_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181005_4.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"><br><br>現にトランプ大統領は、あすで中間選挙まで1か月。足もとがグラつきがちで“眼に見える成果”に喉から手が出そうな状態です。先頃は「キム委員長と恋に落ちた」と言い放ち、前のめり気味です。また、韓国のムン・ジェイン大統領も、経済低迷で支持率が急落し、米朝合意に恋々としています。さらに、中国の習近平国家主席も、貿易摩擦でトランプ大統領とは疎遠になった一方で、キム委員長との関係は持ち直しました。そんな各国をまるで手玉にとってきたかのようなキム委員長。よほどの恋愛のかけひき上手かも知れません。<br><br><img alt="C181005_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181005_6.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"><br><br>Ｑ３）<br>どうすれば、非核化に近づけるでしょうか？<br>Ａ３）<br>「恋に焦りは禁物」です。北朝鮮は過去に大きく2度、非核化への取り組みを約束しながら欺いたことがあったからです。1994年の米朝枠組み合意も、2005年の6か国協議の共同声明も反故にされました。諺には「二度ある事は三度ある」というものもあります。もし今回も同じなら、騙した北朝鮮より騙された方が悪いと、のちのち後悔することになりかねません。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:33:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ご用心・損害保険で無料住宅修理」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/306751.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>台風や地震など、大きな災害が相次いでいますが、災害で住宅が壊れたことにして、住宅の修理を呼びかける業者によるトラブルが増加しています。<br><br><img alt="k181005_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>全国の消費生活センターに寄せられたケースでは、まず、工務店を名乗る業者が自宅に訪れ、住宅の修理をしませんかと呼びかけてきます。「近くで工事をしている工務店の者なんですが、雨どいが壊れているのが気になりました。この前の台風で壊れたんじゃないですか」と持ちかけてきます。こちらが「そうかも知れません」と言うと、「損害保険に入っていませんか。入っているなら、それで修理すれば無料で出来ます。保険金の申請もこちらで引き受けます」と誘います。<br><br><img alt="k181005_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p><img alt="k181005_03_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_03_.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>それに加えて、このように持ちかけます。「この屋根の部分も、古くなって傷んでますね。それも合わせて保険で処理すれば、ここも無料で修理できますよ」と。無料ということで、こちらも頼むと、すぐに契約するよう持ちかけます。<br>ここから色々なトラブルが出てきます。<br><br><img alt="k181005_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="k181005_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>まず、保険金は、災害などによって壊れた部分の修理が補償の対象となります。<br>このため、古いから壊れた「経年劣化」の部分は対象になりません。しかしすでに工事の契約をしていますので、屋根の部分は自分で経費を出さなければならなくなります。<br><br><img alt="k181005_09_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_09_.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>別のケースでは、工事が途中までで終わったり、雑な仕上がりになっていたということです。業者に聞くと、支払われた保険金のこの3割以上を「手数料」と言って、持っていってしまい、残りの7割の費用で工事をしたためだということです。手数料については、事前に説明はなかったということです。<br><br><img alt="k181005_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>さらに、別のケースでは、契約してお金を支払ったら、なかなか工事に取り掛かってくれないため、解約を申し出たところ、逆に違約金を請求されたということです。<br><br><img alt="k181005_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こうしたトラブルの相談は年々増加していまして、昨年度、全国の消費者センターには1178件ありました。今年度は、昨年度を上回るペースで増加しているということです。7割は、60代以上の方からの相談で、高齢者を狙ったセールスであると見られています。<br><br>増加の要因は、災害が増えていることです。業者側は、直近に発生した台風や大雨、地震などを口実にし、これで壊れたことにして保険金を請求しましょうと持ちかけてきます。こうした業者から見ると、災害は、いわば宣伝文句の一つで、もうけるチャンスになっているのかもしれません。</p><p><img alt="k181005_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_17.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>本当に災害で壊れたところの修理を、保険請求することは問題ありません。しかし、今回のケースでは、保険の対象範囲を越えた請求をしていることが問題です。これは、支払われないというだけでなく、保険金詐欺です。業者側はもちろんですが、家主も、保険の範囲以外であることを知った上で請求したとみなされると、詐欺罪にあたるおそれがあります。<br><br>つぎに、保険請求の手数料ですが、請求を他の人がやることは問題ありません。<br>ただ、手数料を取られるということが、契約時に明示されていない、または契約書自体がなく知らされていないというケースが少なくありません。<br><br><img alt="k181005_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_19.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>被害を防ぐためには、まず、「保険金で修理しましょう」と呼びかける業者は、怪しいと思ってくだい。そして、色々と話を勧められても、すぐに契約しないことです。<br><br>保険で補償される範囲は、入っている保険によってさまざまですので、自分で保険会社に確認しましょう。<br><br>また、契約の前に、複数の工事業者に見積もりを依頼するのもいいと思います。<br>実際にあったケースですが、別の業者に詳しく調べてもらった結果、最初にセールスをしてきた業者が、屋根に登って調べると言って、屋根を壊していたということです。<br><br>契約してしまった場合、ほとんどが訪問販売なので、クーリングオフ制度が使えます。契約から8日間の間ならば、特別な理由がなくても、消費者側から一方的に契約を取り消せます。あるケースでは、クーリングオフするというと、手数料はクーリングオフできないと言って、請求してきたということです。しかし、クーリングオフは、契約が最初から無かったことにするため、手数料や違約金は必要ありません。<br><br>契約書をもらっていない場合や、不備があると、8日を過ぎてもクーリングオフが適用できるケースもあります。泣き寝入りせず、消費者ホットライン188番に相談してください。というのがあります。最寄りの消費生活センターにつながりますので、アドバイスを受けるといいと思います。<br><br>高齢の方からの被害相談が多いということもありますので、離れて暮らしているご高齢の方がいらっしゃったら、こうした手口がはやっているということを伝えていただきたいと思います。くれぐれも「無料です」と言われてもすぐに飛びつかず、宣伝文句にひっかからないようにして欲しいと思います。<br><br>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 11:46:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北海道地震１か月～盛土造成地の地震対策は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306747.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北海道で震度７を観測した地震からあすで１か月になります。この地震では札幌市の住宅地で液状化による大きな被害が出ました。調査が進むと被害はこれまでにないもので、根本的な要因は大規模な盛土の造成地だった点にあることがわかってきました。見えてきた被害のメカニズムと、思うように進んでいない全国の盛土造成地の地震対策について考えます。<br><br><img alt="181005_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▼地盤陥没のメカニズム<br>▼進まない大規模盛土造成地の地震対策<br>▼地盤災害にどう備えるのか<br><br>【住宅地陥没の原因は】<br>＜VTR①＞<br>この地震では札幌市などの５つの地区で液状化による被害が出て、このうち札幌市清田区の住宅地では広さ３ヘクタールにわたって地盤が大きく陥没したり、ゆがんだりして１０９棟の住宅が被害を受けました。専門家が調査を進めると通常の液状化とは大きく様相が異なり、市街地ではこれまで確認されたことのない被害であることがわかってきました。</p><p><img alt="181005_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_01_5.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>液状化現象は地下水を多く含んだ状態で安定していた地盤が、地震で揺さぶられることで噛み合っていた砂の粒子がバラバラになって流動化します。家は水に浮いたような状態になり、水と砂が噴き出して地盤が沈下、家も沈みこみます。<br>通常、沈下は最大で５０センチ程度。砂が噴き出した跡が残り、建物が地面にめり込むようになるのが特徴です。<br><br>＜VTR②＞<br>しかし清田区の現場では地面が50センチどころか、２メートル近く陥没していました。近くに砂が噴き出した痕跡はなく、家が地面にめり込む状況も見られませんでした。一方、大きく陥没したところから２００メートルほど離れたところで大量の土砂が噴き出して一帯を埋め尽くしていました。<br>いったい何が起きたのか。地盤工学会の調査団は次のように推測しています。<br><br><img alt="181005_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_02_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>一帯は傾斜地になっていて地下に水を多く含む層がありました。地震の揺れで地下で液状化が起こって流動化し、砂と水が地中で低い方に向って流れ出します。そして一番低いところから噴き出し、砂と水がなくなったところで大きな陥没が起きたという見方です。<br>そして被害の背景にはこの地域の成り立ちがあると考えています。<br><br><img alt="181005_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>この住宅地は４０年前に造成されました。被害が起きたのは桃色で示した地域です。<br><br><img alt="181005_03_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_03_8.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>造成前の航空写真を見ると一帯は谷で小さな川が流れ、農地や原野が広がっていました。そこに盛土をして住宅地にしました。<br>大きく陥没したところ、危険と判定された住宅も元の谷沿いに集中していました。<br><br>こうしたことから専門家は、被害は液状化が関わった盛土造成地に特有の地盤災害という見方を強めています。<br><br>【進まぬ大規模盛土造成地の地震対策】<br>ここから２つめのポイント、大規模盛土造成地の地震対策です。</p><p><img alt="181005_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p><img alt="181005_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p><img alt="181005_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_04_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>盛土造成地は山を崩して、谷は埋めて平らにした造成地の埋めた部分を指します。<br><br>こうした造成地は全国いたるところあり、大地震のたびに地すべりや崖崩れ、液状化など地盤災害が繰り返されてきました。<br>盛土造成地でも工事のときにしっかりと締め固められ、地下水対策がとられたところは安全です。しかし規制が緩かった古い造成地を中心に問題があるところもあり、阪神・淡路大震災や東日本大震災では昭和５０年ごろより前に造成された住宅地で多くの被害が出ました。こうしたことから国は平成１８年から対策に取り組んできました。<br><br><img alt="181005_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_05_6.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>まず市町村は昔の航空写真や地形図と現状を比較するなどして盛土造成地がどこにあるか調べ、マップをつくり公表します。次にボーリングなど詳しい２次調査を行い、地震で崩れる恐れのある造成地を絞り込みます。危険があるとわかった場合は住民に耐震化工事を行うよう勧告し、行う場合、費用を補助するというものです。<br><br>どこまで進んだのでしょうか。１次調査を終えてマップを公表したのは全国1700余りの市町村のうち６割。札幌市もここまで進んでいました。２次調査を終えたところはまだ17市町村。対策工事を終えたところは２市だけという状況です。<br><br>対策はなぜ進まないのでしょうか。<br><br><img alt="181005_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_06_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>まず盛土の造成地の場合、一見すると平坦かなだらかな傾斜の住宅地が多く自治体も住民も危険性を実感しにくいことがあります。地域のイメージダウンや地価の下落を懸念する声もあります。さらに仮に危険性があるとわかった場合、住民の合意を得て対策を進めるために多くの困難が予想され、消極的な市町村が多いと考えられています。<br><br>【地盤災害にどう備えるのか】<br>では盛土造成地の地震対策をどう進めたらよいのでしょうか。<br>事業が進んでいる兵庫県西宮市の例で考えます。<br><br>＜VTR＞<br>西宮市では大地震で地すべりが起こる危険性のあることがわかった大規模盛土造成地１ヶ所で耐震化工事を進め、今月完成します。被害が出る前に危険箇所を見つけて耐震化工事が行われたのは全国で２例目です。<br><br>西宮市が積極的に取り組んできたのは23年前の経験があるからです。阪神・淡路大震災で谷を盛土で造成した住宅地で大規模な地すべりが発生し、３４人が犠牲になりました。<br><br>震災以降、西宮市は盛土造成地の耐震化に力を入れてきましたが、平成１８年に国の取組みが始まったのを受けて、あらためて調査をしてマップを公表しました。<br><br><img alt="181005_07_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_07_7.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>これがそのマップで緑の部分が造成地、１００か所が示されています。<br>そのうえで２次調査で危険であることがわかった１ヶ所について耐震化工事を進めてきたのです。<br><br>最大の問題は住民の合意を得ることでした。市が住民との話し合いを始めたのは５年前でした。事業は住民が主体になって行うもので、補助を受けても一世帯あたり十数万円から300万円あまりの自己負担が見込まれました。しかし住民は高齢者が多く負担は困難でした。対策が必要なところに市が管理する道路もあることから「一体的に取り組む」という理由づけで事業費は個人負担分も市が負担しました。<br><br>個人の宅地の耐震化に市民の税金を投入することに議論は残ります。命を守るために全国で進めなければならない事業ですが、ここまでしないと実現できないという現状も示していると言えます。<br><br>西宮市には多くの市町村から見学者が訪れていますが、西宮市の担当者は「住民に『自分たちの命は自分で守る』という気持ちなってもらえるかがとても重要だ」と助言しています。<br><br>一方、私たち個人は地震による地盤災害のリスクにどう向き合えばよいのでしょうか。<br><br><img alt="181005_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_08_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>まず自分の住んでいる場所や、購入を検討している宅地がどういうところなのか、知っておくことがとても大切です。盛土造成地のマップのほかに、液状化の危険性を示した地図を公表している市町村も増えています。札幌市も公表していて被害が出た地域はいずれも危険性が高い地域になっていました。これを受けて地中に杭を打つ液状化対策をしていた住宅はほとんど傾かず、被害を小さく抑えることができました。まず地盤を知ったうえで、補強や保険など危険性に応じて対策をとることが求められています。<br><br>【まとめ】<br>札幌市清田区の液状化被害について札幌市は詳しい調査をして12月には復旧の進めかたについて住民に提案したいとしています。私有地である宅地の復旧は所有者が行うものですが、まとまって災害復旧工事をする場合、国が補助をする仕組みがあり、熊本地震でも活用されました。札幌市は住民とていねいに話し合いをして復旧を支援してもらいたいと思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 23:32:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本スポーツ界の胎動」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306899.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今晩は。時論公論です。<br>２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックを前にしながら、このところスポーツ界は、不祥事のニュースが後を絶ちません。これは日本スポーツ界が、時代の流れ、世界の動きから取り残されている象徴と指摘する声もありますが、スポーツ界が生まれ変わるきっかけにすべきという声も聞かれます。<br>体育の日の今夜は、この一連の不祥事を、日本スポーツ界が生まれ変わるための胎動とするためには、まず何が必要かを考えてみます。<br><img alt="181008_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>解説のポイントですが、まず一連の不祥事とそのポイントを整理します。そして、先月内閣府に提出されたレスリング協会の報告書から再生へのキーワードを探ります。その上でスポーツの価値を高める為には何が必要かを考えます。<br><img alt="181008_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>こちらが、今年発覚したスポーツ界の主な不祥事です。<br><img alt="181008_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_02_4.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>１月、レスリング女子のパワーハラスメントの告発は、オリンピッツク４連覇の伊調選手が被害者と言うことで、社会問題化しました。<br>５月には日大アメフト部の悪質タックル問題がチームぐるみと認定され大きな問題に発展しました。７月にはボクシング連盟会長の常識を逸脱した組織運営が明らかになりました。<br><br>これらの不祥事の背景には、スポーツ界の長年にわたる閉鎖性が指摘されています。その競技の関係者で占められている競技団体は、その組織内の人間関係や常識が優先されるようになります。<br>その結果、暴力、パワハラ、高潔性や誠実性という意味のインテグリティの欠落という不祥事の土壌が出来てしまったと見られています。<br>暴力は、本人のためだという思い込みのもと、自らの成功体験に基づいてくり返されています。強化重視の名目で権限を集中させ、選手育成よりも自らの権力を守ろうとする行為がパワハラへと結びついています。インテグリティとは高潔性、社会的な影響力やその責任などを自覚することですが、競技力重視の指導の下、置き去りにされて来ました。<br><br>長年これらの問題は、組織内では認識されてきた競技団体もありましたが、仲間意識や、裏切りのイメージ、どこに訴えたらいいのか分からないなどの理由で表には出てきませんでした。<br>ところが２０００年以降、SNSの発達により、情報発信することに抵抗が無くなった人が増えたことや日本スポーツ仲裁機構が整備されたこと、又ほとんどの競技団体が公益法人に移行して、内閣府など告発する窓口が見えてきたことなどが告発の連鎖の背景にあると言われています。同時にスポーツ界の多くの関係者は、このままの状態で２０２０年を迎えていいのかという危機感が告発の連鎖を呼んでいると見ています。<br><img alt="181008_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>大事なことは、この告発などによる不祥事発覚の連鎖を、ただのスポーツ界の一過性の騒動として終わりにせず、生まれ変わる胎動とするにはどうしたらいいのかを考えることです。<br><br>一つの方向性は、先月、公益法人を認定する内閣府に提出された日本レスリング協会の報告書に見ることが出来ます。再発防止策や組織改善に関する項目をいくつか見てみますと、第三者による通報窓口の設置。指導者の倫理研修。選手とコーチ間のルール作り。代表選考過程とナショナルチームコーチの選考過程の改革。外部理事の増員。会計処理の明朗化などです。<br>こうして見てみると、組織としては当然整備されていてしかるべき項目ばかりですが、それが出来ていなかったことが、これまでの日本スポーツ界の現状です。レスリング協会だけではなく各競技団体とも早急にチェックして根本から組織の土壌を掘り返す必要があると思います。<br><img alt="181008_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>競技団体の組織の体質や風土を変える上で、これまで目に見えて効果を発揮したキーワードがあります。代表選考過程の改革です。もちろんこれは選手強化の側面からの一歩に過ぎませんが、例えば、今まさに効果を上げつつあるのはマラソンです。<br><img alt="181008_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>これまでマラソンは、３つの代表の枠に４つの選考レースが行われ、代表選考方法の不透明さの代表格でした。オリンピックの度に、代表選考を巡って騒動が起きていました。その結果、かつてメダルの常連だったオリンピックもここ３大会連続で惨敗。代表選考の不明瞭さが、低迷の一つの要因と指摘されました。そこで２０２０年東京大会へむけて大改革。一つの選考レース・グランドチャンピオンシップという新しいレースを創設し、その参加資格、選考方法もすべて、順位とタイムで明確化しました。この結果オリンピックへの道筋が明確になり、男子は２月に１６年ぶりに日本記録が更新され、その記録を昨日更に大迫選手が更新し、又女子も好記録が続々と生まれ一気に現場が活性化しました。<br><img alt="181008_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>代表選考方法の改革が組織を活性化させた典型的な例は競泳です。<br>今から1８年前のシドニーオリンピック代表選考の方法に納得できなかった千葉すず選手の提訴をきっかけに、選考基準は改革され、派遣標準記録を破り、日本選手権で2位以内に入れば代表決定と、極めてわかりやすくしました。この結果全国の選手がしのぎを削り活気が生まれ、以降の国際大会でもコンスタントに好成績をおさめています。何より競技団体と選手との信頼関係が生まれたことが最大の収穫と言われています。<br>又、ロンドンオリンピックで惨敗し、不祥事でガタガタになりかけた柔道も選考方法の見直しをテコに組織を立て直しました。「外国選手に強い選手」という方針を発表し、選考会議を公開することで公平性を打ち出し現場の理解を得ました。リオオリンピックでは、メダルラッシュにつなげました。以前とは比較にならないほど風通しが良くなり、情報が現場にまで流れるようになったと評価する声が多く聞かれます。<br><br>もちろん組織改革の効果と言っても選手強化の側面からの効果で、ガバナンスや体質改善などへつなげられるかどうかはまだこれからです。現場が活性化した水泳もその後、暴力問題やドーピング違反が起きています。いかに組織改革全体につなげられるかがポイントですが、まずは目に見える改革を行わなければ選手やファンの信頼を得ることは出来ません。<br>夢への道筋を明確にすることが再生への一歩だと思います。<br><br>一連の不祥事の発覚で失った信頼を取り戻し、スポーツの価値を高める為にはどうしたらいいのでしょうか。<br>そのためには、国が監督権限を強化すべきと言う声が、上がっています。スポーツ庁も検討を開始し、超党派の国会議員で作るスポーツ議員連盟も、スポーツ庁の権限強化の為の法改正に動き出したと言われています。又公益法人を認定する内閣府とスポーツ庁が連携して、スポーツ団体を、調査・指導・改善命令などで監督するという案も出ています。<br>この動きに対しては、短期間で効果を上げる為には仕方がないという声もありますが、多くのスポーツ関係者、有識者は反対や警戒の声を上げています。理由は「スポーツへの統制が強くなりすぎる。スポーツの政治利用につながり、モスクワオリンピックボイコットの様に政治に翻弄されてしまう。」と言う声です。<br>政治利用されず、競技団体のガバナンスを強化し、閉鎖性を打破する方法を慎重に議論して欲しいと思います。<br>そのためには、立場上政治から独立しているJOCが、より強くリーダーシップを発揮して欲しいと言う声もあがっています。<br>JOCが主導して、加盟するすべての競技団体の代表選考方法を明確にすることともう一つ、強化責任者の選考過程の明確化とその責任者がどのチームにも属さない独立性の確保が急務だと思います。<br><img alt="181008_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>選手、関係者、ファンから信頼されなければいくらメダルを取っても意味がありません。スポーツの価値は、信頼、つまり公平・公正・明確であることを前提として成り立ちます。そのスポーツの価値を取り戻す為に、日本スポーツ界は、すぐにでも目に見える一歩を踏み出して欲しいと思います。<br><br>(刈屋　富士雄 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 23:03:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「就活ルールと日本型雇用」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/306754.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大きな議論となっている、いわゆる就活ルールの見直しが始まります。<br>経団連はきょう会議を開き、２０２１年春の入社分から、<br>経団連が主体となる形での新たなルールは作らないことを決める見通しです。<br>これによって今後は、政府が主導して進める、<br>新たなルール作りが焦点となります。<br>担当は竹田忠（たけだ・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="C181009_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181009_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="263"></p><div><p>Ｑ①　この話し、就職活動を控えた学生や家族には大変気がかりなニュースだと思うんですが、就活ルールは、今後どうなるんですか？<br><br>ひところは、ルールがすべて廃止されるのでは、という不安も出ていましたが、<br>結局、そうではなくて、今のルールと、日程的には、同じようなルールを、<br>政府が主導して新たに作る、ということなんです。<br><br>Ｑ②　具体的にはどういうこと？<br><br>今の就活ルールは、再来年、２０２０年に入社する人までが対象です。<br>ここは変わりません。<br>しかし、２０２１年に入社する人、<br>つまり今の大学２年生からは何も決まっていない。<br>この分について、経団連はきょうの会議で、新たなルールは作らない、<br>ということを、正式に決める見通しなんです。<br><br>Ｑ③　なぜ、経団連が自分で作るのをやめるんですか？<br><br><img alt="C181009_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181009_1.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>今の就活ルールは、あくまで経団連が会員企業向けに作っているものです。<br>ですから、経団連に入っていない、外資系や、中小企業、<br>ベンチャー企業などは、ルールに関係なく、人材を獲得できる。<br>これでは不公平だ、ということになるし、<br>会員企業でも守らないところが出てくる。形骸化です。<br>そうした中、経団連の中西会長が、<br>ルールは廃止すべきだと思うと述べて、見直しが始まったわけです。<br>今度はかわりに政府が、<br>大学や経済界と協議会を作って、新たなルール作りを進める方針です。<br>重要な、面接の解禁時期については、<br>大学４年の６月以降にする、という今の日程の大枠を、<br>当面維持する方向で協議が進む見通しです。<br><br>Ｑ④　学生の立場からすると、早く決めてもらわないと、困りますよね？<br><br>そうなんです。<br>就活ルールには、いろいろ問題はありますが、<br>日本企業の雇用の在り方と密接に関係しているので、<br>いきなりルールだけやめる、となると混乱するんです。<br><br>どういうことかというと、<br>たとえば欧米の採用の仕方は、多くの場合、<br>基本的に「欠員補充」という方法です。<br>誰かがやめると、そのつど、同じ仕事ができる人を、即戦力として雇う。<br>このため若い人の就職は非常に狭き門で、失業率がとても高いんです。<br><br><img alt="C181009_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181009_3.jpg" class="mt-image-none" width="471" height="264"></p><p>しかし、日本は、一括採用です。<br>何の仕事につくかは関係なく、とにかく若い人をまとめて採用して、<br>会社の中で育てていく。<br>しかもそれが新卒に集中するので、<br>目安になるなんらかのルールがないと、教育現場は混乱します。<br><br>就活ルールを本当に見直すなら<br>企業の人材育成も、大学の教育も変わらないといけない。<br>新たなルール作りでは、<br>そうした将来への視点も含めて、議論してほしいと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 07:20:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ノーベル文学賞　５０年後にわかったことは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/306760.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>くらし☆解説、きょうは日本人が初めてノーベル文学賞を受賞するまでの選考過程についてです。</p><p><img alt="k181009_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ）ことしのノーベル賞の発表はきのうで終わりましたが、文学賞は発表自体がありませんでした。<br><br>Ａ）賞を選考するスウェーデン・アカデミーがセクハラ問題などへの対応をめぐって混乱したため、ことしの発表を見送りました。異例の事態となってしまったわけですが、ノーベル文学賞の歴史を振り返ると、ことしは日本人が初めて受賞してから５０年という、節目の年なんです。<br><br>Ｑ）５０年前というと、川端康成ですね。<br><br>Ａ）はい。川端の受賞は、１９６８年、昭和４３年のことです。ノーベル賞全体で見ても、日本人では、物理学賞の湯川秀樹と朝永振一郎についで３人目の受賞です。<br>その川端がどのような議論を経て受賞に至ったのか、選考過程が次第に明らかになってきました。<br><br>Ｑ）半世紀がたって、なぜ今新しいことがわかるのですか。<br><br>Ａ）ノーベル賞の選考過程は５０年間はまったく明らかにされず、その後、資料が公開されるというルールになっています。<br>川端が受賞した１９６８年の資料は、丸５０年が経過した来年の年明けに解禁されるので、もう少し待つ必要がありますが、それより前の資料は、スウェーデン・アカデミーに事前に申請をして、認められれば閲覧することができます。これを読み解いていくことで、その年にどんな調査を行って受賞者を決めていったのかが見えてきます。<br>まず、その年の受賞者を決める最終選考の経緯がまとめられているのが、「議事録」です。<br>これを見れば、すでに公開されている１９６７年までに、どんな日本人が候補になっていたのかがわかります。１０年分を見てみましょう。<br><br><img alt="k181009_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_02.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="253"></p><p>Ｑ）毎年のように候補になっていますね。<br><br>Ａ）１９５８年に谷崎潤一郎と西脇順三郎が初めて候補になっています。西脇は戦前から活躍していた詩人です。<br>６１年には川端が初めて登場します。<br>そして６３年から、三島由紀夫の名前があがるようになり、６５年にかけて、３年連続で４人が候補となっているんです。<br>ただ、候補というのは、この時期は多い年には９０人もいるので、これだけで受賞に手が届きそうだったとは言い切れません。そこで、この中で、毎年５人程しかいない最終候補までたどりついた日本人は誰かといいますと・・・。<br>１９６０年には谷崎が選ばれ、三島由紀夫は初めて候補入りした６３年に、いきなり最終候補になっています。６７年は川端と三島の2人が入っていました。この時の選考では、川端については小説「古都」を引き合いに出し、「王朝文学的な調べは感情に満ちていて、繊細で奥が深い」などと高い評価を下しています。<br>こうして見てみますと、この時期、日本人がいつ受賞してもおかしくない状況だったと言えるようにも思いますが、一方で、誰が最も有力なのか、順位付けがはっきりしていなかったようにも見受けられます。</p><p><img alt="k181009_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_04.jpg" class="mt-image-none" width="448" height="252"></p><p>議事録によりますと、１９６３年には「日本人候補者のなかで三島が最も可能性が高いと思われる」と、初登場の三島を評価していますが、４年後の６７年には「現時点ではためらうことなく川端のほうが賞に値する」としています。<br><br>Ｑ）なぜ、年によって評価が違うのでしょう。<br><br>Ａ）新たな作品を読んだり、専門家の意見を踏まえたりするなかで変わっていったと考えられますが、当時は翻訳された作品も限られ、少ない情報のなかで判断をしなければなりませんでした。<br>そういったなか、スウェーデン・アカデミーが１９６５年に日本国内で調査を行っていたことが、先月、ＮＨＫに公開された資料で明らかになりました。<br>こちらがその報告書です。１５ページにわたっています。<br>「ローンストローム」というスウェーデン王立図書館の司書が、アカデミーから委託を受けて、１０人あまりに聞き取りを行っていました。文芸評論家や日本文学が専門の大学教授のほか、文学に興味のある財界人や主婦も対象になっていました。<br><br>Ｑ）調査の結果はどうだったのでしょう。<br><br><img alt="k181009_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_07.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"></p><p>Ａ）まずは作家ごとの評価についてですが、「インタビューでは圧倒的に川端と谷崎の話に終始した」と、川端と谷崎を評価する声が多く聞かれたことを明かしています。<br>三島については「比較的若く、日本では真剣に考えられていない」、西脇は「多くの人が彼のことを聞いたことがない」と、あまりよいコメントをしていません。<br>川端と谷崎の優劣については、「２人に順位をつけることはこのうえなく危険である」「どちらがすぐれているかを決めるのはほとんど不可能である」といった声を紹介しています。<br>そして、最後に次のようにまとめています。<br>「川端と谷崎が真に考慮されるべきであろうと考えられる」。<br>ただ、「どちらが賞に値するかは、資料が限られているなかで、結論を導き出すことはできない」。<br>そこで、「２人に同時授与することが考えられる」と提言しているんです。<br><br>Ｑ）日本人２人の同時受賞があったかもしれなかったんですね。<br><br><img alt="k181009_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_001.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Ａ）報告書には、この調査の目的について「日本の教養ある人々が４人の候補者とノーベル文学賞をどのように考えているか、また賞を１人、あるいは２人の作家に授与した場合の考え得る反応について調査した」と記されています。<br>スウェーデン・アカデミーが、日本人作家２人に同時に賞を贈る可能性を検討していたことを示しています。<br><br><img alt="k181009_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_002.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p><img alt="k181009_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_003.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>ところが、この年の７月３０日、谷崎は７９歳で亡くなります。このため最終選考には残らず、議事録には「この作家は最近死亡した」という短い一文が残されているだけです。<br><br>Ｑ）スウェーデン・アカデミーは、なぜ、これほどまで日本人に注目してきたのでしょうか。<br><br>Ａ）この時期の資料からは、アカデミーが「西洋偏重」を変えようとしていたことがうかがえます。<br>ノーベル文学賞は１９０１年に始まりましたが、文学作品の理解には欠かせない言葉や価値観の壁は大きく、受賞者の大半はヨーロッパの人です。アジアでは１９１３年にインドの詩人、タゴールが受賞していますが、英語で発表した作品が評価の対象になっています。<br><br><img alt="k181009_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>議事録の日本人候補者に対するコメントを見ますと、１９６３年には「新しく重要な言語領域にノーベル賞を広げることを強く望んでいる」という記述が見られるほか、６６年にも「日本に賞を授与することは、賞の地理的拡大を意味する」と記されています。<br><br>Ｑ）地域的な偏りをなくしていこうという流れのなかで、日本人への授賞が考えられてきたんですね。<br><br>Ａ）東アジアの作家が１人も選ばれていないなか、独自の美意識に加えて西洋文学の影響もみられるとして、日本文学を対象に議論を重ねてきた様子がうかがえます。</p><p><img alt="k181009_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_09.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p><img alt="k181009_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_10.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="209"></p><p>スウェーデンの文芸ジャーナリストは、次のように指摘しています。<br>「アカデミーは、賞を贈る対象があまりにも狭すぎるという批判にさらされていた。そこで、賞を新たな地域に広げたいと考えて日本文学に注目したが、日本のことは何もわからなかった」と。そこで、日本で調査を行ったわけですが、これは「自分たちの判断や選択に対する日本側の反応を大変気にしていた。彼らの自信のなさを示している」。このような解釈をしていました。</p><p>日本人２人への同時授賞を検討していたというのは、大変夢のある話ですが、当時のスウェーデン・アカデミーにとっては、『判断材料が限られているなかで、自信を持って１人を決められるのか』という状況のなかでの、苦肉の策だったのかもしれません。<br><br>Ｑ）年明けの１９６８年の資料の公開も、どんなことが分かるか楽しみですね。<br><br>Ａ）次はいよいよ、川端康成が受賞した時の選考過程が公開されます。川端がどのような評価を受けたのかが具体的に分かるでしょうし、同じ年に三島の評価がどうだったのか、あるいは別の日本人が候補に挙がっていたのかどうかなど、新たな事実が判明する可能性があります。日本文学が世界でどのような評価を受けてきたのか、さらに解明が進むことを期待したいと思います。<br><br>（高橋　俊雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 11:30:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう変わる？　企業の採用・雇用」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306908.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>経団連は、企業の採用活動の解禁時期を定めた指針を、今の大学２年生の活動分からつくらないことを正式に表明しました。今後は、政府主導で、新たなルールについて議論を始めることにしており、当面、今の日程の大枠は維持される見通しです。しかし、企業の間からは、採用の解禁時期は問題の入り口にすぎない。「新卒一括採用」や「終身雇用」といった、日本特有の雇用の制度全体が時代にあわなくなっているという指摘がでて、将来の見直しを含めた議論が始まっています。きょうは、この問題について考えてみたいと思います。<br><img alt="20181010-00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-00mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>【経団連が採用日程の指針廃止を表明】<br>（今の日程）<br>まず、経団連が、採用活動の解禁時期を指針として定めて、加盟している企業に守るよう要請してきた。その日程です。<br>▼　大学３年生が終わる３月に、説明会やエントリーシートと呼ばれる応募の受け付けが始まり、<br>▼　４年生になった６月から、面接、そして、事実上の内定が解禁となっています。<br>今の大学３年生までは、この日程で行われることが決まっています。<br>しかし、その次の年以降、指針を廃止すると、きょう経団連が正式に表明しました。<br><br>（直接の背景は、形骸化）<br>　その背景にあるのは、「ルールが形骸化している」現状です。<br>経団連以外の外資系やＩＴ系の企業は、指針に縛られません。もっと早いスケジュールで内定を出しています。学生の売り手市場が激しさを増す中、このままでは、人材獲得競争に負けてしまうという危機感から、経団連の大企業も多くが、６月より前に事実上の内定を出しているといわれています。今年６月１日の時点で、どこからか内定をもらっていると答えた学生は７０％近くに達しました。誰も守らないルールを作る意味があるのか、というのが経団連の考えです。<br><img alt="20181010-01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-01_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【今後は？】<br>（政府主導で、当面維持へ）<br>　しかし、ルールが一切なくなると、１年、２年のころから就職活動を始める学生が出ることも考えられます。学生が落ち着いて勉強に取り組むことができなくなる。また、中小企業がいつ採用活動をすればいいかわからなくなる。として、大学や中小企業から強い反発がおきました。このため、政府は、来週、経団連や大学の関係者も交えた連絡会議の初会合を開いて、新しい日程の議論を始める方針です。当面は、大学４年生の６月に面接を始めるという大枠の日程が、維持される見通しですが、その「当面」というのがいつまでか。など、詳細はこれからです。学生の間で不安が広がらないよう、早くルールを決めてほしいと思います。<br><br>（守られるか、疑問の声も）<br>ただ、外資系やＩＴ系の企業は、「採用活動は、企業が自由に決めるべきだ」との考えです。また、経団連の大企業も、大学３年生の夏ごろから、学生に仕事を体験してもらうインターンシップを実施しており、優秀と判断した学生には早くから接触する動きを強めています。政府主導で、採用の日程を決めてもどれだけ守られるのか。企業が、優秀な学生を早く採用しようとする動きは、指針の撤廃をきっかけに一段と強まるのではないか。そういう見方もでています。<br><img alt="20181010-02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-02.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【経団連の真の狙いは、採用・雇用制度全体の見直し】<br>そもそも、新卒採用の解禁時期は、経団連の問題意識の入り口にすぎません。後ろに、もっと大きな問題が控えています。中西会長は、きょうの記者会見で「本格的な議論がどれだけできるかが、これからの勝負だ。一番のポイントは、多様な人材が集まって、企業活動がもっと活性化することだ」と話し、採用や雇用のあり方について、広く議論すべきだという認識を示しました。<br><br>（大変革の時期）<br>　背景にあるのは、企業を取りまく、急速な環境の変化です。<br>　ＡＩ＝人工知能や、ロボットなど、技術の急速な進歩で、新しいビジネスが次々登場し、企業も、中身を大きく変えようとしています。<br>▼    トヨタは、「１００年に一度の大変革の時代に突入した」として、自動車をつくる会社から、移動に関わるあらゆるサービスを提供する会社へと、形を変えると宣言。<br>▼    日立製作所も、電機メーカーから、社会の様々な課題を解決するサービスを提供する会社へと、舵を切っています。<br>▼    また、三井住友銀行が、新卒採用のホームページに「かつては、銀行と呼ばれていた。そんな未来が、もうそこまでやってきているかもしれない」というメッセージを載せるなど、銀行も今の姿では生き残れないという危機感をあらわにしています。<br><br>（求める人材も変化）<br>　グローバルな競争に勝ち残るため、当然、求める人材、求める能力も、「語学力」や「幅広い教養」、それに「ＡＩやＩＴといった専門性」、「ものごとを変革する力」など、これまでと変わってきます。一方、そういう力を持った学生の間では、若いうちから責任ある仕事を任せられ、高い給料をもらえる外資系やＩＴ系の企業の人気が高まっています。<br>　企業の間では、優秀な人材を採用するには、新卒、中途、外国人を含め、必要な人材を、欲しいタイミングで採用したい。そのためには、通年採用に変えていく必要があるのではないか。また、年功序列ではなく、必要な人には高い給料を払うこともやむをえない。という考えが急速に広がっているのです。<br><img alt="20181010-03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-03_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>（問われる日本型雇用）<br>　影響が出るのは新卒の若者だけではありません。事業が変わる。あるいは、ロボットやＡＩなどの採用が進むことで、これまでの仕事がなくなります。社員は、例えば、ロボットやＡＩをいかに導入するかを考える。あるいは、新たな事業に取り組むといった、仕事の転換が求められますが、そのためには、新しい能力を磨く必要があります。転換が難しい人材をどうするのか。定年まで雇わなければいけないのか。企業の側からみると、この点も、今後、考えなければいけない課題だというのです。<br><img alt="20181010-04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-04_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【今後の課題】<br>（未来投資会議で検討始まる）<br>　問題提起を受けて、政府は、先週から、有識者を交えた未来投資会議で議論を始めました。「新卒一括採用」や「年功序列型の賃金」それに「終身雇用」について、将来の見直しも含め議論される見通しです。<br><br>（課題も多い）<br>しかし、日本の雇用を支えてきたこうした制度を一気に変えるには、課題も多くあるように思います。<br>▼    例えば、新卒一括採用から通年採用になると、不況の時には、企業が「後で採ればいいや」ということで、一斉に採用を絞り、若い人の失業率が増えることにならないか。<br>▼    また、賃金が年功序列でなくなると、同じ企業の中で、新卒の段階から賃金の格差が一段と広がることにならないか。<br>▼    さらに、終身雇用が崩れると、社会に不安が広がったり、社会保障の負担が増えたりしないか。こうした懸念がぬぐえません。<br><br>（問われる企業・政府・大学の対応）<br>　企業の危機感は、理解はできます。しかし、企業には人材を育てる責任があるのではないでしょうか。短期的な決算主義が根付く中、企業は、働く人を「コスト」とみなして、育てることに力を入れなくなってきています。ただ、今後、少子化で働き手が圧倒的に少なくなります。６５歳を超えても働き続けられる制度の検討も進む見通しです。欲しいときに即戦力だけをとって、要らなくなった社員を切り捨てるのではなく、事業の中身が変わっても、戦力であり続けてもらうために、研修に力を入れる。働く人を「人財」として、大事に育てる取り組みが欠かせないのではないでしょうか。また、政府も、いったん企業の外にでざるをえなくなった人に学び直しの場を提供したり、次の企業に行くまでの生活を支える制度を整えたりすることが欠かせません。大学も、中小企業を含めた企業との連携を強化するなど、新しい時代にあわせた教育のあり方を考える時期にきているように思います。<br><img alt="20181010-05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-05.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【まとめ】<br>　これからの若い人はもちろん。今、働いている人たちも、ひとりひとりが、やりがいを感じて仕事に就き、また働き続けられるよう、企業の論理だけでなく、幅広い視点で、新しい時代にあわせた採用、雇用のあり方を検討してほしいと思います。<br><br>(今井　純子 解説委員)<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ペットの健康寿命を延ばすために」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/307087.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>獣医師　太田　亟慈（じょうじ）</span></strong><br><br>私は獣医師として、病気になった動物たちの外科手術に長年携わってきました。手術を繰り返す中、ある時ふと気づきました。<br>動物たちが病気になってから動物病院に来るのではなく、なる前に動物病院にきてもらい病気にならない環境をつくることが私の使命ではないか、これが、今私が取り組む、活動の原点になりました。<br>今、日本には推計で892万頭の犬、953万頭の猫が飼われています。世帯飼育率は犬で13％、猫で10％といわれ、4～5世帯に1世帯は、犬か猫を飼っておられます。その犬と猫も平均寿命が、人間同様にとても長くなっています。平均寿命が延びることは一見いいようにも思いますが、その一方で病気のリスクや飼い主の高齢化など様々な問題が起こります。今日はペットの高齢化の現状と大切な家族であるペットが健康で幸せに生きるためのヒントをお話しします。</p><div><p>まず、高齢化がどのくらい進んでいるかといいますと、現在では犬の平均寿命が14歳、猫の平均寿命が15歳となっています。これは人間に換算すると、大型犬、中型犬、小型犬で違いがあるものの、犬で70代から90代後半、猫ではおよそ73歳になります。<br><br>このペットの寿命延伸の要因は、動物医療の進化・ペットフードの進化・飼育環境の変化です。<br>現在の動物医療においては、MRIなどの検査から内視鏡手術、放射線や抗がん剤治療など、ほぼ人間と同じ医療が提供されています。フィラリア予防薬やワクチンもあたりまえのものとなり、がんをはじめ命に関わる病気に対するさまざまな動物医薬品が実用化されています。<br>また、ペットフードの進化もめざましく、犬や猫の種類や年齢、体調に応じた療法食や、サプリメントが簡単に入手できるようになりました。<br>飼育スタイルの変化も大きく、犬と猫を合算した室内飼育率は88％にのぼり、感染症にかかるリスクが大幅に減少しました。<br>これらが寿命延伸に大きく貢献しています。<br><br>その一方、ペットの高齢化が進むことで問題も出てきています。運動器疾患や、認知症になったりと、ペットにも介護が必要になるケースが増えています。高齢化するのは、ペットだけでなく、飼い主も同様です。高齢者が高齢のペットの世話に苦労する新たな「老々介護」問題が出てきています。東京都福祉保健局の資料によると、高齢者が感じているペットに関する悩みは、自分の体力が落ちて、毎日の世話が大変、自分の入院が必要だと医師から言われているが、ペットがいるから難しい、ペットの介護が必要となったが、どう対応したらいいか分からない、などが多くなっています。そこでペット共生型老人ホームやペット信託など高齢者のニーズに応えるサービスが生まれてきていますが、これらの問題は今後ますます大きな社会問題となることでしょう。<br><br>またペットの健康寿命はどうかと言うと、人間同様の問題を抱えていて、どれだけ健康で長く生きることができるかがポイントになります。<br><br>現在飼われている犬や猫の半数近くが、7歳以上となっています。<br>犬や猫の加齢スピードは人の四倍と言われています。<br><br><img alt="s181110_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181110_01.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"></p><p>7歳というと、人間の年齢に換算すると、大型犬では54歳、小・中型犬や猫でも44歳にあたります。人間同様、病気が増えてくる中高年と言われる年齢です。<br>加齢スピードが四倍であることは、病気も四倍のスピードで進行していきます。私たちが行った調査では、ペットの健康管理を気にかけていたと答えた飼い主が、86％いらっしゃいました。ところが一方で、ペットを病気で亡くした飼い主が病院を受診したタイミングは、「すでに手遅れ」の傾向がありました。<br><br>動物病院の獣医師のほとんどは、動物が大好きだから獣医師になっています。大好きな動物が、もう手遅れの状態で運ばれてくることは、とても悔しく残念なことです。<br><br>大切な家族、ペットの健康寿命をのばすにはどうしたらいいか。<br>同じ志をもつ獣医師たちと予防医療の推進活動を行う団体を立ち上げました。<br><br>私たちが推奨している予防医療の施策はふたつ。飼い主の方々が日常的にセルフチェックできるウェルネスチェックと、健康診断です。</p><p><img alt="s181110_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181110_02.jpg" class="mt-image-none" width="452" height="254"></p><p>ウェルネスチェックは、全部で14項目あります。飼い主の方が、ペットを観察し、触って、チェックしてもらうものです。・元気がない、・食事量や飲水量に変化がある、・排泄物の色や臭い、量、固さや排泄の回数などに変化がある、などです。このひとつだけでもチェックがついたら、かかりつけの動物病院へ、チェックシートを持って行ってください。ペットと暮らし始めたその時から、年に二回以上のチェックをおすすめしています。<br><br>もうひとつは、「健康診断」です。これまで犬と猫の健康診断には、統一した基準がありませんでした。私たちが、最初に作りあげました。<br><br><img alt="s181110_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181110_03.jpg" class="mt-image-none" width="365" height="205"></p><p>項目には問診、視診、触診、聴診、血液検査、尿検査、便検査、レントゲンなど多岐にわたります。ペットと暮らしはじめたときから年に一回、7歳を過ぎたら年に二回、可能ならば年四回動物病院でぜひ健康診断を受診してください。個体ごとに異なるペットの健康な時の数値や状態がわかっていれば、変化がわかりやすく、病気の診断がつきやすくなります。<br><br>健康診断後に病気が見つかった場合は早速治療を開始します。まだ病気ではないけれど、気になることが見つかった場合は、飼い主に、今後注意してほしいことをお伝えします。食事や運動などの生活習慣を変えることで、健康寿命を延ばすことができます。健康診断には費用がかかりますが、重症になってからの治療費に比べれば安く、また治療によるペットの身体への負担も少なくなります。そして、飼い主には後悔がありません。7歳までは年に一回、7歳を過ぎたら年に二回の健康診断をおすすめしています。<br><br>いいことづくめの健康診断ですが、まだまだ受診する飼い主が少ないのが私たちの悩みです。どうしたら、健康診断をみなさんに受けてもらえるのでしょうか？<br><br>私たちは、昨年「ペットの健康診断の日」を作りました。10月13日、じゅういさん、という語呂合わせですが、覚えていただけたらうれしいです。今年はその日を中心とした9月、10月に、全国で市民公開講座などのイベントを開催しています。<br>私たちの団体は、趣旨に賛同いただいた全国の動物病院で、 10月を健康診断キャンペーン月間として、健康診断の呼びかけを行っています。近隣のペットショップやトリミングサロンなどにも協力いただき、多くの方に、ペットにも健康診断がある、ということを知っていただけるようにしています。<br><br>時間がないから健康診断を受診できない飼い主の方には、ワクチンやフィラリア予防に動物病院を訪ねる際にいくつかの項目を受診して、一年を通して全部の項目を受診する、という方法もあります。<br>また、動物病院によっては、一日中預かって健康診断をしてくれる病院もあります。<br><br>動物病院は、動物が大好きな獣医師のいるところです。しつけや、食事、しぐさなど、何でも気になることは相談に来ていただけたらと思います。<br>症状が出てからでは遅いのは、人間も動物も同じです。また、動物は本能として、不調を外に見せないようにします。<br>飼い主自身が行う「ウェルネスチェック」と、動物病院での「健康診断」をぜひ習慣にしていただき、大切な家族の一員であるペットの健康寿命を延ばすことを願います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 06:14:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日豪・日韓　防衛協力で明暗？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/306909.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説「ここに注目」です。<br>日本とオーストラリアの外務・防衛の閣僚協議、２＋２が、きょう、<br>シドニーで開かれます。増田解説委員です。<br><img alt="20181010-C0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、今回の２＋２、何が話し合われるのでしょうか。<br>Ａ１）<br>はい。日本とオーストラリアはともに、アジア太平洋地域にあるアメリカの同盟国で、互いに「特別な戦略的パートナー」と認め合っています。今回の協議には、河野外務大臣と岩屋防衛大臣が出席しますが、主に両国の防衛協力の強化について話し合われる見通しです。<br><img alt="20181010-C1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ２）<br>日本は、オーストラリアを重視しているんですね。<br>Ａ２）<br>そうです。日本の同盟国はアメリカ。日本は、そのアメリカと同盟関係にあるオーストラリアを、「準同盟国」と位置づけて、防衛協力を強化する考えです。<br>イギリスやフランスについても、同様に準同盟国として、近年、防衛協力を加速させています。日米を軸とした上で、日豪、日英、日仏と、関係を強化して、防衛体制に厚みを持たせる狙いがあります。<br><img alt="20181010-C2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ３）<br>ただ、このイラストをみると、岩屋防衛大臣は、韓国の方を気にしているみたいです。<br>Ａ３）<br>そうなんです。実は今、隣国の韓国との間で、防衛協力をめぐって、揉め事が起きているからなんです。<br>あす、韓国は、各国の海軍などを招いて「国際観艦式」を行います。日本の海上自衛隊も、護衛艦を派遣する予定だったんですが、韓国政府が外交ルートを通じて、参加にあたっては、海上自衛隊の自衛艦旗である「旭日旗」の掲揚を自粛するように要請してきたんです。<br><img alt="20181010-C3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ４）<br>なぜですか。<br>Ａ４）<br>近年、韓国国内で、「旭日旗は、戦前の日本軍国主義の象徴だ」という批判が高まっていることが背景にあります。<br>これに対し、日本は、「国際法上、旭日旗は、自衛隊に所属する艦船であることを示す外部標識にあたる。掲揚をやめることはできない」という立場です。ただ、旭日旗を掲げたまま参加すれば、韓国が反発し、外交関係が悪化する恐れがある。このため、政府は、参加そのものを見送ったんです。<br>日本は、北朝鮮の核・ミサイル開発の進展をふまえ、韓国との防衛協力を重視してきました。今回の問題が、これに、冷や水を浴びせる格好になったのは確かで、こと防衛分野での日韓協力の難しさが改めて浮き彫りになりました。<br><img alt="20181010-C4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安倍新内閣スタート・国民の評価は？」（くらし☆解説） </title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/306911.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、先週、内閣改造と自民党の役員人事を行い、第４次安倍改造内閣がスタートしました。有権者は、新内閣をどう評価し、どんな政策を期待しているのか。１０月のNHK世論調査をもとに見ていきましょう。<br><img alt="k181010_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>【有権者の評価は？】<br>９日に発表されたNHK世論調査で、今回の内閣改造と自民党役員人事を、全体として、どう評価するか聞いたところ、▽「大いに評価する」は４％、▽「ある程度評価する」は２９％で、逆に、▽「あまり評価しない」は３６％、▽「まったく評価しない」は２０％でした。全体として見ると、「評価する」という人が３０％あまりに止まったのに対し、「評価しない」は５０％を超える、なかなか厳しい評価です。また、安倍総理は、引き続きデフレからの脱却に取り組むため、麻生副総理兼財務大臣を留任させましたが、その是非を聞いたところ、▽「良かった」は１７％、▽「良くなかった」は４２％で、▽「どちらともいえない」は、３４％でした。<br><img alt="k181010_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="269"><br><br>【内閣支持率への影響と、その背景】<br>１０月の安倍内閣の支持率は、▽「支持する」が４２％と、前月と同じ、▽「支持しない」も、１ポイント上がったものの４０％と、大きな変化は見られませんでした。安倍総理は、第１次政権も含め、これまでに６回、内閣改造を行っていますが、そのうち５回は、その後の調査で支持率があがっています。しかし、今回は、支持率アップにつながりませんでした。そこには、『直近の政治の動きをどう受け止めるか』ということについて、認識の差があったように思います。<br><img alt="k181010_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_3.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>先の自民党総裁選で、安倍さんは、国会議員票では石破さんを圧倒しましたが、党員投票では思うように票を伸ばすことができず、その後の沖縄県知事選挙でも与党の推す候補者が敗れています。それが、人事にどう影響するか注目されましたが、安倍総理は、今回の改造でも政策の継続性を重視し、主要メンバーは留任させました。また、初入閣は、１２人と多かったのですが、このうち１０人は、安倍さんを総裁選で支援した各派閥が推す、いわゆる「閣僚待機組」からの起用で、大きなサプライズもありませんでした。<br><img alt="k181010_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_4.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>内閣改造の評価について、もう少し詳しく見てみますと、与党の支持層でも「評価する」は、半数よりちょっと多い５６％。偶然ですが、先の総裁選で安倍さんが獲得した党員投票の割合とほぼ同じです。ですから、直近の動きを踏まえ、「今回は、変わるかな」と期待していた、野党支持層や無党派層、そして、与党支持層の一部からは厳しい評価になった。一方、安倍総理としては、今回は、足元を固め、着実に成果が上げられるような人事ということですから、有権者としても、「では、本当に結果が出せるのか、もう少し様子を見よう…」ということだと思います。<br><img alt="k181010_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_5.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>【安倍新内閣は、何に取り組もうとしているのか】<br>安倍総理は、政権の課題として、▽国難ともいえる少子高齢化、また、▽激動する国際情勢への対応、それに、▽憲法改正の実現を上げています。<br>今回の調査で、有権者に、安倍内閣が、今後、最も力を入れて取り組むべき課題を聞いたところ、▽社会保障が２８％と最も多く、次いで、▽経済政策が２０％などとなっています。安倍総理は、全ての世代が安心できる社会保障改革に向け、まずは、雇用制度の改革から検討を始めるとしており、年末までに中間的な報告をとりまとめたいとしています。<br><img alt="k181010_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_7.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>【外交・日米貿易交渉】<br>外交での当面の課題は、アメリカ・トランプ政権とどう向き合うかです。先の日米首脳会談で、安倍総理とトランプ大統領は、農産品などの関税を含む２国間交渉を始める一方、交渉が続いている間は、自動車などの関税を引き上げないことで合意しました。<br>それについて、評価するかどうかを聞いたところ、▽「評価する」は５７％、▽「評価しない」は３２％でした。<br>日本としては、当初、アメリカとの２国間交渉は避けたいところでしたが、トランプ政権は、自動車などへの関税引き上げを検討する姿勢を示しており、仮に発動されれば、日本経済への影響は避けられません。そこで、とりあえず、モノの関税について交渉を始めることで合意しましたが、今後、農業分野をめぐっては厳しいやり取りが予想されますし、交渉の行方によっては、再び強硬手段を振りかざしてこないとも限りません。日本としては、なだめたり、すかしたりしながら、場合によっては、『名を捨てて実を取る』、あるいは、相手が“短期的な利益”を求めるなら、こちらは“中・長期的な利益”を追求するといった、したたかな交渉力が問われることになります。<br><img alt="k181010_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_9.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>【北朝鮮問題】<br>安倍総理は、拉致問題の解決に向けて、北朝鮮のキム・ジョンウン労働党委員長との首脳会談に意欲を示しています。日朝首脳会談を、いつ行うべきと考えるかを聞いたところ、▽「できるだけ早く」が５５％、▽「急いで行う必要はない」は１９％、▽「どちらともいえない」は、１８％でした。<br>あせりは禁物ですが、日本としてもチャンスを逃さず、早期の解決への歩みを確実に進めてほしいということだろうと思います。<br><img alt="k181010_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_10.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>【憲法改正】<br>安倍総理は、憲法改正の実現にも強い意欲を示しています。そこで、安倍総理が主張している９条を維持したまま、自衛隊の存在を明記する案への賛否を聞いたところ、▽「賛成」は３０％、▽「反対は」１９％で、▽「どちらともいえない」は４０％でした。この問題は、先の総裁選でも争点となりましたが、総裁選前のことし５月の調査と比べても、大きな変化は見られませんでした。<br><img alt="k181010_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_11.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>さらに、次の臨時国会に自民党の憲法改正案を提出すべきかどうか、有権者に聞いたところ、<br>▽「提出すべき」は１７％、▽「提出する必要はない」は３６％、▽「どちらともいえない」は３８％でした。支持政党別にみますと、野党支持層や無党派層では、否定的な意見が多く、与党支持層でも、賛成・反対で意見が割れていて、「どちらともいえない」が最も多くなっています。安倍総理は、まず、自民党が具体的な案を出すことで議論をリードしたい考えですが、与党内にも、来年の参院選挙などを前に、強引にすすめるのは得策でないという意見があり、先行きは不透明です。<br><img alt="k181010_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_13.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>【各党の支持率、臨時国会の展望】<br>各政党の支持率は、国会閉会中ということもあり、大きな変化は見られませんでした。<br>野党側は、新閣僚の資質をただす必要があるとして、早期に臨時国会を開くよう求めていますが、政府・与党は、安倍総理の外交日程も見極めながら、１０月下旬に召集する方針で、調整を進めています。臨時国会では、相次ぐ災害からの復旧・復興のための今年度の補正予算案や、外国人材の受け入れ拡大に向けた法整備、そして、憲法改正をめぐる議論などが焦点となる見込みで、これから年末にかけて、再び、国会の動きが注目されることになりそうです。<br><img alt="k181010_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181010_14.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>（太田　真嗣　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 11:06:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう向き合う？地球温暖化」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306986.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>地球温暖化の被害をどう食い止めるか、世界の動きが活発化しています。<br>IPCC（気候変動に関する政府間パネル）は、おととい、地球温暖化「1.5℃特別報告書」を公表し、温暖化の危機を、再び警告しました。特別報告書は、およそ６年ごとに出される定期報告ではなく、地球温暖化で、特別な状況がおきている時出されるものです。<br>特別報告書が出された背景には、最近の地球温暖化の進行が予想を超えており、途上国をはじめ、世界各国の危機感が強くなっていることがあります。<br><br><img alt="181010_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p><img alt="181010_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_01.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="237"></p><p>これは近年起きた、世界の異常気象の分布です。温暖化の進行につれて、高温や熱波、大雨や洪水、地滑り、干ばつ、スーパー台風など、様々な災害が起きています。特に今年は、北半球で熱波が続き、日本でも、激しい雨や洪水で、大きな被害が出たのは、記憶に新しいところです。<br><br><img alt="181010_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_02_6.jpg" class="mt-image-none" width="421" height="237"></p><p>これは地球の平均気温の変化です。ここ１０年程、気温上昇が高止まりをしていましたが、最近また上がり始めました。原因を調べたところ、海が、大気の熱エネルギーを取り込む現象があり、その定期的な動きが止まったため、再び気温上昇が始まったのではないかとみられています。したがって、今後、地球温暖化が、のっぴきならない状況になることも予想されます。<br><br>2年前発効した、パリ協定では、地球温暖化の影響を最小限におさえるには、平均気温の上昇を、今世紀末までに、産業革命から2℃より十分低く、できれば1.5℃に抑えるべきだとされました。しかし現状では、産業革命からすでに1℃上がっており、このままでは、各国が提出した温室効果ガスの削減計画が、すべて実行できたとしても、２℃目標は達成できず、3℃近くまで上がることがわかっています。また、仮に2℃目標をいったん達成しても、温暖化は止まらず、４-５℃にまで気温が上がってしまうという報告もあります。<br>「IPCC1.5℃特別報告」は、そのような危機感から出された、世界に対するメッセージだともいえます。<br><br>報告書の中身を見てみましょう。<br>地球の平均気温の上昇が、1.5℃に抑えられた時の、温暖化の影響が示されています。</p><p><img alt="181010_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>影響の中で深刻なものの一つが、海面の上昇です。世界の沿岸地域、特に途上国で、「浸水」「洪水」「浸食」といった深刻な被害が危惧されています。<br>IPCC特別報告書では、気温上昇を1.5℃に抑えると、海面上昇は、今世紀末で、26-77センチになるとしています。気温上昇が2℃の場合、さらに１０センチ高くなります。<br>日本の場合、60センチの海面上昇で、砂浜の80％が消失するという報告もあり、海面上昇が世界規模で起きることが、いかに重大であるかがわかります。また、海面上昇で影響を受ける人の数は、２℃の場合、１．５℃よりも、最大１０００万人増えると予測されており、海面上昇を少しでも食い止める必要があります。<br><br>報告書は、生態系への影響にも触れています。</p><p><img alt="181010_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="421" height="237"></p><p>地球の平均気温の上昇を2℃に抑えた場合、生息に適した地域の半分以上を失う種の割合が、植物で16％、昆虫で18％、脊椎動物で8％となりますが、1.5℃に抑えれば、その影響を、さらに半分以下にすることができます。サンゴ礁は、2度上昇でほぼ絶滅しますが、1.5℃では、かろうじて10-30％が生き残る可能性があります。<br><br>温暖化による被害を食い止めるために、気温上昇を2℃、できれば少しでも低い1.5度にとどめることが必要だということがわかります。<br><br>最近、温暖化の複雑なメカニズムも分かってきました。<br>＜VＴＲ＞<br>北極圏には、一年中凍り付いた、永久凍土と呼ばれる大地が広がっています。その永久凍土が、地球温暖化によって解け、中に閉じ込められた、メタンガスが放出したり、有機物が分解してメタンガスが出来ていることがわかってきました。メタンの温室効果は、CO2の20-30倍も強く、大気中に出ると地球温暖化に大きな影響を与えます。<br>永久凍土は北半球の大陸のおよそ1/4。<br>地球の平均気温の上昇を少しでも抑えなければ、メタンの放出を減らすことはできません。<br><br>では、今後、どのような対策が必要なのでしょうか？<br><br><img alt="181010_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>IPCC特別報告では、気温上昇を1.5℃に抑えるためには、CO2の排出量を、2030年までに、2010年比で45％減らし、2050年ころには実質ゼロにする必要性がある。そのためには世界の電源構成は、再生可能エネルギーの割合が70-85％、石炭火力発電はゼロに近づけなければならないとしています。<br>しかし、それでも、一時的に1.5度を超える可能性があり、さらに抜本的な対策が必要です。<br>その方法として、CO２の排出量を減らすとともに、すでに大気中に出ているCO２を集めて、除去していくという考え方が出てきました。<br><br><img alt="181010_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_06_6.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>たとえば、まず、火力発電所の燃料に、化石燃料ではなく、木や植物などの、バイオエネルギーを使います。こうすれば、排出されたCO2や大気中のCO2を、成長する木や植物が吸収するため、CO2削減につながります。<br>そのうえで、さらに発電所から出たCO2を、回収して地面に埋めれば、削減をさらに進めることができるというアイデアです。<br><br>この方法が、実現すれば、強力な温暖化対策となります。<br>しかし、実現するには、生態系への影響や、コストの問題、社会的なコンセンサスなど、様々な課題があり、今後長い道のりが必要です。<br><br>以上、地球温暖化をめぐる現状を見てきましたが、いずれにしても、この問題を解決するのは容易ではありません。<br>私たちは、温暖化を防止するために、今後、ライフスタイルそのものを大きく変えていく必要があります。<br><br>実は、地球温暖化の根底には、文明全体にかかわる、大きな問題が横たわっています。</p><p><img alt="181010_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_07_2.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>これは、人間が生きるために、どのくらいの水や食料が必要か、どのくらいの面積が必要かを表す「エコロジカルフットプリント」という指標です。それによると、人類は、すでに地球1.7個分の生活をしています。地球の資源の生産能力は1なので、余った0.7は、森林や海など、地球の生産能力を超えた分、いわゆる貯金に手を付けた状態です。今後、もし全人類が、日本人と同じ暮らしをすれば、地球が2.8個、アメリカ人と同じ生活をすれば5個必要となります。<br><br><img alt="181010_08_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181010_08_7.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>背景には、急激な人口増加があります。すべての人々が、豊かな生活を求めて、今のままのやり方で生産活動を続ければ、地球の資源の生産能力とのアンバランスが生まれ、食糧問題、エネルギー問題、環境破壊、生物多様性の危機、そして地球温暖化を引き起こします。<br>つまり、地球温暖化は、現代文明の症状の一つで、今後私たちは、これらの課題を、できるだけ同時に解決する方法、つまり「新しい文明のスタイル」を、探す必要があるということになります。そのためには、まず、先進国から、今の社会の姿を変える必要があります。<br>豊かさを保ちつつ、人類全体で、地球1個分の生活をどう実現するのか？持続可能な社会をつくるために、科学技術をさらに進化させ、私たちの意識やライフスタイルを変え、共有し、次世代にも引き継いでいかなければなりません。<br><br>今回のIPCC特別報告は、地球温暖化をめぐる深刻な現状を、改めて浮き彫りにしました。地球温暖化防止は、世代を越えた戦いです。私たちは、今の時代を超えて、未来のために、どのような社会を残していけばいいのか？それぞれの立場でやるべきこと、そして市民自らの責任について、改めて、想像力を働かせ、考え直す必要があるように思います。<br><br>（室山　哲也 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 23:35:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「同盟復活か～進む日英安全保障協力」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/306990.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>陸上自衛隊とイギリス陸軍の共同訓練。イギリス屈指の精鋭部隊が参加して静岡や宮城などの演習場で行われています。アメリカ軍以外の外国の地上部隊が日本で訓練するのは初めてです。<br>（英陸軍サンダース中将）<br>「日本はアジアで最も重要なパートナーだ。“新たな形の同盟”だ」<br>およそ百年前、同盟関係にあった日本とイギリスの間ではいま、新たな形で安全保障上の協力が進んでいます。その背景と今後について考えます。<br><br><img alt="i181011_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181011_00.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>（Ｑ１）スタジオには安全保障が専門の津屋尚解説委員です。<br>自衛隊はこのところ、同盟国のアメリカ以外の国と訓練を行う機会が増えているようですね？<br><br>（津屋）その通り。オーストラリアやフランス、あるいはインドなどとの共同演習が活発に行われていて、各国との関係強化が進んでいます。中でも、存在感を示しているのがイギリスです。<br><br>（Ｑ２）なぜいまイギリスなんでしょうか？<br><br>（津屋）イギリスのメイ首相と安倍総理大臣は去年８月、安全保障に関する「共同宣言」を発表しました。両国は「グローバルな戦略的パートナーシップを次の段階に引き上げること」で合意し、共同演習を推進していくことも確認しました。<br>メイ首相はこの翌日、ＮＨＫとのインタビューの中で次のように述べています。<br>「日英はともに海洋国家であり外向き志向の国です。ともに民主主義や法の支配、人権を尊重します。私たちは自然なパートナーであり、自然な同盟国なのです」。<br><br><img alt="i181011_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181011_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p><img alt="i181011_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181011_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>イギリスの首相が日本を「同盟国」と呼んだのです。<br>メイ首相が指摘したように日英には共通点が多くあります。ともにアメリカの強固な同盟国で、海に囲まれた海洋国家。そして、地政学上の共通点もあります。<br><br><img alt="i181011_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181011_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>地政学上の共通点とは、日英はそれぞれ、ユーラシア大陸の西と東の端に位置し、ロシアと中国といった力によって現状変更を試みる勢力と対峙しているという点です。<br><br><img alt="i181011_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181011_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>日英は法が支配する国際秩序が脅かされているという危機感を共有し、共通の価値観によってこれに対抗しようとしています。そのための連携を深める手段の一つが今回のような共同訓練というわけです。<br><br>（Ｑ３）同じ島国という意味で参考になる点は多そうですが、今回の共同訓練はどんな訓練でどんな目的があるんでしょうか？<br><br>（津屋）日英双方からあわせて１００人余りが参加しておよそ２週間にわたって静岡、山梨、宮城で行われていて、１２日が最終日です。イギリス側は、陸軍屈指の精鋭部隊とも言われる「名誉砲兵隊」が参加しています。この部隊、発足して実に５００年近い歴史を持ち、数多くの実戦にも投入された経験豊富な部隊です。名前は「砲兵」ですが、実際には、敵陣深くに潜入し、戦場の状況を偵察するのが任務です。今回もそうした想定のもと訓練が行われました。<br>ただ今回は、訓練の中身よりも、訓練が行われた事実そのものの方が重要だと思います。中でも私が注目したのは、イギリスがわざわざこの精鋭部隊を日本に派遣した意図です。イギリス陸軍を代表して来日した司令官は記者会見で次のように述べています。<br>【英陸軍の野戦軍（Field Army）司令官 パトリック・サンダース中将】<br>「イギリスの意思を示すためにこの精鋭部隊の派遣となった。英陸軍初めての日本の国土への派遣だ。このことがいかに重要か過小評価してはならない」。<br><br>（Ｑ４）「イギリスの意思を示すため」とはどういうことでしょうか？<br><br>（津屋）形だけの国際交流ではなくて、本気で日本との関係を強化していくんだというメッセージだろうと思います。イギリスは、▽去年、空軍の主力であるユーロファイター・タイフーンを、▽今年は、海軍の旗艦でもある揚陸艦アルビオンを派遣してきましたが、いずれもイギリス軍の中核を担っています。これらの派遣はイギリスの本気度の表れとみることができます。<br><br>（Ｑ５）イギリスはかなり本気のようですが、日本側はどうですか？<br><br>（津屋）日本も、積極的に陸海空の自衛隊がイギリスに部隊を派遣しています。<br>今年の夏には、海上自衛隊の練習艦隊がイギリス海軍最大の拠点である南部のポーツマス基地に寄港しました。私はこの練習艦隊に乗船取材したんですが、入港前、イギリスの沖合では、イギリス海軍との共同訓練が行われました。日英の船が互いにすぐ近くを併走して、連携をアピールしていた。<br>【練習艦隊　泉博之司令官】<br>「イギリスは、日本海軍もノウハウ学んだ歴史的に関係の深い国である。われわれが訪問することでその関係を見つめ直し今後に結びつけたい」。<br>ポーツマスに入港後、イギリス海軍の関係者らを招いて艦上レセプションが開かれ、日本料理や日本酒なども振舞われて、交流を深めていました。<br><br>（Ｑ６）自衛隊とイギリス軍が急速に関係を強化しているように見えますが、狙いは何なんでしょうか。<br><br>（津屋）イギリスは３年前、アジアなど世界への関与を強めることを目指す新たな「国家安全保障戦略」を打ち出しました。イギリスはちょうど50年前、スエズ運河よりも東の地域からの兵力の撤退を宣言しましたが、半世紀を経ていま再び、アジアに回帰しようとしています。そうした中、折しもＥＵからの離脱が決まり、この戦略を加速させることになったのです。そして、日本との関係をこの戦略の要に位置づけ、「日本はアジアで最も緊密な安全保障上のパートナーだ」と戦略文書に明記したのです。<br><br><img alt="i181011_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181011_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>（Ｑ７）一方、日本にとってはどんなメリットがあるのでしょうか？<br><br>（津屋）まずは、アメリカの特別な同盟国であるイギリスとの連携は、日米同盟を下支えすると日本政府は見ています。そして、イギリスは、▽国連安保理の常任理事国の一つであり、▽経験豊富な軍隊と▽世界屈指の諜報機関を持っています。国際社会に一定の影響力を持つイギリスとの関係強化は日本の国益にかなうと政府は考えているのです。<br><br><img alt="i181011_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181011_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>（Ｑ８）日本の安全保障政策の今後にとって、日英の関係の強化はどのような意味があるのでしょうか？<br><br>（津屋）<br>▼イギリスでは、日本との関係を「新たな形の同盟」と呼んでいます。ただしそれは、日米同盟のように安全保障条約を結ぶというわけではありません。逆にそれ故に、条約という法律の制約は受けず、地理的な制約もないのではないかとイギリスは考えています。また、軍事だけでなく、自然災害やテロ対策、サイバー、装備品の共同開発など様々な面でより柔軟に連携を図ろうとしています。<br><br><img alt="i181011_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181011_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▼そして、両国に共通する最大の関心は中国です。<br>中国は、世界の経済活動にとって欠かせない存在である反面、国際ルールを無視して南シナ海の人工島を軍事拠点化しています。また、経済支援を名目に、途上国に巨額のカネを貸し付けてその国への影響力を強めている現実があります。中にはスリランカのように<br>借金が返せないとみるやその港を差し押さえた例もあります。<br>こうした中国の影響力が広がることへの警戒感が強まっていますが、イギリスや日本は、法の支配という原則は絶対に譲れないとの立場です。そこで、イギリス軍幹部が日本との協力について口にするのは、例えば、南シナ海で、中国の主張を否定するためにアメリカやイギリスなどが行っている「航行の自由作戦」に海上自衛隊がもっと役割を担ってほしいということです。南シナ海やインド洋には、海上自衛隊も時々派遣され、各国との共同訓練を行っていますが、今後こうした活動がさらに広がっていく可能性があります。<br>▼それからもう一つ重要な点があります。日本の安全保障政策はこれまで、日米同盟一辺倒だった感がありますが、アメリカ以外にも「同盟に近い関係」が増えることで、アメリカとの同盟を機軸としながらも、“より多層的な安全保障体制”につながるという専門家の指摘です。日本は、冒頭に触れたようにイギリス以外の国とも共同演習や協定の締結などを通じて関係を深めているが、個別の二国間関係としてだけなくそれらを一つに束ねて<br>いけるかも課題です。<br><br>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 08:12:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうすればいい？計画運休」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/306988.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０１８年９月から１０月１日にかけて日本列島を縦断した台風２４号では、ＪＲ東日本が首都圏の全線で電車の運転を取りやめることを事前に発表する「計画運休」が行われました。台風が接近してきた時の計画運休をどうすればいいのか考えます。<br><br><img alt="K181011_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>◇今回の計画運休と経過<br>首都圏の全線でＪＲ東日本が計画運休するのは初めてのことでしたので、様々な反応がありました。計画運休は必要だったと考えられますが、課題もいくつか見えてきました。<br><br><img alt="K181011_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_02.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="238"></p><p>台風２４号は、９月２９日から１０月１日にかけて、上の図のような進路をたどりました。</p><p><img alt="K181011_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_03.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="239"></p><p>首都圏では、ＪＲ東日本が、３０日（日曜日）の正午すぎに、「午後８時以降、順次運転を取りやめ、午後１０時ころまでに首都圏のすべての運転を終了する」と発表しました。<br><br>◇計画運休をしたのはなぜか<br>計画運休をした理由は、一言で言えば安全のためです。<br><br><img alt="k181011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181011.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="239"></p><p>そもそも強風の中、運転すると車両の転覆などの危険があります。ＪＲ東日本には、風速２５メートル以上、一部は、３０メートル以上で運転をとりやめるという規定があります。<br><br>このとき、特に問題になるのが、駅と駅の間で電車を止めざるを得なくなった場合です。</p><p><img alt="K181011_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_06.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="239"></p><p>線路の点検をして運転再開しようにも、強い風のため、点検すること自体が危険です。駅の間に止まったとき、乗客を降ろして線路を歩いてもらうことがありますが、これも危険でできません。つまり、長時間、閉じ込められる恐れがあるのです。<br>今回は、台風接近が、夜でした。途中の駅で運転をとりやめると乗客が帰れなくなってしまうということもあります。<br>こうした事態にならないよう事前に運転とりやめを知らせたということです。<br><br>◇もっと早く計画運休することを知らせることにはならないのか<br>台風２４号で、計画運休を早めに知らせたケースがあります。ＪＲ西日本です。<br><br><img alt="K181011_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_07.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="239"></p><p>ＪＲ西日本は、近畿地方に接近する前日（２９日）の午後２時すぎに「３０日の午前８時以降、順次止めて、正午までに京阪神のすべての列車の運転を取りやめる」という計画を発表しました。<br><br>なぜ前日に発表したのでしょうか。<br><br><img alt="K181011_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_08.jpg" class="mt-image-none" width="426" height="240"></p><p>ＪＲ西日本は、計画運休実施のルールを２０１５年に決めていたのです。非常に強い台風、中心気圧でいうと概ね９５０ヘクトパスカル未満の台風が、京阪神に接近することが予想されるときは、前日の夕方までに運休を発表するというものです。<br>ＪＲ西日本は、過去に計画運休を試みたことがあります。２０１４年の台風１９号のとき、前日に「京阪神のすべての列車の運転を取りやめる」と発表し、計画運休を実施しました。しかし、予想したほど強い風は吹かず、結果的には「計画運休は必要なかった」と批判もあったといいます。<br>ＪＲ西日本は、批判は受け、社内でも改めて検討を行いましたが、やはり早めに知らせた方が、利用者があらかじめ準備ができるなど、メリットは大きいとして、前日の夕方に知らせることを決め、２０１５年に公表しました。<br><br>一方、ＪＲ東日本は別の考えなのです。</p><p><img alt="K181011_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_09.jpg" class="mt-image-none" width="426" height="239"></p><p>ＪＲ東日本は「今のところ、１日前に計画運休を判断する考えはない」としています。<br>それは、「安全が確保されている間は、できるだけ運行を継続する方が利用者のため」という考えに基づいています。さらに気象の予測精度も理由です。早めに計画運休を決めても、運休が必要なかった場合、その影響は非常に大きいので、ある程度の見極めができるところで判断することにしています。<br>どちらがいい、悪いという判断は難しいと思います。<br>ただ、ＪＲ東日本の情報の伝え方にも工夫の余地はあると思います。たとえば、計画運休を最終的に決めていなくても、可能性がある程度でてきた段階で、そのことを早めに発表するという方法です。こうすれば心構えもできます。<br>これについてＪＲ東日本は、「どういった伝え方がよいのか、検討していきたい」としています。<br><br>台風２４号では、ＪＲ以外の鉄道会社も計画運休を行いました。</p><p><img alt="K181011_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_10.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>しかし、ＪＲ西日本のように、計画運休について何を基準に判断し、どのタイミングで発表するかといったことについて、事前に決定した方針を公表している鉄道会社は、ほとんどありませんでした。<br>そうしたことが、計画運休の情報が思うように伝わらなかったなど、今回の課題の背景にあると思います。これを機会に、十分な議論を始める必要があると思います。<br><br>◇運転再開の課題<br>台風２４号では、計画運休とは別に、翌日の月曜日は、朝からダイヤが乱れて、混雑しました。運転再開についても課題を残しました。<br>ＪＲ三鷹駅では、電車に乗れない人たちが駅の外まで続いていました。ＪＲ東日本は、９月３０日の夕方、「翌日は始発から平常運転の予定」と発表していました。しかし、倒木などが見つかったため、始発電車を回送に切り替えて、客を乗せずに走らせて安全の確認をしました。<br>このため、１０月１日未明になって「始発から全線で運転見合わせる」と発表を変更しました。「平常運転」と「全線見合わせ」では、まったく逆です。<br>昼までには、ほとんどの路線で運転が再開されましたが、３２の駅で入場規制をするなどの混乱がありました。<br>始発からの運転再開の情報の伝え方について、ＪＲ東日本は「反省点があった」と話しています。<br><br>◇鉄道各社に求められること<br>今回の対応を見ると、鉄道会社にはいろいろ検討してほしい点が見えてきます。台風２４号では、広い地域での計画運休を余儀なくされ、運転再開の判断もこれまで以上に慎重さが必要でした。最近は、以前より勢力の強い台風が上陸するケースがありますので、台風への備えを一層進める必要があると思います。<br><br><img alt="K181011_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181011_11.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="225"></p><p>そして、情報を早く正確に伝えるため、鉄道会社が情報発信をホームページやＳＮＳなど、どのような方法で、どのタイミングで行うのか、あらかじめ決めておいて、利用者に知らせておくことが必要だと思います。<br>そういったことをしておけば、受け止める利用者たちも心構えができて混乱がより少なくできます。<br><br>台風２４号は、週末にかけて接近しました。平日だった場合、学校があります。企業などへの影響も大きくなります。特に、子どもが学校から帰れないということになれば、さらに混乱は大きくなってしまいます。<br>鉄道会社側の検討とあわせて、学校・自治体・企業なども、こういう時にどう対応するか、<br>人の集まる行楽地やイベントの会場などでは、大勢の人に情報をどう伝えるかなど、私たちも、ひとりひとりが事前に考えておくことが大切になっています。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 11:55:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「豊洲新市場　残された課題は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307083.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２年間にわたって移転を延期していた、豊洲の中央卸売市場が今日（11日）開場しました。首都圏だけでなく全国の農水産物の流通を支える、近代的な新市場です。<br>しかし汚染物質や巨額の建設費を、どう返済するかなど、新市場を取り巻く環境は厳しく、直面する課題も山積しています。<br>新たにスタートした、豊洲新市場の今後と課題を考えたいと思います。<br><br><img alt="181011_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181011_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>今日、オープンした豊洲市場は、広さおよそ４０ヘクタール。築地市場の１．７倍という広さに、５７００億円をかけて、水産物や野菜などのせりを行う施設や、加工などを、一貫して低温で処理できる、最新式の施設が整備されました。<br>今日は朝から、マグロなどの競りが行われ、たくさんの、市場関係者で賑わっていました。<br><br>豊洲市場が目指すのは、国際的な衛生基準で管理できる、水産物物流のハブ拠点です。<br>では、実際に築地市場と比べ何が変わるのでしょうか。<br><br><img alt="181011_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181011_01_4.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>まずは効率的な物流の実現です。<br>これまでの築地市場は、８０年以上前に鉄道輸送を想定して作られました。<br>トラック輸送が主流となった現在では、産地から水産物を送ろうとしても、駐車場などが狭すぎ対応できませんでした。<br>新市場では、荷捌き場を含め十分な輸送体制を整えました。<br><br>また、建物全体を閉鎖空間としたことで、高度な品質、衛生管理が可能となりました。<br>荷受けから競り、出荷までを、外気に触れず低温で管理することが出来、鳥や害虫などの侵入も防ぐことができます。<br><br>さらに今回、新たに加工パッケージ棟を設けました。水産物は、店頭に並べるために切り身に加工したり、小分けにパック詰めする必要があります。<br>これまで、スーパーや外食店がやっていたこうした作業を、市場が請け負うことで、使い勝手の良い市場を目指しています。<br><br>東京都では、こうしたこととともに、輸出用の衛生基準にも対応できたことで、取り扱う水産物、築地のおよそ１．４倍に増えるとしています。<br><br>築地市場の移転問題を巡っては、開設者である東京都も含め、現地での建て替えか、移転かで、長い間迷走してきました。<br>それだけに、ようやく開場にこぎ着けた市場関係者の安堵と、新たな市場にかける決意の表情を、あちこちで見かけることができました。<br><br>ただ、豊洲新市場を巡る環境、そう楽観的ではありません。<br><br>まずは豊洲市場に対する信頼回復です。<br><br><img alt="181011_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181011_02_6.jpg" class="mt-image-none" width="449" height="253"></p><p>豊洲市場は２年前、小池東京都知事が突然、築地市場からの移転を延期。<br>その後、地下空間に盛り土が無かったり、地下水から基準を大きく超えるベンゼンなど有害物質が検出されました。<br><br>東京都の専門家会議は去年３月、豊洲市場は、「科学的・法的に安全」としながらも、安全性を高めるため、地下空間にコンクリートを敷いて、有害物質の侵入を防止したり、地下水の管理システムの強化などの追加対策を決め、工事を進めていました。<br><br>そして、今年７月、専門家会議が改めて、汚染物質が地下でも地上でも国の基準を下回っていることや、地下水位も全体的に低下していることを確認。<br>小池知事はこれを受けて、「豊洲市場は安全で安心して利用できる」と、安全宣言をした経緯があります。<br><br>しかし相次いで見つかった汚染と、都のこれまでの対応に、信頼が回復したとは言いがたく、今後も徹底した、地下水検査と情報公開で、都民や流通関係者の不安を、どこまで払拭できるか問われてくることになります。<br><br>また、減り続ける取扱量への対応も課題です。<br><br><img alt="181011_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181011_03_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>東京都は豊洲市場の取り扱い量が、今後増えるとしています。しかし、これまで水産物の取扱量は、減り続けてきました。これは築地市場の取扱量ですが、平成２年には８５万トンあった水産物の取扱量は、おととしには、４３万トンと半分近くに下落しました。<br>仲卸など市場関係者の経営は悪化し、数も急速に減っています。<br><br>背景には水産物の消費が減ったことに加え、産地とスーパーなどの場外取引や、インターネット取引など、市場外流通に対抗できなかったことがあります。<br>東京都が描いたように、取り扱い量を増やさないと、市場の賑わいは薄れ、築地ブランドを受け継ぐことも出来ません。<br><br>そして何より、この市場を東京都が、どう支えていくのかです。<br><br><img alt="181011_04_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181011_04_5.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>豊洲市場はその巨大さ故に、維持費も巨額で、業者からの利用料などで賄っても年間９２億円の赤字が発生します。<br>そうした赤字と、巨額の建設費は、築地市場をおよそ４４００億円で、売却することで、穴埋めすることになっていました。<br><br>しかし小池知事は、去年６月、「築地は守る　豊洲を生かす」として、築地は売却せず、５年後をめどに、食のテーマパークとして再開発する方針を示しました。<br>そして、再開発した築地からの借地料、年間１６０億円を投入して累積赤字を解消する試算を示しています。<br><br>とは言え、１年経つ今も築地市場の跡地をどう利用するのか、具体策は決まっていません。<br>それにそもそも１６０億円もの借地料を、毎年稼ぐことができるのか、専門家の中には疑問視する声もあります。<br>そうなれば豊洲市場の赤字は、都民の税金で埋めざるを得ません。</p><p><img alt="181011_04_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181011_04_9.jpg" class="mt-image-none" width="421" height="237"></p><p>言うまでもなく、豊洲市場は、国内外から農林水産物や産地の情報が集まるほか、多数の買い手が競りに参加することで、価格を決める。そしてそこで決まった価格は全国の取引指標ともなる、重要な役割があります。<br>しかも外国人などが多く集まる、新たな日本食文化の発信地との期待もあります。<br>　<br>しかし赤字が年々積み上がっていけば、本当に自治体が維持する必要があるのか、不要論が吹き出しかねません。<br>市場を維持する目途が立たなければ、そこで働く人たちも安心して仕事を続けることは出来ないでしょう。<br><br>小池都知事としては、まずは築地跡地の青写真を早急に示し、豊洲市場の持続的な運営のあり方を示す必要があります。<br>そして、市場関係者としては、産地と消費者を結びつける市場としての魅力を発信し続け、取引量を増やしていくことが重要です。<br>折しも、そうしたことを可能にする、規制緩和が進んでいます。<br><br>政府は先の国会で、卸売市場法の改正案を提出し可決成立しました。<br><br><img alt="181011_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181011_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="421" height="237"></p><p>大きな柱は、それまで市場関係者を縛ってきた農水産物を、産地から卸、仲卸、小売りの順で流通させる市場内の取引ルールを開設者の判断でなくし、自由な市場作りが出来ると、したことです。<br>これが可能になれば、例えば、卸が直接、小売りと取引したり、仲卸が産地から直接水産物を仕入れたりして、産地とスーパーなどの場外取引に対抗し、市場の賑わいを取り戻すことが出来ます。<br><br>これまでの築地には、目利きが水産物を選ぶことで、一定の品質を保証する、築地ブランドがありました。しかしそこにあぐらをかいて、取り扱い量減少に歯止めを、かけられていません。<br><br>市場関係者としては、今後、豊洲市場の持つ、高い衛生管理と効率的な物流拠点を生かしながら、規制緩和をチャンスとして、新たな魅力作りを模索することになります。<br>様々な課題を抱える中で、豊洲市場がこれまで以上の賑わいを取り戻すことができるのか。東京都と市場関係者の力が試されていると思います。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 23:49:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中間選挙『テキサスの決闘』は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307084.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来月６日の投票日まで残り1か月を切ったアメリカ議会の中間選挙で、南部テキサス州選出の上院の議席争奪に全米が注目しています。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="C181012_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181012_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>Ｑ１）<br>なぜテキサスの戦いに注目が集まっている？<br>Ａ１）<br>人口も面積も経済規模も全米第2位のテキサス州。ここでちょっと前には考えられなかったような異変が起きているからです。今度の中間選挙で改選を迎える現職の上院議員は、共和党のテッド・クルーズ候補。2年前トランプ氏と大統領候補の指名を争ったことを覚えていらっしゃる方も多いでしょう。テキサスはこの四半世紀、上院選は共和党が負け知らずといういわば“保守の牙城”ですから、今回も楽々と再選されるはずと目されていました。ところが、民主党の挑戦者ベト・オルーク候補が、支持率で数ポイント差に迫り、“まさかの接戦”になりそうなのです。<br><br><img alt="C181012_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181012_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ｑ２）<br>どうして民主党の候補は支持を集めている？<br>Ａ２）<br>テキサス独特の保守的な政治風土には珍しい型破りなキャラクターが人気の秘訣です。もともとミュージシャンでパンクロッカー出身の下院議員。甘いマスクと切れ味鋭い演説で“オバマ前大統領の再来”と称する声もあります。アイルランド系の白人ですが、メキシコとの国境近くに生まれ育ち、名前もヒスパニックを思わせる「ベト」の愛称で呼ばれています。<br>しかも、訴える政策も、保守強硬派で知られるクルーズ候補とは対照的に、オルーク候補は、銃をこよなく愛するテキサスの人々に、銃規制を強化するよう訴えます。“寛容な移民政策”を唱えて、トランプ大統領がめざす“国境の壁”にも反対の立場です。そんなオルーク候補の追い上げに慌てたクルーズ陣営は、かつて犬猿の仲だったトランプ大統領に応援を頼み、逃げ切りに懸命です。<br><br><img alt="C181012_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181012_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ｑ３）<br>オルーク候補の“まさかの勝利”もあり得る？<br>Ａ３）<br>不可能ではありません。ただ、勝敗の鍵を握るのは投票率です。いま好景気に沸くテキサスは、都市部を中心に移民が流入し、有権者の意識も変化の真っ只中にあります。しかし、オルーク候補を支持するヒスパニック系やリベラルな若者は、白人の保守的な中高年層に比べて投票率が低く、実際に投票に行ってくれるかどうか、蓋を開けるまでがわからないのです。はたして投票率の上昇でテキサスの“番狂わせ”は起きるのか？その成否は今度の選挙全体の趨勢を左右するでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Oct 2018 07:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>