<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「日韓は輸出管理協力を再起動できるか」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/371718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>安全保障問題専門家　古川　勝久</span></strong></p><p><strong><span><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190723_00.jpg"><img alt="s190723_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190723_00-thumb-380xauto-1052199.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a><br></span></strong></p><p>経済産業省が7月1日に発表した、韓国に対する「輸出管理の運用の見直し」に、韓国が大きく反発しています。<br>もとより、日本と韓国の間では、2000年代以降、継続的に輸出管理面での協力が行われていました。<br>日本政府が韓国を、輸出管理で信頼できる「ホワイト国」として認めたのは2004年。<br>それから15年後、日韓両国の輸出管理面での協力関係は事実上、途絶しています。<br>日韓協力の再起動の必要性について考えるためにも、今回の日本の措置について説明し、実際に考えられうる影響について整理します。</p><div><p>まず、ここでは輸出管理を次の通り定義します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190723_09.jpg"><img alt="s190723_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190723_09-thumb-420xauto-1052201.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>「自国の国益、および国際社会の平和と安全を守るために、自国から輸出される武器および軍事転用可能な民生目的の物品や技術が、非友好国、または大量破壊兵器を志向する国々、あるいはテロ組織や犯罪組織などの「非国家主体」にわたらないよう、輸出規制をおこなうこと」<br>日本の輸出管理は、外国為替及び外国貿易法に基づいて行われており、次の２つの規制から成ります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190723_010.jpg"><img alt="s190723_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190723_010-thumb-420xauto-1052203.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>一つ目は「リスト規制」です。軍事転用可能な物品や技術の中でも、特定の品目やスペックを輸出する場合には、原則輸出許可の取得が必要とされます。これらの物品や技術は、政令や省令等で定められています。もともと、韓国も参加する国際的な輸出管理レジームで規制対象と定められた物品や技術が大半です。<br>二つ目は、「キャッチオール規制」です。リスト規制で定められていない物品や技術であっても、兵器目的で転用されることがしばしばあります。<br>通常、輸出許可が不要な物品でも、海外の取引相手や貨物の用途次第では、兵器転用の懸念を払拭できない場合があります。この場合、輸出許可の取得が必要になります。<br>「輸出許可」を与えるのは、経済産業省です。また、経産省に輸出許可を申請するのは日本企業であって、海外企業ではありません。</p><p>「輸出許可」には「個別許可」と「包括許可」の二種類があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190723_011.jpg"><img alt="s190723_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190723_011-thumb-420xauto-1052205.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>原則は個別許可です。日本企業は、海外の顧客との輸出契約ごとに、経産省から輸出許可を取得します。<br>これに対して、契約にかかわらず3年間という一定期間、ずっと利用可能な許可を「包括許可」といいます。<br>輸出許可は契約単位で下ります。誤解されがちですが、輸出許可は、あくまでも輸出契約ごとに取得するものであって、出荷ごとに必要なものではありません。<br>通常、一度、許可を得れば、契約に基づく貨物であれば、原則としてその有効期間中に何回でも輸出が認められます。例えば、韓国企業との年間契約に対して輸出許可が下りれば、日本企業は契約に基づく貨物を毎月、輸出することが可能となります。</p><p>以上を踏まえたうえで、今回の日本の措置について要点を説明します。<br>ひとつが経産省が発表した、「リスト規制」に関する措置です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190723_013.jpg"><img alt="s190723_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190723_013-thumb-420xauto-1052207.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>「リスト規制」対象の物品のうち、フッ化ポリイミド、レジスト、フッ化水素の3品目の化学製品について、これまで韓国向け輸出に対して「包括許可」を認めていたのを「個別許可」へと切り替えました。<br>もとより、これら3品目については、ホワイト国向けも含めて、輸出の際には経産省の輸出許可が必要とされています。ホワイト国を含む特定の信頼できる国々に輸出される場合のみ、3年間有効の包括許可が認められています。この度、韓国向けについては、3品目についてのみ、包括許可は認められなくなりました。<br>ただし、そもそも輸出の際、事前に輸出許可が必要な状況は以前と変わりません。個別許可が必要になるので、許可申請件数は増えるでしょう。<br>それでも、全体としてみれば、韓国は依然として台湾やアセアンよりも優遇された状態にあります。</p><p>もうひとつが、いま日本政府が検討しているのが、韓国の「ホワイト国」からの削除です。8月にも決定する見通しです。これは、先に説明した「キャッチオール規制」にかかわる措置です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190723_015.jpg"><img alt="s190723_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190723_015-thumb-420xauto-1052209.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>「ホワイト国」とは、大量破壊兵器拡散の懸念がなく、キャッチオール規制で懸念されるような取引が行われていない国をさします。<br>もし仮にそのような取引が見つかっても、「ホワイト国」の政府当局が適切に対応してくれることが期待できる国、です。いわば「輸出管理の有志連合国」といえます。<br>そうした国とみなされるためには、その国が国際的な輸出管理レジームに参加し、厳格に輸出管理を実施し、実効性あるかたちでキャッチオール規制を履行していることが求められます。<br>世耕・経済産業大臣は、7月3日付けのツイートで、韓国にはキャッチオール規制の実効性の面で問題があり、「不適切事案も複数発生していた」と指摘しています。<br>韓国がホワイト国から外れると、日本の輸出企業は韓国側との個別の契約ごとに、「キャッチオール規制に関する輸出許可が必要となるか」、自ら確認しなければなりません。ただし、キャッチオール規制で許可が必要となる輸出は実際には極めてまれで、許可申請件数はほとんど増えないと思われます。<br>なお、日本にとって韓国以外の「ホワイト国」は現時点（7月23日）で26カ国あります。貿易相手国の大半は「非ホワイト国」です。もし韓国がホワイト国から除外されても、対韓輸出にかかる手続きがノーチェックではなくなる、というだけです。それでもアセアン諸国や台湾向けの輸出に比べれば事務手続き面での負担は軽いといえます。</p><p>ホワイト国や包括許可対象国の選定に関する国際的な決まりはありません。各国が自国の裁量に基づき国内法の下、輸出管理を運用しています。今回の措置が国際法違反ではないことは明白と思われますが、韓国政府は、今回の日本の措置を不当だと、ＷＴＯ＝世界貿易機関で訴えています。<br>新しい輸出管理措置の運用が始まると、経産省と日本企業の業務量が増えるので、当初、事務が滞る可能性はありますが、だから韓国経済に大打撃を与えるというのは、問題を誇張しすぎとの感が否めません。事実、より厳しい扱いを受けている台湾やアセアン諸国では、そのような被害など起きたことはありません。今回の日本の措置が韓国側に正確に理解されていない可能性が懸念されます。<br>もちろん、輸出管理面での懸念を払拭できない韓国企業との取引に対しては、日本の経産省は輸出許可を与えられません。輸出管理体制がおろそかな韓国企業との取引は難しくなるでしょう。そのような企業のかわりに、日本企業は他の企業とのまっとうな取引を進めるべきです。</p><p>輸出管理では「自国から輸出される物品や技術が、意図せずに他国で兵器転用される懸念を払拭できるか」の一点が重要です。<br>日本政府によると、先の3品目が韓国企業へ輸出された際、「懸念される事案」が複数発生していたのに、韓国政府も韓国企業も日本の協力要請に応じなかったとのことです。韓国政府も、これを否定していません。<br>軍事転用可能な物品や技術を輸出する際には、事前にしっかりと最終需要者と用途を確認することが不可欠です。<br>貨物が韓国に輸出された後、韓国政府が協力してくれないのであれば、日本から貨物が輸出される前の時点で、取引相手の韓国企業や物品の最終用途等についてしっかり確認するしかありません。従来のように韓国を「ホワイト国」扱いして、輸出の際に何もチェックしないままの状態を続けるわけにはゆかないことになります。</p><p>本来、輸出管理を巡り、日韓両国が協力しあうべき課題は山のようにあります。科学技術の急速な進歩とともに、様々な汎用の製品や技術が軍事転用可能となっています。<br>日本の措置に対して韓国側に正確に理解してもらい、然るべき是正措置を講じてもらったうえで、日韓両国は輸出管理協力を再起動させるべく、あらゆる努力を続けるしか他ありません。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 06:03:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「１票の格差 全国で一斉提訴」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/371530.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>いわゆる「１票の格差」の裁判。今回の参議院選挙でも、７月２２日全国一斉に、各地の高等裁判所・高裁支部で提訴が行われました。今回はどのような点が争われるのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0723-0.jpg"><img alt="c-2019-0723-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c-2019-0723-0-thumb-480xauto-1051359.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q：参議院と裁判所が相撲を取っています。でも、参議院の方がすごく大きいですね。<br>A：これで「およそ３倍」です。今回の１票の格差を大きさで表してみました。それでも、前回が最大３、０８倍でしたから、ちょっとだけ、小さくなっています。参議院選挙の１票の格差訴訟で過去に最高裁は、３回前の５、００倍、前々回の４、７７倍の格差で、いずれも憲法違反一歩手前の「違憲状態」でしたが、３、０８倍の前回は「合憲」つまり憲法に違反しないという結論でした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0723-1.jpg"><img alt="c-2019-0723-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c-2019-0723-1-thumb-480xauto-1051351.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Q：前回が「合憲」で、さらに格差が少なくなったということは、今回も同じ結論になるのでは、という声もありそうですが。<br>A：訴えは全国の高裁・高裁支部に起こされていますが、前回、各地の高裁判決は「違憲状態」が１０件、「合憲」は６件でした。最高裁より厳しい判断を示した裁判所が多かったんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0723-4.jpg"><img alt="c-2019-0723-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c-2019-0723-4-thumb-480xauto-1051353.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>選挙の無効を求める弁護士などのグループは「そもそも３倍もの格差はおかしい。平等であるべきだ」と主張しています。それと今回、もう１つ注目される点があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0723-5.jpg"><img alt="c-2019-0723-5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c-2019-0723-5-thumb-480xauto-1051355.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ：何でしょうか。</p><p>Ａ：それは前回の最高裁判決の指摘です。当時、２つの県で１つの選挙区とする合区の導入などを盛り込んだ法律の附則に「次の選挙に向けて選挙制度の抜本的な見直しについて引き続き検討を行い、必ず結論を得る」などと記されていました。前回最高裁は、判決文にこれを引用して、合憲と判断するに至った理由の１つにしていました。<br>ところが「次の選挙」である今回、定数を６増やすなどの見直しにとどまったことから、弁護士などのグループは「必ず・抜本的に見直すという約束はどうなった」と批判しているんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0723-7.jpg"><img alt="c-2019-0723-7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c-2019-0723-7-thumb-480xauto-1051357.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Q：国会の格差是正の取り組みが問われるわけですね。<br>A：その一方で、合区となった、「鳥取と島根」、「徳島と高知」の４つの県を中心にこの合区の見直しを求める声も強くあります。<br>「１人１票」の原則を守りながら地域の声をどう適切に反映させていくか。難しい問題ですが、これは裁判の結論を待たず議論を急いでもらいたいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どこまで出来た？　ウナギの人工稚魚作り」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/371532.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こんにちは。くらし☆解説です。今週土曜日は土用丑の日。一年で一番ウナギが食べられる日です。ただ、気になるのはその値段。そうした中、ウナギの稚魚を人工的に作りだそうという取り組みが進められています。担当は合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190723_1.jpg"><img alt="k190723_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190723_1-thumb-480xauto-1051362.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　ウナギの値段高いですよね？<br>　はい。コンビニなどのネット予約などを見てみると、国産のウナギ一尾を使った鰻重のお弁当で、2700円から3000円程度。中国では違う種類のウナギを養殖しているためか、一人前1200円と安いのですが、スーパなどでも、国産のウナギは一尾２５００円と高く、もちろん、専門店で食べるウナギはそれ以上の値段で、なかなか食べようという気にならない。<br>　こうした中、先月水産庁で、ある試食会が開かれました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190723_2.jpg"><img alt="k190723_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190723_2-thumb-480xauto-1051364.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Q.試食会ですか？<br>　はい。ウナギ研究を続ける国の研究機関が、人工的にふ化させた稚魚から育てたウナギを披露し、天然の稚魚から育てたウナギとを比較して、その味などを食べ比べてみようというのです。<br>左側が人工的にふ化させた稚魚から育てたウナギの蒲焼き、そして右側が天然の稚魚から育てたウナギを使ったものです。</p><p>Q.見た目はほとんど変わりませんね。<br>そうですよね。人工的にふ化させた稚魚を、、民間施設で養殖したのは、世界でも初めての試みで、この日は実際にウナギを育てた養殖業者が、生育の過程などを説明していました。<br>養殖業者に託された稚魚は全部で300匹。ウナギの養殖は通常、0.2グラムの稚魚をイケスにいれ、およそ10ヶ月で２００から２５０グラム程度に育て、出荷されます。こちらは養殖を初めて20日ほど経ったウナギの稚魚。魚粉などを固めたエサを盛んにたべています。４ヶ月ほど経つとずいぶん大きくなりました。そしてこちらが出荷サイズに育ったウナギです。</p><p>Q.これが先ほどみたウナギですね。<br>　はい。今回はこのウナギを実際に裁いて、蒲焼きの製品にするまでも公開されました。養殖業者によると、成長の速度も、製品としての出来上がりも、天然の稚魚を使ったウナギとほとんど変わらなかったと言っていました。</p><p>Q.合瀬さんも食べたのですか？<br>　出されたお弁当を実際に会場で、食べてみましたが、味や食感、香りも従来のものとの違いは分かりませんでした。<br>ところで、私たちが普段食べるウナギですが、西マリアナ海嶺付近で産まれ、黒潮に乗って130日から150日かけてウナギの稚魚に成長し、日本の海岸に流れ着く。これがシラスウナギです。私たちはそれを捕まえて一年ほど養殖して食べる。こういう流れになっている。<br>今回のウナギは、海で捕まえるのではなく、成熟したウナギの卵を人工授精させ、それをシラスウナギに育てた上で、養殖池に移し育てたもの。人の手で作ったシラスウナギを養殖場で育て、蒲焼きにしたのは初めてで、今後の研究の進展が期待されている。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190723_11.jpg"><img alt="k190723_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190723_11-thumb-480xauto-1051366.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Q.こうした取り組みが進められているのは、天然のシラスウナギが少なくなったためですか？<br>　はい。こちらは養殖のもととなるシラスウナギの捕獲状況ですが、以前は国内で１００トン近くとれていた捕獲量は、年々減り続け、去年はおよそ９トンにまで減りました。<br>原因は産卵場となる海洋環境の変化や、生育する日本の河川の開発で、ウナギが住みづらくなったこと。そして乱獲が考えられている。<br>この結果、去年の取引価格は１キロあたり299万円と、過去最高を記録し、９年前の７倍以上になっています。これでは、蒲焼きが高くなるのは当たり前で、このため、こうした天然資源に頼らない、人工の稚魚作りが待たれていた。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190723_13.jpg"><img alt="k190723_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190723_13-thumb-480xauto-1051368.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Q.今回の実験成功で、ウナギは安くなるのか？<br>　そう期待したいですよね。ただ、今回確認したのは、シラスウナギから成魚になる過程で、今後鍵となってくるのは、養殖の元となる人工でのシラスウナギつくり。その量産化をどうやるのかです。<br>こちらは静岡県伊豆半島の南端にある国の研究機関です。ここではメスから取った卵を人工授精させ、ふ化させた卵からシラスウナギを育てています。見えているのは養殖に使うシラスウナギになる前の、レプトケファルスと呼ばれる幼生です。</p><p>Q.柳のような形をしていますね。<br>長さはおよそ４センチ、透明な体で産まれてから１２２日成長しています。難しいのは、卵がふ化してから、養殖で使うシラスウナギにするまでのこの段階です。<br>　ウナギはこの幼生の段階でどんな餌を食べているか、実は良く分かっていません。いくつもの餌を試した結果、およそ２０年前には、この幼生がサメの卵を食べることはわかりました。ただサメの卵は入手が難しく、現在は、ニワトリの卵と魚粉を液状にしたものを与えています。</p><p>Q.よく食べていますね。<br>しかしこの餌が、水を汚し、汚れた水のままだと、幼生がすぐに死んでしまいます。このため水を頻繁に交換する必要があり、大きな水槽で稚魚を飼育することが、今後の課題となっています。<br>▼山野センター長<br>「生活自体が普通の魚と違い、これまでの種苗技術の常識が通じない。着実に研究は進んでいるので、商業化も可能だと思う」</p><p>Q.商業生産、明るそうですね。<br>　期待したいですよね。人工のシラスウナギ作り、どこまで進んだのか。まとめてみた。現在、養殖に使うことのできるシラスウナギ、年間数千匹の生産が可能で、５年前の10倍以上と、技術的にはかなり進んではいる。<br>ただ、ふ化からシラスウナギになるまでの生存率は、４％程度で、マダイやヒラメの90％以上と比べると、著しく低い。このため作り出したシラスウナギのコストも一匹５４００円と、まだ、天然の１０倍以上します。<br>日本国内で養殖しているウナギは、１億匹いると言われていますので、価格的にも量的にも需要を満たすには、もうちょっとかかりそう。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190723_14.jpg"><img alt="k190723_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190723_14-thumb-480xauto-1051370.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Q.今後の課題はやはりエサですか？<br>　そうですね。ウナギの幼生は餌のえり好みが激しく、現在の餌では生育後半になってくると成長速度が遅くなってくること。しかも水がきれいでないと、すぐに死んでしまう。さらには、シラスウナギになるまでの期間が天然より長い。つまり成長が遅いことがある。</p><p>Q.こうした課題は乗り越えられそうなのか？<br>研究所では水が汚れないような新たな餌を探し出すとともに、水の交換が簡単な新たな水槽の開発、そして成長のスピードについては、遺伝が関係していることから、その遺伝子解析とともに、親ウナギの選抜を行って、成長が早く病気にも強い養殖ウナギを10年を目標に開発したいしています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190723_15.jpg"><img alt="k190723_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190723_15-thumb-480xauto-1051372.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Q.開発に目処は立つのでしょうか？<br>私が１０年前、ウナギの取材をしたときには、人工ふ化によるウナギの稚魚作りが始まったばかりで、当時はその価格は一匹１０万円とも１００万円と言われていた。そのときからすると、ずいぶん進んだ印象だが、それでも実際の養殖に使えるまでには、もうちょっと時間がかかりそう。<br>日本ウナギを巡っては、絶滅危惧種に指定され、その保護が強く求められている。天然のウナギを守るためにも、人工ふ化で作ったウナギの稚魚作り、その進展に期待したいと思う。</p><p>(合瀬　宏毅 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『京都アニメーション』放火事件～突きつけられたものは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/371586.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ニュース解説「時論公論」です。「京都アニメーション」のスタジオが放火され３４人の命が奪われ、３４人が重軽傷を負った事件。理不尽な犯行への怒りと悲しみが広がっています。被害はなぜここまで大きくなってしまったのか。多くの人を巻き込む殺傷事件が相次ぐ背景に何があって、防ぐ手立てはないのか。今夜は消防を取材している私と堀家委員のふたりで、突きつけられた問題を考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_1.jpg"><img alt="j190723_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_1-thumb-480xauto-1051563.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【急がれる事件の解明】<br>松本）堀家さんは事件と福祉問題も取材していますが、この事件のどこに注目していますか？</p><p>堀家）<br>なぜ何の落ち度も無い多くの人が命を落とし、将来を奪われなければならなかったのか。事件の動機や背景の解明が欠かせません。この事件では放火や殺人などの疑いで、さいたま市に住む青葉真司容疑者に逮捕状が出ています。ですが、全身に重いやけどを負っているため、事情聴取が行えず犯行の動機など詳しいことはわかっていません。一方、住んでいたアパートで騒音トラブルが起きていたことや近所付き合いが無かったと見られることが明らかになっています。こうした状況が事件にどう影響したのか解明していく必要があると思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_2.jpg"><img alt="j190723_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_2-thumb-480xauto-1051565.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【被害はなぜ拡大したのか】<br>松本）<br>それにしても、なぜここまで大きな被害になってしまったのでしょうか。もちろん最大の要因はガソリンが凶器として使われ爆発的な火災が起きたことですが、加えて不運なことが重なっていました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_3.jpg"><img alt="j190723_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_3-thumb-480xauto-1051567.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>亡くなった３４人が見つかった場所は建物の２階と３階に集中しています。特に３階から屋上に続く階段で１９人が折り重なるように倒れていました。屋上に出るドアに鍵はかかっていなかったのですが、一酸化炭素を含む煙が充満し逃げ切れなったと見られています。</p><p>なぜそんなに速く煙が充満したのか。まず男がガソリンを撒いて火をつけたのは、1階から３階まで貫く、らせん階段のすぐ横でした。爆発的な火災による煙が「らせん階段」と、もうひとつの階段を通じて急速に上の階に広がったと考えられます。</p><p>当時２階にいた男性社員は「爆発音がして間もなく、らせん階段からきのこ雲のような真っ黒な煙が上がってきた。あっという間に真っ暗になり呼吸が苦しくなった」と証言しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_4.jpg"><img alt="j190723_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_4-thumb-480xauto-1051569.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>京都アニメーションの映画のホームページに掲載されている動画に建物内の様子が写っていました。間仕切りの壁が少なく、らせん階段も確認できます。制作スタジオという性格上、コミュニケーションをとりやすいよう配慮されたものと考えられます。</p><p>堀家）構造や設備に問題はなかったのですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_5.jpg"><img alt="j190723_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_5-thumb-480xauto-1051571.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>この建物は消防法令で求められる構造や設備の基準をきちんと満たしていました。消防の検査でも違反は指摘されず、消火や避難の訓練も行われていました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_7.jpg"><img alt="j190723_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_7-thumb-480xauto-1051573.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>ただ、その基準は、店舗や学校など「不特定多数の人」が利用する建物に比べると緩やかです。「不特定多数の人」が利用する同じような規模の建物では、らせん階段は２階までしか認められません。仮に３階まで貫く場合は煙が入り込まないよう、まわりを取り囲む壁を作る必要があります。フロアや普通の階段にも延焼と煙を防ぐ壁や防火扉の設置が義務付けられます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_8.jpg"><img alt="j190723_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_8-thumb-480xauto-1051575.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>専門家は、「この建物は事務所なので、法令上そこまでの対策を求められていないが、犯行の形態に加えて、らせん階段や壁の少ない構造などの要因が重なったことが、結果的に被害の拡大につながったと考えられる」と指摘しています。</p><p>今回の火災を受けて京都市は屋内にらせん階段がある建物を調査することにしています。今回のように明確な悪意を持った犯行を施設だけで防ぐことはできませんが、建物の構造・設備や避難体制に盲点はないか、点検の機会にするべきだと思います。</p><p>【繰り返される“多くの人を巻き込む殺傷事件”】<br>松本）<br>５月に川崎市でスクールバスを待っていた児童が殺傷される事件が起きたばかりで、多くの人を巻き込む事件が繰り返されていますね。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_9.jpg"><img alt="j190723_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_9-thumb-480xauto-1051577.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>堀家）<br>１１年前には東京・秋葉原で通り魔事件が、そしてことし５月には川崎市でスクールバスを待っていた児童などが殺傷される事件が起きました。こうした多くの人が巻き込まれる事件には共通点があると精神科医の片田珠美さんは指摘します。手がかりになるのはアメリカの犯罪学者があげる、事件を引き起こす６つの要因です。これは一つの考え方ですが、紹介したいと思います。▼長期間に渡る欲求不満や▼うまくいかないのを他の誰かの責任にする他責的傾向。▼失業や離婚など本人にとってこれを失ったら終わりだと思うような破滅的喪失と呼ばれる出来事。さらには、▼類似事件の模倣や▼社会的・心理的な孤立、▼武器の入手です。秋葉原の事件では、６つの要因全てが関係していたと指摘されています。犯人は派遣社員として職を転々とする中で不満を募らせ、孤独感を深めていました。そして没頭していたインターネットの掲示板で嫌がらせを受けたことなどが犯行の引き金になっていました。川崎の事件では容疑者が自殺しているため詳細は定かではありません。ですが、長期間仕事に就かず引きこもり傾向で周囲からは孤立。親族が市に相談したことで「追い出されるかもしれない」と感じたことが事件の引き金になった可能性がある。川崎市の関係者はこう話します。今回の事件はまだ明らかになっていないことが多いのですが、片田さんは「容疑者は周囲から孤立していたと見られ、他の要因についても分析する必要がある」とした上で、「今の社会は家族や地域の助け合いがなく孤立しやすい。加えて職を失うなど一度つまずいたらやり直しがきかず破滅的な喪失を感じやすくなっている」と警鐘を鳴らします。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_10.jpg"><img alt="j190723_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_10-thumb-480xauto-1051579.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【事件防ぐ手立ては】<br>松本）<br>さきほど堀家さんが「多くの人を巻き込む殺傷事件の６つの要因」を紹介しましたが、その中に「武器」と「模倣」とありました。今回、ガソリンが凶器として使われ大きな被害が出て、模倣した犯行が防がなければなりません。過去には石油販売の地域の組合が、ガソリンスタンドに対して、容器で購入する人に免許証などの提示を求めて使用目的も聞き、販売記録を残すよう求めたこともあります。今回、警察は購入者に不審な点があったら通報をするよう要請しています。たいへんむずかしい問題ですが、悪用の抑止につながる対策を急ぐ必要があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_11.jpg"><img alt="j190723_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_11-thumb-480xauto-1051581.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>これは当面の課題ですが、堀家さんは今後、どのような取り組みが必要と考えますか。</p><p>堀家）<br>今回の事件、まだ明らかになっていないことが多いのですが、一個人の特異な犯行と捉えるのではなく、私たちの社会の脆弱さをついたものと捉え教訓を探っていくことも必要ではないでしょうか。専門家の間では孤立を防ぐ重要性を指摘する声が少なくありません。こうした課題は先進国に共通しています。例えばイギリスは去年、孤独担当大臣を任命し対策に乗り出しています。重視しているのが医師の役割です。孤立や孤独を感じている人は何らかの病気を抱えているケースも少なくないことから、かかりつけ医が薬の処方だけでなく、孤独を解消するための手立てを考え“社会的処方”を行うとしています。リンクワーカーなどと呼ばれる仲介者を通じてサークル活動などを紹介し、地域とのつながりを持ってもらうのです。日本でも孤立や孤独を社会問題と捉え、思い切った対策が必要だと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190723_12.jpg"><img alt="j190723_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190723_12-thumb-480xauto-1051583.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【まとめ】<br>事件現場には連日、多くの人が訪れて祈りをささげています。理不尽極まりない事件が繰り返されないように、まず全容解明を急がなければなりません。また社会の狙われやすいところの警戒の度合いをあげる必要もあるかもしれません。そのうえで、こうした事件を生む今の社会のありように踏み込んで手当を考える必要があると思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員／堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jul 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;隗より始めよ&quot;五輪へ都の勤務試行は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/371599.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目！も1年後に迫った東京オリンピックについてです。</p><div><p>Ｑ１．小池都知事の旗には、「隗より始めよ」、どういうことですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c20190724-0.jpg"><img alt="c20190724-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c20190724-0-thumb-480xauto-1051630.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ１．物事は言い始めた者から始めよということで、東京都の取り組みに注目してみました。オリンピック期間にあわせて２２日月曜日から試行されている時差勤務や在宅勤務の取り組みです。新宿にある都庁の本庁舎に勤めるおよそ１万人を対象に、朝のラッシュ時間帯の午前８時から午前１０時まで公共交通機関を利用しないことを求めています。このほか、在宅勤務や職場以外でのいわゆるテレワークを進めるため、多摩地域の市役所などに臨時のサテライトオフィスを設置するといった取り組みも進めています。</p><p>Ｑ２．随分大がかりな取り組みのようですね？通勤時間帯とオリンピックの混雑って関係があるんですか？</p><p>Ａ２．それが大ありなんです。オリンピックは競技種目が多いこともあって、競技時間帯も連日早朝から夜遅くまでに及びます。開始時間は概ね午前９時ごろからが多く、観客が会場に向かうのは、まさに通勤時間帯です。大会期間を通して首都圏の鉄道はふだんより利用者が１割増えるとみられていますが、首都圏の鉄道は慢性的に混雑していて、現状でもラッシュアワーには通勤客が乗り切れない路線もあります。日中であれば、運行本数を増やして対応する手もありますが、朝はすでに飽和状態です。いずれにしても鉄道会社の協力は不可欠です。</p><p>Ｑ３．それなら確かに効果はありそうですが、都庁だけでは限定的ですよね？</p><p>Ａ３．もちろん、民間の協力は欠かせません。そこで「隗より始めよ」。まずは都が率先して大規模な試行をすることで効果を検証する、そして旗振り役としての姿勢を示すことで、民間の賛同を得ようという目論見があります。</p><p>Ｑ４．目論見通り行きそうですか？</p><p>Ａ４．都の取り組みにはのべ３０００の企業や団体が協力を表明していて、スタート時の体制は整った形です。<br>【画・最終形を入れてください】<br>課題を見極め、メリットが認識できれば、これまでなかなか広がらなかった時差勤務やテレワークが、成熟都市で行われるオリンピックパラリンピックのレガシーの一つとして大会終了後も定着することにつながるかもしれません。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京オリンピックまで一年　世界に日本のファンを増やそう」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/371657.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックまでちょうど一年となりました。<br>オリンピック・パラリンピックはスポーツの祭典であるとともに、その効果を社会全体に広げて、レガシー、その成果を将来にどう残していくのかも重要な課題になります。特に世界の注目が日本に集まる2020年は、東京、そして日本を世界にPRする絶好のチャンスです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_1.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_1.jpg"><img alt="k190724_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_1-thumb-380xauto-1051856.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><div><p>（レガシーを残せ）<br>Q　「レガシー」という言葉、そもそもどんな意味があるのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_2.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_2.jpg"><img alt="k190724_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_2-thumb-380xauto-1051858.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_3.jpg"><img alt="k190724_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_3-thumb-380xauto-1051860.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A「レガシー」は英語で「遺産」という意味ですが、スポーツだけでなく、多くの人々がいろんな形でオリンピックパランリンピックにかかわり、有形無形の効果や成果を次の世代に継承していく、言い換えれば「未来への贈り物」という言い方もできます。ハード面では、駅や街中の段差をなくすバリアーフリー化が進み、東京臨海部の開発整備も行なわれています。ソフト面では、ボランティア文化の広がりや、ホストタウンを通じた外国との交流も始まっています。地域の自治体が外国チームのキャンプを受け入れることで、地元の子供達が直接海外の一流選手と触れ合い、世界への視野が広がることにもつながるでしょう。レガシーにはこのように様々な面がありますが、その一つがオリンピックをきっかけに東京、そして日本の魅力を世界にアピールすることです。</p><p>（オリンピック効果でイメージアップ）<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_5.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_5.jpg"><img alt="k190724_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_5-thumb-380xauto-1051862.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>このグラフは世界の都市が人や企業を引き付ける魅力を、経済力、文化面の充実、環境、交通の利便性などの６つの分野から分析しランキング付けしたものです。<br>10年前は、ニューヨークが一位、ロンドン、そしてパリ、東京の順番でした。2012年、ロンドンはオリンピック開催をきっかけにニューヨークを抜いて一位になりました。<br>一方、三位だったパリは、2015年同時テロ事件をきっかけに観光客が遠のき、四位に後退し、代わり東京が三位に浮上しました。勿論、各都市にはそれぞれの魅力がありますが、ロンドンがオリンピック後も引き続き一位を維持しポイントを上げていることをみれば、レガシー効果が表れているといえます。</p><p>（外国人にとって東京のイメージは？）<br>Q今回のオリンピック・パラリンピックをきっかけに東京、そして日本をどうアピールしていったらよいのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_6.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_6.jpg"><img alt="k190724_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_6-thumb-380xauto-1051864.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A世界各地で外国人に「東京についてどんなイメージをもっているか」と質問した答がこちらです。東京を訪問したことがない人の中で割合が高かったのは、「遠い」、「マンガ」、「ストレスが多い」など。マンガの他は「人口が多い大都市」というイメージから連想されたのではないかとみられます。一方一度でも訪問したことのある人の答は、がらりと変わり、「礼儀正しい」、「安全な」、「清潔な」といった好意的なイメージが並びます。東京に来て実際に街並みを見たり、日本人と触れ合うことで印象が、はっきり変わったということでしょう。</p><p>（言葉のおもてなし　～多言語での車内放送～）<br>Q日本に触れてもらうことが大切なのですね。東京や大阪といった大都市圏は外国人観光客の姿が今では当たり前になっていますが、オリンピックをきっかけに外国人の方にはもっと地方を訪れ、日本の様々な魅力を知ってほしいですね。<br>A来年はオリンピックをきっかけに、訪日外国人数を4000万人に伸ばそうという目標が掲げられています。日本各地に外国人にもっと足を運んでもらおうと様々な取り組みが進んでいます。<br>栃木県を走るJR日光線の車内では、日本語、英語に加えて、中国語、スペイン語でも車内放送を流しています。中国語圏とスペイン語圏からの観光客が大幅に増えていることを受けて、若手社員が現場の発案で始めたサービスです。スペイン語で車内放送を行っている鉄道は全国でも極めて珍しく、次の駅はどこか、トイレは何号車にあります、といったアナウンスはすべて語学が堪能な社員が自ら吹き込みました。自動放送の設備がない車両でも、情報端末からコードで繋いで車内に流す仕組みを独自に開発しました。観光客それぞれの国の言葉でサービスを行うのはいわば「言葉のおもてなし」ですと、開発した若手職員は話していました。</p><p>（ありのままの日本に触れる）<br>Q外国人を何とかもてなそうという現場からの創意工夫がこうしたサービスが生まれているのですね。<br>Aいかに外国人に地域に足を運んでもらうか各自治体も知恵を絞っています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_7.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_7.jpg"><img alt="k190724_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_7-thumb-380xauto-1051866.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>注目を集めているのが岐阜県の高山市です。高山市は10年余り前からヨーロッパや、アメリカ、中国に職員を派遣、外国人観光客のニーズを探ってきました。その結果外国人が自然や文化とともに、実は「ありのままの日本に触れたい」というニーズが多いことがわかったといいます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_8.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_8.jpg"><img alt="k190724_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_8-thumb-380xauto-1051868.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_10.jpg"><img alt="k190724_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_10-thumb-380xauto-1051870.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>地元では里山を自転車で回るツアーや、地元の食材を使った和食の料理教室が外国人の人気をよんでいます。高山市には去年、人口の６倍以上55万人の外国人が宿泊しました。<br>市の担当者は「日本人の普段の暮らしに触れてもらうことで、全国どの地域でももっと外国人を呼び込むチャンスがある」と話しています。</p><p>（外国人客はすべて「日本をPRする広報担当者」）<br>町の人々も外国人の受け入れにとても熱心です。<br>口コミサイトで外国人が選ぶ日本のレストランでトップ１０にランキング入りしたこの中国料理店。店内には外国人客からの感謝のはがきやチップとして置いていった各国の紙幣があちこちに張られています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_11.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_11.jpg"><img alt="k190724_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_11-thumb-380xauto-1051872.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_12.jpg"><img alt="k190724_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_12-thumb-380xauto-1051874.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>経営者の古田さん夫妻さんが特に心がけているのがコミュニケーション。独学で学んだ英語で、とにかく外国人客に気さくに話しかけます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_13.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_13.jpg"><img alt="k190724_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_13-thumb-380xauto-1051876.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190724_14.jpg"><img alt="k190724_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190724_14-thumb-380xauto-1051878.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>店の前の看板には宗教上の食事の制限がある外国人向けに、どんな肉を料理に使っているかを絵もつけて紹介、野菜専用メニュー、小麦アレルギーの人向けのメニューも設けて外国人一人一人の希望に応じた細やかな対応を心がけています。支払いは現金のみですが、お札をやり取りする際にも日本のお札に描かれた人物について言葉を交わすなどコミュニケーションを深める大切な機会と話していました。「外国人のお客様は全員、日本を宣伝してくれる広報担当者だと思って接しています」という言葉が印象的でした。</p><p>（日本のファンを世界に増やそう）<br>Q訪日外国人がそれぞれの国に帰った後、知り合いに日本の魅力が伝えてくれれば、日本のファンが世界に広がりますね。<br>A国の力は、経済力、軍事力をはじめ様々な物差しで測ることができますが、世界中に日本のファンを増やすことも、日本の国際的な存在感のアップに確実につながります。2020年を契機に、世界の人々により深く日本を知ってもらう、そして私たち日本人ももっと世界を知り、日本と世界との結びつきを強める、オリンピック・パラリンピックがそのきっかけになってほしいと思います。</p><p>（今村 啓一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 10:25:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title></title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/371652.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックの開幕まであと１年となりました。昭和３９年、アジアで初めて開催されたオリンピックから半世紀以上。２回目の東京オリンピックに向けて開催準備が進む中、成熟した都市での大会開催を機に、未来に残すものは何か、考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_01.jpg"><img alt="j190724_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190724_01-thumb-380xauto-1051822.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_02.jpg">解説のポイントです。</a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_02.jpg"><img alt="j190724_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190724_02-thumb-380xauto-1051825.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>①まず、来年の東京オリンピックの準備状況。<br>②そして前回、昭和３９年の東京オリンピックが残したものは何か。<br>③その上で今大会、求められる無形のレガシーについて、考えます。</p><p>▼東京オリンピック　現在の準備状況は<br>まずは選手強化です。強化は着々と進み、陸上男子短距離界で、３人の日本選手が９秒台をマークし、４００メートルリレーで初の金メダル獲得にも現実味を感じさせるなど、各競技で結果を出す日本選手の姿が連日、伝えられています。 </p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_03.jpg"><img alt="j190724_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190724_03-thumb-380xauto-1051827.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>史上最多の金メダル３０個を目標に掲げるＪＯＣ・日本オリンピック委員会の山下泰裕会長も「自国開催の大会の盛り上がりには、地元選手の活躍がかかせない。あえて高い目標を設定し、選手がベストの力を発揮できるようサポートしたい」と手応えを口にしています。運営面は、どうでしょう。紆余曲折があった競技場の建設問題の象徴、新国立競技場の今の様子が今月、公開されました。巨額の総工費を巡って建設計画が白紙撤回され、総工費およそ１５００億円で仕切り直す、異例の事態をたどりましたが、工事は９割ほど進み、国産の木材を使った屋根に覆われた観客席、横３０メートルもある大型映像装置が披露されて、１１月の完成を待つばかりとなっています。全体でも仮設を含めた新設の競技会場は４か所減って１８か所に縮小されましたが、工事は現在、ほぼ予定通り進んでいます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_04.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_04.jpg"><img alt="j190724_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190724_04-thumb-380xauto-1051830.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>オリンピックまであと１年、顔認証システムの導入といったセキュリティ対策の強化や、猛暑から選手や観客を守る対策、そして選手村や会場への輸送計画、ボランティアの研修など、詰めの作業が急ピッチで進められる予定です。招致が決まってから６年、さまざまな問題が議論されてきましたが、運営面の準備はここまで、おおむね順調に進んでいると言えると思います。</p><p>▼昭和３９年の東京オリンピックのレガシーは何か<br>ただ、オリンピックは単なるビッグイベントを無事に開催するだけではなく、開催を機に何を残せるかが問われます。ＩＯＣはこれを、遺産を意味するレガシーと呼び、「オリンピック開催によってもたらされる長期的な恩恵」と定義しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_05.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_05.jpg"><img alt="j190724_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190724_05-thumb-380xauto-1051832.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>前回、昭和３９年の東京オリンピックも多くのレガシーを残しました。まずひとつ目は、インフラ整備が進んだことです。スポーツ施設だけではなく、東海道新幹線の開通、首都高速道路の完成といった今でも生活の基盤となるインフラが整い、日本の技術力の高さを世界にアピールしました。終戦から１９年、一気に東京の姿が変わる様子は、戦後の復興を強く印象づけたと言われています。そしてふたつ目、スポーツ界では、アジアで初めての開催となるオリンピックに向けて、世界で勝つために、海外での合宿や国際大会への積極的な参加、外国人指導者の招へいなど、あらゆる手段を取り入れて、競技力向上につとめました。その結果、１大会では最多となる１６個の金メダルを獲得し、国際社会で認められることを望んでいた多くの人たちを勇気づけて、高度経済成長を後押ししたとも指摘されています。またバレーボール女子の「東洋の魔女」の活躍が女性のスポーツ熱を高めて、いわゆる「ママさんバレー」の活動が全国に広がったり、オリンピック開催をきっかけに子供たちを対象にしたスポーツ少年団が組織されたりと、スポーツの裾野が大きく広がりました。前回の東京オリンピックでは、インフラの整備、獲得したメダル、そしてスポーツを広く普及させる制度の確立といった、目に見える、または数字ではかれるような有形のレガシーを中心に残すことができたと思います。</p><p>▼今大会で求められる無形のレガシー<br>では、東京で再び行われるオリンピックで、どのようなレガシーが求められるのでしょうか。前回大会から半世紀以上がたち、当時と比べて社会的なインフラの整備もゆき届くなど、成熟した都市となった東京でのオリンピック開催です。物質的な豊かさよりも、精神的な豊かさの必要性が問われるようになって久しい中、求められるのは、オリンピック開催の原点をもう一度見つめ、スポーツへの意識を変えて、その価値を高めるという無形のレガシーではないかと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_06.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_06.jpg"><img alt="j190724_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190724_06-thumb-380xauto-1051834.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>オリンピック開催を控えて、国内のスポーツ界では、不祥事が相次ぎました。指導者のパワハラ、ルールを無視した選手への指示、トップによる競技組織の私物化、仲間すら陥れようとしたドーピング問題。こうしたことを受けてスポーツ庁は先月、不祥事の再発防止に向けて競技団体が守るべき規範を策定しました。１３の項目からなる規範では、競技団体に対して、役員が独占的な運営をしないよう、原則、理事の任期を連続１０年までとすることや、パワハラやドーピング、それに八百長行為などがないよう、指導者と選手へのコンプライアンス教育を実施することを求めています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_07.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_07.jpg"><img alt="j190724_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190724_07-thumb-380xauto-1051837.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした不祥事の背景にあるのは、「スポーツマンシップ」への欠如や理解不足ではないでしょうか。スポーツマンシップというと、単にフェアにプレーすること、と考えている人も多いと思います。スポーツマンシップについて研究し、普及を進めている千葉商科大学の中村聡宏さんは、まず、スポーツマンという単語について、もともとは運動能力の高さではなく、good fellow、よき仲間をさしていたと指摘します。その上で、スポーツマンらしさを意味するスポーツマンシップを「よい試合を実現するための心構え」と定義し、その条件として「尊重、勇気、覚悟」の３つのキーワードをあげています。ルールや審判だけでなく、全力で自分を倒そうとしてくる相手すらも尊重しないと試合は成り立たない。そして厳しく自分を律する覚悟で、勇気を持ってチャレンジする。勝利を目指しながらも、勝利至上主義とは一線を画すスポーツマンシップを身につけることは、結果としての勝利以上に重要で、スポーツで得られる価値だとしています。オリンピックは本来、スポーツによって肉体や精神を高め、互いに尊重しあって平和な社会を作ろうという考えのもと、行われます。つまり、スポーツマンシップは、オリンピック開催の意義と、ほぼ同じ概念だと考えられているのです。そうであれば「オリンピック開催をきっかけに、こうした考え方が広く人々の心に残っていくことが２回目の大会のレガシーではないか」という主張には説得力があると思います。</p><p>▼未来に残すものは<br>昭和３９年、東京オリンピックの開会式で「鬼に金棒、小野に鉄棒」とも呼ばれた体操の小野喬さんは、スポーツマン精神という言葉でスポーツマンシップを表現し、「スポーツの栄光とチームの名誉のために真のスポーツマン精神をもって大会に参加することを誓います」と、宣誓しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_08.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190724_08.jpg"><img alt="j190724_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190724_08-thumb-380xauto-1051840.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>先日８７歳になった小野さんにお話をうかがいましたが「現代のスポーツには政治、経済など様々な要素が複雑に絡み合っているが、スポーツマンシップという考え方が大切なのは変わらない」と話していました。来年の開幕までに、オリンピックを開く意義は何か、その本質で共通するスポーツマンシップとは何かについて、アスリートだけでなく、スポーツをみる側、支える側の人たちも理解を深める。そして、その価値観をもとに行動を変えていくことこそが、成熟した都市・東京で開かれる２回目のオリンピックで日本にスポーツを文化として根付かせることにつながり、無形のレガシーとなるのではないでしょうか。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jul 2019 23:25:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「闇夜にカラスはいなかった!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/371659.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、いわゆるロシア疑惑に関与したのでしょうか？特別検察官として疑惑の捜査にあたったモラー氏が初めて議会で証言しました。髙橋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190725_0.jpg"><img alt="C190725_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190725_0-thumb-480xauto-1051880.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>＜共謀関係と司法妨害＞</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190725_2.jpg"><img alt="C190725_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190725_2-thumb-480xauto-1051894.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、モラー氏がトランプ大統領をモデルに絵を描いている？<br>Ａ１）<br>ロバート・モラー氏が特別検察官として捜査を指揮したロシア疑惑をキャンバスに喩えてみました。3年前のアメリカ大統領選挙にロシアが干渉したとされる疑惑には、ポイントがふたつありました。ひとつは当時のトランプ陣営とロシアに“共謀関係”があったかなかったか？もうひとつは大統領が捜査を違法に阻む“司法妨害”があったかなかったか？モラー氏は、“共謀関係”については「認められなかった」つまりシロと結論づけた報告書の内容をくり返しました。その一方で、“司法妨害”について、「あなたはトランプ大統領の潔白を証明したのか」と問われると「ノー」とひと言で否定しました。「現職の大統領を刑事訴追することは出来ない」とする司法省の見解を踏襲し、いわばシロでもクロでもないグレーの回答でした。</p><p>＜黒いカラス　弾劾は困難か＞</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190725_4.jpg"><img alt="C190725_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190725_4-thumb-480xauto-1051891.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２）<br>ということは、トランプ大統領は退任後、訴追されることもあり得る？<br>Ａ２）<br>モラー氏は少なくともその可能性を排除しませんでした。このため、野党・民主党の議員らは、にわかに色めき立ちました。このグレーの闇夜の絵の中に「きっと黒いカラスがいたはずだ」と言うのです。これに対して、与党・共和党は、疑惑を裏づける証拠は見つからなかったので、いわば「闇夜にカラスはいなかった」として、大統領はあくまで「シロサギのように潔白だ」と言うのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190725_5.jpg"><img alt="C190725_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190725_5-thumb-480xauto-1051885.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ３）<br>今後の疑惑の真相究明はどうなる？<br>Ａ３）<br>すでに捜査は終了しているので、今後の焦点は、民主党が議会で大統領の弾劾訴追に踏み切るかどうかです。ただ、下院で多数を握る民主党の指導部は、上院は共和党が多数を占めているため慎重です。この日のモラー証言でも、捜査報告書の内容を大きく超える材料は出てこなかったため、大統領をただちに弾劾に追い込むことは難しいでしょう。議会はまもなく長い夏休みに入ります。闇夜にカラスはいたのか？いなかったのか？ロシア疑惑は核心部分が不明なまま来年の大統領選挙に突入していく公算が大きそうです。</p><p>（髙橋 祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 07:43:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「あと一年、2020大会が目指すもの」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/371664.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックの開幕まであと一年。<br>とはいえまだまだ実感のわかない方も多いかもしれません。</p><p>そこで今、改めて2020年東京大会が何を目指しているのか、そのポイントを整理してみます。<br>刈屋解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_01.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_01.jpg"><img alt="k190725_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_01-thumb-380xauto-1051912.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><div><p>来年の東京大会がどんな大会になるのかイメージがまだわかないんですけど？</p><p>まあ、近づいてきているのは皆さん実感しているとは思いますが、何のために、何を目指して、そして何を発信するのか、もう一つよくわからないという声はかなり聞きますね。</p><p>そこで、この後ひとつ注目してほしいのは、大会モットーが何になるかです。</p><p>モットーって何ですか？</p><p>1980年代以降の各大会では、ほとんど作られています。<br>会場の柱やフェンスなどに英語の文字が書いてあるのを思い出しませんか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_02.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_02.jpg"><img alt="k190725_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_02-thumb-380xauto-1051914.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>最近の例を並べて見ました。<br>2004年のアテネは、「Welcome home　ようこそオリンピックの故郷へ」<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_03.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_03.jpg"><img alt="k190725_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_03-thumb-380xauto-1051916.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>私がフィギュアの荒川静香さんの金メダルを実況したトリノは,<br>「Passion Lives Here 情熱はここに息づく」<br>毎日10回も20回もこの文字が、目に飛び込んできました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_04.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_04.jpg"><img alt="k190725_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_04-thumb-380xauto-1051918.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>そしてロンドン大会は、「Inspire a Generation　世代を刺激」<br>聖火の最終点火者も次の世代の若いアスリートたちでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_05.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_05.jpg"><img alt="k190725_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_05-thumb-380xauto-1051920.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>このモットーというのは、大会の狙いや目標つまりビジョンの核心を、<br>短い英語のメッセージで世界に発信しますので、極めて重要な言葉です。</p><p>競技会場はもちろん街中にもあふれます。国際映像にも頻繁に登場しますし、外国からのお客さんやメディアにも、最も目に触れる言葉です。</p><p>すでに選定委員会も開かれて、まもなく発表になると思います。</p><p>そのモットーの土台となる大会のビジョンというのは。</p><p>大会開催が決まった時に、東京大会がどんな考えで何を目標にした大会なのか大会ビジョンとして発表されました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_06.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_06.jpg"><img alt="k190725_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_06-thumb-380xauto-1051922.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>そのビジョンをもういちど確認しますが、</p><p>「スポーツには、世界と未来を変える力がある。2020年は、史上最もイノベーティブで、世界中にポジティブな変革をもたらす大会とする。</p><p>①全員が自己ベスト②多様性と調和③未来への継承」です。</p><p>なんとなく難しい表現ですね、これを一言で凝縮するモットーが、どんな言葉になるか注目ですね。</p><p>そうですね。</p><p>でも、大会の準備はこのビジョンに沿って、進められてきたんですよね？</p><p>はい、いろんな分野にわたってこのビジョンに沿って準備は進められてきましたが、組織委員会が特に大きな柱にすえているのが、未来への継承です。</p><p>未来への継承というのは？<br>次の世代へと何をどう残していくのか、いわゆるレガシーとよばれているものです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_08.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_08.jpg"><img alt="k190725_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_08-thumb-380xauto-1051924.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>これも多方面にわたって取り組んではいますが、中でも最も力を入れているのが、持続可能な社会実現への取り組みです。</p><p>組織委員会は、史上初めて国際連合と持続可能な社会実現の取り組みに関して基本合意書を締結し、国連の活動と連携して情報発信していこうというものです。</p><p>実際にはどういうことですか？</p><p>まず、大会のメダルが、使用済みの携帯電話や小型の家電などいわゆる「都市鉱山」から取り出した材料で制作する試みです。<br>１００％リサイクルの貴金属でメダルを製作するのは史上初で、世界から注目を集めています。</p><p>表彰台も廃プラスチックから作ります。廃棄されたプラスチックの海洋汚染問題が世界的な課題になっていますが、その廃棄されたプラスチックを使って表彰台を作ります。</p><p>ただ強度に問題がありますので、アルミなどで補強して作られ、大会後は地方のスポーツ施設で利用してもらう予定です。</p><p>又アルミといえば、東日本大震災の被災地の避難住宅などで使われて廃棄されたアルミサッシを聖火リレー用のトーチに３０％ほど使います。</p><p>そして聖火ランナーのユニホームも廃棄されたペットボトルから作られた合成繊維を一部使用して作られます。</p><p>さらに、選手村の中の交流施設の建設資材に、全国の６３の自治体から提供される木材が使われます。大会後に解体してその木材を、各自治体に返して公共施設の建設の一部に再利用してもらう計画です。</p><p>選手のサインとかも刻まれてるかもしれません。</p><p>それは楽しみですね？</p><p>これらの取り組みが、大会を通じて世界に発信されますので、<br>「持続可能な社会実現への取り組み」は、世界中に影響を与えるかもしれませんし、日本国内にも大きなレガシーとして残る可能性があると思います。</p><p>さて、あと一年、大会の準備で特に力を入れていくポイントはどこですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_09.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_09.jpg"><img alt="k190725_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_09-thumb-380xauto-1051926.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>重点事項として組織委員会があげているのは、3つです。</p><p>①警備　②輸送　③暑さ対策<br>警備、サイバーテロなどの対策も含めて、国と連携して進んでいます。</p><p>輸送は、渋滞もありますし大変そうですね？</p><p>大会の関係車両の4000台をスムーズに動かさなければ行けません。<br>この輸送が上手くいきませんと大会そのもののイメージに大きく響いてきます。</p><p>1996年のアトランタ大会は、バスターミナルをいくつか設けて輸送網を整えましたが機能せず、大混乱となり評判を落としました。<br>以来専用車線を設けることが各大会で定着しました。</p><p>今回の東京大会は、さらに一歩進んで交通マネジメントを試みます。</p><p>交通マネジメント？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_11.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_11.jpg"><img alt="k190725_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_11-thumb-380xauto-1051928.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>まずは道路交通、高速道路の交通量を、入り口の封鎖などを時間ごとにこまめに行って管理するものです。<br>又一般道も通行禁止区域の設置で交通量を管理するものです。これは昨日と明日行われて、そのデータに基づいて8月下旬にもテストされます。</p><p>車を使う企業など、現時点で1884社と輸送量を減らすなどの協力を取り付けています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_12.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_12.jpg"><img alt="k190725_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_12-thumb-380xauto-1051930.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>鉄道などの公共交通の方は、22日からすでにテストが実施されてますが、<br>本数を増やしたりなどの運行管理。そして時差出勤や在宅勤務などです。</p><p>こちらも3000の企業や団体が参加しています。<br>この夏のデータが、来年に生きてきますし、大会後にも役に立ちそうですね。</p><p>暑さ対策はどうするのですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_13.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190725_13.jpg"><img alt="k190725_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190725_13-thumb-380xauto-1051932.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>暑さ対策には、これさえあればという決定的な対策はありませんので、合言葉は、対象者ごとに、場面ごとにきめ細かくです。</p><p>観客、ボランティアなどの大会スタッフ、そして選手ごとに細かく場面場面での対策を検討しています。</p><p>たとえば、会場に向かう観客。携帯のアプリを作って、会場周辺の気温・クールスポットの検索・暑さ対策の情報の検索。</p><p>会場周辺で、入場待ちの列では、冷風機や子供たちの育てた朝顔のフラワーレーンで涼をとったり、会場では、日よけの大きなテントや霧状の水を吹きかけるミストタワー、涼感マフラータオルなど、何がいつどう有効なのか。<br>この夏、屋外の5会場でのテストイベントで実施してデータを集めることになっています。</p><p>あと一年、国民と一体となって大会を迎えるために、何を目指しているのか、何を発信しようとしているのか、そして何を残そうとしているのかをより細かく説明していくこと、共有していくことが大切だと思います。</p><p>（刈屋　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 11:59:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イギリス新首相就任　ＥＵ離脱は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/371715.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イギリスの７７代目の首相に就任したボリス・ジョンソン氏は、２４日、首相官邸前で演説し、「約束通り１０月３１日に離脱する」と述べました。ジョンソン首相率いる離脱強硬派の内閣がまもなく発足します。大手金融機関は、イギリスの合意なき離脱の確率を１５％から２５％に引き上げました。その確率は４０％と見ている機関もあります。エリートコースを歩みながら、型破りな言動がたびたび物議を醸してきた新しいリーダーのもと、イギリスはどこへ向かうのでしょうか。新しい首相に就任したジョンソン氏とはどんな人物なのか、その人となりと、これから待ち受ける難しい政権運営、そして、期限まで１００日を切ったイギリスのＥＵ離脱の行方について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_1.jpg"><img alt="j190725_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_1-thumb-350xauto-1052153.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_3.jpg"><img alt="j190725_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_3-thumb-420xauto-1052155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ボリス・ジョンソン氏は、５５歳。ジョージ２世の血を引き、祖父がオスマン帝国の大臣という家系の出身で、過去１９人の首相を輩出した名門イートン校からオックスフォード大学へとエリートの道を歩みました。ジャーナリストから政界入りし、下院議員を経てロンドン市長を８年務め、２０１２年にはオリンピック、パラリンピックの成功で脚光を浴びました。３年前の国民投票ではＥＵ離脱の旗振り役をつとめ、メイ政権の外相に就任したものの離脱協定案に反対して辞任、メイ首相を厳しく批判してきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_01.jpg" style="text-align: center;"><img alt="j190725_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_01-thumb-320xauto-1052157.jpg" width="320" height="179" class="mt-image-none"></a><span>（Financial Times）</span></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_02.jpg"><img alt="j190725_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_02-thumb-320x191-1052159.jpg" width="320" height="191" class="mt-image-none"></a><span>（Guardian）</span></p><p>こちらはジョンソン氏を取り上げたイギリスの新聞です。<br>トランプ大統領が頭をなでるジョンソン氏、２人の関係を端的に表しています。イギリスのＥＵ離脱を支持してきたトランプ大統領は、ジョンソン氏を友人と呼び、「素晴らしい首相になる」と持ち上げてきました。<br>ジョンソン首相とトランプ大統領を比較した記事は、人種差別的な発言や度重なる事実誤認など２人の類似点を指摘しています。「イギリスのトランプ」と呼ばれるジョンソン首相、「ＥＵが交渉に応じなければ合意なき離脱だ」との脅しにも近い発言は、トランプ大統領によく似た交渉戦術です。</p><p>伝統を重んじるイギリスの政治家らしくない言動は常に注目され、批判を浴びました。<br>外相時代は、イギリスのＥＵ残留を求めた当時のアメリカ大統領、オバマ氏に対して、「ケニア人の血が混じっているからイギリスに反感を抱いている」と発言。目の部分以外をすっぽりと覆う衣装を身にまとうイスラム教徒の女性を郵便ポストのようだと揶揄したこともあります。新聞記者時代、ＥＵに批判的な報道や記事の捏造を繰り返し、その後も失言を続けるジョンソン氏のリーダーとしての資質を問う声は以前から上がっていました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_4.jpg"><img alt="j190725_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_4-thumb-420xauto-1052161.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>それでも軽妙な語り口と親しみやすい人柄から人気は高く、保守党の党首選挙は圧勝でした。他の政治家とは違う予測不能な人物だからこそ窮地を脱することができるのではないかとの期待と、党の支持率が低迷する中、選挙で勝つにはジョンソン氏以外にいないという事情もありました。<br>とはいえそれで安定した政権運営が保証されたわけではありません。野党・労働党のコービン党首は、ジョンソン氏を、「１０万人にも満たない保守党員の支持を得たにすぎず、イギリス全体の支持を得たわけではない」として、「誰が首相にふさわしいか総選挙で決めるべきだ」と、対決姿勢をあらわにしています。ジョンソン氏が長年の悲願だった首相の座を射止めたとはいえ、大多数の国民の意思と乖離しているのは事実です。５月のヨーロッパ議会選挙では保守党の得票率は１０％を割りました。保守党の党員は全有権者の０．３％にすぎず、そのほとんどが中流の白人男性です。主要閣僚に首相と同じ離脱強硬派を起用し、予定通りの離脱に自信を示すジョンソン首相ですが、強硬な離脱には与党内からも反発が上がっているうえ、議会は合意なき離脱に反対する議員が多数派であるため難しいかじ取りを迫られることになります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_5.jpg"><img alt="j190725_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_5-thumb-420xauto-1052163.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>市場関係者は、ジョンソン首相就任によって合意なき離脱の可能性が高まったと警戒を強め、イギリス国立経済社会研究所は２２日、合意なき離脱となった場合、経済はゼロ成長、ＧＤＰ・国内総生産は長期的に年に５％ほど縮小するとの予測を発表しました。EU残留を望む人が多いスコットランドでは、独立運動が再燃することが予想されます。ＥＵとフランスやドイツなど加盟国政府は離脱強硬派のジョンソン政権に強い警戒感を抱いています。ＥＵとの足並みの乱れは、経済だけでなく安全保障面でも不安定要因です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_6.jpg"><img alt="j190725_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_6-thumb-420xauto-1052165.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>では、ジョンソン新政権のもと、離脱への道のりはどうなるのでしょうか。就任後の最初の演説で首相は１０月３１日の離脱を宣言しました。それまでに議会でＥＵとの離脱協定案が承認されれば円滑な離脱が実現しますが、残された期間は９８日しかありません。<br>しかもイギリス議会はこれから９月初めまで夏休みに入り、９月末から１０月初めにかけて保守党の党大会が行われるため再び議会は休会します。ジョンソン首相は、合意なき離脱のカードをちらつかせながら、ＥＵに合意内容の修正を迫り、議会の支持を取り付けようとしています。しかし、EUは再交渉には応じない構えを崩しておらず、期限までに大幅な譲歩を引き出すのは難しいと見られます。「合意がないまま１０月３１日に離脱する」という最悪のシナリオが現実のものとなる可能性が高いのではないか、そんな声がイギリス、ＥＵ双方から上がっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_8.jpg"><img alt="j190725_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_8-thumb-420xauto-1052167.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ、ジョンソン首相は、日和見主義的なところもあり、強硬な姿勢は党首選までで、ぎりぎりのところで合意なき離脱を回避し、離脱を延期するのではないか、専門家の中にはそんな見方をする人もいます。議会に逆らって離脱を強行すれば国内世論の反発が避けられないだけに、再交渉のために、みたび延期するのではないかという見立てです。</p><p>もう一つのシナリオが、合意なき離脱を議会が阻止するというものです。保守党は下院の過半数ラインに届かず、北アイルランドの地域政党の閣外協力でかろうじて過半数を保っています。野党・労働党が内閣不信任案を提出し、与党議員が２、３人でも同調すれば不信任案は可決され、議会解散、総選挙となる可能性があります。仮に労働党主体の政権ができれば、ＥＵ離脱か残留かを問う国民投票が改めて実施される可能性もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190725_9.jpg"><img alt="j190725_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190725_9-thumb-420xauto-1052169.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こう見てきますと、イギリスの行方はいぜん不透明ですが、政府と議会の対立、国民の分断は修復が難しいだけに、ジョンソン首相といえどもそのかじ取りは容易でなく、遅かれ早かれ政権運営に行き詰まり、新政権は短命に終わるのではないかと見る専門家も少なくありません。　<br>前政権の失敗を繰り返さないためには、幅広く国民の声に耳を傾け、議会との信頼関係を築く以外にありません。離脱後のイギリスの将来像をいまだに国民に示していないことも混迷から抜け出せない原因の１つです。</p><p>冷戦終結から３０年、ヨーロッパではポピュリズムが蔓延し、議会制民主主義のモデルとなってきたイギリスは、大きな岐路に立っています。決められない政治に終止符を打ち、信頼を取り戻すことができるか、それとも国内の分断とEUとの溝をさらに深めてしまうのか、国際社会の厳しい目が注がれています。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jul 2019 23:24:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「途上国のプラスチック汚染の現状と課題　～カンボジアからの報告～」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/371720.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>国連開発計画　環境スペシャリスト　齋藤　紋衣子</span></strong></p><p><strong><span><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190724_00.jpg"><img alt="s190724_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190724_00-thumb-380xauto-1052211.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a><br></span></strong></p><p>今日は、プラスチックごみによる深刻な環境汚染について、途上国の視点からお話ししたいと思います。</p><div><p>先月のG２０大阪サミットで、「大阪ブルー・オーシャン・ビジョン」が合意されました。これは、「２０５０年までに　海洋プラスチックごみによる新たな汚染をゼロとすること」を目指しています。<br>海洋プラスチックごみの多くは、アジア地域から発生しています。しかしなぜアジアからの流出が多いのでしょうか。そこで、カンボジアの事例をもとに、途上国の現状と課題についてお伝えしたいと思います。<br>世界的な問題になっているプラスチックごみによる海洋汚染。年間少なくとも800万トンものプラスチックごみが海に流れこんでいます 。２０５０年には、海では魚よりもプラスチックの量の方が多くなるという、研究報告もあります 。<br>海洋では、多くの哺乳類、魚類、鳥類がプラスチックを誤って摂取したり、あるいはプラスチック製品に絡まったりといった事例が続発しています。また、プラスチックに含まれる有害な化学物質は、食物連鎖を経て、私たちの身体にも入ってきているという研究報告もあります。私たちの健康をも脅かし始めているのです。</p><p>では、海洋プラスチックごみはどこが発生源なのでしょうか。<br>学術雑誌「サイエンス」の推計 によると、海洋プラスチックごみの7割ほどが中国や東南アジアの国々が発生源です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190724_09.jpg"><img alt="s190724_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190724_09-thumb-420xauto-1052213.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>また海洋プラスチックごみのおよそ9割は、世界の10本の主要な河川から流れ出たものです。その内の８本がアジアの河川なのです。その一つが、中国や、ミャンマー、ラオス、タイ、カンボジア、ベトナムなど東南アジアを流れるメコン川です 。</p><p>では、実際、どのような経路で、河川からプラスチックごみが海に流れ出ているのでしょうか。<br>そこでまずカンボジアのごみ、中でもプラスチックごみが、どんな状況なのか、お伝えしたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190724_011.jpg"><img alt="s190724_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190724_011-thumb-420xauto-1052215.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190724_012.jpg"><img alt="s190724_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190724_012-thumb-420xauto-1052217.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>東南アジアに位置する、開発途上国、カンボジア。世界遺産のアンコール・ワットや美しい南国のビーチで有名な観光名所でもあります。<br>近年、カンボジアは、GDP成長率７％を維持するなど、急激な経済成長を遂げています。首都プノンペンなどでは、次々とビルやマンションが建設され、活気にあふれています。<br>ご覧のように都市の中心部は、ごみ収集や清掃が行き届き、整然としています。<br>しかし急激な経済成長と人口増加で、プラスチックを含めたごみの量は近年急激に増加、大きな社会問題になっています。<br>カンボジアで、プラスチックが使用され始めたのはおよそ２５年前。今では、日常生活に欠かせないものになっています。首都のプノンペンでは毎日、ビニール袋がおよそ1,000万枚消費されていると言います。市街地のごみの量も急激に増加。2004年に比べ、2017年には、５倍以上の年間150万トン以上に達しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190724_013.jpg"><img alt="s190724_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190724_013-thumb-420xauto-1052219.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>プノンペンの市街地では、毎日2500トン以上のごみが排出され、その内の8割がごみ収集業者によって運搬され、処理されないままごみ埋立地に処分されています。プノンペンなどの主要都市のごみ埋立地は、ごみが山積みになっていて、数年中に、埋立地の許容量を超えると懸念されています。<br>プノンペンのごみ埋立地のごみの内訳を見ますと、半分以上が有機物、２割ほどがプラスチック、つまり、７割以上が再利用できる可能性があります。<br>日本などの先進国では、プラスチックごみはリサイクルされるか、熱回収されエネルギーとして再利用されています。しかし、途上国のカンボジアには、まだ大規模なごみ焼却場やリサイクルができる施設の整備が進んでいません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190724_014.jpg"><img alt="s190724_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190724_014-thumb-420xauto-1052221.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これはプノンペンの、ごみ収集サービスが行き届かない貧困地区を流れる水路です。プラスチックなどの多くのごみが水路や道路に捨てられています。こうしたごみが、最終的には、メコン川を通って、海洋に流出しているのです。</p><p>農村でも、ごみ収集サービスの行き届かない地域が数多くあり、プラスチックごみの多くはそのまま捨てられるか、野外で焼却されています。焼却は、ダイオキシンなどの有害物質が発生するため、健康被害をもたらすリスクがあります。更に、海岸沿いの地域では、投棄されたり、漂着したりしたプラスチックごみが山積みになっています。</p><p>では、途上国、先進国には、何ができるのでしょうか？<br>今、世界の１００以上の国と都市が、「使い捨てプラスチック」に対して、何らかの政策を取り始めています。カンボジアでも、昨年4月、プラスチックレジ袋を有料化しました。プノンペンに進出しているイオンカンボジアによると、この規制により、プラスチックレジ袋利用が５割以上減少したといいます。<br>さらに、カンボジア政府は、本年度より、スウェーデン政府を始め、私たち国連開発計画の資金、技術協力のもと、循環型経済システムの構築を目指すプロジェクトを立ち上げました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190724_015.jpg"><img alt="s190724_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190724_015-thumb-420xauto-1052223.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>このプロジェクトは、プラスチック汚染問題の有望な解決策として、４つのR、使用拒否、使用量削減、再使用、再生利用の実現を目指しています。その目的は、使い捨て・大量生産・大量消費の経済システムから環境に優しい循環型経済システムへの転換です。<br>さらに、今年4月に特別対策委員会を設け、今年中に４つの大きな目標を掲げ、動き出しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190724_016.jpg"><img alt="s190724_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190724_016-thumb-420xauto-1052225.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>一つ目は、使い捨てプラスチックの使用削減を積極的に推進する政策の導入。<br>二つ目は、長期的な取り組みが必要なため、住民、特に次代を担う若い世代の意識の改革です。国連開発計画では、カンボジア政府と共同で、環境教育や広報活動を通じて、プラスチック汚染の深刻さを理解してもらうとともに、「買い物袋の持参」や「使い捨てプラスチックの使用削減」といった、個人ができる取組みに対する啓蒙活動も行っています。<br>三つ目は、循環型経済システムへの移行です。運用には、住民を含む全ての関係者の協力と連携が必要です。現在、国連開発計画では、カンボジア政府、世界銀行、NGO、民間企業などと提携し、プラスチックの使用削減、リサイクル、ビジネスネットワークの構築など<br>幅広い啓蒙活動を行っています。<br>四つ目は、リサイクルなどの産業の育成・発展です。しかし、カンボジアでは、それを支える技術力、設備、人材が整っていません。</p><p>カンボジアの例に見られますように、途上国でのプラスチックごみ対策は、決して容易なことではありません。カンボジアでは、現在、日本政府の援助の下、日系企業によるリサイクルビジネスが参入し始めています。自治体でも、北九州市が、プノンペンとの都市提携を結び、ごみ処理の技術支援を進めています。<br>　プラスチックごみ問題は今や地球規模の問題です。抜本的な解決のためには、途上国と先進国が一体となって取り組むことが必要です。<br>公害など数々の環境問題を乗り越えた日本には、カンボジアなどの途上国に対して、技術や資金、人材育成の支援をするだけではなく、先進国にしかできない最先端技術の開発にさらに力を注ぐとともに、より一層のリーダーシップが求められていると思います。　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:11:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「動きたい？動けない？　悩める日銀」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/371713.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界経済の先行きに不安が広がる中、世界の主な中央銀行が動こうとしています。日銀はどうするのか。今井解説委員。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190726_0.jpg"><img alt="c190726_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190726_0-thumb-480xauto-1052125.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）日銀の黒田総裁。この右手は、何か探しているのでしょうか？<br>Ａ）はい。次の矢、つまり、景気を支えるため、次に打つ手を探しているのです。<br>というのも、米中貿易摩擦の影響などで、世界経済の先行きに不安の影が広がっているのを受けて、ヨーロッパ中央銀行が、きのう、今後、金融緩和に踏み切ることを示唆しました。また、アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢは、来週、１０年半ぶりの利下げに踏み切るという観測が強まっています。ここで日本だけが動かないとなると、一気に円高、株安になる懸念もあります。このため、日銀が、FRBの直前、来週月曜日から開かれる金融政策決定会合でどう動くかが、注目されているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190726_3.jpg"><img alt="c190726_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190726_3-thumb-480xauto-1052127.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）でも、中身があまり残っていないようですが、打つ手はあるのですか？<br>Ａ）それが、ほとんどないのです。日銀は、２％の物価上昇を目ざして、この６年余り、次々、前例のない緩和策を打ち出してきました。でも、当初、２年で達成するとしてきた目標にいまだに届かず、緩和が長引いていることで、預金の金利はほぼありませんし、銀行の利益が減ったり、手数料が上がったりといった副作用が、じわじわ広がっています。ですから、これ以上、打てる手はほとんどないというのが実情です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190726_6.jpg"><img alt="c190726_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190726_6-thumb-480xauto-1052129.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）どうしたらいいのでしょうか？<br>A）専門家の間からは、日銀が、「来年春までは、今の低金利を維持する」としている、この先の方針について、さらに長期化する。あるいは、「必要なら、本当に追加緩和をする」とこれまで以上に強い姿勢を示す。そういう可能性はあるという指摘が出ています。ただ、効果は限られますし、それでも、今、つかってしまうと、この先、本当に景気が悪くなった時に何もできない、ということになりかねません。今回は、日銀が先に開かれるだけに、FRBがどこまで利下げに踏み込むのか、その手を読みながらの難しい判断を迫られることになります。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 07:09:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「全市に避難指示～どこへ逃げたらいいの？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/371714.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熱帯低気圧が台風に変わってあすからあさってにかけて東日本に近づく見込みで、大雨に警戒が必要です。きょうは避難情報についてお伝えします。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_1.jpg"><img alt="k190726_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_1-thumb-350xauto-1052131.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）毎週のようにどこかで大雨が降って住民に避難が呼びかけられていますが、ちょっと気になるのが「市内全域に避難指示や勧告」が出たというニュース。住民は戸惑うのではないでしょうか？</p><p>Ａ）<br>本来、対象地域を絞り込んで出すのが望ましいのですが、市町村が全域に出すケースはまだ多いんです。西日本豪雨のあと国が全国の市町村に聞いたところ、回答した１割にあたる１６１市町村が避難勧告などを「全域をひと括りに出す」と答えています。</p><p>先月末から今月５日にかけて九州南部を中心に記録的な豪雨がありました。総雨量は1000ミリを超えて、鹿児島県を中心に浸水や土砂災害が相次ぎました。このとき８つの市が市内全域に避難指示や勧告を出しました。一部の避難所に住民が集中して入りきれなかったり、どこに逃げていいのかという市民から戸惑いの声もあがりました。</p><p>Ｑ）情報の出し方にルールのようなものはあるのでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_2.jpg"><img alt="k190726_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_2-thumb-420xauto-1052133.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ）<br>ルールはありませんが、国はガイドラインで「住民が危機感を持って避難行動につなげられるよう、対象範囲をできるだけ絞り込むことがのぞましい」としています。今回の豪雨のあと、国はこの考え方をあらためて徹底するよう全国の自治体に通知を出しました。</p><p>しかし比較的小さい自治体でほとんどが土砂災害などの危険地域というケースもあります。<br>また避難勧告を出していないところで被害が出て、批判を受けることを心配して絞り切れないという事情もあると見られます。</p><p>市町村を取材すると難しさが見えてきます。今回の豪雨で、鹿児島市も市内全域５９万人に避難指示を出したのですが、国のガイドライン通りの方法で段階的に情報を出して、最終的に「市内全域」という出し方になったのです。<br>鹿児島市は土砂災害について、雨量データなどから２５０メートル四方ごとにきめ細かく危険度を予測し、市内９地区にわけて避難勧告を出しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_4.jpg"><img alt="k190726_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_4-thumb-420xauto-1052176.jpg" width="330" height="192" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_5.jpg"><img alt="k190726_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_5-thumb-380xauto-1052178.jpg" width="332" height="203" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_6.jpg"><img alt="k190726_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_6-thumb-420xauto-1052180.jpg" width="330" height="207" class="mt-image-none"></a></p><p>今月１日、基準を超えた北部の地区から順次、避難勧告を発表していきました。<br>豪雨の範囲が広がり、結局９地区全部に避難勧告を出しました。その後もさらに豪雨が続くと予測されたため３日、全域に強く避難を促す避難指示を出したのです。</p><p>Ｑ）始めから全域に出したわけではないのですね。それでも住民はどこに逃げていいのか困りますよね。</p><p>Ａ）<br>そういう声が多くありました。鹿児島市の担当者は「全域と言っても危険な地域に住んでいる人や危険を感じた人は避難してほしい」という意味だったと説明しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_8.jpg"><img alt="k190726_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_8-thumb-420xauto-1052135.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）つまり「全域に避難指示」が出ても市民全員が市外に逃げなければいけないというわけではないのですね？</p><p>Ａ）<br>全国を見ると、川が氾濫すると全域が数メートルの深さで浸水すると想定されている市町村もあって、そういうところでは全員、市町村の外に逃げなければいけないという場合もありえます。</p><p>ただ今回はそういうケースではありません。鹿児島市内の非常に広い範囲が、きわめて危険な状態になっていましたが、安全な場所もたくさんありました。そうしたところは避難の必要はありませんし、鹿児島市はそうした場所に９０カ所の避難所を開設しました。</p><p>Ｑ）とすると「全域に避難指示」という言い方は誤解を招くのでは？</p><p>Ａ）短い言葉で避難範囲をどう伝えるか、難しいのですが、例えば「市内の、土砂災害や浸水の危険があるすべての地域に避難指示」とか、受け手が迷いにくい情報の出し方を検討する必要があると思います。また、その前提として危険のある地域がどこなのか、普段から市民に知ってもらう努力が欠かせません。</p><p>Ｑ）むずかしい問題ですが、どこの市町村にも共通する課題ですね。</p><p>Ａ）<br>本当に危険のある地域だけに避難勧告を出そうと、思い切って「情報の細分化」を進めているところもあります。西日本豪雨をはじめ繰り返し豪雨災害を受けた広島市です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_10.jpg"><img alt="k190726_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_10-thumb-420xauto-1052137.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_11.jpg"><img alt="k190726_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_11-thumb-420xauto-1052139.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>広島市は避難情報を出すエリアを市内に１４２ある小学校区ごとに細分化しています。そして発表の表現は「Ａ小学校区の土砂災害警戒区域等」、「Ｂ小学校区の浸水想定区域」と限定して発表しています。危険度の判定はさきほどの鹿児島市と同様のシステムを使っています。この情報をインターネットやメール、防災行政無線などさまざまな伝達手段で伝えているのです。</p><p>Ｑ）<br>それなら避難が必要な人がわかりやすいですね。でも細分化するとたくさんの情報が出ることにならないですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_13.jpg"><img alt="k190726_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_13-thumb-420xauto-1052141.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>A）<br>そこが大きな問題です。西日本豪雨のときメールが鳴りっぱなしの状態になったといいます。自分の地区に関係のない情報も次々と入り、ある地区では災害当日の午後から夜にかけて、市からの情報だけで３２回メールが入って必要な情報が埋没してしまったという調査結果もあります。</p><p>そこで広島市は登録制の防災メールのシステムを改修しています。現在のシステムでは自分が住む周りのたくさんの小学校区の避難勧告などの情報も入ってくるのですが、自分の小学校区の避難勧告だけが入るようにします。いわば防災情報の「パーソナライズ」で、情報数はかなり減る見込みです。</p><p>Q）情報の出し方は市町村によってかなり違いがあるようですが、住民はどうしたらよいのでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190726_18.jpg"><img alt="k190726_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190726_18-thumb-420xauto-1052143.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>A）<br>まずは、自分が住んでいるところにどういう危険があるのか、ハザードマップを見て知っておくことが前提になります。自宅が土砂災害や浸水の危険のある場所にあったら、どこに逃げたらよいのか避難所やそこへのルートもあらかじめ確認しておく必要があります。</p><p>避難所がいっぱいになるということもありえます。親戚や知人の家など身を寄せることができるところを確保することも考えてほしい。</p><p>それから自分の住む市町村が避難勧告をどういう範囲に出すのか、広い範囲か、細分化して狭い範囲に出すのかも知っておくべきでしょう。そして「○○地区の土砂災害警戒区域」など勧告が出て、自分のいる場所が対象地域に該当すれば直ちに避難をする必要があります。</p><p>仮に「全域」など広い範囲に出された場合はむずかしいが、自分で判断しなければなりません。危険がある区域にいれば直ちに避難。まれにハザードマップの危険区域以外でも災害が起こることがあります。周囲の状況から「危険」を感じたら避難をすることも大切です。</p><p>そして、普段からインターネットやメール、防災アプリなどで、必要な最新の情報を受け取ることができるよう準備をしておくとよいでしょう。</p><p>Q）スマホや携帯を使えないお年寄りなどはどうたらよいのでしょうか？</p><p>A）<br>広島市のように対象範囲を細分化して、できるだけ個人、個人にあわせた情報を出そうというのは情報ツールが進歩にあわせた流れでよいことだと思いますが、そうしたツールを使えないお年寄りなどにはかえってわかりにくい情報になりかねません。情報から取り残される恐れがあります。防災行政無線の個別受信機など昔からあるシンプルな伝達手段をきちんと整備・維持する必要があります。加えてまわりにいる、情報ツールを使える人がお年寄りなどに情報を伝えて避難を促す、あるいは声をかけていっしょに避難をするなど、支える取り組みがとても大切になってくると思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 11:14:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「顧客に不利益９万件超　『かんぽ不正』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/371792.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_01.jpg"><img alt="j190726_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_01-thumb-380xauto-1052528.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>ふだん、なじみのある郵便局が、まさかこんなことをするとは、と<br>多くの人が、不安や怒りを覚えたのではないでしょうか？<br>郵便局を舞台に、かんぽ生命と日本郵便が<br>不適切な保険販売を行っていた、とされる問題。<br>顧客に不利益を与えた疑いのある契約は、<br>合わせて９万件を超す可能性が出てきました。<br>しかも、これは、あくまで、<br>主に過去５年間について調べたもので、<br>今後、調査が進むにつれて、件数はさらに増えるおそれがあります。</p><div><p>[　何が焦点か？　]<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_02.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_02.jpg"><img alt="j190726_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_02-thumb-380xauto-1052531.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、急がなければいけないのは、<br>なんと言っても顧客が被った不利益の解消です。</p><p>そして、なぜ、こうした問題が放置されたのか？<br>新たに設置された特別調査委員会が、どこまで解明できるのか、焦点です。</p><p>そして、この問題、実は、<br>思わぬところに、波及することが懸念されています。<br>政府が近く予定している、親会社の日本郵政株の<br>売却シナリオが不透明になってきました。</p><p>今夜はこの３点について考えます。</p><p>[　不適切な保険販売とは？　]<br>今回の問題は、かんぽ生命が販売している<br>養老保険や終身保険などの販売をめぐって起きているわけですが、<br>こうした保険、実際に売っているのは郵便局です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_03.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_03.jpg"><img alt="j190726_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_03-thumb-380xauto-1052533.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>かんぽ生命が、グループ会社である、日本郵便に手数料を払って<br>全国２万を超える郵便局で販売してもらっているわけです。<br>そのため、今回の問題を受けてかんぽ生命と、日本郵便、<br>両社の社長が、先日そろって謝罪会見を行ったわけです。（今月１０日）</p><p>では、問題となっている、<br>不適切な販売とは、どういうものなのか？<br>いくつものパターンがありますが、<br>最も多いのはこの二つです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_04.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_04.jpg"><img alt="j190726_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_04-thumb-380xauto-1052535.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>▼まず、顧客に保険料を二重に払わせていたケース。<br>どういうものかというと、<br>たとえば、顧客が保険を乗り換える場合、<br>新たな保険に加入してから<br>古い保険をただちに解約する、というのが一般的です。</p><p>しかし、なぜか、新たな保険に入っても<br>古い保険を、解約せず、<br>グッと　解約を半年以上も先に延ばして<br>その間、保険料を二重に払っている<br>ケースが多数見つかりました。<br>その数、およそ２万２０００件。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_05.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_05.jpg"><img alt="j190726_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_05-thumb-380xauto-1052537.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>なぜ、こんなことが起きるのか？<br>理由の一つとして考えられるのが<br>郵便局員が新規の契約を<br>獲得したときにもらえる手当の問題です。</p><p>上の図のように古い保険をすぐに解約すると、<br>単に契約を乗り換えただけ、とみなされ、手当は半分しかもらえません。<br>しかし、新しい契約を結んだ後も、古い契約が一定期間続いていていれば、<br>それだけ、単純に保険の数が増えて、保険料もたくさん入りますので、<br>それを評価する形で、手当が満額に増える、というわけです</p><p>▼もう一つは、この逆のパターンで、<br>なぜか保険に全く入っていない、無保険の状態がつくられていたケースです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_07.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_07.jpg"><img alt="j190726_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_07-thumb-380xauto-1052539.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>こちらは、先ほどの倍の４万７０００件。<br>この理屈はというと、古い保険の解約後、<br>３か月以内に新たな保険に入ると<br>やはり単なる乗り換えと同じとみなされて、<br>手当が半分しか出ません。<br>しかし、新たな契約まで、<br>４か月以上間が空いていれば、<br>まったく新しい契約として手当が満額もらえる。<br>これが、無保険の期間ができた背景と、みられているわけです。</p><p>しかし、この場合、無保険の期間のうちに、<br>もしものことがあったら、どうするんでしょうか？<br>何の保障も受けれられません。<br>これでは、何のために長い間、保険に入っていたのか、<br>ということになってしまいます。</p><p>こうしたケースを含めて<br>顧客に不利益を与えた契約が<br>合わせて９万件を超す疑いが出ているわけです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_08.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_08.jpg"><img alt="j190726_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_08-thumb-380xauto-1052541.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>[　不利益の解消は？　]<br>今後、まず、急がれるのは、顧客が被った不利益の解消です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_09.jpg"><img alt="j190726_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_09-thumb-380xauto-1052544.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>かんぽ生命と日本郵便は、問題のある契約について<br>直接、契約者を訪ねるなどして、調査をはじめました。<br>専門のチームで調査した結果、<br>問題であることが確認できれば、二重払いのお金を返却したり、<br>無保険になってしまった人には、<br>保険をもとに戻したりして、不利益の解消を急ぐとしています。</p><p>また、今後、全ての契約者、１８００万人に対して手紙を送り、<br>謝罪と共に、他にも問題がないかどうか、確認をします。<br>これによって、<br>今後、問題の件数がさらに拡大する可能性もあります。</p><p>[　なぜ放置？　　経営責任は？　]<br>次に、解明が必要なのは、<br>なぜ、こうした問題が大規模に起きて、<br>そして、放置されていたのか？</p><p>大きな背景にあるとみられるのが<br>厳しいノルマ営業の存在です。<br>すでに、会社側は、このノルマの問題については、<br>実態に合わせて、水準を引き下げるという考えを示しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_10.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_10.jpg"><img alt="j190726_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_10-thumb-380xauto-1052546.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>残る問題は、なぜこうしたことが放置されてきたのか？<br>会社側は、先日の会見で<br>今回のような実態には、つい最近、気づいたとこたえています。<br>しかし、実は、これは以前から、指摘されていたことです。</p><p>というのも、今回、この問題が<br>大きく報じられるようになったきっかけの一つは<br>実は、NHKの番組でした。<br>去年４月に放送された、クローズアップ現代プラスです。</p><p>（以下、ＴＶは、番組の内容をＶＴＲで一部紹介）</p><p>番組は、顧客からの苦情と共に、<br>現役の郵便局員から寄せられる<br>上司に不適切な営業を強いられているという悲痛な訴えも紹介し、<br>当人のインタビューも交えて<br>なまなましい実態を伝えていました。</p><p>また、日本郵便の責任者も取材に応じて、<br>改善策を検討する考えを示していました。</p><p>この番組が放送されたのは、去年の４月です。<br>この段階で会社側が抜本的な対応をとっていれば<br>事態の悪化が防げた可能性もあるのではないでしょうか？</p><p>今回の強い批判を受けて、<br>親会社の日本郵政は、<br>外部の有識者による特別調査委員会を今週、設置しました、<br>これについて　菅　官房長官は会見の中で、<br>今回の問題は、大変遺憾だと述べたうえで、<br>「十分な調査をし、<br>顧客対応を抜本的に改善する必要がある」と、<br>会社側に注文をつけています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_11.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_11.jpg"><img alt="j190726_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_11-thumb-380xauto-1052548.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>今後、特別調査員会が<br>実態の解明と責任の所在について<br>どこまで切り込めるか？　<br>大きな焦点です。</p><p>[　郵政株売却シナリオ　]</p><p>そして、最後に、今回の問題は、<br>思わぬところに波及することが懸念されています。<br>それが、政府が近く予定している、親会社の日本郵政株の売却です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_12.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_12.jpg"><img alt="j190726_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_12-thumb-380xauto-1052550.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>政府は、現在、日本郵政の株を５７％を保有していまが、<br>これを３分の一超になるまで、売却する方針です。<br>それによって、東日本大震災の復興財源<br>１兆２０００億円を調達する計画です。</p><p>このためには、<br>目安として、一株が１１３０円台で売れる必要があります。<br>しかし、子会社のかんぽ生命の問題を受けて、株価は値下がりし、<br>上場以来最安値の状態が続いています。<br>きょうの終値も１０９６円、<br>目安の株価を下回ったままです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_13.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190726_13.jpg"><img alt="j190726_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190726_13-thumb-380xauto-1052552.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>市場では、当初は、<br>この秋にも売り出されるのでは、<br>という観測が広がっていましたが、<br>現状は、不透明となっています。</p><p>民間の創意と工夫で、顧客サービスを向上させる。<br>これが郵政民営化の原点だったはずです。<br>日本郵政グループ全体としての<br>真剣な対応が問われています。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 23:25:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「元コメディアン大統領は順風満帆か?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/371796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアと激しく対立してきたウクライナで議会選挙が行われ、元コメディアンの大統領率いる与党が単独で過半数を獲得して勝利しました。安間英夫解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190729_0.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190729_0.jpg"><img alt="C190729_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190729_0-thumb-480xauto-1052555.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）大統領が船に乗ってテレビ画面から出ていますよね？<br>Ａ）こちらがウクライナのゼレンスキー大統領です。<br>今のところ順風満帆に航海しています。<br>ことし５月に就任したゼレンスキー大統領を一躍有名にしたのが、人気テレビドラマでした。<br>普通の教師が大統領に上り詰めるというストーリーで、そのタイトルは「国民のしもべ」。政党の名前も同じ「国民のしもべ」です。<br>地元メディアによりますと、４２４の議席のうち、単独で過半数の２５４議席を獲得し、かつてない圧勝でした。<br>新党ですのでこれまでの議席はゼロ。政治経験のない普通の人たちも多数当選しました。<br>ドラマで見たような光景が現実となっている。そんな錯覚すら覚えるほどです。</p><p><img alt="C190729_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190729_3-thumb-480xauto-1052558.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）課題はないのでしょうか。<br>Ａ）最大の課題は、対立するロシアとの関係です。<br>これからゼレンスキー大統領が直面するのは、自国の一部を奪われている隣の大国と向き合わなければならない現実です。<br>ウクライナは５年前、南部のクリミアをロシアに併合されました。<br>東部では、親ロシア派との戦闘が今も散発的に続き、不安定な状況です。<br>ゼレンスキー大統領は、欧米との関係を重視しながら、ロシアとの対話も模索する姿勢を掲げ、支持を集めてきました。<br>就任後まず訪問したのはヨーロッパですが、プーチン大統領とも今月初めて電話で会談し、互いに拘束している兵士らの解放などで協議していくことで一致しました。</p><p><img alt="C190729_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190729_5-thumb-480xauto-1052560.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）ロシアはどう臨んでくるのでしょうか。<br>Ａ）対話は拒まない方針です。<br>ただ、プーチン大統領はクリミアについて「合法的にロシア領になった」としています。これはウクライナの最高指導者としては受け入れられるものではありません。<br>ロシアとの対話を再開すること自体は今回の選挙で国民の支持を受けたかたちですが、少しでも妥協するようなことがあれば、国内で「売国奴だ」として反発を受けるおそれがあり、ジレンマを抱えています。<br>ゼレンスキー大統領の今後の舵取り、なかなか容易ではありません。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 07:06:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>