<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「２０３０年に日本はどんな国になっているのか」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/417114.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>法政大学大学院 教授　米倉　誠一郎</span></strong></p><p><img alt="s191210_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191210_00-thumb-380xauto-1087364.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br><br>２０３０年頃の日本が、世界の中でどんな風に見られていたらいいかなと考えます。<br>その時に、日本は先進国・途上国を含めた世界の持続的成長を担う羅針盤のような役割を果たしていたらいいと考えました。<br>　日本はかつての経済大国、ましてや政治・軍事大国といった役回りではなく、これまで培ってきた技術力や国際協力ノウハウを駆使して、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を着実に実践する国でありたいと思うのです。「世界に日本があってよかった」といわれるような国造りの指針です。<br>　そのためには、国際援助や税金投入による支援だけでなく、ビジネスの手法を通じて社会的課題を解決する「ソーシャル・イノベーション」の推進が重要となってきます。イノベーションとは、社会経済に新しい価値を創ることですが、その方向性を単に営利目的だけでなく、社会課題の解決に向けることを「ソーシャル・イノベーション」といいます。<br>　その実現のためには、イノベーションに関する知識と世界の社会課題に関する知識、両方に精通した人材の育成が必要となります。われわれはこうした人材教育を始めようと思っています。</p><div><p>　さて、この人材育成の話の前に、日本の現状について概観しておきましょう。</p><p><img alt="s191210_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191210_01-thumb-420xauto-1087366.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　残念ながら、この２０年間で日本の名目ＧＤＰは１．２３倍の成長しか遂げていません。<br>しかし、長い停滞に悩むイギリスでも１．７２倍、ドイツは１．７６倍です。<br>アメリカは２．２７倍、さらに隣の中国は１３倍、韓国では４．４５倍もの成長を果たしているのです。</p><p><img alt="s191210_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191210_02-thumb-420xauto-1087368.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　一人当たりのＧＤＰでも、２０００年の第３位からなんと２６位にまで転落しているのです。働き方改革が叫ばれていますが、その本質は、この一人当たりの名目ＧＤＰを上げることであり、一人ひとりの生産性を上げることに他なりません。</p><p><img alt="s191210_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191210_03-thumb-420xauto-1087370.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、日本の生産性は先進ＯＥＣＤ諸国で２０位、アイルランドやルクセンブルグといった人口の少ない国にはもちろん、アメリカ、ドイツ、フランス、オーストラリア、イタリア、スペインといった大国にも差をつけられているのです。</p><p>　では、日本人が真面目に働いていないのでしょうか？多分そんなことはなく、多くの日本人は生真面目にワークハードな生活を送っていると思います。ただし、ワークスマートかというと決してそうは言えません。より少ない投入量で高い産出量を確保する賢い働き方ができていなのです。だからこそ、投入量、特に働く時間を短くすることが叫ばれているのです。<br>　しかし、短く働くことだけでなく、働く時間を分散することも大事です。<br>例えば、最近は大学においても、社会人の知識向上のために、夜間大学院の開講が多くなっています。その時に、朝に強い人と夜に強い人で時間割を分けたり、子育て教師には昼の時間帯を割り当てるといった、効率的で快適なワークシェアリングを実現することがとても重要です。<br>　また、デジタルやＡＩは眠くもならず、お腹も減りません。働き方の中に、デジタルやＡＩを活用することも重要です。いわゆるスマート化であり、「デジタル・トランスフォーメーション」といわれるものです。</p><p>　働き方改革やデジタル・トランスフォーメーションは確かに重要ですが、なぜかこうした言葉は、私たちの胸を打つには至っていません。<br>その理由は、「そもそもこれ以上生産性を上げてどうするんだ」「いったい何のために働き方改革をするのか」という、根本的な問いに共感が生まれていないからだと思います。<br>　働くことで一番大事なことはその動機付けで、動機付けの中でもっとも重要なのは、「未来に対する希望」です。希望は自己実現と同時に、他者に対する貢献から生まれます。</p><p><img alt="s191210_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191210_04-thumb-420xauto-1087372.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　国連は２０３０年までに、貧困・飢餓の解消をはじめとして、教育・平和・環境など、１７の「持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）」を掲げました。これには１６９の具体的な指標もあり、これが達成されたら、世界は素晴らしい場所になると思います。<br>日本政府もＳＤＧｓへのコミットを表明し、経団連もその憲章を改定しました。日本もＳＤＧｓへの本格的取り組みを開始すると宣言したのです。</p><p>　この世界的に壮大な決意と私たちの「働く意義」を組み合わせることで、日本の中に「希望」を産みだしていくことができると思うのです。<br>自己実現のためのイノベーション推進と、他者への貢献であるＳＤＧｓ、この新しい組み合わせを希望としていくのです。<br>　ただ、多くの日本人は、あと１０年でこうした壮大な目標が達成されるとは本気で信じていません。だからこそ「日本がそれをリードする」という「根拠のない」ビジョンが必要だと思うのです。<br>　１９６１年５月２５日、ケネディ大統領が議会で「１９６０年台代のうちに、アメリカは人を月に送り、安全に地球に帰還させる」と演説した時、その根拠のなさに多くの人は疑いの目を向けました。しかし１９６９年、アポロ１１号はこの夢を実現しました。<br>また、この根拠のないビジョンを実現するために、アメリカ中の若者がＮＡＳＡに集結しました。管制官室にいたチームの平均年齢は、わずか２７歳だったといいます。</p><p>　低迷していた日本が、ＳＤＧｓによってイノベーション大国としてよみがえる。そのための人材をどう創るのか。そのチャレンジが、東京の大丸有、すなわち大手町・丸の内・有楽町からはじめる計画が進んでいます。<br>　なぜ大丸有かというと、そこには日本の優秀な企業人材が大量に存在しているからです。<br>彼らの中には、様々な用途で利用可能な優れた技術やサービス・アイデアが詰まっています。<br>ただ、固定観念や既存組織の中で死蔵されているように見えます。<br>一方で、日本には世界で活躍する素晴らしいＮＰＯ／ＮＧＯが数多く存在しています。<br>この両者を組み合わせることによって、ソーシャル・イノベーションを次々と創出できるはずです。<br>　さらに重要なことは、企業の技術力や経営力を貧困問題、教育格差、エネルギー問題、環境や健康改善に向けるということは、結果として本来のビジネスにも大きな可能性を生み出すということです。</p><p>　物理的に地球は、１００億人の人口を支えるだけの容量はないといわれています。これまでのようなエネルギー多消費型のビジネスモデルやライフスタイルでは、地球自体が持たないのです。しかし、人間が一度手にした便利さや快適さを手放せるかというと、それはかなり難しいことです。<br>だからこそ、イノベーションが必要なのです。しかも、省エネルギー、小型化や品質改善は日本企業の最も得意とする分野です。その技術や経営力を、社会課題解決に向けるのです。<br>その方法論については、現地ニーズや資源制約の中で新たに学び直す必要があります。</p><p><img alt="s191210_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191210_05-thumb-420xauto-1087374.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　大丸有での学びでは、企業人材とＮＰＯ人材がソーシャル・イノベーションの基礎と実践を、座学だけでなく、国内外における実践的ワークショップを通じて体感することが特徴になります。また、企業の技術者とＮＰＯ／ＮＧＯ関係者が貧困地帯や途上国におけるニーズに合わせた技術開発を実践する講座も開設されます。<br>　すでにこうした取り組みはあちこちで始まっていますが、いいものはいくつあってもいいと思っていますし、先行団体と協業していく予定です。</p><p>　フランスのパリは、２０２４年のオリンピック・パラリンピックを契機に、持続可能な都市戦略を進めると宣言しています。<br>東京こそ、その実践において先駆的でなければならないと思います。<br>東京をＳＤＧｓの中心地とすべく、私たちは新しい挑戦を、東京の真ん中から始めたいと思っているのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 06:12:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？アメリカ対中『スマホ関税』」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/417111.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、中国製スマートフォンなどに対する関税の上乗せ措置を、今月15日に迫った期限に発動するでしょうか？髙橋解説委員です。</p><p><img alt="c191210_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191210_4-thumb-480xauto-1087336.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはトランプ大統領がスマホを見ながら運転している？<br>Ａ１）<br>あら危ない！運転中の“ながらスマホ”は事故のもと。大統領も危険は承知のはずですが、ソリは今月15日の期限に向けてまっしぐら。このままコースを変えずに、中国との貿易交渉が「第1段階の合意」に至らなければ、アメリカは中国製スマートフォンなど、およそ1600億ドル相当の輸入品への関税を15％引き上げる構えです。そうなると両国の経済は大きな打撃を受けるでしょう。</p><p>Ｑ２）<br>そうした事態は避けられない？<br>Ａ２）<br>ひとまず関税発動は見合わせて、年内合意をめざすことは可能です。中国は、アメリカ産の大豆や豚肉など農産品の輸入を拡大し、譲歩する姿勢も見せています。ただ、中国は合意の条件として、すでに上乗せされた関税の一部撤廃を強く求めています。トランプ大統領は、そうした譲歩に応じるか、手の内を明かしません。</p><p>Ｑ３）<br>すると米中の交渉妥結が来年にずれ込む可能性もある？<br>Ａ３）<br>中国が旧暦で新年を迎える来月25日など、交渉に新たな期限を設けることも可能です。しかし、来年は交渉を取り巻く環境がさらに悪化しそうです。香港などの人権問題や、台湾の総統選挙、トランプ大統領が弾劾訴追されたら議会で弾劾裁判も始まります。米中双方が政治的に妥協できる余地は、ますます狭まるでしょう。</p><p>Ｑ４）<br>米中両国は早期合意に漕ぎ着けられる？<br>Ａ４）<br>自らの再選ばかりに気をとられがちな大統領に誰が前途の危険を報せるか？そんな期待を集めているのが、大統領の娘婿クシュナー上級顧問です。現に、カナダやメキシコとの貿易交渉をまとめたクシュナー氏は、このところ中国との交渉にも直接乗り出してきました。はたして米中の衝突コースは避けられるか？スマホを見ながら運転するのはやはり危険ですから厳禁です。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 07:36:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『日韓』『桜を見る会』　国民の視線は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/417113.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１２月のＮＨＫの世論調査がまとまりました。臨時国会は、９日に閉会しましたが、いま、内外の諸課題について、国民はどう見ているか。この国会を振り返りながら考えます。</p><p><img alt="k191210_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_01-thumb-400xauto-1087338.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>≪安倍内閣の支持率≫<br>今月の調査は、今月６日から８日までの３日間で実施しました。</p><p><img alt="k191210_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_02-thumb-400xauto-1087340.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>安倍内閣の支持率は、「支持する」が前の月より２ポイント下がって４５％。「支持しない」は、逆に２ポイント上がって３７％で、依然として「支持する」が上回っていますが、「支持しない」との差が、ちょっと縮まりました。<br>内閣支持の底堅さは感じるものの、国会召集前の今年９月の調査からですと、「支持」と「不支持」の差は７ポイント縮まった計算ですから、安倍総理大臣にとって、この国会は、決して『楽な国会』ではありませんでした。</p><p><img alt="k191210_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_03-thumb-400xauto-1087342.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>内閣とすれば、この国会で、▽日米の新たな貿易協定が承認されましたし、▽政府が提出した法案も大半が成立し、成果は上げました。<br>しかし、▼いわゆる「政治とカネ」の問題で閣僚が相次いで辞任したほか、▼来年度から予定していた、大学入学共通テストの英語の民間試験の導入は延期せざるをえませんでした。さらに、国会の中盤以降は、▼総理主催の「桜を見る会」のあり方をめぐり、野党の厳しい追及を受けました。</p><p>≪“桜を見る会”　首相の説明「納得できる？」≫</p><p><img alt="k191210_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_05-thumb-400xauto-1087344.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、桜を見る会について、「安倍総理の説明に納得できるかどうか」を聞いたところ、「大いに納得できる」は、わずか２％、「ある程度納得できる」は１５％です。これに対し、「あまり納得できない」は３０％、「まったく納得できない」は４１％に上っています。与野党の支持別にみても、野党支持層だけでなく、与党の支持層でも厳しい評価です。</p><p><img alt="k191210_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_06-thumb-400xauto-1087346.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>桜を見る会をめぐっては、招待者の選考基準が明確でないといった批判が出ています。政府は、「招待者の名簿は、『保存期間が１年未満』で、電子データとともに全て廃棄した」としています。ただ、今回の結果を見ると、とても、それで国民の多くが納得しているとは言えず、政府の説明責任が問われています。</p><p>≪桜を見る会　「再開の是非は？」≫<br>政府は、とりあえず来年の実施は中止した上で、▽招待基準を明確にしたり、▽参加人数を見直したりして、「全般的に見直す」としています。</p><p><img alt="k191210_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_07-thumb-400xauto-1087348.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>会自体を廃止する考えはないということですが、今回の調査で、その再開の是非を聞いたところ、「再開してもよい」は３３％。それに対し、「廃止すべき」は５３％と半数を超えました。参考までに、先ほどの「総理の説明に納得できるかどうか」の結果を縦軸にして見てみますと、やはり、「説明に納得できない」人の中には、「廃止すべき」という声が強いのがわかります。<br>「桜を見る会」は、昭和２７年から続いてきたもので、民主党政権時も含め、歴代政権が、当たり前のように引き継いできました。問題の根っ子は、時代と共に、国民の『公金への意識』が変化し、『政治の慣習』とのギャップが大きくなっていたのに、政治家やその関係者が、それに気付けなかったところにあります。改めて、会の趣旨や必要性をしっかり検討し、国民の納得を得るのはもちろんですが、これを機に、他にもそういうものがないか、きちんと点検する必要があります。</p><p>≪各党支持率　野党の対応≫<br>このように、安倍内閣にとって、決して“楽な国会”ではありませんでしたが、では、「政府を追及した野党が評価を上げたのか」というと、必ずしもそうはならないところが、いまの野党の苦しいところです。</p><p><img alt="k191210_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_08-thumb-400xauto-1087350.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査の各党の支持率を見ますと、野党側は、第１党の立憲民主党をはじめ、軒並み厳しい結果です。巨大与党に対抗するため、立憲民主党などは、統一会派を組んで、この国会に臨みました。しかし、全体的にみれば、野党の支持率は低下傾向で、その分、いわゆる「無党派層」が増えた形となっており、かえって、『有権者の政党離れ』が進んだ印象です。<br>野党の支持率が低迷している理由は、端的に言って、いまの政権と違う、「自分達はこれをやるんだ」という『メッセージ』が、なかなか伝わってこない。そして、それを実現できると思ってもらえる『体制』を描けていないところだと思います。</p><p><img alt="k191210_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_11-thumb-400xauto-1087352.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>立憲民主党の枝野代表は、先週、国民民主、社民両党の党首らに合流を呼びかけました。まずは、「政権交代可能な、『体制』を整えたい」ということでしょうが、難しいのは、安倍政権に対抗しうる、『政策の軸』を明確に示せるかどうか。各党の間には、憲法改正や原子力政策で違いもあります。<br>こうした動きに対し、与党からは、「顔ぶれからしても、元の民進党が復活するように見える」という声が聞かれます。今回の動きも、国民から『選挙を意識した離合集散』と受け取られるようであれば、新党が期待を集めるのは難しいでしょう。</p><p>年明けの来月には、再び、通常国会が始まります。政府・与野党とも、それまでに、しっかり体制の見直しを行い、次の国会は、充実した政策議論が交わされる国会にしなければなりません。</p><p>≪“日韓”　ＧＳＯＭＩＡ維持で「関係改善？」≫<br>一方で、国会の会期中には、国際社会・外交の分野でも様々な動きがありました。</p><p><img alt="k191210_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_12-thumb-400xauto-1087354.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>このうち日本に直接関係する話では、韓国・ムン政権が、先月２２日、日韓の間の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡの終了を停止し、維持することを決めました。</p><p><img alt="k191210_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191210_13-thumb-400xauto-1087356.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>そこで、今回の調査で、これをきっかけに、日韓関係が改善に向かうと思うかどうかを聞いたところ、「改善に向かうと思う」は１６％、だったのに対し、「向かうとは思わない」は６２％。国民もなかなか厳しいと感じているようです。</p><p>≪日韓関係　改善に向けた取り組みは？≫<br>日本と韓国の間には、このＧＳＯＭＩＡの問題のほか、輸出管理の強化、そして、太平洋戦争中の徴用をめぐる問題などがあります。韓国側は、まず、日本が、韓国への輸出管理の強化を見直すべきだと主張しているのに対し、日本は、両国の関係悪化の根源にあるのは、徴用をめぐる問題で、韓国は、国際法違反の状態を速やかに解消すべきだと主張しています。<br>そこで、今回の調査で、「日韓関係の改善に向けて、どちらの国が歩み寄るべきだと思うか」を聞いたところ、「日本」は５％、「韓国」が２８％で、「日韓両国」が４９％、「関係改善をする必要はない」が１１％でした。「日本」か「韓国」か、という点では、「韓国」と答えた方が多かった一方で、半数近い人が、双方が歩み寄るべきだと考えています。<br>これら結果から見えてくるのは、「隣国・韓国との関係改善は、決して簡単ではないが、両政府がもっと努力してほしい」ということだろうと思います。安倍総理は、今月下旬にもムン大統領と日韓首脳会談を行う方向で調整しています。安倍総理には、守るべきはしっかり守ながら、大局に立って、両国の間に再び良好な関係を築いていく。そういった『王道の外交』を期待したいと思います。</p><p>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 11:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「2020ロシア除外へ　ドーピング問題の核心は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/417214.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（刈屋）来年の東京オリンピック・パラリンピックでロシアの姿は見られなくなりました。昨日行われた世界アンチドーピング機構WADAの常任理事会で、ロシアの東京大会からの除外が決まりました。<br>今夜の時論公論では、今回のWADAの処分内容のポイントと今後の問題点などをロシア担当の安間委員とともに見ていきます。</p><p><img alt="jweb00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/jweb00mado-thumb-380xauto-1088205.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>その処分の主な内容です。</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_02-thumb-380xauto-1087889.jpg"></p><p><br>今後４年間、オリンピック・パラリンピックなどの主要な国際大会からロシアを除外。招致、開催の禁止、決まっている開催権の剥奪。ロシア国旗の使用禁止など厳しい処分となりました。</p><p>この結果、オリンピック・パラリンピックは、来年の東京大会はもちろん２０２２年冬の北京大会も参加できなくなりました。<br>ただし、ピョンチャン大会と同じ様に、厳しい条件にそって潔白が証明された選手は、個人の資格として参加の道が残されました。</p><p>ロシアの反応は？</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_03-thumb-380xauto-1087891.jpg"></p><p>（安間）ＷＡＤＡの処分を受けて、ロシアのプーチン大統領は、「違反した個人を罰するべきであり、集団全てを罰してはならない。政治的な決定だ」と批判し、ＣＡＳ＝スポーツ仲裁裁判所に提訴する考えを表明しました。<br>ロシアは国家ぐるみでドーピングを行ったとは認めていません。<br>ロシアで東京オリンピックを目指す選手からはロシアの代表として出られず残念だとする声があがっています。</p><p>（刈屋）今回のWADAの決定は、これまでとは大きな違いがあります。</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_04-thumb-380xauto-1087893.jpg"></p><p>以前はWADAの決定は、勧告として行われ、それを受けたIOCなどの団体が処分を決定していました。</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_05-thumb-380xauto-1087895.jpg"></p><p>しかし、２０１８年４月から新しい規定となり、各国のオリンピック委員会、パラリンピック委員会、各国際競技団体などが世界アンチドーピング規定に署名したことによって強制力を持つことになりました。<br>違反への制裁は、３段階に分けられ、今回のロシアは最も重い制裁、極めて重大な不履行として処分が出されました。</p><p>プーチン大統領がボイコットを決める可能性は？<br>（安間）今回の処分は、プーチン大統領にとって不本意であることは間違いありません。</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_06-thumb-380xauto-1087897.jpg"></p><p>ただ、プーチン大統領は、冷戦時代にアメリカとソビエトがそれぞれオリンピックをボイコットしたことは選手の可能性を閉ざし、失敗だったとして、すべきではないと繰り返し表明してきました。<br>今後スポーツ仲裁裁判所に訴えつつ、出場の可能性はひきつづき模索していくものと見られます。<br>プーチン大統領は柔道の有段者で、スキーやアイスホッケーも楽しむ政治家として知られています。<br>２０１４年にソチの冬のオリンピック、去年サッカーのワールドカップを誘致し、政治の上でも、ともすれば求心力を失いがちな広大で多様な国家や国民をまとめる手段として、スポーツを活用してきました。<br>しかし、今回の事態はそうした努力を再び台無しにするもので、スポーツ大国の名声をいっそう厳しい状況に追い込んでいます。</p><p>（刈屋）これまでの経緯を簡単に振り返ります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191210_07.jpg"></a></p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_07-thumb-380xauto-1087899.jpg"></p><p>２０１５年１１月、ロシアの組織的ドーピングに対し、WADAがロシア・アンチドーピング機構とモスクワの分析機関に資格停止の処分を決め、IOCとIPCにリオ大会からの除外を勧告しました。IOCは、各国際競技団体に判断を委ね、潔白が証明された選手のオリンピックへのロシアとしての参加を認めました。<br>IPCはロシアパラリンピック委員会を資格停止としパラリンピックへの参加を認めませんでした。</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_08-thumb-380xauto-1087901.jpg"></p><p>その後ロシアの組織的なドーピングの実態が明らかになり、IOCもロシアオリンピック委員会を資格停止とし、２０１８年２月のピョンチャン大会は、オリンピック・パラリンピックともにロシアとしての参加を認めず、個人資格での参加となりました。<br>その資格停止処分を、最も早く解除したのはIOCでピョンチャン大会の閉会式の３日後に解除しました。<br>その後WADAが２０１８年９月に解除し、IPCは今年の２月に解除しました。</p><p>解除にあたってロシア・アンチドーピング機構の改革は評価されているようですね<br>（安間）プーチン政権も手をこまねいていたわけではありません。<br>２年前、組織立て直しのため、ＲＵＳＡＤＡ＝ロシア・アンチドーピング機構のトップを交代させ、独立性を強めるかたちで、改革にあたってきました。<br>ＷＡＤＡやイギリス、ノルウェーなどから指導を受け、検査実績で日本を上回る世界８位の成果をあげていることが知られるようになっています。</p><p>（刈屋）では何故今回の事態となったのか。<br>問題は、モスクワの分析機関です。<br>WADAは、２０１８年９月にロシア・アンチドーピング機構とロシア分析機関の資格停止を解除しましたが、これはWADAの規定が４月に新しくなった為、一度解除してもう一度見直すためのものでした。<br>その解除の条件は２つ。</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_09-thumb-380xauto-1087903.jpg"></p><p>① ロシアが組織的ドーピングの事実を認めること。これは事実上認めたとしてクリアーしましたが、問題は２つ目。<br>② モスクワ分析機関のデータ提出。<br>その期限を２０１８年の年末までとしましたが、提出されず半月後にようやく提出されたわけですが、そのデータが悪質な改ざんなどが多数見つかったことで、今回の処分へとなったわけです。<br>このデータは日本アンチドーピング機構の関係者によれば２０１１年から２０１５年のものようですが、何故改ざんする必要があったのか、ロシアのアンチドーピング機構の関係者からも疑問の声が上がり、この時に関与した政府の関係者や有名選手など、どうしても隠したい人物がいるのではと推測する声も上がっているようですね？</p><p>（安間）はい、ずさんとも言えるかたちで改ざんされたデータがどうして提出されたのか、謎は残ります。<br>ＲＵＳＡＤＡは、モスクワの分析機関がロシア政府や治安機関の管理下にあり、改革が進んでいないと指摘。データの改ざんなどの責任は治安機関などにあると非難しています。<br>・治安機関には、冷戦時代の流れをくみ、欧米や国際社会との協力に反対する強硬派もいて、そうした勢力が妨げとなっているのではないか、そうした見方も出ています。</p><p>ロシア側の今後の焦点は</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_10-thumb-380xauto-1087905.jpg"></p><p>（安間）ロシアは今後、３週間以内にスポーツ仲裁裁判所に不服を申し立て、提訴する構えです。<br>プーチン大統領の説明では、<br>　▼ロシアオリンピック委員会自体は問題とされていないこと、<br>　▼ドーピングと関係ないはずの若い世代は除外するなど、個人の責任を追及すべきで、国全体を連帯責任にすべきではないことを訴えていくものとみられます。<br>しかし、今、問われているのは、個々の違反でなく、国としての管理体制のはずです。<br>ＲＵＳＡＤＡが指摘しているとおり、モスクワの分析機関を管理下に置く治安機関に対応には疑問が残り、治安機関の出身でもあり強い指導力を持つプーチン大統領こそ、疑惑をはらすため、さらに指導力を発揮していくべきではないでしょうか。</p><p>（刈屋）迎える日本は、着々と準備を進めています。</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j191210_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191210_12-thumb-380xauto-1087909.jpg"></p><p>例えば東京オリンピックに向けては、日本アンチドーピング機構は、WADAやIOC、五大陸の代表や国際競技団体の代表とタスクフォース・課題解決のための特別チームを作り、これまでドーピング違反が多かったハイリスクスポーツやオリンピック予選会、ドーピングをする時期の特定など動きだしています。</p><p>又、ドライブラッドスポットという新システムの本格導入を目指しています。特殊な布状のもので少量の血液を吸い取り検査するもので、運びやすく劣化せず長期保存が可能という利点があります。<br>この５年、ドーピング問題に揺れスポーツの価値も揺らいできた中で、スポーツの未来の為に、その悪い流れを止める期待が東京大会には求められているといえます。</p><p>２０１０年カナダバンクーバーオリンピックで、大惨敗したロシアは、４年後の地元のソチ大会で国の威信を取り戻そうと組織的なドーピングによって今回の事態を招いています。この事態をロシアには重く受け止めて欲しいですね。</p><p>（安間）ロシアの対応を見てみますと、スポーツ大国としての権威や若いアスリートの未来よりも不正の隠ぺいを優先する姿勢、ロシアたたきだと責任を欧米になすりつける姿勢が浮かび上がってきます。<br>今回の自体を契機に抜本的な立て直しを強く望みたいと思います。</p><p>（刈屋　富士雄 解説委員・安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Dec 2019 23:47:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地域の『防災スイッチ』を考える」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/417152.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>京都大学防災研究所　特定准教授　竹之内　健介</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191211_00jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_00jpg-thumb-380xauto-1087484.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>今年も多くの水害が発生しました。6月末には梅雨前線により九州を中心に大雨となり、9月には台風15号により千葉県を中心に暴風による被害が発生しました。そして、10月には台風19号により東日本の広域に渡り、洪水による被害を受けました。その他にも、各地で水害が発生しています。<br>一方で、依然として水害時の行動が社会において課題となっています。毎年どこかで発生する水害に対し、我々は改めて水害に対する行動を再考する必要性を迫られています。<br>最近では、このような課題に対し、各地で様々な取組が始まっています。中でも今日は、防災スイッチという災害時にいつ行動するか、そのタイミングを事前に考えておく取組を中心にお話しします。</p><div><p>このような取組には、他にもマイタイムラインや災害・避難カードなどがありますが、そもそもなぜこのような取組が増えてきたのでしょうか？最近ではたくさんの災害情報が社会にあふれ、同時に我々はその情報を基に行動するというのが当たり前のようになりました。昔は、地域で川があふれそうなとき、近くの人が確認し、危険になったら地域に避難を呼びかけたものです。最近ではそういうことも少なくなり、代わりに何もしなくてもスマートフォンにいろんな情報が自動的に届けられるようになりました。しかし、情報を受け取っても多くの人が前もって行動できていないのが現状です。<br>一方で、水害ではこの「いつ」ということが結果として生死に大きくかかわってきます。実際、避難に成功した事例では、その多くが、この「いつ」をうまく判断しています。台風19号で大きな被害を受けた長野市長沼地区においては、事前に行政と住民でいつ何をするかを決めており、今回実際に多くの方が早目に避難されたということも報道されています。<br>では、防災スイッチについてお話しする前に、関東や東北など1都9県を対象に実施した、台風19号当時の危機意識や行動に関するWEB調査の結果を少し見てみましょう。</p><p><img alt="s191211_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_009-thumb-550xauto-1087486.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>まずこれは、皆さんが事前に想定していた災害と実際の災害の差を示したものです。今回の台風19号では、洪水や土砂災害などの雨による被害が多かったわけですが、台風15号による暴風被害が記憶に新しいためか、関東地方だけでなく、東北地方も含め、特に暴風に注意が集中していたことがわかります。<br>では、台風が接近する中、どのようなことから危険を感じていたのでしょうか？</p><p><img alt="s191211_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_012-thumb-550xauto-1087489.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>調査からは、台風が接近する12日より前に危険を感じた人の30%を超える人が「記録的な台風」であることにより危険を感じ、行動を判断しています。このことから、気象庁が事前に行った緊急記者会見は一定の効果があったと言えます。<br><br>実際に、いつ危険を認識し、いつ行動を起こしたかを確かめてみましょう。</p><p><img alt="s191211_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_015-thumb-550xauto-1087491.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>これは都県別に平均した結果です。台風15号で被害の大きかった千葉県において他よりも早い、平均して11日21時頃に危険を認識しています。そして、12日以降、静岡県や関東地方、そして長野県や東北地方と順に危険認識が広がっています。しかしながら、行動を起こした時期については、危険認識と異なり、都県間で差が小さく、多くが12日のお昼以降となっています。<br>つまり、どれだけ危険を早く認識したとしても、行動は危険が高まってから行われていると言えます。<br>では、行動の内容によって、違いはあるのでしょうか？</p><p><img alt="s191211_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_018-thumb-550xauto-1087493.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>これは、行動別にいつ行動したか時系列で示したものです。避難所への避難は12日以降の危険が高まった頃から増えています。一方、避難所以外の親類や友人の家への避難、家の上の階などへの避難、外出禁止は、早い段階から少しずつ行われていることがわかります。行動によっても、危険認識や行動実施の時期に違いがあるわけです。</p><p>今年の台風19号では、多くの方が事前に危険を認識していましたが、実際の行動の時期は、危険が高まった12日以降に集中しており、中にはかなり危険な中行動している人も見られます。やはり行動をいつ採るか、そのタイミングには依然課題もあるのが現状と言えます。<br>このような中で、改めて、自分たち自身で「いつ」行動するかを議論することが重視されているわけです。その他にも、気象庁の危険度分布情報やIoT技術を活用した地域における川や山の観測のように、地域で「いつ」を考えることを支援する環境も整ってきた点も重要と言えます。<br>では、実際に防災スイッチの取組を見てみましょう。</p><p><img alt="s191211_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_019-thumb-550xauto-1087495.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>防災スイッチも、地域や家庭で避難など災害時の行動のタイミングを考える取組です。<br>特徴として、川の水位がこの土手まで来る、山からの水がいつもと違うなど、地域の災害の危険を知る目印と行政からのいろんな災害情報を組み合わせて活用するという点が挙げられます。特に避難のことを考える防災スイッチを避難スイッチと言いますが、避難までは必要ないけれど、外出しない方がいいなという場合は、外出禁止スイッチのようなスイッチを考えることもできます。地域や家庭に合わせて、どのような防災スイッチがよいかは異なってきます。<br><br>では、避難の防災スイッチの取組を行っている宝塚市川面地区自主防災会の取組の様子を見てみましょう。</p><p><img alt="s191211_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_020-thumb-550xauto-1087497.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>川面地区では、ため池や中小河川などを対象に、ここまで水位が来たら危ない、ここから水が溢れたら危険だなど、みんなで相談し、地域の危険を確かめる8個の防災スイッチを作っています。実際に大雨が降ると、防災スイッチの場所を近くの住民が安全な窓やベランダから確認し、またそのときの気象情報を確認しています。そして、何かいつもと違う、危険だと感じたら、LINEを利用して情報を共有し、さらに大雨が降り続き、ある基準に達したら、避難の呼びかけをするというルールを決めています。このような形で、みんなで考えた防災スイッチを大雨の際に、活用しています。<br><br>防災スイッチをうまく活用する上で重要なポイントがいくつかあります。</p><p><img alt="s191211_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_021-thumb-550xauto-1087499.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>地域のことをよく知る周りのみんなの知恵を活用したり、避難について考える際は、避難情報だけでなく、地域の状況と組み合わせて考えたり、大雨が降ったときは普段のちょっとしたことを記録したりすることです。実際に大雨の際には、防災スイッチの状況を確認・共有し、それぞれにあった行動をとります。また避難訓練の際にいつ避難するかを考えて避難したりすることも大切です。<br>例えば、防災スイッチに取り組んでいる地域では、防災スイッチを確認している人が安全な場所から大雨のときの写真を撮影しています。そして、年に1回、その写真とそのときの気象情報を確認し、どれぐらいの雨のときに地域がどうなるのか、理解を深めています。</p><p><img alt="s191211_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191211_022-thumb-550xauto-1087501.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>これは今年、同じく防災スイッチに取り組んでいる四万十町大正地区におけるふり返りの際に利用されたものです。このように毎年１回振り返りを行うことで、初めて地域にとって適切な防災スイッチが出来ていきます。防災スイッチは、たんに「いつ」行動するかを考えるだけでなく、その取組を通じて、改めて地域の水害に対する防災文化を考え直し、地域で継承していく役割も持っていると言えます。<br><br>このような取組では、やはり地域の連携が重要です。しかしながら、人口の多い都市では、そのようなことが難しいところもあるでしょう。そのような場合、まずは家族で話し合ってみることが大切です。<br>「いつ」行動するか前もってしっかり考えておくことは、水害では非常に大切です。一方で、自分一人の判断で決めるのは危険な場合もあります。地域やみんなで、時に専門家も入りながら、適切な防災スイッチを考えることが大切です。<br>水害では垂直避難や自宅待機の方が安全なことも多々あります。まずは行政からの避難情報が、自分の住む地域にとってどのような意味を持つのか、自分たちはどのような行動が必要なのかを考えてみてください。<br>その上で、あなたの地域の防災スイッチを考えてみてはどうでしょうか？</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 06:26:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラムコ　史上最大の株式公開」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/417142.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サウジアラビアの国営石油会社「サウジアラムコ」が、きょう、国内の証券取引所で、新たに株式公開されます。これによって調達する資金は史上最高額となります。出川解説委員です。</p><p><img alt="c191211_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191211_0-thumb-480xauto-1087432.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>サウジアラビアが、国営石油会社の株式公開に踏み切った狙いは何ですか。</p><p><img alt="c191211_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191211_2-thumb-480xauto-1087441.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>「サウジアラムコ」の株式公開は、サウジアラビアの若き指導者、ムハンマド皇太子の肝いりで進められました。その狙いは、株式上場で得られる資金、日本円で２兆７０００億円を、自らが進める経済改革「ビジョン２０３０」、つまり、石油に頼り切った経済から脱却し、産業の多角化を図り、若者の雇用の場を確保する大胆な改革の資金に充てようと考えたのです。</p><p>Ｑ２：<br>史上最高額ということですが、ムハンマド皇太子の狙い通りと言えるのでしょうか。</p><p><img alt="c191211_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191211_3-thumb-480xauto-1087443.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>１００％満足ではないと思います。ムハンマド皇太子は、３年前、サウジアラムコの株式を公開する意向を表明した際、時価総額２兆ドルを目指すと豪語していましたが、実際には、１兆７０００億ドル（日本円でおよそ１８４兆円）で、目標には届きませんでした。また、同時に海外の証券取引所にも上場するとしていましたが、いつになるか、めどが立っていません。</p><p>Ｑ３：<br>思い通りにならなかったのは、なぜですか。</p><p><img alt="c191211_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191211_4-thumb-480xauto-1087445.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>いくつか理由があります。▼まず、サウジアラビア政府自体のリスクです。イランと激しく対立し、地域全体が緊張しています。９月には、サウジアラムコの製油施設が何者かに攻撃され、一時、生産停止に追い込まれました。また、去年１０月、サウジアラビアの著名なジャーナリストが、トルコ国内の総領事館で殺害された事件では、ムハンマド皇太子自身の関与の疑いが取りざたされました。<br>▼また、最近、原油価格が低迷しており、石油産業の将来を不安視する見方も広がっています。<br>サウジアラムコは、今後も政府が筆頭株主です。経営の透明性に欠けると言う指摘もあり、東京を含む、海外の証券取引所にも上場されるのか、ムハンマド皇太子による経済改革が計画通り進むのか、当面、サウジアラビアから目が離せません。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 07:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする？所有者不明の土地　新たな対策は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/417148.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回は所有者不明の土地についてです。<br>国の法制審議会は所有者の所在が分からない土地への対応策や防止策の検討を進めていて、先週、中間試案がまとまりました。<br>私たちの暮らしにも関係する内容を、事例として紹介します。</p><p><img alt="k191211_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_01-thumb-400xauto-1087448.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>【法制審議会の中間試案とは】<br>Q：所有者不明土地は、この番組では何度か紹介しています。今回はその対策が示されたということでしょうか。</p><p>A：ただし今回示されたのは、「中間試案」という検討途中の案です。<br>「所有者不明土地」は長い間登記が行われないなどの結果、努力をしても現在の所有者の所在が分からない土地のことです。<br>そこまでいかなくても、皆さんの近所にも「住んでいたお年寄りが亡くなって、その後何年も敷地が放置されている。肉親はどこにいるか分からない」という土地があると思います。ごみの放置や防犯上で、困っている人もいるのではないでしょうか。</p><p>Q：空き家で荒れたままの土地ってありますね。</p><p>A：そのままにしておくと、新たな所有者不明土地になります。そこで国の法制審議会で今対応が検討されているんです。<br>検討項目は多岐にわたりますが、今回は中間試案の中でも、取材した内容も踏まえて、特に私たちの暮らしに関係しそうな内容を３つ、皆さんに「考えられる事例」として紹介します。</p><p><img alt="k191211_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_02-thumb-400xauto-1087450.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ポイントは「“お隣”が不明土地になったら」「一部不明でも土地管理を」最後に「土地の放棄も可能に」です。</p><p>【お隣でがけ崩れや越境物も】<br>Q：隣の土地の所有者が分からなくなったら困りますね。</p><p><img alt="k191211_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_04-thumb-400xauto-1087453.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>A：例えば隣が崖になっていて、がけ崩れや土砂が流出していたら危険ですよね。現在は、所有者を探して、対策を求めるというのが基本です。</p><p><img alt="k191211_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_05-thumb-400xauto-1087455.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>しかし、今回の中間試案では、「現に利用されていない土地」について、自分の土地に損害が及ぶような場合などは、自らも予防の工事などができる、としています。<br>ただし、この場合は、事前に公告することや、危険が迫るなど緊急な事情があることなど、いくつかの条件があります。<br>また、工事費用を誰が負担するのかという課題もあります。この点はさらに検討が必要です。</p><p>Q：草とか樹木も伸び放題で困りますね。</p><p>A：特に木の枝が隣まで伸びた場合、本来は所有者に切ってもらうことになります。<br>しかし、所有者不明だと、法律上ではどこにいるか分からない所有者を相手に裁判を起こして確定した上で、民事執行という手続きを経て切り落とすことになっています。</p><p>Ｑ：でも、枝を切るのにわざわざ裁判を起こしません。</p><p><img alt="k191211_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_07-thumb-400xauto-1087457.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：そこで、今回の中間試案では「所有者が不明、あるいは居場所が分からない場合」などは、境界線を越える樹木の枝は自分で切ることができるという案が示されました。こちらも複数の案が出されています。</p><p>Ｑ：じゃあ、もし、柿の実がなって自分の敷地に落ちてきたらどうなるんですか。</p><p>Ａ：現在は、所有者不明でも勝手に果実を自分のものにしてはいけないとされています。<br>ただ、これだと、枝は切ることができるのに、果実は落ちてきてもダメということになってしまいます。ですから中間試案では果実の扱いは「さらに検討する」とされています。</p><p>【お隣のライフライン工事も】<br>Ｑ：お隣の人がいないって困りますね。</p><p><img alt="k191211_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_010-thumb-400xauto-1087459.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：さらに、こんな場合もあります。手前の土地に家を建てて水道を引こうと思いました。でも、所有者が分からない土地を通らないと、ほかの土地に囲まれて水道管を引くことができなかった場合はどうしましょう（導管袋地）。</p><p>Ｑ：相手がいないから伝えることができません。</p><p><img alt="k191211_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_011-thumb-400xauto-1087461.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：今回の中間試案だと「所有者が不明、あるいは居場所が分からない場合も」工事を認めるとしています。ほかにも電気やガスなどライフラインが対象です。<br>ただ、他人の土地で工事を行うわけですから、あらかじめ「公告」という手続きを取る案などが示されています。具体的な方法はさらに検討が必要です。</p><p>Q：ご近所なので勝手に工事をして、後からトラブルになるのは、避けたいですね。</p><p>【管理人による管理制度も】<br>Ａ：次に例えば、複数の人で同じ土地を持っているケースです。例えば、この私道を１つの土地として、３つの家の人が同じ割合で共有していた場合です。</p><p><img alt="k191211_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_013-thumb-400xauto-1087463.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>もし、１か所穴が開いていた場合、これは現状を維持する「保存」行為なので、民法上は１人の判断で補修できるそうです。<br>ところが、私道のあちこちに穴が開いてしまったとします。<br>私道を全部舗装しようとすると、これは土地の「管理」にあたるので過半数の同意が必要とされます。ところがこうだったらどうでしょう。</p><p><img alt="k191211_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_016-thumb-400xauto-1087465.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：あら、３軒中２軒が所有者不明です。これだと過半数になりません。</p><p>Ａ：でも穴がたくさん開いた私道を放置していると、誰かがけがをするかもしれません。</p><p><img alt="k191211_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_017-thumb-400xauto-1087467.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>そこで、中間試案では、必要があると認められれば、不明の所有者に代わる第三者の管理人を選任するという制度の案が示されました。裁判所に申し立てて弁護士などを選ぶことがイメージされているということです。そうするとこの土地も「管理」が可能になります。<br>ただ、管理人も第三者ですから、どこまでの権限を持たせるのかは、今後の検討課題になります。</p><p>【土地の放棄も認めるけれど・・・】<br>Ｑ：そもそも所有者不明土地を生まないようにすることが必要ですね。</p><p>Ａ：そこで、今回の対策の柱は、「土地の放棄」を条件付きで認めるという制度を示したということです。</p><p>Ｑ：例えばこういう空き家を持っていて、もういらないから国にあげる、とすればよいのですか。</p><p><img alt="k191211_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_022-thumb-400xauto-1087469.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：そう簡単ではありません。<br>中間試案では、まず、建物は取り払わないといけません。それから、権利関係に争いがないこと、そして、あらかじめ不動産会社に相談するなど、土地を譲渡するための十分な努力が必要とされます。</p><p>Ｑ：それで売れなかったら放棄できますか。</p><p><img alt="k191211_024.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_024-thumb-400xauto-1087471.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：いえ。ここからさらに公的な審査機関で審査して放棄を認可してもらうことが必要です。<br>これが認められても、放棄する際には、今度は国に「管理費用」を支払わないといけません。</p><p>Ｑ：土地をあげるのに、お金も出さないといけないのですか！こちらがお金をほしいくらいです。</p><p>Ａ：収める金額をどの程度にするかは今後検討されます。<br>ただ、こんな調査結果があります。全国市長会が自治体に土地の寄付について調査しました（調査対象数９１都市・回答数８１都市）。</p><p><img alt="k191211_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191211_026-thumb-400xauto-1087474.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>それによると昨年度６２の自治体で寄付の申し出があったと回答しましたが、公共施設の用地取得に伴う寄付の事例を除くと、土地を受け取った自治体は調査対象のうち１つもありませんでした。<br>自治体にとっても、使い道のない土地は受け付けないことが多いんです。</p><p>それに、土地の放棄を安易に認めると、いらない土地だからと管理が行われなくなり、その後も放棄が相次いで国土保全にも支障が出てしまいます。</p><p>Ｑ：そうなると困りますね。</p><p>Ａ：自治体からすると適切に管理してもらわなければ地域の荒廃につながるという危惧もあるわけです。さらに放棄した土地をどう活用するかなど課題はたくさんあります。</p><p>【土地＝「財産」でなくなる？】<br>Ｑ：こうして見ると、新たな対策も課題が残っていますね。</p><p>Ａ：日本では、土地というのは長い間「財産」でした。その前提がいま、場所によって変わろうとしています。<br>今回紹介した制度はまだ中間試案ですから、すぐにそのまま実現するわけではありません。<br>法制審議会はさらに議論を続けるほか、年明けからパブリックコメントを募集する予定です。今回紹介した中間試案の内容は、法務省の法制審議会「民法・不動産登記法部会」のホームページにある第１１回会議分（１２月３日開催）から見ることができます。<br>結論をまとめた上で、法務省は、来年の国会にも民法などの改正案の提出を目指したいとしています。<br>私たちの生活にも大きく関わるだけに、一般からの意見も聞いたうえで、活発な議論を重ねてほしいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 11:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「年金改革　低所得高齢者の増加を防ぐために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/417207.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>次の年金制度の改正案の内容が見えてきました。<br>少子化と長寿化で今後先細りしていく公的年金。<br>今回の見直しではいくつかの柱がありますが、大きな柱は「低年金対策」です。</p><p><img alt="j191211_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_01-thumb-380xauto-1087803.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>▼先細る年金と今後の低所得高齢者増加への懸念<br>▼焦点だったパート労働者の厚生年金加入はどこまで広がるのか？<br>▼そして、高齢期の低年金低所得を防ぐための残された課題について考えます。</p><p><img alt="j191211_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_02-thumb-380xauto-1087805.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【先細る年金と低所得高齢者増加への懸念】<br>では、なぜ年金は先細りし、将来の低所得高齢者の増加が懸念されているのか。</p><p>それは、働く世代の減少が進めば保険料収入が減少し、高齢者の年金にあてる財源も限られてくるためです。<br>今の年金制度は働く世代が負担する保険料などを、そのまま今の高齢者の年金財源にあてる仕組みとなっています。</p><p><img alt="j191211_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_03-thumb-380xauto-1087807.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>これから働く世代の減少が進めば、保険料収入の減少は避けられません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191211_04.jpg"></a></p><p><img alt="j191211_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_04-thumb-380xauto-1087809.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>このため、政府は、年金の給付水準を徐々に下げていく方針で、今年8月に公表された厚生労働省の推計では、長期の給付の引き下げによって、30年後には厚生年金はおよそ2割、国民年金はおよそ3割目減り、つまり年金水準が下がる見通しです。</p><p><img alt="j191211_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_05-thumb-380xauto-1087811.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>年金水準を下げなければ、現役世代の負担が重くなり、さらに少子化が進み、経済の成長も維持できなくなる。そうした危機感から給付の引き下げを決めた政府。<br>しかし、ここまで年金の水準まで下がれば、将来低所得の高齢者が増えてしまう。<br>特に、受取額の少ない国民年金が3割目減りすると、貧困を防ぐために高齢期の基礎的な生活を下支えするという機能が果たせなくなるのではないか。そうした指摘が専門家から出ています。</p><p>国民年金の受取額が少ないのは、厚生年金とは制度の成り立ちが違うことがあります。国民年金は、ひと月の保険料が一人あたり16000円あまり。受け取る年金額も40年満期で6500０円。<br>定年のある会社員の加入する厚生年金は、企業と折半で保険料を負担し、現役時代の収入に応じた年金を受け取れるのに対して、もともとは、定年がなく働き続けることができる自営業者のためにつくられた制度でした。しかも、現役時代に保険料が払えなかった期間がある人は年金額が少なく、ここに給付の引き下げがかかってくるのです。</p><p><img alt="j191211_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_07-thumb-380xauto-1087813.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>そして、加入者の状況も変化しています。今、国民年金の加入者の4割は、厚生年金に加入できないパートや非正規で働く会社勤めの人。シングルマザーや高齢者など自らが世帯主という人も多く、昨年度は、低所得で保険料免除や支払い猶予の人が4割にのぼっています。年金は納めた保険料に応じて受取額が決まりますので、こうした人は、このままだと少ない年金しか受け取れず、将来、低所得の高齢者が急増する恐れがあるのです。</p><p>このため、政府は、今回の見直しで、本来、厚生年金に入るはずの会社勤めの人たちが、パートで働いていても、もっと厚生年金に移れるように、厚生年金の加入基準を緩和し、将来的には、会社勤めの人はみな社会保険に加入する「勤労者皆保険」を目指そうしているのです。</p><p>【パートの厚生年金加入はどこまで？】<br>では、今回、政府は、厚生年金の加入基準をどう見直そうとしようとしているのか。</p><p><img alt="j191211_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_08-thumb-380xauto-1087815.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>今回、見直しの対象となっているのは、▼週の労働時間が20時間以上30時間未満の人たちです。<br>今の加入基準は、従業員501人以上の大企業で働く、月収8万８千円以上などの人に、厚生年金への加入が義務付けられています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191211_09.jpg"></a></p><p><img alt="j191211_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_09-thumb-380xauto-1087817.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>これを、今回の見直しでは、中小企業で働くパート労働者まで段階的に対象を広げ、<br>５年後の2024年10月には「51人以上の企業」で働く人まで拡大する方針で、政府・与党内の最終調整が進んでいます。</p><p>この見直しが実現すれば、新たに65万人のパート労働者が厚生年金などの社会保険に加入する見込みで　こうした人たちは、将来の年金の受取額が増えることになります。</p><p><img alt="j191211_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_10-thumb-380xauto-1087819.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>例えば月収88000円の人の場合、国民年金だと満額でも月65000円だったのに対し、厚生年金に加入して仮に20年同じ月収で働いたとしても、月々の年金額は9000円上乗せされます。<br>また、保険料の負担も、国民年金だと月々16000円ですが、厚生年金だと収入の１８．３％の保険料を企業と折半しますので、自分で負担する保険料は8000円に減ります。</p><p>また、パート労働者の厚生年金加入が進むと、企業からの保険料収入が増えることもあり、将来の給付水準を全体的に底上げする効果もあるのです。</p><p><img alt="j191211_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_11-thumb-380xauto-1087821.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>しかし、企業にとっては新たな負担増となります。<br>厚生労働省によりますと、企業が新たに負担する保険料の総額は、医療保険料を含めると1600億円。負担が増えれば経営が成り立たなくなるという声や、保険料負担を避けようと従業員に勤務時間を減らすよう促す企業が出てくるのではないかという懸念もあります。このため、給与や待遇の改善に取り組む中小企業への支援をさらに強化していくことが必要になっています。</p><p>【まだ加入拡大は限定的】</p><p><img alt="j191211_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_12-thumb-380xauto-1087823.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>また、今回の見直し案は一歩前進したとはいえ、まだパート労働者全体のおよそ1割しか厚生年金に加入できません。残りの9割は国民年金のままで、勤労者皆保険の実現には程遠い状況です。このあとの見直しは、より規模の小さな企業が対象になるため、経営への影響をより慎重に見極めながら検討することも必要となります。<br>今後どのようなスケジュールで対象を広げていくのか、引き続き工程表の策定にむけた検討が求められます。</p><p>さらに、国民年金に加入している人の給付の水準がこのままで良いのかという問題も残っています。</p><p>【国民年金加入期間を5年延長？】</p><p><img alt="j191211_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_13-thumb-380xauto-1087825.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>そこで、政府が中期的な課題としているのが、国民年金の加入期間の5年延長という案です。<br>いま国民年金の加入期間は、原則20歳から60歳までの40年。これを、65歳までの45年にしようという案です。保険料を納める期間を5年間延長すれば、将来の年金水準をおよそ７％底上げすることになり、低年金対策につながります。<br>しかし、国民年金の財源の半分は国庫負担、税金で賄われています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191211_14.jpg"></a></p><p><img alt="j191211_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_14-thumb-380xauto-1087827.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"> </p><p>仮に加入期間が5年延びると、多い年では年間に1兆2000億円の税財源が新たなに必要となります。<br>今後、65歳を超えて働く高齢者が男女ともに増えれば、財源問題を含めた検討が必要になってくると思います。</p><p>【働けない高齢者への保障を】<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191211_15.jpg"></a></p><p><img alt="j191211_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_15-thumb-380xauto-1087829.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>そして、最も重要なのは、働きたくても働けない人のための老後の生活保障をどうするのかという問題です。政府は、今後70歳まで働けるようにする方針ですが、年をとれば健康格差は大きくなり、働き続けられる人ばかりではありません。高齢世代の家計も二極化しています。</p><p><img alt="j191211_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191211_16-thumb-380xauto-1087831.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>高齢者の生活の実態を分析し、▼低年金で低所得となっている人への給付金などを拡充するのか、▼年金制度以外の社会保障制度を手厚くするのか、高齢期の最低限の生活保障のあり方をもう一度見直すことも必要です。<br>長く働き続けられる高齢者とそうでない高齢者の差が、高齢世代の経済格差を一層広げることにならないよう、低年金高齢者の増加を防ぐための対策が今、さらに重要になってきていると思います。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Dec 2019 23:06:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イギリス総選挙　離脱の行方は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/417212.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１月末のEU離脱か、それとも国民投票のやり直しか、イギリスの将来を決める総選挙の投票が１２日に行われます。二村解説委員です。</p><p><img alt="C191212_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/C191212_0-thumb-480xauto-1087863.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．与党・保守党の優勢が伝えられていますね。</p><p>１０日発表された世論調査では、与党・保守党が最大野党の労働党に９ポイントの差をつけています。ただ、１０ポイント以上あった差は１桁まで縮まっています。保守党にとっては第１党になるだけでは勝利ではありません。来月末のEU離脱を実現させるために過半数を制することができるかどうかが勝敗の分かれ目です。</p><p><img alt="C191212_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/C191212_3-thumb-480xauto-1087867.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．過半数を制することはできるのでしょうか？</p><p>調査機関が支持率をもとに計算した予想獲得議席は、保守党が３３９議席で過半数を制する見通しです。ただ、接戦の選挙区が多く予断を許しません。保守党は最大で３６７議席、少ない場合は３１１議席にとどまり、大勝する可能性もあれば過半数割れになる可能性もあります。さらにジョンソン首相自身も選挙区で苦戦を強いられています。</p><p>Ｑ．首相の選挙区ですか？</p><p>ロンドン西部の首相の選挙区では、２５歳のイラン出身の労働党候補と接戦となっています。前代未聞の事態も起きかねないと現地のメディアも注目しています。</p><p><img alt="C191212_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/C191212_5-thumb-480xauto-1087878.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．野党が政権を奪還する可能性はないのですか。</p><p>難しそうです。EU残留を望む人が多いにもかかわらず労働党が劣勢に立たされているのは、残留か離脱かを党として鮮明に打ち出せないからです。離脱派が多い選挙区の議員もいるためで、とりあえず国民投票を行ってから決めるというあいまいな戦術が裏目に出ています。また、法人税の引き上げや、鉄道・通信などの基幹産業の国有化といった公約も不人気で、保守党が優勢なのは「野党よりましだ」と考える人が多いことも原因のようです。</p><p><img alt="C191212_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/C191212_6-thumb-480xauto-1087872.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．そうなるとEUからの離脱の可能性が高そうですね。</p><p>世論調査どおり保守党の多数派政権ができれば、来月末にEU離脱が実現する可能性が高いのですが、選挙前と同じ少数政権だと再び議会の抵抗にあい、混乱が生じかねません。合意なき離脱の可能性も消えていません。離脱を決めてすでに３年半、今度こそ決着なるか、イギリスの将来を決める選挙をEU各国も慎重に見守っています。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 07:30:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「気候変動に立ち向かう支援を」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/417209.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>年の瀬を迎える中、世界の災害被災地や紛争地で暮らす人々は、非常に苦しい生活を送っています。そして、今、ＮＨＫと日本赤十字社の「海外たすけあい」が行われていますが、今年は、気候変動に立ち向かうための支援にも取り組んでいます。出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="k191212_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191212_00mado-thumb-380xauto-1087845.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>今年は、世界的に気候変動の問題が関心集めていますね。</p><p>（出川展恒　解説委員）<br>Ａ１：<br>はい。今、ちょうど、地球温暖化の問題を話し合う国際会議ＣＯＰ２５が開かれていますが、温室効果ガスによって、地球の平均気温が上昇し、今後、極端な気象現象が増えてゆくと考えられています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k191212_01.jpg"></a></p><p><img alt="k191212_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191212_01-thumb-380xauto-1087847.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>今年の「海外たすけあい」は、すでに起きた災害の被災地に食料や物資を届ける従来型の支援に加えて、気候変動の影響で、これから起きる恐れのある災害に、あらかじめ備える支援にも、力を入れています。できるだけ被害を減らし、速やかに復興できるよう、現地の人々やコミュニティの力を養う、長期的な取り組みです。</p><p>（岩渕）<br>Ｑ２：<br>なるほど。でも、気候変動は地球規模で少しずつ進みますから、どこから手をつけていいか、難しいですね。</p><p>（出川）<br>Ａ２：<br>そうですね。日本赤十字社では、ひとつのモデルケースとして、アフリカの国、ルワンダでの防災と減災に取り組み始めました。</p><p>（岩渕）<br>Ｑ３：<br>ルワンダですか。</p><p><img alt="k191212_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191212_02-thumb-380xauto-1087849.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>（出川）<br>Ａ３：<br>はい。アフリカ大陸の中ほどにある小さな国で、人口は１２００万人あまり、今から２５年前、民族対立が原因で、８０万人以上が虐殺の犠牲になるという悲劇を経験しました。<br>内戦終結後、首都キガリなどでは、「アフリカの奇跡」と呼ばれる、目覚ましい経済発展を遂げる一方、国民の半数近くは、依然として、いわゆる「貧困ライン」以下の生活で、大きな格差が広がっています。農村部はインフラが整備されていないので、気候変動による災害の被害を受けやすいとされています。近年、豪雨が相次ぎ、洪水や地滑りで、家や畑が流されたり、農作物が育たなくなったりして、食料不足が深刻です。最も深刻な影響を受けるのは子どもたちで、栄養失調になったり、マラリアや下痢など感染症にかかったりしています。</p><p>（岩渕）<br>Ｑ４：<br>そういう厳しい現状に対して、日本赤十字社では、どんな支援計画を立てているのですか。</p><p><img alt="k191212_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191212_03-thumb-380xauto-1087851.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>（出川）<br>Ａ４：<br>ルワンダ南部の貧しい５つの村を対象に、今後、５年間で総額およそ１億円をかけて支援事業を行う計画です。この秋、日本から職員が出向いて、まず、現地調査を実施しました。気候変動による災害は、人命を奪う人道危機に直結しますので、防災、減災、災害からの立ち直りなど、あらゆる角度から対策を立てることが必要です。具体的には、次の４項目で、それぞれ「海外たすけあい」の募金が使われます。</p><p><img alt="k191212_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191212_04-thumb-380xauto-1087853.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>▼まず、防災では、急斜面の土地に「テラス」と呼ばれる段差を設ける工事を行います。斜面に、雨水を逃がすための溝を掘り、その周囲に木を植えて、地盤を固め、大雨が降っても、地滑りが起きないようにするしくみです。住民たちを動員して、力を合わせてテラスをつくり、賃金も払われます。これまで、住民たちが、薪をとるため、無計画に木の伐採を行ってきたことも、地滑りの原因となってきました。植林によってそれを食い止めるとともに、地球温暖化を防ぐ意味合いも込められています。</p><p><img alt="k191212_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191212_05-thumb-380xauto-1087855.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>▼次に、住民による食料生産です。個人で畑を持つことができない貧しい農家のため、赤十字が土地を購入し、そこを地元住民が共同で野菜や果物を栽培したり、家畜を育てたりして、食料を自ら生産し、現金収入を得られるようにするのです。写真は、村の女性たちが、共同でナスを栽培している場面です。一般的に、貧困家庭は、安全確保に気を配るゆとりがなく、災害の被害をもろに受けやすく、立ち直りにも時間がかかるとされています。</p><p>（岩渕）<br>Ｑ５：<br>防災と貧困対策には、関連性があるわけですね。</p><p>（出川）<br>Ａ５：<br>はい。日々の生活のことで精いっぱいでは、とても、まさかの自然災害に備えようという気持ちにはなれません。安定した収入があって初めて、災害への備えについて考えるゆとりも生まれるわけです。</p><p>▼次に、保健・衛生面の対策です。大雨による災害時には、感染症が広がり、大勢の人々の命が危険にさらされます。このため、衛生環境を整えることが必要です。トイレを整備すること。手を洗うこと。安全な飲み水を確保することは、その基本です。<br>対象となる村には、このような給水タンクと水道施設を、地元の人々の力で設置する計画です。山の湧き水を貯めて、供給するしくみです。この村、以前は水道がなかったため、女性や子どもたちが、家から水汲み場まで、毎日、何度も水を取りに行かなければなりませんでした。</p><p>（岩渕）<br>Ｑ６：<br>毎日利用する水道を、自分たちの手でつくることで、保健衛生に対する意識も生まれてくるわけですね。</p><p>（出川）<br>Ａ６：<br>そうです。住民自らの力で生活基盤を整備する。自分たちの命は自分たちで守る、という意識を大切にしています。</p><p>▼その意味で、教育・啓発活動も重要です。防災や保健・衛生に関する広報映画の上映会を各地で開いています。ここでは、エボラ出血熱にかからないようにするには、<br>どんなことに注意すれば良いかを、住民がアニメーション映画で学んでいます。ルワンダの赤十字社が、地元住民のボランティアを募って、こうした支援活動を展開しています。あくまで地元の人々が主役です。</p><p>（出川）<br>また、気候変動がもたらす災害にどう立ち向かうかという課題では、支援する側も、学びの機会が必要だと思います。今回の「海外たすけあい」に関連する行事として、先週、東京都内で、子どもたちを対象にした「ワークショップ」が開かれました。</p><p>（岩渕）<br>Ｑ７：<br>それは、どんなイベントですか。</p><p>（出川）<br>Ａ７：<br>気候変動の影響で、ルワンダで起きている災害や人道危機について、小学校高学年の児童２０人が、４つのグループに分かれ、ルワンダの人々になりきって討論を行い、支援の進め方について発表するというものです。もし、村が集中豪雨に見舞われたら、どんな被害が起きるか。被害にあった人々のために、何ができるか。想像力を巡らせて討論し、まとめた案を、みんなの前で発表します。</p><p>（参加した児童）<br>「世界には大変な問題を抱える人たちがいることを知りました。大変、大変って、みんなで考えて、一生懸命行動すれば、そういう人たちを救えると感じました」。</p><p>Ｑ８：<br>日本にいる私たちが、海外の紛争や災害の現場にいる人たちを想像して、募金することで、その人たちを支えることができるのですね。</p><p>（出川）<br>Ａ８：<br>はい。長年にわたる戦争や紛争に苦しむアフガニスタンでも、今、気候変動による干ばつが非常に深刻になっています。日本赤十字社は、来年度から、アフガニスタン北部の５つの州で、干ばつの被害から人々の命と暮らしを守る支援活動を行う計画です。干ばつが起きると、土地や水の争いなど、紛争の原因にもなりやすいのです。</p><p><img alt="k191212_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191212_06-thumb-380xauto-1087857.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>先日、武装グループに襲撃され亡くなった中村哲医師はこの問題に着目し、長年にわたって灌漑事業に取り組んできました。<br>私たち一般の市民が、紛争地の災害現場に入って、活動するのには危険がともない、多くの困難があります。</p><p><img alt="k191212_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191212_07-thumb-380xauto-1087859.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>ですから、赤十字などの機関やＮＧＯ、そして、地元の人々の取り組みを資金の面で支えることも大切だと思います。ＮＨＫと日本赤十字社の「海外たすけあい」、今月２５日まで行われます。</p><p>（岩渕）<br>「ＮＨＫ海外たすけあい」の問い合わせ先は、ご覧の通りです。「くらし☆解説」、出川解説委員でした。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 10:07:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「税制改正と投資～背景と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/417301.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう自民・公明両党が決定した来年度の税制改正大綱。企業が事業で儲けた利益のうち配当などに回さずに蓄えとして持っている「内部留保」を、将来の成長につながる投資に振り向けるための税負担の軽減措置が新たに設けられることになりました。今夜はその背景と投資をめぐる課題について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j191212_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_01-thumb-380xauto-1088273.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>　解説のポイントは3つです<br>１） 新税制の仕組みと背景<br>２） 経営者の意識を変えるには<br>３） そして、今回の税制改正とは離れて、日本の投資全体を見渡し、サービス産業の投資の重要性について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j191212_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_02-thumb-180xauto-1088252.jpg" width="180" height="173" class="mt-image-none"></p><p>１） 新税制の仕組みと背景</p><p>まず「内部留保」をめぐる税制改正の内容についてみてみます。<br>今回の税制は、大企業や中小企業が、ベンチャー企業などに対し、大企業の場合は１億円以上、中小企業の場合は１０００万円以上の出資をした場合に、出資額の２５％が、法人税がかかるベースとなる所得から控除され、税負担が軽減されるものです。出資される側は、新規性や成長性のある設立後１０年未満で、だいきぼな企業グループに属していない未上場のベンチャー企業が対象となっています。</p><p><img alt="j191212_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_03-thumb-380xauto-1088255.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>税制の狙いは、いわゆるオープン・イノベーションを促進することにあります。<br>オープンイノベーションとは、企業と企業の間で、あるいは企業と大学・研究機関の間で、技術やアイデアなどを共有しながら、イノベーション＝技術革新を生み出すことです。時には、新たな技術を強みにした事業構造の変革にまでいたります。アメリカでは、グーグルやアップルといった巨大企業が、先進技術の開発や、革新的な発想をもつベンチャー企業を資金力にものを言わせて支援したり、その企業を買収して内部に取り込むことで、新たな収益源に育て、事業を拡大しています。その一方で、ベンチャー企業の側は、こうした大企業から資金支援を受けることで、新技術を製品開発にまで結びつけたり、海外展開を進めることができるようになるなど、さらなる成長が期待されます。ところが日本では、大学や研究機関との共同研究開発などはある程度進んでいるものの、大企業とベンチャー企業の間では思ったように広がっていないといいます。</p><p><img alt="j191212_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_05-thumb-380xauto-1088259.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　また、企業には潤沢な資金の蓄えがあると見られています。<br>　こちらは、企業の内部留保の推移です。アベノミクスとともに景気が回復するのに伴って企業の業績も改善したことなどから、内部留保もほぼ一本調子で増えつづけ、昨年度には４６３兆円余りに。このうち現金と預金だけでも２４０兆円あまりに達しています。これだけ巨額の資金を眠らせたままにしておくのはもったいない。少しでも有効に活用したいということで、新たな税制が導入されることになったわけです。さらに今回の税制改正では、収益が拡大しているにも関わらず投資や賃上げに消極的な大企業に対し、研究開発に関連する優遇税制の適用を厳しくすることも盛り込まれました。オープンイノベーションをめぐる税負担の軽減が飴とすれば、いわばムチに当たるもので、飴と鞭をつかって投資をさそう流れを生み出そうというのです。</p><p><img alt="j191212_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_06-thumb-380xauto-1088261.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>２）　経営者の意識を変えるには</p><p>ただこうした税制面での後押しだけで、何百兆円という内部留保を一気に投資をむかわせるのは難しそうです。企業の経営者の意識が壁になっているからです。<br>そもそも企業の内部留保が拡大していったのは、20年余り前の金融危機がきっかけだったとされています。銀行から資金を借りたくても、貸してもらえず、経営者は、手元に資金を残す重要性が身に染みたといいます。さらにリーマンショックを経て、こうした思いがいっそう強まったようです。しかし資金の使い方が保守的になる中で、先々の収益源の開拓の機会をみすみす失っているということはないでしょうか。求められているのは意識の変革です。</p><p><img alt="j191212_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_09-thumb-380xauto-1088263.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で私が重要だと考えるのが、取締役、とりわけ独立した社外取締役による経営の監視機能です。<br>企業のトップを務めたことがあるなど実績のある経営のプロを社外取締役に据え、将来の収益の種を生み出すための前向きの投資を適切に行っているかや、内部留保を過度に増やしていないかをチェックする。さらにベンチャー投資は、もとよりを結ぶのに時間がかかるうえ、１０投資しても１あたるかどうかというようにリスクがつきものです。このためこうした投資に長い目で向き合えるような、また失敗しても受け入れられるような社風が醸成されていることも重要です。社外取締役がこうした点もチェックし、問題があれば助言を行う。それでもだめだとなれば、経営者を選任する指名委員会を通じて交代を求めるなど、厳しいプレッシャーをかけていくことで、経営者の意識改革につながっていくのではないでしょうか。<br>上場企業では、すでに取締役の3分の１程度が独立した社外取締役というケースが増えていますが、形の上だけでなく収益性の向上に向けて実質的に機能させることが求められているのだと思います。</p><p><img alt="j191212_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_11-thumb-380xauto-1088266.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>３） 　サービス産業も投資を<br>　<br>最後に、今回の税制改正とははなれて、日本経済の成長を維持するために、どのような分野の投資が求められているのかについて考えたいと思います。国際的に競争力のある製品開発をせまられる製造業とともに、忘れてはならないのが、サービス産業分野です。</p><p>経営側労働側そして学識経験者らが生産性の向上を研究する日本生産性本部は、最近の提言で、ＧＤＰ・国内総生産に占めるサービス産業の割合が７０％あまりに達しているにもかかわらず、研究開発投資に占めるサービス産業の割合は２割程度にとどまっていると指摘。その一方で、サービス産業の生産性は、全体としてアメリカの半分程度にとどまっているとして、サービス産業分野の投資の拡大を訴えています。</p><p><img alt="j191212_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_12-thumb-380xauto-1088268.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>サービス産業の投資とはどういうものかイメージがわきにくいかもしれませんが、旅行産業を例にとって考えてみましょう。ある老舗旅館がリゾート型のホテルに改築して、新たなサービスを提供。利用客から、ホテルの使い勝手のよしあしや、こんなサービスがあったらいいといった評価を聞き出します。そして数多くの顧客の意見をもとに、新たなサービスを検討。これまでにないタイプのホテルのチェーン化に乗り出し、収益基盤を強化していく。<br>こうした事業の発展形態は、これまで経営者個人の才覚に頼っていたところがありました。それを、例えば、顧客の特性や要望などの膨大なデータ分析するためのＡＩ＝人工知能への投資や、個々の顧客の求めるサービスや料理の好みなどといった情報を従業員が共有するためのＩＴ投資や、さらに海外から日本を訪れる宿泊客のニーズの調査や分析、新たなサービスを提供する人材の教育投資などに力を注ぐことで、新たなビジネスを組織的に生み出していくことが可能になるというのです。<br>実際にサービス産業をめぐっては、自動車の相乗りや民泊の仲介サービスなど新たなビジネスモデルで巨大な事業を築き上げた例も続々と出てきています。こうした企業と組んで新たなビジネスを立ち上げるなど、オープンイノベーションの手法は、サービス産業でも活用できるのではないでしょうか。こうしたサービス産業の投資をどう拡大していくのか。今後の課題といえます。</p><p><img alt="j191212_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191212_14-thumb-380xauto-1088270.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>これから迎える少子高齢化で日本の経済規模が縮小することが予想される中で、企業がこれまでの事業を維持するだけでは、やがてはじり貧になってしまいます。縮み志向から抜け出し新たな収益の源をつくりだすための挑戦に打って出る。<br>考えている時間はもうあまりないのではないでしょうか。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Dec 2019 23:28:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロボコンで&quot;廃炉&quot;に挑む」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/417290.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼あすから福島県で原発の廃炉をテーマにしたロボットの大会が開かれる</p><p><img alt="k20191213_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k20191213_0-thumb-380xauto-1088222.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　これは、「廃炉創造ロボコン」という高等専門学校の学生たちの競技会です。ロボコンと言えばＮＨＫのロボットコンテストがありますが、それとは別でこちらは文部科学省などが主催して今年で４回目。１８チームが参加します。元々は福島第一原発の事故後、地元福島高専の先生たちが廃炉に貢献できないかと全国の高専に呼びかけ、人材育成などを目的に始まったものです。</p><div><p>▼どんな競技が行われる？</p><p><img alt="k20191213_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k20191213_4-thumb-380xauto-1088225.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　今回は燃料デブリの調査と回収を想定した内容です。福島第一原発では、原子炉の下に落ちた燃料デブリの調査など実際に多くのロボットが投入されてきました。この現場の実物大の模型を日本原子力研究開発機構が技術開発や教育のために作っており、それをこの競技にも使います。<br>　学生は原子炉の外側にあたる場所からロボットをスタートさせ、配管を通して踊り場から下に落ちているボールなどを１０分以内に回収してくる競技ですが、原発内の作業に見立てた厳しい条件があります。例えば内部には人は入れということで、現場やロボットを直接見ることはできず、ロボットのカメラの映像だけで操縦しなくてはなりません。また電波が通じないということで、ケーブルを引っ張っていく必要があります。</p><p>▼活躍したロボットを廃炉に？</p><p><img alt="k20191213_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k20191213_5-thumb-380xauto-1088228.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　いいえ。高専生のロボット技術が直接すぐに廃炉に役立てられるというわけではありません。ただ、これまでの出場者では、その後廃炉に関わる組織に就職した学生もいたり、多くの学生が「廃炉への関心が高まった」とも言います。<br>　福島第一原発の廃炉方針を策定する国の対策チームは今月、新たな案をまとめましたが、廃炉の完了は２０４１年から５１年とする方針を維持していますので、今の学生たちはまさに中心となる世代です。廃炉への長い道のりを次の世代にバトンを受けついでもらう必要があるのも事実ですし、だからこそこのロボコンを通じて、高専生だけでなく社会全体であらためて考えるきっかけになればと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 07:46:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日銀短観悪化　増税後の日本経済は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/417396.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>消費増税から２か月あまり。<br>企業が景気をどう見ているかを示す、日銀短観が発表されました。<br>１３日の東京株式市場は、イギリスの総選挙の結果など海外からの明るい材料をもとに、大幅な値上がりをみせましたが、国内では、足元の景気の弱さや、新たな懸念材料も、あらためて浮き彫りになっています。<br>日本経済の現状と展望をどうみればよいのか？今後の課題は何か。最新の数字もみながら、考えます。</p><p><img alt="j191213_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_01-thumb-420xauto-1088852.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回の日銀短観は、１０月の消費税率の引き上げ実施後、初めての調査となり、その結果に、関心が集まっていました。</p><p><img alt="j191213_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_02-thumb-420xauto-1088857.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこでその数字をみてみますと、まず、大企業の製造業の景気判断を示す指数は、前回より５ポイント下がって、ゼロとなりました。<br>これは日本経済がデフレの状態だった２０１３年３月以来、６年９か月ぶりの低い水準です。<br>自動車や機械の数字が特に悪く、市場予想を大幅に超える落ち込みでした。<br>ただ、この数字の弱さの背景には、増税後の反動減だけでなく、１０月に起きた台風の影響、それに海外経済の減速という３つの要因が重なったことがあるとみられています。</p><p>これに対し、より注目を集めたのは、大企業・非製造業の数字です。</p><p><img alt="j191213_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_03-thumb-420xauto-1088859.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回の調査にくらべ、わずか１ポイントの悪化にとどまり、意外な底堅さをみせました。<br>特に、今回の短観では、２０１４年の消費税引き上げ直後に２３ポイントも落ち込んだ小売業が今回は７ポイントしか落ち込まなかったことは、専門家たちを驚かせる形となりました。<br>実は消費増税の影響を見極めるためには、もう少し長い時間でみていく必要があり、現時点で判断するのは、難しいのが実情です。<br>ただ、専門家たちは、<br>▼２０１４年にくらべれば、増税前の駆け込み需要が緩やかでその反動減も以前よりは抑制されるのではないかという予想。<br>▼それに、増税の反動減をおさえるためのキャッシュレス還元策や軽減税率の導入が一定程度の効果が期待できることから、前回の増税にくらべれば、影響は、限定的ではないか？と分析してきました。<br>大手・非製造業の数字が、市場の事前予想より良い結果となったことは、こうした見方を補強する材料になるかもしれない、と専門家たちはみています。</p><p>一方で、消費増税の影響が仮に、予想の範囲内にとどまったとしても、そう簡単に安心はできないと思わせる、気がかりな懸念材料も出てきています。</p><p><img alt="j191213_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_04-thumb-420xauto-1088861.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば鉱工業生産の悪化です。台風など一時的な要因だけであれば、１０月は悪くても、翌月はその分、戻りが見られるはずです。<br>しかし、１１月も、さらに落ち込むことが予想されています。<br>また、堅調だった雇用にも、変調がみられます。<br>貿易摩擦などの影響で業績が悪化している製造業の求人数が減って、９月の有効求人倍率は悪化。１０月も横ばい程度でした。<br>そして、賃金も、企業収益の悪化を背景に伸び悩んでおり、複数のシンクタンクが、ことしの冬のボーナスは４年ぶりに減るのではないかと、予想しています。<br>消費も、生産も、賃金の伸びも弱っている、つまり、消費増税の影響以前の問題として、日本経済の足腰そのものの弱さを、心配すべきではないかと思います。</p><p>そして世界経済の情勢をみても、来年にかけて、まだまだ予断を許さない状況は続くものとみられます。</p><p><img alt="j191213_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_05-thumb-420xauto-1088863.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>OECD・経済協力開発機構は先月、来年２０２０年の世界経済の成長率の予測を２．９パーセントに下方修正しました。<br>世界的な金融危機に陥ったリーマンショック以降、最も低い水準になると予想しています。<br>貿易摩擦などの影響で、「低い成長が定着しつつある」とし、投資の減速や輸出の低迷が続くとみています。<br>アメリカと中国の貿易交渉で、一部の合意があったとしても、対立そのものは続くとみられているからです。</p><p><img alt="j191213_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_06-thumb-420xauto-1088865.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、日本の成長率は、０・６パーセントと予想しています。<br>企業収益の悪化や賃金の伸び悩みを背景に、１パーセント前後といわれる潜在成長率を下回る、力強さに欠ける成長となる見通しを示しています。</p><p>こうした現状も踏まえ、政府は、事業規模ベースで２６兆円の追加経済対策で、景気の落ち込みを防ぐ考えです。</p><p><img alt="j191213_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_08-thumb-420xauto-1088867.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その内容をみると、１０月の台風を受けた復旧・防災対策をはじめ、マイナンバーカードの所有者に買い物ポイントをつける制度の導入や、農産物輸出の強化、それに中小企業の支援など、実に多岐にわたっています。<br>財政支出の半分以上は、災害対策以外に費やし、財源不足を補うため、３年ぶりの追加の赤字国債を発行する予定です。<br>それだけに、本当に効果のある政策に焦点を絞り、重点的な投資を行っていくべきではないかと考えます。</p><p>では、今後日本経済の足腰を強くするために必要な政策とはなんでしょうか？<br>こちらのグラフをご覧ください。</p><p><img alt="j191213_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_09-thumb-420xauto-1088869.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>GDPをはじめ、設備投資や個人消費など項目ごとの伸び率を、ここ数年にわたって示したグラフです。<br>設備投資の伸び率が高く、景気をけん引してきたことがみてとれます。<br>人手不足対策や、AIなど重点分野への投資がすすんだことが背景にあるとみられます。<br>逆にいうと、設備投資はすでに高い水準にあり、専門家は、今後の伸びしろは、限られている、と指摘しています。<br>それにくらべると、消費の伸び率は、GDP全体の伸び率より低いままです。<br>今回の増税で、その成長の弱いところに、さらに重しをかけてしまっているということになります。</p><p>となると、今後は消費を後押しする、それも、一時しのぎの対策ではなく、長年にわたって、人々の購買力を強化できるような政策が必要とされているのではないでしょうか。<br>それも、「民間主導型の成長」を目指すのであれば、消費者が自律的にモノやサービスを買うような基礎体力をつけさせることが大事になってきます。</p><p>これに対し、最も効果があるとみられるのは、企業による、より力強い賃上げ、です。</p><p><img alt="j191213_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_10-thumb-420xauto-1088871.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>増税の影響も勘案すると、定期昇給それに増税分も上乗せした賃上げを、本来であれば、期待したいところです。<br>３パーセント、４パーセントといった賃金の大幅な上昇が必要で、企業は膨大な内部留保を活用すべきだと思います。<br>問題は政府がいくら賃上げを促したとしても、企業の収益がすでに悪化傾向にある中、<br>このような賃上げが実際、行われるかどうか、です。<br>アベノミクスの最大の課題、つまり、企業から家計への所得の分配がうまくすすまないという壁に、またしても、ぶつかることも予想されます。</p><p>そこで次の策として、国が経済対策を実施するのであれば、人や家計にきちんと響く政策に的を絞ることが重要ではないでしょうか。</p><p><img alt="j191213_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191213_11-thumb-420xauto-1088873.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、潜在的な需要が多い、介護や保育、教育といった業種を「成長分野」と位置づけ、制度設計の変更や、財政上の十分な支援を行なう。<br>今回の対策にも盛り込まれた「就職氷河期世代」への支援はもちろん、２０代・３０代の現役世代の所得を増やしたり、「将来不安」を取り除いたりする政策を実行する。<br>働きたくても働けない人や、さまざまな事情でキャリアが中断してしまった人のために、再教育の場、再就職のチャンスを作る。<br>政府はこれまでもこうした取り組みをすすめてはきましたが、まだまだ、できることはあるのではないでしょうか。</p><p>日本経済は今、足元の落ち込みを一時的なものにできるかどうかの、正念場を迎えています。<br>大きく変動する国際情勢などの影響も含め、景気の動向に一喜一憂しなくても済むようにするためにも、国の経済を根もとから支える「消費」を長期にわたって底上げする政策を、期待したいと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Dec 2019 23:03:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日韓輸出管理　『政策対話』再開へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/417406.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>輸出管理をめぐる日韓両政府の局長級の政策対話が、きょう三年半ぶりに東京で開かれることになりました。</p><p><img alt="c191216_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191216_0-thumb-480xauto-1088906.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．このイラストはオルゴールを修理しているんですか？<br>Ａ．悪化する日韓関係を壊れたオルゴールに例えてみました。日本は今年7月以降、半導体などの原材料の韓国向けの輸出管理を厳しくしたほか、輸出が簡単になる優遇措置の対象から韓国を除外しました。韓国はこれに激しく反発し、日本との間で安全保障上の機密情報を共有する協定＝ＧＳＯＭＩＡを破棄する姿勢を打ちだすなど、両国の関係が大きく悪化した経緯があります。</p><p><img alt="c191216_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191216_2-thumb-480xauto-1088908.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．そうしたなかで今回なぜ政策対話が開かれることになったのですか？<br>Ａ．この政策対話は、先月韓国がＧＳＯＭＩＡの破棄を見送ることを表明した際に、実施が決まりました。韓国側は破棄を見送ったといってもあくまで暫定的なもので、最終的にＧＳＯＭＩＡを維持するには、日本が韓国に対する優遇措置をはじめ輸出管理のやり方を元に戻すことが前提条件だとしています。このため今回の対話を通じて、優遇措置の復活などを求める構えです。これに対し日本政府は貿易管理とＧＳＯＭＩＡ問題とは一切関係がないとしていて、今回の対話は、これまで韓国側に改善を求めてきた輸出管理に関わる人員の拡充や法整備の進捗状況について確認するための場だとしています。</p><p><img alt="c191216_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191216_5-thumb-480xauto-1088910.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．この政策対話を通じて、関係改善の糸口をつかめるのでしょうか？<br>Ａ．もともと両国の間では、双方の輸出管理の状況を確認するための協議を定期的に開くことになっていました。しかし韓国側は、長期にわたってこの協議に応じようとせず、それが輸出管理を強化する理由のひとつになったと日本側は説明しています。それだけに、今回３年半ぶりに話し合いの場が設けられたことは一歩前進です。日本側は今回の対話を通じて韓国側の改善が確認されれば、優遇措置を再び認める可能性はあるとしています。そうなれば理屈の上では、韓国がＧＳＯＭＩＡを破棄する理由もなくなるだけに、政策対話の行方が注目されます。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 07:23:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「長門首脳会談から3年　日ロ平和条約交渉の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/417481.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日ロ平和条約交渉が難航しています。安倍総理の故郷長門での日ロ首脳会談から3年、北方4島における共同経済活動の具体化への交渉や56年日ソ共同宣言に基づく交渉加速化で合意したもののまだ成果はありません。日米と中ロがそれぞれ安全保障での関係を強化する中、安全保障問題が平和条約交渉の最大の難関となっています。</p><p><img alt="j191216_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191216_1-thumb-420xauto-1089158.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▼共同経済活動と56年日ソ共同宣言<br>▼歴史認識の問題克服は？<br>▼“中ロ同盟”と日米安保</p><p><img alt="j191216_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191216_2-thumb-420xauto-1089160.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今の交渉の枠組みです。二つの柱から成り立っています。<br>長門首脳会談で合意された北方4島における共同経済活動と去年11月シンガポールの首脳会談で合意された56年日ソ共同宣言に基づく交渉加速化です。</p><p><img alt="j191216_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191216_3-thumb-420xauto-1089162.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず▼共同経済活動の合意以下の三点です<br>　共同経済活動は平和条約の締結の重要な一歩<br>　国際約束を含む法的基盤の討議<br>　平和条約に関する日ロの立場を害さない<br>▼56年日ソ共同宣言は、平和条約締結後ロシアは日本に歯舞色丹の二島を引き渡すとしています。現在の交渉の状況はどうなっているのでしょうか</p><p>岩田）この二つはいわば車の両輪として進めていくことです。<br>そもそも共同経済活動の交渉は、「島の将来像をまず具体化する」という新しいアプローチの提案から生み出された構想でした。観光やごみ処理など具体的なプロジェクトを一つ一つ積み上げていくアプローチです。そして両首脳は「一つ一つの課題を整理しながら、環境が整った時点で、最終的に4島の帰属の問題を決着して平和条約を締結する」との暗黙の了解をしていました。</p><p><img alt="j191216_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191216_4-thumb-420xauto-1089164.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>石川）去年9月、ウラジオストクでプーチン大統領は「アイデアは良いのだが歩みが遅い」と述べて進展の遅さにいら立ちを示し、領土問題を棚上げする形で、まず平和条約を締結しようと提案しました。そこから一気に交渉が急展開しましたね。</p><p>岩田）去年１１月のシンガポールの首脳会談で、両首脳は、1956年の日ソ共同宣言を基礎に交渉を加速化することで合意しました。ただ共同経済活動と日ソ共同宣言に基づく交渉加速化は、車の両輪のように進めていくことも、両首脳は合意しています。<br>共同経済活動という、いわば将来像に向けて環境を一つ一つ整理し積み上げていくという息の長い作業から、一気に本丸に踏み込むことになったと言えます。</p><p>石川）そのことが、日本側が従来の主張である「4島の帰属の問題」だけを迫り、かつ期限ありきで交渉を急いだかのような印象をロシア側に与えてしまった側面もありました。<br>56年宣言で難しいのは、二島を引き渡すということが明記されていることです。日本にとっては4島を諦めたのかという強い反対論を起こし、一方ロシアでも島を引き渡すのかという反対運動が顕著になりました。それが、プーチン大統領が慎重な姿勢に転換した背景にはあります。</p><p>岩田）日本側は首脳間の暗黙の了解の原点に戻り、着実に一歩一歩交渉を進めていく方針です。</p><p>石川）さて次は歴史認識の問題をいかに克服するかです。<br>先月のチリでのAPECが中止となり、来年9月のウラジオストクまで日ロ首脳会談の見通しがたっていません。ロシアがドーピング問題で東京五輪から国としての参加できなくなったのも痛手です。国としての参加がないと当然大統領の五輪での訪日も無くなります。</p><p><img alt="j191216_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191216_5-thumb-420xauto-1089166.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>岩田）ひとつ選択肢として検討の余地があるのは、5月9日のロシアにおける対ドイツ戦勝記念日の式典への参加です。すでにプーチン大統領から安倍総理に招待状が来ています。</p><p>石川）ただウラジオストクの東方経済フォーラムも来年は9月2日に開催されます。まさにミズーリ—号で日本が降伏文書に署名した日で、ロシアでは対日戦勝記念日と位置付けられています。5月9日と9月2日、歴史問題が極めてセンシティブな日です。</p><p>岩田）確かにリスクはあります。<br>実は安倍総理とプーチン大統領は長門とシンガポールの首脳会談で「歴史的なピンポンはやめよう」ということで合意しています。歴史的ピンポンとは、プーチン大統領が使った言葉で、従来から日ロ間で繰り返されている法的・歴史的な建前論の応酬をやめて建設的な議論をしようという意味です。</p><p><img alt="j191216_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191216_6-thumb-420xauto-1089168.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>5月9日、9月2日という歴史的意味の深い日に首脳会談をすることで、安倍総理には、「歴史的ピンポンをやめよう」という精神で、日ロ間の「歴史認識の問題」を克服する契機にしたいという狙いがあるのかもしれません。<br>ただロシアは交渉の中で第二次大戦の結果、北方領土がロシア領となったことをまず認めるよう迫り、再び「歴史的ピンポン」を始め、日本との立場の違いは埋まっていません。そのためことし6月、大阪で行われた首脳会談で、安倍総理は「歴史的なピンポンはやめよう」と大統領に再度クギをさしました。<br>日本にとって、9月2日は、まさに北方領土が占領され、さらにシベリアに60万人の兵士が抑留された屈辱の歴史ともいえるものです。<br>安倍総理が敢えてこの9月2日にウラジオストクを訪問するのであれば、日本人抑留者の慰霊碑とロシアの無名戦士の記念碑に、プーチン大統領と共同で慰霊することを検討しても良いのではないでしょうか。</p><p>石川）さて次に安全保障の問題。<br>10月プーチン大統領は「中ロは同盟的関係にあり、ロシアは中国にミサイルに対する早期警戒システムを供与する」と述べ、いわば疑似同盟関係にまで一歩踏みこみました。<br>米ロのINF中距離ミサイル全廃条約がこの8月無効となり、米中ロの核戦略がアジアでぶつかる恐れがあります。アメリカは中国の中距離ミサイルを抑止するためにアジアに中距離ミサイルを配備するとしています。ロシアは、日本に配備するのではと疑い、日本の対応を注視しています。またプーチン大統領は「日本が同盟国アメリカに対してどのような義務を負っているのか、我々は知る必要がある」と述べ、日米安保が平和条約交渉の障害との考えを示しています。日本が配備を決定したイージスアショアについてロシアは、NATOがポーランドとルーマニアに配備したものと同じく、実際はアメリカが運用するのではないかと疑っています。<br>プーチン大統領は、日本に島を渡してロシアに安全保障上何の利益があるのかと聞いているのです。</p><p><img alt="j191216_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191216_7-thumb-420xauto-1089170.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>岩田）平和条約交渉の最大の難関は、日米安保条約と日ロ平和条約をどのように両立させるのか、安全保障の問題にあると思います。日本政府は、中ロの接近もアメリカによるアジアへの中距離弾道ミサイル配備の動きと関連しているとみています。日本は、日米同盟を強化しつつ、アジアが米・中・ロの軍拡競争とならないためにも、中国との戦略的互恵関係を進めながら、日ロの平和条約交渉を進めることが重要だと考えています。安倍総理は、日本のイージスアショアは、総理大臣の指揮下にあり、日本の所有物で日本が運用する防衛兵器であり、NATOが配備したものとは全く異なるものだとプーチン大統領に説明していますが、理解を得るにいたっていません。<br>今年6月、大阪での首脳会談で、プーチン大統領に対して「事務レベルでの交渉が停滞しているのは、INF条約をめぐる米ロの対立が原因なのか」と率直に尋ねました。<br>プーチン大統領は、そうした要因を否定せず、日本へのミサイル配備を懸念しているのは確かでしょう。<br>先月安倍総理は、ローマ教皇を官邸に招き、核廃絶を訴える教皇の演説を受けて、各国大使の前で、日本としても唯一の戦争被爆国として「核廃絶は目標」と述べました。<br>アメリカの中距離核ミサイルの日本配備はあり得ないというロシアへのメッセージとも読み取れます。</p><p>日本政府としても安全保障の問題を避けずに正面からロシアと話し合う方針です。<br>日米同盟と中ロの戦略的関係強化の間で、日ロが安全保障面でどこまで信頼関係を築き、それを条約に反映できるのかが決定的に重要な要素となりそうです。</p><p>石川）日本とロシアは北東アジアの大国です。日ロの平和条約が如何に北東アジアの平和と安全に貢献できるのか、そして日本とロシアのそれぞれの地政学的な利益をどのように重ね合わせるのか、日ロの将来像を見据えた広い視点も必要となるでしょう。</p><p>（石川　一洋 解説委員／岩田　明子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Dec 2019 23:49:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>