<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「『避難スイッチ』で防災行動を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/369193.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>九州南部や関東などが梅雨入りし大雨への警戒が必要な時期になりました。去年の西日本豪雨では避難勧告が住民の避難に結びつかなかったことが大きな課題になりました。今夜は「避難スイッチ」という、住民たちが自ら避難を開始する基準を決めておく取組みなど、新しい試みを見ながら、避難行動を起こすために何ができるのかを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_1.jpg"><img alt="j190613_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_1-thumb-350xauto-1041881.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントは<br>▼西日本豪雨の教訓を振り返ったうえで<br>▼「避難スイッチ」など新しい取組みを紹介し<br>▼住民主体の防災計画づくりの必要性を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_2_.jpg"><img alt="j190613_2_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_2_-thumb-250xauto-1041883.jpg" width="250" height="240" class="mt-image-none"></a></p><p>【西日本豪雨の教訓】<br>240人を超える人が犠牲になった去年の西日本豪雨。市町村から最大で860万人に避難勧告などが出されましたが、避難所に避難をした人は0.5パーセントにとどまり、避難行動を起こす難しさが浮き彫りになりました。</p><p>一方、避難が比較的うまくいった地域もあり、ヒントを得ようと広島市はそうした地域に絞って詳しい聞き取り調査をしました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_3.jpg"><img alt="j190613_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_3-thumb-430xauto-1041885.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>対象地区858人の避難率は22パーセントにのぼっていました。避難をした人たちに決め手になった理由をひとつだけたずねると「雨に降り方などで身の危険を感じたから」と「まわりの人から避難を勧められたから」がそれぞれ２割強を占め、「インターネットなどで雨量や水位を見たことが決め手になった」という人もいました。</p><p>８割の人が避難勧告が出ていたことを知っていて、広島市は「避難情報に加えて危険性を自らのことと認識できた場合に避難行動につながった」と分析。▼地域ごとの防災マップづくり、▼川の監視カメラなど災害の危険性を把握できる仕組み、▼地域の連絡網やメールシステムなどを使い避難の声かけを行うこと、などを提言しました。</p><p>【避難スイッチの取組み】<br>こうした提言を受けて各地で取組みが始まっていますが、注目されるひとつが兵庫県宝塚市の川面地区の「避難スイッチ」の取組みです。</p><p>武庫川沿いに１万8000人が暮らす川面地区は浸水被害をしばしば経験してきました。そこで住民たちで作る自主防災会は今年２月までに地区の防災計画と防災マップを作りました。そのうえで川やため池の水位など自分たちで避難を始める基準、「避難スイッチ」を決めました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_10.jpg"><img alt="j190613_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_10-thumb-430xauto-1041887.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>避難スイッチは京都大学防災研究所の専門家の助言を受けたもので２種類あります。リアルタイムのデータと「自分たちの目」で確認した情報です。</p><p>まずデータを入手しやすくするため川面地区の防災情報のインターネット・ポータルサイトを作りました。<br>このサイトは気象庁など防災機関のデータとリンクしていて、川面地区の現在の雨量や川の水位、監視カメラの映像、氾濫や土砂災害の危険性などをワンクリックで簡単に確認することができます。</p><p>それに加えて川やため池など「自分たちの目」で監視をする場所を決めました。大雨のときには近所の住民が安全な場所から監視を続け、写真を撮ってインターネットなどで共有します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_11.jpg"><img alt="j190613_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_11-thumb-430xauto-1041889.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_12.jpg"><img alt="j190613_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_12-thumb-430xauto-1041894.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>そして▼水位データが危険水位に近づいたときとか、▼ため池の堤から水が漏れ始めたとき、▼用水路があふれ始めたとき、など地域ごとに「避難スイッチ」を決め、それに達したら自主防災会が住民に避難を呼びかけます。避難勧告は市が発表しますが、市が把握しきれない地域の状況をいち早く掴んで、場合によっては避難勧告を待たずに自主的に避難を始めようという考えです。140人の防災会役員が役割分担をして住民への声かけや高齢者などの誘導も行うことにしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_13.jpg"><img alt="j190613_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_13-thumb-430xauto-1041896.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>自主防災会の喜多毅会長は「お年寄りなどが逃げ遅れることがないよう『声をかけあってみんなで逃げる』ことが目標で、『避難スイッチ』を活かして住民皆で取り組んで行きたい」と話しています。</p><p>【行政と住民　情報共有の取組み】<br>一方、「避難スイッチ」と新しいシステムを使って住民の避難につなげようという取組みもあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_15.jpg"><img alt="j190613_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_15-thumb-430xauto-1041901.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>三重県南部、熊野川沿いに広がる紀宝町は８年前の台風１２号で大きな被害を受けました。<br>これを教訓に紀宝町は台風が近づく数日前から「いつ」「誰が」「何をするのか」をあらかじめ決めて実行していく「タイムライン防災」に全国に先駆けて取り組んできました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_16.jpg"><img alt="j190613_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_16-thumb-430xauto-1041904.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>町全体のものに加えて町内の各地区もそれぞれタイムラインを作っていて、大里地区の自主防災会はこれにもとづいて台風の前日に高齢者を施設に避難させています。さらに大里地区では川の橋脚や土手の階段に目印をつけて「避難スイッチ」にし、川の水が赤い目印に達したら周辺の住民はみな避難することにしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_17.jpg"><img alt="j190613_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_17-thumb-430xauto-1041908.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに町は今年、新たにタイムラインを電子化し共有するシステムを作りました。役場の各部署や河川事務所などの外部の防災機関、各地区の自主防災会などがパソコンや情報端末にそれぞれの状況と対応を入力します。その情報はどこからでも見て共有することができて、これまで会議や電話・メールなどでやりとりしていた手間と時間を大幅に省くことができます。</p><p>町全体では５段階の態勢のうちどういうステージにあって、どういう避難情報が出ているのか。各地区はどういう状況になっていて住民は避難しているのか、防災機関はどんな支援をしているのかなど、全員で共有することができます。</p><p>雨量計や川の水位計、監視カメラもあわせて45台と大幅に増やし、このシステムで見られるようにしました。大里地区の避難スイッチの目印も現場に行かなくても監視カメラで確認できるようになりました。消防団員などが現場で撮影した写真も見ることができます。</p><p>先月、自主防災会に対する説明会が開かれ、情報端末を使ってタイムラインに情報を入力したり、役場や各地区の状況や映像を確認したりする方法について説明を受けていました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_18.jpg"><img alt="j190613_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_18-thumb-430xauto-1041910.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>大里地区自主防災会の新宅良仁会長は「役場やほかの地区がどう対応しているのかや川の上流がどうなっているのかなど、情報共有が格段にしやすくなると思う。うまく使いこなして住民の避難に活かしたい」と話しています。</p><p>【地区防災計画づくりを急げ】<br>豪雨災害のとき情報を避難行動につなげるために何が必要なのでしょうか。</p><p>見てきたふたつの地域は時間をかけて熱心に取り組んできた例で、どの地域でもすぐにできるわけではないかもしれませんが参考になる部分は多いと思います。また、いずれも前提になっているのは、住民が主体になって地域の防災計画を作っていることです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190613_19.jpg"><img alt="j190613_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190613_19-thumb-430xauto-1041912.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>地域ごとに住民がつくる防災計画を「地区防災計画」と言って、東日本大震災をきっかけに取組みが始まりました。全国3400余りの地区で計画づくりが進められていますが全体から見るとごく一部です。先進地域の取組みを紹介したり、専門家から助言を受けられるようにするなど、国や自治体による一層のサポートが求められます。</p><p>地域の取組みを見てきましたが、これらは個人や家族の備えを考えるうえでも役に立つと思います。自分が住む地域の防災情報を入手できるようにして自分の「避難スイッチ」を決めたり、タイムラインの考え方を取り入れて防災対応の段取りを話し合っておけば、いざというときにあわてずに行動できるのではないでしょうか。<br>西日本豪雨など５年続けて大きな水害や土砂災害が起きていて、全国どこにいても豪雨災害はひとごとではありません。行政と地域、そしてひとりひとりが梅雨入りのタイミングで備えを確認しておく必要があると思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 23:36:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「続くか　中国強気の交渉姿勢」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/369195.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカと中国の経済摩擦が続く中、消費や生産など中国の景気の状況を示す主要な統計がきょう発表されます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190614_0.jpg"><img alt="c190614_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190614_0-thumb-480xauto-1041914.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　神子田さん、この統計になぜ注目しているんですか？</p><p>Ａ　それは、今後の中国政府のアメリカとの交渉姿勢に影響を及ぼす可能性があるからです。米中の協議は、先月にはいって急転直下暗礁に乗り上げたのですが、その背景には、今年１月から３月の中国の経済成長率が一年ぶりに下げ止まったため、中国政府が、足もとの経済状況は大丈夫だということで強気の交渉姿勢に転じ、対立が深まったというのです。しかし、４月は、消費の勢いを表す小売り売上高の伸び率がおよそ１６年ぶりの低い水準となったほか、工業生産の伸びも大幅に鈍りました。きょう発表される５月の消費や生産の数字が悪ければ、貿易摩擦の影響が一段と深刻化しているということになります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190614_1.jpg"><img alt="c190614_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190614_1-thumb-480xauto-1041916.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　そうなりますと、中国はアメリカとどう対峙するのでしょうか？</p><p>Ａ　中国政府はアメリカの要求には決して屈しない姿勢を強調しています。国有企業による補助金をやめることなど、国の体制の根幹にかかわる要求をつきつけてられているからです。こうしたなかで習主席は先月下旬、中国共産党が当時の国民党との内戦に勝利する転換点としている「長征」の出発点を訪れ「新たな長征が始まった」と国民に呼びかけました。</p><p>Ｑ　それにはどういう意味があるんですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190614_5.jpg"><img alt="c190614_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190614_5-thumb-480xauto-1041918.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　この長征というのは、共産党軍が実に１万２５００キロを徒歩で行軍したことを指すわけですが、その故事になぞらえてアメリカとの経済摩擦も長期戦でのぞむ姿勢を示したものだと受け止められています。ただ長期の行軍には十分な食料が必要なように、経済摩擦を長期間戦うにも、自国の経済がしっかりしていなければ、民衆の不満が高まり、足元がふらつくことになります。トランプ大統領は大阪Ｇ２０サミットの際に、習主席との会談を求めていますが、中国側がこれに応じるかどうか、応じたとしてもどれだけ強気な交渉姿勢でのぞむのか。経済の状況も考慮しながらの判断となるだけに、きょう発表される統計の数字に注目したいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 07:55:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『オーラルフレイル』早めの予防で健康長寿」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/369196.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>口の機能が衰えた状態をオーラルフレイルといいます。今日は口の機能の衰えに着目した“オーラルフレイル”予防がテーマです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_1.jpg"><img alt="k190614_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_1-thumb-350xauto-1041920.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q１　口の機能の衰えを予防することが、健康長寿につながるのですね。</p><p>A1　ちょっとした口の衰えを、年だから仕方がないと見逃さずに適切に対応すれば、健康を長く保つことができるということです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_3.jpg"><img alt="k190614_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_3-thumb-400xauto-1041922.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>年を重ねると徐々に心身の機能が衰えていきますが、フレイルは、「健康」と「介護が必要となる状態」の間の期間。つまり、介護が必要とまではいかないけれど、様々な機能が衰えてきた状態とされています。今日お話しするのは、そのうちのオーラルフレイル、口の機能の衰えです。オーラルフレイルが全身の衰えにつながることをわかってきて、オーラルフレイル予防の重要性が注目されているからです。<br>千葉県柏市の65歳以上の高齢者を対象に、東京大学高齢社会総合研究機構が健康状態を追跡したところ、オーラルフレイルの人はそうでない人と比べて4年後に新たに身体的なフレイルになるリスクが２．４倍、要介護になるリスクも２．４倍。総死亡リスクが２．１倍高いことがわかりました。</p><p>Q２　オーラルフレイルが、その後の全身の衰えに影響するということですね。</p><p>A２　そうです。些細な口の衰えを放置すると、心身の機能が衰える老いの坂道が急になってしまいます。ですが、些細な口の衰えに気付いて適切に対応すれば、健康な状態に戻ったり、老いの坂道を緩やかにしたりすることができるのです。<br>老いは口から始まるといわれていますが、早い段階から口の衰えを意識して予防することが、健康寿命を延ばすことにつながるということす。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_4.jpg"><img alt="k190614_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_4-thumb-400xauto-1041924.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>Q3 誰でも、老いの坂道は緩やかな方がいいですよね。その些細な口の衰えというのは、具体的にどんなことですか</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_5.jpg"><img alt="k190614_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_5-thumb-400xauto-1041926.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>A３　食事の時にむせる、食べこぼす、固いものがたべづらい、口がかわきやすい、滑舌が悪くなる。こうしたことです。一つ一つは日常生活に大きく影響しないので、年だから仕方がないと思ってしまいがちです。ですが、たとえばうまく噛めないからと、うどんやご飯など柔らかいものばかり食べていると、かむために必要な筋肉が衰えて、ますます噛む機能が低下するという悪循環に陥ります。そうしたことが重なって、口の機能が低下し、栄養のバランスが崩れて低栄養の状態となると、全身の機能が衰える。命に関わる誤嚥性肺炎など深刻な病気も起こしやすくなってしまいます。</p><p>Q4　食べやすいからと、やわらかいものばかり食べていると、さらに口が衰えてしまうのですね。こうした些細な口の衰えに気がついた人はどうすればいいのでしょうか。</p><p>A4　普段の生活の中で、意識して噛み応えのある食品を食べることが重要ですが、口周りの筋肉を鍛える、いわば口の筋トレを始めるのもいいかと思います。オーラルフレイル対策に取り組む神奈川県のプロジェクトチームが作ったプログラムでは、毎日トレーニングすることで、口の機能が改善する効果が確認されています。<br>その　プログラムのメニューは５つあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_8.jpg"><img alt="k190614_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_8-thumb-400xauto-1041928.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>●準備体操　●開口訓練　●舌圧訓練　●発音訓練　●咀嚼訓練　このうち簡単にできるものをふたつ、紹介します。<br>まず準備体操。　深呼吸のあと、短時間でバランスよく筋肉を鍛えられる体操、「グー・パー・ぐるぐる・ごっくん・ベー」です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_6.jpg"><img alt="k190614_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_6-thumb-400xauto-1041930.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>“グー”は口角をあげてしっかり口を閉じる。“パー”は口を大きく開く。“ぐるぐる”は口を閉じたまま、舌に力をいれて、唇の内側をなめるように回す。右回りと左回り。ここでたまった唾液を“ごっくん”。最後の“ベー”は舌の先に力をいれてしっかりと前に出して、そのまま10秒間キープします。この５つの動作を3回以上、毎日繰り返します。<br>もうひとつが、飲み込む力が強くする開口訓練です。口を大きく開いて10秒間キープして10秒間休む。これを5回。朝夕2セット行います。食道の周りの筋肉を強化します。<br>こうした訓練を半年間続けた人たちは、口の機能が改善してきています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_9.jpg"><img alt="k190614_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_9-thumb-400xauto-1041932.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>たとえば飲み込む力。30秒間に唾液を飲み込んだ回数で判定するのですが、平均３．９回だったものが半年後には５．１回に。滑舌は１秒間に「か」を何回いえるか調べた結果ですが、４．８回だったものが５．５回になっています。<br>口の機能が改善すると、食べる量や食品の種類が増えるだけでなく、体力がついて外出が増え、明るくなるといいます。</p><p>Q５　このプログラム、神奈川県のプロジェクトチームが作ったということですよね。</p><p>A５　そうです。神奈川県では、去年、全国ではじめてオーラルフレイル対策の推進を条例にかかげて、地域をあげて取り組みを進めています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_10.jpg"><img alt="k190614_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_10-thumb-400xauto-1041935.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>その中枢の役割を担うのが、県の歯科医師会、研究者、行政によるプロジェクトチームです。県民のオーラルフレイルの実態を調査し、それをもとに先ほど紹介した予防・改善のためのプログラムを作って、その効果を検証しています。そこで得られた知見を多くの人に知ってもらおうと、県民向け、歯科の専門職向けのハンドブックも作りました。そして地域の中では、研修を受けた住民ボランティア、「オーラルフレイル健口推進員」が活躍しています。高齢者が集う地域のサロンや介護施設などに出向いて、フレイル予防の重要性を伝え、口周りの筋肉を鍛える体操などを一緒に行っています。</p><p>Q６　こうした取り組みは、全国に広がっているのでしょうか。</p><p>A６　自治体によっては、口の機能を高めるための健康教室を開いたりするところもありますが、地域の中での本格的な取り組みは、これからだと思います。<br>そして、もうひとつ歯科医療の分野でも新たな取り組みが始まっています。<br>去年4月から、65歳以上の高齢者の「口腔機能低下症」が医療保険の適用となって、歯科医が、口の機能の検査や、機能を改善するための指導を始めています。</p><p>Q７　「口腔機能低下症」というのは、口の些細な衰えとは違うのですか？</p><p>A７　口の些細な衰えが進んで、複合的に口の機能が低下した状態です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190614_12.jpg"><img alt="k190614_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190614_12-thumb-400xauto-1041938.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>口の中の汚れ、乾燥の程度、かむ力、舌や唇を動かす力、舌で押す力など7つの項目を調べて、3項目以上で機能低下が確認されると、「口腔機能低下症」と診断されます。<br>そして、その人の状況に応じて、口周りの筋肉を鍛えるトレーニングの方法や食事や栄養に関わる指導を行い、本人は、指導を受けたことを自宅で実践して、定期的に口の状態をチェックしてもらうことになります。<br>　<br>Q８　地域の歯医者さんが、口の機能を改善するための指導までしてくれれば、助かりますね。</p><p>A８　ただ、この取り組みもまだ始まったばかりで、すべての歯科医院で対応できる状況には至っていません。<br>オーラルフレイルの予防は、早い段階で始めるほど、健康の状態に戻りやすいとされています。些細な口の衰えを年だからと見逃さずに、口の機能の改善にどうつなげていくのか。行政や歯科の専門職が一緒になって、高齢者を支える環境を整えることが必要ですし、私たちも口の衰えを意識して、毎日の生活でできるところから始めることが、<br>長く健康ですごすことにつながるのだと思います。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 11:04:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安倍首相　イラン訪問の成果は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/369643.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【出川】<br>世界のエネルギーが集中するペルシャ湾の周辺で、イランとアメリカなどの緊張が高まる中、安倍総理大臣がイランを訪問し、ロウハニ大統領や最高指導者のハメネイ師と会談し、緊張緩和を働きかけました。日本の総理大臣として４１年ぶり、１９７９年のイラン・イスラム革命後は初めてとなった今回の訪問の成果と今後の課題について、政治・外交担当の増田解説委員とともに考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190614_01.jpg"><img alt="j190614_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190614_01-thumb-350xauto-1042336.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>増田さん、まず、安倍総理とイランの指導者との会談の結果から見ていきたいと思います。</p><p>【増田】<br>はい。一連の会談での安倍総理の主張のポイントをまとめました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190614_02.jpg"><img alt="j190614_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190614_02-thumb-430xauto-1042338.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、▼中東の平和と安定は、世界の平和と繁栄に不可欠であり、軍事衝突は誰も望んでいないということ。そして、▼イランに対し、緊張緩和に向けた建設的な対応を求めたこと。さらに、▼イランをめぐる核合意を支持する考えを示した上で、核合意を引き続き順守するよう強く求めたことです。</p><p>【出川】<br>一方、イラン側の主張のポイントです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190614_03.jpg"><img alt="j190614_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190614_03-thumb-430xauto-1042340.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>ロウハニ大統領は、▼地域の緊張を高めている原因は、アメリカがイラン国民に仕掛けた「経済戦争」にあると述べました。さらに、▼イランから戦争を始めることはない。しかし、戦争をしかけられれば断固とした措置をとると述べています。そのうえで、▼アメリカによる経済制裁の解除、とくに、イラン産原油の禁輸措置の解除を要求しています。<br>そして、最高指導者のハメネイ師は、▼イランは核兵器を製造も保有も使用もする意図はないと言明しました。<br>増田さん、今回の会談に対する日本側の評価は、どうでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190614_04.jpg"><img alt="j190614_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190614_04-thumb-430xauto-1042342.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>【増田】<br>安倍総理自身は、ハメネイ師との会談後、「平和への信念をうかがうことができ、地域の平和と安定の確保に向けた大きな前進だ。緊張緩和に向けた道のりは、大変な困難を伴うが、これからも努力を重ねていきたい」と述べました。目に見える進展はなかったものの、イランの指導者から緊張緩和に向けた意思を確認できたことを前向きに受け止めたものです。<br>今回の訪問の前、ある外務省幹部は、「イランとアメリカの対話を仲介することが目的ではなく、『誰も戦争を望んでいない』という安倍総理の思いをイランの指導者に伝えて、一触即発の事態を回避することに意味がある」と話していました。つまり、アメリカとイランの直接対話の実現というような、会談の成果に対する過大な期待が出ないよう、予防線を張っていたのです。その範囲内で考えれば、ハメネイ師やロウハニ大統領から「戦争は望んでいない」、「核兵器を製造も保有も使用もしない」という言質を引き出したことで、今回の訪問は一定の成果があったと言えるでしょう。<br>ただ、これに水を差すような事件が起きました。きのう、ペルシャ湾の入口のホルムズ海峡付近で、日本の海運会社などが運航するタンカー２隻が、何者かの攻撃を受けたのです。これについて、安倍総理は、「いかなる者が攻撃したにせよ、船舶を危険にさらす行動に対して断固非難する」としています。</p><p>【出川】<br>この事件について、アメリカのポンペイオ国務長官は、イランによる攻撃と断定しました。しかし、その具体的な根拠は示していません。これに対し、イラン政府は、関与を強く否定しています。現場に近い海域では、１か月前にも、サウジアラビアなどの４隻のタンカーなどが攻撃されています。いずれも、イランの仕業だとする発言や憶測が飛び交っていますが、そう断定できるだけの十分な根拠や証拠が示されているとは言えず、現時点では、誰が何の目的でこれらの攻撃を行ったか、結論づけることはできません。とにかく、これらの事件の影響で、ペルシャ湾周辺の緊張は、非常に高まっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190614_05.jpg"><img alt="j190614_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190614_05-thumb-430xauto-1042344.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>さて、イランのロウハニ大統領の発言で注目されるのは、▼まず、緊張の原因は、アメリカが仕掛けてきた「経済戦争」にあると述べている点です。これまで核合意を守ってきたイランに落ち度はなく、イラン経済の柱である原油の輸出を止めることを狙ったアメリカの制裁は、戦争行為であり、対抗措置をとる正当な権利があると主張しているのです。▼次に、「アメリカが経済制裁をやめれば、前向きな進展があるだろう」としている点です。しかしながら、トランプ政権は、イランに対する制裁を解除するどころか、新たな制裁を発表するなど、圧力を強める姿勢を崩していません。▼さらに、日本に対しては、アメリカの制裁に加担せず、イラン産原油の輸入を続けるよう強く求めています。<br>世界的にも注目されている今回のイラン訪問ですが、安倍総理の決断の背景には、何があったのでしょうか。</p><p>【増田】<br>ひとつには、イラン情勢が自らの政権運営にも影響を及ぼしかねないという事情がありました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190614_06.jpg"><img alt="j190614_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190614_06-thumb-430xauto-1042346.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>日本は、原油の９割近くを中東からの輸入に依存しています。そして、大半が、ホルムズ海峡を通過します。緊張が高じて、ホルムズ海峡の通過に支障が出るような事態になれば、日本経済にも重大な影響が出るでしょう。中東情勢の緊迫は、「対岸の火事」ではないのです。<br>また、日本とイランには、伝統的な友好関係があります。１９７９年のイスラム革命後、アメリカはイランと断交しました。一方、日本は独自に石油取引などを通じて友好関係を保ってきました。<br>安倍総理自身も、イランとはゆかりがあります。イラン・イラク戦争最中の１９８３年、父の安倍晋太郎外務大臣がイランを訪問。当時、大統領だったハメネイ師に停戦を呼びかけました。この時、安倍総理は、大臣秘書官として同行していたのです。このことは、今回のイラン訪問の大きなモチベーションになったでしょう。<br>さらに、安倍総理とトランプ大統領の親密な関係は、世界でも群を抜いています。アメリカとイランの双方から信頼されているのが安倍総理の強みです。</p><p>【出川】<br>ただ、今回、安倍総理との会談に臨んだ最高指導者ハメネイ師の発言は、非常に厳しいものでした。安倍総理が、「トランプ大統領からのメッセージを伝えたい」と述べたのに対して、ハメネイ師は、「トランプ大統領とは、やり取りする価値がなく、返事をすることもない」「誠意をもって交渉するなどと言っているが、まったく信用できない」。このように述べて、対話を拒否する姿勢を示しました。さらに、アメリカの制裁に従い、イラン産原油の輸入を停止した日本の対応にも、不満を示しました。<br>信頼関係が完全に失われたイランとアメリカの間で、緊張緩和を図ることが、どれほど難しいかを思い知らされる場面でした。</p><p>そして今、「イラン核合意」の存続が危ぶまれています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190614_07.jpg"><img alt="j190614_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190614_07-thumb-430xauto-1042351.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>ロウハニ大統領は、先月８日、「イギリス、フランス、ドイツなどと、６０日間交渉し、われわれが核合意を守る見返りが約束されない場合には、高濃度の濃縮ウランの製造を再開する」と警告しました。その期限は来月初めに迫っています。もし、イランが本格的に核開発を再開すれば、核合意は崩壊します。そうなると、イスラエルによるイラン核施設への軍事攻撃の可能性が再燃したり、サウジアラビアなど近隣諸国が競って核開発を始めたりして、中東の緊張はいっそう高まります。<br>増田さん、イランをめぐる問題は、今月下旬のＧ２０大阪サミットでも、大きなテーマになりそうですね。</p><p>【増田】<br>そうですね。Ｇ２０の場でも、安倍総理は、イラン情勢の緊張緩和に向けた首脳外交を展開する考えで、これは、議長国・日本の存在感をアピールする格好の機会となるでしょう。与党内には、「夏の参議院選挙に向けてもプラスになる」という見方もあるようです。ただ、そうした、いわば政略的な思惑ではなく、これまで、欧米諸国が主要なプレイヤーだった中東外交に、日本が主体的に関与することは、日本外交のステージを一段上げることにつながります。今回の訪問が終わりではありません。さきほど、安倍総理は、トランプ大統領と電話で会談し、ハメネイ師との会談内容などを説明しました。国際社会と連携しながら、アメリカとイランの対話を粘り強く働きかけ、中東の平和と安定の実現につなげてもらいたいと思います。</p><p>【出川】<br>ペルシャ湾の緊張は、今後も続きます。そして、イランは、核合意を維持するための「見返り」、すなわち、経済的な恩恵を具体的な形で示すよう、国際社会に要求しています。<br>対立を深めるアメリカとイランが、意図せず、軍事衝突を起こすことがないよう、緊張緩和の道筋をつくるという、極めて難しい課題が目の前にあります。この問題に関わるすべての国と良好な関係を築いてきた日本の外交力の真価が問われることになります。</p><p>(出川　展恒 解説委員 / 増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 23:45:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ再選フロリダで先手必勝!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/369646.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、今週18日、激戦州の南部フロリダで、みずからの再選キャンペーンを本格的にスタートします。髙橋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190617_3.jpg"><img alt="c190617_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190617_3-thumb-480xauto-1042360.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、トランプ大統領がどうしてブランコを引っ張っている？<br>Ａ１）<br>まるでブランコのように共和党と民主党を行ったり来たりの“スウィング・ステート”フロリダ州。選挙のたびに勝敗が僅差で分かれ、共和党カラーの赤色でも民主党カラーの青色でもない、いわば紫色のフロリダを引き寄せて真っ赤に塗ることが、再選への鍵を握るからです。その舞台は、まず州の真ん中当たり、あの大型テーマパークもあるリゾート都市オーランド。トランプ大統領は、これまで民主党が地盤にしてきたオーランドを敢えて会場に選び、ペンス副大統領とともに再選に挑む決意を明らかにします。</p><p>Ｑ２）<br>でも、なぜ今あらためて再選に向けた決意を表明する？<br>Ａ２）<br>確かに選挙は来年11月ですし、就任したその日から再選への準備を始めたトランプ大統領ですから「何をいまさら決意表明か」という声もないわけではありません。でも、相手陣営の民主党は来週マイアミでテレビ討論会を開始します。そこで「先手必勝」機先を制してスポットライトならぬフロリダに燦々と輝く太陽の光をいわば独り占めにして、再選への道筋を確かなものにするねらいがあるのでしょう。</p><p>Ｑ３）<br>では、トランプ大統領はフロリダを弾みに再選を果たすことが出来るでしょうか？<br>Ａ３）<br>まだ再選の行方はわかりません。しかしフロリダで仮に劣勢におかれますと、戦いはかなり厳しくなります。アメリカ大統領選挙は人口に応じて各州に割振られた“選挙人”の数を競う仕組みです。フロリダ州は年々人口が増加し“選挙人”が全米3番目に多いからです。現に前回の選挙でも、トランプ候補はフロリダを競り勝ち共和党の赤色にしたことが勝因のひとつになりました。ただ、フロリダばかりに精力を傾けすぎると、ほかの激戦州で不覚を取る“危険な賭け”にもなりかねません。ブランコを無理やりスウィングさせるのと同様に、やはりリスクを伴うことになるでしょう。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jun 2019 07:01:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「進む？認知症対策　大綱決定」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/369717.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今後の認知症対策の指針となる政府の初めての「大綱」が策定されました。大綱をめぐっては予防についての数値目標が取り下げられるなど紆余曲折があったようです。<br>堀家春野解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190618_0.jpg"><img alt="c190618_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190618_0-thumb-480xauto-1042580.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）。厚生労働省にパンチが打ち込まれていますね。<br>Ａ）。はい。５月に公表した大綱の案に盛り込まれていた数値目標に懸念の声が寄せられたんです。「７０代での発症を１０年間で１歳遅らせる」というものです。認知症の本人や家族から「予防できず認知症になった人が落ちこぼれのようにとらえられる」といった懸念。そして、専門家からも認知症の予防法が十分に確立されていない中での数値目標の設定に疑問が呈されたんです</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190618_2.jpg"><img alt="c190618_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190618_2-thumb-480xauto-1042582.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）。それで、数値目標を取り下げたんですね。<br>Ａ）。はい。根本厚生労働大臣は記者会見で、予防の取り組みを進めるにあたっては認知症の人の尊厳を守りともに生きる「共生」の基盤の上で進めることが大前提だと説明しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190618_5.jpg"><img alt="c190618_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190618_5-thumb-480xauto-1042584.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>認知症は、２０２５年には６５歳以上の５人に１人を占めると推計されていて、誰にとっても人ごとではありません。ですが、対策を進めるのはそう簡単ではありません。世界的には認知症のリスクを減らし予防を進めていこうという流れですが、どのような運動や活動が効果的なのか十分にはわかっていません。日本は高齢化先進国の強みをいかし、効果的な予防法を確立する必要があると思います。</p><p>Ｑ）。そして、認知症の人が増えていきますから共生も大切ですね。<br>Ａ）。それが最も重要な点です。大綱をきっかけに根本的な治療法や予防法の確立はもちろん認知症になった人が抱えている生きづらさを無くしていかなければなりません。</p><p>Ｑ）。生きづらさ、ですか。<br>Ａ）。実は認知症になって外出の機会が減ったという人およそ７割を占めるというデータもあります。駅で迷ったり買い物が難しくなったりしたというのがその理由です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190618_7.jpg"><img alt="c190618_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190618_7-thumb-480xauto-1042586.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした生きづらさを無くし、認知症とともに生きる「共生」社会を実現できるのか注目したいと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 07:32:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？オンライン診療」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/369719.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆病院に通わなくても診察を受けられる、いわゆる「オンライン診療」が最近、広がっています。一方で不適切な診療も行われていると見られることなどを受けて国が先週、制度の見直し案をまとめました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190618_01.jpg"><img alt="k190618_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190618_01-thumb-350xauto-1042610.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190618_03.jpg"><img alt="k190618_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190618_03-thumb-380xauto-1042612.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　オンライン診療は患者が自宅や外出先からスマートフォンやパソコンなどを使い診察を受けられるものです。最近はスマホのアプリで医療機関を探せるものも色々出ており、それを使って病院の予約を入れ、スマホのカメラとマイクを使いテレビ電話のような形で診察を受けて、薬の処方箋を出してもらうなどの形です。支払いもクレジットカードで済ませることもできます。<br>　そもそもオンライン診療は遠隔医療とかネット診療とも呼ばれ、医療機関がない離島やへき地で有効な手段になることが期待されてきました。２０１５年に厚生労働省が「離島・へき地に限らない」とする通達を出したことが事実上の解禁とも受け止められて、今は大都市圏を中心に急激に広がっています。<br>　去年春にはオンライン診療を行うための国の指針が作られ、診療報酬の改定で保険診療の点数も設定されました。</p><p>◆オンライン診療はどんな制度で行われている？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190618_04.jpg"><img alt="k190618_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190618_04-thumb-380xauto-1042614.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　まず現在のルールでは、保険が効くか効かないかに関わらず初診はオンラインでなく、医療機関に行って対面での診察を受けるのが原則です。これはスマホの映像や問診だけでは、医師が直接患者を診たり触診したり色々な検査をするのに比べて他の深刻な病気が隠れていないかなどを見極めるのが難しいためです。<br>　そして、保険診療の対象になりうる病気は限定されていて、実際よく行われているのは高血圧・糖尿病などの生活習慣病やぜんそくなど慢性の病気です。最初は対面診療で病気の診断をしっかり行い、医師が患者の状態を把握している、そして定期的に決まった薬を出している状況で毎回わざわざ通院しなくてもいいんじゃないか、というケースをオンラインに切り替えるといったイメージです。<br>　薬は院外処方が原則です。医師はオンラインで診察した後、現状では処方箋を患者に郵送し、患者はその処方箋を持って近所のかかりつけ薬局などで薬を出してもらう形になっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190618_05.jpg"><img alt="k190618_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190618_05-thumb-380xauto-1042616.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>一方こうした国の指針に照らして不適切な診療も行われていると見られています。例えば、最初から一切通院する必要がないとネット上でうたっている施設が少なからずあること。<br>　また、患者の様子を映像で診ることなくチャットなど文字情報のやりとりだけで済ませるケース。これは正しい診断ができないおそれが高くなります。そもそもチャットだけでは相手先が本当に医療機関・医師なのかさえもはっきりしないでしょう。<br>　そして、院外処方でなく医療機関から患者に直接薬を宅送するとしているケースもあります。</p><p>◆患者の側からするとその方が便利では？</p><p>　確かにそういう面はあります。そもそも薬の扱いを巡っては以前から様々な議論がありますし、最近は電子処方箋を進めていこうという動きもあります。ただ、医療機関で処方するようないわゆる強い薬は本来は薬剤師がきちんと患者に副作用などの説明をして渡すことになっています。また別の問題として、処方薬を転売する目的で患者になりすましてオンライン診療を受け、宅配で簡単に手に入れられるようになるのでは？などの懸念もあります。特に保険診療の場合、国民が負担する医療費が適切に使われているかという問題にもつながります。<br>　こうした中、厚生労働省が医師など有識者を集めた会議で指針の見直しを行ってきて、先週、新たな案がまとまりました。</p><p>◆どう指針を見直す？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190618_06.jpg"><img alt="k190618_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190618_06-thumb-380xauto-1042618.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　見直し案ではまず、医師と患者双方が本人確認をきちんと行うことを盛り込んでいます。また適切にオンライン診療を行うには、医師には情報通信機器やセキュリティなども含めた知識が必要だということで、来年度から国が指定する研修を受けることになります。<br>　そのほか幾つかの変更が加えられますが、ひとつ大きな議論になったことがありました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190618_09.jpg"><img alt="k190618_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190618_09-thumb-380xauto-1042620.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　それは「初診は対面診療」という原則の例外、つまり初診からオンラインを認めるか？です。実は現在、禁煙外来だけは条件付きで最初からオンラインが認められています。<br>　これを緊急避妊薬、いわゆるアフターピルにも認めてほしいという要望があり検討されたのです。緊急避妊薬は７２時間以内に服用する必要があるとされますが、例えば性犯罪の被害にあった女性が直後に医療機関に行って診察を受けること自体ハードルが高いなど、対面診療が困難な場合もあるということで、議論の末、条件付きで認められることになりました。<br>　ただし、専門医などの間からは緊急避妊薬は完全に妊娠を防ぐわけではなくリスクもあることなど懸念の声もあり、色々な条件がつきました。まず、オンラインで処方できるのは産婦人科医か研修を受けた医師に限定されます。また、処方は一錠に限られ、薬剤師の面前で服用する、約３週間後には通院すること、などです。</p><p>◆今後はどうなっていく？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190618_12.jpg"><img alt="k190618_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190618_12-thumb-380xauto-1042622.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　新たな指針は早ければ来月にも実施される見込みですが、今後も年１回をめどに検討が行われます。さらに、そもそもこうした指針があっても守っていないケースをどうするのか？全体像の把握を急ぐ必要もあります。<br>　オンライン診療は近年、規制緩和の流れの中でビジネスとしても拡大が期待され、大都市圏で利便性を求める若い患者の利用が中心になっているとも見られています。一方で、切実なニーズがある離島や医師不足の地域医療の現場で、オンライン診療を生かす方策はまだ十分と言えないように思います。<br>　国民の健康をどう守るかという本来の視点で、オンライン診療の活用のしかたをさらに幅広く議論していってほしいと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 11:01:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イージス・アショア　強まる地元の不信」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/369716.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮の弾道ミサイルの脅威に対応するためだとして、政府が導入を決めた新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」。<br>今月に入って、配備候補地とされた秋田市に関連する防衛省の調査報告に誤りが見つかったほか、その後の住民説明会で職員が居眠りをしたことで、地元では、配備計画に対する不信が日増しに強まっています。岩屋防衛大臣は、きょう、秋田県を訪れ、知事や秋田市長に謝罪。その上で、計画への理解を求めましたが、野党からは、大臣の辞任を求める声があがっています。<br>地元の不信が強まる中で、配備計画の先行きはどうなるのか。<br>この問題について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190617_01.jpg"><img alt="j190617_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190617_01-thumb-350xauto-1042563.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>岩屋防衛大臣は、きょう、秋田県庁を訪れ、佐竹知事と会談。部屋に入るなり、深々と頭を下げて謝罪しました。「防衛省としての姿勢が問われる事態が生じ、誠に申し訳なく、深くお詫び申し上げる」。<br>これに対し佐竹知事は、「住民の怒り、不信感などをふまえると、防衛省の作業は、マイナスからのスタートだ。丁寧な説明というより、正確な説明をしてほしい」と述べました。<br>配備計画に対する地元の不信が、これほどまでに高まったのは、なぜなのか。これまでの経緯をみていきます。<br>政府は、北朝鮮のミサイル発射が相次いでいたおととし１２月、迎撃態勢を拡充するためだとして、新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」のアメリカからの導入を決定しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190617_02.jpg"><img alt="j190617_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190617_02-thumb-420xauto-1042565.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>現在、日本のミサイル防衛は、イージス艦に搭載する海上配備型のＳＭ３と、地上配備型のＰＡＣ３の２段構えです。日本に落ちてくるミサイルを、ＳＭ３が大気圏外で撃ち落とし、撃ちもらした場合は、ＰＡＣ３が大気圏内で撃ち落とす仕組みです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190617_03.jpg"><img alt="j190617_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190617_03-thumb-420xauto-1042568.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>イージス・アショアは、このイージス艦のミサイル迎撃機能を地上に配置するもので、２基で日本全体をカバーできるとされています。日本の東と西にバランスよく配置することや日本海側にあることを理由に、防衛省は、去年６月、秋田県と山口県にある陸上自衛隊演習場を配備候補地にすると発表しました。秋田市の新屋演習場と萩市のむつみ演習場です。</p><p>ただ、地元の住民からは、「北朝鮮の攻撃対象になるのではないか」とか、「レーダーが発する電波が健康に影響するのではないか」といった、不安の声が多く出されました。これを受けて、防衛省は、去年１０月から、候補地周辺で、電波による人体や環境への影響などについて調査を実施。先月下旬、その結果を地元に伝えました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190617_04.jpg"><img alt="j190617_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190617_04-thumb-420xauto-1042570.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>それによりますと、レーダーから半径２３０メートル以上離れた場所では、人体への影響はなく、２つの配備候補地とも、この範囲に住宅地はないとしています。また、レーダーの周囲に設置する防護壁に、電波を吸収する素材を設置し、影響をさらに少なくする対策を取るとしています。一方、攻撃目標となり、周辺地域が危険にさらされるのではないかという懸念に対しては、それぞれの施設に防空部隊を配置し、警備体制を２５０人規模として、周辺地域も含めて防護するとしていました。防衛省は、こうした対策によって、イージス・アショアを安全に配備できると強調し、地元も説得できるだろうと考えていたのです。<br>ところが、今月に入って、こうした空気を一変させる事態が起こりました。秋田市の新屋演習場を、東日本では、唯一の「適地」だとした、調査報告のデータに誤りが見つかったのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190617_05.jpg"><img alt="j190617_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190617_05-thumb-420xauto-1042572.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>防衛省は、新屋演習場のほかに適当な場所がないか、調査してほしいという地元の要望を受け、東北地方の国有地１９か所について配備の可能性を検討しましたが、レーダーの電波を遮る山があることなどを理由に「いずれも適していない」という結論を出しました。<br>イージス・アショアは、弾道ミサイルを探知・追尾するため、周囲にレーダーの電波を放ちます。電波を遮る高い山がある場所は、配備に適さないとされています。具体的には、候補地から山を見上げた角度が１０度以上ある場所は「適さない」とされ、調査したうちの９か所については、いずれも１５度以上あると説明していました。<br>ところが、この角度が、いずれも実際より大きく評価されていたことが明らかになったのです。なぜ、このような誤りが起きたのか。<br>防衛省は、地図情報ソフトの「グーグル・アース」を使って、山の断面図を作成していました。ただ、グーグル・アースは、山の起伏を強調するために、山の高さが実際の数値よりも大きく示されています。つまり、高さと水平方向の距離、それぞれの縮尺が異なっていたのです。その結果、実際の角度は４度なのに、１５度と過大に算出した例もありました。担当者は、縮尺の違いに気づかないまま、定規で長さを測り、角度を計算したため、間違ってしまったのです。<br>安全保障上の適地を絞り込む調査で、現地での測量も行わず、ソフトの特性を理解せずに使用してチェックも怠ったという、ずさんといわれても仕方がないミス。地元の住民からは、「中学生でもできる計算を間違えている人たちに『安全です』と言われても、安心できない」という声も上がりました。<br>しかも、地元の不信にさらに拍車をかける事態も起こります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190617_06.jpg"><img alt="j190617_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190617_06-thumb-420xauto-1042574.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>今月８日、調査データに誤りがあったことが発覚して初めての住民説明会で、出席していた職員の一人、東北防衛局の担当部署の次長が、居眠りをしていたことが、住民からの指摘により確認されたのです。防衛省の調査の信頼性が問われている、まさにその場で起きた職員の居眠り。岩屋防衛大臣は「緊張感を欠いた、誠に不適切な行為で、厳重注意を行った。大変、申し訳なく思う」と謝罪しました。ただ、その一方で、インフラ整備などの観点から、秋田市の新屋演習場が東日本で唯一の「適地」であるとの判断は変わらないとしています。<br>これに対し秋田県の佐竹知事は、態度を硬化させています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190617_07.jpg"><img alt="j190617_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190617_07-thumb-420xauto-1042576.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>佐竹知事は今月１０日の県議会で、「今回の間違いは、国がこの問題を軽く考えているために起きた。話は振り出しに戻った」と述べ、国への不信を露にしました。そして、きょうの岩屋大臣との会談では、「他の調査地について、地形の適性やインフラ整備のコストを比較できるようスタートに戻って検討してほしい。それがない限り、協議に入ることはできない」と述べ、現状では、配備に関する協議には応じられないという考えを示しました。岩屋大臣は、失った信頼を取り戻すのは容易ではないことに、改めて気づかされたのではないでしょうか。<br>ただ、野党からは、厳しい批判が出ています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190617_08.jpg"><img alt="j190617_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190617_08-thumb-420xauto-1042578.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>立憲民主党の枝野代表は、おととい、「計画は振り出しに戻るような客観的な状況であり、『地元の合意なく決めない』と言っていたことを含め、『岩屋大臣は任にあらず』ということは、はっきりしている」と述べ、岩屋大臣は混乱の責任を取って辞任すべきだという考えを示しました。<br>一方、与党からも、厳しい声が上がっています。自民党の岸田政務調査会長は、おととい、「防衛省の対応は、言語道断で許し難い。今の状況で、秋田市への配備の可否は判断できない」と述べました。</p><p>今回、調査報告の誤りが発覚したことで、地元からは、調査が、秋田市への配備を進めるための「結論ありき」だったのではないかと疑う声が出ています。西日本における配備候補地とされた山口県萩市や隣接する阿武町でも、「信用できない」という声があがっています。</p><p>そもそもイージス・アショアは、本当に日本の安全保障に有効なのかと、導入の必要性に疑問を呈する声まで出始めています。<br>民主主義国家が安全保障政策を進める上では、国民の信頼を得ることが不可欠です。調査が「結論ありき」だと疑念を抱かれる中、このままで地元の理解が得られるとは、到底、思えません。<br>防衛省は、少なくとも、調査報告を精査し直した上で、不信を強める地元に対し、今度は正確に、誠意を持って、説明を尽くす必要があると思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jun 2019 23:25:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「党首討論、参院選に向けた攻防は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/369788.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>およそ1年ぶりとなる党首討論が19日開催される。「あの問題」も浮上して、参議院選挙もにらんだ最初のヤマ場を迎える。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0619-0.jpg"><img alt="c-2019-0619-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c-2019-0619-0-thumb-480xauto-1043010.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）国会に向かって、なにやら風が吹いているが。<br>Ａ）当初は、国会に「解散風」が吹く中、安倍総理大臣の判断が党首討論の場で示されるかに関心が集まってきたが、風向きに変化が生じた感がある。そんな中、論戦のテーマに急浮上したのが「老後2千万円」問題というわけ。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0619-2.jpg"><img alt="c-2019-0619-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c-2019-0619-2-thumb-480xauto-1043014.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ）この問題、与野党の対立が続いているが。<br>Ａ）金融庁の審議会の報告書の狙いは、退職金を含めた長期の資産形成が必要という提言だったはずだ。<br>しかし、各家庭の生活水準や置かれている状況が違うにもかかわらず、平均値だけを示して2000万円が必要だとしたことで、数字がひとり歩きする状況を招いた。<br>さらには、所管する麻生副総理兼金融担当大臣が、報告書の「全体を読んでいるわけではない」と発言し、その後受け取りを拒否したことで、野党側は反発を強めている。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0619-4.jpg"><img alt="c-2019-0619-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c-2019-0619-4-thumb-480xauto-1043016.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ）19日の討論、どのような展開が予想されるのか。<br>Ａ）立憲民主党の枝野代表などは、「100年安心」と自公政権が銘打ってきた公的年金の信頼性に批判の矛先を向けることで、ちょうど12年前の第1次安倍政権で発覚し、参院選に旧民主党が圧勝するきっかけともなった年金記録のずさんな管理、「消えた年金」問題の再現を狙いたいところだろう。<br>これに対し、安倍総理大臣は、報告書は「不正確で誤解を与えた」と釈明しつつも、公的年金の信頼性は変わらないと強調するものと見られる。<br>また議論の展開次第ではあるが、年金制度の抜本改革を掲げた旧民主党が、政権時に改革が手付かずに終わったことも念頭に反論に出てくることも十分考えられる。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0619-6.jpg"><img alt="c-2019-0619-6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c-2019-0619-6-thumb-480xauto-1043018.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ）少子高齢化が進む中で、大事な年金の議論、しっかりやってもらいたいが。<br>Ａ）去年の党首討論で、安倍総理と枝野代表は、言いたいことだけを言う形になり、その後「党首討論の歴史的使命は終えた」と非難しあった。<br>全体で45分という限られた時間ではあるが、かみ合ったやりとりで、議論を深めてもらいたい。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0619-7.jpg"><img alt="c-2019-0619-7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c-2019-0619-7-thumb-480xauto-1043020.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「G20デジタル課税合意　今後の課題」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/369790.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今月福岡で開かれたG２０＝主要２０か国の財務相・中央銀行総裁会議。<br>巨大IT企業をはじめとする多国籍企業の「課税逃れ」にどう対処するかが、主要議題の一つとして取り上げられ、各国は来年・２０２０年中に、新たな国際ルールをとりまとめられるよう努力していくことで合意しました。<br>議論の最新状況、そして今後の課題について、櫻井解説委員とともにお伝えします。</p><div><p>Q1　巨大IT企業をはじめとする多国籍企業への課税を考える『デジタル課税』。<br>G20での焦点は何だったのでしょうか？<br>A1　はい。この議論、元々は、「GAFA」つまりグーグル・アップル・フェイスブック・アマゾンといったアメリカのIT企業が、巨額の利益を様々な国であげているのに、それに見合う税金を十分に払っていないのではないか？という人々の怒りがきっかけでした。実際、欧州委員会の調べでは一般企業は利益のうちの２３パーセントを税金として納めているのに、IT・デジタル企業はその半分以下、９パーセントあまりしか納めていない、ということです。<br>ただ、G20、および、この問題を各国の事務局としてとりまとめているOECD＝経済協力開発機構で議論するうちに、そもそも今の国際的な課税ルールは、デジタル化がすすむ経済に十分対応できていないのではないか？時代遅れになっているのではないか？と、より、視点を広げて考えることになりました。では、新しい国際課税ルールはどんなものにすべきか？が、G20でも議論されたのです。</p><p>Q2　G20財務相会合では、具体的に何が決まったのでしょうか？<br>A2　この問題に対して、２つの異なるアプローチから具体策を考えること。また、来年１月にも大枠合意を目指すという野心的な時間軸で合意をしたのが今回の最大の特徴です。<br>そこで２つの異なるアプローチについてですが、巨大IT企業の課税逃れを許してしまっている抜け穴を、まずは、変えましょう、というのが一つ目のアプローチ。<br>もう一つは「最低税率」という、企業の課税逃れそのものが意味がなくなるような、新しいしくみを考えましょう、という考え方です。<br>ここからもう少し詳しく、ご説明しましょう。<br>まず一つ目のアプローチですが、見直しの対象となっているのは、「拠点なくして課税なし」という国際ルールです。<br>このルールのもとでは、外国企業が日本国内に支店や工場など「恒久的な拠点」を置いていれば、日本政府は企業から法人税をとることができます。<br>しかし、逆にこういった拠点がないと、政府は企業から法人税をとれないのです。<br>海外のIT企業はネット経由で直接、東京の消費者にサービスを提供し、利益をあげても、日本政府には法人税を払わなくてもよいということになります。<br>Q3　日本の消費者相手に利益をあげても、日本には法人税を納めてもらえないんですね。<br>A3　そうなんです。また、このままだと法人税を払っている日本企業との間でも不公平な競争になりかねません。そこで、これからは「拠点の有無」ではなく、別の根拠で課税をしていこう、ということになったんですが、各国がそれぞれ異なる提案をしていて、どういう形でまとめていくかはまだ決まっていないんです。大きくわけると３つの案が出されたのですが、<br>▼１つはイギリスが提案している巨大IT企業に対象を絞った案。消費者がSNSで「いいね！」をクリックしたり、オンライン契約を結んだりした場合、その数などをよりどころに課税していこうというアイディアです。<br>▼２つ目はアメリカ案。IT企業だけではなく、インターネットなどを通じて売り上げを稼いでいる企業全般に対象を広げようというものです。消費者がいる国で、企業がかけたマーケティング費用などをもとに、課税できる金額を算定しようという考えです。<br>▼そして３つ目は新興国案。「拠点」がなくても、継続した売り上げなど「重要な経済的な存在」がその国にあれば、それをもとに課税ができるという主張です。</p><p>Q4　３つの提案、具体的にどう課税していくか、なかなか難しいですよね。<br>A4　そうですね。ただ、消費者が多くいる国が、よりたくさん税金をとれるようになるしくみにする、というのが大きな共通点です。今回のG20ではどの案を今後ベースに考えるか、といった結論の出し方はせず、３つの案のいいところ、足りないところを勘案して、実務的にどうやったら実際に課税をすればよいのかなど、専門家の知恵も借りて、考えていくことになりました。<br>一方、各国の間の大きな隔たりは依然として残っているというのが取材した実感です。G20会合にあわせて開かれたデジタル課税のシンポジウムに参加した各国の大臣たちの発言をきいていても、それぞれの案を主張し、かなり違いがあるといえます。今回、巨大IT企業を多く抱え、「GAFA」を狙い撃ちにするようなデジタル課税の議論をずっと嫌がっていたアメリカまでもが、「新しいルール作りを急がねばならない。国際的なコンセンサスが重要である」という点を表明したのは評価できるところです。ですが、各論になってくれば、それぞれの国の利害に直結するだけに、どうやって議論をまとめていくのか、今後も注意してみていきたいと思います。</p><p>Q5　なるほど。そしてもう一つ、「最低税率」というアプローチもある、という話でしたよね。こちらはどんな議論になるのでしょうか？<br>Ａ５　はい、こちらは企業が税金を払うのを避けるために、税率をゼロ、または極めて低くしている国、いわゆる「タックスヘイブン」に利益を逃すのをやめさせましょう、という狙いがあります。<br>例えば法人税率が２５パーセントの国と、３パーセントの国があったら、３パーセントの国に子会社などを作り、利益を移して、３パーセントしか税金を払わない。これが国境を越えた節税対策や、課税逃れのしくみです。しかし今回議論になっているのは、「最低税率」という水準を国際的に決めて、これを下回る国については、税率がより高い国が低い国の分まで、税金をとれるようにする、という提案なんです。</p><p>Ｑ６　ほかの国の分まで税金をとることができる、というのは画期的ですね。<br>Ａ６　はい。企業もせっかく利益や所得を別の国に移しても、それを追いかけるようにして税金を追加的にとられてしまうのであれば、そんな手間をかけること自体に意味がなくなります。<br>また国・政府の立場からしますと、せっかく税率を低くして、多国籍企業を自分の国に惹きつけようとしても意味がなくなるため、これまで行われてきた法人税の引き下げ競争そのものの意義がなくなるかもしれません。<br>これまでも、国によっては、多国籍企業が課税逃れを目的に実体のない子会社・ペーパーカンパニーを別の国においている場合、それを税務当局が調査し、証明できれば、その子会社の分まで課税ができる制度、はありました。<br>ただ、今回は、法人税率の「最低水準」を国際的に、一律に適用する、という発想ですので、具体的な合意にまで至れば、最終的には「タックスヘイブン」潰しにつながるかもしれません。</p><p>Q7　来年に向けて議論をまとめることはできるのでしょうか？<br>A7　はい、来週末に開かれるG20大阪サミットでは、声明にもこの議論の結果が盛り込まれる見通しですが、その先の具体論になってくると、激しい対立が待っていると思います。実際、最低税率をどの水準に設定するか？というのが最重要課題となってきますし、税率を低く設けている国からは反発も予想されます。<br>今回のG20での合意は、デジタル課税問題の事務局をつとめているOECDとG20議長国である日本の連携が極めてスムーズにいったことによる成果だといえます。ただ、本来、国が企業に税金をいくらかけるか？というのはその国の主権の根幹にかかわるような話です。来年中に本当に議論がまとまるのか、これから始まる具体論での駆け引きにも、注目していきたいと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なくなるか？チケット不正転売」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/369795.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのテーマは「なくなるか？チケット不正転売」です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_01.jpg"><img alt="k190619_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_01-thumb-480xauto-1043033.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>ことし秋にはラグビーワールドカップがあり、来年の東京オリンピックの観戦チケットは、今月２０日に抽せん販売の結果が発表されます。多くの人がチケットを手にすることになるのを前に、今月１４日、「チケット不正転売禁止法」という新しい法律が施行されました。<br>この法律では、<br>▽チケットを主催者の同意がないまま不正な転売をしてはならない<br>▽不正転売を目的として、チケットを買ったり譲り受けたりしてはならない<br>という２点が定められています。<br>違反した場合、１年以下の懲役、もしくは１００万円以下の罰金が科されます。<br>対象となるのは、不特定、または多数の人が見たり聴いたりする、音楽や演劇、映画、スポーツなどの「興行」のチケットです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_02.jpg"><img alt="k190619_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_02-thumb-480xauto-1043035.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【インターネットで高額転売】<br>この法律ができた背景には、チケットの高額転売の深刻化があります。<br>チケットを定価よりも高く売るというのは、これまでも路上などでの「ダフ屋行為」があり、<br>自治体の迷惑防止条例による取り締まりの対象になっていました。ところが、チケットを売りたい人と買いたい人を仲介する「転売サイト」などを使ったインターネット上での転売は、既存の法律に基づいた積極的な取り締まりが難しく、「人気チケットの高額転売は当たり前」という状態になっていました。<br>転売サイトでは、コンサートやスポーツなどのチケットを売りたい人が、価格を決めて出品します。転売目的の出品を禁止したり、悪質な出品がないかチェックしたりしているサイトもありますが、人気のチケットが、転売を前提に短時間で大量に買い占められるケースも見られるようになりました。ファンが1回の公演に高額のチケット代を支払うようになると、会場に足を運ぶ回数は減ってしまいます。<br>３年前には、１００組を超えるアーティストなどが、「音楽の未来を奪うチケットの高額転売に反対します」という共同声明を発表しました。「チケットが本当に欲しい数多くのファンの手に入らないことに強い憤りを感じています」と、この問題をみんなで考えようと呼びかけました。</p><p>【法律の効果は】<br>今回の法律によって、「ダフ屋行為」に加えて、インターネット上での不正転売も取り締まりの対象となりました。<br>チケット転売の問題に詳しい弁護士の福井健策さんは、今回の法律について、次のように指摘します。<br>▽高額転売でもうけることはやめようという、抑止力としての効果が期待できる。<br>▽不正をなくしていくには転売サイト側の取り組みが鍵になる。不正摘発のために捜査機関に協力したり、不正防止に向けた取り組みを強化したりすることが重要。<br>▽不要になったチケットが定価で売り買いできる公式リセールサービスを整備するなど、主催者側の努力も必要。<br>今回の法律では、業界側に対しても、チケットの不正転売を防ぐための措置を取るよう、<br>努力義務を課しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_03.jpg"><img alt="k190619_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_03-thumb-480xauto-1043038.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>どんな対策が求められているのか、３つ挙げられると思います。<br>１つは、福井弁護士の指摘にあるように、公式リセールサービスの充実です。音楽業界ではおととし、チケットを定価で売り買いするための公式サイト「チケトレ」を開設しました。これをより使いやすくして、多くの人が利用できるようにしていく必要があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_05.jpg"><img alt="k190619_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_05-thumb-480xauto-1043040.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>２つめは、「電子チケットの普及」です。スマートフォンに送られたＱＲコードなどを使って入場するため、紙と比べると不正転売はしづらくなります。<br>そして、公演会場での本人確認をどこまで厳しくできるかです。これまでも、入場時に本人であることを証明する書類の提示を求めるなどの対策が取られていますが、手間やコストがかかることから、一部の公演にとどまっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_04.jpg"><img alt="k190619_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_04-thumb-480xauto-1043042.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【法律適用の条件は】<br>この法律が適用されるチケットには、いくつかの条件があります。<br>▽場所や日時が明記されていること<br>▽同意のない有償での譲渡を禁じているという趣旨の記載があること<br>▽販売時に氏名や連絡先を確認する措置が講じられていること、などです。<br>紙のチケットだけでなく、ＱＲコードのような電子チケットも対象になります。<br>一方で、「興行」にあたらない人気列車の乗車券や、日時の指定のない遊園地の入場券などは対象となりません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_07.jpg"><img alt="k190619_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_07-thumb-480xauto-1043044.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>買ったチケットが法律の対象になるのかどうか、見分けにくいかもしれません。これについては、音楽団体などが、法律の対象となるチケットに「特定チケット」という新たな表示をつける取り組みを進めています。条件を満たしたチケットにいわばお墨付きを与えることで、不正な転売を思いとどまらせ、抑止につなげるのがねらいです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_08.jpg"><img alt="k190619_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_08-thumb-480xauto-1043046.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした条件を満たしたチケットを、次の２つの要素を満たす形で転売すると、違法な不正転売と見なされます。<br>▽もとの価格を超える額で転売すること<br>▽主催者の事前の同意を得ずに「業として」行うこと<br>「業として」というのは、反復継続する意思をもって行うという意味です。商売目的ではなくても、定価を超える転売を何度も繰り返した場合には、処罰の対象となりえます。<br>もしコンサートなどに行けなくなって個人的にチケットを売りたい場合、定価を超えなければ今回の法律でいう「不正転売」にはあたらず、違法ではなりません。一方で、定価を超えて売ることを繰り返すと、「業」に当たると見なされて処罰の対象となる可能性があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_10.jpg"><img alt="k190619_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_10-thumb-480xauto-1043048.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【買う側の注意点は】<br>今回の法律で、不正転売を目的にしてチケットを買うことが禁止されましたが、それ以外にも、チケットの転売をめぐっては多くのトラブルが報告されています。<br>国民生活センターによりますと、全国の消費生活センターには、インターネットを通じたチケット転売に関するさまざまな相談が寄せられています。相談件数は、昨年度は２０６７件と、前の年度の２点５倍近くに達しています。具体的には、サーカスのチケットを公式サイトで買おうとしたら、実は海外の転売サイトで、正規の料金より高額で買わされたとか、インターネットの掲示板で演劇のチケットを購入したらファミリーレストランのクーポン券が送られてきたといったケースが報告されているということです。<br>また、ラグビーワールドカップや東京オリンピック・パラリンピックは、公式のルート以外で買ったチケットは無効となります。<br>今回の法律によって不正転売に一定の歯止めがかかることが期待されますが、法律に触れるかどうかにかかわらず、チケットを売り買いするときには、転売によって無効にならないかどうかなど、利用条件をしっかりと確認することが大切です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190619_13.jpg"><img alt="k190619_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190619_13-thumb-480xauto-1043050.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>（髙橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ再選への道　2020年アメリカ大統領選挙」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/369848.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年のアメリカ大統領選挙の開幕を告げる号砲が早くも鳴りました。トランプ大統領は再選を目指して立候補を正式に表明。対する民主党も来週から候補者どうしによるテレビ討論会に突入します。これから1年半に及ぶ長丁場をトランプ大統領はどのように戦っていくでしょうか？現在の情勢をもとに今後の選挙戦を展望します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_01.jpg"></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_01.jpg"><img alt="j190619_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190619_01-thumb-380xauto-1043256.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><div><p>ポイントは3つあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_02.jpg"></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_02.jpg"><img alt="j190619_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190619_02-thumb-380xauto-1043258.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>▼まず「現職有利は本当か」アメリカの選挙は大統領選挙に限らず現職候補に有利な傾向があります。この傾向はトランプ大統領にどの程度当てはまるでしょうか。<br>▼次に「民主党候補は誰に」政権奪還をめざす挑戦者選びの行方を考えます。<br>▼そして「有権者の選択は」アメリカの有権者は何を一票に託すでしょうか。</p><p>トランプ大統領が再選に挑む出発点に選んだのは“激戦州の中の激戦州”フロリダでした。<br>「今夜皆さんの前で2期目に向けて選挙キャンペーンを開始する」<br>トランプ政権のもとアメリカ経済はかつてなく絶好調。「アメリカをこれからも偉大にしよう」と言うのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_04.jpg"></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_04.jpg"><img alt="j190619_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190619_04-thumb-380xauto-1043260.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>トランプ大統領の支持率は、就任以来一貫して良くもなく悪くもなく。“トランプ劇場”の激しい展開の割にアップダウンが目立ちません。この2年半の推移を見ても、上は45％、下は35％。僅か10ポイントの狭い範囲にほぼ収まります。振幅がこれほど小さい大統領も近年珍しいのは確かです。<br>こうした現象は、底のしっかりしたバケツの水に喩えられます。支持率が50％の大台に近づくと頭打ちとなり、水が外にこぼれないのは、野党・民主党支持層や無党派層に、支持が一向に浸透しないからです。反対に、支持率が底割れしないのは、与党・共和党支持層から強固な支持を得ているからです。<br>大統領はこうした特徴を知り抜いているからこそ、公約順守を第１に支持固めに突き進み、今後も民主党の機先を制して“先行逃げきり”を目指そうとするでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_05.jpg"></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_05.jpg"><img alt="j190619_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190619_05-thumb-380xauto-1043262.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>支持固めの方法にも特徴があります。副大統領候補には、保守派のペンス副大統領を再び指名する意向です。ペンス氏は保守的なキリスト教徒から絶大な支持を集めるベテラン政治家です。もともと共和党内に支持基盤を持たない“アウトサイダー”だったトランプ大統領にとって、ペンス氏は保守派の支持固めに欠かせない存在です。<br>国境の壁を建設すると公約した移民政策も、中東イランに対する厳しい制裁も、保守派の連邦判事の選任も、保守派の支持を取り込むための計算がうかがえます。</p><p>トランプ大統領は共和党の大統領候補の指名獲得を確実視されています。穏健派の上院議員や州知事らにも、トランプ大統領ほど動員力のある人物は見当らないからです。来年の大統領選挙と同時に行われる議会上院選挙は、改選議席が33。そのうち3分の2が共和党の現有議席です。再選をめざす共和党議員にとって、同じ投票用紙に名前がある現職大統領からの支援は是が非でも欲しいところです。そこで大統領は、みずからの意に沿う議員にはトランプ印の公認を与え、逆らう議員には予備選挙で対立候補を立てる。そんな手法で党内からの批判を抑えこむ構えです。<br>現職の強みを最大限に活かそうとするトランプ大統領。いまの共和党はかつての共和党ではなく、いわば“トランプ党”になりつつあるのかも知れません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_06.jpg"></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_06.jpg"><img alt="j190619_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190619_06-thumb-380xauto-1043264.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>過去の大統領選挙でも現職候補は有利な傾向がありました。早い段階から資金集めや支持固めを進めることが出来る上、メディアへの露出も多いため、選挙戦の主導権を握りやすいからです。<br>現に、戦後の歴代大統領12人のうち、再選に挑んで果たせなかったのは3人だけでした。なぜこの3人は落選の憂き目を見たのか？主な要因はふたつありました。ひとつは党内から造反が起きて支持が割れたこと、もうひとつは景気が悪化していたことでした。<br>トランプ大統領は共和党内を掌握し、大統領候補の座を脅かされる心配はなさそうです。このため、残る再選への課題は、いまの好景気を冷やさないことになるでしょう。</p><p>そんなトランプ大統領に、民主党はどのような大統領候補を選んで対抗するでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_08.jpg"></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_08.jpg"><img alt="j190619_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190619_08-thumb-380xauto-1043266.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>民主党は来週フロリダで第1回のテレビ討論会を行います。2日間にわたり画面に登場するのは、支持率や資金集めで一定の条件を満たしたご覧の20人。最年少の37歳ブティジェッジ候補のように、数か月前まで名前もほとんど知られていなかった若手が俄かに注目を浴びるなど、誰が抜け出てくるかわからない大混戦です。</p><p>今のところバイデン前副大統領が支持率ではトップを走っています。ただ、この段階では単に知名度が高いからに過ぎないという冷めた見方もあります。<br>いまの民主党は、去年の中間選挙を機に、プログレッシブ=進歩派と呼ばれる党内左派が発言力を増しています。このまま民主党が左旋回を強めれば、中道派の離反を招き、結果としてトランプ再選を助けることになりかねない。そうした危惧が、中道派のベテラン政治家バイデン氏への支持につながっているのかも知れません。しかし、バイデン氏はトランプ大統領より年上の76歳。大統領候補にふさわしい強さがあるか疑問の声も消えません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_09.jpg"></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_09.jpg"><img alt="j190619_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190619_09-thumb-380xauto-1043268.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>そうした疑問は、なぜ前回の民主党の大統領候補ヒラリー・クリントン氏が敗れたかとも関係しています。クリントン候補は、全米の得票率でトランプ候補を上回りながら、勝敗を決する州ごとの選挙人の獲得数で敗れました。それまで民主党の地盤だった中西部ミシガン、ウィスコンシン、東部ペンシルベニアなど、かつて盛んだった製造業が衰退したいわゆる“ラストベルト”の激戦州で競り負けたからでした。<br>そこで“ラストベルト”に強いとされるバイデン氏なら今度こそトランプ大統領に勝てるはず。そんな期待も民主党にはあるのでしょう。しかし、前例に囚われない“変化”を訴えるトランプ大統領に対し、長年ワシントン政治の中枢にあったバイデン氏が、クリントン氏がそうだったように“現状維持”の候補と有権者から看做されたら、勝ち目は薄いかも知れません。落選後のヒラリー・クリントン氏も、みずからの敗北を総括して綴った著書の中で「トランプ氏に選挙戦のテンポをコントロールされてしまった」そう反省の弁を語っています。</p><p>では、そうした両陣営に対して、アメリカの有権者は、今度の大統領選挙で何を一票に託すでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_10.jpg"></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190619_10.jpg"><img alt="j190619_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190619_10-thumb-380xauto-1043270.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>いまのアメリカで最も重要な課題は何か？とたずねた調査がこちらです。アメリカの長期にわたる景気拡大に伴って、かつて選挙戦を左右した経済や雇用問題を挙げる人は減り、かわって医療保険や移民問題を挙げる人が増えていることがわかります。<br>だからこそトランプ大統領と共和党は不法移民対策を最重要課題として取り組み、民主党の候補者たちはまた国民皆保険制度の導入を訴えているのでしょう。無論こうした政策課題は景気の動向次第で一夜にしてがらり変わる可能性もあります。来年の大統領選挙は何が争点になるのかをまだ見通すことは出来ません。</p><p>しかし、ひとつ確かなのは、これからトランプ大統領が進める政権運営は、あらゆる面で再選キャンペーンに直結することです。アメリカはますます内向きになっていくでしょう。従来の選挙戦の常識を悉く覆し、大統領に就任したトランプ氏。就任したその日から準備を始めた再選戦略もまた、これまでの大統領とはきっと違ったものになりそうです。トランプ大統領が歩み始めた再選への道を私たちも予断を持たずに見るべきではないでしょうか。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 23:31:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界難民の日　自立を支えるには」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/369852.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>６月２０日は「世界難民の日」です。難民について理解を深めてもらおうと、世界各地でさまざまな催しが予定されています。１９日に発表された最新のデータでは、迫害や紛争などによって住む家を追われた人は世界全体で７０００万人以上に上っています。なぜ難民が増え続けるのか、そして難民の自立をどうやって支援するかを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_1.jpg"><img alt="k190620_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_1-thumb-380xauto-1043282.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ．なぜ６月２０日が「世界難民の日」なのですか？</p><p>もともとはアフリカ難民条約の発効にちなんだ「アフリカ難民の日」だったのですが、難民問題が世界的に深刻化したことから２０００年に国連総会で、難民の保護や支援活動への理解促進を目的とした「世界難民の日」が制定されました。</p><p>Ｑ．難民の状況は改善してないのですか？</p><p>残念ながら悪化し続けています。とくにアフリカでは紛争や迫害から逃れる人が後を絶たず世界の難民の３分の１を占めています。ことし８月には横浜で国連とアフリカ各国首脳が出席するＴＩＣＡＤ・アフリカ開発会議が開かれますが、難民問題の背景にある現状と課題が話し合われます。現地はどうなっているのか取材しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_10.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_10.jpg"><img alt="k190620_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_10-thumb-380xauto-1043292.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>場所はケニア北西部、南スーダンとウガンダの国境に近いカクマ難民キャンプです。</p><p>Ｑ．どれだけの数の難民が暮らしているのですか？</p><p>１８万８０００人です。町の人口の６倍もの数です。２７年前にスーダンの内戦から逃れてきた難民、３万人を収容するためにキャンプが設けられたのですが、その後ソマリアやエチオピア、コンゴ民主共和国、それに南スーダンなどから逃れてきた人たちでキャンプは膨れ上がりました。難民たちの出身国は、今では２１か国にも上っています。今年もすでに５５００人が新たに加わりました。わずかな雨でも道路はぬかるみと化し、子供たちが遊ぶグラウンドも水浸しでした。粗末な小屋の中には、調理器具とわずかな寝具くらいしかありません。南スーダン出身のこの女性は、1日の収入は炭を売って得る２０円だけで、「生きるのに必死です」と話していました。苦しくても祖国に帰ることはできず他に行くところもないのです。</p><p>Ｑ．生活もたいへんなようですが、そうした人が世界で７０００万人にも上るのですね。</p><p>イギリスやフランスの人口よりも多い人たちが、迫害や紛争によって移住を強いられ保護を求めています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_2.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_2.jpg"><img alt="k190620_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_2-thumb-380xauto-1043284.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>昨日発表されたUNHCR・国連難民高等弁務官事務所の統計によれば、去年末時点で、難民は２５９０万人に上っています。難民とは人種や宗教、政治的な意見の違いなどから迫害を受けたり、受ける恐れがあったりして祖国から逃れた人です。最も多いのがシリアで、次いでパレスチナ、アフガニスタン、南スーダンとなっています。家を追われた後も国内にとどまっている人、つまり国内避難民が４１３０万人。国外に逃れて難民としての認定を待っている人が３５０万人。これらをあわせて７０８０万人で、前の年より２３０万人も増えました。<br>世界の難民、国内避難民は２０年前の２倍、この５年間で２０００万人も増えました。今年に入っても南米ベネズエラから多数の住民が国外に逃れており、難民の数はさらに増え続けています。</p><p>Ｑ．なぜそんなに増えているのですか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_3.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_3.jpg"><img alt="k190620_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_3-thumb-380xauto-1043286.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_5.jpg"><img alt="k190620_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_5-thumb-380xauto-1043288.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>新たな紛争や迫害が各地で起きている一方、紛争が長期化して祖国に戻ることができない人が多いからです。紛争が９年目に突入したシリアは、６７０万人、国民の３人に１人が今も国外に逃れたままで、去年祖国に戻った人はわずか２１万人です。ミャンマーからバングラデシュに逃れた少数派のイスラム教徒、ロヒンギャの帰還も一向に進んでいません。世界の難民の５人に４人が、５年以上の避難生活を余儀なくされ、パレスチナ難民や、アフリカ西サハラの難民のように２０年以上も難民生活を送っている人も２０％に上っています。</p><p>Ｑ．それだけの難民を長期間にわたって支援するのもたいへんですね。</p><p>難民生活が長期化すれば援助に頼り切るのでなく自立が求められ、そのための支援も必要です。また、難民を受け入れる側も重い負担を強いられています。世界の難民の８割が途上国で暮らしており、そうした国々への支援と、責任の分担が国際社会に求められています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_20.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_20.jpg"><img alt="k190620_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_20-thumb-380xauto-1043294.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_30.jpg"><img alt="k190620_30.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_30-thumb-380xauto-1043296.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>そこで、難民の自立と地元住民との共存をめざして、カクマ難民キャンプから３０キロほど離れた場所に作られたのがカロベイエイ難民居住区です。従来の難民キャンプと違って、地元のコミュニティーの中で難民たちが暮らし、自ら働いて生計を立てています。難民と地元の人々が等しく公共サービスを受け、地域全体の生活水準の向上と経済の発展をめざす新しい取り組みで、日本も住宅の建設やトイレなどの衛生、それに教育や農業などの分野で支援してきました．<br>援助に頼るのではなく、商売をして生計を立てている難民も少なくありません。今や難民も起業する時代です。ソーラー発電でスマートホンの充電を商売にする店もあちこちに見られました。工芸品や衣類の製作、販売に携わっている難民の女性も少なくありません。インフラの整備が遅れ物資が不足する一方で、ビジネスチャンスもあるだけに日本の企業が参入する余地は大きいのではないでしょうか。難民の起業家への投資も今後重要になってくると思います。難民たちの才能を伸ばし、自立を後押しすることがいかにたいせつか現地を見て感じました。<br>Ｑ．難民の自立を支えるために具体的に何ができるのでしょうか。</p><p>国際機関や各国政府、ＮＧＯだけでなく、私たち市民も一人一人いろいろな方法で支援ができるのではないでしょうか。たとえば音楽で難民を後押しているのがロックミュージシャンのＭＩＹＡＶＩさんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_40.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_40.jpg"><img alt="k190620_40.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_40-thumb-380xauto-1043298.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_50.jpg"><img alt="k190620_50.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_50-thumb-380xauto-1043300.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>今回一緒に現地入りし、学校の子供たちと音楽を通じて交流を深めました。ＵＮＨＣＲの親善大使をつとめ、世界各地でライブ活動の合間に難民キャンプを訪れ、難民を励ましたり、実態を世界に伝えたりしています。この学校では、難民と地元の子どもたちが一緒に学んでいました。世界の難民の半数は１８歳以下の子どもたちで、親を失ったり離れ離れになったりして独り身の子供も１０万人をこえています。そうした子どもたちが希望をもって生きられるようにするためにも、また将来故郷に戻って国の再建に取り組むためにも教育が欠かせません。現地では難民の数が増えすぎて教室が足りず、教師や教材の不足も深刻だということで、日本の支援に期待する声も聞かれました。</p><p>Ｑ．難民に援助物資を送るだけでなく、チャンスを与え、成長を応援することも重要なのですね。<br>　<br>音楽だけでなく、スポーツで難民の自立を後押しすることもできるでしょうし、ビジネスで支援することもできます。日本の子どもたちが難民の学校に絵を送って交流を深めているところもあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190620_6.jpg"><img alt="k190620_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/k190620_6-thumb-380xauto-1043290.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>６月２０日は、全国１５か所で日没後いっせいに青色の照明が灯されます。青は国連のカラーです。会場では、難民の苦悩を知ってもらおうと難民が安全な地をめざして歩く旅を疑似体験する催しなども開かれます。難民のために日本の私たち一人ひとり何ができるか、世界難民の日を、そうしたことを考える機会にしてほしいと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 11:03:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「児童虐待　法改正で防げるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/369906.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>児童虐待防止策を強化するための関連法案が、参議院本会議で全会一致で可決され、成立しました。６月に入ってからも札幌市で２歳の女の子に虐待を繰り返したなどとして母親と交際相手の男が逮捕され、その後女の子が死亡する事件がありました。後を絶たない児童虐待を今回の法改正で防ぐことができるのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_01.jpg"><img alt="j190618_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_01-thumb-350xauto-1043517.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>▽今回の法改正のポイント<br>▽専門家の中には、実効性を欠くという意見があります。それはどういう点なのか。<br>▽今月起きた札幌市の事件から、児童虐待防止のために求められることは何なのか。<br>以上を中心に、この問題を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_02.jpg"><img alt="j190618_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_02-thumb-380xauto-1043519.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>去年、東京・目黒区で５歳の女の子が虐待を受けて死亡した事件、そして今年に入って千葉県野田市で小学４年生の女の子が虐待を受けて死亡した事件と、児童相談所の判断ミスや関係機関の連携不足から救えたはずの尊い命が失われる事件が相次ぎました。こうした事件を受け、児童虐待防止策を強化することが目的です。<br>改正されたのは、児童虐待防止法や児童福祉法など児童虐待を防ぐための法律の一部です。改正のポイントは大きく３つです。▽被害者である子どもたちの権利を守ること。▽児童相談所の体制を強化すること。そして▽関係機関の間の連携を強化すること。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_03.jpg"><img alt="j190618_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_03-thumb-380xauto-1043522.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>具体的に見てみましょう。<br>児童虐待では、親がしつけを理由に体罰を加えエスカレートするケースや、しつけの一環だと虐待を正当化するケースがしばしば見られます。そのため、親などの親権者がしつけにあたって子どもに体罰を加えることの禁止を明文化しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_04.jpg"><img alt="j190618_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_04-thumb-420xauto-1043524.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>児童相談所の体制強化策では、すでに決まっている児童福祉司の増員に加え、虐待を受けている子どもを保護する「介入」と保護者の「支援」にあたる職員を分ける体制を取ることや、常時弁護士の助言を受けられるようすることに加え、医師や保健師の配置を求めました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_05.jpg"><img alt="j190618_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_05-thumb-420xauto-1043526.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに関係機関の連携を強化するため、国や地方自治体は体制整備に努めるとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_06.jpg"><img alt="j190618_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_06-thumb-420xauto-1043529.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これらの法律は、一部をのぞき来年４月１日から施行されることになります。<br>３つの改正ポイントは、これまで児童虐待によって幼い命が失われるたびに指摘され続けてきた問題点に対応しようという意図が示された形です。一方で、児童虐待問題に長年取り組んできた専門家の中には、政府が「根絶に向けあらゆる手段を尽くす」としていたことからすれば、課題を先送りしたものもあり、実効性に乏しいのではないかとの意見もあります。どういうことなのか。<br>例えば、体罰の禁止です。体罰の禁止は、児童虐待防止法に明記されます。対象は親など親権者に限られていて、虐待のケースが多く見られる交際相手などの場合は、どうなのかといった問題が残された形です。一方で、民法には親権者は子どもを「監護及び教育に必要な範囲内で懲戒できる」という「懲戒権」の規定があります。何が体罰に当たるのか規定がないこともあり、親には子どもを懲らしめる権利があるという大本の意識を変えなければ実効性を欠くという意見があります。民法の「懲戒権」をめぐっては、今回の法改正の中でも議論となり、見直しを求める意見が与野党双方から出ています。これに対して、「懲戒権」をなくせば本来親が行うべきしつけそのものができなくなるとの根強い意見があります。今回成立した法律には、「懲戒権」について、施行後２年をめどに見直しなどの措置を講ずることが明記され、これを受けて法務省はきょう、法制審議会に「懲戒権」の規定の見直しを諮問しました。フランスやドイツでは、すでに６０年前に懲戒権を廃止しています。「懲戒権」の規定を盾に自己正当化を図る親もいます。意見のわかれる分野ではありますが、子どもたちの命に関わることであることを踏まえ、議論を急ぐ必要があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_07.jpg"><img alt="j190618_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_07-thumb-420xauto-1043531.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>児童相談所の体制強化策はどうでしょう。児童福祉司が「介入」と「支援」をともに担わなければならないという問題については、以前から専門家の間で、児童福祉司が強制的な措置を取るべきかどうかの判断を躊躇することにつながる恐れがあることや、親側にも児童福祉司に対する感情にわだかまりを生じるといった指摘がありました。このため児童相談所の中には、「介入」チームと「支援」チームにわけて対応するところが増えていて、４割ほどがすでにそうした体制を組み、一定の成果を上げているところもあると言います。一方で、「介入」と「支援」の間で情報共有に支障が出たり、同じ児童相談所が対応することに変わりはないため、親の不信感を拭うことにはつながらなかったりするケースもあると言います。体制を組めばすべてがうまくいくわけではありません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_08.jpg"><img alt="j190618_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_08-thumb-420xauto-1043533.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした中、今月、札幌市で２歳の女の子を虐待したとして母親と交際相手の男が逮捕され、女の子が死亡する事件が起きました。事件を通して見えてくるのは、関係機関の連携の重要さと児童相談所を含むすべての関係機関が児童虐待に備えるという意識を高めることの必要性です。<br>この事件は、札幌市中央区の飲食店従業員、池田莉菜容疑者と交際相手で飲食店経営の藤原一弥容疑者が自宅マンションの部屋で池田容疑者の長女で２歳の詩梨ちゃんに暴行を加えてけがをさせたとして逮捕されたもので、詩梨ちゃんは今月５日に病院で死亡しました。<br>今回の事件では、児童相談所などの関係機関が親子に複数回にわたって接触していましたが、虐待を防ぐことができなかったことがわかっています。<br>先月１３日には、「子どもの泣き声がする」と住民から１１０番通報があり、警察から児童相談所に連絡しました。これは３度目にあたる虐待が疑われる情報でした。警察は児童相談所に面会への同行を要請しましたが、児童相談所は深夜で１人の当直体制であることを理由に断っていました。その後、警察官がマンションに出向き、詩梨ちゃんの身体にあざが２か所あることを確認したものの虐待を見抜くことはできませんでした。虐待を専門とする職員が立ち会っていれば、何らかの対応ができた可能性があります。<br>実は札幌市では、夜間や休日に虐待の通告があった場合は、原則として市の委託を受けた社会福祉法人が運営する児童家庭支援センターに連絡し、センターが対応することになっています。ところが児童相談所も警察もセンターには連絡せず、仕組みが生かされてなかった形です。<br>児童相談所の説明が二転三転しているため、なぜこのようなことになったのか、しっかりとした検証が必要ですが、現時点でこの事案から浮き彫りになるのは、少なくとも関係機関同士、そしてその職員同士が連携を高めることの重要性を認識しあっていれば、尊い命が助けられた可能性が高いということです。こうしたことは、法の施行を待たず、今からでも可能です。児童虐待に接する可能性がある現場には、今この瞬間にも助けを求めている子どもがいることを前提にした対応が求められているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190618_13.jpg"><img alt="j190618_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/j190618_13-thumb-420xauto-1043535.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>以上、見てきたように、今回の法改正は、繰り返される児童虐待に対応するための課題に対する一定の答えを法律に埋め込んだに過ぎません。<br>児童虐待が増え続ける中、児童相談所には様々な権限が付与され続け、その分多岐にわたるようになった業務に、パンク寸前という児童相談所も少なくないのが現状です。公的機関にとどまらず、地域のＮＰＯなどを含めた連携に活路を見いだすことなども含め、児童虐待のリスクを未然に摘む方策の実効性を高めていくことが求められています。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 23:15:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バスケ八村選手　日本初の１巡目指名へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/369914.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＢＡ・アメリカプロバスケットボールのドラフト会議が２０日、ニューヨークで行われます。八村塁選手、日本選手初の１巡目指名へ。小澤正修　解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190621_0.jpg"><img alt="c190621_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190621_0-thumb-480xauto-1043549.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ。<br>イラストは豪快なダンクシュートですね。<br>Ａ。<br>ライバルを抜き去り、狭き門をくぐり抜けて１巡目指名を決める様子をイメージしました。ＮＢＡのドラフトでは全３０チームで２巡目まで、全体で６０人しか指名されません。バスケットボール発祥の地、アメリカでは、高校生の選手がおよそ５０万人いて、ＮＣＡＡ・全米大学体育協会１部の大学に進学し、プレーする選手がおよそ５３００人。指名はこの大学生が中心で、競争を勝ち抜いてきた中から、えりすぐりの６０人が指名されるのです。指名自体が大変な名誉で、日本のバスケットボール界にとっても、歴史的な１日になると思います。</p><p>Ｑ。<br>八村選手はどんな選手なのでしょうか。<br>Ａ。<br>アフリカのベナン出身の父と日本人の母を持つ八村選手は、富山県で生まれ育ち、宮城県の高校を卒業後、ＮＣＡＡの強豪、ゴンザガ大学に進学しました。身長２メートル３センチの恵まれた体格と優れた運動能力で、全米でもトップクラスと高く評価され、日本代表でも活躍しています。まだ大学３年生ですが、卒業を待たずにドラフトの対象となる「アーリーエントリー」を申請し、日本選手で初めての１巡目での指名が確実と予想されています。日本選手の指名は、３８年前に岡山恭崇さんが指名されて以来２人目で、あの田臥勇太選手や渡邊雄太選手もドラフトではなく、サマーリーグなどを経由してのＮＢＡ入りでした。</p><p>Ｑ。<br>指名はまさに、快挙なのですね。<br>Ａ。<br>そのすごさは年俸にも現れています。ＮＢＡでは新人の年俸の基準額が指名順で決まっていて、そこからプラスマイナス２０％の範囲の金額で契約を結びます。全体「いの１番」の指名だと、最高でなんと１０億円を超えるビッグマネーになる可能性もあるのです。八村選手もルーキーで、いきなり数億円規模の年俸になると見込まれています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190621_3.jpg"><img alt="c190621_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/06/c190621_3-thumb-480xauto-1043551.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>日本は来年の東京オリンピックで、４４年ぶりにオリンピックの舞台に立ちます。日本代表の中心としても活躍が期待される八村選手の指名に注目です。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 07:36:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>