<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「衆院選公示 問われるものは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281614.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>第４８回衆議院選挙が、きょう公示されました。今月２２日の投票日に向けて激しい選挙戦がスタートしました。各党の対決の構図と政策上の争点をみながら、この選挙で問われるものを考えます。<br><br><img alt="j171010_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="383" height="215"></p><div><p>衆議院選挙が行われるのは、３年前の１２月以来です。過去２回は、自民党が圧勝し、「安倍１強」といわれる政治状況が続きました。<br><br><img alt="j171010_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_01.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>衆議院選挙は、政権を選択する選挙です。衆議院の定員は、前回より１０議席減って、４６５議席。今回の選挙は、安倍政権の継続の是非を最大の焦点に、過半数の２３３議席をめぐって、３つの勢力を中心に争われる構図になっています。<br><br><img alt="j171010_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>３つの勢力のひとつは、与党の自民、公明両党です。これまでの実績を訴え、過半数の２３３議席以上を獲得し、政権を維持したいとしています。<br>もう一つは、安倍政権と対決姿勢を鮮明にする希望の党と、政権には是々非々の立場の日本維新の会です。両党は、東京と大阪で選挙協力を行います。<br>また、野党のうち、共産党、立憲民主党、社民党の勢力は、希望の党とは一線を画して、連携を強め、安倍政権を退陣に追い込みたいとしています。<br><br><img alt="j171010_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>もうひとつの焦点は、衆議院で憲法改正の発議に必要な３分の２を、どういう勢力が占めるかです。選挙結果は、憲法改正が具体的な政治日程として、浮上してくるかどうかを左右します。<br><br><img alt="j171010_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>さらに、この３つの勢力の力関係です。与野党が伯仲すれば、選挙後の国会で、予算案や法案の取り扱いなどに影響が出ることも予想されます。衆議院の解散を機に、再編される形になった野党の主導権をどこが握り、政権との距離をどうとるのかも注目点です。<br><br>今回の選挙には、小選挙区と比例代表あわせて１１８０人が立候補しました。<br>小選挙区では、２８９の選挙区に、９３６人で、衆議院選挙に、いまの制度が導入されてから最も少なくなっています。競争率は３．２倍で、定員の削減もあり、ほぼ前回並みです。一方、比例代表では、単独の候補者は、２４４人です。<br>３つの勢力が争う構図は、小選挙区に反映されています。<br><br><img alt="j171010_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_03.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>自民・公明の与党と、野党側の希望と維新、それに共産、立憲民主、社民の３つの勢力が、それぞれ候補者を擁立した選挙区は２０８。全体のおよそ７割になります。こうした選挙区の中には、同じ勢力から複数の候補者が出ているところもあります。この２０８の選挙区のうち、自民、希望、立憲民主の３党の争いになる１５の選挙区など、３つの勢力から１人ずつ、３人が争う構図の選挙区は、１３５です。ここでの戦いが、選挙全体の行方を占うことになりそうです。<br><br>次に選挙の争点をみます。まずは、各党の政治姿勢です。衆議院の解散から、選挙の構図が固まるまでの間の動きを含めて、安倍政権の森友学園・加計学園の問題への対応、野党側では、新党の理念や政策、政党間の連携のあり方などが問われます。<br><br><img alt="j171010_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_04.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>政策上の争点は多岐にわたります。ＮＨＫの最新の世論調査で、投票先を選ぶ際に最も重視することを６つの政策課題をあげて尋ねたところ、社会保障が最も多く２９％、経済政策、外交・安全保障などが、これに続きました。社会保障と経済政策、それに財政再建を考える上で、重要な争点は、消費税率の引き上げの是非です。各党の主張を見ると、再来年１０月の１０％への引き上げを前提としているのは自民、公明両党で、使いみちを変更して、子育て世代への投資を充実させるとしています。これ以外の党は、経済に与える影響などから、凍結や中止を訴え、与野党の対立軸になっています。<br><br><img alt="j171010_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>また、原子力、エネルギー政策では、原発ゼロや「フェードアウト」など「脱原発」を掲げているのは、希望、公明、共産、立憲民主、維新、社民の６党です。ただ、脱原発を目指す政党の中でも、原発の再稼動について、厳格な安全基準や地元の理解のための法整備などを条件に、希望、公明、維新が容認する立場を取るなど、目標達成の時期や、具体的な手法にも違いがあります。<br>さらに国の基本を定める憲法改正があります。憲法改正は、予算や法律と違って、最終的な是非は、国民投票で有権者が判断します。国会は、国民に改正を提起するか、する場合、何を問うかを決める役割があります。<br>安全保障政策と密接に関係する自衛隊の明記や、９条改正を議論の対象にあげているのは、自民、希望、維新、日本のこころの４党です。公明は、自衛隊を多くの国民は憲法違反の存在と考えていないと慎重な姿勢を示し、共産、立憲民主、社民は、９条の改正に反対する姿勢で一致しています。<br>このように、今回の選挙で、重要な政策課題で、各党の立場の違いは明確になっています。ただ、それが課題ごとに、与党と野党、選挙の協力関係だけでは必ずしも括ることができず、全体として複雑な構図になっています。<br>それだけに、選挙結果によっては、政権の枠組みとは別に、与野党を超えた政策ごとの連携が進む可能性も秘めていることになります。<br><br><img alt="j171010_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_06.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>次に今回の選挙に対する有権者の関心をみます。ＮＨＫの世論調査では、「非常に関心がある」と「ある程度関心がある」と答えた人を合わせると７６％、「あまりない」、「まったくない」という人を合わせると２０％でした。<br>投票に行くかどうかでは、必ず行くと答えた人は、５６％で、先週の調査に比べて３ポイント高くなりました。<br><br><img alt="j171010_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171010_07.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>グラフは、過去の衆議院選挙の投票２週間前のＮＨＫの世論調査の結果と、実際の投票率を示したものです。折れ線の紫色が選挙に関心があると答えた人、緑は、必ず投票に行くと答えた人の割合です。調査方法が異なるため、今回と単純に比較することはできませんが、これまで、実際の投票率は、選挙に関心があるという割合よりは低く、必ず投票に行くという割合の付近を上下する傾向にあります。<br>衆議院選挙の投票率は、前回は、５２．６６％で、２回続けて過去最低を更新しています。投票率の低下に歯止めをかけることができるかどうかも重要です。<br>これはもちろん有権者の意識にかかっていますが、選挙に臨む、政党、候補者にも有権者の関心を高める大きな責任があることを忘れてはなりません。<br><br>これまでみてきたように政権を選択する今回の選挙は、３つの勢力の争いであると同時に、重要政策ごとに各党の立場の違いが鮮明で、複雑な構図になっています。<br>こうした場合、各党、候補者は、とかく自らの主張の正しさや相手に比べて優れている点を訴えることが中心になりがちです。しかし、有権者にとっては、政策の実現に向けたプロセスや実現の可能性も知りたいところです。政策を実現する上で、何が立ちはだかる困難で、それをどう乗り越えようとするのか、政策の副作用も含めて、丁寧に説得する姿勢が必要です。<br>今回の選挙戦が、政党、候補者どうしの争いだけでなく、政党、候補者と、その主張をしっかり見極め判断する有権者との間で、良い意味での緊張関係のもとで、進むことを期待したいと思います。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Oct 2017 23:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「命を救うＡＥＤと心肺蘇生」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/281591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>京都大学 教授　石見 拓</span></strong><br><br>今年７月、新潟県の高校で、野球部のマネジャーをしていた女子生徒が練習直後に心停止となって倒れ、学校にあったＡＥＤ（自動体外式除細動器）が使われることなく、亡くなるという事故が起こりました。平成２３年９月には、さいたま市の小学校６年生、桐田明日香さんが駅伝の練習中に心停止となり、同様にＡＥＤが使用されることなく亡くなっています。これらは、決して特別な事例ではありません。<br>日本では毎年約７万人、一日に平均すると２００人もの方が心臓突然死で亡くなっています。この心臓突然死はいつでも、どこでも、誰にでも起こりうるのです。</p><div><p>突然の心停止の多くは心室細動と呼ばれる不整脈で引き起こされます。心室細動になると心臓は細かく震えるのみでポンプとして血液を送り出せなくなります。いわゆる心停止の状態です。心停止になると数秒で意識を失い、数分で脳や心臓をはじめとした全身の細胞が死んでしまいます。<br><br><img alt="s171011_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171011_01.jpg" class="mt-image-none" height="254" width="451"><br><br>突然の心停止からの救命には迅速な心肺蘇生と電気ショックが必要です。心停止となってから電気ショックまでの時間と救命率を示します。電気ショックが１分遅れるごとに救命率はおよそ１０パーセントずつ低下します。<br>１１９番通報をしてから救急車が到着するまでの平均時間は８．６分。<br>救急隊や医師を待っていては命を救うことはできません。 突然の心停止を救うことができるのは、その場に居合わせた「あなた」しかいないのです。<br><br><img alt="s171011_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171011_02.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="449"><br><br>突然の心停止から救命するためにできること（救命処置）は３つあります。<br>１１９番通報とＡＥＤの要請、胸骨圧迫（心臓マッサージ）、ＡＥＤによる電気ショックです。<br>まず、倒れるのを目撃したり、倒れている人を発見したら、反応を確認し、１１９番通報とＡＥＤを要請します。<br>反応がなく、普段通りの呼吸がない場合は心停止です。胸骨圧迫（心臓マッサージ）をただちに開始します。<br>心肺蘇生は、胸骨圧迫と、口を合わせて息を吹き込む人工呼吸から成りますが、胸骨圧迫だけでも十分に効果があることが分かっています。口をつけることにためらいがあったり、人工呼吸に自信がない場合は、胸骨圧迫だけでいいので行って下さい。<br>ＡＥＤが到着したら電源を入れます。ＡＥＤの指示に従い、電極パッドを倒れている人の素肌に貼り付け、誰も触れていないことを確認して電気ショックボタンを押します。<br>後は、胸骨圧迫を、救急隊が来るまで、あるいは本人が動き出すまで続けます。この間もＡＥＤが話す指示に耳を傾け、従ってください。<br>心停止の現場に居合わせた人が胸骨圧迫を行うことで約２倍、ＡＥＤを用いた電気ショックでさらに２倍、救命率が高まります。<br>心停止の現場で、胸骨圧迫とＡＥＤを用いた電気ショックを行うと半数以上の人を救命できます。あなたが行なう心肺蘇生は完璧ではないかもしれませんが、時間がたってから医療者が行う治療よりも、はるかに効果が大きいのです。<br>心肺蘇生、ＡＥＤによる電気ショックを受ける人の数は年々増加していますが、未だに、半数近くは心肺蘇生を受けることができていません。ＡＥＤによる電気ショックが行われたのはたった４．５パーセントです。<br>冒頭で触れた明日香さんの事故では、ご両親とさいたま市教育委員会が協力し、詳細な事故の検証、原因究明が行われました。その結果、死戦期呼吸と呼ばれるゆっくりとあえぐような異常な呼吸の存在が教員たちの心停止の判断を迷わせたこと、判断に迷ったときに救命処置を開始することの難しさが浮き彫りとなりました。<br>突然の緊迫する場面で、「心停止の判断や心肺蘇生の技能に自信がない」「自分が手を出したら症状を悪化させるのではないか」など不安になるのは当然です。でも、１１９番通報をすれば、電話越しに指令員が心肺蘇生のやり方を教えてくれます。胸骨圧迫を心臓が動いている人に行っても大きな合併症はありません。ＡＥＤは電気ショックの必要性を自動的に判断して教えてくれますし、心臓が動いている人に電気ショックをしてしまうことはありません。<br>明日香さんの事故検証で生まれたＡＳＵＫＡモデル、そしてそれを引用した最新の心肺蘇生ガイドラインでは、心停止かどうか判断に迷った場合に、胸骨圧迫やＡＥＤの使用を開始することの重要性が強調されています。<br><br><img alt="s171011_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171011_03.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="451"><br><br>我々は、ＡＥＤの使用と心肺蘇生を更に広げるための仕組み、仕掛けとして、３つの「Ｓ」が重要だと考えています。<br>一つ目のＳはスクールです。<br>先述のような知識と技能を全ての国民に知ってもらうために、小学校、中学校、高等学校において、心肺蘇生とＡＥＤについて実技を交えて繰り返し学べるようにすること、そのために学習指導要領における位置づけを強化することを求めています。<br><br><img alt="s171011_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171011_04.jpg" class="mt-image-none" height="251" width="447"><br><br>小学生に心肺蘇生やＡＥＤは早すぎるとの意見もありますが、命の大切さを感じ、助け合いの心をはぐくむにはむしろ小学生が最適です。実際に小学６年生が心停止になった父親に胸骨圧迫をして救命できた事例もあります。小学生から子どもたちの「発達段階に応じて」繰り返し学ぶことで、心肺蘇生とＡＥＤに関わる知識が定着し、いざというときに行動を起こすことが当たり前の社会が実現すると思います。<br>教職員への教育・研修の強化も不可欠です。若い子どもたちの心停止は運動中に多く、目撃されやすく、救命の可能性が高いという特徴があります。学校における突然死対策、心肺蘇生・ＡＥＤの教育を強化することで、学校における心臓突然死はゼロを目指せると考えています。<br>日本ＡＥＤ財団では、小学生に心肺蘇生・ＡＥＤを指導する際に役立つ副読本を無償で提供しています。このほか、学校における心肺蘇生・ＡＥＤの教育を促進するためのノウハウやコンテンツも蓄積されてきました。こうした情報が教育の現場に伝わり、全国の学校に心肺蘇生・ＡＥＤの教育が広がることを願っています。<br>二つ目のＳはスポーツです。<br>東京マラソンや大阪マラソンに代表される市民参加型マラソンでは、数万人に１件の割合で心停止が発生していますが、そのほとんどが救命されています。学校同様、ＡＥＤと救命の体制をきちんと備えておくことでスポーツ中の心臓突然死もゼロを目指せるのです。２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックまでにスポーツ現場におけるＡＥＤを用いた救命体制、訓練のあり方を確立し、「スポーツ中の心臓突然死ゼロ」「安心・安全なスポーツ環境の整備」をレガシーの一つにしていくべきだと思います。<br>三つ目のＳはソーシャルネットワーク、スマートフォンの活用です。<br>心臓突然死対策が難しい最大の理由は、いつどこで誰が倒れるか分からないこと、救命の意思と技能を持った人の前で倒れるわけではないことです。そこで、スマートフォンの活用が進む現代社会で、心停止の現場と救命の意思を持った市民救助者、現場付近にあるAEDの情報をスマートフォンでつなぐ試みが始まっています。<br>一昔前は、一旦心停止になった人を救うことは困難で、救命は奇跡でした。しかし、ＡＥＤが普及してきた現在、こうした取り組みを通じ、突然の心停止の大半が救命できる社会の実現は夢ではなくなりつつあります。<br>最後に、救命の現場は想像以上にストレスのかかるものです。救命処置の結果ではなく、大きなストレスがかかる現場で人を助けようと行動を起こす勇気をたたえる社会、文化が大切です。<br>誰もが人が倒れたときに勇気をもって１１９番通報と胸骨圧迫を実施し、ＡＥＤを使用すること、そして現場に遭遇した人を思いやることが当たり前の世の中が実現すれば、心停止からの救命率が高まるだけでなく、現場に居合わせた救助者１人１人の負担も軽くなります。そして、思いやりのある暖かい社会になるのではないかと思います。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 06:20:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米ティラーソン国務長官の去就は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281619.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目は、アメリカのティラーソン国務長官の去就について、髙橋解説委員です。<br><br><img alt="c171011_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171011_1.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ１）<br>ティラーソン国務長官が辞めそうなんですか？<br><br>Ａ１）<br>ことの発端は先週、ティラーソン国務長官が、ことし７月の会議の席上、その場にいなかったトランプ大統領を「まぬけ」と罵り、周囲に辞意を仄めかしていたと一部で報じられたことでした。長官は、すぐさま辞意を打ち消し、トランプ大統領も、「フェイクニュースだ。長官には全幅の信頼を置いている」と反論しました。<br>ところが、ふたりのギクシャクした関係が逆に注目を集め、長官の後任の名前まで取り沙汰されるようになったのです。<br>現に、ティラーソン氏は、レックスというその名前から、絶滅した肉食恐竜の「T.Rex」=ティラノサウルスのあだ名で呼ばれることがありましたが、最近は、いつ政権から出ていくかという意味で、出口の「Exit」とかけて「Rexit」=レグジットという新しい造語まで出来たのです。<br><br>Ｑ２）<br>どうして、本人たちは否定しているのに、去就をめぐる観測は消えない？<br><br>Ａ２）<br>そもそも、このふたり、政治経験が全くないビジネスマン出身という共通項はありますが、それ以外は、まるで“水と油”の関係にあるからです。<br>たとえば、トランプ氏が、目立ちたがりのニューヨーカー、虚実ないまぜの駆け引きで“不動産王”として名を馳せたの対し、テキサス出身のティラーソン氏は、地道なこつこつタイプ。少年時代からボーイスカウト活動に熱心に取り組み、巨大なエネルギー企業でも、エンジニアからＣＥＯまで登り詰めた“叩き上げのオイルマン”でした。<br>そうした個性の違いも無論かみ合うなら良いのですが、北朝鮮問題でもイランの核問題でも温暖化対策でも、肝心の外交政策の進め方に意見の食い違いが目立ちます。しかも、長官が進言した国務省の幹部人事をホワイトハウスが却下するなど、これまでにも、たびたび不協和音が表面化してきたのです。<br><br>Ｑ３）<br>では、ティラーソン国務長官の去就は、どのような影響を及ぼす？<br><br>Ａ３）<br>ティラーソン氏は、軍人出身のマティス国防長官やケリー首席補佐官らと並んで、トランプ大統領が暴走しかかった場合、いわば“いさめ役”となり得る数少ない閣僚のひとりと言われてきました。このため、仮に辞任となりますと、政権の混乱は避けられそうもありません。ティラーソン国務長官の去就は、トランプ政権の先行きを大きく左右する可能性をはらんでいます。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 07:57:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆院選公示と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/281617.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆先月２８日に衆議院が解散になり、これを受けて、きのう総選挙が公示されました。<br>島田さん、NHKでは先週に続いて世論調査を行ったんですね。<br><br>◇はい。衆議院の総選挙と３年に１度の参議院選挙の際には、投票日の３週前から、毎週末に連続世論調査を行っていまして、きょうご紹介するのは投票日２週前の調査です。<br>この結果を手がかりに、全国の有権者の皆さんが今度の選挙をどう受け止めているのか探ってみたいと思います。<br><br><img alt="k171011_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171011_1.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="223"></p><div><p>◆まず安倍内閣の支持率ですが、変化はありましたか？<br><br><img alt="k171011_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171011_2.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="223"><br><br>◇この１週間での変化はほとんどなく、横ばいでした。安倍内閣を支持するは１週前の前回調査と同じ３７％でして、支持しないは１ポイント下がって４３％という結果でした。<br>安倍内閣の支持率は森友学園や加計学園を巡る問題の影響で７月に急落し、支持と不支持が逆転しました。その後、８月、９月の調査でやや上向き、それもあって安倍総理は解散に踏み切りましたが、解散後の調査では再び不支持が支持を上回った状態が続いています。<br><br>◆安倍総理の解散の判断に対して、やはり厳しい受け止めが多いんですね？<br><br><img alt="k171011_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171011_3.jpg" class="mt-image-none" width="392" height="220"><br><br>◇安倍総理が、この時期の解散・総選挙を決めたことについて聞いた結果は、評価するが２９％、評価しないが６４％で極めて厳しい評価が続いています。<br>ただ、野党支持者や無党派層では８割前後が評価しないと答えているのに対して、与党支持者では５割強が評価するとなっていて、この部分は１週前の調査より上向いています。<br><br>◆そしてきのう衆議院選挙が公示されました。有権者の関心はどうなんでしょう？<br><br>◇選挙前３週連続の調査で必ず聞くのが、あなたは投票に行きますかという質問と選挙に関心がありますかという質問です。<br>最近の衆院選の同じ投票日２週前の時点での調査結果を見ると、投票に必ず行くという答えと、選挙に関心があるという答えの割合が高いほど投票率も高くなっています。<br><br>◆今回の調査結果はどうなっていますか？<br><br><img alt="k171011_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171011_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>◇２０１２年の衆院選の時よりは低いのですが、前回２０１４年の衆院選と比べると投票に必ずいくも、選挙に関心があるもやや高くなっています。<br>実際の投票率については、長年のデータの分析から、投票に必ずいくと答えた人の割合に近い数字になることが多いと言われています。<br>今回、前の週の調査より必ず投票に行くが増えてきていますので、投票の意欲は決して弱くなく、今後の選挙戦で政策論争が深まっていけば、過去最低だった前回の５２・６６％を上回る可能性はあると思います。<br><br>◆きのうの公示で選挙の構図が定まったわけですが、各政党の支持率はどうですか？<br><br><img alt="k171011_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171011_5.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>◇こういう結果になっていまして、自民党が投票日３週前の調査より０・４ポイント高くなって３１・２％で１強に変わりありません。希望の党は０・６ポイント下がって４・８％。<br>公明党は３・８％、共産党は２・７％です。発足直後の立憲民主党は初めて出た政党支持率が４・４％で、希望の党に近い数字です。衆議院選挙に候補者を擁立していない民進党や自由党を自分の支持する政党だとして挙げた人もいましたので、画面に示してあります。<br><br>◆島田さんが特に注目するのは、この画面のどこですか？<br><br>◇グレーで示している無党派、特に支持する政党はないと答えた人たちです。全体に占める割合が３９・１％にのぼり、自民党の支持率を上回っています。<br>国政選挙の投票日が迫ると、この無党派層の割合が減って、それが各政党の支持に回る流入現象が起きるものなんですが、今回はまだ大きな変化が始まっていません。<br><br>◆解散から公示までの動きが目まぐるしかったからでしょうか？<br><br>◇それはあります。民進党から大勢の前議員が別々の新党に移って戦うという動きが落ち着くまで、無党派の有権者にとっては選択肢の幅を定めることができなかったでしょう。<br>今後の選挙戦の中で、各政党と候補者がどこまで有権者に届く発信ができるかが焦点で、先ほど見た有権者の投票意欲を実際の投票に繋げるのは、そうした努力のトータルです。<br><br>◆先日の日本記者クラブの党首討論会で、ようやく重要政策課題の議論が本格化したように感じますが、島田さんが注目しているのはどの点ですか？<br><br>◇まず、安倍総理が掲げている、２年後の消費税率引き上げの際に税収の使い道を見直し、高等教育や幼児教育の無償化にあてる政策転換です。討論会でも大きな議論になりました。<br>こちらをご覧下さい。こうした安倍総理の考えを評価するは全体の５０％で、評価しないの４４％をやや上回っています。<br><br><img alt="k171011_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171011_6.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>◆こちらにあるように年代別で、傾向が違うようですね？<br><br>◇子育て世代であり、これから結婚して家族を持とうという世代である１８歳から３９歳の人たちでは、消費税を子育て支援に振り向けるのを評価するが３分の２に上っています。<br>これに対して６０歳以上の高齢世代では、評価しないが半数を若干超えています。<br>高齢者でも次の世代のために税金を使うのは大切だと考える人も少なくありませんが、一方で自分たちの老後を支える年金・医療・介護への影響を心配する気持ちもにじみ出ていると思います。<br><br>◆野党各党は消費税率の引き上げに反対しているんですね？<br><br>◇安倍政権の経済政策のもとで税率を引き上げるのは無理だから先送りすべきだという指摘や、そもそも消費税引き上げには反対など様々です。<br>それに、選挙目当てのばら撒き政策で財政再建に無頓着すぎるという批判も出ていて、<br>選挙戦でますます論議になりそうです。<br><br>◆注目テーマをもう１つ挙げると？<br><br>◇憲法改正問題ですね。安倍総理が掲げる憲法を改正して自衛隊の存在を明記することについて続けて聞いていますが、投票日３週前と今回とで目立った変化はありませんでした。<br><br><img alt="k171011_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171011_7.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>憲法については真っ向から改悪反対と主張する政党の一方で、野党でも改正論議を進めるべきだという所もあります。<br>ただ、改正する場合でも自衛隊の存在を９条に書き加えるより、国の仕組みの見直しや新しい権利を書く方が先だという主張もあり、考え方は様々です。<br><br>◆今度の選挙の結果で、そうした議論がどう進むのかも左右されそうですね？<br><br>◇はい。そこで、与党と野党の議席がどうなればよいと思うか聞いた結果がこちらです。<br><br><img alt="k171011_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171011_8.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>全体では与党の議席が増えた方がよいが２１％、野党の議席が増えた方がよいが３２％、どちらともいえないが４１％という結果でした。<br>与党の支持者は与党の議席増を求め、野党の支持者は野党の議席増を求める。<br><br>◆そして選挙結果の鍵を握るのは、無党派の有権者ということですね？<br><br>◇無党派層ではどちらともいえないが５割を超えています。この人たちが何を選ぶのか。<br>単に与党支持、野党支持ではなく、憲法改正を巡って現れているように、野党の中にも<br>考え方の大きな違いが現れているのが今度の選挙ですし、与党内にも違いがあります。<br>有権者１人１人が自分が大切だと思うテーマで物差しを作り、それを使って政党や候補者の主張を吟味することが大切だなと思います。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 11:38:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費税の行方と財政再建」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281708.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのう公示された衆議院選挙では、消費税の増税をめぐる問題が、大きな争点のひとつとなっています。<br>きょうは消費税をめぐる各党の主張を見た上で、日本の財政に与える影響について考えていきます。<br><br><img alt="j171011_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><div><p>消費税は再来年１０月に税率が８％から１０％に引き上げられる予定ですもともとは、２０１５年の１０月に引き上げられることになっていましたが、安倍政権は、２度にわたって実施時期を先送りしました。<br><br>この間に行われた衆議院選挙と参議院選挙では、増税の是非は大きな争点とはなりませんでした。<br><br><img alt="j171011_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_01.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>しかし今回は、自民公明の連立与党は予定通り引き上げて使い道を変更するとしているのに対し、他の政党は、増税は凍結あるいは中止するとしています。<br>各党の主張を具体的に見てゆくまえに、まずは日本の財政の現状について考えます。<br><br>日本政府が発行する国債の額、つまり政府の借金の額は、今年度末にはおよそ８６５兆円に達する見通しです。これを国民一人当たりにすると、子供からお年寄りまで、およそ６８８万円の借金を抱えている計算です。 しかもこの借金、高齢化の進展にともなってさらに増える勢いです。<br><br><img alt="j171011_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>政府はこうした状況を少しでも改善しようと、「その年の支出は、その年の収入でまかなう」という財政健全化の目標を設けました。<br>たとえば今年度の予算では、歳出のうち過去の借金の元本の支払いや利払いをのぞいた部分、つまり政策の実施に必要な支出は７４兆円。これに対し、歳入のうち税収など借金以外の収入は、６３兆円です。この収入から支出をひいた額をプライマリーバランスといいます。このプライマリーバランスが赤字になると、その年度は、追加的な借金をして必要な支出をまかなわなければなりません。たとえば今年度のプライマリーバランスは、１１兆円の赤字で、新たに１１兆円の借金をする必要があります。毎年これだけの追加的な借金をしていれば、借金の総額がどんどん膨らんでいくことになります。<br><br><img alt="j171011_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_03_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>そこで政府は、歳出削減で支出を抑え、増税を通じて収入を増やすことで、追加的な借金の額を減らそうとしています。そして、プライマリーバランスを２０２０年度までに黒字にしようという目標をかかげています。再来年に予定される消費税率の引き上げも、この目標の達成にむけたものでした。<br><br><img alt="j171011_03_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_03_8.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>これについて各党の主張が分かれています。<br>自民党は消費税率を引き上げたうえで増収分の使い道を見直し、子育て世帯を対象とした政策などを充実させると訴えています。<br>公明党も消費税率を引き上げたうえで、使い道を大きく変えて、幼児教育の無償化など教育負担の軽減に取り組む。そして軽減税率を確実に実施するとしています。<br><br><img alt="j171011_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_04.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>これに対し希望の党は「消費税を３年前に８％にひきあげた際の消費に与えた影響を考慮して一度立ち止まって考えるべきだ」として、凍結するとしています。<br>維新の会も、「経済の停滞が続く中で、消費税率の引き上げは行うべきではない」として凍結するとしています。<br>立憲民主党も、「将来的な国民負担を議論することは必要」としながらも、中間層を激減させた現状のまま、直ちに消費税率の引き上げはできない」としています。<br><br><img alt="j171011_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>共産党も「深刻な消費不況が続いているなかで、増税を行えば、経済も暮らしもどん底に突き落とす」として増税の中止を訴えています。<br>社民党も、格差が拡大する中で、逆進性があり、国民生活や景気の悪化を招く消費税率の引き上げには反対する、としています。<br>日本のこころもデフレ脱却まで、消費税を引き上げるべきではないとしています。<br><br><img alt="j171011_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_06.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>各党が消費税の引き上げに反対する、あるいは増税で増えた歳入の一部を子育て支援にあてる背景には、増税が景気に与える影響への懸念があります。<br><br>日本経済は、景気の回復が続き、失業は減っているものの、賃金の伸びはゆるやかにとどまり、消費も力強さを欠いています。もしここで消費税が引き上げられれば、再び買い控えが起きるのではと心配する声は街中でも聞かれます。<br>また、今回の選挙では、与党だけでなく野党各党も、税制の見直しや歳出削減をはかることなどを通じて財源を捻出し、家庭の教育費の負担を軽減する政策を実施すると訴えており、景気回復を実感できない子育て世帯からは、歓迎する声が少なくありません。<br><br><img alt="j171011_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_07_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>しかし、そうした政策について、しっかりとした財源の裏づけがなく、新たな政府の借金でまかなおうとするなら、その付けは、いまの子供や若い人たちが年をとったときに重い負担としてのしかかることになります。<br><br>ここからは、消費税率を引き上げるか否かが、財政再建にどう影響するかをみていきます。<br><br>消費税率が８％から１０％に引き上げられた場合、政府の収入は５兆６０００億円程度増えます。もともとの計画では、このうち４兆円分を、これまで借金でまかなってきた政策の支出に充てて、収支を改善し、その分、追加的に行う借金の額を減らすことになっていました。<br><br><img alt="j171011_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>ところが、消費税率の引きあげが行われないと、こうした収支の改善がはかられなくなります。<br><br><img alt="j171011_08_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_08_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>一方、与党側のいうように消費税率を予定通り引き上げたうえで、使い道を変更する場合はどうでしょうか。安倍総理大臣は、もともと債務の軽減にあてようとしていた４兆円の一部を使って２兆円規模の新しい政策を行なうとしています。<br><br><img alt="j171011_08_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_08_7.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>消費税をひき上げない場合に比べれば追加的な借金の額こそ減るものの、新たな政策で支出が増えていくのを追加的な借金でまかなうという構図に変わりはありません。実際に安倍総理大臣は、２０２０年度までのプライマリーバランスの黒字化は不可能になったと認めました。<br><br><img alt="j171011_08_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_08_8.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>こうした事態に市場も反応しています。<br><br><img alt="j171011_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_09.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>これは日本の国債が万一返済されないときに、損失をほてんしてもらえる保険の保証料率のグラフです。国債が返済されるという信用度が高ければ、保証料率は下がりますし、逆に信用がさがれば保証料率は上がります。イギリスの調査会社ＩＨＳマークイットによりますと、日本国債の保証料率は、財政再建が先延ばしになる見通しとなったことを受けて、急激に上昇しました。いまのところ、日本の国債の買い手がなくなるといった深刻な状況ではありませんが、日本の財政健全化の行方を市場が注目していることに心をとめておいたほうがよいでしょう。<br> <br>そして、日本の財政の行方を気にしているのは市場だけではありません。<br>いま若い人たちの間では、節約をしてお金をためる動きが広がっています。<br>背景には政府の財政が悪化の一途をたどるなか、将来、年金がもらえないのでないかという不安があるといいます。こうした将来不安は、消費の回復のスピードを遅らせ、経済が力強さを取り戻せない一因だと指摘されています。財政健全化のいまの目標が実現困難というのなら、新たな目標と道筋をしっかりと示し、国民の不安を解消する必要があります。<br><br><img alt="j171011_10_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171011_10_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>消費税率の引き上げを行わないにせよ、増税で増えた財源の使い道をかえるにせよ、新たな政策に必要な財源をどう確保し、財政の健全化につなげていくのか。今回の選挙戦を通じて、責任ある論議が求められています。<br><br>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 23:55:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「モンテッソーリ教育の可能性」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/281593.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本モンテッソーリ協会（学会） 会長（理事長）　前之園 幸一郎</span></strong><br><br>１４歳２か月でプロ棋士四段としてデビューした中学生棋士、藤井聡太さんの活躍が注目されています。抜群の能力に加えて、冷静ですがすがしい態度が話題となり、それは藤井さんが幼児期に受けたモンテッソーリ教育と深いかかわりがあるのではないかと取りざたされています。もちろん、それだけではないと思いますが、本日はいま注目を集めているモンテッソーリ教育の基本的な考え方と教育方法の特質について考えてみたいと思います。</p><div><p>モンテッソーリ教育は、幼児の心身の内部的な発達要求に応じつつ、「準備された環境」の中で一人ひとりの子どもが独自の創造性と喜びに満ちた活動を展開出来るように援助を行うものです。その誕生の背景には、実は、障害のある子どもたち、貧困に苦しむ子どもたちの存在がありました。<br><br><img alt="s171012_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_01.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="361"></p><p>マリア・モンテッソーリは、１８７０年にイタリアに生まれました。１８９６年にローマ大学医学部を卒業した彼女は、大学付属精神病院に助手として勤務します。当時、知的障害児は大人の精神病棟の一室に集団的に隔離されていました。この現実に対してモンテッソーリは、知的障害児は医療の対象ではなく教育の対象とされなければならないと奮闘します。<br>１９０７年にローマに「子どもの家」が開設されます。それは都市再生計画によって改修されたスラム街のアパートの一画に設けられました。その地区は当時最下層の労働者たちが居住する劣悪な環境の地域でした。モンテッソーリは親たちによって昼間は放置される子どもたちのために特別に設けられた一室の責任者に任じられました。彼女はその施設を「子どもの家」と命名します。その場所に集められた子どもたちは、栄養失調でおびえてうつろな表情をした３歳から７歳の５０名ほどの子どもたちでした。そのような子どもたちとの人間的接触を通してモンテッソーリ教育が誕生することになります。<br>モンテッソーリが「子どもの家」で最初に行ったのは障害児のために考案された教具の健常児への適用の試みや日常生活の練習の実施でした。彼女は、通常の家庭生活の基本的な体験を欠いた子どもたちのために「着替えをする」「髪をとかす」「手を洗う」などの日常生活の基本訓練が大切だと考えました。そこで子どもたちが「清潔」「秩序」「落ち着き」「会話」を自然に身につけるような環境を整えました。自立心、自尊心、社会性などの意識の発展も配慮されました。あのスラム街の子どもたちは、一年足らずのうちに人が変わったような発達を遂げ、誰も教えないのに年長児は読み書きができるような激変ぶりも示しました。<br>では、どうしてそのような大きな変化が子どもたちに生じたのでしょうか。そのきっかけは子どもたちの観察からモンテッソーリが学んだ一つの発見でした。<br><br><img alt="s171012_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_02.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p><img alt="s171012_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_03.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"><br><br>３歳の女児が教具「はめこみ円柱」の練習に熱中していました。それは角柱にあけられている穴に同じ大きさの円柱をはめこむ教具です。その小さな女の子は強い興味を示して練習を何回も繰り返しています。周囲の物音に集中を乱されることもありません。４２回目が終わって、やっと夢から覚めたように練習を終え、ほほ笑んで周りを見まわしました。<br>これは、「集中現象」と呼ばれるモンテッソーリの教育法の基本原理とされています。自由な環境の中で、子どもはその発達段階に応じた敏感期の興味に従って活動を始めます。自分の意志で自由に選択した活動が大人に干渉されることなく満足するまで行われます。子どもは「わたしが一人でできるように手伝ってね！」と絶えず大人にメッセージを発しています。子どもの内部には自然が与えたそれぞれに個性的な発達のプログラムが存在しているからです。その内部からの自然の発達を援助するのが教師の役割だとされています。三歳くらいまでに子どもはことばや生活習慣や身の周りにある事物をそのまま吸収します。この「吸収するこころ」にもモンテッソーリは着目しました。モンテッソーリ教育では整えられた秩序ある環境の整備が強調されています。<br>モンテッソーリは子どもの発達に合わせた教具を、子どもの手の届くところに用意して、自由に選択できるようにしました。子どもは自分のペースで落ち着いて動ける自由な環境の中で、心身を使って自らを発達させます。<br><br><img alt="s171012_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_04.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p><img alt="s171012_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171012_05.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p>「子どもの家」開設から１００年以上の年月が流れ、時代も大きな変貌を遂げました。しかしながらモンテッソーリ教育は、今日でも世界各地で広く普及しています。モンテッソーリ教育が二つの普遍的な原理に支えられているからです。<br>その一つは人間の自然本性に従う教育の原理です。人間は人種、民族、国籍にかかわりなく身体的にも精神的にも基本的要素は同一です。成長発達のプロセスも同じです。その共通する普遍的要素の一つが人間の傾向性と呼ばれます。例えば、自己完成へ向かう向上心は傾向性の一つです。向上心は自発的活動を通してさらなる正確さを追求します。モンテッソーリ教育は、自然がそれぞれに与えた発達のプロセスに従い傾向性にもとづいて成長を遂げることを援助します。藤井聡太さんの活躍がモンテッソーリ教育と関連があるとすれば、幼児期にその興味をとことん追求して集中力を培う環境が整えられていたことによるものと思われます。<br>第二は宇宙的自然観にもとづく原理です。夜空の星たちの運行が季節の推移に規則的に従うように、教育も自然界を支配している法則性にもとづくべきだとする原理です。それによるとハチや蝶が花から蜜を吸ってお返しに花の受粉を行うように、地球上のすべての存在は相互に依存しながら全体としての世界を構成しています。人間も労働を通じて他者のために相互に活動し合う調和的依存関係の中に組み込まれています。モンテッソーリはこれを「無意識の奉仕」と呼びました。彼女によると、人類の共生と平和は原理的にはすでに実現しています。かたくなな伝統的偏見と差別がこの真実の直視を妨害しているのです。<br>モンテッソーリは「人類の未来の希望であり約束である子どもたちが宇宙的ヴィジョンの獲得によって平和を実現することを願っている」と述べています。「教育と平和」という著書の中で、モンテッソーリは「兵器による平和の実現は不可能だ。平和を建設するのは教育の仕事である。」と述べています。モンテッソーリ教育は、一人ひとりの子どもの可能性を拡げるとともに、平和な社会の建設をめざすものでもあるのです。<br><br></p><p> </p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 06:28:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;１０年&quot;年金 あす支給」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281712.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>年金をもらえる人が新たに増える、いわゆる“１０年”年金が、<br>明日（１３日・金）、初めて支給されます。<br>担当は、竹田　忠（たけだ・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="c171012_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171012_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>アナ）“１０年”年金というのは、どういうもの？<br><br>年金をもらうには、一定期間、保険料を払っていることが必要です。<br>最低加入期間などと呼ばれます。<br>この期間が、つい最近まで、２５年以上、必要だった。<br>でも、これは諸外国と比べると大変長くて、<br>結局、年金がもらえない、多くの無年金者が出てしまう。<br>そこで今年、法律が改正されて、この最低加入期間が、<br>２５年からグッと短かくなって、１０年以上になった。<br>これが、いわゆる、１０年年金と呼ばれるものです。<br>この結果、今まで無年金だった６４万人の高齢者が、<br>新たに年金をもらえるようになった。<br>そして、すでに手続きを終えた、３７万８０００人の口座に<br>いよいよ、あす初めて、年金が振り込まれる、というわけです。<br><br>アナ）もらえる年金の額は？　<br><br>基礎年金、つまり国民年金の額で見ると、少ない人で、月１万６０００円。<br>これは、保険料を払った期間が、ちょうど１０年しかない、という場合。<br>一方、多い人で、月４万円。<br>これは、保険料を払った期間が２５年にわずかに足りない、という場合。<br>で、明日、支給される分でみますと、<br>平均で、月２万１０００円ぐらい、とみられています。<br><br><img alt="c171012_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171012_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>アナ）月２万円の年金、というのは、<br>これまでの人と比べると、かなり低いのでは？<br><br>もらえる年金の額というのは、<br>あくまで払った保険料に応じて決まりますので、<br>これまでよりも額は低くなります。<br>たとえば基礎年金は、４０年すべて納めて、満額月６万５０００円。<br>一方、実際に基礎年金だけもらっている人の平均は月５万円ぐらい。<br>それと比べると月２万円は、やはり低い。<br><br>ただ、今回支給される人のうち、<br>かつてサラリ−マンをしていて、厚生年金も初めてもらえる人もいて、<br>その人たちは、サンプル調査で、<br>月１万円程度が、厚生年金としてプラスされるとみられています。<br>足すと、３万円を超えることになります。<br>いずれにしても、やはり、保険料は、できるだけ長く払って、<br>年金を増やす努力が必要だと思います。<br><br>アナ）今回、年金が新たにもらえるのは、保険料を１０年以上納めた人ですが、<br>１０年未満の人は、どうなるんでしょうか？<br><br><img alt="c171012_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171012_5.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>実は、１０年未満の人でも、今回、年金がもらえるようになった人が、<br>すでに３万６０００人出ているんです。<br>それは、昔と今とで、年金の制度にズレがあるためです。<br>というのは、年金というのは、今は20歳以上の人は、<br>誰でも、保険料を払う義務がある。<br>でも、かつては、サラリーマンの妻や、学生は、義務ではなかった時期がある。<br>そこで、その期間がある場合は、保険料を払っていなくても、<br>最低加入期間に参入してもらえるんです。<br>それで年金がもらえるようになる場合がある。<br>要するに、最低加入期間が２５年から１０年に大幅に短くなったことで<br>多くの人に年金の可能性が広がっているんです。<br>ひょっとして自分も、と思う人は、ぜひ最寄りの年金事務所で相談してみてください。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 07:23:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ノーベル文学賞&quot;日本の記憶&quot;で創作」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/281715.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ことしのノーベル文学賞に選ばれた、日系イギリス人の作家、カズオ・イシグロさん。<br>作品や発言に世界の注目が集まっています。<br>「ノーベル文学賞”日本の記憶”で創作」というテーマで解説します。<br>（名越章浩　解説委員）<br><br><img alt="k171012_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【新作の文庫本は前倒しで発売】<br>イシグロさんの翻訳本を多く出している早川書房には、発表の直後から追加の注文を求める書店などからの電話やＦＡＸが殺到しました。<br>また、イシグロさんの最新の長編小説の文庫本が、今月１９日に発売される予定だったのですが、受賞決定を受けて、１４日からの発売に前倒しされました。<br>この盛り上がりは、しばらく、続きそうです。<br><br>【カズオ・イシグロさんとは】<br>日本生まれだということでも話題になったカズオ・イシグロさん。<br>改めてどんな経歴を持った作家なのでしょうか。<br><br>イシグロさんは１９５４年に長崎で生まれました。<br>海洋学者だった父親が北海油田の調査に参加したことをきっかけに、５歳のとき家族でイギリスに移住し、今はイギリス国籍です。<br>長編作家としてデビューしたのは、１９８２年、２７歳のときです。<br>代表作は、「日の名残り」や「わたしを離さないで」などで、このうち１９８９年に発表した、「日の名残り」が、イシグロさんの名前を一躍有名にしました。<br><br><img alt="k171012_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_03.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>【代表作「日の名残り」とは】<br>「日の名残り」は、第２次世界大戦後のイギリスの田園地帯にある貴族の邸宅を舞台にした作品で、そこで働く執事の回想を通して、大国の栄光と没落、それに戦争の問題を描いた小説です。<br>執事と主人との主従の関係は、日本の武士の社会に似たところがあり、日本の読者にも広く受け入れられた作品です。<br>この作品がイギリスで最も権威のある文学賞、ブッカー賞を受賞し、イシグロさんの名前が世界に広まったのです。<br>２００８年には、タイムズ紙で、１９４５年以降の英文学で、最も重要な５０人の作家の一人に選出されたほどです。<br><br><img alt="k171012_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>【ノーベル文学賞　評価のポイントは】<br>ノーベル文学賞では、何が評価されたのでしょうか。<br>選考委員会の授賞理由を、私なりにかみ砕くと、以下の通りです。<br>私たちが目にしている世界には、時に、知りたくない、見たくない真実もあって、それらがつながりあっている。その世界を小説という形で巧みに表現している点が評価された、と思います。<br><br><img alt="k171012_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>具体的に説明しましょう。<br>イシグロさんは、戦争や臓器移植など様々な社会性のあるテーマの力強い作品を書いていますが、これらを「人間の記憶」というキーワードでみると、イシグロさんの作品の奥深さがわかります。<br><br>イシグロさんは、主人公の記憶を頼りに回想し、現在と過去を交錯させながら、物語を展開していく手法が見事なのです。<br><br>【「わたしを離さないで」にみる”記憶”表現】<br>例えば、２００５年に出版された「わたしを離さないで」という作品があります。<br>この作品は、他人に臓器提供するために育てられたクローン人間の女性が主人公で、回想シーンと現在とが描かれるフィクションです。<br>テレビドラマや映画にもなった作品です。<br><br><img alt="k171012_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>この主人公の女性は、ほかのクローンの若者たちと一緒に、閉ざされた寄宿舎で生活し、学校教育を受けているので、外の世界をハッキリとは知らずに育ちます。<br>夢や希望を持ちながらも、いつかは臓器を提供することになると、ぼんやりと認識しています。<br>この「ぼんやり」というのがポイントで、作品の中には、今、思い出してみると、先生から、臓器提供のことを小さい頃に言われたような記憶がある、とか、学校の性教育の時間にさりげなく将来は子どもを作ることはできないという情報をすり込まれている、などの回想シーンが散りばめられています。<br><br>不確かな記憶ながらも、その回想の積み重ねにより、次第に若者達は臓器提供という現実に直面していくわけです。そして、やがては、隠れた真実が浮き彫りになっていきます。<br>この表現方法が、イシグロさんの得意とする読者を惹きつけるテクニックなのです。<br><br>【原点は日本】<br>イシグロさんの、この記憶へのこだわりの原点は、まさに日本です。<br>５歳でイギリスに渡って、その後ずっとイギリスで暮らしていますので、ほぼ日本語は話せませんが、イシグロさんは幼い頃、日本の祖父母から、漫画や雑誌を、毎年、送ってもらい、日本の文化に触れながら育ちました。<br>ですから本人は、創作するうえで、常に日本を意識していると言います。<br>そもそも小説家になろうと思った動機が日本と関係しています。<br>おととし、ＮＨＫのＥテレの番組「文学白熱教室」に出演したときには、「イギリスに永住はしないと思いながら育った。いつか日本に帰るのだと」と語っていました。<br>つまり、子どもの頃は日本にいつか帰るものだと考えていたということです。<br>ところが永住することになりました。すると、日本での記憶が薄れていきます。<br>そこでイシグロさんは、こう考えたそうです。<br><br>「小説に書くことが、自分の世界を安全に保存する方法」<br><br><img alt="k171012_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_08.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>要は、次第に薄らいでいく日本の記憶を書き残したい。だから、小説家になろうと思ったというのです。<br><br>【問題意識を発信するイシグロさん】<br>一方で、イシグロさんは、日本の作家でもなく、イギリスの作家でもない、「自分自身は国際的な作家だ」と考え、ときに、文学の域をこえて、自分の問題意識を直接、社会に向けて発言することでも知られています。<br>例えば、イシグロさんは、イギリスのＥＵ離脱に関して批判的な立場を公言しています。<br>ＥＵについては「ヨーロッパを、友好的でほとんど国境のない民主的な場所に変えた現代史で数少ない真の成功例だ」と発言をしています。<br><br><img alt="k171012_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>また、受賞が決まった直後の記者会見での発言も印象的です。<br>「世界はいま、価値観やリーダーシップ、安全という面で不確かな時期にありますが、この受賞が親善と平和を求める人たちの力に少しでもなることを願っています」<br><br><img alt="k171012_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171012_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>小説の持つ力が、小さいながらも世界の進むべき道を探る助けになるかもしれない、そういうメッセージが込められていました。<br><br>このほか、イシグロさんは、作家として最も重要なことは、何かを読者にじっくり考えてもらうことだと話していたこともあります。<br>そう聞くと、また違った感覚でじっくり考えながらこれまでの作品を読み返してみたいと思います。<br>ノーベル賞の授賞式は１２月１０日。その前にはスウェーデンのストックホルムで、受賞を記念した講演がありますので、そこでイシグロさんが今度はどんなメッセージを世界に発信するのか、それも楽しみにしたいと思います。<br><br>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 11:39:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆院選・子育て支援・社会保障改革を問う」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281798.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>私たちの暮らしと老後の生活は一体どうなっていくのか。</p><p>今回の衆議院選挙でも、社会保障政策が有権者の最も関心の高いテーマとなっています。</p><p>しかし、今回も各党の公約には、子育て支援などの充実策ばかりが目立ち、これからの厳しい超少子高齢化の時代を見据えた負担増のあり方や社会保障改革の将来像については議論が深まらず、私たちの将来不安に応える内容になっているとは思えません。</p><p>今夜は、各党が重要政策に掲げている子育て支援策などの論点と、今、議論すべき社会保障の課題は何かを考えます。</p><p><img alt="171012_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_mado.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><div><p><img alt="171012_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><img alt="171012_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><img alt="171012_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><br>では、各党はどんな子育て支援策を掲げているのか。大きくわけると、限られた財源の中で所得制限を一部入れている与党と、できるだけ広く子どもを支援しようという立場の野党と考え方の違いが見られます。<br>自民党は、これまでの高齢者中心の社会保障から「全世代型の社会保障」に転換し、2020年度までに、3歳から5歳までの全ての子どもを対象に幼稚園や保育園の費用を無償化する、低所得家庭の子どもに限って、高等教育の無償化をはかるとしています。<br>公明党は、2019年までに、0歳から5歳のすべての子どもを対象に、幼稚園、保育園の費用を無償化し、年収590万円未満の世帯を対象に、私立高校の授業料の実質無償化を目指すとしています。<br><br>日本のこころは、「子育て世代を支援し、安心して子どもを産み育てられる環境の整備を目指す」としています。<br><br>希望の党は、幼稚園、保育園の無料化、大学の給付型奨学金を大幅拡充するとしています。<br>共産党は、義務教育期間中の制服や教材などの教育費の負担解消。幼児教育・保育、高校授業料の無償化などを掲げています。　<br>立憲民主党は、中学生までの子どもに支給されている児童手当と高校授業料の無償化、この所得制限を廃止するなどとしています。<br><br>日本維新の会は、「全ての教育の無償化を憲法に盛り込み、幼児教育・保育・高等教育を無償化する」としています。<br>社民党は、高校の授業料を直ちに無償化し、保育園や幼稚園の費用も負担軽減しつつ無償化を目指すとしています。<br><br>急速な現役世代の減少と少子化に一刻も早く手を打たなければ、今後、社会保障や経済活動は維持できなくなる。そうした危機感が広がり、子育て支援の拡充のための議論がようやく始まったことは一定の前進といえるかもしれません。<br><br><img alt="171012_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>しかし、実現のための財源はどうするのか。<br>政府の推計では、3歳から5歳までの子どもたちの幼児教育、保育の無償化だけでも、7000億円を超える財源が必要です。これに0歳から2歳の子どもたちも対象に含めるとあわせて1兆２０００億円。高校の授業料無償化や大学の奨学金の拡充まで含めると、さらに財源が必要です。<br><br>自民党と公明党は、2019年10月に予定どおり消費税率を１０％に引き上げ、借金の返済に充てる予定だった増収分の財源の一部を子育て支援に使うとしています。しかし、これではまた財政健全化が遅れ、将来世代へ負担を先送りするのと同じではないかという指摘が出ています。<br>一方、消費増税は凍結、反対という立場の野党は、「国会議員自ら身を切る改革」や「歳出の削減」、「税制全体の見直し」などを掲げていますが、それが果たして恒久的な安定財源になり得るのか。また、具体的な改革の工程表まで示さなければ、それが実現可能なのか、<br>有権者にとってプラスなのか、マイナスなのかも判断できません。<br><br><img alt="171012_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>また、本来、子育て支援とは、親への経済的な支援だけが軸なのかも立ち止まって考える必要があります。<br>保育所を利用できない待機児童の問題。子どもを預けて働かざるを得ない人も多く、これは緊急の課題です。多くの党が待機児童対策を進めると公約に掲げていますが、無償化等との優先順位をどうつけるのか。保育士不足の解消のために大幅な待遇改善にあてる財源も必要ですし、保育の質の低下への対策も必要です。所得の多い世帯まで無償化すれば、格差の是正につながらないのではという意見もあります。<br>各党には、子育て支援のあるべき姿について、それぞれの理念や考え方を論戦の中で明確に示してほしいと思います。<br><br><br>ここまで、各党の子育て支援策とその財源についてみてきましたが、社会保障の分野には、これからの超少子高齢化の厳しい時代を見据えて、今から議論を進めておかなければならない課題が他にも山積しています。<br><br><img alt="171012_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>そのひとつは、団塊の世代がすべて75歳以上となる2025年以降、医療や介護のサービスをどう提供していくかという問題です。<br>この時期には、医療費が今の1点４倍の54兆円、介護費は2点１倍の20兆円に膨らむと推計されています。もちろん、今後新しい技術を取り入れるなどして効率化を積極的に進める必要はありますが、それだけでこの巨額の財源を賄えるとは思えません。その費用を誰がどう負担しあうのか。いま40歳以上が負担している介護保険料をもっと若い人にも負担してもらうかどうかといった議論もありますが、同時に預貯金などの「資産」も勘案して、経済力のある高齢者の負担を上げることや、所得の多い人への年金課税の強化、所得税や相続税なども含めた税制全体をどう見直すかという論議も始める必要があります。<br><br>また、いま政府は、住み慣れた地域や自宅で必要な医療や介護を受けられるよう、訪問診療や訪問介護の体制の整備を進めようとしていますが、その人材も不足しています。特に深刻なのは介護。2025年には介護士が38万人不足するとみられています。家族の介護で仕事をやめざるを得ない人たちの増加を防ぐためにも、地域で介護や医療を支える人材をどう確保するのか。<br>与野党とも、介護現場で働く人たちの待遇改善などを公約に掲げていますが、どこまで改善できるのか。また、果たして待遇改善だけで間に合うのか。外国人の力ももっと頼ることになるのであれば、その人たちやその家族の生活基盤や教育をどう保障していくのかについても議論しなければなりません。<br><br><img alt="171012_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171012_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>そして、その後さらなる課題に直面します。今度は、団塊ジュニア世代（今の４０代）が高齢期に入る２０３０年代後半以降の社会保障をどう見直すかという問題です。この世代は、就職氷河期の頃に社会人となったため非正規で働き続けている人も多く、一人暮らしで低所得の高齢者の増加が懸念されています。このため、「夫婦で老後を迎える」ことを前提としている今の社会保障制度を、「一人暮らしで低所得の高齢者」を支える制度に大きく転換していくことが求められているのです。<br>しかし、各党の公約をみると、具体的な中身が示されていないものが多く、将来の社会保障の全体像をどう変えていくのかという議論に至っていません。<br><br><br>超少子高齢化が一段と進むこれからの時代。そうした時代にも私達のセーフティネットとなり得る社会保障制度をつくるには、制度全体をどう再構築し、どれだけの負担が必要となるのか。そうした議論が一向に進まないことが、私たちの将来不安を増幅させています。<br>また、少子化対策、未来への投資というなら、そもそも地域や社会の中で、子どもたちがのびのびと育つための環境を作り直すことから始めなければなりません。<br>各党には、2～3年先の足元の議論に終始せず、10年先、20年先の社会の変化を見据えた、これからの新しい社会保障の具体的な未来像について論戦を深めてほしいと思います。<br>（藤野 優子　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 23:55:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「クルド独立住民投票の波紋」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/281879.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本エネルギー経済研究所　主任研究員　吉岡明子</span></strong><br><br>　イラク北部のクルド人の自治区で、イラクからの独立を問う住民投票が9月25日に行われました。当日の投票率は72%、賛成票の割合は93%に達したと発表されています。しかし、独立に向けて動き出すことに対して、イラク政府はもちろん、周辺国や国際社会も強く反対しています。この住民投票の背景とクルドの独立問題についてお話ししていきます。</p><div><p><img alt="s171013_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171013_01.jpg" class="mt-image-none" height="245" width="435"></p><p>　クルド人とは、現在のトルコ、イラン、イラク、シリアのあたりにまたがって居住し、周辺のアラブ人やトルコ人などとは異なる独自の言語や文化を持っています。第一次大戦後に現在の中東諸国の国境線が引かれた時、クルド人は独自の国を得ることができず、それぞれの国の中で少数民族となり、そして基本的には、それぞれの国の中で、中央政府に対してクルド人の権利や自治を求めてきました。現在のクルド人の総人口は3000万人程度で、そのうちイラクには500万人以上が暮らしています。<br><br>　イラクにおいてクルド人は、1960年ごろから本格的な反政府ゲリラ闘争を開始し、中央政府に対する武力衝突や和平交渉を繰り返してきました。その過程で、当時のサダム・フセイン大統領は、民間人を含めたクルド人の大規模な無差別虐殺を行い、一部の村では毒ガスを使って数千人を殺害したことが知られています。<br><br>クルド人がイラクで自治区をもつに至った最初のきっかけは、1991年の湾岸戦争でした。湾岸戦争直後にイラク各地で民衆蜂起が起こった際、一度はイラク軍が反乱を鎮圧しましたが、その際、再び毒ガスが使われるのではないかと恐怖にかられたクルド人は、一斉にトルコやイランの国境に向かって逃げ出しました。しかし、国境を越えられず、行き場を失った難民の苦境が国際社会で注目を集めたことにより、初めて国際社会がクルド人の人道危機に対して介入しました。その結果、フセイン政権は北部のクルド人が多く住む一帯から撤退し、そこが事実上の自治区となりました。<br><br>2003年のイラク戦争によってフセイン政権が倒されると、イラクでは新しい政治プロセスが始まり、新しい憲法が起草されました。その中で、クルド人がそれまで得てきた事実上の自治区は、法的に認められた公式な自治区となりました。<br><br><img alt="s171013_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171013_02.jpg" class="mt-image-none" height="245" width="436"></p><p>そこでは、すでにイラク政府の手を離れていた地域を再びイラク国家と統合するため、自治区の現状を追認する形となり、クルド人がそれまでに築いてきた、独自の政府、議会、政党、法律、裁判所、警察、軍隊などの組織をそのまま保持する形となり、「事実上の国家」とも言える高度な自治を手にすることになりました。<br><br>しかしながら、自治区の境界を巡る領土争いや、イラクの主要な天然資源である石油を輸出する権利、イラク国内の予算の分配などをめぐって、自治政府とイラク政府との間では、解消されない問題が積み重なり、様々な対立を引き起こしてきました。<br><br>そして、イラクは2014年に、過激派組織ISがモスルを陥落させ、イラクの領土の3分の1を占領するという国難に直面します。このISとの戦いの過程で、クルド人自治区の軍隊ペシュメルガは、それまでイラク政府と帰属を争ってきた係争地を、ほぼ手中に収めることに成功しました。そして、ISと戦える有力な地上部隊として国際社会の評価を得たことや、この頃からトルコ経由で石油を輸出するためのパイプラインが稼働し始めたことなどを背景に、自治区の幹部は、もはや自治区という枠組みでイラクに留まるのではなく、将来的に独立国家となることを目指す、と公言するようになります。民族自決の権利という普遍的な価値を掲げ、第一次世界大戦後に得られなかった主権国家を、今こそ手にしようと動き出したのです。<br><br>私は先月、現地でこの住民投票の様子を見てきたのですが、投票日の直前、自治区の中心都市で行われた大規模な投票キャンペーンの集会には数万人の人々が集まり、非常に大きな盛り上がりを見せていました。<br><br><img alt="s171013_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171013_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p><img alt="s171013_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171013_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>自治区では独立を支持する声が圧倒的に多く、投票日には、民族衣装を身につけたり、クルドの旗を持ったりした人々の姿の目立ち、夜には花火が上がるなど、お祭り騒ぎの様子でした。<br><br>しかし、この住民投票に対して、米国を始めとする国際社会は強く反対してきました。理由は、まだISとの戦いが完全に終わっていないタイミングで、かつ、イラク政府の反対を押し切って住民投票を行うことは、イラク国内や中東地域における新たな不安定化要因になりかねないためです。<br><br>ただ、クルドの自治政府、とりわけ住民投票を主導した与党の間では、これまでイラク政府と何度も話し合いを重ねてきたが、結局問題は解決されなかったという失望があります。ですから彼らは、住民投票を行うことで、独立賛成が圧倒的多数というクルド人の民意を盾に、あくまでも独立というゴールに至るための話し合いをイラク政府としたいと考えています。また、住民投票のタイミングについても、国際社会には、主権国家の領土的一体性を重視するという規範が存在する以上、クルドの独立に対して良いタイミングなど今後も来ない、という思いがあり、それが今回、反対を押し切ってでも住民投票を行うという決断に至ったと考えられます。<br><br>住民投票が強行されたことに対して、特に強く反発しているのは、トルコやイランなどの周辺国です。トルコもイランも、イラクと同様に国内に少なからぬクルド人人口を抱えていて、住民投票の実施によって、国境を越えてクルド民族のナショナリズムが広がることを懸念しています。ただ、クルド人の状況は国ごとに大きく異なり、イランやトルコでは、クルド人が自治区を持っているわけではなく、独立問題がすぐに飛び火するような状況ではありません。それでも、内戦中のシリアでは、クルド人が自治区を形成しつつあり、そこにトルコの反政府クルド組織が強い影響力をもっていることも、トルコは懸念しています。<br><br>他方でトルコは、自国内のクルド組織と対立する一方で、イラクのクルド自治区とはこれまで良好な関係を築き、様々な経済権益を得てきました。自治区が経済的に自立できる見通しを持っているのも、トルコ経由で石油が輸出できているからに他なりません。したがって、イラク・クルド人が自治区から独立国家に至ろうとすることをトルコが最終的に許容するかどうかは、今後、独立問題の重要なカギとなります。<br><br>また、イラクのクルド人が独立を実現するには、イラク政府との交渉と同意が不可欠です。しかし、ISとの戦いが終盤に入り、これから国土の再建に取り組んでいこうとする機運が強い現在のイラクでは、国家を分裂させようとするクルド人への反発は強く、住民投票の結果を前提とした交渉を行うことを拒否しています。イラク戦争後、憲法に明記された自治区という存在にクルド人も同意したはずだという思いや、自治区はあくまで特例であり、基本的にはイラクは中央集権型の国家が望ましいと考える国家間の違いが根底に存在し、感情的な対立にもなっています。<br><br>住民投票を実施した後、2～3年の交渉期間を経て独立国家に至る、という自治政府が当初描いていた楽観的な見通しは、イラクや周辺国の反発によって、実現が困難になっています。しかし、クルド人の自治区ができてからすでに四半世紀が経っており、住民投票の結果が示すように、イラクに留まることを支持する声は自治区では皆無になりつつあります。近い将来には実現せずとも、独立を目指すという、イラク国家の枠組みへの挑戦は、今後も続くことでしょう。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 06:52:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０２０東京大会マスコット きょう絞込み」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281794.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックのマスコットが、マスコット審査会で、３から４の作品に絞り込まれます。<br>刈屋解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c171013_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171013_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><div><p>Ｑ　マスコットの選考もいよいよ大詰めなんですね？<br><br><img alt="c171013_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171013_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>はい、今年の８月に全国から２０４２件の応募があって、組織委員会と専門家が、応募様式や制作条件、法律やデザインの観点から選考し、その後外部の有識者からなるマスコット審査会が、先月１６作品を選びました。そして、そのマスコット審査会が、３から４の作品に絞り込みます。<br><br>Ｑ　エンブレムの時の教訓が生きてますね？<br><br><img alt="c171013_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171013_2.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>そうですね、白紙撤回にならないように、段階ごとに情報を公開しながら順調にここまで来ていますが、ここからが大事です。絞り込んで、すぐ公開というわけにはいきませんが、商標権の調査・確認が済み次第公開して、最後は全国の小学生の投票で決まります。<br><br>Q　それは広く関心を集めそうですね。どうやって投票するんですか？<br><br>全国の小学校に連絡をして、インターネットを使ってクラス単位で投票してもらおうという試みです。１２月１１日から投票が開始され、来年１月下旬まで受け付け、２月には決定の予定です。<br>ここまでは、日本らしい動物、植物をモチーフにしたものなどバラエティに富んでいるようです。<br><br>Q　マスコットの存在は大きいですよね？<br><br><img alt="c171013_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171013_3.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>大きいですね。大会を身近に感じることが出来ますし、マスコットによってグッズの売り上げは大きく変わってきます。抜群の経済効果として語り継がれているのが、１９８４年ロサンゼルス大会のイーグルサム。アメリカの国鳥，ハクトウ鷲をモチーフにしたマスコットで、アニメやコマーシャルでも大活躍しました。逆に、２０１２年のロンドン大会は、大成功の大会の中で唯一の失敗が、マスコットと言われました。見た目が子供たちに嫌われて、開幕と同時に半額になったと言われています。マスコットは幸運をもたらすお守りの意味があります。子供たちの選択に注目です。<br>（刈屋　富士雄<span>  </span>解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 07:02:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆院選 緊迫する北朝鮮情勢と安全保障論議」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/281932.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ニュース解説「時論公論」です。<br>衆院選の争点を掘り下げるシリーズ。<br>テーマは「外交・安全保障」、特に、北朝鮮情勢への対応と安全保障関連法、そして、憲法９条の改正論議について考えます。<br><br><img alt="j171013_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><div><p><img alt="j171013_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>核実験を強行し、日本の上空を通過するミサイルを立て続けに発射した北朝鮮。朝鮮半島情勢は緊迫の度合いを強めています。<br>こうした中で行われる今回の衆院選は、安全保障政策が重要な争点として浮上しています。ＮＨＫの最新の世論調査でも、投票先を選ぶ際に最も重視する政策課題として、「外交・安全保障」が１５％と、「社会保障」「経済政策」に次いで、３番目につけました。これは、従来の選挙ではなかった異例の傾向で、各党は、有権者の関心がかつてないほど高まっているこの機会に、日本の外交と防衛のあり方について、真剣な議論を行う必要があると考えます。<br><br><img alt="j171013_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>まず、北朝鮮の脅威にどのように対応するのか、各党の考え方をみていきましょう。<br>自民党は、「国際社会による圧力強化を主導し、すべての核・ミサイル計画を放棄させることを目指すとともに、拉致問題解決に全力を尽くす」としています。<br>公明党は、「北朝鮮の挑発は、国際社会の差し迫った脅威だ」として、「制裁の実効性を高め、『対話と圧力』の原則で、核・ミサイル・拉致などの包括的解決に取り組む」としています。<br>希望の党は、「国際社会と緊密に連携し、制裁の厳格な実施を働きかける。制裁・圧力は、対話を導くための手段で、拉致被害者の帰国にも全力で取り組む」としています。<br><br><img alt="j171013_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_03.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>共産党は、「経済制裁の強化と一体で、『対話による平和解決』に力を尽くす」としています。<br>立憲民主党は、「北朝鮮を対話のテーブルにつかせるため、圧力を強める。平和的解決に向け、外交力で取り組む」としています。<br>日本維新の会は、「国際社会と連携して断固たる措置を実施する」としています。<br>社民党は、「粘り強い外交努力で平和的解決を目指す」とし、日本のこころは、防衛力のいっそうの強化を主張しています。<br><br>このようにみていきますと、北朝鮮に厳しい態度で臨むことについては、各党とも、大きな意見の違いはみられません。「圧力」に重点を置く表現の党がある一方で、「対話」に重点を置く党もあり、温度差があるのは確かですが、対話と圧力のどちらに重きを置くにせよ、片方を否定する党はありませんし、そもそも、対話と圧力は、相互に補完するもので、二者択一ではありません。<br><br><img alt="j171013_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>先月、国連安保理は、北朝鮮に対し、石油の供給制限を含む厳しい制裁決議を採択しました。安倍総理は、「いま必要なのは、対話ではなく圧力だ」として、国際社会に制裁の厳格な履行を呼びかけています。ただ、当面は、圧力を優先するにしても、圧力路線をテコに、今後、どのような外交政策を展開して、核・ミサイルの放棄に向けた北朝鮮の譲歩を促していくのか。<br>また、アメリカのトランプ大統領は、「すべての選択肢がテーブルの上にある」として、軍事力の行使も辞さない姿勢を示しています。<br>ただ、こうした圧力強化には、緊張をより高める副作用があります。米朝間の応酬がエスカレートする中で、両国が互いの意図を見誤り、思わぬ形で武力衝突が起きる懸念も拭えません。圧力強化の過程で発生し得る偶発的な軍事衝突をいかにして避けるのか。<br>与野党には、こうした論点で、議論を深めていくことに期待したいと思います。<br><br>次に、集団的自衛権の行使を限定的に容認する、安全保障関連法に対する各党の評価をみていきます。北朝鮮の脅威から、日本を防衛するための法整備として、この法律が有効なのか、また、憲法上、適切なのか。この点では、各党の意見が分かれています。<br><br><img alt="j171013_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>自民党・公明党・日本のこころは、北朝鮮の脅威が高まる中で「日本を守るのは、自衛隊と日米同盟の力だ。安保法制は、日米の絆を強くする」「安保法制がなければ、国民の命とくらしを守ることはできない」として、その意義を強調しています。<br><br><img alt="j171013_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>日本維新の会は、安保法制を認めた上で「自国防衛を徹底する形で、集団的自衛権行使の要件を厳格化する」としています。<br>一方、希望の党は、「安保法制を巡る与野党の不毛な対立から脱却し、厳しい安全保障環境に党派を超えて対応する。現行の安保法制は、憲法に則り、適切に運用する」としました。<br>安保法制を認めながらも、かつてこの法律を憲法違反だとして反対した民進党出身の前議員が、多数、参加していることに配慮し、「憲法に則り、適切に運用する」ことを条件としています。<br><br><img alt="j171013_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_09.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>これに対し、共産党、立憲民主党、社民党は、安保法制は憲法違反だとして、廃止を求める立場です。<br>このうち、立憲民主党は、北朝鮮の脅威には個別的自衛権で対応できるとして、「領域警備法の制定と憲法の枠内での周辺事態法の強化で、現実的な安全保障政策を推進する」としています。<br>２年前、国論が二分される中で、成立した安全保障関連法。<br>この２年間に、自衛隊の護衛艦がアメリカ軍の補給艦を守る、「平時の米艦防護」や、自衛隊の補給艦がアメリカ軍のイージス艦に給油を行う「平時の物資提供」など、安保法制に基づく新たな任務が、政府の公式発表がない中で、次々と実施されてきました。<br>今回の選挙では、こうした具体的な運用のあり方も含めて、安保法制の評価を問い直す動きが出ています。<br><br>最後に、安全保障政策に密接に関連する自衛隊の位置づけ、特に憲法９条改正の是非について、各党の主張をみていきます。<br><br><img alt="j171013_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171013_11.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>自民党は、「初めての憲法改正を目指す」として、具体的な改正項目に「自衛隊の明記」をあげています。ただ、同じ与党でも、公明党は、「多くの国民は、自衛隊の活動を支持し、憲法違反とは考えていない」として、慎重な姿勢を示しています。<br>野党では、希望の党が、「自衛隊を憲法に位置づけることについては、国民の理解が得られるかどうかを見極めた上で判断する」としています。日本維新の会は、「国際情勢の変化に対応し、国民の生命・財産を守る９条改正」を公約に盛り込むなど、積極的な姿勢です。<br>一方、共産党は、「海外での武力行使を可能にする９条改悪は許されない」とし、立憲民主党も、「違憲の安保法制を前提とした９条の改悪に反対する」としています。社民党も、「憲法を変えさせない」と反対の立場です。<br>日本のこころは、自主憲法の制定を主張しています。<br>憲法９条について、安倍総理は、戦争の放棄を定めた１項と、戦力の不保持を定めた２項をそのまま残した上で、自衛隊の存在を規定する条文を追加するという考えを打ち出しています。<br>そして、この提案は、国会の議論を活発化するために、一石を投じたものだと説明しています。<br>国の根幹である憲法の改正には、国民の幅広い合意が必要です。<br>各党は、議論が生煮えの段階で拙速に結論を出すのではなく、むしろ、今回の選挙を、国民的な議論を喚起するための第一歩として位置づけてほしいと思います。<br>ここまで、安全保障や憲法改正といったテーマについて、各党の主張をみてきました。こうした問題は、従来、多くの国民にとって、身近に感じられないテーマだとされてきましたが、北朝鮮情勢に注目が集まる中、今や、最も重視される政策課題に浮上しています。<br>だからこそ、各党は、いたずらに国民の不安をあおるのではなく、地に足のついた、現実的な論戦を行うことが求められますし、私たちも、冷静に各党の主張を見極め、将来の国のかたちを見据えた賢明な選択を行う「眼」を養うことが大切だと思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Oct 2017 23:55:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title> 「日米経済対話 強まる？農産物への圧力」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/281936.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本とアメリカの経済面の課題を話し合う日米経済対話が、日本時間の明日未明、アメリカワシントンで開かれます。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="c171016_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171016_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ．麻生副総理とアメリカのペンス副大統領が綱引きしていますね。<br><br>そもそもこの日米経済対話、TPP環太平洋パートナーシップ協定を離脱し、2国間交渉を厳しく迫るアメリカの要求をどうかわすか。これが日本政府の目的だった。ところがここにきて面倒な問題が持ち上がってきた。それが、牛肉の緊急輸入制限、セーフガード問題。<br><br>Ｑ．セーフガードですか？<br><br>日本は今年春、冷凍牛肉の輸入量が急激に増えたとして、8月以降、国際的な貿易ルールに基づいて、冷凍牛肉の関税を大きく引き上げました。<br>ところがアメリカにとって、日本は重要な牛肉の輸出先です。「関税の引き上げはアメリカ産牛肉の販売を妨げ、貿易赤字を拡大する」として、日本の対応に強く反発している。<br><br>Ｑ．ただ、日本は国際ルールに基づいて関税を上げたのですよね？<br><br>とはいっても、アメリカが膨大な対日貿易赤字を抱えていることは事実です。日本政府にとって困るのは、これをキッカケに、アメリカが2国間交渉、日米FTAをより強硬に要求してくることです。<br>実際にアメリカの農務長官は先日、日本の「牛肉や豚肉、乳製品などに係る高い関税を引き下げたい」とし、「日本と2国間の交渉に入ることを熱望している」とエスカレートしている。<br><br>Ｑ．日本はそうしたアメリカの要求を躱せるのか？<br><br><img alt="c171016_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171016_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>輸入制限は本来、少しずつ輸入量が増えていけば、発動されない仕組みです。ところが今回は急激に輸入量が増えたために、制限がかかりました。<br>このため日本政府としては、これまで月に1回行ってきた輸入量のチェックを、回数を増やすことで、事業者が発動基準を超えないような仕組みの導入を提案することにしている。<br><br>Ｑ．アメリカは納得するのでしょうか？<br><br>アメリカはいまNAFTA北米自由貿易協定など、他の貿易交渉で忙しく、今回は強硬に出てこないのではないかという見方もあります。<br>ただ、来月にはトランプ大統領の来日も予定されています。問題をこれ以上大きくしないよう、アメリカの不満を抑えることができるのか、対話の行方に注目が集まっている。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 07:18:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「有権者が望む与野党勢力は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/282053.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>衆議院選挙の投票日まで、あと５日。有権者が望んでいる与野党の勢力は、どういうものなのでしょう。島田解説委員です。<br><br><img alt="c171017_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171017_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ）衆議院が解散になる前は、与党の議席が圧倒的に多かったですよね？<br><br>Ａ）はい。自民党単独で過半数を上回り、与党で３分の２を超えていました。<br>これに対し安倍総理は「与党で過半数の２３３確保」という勝敗ラインを設定しましたが、与党の中にも「これではいささかハードルが低すぎる」という声があるんです。<br><br>Ｑ）そういう選挙で、有権者は与野党の勢力がどうなることを望んでいるんでしょう？<br><br>Ａ）その手がかりがこちら。投票日の３週前から、毎週末に連続３回行った世論調査です。<br><br><img alt="c171017_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171017_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>あなたは今回の選挙で与党と野党の議席がどうなればよいと思いますかという質問に、<br>与党の議席が増えた方がよいと答えた人が２０％あまり、野党の議席が増えた方がよいが<br>３０％あまりとなっています。<br><br>Ｑ）野党が増えた方がよいが少し多いんですね？<br><br>Ａ）政治に緊張感が必要だという世論です。<br>ただ、野党といっても様々ですので、野党支持票が分散するという問題もあります。<br>そして、このどちらともいえないと答える人が投票日１週前の調査でも３９％もいます。<br>この人たちが最終的にどう判断し、実際に投票に行くかどうかによって、選挙結果に少なからぬ違いが出てくる可能性があります。<br><br>Ｑ）その投票なんですが、有権者の意欲はどうなんですか？<br><br>Ａ）投票日１週前の調査で、投票に必ず行くと答えた人、それにすでに期日前投票をしたという人は合わせて６１％に上っています。<br><br><img alt="c171017_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171017_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>この数字は過去最低の投票率だった３年前の衆院選の時に近いのですが、今回から調査の方法が変わっていることもありまして、前回のような低い投票率になるとは限りません。<br>新聞などで「与党優勢」といった情報も流れていますけれども、まだ分かりません。<br>無党派層など、選挙戦の終盤で判断を固める有権者の動向に注目です。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 07:04:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「選挙戦中盤と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/282056.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆衆議院選挙の投票日まで、あと５日。きょうのテーマは「選挙戦中盤と国民の視線」で、担当は島田敏男解説委員です。島田さん、NHKでは３週連続で世論調査を行いましたね。<br><br>はい、投票日の３週前から毎週末に行いまして、３回目の調査は、衆院選の１２日間の運動期間の中盤にさしかかる時点で行いました。<br>激しい選挙戦が繰り広げられる中で有権者の皆さんの投票に対する意欲、そして望んでいる選挙後の与野党の勢力はどういうものか、見て行きたいと思います。<br><br><img alt="k171017_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_01.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><div><p>◆まず、今週も安倍内閣の支持率からです。どうでしたか？<br><br><img alt="k171017_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>支持するを支持しないが上回っている状況に変化はありませんでした。<br>投票日１週前の調査で安倍内閣を支持するは、前の週より２ポイント上がって３９％、支持しないは１ポイント下がって４２％という結果でした。<br>支持すると支持しないの差が、前の週の６ポイント差から３ポイント差に接近したんですが、統計上は誤差の範囲内の変化です。<br><br>◆微妙に数字が動いたのは、どういう変化からですか？<br><br><img alt="k171017_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>こちらです。与党支持者の中で投票日が近づくに連れて安倍内閣を支持するという人が若干増えているんです。<br>逆に野党支持者では支持しないが若干増えているんですが、無党派層では支持しないが少し減っていて、全体での微妙な変化につながっているんです。<br><br>◆この無党派層では、支持すると支持しないを足しても数字が低いですね？<br><br>無党派層では、ここにはない「分からない・無回答」という人が４分の１を占めていて、与党支持者、野党支持者とはかなり違うんです。迷っている無党派層という特徴が窺えます。<br><br>◆有権者の皆さんの投票に対する意欲には変化が出ているんですか？<br><br><img alt="k171017_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>こちらは、あなたは投票はどうされますかという質問に、投票に必ず行くと答えた人の割合で、投票日１週前の数字にはすでに期日前投票を済ませたという人も加わっています。<br>民主党政権から自公政権に戻った２０１２年の衆院選、前回２０１４年の衆院選の時と電話調査の方法が変わったので単純に比較できないのですが、今回は右肩上がりです。<br>解散直後の投票日３週前の調査の時点では、民進党の事実上の分裂後、どういう構図で選挙戦が戦われるのかが定まらず５３％と低く、有権者が戸惑っていたのは確かです。<br><br>◆しかしその後は、５６％、６１％と意欲が高まってきているわけですね？<br><br>そうなんです。そういう短期間での変化がありますので、投票率も３年前の前回衆院選よりは最終的には高くなるのではないかという見方が出ています。<br>２０１２年衆院選の５９・３２％、２０１４年の５２・６６％という投票率は、２回連続で過去最低を更新したワースト投票率だったんです。<br>全国の選挙管理委員会の人達は、何とか過去最低は避けようと、期日前も含めて投票の呼びかけに必死に取り組んでいます。<br><br>◆そういう中で、政党支持率には変化は出ているんでしょうか？<br><br>次第に変化が出ています。衆院選に候補者を立てている政党を見ていきいます。<br><br><img alt="k171017_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="213"><br><br>投票日１週前の政党支持率は、自民党が３２・８％で最も高く自民１強に変わりはなく、<br>希望の党５・４％、公明党４・３％、共産党３・４％、立憲民主党６・６％、日本維新の会１・７％、社民党０・６％、日本のこころ０．１％となっています。<br>選挙直前に発足した２つの新党についてみると、希望の党がやや伸びて５・４％なのに対して、立憲民主党が大きく伸びて６・６％となって追い越しました。<br><br>◆先週、島田さんが「まだ変化が見られない」と言っていた無党派層はどうですか？<br><br>投票日の１週前になって無党派層の減少が始まりました。<br>支持政党を尋ねる質問に対して「特に支持する政党はない」と答える無党派層が全体に占める割合が、この１週間で４０％近くから一気に５・１ポイント下がりました。<br>その減った分が衆院選に候補者を立てている各政党の支持率に上乗せされた格好です。<br>これが国政選挙の前になると現れる、無党派層からの支持の流入現象です。<br><br>◆つまり普段は無党派だという人たちが選挙の時には支持政党を定める現象ですね？<br><br>「その都度、その都度の政党支持」とも呼ばれますが、その時々の政治状況を見ながら、また自分が大切だと思う政策に対する考え方を物差しにして投票先を決める姿です。<br>投票日までの間に無党派層の割合がどこまで減って、その無党派層からの支持の流入がどの政党に重点的に向かうかが最終的な選挙結果を大きく左右する要素になりそうです。<br><br>◆そういう中で、有権者は与野党の勢力がどうなることを望んでいるんでしょう？<br><br>その手がかりとしてみることができそうなのがこちらです。３週連続で、あなたは今回の選挙で与党と野党の議席がどうなればよいと思いますかと聞いた結果です。<br><br><img alt="k171017_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>◆あまり目立った変化は無いようですね？<br><br>はい。３週続けて与党の議席が増えた方がよいと答えた人が２０％あまり、野党の議席が増えた方がよいが３０％あまり、そして、どちらともいえないが４０％前後でした。<br>つまり、３週連続で野党が増えた方がよいが、与党が増えた方がよいを１０ポイントあまり上回っていました。<br>安倍自民党１強が続くだけでは政治に緊張感がなくなるので、野党を増やした方がよいと考える人が少なくないということです。<br><br>◆ただ、これが選挙の結果に直結するかどうかとなると単純ではなさそうですね？<br><br>そうなんです。一口に野党といっても憲法問題のように考え方が大きく割れていたり、<br>原発問題での脱原発の進め方の違いなど政策面での開きもあります。<br>従って先ほどの無党派層から流れ込む野党支持票が分散するという問題もありますし、小選挙区で複数の野党候補が競り合えば与党候補が有利になります。<br>一方で、どちらともいえないと答える人が投票日の１週前で３９％に上っていまして、この人たちが最終的にどう判断し、投票に行くかどうかによって、選挙結果に少なからぬ違いが出る可能性があると思います。<br><br>◆この投票日１週前の数字を、詳しく見るとどうなんですか？<br><br><img alt="k171017_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>全体の数字は過去２週と大きな違いは無いのですが、与党支持者では与党が増えた方がよい５割、野党支持者では野党が増えた方がよい７割、無党派ではどちらともいえないが５割と、投票日が近づいて傾向がはっきりしてきました。<br>ただ、それ以外にも無党派で野党が増えた方がよいという人、与党支持者でどちらともいえないと答えた人が一定の固まりになっていて、最終的にどう動くか気になる所です。<br><br>◆きょうは無党派層を詳しく見ましたが、投票意欲の面ではどうなんでしょう？<br><br><img alt="k171017_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171017_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>こちらです。投票日１週前の調査で投票に必ず行くと答えた人と、すでに期日前投票を済ませたと答えた人を足した割合です。<br>全体で６１％は先ほど見た通りですが、与党支持者では７０％、野党支持者ではさらに高くて７７％。これに対し無党派では４８％にとどまっています。<br><br>◆どう受け止めたらいいんでしょう？<br><br>無党派が無党派のままでは投票率が下がるだけということです。その都度、その都度の有権者としての判断を示し、選挙に参加していく。やはりこの姿勢が大事です。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 11:12:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>