<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「２０２０へ出場決めるか？　パラ競泳世界選手権」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/412130.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年の東京パラリンピックの代表内定がかかるパラ競泳の世界選手権が９日から７日間の日程で、イギリスのロンドンで行われています。竹内哲哉解説委員です。</p><p><img alt="c190910_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190910_0-thumb-480xauto-1063580.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．木村敬一選手と富田宇宙選手、魚に乗っているようですが、これはトビウオですか？<br>Ａ．そうです。障害者水泳日本代表チームの愛称「トビウオパラジャパン」にかけてみました。トビウオのように大海を突き進み世界で飛躍して欲しいという意味が込められています。</p><p>Ｑ．パラリンピックの代表内定や出場枠獲得は、どのように決まりますか？<br>Ａ．２位以内に入ると日本に出場枠が与えられ、優勝だと東京パラリンピックの代表に内定します。</p><p><img alt="c190910_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190910_1-thumb-480xauto-1063582.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．竹内さんの注目の選手は？<br>Ａ．男女合わせて１４人が出場していますが、男子はさきほどの２人に加え、運動機能障害の鈴木孝幸選手、知的障害の東海林大選手と中島啓智選手です。それぞれ世界ランキング１位の得意種目を持っています。女子は若手が伸び盛りで、国際大会でもメダルを獲得するなど力をつけてきています。</p><p>Ｑ．ライバルはどこの国になるでしょうか？<br>Ａ．今大会にはおよそ８０の国と地域から６５０人の選手が参加していますが、それぞれの国でレベルがあがってきています。なかでもパラリンピックのメダル常連国、中国、ウクライナ、イギリスは強者ぞろいです。そして、もうひとつ、特に警戒しなければならない国があります。</p><p><img alt="c190910_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190910_5-thumb-480xauto-1063584.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．どこでしょうか？<br>Ａ．ロシアです。国ぐるみのドーピング問題で国際大会への参加資格の停止処分を受けていましたが、およそ４年ぶりに世界の舞台に戻ってきました。もともとパラ競泳の強豪国で、２０１５年の世界選手権ではもっとも多くのメダルを獲得しています。今大会も、すでに４つの金メダルを獲得していますので、その実力は計り知れません。</p><p>Ｑ．ライバルとのしのぎあい、なかなか厳しそうですね。<br>Ａ．大会初日は残念ながら、日本はひとつも来年のパラリンピックの出場枠を獲得することはできませんでした。しかし、いずれも力のある選手たちですし、まだ大会は始まったばかりですから、得意種目もたくさん残っています。これから実力を発揮して、ひとつでも多くの出場枠を獲得して欲しいと思います。</p><p>（竹内　哲哉 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 07:57:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新内閣発足へ　『山積』する課題　国民の視線は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/412137.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、あす（１１日）、内閣改造と自民党の役員人事を行うことにしています。そうした中、国内外で山積する課題を国民はどう見ているのか。９日に公表された、今月のＮＨＫの世論調査から読み解きます。</p><p><img alt="k190910_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_01-thumb-350xauto-1063604.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【安倍内閣の支持率】</p><p><img alt="k190910_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_02-thumb-420xauto-1063607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いまの安倍内閣の支持率は、▽「支持する」が、先月より１ポイント下がって４８％。一方、▽「支持しない」は、逆に２ポイント上昇して３３％となりましたが、全体として見れば、大きな変化はありません。<br>安倍総理大臣は、先月、佐藤栄作・元総理を抜いて、総理の在任期間が戦後最長となりました。いま、米中対立の激化や、悪化した日韓関係、また、国内でも、消費増税、あるいは年金不安といった課題が山積していますから、ここは、しっかり腰を据えて、政権運営にあたってほしいということだろうと思います。</p><p>【日韓関係】</p><p><img alt="k190910_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_03-thumb-420xauto-1063610.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、いまの日本と韓国の関係について、「どのように感じているか」を聞いたところ、▽「非常に懸念している」は３２％、▽「ある程度懸念している」が３６％で、▽「あまり懸念していない」は１５％、▽「まったく懸念していない」は９％でした。「懸念している」＝「心配だ」という方は、全体の７割近くに上っています。</p><p><img alt="k190910_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_04-thumb-420xauto-1063612.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その上で、「政府は、韓国に対し、どのような態度で臨むべきと思うか」を聞いたところ、▽「関係を改善するため、歩み寄ることが必要だ」は３５％。それに対し、▽「歩み寄ってまで、関係改善を急ぐ必要はない」は５５％で、「毅然として対応すべき」といった声が半数を超えています。</p><p>実際、政府や与党の関係者に話しを聞いても、「今の韓国の政治状況を考えると、ムン大統領が、日本に対する態度を軟化させるのを望むのは難しい」という見方が多くあります。政府は、「国際法や国内のルールに則って冷静かつ適切に対応していく」としています。同時に、対立が長期化の様相を見せているからこそ、そうした『政治の問題』と、『国民レベル』、あるいは『文化交流』などは、「きちんと分けて対応する」というのが、日本の毅然とした態度を示す上でも、大事なポイントだと思います。</p><p>【消費増税・軽減税率・ポイント還元制度】<br>来月の消費増税にあわせて、政府は、食料品などを対象とした軽減税率や、キャッシュレス決済を推進する『ポイント還元制度』を導入しますが、消費者などから、「制度が複雑で分かりにくい」という声も出ています。</p><p><img alt="k190910_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_06-thumb-420xauto-1063614.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで、これらの制度について、どの程度、理解しているかを尋ねたところ、▽「理解している」と答えた人は、▽「よく理解している」…８％、▽「ある程度、理解している」…４３％、をあわせて、５１％でした。これは、逆に言うと、制度のスタートが迫っているのに、未だ半分ぐらいの人しか制度を理解できていないと見るべきでしょう。さらに問題なのは、これらの制度、中小の小売店などが主な対象となりますが、自営業の方では、「理解していない」が半数を超えており、「まったく理解していない」と答えた人も２０％近くいることです。自営業の方は、新制度の導入に伴って、自ら対応しなければならないことが多くあります。全体より、制度を「理解している」という回答が少なかったのも、実際に、「制度の複雑さを、より実感しているから」ということの表れなのかもしれません。</p><p>政府は、「増え続ける社会保障費などを支えるためには、安定した財源となる消費増税が必要だ」としています。その上で、「景気の腰折れを招かないよう、１２分の対策を講じる」方針です。ただ、制度を整えても、それが充分利用されなければ、思うような効果は出ませんし、仮に、「制度を知らなくて損をした」となれば、かえって国民の不満を招くことにもなりかねません。また、専門家の間には、「こうした政府の対策だけでは、個人消費の拡大にはつがらない。国民の将来への不安を払拭することが必要だ」という指摘も出ています。</p><p>【年金制度】<br>では、その将来への備えはどうなっているのでしょう。</p><p><img alt="k190910_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_07-thumb-420xauto-1063616.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、先月、私達が将来受け取る年金額の見通しを公表しましたが、今後、少子化の進展などで年金の水準は徐々に下がっていき、およそ３０年後には、厚生年金は、およそ２割、国民年金は、およそ３割、年金が目減りする見通しです。「今後、年金の支え手が少なくなるので、いまの給付水準を維持することは難しい」というのが理由です。</p><p><img alt="k190910_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_10-thumb-420xauto-1063618.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで、今回、年金の給付と負担について、考えを聞いたところ、▽「将来の給付水準を維持するためなら、負担を増やしてもよい」は４０％。一方、▽「給付水準が下がっても、負担は増やしたくない」は４３％と、意見が分かれました。<br>全体で見ると、まさに、「世論は二分している」といった感じですが、これを年代別で見てみますと、６０歳以上では、「給付を維持すべき」という声が多く、年代が若くなるほど、「負担を増やすべきでない」という声が増えているのが分かります。２つの意見の対立は、「どちらの選択が正しいか」というより、いま、自分が、『保険料を払う側』にいるのか、あるいは、『年金を受け取る側』にいるか、といった、立場の違いが大きいのかもしれません。</p><p>政府は、年金制度の改正について、年内にも具体策をまとめ、来年の通常国会に法案を提出したい考えです。まずは、こうした世代間の壁をどう乗り越えるか。そして、年金制度に対する不安、あるいは不信感を取り除くためにも、国民の幅広い理解と納得が得られる十分な議論が求められます。</p><p><img alt="k190910_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_11-thumb-420xauto-1063620.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【内閣改造・自民党役員人事】<br>安倍総理は、あす（１１日）、内閣改造と自民党の役員人事を行い、新たな陣容で、内外の諸課題に臨む方針です。<br>安倍総理は、「安定と挑戦」を、今回の人事のキーワードにあげています。まず、その『安定』の方から言うと、これまでも政権の中枢を担ってきた、麻生副総理兼財務大臣や、菅官房長官、党側では、二階幹事長などを留任させ、政権の骨格は、今回も維持する方針です。注目は、もう一方の『挑戦』の部分を、国民にどうアピールするかです。</p><p><img alt="k190910_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190910_13-thumb-420xauto-1063623.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ちなみに、今回の調査で、「新内閣は、何に最も力を入れて取り組むべきか」を聞いたところ、▽社会保障が２８％と最も多く、次いで、▽景気対策が２０％、▽財政再建が１５％などとなっています。</p><p>また、安倍総理は、憲法改正の実現に向けた議論も前に進めたい考えで、今後、自民党として、どのような体制で臨むかも今回の人事の焦点のひとつです。<br>安倍総理は、新内閣を発足させた後、記者会見を行うことにしています。ここで取り上げた、日韓関係、消費税、そして、年金改革も、もちろん、新内閣の重要課題となりますから、安倍総理が、どのような方針を示すかも、あわせて注目したいと思います。</p><p>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 11:19:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるEU離脱　揺れるジョンソン政権」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/412206.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＥＵとの合意なき離脱か、それとも離脱の延期か、国民投票から３年以上たった今もイギリスは世論が割れ、方向性を見出すことができません。９日には経済の混乱を招きかねない合意なき離脱を避けるため、１０月末の離脱期限の延期をＥＵに求める法律が成立しました。しかし、ジョンソン首相は合意がなくても来月には離脱すると強気の姿勢を崩していません。</p><p><img alt="j190910_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190910_01-thumb-350xauto-1063847.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>離脱期限まで２か月を切ったイギリスで何が起きているのか、ジョンソン政権と議会の攻防などこれまでの経緯を整理し、今後想定されるシナリオと、その影響を考えます。</p><p><img alt="j190910_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190910_02-thumb-350xauto-1063849.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>イギリスのEU離脱の期限は、当初はことしの３月２９日でした。ところが、メイ政権がEUと合意した離脱協定案をイギリス議会は３度にわたって否決し、離脱期限が2度延期されました。議会の支持を失ったメイ首相に代わって、７月２４日ジョンソン氏が首相に就任し、合意なき離脱もやむなしとの姿勢を鮮明に打ち出しました。</p><p><img alt="j190910_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190910_04-thumb-420xauto-1063851.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、その強引な手法に保守党内からも強い反発が上がりました。今月４日下院は、離脱期限の延期をＥＵに求める法案を可決し、９日法律として成立しました。その内容は、「来月１９日までに新たな離脱協定案がイギリス議会で承認されず、合意なき離脱の支持も得られなかった場合、来年１月末まで離脱期限を延期するようEUに要請することを政府に義務づける」というものです。議会の動きを封じ込めようと、今週から来月１３日まで閉会することを決めたジョンソン首相に議会はぎりぎりのところでまったをかけたのです。<br>ジョンソン首相は「EUに離脱延期を申し入れるくらいなら死んだほうがましだ」として、合意の有無にかかわらず来月末に離脱する姿勢を崩していません。そして、離脱の前、来月半ばの総選挙の実施を１０日にも提案しましたが、再び否決されました。<br>野党・労働党のコービン党首は、総選挙は「白雪姫に差し出されたリンゴのようなものだ」として、合意なき離脱の毒リンゴは食べないと一蹴しました。ジョンソン首相が選挙を理由に国民の信任を得たとして「合意なき離脱」に突き進むことを警戒したのです。</p><p><img alt="j190910_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190910_06-thumb-420xauto-1063853.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ジョンソン首相にとって誤算だったのは、与党・保守党議員の相次ぐ離反です。離脱延期を求める法案を阻止するため造反者の除名をちらつかせたものの、２１人もの議員が造反しました。その中にはハモンド前財務相やチャーチル元首相の孫のベテラン議員、ニコラス・ソームズ議員も含まれています。首相の弟のジョー・ジョンソン氏も閣外相を辞任、下院議員の職も退く意向を示しました。さらに衝撃的だったのは、７日のラッド労働・年金相の辞任です。主要閣僚からも見切りをつけられたのはジョンソン首相にとって痛手です。</p><p><img alt="j190910_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190910_07-thumb-420xauto-1063856.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、これからどんなシナリオが考えられるでしょうか。ジョンソン首相は、来月17日から開かれるＥＵ首脳会議でＥＵに離脱の延期を求めるよう義務づけられましたが、それには応じず、ＥＵに離脱協定案の修正を求め、議会で承認を得たいとしています。しかし、ＥＵは再交渉には応じない方針です。離脱の延期にもＥＵは、「明確な理由が必要だ」として簡単には認めない方針で、合意なき離脱の可能性が完全に排除されたわけではありません。<br>さらにジョンソン首相がEU首脳会議で、離脱の延期を要請するのではなく、「離脱を延期する必要性がない」と各国首脳に説明するのではないか、イギリス議会で自らの進退と引き換えに協定案の承認を求めるのではないか、そんな憶測が飛び交っています。何が起きてもおかしくないのが今のイギリスです。</p><p>離脱期限の延期が決まった場合の焦点は「解散・総選挙」です。労働党は、首相が提案した１０月半ばの選挙には反対しましたが、延期が正式に決まったあと、保守党の支持率が低下するのを待って内閣不信任案を提出し、総選挙に持ち込みたい意向です。ただ、問題は選挙が行われてもイギリスの混乱が解消されるとは限らないことです。<br>というのは、選挙で再び保守党が勝てば状況が変わらないか、より対立が激しくなる可能性があるからです。世論調査では保守党がメイ政権で落ち込んだ支持率を回復させ３５％前後を維持し、労働党に１０ポイント前後の差をつけています。<br>一方、労働党は単独で過半数の議席を得ることはほぼ不可能ですが、ＥＵ残留を打ち出している自由民主党やスコットランドの地域政党などと組んで政権を握った場合は、離脱か残留かを問う国民投票を改めて行う可能性も出てきます。</p><p><img alt="j190910_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190910_08-thumb-420xauto-1063858.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＥＵからの離脱をめぐって国内世論は真っ二つに割れたままです。３年前の国民投票は離脱支持と残留支持の差が１２７万票、率にして３．８ポイント差の接戦でしたが、この状況は大きく変わっていません。世論調査で、新たな国民投票が行われた場合、ＥＵへの残留に賛成すると答えた人が５０％前後、これに対し離脱を支持すると答えた人は４５％前後を推移しています。ジョンソン首相が強気の姿勢をとり続けるのは、離脱を求める高齢の白人保守層を中心に根強い支持があるからです。また、合意なき離脱に賛成か反対かを問う調査では、合意なき離脱に反対と答えた人が４４％ながら賛成と答えた人も４０％近くに上っています。合意なき離脱に反対する人も、離脱そのものには賛成だが合意に基づいて円滑に離脱すべきという穏健離脱派もいれば、残留を望む人など様々です。こうした複雑な状況が、離脱をめぐって袋小路から抜け出せない一因となっています。</p><p><img alt="j190910_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190910_09-thumb-420xauto-1063860.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イギリスの市場関係者はジョンソン首相の強硬な姿勢に警戒を強め、通貨ポンドは３日、対ドルレートで３年ぶりの安値をつけました。同じ日、国連貿易開発会議・UNCTADは、イギリスがEUとの合意がないまま離脱すれば、EUへの輸出が年に１６０憶ドル、およそ１兆７０００億円減るとの試算を発表しました。とくに打撃が大きいのが自動車です。合意なき離脱の場合、イギリスは急激な景気後退に陥る可能性があると指摘する専門家もいます。<br>また、日本の経団連やアメリカの全米商工会議所、それにオーストラリアやカナダなど世界８か国の経済団体は先週、イギリスの合意なき離脱を「深く憂慮する」という共同声明を発表しました。声明ではイギリスとＥＵに対して、混乱を避けるために離脱の移行期間などをめぐって合意し、将来の通商関係などに関する協定を速やかに結ぶよう求めています。</p><p>こうした国際社会の懸念や不安を払しょくするためにも、イギリス政府と議会は、これ以上いたずらに時間を費やすのではなく、打開策を見出す努力が求められています。それには反対意見にも耳を傾けねばなりません。しかし、議会を軽視し強引に進めようとする首相と、選挙を念頭に党利党略に走る政党、ともに歩み寄る姿勢は見られず、決められない政治への国民の不満や不信感は強まるばかりです。就任演説で「民主主義への信頼を取り戻す」と述べたジョンソン首相ですが、むしろ分断が深まり政治の劣化を助長しているかのようです。民主主義の危機にどう対処するのか、厳しい目が注がれています。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 23:33:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中対立の行方②　中国側からみた展望」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/412224.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本国際問題研究所　客員研究員　津上　俊哉</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s190911_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/s190911_014-thumb-380xauto-1063895.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>昨年3月トランプ大統領が中国に対して、最初の関税引き上げを予告してから、既に一年半が経過しました。この間、両国の交渉は何度も行われましたが、事態は深刻化する一方で、米中両国はいまや相手国からの輸入品に平均２０％以上の高関税を課す事態に発展しています。<br>今から９０年前の１９３０年代、世界中が自国経済を守るために関税を引き上げたり、通貨を切り下げたりする競争に走ったことが第二次世界大戦勃発の遠因となったとされています。いまは主に米中２国間の貿易戦争ですが、両国合わせると世界ＧＤＰの４０％を占めるだけに、先行きが非常に懸念されています。</p><div><p>まず、この一年半の中国の交渉姿勢を振り返ってみましょう。<br>中国は当初「米国農産品を大量に買い付ければトランプ大統領は満足するはずだ」と事態を楽観していました。しかし、昨年１０月米国のペンス副大統領が厳しい対中批判演説をした頃から想像以上に事態が深刻なことに気付きました。同じ頃、中国経済が急減速したという事情も加わり、この対立を何とか交渉によって解消しようという方針が採られました。昨年１１月アルゼンチンで開かれたＧ２０会合のときに決まった「９０日間の貿易休戦」の間に、中国はかなり大胆な譲歩を提案していたようです。３月末までは、米国も「近く交渉を妥結できそうだ」と事態を楽観していました。<br>ところが、５月初めに事態が暗転します。米国によると「既にまとまりかけていた問題でも譲歩を撤回するなど、中国の交渉態度が大きく後退した」というのです。中国で何が起きたのでしょうか。<br>大量の米国農産品を買わされる、中国に約束を守らせるために米国が監視メカニズムを設けるなど、米国の要求が過大で不平等すぎることに対して、中国共産党内部で保守的な人々を中心に反発が高まったことが一因だと言われますが、原因はもう一つあると思います。<br>それは、この一年で米国の対中政策が中国を脅威と見る方向に大きく変わり、特に中国製通信機器の輸入・使用の禁止、また米国製部品の輸出制限などを次々と導入する、いわゆる「ハイテク冷戦」の動きを強めたことです。<br>これを受けて、中国ではナショナリスティックで強硬な主張が勢いを増し、米国の不平等、不合理な要求には断固屈しないといった姿勢が強まりました。</p><p>中国の交渉態度が後退した５月から今月までは、双方が制裁措置と対抗措置を打ち合うエスカレーションが続きました。</p><p><img alt="s190911_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/s190911_018-thumb-550xauto-1063897.jpg" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>現時点で米国は、中国からの輸入総額５５００億ドルの２／３に当たる合計３６００億ドル分に制裁関税を課し、残る１９００億ドル分についても１２月から関税の対象にするとしています。他方、中国も米国からの１５００億ドルの輸入の３／４に当たる１１００億ドル分について関税の対象とし、今後米国の制裁に対抗してさらに税率を引き上げるとしています。<br>交渉も十分行われないまま、米中貿易戦争がここまでエスカレートしたことに、世界は強い不安を感じています。<br>さる９月５日に「１０月にワシントンで閣僚級交渉を行う」ことが両国から発表されて、世界中が少し安心しましたが、前途はなお多難です。</p><p>ここで、中国の立場から今後の交渉を展望してみましょう。<br>中国経済は昨年から成長が減速しています。米中貿易戦争は経済悪化の様々な原因の一つに過ぎませんが、ただでさえ経済運営が難しいときに、貿易戦争が激化すれば「泣きっ面に蜂」になってしまいます。<br>これまでのところ、米国への輸出は、米中双方の業者が利益を圧縮して取引を継続するといった対応も見られますが、他方で、紛争の長期化を見越して外資企業も中国企業も工場を東南アジアに移転するといった動きが進んでおり、輸出産業の集積地は大きな影響を受けています。<br>いま人民元安も進行しており、海外では、これを貿易戦争で苦しむ輸出産業対策だと見る向きもあります。しかし、中国国民の間には、経済の先行きを心配して、出来れば今のうちに財産の一部を海外に移転したいというニーズが高まっています。政府が元安を公然と容認する姿勢を採れば、その動きが刺激されて資本流出を防ぐことが難しくなります。軽々に元安政策などは採用できないのが実情だと思います。<br>これらの経済的な困難に鑑みると、「貿易戦争は交渉で解決したい」という中国政府のホンネは変わらないはずです。実利主義的な考え方だと表現できるでしょう。<br>一方、中国には「貿易戦争で被る経済的ダメージの痛みを堪える力は、民主主義体制の米国より一党独裁の中国の方が強い」という考え方もあります。いよいよ貿易戦争が深刻化すれば、先にネを上げるのは米国の方だから、不平等・不合理な要求は絶対呑んではならない、というナショナリスティックな考え方です。<br>「米国に屈するな」という中国のムードが最近の香港問題によって強まっていることにも注意が必要です。と言うのも、中国では政府も一般国民も「香港の抗議運動は、裏で米国ＣＩＡが煽動している」と信じて反感を強めているからです。現に米国は国の予算を使って香港民主派団体に支援をしていますから、この中国の疑いを一概に「被害妄想だ」とも言えません。<br>実利主義とナショナリズム…この相反する思いを掛け合わせれば「米国と交渉を妥結するか否かは、交渉内容が平等で合理的なものであるか否か次第だ」ということになります。<br>コロコロと立場が変わるトランプ大統領のことですから、中国が受け入れ可能な条件で手を打って、突然貿易戦争を終結する可能性が全く無いとは言えませんが、中国では「コロコロと変わるトランプ大統領は全く信用できない相手だ」と受け取られるようになってしまいました。<br>それは、例えば６月大阪で開かれたＧ２０首脳会合のおりに米中首脳会談を行いたかったトランプ大統領が「脅しを受けながら交渉はしない」と言う中国に「新たな関税引き上げはしない」と保証して首脳会談を実現したのに、１ヶ月後には「残る輸入品全てにも関税を課す」と言い出したりしたからです。「相手を信じられない」というのでは、交渉の前途はさらに危うくなります。<br>交渉内容が平等で合理的なものになるかについても不安があります。<br>中国はトランプ大統領による貿易戦争だけでなく、「ハイテク冷戦」問題も「中国企業差別だ」と問題視しています。ところが、こちらは安全保障を重く見る議会や軍、情報機関などが超党派で進めている動きなので、トランプ大統領の一存では決められないのです。６月の首脳会談で合意したファーウェイ社向け部品輸出の許可を履行できなかったのも、まさに議会や省庁などの抵抗が強かったせいです。米国の対中強硬派の人々は、中国製品を排除する措置を米中の交渉のテーブルに載せること自体を否定しています。</p><p>以上のように、米中貿易戦争の先行きは全く視界不透明な状況にあり、１２月に至っても合意が成立せずに、米中間の貿易全てが高関税の対象になれば、１９３０年代の悪夢が思い起こされます。その先行き不透明さが世界中で新規事業や投資を手控える動きに繫がっています。世界的な金融緩和が行われているせいで金融市場は平静を保っていますが、私は世界経済はいま空前のリスクに直面していると思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:12:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「何が爆発したのか？　ロシア爆発事故の謎」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/412215.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシア北部の軍演習場で爆発事故があり、周辺の放射線レベルが一時上昇する事故から一か月、米ロの核軍縮の枠組みが崩れる中、この事故は何を意味するのでしょうか？石川一洋解説委員です。</p><p><img alt="c190911_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190911_0-thumb-480xauto-1063863.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　石川さん、二人の大統領、何をしているのですか？<br>A　プーチンさんは放射線監視モニターの接続を切るなど事故の実態を隠そうとしています。一方トランプさんは衛星で覗いたり、漏出した放射能を集めたり、マントに隠れた兵器開発の実態を探っています。<br>公式発表では、先月8日ロシア北部の演習場の海上で液体燃料エンジンの燃焼実験をしていたところ爆発して5人が死亡、現場から30キロ離れた町でも放射線レベルが一時通常の16倍に上昇しました。<br>さらに死亡したのが「全ロシア実験物理学研究所」の専門家だったことに驚きが広がりました。</p><p><img alt="c190911_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190911_3-thumb-480xauto-1063865.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q　実験物理学研究所？物理学の研究所ですか？<br>A　物理学、この言葉が曲者です。ソビエト時代、核兵器のいわば隠語として物理学という言葉が使われ、物理学と名前がついている研究所は核兵器に関連していることが多いのです。この実験物理学研究所は、まさに核兵器の設計開発の頭脳で、かつて存在そのものが隠されてきました。今は、基本情報は公開されていますが、研究の中身は厚い国家機密のベールに包まれています。</p><p>Q　核開発の頭脳が関係して何をしていたのですか？<br>A　一か月たっても実態は謎です。現地メディアの報道では放射能に汚染された艀がいまだに放置され、ロシア気象庁はこの事故でストロンチウム91など核分裂と関係した放射性物質が放出されたことは明らかにしています。</p><p><img alt="c190911_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190911_8-thumb-480xauto-1063867.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>一つの見方は、去年プーチン大統領が発表した原子力動力エンジンを使う新型巡航ミサイルで、その名も海燕！これに関係した実験という見方です。ただこの他、超音速の高速ミサイル開発のための核同位体を使った新型の液体燃料エンジンの実験など様々な説が出ています。<br>いずれにしてもこの事故は米ロが新たな核ミサイルの開発競争に入っているという恐ろしい事実を示していると思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 07:40:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「食い止められるか？　『オーナー商法』の被害」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/412219.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「健康器具などのオーナーになれば、高い配当金が得られる」として、消費者からお金を集める、いわゆる「オーナー商法」の被害が後を絶たないことから、国の消費者委員会は、被害を防ぐための法制度などを検討するよう求める「建議」をまとめました。今井解説委員。</p><p><img alt="k190911_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_1-thumb-350xauto-1063872.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【オーナー商法。どのような商法ですか？】<br>例えば、こちら。磁気を埋め込んだ治療器（ベスト）ですが、こうしたモノなどを消費者に買わせ、オーナーになってもらう。と同時に、それを消費者に渡すのでなく、事業者が預かって、別の人に貸し出したり運用したりする。そして、その利益の中から、オーナーに、配当や利子を払うという触れ込みの商法です。</p><p><img alt="k190911_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_5-thumb-420xauto-1063874.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととしには「磁気治療器のオーナーになれば、年６％の高い配当金が得られる」とうたって、おカネを集めていたジャパンライフという健康機器の販売会社が、経営破綻をして、話題になりました。被害者はおよそ７０００人とみられています。</p><p>【ほかにもあるのですか？】<br>はい。時系列が逆になりますが、<br>▼　２０１１年には、「繁殖用の牛のオーナーになれば、その牛が産んだ子牛を買い取る形で、年に３％から４％という利益をオーナーに配当する」と宣伝して、７万人以上の会員から資金を集めていた安愚楽牧場。<br>▼　そして、去年は、「干し柿やヨーグルトなどの加工食品のオーナーになれば、半年で、１０％の利子を加えた金額を払い戻す」と宣伝して、およそ３万人からお金を集めていたケフィア事業振興会という事業者が、いずれも経営破綻しました。</p><p>【被害者の数が多いですね】<br>そうなのです。このオーナー商法。他の悪質な消費者被害と比べても、被害の規模が大きいのが特徴です。特に、一人当たりの被害額を見ますと、数百万円から数千万円と、非常に大きいのです。</p><p><img alt="k190911_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_9-thumb-420xauto-1063877.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【なぜ、被害が大きいのですか？】<br>その理由は、オーナー商法の仕組みにあります。<br>被害者の大半は、年金収入だけでは、この先の生活が不安だというお年寄りです。無料の説明会や無料のエステに誘われて店に足を運んだら勧誘された。あるいは、通販サイトで食品を買ったら、ダイレクトメールが送られてきたというのが、きっかけです。そして、「いつでも販売価格で引き取ります」など、元本は保証。つまり、リスクなしで「銀行に預けるより、高い配当や利子が得られる」という説明をうけます。半信半疑で、少ない額で始めた人も多いのですが、最初のうちは、配当金や利子がきちんと払い込まれます。そこで、安心して、契約額を増やしてしまうのです。いい話だと信じて、友達や知り合いを誘ったというケースも、少なからずあったといいます。</p><p><img alt="k190911_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_13-thumb-420xauto-1063879.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【はじめに配当や利子が払われると、信じてしまいそうですね】<br>そうです。でも、実態を見てみますと、いずれも、消費者が買ったはずの商品は、そもそも存在しなかったり、オーナーに対してごく一部だったりする。つまり、レンタルなど事業の実態はほとんどありませんでした。新しいオーナーが増えている間は、その人が払う、いわゆる「商品の購入代金」を、元からいるオーナーの配当や利子に充てていたのです。解約したいという申し出があれば、それにも応じるので、苦情や被害相談もほとんどありません。</p><p><img alt="k190911_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_17-thumb-420xauto-1063881.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>事業者もかなり儲けたはずですが、最終的には、経営に行き詰って配当などの支払いが滞ります。それまで消費者はだまされていたことに気付かないわけです。気付いた段階では、金庫はからっぽ。結局、経営破綻に陥り、被害のおカネはほとんど戻ってきません。先行きに不安を抱えるお年寄りの心理にたくみにつけこんで、老後の蓄えをだましとる、本当に悪質な手口です。</p><p><img alt="k190911_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_19-thumb-420xauto-1063883.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【これまで、対策はとられてこなかったのですか？】<br>とられてはいました。１９８０年代に社会問題になった豊田商事の事件をご記憶の方もいるかと思います。「金の現物を買って会社に預ければ、高い利子を払う」と言われて、多く人が被害にあいました。これがいわばオーナー商法の先駆けです。<br>この事件をきっかけに、「預託法」という法律ができました。その中に、<br>▼ 客にウソをつくなどして強引に勧誘することを禁止することや<br>▼ 国が業務停止命令などの処分を出せることが盛り込まれたのです。</p><p>【効果はなかったのですか？】<br>先ほども言ったように、オーナー商法は、初めは消費者からの苦情がないので、行政の対応は遅れがちになります。その上、業務停止命令を出しても、やり方を変えて事業を続けます。最終的には、警察の捜査が入った事例も多いのですが、立件するのに時間がかかります。その間に、被害が広がってしまっているのです。</p><p><img alt="k190911_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_21-thumb-420xauto-1063885.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで、有識者や消費者の代表でつくる国の消費者委員会が、今の法制度では、悪質な事業者によるオーナー商法の被害を防ぐには限界があるとして、先月末に、消費者庁などに対して、取り締まりを強化することとあわせて、新しい法律を含め、被害を防ぐ対策を改めて検討するよう求める「建議」を出したのです。</p><p>【被害を防ぐ対策。どのような内容が考えられるのですか？】<br>消費者委員会は、例えば、<br>▼　事業者に対する参入規制を導入して、国があらかじめ事業者の実態を把握できるようにする。<br>▼　元本を保証することは禁止する。<br>▼　消費者が買った商品が存在しないといった悪質なケースは、罰則つきで禁止する。<br>▼　さらに、悪質な事業者について、早い段階で収益を没収して、被害回復に充てる仕組みをつくる。<br>こうした内容を提案していて、来年２月までに対応状況を報告するよう求めています。</p><p>【消費者庁はどう反応しているのですか？】<br>消費者庁は、オーナー商法はほとんどが、詐欺まがいの悪質なものだとして、警察と連携して、より早い段階で取り締まりできるよう、体制を強化していきたい。その上で、建議を重く受け止め、被害を防ぐための法制度の在り方も真剣に考えていきたいとしています。ぜひ、対策を急いでほしいと思います。</p><p><img alt="k190911_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_25-thumb-420xauto-1063887.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【対策はぜひとってほしいと思いますが、消費者としても、被害にあわないよう気をつけなければいけませんね】<br>そうですね。<br>全国の消費生活センターには、最近でも、ゲームなどのアプリが入ったレンタル用のカード型USBメモリーや、太陽光発電パネル、カード決済端末機など、様々な商品をめぐって、オーナー商法の相談や問い合わせが寄せられています。USBメモリーについては、レンタルの実態がないとして、消費者庁が、ウィルという事業者に対して、２度にわたり業務停止命令を出しています。</p><p>【これは気を付けた方がいいですね】<br>ぜひ、気を付けていただきたいと思います。その上で、そもそも、リスクなしで確実に高い配当や利子が得られるという、もうけ話は、世の中にほとんどありません。特に、オーナー商法については、消費者庁が、ほとんどが詐欺まがいだと話しています。まずは、疑うこと。そして、一人で決めずに、家族などに相談することが大事です。困ったら、身近な消費生活センターに相談をしてください。全国共通の電話番号１８８で、窓口につながる仕組みになっています。事業者に聞いても「心配ない」としか言いません。</p><p><img alt="k190911_32.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190911_32-thumb-420xauto-1063890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>事業者に聞くのではなく、契約をする前に、第三者に相談することが大事だと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 11:50:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「改造内閣の課題」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/412287.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、内閣改造と自民党役員人事を行いました。<br>政権の骨格は維持した上で、小泉進次郎氏を初入閣させるなど内閣改造は大規模になりました。この人事の狙いと改造内閣の課題を考えます。<br><img alt="j190911_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_01-thumb-480xauto-1064239.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>【人事の特徴】<br>安倍総理大臣は、今回の人事にあたり、「安定」と「挑戦」をキーワードに掲げました。<br>安定という点では、麻生副総理兼財務大臣、菅官房長官、自民党の二階幹事長、岸田政務調査会長が続投。まさに政権の肝の部分を維持し、政治の主導権は、引き続き手放さないという強い意思が伺えます。<br><img alt="j190911_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_02-thumb-480xauto-1064241.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>一方、挑戦という面では、内閣改造は、１９のポストのうち１７を入れ替え、初入閣も１３人と安倍内閣としては最も多くなりました。<br>挑戦を際立たせたのが、小泉進次郎環境大臣の抜擢です。抜群の知名度と高い発信力のある小泉氏を、将来の党のトップリーダーとして成長させる機会を与えるとともに、政権のイメージアップを図る狙いもあると思います。また、女性は、再登板となる高市総務大臣とオリンピックのメダリストでもある橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣の２人で、改造前より１人増えました。<br><img alt="j190911_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_03-thumb-480xauto-1064243.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>こうした人事は、人心の一新を印象付ける狙いがあります。<br>一方で、総理に近い、官房副長官経験者や総理補佐官などからの起用も目立っています。初入閣が多い中で、総理にとっては、安心材料といえるでしょう。<br>さらに、当選を重ね、閣僚経験がない、いわゆる「入閣待機組」からも、派閥の意向も踏まえ積極的に起用しました。主要派閥との良好な関係を維持することで、党内基盤の安定を図りたいと考えたのだと思います。<br>これに対して、野党側からは、「国民不在のお友達、側近重用内閣だ」、「何をする内閣なのか見えてこない」などという批判が出ています。</p><p>【ポスト安倍】<br>もうひとつ今回の人事の特徴は、「ポスト安倍」と目される人材を幅広く起用していることです。岸田政調会長、茂木外務大臣、加藤厚生労働大臣、河野防衛大臣などを起用。小泉環境大臣もその一人と位置づけてよいでしょう。経験と実績を積ませ、「ポスト安倍」を「育てる」ことを強く意識しているようです。これは同時に、「ポスト安倍」を絞り込まないことを意味します。「ポスト安倍候補」が競い合う状況は、後継指名への期待感が続き、結果的に、総理への求心力を維持することにつながるという効果もあるのだと思います。<br><img alt="j190911_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_04-thumb-480xauto-1064245.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>【解散総選挙と総裁任期延長】<br>では、この布陣で、政権の求心力を維持することができるのか。ポイントになるのが、衆議院の解散・総選挙のタイミングと自民党総裁の任期延長が、どうなるかです。<br>安倍総理の自民党総裁としての任期は、２年後の９月まで。衆議院議員は、その１ヵ月後の１０月に任期満了を迎えます。衆議院の解散を行うのは、安倍総理か、それとも次の総理に委ねるのかが焦点です。もちろん、解散して選挙に敗れれば、政権を失うリスクはあります。しかし、任期中に解散がないとはっきりしてしまえば、党内の関心は、次の選挙の顔となるポスト安倍選びに移り、求心力が一気に失われかねません。<br>自民党役員をみると、二階幹事長、安倍総理に極めて近い下村選挙対策委員長という体制は、「必要があれば解散に踏み切る用意はある」ということを示す形になっているといえます。<br><img alt="j190911_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_05-thumb-480xauto-1064247.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>さらに解散に踏み切るとなると浮上してくるのが、安倍総理の自民党総裁の任期を延長するかどうかという問題です。これを実現するためには、まず、自民党内の合意が必要です。また、タイミングも難しく、衆議院を解散して、勝利した場合に、民意に従うとして、任期を延長するのか。それとも、任期を延長してから、解散に打ってでるのか。さらに、実際に、誰が実現に向けて動くのかという問題もあります。安倍総理自身が公言することはないでしょう。ただ、二階幹事長は、記者会見で、「総理が決意を固めれば支援していく」と述べています。総理に近い議員の中には、安倍政権が続けば続くほど、活躍のチャンスが広がると期待する見方もあるでしょうし、一方で、政権の延命だけが狙いだと見られれば、国民の理解は得られないという反発が党内から出ることも予想されます。今後の政治の底流に解散と任期延長がどうなるかがあることは確かで、政権幹部の言動に注目が集まることになりそうです。</p><p>【憲法改正】<br>ここからは、安倍政権の課題を考えます。<br><img alt="j190911_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_06-thumb-480xauto-1064249.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>まず、憲法改正です。安倍総理は、内閣改造を受けて行った記者会見でも、実現への決意を表明しました。先の参議院選挙の結果、与党と憲法改正に前向きな日本維新の会などの「改憲勢力」は、改正の発議に必要な３分の２の勢力を参議院で維持できませんでした。また、安倍総理の側近ともいえる議員の発言が野党側の反発を招いたこともあり、衆参の憲法審査会では、国民投票法の改正のメドは立たず、自民党の改憲４項目の提示はできていません。憲法改正は、ハードルが高くなったように見えますが、憲法論議そのものは進む可能性はあると思います。立憲民主、国民民主の両党は、憲法論議そのものを否定しているわけではありません。これまでは、安倍総理が節目節目で方向性を打ち出すケースが目立ちましたが、今後は、自民党全体、とりわけ執行部が前面に出る姿勢を強めて、党内の意見集約、そして、各党への働きかけや調整などに取り組むことになるものと見られます。</p><p>【内外の課題】<br>次に内外の政策課題を考えます。まずは経済です。最大のポイントは来月に迫った消費税率の引き上げが経済に与える影響をいかに抑えるかです。米中の貿易摩擦をはじめ世界経済の先行きに不安がある中での税率の引き上げだけに、政権としては十二分の対策を講じるとしていますが、さらに不安要素があれば、追加の景気対策などを打ち出すことになりそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190911_07.jpg"><img alt="j190911_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_07-thumb-480xauto-1064251.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>さらに内政の重要課題は、「全世代型社会保障制度」の実現です。<br>年金については、先に示された財政検証をもとに、低年金者への支援、国民年金から厚生年金への移行の促進、一定の収入がある人の年金を減らす在職老齢年金制度の見直しなどが検討されることになります。ただ、社会保障は、年金だけでなく、定年をはじめとする働き方や医療、介護など幅広い分野と関係しています。その基盤を安定させるための経済の「成長戦略」も重要になってきます。国民の社会保障に対する関心は高く、財源が限られていることも理解しています。だからこそ社会保障の全体像を示し、給付と負担のバランス、特に負担増をどう考えるのか、丁寧に説明する必要があります。その上で、与野党の間でも腰を落ち着けて議論を進め、一致できる結論を目指すべきではないでしょうか。国民の理解を深め、不安を払拭するためにも、冷静な議論の環境を整えられるかどうか、政府・与党側の責任は重いと思います。<br><img alt="j190911_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_09-thumb-480xauto-1064255.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>一方、外交・安全保障面では、アメリカとの関係を強化していく方針は変わらず、茂木外務大臣と河野防衛大臣の二人がポストを変えて閣僚に残ったのも、アメリカ重視の姿勢を示しています。また、中国との間では、経済力と軍事力を背景にした世界進出をけん制しつつ、一層の関係改善を目指すことになります。ただ、北朝鮮の核・ミサイル開発への対応、拉致問題の解決、ロシアとの領土交渉、悪化する日韓関係など難しい課題は残されたままです。安倍総理の首脳外交と関係閣僚の交渉力で、東アジアの平和と繁栄に向けて、具体的な成果が求められることになります。<br><img alt="j190911_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190911_10-thumb-480xauto-1064257.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>【まとめ】<br>今回の大規模な内閣改造は、内閣と党の支持率が高い水準で安定し、党内で主流派と反主流派が争うこともない、「１強」といわれる政治情勢を背景に行われました。安倍総理は、１１月には、憲政史上最も長い在任期間を迎えます。これを前に、来月には改造内閣が初めて論戦に臨む臨時国会が開かれる見通しです。長期政権そして「1強」ならではの緩みや奢りを強く戒めながら、より懐を深く、野党側、そして何よりも国民の声に向き合っていく姿勢が求められるのではないでしょうか。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「超タカ派の解任で米朝協議は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/412289.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領が超タカ派のボルトン補佐官を解任したことで、北朝鮮との米朝協議にはどんな影響が出てくるでしょうか？<br>髙橋解説委員です。</p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはタカ派のボルトン氏がホワイトハウスから飛んでいく？<br>Ａ１）<br>ボルトン氏は「みずから辞任を申し出た」と言っていますが、安全保障担当の大統領補佐官の交代は、これで3回目。しかも超タカ派のボルトン氏は、アフガニスタンやイラン、ロシアや南米ベネズエラ、それに北朝鮮に対する政策でも、周囲と不協和音が絶えず、政権内でいわば“浮いた存在”になっていましたから「よく17か月間もったな」というのが率直な印象です。そもそも去年ボルトン氏がこの重要なポストに起用されたのは、政権を支える保守派の意向に沿って、イランとの核合意を離脱する一方、北朝鮮との史上初の首脳会談に向けて、圧力を強化する狙いもありました。このため、両国と対話を模索している今、ボルトン氏には気の毒ですが、大統領にとって「もはや用済み」ということなのでしょう。</p><p>Ｑ２）<br>トランプ政権の対北朝鮮政策に変化はありそう？<br>Ａ２）<br>北朝鮮が求める制裁緩和に、アメリカがただちに応じる兆候はありません。ただ、北朝鮮が非核化を実現するまで「悪い行いには報酬を与えない」それが、ボルトン氏が貫いてきた原則でした。そのボルトン氏が去った今、北朝鮮は軍事挑発をくり返す一方で、今月下旬にも米朝の実務協議を再開することに意欲を見せています。このため、今回の人事は、協議進展への機運をさらに高めることになりそうです。しかし、それは日本にとって、必ずしも良い結果を生むとは限りません。</p><p>Ｑ３）<br>どうしてですか？<br>Ａ３）<br>トランプ大統領はいま、来年の再選で頭が一杯で、“眼に見える外交の成果”が喉から手が出るほど欲しい状態だからです。ボルトン氏のような“ぶれない超タカ派”がいなくなることで、そうした大統領の前のめりを抑えることはますます難しくなるでしょう。北朝鮮と安易な妥協に走ることなく非核化を実現できるのか？今後の米朝協議は、いっそう注意深く見ていく必要がありそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「来月からどう変わる？　携帯料金」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/412365.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来月（１０月）から携帯電話料金の仕組みが、大きく変わります。<br>「高くてわかりづらい」と批判されることの多い携帯電話の料金。<br>本当に安くなるのか？使いやすくなるのか？<br>担当は竹田忠（たけだ・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="k190912_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_002-thumb-350xauto-1064679.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【　携帯電話の料金は本当に高いし、わかりにくい。<br>何とかしてほしい！と思っている人は多い筈。来月から、良くなるのか？　】</p><p>携帯料金というのは、ザックリ言うと、<br>業界にもっと競争させて、値下げをさせたい政府と、<br>少しでも安定した収益を守りたい業界とのせめぎあいで作られています。<br>特に今回は、政府が法律を改正してまで新ルールを作って<br>料金体系にメスを入れようとしている。</p><p><img alt="k190912_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_003-thumb-350xauto-1064681.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、この画像は、発表されたばかりのiＰｈｏｎｅの新機種。<br>日本ではスマホのシェアトップがiＰｈｏｎｅなので、<br>新機種が出るたびにニュースになるが、<br>この新機種も、来月以降は新ルールに沿った料金プランで販売しないといけない。</p><p>【　その新ルールというのは、具体的にどういうもの？　】</p><p>最大の狙いは、携帯電話料金の、いわゆる「２年縛り」を厳しく制限すること。</p><p><img alt="k190912_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_006-thumb-400xauto-1064683.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>２年縛りというのは、２年以上、契約を続けることを条件に<br>通信料金と端末をセットで割り引くというもの。<br>そして、途中で解約しようとすると、解約料として高い違約金を取る。<br>この違約金の高い壁が、顧客を囲い込んでいる。<br>そこで、この２年縛りを制限するために、<br>セット割引と、違約金、この両方について新たな規制をします。</p><p>【　セット割引きは、セットで値段を安くして<br>買いやすくするのが狙い。利用者にとっては、ありがたいのでは？　】</p><p>確かにそういう面もある。しかし、問題もあるわけです。<br>たとえばこの例でみてみます。</p><p><img alt="k190912_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_013-thumb-400xauto-1064687.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>２年間で端末と通信料、合わせて２４万円かかる、という場合。<br>この場合、本来の端末代金は１２万円だったとします。<br>それが、半額の６万円に割り引かれた。<br>では、この割り引いた後の６万円分の穴は、どうやって埋めるのか？<br>つまり、値引きの原資はどうなっているのか？<br>それは結局、その分を通信料金で払っているのではないかと。<br>つまり、端末代金を安くする分、それだけ通信料金が割高に設定されていて、<br>この場合だと、本来の１２万円が１８万円になって、<br>これが通信料金の高止まりになっているのではないか？<br>政府はそう見ているわけです。<br>なので、もうこのセット割引は、来月からは禁止です。<br>通信料金と端末代と、それぞれ完全に分離して<br>別々の値段で売ってくださいと、求めているわけです。</p><p>【　利用者にとって、どちらの方が得なのか？　】</p><p>例えば最初の２年間だけを見てみると、<br>完全分離でも、セット割引でも、<br>払うお金はトータルで同じ２４万円で、負担は同じです。</p><p><img alt="k190912_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_014-thumb-400xauto-1064690.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ところが、その後、契約を更新して長く続けた場合どうなるか？<br>セット割引を利用した方は、すでに端末の代金を払い終わった後も、<br>高い通信料金がベースとなっていて、割高な料金を払い続ける、<br>ということになるのではないか？<br>これでは同じ端末を大事に長く使っている人ほど、不利になってしまう。<br>そうならないように、最初から完全分離しておけば、<br>通信料金も適正な負担に抑えることができるはず。<br>それが、政府の考えなんです。</p><p>【　違約金の引き下げについては？　】</p><p>２年縛りをなぜ“縛り”というのか？<br>それは、この違約金で縛っているから。<br>２年契約の途中で、よその電話会社に乗り換えようとすると、<br>特定の期間以外は、９５００円の違約金を払わされることになる。<br>そこで、来月からは、この違約金を、<br>およそ１０分の１の１０００円以下に引き下げるよう規制します。</p><p><img alt="k190912_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_016-thumb-400xauto-1064692.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>これで、一気に壁が低くなって、他社への乗り換えがしやすくなる。<br>それに２年縛りの意味そのものも薄れてくる。<br>事実、ソフトバンクは、この新ルールを受ける形で、<br>先日、大手では初めて２年縛りを廃止すると、発表しました。</p><p>【　結局、来月から携帯料金はどう変わるのか？　】</p><p>まとめると、こうなります。</p><p><img alt="k190912_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_019-thumb-400xauto-1064695.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>基本的には、<br>〇通信料金は、今より安く<br>〇端末代は、逆に今より高く、なるとみられます。<br>〇そして、電話会社を乗り換える際の違約金は大幅に安くなる、<br>ということになります。</p><p>また、端末代と通信料金が完全分離で明確化されますので、<br>よそと比較がしやすくなって<br>値下げ圧力が強まることも期待されます。</p><p>ただ一点、この端末代金については<br>早くも、新手の対抗策が業界から出始めています。<br>というのも、セット割引が禁止されると、高価格な端末は、<br>売れにくくなるおそれあります。<br>（事実、今、携帯ショップの中には、新ルールを前に、<br>最後のセット割引と銘打って、一括１円のような、<br>過激な売り込みをしている所があります）</p><p>それを避けるために、<br>新たに、端末だけの長期の分割払いと下取りを組み合わせて<br>事実上、大幅な値引きをして、<br>新たな囲い込みを目指すとみられるプランが出始めました。<br>政府はルールの穴をつかれた形で、<br>今後も政府と業界の攻防戦は続きそうです。</p><p>【　新たに楽天がこの業界に参入する話しは、どう影響するのか？　】</p><p>楽天は、すでに楽天モバイルのブランドで<br>いわゆる格安スマホなどのサービスを行っています。<br>これは先行大手から通信回線を借りて、サービスをしているんです。<br>それが、今度からは、自分で通信回線を設置して<br>ドコモ、au、ソフトバンクに続く、<br>第４の携帯電話会社として、新規参入するわけです。</p><p><img alt="k190912_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_021-thumb-400xauto-1064697.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>当初は、来月からサービスを開始する予定でしたが、<br>基地局の建設が大幅に遅れていて、とても１０月には間に合わない。<br>そこで来月からは、とりあえず、無料の試験サービスを、<br>小規模限定で実施することになりました。</p><p>当初は、新ルールの適用開始と、楽天の新規参入が重なって<br>業界全体に本格的な値下げ競争が起きるのではとみられていたんですが、<br>本格参入は、最長で来年春ごろまでずれるおそれがあって、<br>それまで値下げ競争は足踏み状態、ということになりそうです。</p><p>【　それでも今回の新ルールで、違約金が１０００円ですむようになれば、<br>　　乗り換えが進むのでは？　】</p><p>実は、そこは注意が必要です！<br>今回の新ルールが適用されるのは、<br>基本的には、あくまで１０月以降、新たに契約をした人です。<br>すでに契約をしている大勢のユーザー、つまり既契約の人たちは、<br>その時のルールのまま、つまり違約金も、９５００円のままでいい、<br>ということにルール上はなるんです。</p><p><img alt="k190912_027.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190912_027-thumb-400xauto-1064699.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>今後は、各電話会社が、自主的に、既に契約している人たちにも<br>新ルールを適用するかどうか、そこが焦点なんです。<br>すでに一部の電話会社は、<br>自社の古いプランから、新プランに移る場合は違約金はとらないことにしています。</p><p>顧客の囲い込みではなく、<br>ユーザーに自由に選んでもらう競争にシフトできるか？<br>そこが焦点になってきます。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 11:48:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「福島廃炉への課題解決を急げ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/412369.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第一原発廃炉の最難関となる　溶けた燃料と構造物が混ざった燃料デブリの取り出しは、2年後に2号機から始まる見通しに。技術的な検討を進めてきた国の機関が計画をまとめて今週政府に提出し、今後政府・東電は工程表を改定して準備を本格化させる。<br>ただ取り出しには多くの困難が待ち受けているほか、取り出し開始前には汚染処理水の処分の見通しをつける必要もあり、課題は山積。</p><p><img alt="j190912_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190912_1-thumb-350xauto-1064711.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j190912_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190912_2-thumb-400xauto-1064713.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▽なぜ2号機から取り出しを始めるのか<br>▽デブリ取り出しの困難さとは何か<br>▽そして汚染処理水の処分をどうするか<br>以上3点から、福島廃炉への課題について水野倫之解説委員の解説。</p><p>福島の事故からきのうでちょうど8年半。<br>政府と東電が掲げる最長40年で廃炉を完了させるという工程の5分の1以上の時間がすでに過ぎたことに。しかし廃炉全体の成否を左右する燃料デブリの取り出しは、強い放射線に阻まれ、いまだ着手できず。</p><p>この取り出しについて政府に技術的な助言をする原子力損害賠償・廃炉支援機構が検討を進め、「2021年からまず2号機で取り出しを行うのが適切だ」とする計画をまとめ、今週政府に提出。</p><p><img alt="j190912_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190912_3-thumb-430xauto-1064715.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>2号機から取り出しを始める理由については、<br>▽格納容器内の調査がほかの号機より進み、状況が最もわかっていること、<br>▽作業員が入るエリアの放射線量が毎時5ｍＳｖと、ほかの号機の半分以下で被ばくを抑えられることなど。</p><p>事故では1号機から3号機の3基で核燃料が溶けて原子炉から格納容器に落ち、構造物と混じり合ったデブリとなって残された。<br>ただ容器内は放射線が極めて強く人が入れないため、デブリがどこにどれだけあるのかわからず。<br>そこで政府と東電はロボットで調査を行い、今年2月、2号機で燃料デブリとみられる茶色い小石状の塊を機器で動かせることを確認。<br>3号機でもデブリのような堆積物は見つかっていますが性状はわからず、1号機では全くデブリは確認できていないことから、2号機から行うという今回の計画は、妥当な判断。</p><p>では強い放射線を放つデブリをどうやって取り出すのか。</p><p><img alt="j190912_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190912_6-thumb-430xauto-1064717.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>当面は格納容器の側面の直径数十㎝の作業用の穴から伸縮式のアームでロボットを原子炉の下に送り込み、ロボットはさらに格子状の床の隙間から格納容器の底へと降りて。<br>そしてまずは小石状の動かすことができるデブリから取り出すことが検討。</p><p>ただこうした工法は世界でも初めて。慎重に行わなければ作業員の被ばくなどのリスクが高まることにもなりかねず。<br>というのもこうした核燃料を扱う作業は、放射性物質の飛散や強い放射線を遮る効果が高い水を張って行うのが原子力の常識。<br>同じようにメルトダウンを起こしたアメリカ・スリーマイル原発事故でも原子炉に水を張って取り出し。<br>これに対して福島の場合は、容器が損傷していて修復できず水をためることは困難なため、空気中で取り出さざるを得ない。放射性物質の飛散や放射線をどう防いで安全に作業を進めることができるかが今後の大きな課題。<br>東電は容器の穴の外側に機密性のある区画を作って、遠隔操作でデブリを容器に封印することで被ばくを抑えることを検討。原子力規制委員会もこうした工法を厳しくチェックして、作業の安全確保に万全を期さなければ。</p><p>ここまでデブリ取り出しの困難さを見てきたが、その取り出しをする前に決めておかなければならない重要な課題も。<br>増え続ける放射性のトリチウムを含む処理水の処分の問題。</p><p><img alt="j190912_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190912_7-thumb-430xauto-1064719.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>取り出したデブリには寿命の長い放射性物質が含まれているため、安定化して地下に最終処分することが考えられている。福島県は県外での処分を求めていますが、どこにどうやって最終処分するかの議論は全く進んでいない。<br>このため取り出したデブリは当面は原発敷地内で保管する必要。<br>政府と東電は警備上の都合や、仮にまた津波に襲われても問題がないように建屋近くの高台で保管したい。<br>しかしそこはすでに処理水のタンクでいっぱい。<br>このため処理水を処分してタンクを除去し、そこに一時保管したいわけ。</p><p><img alt="j190912_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190912_8-thumb-430xauto-1064721.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>汚染水は今も毎日170ｔずつ増え続けており、浄化しても取り切れない放射性のトリチウムを含む処理水はすでに115万ｔ超。<br>政府は基準以下に薄めて海に放出したり、大気中に蒸発させる、さらには地下に閉じ込めるなどの処分方法を検討。全国の原発で普段から基準以下に薄めて海に放出していることもあって、海洋放出が有力視。<br>しかしこれには本格操業の再開を目指す福島の漁業者が風評被害を懸念して強く反対。今週も退任直前の原田前環境大臣が私見だと断りながらも「海洋放出しかないというのが私の印象だ」と述べ、反発がさらに強まっている。</p><p>また輸出規制で日本と対立する韓国がＩＡＥＡに深刻な憂慮を伝えるなどしたため、日本政府は科学的ではないと抗議。在京の各国大使館向けに説明会を開いて、処分方法の検討状況を説明するなど対外的な情報発信も。</p><p>こうした中政府はあらたに、大型のタンクに置き換えるなどして処理水を数十年長期保管することも検討することを、処分方法を議論している専門家会合に示した。<br>長期保管できれば漁業への影響を抑えられるし、トリチウムの放射能も徐々に減っていく。</p><p>ただ東電はこの長期保管に否定的。<br>あと3年で敷地内にタンクの設置場所がなくなるとしているほか、近くの福島第二原発など今の敷地以外に持って行って保管するにも輸送手段がないなどとその理由を説明。</p><p><img alt="j190912_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190912_9-thumb-430xauto-1064723.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>ただ東電はデブリの保管場所など具体的な情報は示していない。<br>また隣接地を取得して敷地を広げて保管することについても、東電は「不可能ではないが、現在の敷地内で取り組みたい」と説明するなど、本当にタンクの置き場所が無くなるのかまだあいまいな点が多く。<br>政府・東電はまずはこうした点についてきちんと根拠を示し、専門家会合で信頼ある検証をしていくことが求められる。</p><p>(水野 倫之　解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 23:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マラソングランドチャンピオンシップ　『一発勝負』で五輪へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/412375.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年の東京オリンピックのマラソン代表選考レース、ＭＧＣ＝マラソングランドチャンピオンシップが１５日に行われます。小澤　正修解説委員です。</p><p><img alt="C190913_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190913_0-thumb-480xauto-1064760.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ。<br>今回は代表が、「一発勝負」で決まるんですよね？<br>Ａ。<br>マラソンの東京オリンピック代表は男女とも３人のうち、ＭＧＣの上位２人が自動的に決まります。これまでは気候や出場選手など条件の異なる複数のレースの順位やタイムを総合的に判断して決められていましたが、明確な基準はなく、選考を巡る騒動がたびたび起こっていましたよね。ですので、「一発勝負」でオリンピック代表の座を争う今回の仕組みは、非常に透明性が高いと言えると思います。</p><p>Ｑ。<br>どんなことがＭＧＣで選手に求められますか？<br>Ａ。<br>なんといっても、１５日のレースにピークをあわせる「調整能力」だと思います。コースはオリンピックとほぼ同じ、日時も、来年８月の本番にあわせて、残暑の厳しい時期が設定されました。「一発勝負」でオリンピック代表が決まるレースには大きな重圧がかかりますから、ここで実力をいかに発揮できるかが、オリンピックでのメダル獲得にもつながります。</p><p>Ｑ。<br>オリンピックでの活躍も、みすえたレースなのですね。<br>Ａ。<br>実はマラソンのメダル獲得は、男子が１９９２年のバルセロナ大会、女子が２００４年のアテネ大会が最後で、ＭＧＣは、低迷するマラソン強化策の一環でもあります。そもそもこのレースに出場すること自体大変なことで、東京オリンピックを目指す選手たちは、この２年間、対象となるレースで実績をあげて、まずはＭＧＣへの出場権を得ることが求められました。こうした中、男子では、去年、設楽選手と大迫選手が１６年も更新されなかった日本記録を相次いでマーク。ＭＧＣというわかりやすい目標ができたことが、全体を底上げする要因のひとつになったと思います。</p><p><img alt="C190913_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190913_3-thumb-480xauto-1064762.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ。<br>もう１人の代表はどうやって決まる？<br>Ａ。<br>男女ともＭＧＣのあと、来年春までの３つのレースで、派遣設定記録を上回り、かつ最も速いタイムを出した「スピード」のある選手が選ばれます。設定されたタイムを突破した選手がいない場合は、ＭＧＣの３位の選手となります。まずは「一発勝負」で、代表の座をみずからつかみとるのは誰なのか、注目です。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 07:48:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ラグビーW杯を楽しもう！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/412370.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>4年前、強豪南アフリカを破った日本代表。終了間際の大逆転でした。あの感動をもう一度！あと1週間、いよいよラグビーワールドカップが日本で始まります。</p><p><img alt="k190913_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190913_1-thumb-350xauto-1064725.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>きょうのテーマは、「ラグビーW杯を楽しもう！」。西川龍一解説委員です。<br>Ｑ１．１週間後、東京スタジアムで行われる日本代表対ロシア代表の試合が開幕戦ですが、そのラグビーワールドカップ、どんな大会なんでしょう？</p><p>Ａ１．第１回大会が行われたのは１９８７年、今回が９回目ですから、サッカーに比べるとそれほど歴史がある大会ではありません。それでも今や、夏のオリンピック、サッカーワールドカップとともに世界３大スポーツイベントと言われる一大スポーツイベントです。<br>これまでイギリスやニュージーランドなど、ラグビー強豪国と言われる国で行われてきましたが、日本大会は、それ以外の国で初めての開催です。</p><p><img alt="k190913_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190913_3-thumb-430xauto-1064727.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２．来年は、夏のオリンピック・パラリンピックも東京で行われるわけなんですが、ラグビーワールドカップは、オリンピックにはない魅力があるようですね？</p><p>Ａ２．ラグビーワールドカップの魅力は、開催期間の長さと、日本全国を会場に行われることです。試合数は予選から決勝トーナメントまであわせて４８試合。４４日間にわたって北海道から九州まで全国１２会場で熱戦が繰り広げられます。チケットの販売枚数は１８０万枚です。リオデジャネイロオリンピックの１１７万の観客数に比べると１．５倍です。海外からチケットを求める人も多く、組織委員会によりますと、５０万人以上が海外から観戦に訪れると言うことです。</p><p><img alt="k190913_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190913_4-thumb-430xauto-1064729.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３．どんな試合が行われるのですか？</p><p>Ａ３．参加するのは、３連覇を目指すニュージーランドなど２０の国や地域の代表です。試合は５チームが４つのプールに分かれて総当たりで予選を行い、上位２チームが決勝トーナメントに進みます。</p><p><img alt="k190913_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190913_5-thumb-430xauto-1064731.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>日本代表は、プールＡ。初戦のロシアのほか、アイルランド、スコットランド、サモアと対戦します。日本は世界ランキング１０位。決勝トーナメント進出を果たすには、ランキングでは下位のロシア、サモアを破ったうえで、格上のアイルランド、スコットランドのどちらかにも勝つことです。前回、日本は冒頭の映像の強豪南アフリカに勝ちました。これは、スポーツ史上最大の番狂わせと言われ、競技場の場所にちなんで「ブライトンの奇跡」と呼ばれています。ハリー・ポッターシリーズの原作者、ＪＫ・ローリングさんが「こんな話は書けない」とＳＮＳでつぶやいたほど、世界に衝撃と感動を呼びました。あれから４年、監督が代わり、戦術も大きく変わる中で、日本代表は着実に力を付けてきたと評価されているだけに、格上相手にも臆せずどんな試合を見せてくれるのか期待が高まります。</p><p><img alt="k190913_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190913_7-thumb-430xauto-1064733.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４．せっかく日本で開催されるわけですから、生で見てみたいですよね。チケットはまだ取れるんですか？</p><p>Ａ４．残念ながら日本戦はほとんどが売り切れ状態です。組織委員会によりますと、全体でみても先月末には９割方売れたといいます。このうち、交通の便が悪く、発売前には売れ行きが心配された岩手県釜石市の鵜住居スタジアムは、まっさきにチケットが売り切れたということです。<br>釜石市は、かつて日本選手権７連覇を成し遂げた新日鉄釜石の地元です。ラグビーを通して東日本大震災からの復興を世界にアピールしようと、地元釜石市や新日鉄釜石ラグビー部のＯＢの方々が尽力してきたことがこうした結果に結びついたと言えます。</p><p><img alt="k190913_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190913_8-thumb-430xauto-1064735.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>実はチケットが取れなくても、ワールドカップをみんなで楽しむ方法があります。</p><p>Ｑ５．どんな方法ですか？</p><p>Ａ５．各試合の開催都市に設けられる「ファンゾーン」です。ファンゾーンは、先週金曜日、日本代表と南アフリカの試合の際、東京・調布市に設けられました。ファンゾーンは誰でも無料で入場でき、大型ビジョンで試合のライブ中継が見られるほか、国内外から訪れるファン同士の交流などのイベントも計画されています。公式のファンゾーンは、１６設けられ、組織委員会では期間中１００万人の来場を見込んでいます。<br>また、ファンの間でラグビー神社として知られる京都の下鴨神社で３年前に亡くなった元日本代表キャプテン・監督の平尾誠二さんを偲んでパブリックビューイングが行われるなど、各地でパブリックビューイングが計画されています。ちなみにＮＨＫも一部の放送局で大画面のパブリックビューイングを行いますので、こうしたイベントを利用する手もあります。</p><p><img alt="k190913_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190913_10-thumb-430xauto-1064737.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>一方で、競技場と観戦にはワールドカップならではの規制があるので、注意が必要です。</p><p>Ｑ６．どんなことですか？</p><p>Ａ６．持ち込み荷物の制限です。国内のラグビー観戦では、これまでほとんど規制がありませんでしたが、ワールドカップでは、セキュリティ上の理由からお酒はもとより、清涼飲料水も含めて飲食物は持ち込み禁止です。折りたたみではない長い傘もだめです。Wi-Fiルーターなども電波を発するために持ち込めないことになっています。</p><p>Ｑ７．お酒は飲めないんですか？</p><p>Ａ７．ラグビーと言えばビールとも言われています。会場内で販売されているので、その心配はありません。ただ、持ち込み禁止のものが手荷物検査で見つかると、預かってはくれません。組織委員会は、安全確保のための制限なので、手荷物は最小限にしてスムーズに入場できるよう協力して欲しいと話しています。</p><p><img alt="k190913_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190913_11-thumb-430xauto-1064739.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>会場に入ると、観客席はひいきチームに関係ないため、お互いのサポーターが隣あって応援することになります。これもラグビー文化の一つなんですが、実は今回、日本大会の会場でしかできない取り組みが計画されています。試合前に斉唱される各国の国歌をみんなで歌って、おもてなしをしようという取り組みで、歌詞をカタカナにしてネットに動画を公開しています。元日本代表キャプテンで、大会アンバサダーを務める廣瀬俊朗さんが中心となって始めました。実はラグビー強豪国というのは、例えばフランスとイングランドなど、お互いに侵攻を繰り返した歴史があり、他国の国歌を歌うことは心情的に難しいわけです。歌詞をカタカナにするというのは、外国語教育的には問題かもしれません。しかし、日本ならではのこうした取り組みがラグビーを通した国際交流の輪を広げることにつながれば、ラグビーワールドカップを強豪国以外の地域で行うことの意義を高めることになるのではないでしょうか。<br>とかくルールが複雑で難しいと思っている人も多いラグビーですが、こんな形で楽しめるのもワールドカップならではです。日本が決勝トーナメントに進めば、初戦はニュージーランドと対戦となる可能性があります。そうなるようしっかり応援したいですね。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 11:13:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「解決できるか　諫早湾干拓最高裁判決」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/412452.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>長崎県諫早湾の干拓事業をめぐり、最高裁判所は１３日、国の訴えを認めた２審の判決を取り消し、審理のやり直しを命じました。<br>この事業では排水門を開けるかどうかで長年対立が続き、司法の判断も混迷しています。最高裁の判決で、問題は解決できるのか。農業や漁業の問題を担当する合瀬解説委員と、司法担当の清永でお伝えします。</p><p><img alt="j190913_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190913_01-thumb-350xauto-1065255.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】</p><p><img alt="j190913_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190913_02_-thumb-200xauto-1065258.jpg" width="200" height="189" class="mt-image-none"></p><p>●諫早湾干拓事業はどのような目的で行われたのか。<br>●紛争の背景と最高裁判決のポイント。<br>●そして、問題は解決できるのでしょうか。</p><p>【諫早湾干拓事業とは】<br>（清永）<br>１３日の判決はもう一度、２審の福岡高等裁判所で審理をやり直せと命じたわけですが、最大の焦点である排水門を開門すべきかどうかの判断には直接明言しておらず、なお混迷が続くでしょう。<br>Q：この諫早湾干拓とは、どんな事業だったのでしょうか？</p><p>(合瀬)<br>この諫早湾干拓事業、完成までに紆余曲折を繰り返しました。<br>もともと、この事業、戦後の食糧難の中、平地が少ない長崎県に広大な水田を造成しようという「長崎大干拓構想」が発端でした。しかし減反政策が始まるとともに、その目的や規模は大きく変わります。平成９年に海を締め切る工事が始まった時には「止まらない公共事業」の象徴と言われ、鉄の板を落とす映像は大きな衝撃を与えました。</p><p><img alt="j190913_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190913_02-thumb-430xauto-1065295.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>現在の諫早湾干拓が完成したのは平成１９年です。総工費２５３０億円。有明海に面する諫早湾の３分の１を全長７キロの潮受け堤防で閉め切ることで、８７０ヘクタールの農地を造成。また、新たに出来た調整池を利用することで洪水や高潮から町を守ることが目的となっています。</p><p>Q：現在、干拓地はどうなっているのでしょう。<br>　新たに出来た農地では、現在３５の農家や農業法人がニンジンやタマネギ、キャベツなどを栽培しています。広大な農地を生かして、１戸あたりの耕作面積が１８ヘクタールと全国平均の６倍に及ぶ、大規模農業が実現しています。</p><p>　また、諫早地区は昔から大雨の被害が繰り返された地域ですが、潮の満ち干に関係なく、市街地からの排水が可能となり、地域の防災機能に大きく貢献していると長崎県では評価している。</p><p>【紛争の経緯とねじれた司法】<br>Q:ただ、裁判で漁業者は違う立場ですよね？</p><p><img alt="j190913_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190913_04-thumb-430xauto-1065261.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>（清永）<br>漁業者などは、特産の貝の不漁やノリの不作などが深刻になり、排水門の開門を強く求めました。一方で農家側は、開門すると堤防の内側に海水が流れ込んで作物が塩の被害を受けると強く反対しました。<br>それぞれが裁判を起こし、平成２２年に当時の民主党政権のもと、開門を命じる判決が高裁で確定。<br>一方で自民党政権になった平成２９年には開門を禁止する判決が言い渡され、その後確定しました。つまり国は「開門しなければならない」「開門してはならない」という正反対の判決がいずれも確定するというねじれた状態を背負うことになったわけです。</p><p>Q：どうして裁判所は正反対の判断をしたのか。<br>これは漁業者と農家がいずれも国を相手取って別の裁判所でそれぞれ訴えたからです。裁判所が、それぞれの権利が侵害するかどうかを個別に判断したため、１つの裁判所では漁業者の言い分を認めて開門を命じ、別の裁判所では農家の言い分を認めて開門を禁止したわけです。</p><p>【最高裁判決の意味は】<br>Ｑ：ただ、今回の最高裁判決、そこに決着をつけるものではなかったですね。</p><p><img alt="j190913_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190913_05-thumb-430xauto-1065263.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>（清永）<br>今回の裁判は、すでに確定した「開門を命じた判決」について、その後事情が変わったという理由で、事実上無効にするよう国が別の訴えを起こしたものです。いわば「ねじれ」の解消を狙ったわけです。<br>最高裁は、「かつての判決から長い時間が経過して事情が変わったことによって、ほかの理由がないかどうか、さらに審理を尽くすべきだ」と指摘して、もう一度高裁で審理をやり直すように命じました。</p><p>Q：これは漁業者が勝訴したというわけではないのでしょうか？</p><p><img alt="j190913_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190913_06-thumb-430xauto-1065265.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>そうとは言えないと思います。まず、開門すべきなのか、開門すべきでないのか、最も注目されるポイントで、最高裁は直接の言及をしませんでした。<br>加えて、２審が漁業権の判断で国の訴えを認めたのに対し、実質的な事情の変化を調べるように求めたことから、第２小法廷が確定判決を無効にする方向性を示唆したとも考えられます。<br>今回の判決には「長期化、混迷化しているので」と裁判長による補足意見も書かれています。この中では、「判決が確定した当時の判断には、かなりの不確実性が含まれていた」と指摘して、その後の状況が変わっている可能性があるのではないか、という考えをにじませています。こういった点が、おそらく今後の審理では焦点になるのだと思います。<br>ただ、判決が解決の突破口になるわけではないので、争いとしてはさらに続くことになるでしょう。</p><p>Q：合瀬さんはこの判断をどうみますか？<br>（合瀬）<br>　裁判が始まって１７年です。どんな結果であろうと、地域を２分した漁業者と農業者の争いにこれで決着がつくと、地域の人たちは期待していたはずです。<br>判決を差し戻しただけでなく、決着に向けて明確な方向性を示さなかった最高裁の姿勢は、地域に大きな失望を与えたことは間違いありません。<br>　<br>【解決の糸口はどこに】<br>（清永）<br>さらにねじれ状態が続くわけですが、一方でこれだけ対立が深まると司法、特に判決によって解決を導き出すのは、もはや難しいのではないかとも考えます。<br>言うなれば司法の限界であり、現状では、裁判のたびに争いが繰り返され、感情的なしこりが大きくなっていくおそれがあります。最後には地域が分断されかねません。</p><p>Q：今後どこを糸口として解決を図っていけばいいのでしょうか？<br>（合瀬）<br>　カギは有明海での漁業の再生だと思います。漁業者も国も有明海を昔のような「宝の海」に戻したいという思いは同じです。</p><p><img alt="j190913_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190913_07-thumb-430xauto-1065268.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>実はノリなどが不作になった２０００年以降、国はアサリなど２枚貝の稚貝を放流したり、生息場所となる海底を掘り起こしたりして、環境を改善する取り組みを行って来ました。<br>その結果、熊本県や福岡県においてアサリの資源量の増加が確認できたほか、佐賀県では二枚貝のアゲマキ漁が２２年ぶりに再開するなど徐々に取り組みの成果が出てくるようなったと、農林水産省では説明している。</p><p>Ｑ．それでも漁業者の方々は開門を強く望んでいます。その理由は何なのでしょうか。<br>全体として、復活の兆しが見えているものの、今回訴訟の中心となっている有明海の西側では、２枚貝のタイラギなどの不漁が相変わらず続いているからです。国が対策を打っても、この地域の漁業復活が見えない以上、開門しかない、というのが、追い詰められた漁業者の気持ちなのです。<br>もし、国があくまでも、開門しない、解決策にこだわるなら、漁業者の気持ちに寄り添って、この地域の漁業が復活する方法を提示する。そこが解決には不可欠だと思います。<br>　<br>【裁判にこだわることなく解決策の模索を】<br>（清永）<br>諫早湾干拓事業では、紆余曲折を経ても止められない巨大な公共事業が、最終的に混迷をもたらす結果になりました。漁業者も農家も長年にわたって翻弄され続けたと言えるのではないでしょうか。<br>裁判はさらに続くわけですが、ここまでの長い経緯を考えれば、国は強硬的な対応を取るのではなく、有明海の再生を図り、謙虚に双方と話し合って、裁判にこだわることなく、解決策を模索してほしいと思います。</p><p>（合瀬　宏毅 解説委員 / 清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 23:09:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「介護保険制度２０年目の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/412456.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>時論公論、今回のテーマは、スタートから２０年を迎える介護保険制度です。8月末には制度の見直しに向けた議論も始まりました。</p><p><img alt="j190916_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_01-thumb-350xauto-1065271.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】。<br>解説のポイントは３つ。</p><p><img alt="j190916_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_02_-thumb-250xauto-1065273.jpg" width="250" height="218" class="mt-image-none"></p><p>▽介護にかかる費用が増え続ける中その負担をどうするのか。▽深刻な人手不足への処方箋はあるのか。そして、▽介護離職が相次ぐ中待ったなしの介護と仕事の両立について考えます。</p><p>【“介護の社会化”目指しスタート】。<br>２０００年にスタートした介護保険制度。多くの民間事業者が参入し、サービスの提供を始めました。それまで家族だけが担っていた介護を社会全体で担う、“介護の社会化”を目指したのです。「これで家族の負担がようやく軽減される」。制度への期待は大きいものでした。</p><p><img alt="j190916_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_03-thumb-430xauto-1065277.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>介護保険を運営し、責任を持つのは住民に身近な市町村です。財源は税金と保険料が半分ずつ。６５歳以上の人の保険料は年金から天引きされ、４０歳から６４歳までの現役世代も保険料を負担します。加えて高齢者はサービスを利用した際、かかった費用の原則１割を支払うしくみです。当時、政策の立案者が最も懸念していたのが「保険あってサービスなし」。つまり、広く保険料を集めるのに使えるサービスがない状態にならないかということです。だからこそ民間事業者に広く門戸を開き、介護の必要度が比較的軽い人もサービスが使えるしくみにしたのです。</p><p>【膨らみ続ける介護費用】。<br>それからおよそ２０年。いま広がっているのは制度への期待ではなく危機感です。</p><p><img alt="j190916_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_04-thumb-430xauto-1065279.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>介護費用は増え続け１１兆円と当初の３倍以上に。２０４０年には２５兆円を超えると推計されています。これからは医療よりも介護の費用の伸びの方が大きいのです。費用の増加に伴い保険料も上昇しています。６５歳以上の保険料の全国平均は月に５８００円余りと、当初の２倍に上り、２０４０年には９２００円に達すると推計されています。</p><p>【どうする“負担”】。<br>介護保険制度の見直しに向けた議論の柱のひとつが、増え続ける負担をどうするのか。つまり高齢者であっても負担する力がある人にはより負担してもらえないかということです。この中では、介護サービスを利用した際の自己負担が論点としてあがっています。</p><p><img alt="j190916_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_05-thumb-430xauto-1065281.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>介護保険制度では、保険料とは別に、サービスを利用した際、かかった費用の原則１割を負担します。例えば、訪問介護を受けたときの料金は１回につき２４８０円。このうちの２４８円を支払います。しかし、４年前には一定以上の収入がある人はその割合が２割になり、去年からはさらに収入の多い人は３割になりました。この対象者を広げるのかどうかが議論される見通しです。では負担が増えたことでどのような影響があったのか。厚生労働省の補助事業で行われた調査ではサービスの利用を中止したり減らしたりした人は、いずれも１％余り。影響を受けた人数が少ないので対象者を広げてもいいのではないかといった声も聞こえてきます。しかし、重要なのはどのような影響を受けたのかということ。サービスの利用を控えることで本人の状態が悪化していないか、家族の介護負担が重くなっていないかということです。中には負担が重くなったので歩行器のレンタルサービスを使う回数を減らしたという人がいました。外出が少なくなり身体機能が低下してしまうといった懸念もあると感じます。介護は治療が終わったら支払いが終わる医療とは異なり生活を支援するサービスが続く限り負担も継続します。負担する力がある人には負担してもらうという考えは理解できますが、影響をきちんと分析した上で議論することが必要ではないでしょうか。</p><p><img alt="j190916_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_06-thumb-430xauto-1065283.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>【どうする人手不足】。<br>介護保険制度を維持していくために不可欠なのは財源の問題と合わせて人手不足への対応です。団塊の世代が全て７５歳以上になる２０２５年にはいまよりさらに５５万人の介護職員が必要だというのです。政府は１０月の消費税の引き上げで介護職員の処遇を改善することにしていますが、「他の産業でも人手不足なのに介護の分野に集まるのか」。こうした懸念が出ています。</p><p><img alt="j190916_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_08-thumb-430xauto-1065285.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>特に、これから深刻なのが高齢者の人口が増える都市部です。そのうちのひとつ、横浜市は７５歳以上の高齢者が５８万人と１０年間で１．４倍に上ると見込まれています。いま市が率先して行っているのが外国人の確保です。ベトナムと中国の都市や大学などと提携し、インターンとして市の介護施設で学生を受け入れることになりました。市が家賃などを補助し、困りごとの相談や生活支援も行います。ただ、高齢化と人口減少が進んでいるのは日本だけではありません。他の国との人材の奪い合いがすでに起きています。では、外国人に、そして日本人にも介護現場を選んでもらうにはどうすればいいのか。いま現場で始まっているのが、新しい技術を導入し職場の環境を抜本的に変えることです。</p><p><img alt="j190916_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_09-thumb-430xauto-1065287.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>例えば、▽センサーを使って高齢者を見守り職員のスマートフォンに異変を知らせる。常に見守る必要が無くなり人手を省けるといいます。このほか、▽リフトを使い入浴支援の負担を軽くするといったことも行われています。こうした試みは現場の忙しさを和らげ、質の高い介護につながる可能性を秘めています。人手不足を補う特効薬はありませんが、処遇の改善に加え、外国人や元気なシニアに介護現場で働いてもらう。新たな技術の導入を国主導で行う。あの手この手の対策を急ぐほかありません。</p><p>【どうする“介護離職”】。<br>最後に、誰にとっても介護は他人ごとではない“大介護時代”を考える上で欠かせないのが介護と仕事の両立です。介護離職した高志直全さんです。実情をしってほしいとこの番組にお便りをくれました。高志さんは９８歳の母親と２人暮らし。デイサービスやショートステイを使いながら、自宅ではひとりで食事や排泄などの介助を行っています。高校の教師だった高志さん。定年後も再任用で教師を続けていました。しかし、自宅から離れた高校に転勤になったのをきっかけに介護との両立が難しくなり去年、退職しました。高志さんは介護に配慮してほしいと裁判に訴えましたが１審２審ともに、可能な限りの配慮はされているとして敗訴しています。高志さんのように介護離職する人は年間およそ１０万人。一旦仕事をやめると再就職は難しく、経済的に厳しい状況に置かれる人も少なくありません。政府は希望する人は７０歳まで働けるようにしようと考えています。そうなると介護をしながら働く人はさらに増えていくとみられます。育児と仕事の両立支援は徐々に進んできていますが、介護については遅れています。介護をしながら仕事をするということは特別ではないと社会全体で共有した上で、一定期間、転勤や配置に配慮するなど介護離職を無くすための環境整備は待ったなしです。</p><p><img alt="j190916_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190916_10-thumb-430xauto-1065289.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>介護保険制度がスタートしてから２０年。費用が膨らみ続ける中痛みを伴う改革の議論は避けては通れません。過度な負担になり過ぎないか目配せを怠らず、そして介護保険制度だけでなく働き方を見直さなければ“大介護時代”は乗り切れないと強調しておきたいと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Sep 2019 23:17:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費増税で始まる　『給付金』『無償化』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/412462.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１０月からの消費税率の引き上げに合わせて、私たちの暮らしにかかわる社会保障もいくつかの見直しが行われます。</p><p><img alt="k190917_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_01-thumb-350xauto-1065298.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【低年金生活者支援　給付金】<br>一つは、年金が少なくて低所得になっている65歳以上の人に、新たな給付金を出そうというもの。消費増税による財源をつかって１０月からスタートするので、9月から、対象の970万人に、日本年金機構から手続きのための封書が順次送られることになっている。</p><p><img alt="k190917_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_03-thumb-430xauto-1065300.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>【どんな人が対象？】<br>前の年の収入が年金を含めておよそ78万円以下、つまり国民年金の満額以下の人で、世帯全員が住民税非課税となっている人が、ひと月最高で5000円を年金とは別に受け取れるというもの。<br>ただ、ここで「最高で」というのは、この給付金、保険料を納めた期間に比例して金額が決まる仕組みで、保険料を納めた期間が短い人だともっと少ない額になる。<br>最高の5000円が受け取れる人は、40年保険料をしっかり納めてきた人の場合。<br>20年しか納めていない人は半額の2500円になる。</p><p><img alt="k190917_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_04-thumb-430xauto-1065302.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>どうしてこのような制度になったかというと、保険料をしっかり納めた人と、納めていなかった人が一律に同じ金額を受け取るのは不公平だという指摘がでたから。</p><p>【保険料免除だった人や障害年金受給者も対象】<br>ただ、現役時代に低所得で保険料が免除されていた人、きちんと免除の手続きをとっていた人については、年金額が少ないのでそこは救済しようということで給付金が支給される。ただし、こちらも、免除期間に応じて金額が決まる。<br>　免除の手続きをとらずに保険料を納めていなかった人は、給付金を受け取れない。<br>今、非正規で働く人が増え、その中には生活が苦しいから保険料を払っていない人も多い。保険料を払えるのに払っていなかった人との線引きは、免除手続きをとっていたかどうかで判断されることになるので、今、所得が少なくて保険料を払えない人は、将来のために免除の手続きをしておいたほうがいいと思う。</p><p>このほか、障害年金を受け取っている人なども一定以下の所得であれば、給付金を受け取れる。</p><p><img alt="k190917_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_07-thumb-430xauto-1065304.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>このようにたくさんの人たちが給付金の対象になるが、これまで見てきたように、保険料を納めた期間や免除期間が短いと少ない給付金しか受け取れない。<br>このため、この制度が低所得の人たちの生活を支える効果がどの程度あるのか、検証することが重要になる。</p><p>【手続きはどうする？】<br>封書の中に入っている請求書に必要事項を記入して返送する必要がある。送り返さないと給付金を受け取れないので注意してほしい。10月18日までに返送すれば、12月の年金支給日に10月分と11月分が振り込まれる。この期限より遅れた場合、12月末までに返送しないと、10月から１月までの4か月分の給付金が受け取れなくなるので注意が必要。<br>それから、日本年金機構が口座番号などを電話で問い合わせたりすることはないそうなので、くれぐれも詐欺に注意してほしい。そうした電話があったら、この給付金についての問い合わせ先、給付金専用ダイヤルに確認をしてほしいと思う。</p><p><img alt="k190917_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_09-thumb-430xauto-1065306.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>【幼児教育・保育の無償化】<br>ふたつめが幼児教育・保育の無償化。<br>これは政府が、全世代型社会保障への転換を進めようと少子化対策として3歳から5歳の幼稚園や保育園の保育料を原則無料にしようというもの。<br>こちらも消費増税に合わせて１０月からのスタート。<br>具体的には施設ごとに金額は違っていて、幼稚園はひと月2万5700円まで無料に。<br>認可保育所はすべて一律に無料に。<br>認可外の保育所を利用している人はひと月3万7000円までの補助が出る。</p><p><img alt="k190917_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_14-thumb-430xauto-1065308.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>【どんな手続きが必要か？】<br>幼稚園や認可保育園を利用している人は、基本的には、施設や自治体から請求される利用料が変わるだけなので特段の手続きはいらない。<br>一方、認可外施設を利用している人は、手続きが必要。<br>親が仕事や病気などで子どもの保育が必要と自治体で認定（保育認定）を受けていることが条件。これがないと補助を受けられないので、自治体の窓口で必ず申請を。<br>そして、施設に利用料を支払った時に受けとった領収書を自治体に提出し、あとから払い戻しを受けるところが多い。<br>【認可外の保育施設はすべての施設が対象か？】<br>国は、5年間は経過措置として、原則すべての施設を対象にするとしているが、自治体によっては、安全性の問題があるとして、一部の認可外施設などを除外しているところもあるので、自治体に確認が必要。</p><p>【自治体の問い合わせ窓口は？】<br>自治体の問い合わせ窓口の一覧は、厚生労働省のＨＰに掲載されているので、「全国にある『認可外保育施設』の窓口情報一覧」という文言で検索をしてみてください。</p><p><img alt="k190917_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_16-thumb-430xauto-1065310.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>この中には、問い合わせ窓口だけではなく、どんな施設があるのか施設の紹介や、自治体が施設に対して実施した指導監査の結果が見られるところもある。</p><p>【指導監査結果も閲覧できるところも】</p><p><img alt="k190917_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_18-thumb-430xauto-1065312.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>これは東京都のＨＰだが、過去に、どの施設がどんな改善指導を受けたのかが掲載されている。例えば、常に複数の職員が配置されているかどうか、職員の3分の1以上が保育士資格をもっているかなど項目別になっていて、×がついているところは、そうなっていないということ、×から〇になっているところは、その後改善されたということ。<br>こうした情報は、施設選びの参考になるが、監査の結果まで出していない自治体も多いので、今後、公表する自治体が増えてほしいが、保護者も今利用している施設や、これから利用を検討している施設などの情報をしっかりと確認してほしい。</p><p>【消費増税でスタートするこの他の対策】<br>このほかにも、消費増税のよる財源をつかって、社会保障や教育の分野での見直しが行われる。</p><p><img alt="k190917_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190917_19-thumb-430xauto-1065314.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>10月から低所得の高齢者の介護保険料の引き下げ、来年4月からになるが大学などの授業料の無償化、それに、保育所の整備、保育士や介護職員の待遇の改善なども予定されている。広く国民に負担を求める消費増税。政策の効果を十分に検証しながら、必要な見直しを重ねていってほしい。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 11:36:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>