<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>新元号「令和」 決定の舞台裏に迫る - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/reiwa/">令和</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/gengo/">元号</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>平成に代わる新たな元号が「令和」に決定。これまで247すべての元号は、中国の古典が出典とされるが、今回は日本最古の歌集「万葉集」が出典となった。新元号は、いったい誰が、どんな思いで考案したのか？そして初めて日本の古典から引用された背景に何があるのか？政府が徹底した情報管理体制を敷く中、番組では、謎に包まれる元号選定作業の一端を明らかにするため、関係者を徹底取材。「令和」決定の舞台裏に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>所功さん
                                  <span class="person2__note">（京都産業大学名誉教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ ６つの原案は誰が？ どんな思いで？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>新元号決定の舞台裏で何が起きていたのか。ＮＨＫでは、数か月にわたり追跡取材を続けてきました。</p>
<p>昨日（１日）発表された新元号「令和」。今日（２日）新たに、選ばれなかった５つの原案が明らかになりました。このうち「英弘」は、「令和」と同じく日本の古典から。「久化」「万和」「万保」は、中国の古典が典拠に含まれます。そして「広至」は、日本と中国、両方の古典から引用されたものだと分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>誰が、どんな思いでこれらの案を考えたのでしょうか。取材をもとに、日本を代表する研究者の中から、考案者になる可能性が高い人物十数人を抽出。元号誕生の舞台裏に迫りました。考案者かどうかについては、皆一様に口を閉ざす一方で、元号の持つ意味の重さを教えてくれた人もいました。</p>
<p><strong>「（考案者かどうかは）はっきり答えてはいけないことになっている。否定も肯定もしません。」</strong></p>
<p><strong>中国文学の専門家<br>
「（国民の）願いが集約されるような元号が考えられるなら、一番いいと思っている。」</strong></p>
<p>そして、新元号「令和」の出典となった万葉集。日本の古典に詳しい研究者への取材では、考案者と見られる人物を示唆する証言も得られました。</p>
<p><strong>「（出典を）日本の古典にすべきという議論があるのは知っています。考案に携わっているであろう人も私の周囲にいるので…。」</strong></p>
<p>「令和」を考案したと目されるのは、万葉集が専門の国文学者、中西進氏。私たちは今日、自宅を訪ねました。</p>
<p><strong>武田：</strong>考案者候補を探る取材を通して見えた、元号の意味とは。あなたも考えてみませんか？</p>
<p>元号の考案を託される研究者とは、どんな人物なのか。「平成」を決める際、事務方の責任者を務めた、的場順三氏が具体的な条件を明かしました。</p>
<p><strong>元内閣内政審議室長　的場順三氏<br>
「学士院会員であるかが大事。学士院の部会の会員になることは、ものすごく名誉なことなんです。願わくば文化功労者になり、文化勲章をもらっておられたら、これは誰も文句つけられない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本学士院は、学術的な功績が顕著だと認められた研究者だけが加入を許される機関。現在、各分野を代表する１３３人が所属しています。その中でも、研究者仲間から一目を置かれる存在であることが重要だといいます。</p>
<p><strong>的場順三氏<br>
「学者は学者仲間の目が怖いんですよ。『これはしょうがないな』と思っている先生に決めてもらう必要がある。」</strong></p>
<p>私たちはさらに、関係する分野の研究者や学術書の出版関係者などに取材を重ね、独自に考案者となる可能性が高い人物十数人を絞り込みました。国文学、中国文学、東洋史学などの権威です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本古典の“重鎮”を直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>まず焦点を当てたのは、日本史学のスペシャリスト、Ａ氏。私たちは今回、日本の古典「国書」からの引用もあると見ていました。的場氏は、実は前回、「平成」の改元の際にも、政府が国文学の専門家に依頼していたと明かしたからです。「国書」になる可能性はあるのか。「国書」にする意義とは。先月（２月）学会に出席していた日本史学の専門家、Ａ氏を直撃取材しました。ところが、Ａ氏の口から飛び出したのは、意外な言葉でした。</p>
<p><strong>日本史学の専門家　Ａ氏<br>
「日本の古典はそもそも『漢籍』にオリジナルがあるので典拠になりにくいんですよ。『日本書紀』も『古事記』も、中国の古典を参考にしている箇所がほとんどですしね。さらに言えば、例えば、万葉集に使われる『万葉がな』は当て字みたいなものなんです。意味があるフレーズから引用するという、これまでの元号選定の趣旨からそれてしまいますから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「万葉がな」とは、万葉集などに使われた日本独特の表記。漢字の音や訓を用いて、日本語の話し言葉を表しています。例えば、春は「波」と「流れる」を使って「波流（はる）」。花は、「波」と奈良の「奈」で「波奈（はな）」。元の漢字の意味とはかけ離れた字になります。そのためＡ氏は、「国書」から元号を引用するのは難しいというのです。</p>
<p>記者<br>
「では、あなたに政府から考案の依頼はないということですか？」</p>
<p><strong>Ａ氏<br>
「それはない。信じてもらって結構です。日本の古典だとしても、漢文を下敷きにしているわけですから、むしろ漢文の専門家に話を聞くべきじゃないですか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国古典の“重鎮”を直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>「平成」まで２４７の元号は、全て中国の古典「漢籍」から引用されているといいます。そのため、中国古典の専門家を訪ねるべきだというのです。私たちは、絞り込んだ人物の中から、中国古典のスペシャリスト３人に話を聞くことにしました。そのうちの１人、中国史を専門としている、京都大学 名誉教授のＢ氏です。匿名での取材ならばと、面会に応じました。しかし、開口一番、考案者ではないかと思われることへのいらだちを口にしました。</p>
<p><strong>中国史が専門　Ｂ氏<br>
「午前中、ほかの記者が来て、追い返したんやけど、あんた、まだ私のこと、疑っているの？あんだけ言うてるのに、はっきり言ってアホと違うか。」</strong></p>
<p>記者<br>
「政府関係者からの接触は、まったくありませんか？」</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「本当に何もない。興味もないんですわ。」</strong></p>
<p>およそ１時間の面会中、Ｂ氏は、元号の考案に関する自身の考えを一切明かしませんでした。その道の権威でさえ口にすることをためらう元号の重み。取材の最後にＢ氏はつぶやきました。</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「元号が発表されたら、早く考案者を明らかにしてほしいな。関係のない人間がいつまでも追っかけられるのは、たまったもんじゃないですよ。」</strong></p>
<p>次に当たったのは、中国文学が専門の東京大学 名誉教授、Ｃ氏です。Ｃ氏はまず、これまでの元号が「漢籍」から引用されてきた意味を知ることが大切だと語り始めました。</p>
<p><strong>中国文学が専門　Ｃ氏<br>
「統治構造や君主制度というものを基本的に作ったのは中国です。紀元前２００年ごろから始まった『漢』は、長期にわたり安定していて、中国の統治のあり方などがまとまりました。だから元号は、古い『漢籍』からとっているんです。」</strong></p>
<p>記者<br>
「元号は中国の古典から選ぶのが必然ということですか？」</p>
<p><strong>Ｃ氏<br>
「そういうことです。」</strong></p>
<p>中国の古典に高い見識を持つＣ氏が考案者の１人ではないのか。私たちの問いに対し、Ｃ氏は含みを持たせて答えました。</p>
<p><strong>Ｃ氏<br>
「考案者かどうかは、はっきり答えてはいけないことになっている。申し訳ないけど、言えません。はっきり答えたら消去法で分かってしまうでしょ。だから、肯定も否定もしません。」</strong></p>
<p>２人がカメラでの取材を拒む中、３人目の人物がインタビューに応じてくれることになりました。指定されたホテルに現れたのは、京都大学 名誉教授の興膳宏氏。中国古典の文学理論に精通し、日本学士院賞も受賞している重鎮です。興膳氏は、私たちが予想もしていなかったことを語り始めました。</p>
<p><strong>京都大学 名誉教授　興膳宏氏<br>
「私、個人としては、元号はなくてもいいと思っております。中国で空間を支配する王者であると同時に、時間を支配する王者でもあるという、その象徴として、シンボルとして元号が制定された。天皇が統治するという前提のもとにできている元号が（現行の）憲法との整合性という意味で、ちょっとおかしくなってくる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつて、権力者による支配の象徴として用いられてきた元号。それを、今の日本で使い続ける意味は何なのか、興膳氏は問いかけたのです。</p>
<p><strong>興膳宏氏<br>
「根本的な議論がなされないままに、なんとなく、また新しい元号を使うということになりそうだけれども、ものの考え方として、それでいいのかという疑問を私などは感じますね。」</strong></p>
<p>元号を本気で否定しているのか、それとも存在意義を見つめ直すべきだということなのか。</p>
<p>取材班<br>
「先生は今回の新元号の考案には関わっていますか？」</p>
<p><strong>興膳宏氏<br>
「いや、私は関わっておりませんし、もし関わっていたとしたら『私、関わっています』とは絶対言いません。関わっていなくてもそう言いますし。公の場で言う必要があるわけですか。それはないでしょ。だからそれは、『私の言ってることからご判断ください』ということですよね。」</strong></p>
<p>取材した３人は、考案者かどうか答えは濁したものの、元号の持つ意味を私たちに語ってくれました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">初の“国書典拠”　なぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方で、元号の選定に携わる複数の政府関係者は、早くから「国書」の可能性についてほのめかしていました。</p>
<p><strong>政府関係者Ａ<br>
「『国書』は『漢籍』から引っ張ってきているような表現ばかりなので、淵源をたどると『漢籍』にたどり着くという面はある。だけどそれは、そんなにこだわる必要はない。」</strong></p>
<p><strong>政府関係者Ｂ<br>
「『国書』から選ぼうと思っても、なかなか難しい面はある。ただ、探せばちゃんとした意味のあるものもある。」</strong></p>
<p>安倍総理大臣の強固な支持基盤である保守層からも、「国書」に期待する声があがっていました。考案を依頼された専門家は、政府の意向をくみ取るものなのか。私たちは、皇室ともゆかりのある国文学の重鎮に取材しました。電話での取材に応じたＤ氏。次のように切り出しました。</p>
<p><strong>国文学の重鎮　Ｄ氏<br>
「改元は政府主導でしょ。政治的な問題には関わりたくありません。」</strong></p>
<p>記者<br>
「先生の研究で出典となりそうなものはありますか？」</p>
<p><strong>Ｄ氏<br>
「私の研究分野は、かな中心の和歌ですし、そもそも『国書』は考えにくいですよ。『漢籍』の重さを考えたら、そう簡単に『国書から』とは言えませんよ。それは、古来中国文化の影響力を無視した考えです。」</strong></p>
<p>元号を巡って浮かび上がってきた、さまざまな見解。昨日、新元号選定に向けて、各界の代表や有識者による懇談会が開かれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで示されたのは、６つの原案。１枚の紙に５０音順に縦書きで書かれ、それぞれの典拠も書かれていました。典拠に「漢籍」が含まれるもの、「国書」を出典にしたもの、両方から引用したものがありました。<br>
そして、選ばれた新元号は「令和」。１，３００年余りの歴史の中で初めて「国書」を出典とした元号でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは今回、「令和」を考案したとみられる万葉集の第一人者、中西進氏に取材を試みました。しかし「お話しすることはありません」との答えでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材した国文学者の多くが難しいとしていた「国書」から、なぜ選ばれたのか。ポイントは、万葉集の序文にありました。歌の部分など、ほとんどが万葉がなで書かれています。当て字のようなもので、元号の背景になるような意味のある文章が存在しないと、専門家は指摘していました。ところが、例外があったのです。それが、序文です。序文とは、歌が詠まれた時の状況を漢文風の文章で説明したもので、当て字ではありません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新元号は、「国書」の中から、意味のある文章の一部分を選ぶことで生まれていたのです。しかし、その序文は「漢籍」を参考にしたとも指摘されています。それに対して、政府関係者は昨日、「あくまで万葉集がオリジナルだ」と答えました。</p>
<p><strong>政府関係者Ａ<br>
「該当部分は、中国の古典を参考にして書いた。ただ、そのまま引用したのではなく、ならって書いたということだから。」</strong></p>
<p><strong>政府関係者Ｂ<br>
「漢字はそもそも中国から来ているわけで、どれもさかのぼったら中国にあるようなものだから、そんなこと気にしていませんよ。」</strong></p>
<p>６つの原案から「令和」が選ばれたのは、なぜなのか。元号はそもそも何のためにあるのか。スタジオで詳しくお伝えします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">考案者は？　追跡取材で見えたもの</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>さあ、ここからのポイントは、この３つです。「考案者は中西氏？なぜこの人が？」「６案のうち、なぜ『令和』？」「元号は何のために？」。まず、万葉集研究の大家、中西氏ですけれども、文化勲章も受章していて、的場さんが言っていた条件にも当てはまる方です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>元号の取材を統括してきた政治部の原記者。考案者は秘匿するとされてきたわけですけれども、なぜ、中西さんが浮かび上がってきているんでしょうか？</p>
<p><strong>原聖樹記者（政治部　官邸キャップ）：</strong>中西さんは、万葉集の研究を究めた“泰斗”、専門家の間でも一目置かれる存在なんです。さまざまな取材ルートを踏まえましても、中西さんというのが有力だと見られています。</p>
<p><strong>武田：</strong>取材の中で、中西さんには迫れていたんですか？</p>
<p><strong>原記者：</strong>有力な候補者として見ていたんですけれども、残念ながら取材班としては事前の取材はできていませんでした。といいますのは、万葉集に比べまして、漢文に近い表現方法が多く使われているのは、日本書紀ですとか、古事記の方が可能性が高いと見ていたからなんです。ただ、今回の取材では、考案者を探すことに加えまして、元号の持つ意味、あるいはもっといえば、象徴天皇制をどう捉えればいいのかといったことを考えるきっかけにしたいというようなことも目的でした。そうした中で見えてきたのが、考案者の苦悩でした。後世に残りまして、自分の死後も使い続けられる元号を考案する重圧というのは、その道を究めた専門家だけに、一般の私たちよりもかなり重いものだと思われます。その意味からも、今回、無理を言って取材に応じてくださった方々には、お礼を申し上げたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">初の“国書典拠”　なぜ万葉集？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　所功さん（京都産業大学 名誉教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>次に、６案のうち、なぜ「令和」になったのかということですけれども、政府が有識者懇談会などに示した６つの原案が、今日判明しました。「令和」「英弘」は、いずれも日本の古典由来。そして「久化」「万和」「万保」は、中国の古典が典拠に含まれ、「広至」は日本と中国の古典の２つを典拠としているということであります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>元号研究の第一人者の所功さんにもお越しいただいています。これまでは全て「漢籍」が由来とされてきたわけですけれども、今回、この半数は日本の古典が由来となっている案が含まれている。このバランスをどういうふうにご覧になりますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>所さん：</strong>従来、１，３００年近く、中国の古典によってまいりました。念のためですが、ここに「万保」「万和」「久化」とありますが、これは過去何回も候補に上った、ある意味で優れた案です。そういうものに、新たに「国書」を加えるとなりますと、やはり０から１、２を加えていくというのは相当な配慮がいったわけで、結果的にバランス良く、大体３、３くらいの案を出されたのだろうと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>やはり日本の古典を選ぶという意志も感じますか？</p>
<p><strong>所さん：</strong>恐らく、最初から強い今回の方針であったと思われます。ただし、日本の古典といってもいろいろありますので、どれを取るかということは工夫がいったと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>万葉集が最終的には選ばれたわけですが、これはどういうことから？</p>
<p><strong>所さん：</strong>結局、日本の古典といえば、やはり古事記とか日本書紀がまず浮かびますし、とりわけ日本書紀を有力視すると見られましたが、万葉集という古典中の古典があったということに今回、着目されたんだろうと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>政府や安倍総理大臣は、日本の古典、「国書」から取ることにこだわっていたんでしょうか？</p>
<p><strong>原記者：</strong>「令和」発表後、政府高官は「いいものを選ぼうと思っていたが、必ずしも『国書』ありきではなかった」と述べていました。しかし、保守層や安倍総理大臣の近い議員からは、「国書」を推す意見が強く出ていましたので、そうした点も考慮されたんだと思います。最終段階で開かれました全閣僚会議では、一部から「英弘」を推す意見が出たということも新たに分かってきましたが、最終的に安倍総理大臣も「令和」を推す考えを表明しまして、異論なく対応が一任されました。元号はこれまで、「漢籍」、中国の古典からとられてきましたので、一つ一つの文字から意味を読み解くことが多かったんですけれども、一方、安倍総理大臣は典拠とした序文が書かれた際の「令和」の情景、美しい月の下で、梅が咲き誇っている様子が映像として浮かんで、明るい時代につながるのではないかと考えたと述べていました。また、政府関係者は、「漢籍」に典拠を求めると、皇帝が民を統治する意味合いが出がちになると。これに対しまして、さまざまな階層の人の歌が収められている万葉集から取ることで、言ってみれば、上から目線ではない印象を与えることができると話していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして今回、改めて考えさせられたのが、元号は何のためにあるのかということです。さまざまな関係者に取材をする中で、そのことに気付かされる言葉に出会いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">元号は何のために？　“弟子”たちの証言</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今の元号「平成」を考案した、東洋史学の大家、山本達郎氏。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その指導を半世紀にわたって受けた弟子の１人、東京大学 名誉教授の斯波義信氏です。恩師は、「平成」の２文字に、平和な世の中に対する祈りにも似た気持ちを込めたのではないかと考えています。</p>
<p><strong>東京大学 名誉教授　斯波義信氏<br>
「穏やかで平らかだと、そういう願いを込めて、大体そのとおりだったんじゃないですか。確かに大災害があって、それどころじゃないというころもいえるけど、長い目で見て、『平成』という感じだった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>神戸女子大学 名誉教授の林田愼之助氏。「平成」が選ばれた時、原案の１つだった「修文」を考案した、中国文学の権威、目加田誠氏の弟子です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>恩師は、元号の考案に全身全霊を注いでいたといいます。</p>
<p><strong>神戸女子大学 名誉教授　林田愼之助氏<br>
「おっしゃったことは、『苦労しているよ』ということでした。『これが後世に残っていくという責任の重さがきつい』とおっしゃっていた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>恩師の姿を間近で見ていた林田氏。時代の象徴となる元号は、社会の進むべき方向を指し示すものが望ましいと語りました。</p>
<p><strong>林田愼之助氏<br>
「国民が総体として『こうありたい』と願っている。願いが集約されるような元号が考えられるなら、一番いいと思っている。」</strong></p>
<p>来月（５月）から始まる「令和」。私たちはどんな時代を築いていくのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">私たちにとって元号とは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>どんな元号になるんだろうと、国民、大いに盛り上がりましたよね。国民が少しでも参加できるような仕組みにならないものなんでしょうか？</p>
<p><strong>原記者：</strong>そうした指摘が出るのは、ある意味、自然なことだと思います。今回、政府は新元号が事前に漏れることを避けるために、官邸の上層部ではジャミング、電波を妨害する装置を導入したんです。また政府内では、行政文書の管理には、通常、電子決裁なんですけれども、今回は旧来の紙に判を押す方式を取ったんですね。電子決裁は共用サーバーに情報が共有されることから、情報漏れを恐れたということだったんですね。新元号が国民に受け入れられる環境整備を進めるという意味では、政府の対応は一定程度、理解できると思います。ただ、「昭和」までの元号が、天皇統治の象徴だったのに対しまして、主権在民を掲げる現行憲法の下では、元号は国民のものとも言えると思うんですね。元号の在り方や、その意義を国民全体で共有するためには、選定手続きの透明性の確保だけではなく、選定や決定の方法などについても議論の余地があるのではないかと思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>元号は何のためにあるんだと、改めて考えさせられましたけれども、所さんは、日本社会にとって、どういうふうにお考えになっていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>所さん：</strong>元号というのは、年を表すものですが、これは漢字によって表す、いわば文化だと思うんですね。それに対して西暦は、数字によって示される文明だと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それぞれに長所もあり、また問題もあるんですが、その数字によって表される西暦が持ちえない、いわば意味、表意性というものが元号にはありますので、先ほど、林田先生もおっしゃっておられましたけれども、社会のこれからあるべき理想とか、希望というものを漢字によって表す。これはやはり一つの優れた文化だと思います。それぞれの特徴を考えながら、文化と文明の共存、あるいは使い分けということを考える上で、やはり元号の持つ意味は十分あるだろうと思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>ある一つの時代を、みんなが共有するという意味でも、やはり文化というふうに捉えることができるわけですね。</p>
<p><strong>所さん：</strong>簡単に申しますと、元号はいわば帯のようなもので、その時代の特徴を表すという特色があると思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4264" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食費が激減!? “食品ロス”だけで暮らしてみた - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shokuhinrosu/">食品ロス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>国が４月中に食品ロス削減推進法の成立を目指すなど、食費ロス削減への機運が高まるなか、抜本的な対策として注目される新潮流がある。それはビジネスの力で削減しようという取り組みだ。月1980円の定額料金で弁当などを毎日受け取れるアプリや、外食メニューなどを割り引いてもらえるアプリ、メーカーや卸から廃棄間近のカップ麺などを送ってもらえる通販サイトなど。NPOなどが中心だった従来の取り組みと違って、消費者は食費を節約できる、食品企業は販売益を得られる、行政は焼却処分予算を削減できるという“三方よし”のフードシェアビジネスが次々と立ち上がっている。この新サービスでどこまで食品ロスを減らし、食費を節約できるのか。ディレクターが当事者として実際に「食品ロスだけで生きる」生活を実践。体当たりドキュメントを通じて、食品ロス削減の可能性や大手外食・流通企業の姿勢、消費者の志向など課題を明らかにする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（ノンフィクション作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食費が激減！？　“食品ロス”だけで暮らしてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ある５０代主婦の冷蔵庫の中。</p>
<p><strong>主婦<br>
「うわっ！！」</strong></p>
<p>存在を忘れていた、つくだ煮。手付かずのまま、期限切れの豚肉。</p>
<p><strong>主婦<br>
「もうダメじゃん！！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>花見の宴会でも、ついつい食べ残し。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>花見客<br>
「もったいないですね。」</strong></p>
<p><strong>「わかっちゃいるんだけれども。」</strong></p>
<p><strong>「やめられないですね。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>本来、食べられるのに捨てられる食品「食品ロス」。日本では、年間６４６万トンも発生しています。「もったいない」を重んじるはずの日本が、実は廃棄する量で、アジアワースト１位、世界でも６位。処分に必要な税金はおよそ１兆円と言われ、国会が食品ロスを減らすための法案の成立を急ぐなど、危機感が高まっています。</p>
<p><strong>だったら、その食品ロス、お得に食べてしまおう！</strong></p>
<p>番組ディレクターが注目したのは、食品ロス削減対策として期待される最新アプリ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それを試して、捨てられるものだけを食べて生活してみることにしました。</p>
<p>番組ディレクター<br>
「うまい！！」</p>
<p>うまくいけば、ひと月の食費が１，９８０円で済む上に、社会貢献もできるというのです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これだけで本当に食べていけるのか、体当たり実験です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食費が月１，９８０円！？　“食品ロス”だけで暮らしてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>入局９年目、占部ディレクター、３０歳、独身。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>占部ディレクター：</strong>カップ麺たちですね。基本的に私は外食オンリーでして、自炊は全くしません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまで、ひと月の食費は５万円。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>冷蔵庫、開けますと…、あっ、変色した肉まんが出てきましたね。完全にアウトですね。</p>
<p>この日から放送日まで３週間、食品ロスだけ生活の始まりです。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>今回のミッションは２つです。まず１つ目に関しては、どれだけ食品ロスを減らすことができるのか。２つ目は、食費をどれだけ節約することができるのか。この２つに今回挑戦したいと思います。</p>
<p>可能性を検証するのはこちら、去年（２０１８年）サービスが始まった「食品ロス削減アプリ」です。加盟する食品販売店が、廃棄する予定の商品を出品。ユーザーがそれを選んでマッチングが成功すると、色が薄くなります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ポイントは定額制。月に１，９８０円払えば、毎日２回、食べ物をゲット。店側にも定額料金の一部が支払われ、双方にメリットがあるといいます。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>じゃあ、登録。おっ、すごい！早速『本日の余剰食品 残り１５個』って出てますね。お試しセット２個入りから、タルトタタン、食パン６枚１斤、リンゴジュース。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自宅から電車を使って３０分。最初に訪れたのは、地域住民に愛される老舗のパン屋さん。</p>
<p><strong>店員<br>
「２つパンが入っています。」</strong></p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>夕方に食品ロスなら分かるが、この時間に出ているのはなぜ？</p>
<p><strong>店員<br>
「きのうのものになります。きょう中は全然食べられるので、それで提供しています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>占部ディレクター：</strong>いただきます。</p>
<p>まずまずの滑り出し。ところが、その日の夕方。アプリを起動してみると…。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>うわっ！え？うそ、全然ない。まじで？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>出品商品の多くが品切れに。夕食の争奪戦は思ったより激しいようです。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>今、この４択。チョコロールか、クロワッサンか、鬼打ち豆か、チョコまんじゅうか。</p>
<p>電車に乗り、４０分かけてやって来たのは…。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>こちらですね。老舗の地元のスーパーみたいな感じですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>店員<br>
「じゃあ、３袋で。」</strong></p>
<p>節分の売れ残りの豆。腹もちが良さそうだと選びました。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>ちなみにどれくらいお客さんが来られたんですか？</p>
<p><strong>店員<br>
「これですか？意外と来ましたよ。最初は全然ダメかなと思ったんですけど、でも、最初２４個あったんだけど、６−７人くらい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>占部ディレクター：</strong>ただいま。<br>
本日、晩ごはん。こちら、節分の豆、福豆いただきました。</p>
<p>初日から、いきなりピンチに。２日目の朝は、豆の残り。昼は、アプリでめぼしいものが見つからず、食事を抜くことに。早くも追い詰められたディレクター。どうなるのか。</p>
<p>そのころ、高山リポーターは別のアプリの取材。関西で注目の食品ロス削減アプリです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>食品ロスで食い倒れ！行ってきます！</p>
<p>アプリの加盟店の一つ、鍋が売りの居酒屋では、この日、余った締めの麺を使って、特製焼きそばを作り、アプリのユーザーに提供。</p>
<p><strong>高山：</strong>これが“残りもの”だとは信じられませんね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>仕組みは、やはり定額制。月２，９８０円を払うと、加盟している飲食店で余った食材を使った特別メニューを食べられます。利用者は男性が多く、ちょっとしたぜいたくを楽しみながら、ロス削減に貢献できるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらは大阪名物の串カツ店。豊富なメニューが売りですが…。</p>
<p><strong>高山：</strong>１２０種類、串だけであるじゃないですか。</p>
<p><strong>店員<br>
「やっぱり廃棄ロスっていうのは、どうしてもありますね。」</strong></p>
<p>そんな時にアプリに出品。捨てる食品が減る上に、さらなるメリットも。</p>
<p><strong>店員<br>
「アプリを活用して集客につなげたい。」</strong></p>
<p>これをきっかけに新たな客を呼び込めるというわけです。</p>
<p>一方、食品ロスだけ生活に挑む、占部ディレクター。２日目の夕方、ある光明を見い出しました。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>イタリアンチーズハンバーグ弁当、来た！</p>
<p>この生活が始まって初めてのお弁当。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>しかも場所は神泉。めちゃ近い、やったー！</p>
<p>夕方５時になる前に、廃棄を決める弁当店が多いことに気付いたのです。味をしめた占部ディレクター。手際よくお弁当をゲット。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、４日目の午後。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>え？うそ！全然ない。</p>
<p>休日の土曜日。アプリにはほとんど出品がなく、自宅近くのエリアは壊滅状態。何時間も探しましたが、おなかの膨れる食べ物の出品が近場には見つかりません。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>結構キツいな。</p>
<p>頼みの綱だった弁当は、サラリーマン向けの店舗がほとんどで、休日はお休み。そのほかの出品も極端に少なかったのです。一体なぜ、これほど出品が少ないのか。アプリの加盟店を数えると、まだわずか１４０軒。しかも、ほとんどが個人店でした。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>大手（企業）全然入ってない。</p>
<p>なぜ、大手チェーンは参加していないのか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食費が激減！？　“食品ロス”だけで暮らしてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（ノンフィクション作家）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大 教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>占部ディレクター、大丈夫かな？と、ちょっと心配になりましたけれども。<br>
水曜リポーターは高山アナウンサーです。なぜ大手は参加していないのでしょうか？</p>
<p><strong>高山：</strong>ずばり大手の外食１０社に聞いてきました。回答結果、実はどこも導入していません。理由も聞いてみました。すると、食品なので安全面に配慮しているのと、出来たてが食べられると期待したお客さんを裏切りたくないという、ブランドイメージという声が聞こえました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いずれも少し消極的なんですが、その理由について、食品ロスに詳しい神戸大学の石川先生に聞いてきました。「現状では、食品ロスに向き合っても利益にはなかなかならない。新たに食品ロスに対する仕組みを作る必要があるので、及び腰。負荷がかかるので手を出さないんじゃないか」ということでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>大手が参加しないと、毎日、お腹いっぱいにはならないと。<br>
それにしても、日本が食品ロス大国だということはショックなんですけれども、一体これはどこに原因があるのか、どうすればいいのか、石井さんの問題意識はどうですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>今、おっしゃったような企業の考え方というのは、別に日本だけが特異なわけじゃなくて、海外でもそうなんですよね。僕はずっと途上国の取材をしてきましたけれども、途上国の食品会社っていうのは、例えば魚１匹いるじゃないですか。この頭と尾っぽで切って、胴体の部分はお金持ちに売って、あるいは海外に輸出して、頭としっぽはスラムの人たちにあげるか、処分するか。スラムの人たちはそれを食べる。そこからさらに余ったものをストリートチルドレンたちが食べる。そこで余ったものを、さらに犬や猫が食べる。自然のサイクルがあるんですよね。じゃあ日本で、なぜそれをできないのかと言えば、いろんなコンプライアンスだとか、会社のルールだとか、そういったものにすごく縛られている。これはしょうがない。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>余りものはお客様に提供できないと。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>それがもし腐っていた時に健康を害したらどうするんだ、それはそれで悪いことじゃないと思うんです。ただ、やはりそういった会社、企業の問題として、ルールだとか、コンプライアンスが発達すればするほど、そういった食品ロスが生まれてしまう構造っていうのはある。ここがやっぱり考えなきゃいけないところかなと思っていますけれどもね。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、どこにこの問題意識をお持ちですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/21.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>今、石井さんがおっしゃっていたような、構造的な問題は大きいかなと思います。例えば、今は多くの企業さん、やはり利潤を上げなくてはいけない。そうすると、いわゆる欠品して売れないというリスクを「チャンスロス」と言うんですが、こうなってしまうよりは、もう少し多く作って余らせた方がもうかる。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>恵方巻きとか、クリスマスケーキみたいに？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>やはりチャンスロスよりは、チャンスを狙っていこうと。企業側に、そこを削減するような動機がないと。例えば、フランスのような国では、食品廃棄禁止法というのがあって、つまり国側の仕組みなんですが、そこに対して、いわゆる企業側が取り組まなくてはいけないような仕組み作りもあるので、この構造的な問題を社会の中でどう捉えるか。これも必要になってくるかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>食品ロス削減アプリの実験をしているディレクターですけれども、食品が確保できなくて、ちょっと大変そうでしたね。これは逆に言うと、いろんな方が利用していて、それなりに可能性があるということですか？</p>
<p><strong>高山：</strong>いろんなタイプがありまして、先ほどまで定額制でしたけれども、実は定額制以外にも、割引制というものもあるんですね。例えば、ランチタイムに作り過ぎたものをディナーまでに売り切ろうということで、半額になる。これを合わせて使うことによって何とか飢えをしのぐことができて、５日目終了した時点で２，０００円を超えてしまったんですけれども、３，０００円を少し超えたぐらいで、今、番組ディレクター、頑張ってやっております。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ、どうしても食品ロスというと、企業のイメージがあると思うんですけれども、実はほぼ半分は家庭から出ていると。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これ、意外と知らない方も多いんですけれども、ここでもアプリが大活躍するんです。日記をつけるように「食品ロスダイアリー」というものがありまして、こちらを登録して、理由なども入力することによって、見える化と、それからどうすればよかったのかを考える。この２つを実行するだけで、何と年間に６万円も食費が浮いたというご家庭があるんですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>実は、私もちょっと使ってみたんです。その結果どうだったかといいますと、１週間で３５０グラム。</p>
<p><strong>高山：</strong>結構、管理されている方によると、優秀な数字だそうです。ロスが少ない。ただ、冷蔵庫にはこんなものが隠れていました。刺身のツマ、それから１０年前のエジプトのお土産、お仕事ですかね？果物のデーツ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ツマはお刺身食べた後、翌日にサラダにして食べようと思って取っているんですけれども、この時は残念ながら大葉だけ食べて、あとはちょっと、あんまり良さそうじゃなかったので食べませんでした。</p>
<p><strong>高山：</strong>そして、お土産のデーツ。</p>
<p><strong>武田：</strong>これはロスじゃないんです。これは記念品なので、ずっと取っているんです。</p>
<p><strong>高山：</strong>もはや食べられない？</p>
<p><strong>武田：</strong>いやいや、記念品なので食べちゃダメです。</p>
<p><strong>高山：</strong>でも、こうやって見える化と、それから考えることによって、家庭での食品ロスは減っていくであろうと期待されています。</p>
<p><strong>武田：</strong>石井さんは、世界各地の貧困地帯を取材なさっていますけれども、そこから見えてきている食品ロスの現状、どういうふうに考えていますか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>日本人というのは、実は結構痩せているんですよ。例えば、ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構の加盟国の中で、日本人は一番痩せている。中国人、韓国人よりも痩せていて、アジアでいうと、カンボジア人と同じぐらいなんですね。日本の中で、スマートに生きていこうというのがあって、それでなぜ食品ロスが生まれるのかというと、家庭の食品ロスの４割が食べ残しなんですよね。じゃあ、なぜそれが出てしまうのかというと、例えば夜１０時以降に旦那さんが帰ってきて、今日これ以上食ったらメタボになっちゃうなと思って、奥さんがせっかく作ったのに食べないとか、あるいは子どもが残したものを、お母さんが太るから食べない。それは家で余ってしまいますよね。昔であれば、それを犬にあげようと思うんだけれども、犬は人間が食べたものを食べると病気になってしまうからあげない。そうすると、それは全部ごみになってしまう。つまり、健康を守ろうとするがゆえに、命であるはずの食品を捨ててしまう。そういった構図というのもあるんじゃないのかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>健康とのバーターになっていると？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>おっしゃる通りですね。自分の家庭でコントロールできる時は、まさに石井さんがおっしゃっていたように、できるだけロスを減らす。一方で、この番組を見た方に、もう一つ、心に留めていただきたいのは、例えば、機内食だったりとか、広く外食で供給される場合って、個人に合わせていないですよね。その時に、自分が無理して食べて、胃袋を大きくして、それによってメタボの方向に入っていってしまう。今度、健康を害してしまうので。</p>
<p><strong>武田：</strong>別の社会的な問題が生まれてしまう。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>個人の胃袋だけで食品のロスを吸収するのは難しいということもあるので、皆さん、ご自身の体調とのバランスを考えて取り組んでいただければなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>さて、食費も食品ロスも減らせるか検証するディレクターの実験ですが、残り２週間どうなったんでしょうか。</p>
<p>食品ロスだけ生活６日目。平日夕方は得意の弁当作戦を展開。さらに。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>こちらキャベツまでいただきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アプリに出品されていた余ったキャベツと食パンを使い、サンドイッチを初めて自作。職場に持参し、アプリの出品が少なくても、何とかカロリーを摂取しようとしていました。<br>
ところが８日目。健康チェックを依頼している医師の診察を受けたところ…。</p>
<p><strong>中野セントラルパーククリニック 医師　山本竜大さん<br>
「ビタミン類というのが若干減っているのかなと…。」</strong></p>
<p>栄養の偏りを指摘されました。食品の確保に四苦八苦する中、栄養バランスが後回しになっていたのです。そこで、やむにやまれず手を出したのが、食品ロスの通販サイト。ここにも廃棄間際の商品が数多く出品されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>賞味期限前の商品が、定価の平均４割引で購入できると、節約志向の主婦に利用されているそう。占部ディレクター、ビタミン不足を補おうと、野菜ジュース１箱２４本と、腹の足しにそばを購入。合計２，０７６円の出費となりました。ところが、なかなか届きません。栄養の偏りに加え、体重は当初から３．４キロ減少。この実験を始めて最大のピンチに陥りました。<br>
５日後、ようやく野菜ジュースをゲット。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>うめー！</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>賞味期限が１０月１日なのに、こんなに安くなって売られている。なんでこれが食品ロスなのか。</p>
<p>その謎を解き明かすべく、高山リポーターが野菜ジュースの送り元へ。そこは郊外の倉庫。中には食品はほとんどなく、家具などの在庫品や中古品が積み上げられていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>廃棄予定の食品は？と聞くと、案内されたのが別の倉庫。これもこれも食品ロスになるものばかり。およそ２０万点。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>詳しく見ていくと…。</p>
<p><strong>高山：</strong>抵糖質って、ダイエットが気になる女性に、ここ最近うけてる。こんなロスもあるんですね。</p>
<p><strong>通販サイト運営会社　執行役員　藤井厚さん<br>
「これは外装不良の商品ですね。段ボールが丸まって箱の形状が悪いので、納品先から受け入れ拒否をされて返品された商品です。商品の中身はべつに傷があるとか、汚れがあるわけでは（折れてるわけじゃないですね）ないですね。賞味期限は２０２０年９月２５日なので１年半くらい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>特に多かったのが、賞味期限がかなり先の商品。背景には、食品業界のある商慣行がありました。</p>
<p><strong>藤井厚さん<br>
「３分の１ルールから外れた商品で、納品が出来なかった商品。」</strong></p>
<p>３分の１ルールとは、いつも新鮮なものを食べたいという消費者のニーズに応えようと、２０年ほど前に大手スーパーが始めた仕組みです。製造から賞味期限までを３分割。例えば、４月に製造され、６月末が賞味期限の商品の場合、初めの３分の１を過ぎて５月になると、メーカーや卸はスーパーなどに納品できなくなります。納品期限に間に合っても、さらに３分の１が過ぎて６月に入ると、スーパーなどは消費者に販売できなくなってしまうというルールです。そのため多くの食品が新品のまま廃棄となっているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>食品ロスだけで３週間暮らす、占部ディレクター。放送日まで２日。“食費”と“食品ロス”はどれだけ減らせるか？</p>
<p><strong>武田：</strong>ということで、占部ディレクター、結果をお願いします。大丈夫？</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>先ほど、母親から大丈夫？って言われましたので。<br>
とりあえず、結果を発表させていただきますと、食品ロスを何グラム食べられたかというと、１９キログラム食べました。家庭で１人あたり大体４１グラム出すと言われているので、３週間で４６３日分食べました。あと、食費が５，９７６円。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>結構かかったね。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>でも１万円以内に収まったので、そこはいいかなと思います。<br>
一方で、もともと５９．４キロだった体重が５５．４キロと、めちゃくちゃ細くなったのと、交通費も３，５７７円かかったので、こっちの方が高くついてしまうなという感じですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>やってみて、どんなことを感じましたか？</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>取材中に、ある教授が「今、出ている食品ロス６４６万トンというのは、みんなが合理的な選択をした結果出たもので、もうしょうがない数字なんじゃないか」と言っていました。それは何なんだろうって、こういう生活を続けながら思ったのは、私、ずっと遅くまで仕事をしていると、家に帰って調理とかするのは、体力的にどうしてもできないとなった時に、やっぱり２４時間開いているコンビニエンスストアであるとか、２４時間開いている牛丼屋とかに行ってごはんを食べる。そんな私みたいな消費者のことを考えて、ものを作っていて、それがロスになっているということを思った時に、これは食品ロスをなくすとしたら、そういうライフスタイルであるとか、働き方であるとか、そうしたものからちゃんと考えることからやった方がいいんじゃないかなと強く思いました。</p>
<p><strong>高山：</strong>ご紹介した、小売りも変わろうとしていまして、かなり見直し進んでいるんですけれども、３分の１から、実は２分の１というルールの導入が今、進んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これはどういうことか言うと、３分の１じゃなくて、ちょうど半分のところに納品の期限を持ってくることによって、商品の受け入れの期間が長くなるので、ロスが減る。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>納品期限を半分にしようということなんですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>しかし、神戸大学の石川さんによると、販売期限が３分の１のままなんですね。ここがもう少し賞味期限のところに近づかないと、ロスは完全には減っていかないだろうということで、これは我々、消費者の意識というのも合わせて変わる必要があるとおっしゃっていました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食費が激減！？　“食品ロス生活”から見えた課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>高山さんも今回、クローズアップ現代初登場で取材に行って、どんなことを感じました？</p>
<p><strong>高山：</strong>アプリなどを通じて、私は、食品ロスを減らせと言われても…というのがあると思うんですが、「“減らす”から“楽しむ”時代へ」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、世界的には人口がどんどん増えていますし、日本だけじゃなくて、農業をする方、生産者が逆に減っているんですよね。ですから、食べ物を奪い合うというのが加速する前に、ぜひ皆さん、楽しみながらロスと向き合ってもらえたらなと。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのうち楽しむどころじゃないという時代が来るということですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>そうなんですね。これは私の願いです。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、ＩＴとか新しい技術にお詳しいんですけれども、これはどういうようなことでロスを減らしていけばいいんでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>私は、「データを活用して、ロスを減らして、おいしさをもっと」ということで、例えば今、日本では気象予測のデータと連動しながら、食品を作り過ぎない、取り過ぎない、こういったことをコントロールしてロスを減らしていく。こういうような施策も進んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、それを使うと、今度、例えば日照時間が短くて甘くない果物が出来てしまった。これじゃあ、例えばゼリーと混ぜて、甘さを補完してもっとおいしく提供しようと。安くたたき売られるんじゃなくて、食品の価値を上げるということにもつながるかもと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、石井さんは？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>僕は、社会の目線というか、「かっこいい」ということだと思うんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、本当にいろんな企業がエコというものを「かっこいい」ということに見せていこうと。これは、やはり僕たちがロスをやめることをいいこと、「かっこいい」ことだ、そういうような雰囲気というのを、どんどん作っていかないといけないのかなと思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>新しい、「かっこいい」という価値観を作るということですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>メディアとか教育とか、そういうところが作っていくということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4265" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドル箱路線が次々と　都市の路線バス減便の衝撃 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/bus/">バス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hitodebusoku/">人手不足</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kotsuinfura/">交通インフラ</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「あれ、バスが来ない！？」こうした声が今、全国主要都市のバス停で相次いでいる。NHKの取材でこの一年、東京、横浜、京都などで黒字路線、いわゆる“ドル箱”路線が減便していることが判明。地域の足をどう守るかは、地方でなく都会の問題になってきているのだ。背景にあるのが深刻な「運転手不足」。スタジオに減便を行ったバス会社の経営者を招き、本音を直撃。人手不足時代の交通インフラのあり方を掘り下げて考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>戸崎肇さん
                                  <span class="person2__note">（桜美林大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>山本宏昭さん
                                  <span class="person2__note">（バス会社 社長）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ドル箱路線が次々と…　暮らしを直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都会を分刻みで走る路線バスに、異変が起きています。車内は常に満員。まさにドル箱路線にもかかわらず便数が減り、さまざまな影響が出ているんです。</p>
<p>栗原<br>
「東京・渋谷駅前のバス停です。実はこの４月から、あちらのバスでもこちらのバスでも、バスの本数が減らされる減便が行われるんです。４月から、７時台と９時台で１本ずつ減便になるんです。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>栗原<br>
「池袋駅前を発着するこちらのバスでも、減便が行われています。」</p>
<p>さらに、新宿、品川、川崎、京都、広島、大阪、福岡など。この１年で、４２１の路線で減便していることがＮＨＫの調べで分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それだけではありません。終電後に走る深夜バスの最終便にも、変化が…。深夜１時５分まであったバス。４月から、最終バスの時刻が１５分早まりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>栗原<br>
「減便されましたけれど、いかがですか？」</p>
<p><strong>バス利用者（大阪）<br>
「バスを使うのが多くなってきているのに、バスは減数されているので、ちゃんとマーケティングできているのかなと思う。」</strong></p>
<p><strong>バス利用者（福岡）<br>
「帰れないです、家に。バスお願いします。」</strong></p>
<p>ひたひたと進むバス減便。取材を進めると、運賃の値上げを受け入れるか、これまでどおりの利便性を諦めるか、私たち一人一人が選択を迫られていることが見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">仕事も…学校生活も…　暮らしを直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>和田悦子さん<br>
「鍵は持った？上着は？」</strong></p>
<p>分刻みで暮らす都会の現役世代にとって、バス減便は死活問題となっています。<br>
和田悦子さんです。通勤途中に利用しているバスが来なくなりました。長女の登校を見届けてから利用するため、７時５７分のバスに乗るのが日課でしたが…。</p>
<p><strong>和田悦子さん<br>
「７時５７分、ここですね。」</strong></p>
<p>７時台、６本あったバス。５本に減り、５７分のバスはなくなっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで、８時３分のバスに乗り、保育園へ。しかし、さらなる問題が…。</p>
<p><strong>和田悦子さん<br>
「あ！行っちゃった。」</strong></p>
<p>乗り継ぎがうまくいかず、バス停で待つ時間が最大で１０分増えたのです。その後の乗り継ぎも悪く、出社時間を３０分遅らさざるをえなくなった和田さん。勤務時間を、毎日３０分減らすことになったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>和田悦子さん<br>
「１本遅れるだけでも、そのあとの時刻が変わってきてしまうので、かなり生活に影響が出ると思う。」</strong></p>
<p>バス減便の影響で遅刻する生徒が続出。学校のルールを変更した高校もあります。この高校の生徒たちがバスに乗る、東京都西部の小平駅。</p>
<p><strong>運転手<br>
「次のバスをお待ちいただけますか。」</strong></p>
<p>朝の通学時間帯。１０本のバスが、８本に減便。乗り切れなくなる生徒が続出しているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バス利用者<br>
「乗れない日と乗れる日で、運に任せるみたいになってしまうので、乗れなかったら完全にアウト。」</strong></p>
<p>高校は、相次ぐ遅刻者のために新たなルールを設けました。特にバスが遅れがちな雨の日、バス利用者の登校時間は１０分遅れてもよいとしたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>生活指導部 教員　齋藤和可子さん<br>
「バスが減ってしまうことで、学校生活、勉強の時間が減ってしまったり、大きな問題だと感じています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">利用者いるのになぜ？　バス会社社長を直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この高校の生徒たちが利用するバス会社は、乗り切れないほどの利用者がいるのにもかかわらず、なぜ減便するのか。社長の山本宏昭さんに聞きました。</p>
<p>栗原<br>
「これは何ですか？」</p>
<p><strong>バス会社 社長　山本宏昭さん<br>
「交番表、１か月の乗務員のシフト表。」</strong></p>
<p>山本さんは、運転手のシフト表を見せ、減便した訳を説明しました。「不足交番」という文字。運転手の不足を意味します。青で囲んだ部分は、運転手が確保できていないダイヤです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バス会社 社長　山本宏昭さん<br>
「人手がどうしても足りない。車があって仕事があるけど、運転手がいないから仕事ができない。」</strong></p>
<p>不足を埋めるため、シフト表には山本さんの名前が…。</p>
<p>栗原<br>
「社長も運転するんですか？」</p>
<p><strong>バス会社 社長　山本宏昭さん<br>
「もちろん。路線でも貸し切りでも、なんでも運転もするし、なんでもします。」</strong></p>
<p>栗原<br>
「何かあったら、社長が補っていく…。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社長業のかたわら、多いときは１日８時間運転することもあるという山本さん。運転手が、より待遇のいい会社に移り、十分に人手が確保できませんでした。</p>
<p><strong>バス会社 社長　山本宏昭さん<br>
「募集をかけて、あすこそは応募があるぞと、来月になったら人が入って盛り返せるぞって部分の中で、精いっぱいやってきましたけど、『もうこれ以上は』というところ。苦肉の策として、減便っていうことですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">４２１路線で…　なぜ深刻な運転手不足？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちは、東京都と全国の政令指定都市で路線バスを走らせる、１２４の事業者を取材しました。確認できた、各地での減便した路線の数です。福岡市で１２。広島市で１７。京都市で５１。東京都で８５。仙台市で４６。そして、札幌市では５６。合計で４２１路線。その理由の多くは人手不足でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ、路線バスの人手不足が深刻なのか。かつて、路線バスの運転手をしていた、４０代の男性です。見せてくれたのは、当時の給与明細。１か月でおよそ２２０時間働いても、給与は手取りで２３万円ほどでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>元路線バスの運転手<br>
「毎月『うわー』っていう感じ。『安すぎない？』みたいな。『ここまでやったのに、これだけ？』みたいな感じ。」</strong></p>
<p>男性は、外国人観光客の増加で需要が高まる高速バスの運転手に転職。年収は、およそ１００万円増えたといいます。</p>
<p><strong>元路線バスの運転手<br>
「（路線バスは）給料も安いし、それなりの拘束時間で割に合わない。高速バスでズバーンと行ってしまった方が、止まったり降ろしたりというストレス的なものが、本当にない。精神面でも体力面でも、すごい楽になった。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">路線バス運転手はつらいよ！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私が今回の取材で痛感したのは、路線バスの運転手の皆さんの負担は想像以上に大きいということでした。<br>
運転席に座らせてもらうと…。</p>
<p>栗原<br>
「ミラーの数が多いんですよ。１、２、３、４、５…。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>複数のミラーで安全を常に確認。さらに、ドアの開閉や運賃箱など多くの装置をすべて１人で操作しなければなりません。運転中、注意を払わなくてはいけないのが、乗客の安全です。突然、小学生がふらつくと…。</p>
<p><strong>運転手<br>
「つかまって。」</strong></p>
<p><strong>「（ブザー音）ちょっと下がってくれますか。」</strong></p>
<p>技術と経験のある運転手が、路線バスを支えてきたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">運転手不足で深刻な未来も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>こうした運転手が不足し、経営自体が揺らぎかねないという会社もあります。バス会社の人事担当者が内実を語りました。<br>
会社では、去年（２０１８年）、運転手の１割が退職。新たに採用するための費用、さらには流出を食い止めるために給与を上げなければならないといいます。こうした新たな人件費が、会社の経営を圧迫するというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>関西のバス会社 人事担当者<br>
「このままだと『労務倒産』というんですか、人件費にお金を費やしてしまって、それで会社が潰れてしまうかもしれない。」</strong></p>
<p>さらに、路線バス特有の知られざる問題もあるといいます。東京西部で減便したバス会社社長の、山本さんを直撃します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">利用者いるのに…　路線バス　驚きの実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>戸崎肇さん（桜美林大学 教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>山本宏昭さん（バス会社 社長）</div>
<p><strong>武田：</strong>社長みずから運転せざるをえないというような状況で、日々の運行というのはちゃんと維持できるんですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>大変な窮地に今、追い込まれていますね。ですから、その中でやれることは、もう私がやると。それでもやりきれない部分がある。でも、頑張っていく部分は、乗っていただけるお客様の「ありがとう」というその言葉に支えられて、よっしゃ！というところで、やっていますけども。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/53.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>私も驚いたデータがあるんです。山本さんの会社では、観光バスと路線バスの利益が全然違うんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ドライバー１人当たり、路線バスは１日７７５円、観光バスは４万４，０００円。なぜ、こんなに違うのかといいますと、売り上げそのものが４倍近く違うんです。これに加え、路線バスの方は人件費や燃料費などでほとんど売り上げが消えてしまうんです。そのため、路線バスを維持するためには、観光にも力を入れていかないといけないということなんです。ただそうすると、路線バスに割く人手が苦しくなるということなんですね。<br>
そもそも、この路線バス、利益が７７５円。なぜ、こんなにもうからないんですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>人がいてもいなくても、この時間はバスを走らせなければいけないので、その経費は当然かかってくるし。運転手さんも１人で済まないから１日、数人いなければいけない。時間帯も、朝早くから遅くまでというと早朝、深夜の割り増しも出てきますし。そういったところでは、すごく経費はかかってきます。売り上げは決まっちゃってる。「よし、今日は頑張って売り上げを上げよう」といっても、宣伝したからといって路線バスに乗っていただけるわけではないので。</p>
<p><strong>武田：</strong>もうひと方、バス業界に詳しく、みずからもバスの免許を持っていらっしゃるという戸崎さん。非常に厳しい状況はよく分かったんですけれども、危機的な路線バス会社の状況、ほかにもあるんでしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>これまでは、バスの問題というのは、地域の問題に限定されていたような感じがしておりました。しかしながら、今までのお話のように、今、本当に都会の方で、バスの運転手さん不足、それによる減便というのは非常に深刻になってきています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ここはやはり、考えなければいけないんじゃないですか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>都会の場合には、ＶＴＲにもあったように１本とかそういったことですけども、その１本というのが相当なダメージを生活に与えていきます。そうすると利用者も、これはサービスの水準が悪くなってきた。本当に考えなければいけないということで、バスの利用を控えるようになると、最初は１本だったのが、２本、３本と減便しなくてはいけない。最終的には、最初の１本がバス会社の崩壊になっていくということになると思いますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>都会の路線バスをどう守っていくのか。その難しさがあらわになる事態が、去年、京都市で起きました。<br>
「市バス」と書かれたこの路線バス。実は、京都市は民間のバス会社に運行や車両の管理を委託することでコストを削減し、税金の支出を抑えてきました。ところが去年１１月、京都市が運行を委託していた民間会社６社のうち、２社が撤退・縮小を表明したのです。<br>
撤退したバス会社の社長です。委託事業は高速バスなどの事業に比べると、ほとんど利益がなかったといいます。</p>
<p><strong>バス会社 社長　鈴木一也さん<br>
「（バス会社は）地域の公共交通に関して責務を負うのも事実。自治体からの要請もあるし、そのオーダーに応えていかないといけないという思いも強く持っている。そこと、民間企業で収支を考えないといけないので、そのはざまに立って、はっきり言って『どうしようもなかった』というのが答えになると思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">運賃値上げ？　あなたは？　守る手立ては？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>今日から番組に加わる栗原さん。待遇の改善はできないのでしょうか？</p>
<p><strong>栗原：</strong>現場を取材していますと、バス会社や運転手一人一人の強い公共的使命ということで成り立っていると思うんですが、それが、もはや限界に来ているというふうにも感じたんです。運転手の待遇を上げるためには、運賃の値上げをどこまで許せるかという議論にまでなってきているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回の取材で、専門家からは、問題解決のためには運賃の値上げもやむをえないという意見も聞かれました。どこまで値上げが許せるか。普通運賃が２１０円の、都バスの利用者に聞きました。</p>
<p><strong>バス利用者<br>
「１００円以内かなって気がしますけど。どこも人材不足って伺っていますので。」</strong></p>
<p><strong>「上げても５０円とかじゃないですか。１００円まで上げると、利用してる方から反感を買うのではないか。」</strong></p>
<p>多くの人が「最大１００円までなら受け入れられる」と答えました。しかし、若い人たちからは異論も…。</p>
<p>栗原<br>
「運賃を上げたらどうかという話なんですが。」</p>
<p><strong>バス利用者（１０代）<br>
「困ります、困ります。」</strong></p>
<p>栗原<br>
「１０円とかでも？」</p>
<p><strong>バス利用者（１０代）<br>
「ダメです、ダメです。毎日、往復で乗ったら死にますよ。」</strong></p>
<p>では、なぜ運賃の値上げが必要だというのか。バス会社によると、運転手の確保や不足を補うためのＩＴ技術の導入などには、多額の費用がかかるといいます。</p>
<p>東京都は昨年度、４，０００万円をかけて、ＩＴ技術を用いた自動運転の実証実験を行いました。</p>
<p><strong>アナウンス<br>
“発車します。おつかまりください。”</strong></p>
<p>あらかじめ走る路線を設定すると、ハンドルを離しても自動で走行します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>アナウンス<br>
“危ないですので、走行中の立ち上がりや移動はご遠慮ください。”</strong></p>
<p>車内に搭載された複数のカメラは、運転手の目の代わりに。ＡＩが乗客の動きを感知して注意喚起を行います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ビッグデータを活用して、路線バスをどこにどう走らせるか見直そうという動きも始まっています。福岡市のバス会社が開発を進めているのが、バス一台一台の乗客数をリアルタイムに見るシステムです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地図上を動いているのは、一台一台のバス。円の大きさは乗客の数、赤は運行が遅れていることを示しています。バスに搭載されたＧＰＳと、乗客のＩＣカードなどが情報源となります。<br>
例えば、通勤ラッシュの時間帯。前の２台は多くの乗客が乗り降りしたため、遅れが出ています。一方、後ろの２台のバスが乗せているのは、１０人ほど。運行の間隔に問題があり、無駄を生んでいることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ダイヤ作成担当　下條寛顕さん<br>
「例えば時刻を少し遅くして間隔をあけるとか、後ろにもバスがあるようであれば、減便の対象になる。路線バス自体をより利便性の高いものに変えていけるのではと。」</strong></p>
<p>運転手不足が深刻になる中、私たちはこれまでどおりの利便性を諦めざるをえなくなるかもしれません。<br>
このバス会社は、公共性を重視し、苦肉の策を取りました。</p>
<p><strong>運輸部次長　児玉健さん<br>
「これ、一番収益の大きい便です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>減便したのは、バスが最も頻繁に行き交う路線。多くの利用者に不便を強いることになり、利益にも影響があるといいます。</p>
<p>栗原<br>
「会社全体の利益が小さくなることもある？」</p>
<p><strong>運輸部次長　児玉健さん<br>
「当然あります。」</strong></p>
<p>一方、郊外の路線は住民への影響が大きいとして、減便はしませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/43.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>運輸部次長　児玉健さん<br>
「１日３便が２便になると、生活そのものが成立しなくなるのではないか。減便はできないと判断した。<br>
業務量全体を少し小さくしていく、リサイズしていく。今のこの局面を乗りきる。接続をしていく。なんとか次の世代につなげていく。」</strong></p>
<p>私たちの足を守るには、どうすればいいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">値上げか…利便性か…　あなたは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>見えてきたのは、運賃の値上げを受け入れるのか、あるいは利便性を諦めるのか。あるいは、ほかに何か道があるのか。もっと柔軟に運賃を上げるというようなことはできないんですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>それは難しいんです。バス会社が一方的にいくらになりますよということで決まるわけではなくて。一般の商店なら値つけはそのお店側が任されていますけれども、バスの場合はそうではなくて、公共料金ですから、国交省の認可が必要なんです。その認可を申請するにあたって、かなり細かいデータを出すんです。全部のバスの約半月分ぐらいを、何人乗って、誰がどこから乗って、どこで降りたとか、そういう細かいものをやっていって、値上げの根拠というものを認めていただくと。そのデータを作るのに、膨大な手間と費用がかかるわけです。</p>
<p><strong>栗原：</strong>今回、改めて調べてみて驚いたんですけれども、実は、この運賃の値上げの歴史を見てみますと、非常に慎重に行われてきたということが分かるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは都営バスの運賃の推移を表したグラフなんですけれども、最初は大正１３年、１０銭。ここから始まって、その後、今の平成７年になりますと２００円。その後、今の２１０円になるまでには、実に２０年近くかかって値上げをしているということが分かるんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ、この値上げに慎重な姿勢なのでしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>先ほどのお話にもありましたが、１０円値上げするのでも、相当、利用者にとっては反発です。ただし１０円値上がりしたところで、どこまで事態の改善になるのか本当に改善しようと思ったら、料金を倍にしたり３倍にしないと、やはり本当に優秀なドライバーさんは来ないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>自動運転やＡＩの導入といった技術革新で、一発逆転、状況が劇的に改善するというような可能性は、どうご覧になっていますか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>劇的にはないと思いますね。まず、都市部が非常に難しいと思います。道路空間は、自転車もありますし、非常にいろいろな突発的な事態がある。そうした中で、車内放送で注意を喚起するとしても、いざ事故が起こったときに、それにその場で対応しなければいけません。ただし、自動運転は、運転者さんの負担を軽減する道はあると思うんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>外国から運転手になるような人材を受け入れるというような議論は、されているんですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>それは私どもも考えています。そういうこともなければ、運転手さんそのものの人材、人手がいないのであれば、海外も含めて、そこは補わなければいけないことも出るでしょう。</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>外国人の労働力というのは今、非常に求められてます。当然、バスに関してもそうした議論はありますけれども、やはり、バスというのは難しい運転技術を要します。それは、地理的な感覚、国際的な交通ルールの違いもあります。ですから、その点に関しては少し慎重であるべきではないかと思います。ましてや日本の交通事情の中で、難しいお客様の接待をするということがあれば、やはり、外国人の方々がこの業界の中で救世主になるかというと、当面はかなり難しいのかもしれないですよね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">路線バス　大再編時代到来！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>行政主導の下、企業どうしが枠を超えて路線を見直す動きが始まっています。広島市内に路線バスを走らせる会社は、１２社。中心部で便数が増える一方、利用客が少ない郊外の路線の維持が経営を圧迫してきました。広島市は、各社に補助金を出してきましたが、年々膨らみ続け、財政の負担になってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バス事業者 交通政策部長　大上明紀さん<br>
「こちらが昨年より運航を開始しました、“エキまちループ”です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで去年、広島市が民間企業２社に呼びかけ、循環バスの共同運行が始まりました。２社の路線のうち、広島駅が発着点となる中心部の経路が、一部で重なっていました。重なるルートのバスを減らし、繁華街を走る新たなルートを開設。２社が運転手を出し合いながら、より多くの利益を目指します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/49.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>広島市 道路交通局　米田英生さん<br>
「やはり事業者の効率性、これも大事。もう一方の利用者の利便性、この２つを両立していくところを目指して、行政が積極的に動いていくことは必要であろうと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/51.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>路線バスの現状について、国は、「バスをはじめとする公共交通は、厳しい状況に置かれているものと認識しています」と回答。その上で、「路線バスの再編、ＩＴ技術の導入促進や人材の確保、そして、運賃のあり方などを検討していきたい」としています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたはどう考える？　路線バスの未来</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>戸崎さん、いかがですか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>公共性を重視するのであれば、別の財源を、きちんと国として保証していかなければいけない。事業者が自助努力でやるのではなくて、国としてそういったシステムを保障していく体制にしなければいけないのではないでしょうか。</p>
<p><strong>武田：</strong>全体の税金のパイが限られている中で、それは本当に可能でしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>これは、現時点だけの話ではなくて、将来世代に非常に関わってくることです。高齢化社会に対する先行投資という形で、財源は投入すべきであるし、今までであれば、医療政策、福祉政策、交通政策というのは全く分断されているような状況です。しかし、それを融合させて、新たな枠の中で整理していくならば、バスの重要さというのはもっと増える。そうした余地は十分あるというふうに考えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば海外では、こういった公共交通機関をうまく、公もサポートしながら運営しているような事例というのはあるのでしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>今、フィンランドを中心として、「ＭａａＳ（マース）」といわれる「モビリティ・アズ・ア・サービス」ということがあります。これは、マイカーも含めて、すべての交通機関を、ＩｏＴのように情報を一貫して輸送するというような試みです。<br>
バスだけではなくて、いろいろな公共交通機関を中心として情報を共有し、ビッグデータの中で社会的に最適な手段というのを模索していく。そうした中でむだをなくしながら、より皆さんに使いやすいようなシステムというのが、今、模索されています。<br>
バスというのは、「ラストマイル」です。一番、生活に密接なところです。つまり、駅まで行けなかったら、そこから動けない。つまり、末端のところから日本は機能不全に陥っていく。こういったことが危険性としてありうる。それが、バスの事例じゃないでしょうか。</p>
<p><strong>武田：</strong>利用者であるわれわれも、しっかりと考えていかなくてはならない問題だと感じました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4267" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>密着！コンビニ店主24時　便利さの裏で何が？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hitodebusoku/">人手不足</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kombini/">コンビニ</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>24時間営業をめぐって揺れるコンビニ業界。ついに先週、国が大手コンビニ各社に経営の改善を要求。最大手のセブンイレブンでは社長が交代し対応に乗り出すことになった。現場では一体なにが起きているのか。これまで、店舗のオーナーたちは本部から契約違反とされるのをおそれ厳しい実情を語ってこなかった。それが今カメラの前で次々と声をあげ始めている。広がる深刻な人手不足と人件費増加。さらに出店戦略によって売り上げが激減する店や1年間ほとんど休まず家族が昼夜交代で働き体を壊すオーナーも。民間の調査ではコンビニの倒産・休廃業は5年で倍増、国の調べでも今の契約に不満を感じているオーナーが4割近くに上っているという。今や “社会インフラ”ともいわれるコンビニ。この先も持続的に運営されて行くには何が必要なのか。徹底的に考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（ノンフィクション作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着！コンビニ２４時　便利さの裏で何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>あるコンビニ店のオーナー。自身の体験を、テレビカメラの前で初めて語りました。</p>
<p><strong>コンビニ オーナー<br>
「体力的どころか精神的にも限界に達するんですよ。（一緒に働く妻が）青ざめて唇も真っ青。声かけてもぜんぜん返ってこない。」</strong></p>
<p>次々と明かされる２４時間営業の過酷な現実。</p>
<p><strong>コンビニ オーナー<br>
「金曜の夜１０時前に家を出て、帰ってくるのが月曜の昼。最長で３７時間（連続勤務）。」</strong></p>
<p>こうした事態を受け、先週、国はコンビニ８社の経営トップを招集。異例の事態に。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>世耕経済産業相<br>
「２４時間営業など拘束時間が長く、休みがとれないということなどへの処遇の不満・不安や、利益分配に対する不安・不満が多い。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>身近にあって社会インフラともいわれるコンビニで、一体何が起きているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着！コンビニ店主２４時　休日も利益もわずか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>コンビニはそのほとんどが本部とフランチャイズ契約を交わした個人事業主。オーナーによって経営されています。<br>
兵庫県でコンビニを経営する、酒井孝典さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>本部との関係悪化を恐れ、これまで密着取材に応じるオーナーはあまりいませんでした。今回、実情が伝わるならばと、店内の撮影を許可してくれました。かつては、メーカーの技術者だった酒井さん。会社が苦境に立たされた１６年前、思い切って脱サラし、オーナーになりました。<br>
朝７時１６分。酒井さんへの密着取材をスタート。</p>
<p><strong>酒井さん<br>
「トイレが？」</strong></p>
<p><strong>店員<br>
「小の方。」</strong></p>
<p><strong>酒井さん<br>
「小の方が何？」</strong></p>
<p><strong>店員<br>
「男子トイレ。」</strong></p>
<p>いきなりトラブル発生。</p>
<p><strong>酒井さん<br>
「トイレの小用のところで大便されてます。たまにあるんですよ。」</strong></p>
<p>さまざまな人が出入りするコンビニ。ささいなトラブルは日常茶飯事。</p>
<p><strong>来店客<br>
「荷物を３つ運びたくて。」</strong></p>
<p>次々と舞い込む、さまざまなリクエスト。</p>
<p><strong>酒井さん<br>
「腰やったらあかん。２人がかりでいこう。<br>
（コーヒー）こぼしちゃったん？」</strong></p>
<p>昼ごはん抜きで走り回る。</p>
<p><strong>酒井さん<br>
「ゴミ箱があふれそうやったから。」</strong></p>
<p>午後５時前。朝から９時間の勤務を終え、帰宅。</p>
<p>夜１１時。あれっ、酒井さん？一息ついたと思いきや、再び店へ。</p>
<p><strong>酒井さん<br>
「夜勤をすべてスタッフに任せると人件費的な問題もあるので、この時間帯はオーナーが入ったほうが人件費が収まる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>深刻な人手不足。高いアルバイト料を出さないと、人は集まりません。少しでも経費を浮かせるため、酒井さんは自ら週３回、徹夜勤務をこなします。</p>
<p><strong>酒井さん<br>
「ひざが痛い。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、深夜の売り上げは１万５，０００円ほど。アルバイトを雇って経費を引けば、赤字になる額でした。</p>
<p>朝６時前、アルバイトと交代し、酒井さんの勤務は終了…と思いきや、突然大量のお客さんが来店。結局、昼過ぎまで店に残り、前の日からの働いた時間は２３時間に及びました。酒井さんの去年（２０１８年）の月平均の働いた時間は３４６時間。店の営業の総利益は年間４，０００万円ほど。その半分近くは、ロイヤリティーと呼ばれる、看板の使用や経営指導料として本部に支払います。残りが店の収入になりますが、人件費などを引くと、手元に残るのは３００万円以下です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">オーナーたちの告白　コンビニ成長の陰で</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>こうした状況にあっても本部は、顧客の利便性や、店の売り上げアップなどを理由に、２４時間営業の原則を守るようオーナーに伝えてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>本部が２４時間にこだわる理由はほかにもあるという証言があります。今回、大手コンビニの現役の本部社員が、匿名を条件に取材に応じました。</p>
<p><strong>大手コンビニの本部社員<br>
「お店は２４時間やることによって人件費もかかりますし、利益が少なくなってしまう。本部はお店の利益よりも本部に入ってくるロイヤリティーを重視しています。だから１時間でも２時間でもやってもらったほうが利益になる。」</strong></p>
<p>本部が受け取るロイヤリティーは営業の総利益で決まるため、売り上げが伸びるほど増えます。一方、人件費などを負担する店側は、アルバイトの時給が高い深夜に営業すると経費がかさみ、かえって利益を圧迫するケースも多いといいます。</p>
<p><strong>大手コンビニの本部社員<br>
「（オーナーが）『夜ずっとは、やめたい』という声を私にあげてきたことがあったんですけれども、契約では２４時間３６５日閉めるということはできないことになっていますから無理です。そうすると『次の契約に関わりますよ』と言って、本部の方針を徹底させる。」</strong></p>
<p>先週、業界最大手のセブン−イレブンに激震が走りました。２４時間営業の問題などに対処するため、トップの交代が発表されました。</p>
<p><strong>セブン−イレブン・ジャパン　永松文彦社長<br>
「今のセブン−イレブン・ジャパンの問題が、社内でのコミュニケーション。そして（加盟店）オーナー樣方とのコミュニケーション。ここの部分の改革をはかってまいりたい。」</strong></p>
<p>本部とオーナーとのコミュニケーション不足が表面化したケースがあります。福井県で１０年前からコンビニのオーナーをしている、下村俊樹さん。去年２月、ある経験をしました。</p>
<p><strong>下村俊樹さん<br>
「このあたりまで、車が雪に埋まっていた状態。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例年をはるかに超える積雪。わずかな時間で１５０センチ近く積もり、交通もまひしました。店を心配した下村さんは、午前３時半に出勤。駐車場で動けなくなったお客さんの車の救助に、６時間以上追われます。</p>
<p><strong>下村俊樹さん<br>
「従業員も私も妻も限界まできちゃったんですね。これじゃ無理だと思って本部のほうに、もう閉めさせてほしいと。」</strong></p>
<p>ところが、本部からの回答は「お店は開けてください」というものでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、出勤から２０時間近くたった夜１１時半。早朝から一緒に雪かきなどの対応に当たっていた妻に、異変が起こります。</p>
<p><strong>下村俊樹さん<br>
「（妻が）しゃがみこんで、床に寝転がってしまって、青ざめて唇も真っ青。声かけてもぜんぜん返ってこない。」</strong></p>
<p>救急車を呼んだ下村さん。店を空にするわけにいかず、同行できませんでした。</p>
<p><strong>下村俊樹さん<br>
「『（救急車に）一緒に乗ってください』と言われたんですけど、『すみません、コンビニなので閉められないので、一緒にいけないんです』って言いました。あのときのことを思うと、涙が出てくるくらいつらかった。」</strong></p>
<p>４０分後、本部社員が応援に駆けつけ、下村さんは病院に行きます。妻の診断は過労。４日間入院することになりました。その後、本部は「コミュニケーション不足だった」と謝罪しました。</p>
<p>先月（３月）国が発表した、コンビニオーナーへの緊急調査。オーナーたちの不満は２４時間営業だけではありません。同じチェーンの店舗が近隣に多すぎるというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、あるオーナーと北海道で会いました。東京でコンビニを営んでいましたが、先月、閉店が決定。ここへたどりついたといいます。</p>
<p><strong>元コンビニ オーナー<br>
「北海道ならまだ寒いから、表で寝たら病死で亡くなれないかなと思って。生命保険がおりれば、家族に少しでも残せるからという気持ちで。」</strong></p>
<p>コンビニの倒産や廃業は、ここ５年で倍増しているというデータもあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この男性の店も、９年前のオープン当初は売り上げが順調に伸びていたといいます。ところが、６年前から、すぐ近くに同じチェーンの店舗が出店しました。</p>
<p><strong>元コンビニ オーナー<br>
「一方的に『ここにお店を出しますから』と。私が『出しちゃだめですよ』ということも言えない立場なので、案の定、売り上げが半分以下に落ちたんですね。」</strong></p>
<p>一定のエリアに集中的に店を出すことは「ドミナント（集中出店）戦略」と呼ばれ、他のコンビニチェーンもこれに対抗してきました。物流の効率が上がり、ブランドの認知度も増すため、全体として売り上げが上がるとされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、ある大手コンビニの本部社員によると…。</p>
<p><strong>大手コンビニの本部社員<br>
「店を建てれば建てるほど、本部にとってはロイヤリティーが上がる。本部はもうかると。しかし、お店は１００メートル先に同じ店ができたら、それは利益が減りますよね。」</strong></p>
<p>増え続けてきたコンビニ、大丈夫なのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着！コンビニ２４時　便利さの裏で何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大 教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（ノンフィクション作家）</div>
<p><strong>武田：</strong>こうした現実を知らずに、毎日、本当に何気なく、気軽に利用してきたってことに、すごく胸が痛みます。大臣も対策を要請するような事態ですから、まさに曲がり角に来ていますよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>実際には、経営がうまくいっていますというオーナーさんも、結構いらっしゃいます。その一方で国の調査では、「加盟したことに満足していない」が、この４年間で倍増。およそ４０％。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>じゃあ、何に満足してないのかというと、利益の分配です。本部に納めるロイヤリティーは店ごとに違うんですが、およそ３割から７割なんですけれども、実際に、オーナーのもとに残るお金、利益は、たったこれだけという方が少なくないんですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先日、経営のトップが交代したばかりのセブン−イレブン・ジャパン、会見で、新規出店のペースを前年度より抑えます。それから、全ての役員がオーナーと対話しますという、改革の方針を発表しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>宮田さん、やはり便利さを追求するという、これまでの考え方を変えなければいけないですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>おっしゃるとおりですね。オーナーとの対話っていうのは、非常に重要な一歩だと思うんですが、やはり便利さだけではなく、働く人の健康、幸せ、そういった持続可能性だったり、あるいは食品ロスを抑えようとして、店舗が上手に発注したつもりが、本部の利益にならないと。こういった利益のかけ違いを解消する、持続可能性という別の価値を踏まえた上での対話が必要になるんじゃないかなと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そういった新しい価値を考えていかなければいけないということですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そのとおりです。</p>
<p><strong>武田：</strong>石井さんは、実際にコンビニの店長に取材をしたそうなんですけれども、何と言っていましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/16.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>スポンサーのしがらみがないＮＨＫだからこそ言ってくれというふうに言われたんですけれども、それはどういうことかというと、実態が会社の説明と相当違うんだと。どう違うかというと、コンビニって覚える量がものすごく膨大なんですね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>いろんな業務がありますからね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>バイトできている人たちは、お年寄りだったり、外国人だったりが増えてきている。彼らはやっぱり覚えられないんです。覚えられないとどうなるかっていうと、店長に連絡してきたり、直接来てもらったりしますよね。そうすると、店長はずっと詰めてなきゃならない。通常時だったら、それでも店長が頑張ればいいんですけれど、店長が病気になった、あるいは親族が亡くなった時に本部に助けを求めても「人がいないからバイトでやってくれ」と。でも、バイトでできないから店にとどまらざるを得ない。そうすると体調を壊してしまう。ある人は脳腫瘍で手術を終わった後、包帯を巻きながらやっていたというような実態があるんだということを本人たちは言っていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>とにかく店を開けることが優先されている現状だという声だったんですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>店舗数に対して圧倒的にフォローが足りない。明日お願いと言っても来てもらえない。１か月先だったらって言われる方が多かったというような現状です。</p>
<p><strong>武田：</strong>一方で、オーナーの側もこうした状況になるのは、ある程度、予想できなかったものなんでしょうか？</p>
<p><strong>高山：</strong>脱サラをして、コンビニは急成長しているから夢をみて経営に乗り出そうという方が圧倒的に多かったんですけれども、やっぱりリスクを考えていなかった。安定・高収入だろうと思い込み過ぎていた。ここ数年は人手不足、それから人件費の高騰など想定外の事態に、皆さん、苦しんでいらっしゃるというような状況なんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱり自己責任とは、なかなか言いづらいのが現状なんですよね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>こういった問題になってくると、フランチャイズになったオーナーの自己責任だろうという声もあります。ただ、実際に聞いてみると、入る前の会社の説明だと、困った時にはオーナーをヘルプする、オーナーヘルプ制度というのがあるんだよと。これを利用すれば海外旅行だって行けるんだよっていうふうに言われるらしいんです。それで契約を結んでオーナーになるんですが、実際にオーナーになったら、やっぱり人手が足りないのでできない、無理だと。それで本人がずっと頑張らなきゃいけないと。そうすると、考えようによっては、本人の自己責任じゃないんですよね。やっぱり会社が約束したことをできていない。そこがきちんと考えなきゃいけないことかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さん、人口減少や人手不足という背景が大きいようですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>この問題は、やはりコンビニだけではないという側面もあります。昨日（９日）放送のバス会社の件もそうでしたが、人口が減ってきて人件費が高騰してくると、人件費が抑えられている業種を直撃すると。海外の人を連れてきて安く働いてもらうでは、やはり解決しないんですよね。これだけ多彩な業務を担っている人々にどうリスペクトするか。社会の中でこれを考えていかなければ、問題は解決されないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほど石井さんがおっしゃったヘルプ制度は、実際には使いづらいことが多いわけですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>全く機能していないというオーナーさんの声がとても多かったですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>オーナーというのは個人事業主ですよね。そういう問題を本部と対等に話し合うということはできないんですか？</p>
<p><strong>高山：</strong>情報量と交渉力、これは圧倒的に格差があるのでなかなか難しいと。２４時間密着をさせていただいた、姫路の酒井さんなんですけれども、実は一部のオーナーの皆さんとユニオンを結成されていて、その委員長を務めていらっしゃるんです。団体交渉の場を持ちたいと本部に申し入れているんですけれども、オーナーは労働者としては認められていないということで、実現には至っていないんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのコンビニの２４時間営業、本部も検討を始めています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コンビニ激震　便利さの裏で何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>国内１万４，０００店、店舗数第３位のローソンでは、オーナーとの対話を強化しています。この日は、女性オーナーと社長の意見交換会が開かれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>加盟店のオーナー<br>
「２４時間営業についてなんですけれども、ローソンは今からどういう方向に行くのか、まだ会社の方針としては出てないんですが。」</strong></p>
<p><strong>ローソン　竹増貞信社長<br>
「基本ベースは、今は２４時間でやってますけども、２４時間じゃない選択肢をたくさん用意したほうがいいのかどうかを、今、猛烈に考えていかないといけない。」</strong></p>
<p>時短営業に慎重だったセブン−イレブンも取り組みを始めています。先月から全国１０か所の直営店で、深夜の営業を停止。時短営業をすることで、どのような課題があるのか、実験で明らかにしようというのです。例えば配送の受け取りなど、深夜の作業をいつ行うのか。朝のかき入れ時までに品出しが間に合わず、売り上げに影響を及ぼさないか。夜中に開いていないことで、日中も客離れが起きないか。実験はこの先、数か月間行い、明らかになった課題を、オーナーたちと共有したいといいます。</p>
<p><strong>セブン−イレブン・ジャパン　永松文彦社長<br>
「最近加盟されたオーナーさんは、２４時間から１６時間に（短縮）したら、どういうリスクがあるかわからないで選択した場合には、我々としてはオーナーさんの経営を守る責務がありますから、我々のためではなく、加盟店オーナーさんの収益が下がらないためにアドバイスをしている。」</strong></p>
<p>他にはどんな対策が？</p>
<p><strong>高山：</strong>大手３社に聞きました。まず２４時間営業について、セブン−イレブン・ジャパン。拙速な時短営業はお客様の信頼を毀損。店ごとに柔軟に対応。そしてファミリーマートは、慎重な議論が必要。ローソンは、店ごとの状況を見ながら社会の変化に柔軟に対応としています。そして、基本的な取り組みについても聞きました。まずセブン−イレブンは、時短の実験のほかに、省力化のためにセルフレジを全店に導入。そしてファミリーマートが、時短の実験を大幅に拡大するほか、オーナーへの奨励金を増額。ローソンは、全国の４１の店ですでに時短営業を始めているほか、７月から深夜の無人店舗実験なども行うということでした。時短営業を行うと、日中の客離れにつながると本部では懸念しているんですけど、実際にはどうなのか、あるオーナーのケースを取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コンビニ店主　２４時間やめてみると…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>東大阪のコンビニオーナー、松本実敏さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班<br>
「今日の勤務は、これで（終わり）？」</p>
<p><strong>松本実敏さん<br>
「これで終わりです。」</strong></p>
<p>今年（２０１９年）２月、独断で２４時間営業を止めました。一緒に働いていた妻が去年がんで亡くなり、深夜の営業が重い負担になったためです。時短営業を始めて２か月。意外な結果が出ていました。</p>
<p><strong>松本実敏さん<br>
「これは自分の利益が書かれたものなんですけど、４０万円ほど上がっている。」</strong></p>
<p>時短営業を始めた今年２月と、２４時間営業をしていた去年２月の売り上げの比較です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>売り上げの合計金額は時短を始めたことで、およそ１１４万円減少。ところが、松本さん自身の利益は、昨年よりも数十万円上がったのです。最大の理由は人件費の削減。高い時給のかかる深夜に従業員を雇う時間が減りました。時短営業の課題とされる深夜の品出し。前日のうちに多めに発注し、帰る前に棚に並べておくなど、さまざまな工夫で乗り切っているといいます。</p>
<p><strong>松本実敏さん<br>
「利益も出せるし、精神的にも肉体的にも楽だったら、今まで何をしてきたんだろうなという感じなんですよね。自分のお店は２４時間じゃなくて時短でやりますという思いがあれば、それは認めてあげるべき。」</strong></p>
<p>２４時間営業、あなたはどう思いますか？</p>
<p><strong>高山：</strong>松本さんのケースについて、セブン−イレブンの本部なんですが、個別のケースには答えられないという評価でした。もちろん松本さんにも課題がありまして、例えば、これまで夜に入荷していた本や雑誌は、その時間に人がいないので取り扱いをやめました。それから深夜の１時を過ぎて荷物が入ってくることがあるんですが、それに対応するために、閉店後もスタッフを残さなければならないということも課題としては挙げていらっしゃいました。</p>
<p><strong>武田：</strong>全部無人にはできないんですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>しかし、こんなこともおっしゃっています。「以前は忙しくて仕事をこなすだけだった。それが今では、しっかり眠って、経営に力を入れることができる」と。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着！コンビニ２４時　便利さの裏で何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>私も毎日コンビニを利用しているんですけれども、本当にいろんなサービスをやっていますよね。最近では、災害の時の物資の調達ですとか、輸送などを担う役割も求められています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まさに、社会インフラにもなっていると言ってもいいと思うんですけれども、こういったコンビニが、今後も持続していくためにどうしたらいいんでしょうか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>まず一番、オーナーさんに聞いてみて、皆さんがほしがっていたのは、敬意（リスペクト）です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>やはり社会インフラであるにもかかわらず、自分たちは社会の底辺として見られているんだと。初めのＶＴＲでもありましたけれども、酔っ払ったお客さんがトイレに来て戻したり、あるいは、おむつを捨てにきたりですとか、あるいは本当に気に入らないことがあると店員さんを罵倒する。たぶん、普通のお店だったらやらないと思うんですよ。レストランでそれをやるかって言ったらやらないですよね。そういったことを、ずっと店員さんたちは受けています。ものすごくプレッシャーというか、ストレスです。そういったことを我々が考えて、少しでも敬意を示すことが、コンビニの負担を少しでも和らげることになるんじゃないのかな、それも私たちが少しずつでいいからやっていかなきゃいけないんじゃないかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>もちろん本部にも働きやすい環境を作ってほしいと思いますけれども、私たちがそうやって負担を減らすこともできる。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>店員さんの名前を覚える、声をかける。それだけでいいと思うんですよね。そういったことをきちんとやりたいなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>売り手よし、買い手よし、世間よし、それだけではなくて、やはり働く人たちの未来を作っていくということだったり、あるいは地域の未来を支えていくという時に、１店舗だけで支えるのは非常に重いと。大手のチェーンが連携しながら支えていくことも考えられるのではないかと。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>競争関係にあるわけですけれども、できますか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>地域を支えるという意味では、駐車場の共同利用というのが始まっているので、ここからそこを開くこともできるのではないかと。さらには、やはり今までコンビニが作ってきた価値、特に食はすばらしいものがあって、例えば塩むすびというのがあります。これはお米と塩と油、酢、本当に限られた食材でお米の甘みを生かすような、すばらしい食文化を作ったと。ミシュランの三つ星だとか注目されがちなんですが、コンビニが作ってきた食の価値というのは、やはり日本が誇るべきもので、こういった価値を作ってくることが出来た彼らであれば、オーナーと連携して、新しい未来の価値を作れるんじゃないかなというふうに、私からエールを送りたいなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>高山アナウンサーが取材を通じて感じたことはどんなことでしょうか？</p>
<p><strong>高山：</strong>皆さん、苦しい中でも、実はコンビニの経営を愛していらっしゃるんですよ。何とかしたいという気持ちで日々過ごしていらっしゃいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4268/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ですから、とてつもなく大きな愛を、ぜひ本部だけでなくて、我々消費者も受け止める。かつては店が「開いててよかった！」っていう感謝の気持ちがあったと思うんですね。今は「やっていて当たり前」という気分に、我々はなり過ぎているかな。このあたりも反省しつつ、未来にコンビニが続いていく方法というのも、ひと事じゃなく考えていくべきだと思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>人手不足の中で、どこまでこれまでのように便利さを追求していくのか。今、本当に立ち止まって考えるべき時ではないかなというふうにも感じます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4268" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“見えない”被災者からの訴え　～武田ルポ　熊本地震３年～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/fukko/">復興</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kumamotojisin/">熊本地震</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>熊本地震から3年。武田キャスターによる、故郷・熊本からのルポ。益城町の被災者1558世帯のその後の暮らしを追跡したビッグデータの分析からは、通称「みなし仮設」（行政が費用負担し、アパートなどに仮すまい）に暮らす「現役世代」の深刻な実態が見えてきた。首都直下地震や南海トラフ巨大地震においても、被災者支援の大きな柱として位置づけられている「みなし仮設」。熊本地震で浮かび上がった課題をどう克服していけばよいのかを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今も避難…　現役世代に驚きのデータ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>ここから先は崖崩れの現場になっている。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地震から３年がたつ熊本は私のふるさとであり、アナウンサーとして仕事を始めた原点でもあります。熊本地震の後、毎年取材してきましたが、今回、復興に向けた重大な盲点があることを初めて知りました。きっかけは、被災した人たちがどこでどのように暮らしてきたのかを示すビッグデータ。独自に入手しました。住み慣れた土地を離れ、バラバラになった人たちが孤立している現実。本来は復興の担い手となる５０代や６０代の人たちが、とりわけ厳しい生活を余儀なくされていることも分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>パート従業員（５６）<br>
「足がつったりしびれがきたり、今になってそういうのが出てきた。」</strong></p>
<p><strong>福祉施設長（５１）<br>
「これからの事を考えてしまったり。どうなるんだろう。」</strong></p>
<p>この問題は今後、発生が恐れられている南海トラフの巨大地震や、首都直下地震で、私たちが直面するかもしれないのです。</p>
<p><strong>専門家<br>
「避難したあとの生活にさまざまな問題が生じる。これは予想していなかった。」</strong></p>
<p>熊本の現実は、復興を巡る法律や仕組みのぜい弱さを浮き彫りにしています。何が求められているのか。今も避難を続ける人たちからの訴えです。</p>
<p>２度にわたって震度７の激しい揺れに襲われた熊本。住宅の被害が特に大きかった益城町。およそ１万１，０００戸のうち６割が全半壊しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地震直後、家を失った人などが車に寝泊まりする「車中泊」が、至る所で見られました。そうした被災者がその後、どこでどのように生活しているのか。益城町で被災し、プレハブの仮設以外に避難した１，５５８世帯のデータを、個人情報が伏せられた形で独自に入手。生活の状況や健康状態などを、専門家と共に分析しました。<br>
１つの丸は１つの世帯を示します。地震発生直後から周辺の熊本市や大津町などに、次々と避難が始まっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>益城町で初めてプレハブの仮設住宅が完成したのは６月１４日。それまでに７１２世帯が、別の形で避難していたことが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最も遠い人は、実に６４キロ離れた天草市にまで避難していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>熊本市内にある避難先の一つを訪ねました。</p>
<p><strong>武田：</strong>ここに避難している方がいらっしゃるというんですけれど、本当にごく普通のアパートにしか見えません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一見、普通の部屋ですが、実は通称「みなし仮設」と呼ばれる避難場所です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>みなし仮設は、災害の後に建てられるプレハブの仮設住宅とは異なります。もともとあるアパートや戸建ての住宅を自分で探し、避難します。家賃は熊本県が６万円まで負担。期限は原則２年ですが、状況に応じて延長が判断されます。プレハブの仮設住宅に比べて住環境がよく、プライバシーも守られます。熊本地震では、避難した４万７，０００人の実に７割以上が、みなし仮設を利用しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">現役世代でなぜ多い？　“生活状況が悪化”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>データをさらに分析すると、避難の常識を覆す事実も見えてきました。赤くなっているのは、みなし仮設に転居後、通勤の距離が伸びたり、経済的に苦しくなったなど、生活の状態が悪くなった世帯。全体の１７％に上ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかも、分析では働き盛りの５０代や、まだ元気な６０代で生活状況が悪化している人が多いとはじき出されたのです。</p>
<p>みなし仮設に入居後、一家の大黒柱に体調の異変が起きたという家族がいます。中野誠士さん、５１歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地震直後、家族で車中泊をしていましたが、２か月後、益城町から７キロ離れた熊本市の今の家に避難しました。中野さんが体調を崩すようになった背景には、一緒に暮らす母のキミ子さんが引きこもりがちになったことがあります。益城町では、近所の人との交流が深かったキミ子さん。見知らぬ土地に移ったことで、そのつながりが断ち切られてしまったのです。今では、物忘れや判断力の低下も現れ始めているといいます。</p>
<p><strong>中野誠士さん<br>
「以前だったら、ちょっと隣にまで行ったりとか、日常生活で当たり前のことをやっていたが、お隣さんにも行かないから。こっち（みなし仮設）に来てからは、要支援から要介護になってきて、実際、水の出しっぱなしだったり、ガスのつけっぱなしもあったので。」</strong></p>
<p>中野さんは福祉関係の仕事をしていますが、日中一人で過ごす母のことが気になり、仕事にも影響が出ています。</p>
<p>（職場）</p>
<p><strong>中野誠士さん<br>
「じゃあ出ますんで、お願いします。」</strong></p>
<p>母のデイサービスがない日は仕事を中断し、車で２０分かけ、様子を見に帰ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中野誠士さん<br>
「昼飯は食べた？お昼ご飯は食べた？」</strong></p>
<p>近所に、母の見守りを頼めるような人はいません。ボランティアなどによる支援はほとんどないといいます。一方、プレハブの仮設団地では、医療支援や見守りなどが頻繁に行われています。こうした支援がほとんどない中、中野さんは体調を崩すようになったのです。</p>
<p><strong>中野誠士さん<br>
「（プレハブ仮設）団地の方と一緒のようなサービスを受けたいと思いますけど、それは物理的に今の状態、同じサービスを受けられるかというと、難しいんじゃないのかなって思いますね。」</strong></p>
<p>私と同じ歳の中野さんが、３年たった今、困難に直面しているという現実。みなし仮設の被災者を支える仕組みに抜け落ちているものがあることに気付かされました。</p>
<p><strong>中野さん<br>
「決して僕ばかりではないと思うんですけどね。（現役世代の）皆さん、そういう環境におかれたら、そうなられてると思いますし、その家族も大変だと思います。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>お母さまの状態が深刻だということも分かったのですが、中野さんご自身はどうですか？</p>
<p><strong>中野さん<br>
「夜ふっと目が覚めたりすることは多々ありましたね。なんでなのかなと思ったりすると、これからのことを考えてしまったり。どうなるんだろうと。それまで何も思わなかったんですけどね。ストレスとも思ってもいなかったんですよ。でも生活していく中でそういうものが目に見えない部分であったんだろうな。」</strong></p>
<p>データからも、みなし仮設に避難した人は地域のつながりを失っていることが見えてきました。益城町の外にある、みなし仮設に入居した人は全体の７５％に上ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>元住んでいた地区と避難先の地区を分析したところ、ご近所さん同士で移動したのは、最大でも５世帯。９割近くが、みなし仮設の周辺に、かつてのご近所さんがいない単独移動だということが分かったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、プレハブの仮設住宅について見てみると、例えば、益城町の赤井仮設団地。赤井地区から入居した人が７割を占め、地域のつながりが保たれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>熊本学園大学　高林秀明教授<br>
「何世帯かでもつながりがあればいいが、（みなし仮設は）ほとんどない。バラバラで人のつながりを失った状態で避難生活をしなければならない。自分の家族だけでなんとかしなければいけない負担、精神的な支えがなくなる、非常に大きい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">首都直下・南海トラフへの“警告”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>国は、今後起こりうる災害でも、みなし仮設の積極的な活用を検討しています。首都直下地震で最大８７万戸、南海トラフの巨大地震では最大１２１万戸、必要になると想定しています。みなし仮設に避難した人をどう支えるか。熊本だけでの問題ではなく、今から検討すべきだと専門家は指摘します。</p>
<p><strong>熊本学園大学　高林秀明教授<br>
「市町村、都道府県を越えて、国として、みなし仮設の課題や支援のあり方をしっかり検討、共有していくことが大事。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親も子どもも…追い込まれる家族</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>みなし仮設に入居後、一家の大黒柱だけでなく、子どもたちにも影響が及んでいるという世帯もあります。４人の子どもと暮らす、黒木志津子さん、５６歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>黒木さんが入居したみなし仮設は、元の家から１２キロほど離れた大津町にあります。家賃が安いところを探し、ようやく見つけたものの、縁もゆかりもない場所でした。末っ子の穂乃香さんは当時、益城町の中学校に入学したばかり。持病のぜんそくに加え、被災による精神的なショックを受けていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>見知らぬ土地の学校に転校させるべきか、元の学校に通わせるべきか、黒木さんは悩んだといいます。</p>
<p><strong>黒木志津子さん<br>
「（みなし仮設の）すぐ近くに学校があるので、そこに通ってほしかったんです、最初は。精神面、今の時期に地震のときに、地震が起きて怖い思いをしたあとに、また転校ってなると、（学校の先生は）『もうほんと、学校行かなくなりますよ』って。」</strong></p>
<p>結局、穂乃香さんを以前と同じ益城町の学校に通わせることにしました。それにより、黒木さんの通勤の負担は増しました。地震前の自宅から職場までは車でおよそ２０分。しかし、みなし仮設に移ってからは、穂乃香さんを学校に送ったあと職場に向かうため、１時間ほどかかるようになりました。日に日に疲れがたまるようになった黒木さん。地震前のようには仕事ができなくなりました。収入が半分以下にまで落ち込んでしまったのです。</p>
<p><strong>黒木志津子さん<br>
「これが多いほうですね、７〜８万円。仕事中になんかもう目がキラキラして、ちょっとこわくなったんで。いまも立ち仕事しているんですけど、ちょっとしびれがきたり、夜はむくみとか。」</strong></p>
<p>母親の姿を見てきた子どもたちにも異変が及んでいきました。穂乃香さんの姉、紗希さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>母の負担を少しでも軽くしたいと紗希さんは、みなし仮設に入ってまもなく、飲食店やコンビニでのアルバイトを始めました。部活や友人との時間を犠牲にし、アルバイトに明け暮れる日々。紗希さん自身にも、体の不調が現れるようになりました。</p>
<p><strong>黒木紗希さん<br>
「倒れたりとかはありましたね。多分それはどういうあれだったかわからないんですけど、ストレスとかもたまっていたのかな。」</strong></p>
<p><strong>黒木志津子さん<br>
「親としては、もうちょっと子どもたちにしてやらないかんなというのが、逆に助けられてるからですね、それはちょっと悪いなという気持ちはありますね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">一歩ずつ…外から見えづらい現実</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>熊本地震から３年。今回、私が各地で目の当たりにしたのは、一見外からは分かりづらい、被災した人たちの厳しい現実です。向かったのは、南阿蘇村。私にとって、特別な思い入れのある場所です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>駆け出しのころ、お世話になった人たち。どうしても訪ねたかった人がいました。２６年前に取材した、農家の木之内均さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>木之内さんが住む南阿蘇村は大規模な土砂崩れが発生し、生活の大動脈だった阿蘇大橋も崩落しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>木之内均さん<br>
「ここにもうちのハウスがあった。」</strong></p>
<p>イチゴやジャガイモを栽培していた木之内さんの農園は壊滅的な被害を受けました。</p>
<p><strong>木之内均さん<br>
「こんなになったんだよ。本当は道があったが（ハウスごと）落っこちた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>じゃあ、ここから先は崖崩れの現場になっていると。</p>
<p>３年かけてようやく再建したという農業用ハウスを見せてくれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、イチゴ栽培を本格的に再開するめどはまだ立たないといいます。</p>
<p><strong>木之内均さん<br>
「なかなかまだまだ先は長いです。やっぱりこの地域で、もう一度大変だけどやり直そう。育ててもらっていますから、この地域に。本当の完全な復興は、まだまだ先になるでしょうけれど、コツコツ頑張ろうと思っています。」</strong></p>
<p>今回この方にもお会いしました。熊本を代表する人気者、くまモン。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地震が起きて以降、避難所や仮設住宅を回って、被災した人に寄り添ってきました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、熊本の人たちはどぎゃんしとんなはっですか？</p>
<p><strong>くまモン<br>
「みんながんばってるモン！！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>まだまだ前に進めない、取り残された気がするという方もいらっしゃいます。そんな人たちに向けて、くまモンは何と言って勇気づけたいと思いますか？</p>
<p><strong>くまモン<br>
「みーんな、えがおになってほしかモン！！」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">見えてきた被災者支援の“盲点”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>みなし仮設に入居し、各地に散らばった人たち。この人たちを支える仕組みが法律から抜け落ちていたことも分かりました。益城町から委託を受け、みなし仮設に暮らす人たちをサポートする支援団体です。</p>
<p><strong>支援員<br>
「こんにちは。益城町地域支え合いセンターです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地震半年後から、１，５５８世帯を１軒ずつ訪問。生活状態を丁寧に聞き取った上で、必要な支援につなげてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>被災者<br>
「こっち（みなし仮設）に引っ越してきて、どぎゃんしても眠れんで。」</strong></p>
<p>しかし、きめ細かい見守り支援を１つの団体だけで行うのには限界があるといいます。</p>
<p><strong>支援員<br>
「天草だったら（１日に）３軒じゃないですかね。（往復）１００キロ以上はありますからね。どうしても（訪問）軒数は減っていく。」</strong></p>
<p>スタッフは多い時で２８人いましたが、半年に１回ほどしか訪問できない世帯も出ています。一体なぜなのか。みなし仮設を提供する根拠となっているのは、災害救助法です。しかし、被災者に仮設の住宅を供与することと記されているものの、どうサポートするかについては触れられていません。そこで熊本県は、市町村に、被災の規模に応じて支援団体を設立するよう要請。ところが、被災者が別の自治体に移った場合、どこがサポートするか明確な規定がなかったのです。その結果、問題が起きました。益城町から避難した人が暮らす２３の自治体のうち、９つで支援団体が設置されませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>また、設置されても、中には人手が十分でないところもありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかも、避難した人からは「いずれ元の住宅に戻りたい」と、益城町の支援を望む声もありました。そのため、益城町の支援団体が各地に散った被災者を支援し続けることになったといいます。</p>
<p><strong>益城町地域支え合いセンター ｍｉｎｏｒｉ　高木聡史センター長<br>
「行った先に高齢者、障害者を見守る枠組みはあるかもしれないが、被災者を見守る枠組みは存在しない。被災者を見守る部分が熊本地震では十分ではなかった。３年目にして感じている。」</strong></p>
<p>支援団体は、みなし仮設を退去した後のサポート体制に、さらに大きな課題があると指摘します。熊本市内のみなし仮設に暮らす、この男性。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>来月（５月）期限を迎えるため、退去するよう熊本県から通知がありました。いったんみなし仮設を出ると、その世帯は復興を遂げたと見なされます。この２年半、体調を崩して、健康管理などの支援を受けてきましたが、その関係も断ち切られてしまうのです。</p>
<p><strong>みなし仮設を５月に退去　石井光廣さん<br>
「みなし仮設を退去させられた人も、まだ追いかける必要あるんよね。そのためには、絶対サポートセンターは必要なんよ。あそこが本当“最後の砦（とりで）”なんよね、みなし仮設の人にとって。」</strong></p>
<p><strong>益城町地域支え合いセンター ｍｉｎｏｒｉ　高木聡史センター長<br>
「この事業が続く限り、（被災者が）どこにいるのか分かるが、事業が縮小したときに橋渡しができないと、（支援が必要な）可能性がある人が今は見えている状況だが、また見えなくなってしまう。声が聞こえなくなることへの焦りがある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">被災者支援の“盲点”　国・県に問う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>必要な人に支援が行き届いていないのではないか。みなし仮設の運用について、熊本県に問いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>全体のコーディネート、県としてやりようがあったのでは？</p>
<p><strong>熊本県健康福祉部 すまい対策室　篠田誠室長<br>
「（発災直後）どういった人が何人、どこにいるか分からなかった時期だったので、県がもう少し乗り出していくところがなかったのは確か。どういった支援をすればいいとか、ここの市町村はあまり地域支え合いセンター（支援団体）もないが、社会福祉協議会のほうで行って見守ってもらうのは当然できる。今思えば“ああすればよかった”と思うことはある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、みなし仮設を退去する人たちについては…。</p>
<p><strong>武田：</strong>みなし仮設を出た人、必ずしも“生活再建”していないのでは？</p>
<p><strong>熊本県健康福祉部 すまい対策室　篠田誠室長<br>
「少し前まで住まいの再建で全部終わりと思っていた時期もあったが、切れ目のない支援をしていくことが、いま我々に課せられた課題。」</strong></p>
<p>法律では、みなし仮設で暮らす人への支援が明確に規定されていない中、今後どう運用していくのか、内閣府に問いました。内閣府は「熊本地震などの教訓を踏まえ、今の制度の中でみなし仮設の活用促進について、改善や工夫を図っている」と回答しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">格闘する現役世代　支える仕組みを</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回の取材で、私は熊本の人たちが、この３年間、毎日必死に生きてきたことを強く感じました。経営していたレストランが全壊した、増田一正さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地震があった年の冬、営業を再開するメドが立たないことへの不安を、夫婦で打ち明けていました。</p>
<p>（当時の映像）</p>
<p><strong>増田一正さん<br>
「ここで生活できるんかなと２人で話して。」</strong></p>
<p><strong>妻　嘉代さん<br>
「普通の日常に戻したいだけなんだけど、こんなに難しいことかなと思って。」</strong></p>
<p>それから２年たった今、増田さん夫婦は一歩を踏み出そうとしていました。見せてくれたのは、移動式のキッチンカーです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4269/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここでの営業を軌道に乗せて、南阿蘇村で再びレストランを経営するのが目標だといいます。</p>
<p><strong>増田一正さん<br>
「夢に向かっていける土台が３年間たってできて、今からまたちょっと積み重ねていって３０％と思って３年たったんで、あと７０％積み上げて、１０年後ここで理想とする暮らしができたらなって思っています。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>今回、会った人たちは、３年がたっても元の生活を取り戻そうと、必死に格闘していました。そうした人たちへの支援はこれからも必要です。そして、次の災害に備えて、被災者をその人たちの状況に応じて、息長く支える仕組みを真剣に考えなくてはならないと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4269" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>親の“おカネ”が使えない！？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/ninchisho/">認知症</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kazokushintaku/">家族信託</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/seinenkoken/">成年後見</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sozoku/">相続</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>親が亡くなったり、認知症になって判断能力が低下したりして、親の口座から必要なお金を引き出せなくなる人が続出しています。こうした事態に陥らないために、どんな対策をしておけばいいのか？親に判断能力があるうちに家族で契約を結び、預金などの名義をあらかじめ書き換えておく「家族信託」という仕組みや、親が認知症になった後でも活用できる「成年後見制度」について詳しく解説。そのメリットや注意点などをわかりやすく紹介します。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>杉谷範子さん
                                  <span class="person2__note">（司法書士）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">死亡 認知症…困る人続出　今すぐ準備を</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>（再現）</p>
<p><strong>「私じゃ下ろせないんですか？」</strong></p>
<p><strong>銀行員<br>
「ご本人様がご来店いただかないと、お手続きができない。」</strong></p>
<p><strong>「えーどうしよう…。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>親の口座から必要なお金を引き出せない。親が亡くなったり、認知症で判断能力が低下したりした時に困る人が続出しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>実は私も、父親が亡くなった時に同じような問題に直面しました。親にもしものことが起きても困らないようにするには、どんな対策をしておけばいいか。今夜は、その最前線をクローズアップします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今すぐ準備を　認知症になる前の家族信託</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>父親が元気なうちに「家族信託」という契約を結び、トラブルを防いだ親子がいます。中嶋真由美さん（仮名）、５８歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中学校の教師だった、父親の稔さん（仮名）、８９歳。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>介護が必要になった場合、その費用は稔さん本人の資産で賄おうと話し合ってきました。</p>
<p><strong>合原：</strong>お父さんの不動産や預金は、万が一のとき、どう使いたい？</p>
<p><strong>真由美さん<br>
「動けなくなったら、老人ホームに入るしかない。けっこうお金がかかるので、そのときに使いたいです。」</strong></p>
<p>ところが、稔さんのお金を巡って、思わぬ事態に直面したといいます。</p>
<p><strong>合原：</strong>こちらですか、アパート。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>稔さんは、退職金で購入した賃貸アパートを所有していました。真由美さんは、もし父親が介護施設に入ることになれば、父親が持つ資産を売って、その費用を確保すればいいと考えていました。ところがある日、知り合いの不動産業者と話をしていると、思いもよらないことを言われたのです。</p>
<p>（再現）</p>
<p><strong>不動産業者<br>
「認知症で判断能力が無くなったら、お父さんの口座が凍結状態になって使えなくなるの知ってます？」</strong></p>
<p><strong>真由美さん<br>
「え！全く使えなくなるの？」</strong></p>
<p><strong>不動産業者<br>
「お父さんが持っているアパートも、意思が確認できなくなるから売れなくなるんですよ。」</strong></p>
<p><strong>真由美さん<br>
「それじゃ、介護のお金に使えないじゃない！」</strong></p>
<p>実は亡くなったあとにトラブルが起きないよう、父親は４年前に遺言書は作っていました。しかし、認知症になった時のことは、親子ともども考えていなかったといいます。</p>
<p><strong>合原：</strong>かなり衝撃でした？</p>
<p><strong>真由美さん<br>
「そうですね。遺言書だけじゃ、だめなんだと分かりました。その落とし穴にはまらないように、何か対策をしなきゃいけないなと。」</strong></p>
<p>そこで紹介されたのが、こうした事態にも対応できる「家族信託」でした。</p>
<p><strong>合原：</strong>ファミリートラストと書いてある。家族信託ということですか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず、稔さんが持つアパートの名義を真由美さんに書き換えました。また、新たに信託用の口座を真由美さん名義で開設。この口座に、稔さんの預金の一部を移しました。そして、“稔さんの生活資金”に充てることを明記。これによって、もし稔さんが認知症になっても真由美さんの判断でアパートを売却したり、預金を引き出したりして、施設への入所ができるようになったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この家族信託、一般的に弁護士や司法書士、行政書士、税理士などに依頼し契約を結びます。中嶋さんの場合、司法書士におよそ１００万円を払って契約書を作成しました。生前贈与とは違い、贈与税はかかりません。</p>
<p><strong>合原：</strong>家族信託をしてくれてよかった？</p>
<p><strong>父　稔さん<br>
「よかったと思います。家族信託をすれば（お金が）次の世代までなんとかもつということが分かりまして、ほっとしているところです。」</strong></p>
<p><strong>真由美さん<br>
「落とし穴がなくなってよかった。家族信託を結んで、お金の管理を私ができるようになったので、いい施設に入れることもできると思います。」</strong></p>
<p><strong>合原：</strong>それができるかも。</p>
<p><strong>真由美さん<br>
「安心ですね。」</strong></p>
<p>この家族信託。親が認知症になって、「判断能力が不十分である」とされると、契約を結ぶことはできません。会社員の本村貴裕さん（仮名）、５６歳。８０代の父親は認知症の症状が出ていて、母親も介護施設で暮らしています。匿名を条件に家庭の事情を話してくれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>本村さんは、父親の認知症の症状が進む前のギリギリのタイミングで、家族信託の手続きを終えることができたといいます。もともと両親は２人だけで暮らしていましたが、それが難しくなり、介護施設に預けることを考え始めた本村さん。入所に必要な費用は、両親が暮らしていた家を売却して賄うことにしました。そこで、１年半前にテレビで知った家族信託を使って、実家の名義を父親から自分に書き換えることにしました。<br>
自宅に司法書士を呼び、手続きを依頼。この時、確認されたのが、父親に充分な判断能力があるかでした。本村さんはまず、判断能力が十分だという医師の診断書を司法書士に提出。その上で、司法書士は家族信託の内容を説明し、父親が理解しているかを確認していきました。また、司法書士は父親が契約書に署名ができるかも確認しました。父親の判断能力は十分だと確認され、家族信託の契約を完了。本村さんは、実家をおよそ１，８００万円で売却できたのです。<br>
認知症の症状が見られるようになっている今、もし家族信託の手続きが遅かったら、どうなっていただろうと振り返ります。</p>
<p><strong>本村貴裕さん<br>
「ほっとしましたね。あれをやらなかったら、今、私はここに行き着けてないなと。」</strong></p>
<p>この家族信託。成功させるには３つのポイントがあるといいます。あなたが、もしもの時に困らないために詳しく見ていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">認知症になる前の家族信託　３つのポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　杉谷範子さん（司法書士）</div>
<p><strong>武田：</strong>その３つのポイントがこちら。「親の意思」「親子間のタブーをなくす」、そして「きょうだいのチームワーク」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず、ポイントの１つ目「親の意思」ですけれども、「生きているうちに使える“遺言”」、それが家族信託。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/09.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>杉谷さん：</strong>遺言というのは、亡くなってから効力が生じるものなんですが、家族信託は、親が元気なうちに契約を結んでおけば、親が認知症になって判断能力がなくなったとしても、その契約はずっと続きます。認知症になっても使えるようにというところで、あらかじめ、このように契約を結んでおくということが必要です。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、２つ目のポイント「親子間のタブーをなくす」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>お金の話となりますと、どの家庭も中々話しずらいと思うんですけれども、「上から目線ＮＧ」「他人事として話す」「財産の棚卸し」とあります。「上から目線ＮＧ」ってどういうことでしょうか？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>例えば、子どもと親って気兼ねなく話し合う仲が多いと思うんですが、「お父さんが認知症になって私たち大変なんだから」という感じで言うと、やはり親がいい気持ちはしないと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>最初にボタンのかけ違いが生じると、やはり大変ですか？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>はい。やっぱり親のことを思って「親孝行したい」という気持ちで話さないと、実際そういう気持ちは持っていらっしゃると思うんですが、どうしても親になると、ぶつけ合うというか、感情をオブラートに包まずに言ってしまいますので。</p>
<p><strong>武田：</strong>それから「他人事として話す」というのは？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>例えば、ご親戚とかで何かちょっと困ったことがあったのを聞いたら、「どこどこの誰々さんがこうだったよ」とか「お友だちの親がちょっと大変だったみたい」ということで他人事を話す。</p>
<p><strong>武田：</strong>「あそこのお父さん、こうしてたみたいよ」と？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>「なんか大変みたい」ということを話せば、お父さん、お母さんが気づくかもしれない。</p>
<p><strong>武田：</strong>気づく？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>基本的に親は、子どもに迷惑をかけたくないという気持ちはずっと持っていらっしゃるので、そこを気づきを与えるというところが、他人事として話すことで、気づいていただける可能性があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして「財産の棚卸し」。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>最近では、ネットバンクとか、証券会社の取引もインターネットでなさっている方が多いので、全くペーパーで残っていないご家庭も多いんですね。そういう意味では、ご本人様がしっかりしているうちに、自分の財産がどちらにどれぐらいあるのかというのを表すようにしておかれたほうがよろしいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>取材したのは、今日から番組に加わる、合原明子さんです。</p>
<p><strong>合原：</strong>よろしくお願いします。<br>
今回、番組にも親のおカネにまつわる悩みを抱える２５０人以上の声が届きました。５０代の女性からの声です。「お金の話をしても応じてくれず、預金がいくらあるのかも教えてくれない。聞くと機嫌を損ねてしまう」ですとか、「聞き出すのは家族のタブーだ」という方もいらっしゃいます。</p>
<p>親子でお金の話をどうしたらよいか、具体的な方法を１つご紹介します。今、各地で開かれている、家族信託のセミナー。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>参加者は高齢の親を持つ５０代が中心です。参加者は、家系図を書きながら状況を整理していきます。親の預金や不動産の情報をどのくらい把握し話し合っているか確認。自分たちのタブーがどこにあるか明確にしていき、会話のきっかけに生かそうというんです。</p>
<p><strong>参加者<br>
「妹とは話ができているので、母に『ちょっと将来のことを』ということで、この先長いので、信頼関係を築けるようにやっていかなきゃいけないなと思います。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>子どもの立場としては、そういうつもりはなくても「もしかして、この子、私の財産狙ってるのかしら」と思ったりするものですか？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>やはり日頃の親とのコミュニケーションがとっても大事だと思います。急に「いくら持ってるの？」って聞かれてしまうと、親は警戒するかもしれないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、ポイントの３つ目「きょうだいのチームワーク」。遺産を巡る家族の争いのことを「争族」というふうに言ったりしますけれども、遺産じゃなくても、生前でもこういった争いはやっぱり避けた方がいい？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>誰が面倒を見るとか、お金を払うとか、そういったことになってきますので、親が大変なことになってしまったら、兄弟みんなで支えていこうという気持ちを持つということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>実は私も、この兄弟の関係が大事だということを、本当に身につまされて感じたことがありました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">武田も経験　親の口座が凍結される</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>５年前に父親を亡くした武田キャスター。父親の銀行口座が凍結された時の経験から、親にもしものことが起きた時の大変さを、身をもって感じています。</p>
<p><strong>武田：</strong>本当にその日まで仕事してて、突然倒れて、そのまま、かえらぬ人となったので、（口座の状況も）分からないから、つい聞きたくなるんですよね。「お父さんこれどうなってるの？」って、「あっお父さんもう死んでるんだ」みたいな、そんな感じで大変でしたね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田キャスターの出身地、熊本県で２人で暮らしていた父親と母親。ふだんの生活費などを父親名義の口座で管理していました。亡くなったあと、その口座は凍結。母親への相続を一刻も早く進めなければ、公共料金の引き落としにも支障が出かねない状況でした。当時、５人いる子どもは、東京や沖縄など別々の場所で暮らしていました。相続にあたっては、母親と５人の子ども全員の同意が必要でした。</p>
<p><strong>武田：</strong>何かと言えばハンコが必要になる。そのたびに日本全国、順番に封筒が郵便で回ってきて、これにハンコ押して次に回してね、という感じで。１人でも連絡がつかないとか、仲が良くなくなっちゃったという人がいれば、口座の凍結を解除するのは大変だったと思う。</p>
<p>父の生前、私は財産のこととか全く聞かなかったし、父も話してくれなかったんですよね。これはちゃんと聞いておくべきだなというふうに本当に思いました。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>武田さんの場合はお母様がお元気だからよかったですね。ここでお母様が判断能力がなくなってしまうと、話し合いができなくなってしまう。なので、預金もすぐには下ろせなかったです。それから、ご兄弟がたくさんいらっしゃると、海外に赴任していらっしゃる人もいるかもしれないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>うちはいないですが、そういう方も多いですよね。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>海外の人を交えた相続の手続きというのは、とっても大変なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>どんなふうに大変なんですか？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>例えば海外の領事館に行って、サイン証明とか在留証明とか、そういったものをもらって手続きをする。でも、領事館がお住まいから離れている場合もありますし、また仲が悪くて協力しないと言われたら、本当に手続きが進みません。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">家族のトラブル解消　成年後見制度</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>親が亡くなったり、認知症になったり、もしもの時に家族の関係が良くない場合どうしたらいいのか。そんな人たちの助けとなる制度があります。</p>
<p>佐野隆さん（仮名）、６９歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>母親が認知症になったあと、親のお金を巡って、兄弟の間でトラブルになったといいます。匿名を条件に、その時の経験を話してくれました。きっかけは、母親の通帳をふと見たことでした。不可解な引き出しに気づいたのです。</p>
<p><strong>合原：</strong>あっほんとだ！４９、４９、４９…、いっぱい並んでいますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>数日置きに４９万円が引き出され、総額５００万円以上に上っていました。実は、佐野さんには兄と姉がいました。母親が認知症になったあと、母親のお金は同居していた兄が管理していたのです。当時、この金融機関では、５０万円未満であれば、家族なら窓口で引き出すことができたといいます。</p>
<p><strong>佐野隆さん<br>
「『一体、何につかってどういう用事で必要だったの？』と聞いたんです。なんて答えたか。『なんでお前にそんなこと言わなきゃいけないんだ』って。もう、びっくりですよね。」</strong></p>
<p><strong>合原：</strong>使いみちを言わない？</p>
<p><strong>佐野さん<br>
「言わない。」</strong></p>
<p><strong>合原：</strong>問い詰めても？</p>
<p><strong>佐野さん<br>
「そうです。一刀両断で問答無用と。」</strong></p>
<p><strong>合原：</strong>これを見たときはどういう気持ち？</p>
<p><strong>佐野さん<br>
「だからもう、まさかと思いました。」</strong></p>
<p>これ以上、兄に管理させるわけにはいかないと考えた佐野さん。司法書士に相談したところ、成年後見制度の利用を勧められました。<br>
この制度は、認知症などで判断能力が十分でなくなった人の財産が不正に扱われないよう管理する仕組みです。家庭裁判所は、財産を管理する後見人を、親族、あるいは弁護士や司法書士などの第三者から選びます。後見人は、本人に代わって通帳やキャッシュカードなどを管理。例えば、家族が親の口座のお金を使いたい場合、それが適正かどうか判断した上で、本人の口座からお金を払い出します。後見人は、こうした財産の管理状況を、裁判所の求めに応じて報告。後見人から請求があれば、裁判所の判断で本人の口座から報酬が支払われます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>佐野さんの場合、後見人には弁護士が選ばれました。それ以降、兄が母親の口座から勝手にお金を引き出すこともなくなり、母親の介護費用の不安もなくなったといいます。</p>
<p><strong>合原：</strong>どうですか、実際に利用して？</p>
<p><strong>佐野さん<br>
「後見人さんがきちっと通帳を管理してくださってるということが、そういう部分で非常に安心しています。まずは歯止めがかかったと。そういう意味ではホッとした。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">成年後見制度　想像以上に手間が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>認知症になった人を支える、この制度。家族の間からは想像以上に手間がかかるという声が上がっています。<br>
古田恵さん（仮名）。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>父親の茂雄さん（仮名）です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>母親が認知症になり、成年後見制度を利用することにしました。後見人には弁護士が選ばれ、以後、母親のお金を使うにはこの後見人の判断が必要となりました。ところが、その手続きは古田さんが考えていた以上に煩雑だったといいます。<br>
最近、自宅の修繕が必要になった古田さん。その費用を母親の口座から引き出すことにしましたが、その際、４つの会社から見積もりをもらうよう求められました。さらに、本人のために必要なお金だと説明する文章も提出しました。</p>
<p><strong>父　茂雄さん<br>
「見積もりだけ出すんじゃなくて、上申書をつけなさいって言うんですよ。上申書ってはじめなんだか分からなかった。なぜこんなことするのに手間がかかるのかなと。」</strong></p>
<p>古田さんは、想像以上に手間と時間がかかると、制度の利用をやめたいと考えるようになりましたが、不可能だと知りました。成年後見制度では、本人の判断能力が回復したと認められる場合でない限り、利用を途中でやめることはできないのです。</p>
<p><strong>恵さん<br>
「なんかキツネにつままれた気分。」</strong></p>
<p><strong>父　茂雄さん<br>
「いや、びっくりしました。後見人に言っても、全然、相手にしてくれない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">制度のことをよく知って…　成年後見制度</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この制度、他にも注意点があります。制度を利用している家族が情報交換をする会合です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「本人のお金を本人のために、ちゃんとつかえてますか？」</strong></p>
<p>原則として本人のためにしかお金は使えず、家族が自由に使えるわけではありません。後見人に対する報酬は、管理する財産の額などに応じて変わります。例えば東京家庭裁判所が示した目安では月額２万円。財産が１，０００万円を超え５，０００万円以下の場合は、月３万円から４万円などとされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>制度の利用者<br>
「とにかく後見制度に関する情報が当時なかったんですよね。一体、自分がどんな制度に足を踏み入れてしまったのか分からない状態だったので。」</strong></p>
<p>成年後見制度を使う前に知っておいた方がいいポイント。具体的に見ていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">成年後見制度　３つのポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>ポイントの１つ目は「制度を理解してから利用する」ということです。そもそも成年後見制度というのは、判断能力の不十分な本人、この場合「親の財産を守るのが目的」なんです。したがって、家族が自由にそのお金を使えるということにはなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>合原：</strong>制度を理解するという点で大事になってくることを聞きました。成年後見制度を巡るトラブルなどの相談に応じている団体によりますと、「利用を申請する前に、立ち止まって検討すべき」ということなんですね。まず誰が後見人になるかは家庭裁判所が決めます。弁護士ですとか司法書士などの第三者がなることが多いんですね。一度、後見人がつきますと、「この人は嫌い」とか「相性がよくない」といった理由で後見人を変えることは難しいということです。</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>申し立てをする時には、十分その実情というか、どういう制度かというのをしっかり学んでいただきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>では、この制度、一体どういう人が利用するといいかといいますと、杉谷さんは「“争族”の人こそ利用価値がある」と。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>杉谷さん：</strong>お父さん、お母さんの財産をどんどん使い込んでしまうと、本当に必要な時になくなってしまいますので、ご兄弟の仲がいまいち良くないという場合は使った方がいいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして３つ目、「国の動きに注目を」。認知症の高齢者は全国で５００万人余りに上るわけなんですが、その中でこの成年後見制度を利用している人は２１万８，０００人。およそ４％程度にとどまっているということなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>合原：</strong>この点について、厚生労働省の成年後見制度利用促進室は、「制度の利用者がメリットを実感できていないケースが多いことが指摘されている」としています。国は、「２０２１年度までの５年間で利用を促進するため、制度運用の改善などを進めていく」としています。</p>
<p><strong>武田：</strong>杉谷さん、今伝えたいことは何でしょうか？</p>
<p><strong>杉谷さん：</strong>親のおカネの話って、子どもからは言いにくいですし、しんどいです。それの方がまだ小さいんです。もし話し合わなかったら、もっと大変なことが待っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4270/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何もせずに親が判断能力を失ってしまったりとか、お亡くなりになってしまった場合に、皆さん、結構口をそろえておっしゃるのが、「こんなに大変だと思わなかった」っておっしゃるんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>うちも父は７２歳で亡くなりましたけれども、その日の夕方まで仕事していたんですよ。その夜に亡くなってしまいました。<br>
本当に皆さん、いつ何があるか分かりませんので、しっかり準備をしておいたほうがいいと思います。私もしていないんですけれども、します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4270" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死にざま指南　～看護師僧侶の取り組み～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shumatsukiiryo/">終末期医療</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/mitori/">看取り</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>自宅で最期を迎えたいと望んでも、実際には多くの人が病院で亡くなる日本。今、自然な最期を迎える方法を説く女性が共感を集めている。看護師であり僧侶でもある玉置妙憂さん（53）。夫を看取った体験から臨床宗教師となり、死の間際、肉体と心に起きる変化の詳細や自宅での看取りに必要な準備などを指南している。さらに、アジアで「死の質・QOD」が最も高いとされる先進地・台湾を取材。死は敗北ではないと語る玉置さんと、死にゆく人に寄り添うために何が必要かを考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>玉置妙憂さん
                                  <span class="person2__note">（看護師・僧侶）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（ノンフィクション作家）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">死にざま指南　～看護師僧侶の取り組み～</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>大切な人が死にゆく時、みとる人はどう寄り添えばいいのか。望む場所で、穏やかに最期を迎えるには何が必要なのか。それを説くある女性が、いま注目されています。</p>
<p>(入場してくる玉置さん)</p>
<p>看護師の専門学校の卒業式。現れたのは、剃髪した作務衣姿の女性。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玉置妙憂さん(53)<br>
「みなさんおはようございます。今ご紹介あずかりました、玉置と申します。<br>
皆様方の勉強されてきたカリキュラムの中に、死ということをきちんと学ぶ時間がありましたでしょうかね。」</strong></p>
<p>学生たちに、人の死について問いかけたのは、玉置妙憂(たまおき みようゆう)さん。<br>
現役の看護師であり、そして高野山で修行した僧侶でもあります。<br>
玉置さんは、死に向き合ってきた経験を今年、一冊の本にまとめました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>（玉置さん朗読）<br>
今は昔と違って死が身近でなく、経験値がありません。死にゆくとき、人の心と体にどのような変化が起こるのか。看取る人が、どう行動すればいいのか。そのようなことを知っておくことで、「ああすればよかった」という後悔を減らすことが出来るかも知れません…。</p>
<p>本では延命治療をせず、自然な死を迎えるときの心と体の変化が詳細に描かれています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>（玉置さん朗読）<br>
死の予兆は、おおむね3か月前から現れ始めます。<br>
多くの場合、始めに現れるのは、内向きになることです。人に会ったり出かけたりしなくなり、テレビや新聞も見たくなくなります。<br>
その代わりこれまでどういうことをしてきたかなどしきりに話したりします。一生懸命自分自身の人生の整理をしているのです。<br>
もうじき死ぬということは、ごくあたり前として食は細くなります。周囲はそれが分かりませんから、心配して病院に連れて行きます。栄養を入れれば餓死は免れます。とはいえ、着地体制に入った人がもう一度元気になって歩けるようになる、ということではありません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「死というものが操作できるようになってしまったということです。選択することになっちゃったんです。昔はシンプル、食べられなくなったら、飲めなくなったら選択する余地なく終わりだったんです。だけれど今は直接、胃に栄養入れることが私たちにはできます。心臓が止まると思ったら、薬を使って動かすことができます。一体どこで死の線引きをしますかというのが曖昧になっちゃったんです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>（玉置さん朗読）<br>
死までの期間が１か月を切ると血圧や心拍数などが不安的になり、肌や爪、手足の血色が悪くなります。<br>
亡くなる2週間から1週間ほど前になると、たんが増えて、のどからゴロゴロ音がします。苦しいだろうと心配になりますが、端から思うほど本人は苦しくないと言われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>亡くなるまで24時間を切ると、あごを上下に動かしてする下顎呼吸が始まります。人が亡くなる際の自然なプロセスです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>心停止の前に、それまで出なかった尿と便がいっぺんにバッと出ます。血圧が低下して体中の筋肉が緩むためです。<br>
そのおかげで亡くなった後の体の中はきれいに空になっています。人は自分で自分の体をきれいにして、亡くなるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「人のためにお役に立ちたいと思ってここにいらしているんだと思います。頑張っていただきたいと思います。ありがとうございました。」</strong></p>
<p><strong>看護専門学校　卒業生<br>
「実際に“延命処置ってどこからなんだろう”っていう話を聞いたときに、もうちょっとそういうところを深く、家族と話していかないといけないなというふうに思いました。」</strong></p>
<p><strong>看護専門学校 卒業生<br>
「新しく4月から働く時に、知れたことでがんばれると思ったので、本当にありがとうございました。」</strong></p>
<p><strong>講演を聴いた人<br>
「ご相談させていただきたいと思っております。」</strong></p>
<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「是非是非。お待ちしております。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、看護師僧侶として穏やかで自然な死を迎える心構えを説く玉置さん。<br>
しかし、かつては玉置さんも常に延命治療に全力で取り組むべきだと信じていました。<br>
玉置さんを変えたのは、愛する人をみとった、強烈な体験です。</p>
<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「こんにちは。」</strong></p>
<p><strong>ディレクター：</strong>よろしくお願いします。</p>
<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「よろしくお願いします」</strong></p>
<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「彼（夫）はいつもこれ（カメラ）を持っていて、日記代わりですね。なにか『おっ』って思うものがあったら、パシャパシャって。 」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>きっかけは10年前。カメラマンだった夫・哲さんに見つかった膵臓がんでした。<br>
哲さんは、手術や治療を拒み、自宅で過ごしたいと玉置さんに訴えます。</p>
<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「看護師としては常々やっていることであれば、治療をするというほうに導くというのがやるべきことだと思ったし、もうひとつ家族という立場があったので、家族とすると、治療しないっていうのは、愛がないみたいに感じたんですよね、その時。 」</strong></p>
<p>しかし、哲さんはかたくなでした。このベッドでゆっくりと体が衰え、死に向かっていったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「点滴もしなかったのでね。そういう風にすると、ほどよく枯れてくんですよね。本当の意味で。物理的にドライになっていくんですよ。それはある種、衝撃で。いや、きれいなもんだなっていうか。すばらしいな、美しいっていう。」</strong></p>
<p>玉置さんは、それまでの患者との向き合い方は、間違っていたのではないかと、考え始めました。<br>
あるがん患者との会話を、今でも悔やんでいます。</p>
<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「『来年の桜、俺は見られないかもしれない』『どう思う？見られないだろう』みたいな話をされた時に。いやまいったなって思ったんです。たぶん、見られないんです、事実的には。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このときの自分の対応は、死にゆく人の心に寄り添うのを拒んだ、とても冷酷なものだったのではないか？</p>
<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「私はとっさに、『そういえば、隅田川の桜を見に行ったことあります？』なんて、桜つながりで返したんですよね。ひどい話ですよね、相手の人にとったら。来年の桜を見られるんだろうかって。“俺はそこまで生きていると思う？”っていう質問をぶつけてきたんですよね。」</strong></p>
<p>死の話題を避け、患者の孤独に寄り添えなかった玉置さん。それ以来、男性は一切同じ話をすることなく、やがて亡くなったといいます。<br>
死にゆく人と向き合う時、医療ではない何かが、必要ではないのか。玉置さんは、宗教にそのヒントを求め、46歳のとき、出家します。高野山で200日間に及んだ修行。玉置さんの心に、ある気づきが生まれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「医療が救いますよっていうのは今までの私のスタンスでしたけど、それも違う。仏様が救ってくださいますよっていうのはこっち(宗教)しかないから、それも危ないと思うんです。それだけじゃない考え方というか、流れが同時進行であって良いと思うんですよね。」</strong></p>
<p>玉置さんは看護師を続けながら、資格をとって臨床宗教師になり、穏やかな最期を迎えるための活動を始めました。<br>
今は、以前の自分とは違う心構えで、患者と向き合えるようになったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玉置さん<br>
「こんにちは。」</strong></p>
<p>この日訪ねたのは、夫に先立たれた99歳の女性。</p>
<p><strong>深澤愛子さん（99）<br>
「やっぱり弱っていくのは楽じゃないです。」</strong></p>
<p><strong>玉置さん<br>
「弱っていくのがね。お体がね。」</strong></p>
<p><strong>深澤さん<br>
「みんな亡くなっちゃいましたからね。」</strong></p>
<p>玉置さんはじっと耳を傾け、そして死生観を語りかけます。</p>
<p><strong>玉置さん<br>
「じゃ先生は死んだら何もない。」</strong></p>
<p><strong>深澤さん<br>
「うん。先生は？」</strong></p>
<p><strong>玉置さん<br>
「私は粒みたいになって」</strong></p>
<p><strong>深澤さん<br>
「また人間になる？」</strong></p>
<p><strong>玉置<br>
「人間かどうかわからない。次は虫かもしれないし、花かもしれないし。わからないけどなんか、そんなイメージ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>死の不安を受け止め、共に語り合う。<br>
それが穏やかな最期につながると考えています。</p>
<h2 class="bodyTitle"></h2>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　玉置妙憂さん（看護師・僧侶）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（ノンフィクション作家）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大 教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>人が死に至る姿、お話を伺っているだけでも本当に厳かな気持ちになりましたけれども、そういうふうに人の死が理解できていたとしても、はたして本当にその場で心穏やかにいられるものなのか。ちゃんと向き合って寄り添えるものなのか。私は正直、自信がないんですね。やはり延命治療を望む方もいらっしゃると思うんですよ。</p>
<p><strong>玉置さん：</strong>そうです。もちろん、どんなことをしてでもこの命を続けていくって宣言した方もいらっしゃいました。だから、何もしないというのもその方の価値観、人生であろうし、どんなことをしてでも命を、延命治療、とにかくすべてできることはっていうのも、もちろんオッケーです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石井さん：</strong>本当に死というのは、僕はいろんなあり方があると思うんですね。大切なのはご本人自身が何を望むか、何を大切にするか。そこの部分を周りの人が必死になって理解して、同じように大切にしてあげる必要があるのかなと思っているんですね。<br>
ある病院でホームレスの方がずっと延命を嫌がっていて、最後、どうしてもうまくいかない、治療もうまくいかないとなった時に、彼が１つだけ願い事を言ってきたんですね。それは何かっていうと、動物愛護協会に募金したいって言い始めたんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「ホームレスで暮らしていた時に、猫とか犬だとか、そういったところがすごく味方になってくれたので募金したいんだ」と。その時にみんなが、じゃあなになにをリサイクルで売ってとか、余っているお金で募金しようねというふうに一生懸命やったんですよね。その時に、そのホームレスの方がすごくいい亡くなり方をした。周りにいる方もすごく納得できた。その納得するものがあるかどうかっていうのはすごく大きくて。それをやる人が、玉置さんのような形で僧侶であるっていうことも１つだと思うし、それはボランティアの人でもいいと思うし、看護師さんでも誰でもいいと思うんですよね。</p>
<p><strong>玉置さん：</strong>もちろんそうですね。私はたまたま、自分自身のバックボーンとして宗教っていうものがあっただけなんですね。本当は家族でも看護師でも、いろんな方が、町のおばさんだってできるはずなんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>「いまは死は身近ではない」という、玉置さんのお言葉もありましたよね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>これは日本だけではなく、東アジアに共通するんですけれども、死を、どちらかといえば遠ざけてきた。がんの告知をしないという傾向がこれまで強かった。あるいは余命についても、どうしても伝えない方向の選択肢をとってきた。一方で、間近に迫っている多死社会に関して、どう受け止めるかというのは非常に重要だなと。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>調べてみると、１９６０年代まで、圧倒的に日本では在宅で亡くなる方、家で亡くなる方が多かったんですけど、その１０年後に病院死が逆転するんですよね。それまでは、何か語るっていう人がいなくても、見て、“死ぬってこういうことなんだ”とか、“じゃあ自分はどう死ぬんだろう”と想像するチャンスがあったというデータもあるんですよね。</p>
<p><strong>玉置さん：</strong>私たちの通常の感覚からすると、やっぱり死というものを、だめなもの、避けたいもの、見たくないものと思っているので、目の前に誰が見ても（死が）明らかに近づいてきてるのに、しかも、当のご本人もそれをひしひしと感じているのに、口にするとみんなが知らん顔をするって、それは、私もいっぱい失敗してきましたから、申し訳ないことしたなと思って、最近はあえてちゃんと話題に、見えているものだから話そうという。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>僕自身もホスピスの取材なんかしていて、すごくそれは思います。本人は、逆に言うと、それをしゃべってくれない、許容してくれない人に対してあんまり信頼しないんですね。本人が目の前にあるものを一緒に共有していくということがお互いの信頼構築につながって、いまの生というものを、生きる質を上げていくことにつながるんじゃないのかなと思いますけどね。</p>
<p><strong>高山：</strong>実はみとりの死のケアのプロフェッショナル、専門家というのは、実はいろんなアプローチがありまして、こちら、玉置さんの「臨床宗教師」など、いろんなスタイルがあるんですけども、なかなか、われわれに身近という感覚が得られない。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>こうした取り組みが日本でなかなか広まらない中、玉置さんが注目するのが台湾の仕組みです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月、玉置さんは世界でも珍しい終末期医療が行われている、台湾大学に足を運びました。<br>
ここでは患者のケアを医師と僧侶が一体となって行います。</p>
<p><strong>医師<br>
「患者の回復が難しいため終末のケアを考える必要が出てきました。」</strong></p>
<p><strong>臨床宗教師<br>
「患者はまだ心の準備ができていません。宗教師が介入するのは早いと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>臨床宗教師と医師が議論して、ケアの方針を決めています。</p>
<p>台湾大学では24年前から、僧侶に医学教育を行い、臨床宗教師の育成に取り組んできました。僧侶は15週間かけて心理学や末期患者への医療処置など専門知識を学びます。</p>
<p>この日、余命わずかな患者へのケアに、玉置さんも立ち会いました。<br>
蕭宇さん（51）。舌ガンが全身に転移し、延命は困難。もはや会話もできない状態です。鎮痛剤のみの治療に家族も同意。ひと月前から宗教師が、死を受け入れるための心の整理を行ってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>臨床宗教師<br>
「老い、病気、死。それは誰もがいずれは経験することです。仏教の教えに「死」はありません。仏の世界へ旅立つのです。それは私たちが安らぎを得られる場所です。」</strong></p>
<p><strong>医師<br>
「起き上がりますか？」</strong></p>
<p><strong>看護師<br>
「起き上がりたいみたいです。」</strong></p>
<p><strong>蕭宇さんの妻<br>
「ゆっくりね。」</strong></p>
<p><strong>医師<br>
「病状は深刻です。でも、穏やかさも見えます。彼の表情に絶望感はありません。」</strong></p>
<p><strong>蕭宇さんの妻<br>
「そうですね。」</strong></p>
<p>この日の夜、蕭さんは静かに息を引き取りました。</p>
<p><strong>玉置妙憂さん<br>
「臨床宗教師がしっかり医療の中でケアチームに入っているなというのを改めて感じました。スタッフの中できちんと相互理解が深く進んでいるなというのを感じました。」</strong></p>
<p>台湾の「死の満足度」クオリティオブデスはアジアで１位。特に評価されているのが徹底した法律の整備です。患者には、治療の選択を保証し、それを尊重し亡くなっても、医師は責任を問われないと定めました。</p>
<p><strong>国立台湾大学病院 陳慶餘医師<br>
「法律ができて生きているときに、終末期のことをしっかり選択できるようになりました。台湾の取り組みは非常に先進的だと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>民間の取り組みも、玉置さんは注目しています。ここは、会費や寄付で運営されている臨床宗教師の派遣ステーションです。仏教徒以外の人のために、僧侶だけでなく、ボランティアの育成にも力をいれています。ボランティアは家族をみとった経験のある人や、自ら病を抱える人など100人ほど。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>講師<br>
「心を落ち着かせ、そこ座り、ただ寄り添うのです。これはとても重要なことです。」</strong></p>
<p>資格をもった臨床宗教師から、傾聴のノウハウなどのトレーニングを受け、派遣されています。</p>
<p>さらに宗教を信仰していない人へのケアも行っています。この日ボランティアが訪ねたのは楊竣皓さん（21）。生まれつき肺と心臓に難病を抱え、治療は困難と診断されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ボランティア<br>
「ゼイゼイしているわ。疲れている？」</strong></p>
<p><strong>楊竣皓さん<br>
「大丈夫。」</strong></p>
<p>仏教を信仰していない楊さんのため、宗教師は同席していません。かつては自殺を試みるなど自暴自棄だったという楊さん。訪問２回目のこの日。楊さんは自分が死んだあとについて、語り始めました。</p>
<p><strong>楊竣皓さん<br>
「どんなことでもいいので、人助けがしたいです。」</strong></p>
<p>自分の死後、臓器提供のドナーになりたい。それが楊さんの希望でした。</p>
<p><strong>楊竣皓さん<br>
「自分はもう治らないから。必要としている人に体をあげて、役立ててほしい。」</strong></p>
<p><strong>ボランティア<br>
「広い心を持っているんですね。自分の体を捧げることができるなんて。」</strong></p>
<p><strong>楊竣皓さん<br>
「体はただの入れ物で、たとえ亡くなっても本当の意味での死ではないと思っています。自分の残した物がこの世でまだ誰かの役に立てるなら、こんなに嬉しいことはない。」</strong></p>
<p>じっと見守る母親。ボランティアが歩み寄り、そっと語りかけます。この女性も、かつて病で家族を失い、苦しんだ経験がありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>楊竣皓さんの母親<br>
「（息子を）手放したくない。」</strong></p>
<p><strong>ボランティア<br>
「気持ちはわかります。私も同じ経験をしました。でも彼は大丈夫です。自分をしっかり持っています。私なんか必要ないくらいです。それはあなたという母親がいるからです。私が来る前からずっと寄り添ってきたからです。胸をはってください。あなたの息子はとてもすばらしい人生を生きています。」</strong></p>
<p><strong>楊竣皓さんの母親<br>
「ありがとうございます。」</strong></p>
<h2 class="bodyTitle"></h2>
<p><strong>武田：</strong>この台湾の仕組み、胸を打つものがあったと思うんですけれども、日本でこういった仕組みを実現するには何が必要なんでしょうか。</p>
<p><strong>玉置さん：</strong>難しい原因が２つあると思っているんですけれども、１つは宗教というものが前面に出てしまった場合の拒否感ですね。２つ目は、何といっても資金ですね。必ず出てきてしまうんです。あちらの台湾はですね、訪問していった先でお話を聞いたあと、では、いくらですなんて、もちろんやってないです。お金をもらってないんですね。じゃあなぜあの場が、あの方々の活動がキープされているかというと、全部お布施です。国に頼らない、そして、お布施の文化がないこの日本で、どうやって資金を調達するかというのが大きな課題です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石井さん：</strong>例えば海外の場合ですと、それは必ずしも国のお金に頼らないっていう風潮もあるんですよね。やはりそれを地元の企業だったり、昔からのお金持ちというのが社会貢献として支える。この部分はやはり完全にボランティアで、でも、その資金というのは民間から出ているんだっていうところで、きちんと分けるっていう方法もあると思うんです。ただ１つ、僕は問題があると思うのは、玉置さんのような方がたくさんいればいいというのは事実なんですが、資格を持ったプロフェッショナルが出てくると、ついついみんながそれに任せてしまうという問題も別に生じると思うんですね。やはり社会だとか、地域だとか、家族だとか、そういった中で支えた上で、玉置さんのような方をどう中に導き入れていくか。ここのほうがいちばん重要なんじゃないのかなというふうに思いますけどね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玉置さん：</strong>私は、私の立ち位置を猫みたいなものだと思っているんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>猫。</p>
<p><strong>玉置さん：</strong>例えば、老夫婦２人向き合って話もしないけれども、真ん中に猫ちゃんが１匹いると、猫を介して話すとかあるじゃないですか。</p>
<p><strong>武田：</strong>なるほど、ありますね。</p>
<p><strong>玉置さん：</strong>そういう感じで、死というものを身近に感じて、緊張しているご家族の中に１人猫的な存在がいると、その猫ちゃんを、それが私だと自負しているんですけれど、そこを通過していろんな会話が成り立つという関わり方がベストだと思います。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>介護の現場で何がいちばん共通して大事になっていくかというと、やはりその人が大事にしているものを一緒に大事にすると。こういうことだろうと。例えば、亡くなる前に野球見に行きたかったなと。で、一緒に行くと。あるいは、自分が人生を捧げてきた田んぼをもう一度見てみたい。そこに一緒に行くと、それだけで涙があふれている。その中で、死と、自分の人生というものに１つの区切りをつけながら、一緒に、残りの人生を生きていく。こういった中で重要になるのは、大事なものを一緒に大事にしていくということなのかなというふうに思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4271/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玉置さん：</strong>心をケアしようとするのは技術ではなくて、やはりその人の、それぞれの人のパーソナリティというか、生きてきた蓄積というか、そういうものによるケアになってくると思うんですね。だから、資格があればできるとかいうものではないし、どなたでも、本当にその方のことを考えて相対すれば、自然に生まれてくる、波動といいますか、空気といいますか、そういうものが作り上げてくれるものだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>きょうはどうもありがとうございました。</p>
<p><strong>玉置さん：</strong>ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4271" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>