<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　今 ニューヨークは」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/431663.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>アルバートアインシュタイン医科大学 助教授　コルビン大塚麻衣</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200623_005.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200623_005-thumb-380xauto-1133818.png" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　ニューヨーク州で最初の新型コロナウイルス感染者が確認されたのは、２０２０年３月１日のことでした。それから約１か月半、４月中旬にピークを迎えるまで、感染者数は急増しました。<br>　そんな中、ここニューヨークの医療現場はどのような対応をし、今はどのような状況にあるかについてお話しさせていただきます。</p><div><p>　２月に日本でクルーズ船での集団感染が確認されても、イタリアで多くの感染例が報告されても、ニューヨーカーは今までと何ら変わりのない生活を続け、病院内もまだ皆「対岸の火事」程度の意識しかありませんでした。</p><p><img alt="s200623_001.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200623_001-thumb-420xauto-1133820.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　状況が一変したのは３月中旬になってからです。私が勤務するモンテフィオーレ病院で最初の感染者が確認されたのは３月１１日。それからの１か月半は、私の想像をはるかに越える壮絶な闘いとなりました。２週間で新型コロナの入院患者数は２００人以上に増え、更にその２週間後には１０００人程にまで急増しました。</p><p>　ＥＲ・救命救急ではストレッチャーが何列にも所狭しと並び、様々な症状を訴える患者でごった返しました。院内でも症状が悪化し、気管支挿管され人工呼吸器に繋がれた状態の患者さんが、常に１０人２０人とＩＣＵ・集中治療室の空きを待っていました。<br>　病院には４つの種類のＩＣＵがありましたが、アッと言う間に全てが新型コロナの患者で埋まりました。新たなＩＣＵを短期間でいくつも増設し、隣の小児病院の病棟の一部もＩＣＵとして使いましたが、それでも追いつきません。</p><p><img alt="s200623_002.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200623_002-thumb-420xauto-1133822.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　一般病棟も足りなくなり、会議室をカーテンで仕切って病室として使いました。しかし入院できたのは重症患者だけで、軽症患者を受け入れる余裕はありませんでした。</p><p>　感染防護具も足りなくなりました。Ｎ９５のマスクは１週間近く使い続けました。<br>人工呼吸器は２０台、３０台単位で何度も買い足し、何とかゼロになる事態は避けました。<br>　新型コロナが重症化すると腎機能不全を起こす方も多く、透析装置も足りなくなりました。実際に透析を受けられずに亡くなった患者さんもいました。普段では考えられない事態です。病床を増やせば増やすほど人手も足りなくなりました。</p><p><img alt="s200623_003.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200623_003-thumb-420xauto-1133824.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　写真は集中治療室で６人のスタッフが対応しているところです。患者の体位を変換をする際、挿管が外れたり、点滴が絡まったりしないようにするために多くの人員を要しました。<br>　医師は外科医も麻酔科医も小児科医も皆、自分の専門に関係なく、新型コロナの患者の治療にあたりました。<br>　クオモニューヨーク州知事は、全国の医療従事者に向けて「ニューヨークを助けに来てください」と呼びかけました。この病院にも、ほかの州から大勢の看護師や医師がヘルプに来ました。３年前にシアトルに引っ越した集中治療の同僚も戻ってきて、３週間ほぼ休みもなく治療に当たってくれました。</p><p><img alt="s200623_004.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200623_004-thumb-420xauto-1133826.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　医療従事者の感染リスクは避けられません。病院では、点滴スタンドを廊下に置き、病室の中に入ることをできるだけ減らすといった対策もとりましたが、それでも自分が感染する事で家族にうつしてしまう事を一番恐れていました。<br>　帰宅してすぐに着ている服は全て洗濯機に投げ込み、シャワーを浴び、爪の中まで徹底的に洗いました。それでも恐怖から子供達を抱きしめることは出来ませんでした。<br>集中治療医として、一人でも多くの命を救うためにできる限りのことをしようと必死でした。医師も看護師も呼吸療法士も同じ思いだったと思います。皆今まで以上の団結力をみせ、懸命に治療にあたりました。</p><p>　そんな中、多くの医療従事者が新型コロナに感染しました。アメリカの調査研究団体とイギリスのメディアによる共同調査では、アメリカ全土で新型コロナで亡くなった医療従事者の数は、約６００人にものぼるとされています。<br>　実際に私の担当するＩＣＵでも、治療にあたっていた２０代の研修医が亡くなった時は心が張り割かれる思いでした。コロラド州からボランティアとして来て、約５００人の患者の搬送にあたった救急隊員の方も、この病院で亡くなられました。</p><p>　集中治療医として今まで何十人もの患者さんの最期を看取ってきました。患者さんやその家族と終末期ケアの話をすることも日常茶飯事です。でも、今回のように短期間にここまで大勢の患者さんが孤独に、家族に看取られることもなく最期を迎えるのをみたのは初めてで、自然と涙が流れる日もありました。</p><p>　そんな日々の中で、ニューヨーカーからの医療従事者へのメッセージやエールは大きな励みとなりました。幸い私の周りでは医療従事者への差別や偏見を見聞きしていませんが、そのようなニュースを目にすると辛い気持ちになりました。</p><p>　ニューヨークでは、今、ピークから約２か月が経ち、感染はやっと落ち着きを見せ、病院でも新型コロナの入院患者数は数十人にまで減りました。緊急で作られたＩＣＵは全てクローズになり、もともとあった４つのＩＣＵは、大規模な清掃をした後に、また本来の機能を取り戻し、今月からは手術室も再開しています。</p><p>　ただ病院では、新型コロナにかかって一度回復した患者さんが新たに血栓で入院するケースが出てきたり、５月に入って感染した子供の中に「川崎病」に似た症例が相次いだりと、油断はできない状態です。</p><p>　ニューヨーク市の発表では、黒人やヒスパニック系の人口あたりの死者数は、白人やアジア系の２倍に上っていて、経済、医療格差の問題も浮き彫りになっています。もともと黒人やヒスパニックの方が多い地区にあるこの病院では、特にそれを感じました。</p><p>　マンハッタンの富裕層が次々に別荘地へと避難する一方、ここでは入院時に「基礎疾患なし」とカルテに書かれていても、健康保険がなくて普段医療を受けられず、ただ診断がされていなかっただけのケースが多くありました。重度の高血圧、糖尿病がみつかったり、腎機能不全があっても、自覚がない患者さんが大勢入院してきました。</p><p>　アメリカ疾病対策センターでは、コロナが重症化しやすいリスクの一つに、重度の肥満を挙げています。糖尿病学会の学術誌には、低所得層や貧困層に肥満が多いとするリポートがあります。<br>　私の担当するＩＣＵでも肥満男性の死亡率が圧倒的に高く、所得格差が健康格差に直結していることを目の当たりにしました。</p><p>　一時期はゴーストタウンのようだったニューヨークも、今月になって一部の経済活動が再開され、人出も増えてきました。<br>メディアでは今でも　ｓｏｃｉａｌ　ｄｉｓｔａｎｃｉｎｇ(ソーシャル　ディスタンシング)の方法や必要性について活発な議論が行われています。ニューヨーカーが皆マスクを着けて、２メートル間隔を開けてスーパーで列を作る光景も、最初は異様に感じましたが、今では普通の光景になりました。<br>　一部の地域では、メンタルヘルスの観点や一人で住む高齢の方を安全にサポートする方法として、家にこもって社会との関係を断ち切った生活を送るのではなく、<br>「バブル」といって、共通のルールを守る小さいグループを作り、社会性を保つ方法も模索されています。<br>　当分は続くであろうコロナウイルスとの共生のためには、一人ひとりがただ恐れるのではなく、知恵と工夫で社会性を保ちつつ、冷静に自分の行動に責任を持つ事が何より重要だと考えます。</p><p>　治療薬やワクチンの一日も早い実用化が待たれるところですが、残念ながら楽観できる状態にあるとは言えません。第二波に備え、検査体制の充実と感染者隔離の体制を整える事が必要だと思います。</p><p>　ニューヨークの医療従事者の一人として今回の経験を活かし、医療体制の充実の必要性を強く提言し、医療崩壊だけは絶対に避けなくてはいけないと痛感しています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 06:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国・インド国境衝突　緊張は回避できるか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431514.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国とインドの両軍が先週、国境地帯で衝突し、４５年ぶりに死者が出る事態となりました。<br>人口で世界第１位と２位、ともに核保有国の緊張は、国際政治に大きな影響を与えるおそれもあります。</p><p><img alt="C200623_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200623_0-thumb-480xauto-1133032.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）衝突が起きたのは、どんなところなのでしょうか。</p><p><img alt="C200623_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200623_2-thumb-480xauto-1133034.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）「カシミール地方」という、中国とインド、そしてパキスタンの３つの国に囲まれた地域です。<br>標高４０００メートル以上の険しい山岳地帯で、地図で点線になっているのは、今も３つの国の間で国境が画定していないためです。<br>今月１５日、実効支配線をはさんで中国とインドの部隊が衝突し、インド側の２０人が死亡したほか、中国側にも死者が出たと見られます。<br>銃などを使用してはいけないという両国の合意があったため、石やこん棒を使った殴り合いなどで被害が拡大したと見られています。</p><p>Ｑ）なぜ衝突になったのでしょう。</p><p>Ａ）実は、先月から小競り合いが起きていました。<br>双方がこの付近で道路などのインフラ整備を進め、互いに警戒感を強めたのです。<br>両国の外相は衝突のあとの電話会談で、対話による解決では一致したものの、相手側が合意に反して「構造物を作った」、「越境した」などと非難し合っています。</p><p>Ｑ）衝突はおさまったのでしょうか。</p><p><img alt="C200623_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200623_4-thumb-480xauto-1133036.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）新たな衝突は今のところ伝えられていませんが、殴り合いから武器を使った戦闘にエスカレートしかねないリスクは残されています。<br>中国は、アメリカとの対立などを背景に、「戦うおおかみ・戦狼（ろう）外交」と呼ばれる強気の外交姿勢を各方面でとる一方、インドのモディ政権もナショナリズムを重視し、とりわけこのカシミール地方をめぐっては対外的に強硬姿勢を崩していません。</p><p>Ｑ）緊張を回避することはできるのでしょうか。</p><p><img alt="C200623_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200623_5-thumb-480xauto-1133038.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）カギとなるのは、双方がこれまでのように決定的な対立や戦争に発展することをおそれ、自制できるかどうかだと思います。<br>かつてと比べ飛躍的に国力を強めた両国には、責任ある大国としての行動がいっそう求められ、国際社会もそれを働きかけていく必要があります。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 07:08:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ対策　安倍内閣の評価は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431512.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＨＫの６月の世論調査がまとまりました。政府の新型コロナウイルスへの対応などについて、国民はどう評価しているのか。太田解説委員です。</p><p><img alt="k200623_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_01-thumb-420xauto-1132988.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>≪内閣支持率≫</p><p><img alt="k200623_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_02-thumb-420xauto-1132990.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>安倍内閣の支持率は、▽「支持する」が１ポイント下がって３６％。逆に、▽「支持しない」は、４ポイント上がって４９％でした。「支持しない」が、「支持する」を上回ったのは、２ヵ月連続となりますが、その差は更に広がり、「支持しない」は、第２次政権発足以降、最も高い水準になりました。</p><p><img alt="k200623_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_03-thumb-420xauto-1132992.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ちなみに、今月１７日に閉会した、先の通常国会が始まる直前の今年１月の時点から比べてみますと、通常国会を経て、安倍内閣の支持率は、「支持する」が８ポイント下がり、逆に「支持しない」は１１ポイント上がった計算です。</p><p><img alt="k200623_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_05-thumb-420xauto-1132994.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>安倍政権にとって、先の通常国会は、新型コロナウイルス対策に追われ、国民に積極的にアピールできる政策を打ち出せずに、いわば防戦一方になった感がありました。当初、この国会で大型の景気対策を行い、経済・雇用を、さらに押し上げて、夏のオリンピック・パラリンピックを盛り上げていく、というシナリオを描いていましたが、蓋を開けてみれば、新型コロナウイルスの感染拡大で、経済・雇用は急ブレーキ、オリンピックも延期となりました。</p><p><img alt="k200623_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_06-thumb-420xauto-1132997.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、会期中には、検察庁の定年延長をめぐる問題もクローズアップされたほか、今月に入ってからは、新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備計画の停止、河井克行・前法務大臣と妻の杏里参議院議員が公職選挙法違反の疑いで逮捕される、といったマイナスの要素も重なり、詳しい説明やその責任を問われる場面も目立ちました。</p><p>≪支持率回復に何が必要か？≫<br>これまで歴代政権は、政権運営が難しい局面を迎えた際、衆議院の解散、あるいは、内閣改造で、事態を打開しようとしてきました。</p><p><img alt="k200623_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_07-thumb-420xauto-1133000.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>安倍総理も、国会閉会を受けて開かれた、１８日の記者会見で、衆議院の解散・総選挙について聞かれ、「国民の信を問うべき時が来れば、躊躇なく解散を断行する考えに変わりはない」と強調しました。ただ、同時に、「いま現在、コロナ対策に全力を尽くしており、頭の片隅にもない」とも述べ、内閣改造と党役員人事についても、「先の話だ」としています。与党内でも「第２波などが懸念される中、コロナ対策を放り出して、解散・総選挙に打って出るのは難しい」という見方が強いですから、まずは、コロナ対策、そして、経済の回復にしっかりとした道筋をつけることが最優先事項です。</p><p>≪政府の新型コロナウイルス対策、国民の評価は？≫</p><p><img alt="k200623_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_09-thumb-420xauto-1133005.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、政府のこれまでの対策を、どう評価するかを聞いたところ、▽「大いに評価する」は６％、▽「ある程度評価する」が４５％だったのに対し、▽「あまり評価しない」は３７％、▽「まったく評価しない」は１０％でした。これを先月の調査と比較しますと、各種の支援策などが、順次、手元に届くようになったこともあり、今回は、「評価する」が「評価しない」を上回りました。</p><p>≪移動自粛　緩和の判断は？≫</p><p><img alt="k200623_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_10-thumb-420xauto-1133008.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>だた、１９日に都道府県をまたぐ移動の自粛が全国で緩和されたことを受けて、そのタイミングについて、どう思うかを聞いたところ、▽「適切だ」と答えた人は３５％。これに対し、▽「早すぎた」は４７％、▽「遅すぎた」は１１％となっています。<br>背景には、新型コロナウイルスへの国民の根強い不安があります。今回の調査で、国内で感染が再び拡大することへの不安をどの程度感じるかを聞いたところ、▽「大いに感じる」は３７％、▽「ある程度感じる」は４９％で、これら合わせると、「不安を感じる」という人は全体の９割近くに上ります。</p><p><img alt="k200623_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_11-thumb-420xauto-1133012.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これを、先ほどのデータに重ねてみますと、やはり、「大いに不安を感じる」という人では、自粛緩和は「早すぎた」と感じている人が多いし、逆に、「不安をあまり感じない」という人は、自粛緩和を積極的に受けとめているのがわかります。</p><p>≪一律、１０万円給付　使い道は？≫</p><p><img alt="k200623_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_13-thumb-420xauto-1133017.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、今回の調査で、国民に一律に給付される１０万円をどのように使うかを聞いたところ、結果は、このようになりました。もちろん、所得水準によっても違いますし、休業手当のある『勤め人』より、『自営業者』の方が生活費に充てるという人が多いといったこともありますが、全体的には、感染拡大への不安が少ない人の方が、給付金を生活費以外に充てる割合が多いという傾向が見られます。<br>「景気は気から」という言葉もありますが、やはり、経済を動かしていくためには、国民の不安をなんとかして解消していかなければなりません。そのためにも、医療や検査体制の強化、治療薬やワクチンの開発など、次の流行への備えを急ぎ、その姿を、しっかり国民に示す必要があります。</p><p>≪イージス・アショア　配備計画停止≫</p><p><img alt="k200623_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_14-thumb-420xauto-1133019.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府が秋田県と山口県に配備を計画していた、新型迎撃ミサイルシステム『イージス・アショア』の配備計画を停止したことについて、その評価を聞いたところ、▽「評価する」は４８％、▽「評価しない」は２９％で、▽「わからない」が２３％となりました。</p><p><img alt="k200623_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_15-thumb-420xauto-1133022.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、計画を停止した理由について、「迎撃ミサイルについている、『ブースター』と呼ばれる推進補助装置を安全に落下させることが難しいことが分かったため」としています。これまで地元に説明してきたことと違う訳ですから、計画の見直しは『当然』ですが、イージス・アショアの配備をめぐっては、これ以前にも、防衛省のずさんな調査が明らかになっています。<br>「『配備ありき』で、計画そのものに無理があったのではないか」、「すでに費用の一部の支払いも済んでいるアメリカ側との契約はどうなるのか」といった国民の疑問に対し、納得できる説明が求められます。一方で、北朝鮮によるミサイルの脅威が変わった訳ではありません。政府は、今週、計画の撤回を正式に決める方針ですが、イージス・アショアに代わる、ミサイル防衛体制をどう築いていくかも、きちんと国民に示し、理解を得る努力が必要でしょう。</p><p>≪公職選挙違反事件≫</p><p><img alt="k200623_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200623_17-thumb-420xauto-1133024.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査では、河井前法務大臣と妻の杏里議員が公職選挙法の買収の疑いで逮捕されたことについても聞きました。河井夫妻は、「違法な行為はしていない」として、議員辞職はしない意向を示しているということですが、それについて聞いたところ、▽「辞職すべき」は８３％、▽「辞職する必要はない」は５％となり、国民は厳しい目で見ています。<br>河井夫妻は、いずれも容疑を否認しているということですが、検察当局は、地方議員などに配られた多額の資金の流れなどの解明を進めるものと見られます。こうした事件が明らかになる度に、「政治は信なくば立たず」という言葉が繰り返されますが、政治とカネの問題は、依然、後を絶ちません。新型コロナウイルス感染の不安の解消と合わせて、政治への『信頼の回復』も、いま、安倍政権に課せられている大きな宿題です。</p><p>(太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 11:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「戦後７５年沖縄慰霊の日　変わらない現実は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431517.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄は２３日、戦後７５年の慰霊の日を迎えました。沖縄では、普天間基地の辺野古移設問題に限らず、集中する在日アメリカ軍基地の存在による被害という国全体の問題として捉えなければならない変わらない現実があります。７５年の節目の沖縄慰霊の日にあたり、この問題について考えます。</p><p><img alt="j200623_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200623_01-thumb-420xauto-1133045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>沖縄県の玉城知事は、平和宣言で、アメリカ軍基地が県民生活に今なお大きな影響を及ぼしていることや、世界が紛争やテロなどの脅威にさらされている現状に触れ、平和を希求する「沖縄のこころ」を世界に発信していくという沖縄の意思を強く示しました。<br>新型コロナウイルスの感染拡大防止のため、今年の戦没者追悼式は、規模を縮小し、犠牲者の名前を刻んだ「平和の礎」への訪問も自粛が求められました。節目となる戦後７５年の慰霊の日に、県民の多くが、いつもと違う場所で祈りを捧げました。<br>なぜ沖縄がこの日を慰霊の日としているのか。太平洋戦争の末期、１９４５年の６月２３日、国内で唯一の地上戦が行われた沖縄で、日本軍の組織的な抵抗が終わったとされているからです。住民を巻き込んだ激しい戦闘によって日米両国の犠牲者は２０万人を超えました。中でも住民は４人に１人が亡くなり、住宅や農地、文化遺産や自然環境なども壊滅的な打撃を受けました。その後、２０年に及んだアメリカ軍による統治を含め、こうした沖縄の歴史を忘れてはなりません。<br>その沖縄には、今も多くの在日アメリカ軍基地があります。２０１６年には県内で最大の軍事演習場だった北部訓練場７８００ヘクタールのうち、半分以上の４千ヘクタールが返還されました。それでも日本の面積の０．６％にすぎない沖縄県に、在日アメリカ軍が占有する施設の７０．３％が集中しています。比率は北部訓練場などの返還によって４ポイント下がりましたが、７割を超える状況は、変わりません。</p><p><img alt="j200623_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200623_02-thumb-420xauto-1133073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした中、国と県との間で対立が続くのが、普天間基地の辺野古移設問題です。国は「普天間基地の危険性を一刻も早く除去するには、辺野古への移設が唯一の選択肢」との考えの元、おととし１２月、名護市辺野古の埋め立て予定地に土砂の投入を始めるなど、移設に向けた工事を続けています。ただ、この間工事はたびたび中断してきました。今年４月にも工事関係者の１人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、工事が中断しました。中断は２か月近くに及んでいましたが、辺野古移設に反対する玉城知事を支える県議会与党が過半数を維持した沖縄県議会選挙の５日後の今月１２日に再開されました。<br>県議会議員選挙は、辺野古移設の是非だけが争点ではないものの、玉城知事を支える勢力が過半数を維持したことは、移設に反対する県民の意思が改めて示されたとの見方が強くあります。さらに去年２月には、争点を辺野古沖の埋め立て工事の是非という１点に絞って県民の意思を明確に示そうと県民投票が行われました。結果は反対票が投票数の７割を超え、移設に反対する明確な県民の意思が示された形となりました。それでも国の考えが変わることはなく、工事は止まりませんでしたから、今回の工事再開は県側にとっては、ある意味想定内のことだったと言えます。それでも県議選直後の工事の再開には、県民の気持ちを逆なでするものだとの反発もあります。</p><p><img alt="j200623_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200623_04-thumb-420xauto-1133061.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で、このまま移設工事を進めたとしても「早期の普天間基地の危険性の除去」という政府の説明そのものが矛盾を来す事態が起きています。辺野古沖の埋め立て予定地のうち、まだ工事が始まっていない東側の区域にある軟弱地盤の問題です。軟弱地盤の存在は、移設工事が始まってから防衛省が明らかにしました。埋め立て地の上には滑走路などが整備されることになっていることから、地盤を強固にするための改良工事が必要になり、国は今年４月、普天間基地の固定化を避けるため早期に工事を進める必要があるとして、そのための設計変更を沖縄県に申請しました。移設に反対する玉城知事は、これを承認していません。</p><p><img alt="j200623_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200623_06-thumb-420xauto-1133069.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これに先立つ去年１２月には、河野防衛大臣が設計の見直しによって完成までの工期がおよそ１２年、経費は９３００億円に上るとの試算結果を明らかにしました。早ければ２０２２年度になるとしていた普天間基地の返還は、２０３０年代に大幅にずれ込む見通しとなった上、当初およそ２４００億円と見積もっていた経費は、４倍に膨らむ形です。普天間基地の返還に日米両政府が最初に合意したのが、橋本内閣時代の１９９６年のことですから、仮に２０３０年に返還が実現しても、３０年以上が経過することになります。これでは普天間基地の固定化と同じではないかという地元の声ももっともなように思います。</p><p><img alt="j200623_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200623_07-thumb-420xauto-1133063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、今月１５日、河野防衛大臣が表明した新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備計画の停止が、辺野古移設工事のあり方にも波紋を広げています。イージス・アショアは、北朝鮮の弾道ミサイルの脅威に対応するためとして、政府が３年前に導入を決め、山口県と秋田県に配備する計画でした。しかし、配備先周辺の住民の安全を確保するためには、迎撃ミサイルを改修する必要があり、そのために１０年の期間と２０００億円の費用がかかることが明らかになりました。「費用や期間を考えれば、配備は合理的でない」として計画の停止が判断されたのです。<br>これを受けて、沖縄県の玉城知事は「コストと期間を考えたら辺野古の方がより無駄ではないか」と批判しました。さらにツイッターで「予算や期間に加えて工事のための技術開発や危険性の除去、それらの事実に鑑みれば普天間基地は辺野古移設をせず速やかに返還されなければ基地の負担軽減という当初の意図を果たせない」として、河野防衛大臣に「明快な決断を」と促しています。沖縄県内では、国が同じ構図で異なる判断をするのであれば、ダブルスタンダードだとの声も上がっています。国はこうした疑問に答える必要があります。</p><p><img alt="j200623_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200623_09-thumb-420xauto-1133067.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>普天間基地をめぐっては、今年４月、もう一つ、周囲の環境への影響が懸念される事態が発生しました。有害性が指摘されている有機フッ素化合物の「ＰＦＯＳ」（ぴーふぉす）を含む消火剤１４万リットルあまりが基地の外に流出したのです。沖縄県の調べでは、基地周辺の川の水などから環境省が定める暫定目標値を超える量の化学物質が検出されています。国と県は、５年前に締結された環境補足協定にのっとって普天間基地の立ち入り調査を行いましたが、アメリカ軍の同意なしでは基地への立ち入りは元より、原因や汚染の実態といった調査自体ままならないことが浮き彫りになりました。一方で、こうした消火剤をアメリカ軍が国内のどの基地にどの程度保有し、どのように管理しているのかは明らかにっておらず、同じような事態は、全国のアメリカ軍基地周辺で起きる可能性が指摘されています。先週、東京のアメリカ軍横田基地では、所属する輸送機オスプレイの部品がなくなっていることがわかりましたが、落下場所などは不明なままです。沖縄で起きている問題は、日本全国で考えるべき問題であることに本土の我々は気付いているでしょうか。</p><p><img alt="j200623_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200623_10-thumb-420xauto-1133065.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>基地が集中する沖縄の現状は、戦後、本土の在日アメリカ軍基地が次々と返還される中で進み、それが固定化してきました。本土のつけを沖縄に背負わせることになっていることを、戦後７５年の今、改めて考える必要があります。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jun 2020 23:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領　どしゃ降りの６月!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431522.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、23日、民主党のバイデン前副大統領との激戦州のひとつ、西部アリゾナ州を遊説しています。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="C200624_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200624_1-thumb-480xauto-1133107.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、トランプ大統領にどしゃ降りの雨？<br>Ａ１）<br>悪いことが重なって起きることを英語の表現で「雨が降ればどしゃ降り（When it rains, it pours.）」と言いますが、今の大統領が置かれた窮地は、まるでバケツをひっくり返したような（Cats &amp; Dogs）どしゃ降りです。<br>新型コロナウイルスの感染は収まらず、失業問題も依然深刻、人種問題をめぐる軋轢にとどまらず、元側近のボルトン前大統領補佐官には暴露本の出版で冷や水まで浴びせかけられました。<br>各種の世論調査の平均値で民主党バイデン氏に9ポイントあまり水をあけられています。今月74歳の誕生日を迎えたトランプ大統領にとって、６月はその意に反して“最悪の月”になりそうです。</p><p><img alt="C200624_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200624_5-thumb-480xauto-1133109.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>トランプ大統領が形勢を挽回することは可能？<br>Ａ２）<br>「選挙は水もの」とも言いますが、前回4年前の選挙でトランプ氏は、当時の民主党クリントン候補に6月の時点で10ポイント以上リードされたこともありましたから、まだ挽回は十分可能でしょう。ただ、大統領にとって厳しいのは、前回競り勝った激戦州のほとんどで、今回は苦戦を強いられていることです。いわゆる“ラストベルト”と呼ばれる激戦州は失業率が高止まり。一方、西部アリゾナや南部フロリダなど“サンベルト”と呼ばれる激戦州では、このところ新型コロナウイルスの感染者が急増しています。経済活動の再開と感染防止対策で、再選キャンペーンもジレンマを抱えています。</p><p>Ｑ３）<br>では民主党のバイデン氏がこのまま優勢に選挙戦を進めていく？<br>Ａ３）<br>バイデン氏にも課題は山積しています。77歳の高齢や失言癖が心配されているのに加えて、選挙公約もまだ明らかにしていません。これまでのリードは、バイデン氏の得点と言うより、トランプ大統領の失点が大きいと目されています。このため、トランプ大統領は、いわば「雨降って地固まる」そんな保守派の支持固めにあらためて力を入れています。メディア映りを意識した両者の戦いは、ますます激しい水しぶきをあげそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 07:27:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「冷戦から新冷戦へ　朝鮮戦争から７０年」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/431520.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１９５０年の６月２５日、北朝鮮軍が韓国に侵攻、朝鮮戦争が始まりました。同じ民族どうしが敵味方に分かれて死闘を繰り広げたこの戦争では、およそ３００万人が犠牲になったとされています。朝鮮戦争が始まってあす（25日）で７０年。アメリカとソビエトが激しく対立する冷戦下で起きた朝鮮戦争の今日的な意味を考えます。</p><p><img alt="i200624_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200624_01-thumb-420xauto-1133075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここからは出石　直（いでいし・ただし）解説委員とともにお伝えします。</p><div><p>Ｑ１、先週、軍事境界線の近くにある南北共同連絡事務所が北朝鮮によって爆破されました。<br>朝鮮半島情勢が再び緊迫化してきていますね。</p><p>Ａ１、またきな臭くなってきたように思います。爆破された南北共同連絡事務所は南北の融和を象徴する施設でした。新型コロナウイルスの影響で事務所は閉鎖されていて誰もいなかったのですが、建物が破壊されたことよりも、このところ続いていた融和ムードが完全に吹き飛んでしまったことの方が大きいと思います。</p><p>Ｑ２、韓国と北朝鮮は、対話と対立を繰り返しているように思えるのですが。</p><p>Ａ２、その通りです。その対立の根っこにあるのが朝鮮戦争です。この戦争によって南北の分断が固定化し、今に至るまで緊張状態が続いているのです。</p><p>ここで朝鮮戦争とはどんな戦争だったのか簡単に振り返ってみたいと思います。</p><p>第２次世界大戦の後、朝鮮半島にはアメリカを後ろ盾とする大韓民国とソビエトの後ろ盾とする朝鮮民主主義人民共和国という２つの国が誕生します。<br>１９５０年の６月２５日、１０万の北朝鮮軍が突然３８度線を越えて韓国に侵攻、朝鮮戦争が始まりました。ソビエトから最新鋭の兵器の提供を受けていた北朝鮮軍は、開戦からわずか３日でソウルを陥落させ韓国全土を制圧する勢いでした。<br>プサンに追い込まれた韓国軍を救ったのは、マッカーサー元帥率いるアメリカ軍を中心に編成された国連軍でした。インチョン上陸作戦の成功で戦況は一気に逆転、２週間足らずでソウルを奪還し３８度線を越えて北朝鮮側に攻め込みます。<br>これに対して今度は２６万の中国義勇軍が鴨緑江を越えて参戦、国連軍を押し返して、戦況は３８度線を挟んで膠着状態となりました。同じ民族どうしが血みどろの戦いを繰り広げた朝鮮戦争は、開戦から３年後の１９５３年７月に休戦協定が結ばれ戦闘行為は停止されました。休戦協定に基づいて軍事境界線と非武装地帯が設けられ、開戦から７０年経った今も南北の分断状態が続いています。</p><p>Ｑ３、戦闘は停止されたものの、今も休戦の状態が続いているということですね。</p><p>Ａ３、その通りです。あくまで戦闘行為を停止しているだけで国際法上は今も戦争が続いていることになります。朝鮮戦争は、韓国と北朝鮮の間だけの戦争ではありませんでした。<br>アメリカは国連軍という形で参戦し、ソビエトは北朝鮮に兵器を提供、中国は義勇軍という形で戦闘に参加しました。東西冷戦の最中に起きた朝鮮戦争は、米ソの代理戦争でもあったのです。冷戦は１９８９年に終結しソビエト連邦も１９９１年に崩壊しましたが、朝鮮戦争は終わらなかったのです。</p><p>Ｑ４、ピョンチャンでの冬季オリンピックには北朝鮮が選手団を派遣しましたし、その後、南北首脳会談、米朝首脳会談も実現しました。一時は、融和ムードが広がったようにも思えたのですが。</p><p>Ａ４、２０１８年から１９年にかけては、北朝鮮が積極外交に出て対話が一気に進んだように見えました。１８年４月にパンムンジョムで行われた南北首脳会談では、▽年内に朝鮮戦争の終戦を宣言する、▽休戦協定を平和協定に転換して恒久的な平和体制を構築する、ことなどで双方が合意しました。今回爆破された南北共同連絡事務所の設置もこの時の会談で決まったものです。</p><p>６月には、シンガポールで史上初めての米朝首脳会談が実現し、トランプ大統領とキム委員長によって「恒久的で安定的な平和体制の構築に向け協力する」とする共同声明が発表されました。</p><p>この２つの首脳会談、私はいずれも現地で取材しましたが、歴史的な瞬間に立ち会っているという興奮を感じたのを今でも覚えています。</p><p>Ｑ５、ただこの後が続かなかったのですね。</p><p>Ａ５、去年２月にハノイで行われた米朝首脳会談が非核化の進め方をめぐって物別れに<br>終わってしまいます。ただ、実はこの時、アメリカは口頭による終戦宣言を行う用意をしていたのです。</p><p>Ｑ６、口頭による終戦宣言というのは？</p><p>Ａ６、朝鮮戦争を完全に終結させるためには、戦争の当事者である韓国や中国も加えて平和協定を締結しなくてはなりません。これには議会の承認も必要で時間もかかります。そこで、とりあえず米朝の両首脳が口頭で「朝鮮戦争は終わった」と宣言してしまおうという計画だったのです。合意文の文案も用意されていたのですが、非核化の対象をめぐって両者の溝が埋まらず、この終戦宣言もお蔵入りになってしまいました。今振り返れば、この時がもっとも朝鮮戦争の終結に近づいた瞬間だったのかも知れません。ハノイでの物別れをきっかけに米朝協議は事実上ストップしてしまいます。</p><p>先月、韓国の脱北者団体がキム委員長を非難する宣伝ビラを飛ばしたことをきっかけに南北関係も急速に悪化してしまいました。北朝鮮は、あす（25日）の朝鮮戦争勃発７０年に合わせて韓国に向けて宣伝ビラを撒くと報復を予告しています。</p><p>Ｑ７、“雪解け”期間はあまりに短かったわけですが、この先の朝鮮半島情勢については、どのように見ていますか？</p><p>Ａ７、いっそう先行きが見通せなくなってきたと思います。朝鮮戦争は、アメリカが率いる資本主義陣営とソビエトが率いる社会主義陣営の対立が背景にあったわけですが、今の国際情勢はこの時よりもさらに複雑になっているからです。</p><p>Ｑ８、中国の台頭で「世界は新冷戦の時代に入った」という言われ方もしますね。</p><p>Ａ８、アメリカと中国という２つの大国の対立が激しくなっています。ただ東西冷戦の時と比べますと、今のアメリカには当時ほどの求心力はありません。一方の中国も急激に力をつけてきているとはいえ、同盟国を結集して陣営を率いるほどの力はまだありません。<br>韓国の立ち位置も微妙です。安全保障面では同盟国のアメリカに多くを頼っていますが、同盟にあまり熱心ではないトランプ大統領は「いつまでも我々に頼るな」という態度です。</p><p><img alt="i200624_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200624_06-thumb-420xauto-1133077.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国としては経済面で中国との結びつきも欠かせません。今回、北朝鮮が共同連絡事務所を爆破するなど韓国に圧力をかけてきているのも「アメリカの顔色ばかり見るな」という韓国に対するメッセージなのだと思います。一方の北朝鮮はことしに入って盛んに“自主自立“”自力更生“という言葉を使っています。外部勢力の力を借りず自分達だけで難局を乗り切っていこうという姿勢を強調しているのです。<br>アメリカ、中国、韓国、北朝鮮。国際政治の力学が複雑に絡んでいる中で、では日本は朝鮮半島、東アジアの平和と安定にどう貢献していくのか、日本外交のあり方も問われていると思います。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 08:05:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「接触確認アプリ 効果は？ プライバシーは？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431659.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスに感染した人が、過去に近くにいたかどうかを確認できるスマートフォンのアプリが公開されました。このアプリの効果と普及に向けた課題についてお伝えします。</p><p><img alt="k200624_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200624_0-thumb-420xauto-1133758.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>アプリを早速入れたという人もいると思いますが、6月23日、厚生労働省は不具合が見つかったと発表しました。加藤厚生労働大臣は「それほど時間をかけずに対応したい」と説明しましたが、この対応のために、アプリ本来の機能が十分に使えなくなっていますので、一刻も早く修正して欲しいと思います。</p><p>まずは、このアプリに期待できる効果を説明します。高校時代の同窓会が飲食店で開かれたとします。全国から同級生が集まりました。しかし、その5日後、ひとりの体調が悪くなり、新型コロナウイルスに感染したことがわかったとします。そこで5日前の同窓会のことが気になりました。あそこで感染したかもしれないが、逆に、自分が感染させたかもしれない。こんなとき、どうしたらいいでしょうか。</p><p><img alt="k200624_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200624_01_2-thumb-420xauto-1133760.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>メッセージアプリで一斉連絡をすることが出来るかもしれません。しかし、あまり自分が感染したことを知られたくないと思う人もいるかもしれません。また、同じお店で、すぐ隣に別のグループがいたとしたらどうでしょうか。もちろん連絡先はわかりません。そういうときに、アプリが効果を発揮するのではないかと国は見ています。</p><p><img alt="k200624_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200624_02-thumb-420xauto-1133762.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>使い方を簡単に説明します。接触確認アプリは、公式のアプリストアからインストールします。偽物が出回る可能性がありますので、それ以外のところからはダウンロードしないよう気をつけて下さい。そしてBluetoothという近距離無線がスマートフォンについていますので、ONにします。起動すると、近くに同じアプリを使っているスマートフォンと互いに通信します。そして、1メートル以内に15分間以上滞在したスマートフォンがあると、お互いのアプリの中にその情報を保存します。個人情報は送信されません。</p><p><img alt="k200624_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200624_03_1-thumb-420xauto-1133764.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その後、このうちの１人が新型コロナウイルスの陽性とわかったとします。その人は、保健所を通じて「処理番号」という番号をもらいます。それを自分でアプリに入れて送信します。その情報は、国の管理するサーバーを通じて、アプリを利用している全ての人に送信されます。届いたデータは、それぞれのアプリの中で処理され、過去14日間、1メートル以内の距離に15分間以上近づいていたという記録があれば、接触歴ありとわかります。</p><p>利用者が情報を確認するには、アプリの「確認する」というボタンを押します。接触歴があるという場合は、過去14日間の件数が出てきます。一覧を押すと、日付ごとの件数もわかります。</p><p>もし、ありと表示された場合、症状があるかを確認する画面になり、症状があると答えた人は、帰国者・接触者外来などの連絡先が表示されます。</p><p><img alt="k200624_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200624_04-thumb-420xauto-1133766.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いたずら目的で、自分が感染したというウソの情報を流すのではないかと心配する人もいると思いますが、保健所が発行した8桁の処理番号が正しく入力されているかチェックされるようになっています。また、公開後、民間のセキュリティー研究者でつくる「日本ハッカー協会」が検証しました。もともと個人情報を使わない仕組みであり、プライバシーを守る仕組みや安全性について問題無かったとしています。</p><p>一方、海外の同じようなアプリの中には、個人情報を国に送信するものがあります。</p><p><img alt="k200624_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200624_05_0-thumb-420xauto-1133768.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、中国・インド、シンガポールなどは、電話番号やGPSによる位置情報を国が管理するサーバーに送信しています。この情報は、公共施設への立ち入り制限や、隔離、さらに、感染経路の推定に使われます。しかし利用者としては監視されているようで気持ちの悪いものです。このため、利用率は、公表されているものについては最大で3割にとどまっています。</p><p><img alt="k200624_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200624_05_1-thumb-420xauto-1133770.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、日本では、プライバシーに配慮することで安心してもらい利用者を増やそうと考えたわけです。例えば、感染した人が情報を送信するのは、本人の同意を得た上で行います。電話番号や位置情報は送りません。また、他の利用者のアプリは、国のサーバーから情報を受け取りますが、逆に個人情報などを送信することはありません。そのかわり、利用者が自らアプリを操作することが求められます。陽性と診断された人は、自分で情報を送信する。他の利用者は、自分で確認ボタンを押さなければなりません。いずれも強制ではなく、互いの健康を守るために自主的に行うことが求められています。</p><p><img alt="k200624_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200624_06-thumb-420xauto-1133772.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このアプリ、23日の午後5時までのダウンロード数は、およそ392万件だったということです。この普及率について、「接触確認アプリを人口の6割が利用すれば、感染の拡大を止められる」という研究もあります。これは、日本でいうと、すべてのスマートフォン利用者がアプリを利用するくらいの数になります。今のダウンロード数は全国民の3パーセント程度なので、6割を実現するのはかなりハードルが高いと思いますが、それが難しいから意味がないと頭ごなしに決めつけるのではなく、万が一に備えるという気持ちがあれば積極的にインストールしていいのではないかと思います。</p><p>さらに必要なのは、接触歴ありと表示された人に対する相談と検査体制の充実です。アプリで「接触あり」と表示されても、それだけで検査を受けることが出来るかどうかは自治体によって違います。接触したと表示されても感染しているとは限らないのですが、利用者はとても不安になります。相談や検査を優先的に受けられるようにするなどの対策が必要だと思います。</p><p>また、不具合によって、一部のアプリの機能が使えなくなっています。できるだけ早く直してもらい、修正版が公開されたら、そちらの方をインストールすることをおすすめします。</p><p>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 11:07:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『ウィズコロナ』時代のプラスチック問題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431649.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「海洋プラスチックごみによる新たな汚染を２０５０年までにゼロにすることをめざす」<br> 　ちょうど１年前、大阪で開かれたＧ２０サミットで、各国首脳はそう合意しました。<br>そして来月から全国の小売店でレジ袋の有料化が義務づけられますが、新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、プラスチック対策には思わぬ課題も出てきました。<br>　そこで、新型コロナと共に生きる「ウィズコロナ」とも言われる時代のプラスチック問題を考えます。</p><p><img alt="j200624_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200624_01-thumb-420xauto-1133688.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200624_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200624_02-thumb-420xauto-1133690.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　去年６月のＧ２０で、各国首脳は「２０５０年までに新たな海洋プラごみ汚染をゼロにすることをめざす」大阪ブルー・オーシャン・ビジョンに合意しました。<br>　背景には近年、海に漂ういわゆるマイクロプラスチックが急増している問題があります。このままでは、「２０５０年には世界の海のプラスチックは魚の総重量を超える」とも見積もられ、既に今、私たちは水や空気や食物連鎖を通じて毎週５ｇ、クレジットカード１枚分のプラスチックを体内に取り込んでいる、とする報告もあります。その人体への影響は未知数です。<br><br><img alt="j200624_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200624_03-thumb-420xauto-1133692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　こうした中、この年末年始にかけて、日本の南の海でマイクロプラスチックの実態を調べるユニークな取り組みが行われました。<br>横浜港から南国パラオまで３０００ｋｍに及ぶ親善ヨットレース。そのルート上で、ヨット愛好家と研究者が協力して、海水中のプラスチックを採取したのです。<br>　海洋研究開発機構の千葉早苗さんらの分析で、陸から遠く離れた太平洋上にも多数のマイクロプラスチックが浮遊している実態が確かめられました。円グラフが大きい所ほど海水中のプラスチックの量が多いことを示し、円グラフの内訳は見つかったプラスチックの種類を表します。<br>　特に多かったのは食品の袋などにも使われるポリエチレンで、次いでボトルのキャップなどに使われるポリプロピレンも目立っています。そして日本近海は量が多いこともわかります。日本は１人あたりの使い捨てプラの量が世界で２番目に多いとも言われ、その一部は環境中に出て川から海へと流れ込んでいます。</p><p><img alt="j200624_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200624_04-thumb-420xauto-1133695.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　では、こうした状況に対し、対策はどう進んでいるのでしょう？<br>　日本は去年、「２０３０年までに使い捨てプラスチックの排出を累積２５％抑制する」などとする「プラスチック資源循環戦略」をまとめました。その具体策の一つとして来月から義務化されるのが、「レジ袋有料化」です。有料化によって、必要の無い使い捨てプラスチックを抑制する狙いがあります。<br>　しかし、そこに新型コロナウイルスの感染拡大が、思わぬ影響を与えています。</p><p><img alt="j200624_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200624_06-thumb-420xauto-1133697.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まず、使い捨てプラのニーズの増加です。世界的に使用が急増したマスクの素材である不織布は、実は多くが「ポリプロピレン」などのプラスチックを使っています。また、フェイスシールドや人と人の間を遮る透明なシート、持ち帰り食品の包装など様々な場面で、むしろプラスチックの便利さが再認識されています。<br>　その結果、経済活動が大きく冷え込んだ中でも、今年４月のプラスチックの生産量は、包装用のフィルムや食品トレイなどの素材で、前年同月比で増加しているのです。<br>　また、日本はこれまで年間およそ百万トンのプラごみをアジア各国にリサイクル原料として、言わば「ゴミ輸出」してきました。しかし、各国が廃棄物の輸入規制を強める中で、さらに新型ウイルスがリサイクル工場の操業などにもブレーキをかけ、国内に多くのプラゴミが蓄積する状況が生まれています。<br>　プラスチック対策は、思わぬ行き詰まりに直面しているのです。</p><p>　国連のグテーレス事務総長は、今月の世界海洋デーに、「プラスチック汚染はあらゆる場所に広がっている」として、各国政府などに新型ウイルスからの復興を、海洋保全や持続可能性と両立するよう求めましたが、容易なことではありません。<br>　ごみ対策の基本は３Ｒ、つまり「ごみを減らすリデュース・再利用するリユース・そしてリサイクル」とされますが、新型ウイルス対策でそれが難しいケースも目立ってきたのです。</p><p><img alt="j200624_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200624_07-thumb-420xauto-1133699.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　では、新たな海洋プラ汚染ゼロに向かうには、どうすればいいのでしょう？<br>　解決のひとつのカギを握るのでは、と期待を集めているのが、いわゆる「バイオ・プラスチック」です。ただし、これには異なる２つの種類があり、それぞれに課題もあります。<br>　まずひとつは「バイオマス・プラスチック」と呼ばれるもの。これは植物などを原料にしているため、焼却処分をしても植物が成長する時に吸った二酸化炭素が大気中に戻るだけなので、植林などで循環利用すれば、実質的にＣＯ２が増えない、つまり温暖化対策になるというものです。一方で、環境中に捨てられれば、海洋プラの原因になることには変わりありません。<br>　もう一つは、「生分解性プラスチック」と呼ばれるものです。特に海中の微生物の働きで分解するものは海洋プラごみを増やさないとして期待を集めています。ただしこちらは石油から作られているものもあり、それを燃やせばＣＯ２が出ますから温暖化対策にはなりません。<br>　つまり、扱い方によっては「環境に優しい」とは言えないのです。</p><p>　そして今、この生分解性プラスチックが、本当に海の中で速やかに分解するのか確かめる実証試験が始まっています。</p><p><img alt="j200624_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200624_08-thumb-420xauto-1133701.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この３月、海洋研究開発機構の調査船から首都圏の町工場などが開発した無人探査機・江戸っ子１号が、南鳥島周辺の水深５０００ｍを超す深海に沈められました。<br>そこには、企業や大学などが開発した生分解性プラスチックのサンプル、およそ２５種類が取り付けられ深海の環境にさらされます。１年後にこれを引き上げ、実際にどの程度分解したかなどを詳しく分析する世界初の長期分解試験です。実は海洋プラスチックの多くは深海にたまっているとも考えられているため、こうした環境で確かめることが重要なのです。<br>　この分解試験をとりまとめている、東京大学の岩田忠久教授は、「感染防止用などに使われたプラスチックは環境中に出せないので燃やすしかない。だから、焼却しても実質的に大気中のＣＯ２を増やさないバイオマスプラスチックにすることが重要で、ただ、そうした物もいくらかは回収されず環境中に出てしまうので、海洋での生分解性も必要だ」と指摘します。<br>　つまり、持続可能なプラスチックとは、「植物由来」で、かつ「海の中で分解する」、しかも、時としてバイオプラの生産は森林や食糧を生産する農地と競合することがありますが、そうならない、つまり「森林保全や食糧生産と両立」することも求められます。<br>　ごみ削減など「３Ｒ」の推進とあわせ、こうした素材の開発・普及を産官学が連携して加速する必要があるでしょう。</p><p>　プラスチック問題は、決して遠い海の話でも海外で起きている問題でもなく、私たちの暮らしと生命に関わる問題です。新型コロナウイルスからのグリーンリカバリー、持続可能な復興が求められている今だからこそ、その解決を急がなくてはならないと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 23:25:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中・豪対立激化で日本への影響は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431660.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスをめぐって中国とオーストラリアの関係が悪化しています。</p><p><img alt="C200625_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200625_2-thumb-480xauto-1133774.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　両国の関係はどうして悪化したんでしょうか？</p><p>Ａ　今年4月、オーストラリアが、ウイルスの発生源に関して独立した調査が必要だと主張したのがきっかけです。中国側は強く反発し、オーストラリア産の大麦が不当に安く輸入されているとして80.５％という高額の関税を上乗せしたり、中国の人々にオーストラリアに旅行に行かないよう呼びかけたりするなど、圧力とも受けとれる行動に出ています。</p><p>Ｑ　それに対してオーストラリア側はどういう反応をしているのでしょうか？</p><p><img alt="C200625_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200625_6-thumb-480xauto-1133776.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　オーストラリアにとって中国は輸出の3分の１近くを占める最大の貿易相手国ですが、言論の自由を経済の力で封じ込めようとするかのような中国のやり方に警戒心を募らせています。こうした中で中国への経済面での依存度を低くしようと、日本などからの投資を呼びかける動きを強めています。さらに中国の海洋進出への警戒を強めるインドとの間で包括的戦略パートナーシップを発表し、経済に加えて安全保障面での協力強化を打ち出すなど、中国に対峙する構えを見せています。</p><p>Ｑ　中国を包囲しようとしているようにも見えますね</p><p><img alt="C200625_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200625_10-thumb-480xauto-1133778.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　イギリスのジョンソン首相は、Ｇ７主要７か国にこのインド・オーストラリア・韓国を加え、デモクラシー＝民主主義という価値観を共にする国々Ｄ１０の枠組みをつくろうと提唱。中国への経済面での過度な依存を避けるためＤ１０の枠組みの中で製品や部品を調達するサプライチェーンの検討を進めようとしていると伝えられています。またアメリカのトランプ大統領も中国包囲網とも言える構想を示しています。こうした中で、日本は先週、香港の問題で一国二制度の維持などを中国に求めるＧ７の外相による共同声明に加わりました。ただ、あからさまに中国包囲網に加われば、中国からの反発を買い、結びつきの強い日中間の経済関係を損ねるおそれもあります。日本としては、こうした点も考慮しながらの難しい対応とはなりますが、自由と民主主義を重んじる立場から主張すべき点はしっかりと主張していくことが求められています。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 07:16:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相次ぐ銅像の撤去　歴史とは？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431651.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカで黒人男性が白人警察官の暴行を受けて死亡した事件をきっかけに、奴隷制や人種差別を象徴する歴史上の人物の銅像が撤去される動きが広がっています。こうした動き、「歴史とは何か」という難しい問題を私達に問いかけているようにも思えます。<br>担当は出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="k200625_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_1-thumb-420xauto-1133705.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、最近、銅像が壊されるニュースをたくさん見るようになりましたね。</p><p>Ａ１、先週の金曜日（19日）は、アメリカで奴隷制度が終わったことを祝う記念日で、アメリカプロバスケットチームの八村塁選手も参加して全米各地で人種差別に抗議するデモが行われました。ほとんどは平和的なデモだったのですが、暴徒化した一部の参加者が銅像を引き倒したり火を付けたりして気勢を上げたのです。</p><p>Ｑ２、どんな銅像が被害にあっているのですか？</p><p>Ａ２、南北戦争当時の南軍の将軍や兵士の像が中心です。奴隷制や人種差別を象徴しているというのです。バージニア州の州都リッチモンドにあるリー将軍の銅像です。</p><p><img alt="k200625_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_2-thumb-420xauto-1133707.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>南北戦争で南部連合軍の司令官だったリー将軍は、圧倒的に優勢だった北軍を最後まで苦しめた名将として知られています。しかしジョージ・フロイドさんの事件を受けてバージニア州のノーサム知事は今月４日、リッチモンドにある将軍の銅像を撤去し別の場所で保管すると表明しました。ノーサム知事は「我々は過去を真摯に学び、過去から教訓を学ぶべきだ」と話しています。</p><p><img alt="k200625_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_3-thumb-420xauto-1133709.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３、こうした銅像はほかにもたくさんあるのですか？</p><p>Ａ３、人種差別に対する抗議や啓もう活動を行っている「南部貧困・法律センター」によりますと、南軍に由来する銅像やモニュメントは南部の州を中心に１７００あまり設置されているということです。南北戦争は、奴隷制廃止を訴える北軍と存続を訴える南軍との争いでした。このためこうした銅像は「奴隷制を象徴するものだ」という批判があるのです。<br>５年前、南部サウスカロライナ州の黒人教会が白人至上主義者の男に襲撃され９人が死亡した事件をきっかけに、公共の場から撤去するよう求める声が高まりました。今回、ジョージ・フロイドさんの事件を受けて再びこうした動きが盛り上がっているのです。<br>南北戦争といえば、最近、こんな動きもありました。</p><p><img alt="k200625_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_4-thumb-420xauto-1133711.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>映画「風と共に去りぬ」。１９３９年に公開されたこの映画は、南北戦争当時の南部の農園を舞台に白人女性スカーレット・オハラの半生を描いた長編映画で、世界的なヒット作となりました。しかし奴隷制を正当化しているという批判を受けて、アメリカの映画配信会社はこの映画の配信を一時停止することを決めたのです。</p><p>Ｑ４、奴隷制を正当化している映画だったのですか？</p><p><img alt="k200625_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_5-thumb-420xauto-1133713.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４、スカーレット・オハラの世話を焼くマミーという陽気な黒人奴隷が重要な役柄として登場します。ただ黒人奴隷の描かれ方をめぐって「白人から暴力を受けたり過酷な労働を強いられたりしていた当時の奴隷の実態が描かれていない」「白人の視点で美化されている」といった批判や抗議が相次いでいたのです。<br>映画といえば、私が子供の頃にさかんにテレビで放映されていた西部劇映画は、勇敢な白人の保安官が凶悪な先住民に立ち向かうといったストーリーがほとんどでした。<br>オードリー・ヘップバーン主演の映画「ティファニーで朝食を」にも、差別的に描かれた日本人が登場します。制作された当時は問題にならなくても、今の基準や価値観から見れば差別的な表現にあたるということは当然あるのだと思います。<br>「風と共に去りぬ」の配信元では「原作に手を加えるのではなく、歴史的な考察や差別的な表現への非難も合わせて掲載した上で配信を再開する」しています。</p><p><img alt="k200625_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_6-thumb-420xauto-1133715.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>南北戦争は今からおよそ１５０年前の出来事ですが、もっと昔のコロンブスも、今、批判の対象になっています。</p><p><img alt="k200625_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_8-thumb-420xauto-1133717.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１４９２年にアメリカ大陸を「発見」したとされるコロンブス。実際には３万年以上前から先住民の人達が暮らしていましたので、最近では「発見＝discover」ではなく「到達＝arrive」あるいは 「足を踏み入れるset foot」といった表現が使われることが多くなっています。このコロンブスをめぐっても、先住民の虐殺や略奪に関わっていたとして、人種差別に抗議する人達が像を破壊したり池に投げ込んだりする事件が全米各地で起きています。批判の対象は南北戦争の英雄やコロンブスだけでなく、歴代のアメリカ大統領にも及んでいます。</p><p>Ｑ５、奴隷制や人種差別に抗議するのはわかりますが、こうした暴力行為は行き過ぎではないでしょうか。</p><p>Ａ５、人種差別に抗議することと暴力とはまったく別だと思います。暴力は許されるものではありません。トランプ大統領も取り締まりを強化する方針を打ち出しています。<br>一方で、こうした銅像に不快感を抱く人達がいることもまた事実です。<br>こうした動きはヨーロッパにも広がっています。イギリスの南西部ブリストルでは、１７世紀に奴隷貿易で富を築き街の発展にも貢献した商人の銅像が引き倒され川に投げ込まれました。地元ブリストルの市長は、銅像の撤去をめぐって賛否両論があることを認めたうえで、この銅像を川から引き揚げ市内の博物館に展示する考えを示しています。抗議に使われたプラカードなども一緒に展示することで、奴隷貿易の時代から今日に至るまで平等を求めて戦ってきた人々の歴史を学ぶことができるとしています。</p><p>Ｑ６、誰の目にも入る公園などに置くのではなく、歴史的な資料として博物館に移して保管するというのもひとつの方法かも知れませんね。</p><p><img alt="k200625_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_9-thumb-420xauto-1133719.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６、覆面画家として知られるバンクシーは、銅像が引き倒される光景を描いた作品をインスタグラムに投稿しました。「抗議する人達の銅像もつくって一緒に設置すれば双方が納得できるのではないか」と提案しています。</p><p>私も１０年ほど前、韓国に勤務している時に、歴史の難しさを痛感しました。</p><p><img alt="k200625_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_10-thumb-420xauto-1133721.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>伊藤博文は、日本では初代の内閣総理大臣、近代日本の基礎を築いた人物として知られています。豊臣秀吉は天下統一を果たした武将です。<br>しかし韓国では認識が異なります。伊藤博文は初代韓国総監として主権を奪った植民地主義者、朝鮮に２度出兵した豊臣秀吉は侵略者と見做されています。ソウルの中心部にあった旧朝鮮総督府の建物は、独立後も政府庁舎として使われていましたが、１９９５年、植民地支配から解放されて５０年の年に解体されることが決まり取り壊されました。<br>最近でも５年前にユネスコの世界遺産に登録された「軍艦島」などをめぐって、韓国政府が登録を取り消すよう求めています。</p><p>先ほどコロンブスをめぐる議論をご紹介しましたが、歴史の認識は、時代によって、またそれを受け止める人の価値観や置かれている立場によって大きく異なります。</p><p><img alt="k200625_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200625_11-thumb-420xauto-1133723.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「歴史とは現在と過去との絶え間ない対話である」イギリスの歴史家Ｅ．Ｈ．カーの言葉です。</p><p>歴史というのは二面性がありますし、現代と過去の間で揺れ動くものです。銅像を壊したからといって奴隷制があったという歴史を消し去ることはできません。<br>しかし銅像を見て辛い思いをする人がいることも忘れてはなりません。<br>歴史の受け止め方は人様々、相手の立場に立ち多様な価値観があることを認めあうという姿勢が大切ではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:34:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国・インド国境衝突　アジア両大国の思惑は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431654.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【はじめに】（加藤・中国担当　安間・インド担当）<br>（加藤）中国とインドの国境地帯で先週、両国の兵士が衝突し、４５年ぶりに死者が出る事態となりました。<br>陸続きで隣り合う核保有国同士、しかも人口で世界第１位と２位という両大国間のあつれきは、今後の国際政治を左右しうる新たな変動要素として浮かび上がってきたといえます。<br>アジアの両大国の思惑と対外戦略について考えます。</p><p><img alt="j200625_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_01-thumb-420xauto-1133725.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】<br>（加藤）<br>①まず、なぜ今回衝突が起きたのか、両国の国境紛争の歴史を振り返りながら見ていきます。<br>②続いて、両国の外交姿勢を見ながら、対立の背景に何があるのかを考えます。<br>③最後に、両国がもたらす地政学的な要素が国際社会にどのような影響をもたらしうるのかを展望します。</p><p>【衝突はどのように起きたのか】<br>（安間）衝突のあったのは、中国とインド、そしてパキスタンの３つの国に囲まれた「カシミール地方」という地域です。</p><p><img alt="j200625_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_03-thumb-420xauto-1133727.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>標高４０００メートル以上の険しい山岳地帯で、３つの国の間でそれぞれ領土の主張が食い違い、国境が画定していません。</p><p>今月１５日、実効支配線をはさんで駐留する双方の部隊の間で、投石やこん棒で殴り合うという異例の形で衝突となり、インド軍によりますと、インド側の２０人が死亡、中国側にも死者が出たということです。<br>銃など武器を使わなかったのは、偶発的な戦闘を防ごうと、両国で取り決めていたためですが、死者が出たのは４５年ぶりとなりました。</p><p>この付近では、先月から、相手側が越境したなどとして小競り合いが起き、今回の衝突はそれが先鋭化した結果でした。<br>衝突直後、互いに非難し合っていた両国は、今週に入って緊張緩和に向けた措置をとることでひとまず合意し、これ以上の事態の悪化を食い止めようとしているようです。</p><p>【中印国境紛争の歴史】<br>（安間）両国の国境紛争は、長い歴史があります。<br>１９５４年、領土・主権の尊重、不可侵などを決めた「平和５原則」を掲げ、共存していくことになりましたが、このとき国境は画定せず、対立の火種は残されたのです。<br>このあと中国が支配下に置いたチベットをめぐって両国の関係は悪化。<br>１９６２年には戦火を交える紛争に発展し、このとき中国がインドを圧倒して、支配地をインド側へと拡大したのです。<br>その後、にらみ合いや小競り合いはあったものの、双方がおおむね自制したことで、激しい衝突になることはあまりありませんでした。</p><p>【中国はどう考えているか】<br>（安間）加藤さん、インド側は今回中国が越境して挑発したと主張していますが、中国は他の地域で見られるように、拡張主義的な動きを強めていると見ていいのでしょうか？</p><p>（加藤）私も当初は中国が強硬な姿勢に出るとみていたのですが、どうもその後の動きをみていると様子が変なのです。<br>確かに中国は、このところ対外的に強硬な姿勢で臨む、戦う狼と書く「戦狼」外交を展開してきました。<br>例えば、アメリカやオーストラリアをはじめ、東シナ海、南シナ海、台湾海峡に面する国や地域に対して、威圧的で強硬な姿勢や行動が目につくようになってきています。</p><p><img alt="j200625_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_05-thumb-420xauto-1133729.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが、今回のインドとの衝突では、直ちにインド側と協議を行い、できるだけ穏便に処理しようとしているように思えます。自分たちがどれだけ被害を受けたかすらも明らかにしていないのです。<br>そこからは強気一点張りのように見えた中国の戦狼外交にも意外な弱点があることが見えてきたように思えます。</p><p>なぜ今回、中国がインドに対して、強気に出ないのか。<br>私は、中国が最大の外交戦略として進める大規模な経済圏構想「一帯一路」と深くかかわっているのではないかとみています。</p><p><img alt="j200625_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_07-thumb-420xauto-1133731.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらの図は、中国の国営メディアが伝えた「一帯一路」の路線図ですが、海のルートを見ると不思議なことに、中国の友好国とみられるパキスタンやミャンマーは経由していません。<br>しかもスリランカから逆もどりさせてまでわざわざインドのコルカタを経由させています。<br>実際には、インドを取り巻くように、スリランカやパキスタン、ミャンマーなどで港の整備を行い、インド包囲網を形成しつつあるように見えるのが実態なのに、中国が示す路線図にはそうした実態はほとんど描かれていないのです。<br>これは一帯一路政策を進めるうえで、インドを仲間に引き入れなくてはならないという中国の外交姿勢を示したものといえるでしょう。</p><p>【インドはどう考えているか】<br>（加藤）今回の衝突ではインド側も中国側との協議に応じましたが、インド側はどのように見ているのでしょうか？</p><p><img alt="j200625_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_08-thumb-420xauto-1133733.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（安間）インドにも、中国との間で戦争や決定的な対立を避けたい事情があります。<br>人口はほぼ匹敵する規模とはいえ、経済規模は中国のおよそ５分の１。軍事費も中国の３分の１以下です。<br>１９６２年の国境紛争では屈辱的な敗北となり、負ける戦いはしたくないというのが本音だと思います。</p><p>さらに無視できないのが、経済の結びつきという実利です。<br>中国はインドにとって最大の貿易相手国であり、製造業振興など経済発展を目指すモディ政権の方針にも欠くことのできないパートナーとなっています。</p><p>しかしだからといって、領土問題、つまり主権で、譲るわけにはいきません。<br>２０１４年に就任したモディ首相は、ヒンドゥー至上主義というナショナリズムを基盤に支持を拡大してきました。<br>領土問題で対立する中国とパキスタンに対して弱腰の姿勢を見せると、一気に求心力を失うおそれがあります。</p><p>インドにとって中国は、対立・警戒しながらも「大人の関係」で付き合っていかなければならない隣の大国ですが、今回の衝突でインドは、やはり「警戒を解いてはいけない相手」だという思いを新たにしたのではないでしょうか。</p><p>【インドはどこへ向かうか】<br>（加藤）では、インドはこれからどのような方向に向かうのでしょうか？</p><p><img alt="j200625_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_10-thumb-420xauto-1133735.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（安間）インドは、日本やアメリカが掲げる「自由で開かれたインド太平洋」の実現に向けた重要なパートナーとして位置づけられています。<br>中国と激しく対立するアメリカのトランプ大統領は、ことし９月にＧ７＝主要７か国の首脳会議を自国で開こうとしていますが、インド、オーストラリア、韓国、ロシアの首脳を招待し、インドのモディ首相は出席に前向きな考えを示しています。<br>トランプ大統領は、中国を取り上げ、“対中国包囲網”とも言える各国の連携を築いて、インドにも協力を求める構えです。<br>さらに中国と対立を深めるオーストラリアも、経済・安全保障面でインドと協力を強化しようとしています。</p><p>インドが、今後、こうした“対中国包囲網”に加わっていくのかどうか。<br>私は、独立した大国、世界のひとつの極であることを自負するインドは、決してアメリカなどのいいなりになるのではなく、アメリカ側と中国を天秤にかけながら、どのような利益を引き出せるかしたたかに見極めていくと見ています。</p><p>【中国が注視　インドの動向】</p><p><img alt="j200625_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_11-thumb-420xauto-1133737.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（加藤）実は、中国は内陸部の２万２千キロ以上に及ぶ陸上国境で１４か国と世界で最も多くの国と接しています。<br>中国が、このところ逆の海側、つまり東シナ海、南シナ海などで威嚇的な行動に出られるのも、そうした裏側、西側の陸上国境が安定していることが大前提なのです。</p><p><img alt="j200625_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_12-thumb-420xauto-1133739.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先ほどの「一帯一路」の地図を見ると、陸上ルートでも不自然な線が描かれていることがわかります。<br>それはトルコからわざわざ逆戻りして、ロシア経由でヨーロッパに入っていることです。</p><p>つまり、中国にとって一帯一路には、大国のロシアとインドとを抱き込まざるを得ないことを意味している。<br>裏返せば、ロシアとインドがともに中国と対立すれば、手を組んで一帯一路を分断することもありえるのです。</p><p><img alt="j200625_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_14-thumb-420xauto-1133741.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200625_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200625_15-thumb-420xauto-1133743.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特にインドは、最近、アメリカやオーストラリアなどからラブコールを送られているだけに、中国がうまく付き合えるかどうかは、今後の中国の対外戦略の行方をも左右することになるでしょう。</p><p>これまで国際情勢を見るうえで、とかく米ロ、米中の対立という構図が描かれることが多かったのですが、今回の中国とインドの衝突をめぐる動きは、そうした対立構造の新たな変動要素として、インドがキャスティングボートを握る時代がくることをも予感させるものになったといえるでしょう。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員 / 安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 23:43:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急時のマスク不足　どう備えるか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431657.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大の影響で問題となったマスク不足ですが、第２波のおそれもある中、十分に供給を確保できるかが課題となっています。<br>櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C200626_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200626_0-thumb-480xauto-1133747.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　櫻井さん、手に入りにくかったマスクも、以前にくらべれば、店先などで見かけるようになりましたよね。</p><p>A　そうですね。海外からの輸入の再開、国内メーカーの増産、それに政府の要請に応じたほかの業種からの新規参入もあり、一時期にくらべて、状況は改善しています。国内で出回っているマスクの数は、２月には月におよそ４億枚だったのが、先月時点で８億枚に増えた、とみられています。<br>ただ、日本はマスクの７割以上を、これまで、中国からの輸入に頼ってきました。<br>今後、輸入が再び止まったときなども想定し、必要な量を国内で確保するための、備えができるかが焦点です。</p><p><img alt="C200626_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200626_3-thumb-480xauto-1133749.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q　国内でマスクの生産を始めた企業は、今後も続けていくのでしょうか？</p><p>A　はい。いくつかの企業にお話を伺ったところ、「やめる計画は今のところない」とか、「長期的な事業だと、とらえている」といった声が聞かれました。<br>といいますのも、消費者からは、日本製のマスクを買いたいという声が寄せられていること。各地の自治体から在庫を補充したいという問い合わせが相次いでいること。そして社会貢献の点からも、国内生産を続けていきたいという会社が、今のところは、多いんです。<br>ではこれで安心できるのか？というと、課題もあるんです。</p><p>Q　どんな課題ですか？</p><p><img alt="C200626_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200626_6-thumb-480xauto-1133751.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　まずは、採算性の問題です。緊急時にはマスクの材料が、世界的な争奪戦の対象となり、材料の不足や値上がりで、商品を作れなかったり、コストがかかりすぎたりする。逆に、需要が落ち着くと、商品がダブついて価格が下がり、これまた、採算が、とれなくなる恐れがある。材料の調達や商品価格をどう安定させるか、政府も、企業も、知恵を絞ることが求められています。<br>また、国内の生産体制のさらなる強化も重要です。<br>特に、医療用のマスクは、厳しい基準があるため、急な増産が難しく、生産拠点を増やす必要があります。<br>今のうちに、できることは何かを考え、対策をすすめるべきだと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 07:56:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「レジ袋有料義務化　お店の対応は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431661.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>７月１日から、国内のすべての店で、原則、レジ袋の有料化が義務付けられます。今井解説委員</p><p><img alt="k200626_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200626_0-thumb-420xauto-1133780.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【有料化は、プラスチックのごみを減らそうという狙いですね】<br>はい。プラスチックごみは、海の汚染が世界的に大きな問題となり、また、それを燃やすことで地球温暖化につながることも懸念されています。一回で捨てられることも多いレジ袋は、その象徴として、世界の多くの国では、すでに、使用を禁止したり、有料化を義務付けたりしています。日本では、国民一人、一日、一枚レジ袋を使っていると言われ、取り組みが遅いと批判されてきましたが、今回、有料化に踏み切ることで、使い捨てプラスチックに頼るライフスタイルを変えるきっかけにしよう。そんな狙いがあるのです。</p><p><img alt="k200626_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200626_01-thumb-420xauto-1133782.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【すべてのレジ袋が有料になるのですか？】<br>原則有料ですが、例外もあります。法令上は、<br>▼ プラスチック製で持ち手がついているレジ袋が、原則、有料化の対象になります。<br>ですから、<br>▼ 紙袋の他、<br>▼ プラスチックでも持ち手のない袋。例えば、野菜や肉を買った時に、レジ袋に入れる前に商品を入れる内袋。これは、衛生上必要だという考えから対象外です。<br>また、<br>▼ 例えば、お菓子の詰め合わせの袋は、消費者が辞退できませんので、対象外。<br>さらに、<br>▼ 植物などを原料とするバイオマスプラスチックを２５％以上配合した袋は、燃やしても植物が吸った酸素が大気中に戻るだけで温暖化につながらない。<br>▼ 海洋生分解性プラスチックの袋は、海の中で分解する。ということで対象外です。</p><p>【環境にやさしい袋は対象外なのですね】<br>▼ さらに、普通のプラスチック製でも、厚さが０．０５ミリ以上ある分厚いレジ袋は、使い捨てはしないだろうという理由で対象外。<br>こうした対象外の袋は、引き続き、無料でも構わないという袋です。</p><p><img alt="k200626_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200626_02_1-thumb-420xauto-1133784.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【実際、どのくらいの店で、いくらくらいになるのですか？】<br>スーパーやコンビニだけでなく、家電量販店、いわゆる１００円ショップ、パン屋さん、花屋さん、スポーツショップ、そして、テーマパークなど、多く店が有料化に踏み切る方針を示しています。値段はバラバラです。袋の大きさによって値段を変えるところもありますし、すべて同じ値段というところもあります。<br>テーマパークでは、東京ディズニーランドとディズニーシーも、来月営業を再開した後、当面はバイオマスの袋を無料としますが、いずれ有料にする方針だということです。</p><p>【おみやげを渡す人の分、袋を買わなければいけなくなりますね・・】<br>そうですね。こうしたレジ袋の中には、<br>▼ 例えば、コンビニように、バイオマスプラスチックの素材。つまり、法令上、無料のままでもいい袋を使いますが、有料にするところもあります。<br>▼ それだけではなく、紙袋も有料化の対象外で、無料のままというところもありますが、有料に踏み切る店もあるのです。</p><p>【なぜ有料にするのですか？】<br>レジ袋全体の使用を減らし環境問題に取り組む姿勢をアピールしたいということですが、紙やバイオマスは、コストが割高なので、無料でたくさん配るのは避けたい。という思いもあるようです。</p><p><img alt="k200626_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200626_03_1-thumb-420xauto-1133786.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、基本、袋を有料にする店が多いのですが、業態や売り方によって、複雑なケースもあります。</p><p>【複雑？どういうことですか？】<br>例えば、デパート。<br>▼ 三越・伊勢丹は、食品売り場や催し物会場では、袋をすべて環境にやさしい特殊な紙の袋に切り替えて有料化する一方、それ以外の自前の売り場。例えば、雑貨売り場などでは、これまでと同じ紙袋を無料で配ります。<br>▼ 一方、西武・そごうは、食品売り場だけでなく、自前の売り場でも、バイオマスの袋と紙袋を、すべて有料にする方針です。</p><p>【デパートは、たくさんのテナントが入っていますよね。そこはどうなるのですか？】<br>テナントの場合は、基本、その店の方針によることになります。中には、多くのデパートに入っている、惣菜屋のRF1を展開しているロック・フィールドのように、有料化に踏み切る方針を明らかにしているところもあります。</p><p><img alt="k200626_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200626_04-thumb-420xauto-1133788.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【デパートも、マイバッグを忘れて行くと、たくさん袋を買うことになりそうですね】<br>そうですね。もう一つ、複雑なケースがあります。宅配やテイクアウトです。新型コロナウイルスでニーズが増えていますが、そのうち、宅配。<br>▼ 例えば、ローソンが始めた弁当や日用品などの宅配サービス。同じ袋を使いますが、店頭では有料。宅配の場合は、無料になります。<br>▼ また、首都圏でネットスーパーを展開するライフも、店頭ではレジ袋が有料になりますが、宅配は、同じ袋でも無料にする方針です。</p><p>【なぜですか？】<br>事業者は、ばらばらに商品を宅配するわけにはいかないので袋に入れて持っていきます。ですから、「消費者は袋を辞退できない」ケースに当たり、法令上有料化の対象外になるのです。<br>一方、テイクアウト。こちらは、消費者が持ち帰りますので、袋を辞退することはできる。つまり、有料化の対象になりますが、実際の対応は分かれます。<br>▼ 外食大手の多くは、においや汁がこぼれる懸念がある。衛生上の判断として、バイオマスの袋に切り替えた上、引き続き無料で配る方針です。<br>▼ 一方、デニーズは、バイオマスの袋に切り替えた上、レジ袋の削減につなげていきたいということで、客に袋がいるかどうか聞いて、有料にします。ただ、何枚でも５円とすることで、客の利便性にも配慮するということです。</p><p><img alt="k200626_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200626_05-thumb-420xauto-1133790.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【店によって、値段や対応に違いがあるのですね。いずれにせよ、マイバッグを持ち歩くことが大事になりますね】<br>コンビニでは、温かい弁当と、冷たいペットボトルを同時に持ち運べる袋も登場しています。持ち手を持つと、弁当とペットボトルの間に、隙間があいて、温かいものと冷たいものが触れ合わないようになっているのです。</p><p>【様々な用途の使いやすいマイバッグがでてきてほしいですね】<br>はい。何度も使うマイバッグは、ウイルスがついたら感染を広げることにならないかとの指摘もありますが、自ら商品を詰めて、こまめにアルコール消毒をすれば、それほど心配する必要はないのではないでしょうか。<br>その上で、レジ袋はプラスチックゴミのほんの一部にすぎません。このところ、宅配やテイクアウトで、弁当などのプラスチックの容器をたくさん使う動きが広がり、家庭からでるプラスチックごみの量が増えたという指摘が出ています。</p><p><img alt="k200626_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200626_06_0-thumb-420xauto-1133792.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【うちもプラスチックごみが増えました】<br>感染を防ぐためにやむをえない面はあると思います。でも、例えば、弁当などの容器をバイオマス素材などに変えていく。あるいは、テイクアウトの時にタッパーを持って行くと安くする。そのような店もでてきています。衛生面に気をつけた上でこうした動きを広げていく。</p><p><img alt="k200626_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200626_06_1-thumb-420xauto-1133794.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>できる範囲で、使い捨て文化の見直しに向けた工夫をしていく。ということを、レジ袋の有料化をきっかけに、改めて、社会全体で考えることが大事ではないかと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 11:24:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新たな福祉『包括支援』への期待と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431736.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>私たちの暮らしを支える福祉の在り方が大きく変わろうとしています。先の国会で社会福祉法が改正されて、新たな福祉の制度が設けられることになりました。年老いて介護が必要な親が、引きこもり状態の子供の生活を支えていたり、幼い子供の育児と親の介護を同時に抱えていたり。そうしたいくつもの課題を抱える家族に寄り添って、包括的に支援しようという制度です。</p><p><img alt="j200626_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200626_01-thumb-420xauto-1134166.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜解説のポイント＞<br>解説のポイントです。<br>●新たにできる包括的な支援制度とは。<br>●新たな福祉が地域を元気にする可能性について。　　<br>●ただ今回の制度は、実施を希望する市町村を対象に始まります。この取り組みをどう広げていくか、その課題についてです。</p><p>＜重層的な支援体制　3つの柱＞<br>まず、新たにできる制度です。<br>市町村が3つの支援を一体的に進めることになっています。</p><p><img alt="j200626_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200626_03-thumb-420xauto-1134173.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none">　</p><p>●ひとつは「包括的な相談支援」。福祉の窓口は、高齢者、障害者、子供といった分野別にわかれていることが多いのですが、どんな相談も最初の窓口で丸ごと受け止めます。たとえば、高齢者の窓口に介護の相談に来た親が、息子の引きこもりのことも相談したら、そこで受け止める。相談を断らない、たらい回しにしないということです。そして、福祉の分野にとどまらず、住まいや雇用、医療など、他の分野の人たちとも連携して、家族が抱える課題を解決していきます。<br>ただ、引きこもりが長期化しているような場合は、具体的な課題がすぐに見えないこともあります。その場合も伴走する意識で、本人に寄り添いながらつながりを持ち続けて、課題を解きほぐし、支援につなげていきます。<br>●二つ目が、地域につなぎ戻していくための「社会参加の支援」です。<br>仕事をしたり地域活動に参加したり、本人にあった場を探して、そこで役割を見いだせるよう支援していきます。それによって自信を取り戻してもらうことを目指します。<br>●そして、3つ目が「地域づくりに向けた支援」です。こども食堂や運動教室など、住民自らの意思で行う多様な活動や居場所を増やしていきます。そのために、地域づくりに関心を持つ住民やＮＰＯ、農業や観光など福祉以外の分野の人ともネットワークを作っていきます。<br>★この3つの支援を一体的に行う市町村に国が交付金を支給する新たな制度が、来年度から始まります。</p><p>＜新たな制度が求められる背景＞<br>さて、どうでしょう。<br>これまでの福祉の改革では、高齢者、障害者、子供といった分野ごとに、専門的な支援を充実させてきました。それはそれで大きな意味がありますが、分野ごとに課題を切り分けた枠組みでは、とらえきれない現実がひろがってきています。</p><p><img alt="j200626_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200626_04-thumb-420xauto-1134175.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none">　</p><p>いわゆる8050問題。80代の親がひきこもり状態の50代の子供の生活を支える家族や夫婦間のＤＶが子供の虐待につながるケースなど、家族が抱えるリスクが複雑化・多様化しています。また、どの制度の対象にもならないごみ屋敷の問題なども相次いでいます。根底にあるのは、社会からの孤立という問題です。地域のつながりが薄れる中で、誰にも相談できないまま、問題を深刻化させるケースが少なくないのです。</p><p>＜新たな制度の評価＞<br>こうした現状を考えますと、制度の縦割りを超えて、人とのつながりを再構築しようという、新たな制度は、まさに今必要とされるものだと思いまし、住民の間で支えあったり気に掛けあったりする関係が広がれば、SOSを出せずに孤立している人を早い段階で見つけて、支援につなげることもできるのではないかと思います。<br>そしてもうひとつ、今回の制度で注目したいのは、これまでの福祉の在りようを根本から変えることになる点です。</p><p><img alt="j200626_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200626_05-thumb-420xauto-1134177.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>制度に人をあわせる制度中心の支援から、困りごとを抱えている本人中心の支援へ。福祉の大きな転換点になると思います。<br>これまでは、窓口に相談に来た人が、たとえば介護保険など制度の対象であれば、サービスを提供するけれど、対象でなければ他をあたってください、という対応が少なくありませんでした。<br>新たな制度では、どんな相談も断らずに丸ごと受け止めて、本人が自律的に暮らせるよう支援していきます。介護サービスの対象外でも、足腰が弱って買い物にでかけるのが難しいというのであれば、近所の人に声をかけて一緒に買い物をしてもらうなど、なんらか支援の方法を考えなければなりません。中心にあるのは、制度ではなく、あくまでも本人です。こうした本人中心の支援を積み重ねていくことが、誰もが孤立せずに生きがいをもって暮らせる社会につながるのではないでしょうか。</p><p>＜地域の持続性の可能性＞　<br>新たな制度は来年度から始まりますが、すでに200を超える自治体でモデル事業が行われています。そのうちの一つ、兵庫県芦屋市では、福祉の領域を超えて、地域に元気を取り戻すことにもつながっています。</p><p><img alt="j200626_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200626_06-thumb-420xauto-1134180.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>芦屋市では、福祉の総合相談窓口を設け、市役所の中でも、保健師によるトータルサポート担当を設けて、部局を超えて課題解決に向けて調整する仕組みを作りました。<br>その中で、行政改革の一環として始まったのが「こえる場」のプロジェクトです。行政の発想を超えて、地域の力を総動員して「誰もが豊かに暮らせるまちづくり」を目指そうというものです。参加しているのは、30を超える企業や民間団体です。「子育て支援」や「食を通じた多世代交流」など、テーマごとにアイディアを出しあい、団地の集会所で乳幼児の親子の交流会を開いたり、災害に備えた食のイベントを開いたり、地域住民とも連携しながら、様々な活動を展開しています。<br>行政改革というと、行政内部の改革にとどまることが多いのですが、芦屋市では、企業や民間団体の力も借りて、みんなで目指すべきまちの未来を共有し、互いに刺激しあって地域づくりの改革につなげています。そこに、福祉の領域を超えて地域の持続性を高めていく可能性を感じます。</p><p>＜どう取り組みを広げるか＞<br>ただこうした取り組みが、どこの自治体でもすぐにできるかというと、人口や財政など事情が違うので、そう簡単ではありません。来年度から新たな制度が設けられるといっても、対象になるのは、実施を希望する市町村だけ。やれるところとやれないところの格差が広がらないか心配です。いかに取り組みを全国にひろげていくか。重要なのは、市町村任せにしないこと。交付金を支給するといった財政的な支援にとどまらず、国がしっかり後押しすることが欠かせません。</p><p><img alt="j200626_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200626_07-thumb-420xauto-1134188.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●まず、この制度の意義や重要性を周知することが大前提です。<br>そのうえで、<br>●行政の中の部局間、地域とも連携して情報共有ができるよう、国がそれぞれの地域の状況にあった進め方をアドバイスすることも必要です。<br>●そして、支援に携わる人材の育成です。これが最も大事なことだと思います。<br>本人に寄り添い、抱える課題をときほぐす力、解決に導く発想力、関係する人たちとの調整力も求められます。支援の質を高めるために、研修などを通じて人材を育てていくことが不可欠です。</p><p>＜まとめ＞<br>人口減少と少子高齢化が進む中で、暮らしの安心を守るためには、人と人とのつながりを育てていくための公的な支援が欠かせないと思います。<br>新型コロナウイルスの影響で人が集まって活動することが難しくなっていますが、そんな時でも、周りに困りごとを抱えている人がいれば声をかけ、自分が困った時に助けを求めることができる、そんな地域づくりが全国に広がるよう、国も自治体も、取り組みを進めてほしいと思います。</p><p>(飯野　奈津子 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 23:04:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「7月から受け付け開始！　マイナポイントとは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431744.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府がマイナンバーカードを持っている人に、最大５０００円分のポイントを還元するという、マイナポイントの申し込みが、あさって、来月１日から始まります。竹田忠解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200629_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200629_0-thumb-480xauto-1134197.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①竹田さん、この「あつまれ、マイナポイントの島」（笑）。<br>気になるのは、みんなは逆にマイナポイントの家から離れてますけど？</p><p>Ａ<br>それは、みんな簡単にはマイナポイントがもらえないためです。<br>マイナンバーカードを持っている人だけがもらえるんです。<br>なぜならこの制度は、キャッシュレスとマイナンバーカード、<br>この二つを増やすことが狙いなんです。<br>そのため、マイナンバーカードがないと、このはしごはのぼれない。<br>上まで行けば、９月から、買い物ごとに２５％の還元、<br>合わせて最大５０００円分のポイントがもらえるんです。</p><p>Ｑ②今持ってない人は、急いでカードを作らないと<br>いけないということですか？</p><p>Ａ<br>そこが政府の狙いなんです。<br>ただ、カードを持っているだけでもダメで、さらに二つの関門がある。</p><p><img alt="C200629_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200629_5-thumb-480xauto-1134199.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>一つは、スマホやパソコンを使って、マイナポイントの予約をする。<br>そして最後は、予約したポイントを、<br>どのキャッシュレスサービスで使うかを選ぶ。</p><p>というのも、これは、マイナンバーカードで直接買い物をする、<br>ということではないんです。<br>あくまで、ふだん使っている、たとえば交通系のＩＣカードとか<br>〇〇ペイなどのＱＲコードとか、クレジットカードとか、<br>そうしたキャッシュレスのどれか一つを選んで、ポイントを使う登録をする。<br>その登録が、あさってから、順次始まるわけです。</p><p>Ｑ③もうそこまで行ってるんですか？これは相当、複雑ですね？</p><p><img alt="C200629_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200629_6-thumb-480xauto-1134202.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>おっしゃる通り！<br>これはマイナンバーカードのいろんな手続きの中で一番難しいと思います。<br>このため政府は、マイナポイントの公式サイトで詳しい説明をすると同時に<br>さらに、全国の主な郵便局やコンビニなどで<br>必要な端末を置いて、手続きを支援してもらうことにしています。<br>とにかくまだよく知られていませんので、しっかりＰＲしないといけない。</p><p>と同時に、今は、新型コロナによって大変なことになっているわけですから、<br>一部の人だけでなく、<br>消費者全体を支えるような対策を合わせて早く打ち出す必要があると思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jun 2020 07:34:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>