<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「再開へ動き出したプロスポーツ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/430195.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で中断・延期されていたプロスポーツが緊急事態宣言の解除を受けて、開催へ動き出しています。なかでも多くのファンを抱えるプロ野球、サッカーのＪリーグは今月以降、順次始まることになりました。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="k200603_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_00-thumb-420xauto-1127607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【ようやくの開催】<br>プロ野球もＪリーグも開催できない時期がおよそ３か月も続いていました。緊急事態宣言の解除を受けて、少しずつ日常生活を取り戻そうという動きが模索される中で、プロスポーツの開始は明るい話題だと思います。</p><p><img alt="k200603_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_01-thumb-420xauto-1127609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>具体的にはプロ野球が６月１９日に３か月遅れで開幕。シーズンを当初より２３試合少ない１２０試合とし、オールスターゲームは史上初めての中止、日本シリーズは１１月２１日からを予定しています。また、ＪリーグのうちＪ１はいったん２月に開幕して１試合だけ行ったあとに中断していましたが、７月４日に再開し、Ｊ２とＪ３は６月２７日から試合を行います。プロ野球、Ｊリーグとも感染拡大の影響で、選手の練習も制限されていましたので、これから練習試合など準備期間を経て、開幕や再開を迎える予定です。</p><p>【再開にはどんな対策が】</p><p><img alt="k200603_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_02-thumb-420xauto-1127611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プロ野球、Ｊリーグとも、それぞれ試合実施に向けた詳細を詰めているところですが、ロッカールームなどでの「密」な状態を避けることや、定期的な検温、施設のこまめな消毒、選手・関係者への検査などの実施、感染者が出た場合の対応、そして長距離移動を繰り返さない日程の工夫、つまり１回の遠征でできるだけ多くの試合を行うことなど、最大限注意を払った対策がとられる予定です。はっきりしているのは、当面、スタンドに観客がいない「無観客」で実施されるということです。</p><p><img alt="k200603_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_03-thumb-420xauto-1127613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プロスポーツのスタジアムには１試合で数万人が集まることも多く、通常通りの開催なら、スタンドがいわゆる「密」になるのは避けられないという特性があります。サッカーでは、ヨーロッパチャンピオンズリーグの試合に大勢の観客が集まって移動したことも感染拡大の要因のひとつになったのではないかと、現地で伝えられています。日本のプロ野球に先んじて４月に開幕した台湾プロ野球では、無観客でスタートし、そこから段階的に入場できる観客の数を増やして、５月１５日からは２０００人まで上限を引き上げました。日本のプロスポーツも、第２波への警戒が続く中で、感染拡大につながらないよう、少しずつ入場できる観客を増やす慎重なリーグ運営になりそうです。とはいえ、ファンにとってプロスポーツは、選手の優れた技術をみるだけではなく、スタジアムで声をからしてひいきの選手やチームを応援することも大きなだいご味です。無観客開催が長期間続くと、こうした楽しさが減ってしまいますので、ファンは残念だろうなと思いますが、当面はまだ、我慢が必要だと思います。</p><p>【無観客開催の背景】</p><p><img alt="k200603_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_04-thumb-420xauto-1127615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染拡大の影響を受けて厳しい状況に置かれているチームの経営面から考えると、無観客でも試合を開催することがまず大前提となります。競技によって違いはありますが、プロスポーツの収入には大きくわけて、チケット販売、スタジアムでの飲食、グッズ販売、看板広告などのスポンサー料、放映権料などがあります。</p><p><img alt="k200603_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_05-thumb-420xauto-1127617.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｊリーグは、３年前から動画配信大手「ＤＡＺＮ」と１０年でおよそ２１００億円という大型契約を結んでいます。この中からＪ１からＪ３までの全５６チームへの均等配分金が拠出され、Ｊ１のチームだと年間３億５千万円が配分される仕組みです。おととしのデータではＪ１は年間の売り上げが３０億から４０億円くらいのチームが多く、放映権料をもとにした配分金は大きな財源になっているのです。なので、Ｊリーグとしては試合数が大きく減って、今シーズンが成立しなくなってしまうことは避けたい思いがあります。まずは無観客でも試合を実施することを最優先にしているのです。</p><p>【スタジアム活用のビジネスは？】<br>一方、プロ野球でも放送権料は大きな収入のひとつですが、最近はスタジアムを最大限活用するビジネスモデルへシフトしてきています。もともと放映権料に頼れなかったパ・リーグを中心にこうしたモデルが広がり、各球団がスタジアムでのファンサービスなど経営努力に務めてきました。その結果、１２球団の観客動員数はこの１４年で６６０万人以上も増えて、昨シーズンは史上最多のおよそ２６５３万人となりました。これによって今では多くの球団が黒字に転換したとも言われています。しかし、今回のように「お客さん」がきてもらえないと、放映権料は確保できても、スタジアムを活用した収入は期待できなくなってしまいます。このため、自宅でテレビなどを通じてプロ野球観戦をする人たちに、どんなサービスを提供できるか、知恵を絞っているのです。</p><p><img alt="k200603_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_06-thumb-420xauto-1127620.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【新たなアイディアも】<br>３年連続で日本一のソフトバンクは、売り上げも１２球団トップクラスの年間３００億円以上にのぼります。他球団に先駆けて始めた「スタジアムにきてもらう」ことをベースにした収入が大きな柱になっていましたが、今回の事態を受けて考え出したのが、自宅でテレビ観戦するファンに、いわゆる“スタジアムグルメ”を食べてもらおうという取り組みでした。もとも本拠地のドーム球場には飲食を提供する８０の店舗などがあり、非常に充実しています。一部は先行して、開幕前から提供を始めましたが、こうした球場でしか食べられない限定メニューの料理を、無観客でも、球場内の施設で普段通り作り、それをウーバーイーツやドライブスルーで提供して、自宅でテレビ観戦しながら味わってもらおうというのです。例えばキューバ出身のデスパイネ選手が大好物のアボカド。これをふんだんに使った特製ハンバーガーが球場での人気メニューのひとつなのですが、こうしたスタジアムグルメを、ユニフォームを着たファンがテレビ観戦しながら食べることができれば、自宅でもスタンドで応援する雰囲気に少しでも近づけるのではないか。球場内の店舗の従業員の雇用確保にもつながりますし、球団も一定の収入を得られるというアイディアなのです。こうしてファンが少しでも現場の雰囲気を感じられるようにしたいという取り組みはほかでも検討が進んでいて、中にはスマホを使ってスタンドのスピーカーから選手たちに歓声などを送るシステムなどの利用を検討しているところもあるようです。</p><p>【厳しい状況を乗り越えるために】<br>もちろん、こうしたアイディアだけで、通常開催の場合の売り上げすべてに代わることはできませんが、こうして「どうしたらファンが喜ぶのか」を考えて知恵を絞ることは、ファンにもチームにもプラスとなる、とても大切なことだと思います。以前と同じではない、厳しい状況での開催が当面続きますが、こうした状況だからこそ、プロスポーツの文化を守るために、新たな方法を模索してほしいと思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 11:44:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中激突　緊迫する香港情勢」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430312.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先月末、中国の国会、全人代が、香港に反体制活動を取り締まる国家安全法制を導入することを決めた問題は、これまで香港に保障されてきた高度な自治をないがしろにするものではないかと、内外に大きな衝撃を与えています。そこで、米中対立にもさらに拍車をかけることになった緊迫する香港情勢の背景と注目点について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j200603_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200603_1-thumb-420xauto-1128138.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（ＶＴＲ：全人代閉幕→香港の抗議デモ）<br>先月開かれた全人代では、最終日の28日、香港に国家安全法制を導入することを決議しました。賛成2878票に対して、反対はたった1票、棄権６票という圧倒的な多数での採択でした。これに対して香港では、激しい反発の声が上がり、デモ隊が警官隊と衝突する事件も起きました。この衝突で３６０人以上が逮捕されたと伝えられています。</p><p>それでは今回香港に導入されることになった国家安全法制とはどのようなものでしょうか。</p><p><img alt="j200603_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200603_2-thumb-420xauto-1128140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ざっくりまとめますと、この法制は、▽香港で、国家の分裂や中央政府の転覆をはかる人たちなどを厳しく取り締まろうとするもので、▽その反体制的な動きを監視するための専門機関を香港に設置することも可能だとされています。法律はこの後、全人代の常務委員会で具体的に定められ、香港の憲法ともいわれる香港基本法の中に付属文書として追加する形で、今年夏にも施行されるとの見方が強まっています。</p><p>きょう北京を訪れた香港の林鄭月娥行政長官は、中国政府に対して、香港行政当局としては国家安全法制の整備に全面協力する方針を伝えました。しかし香港の人たちの間には、こうした中国の強引なやり方には問題があると批判する声が沸き起こっています。</p><p><img alt="j200603_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200603_3-thumb-420xauto-1128142.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそも香港では、23年前にイギリスから中国に返還されたときに、「1国２制度」という大原則のもと、返還後も５０年間は、香港の人たちの手による高度な自治を維持することが大前提として約束されました。ただ、法制上は、香港基本法の付属文書に、中国の全人代が新たな法律を加えること自体は可能でした。今回の国家安全法制の導入も、その仕組みを突いて行われるわけですが、香港存在の大前提である「高度な自治」を崩壊させかねない法制度を、香港の議会・立法会の頭越しに中国が押し付けるやり方は、許せないというのです。<br>香港の民主派団体の幹部はきょう午後記者会見を行い、「香港の人権や自由が完全に崩壊してしまう」と訴えました。<br>一方、アメリカやイギリスなど西側先進諸国の間からも強い反発が起きています。</p><p><img alt="j200603_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200603_4-thumb-420xauto-1128144.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうちアメリカのトランプ大統領は、記者会見で▽「中国は１国２制度を、1国１制度に変えた」と非難するとともに、▽これまでアメリカが香港に与えてきた関税や渡航などの優遇措置を撤廃することを表明しました。これに対して中国側は、対抗措置をとる反発し、米中の対立は、ますますエスカレートする様相を深めています。</p><p>国際的な金融都市で自由貿易港としても繁栄してきた香港は、中国経済にとってもまさに「金の卵を産む鶏」として特別な恩恵に授かれる場所でした。このため、アメリカが香港への優遇措置を取りやめれば、これまで香港の地位を利用してきた中国企業にとっては、大きな打撃になるとの見方も出ています。<br>それなのに、習近平政権はなぜ、あえてこの時期に香港に対して強硬な措置に踏み切ったのでしょうか。<br>その一つとして考えられるのが今年９月に行われる香港の議会、立法会の議員選挙です。</p><p><img alt="j200603_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200603_5-thumb-420xauto-1128146.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、去年11月に直接選挙の形で行われた、一つ下の区議会議員選挙では、それまでは3分の２の議席を占めていた親中派が大敗し、民主派勢力が議席の85％を占めるという大逆転になりました。これには習近平政権も相当衝撃を受けたようです。<br>そこで秋の立法会選挙でも民主派が躍進することを抑え込む狙いがあったのではないかと考えられるのです。<br>もちろん、立法会の選挙は、すべての議席を有権者の直接投票で選ぶわけではないことから、選挙で民主派が大多数を占めることは考えられません。ただ、全議席を直接選挙で選ぶことを求める人たちが、この夏再び大規模なデモを行い、香港が混乱に陥ることを恐れたのかもしれません。でもそれだけの理由でしょうか。私は、その背景にもう一つ、中国本土の事情もからんでいるのではないかとみています。</p><p><img alt="j200603_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200603_6-thumb-420xauto-1128148.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>習近平国家主席は、７年余り前にトップリーダーになって以来、汚職腐敗の打倒を名目に対抗勢力を次々と失脚させ、「強いリーダー」としてすべての権力を一手に握るようになりました。地球規模の経済圏構想「一帯一路」を打ち出し、国際社会にも中国の影響力を拡大させようとする覇権主義とも受け止められる強気の対外政策を打ち出してきました。<br>ところが2期目に入り、アメリカにトランプ政権が誕生すると、米中両国の対立構造があらわになり、互いに経済制裁をかけ合う中で、中国の経済成長にもブレーキがかかったのです。</p><p>そしてそれに追い打ちをかけたのが、去年冬から猛威を振るった新型コロナウイルスの発生でした。そこで問題になったのが中国の初期対応の遅れです。</p><p><img alt="j200603_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200603_8-thumb-420xauto-1128150.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最初に武漢で患者が発生してから、都市の封鎖や移動禁止などの感染防止対策が取られるまで１か月半もかかりました。その間に武漢の人口のおよそ半分500万人が中国全土、そして世界各地へと出て行くことになり、世界中に感染が拡散することになったのです。<br>その後、中国国内で断行された強制的な移動制限や、工場の操業停止など厳しい感染防止対策によって、経済は今年の成長目標を打ち出せないほど悲惨な状況になりました。失業者の数もだいぶ増え、今年３月時点では５人に１人が職を失ったという中国の金融機関の分析も伝えられました。強制的な隔離を受けたり、職を失ったりした人たちの間には、今も相当な不満が蓄積されているといわれています。「強いリーダー」であり続けることで求心力を保ってきた習近平主席の威光も、どこか陰り始めてきたように思えます。</p><p>習近平政権に対する国際社会からの風当たりも強まりつつあるといえます。アメリカなど感染拡大が深刻な国々からは、中国の責任を問い、賠償を求める動きも次々に出ています。</p><p><img alt="j200603_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200603_10-thumb-420xauto-1128152.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これ対して、「自分たちに責任はない」と主張する習近平政権は、このところ「戦う狼」、「戦狼外交」と呼ばれる強気の外交を展開するようになりました。あえて外国との対立を深めることで、国内の不満の目を外にそらし、社会不安を一掃しようとしているのかもしれません。つまり習近平政権の対外強硬姿勢の裏側には、「強いリーダー」としての面目を保ち、求心力を維持するねらいがあるようにも見えるのです。</p><p>習近平政権がいまこの時期に、香港に国家安全法制を導入しようとする背景にも、香港で続く抗議活動の火を燃え上がらせれば、経済不安や失業などで不満を募らせる中国本土の人たちに飛び火しかねないとの危機感があるように私には思えます。<br>【ＶＴＲ：天安門事件】<br>実はちょうど31年前の６月３日夜から翌４日朝にかけて起きた天安門事件も、当時北京で拡大したデモを放置すれば、やがて全土に波及し、全国規模の大動乱に発展するとの党指導部の強い危機感が、武力弾圧を決断させたとされています。香港に対する今回の強硬措置も、香港の抗議活動が、中国本土に波及し、全国規模の反政府運動に拡大することを事前に食い止める狙いがあるのかもしれません。</p><p>香港の人々が例年この時期に欠かさず続けてきた天安門事件の追悼大会は、今年は新型コロナウイルスを理由に、香港当局から開催を認められませんでした。しかし、香港の人たちがこのままおとなしく引き下がるかどうかはなお不透明です。緊迫化する香港情勢の今後を読み解くには、ますます激しさを増す米中両大国の駆け引きに加え、その背後に横たわる中国本土の政治・経済、そして社会情勢についても併せて注意深く見守ってゆく必要がありそうです。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 23:13:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「軍事パレードと憲法改正国民投票強行へ　新型コロナで揺れるプーチン体制」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430313.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアではプーチン大統領が感染拡大で延期されていた軍事パレードと憲法改正の国民投票の実施を発表しました。石川一洋解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200604_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200604_0-thumb-480xauto-1128154.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　新型コロナウイルスの感染の中で実施、大丈夫なのでしょうか</p><p>A　プーチン大統領は政権の威信にかけて強行する構えです。対ドイツ戦勝記念の軍事パレードは今月24日、憲法改正の国民投票は来月1日に実施することになりました。しかし感染の状況は予断を許しません。</p><p><img alt="C200604_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200604_2-thumb-480xauto-1128156.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ロシア政府の発表では3日一日の新たな感染者は8536人、ピーク時よりは減少しています。ただ感染の中心が首都モスクワから地方に移行しています。全体の6割を超えていたモスクワは2000人を切るまで減少しました。しかし医療体制の弱いモスクワ以外の地方は6000人台と高止まりのままです。</p><p>Q　感染防止の対策はどうするのですか？</p><p>A　軍事パレードでは参加者全員に、国民投票でも投票所に立ち会う人など関係者にPCR検査をして陰性を確認するとしています。</p><p>Q　なぜ今強行するのでしょうか？</p><p><img alt="C200604_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200604_6-thumb-480xauto-1128159.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　いわば見切り発車です。感染防止のため経済活動を厳しく制限してきました。しかし国民の収入が減り、もはや限界、プーチン大統領の支持率が落ちて、政権の基盤が揺らいでいるのです。経済活動を段階的に再開させる中で、軍事パレードをウイルスとの戦いに勝つ象徴、そして改正憲法では感染症などから国民を守る「社会的な国家」の性格を強化するとのスローガンを掲げ、感染症への戦いで逆に国民をまとめる戦略です。<br>ただ政権内部でもプーチン大統領の求心力が低下する兆しが見えています。<br>感染防止でも大統領でなくモスクワのソビャーニン市長が最前線に立ちました。モスクワから地方に医療支援隊が送られ、ここ一か月で感染抑止ができるのか、重みが増しています。</p><p>Q　国民はどのように見ているのですか</p><p><img alt="C200604_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200604_8-thumb-480xauto-1128161.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　政権全体に突き放した、冷めた見方をしています。軍事パレードや憲法改正よりも、感染を収束させ、収入を元に戻してほしいと思っているでしょう。もう延期はできません。大統領としては国民投票での圧倒的な支持で信任を得たいところでしょうが、感染の状況によっては意外に多くの政権批判としての反対票が出る可能性もあります。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 07:19:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう再開？ 高齢者の運動の場　ｗitｈコロナ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/430314.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスと付き合いながら生活していくｗｉｔｈコロナを前提に、高齢者が集う運動の場をどう再開するか。担当は飯野専門解説委員です。</p><p><img alt="k200604_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200604_01-thumb-420xauto-1128165.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１　地域の運動教室への参加を楽しみしているお年寄りも多いと思いますが、まだ再開できていないということですね。</p><p>Ａ１　運動教室の多くは、新型コロナウイルスの感染が広がった今年３月以降、休止が続いています。高齢者はウイルスに感染すると重症化しやすいとされていることもあって、政府の緊急事態宣言が解除された後も、再開には踏み切れないところが多いのです。一方で、地域の仲間との活動が途切れたことで家に閉じこもり、体調を崩す高齢者が目立ち始めているという声もきかれます。そこで、高齢者の健康を守るために、どう活動の場を再開していくか、運動教室に焦点をあてて考えていきます。</p><p>Ｑ２　まず、外出自粛による高齢者の健康への影響、心配ですが、どんな状況なのでしょう</p><p>Ａ２　全国的な調査はまだありませんが、新潟県の見附市で、地域の運動教室に参加していた高齢者を対象にした調査がまとまっています。</p><p><img alt="k200604_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200604_03-thumb-420xauto-1128167.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>休止になっておよそ2か月間の変化を聞き取ったところ、運動不足を実感した、会話が減ったという人が６割以上、意欲的活動的に過ごせなくなった、もの忘れが気になるようになったなど、精神面での影響も出ています。持病が悪化することへの不安を感じるが２７，５％、健康状態が悪化したと感じる人も１３．０％います。<br>この調査を分析した筑波大学の久野譜也教授が注目しているのは、会話の減少。<br>人とのつながりが薄れたことが、高齢者のストレスや不安に大きく影響していて、気分や意欲の落ち込み、認知機能の衰えにつながっていることがわかったからです。</p><p>Ｑ３　逆に言うと、身体を動かすだけでなく、人とつながることも高齢者の健康を維持するために重要だということですね。</p><p>Ａ３　それが、高齢者が集う運動教室が重視される理由だと思います。<br>こうした状態が続くと、介護が必要になったり、認知症になったり、免疫力が低下して感染症にかかりやすくなったりします。そして、夏に向けて心配される熱中症のリスクも高まるとされています。運動不足によって汗をかいて体温を下げる体の準備が整いませんし、身体に水分を貯める機能をもつ筋肉の量が減って、脱水状態に陥りやすいからです。<br>久野教授は、このままでは健康を損なう高齢者が急増しかねないとして、ウイルスへの感染防止に配慮した運動教室の再開を急ぐ必要があると指摘しています。</p><p><img alt="k200604_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200604_05-thumb-420xauto-1128169.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４　　ですが、緊急事態宣言が解除された後も、教室の再開に慎重なところが多いのですよね。</p><p>Ａ４　運動教室の運営を担っているのは多くの場合住民です。住民だけでは、感染を防ぐといっても、どう対応していいかわからない、再開して感染が広がったらどうしようという不安も大きいからです。そこで、運動教室をはじめとする地域の活動を再開するにあたっての留意事項を、先日厚生労働省がまとめました。</p><p><img alt="k200604_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200604_07-thumb-420xauto-1128171.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>主な内容をみると、<br>●事前の体温測定●マスクの着用と手洗い　●消毒の徹底　●身体的な距離の確保、できるだけ2メートル、最低でも1メートルあけるとしています。●室内の換気は１時間に2回以上　一回当たり数分程度です。<br>★身体を動かす活動をする場合は、<br>●休憩をとって　●熱中症予防のため、こまめに水分を補給する●屋外で人と十分距離を確保できる場合は、マスクをはずす　などとしています。マスクをしたまま運動すると、熱中症や酸素の量が低下するリスクがあるからです。<br>こうした具体策が示されたことは、再開に向けて一歩前進だと思います。</p><p>Ｑ５　これで、運動教室再開の動きはひろがっていきますか？</p><p>Ａ５　再開の鍵を握るのは、それぞれの地域の状況にあわせた対策を実践できるかどうかです。実践力という点で参考になるのが、今週から運動教室が再開した愛知県豊明市の取り組みです。</p><p><img alt="k200604_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200604_10-thumb-420xauto-1128173.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最大のポイントは、不安を抱える住民の声に耳を傾け、行政が、しっかりサポートしていることです。<br>教室再開にあたって、行政が始めたのは、新型コロナウイルスについて正しい知識を住民に伝えること。どんなウイルスで、どう感染するのか。そして、具体的な感染防止策についても、わかりやすく伝えました。<br>その上で、自分たちの教室の感染防止策について、住民同士で話し合い、ルールを決めるのも、住民自身です。どこまで消毒を徹底して、参加者の人数をどうするのか。こうしたことを住民が考え納得しなければ、安心にはつながらないからです。<br>おとといから始まったある地域の運動教室では、受け付けは建物の外に設けて、参加者に手の消毒をしてもらう。部屋の窓はすべて開けて、椅子と椅子の間隔を1メートルあける。それぞれが使った椅子を消毒する。そうしたことを実践しました。教室を運営する住民のリーダーに話をきくと、始めるまでは不安だったけれど、3密を避けて手洗いや消毒、換気を徹底する。そうした基本をみんなで実践すれば、続けられると感じたということです。</p><p>Ｑ６　住民自ら納得して取り組みを進めることが大事なんですね。</p><p><img alt="k200604_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200604_11-thumb-420xauto-1128175.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６　そしてもう一つ、豊明市が力をいれているのが、集まらなくても自分で健康を管理する環境を整えることです。たとえば、一人で気軽に散歩できるように、生活圏ごとにウォーキングコースを設定してマップを作ったり、健康状態を自分でチェックするシートを配ったりしています。集まって活動するのは苦手という人にも役立ちますし、今後、再び感染が広がって運動教室が休止されても、参加者が自分で健康を管理できるというわけです。</p><p>Ｑ７　こうした先を見越した対応も大事ですね。</p><p>Ａ７　先を見越したという点では、新しい技術を活用して、オンラインでの運動教室を始める自治体も出ています。冒頭紹介した高齢者の健康調査を行った、新潟県の見附市です。<br>スマートフォンで参加者と指導者をつないで、画像は自宅のテレビで見られるようにしています。高齢者の中には新しい技術は苦手という人もいるので、スマートフォンや通信環境の設定などを市の職員が支援。今後はタブレット端末を購入して高齢者に貸し出すサービスも始めるということです。<br>見附市がこだわったのは双方向のコミュニケーションです。冒頭紹介した調査で、身体を動かすだけでなく、人とのつながりが大事なことがわかったからです。</p><p>Ｑ１０　高齢者がこうした技術を使えるようになれば、オンラインで友達と食事をしたり会話をしたりといったこともできますね。ただ、こうした行政の支援がないところも多いですし、運動教室はまだ再開しないし、やはり感染が不安で外に出たくないという方も多いのではないでしょうか。</p><p>Ａ１０　そうした方たちもぜひ、健康を守るということを意識して生活していただきたいと思います。天気のいい日に散歩に出かけ、バランスのとれた食事をとる。体調がおかしいと感じるならかかりつけの医師や地域の保健師に相談するのもいいと思います。人とのつながりが大事です。熱中症が心配ですから、こまめに水分をとることも忘れないでください。<br>新型コロナの対策だけにこだわりすぎず、一人一人が、健康を考えた自分に合ったライフスタイルをみつけていくことが大事なのだと思います。</p><p>（飯野　奈津子　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 10:25:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　ワクチン・治療薬の現状と治療法の確立」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430316.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>現在の医療で、このウイルスにどう闘っていくことができるのでしょうか。<br>緊急事態宣言は全面的に解除されましたが、一方で、新型コロナウイルスの感染を収束させるには、ワクチンや治療薬の開発が欠かせないと考えられています。しかし、それには時間がかかります。</p><p><img alt="j200604_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_01-thumb-420xauto-1128183.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回のポイントです。<br>▽ワクチンや新薬の開発状況を見たうえで、<br>▽開発されるまでの間、進められていることの一つ、既にある　別の病気の薬を治療に応用するという方法は、どこまで効果があるのか、<br>▽もう一つ、重症になった患者を現在の医療で回復させる治療法の確立はどこまで進んでいるのか、こうした点を考えます。</p><p>まずは、ワクチンと治療薬の開発です。</p><p><img alt="j200604_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_02-thumb-420xauto-1128185.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスに感染した人は、多くが回復しますが、一部の患者は重症化します。</p><p><img alt="j200604_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_03-thumb-420xauto-1128187.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ワクチン接種は、感染する人を少なくする、あるいは感染しても重症になる人を減少させて死亡する人を減らすというものです。治療薬は、重症になって死亡する人を少なくします。<br>こうできれば、パンデミックを収束させることができると考えられます。</p><p>新型コロナウイルスのワクチンは、ＷＨＯ＝世界保健機関によりますと、世界ですでに、１３０以上の研究が進められています。このうち１０種類については、安全性などを確かめるため、ヒトに接種が始まっています。（２０２０年６月２日現在）</p><p><img alt="j200604_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_04-thumb-420xauto-1128189.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、ＮＩＨ＝アメリカ国立衛生研究所と製薬会社は、ウイルスの遺伝情報を使って製造するという新しい方法でワクチン開発を進めています。安全性などを確かめる臨床試験を始めていて、２０２０年７月には、多くの人に接種して効果などを確かめる最終段階に入るとしています。<br>イギリスでも大学が製薬会社と提携して、大量生産の準備を進めているほか、中国でも臨床試験が進められています。<br>一方、日本では、大阪大学や東京大学医科学研究所、それに製薬会社などで研究が進められていますが、人に接種する段階には入っていません。</p><p><img alt="j200604_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_05-thumb-420xauto-1128191.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、いまの世界のワクチン開発について、専門家の中からは、早期の実用化を懸念する声も聞かれます。<br>ワクチンは健康な人に接種されます。また、地球規模の感染を収束させるために、非常の多くの人が接種の対象になることが想定されます。ワクチン開発は、急ぎたいところではありますが、深刻な健康被害が後からわかるような事態にならないよう、安全性の確認はより慎重に行わなければなりません。<br>また、開発されたあとには、世界各国に必要な量を供給する量産態勢が必要で、課題として指摘されています。</p><p><img alt="j200604_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_07-thumb-420xauto-1128193.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新薬も各国で開発が進められていますが、一から新しい薬を開発するには、通常、数年あるいはそれ以上の期間が必要です。<br>日本でも、国立国際医療研究センターで候補となる化合物の研究を進めているとされ、国内の製薬会社も開発を進めています。<br>このほか、新型コロナウイルスに感染して治った人の血液から採った、ウイルスを攻撃する成分を患者に投与するという治療の開発も進められています。</p><p>ワクチンや新薬の開発に時間がかかるという中で、「治療薬の近道になるかもしれない」と考えられているのが、既存の薬の中から、治療効果のあるものを探す方法です。</p><p><img alt="j200604_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_08-thumb-420xauto-1128195.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスが増殖するのを抑える可能性のある薬が、実験などから見つかり、実際に人に効果があるかどうか、患者への投与が進められています。</p><p><img alt="j200604_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_11-thumb-420xauto-1128197.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうち、エボラ出血熱の薬として開発が進められてきた「レムデシビル」という薬について、日本を含む各国が協力して治験が行われています。<br>これまでの結果として、回復までの時間が、<br>▽投与した患者は１１日だったのに対して、<br>▽投与しなかった患者が１５日かかり、差があると評価できると発表されました。<br>２０２０年５月、アメリカや日本で、新型コロナウイルスの治療薬として承認されました。ただ、さらに効果の検証が続けられています。<br>一方、国内で開発された既存の薬の中では、商品名が「アビガン」と呼ばれる「ファビピラビル」という薬が、インフルエンザウイルスに効果があることなどから、早い段階から人への投与が行われました。しかし、これまでのところ効果は証明されず、有効性の評価は時期尚早だとして、臨床研究などが継続されています。</p><p><img alt="j200604_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_12-thumb-420xauto-1128199.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>他にも、いくつかの薬で臨床研究などが行われていますが、２０２０年６月４日時点では既存の薬の中で、十分な効果が確認されたものは、まだありません。</p><p>なかなか先が見いだせない状況ではありますが、医療現場では突破口を見出そうと取り組んでいます。それは、現在の検査、診断、治療の技術を使って、重症化させない、あるいは重症になっても患者の命を救う治療法を確立できないかというものです。</p><p><img alt="j200604_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_13-thumb-420xauto-1128201.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型ウイルスが見つかった当初の治療は、「対症療法」、つまり症状に応じて対応することしかできませんでした。<br>しかし、この数か月の間で、重症になる原因が次第に分かってきました。</p><p><img alt="j200604_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_15-thumb-420xauto-1128203.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つが、「免疫の暴走」です。体を守ってくれる「免疫」が、強く反応しすぎて、かえって体に悪影響を及ぼすもので、「サイトカインストーム」と呼ばれています。もう一つが、血管の中で血液の塊「血栓」ができることです。この塊で肺の血管が詰まったり、脳に血栓が飛んで脳梗塞になったりして重症、あるいは死亡した症例が報告されています。</p><p><img alt="j200604_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_16-thumb-420xauto-1128205.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>免疫の暴走や血栓が起こり始めていることは、検査で調べることができます。治療や予防する薬もあります。検査で診断して薬を投与すれば、多くの患者を回復させることができると考えられ、重症患者の治療法が確立に向け、研究が進められています。</p><p>重症患者の体の中で何が起きているのか。そのことは、既存の薬の投与の考え方にも影響してきています。</p><p><img alt="j200604_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_19-thumb-420xauto-1128207.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>既存の薬の中には、ウイルスの増殖を抑えるだけでなく、免疫の暴走も抑えるもの、あるいは、血栓を抑えるものといった、いわば「２重の効果」を併せもった薬があります。上の図に示した「シクレソニド」と「ナファモスタット」という薬がそれです。<br>こうした薬、あるいは薬を複数「併用」するなどして、重症患者の治療効果を高められないか、臨床研究が進められています。</p><p>では今後、どのようなことが求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j200604_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_20-thumb-420xauto-1128209.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つは、重症になるメカニズムの解明です。免疫の暴走や血栓以外に重症化する原因はないのかについて、さらに詳しく明らかになれば、より的確に症状を診断でき、患者の状態に最も適した薬を投与する可能性が高まります。</p><p><img alt="j200604_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200604_21-thumb-420xauto-1128211.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう一つは、患者が、重症になりやすいかどうかの「指標」を見つけることです。<br>これまでの経験から重症化しやすい人として、<br>▽高齢者、<br>▽糖尿病や心臓病や慢性呼吸器疾患などの持病のある人、<br>▽タバコを吸っていた人<br>などがあげられていますが、さらに指標はないのか調べることが重要になります。例えば、重症化と関連する「遺伝子」、あるいは「生活習慣」があるのではないかと指摘されていて、研究が進められています。<br>こうしたことが出来てくれば、重症化しやすい患者については、より注意深く経過を観察し、重症になった場合は、原因を見極めて治療する、あるいはそれ以前に予防するといったことができてくると考えられます。</p><p>新型コロナウイルス感染の収束に向け、ワクチンや治療薬の開発が急がれます。しかし、それには時間がかかるだけに、重症化を防ぐ治療法のレベルを高めることの重要性は非常に大きものがあります。<br>そのためには、日本国内の各研究機関が相互に連携し、そして海外とも協力態勢を組んで、症例の分析を重ね、研究が進むようにしなければなりません。<br>国には、ワクチンや治療薬の開発とともに、こうした態勢づくりを一層支援することが求められています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Jun 2020 23:41:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領　再選危うし!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430317.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ中西部ミネソタ州で黒人男性が白人警察官によって抑えつけられて死亡した事件をきっかけに、全米各地で黒人差別に抗議するデモが続くなか、再選をめざすトランプ大統領は、窮地に立たされているようです。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="C200605_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200605_8-thumb-480xauto-1128213.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、トランプ大統領がホワイトハウスから転がり落ちそう？<br>Ａ１）<br>あら危ない。秋の大統領選挙まで5か月を切り、ツイッターでの強気の発言とは裏腹に、支持率低下に焦りの色がうかがえるトランプ大統領。最近の世論調査でトランプ氏は、勝敗の鍵を握る激戦州のほとんどで、民主党バイデン氏にリードされ、南部テキサスなど共和党が地盤とする州の一部でも、僅差に追い上げられているからです。</p><p>Ｑ２）<br>全米各地で続く抗議デモが影響している？<br>Ａ２）<br>デモ隊の一部が暴徒化した混乱への対応で、民主党側が攻勢を強めているのは確かです。背景にあるのは、アメリカが長年抱えてきた人種差別の問題です。ところがトランプ大統領は、人種問題と正面から向き合わず、党派対立を煽るかのような言動をくり返し、「軍の動員も辞さない」として、力で抑えつけようという姿勢が批判を浴びているのです。<br>しかも、新型コロナウイルスの感染拡大による社会不安と、雇用の落ち込みが、まるでドミノ倒しのように連鎖して、対立激化を助長している面もあるでしょう。</p><p>Ｑ３）<br>トランプ大統領には形勢不利な情勢が続くのでしょうか？<br>Ａ３）<br>アメリカ労働省は日本時間の今夜、先月＝5月の雇用統計を発表します。失業保険の新規申請件数は、前の月より減っているようですが、戦後最悪の14.7％を前回記録した失業率は、さらなる悪化が避けられそうにありません。<br>そうした雇用の悪化は、格差の拡大にもつながります。現に、失業率も、新型コロナの感染による死亡率も、所得が低い層ほど高く、また黒人は白人より高いからです。<br>このため、共和党内からも“アメリカ国民の分断ではなく結束を！”そう大統領がメッセージを切り替えて、人種問題や格差是正に取り組むよう求める声が出ています。その努力が足りなければ、新型コロナから支持率低下に至る一連のドミノ連鎖は止まらず、トランプ大統領の再選も危ういままかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 07:52:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ時代の夏　マスクとどう向き合うか」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/430318.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>緊急事態宣言は全国で解除されたが、新型コロナウイルスの感染拡大防止のため引き続き、マスクの着用が求められている。これから暑い夏を迎えるが私たちはマスクとどう向き合えばよいのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k200605_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_-thumb-420xauto-1128215.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>政府が使い捨ての不織布マスクの増産を支援したり輸入も増えてきて、ドラッグストアでも以前よりは手に入れやすくなった。また雑貨店などでも扱われるようになり、価格も下がってきているが、完全な品薄解消にはまだ時間がかかる見通し。<br>でも専門家会議が示す新しい生活様式では、「外出時、屋内にいるときや会話をするときは、症状がなくてもマスク着用」を求めていて、必需品。</p><p><img alt="k200605_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_01-thumb-420xauto-1128217.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで人気が高まっているのが手作りの布製マスク。</p><p><img alt="k200605_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_02-thumb-420xauto-1128219.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>俳優の香川照之さんが子どもたちに寄贈したてんとう虫やカマキリなどがデザインされたマスク。昆虫好きの香川さんのもとに「子供がマスクを嫌がる」という声が届き、こどもの心をくすぐるマスクを作ったということ。<br>また北海道のアイヌの人たちでつくる団体が製作したマスクはアイヌの伝統的な文様が刺繍されていて、全国から注文が相次いでいる。<br>さらにデニムの生産が盛んな岡山県ではデニム生地のおしゃれなマスクも登場。</p><p>ただ専門家は、一体何のためにマスクをするのか、本来の役割をこのコロナ時代に正しく認識することが大事だと言う。</p><p><img alt="k200605_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_03_0-thumb-420xauto-1128221.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一般的な不織布マスクや布マスクは、顔との間にどうしても隙間ができるので、ウイルス取り込み防止効果は期待できない。<br>ただせきやくしゃみをした時の飛沫飛散を防止する効果がある程度期待でき、感染防止に役立つわけ。<br>その効果を左右するのがフィルターの性能。<br>不織布マスクのフィルターは細かい繊維が何層にも重なっていて0.1ミクロンの新型コロナウイルスもほとんど捉える性能があり、目に見えない小さな飛沫の飛散も防止することができる。<br>ただこうした性能が本当にあるのかどうかは、微粒子を使った試験で確認する必要。<br>試験済みのマスクには検査機関名とともに、ＰＦＥやＢＦＥ、あるいはＶＦＥなどの微粒子を使った試験が実施済みと書かれている。<br>ところが専門家によると、ここ1、２か月雑貨店などで販売され始めた輸入マスクの中にはそうした記載がないものもあり、粗悪品が混じっている可能性があると言う。<br>購入する際には、検査機関名やＰＦＥといった記載を確認したり、性能がよくわからない場合はお店の人に確認してほしいとのこと。</p><p>次に一般的な布マスクのフィルターは不織布に比べて隙間がかなり大きい。<br>マスクに詳しい聖路加国際大学の大西准教授が、政府が全家庭に配布中の布マスクの性能を調べた。マスクの外側と内側の粒子の数を計測する方法で確認した結果、マスクの周りを押さえても、粒子の透過率は90％以上もあったということ。<br>布マスクには様々なものがあって一概には言えないが、今回の政府のマスクはガーゼが15枚重ねられているということだが、1枚1枚の目が粗いため、くしゃみの際に出る目に見えない小さな飛沫は素通りして外に飛び散る可能性が高いということ。<br>なので大西准教授によれば、屋内で人が多い3密に近い状況では、性能が確認されている不織布マスクを使うことが望ましく、屋外で人との距離が保てるようであれば、布製マスクでも問題はないということ。</p><p><img alt="k200605_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_03_1-thumb-420xauto-1128223.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ手元に布マスクしかなければ、しないという選択肢はなく、その性能を理解した上で、くしゃみが出そうなときは肘で押さえるなどエチケットを守ることが大事だと。</p><p>さらにマスクをしていくうえでこれからの季節、気を付けなければならないのが熱中症。</p><p><img alt="k200605_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_04-thumb-420xauto-1128225.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>熱中症はだるい、めまいがするといった症状から始まり、頭がガンガン痛くなったり、重症になると体がけいれんを起こし、意識を失うことも。</p><p><img alt="k200605_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_05-thumb-420xauto-1128227.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>毎年およそ5万人が救急搬送され、多い年には1000人超が亡くなっている。<br>患者の半分は65歳以上の高齢の方で、自宅など屋内で多く発生している。<br>気象庁の3か月予報では、西日本や東日本などで平年よりも気温が高く暑い夏になりそうで、ただでさえ今年は熱中症のリスクが高まっているが、今回その暑い夏にほぼすべての国民がマスクをして過ごすという、これまで経験したことがない夏を迎えようとしているわけ。<br>そこで今週、日本救急医学会など4つの学会が、熱中症予防の緊急提言をまとめ、発表。</p><p><img alt="k200605_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_06_2-thumb-420xauto-1128229.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それによると、マスクを常につけていることで口や鼻の中の保湿効果が高まり、のどの渇きを感じづらくなって自覚がないままの脱水症状が進むおそれがあるという。<br>またマスクをつけて軽い運動をすると呼吸や心拍数が10％程度あがり、顔の温度も1.7度上昇するという研究データがあってからだに負担がかかることは明らかだということで、例年よりも熱中症のリスクは高くなるということ。</p><p><img alt="k200605_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200605_07_3-thumb-420xauto-1128231.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで対策としてはまずはのどが渇いていなくても意識的に水分を補給することが大切。<br>食事でとる水分以外に1日１．２Ｌ水などを補給することが目安。<br>そして周りに人がいなければ適宜マスクを外して休憩することも大事。<br>厚生労働省は屋外で2m以内に人がいなければマスクを外してもよいと話す。<br>さらに新型コロナの影響で外出自粛が続いて体が暑さに慣れていない方が多いので、今の時期から人込みを避けて散歩したり、軽い運動をして暑さ慣れを。<br>またエアコンの使い方も例年とは違う点があり、エアコンは空気の入れ替えはしてくれないので、感染予防のためにはこまめに換気することが必要。<br>先ほど見たように熱中症の症状は、新型コロナの症状と似ている部分もあって、病院に搬送された時にコロナか熱中症か判断に時間がかかって、熱中症の治療の開始が遅れるおそれもあるのでこの夏はマスクをうまく使って今まで以上に熱中症の予防に気を付けてもらえれば。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 10:55:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新たな『ダム洪水対策』の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430407.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大雨への警戒が必要な時期を迎えましたが、今月から全国のダムの運用が大きく変わり、これまで洪水対策に使われていなかった水道用や発電用などのダムも防災の役割を担うことになりました。毎年続く豪雨災害を受けたもので、洪水のリスクを下げることが期待される一方、課題も少なくありません。</p><p><img alt="j200605_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_01-thumb-420xauto-1128628.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>▼ダム運用はどう変わるのか<br>▼効果はあるのか<br>▼水不足と防災態勢など課題について考えていきます。</p><p>【大きく変わるダム運用】</p><p><img alt="j200605_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_03-thumb-420xauto-1128630.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ダムには水道水用や農業、工業用水用、発電用、治水用、それに複数の用途を兼ねた多目的ダムとさまざまな種類があります。その数は全国で１５００近くになりますが、治水、つまり洪水対策に使われているものは実は４割にとどまっています。</p><p><img alt="j200605_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_04-thumb-420xauto-1128632.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は台風１９号など洪水被害が相次いだことから、残り６割のダムも洪水対策に活用することめざし、まず重要な河川である一級水系にある９５５のダムのうち治水目的以外の６２０のダムと協定を結び、今月から新たに洪水対策にも使うことになりました。</p><p><img alt="j200605_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_06-thumb-420xauto-1128634.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その運用方法です。台風などで大雨が予想されたとき３日前から「事前の放流」を始めてダムの水位を普段より下げておきます。そして大雨が降った時に上流から流れ込む大量の水をためて放流する水の量を減らし、下流の川の増水を抑え氾濫を起こりにくくしようというものです。</p><p>【どのくらい防災効果があるのか】<br>どれくらいの防災効果が期待できるのでしょうか。</p><p><img alt="j200605_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_05-thumb-420xauto-1128636.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国土交通省は、多目的ダムでの増加分もあわせ、大雨に備えて確保できるダムの空き容量がこれまでの２倍近くになるとしています。</p><p>また下げることのできる川の水位について、すでに防災運用を始めている発電専用ダムの例をあげています。</p><p><img alt="j200605_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_07-thumb-420xauto-1128638.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>紀伊半島の熊野川にある風屋（かぜや）ダムと池原（いけはら）ダムでは、昨年の台風１０号のとき事前に放流をして容量の３割を空けて備えました。ここでは川を掘り下げる対策もとっていて、国土交通省はそれらによって下流の川の水位を、何もしなかった場合にくらべて１．３メートル下げる効果があり、ぎりぎりのところで住宅の浸水を防いだと説明しています。</p><p>このように増水のピークを下げるほか、氾濫が起きてしまった場合も発生を遅らせ、避難する時間を稼ぐことができるといいます。</p><p>【課題①　水不足のリスク】<br>一方、課題も小さくありません。<br>まず、水不足にならないように運用できるかです。</p><p><img alt="j200605_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_09-thumb-420xauto-1128640.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>事前放流をするかどうかの判断は気象庁によるダム上流の降雨予測に基づきます。ダムごとに基準が決められていて、それを超える大雨が予測されたら３日前から放流を始めます。しかし実際に雨が降らずに「空振り」になった場合、水不足につながる恐れがあります。ダムを管理している自治体や農業団体、電力会社はこれをたいへん心配しています。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>多摩川の上流にある小河内ダムです。東京都が管理する水道水用のダムですが今月から洪水対策にも活用されることになりました。<br>多摩川の下流では去年の台風１９号のとき市街地や超高層マンション街が浸水する大きな被害が出ました。多摩川上流には洪水対策用のダムがひとつもないことから水道水用の小河内ダムに洪水対策機能を持たせることに防災関係者は強い期待を寄せています。<br>その一方で都民の貴重な水源のひとつだけに、事前放流したものの予測が外れたときに水不足にならないか心配する声があがっています。</p><p><img alt="j200605_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_11-thumb-420xauto-1128642.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最近、全国で渇水が起きたのは4年前ですが、このときの小河内ダムの貯水量を示したグラフです。６月に入って雨が降らずに急激に減少しましたが、その後回復して持ちこたえ、給水制限は行われませんでした。<br>仮に、新たな運用基準で求められる量の事前放流を６月に行ない、予測が外れ雨が降らなかったらどうなるのでしょうか。貯水量の曲線は大きく下がります。<br>これを平成最悪の渇水だった平成６年と比較します。この年は２か月近く給水制限が行われ市民生活に大きな影響が出ましたが、ほぼ同じ水準になります。これは極端な想定ですが、<br>東京都の担当者は「予測の精度がわからない」として不安を抱いています。</p><p>国は水不足になった場合、自治体などが対策にかかる費用を補償するとしていますが、市民生活や農業などに大きな影響がでることは避けられません。</p><p>スーパーコンピュータやＡＩも使い降雨予測の技術は急速に進歩していますが、ダムの集水域ごとの雨量を正確に予測するには高い技術が必要で、その精度が運用の大きなポイントになります。</p><p>【課題②　防災態勢の整備】<br>もうひとつの課題は防災態勢です。<br>新たな運用で増水や氾濫を遅らせることになりますが、下流の住民から見ると雨がおさまってから川が増水するなど警戒が必要なタイミングが変わることになります。</p><p>また下流で急激な増水が起こるリスクも指摘されています。</p><p><img alt="j200605_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_14-thumb-420xauto-1128644.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ダムの構造は千差万別ですが、中小規模の防災用でないダムは複雑な放流操作はできません。運用も、これまでは高い水位のまま大雨を迎え、すぐに満杯になって上流からの水をそのまま流していたところが少なくありません。つまりダムがない状態に近く、下流は大雨が降るとすぐに増水していました。</p><p><img alt="j200605_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_15-thumb-420xauto-1128646.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200605_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_16-thumb-420xauto-1128648.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし今後、事前に水位を下げ、流入した雨水を貯えるようになると、その間は下流の水位が低く抑えられますが、ダムが満杯になって大雨が続くと一気に大量の水が流れ下ることになります。それまで抑えられていただけに急激に増水することになるのです。</p><p>このように今までは特段の操作をしていなかったところで水量のコントロールが行われるようになるわけで「情報」がとても重要になってきます。</p><p>ダムを管理する都道府県や電力会社、土地改良区などと川の管理者、流域の市町村がこれまで以上に連携することが求められます。「あとどのくらいでダムが満杯になるのか」、「いつどのくらい放流するのか」などの情報をリアルタイムで共有し、住民への避難情報を的確に出せるように防災体制を強化する必要があります。</p><p>【まとめ】<br>この取り組みは気候変動による豪雨の増加が指摘されるなか、今ある社会インフラであるダムをいわば「総動員」して被害を少しでも小さくしようというもので、狙いは評価できると思います。</p><p><img alt="j200605_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200605_17-thumb-420xauto-1128650.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、新たに大きな費用はかかりませんが、ダムを運用する現場は新たな負担と責任を引き受けることになります。また降雨予測の精度や、事前放流で川ごとにどのくらい水位を下げることができるのかが示されておらず、効果が見えにくくなっています。実際に運用を進める中で検証を重ね、効果を高めていく必要があります。</p><p>一方、私たち住民の側も、ダムと人の操作によってリスクが下がり守られていること、そしてその効果には限界があることも十分理解したうえで、大雨の際の避難など身を守る方法を考えておくことが大切だと思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 23:19:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「若者よ！農業で社長を目指せ」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/430319.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本農業法人協会　会長　山田　敏之　</span></strong>　</p><p><img alt="s200608_009.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200608_009-thumb-380xauto-1128233.png" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>みなさん、こんにちは。日本農業法人協会会長の山田敏之です。新型コロナウイルスによる緊急事態宣言の全面解除となり、少しではありますが生活が元に戻りつつあります。しかし完全に戻るのではなく新たな価値観が生まれ、変化に対する対応力が問われることになりました。食も国内生産力が見直され、さらに農業が変化します。この新たな環境下でチャンスが広がる農業で若い人たちの力を生かしてみないか、そうした話をしたいと思います。</p><div><p><img alt="s200608_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200608_014-thumb-420xauto-1128235.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本の農業人口は現在161万人。毎年10万人ずつ減少しており、このままの傾向が続けば、10年後には現在の3分の１、最悪54万人となるとされています。また高齢化も進み現在、65歳以上が63%を占めています。自給率も37%と低い状態です。<br>過去のことは、随時ベストの選択を行い今の現実があると考えますので敢えて触れません。しかし、アフターコロナの環境から見ますと、更に今 農業は凄くチャンスの時だとも言えます。<br><br>そのことを証明するように、新たに農業を始める50歳未満の農業者、新規就農者は増加傾向にあります。</p><p><img alt="s200608_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200608_015-thumb-420xauto-1128237.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>2010年には1,800人だった49歳以下の新規就農者は、2015年には10.1万人に増えているのです。推計で見ると2030年で35.1万人に及ぶ勢いです。<br>こうした若い農業者は、農業を経営として捉えて、農業法人を設立。インターネットを使った直接販売や、地域密着、土づくりや最新技術などデパートや高級スーパーでの販売、従来の農業の形から外れ、新たな形として生産と販売を行い、利益を上げています。<br>売り上げ規模も3億・5億と伸ばす新規就農者が増えてきています。農業法人の数も2005年からの14年で3倍近くにまでになりました。他の産業からの就農者だけでなく、企業も、今がチャンスと農業に参入するケースが増えてきています。</p><p>ただ、若い人の中にはいまでも、農業に拒否感を持つ人も少なくありません。実は私もその一人でした。<br><br>私は農家の次男に生まれましたので、農業を継ぐことなくアパレルの営業マンをしておりました。それが、家の事情で家業を継ぐことになり、農業を始めたのは1995年3月、33歳の時でした。<br>農作業の経験は小学校の時に少しだけ手伝った程度です。中学・高校の時、農業をする親を見ていて本当に大変そうで、農業だけはしたく無いと考えていました。農業を始めるにあたり、たくさんの人に相談しましたが、ほとんどの人が「若い者が農業をするものでは無い、定年退職してから家業を継いだほうが良い」というアドバイスでした。<br>ただ、サラリーマン時代の経験から、やり方を変えれば、農業は面白いと思ったのも事実です。私がまずやったのは、売り上げ目標に1億円を掲げたことです。家業としての農業ではなく、農業を経営という視点で考え、法人化を目指そうと思ったのです。<br>しかし、農業のことは全くの素人です。家の売り上げは、1年目400万円・2年目690万円と、大の大人が2人がかりでこの売上、本当に農業は大変だと実感しました。<br>当時の親父の農業は、旬のお野菜を作り、市場に卸すというごくシンプルな農業で、ほうれん草や、小松菜・水菜、米、九条ネギなど様々な農産物を作っていました。<br>私はこれでは売り上げは伸びない。売上1億円を達成するためには、手間がかかる沢山の野菜は辞めて、「京都ブランド野菜　九条ねぎ」一本でいこうと決意しました。農産物は1年に1回しかできない物が多く、良いものを作る経験値を上げる為には、数年がかかります。ところが九条ねぎは、一年に何回も収穫でき、生産能力も他の野菜よりも上げられる。またブランド野菜なので高価で販売されているからという理由からです。</p><p>この戦略は功を奏し、おかげで3年目は1600万を上げることが出来ました。幸運だったのはその後、全国で空前のラーメンブームが起こったことです。当時京都産九条ねぎは、ラーメン店としては使いたいが、流通量が少なく価格の上下が激しい、使い勝手が悪い食材でした。そこで私は、生産量を増やし、価格を安定させることに注力しました。<br>そして、東京のラーメン屋と直接取引することを考えました。足を運んだラーメン屋の店主からは「業者は来るが、農家は初めて」と気に入られ、さらにネギをカット加工して販売することで、ついに7年目で目標の1億円に達し、現在はパートも含めた従業員200名、目標売り上げ２０億円を目指しています。</p><p>元々私は、営業をしていましたので、飛込営業は苦になりません。むしろ、私としては経験したことがないぐらい楽な営業で、それが驚きでした。というのも当時、直接営業をする農家は希で、安定的に九条ねぎを生産できる農家が少なかったのです。このため取引は面白いように拡大していきました。<br>天候が不順な中で安定的に農産物を生産する農家の仕事は大変ですが、一方で販売や加工という面から言えば、誰も手をつけていない大きな可能性のある未知の原野なのです。</p><p>私のように、農業で新しいことをやろう、もっと経営的な視点を取り入れようと集まったのが日本農業法人協会です。会員数は2057社、売り上げ規模は平均3億円という、全国各地のプロ農業経営者の集団です。私はいま、その法人協会の会長を務めています。<br>私たちは「農業が若者の将来就きたい職業の1位になる」を念頭に置き、①相違工夫と経営努力を積み重ね、絶えず経営を革新する。②地域の多様な農業者と連携し地域農業を活性化する。③食品産業と連携して食糧を安定供給する。こうしたことを目的として活動を行っております。そして今、大きくそして強く取り組んでいるのは、次の世代のプロ農業経営者の育成です。</p><p><img alt="s200608_019.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200608_019-thumb-420xauto-1128239.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この写真は、今年の2月に福岡国際会議場で行った「次世代農業サミット」の集合写真です。全国から200人の若手農業経営者が集まりました。<br>　サミットでは若手農業者をいくつかのグループに分け、売り上げ規模や、品目・地域・売り上げ目標など様々なテーマでディスカッションを行います。<br>勿論テーマについて勉強をすることが大事なのですが、一番の目的は他府県の優秀な経営者の友人作りが目的です。地域の中ではなかなか本音の会話が難しく、問題を一人で抱えるケースが多いのが農業の悪いところです。しかし他の場所でなら、地元の周りの視線を気にせず自身の問題も話せたりします。<br>また、地域によって抱える問題も違うため、中央の政策の情報が十分入ってきません。このため、全国の仲間・友人を作り、情報交換や知識の共有が極めて大事になります。<br>そして半年ごとにサミットを繰り返すことで、経営能力の競争や互いが成長できる、切磋琢磨の場となっています。</p><p>私が農業を始めた20年前から、農業を取り巻く環境は大きく変わりました。さらに、今回新型コロナウイルスの感染拡大で、国内で農産物を生産する大切さが、改めて浮き彫りになっています。<br>国内の生産量や農家は年々減少しています。でも、国や企業・消費者がその動きに歯止めをかけようと、こぞって農業や農業者を応援しています。土地の確保や金融支援、それに参考になるビジネスモデル。そして国からの応援・企業とのコラボ等々、農業を始める人たちにとって、かなり恵まれた環境になってきています。<br>是非、未来の日本の食を守るためにも、若い方々がこの環境を生かし、私たちと一緒になって日本の農業を引っ張っていただきたいと考えています。よろしくお願いいたします。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 06:17:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「予備費10兆円！国会のチェックは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430410.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会は8日から新型コロナウイルス対策の第2次補正予算案の審議が始まる。<br>かつてない規模となった今回の予算案をどうチェックしていくのかが課題だ。</p><p><img alt="C200608_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200608_0-thumb-480xauto-1128665.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　予算の束が高く積まれているが、その中にある「予備費」とは何か。</p><p>Ａ　「予備費」は不測の事態に備えるため使いみちをあらかじめ決めない費用で、過去にはリーマンショック翌年の当初予算で1兆円、東日本大震災後の補正予算で8000億円に計上された。<br>ただ今回は、予算全体（31兆9114億円）の3分の1近くを占める大きさだけに、野党側は「政府に白紙委任はできない」と主張していた。<br>このため政府与党は先週になって、このうち5兆円を雇用の維持や中小企業支援、医療体制の強化などに充てる考えを伝えて理解を求め、8日審議が始まることになった。</p><p><img alt="C200608_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200608_3-thumb-480xauto-1128667.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　これで一件落着か。</p><p>Ａ　必ずしもそうとは言えないと思う。<br>巨額の予備費を計上した理由について政府は、感染の第2波、第3波といった「長期戦に臨機応変に対応するため」と説明し、使用する際には適時適切に国会に報告するとしている。<br>ただ本来追加の費用が必要になれば、政府は改めて予算案を国会に提出し、予算審議を通じてチェックを受けるのがあるべき姿だという指摘もある。<br>10兆円と言えば消費税4％から5％程度の税収に匹敵する大きな額なだけに、効果は出ているか、ムダや不透明な点はないか、きちんとチェックしていくことが国会全体の責任だろう。</p><p><img alt="C200608_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200608_6-thumb-480xauto-1128671.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　国会最終盤、論戦の行方はどうなりそうか。</p><p>Ａ　4月に成立した1次補正に盛り込まれていた中小企業などに対する「持続化給付金」や、観光などの消費喚起策「Go Toキャンペーン」の業務委託のあり方やその費用をめぐって政府与党と野党の意見が鋭く対立しており、審議でも重要なテーマになるだろう。<br>国会は17日の会期末に向けて対決色が強まりそうだ。</p><p>（曽我 英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 07:31:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「届かなかった　横田滋さんの願い」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430560.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮に拉致された娘との再会を心待ちにしていた横田滋さんが、５日、亡くなり、きょう近親者らによって葬儀が営まれました。新潟市の中学生だった横田めぐみさんが下校途中に拉致されてから４３年、「娘をこの手で抱きしめたい」という滋さんの願いは叶えられることはありませんでした。</p><p><img alt="j200608_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_01-thumb-420xauto-1128966.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【高齢化する被害者家族】</p><p><img alt="j200608_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_02-thumb-420xauto-1128969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>拉致問題の解決に生涯を捧げた横田滋さんの死。私は家族会代表の飯塚繁雄さんの言葉に強い衝撃を受けました。</p><p><img alt="j200608_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_03-thumb-420xauto-1128971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「こういう状態になるのは当たり前で、何もしないでほったらかしにしたら、日にちがどんどんたっていく。こうならないようにどうするか考えていかなければ今後とも同じ状況が繰り返される」</p><p><img alt="j200608_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_04-thumb-420xauto-1128973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>北朝鮮による拉致事件から４０年あまり、政府が認定している１２人の拉致被害者は、もっとも若かった横田めぐみさんを除いて全員が６０歳を超えています。被害者家族の高齢化も進み、ことし２月には有本恵子さんの母親の嘉代子（かよこ）さんが９４歳で亡くなっています。「何もしないで待っているだけでは、我が子や兄弟と再会できないままこの世を去ってしまうという悲劇が繰り返されるだけだ」<br>飯塚さんの言葉からは、いっこうに進展しない現状への強い憤りが感じられました。</p><p>【翻弄され続けた４３年間】</p><p><img alt="j200608_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_05-thumb-420xauto-1128977.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽新潟市の中学生だった横田めぐみさんが行方不明になったのは１９７７年の１１月。<br>４３年前のことです。以降、様々な情報に翻弄される不安な日々が続きます。<br>▽北朝鮮の工作員によって拉致されたことがわかったのは１９９７年、行方がわからなくなってからすでに２０年近くが経っていました。<br>▽２００２年。事態は大きく動き出します。ピョンヤンを訪問した小泉総理大臣に対してキム・ジョンイル総書記が初めて日本人拉致を認め謝罪したのです。<br>曽我ひとみさんら５人の帰国が実現します。<br>しかし、滋さんに伝えられたのは「めぐみさんはすでに死亡している」という思いもよらない知らせでした。家族会の代表として首脳会談の結果を見守っていた滋さんはこみ上げてくる感情を抑えることができませんでした。<br>▽２００４年、北朝鮮は“めぐみさんの遺骨“とする骨を日本側に提出します。<br>しかし鑑定の結果、めぐみさんとは異なるＤＮＡが検出されました。死亡したとする日付についても、当初は１９９３年と説明していたのを後になって９４年と訂正しました。<br>日本政府は「めぐみさんが死亡したとする北朝鮮側の主張には合理的な根拠がなく受け入れることはできない」と結論づけます。かけがいのない命が、あまりに軽々しく扱われていることに、怒りを感じざるを得ません。娘の生還を心待ちにしていた滋さんの心中はいかばかりだったことでしょうか。</p><p>膠着状態が続いていた日朝協議は２０１４年になって再び動き出します。</p><p><img alt="j200608_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_07-thumb-420xauto-1128982.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽３月、横田さん夫婦は訪問先のモンゴルで孫娘のウンギョンさんと対面、ひ孫も交えて水入らずの時を過ごします。<br>▽５月、ストックホルムで行われた日朝協議で北朝鮮は、拉致被害者を含むすべての日本人の全面的な再調査を行うことを約束します。７月には特別調査委員会が設置され再調査が始まりました。<br>「ようやく解決に向けて動き出したのではないか」、そんな期待が膨らみました。<br>▽しかし核実験や弾道ミサイルの発射を受けて日本政府が再び独自制裁を強化すると、<br>▽北朝鮮は２０１６年２月、調査の全面中止と特別調査委員会の解体を一方的に通告してきたのです。以降、実質的な進展はストップしたままです。</p><p>めぐみさんと再び会える日が来ることを信じて拉致問題の解決を訴え続けた横田滋さん。しかしその願いを叶えることなく、８７年の生涯を閉じたのです。</p><p>【揺れる対北朝鮮政策】<br>滋さんが亡くなったことを受けて安倍総理大臣は「断腸の思いだ。本当に申し訳ない思いでいっぱいだ」と述べました。</p><p><img alt="j200608_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_08-thumb-420xauto-1128984.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>拉致問題を「最重要課題」と位置付けてきただけに、悔しさもひとしおだったことと思います。<br>北朝鮮が頑なに「解決済み」としている拉致問題を動かすのはもちろん簡単ではありません。ただ安倍政権の対応も国際情勢の変化を受けて揺れ動いてきたこともまた事実です。</p><p>国連総会での安倍総理大臣の演説です。</p><p><img alt="j200608_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_09-thumb-420xauto-1128986.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽２０１７年の演説ではその大半が北朝鮮問題に充てられました。<br>「核・弾道ミサイル計画を放棄させるために必要なのは、対話ではない、圧力だ。拉致、核、ミサイル問題の解決なしに、北朝鮮に未来はない」<br>強い調子で北朝鮮を批判したのです。</p><p>▽しかしこの後、南北の融和が進み史上初めての米朝首脳会談が実現すると、トーンは大きく変わります。<br>▽２０１８年の演説です。<br>「北朝鮮がもつ潜在性を解き放つため助力を惜しまない。拉致問題を解決するため、私も北朝鮮との相互不信の殻を破り、キム・ジョンウン委員長と直接向き合う用意がある」<br>うって変わって、キム委員長と直接対話する考えを示したのです。</p><p><img alt="j200608_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200608_10-thumb-420xauto-1128988.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽２０１９年になると「私自身がキム委員長と条件を付けずに向き合わねばならないと考えている」と述べ、前提条件をつけずにキム委員長との首脳会談の実現を目指す考えを示しました。注目されるのは「条件を付けずに」という部分です。<br>「キム委員長と首脳会談をするからには、拉致問題の進展を前提にしたものでなければならない」というこれまでの立場を転換したとも受け取れます。</p><p>こうした働きかけにも関わらず、「拉致問題は解決済み」という北朝鮮の頑なな態度を変えることはできませんでした。首脳会談はいまだに実現していません。</p><p>【横田滋さんの無念に応える】<br>冒頭、「このままでは同じことが繰り返される」という飯塚繁雄さんの言葉をご紹介しました。「全力で」「一日も早く」といった決意表明だけでは現状を打開することはできません。<br>もちろん何の罪もない人達を強引に拉致し連れ去った北朝鮮の側にすべての責任があることは明らかです。しかし相手がある以上、交渉によってしか問題を解決できないことも認めざるを得ません。しかもその相手は、これまで何度も欺き不誠実な態度を繰り返してきた北朝鮮です。安倍総理大臣も言及しているように「あらゆるチャンスを逃すことなく果敢に行動していく」必要があります。これまでも、制裁の解除や国交正常化をチラつかせて北朝鮮を動かそうとしたことがありました。こうした駆け引き、政治外交上の交渉も必要でしょう。そして何より重要なのは、横田滋さんが生涯を掛けて訴え続けてきた「この問題は人の命に関わる人権・人道上の問題なのだ」ということを北朝鮮にわからせることだと思います。北朝鮮側はまた不誠実な対応を示してくるかも知れません。それに屈することなく、拉致被害者の帰国という大きな目標に向かってひとつひとつ努力を重ねていく。それが横田滋さんの無念に応えることではないでしょうか。」</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 23:51:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナで不透明　最低賃金『引き上げ』」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430564.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>働く人の格差是正に必要なのが最低賃金の引き上げです。<br>しかし、ここ数年続いてきた３％という高い水準の引き上げが<br>今年は不透明な情勢となっています。竹田　忠解説委員です。</p><p><img alt="C200609_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200609_0-thumb-480xauto-1128991.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q 竹田さん、この絵は、左が最低賃金を払っている企業、<br>右が受け取っている人と家族、という感じですか？</p><p>A そうなんです。<br>そもそも最低賃金というのは、労働者の生活を守るために、<br>企業が最低限払わないといけない賃金のことで、法律で罰則もあります。<br>なのに、日本の最低賃金、実は、国際的にみて低水準なんです。</p><p>Q だから、困っている顔をしていると？</p><p>A そうなんです。そこで、安倍政権は<br>最低賃金を全国平均で時給１０００円にすることを目指し、<br>毎年３％程度あげる、という方針を５年前に打ち出した。<br>その方針に沿って、その時は８００円にも届いてなかった時給が<br>去年は、９０１円にまで上がった。<br>ついに１０００円が見えてきた、というところで、<br>今年はこの先どうなるか、突然、不透明になってきた。<br>　<br><img alt="C200609_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200609_2-thumb-480xauto-1128993.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q その原因が、新型コロナウイルスなんですか？</p><p>A そうなんです。<br>景気が急激に悪化して、企業の倒産も増えている。<br>今は賃金を上げる余裕がない、ということで、<br>日本商工会議所の三村会頭が、政府の会議で、<br>今年は引き上げを凍結すべきだ！と強く主張したんです。<br>一方、連合の神津会長は<br>毎年積み上げていくことが大事だと反論した。<br>結局、安部総理大臣は、<br>今は働く人の雇用を守ることが最優先の課題だ、と述べて<br>そのためには中小企業への配慮が必要という考えを示した。<br>これによって、今年は３％という高い水準の引き上げは、<br>むずかしくなったという見方が一気に広がったわけです。</p><p><img alt="C200609_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200609_5-thumb-480xauto-1128995.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q そうすると、最低賃金はこれからどうやって決まるんですか？</p><p>A 今月中にも、厚生労働省の審議会で議論が始まって、<br>来月には全国平均でいくら上げるのかが決まります。<br>最低賃金を少しでも上げるのか、それとも現状維持か？</p><p>いずれにしても、大きな課題は、今の最低賃金では<br>フルタイムで働いても年収は２００万円ぐらいだということ。<br>チャンと働けば安心して暮らせる社会をどう作るのか？<br>その視点が重要だと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 07:58:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ炎上 分断 試練」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430648.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカで黒人男性が白人警察官に押さえつけられ死亡した事件から2週間。人種差別への激しい憤りが各地で炎上し、党派対立は社会を分断。新型コロナウイルスの感染は収まらず、雇用の落ち込みも依然深刻です。アメリカは、こうした折り重なるような試練の果てに、どのような進路を選ぶでしょうか？</p><p><img alt="j200609_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200609_01-thumb-420xauto-1129406.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>は3つのポイント。<br>▼抗議デモが拡大した背景、▼新型コロナ感染拡大の影響、▼そして再選をめざすトランプ氏と民主党バイデン氏が対決する大統領選挙の行方を考えてみます。</p><p>亡くなった黒人男性ジョージ・フロイドさんの追悼式。抗議デモは週明けも各地で続いていますが、暴力や略奪などの犯罪行為は収まり、人々はひとまず落ち着きを取り戻しつつあるようです。</p><p><img alt="j200609_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200609_03-thumb-420xauto-1129408.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中西部ミネアポリスで起きた事件は、なぜ全米で抗議デモが拡大したのでしょうか？</p><p>まず警察や司法による黒人への対応に「差別と偏見がある」とする根強い不信感が挙げられます。同様のケースは一向に後を絶ちません。古くは1992年、黒人男性を暴行した白人警察官らに対する無罪の評決をきっかけに起きたロサンゼルス暴動。近年も中西部ミズーリ州で当時18歳の黒人少年が白人警察官に銃で撃たれ死亡した事件が、全米で大規模な抗議デモに発展しています。今回の事件も、現場で撮影された映像がインターネット上に公開され、衝撃と怒りが瞬く間に内外に拡散しました。</p><p>人種差別は今なおアメリカ各地にはびこり、とりわけ黒人社会は、仕事や所得水準、教育や生活環境に至るまで“構造的な格差”のもとで不当に虐げられていると言うのです。</p><p>そこに新型コロナの感染拡大と閉塞感が重なり、社会不安を増幅した面もあるでしょう。ニューヨーク市のデータにもあるように、黒人は、白人やほかの人種に比べて、新型コロナの感染による死者数の割合が高いとみられているのです。</p><p>ただ、一連の抗議デモには、黒人に限らず、人種の違いや世代を超えた参加者も目立ち、デモに共感した警察官がひざまずくポーズをとる姿など、人種差別にはっきり「ノー」と言うアメリカ国民の意識変化が着実に進んでいることも、うかがわせています。</p><p>そうした変化をトランプ大統領は、ひょっとして読み誤ったのかも知れません。デモ隊の一部が暴徒化するや、「悪党がデモを過激にしている」「略奪が始まれば発砲が始まる」と威嚇し、力によって混乱収拾をはかる姿勢を鮮明にしました。</p><p>法と秩序＝Law and Order、抗議デモに加わらない声なき大衆を意味するSilent Majority、いまトランプ大統領が盛んに使うこうした言葉は、かつてベトナム反戦運動と公民権運動の時代、1968年の大統領選挙で共和党のリチャード・ニクソンが保守派の支持固めに使った言葉でもありました。トランプ大統領は、アメリカ国民の結束を呼びかけながらも、分断をいわば利用して、自らの支持基盤に向けて“タフな指導者”を演出した節が見え隠れしています。</p><p><img alt="j200609_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200609_04-thumb-420xauto-1129410.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現に、トランプ大統領による対応への評価は、党派の違いによって異なります。アメリカの公共放送によるこちらの世論調査では、大統領による対応が「緊張を高めた」と見る人は、およそ3分の2に上っています。<br>しかし、党派別に見てみてみますと、民主党支持層では「緊張を高めた」と見る人が圧倒的多数、無党派層でも4分の3近くを占めているのに対し、共和党支持層ではおよそ3割にとどまり、むしろ大統領による対応が「緊張を和らげた」と見る人の方が多いのです。</p><p>民主党は、警察官による行き過ぎた取締りを防ぐため、議会に警察改革法案を提出し、党内左派からは警察予算の削減や組織の解体を求める意見まで出ています。<br>これに対してトランプ大統領と共和党指導部は、「警察は平和な生活を守っている」と反論。今回の事件を受けて、党派対立には、ますます拍車がかかっています。</p><p><img alt="j200609_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200609_06-thumb-420xauto-1129412.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>秋の大統領選挙でトランプ氏とバイデン氏のどちらを支持するか？世論調査の平均値は、バイデン氏が一貫してリードしてきました。両者の差は今8ポイント。前回の民主党のクリントン候補は、選挙人の獲得数で敗れましたが、総得票数はトランプ氏をおよそ2ポイント上まわりましたから、あの4年前より現在のバイデン氏の方が優位に立っています。</p><p>「世論調査など当てにならない」そんな強気の発言とは裏腹に、トランプ大統領にとって痛手なのは、前回競り勝った中西部ミシガン州、ウィスコンシン州、東部ペンシルベニア州などのいわゆる“ラストベルト”や南部フロリダ州、ノースカロライナ州、西部アリゾナ州などの“サンベルト”と呼ばれる激戦州で、今回は軒並み苦戦していることです。<br>新型コロナ対策で一時上昇した支持率は、感染拡大の長期化につれて再び元の水準に戻り、今回の人種問題をめぐる対応への批判が、追い打ちをかけた形です。</p><p><img alt="j200609_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200609_07-thumb-420xauto-1129414.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした形勢を挽回するため、いまトランプ大統領が期待をかけているのが、雇用の回復です。先月＝5月の雇用統計は、新型コロナの影響で失業率が前の月より悪化すると市場は事前に予測していましたが、ふたを開けてみると、失業率は13.3％と改善に転じるサプライズ。トランプ大統領は「雇用の落ち込みは底を打った」「夏以降はＶ字回復どころかロケットのような回復で、アメリカ経済は偉大な復活を遂げる」と盛んに喧伝しています。<br>確かにエコノミストの中にも、アメリカ経済の急回復を予測する人はいますから、トランプ大統領は、逆転勝利に向けて、必ず追い風が吹くはずと考えているのでしょう。</p><p><img alt="j200609_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200609_08-thumb-420xauto-1129416.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、トランプ大統領は、景気と雇用回復を最優先に、“アメリカファースト”の看板をあらためて前面に立て、外交では中国に対する強硬姿勢を貫いていくことになりそうです。新型コロナの感染を止められなかった責任はどこにあるか？そうアメリカ国民にたずねた世論調査では、トランプ大統領の責任を問う声よりも、中国政府の責任を問う声の方が多いからです。<br>Ｇ７＝主要７か国首脳会議を９月に延期して、「ロシアやインド、韓国やオーストラリアも招き、中国問題を話し合う」と、事前の十分な調整もなく唐突に発表し、一部の国々を当惑させました。自らの再選のため外交を国内向けの“政治ショー”に利用することも厭わない場面は、ますます増えるかも知れません。</p><p>一方のバイデン氏は、民主党が支持基盤とするマイノリティー票を固めるため、異なる人種間の和解や格差是正を訴えます。「トランプ政権に壊された同盟国との関係を修復する」として、外交では“国際協調”の看板を掲げます。<br>ただ、具体的な公約は、民主党内で「調整中だ」としています。たとえばバイデン氏は、トランプ大統領のTPP離脱を厳しく批判しましたが、自らの貿易政策は何も明らかにしていないのです。<br>しかもバイデン氏は、失言も多く、高齢に加えて、過去半世紀近くに及ぶ政治キャリアの中で、誰もが「この人がいたからこそ」と認めるような業績に乏しく、議会での長年の投票行動も首尾一貫性を欠くと批判されています。<br>しかし良く言えば柔軟にその時々の情勢に応じて態度を変えてきたバイデン氏だからこそ、党内抗争に疲れた民主党員を癒し、大統領候補の座をつかめたのかも知れません。<br>バイデン陣営は、「トランプ大統領がアメリカの分断を深めた」として、選挙戦を通して“融和”のイメージを打ち出そうとしています。</p><p>新型コロナによるアメリカ国内の感染者はいま（現地6月8日現在）196万人、亡くなった人は11万人を超え、政治や経済、社会情勢も“コロナ前”とは一変させました。<br>この感染がいつ収まるかが大統領選挙の勝敗を大きく左右し、今後のアメリカの進路を決定づけるのは間違いないでしょう。かつてない試練の中で、トランプ大統領とバイデン候補の戦いも、かつてない波乱に満ちたものになりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 23:59:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大学入試　指針はまだか！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430650.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスによる休校の影響で、大学進学を目指す高校３年生の間に不安が拡がっています。</p><p><img alt="C200610_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200610_1-thumb-480xauto-1129418.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．大学入試という山に雲がたちこめていますね？</p><p>Ａ１．文部科学省は大学入試が適切に行われるように、毎年５月末から６月初めにその年の大学入試の実施のルールなどを定めた「実施要項」をまとめ、各大学などに通知しています。この絵のように山登りに例えれば、ガイドブックのようなものですが、今年はまだ、通知のめどが立ちません。</p><p><img alt="C200610_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200610_2-thumb-480xauto-1129420.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２．ガイドができないわけですね？</p><p>Ａ２．そのため、受験生の準備に向けた最大の関心事である入試の日程がはっきりしません。新型コロナウイルスの感染拡大による学校の休校は、最も長いところでは３か月間に及びました。高校関係者や現役の３年生からは、入試全体の日程を遅らせるよう求める声が上がっています。一方で、５０万人が受験する大学入学共通テストの日程は、来年１月１６日から２日間とすでに発表されています。これを含めてどうなるのかは、日々の取り組みに直結します。</p><p>Ｑ３．それなら早くまとめる必要がありますね？どうして遅れているのですか？</p><p>A３．ウイルスの感染状況が見えない中で、直前に日程変更を余儀なくされる可能性があるからです。ただ、それでは受験生の不安は募るばかりですから、文部科学省は、全国高等学校長会に依頼して、高校側の意見を集約し、大学側と協議したうえで早急に結論を出すとしています。それでも実施要項がまとまるのは、今月末までずれ込む可能性があります。</p><p>Q４．どうすればいいのでしょうか？</p><p>Ａ４．大事なのは、受験機会の確保です。たとえば共通テストであれば、通常全国２か所の会場でしか行わない再試験を全国で受けられるようにすることや、個別試験の場合、同じ学部で複数の試験が設定されていれば、日程の振り替えを柔軟に認めることなどで受験機会を確保するといった工夫は可能です。大学にとっても入試ができなければ学生の確保ができないだけに、感染の第2波を見据え、2重3重の仕組み作りを検討しているということだけでも早急に示していく必要があります。</p><p><img alt="C200610_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200610_3-thumb-480xauto-1129422.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 07:05:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「激化する米中経済摩擦」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/430654.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスへの対応や香港を巡る動きを背景に、米中関係の緊張が高まっています。<br>こうした中、両国の対立が経済、特に、金融分野でも厳しさを増しています。<br>トランプ大統領は今月４日、アメリカで上場している中国企業に対する規制強化策をまとめるよう指示。<br>また議会でも、中国企業の締め出しを狙った新しい法案が上院で可決され、中国への圧力を高めようという動きが相次いでいます。<br>最新の動きや今後の展望について、経済担当・櫻井解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="i200610_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_01-thumb-420xauto-1129432.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1　「米中新冷戦」ともいわれるなか、アメリカで中国への圧力が強まっているようですね。</p><p>A1　秋の大統領選。新型コロナウィルスや香港を巡る、中国の挑発的ともいえる外交姿勢。そして、景気の大きな落ち込み。という３つの要素を背景に、政府も議会も「誰が中国に対して、より強硬に出られるか」を競っているかのようです。経済面でも、これまでの貿易・関税を巡る摩擦だけでなく、最近は、資本市場にまで対立の影響が及ぼうとしているのが特徴です。</p><p><img alt="i200610_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_02-thumb-420xauto-1129434.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、議会上院では、株式市場に上場している外国企業への規制を厳しくする法案が超党派で提出され、全会一致で、可決されました。<br>これは、中国企業の締め出しを狙ったもので、ルールに従わなければ上場を廃止させる、つまりアメリカの株式市場から「退場処分」にできる、というものなんです。</p><p><img alt="i200610_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_03-thumb-420xauto-1129436.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q２　中国企業を締め出す狙いですか。かなり厳しい姿勢ですね。</p><p>A２　それだけ、中国政府・中国企業に対する警戒感が広がっているんです。<br>アメリカの投資家の資金を糧に成長を遂げてきたのに、企業秘密の流出などを理由に、金融当局の検査や情報開示を中国企業が拒否してきたことに対する不満があります。<br>最近も、ナスダック市場に上場していた中国のコーヒーチェーン「ラッキンコーヒー」が売り上げを大きく水増ししていたことが発覚し、上場廃止を通告されています。<br>また、こうした企業の経営に、実は中国政府が関与しているのでは？という不信感も根強くあります。<br>そこでニューヨーク証券取引所などに上場している外国企業に対し、▼アメリカの規制当局の会計検査を受け入れることや、▼経営に外国政府の関与がないと証明することを求め、３年連続でこうした条件をクリアできなければ上場廃止にする法案を可決したんです。日本をはじめ、ほとんどの外国企業は、すでにアメリカ当局の検査を受け入れたり、情報開示をしたりしていますので、今回の法案は、中国企業を狙い撃ちにしたものといえます。</p><p>Q３　中国企業がアメリカの金融市場から退出した場合、どんな影響が出るのでしょうか？</p><p>A３　現在、アメリカ市場に上場しているのは、１５０社以上。<br>時価総額ランキングでトップ１０に入るネット通販大手のアリババグループや、石油化学大手のペトロチャイナなど有力な企業も含まれています。</p><p><img alt="i200610_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_04-thumb-420xauto-1129439.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>規制が強化されれば、中国企業のアメリカでの資金調達が難しくなることが、予想されます。<br>一方で、中国企業の成長から収益を得ていたアメリカの投資家も、実は、痛手を被ることになります。</p><p>Q4　中国企業を締め出せば、アメリカにもダメージはあるんですね。</p><p>A4　はい。金融業界からは「規制を厳しくしても、NYを避けロンドンやシンガポール、香港で上場する企業が増えるだけだ」と反対の声もあがっています。<br>実際、インターネット検索のバイドゥは、中国企業への規制強化を嫌がり、ニューヨーク以外の株式市場への上場も検討中だと報じられています。</p><p>Q5　ただ、トランプ政権も、今は中国との対決姿勢を強めていますよね。</p><p>A5　そうなんです。政府・議会、共和党・民主党問わず中国をたたくことがワシントン・コンセンサスとなっているように感じます。<br>トランプ大統領は議会の動きに呼応するように、中国企業への規制強化策を、６０日以内に策定するよう指示したばかりです。<br>また香港についても、アメリカが優遇措置の停止に向けた手続きを始めるとしています。現段階では詳細がわかりませんが、対応次第では国際金融ハブとしての香港の地位が低下するのではないかと懸念の声もあがっています。<br>ホワイトハウスはこのほかにも、▼中国の通信機器大手「ファーウェイ」への輸出管理を一段と強化することを先月決めています。アメリカの企業が政府の許可なくファーウェイへ輸出することを禁止するにとどまらず、アメリカ製の製造装置を使っている海外の企業にまで、ファーウェイへの販売を認めないと発表し、注目を集めました。<br>また▼アメリカの公務員年金基金の中国株への投資計画に待ったをかけ、アメリカの投資マネーが中国に流れこむのを阻止するなど、矢継ぎ早に圧力を強める手を繰り出しています。</p><p>Q６　となると、中国側の反発は避けられませんよね。</p><p>Ａ６　はい。経済面での対抗策としては<br>▼農産物や航空機の購入を止めたり、減らしたりする<br>▼政府調達の入札からアメリカ企業を締め出す<br>▼「信用できない企業リスト」を公表してアメリカ企業の中国での活動を制限する<br>といった報復措置をとることが考えられます。</p><p><img alt="i200610_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_05-thumb-420xauto-1129438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国政府はこれまで、アメリカ企業に接近し、ビジネス界のロビイング活動を活用して、中国への姿勢を和らげようとしてきました。しかしここにきて、中国政府とアメリカのビジネスロビーがお互いに距離を置き始めていることに、注目すべきだと思います。<br>中国は、アメリカ企業にも依存しないことを前提に、大きく舵をきったのではないでしょうか。</p><p>Q７　両国の対立による日本への影響はどうでしょうか？</p><p>A７　はい、直接的な影響と、間接的な影響があると思います。<br>中国企業に対するアメリカの金融市場のルールの厳格化は、中国のスタートアップ企業に投資する日本のファンドや企業にも影響が及ぶことが予想されます。<br>またファーウェイに対する輸出管理の強化は、電子部品や通信の基地局を輸出し、新技術の共同開発にも取り組んでいる日本のエレクトロニクス関連企業にとって、大きな打撃となります。<br>新型コロナウィルスの影響、米中両国ともに景気後退局面にある今、対立の影響で、資金の流れまで滞るようになれば、世界経済全体をさらに冷え込ませることになります。これは、日本をはじめ各国にマイナスの影響を及ぼしかねません。</p><p>Q８　米中の対立は今後どうなっていくのでしょうか？</p><p>A８　やはりカギはアメリカの秋の大統領選にあると思います。<br>トランプ大統領は、メディアとのインタビューの中で「中国との関係を断つこともありうる」とまで言い放つ一方で、中国との通商合意の破棄までは言及していません。やはり情勢を見ながら、匙加減をはかっているように思います。<br>アメリカと中国との経済面での関係の深さを考えると、両国のデカップリングが一気にすすむ可能性はそう高くないと思います。<br>その一方で、世界経済の主導権をどちらが握るかという覇権争い、新型コロナウィルスの感染拡大でさらに深まったアメリカの中国に対する不信感は、長く続くことが予想されます。<br>それぞれが自らの経済圏を築きあげていく「ブロック化」の動きはゆっくりとながらも、すすんでいくことが考えられます。<br>日本が、米中の狭間で神経を尖らせる局面は、今後も、続きそうです。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 08:15:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>