<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>ノーベル賞　偉業を生んだ“本庶哲学” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ノーベル医学・生理学賞の受賞が決まった本庶佑特別教授が生出演！がんの免疫療法につながる画期的な研究はどのように生まれたのか？そして今後の可能性は？徹底インタビューで迫る。始まりは偶然見つけた分子ＰＤ−１。何の役割を持つのか不明だったが、８年かけてその機能を特定、さらに国内の製薬会社が創薬に二の足を踏む中、新薬開発を実現した。「教科書を全て信じてはいけない」「必要なのは好奇心・勇気・挑戦・確信・集中・継続」。偉業を生んだ“哲学”とは？</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>本庶佑さん
                                    <span class="person2__note">（京都大学特別教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　研究メンバーが明かす舞台裏の秘話</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ノーベル医学・生理学賞の受賞が決まった本庶佑さんの２９年前の映像です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>分子生物学者　本庶佑さん<br>
「一番大事なことは、自分が何が知りたいか、いつも意識している。そこに自分のエネルギーをなるべく向けるべきであって、何ができるかということに逃げない。」</strong></p>
<p>かつて、本庶さんの研究室で助手を務めていた仲野徹さん。本庶さんの研究哲学は贈られた色紙の言葉から感じ取ることができると言います。書かれているのは、「渾沌（こんとん）」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>本庶さんが好んで研究室のメンバーに伝えていた言葉です。その意味を本庶さんはこう記しています。</p>
<p><strong>“科学の原動力である好奇心は、「渾沌」の中に光りを探し求める時最も高まる。だから私は「渾沌」が好きだ。”</strong></p>
<p><strong>大阪大学医学部　教授　仲野徹さん<br>
「科学というのは渾沌（混とん）ですよね。そういった訳の分からないところが一番刺激的でいいということで、最初は訳の分からないところから何かをやっていくのが大事だ、という教えかなと推測しています。」</strong></p>
<p>こうした本庶さんの研究哲学が生み出したのが、免疫の働きを利用したがん治療薬、オプジーボ。全く新しい発想で生まれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>体内にがん細胞が生まれると、免疫細胞が攻撃し死滅させようとします。これに対し、がん細胞は免疫細胞にあるブレーキを押すことで攻撃を免れ、増殖しようとします。このブレーキこそが本庶さんの発見したもの。ＰＤー１と呼ばれています。オプジーボは、このＰＤー１を防御することで、がん細胞を攻撃する免疫細胞の働きを取り戻すのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>手術、抗がん剤、放射線治療に並ぶ第４のがん治療法を切り開いたオプジーボ。この薬が誕生するまでには、偶然発見され、働きが分からなかった遺伝子に注目し、その謎に挑んだ本庶さんの２２年がありました。当時、研究に携わった岡崎拓さんです。</p>
<p><strong>徳島大学　教授　岡崎拓さん<br>
「本庶先生が『ぜひ一緒にやろう』って実は言ってくださって、ちょっとそれにだまされたって言ったら言葉が悪いですけれども、のせられてしまったところはなくはないと思います。」</strong></p>
<p>岡崎さんが本庶さんから任された研究テーマは、謎の遺伝子が作るたんぱく質ＰＤー１。当初は働きが分かっていませんでした。岡崎さんは、その働きを探るための実験を、来る日も来る日もマウスを使って続けました。</p>
<p><strong>徳島大学　教授　岡崎拓さん<br>
「本庶先生に言われたからやっているっていうのではなくて、自分でやりたいと思うようにイズム（哲学）をいただいていた。とことんやれ、ということですかね。徹底的にデータをとれというよりは、（自分の）目的を達成しろという。」</strong></p>
<p>マウスを多く扱ったせいでアレルギーを発症した岡崎さん。しかし、ＰＤー１の働きを決定づけるデータはなかなか取れませんでした。そんな状況でも、本庶さんはＰＤー１の研究を諦めようとはしませんでした。「渾沌」の中からやっと光が見えたのは、１０年後。ＰＤー１が免疫細胞のブレーキであること、さらに、がんの治療に応用できることが可能性として示されたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>徳島大学　教授　岡崎拓さん<br>
「継続は力。チャレンジを続けることは、すごく難しいことだと思います。コンティニュイティ（継続）はすごくある先生だなと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　秘話　がん治療の新たな道</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　本庶佑さん （京都大学特別教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>ノーベル医学・生理学賞の受賞が決まった、京都大学特別教授の本庶佑さんです。改めておめでとうございます。</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>ありがとうございます。</p>
<p><strong>武田：</strong>途中、笑みも浮かべていましたけれども、お弟子さんのさまざまな言葉、どんなふうに聞きましたか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>ずいぶんと古い話なので、確かにそうだなと思って。長いこと、いろんな人に本当に助けられて、運が良くてね、ここまで来て。本当に感謝しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本人の２人に１人ががんになるという時代に、第４の治療の道を開いた画期的な研究だったわけですけれども、発見した当初は、それが何の役に立つか分からない、まさに「渾沌」の中にあったわけですよね。どこに可能性があると直感したのですか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>我々は、まず構造を見るんです。物質の構造を見て、すでに分かっているものと比較して、それからどういう機能を持っているだろうかという類推をすると、これは誰でもやることなんです。それから言えたことは、これはリンパ球に発現していて、細胞の膜にあって、なんらかの信号を細胞の中に伝える。それがどういう信号かは、もちろん分かりません。しかし、従来知られていた、それまでに１０以上、そういうものが知られていたんですが、それと似てるところと違うところがあった。似てるところは、これはなんらかの信号をしている。しかし、違うということははっきりしていた。何か新しいことをしている物質だなと、それははっきりしたんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これまでの治療の積み重ねで、これは何かおかしいぞ、という直感は、その場では感じていたわけですね。</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>その点はもちろん治療レベルじゃなくて、研究レベルなんですけれども、明らかに違うと。だから、これは継続して研究を続ける価値がある、そういうことは確信したところです。</p>
<p><strong>武田：</strong>その後、免疫のブレーキ役である可能性が見えてきたわけですけれども、それががんの治療という、人の命を救うために役立つのではないか。この発想はどこから出てきたのですか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>それは私自身が特に何か着想したということではなくて、免疫学の研究者は、常に免疫を制御すれば、感染症はもちろん、がんとか臓器移植、それから場合によっては自己免疫病、こういうものをコントロールできるんじゃないか、そういう期待は常に持っていました。ただ、アクセルとブレーキが必ずあるんですが、アクセルはたくさん知られてたんですが、ブレーキ役というのは。</p>
<p><strong>武田：</strong>免疫のブレーキをかける役目？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>かける役。この役割をする分子が長いこと分からなかった。それだということで、当然、がんも１つの応用のターゲットだということになります。</p>
<p><strong>武田：</strong>それが分かってきたときには、ずいぶん興奮もしたと思いますけれども、どうでした？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>興奮は、そう簡単にしないんです。一番興奮したのは、実際にネズミで、がんの増殖を抑えることができると、このブレーキ役を外してやったネズミでは、その元の野生動物と比べて、がんの増殖が遅いということが分かったときには、これはやっぱり“おっ、これはすごいな”というふうに思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのあたりのことを引き続き見ていきます。</p>
<p><strong>田中：</strong>ＰＤー１が、がん治療に生かせるのではないかと分かってからも、実際に新たな治療薬の開発に至るには、大きな壁がありました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　“６つのＣ”で乗り越えた壁</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ＰＤー１を利用したがん治療薬の実現に向け、国内外十数社の製薬会社に研究開発を持ちかけた本庶さんたち。しかし、初めは全く取り合ってもらえなかったと言います。本庶さんの下で、ＰＤー１とがんの関わりを明らかにした岩井佳子さん。当時の状況をこう語ります。</p>
<p><strong>日本医科大学　大学院教授　岩井佳子さん<br>
「そのころの状況として、免疫療法でがんが治るなんて、お医者さんも信じていない。そういう時代でしたので、興味をもってもらえる企業は、ほとんどなかった。普通の人であれば諦めてしまうところを、先生は本当に諦めないで、粘り強く、この薬が実現するような方法がないか考えていらっしゃって。」</strong></p>
<p>このままでは薬の実現が難しいと考えた本庶さんは、アメリカのベンチャー企業に話を持ちかけたこともありました。ようやく日米の企業によって臨床試験が始まったのは、２００６年のことでした。そして、２０１４年。世界に先駆け日本でオプジーボの販売が開始されたのです。ＰＤー１の発見から２２年がたっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>オプジーボは今、大勢のがん患者の希望となっています。去年（２０１７年）、ステージ４の進行した肺がんと診断された近藤忠男さん。これまでの抗がん剤では十分な効果が得られませんでした。そこで半年前、オプジーボを使い始めたところ…。</p>
<p><strong>国立がん研究センター東病院　呼吸器内科長　後藤功一さん<br>
「今は非常に小さくなっている。」</strong></p>
<p><strong>肺がんと診断された　近藤忠男さん<br>
「息をするのも大変だったし、声が出なかったですから、だいぶ良くなりました。」</strong></p>
<p>がんの大きさは、１０分の１程度になっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>肺がんと診断された　近藤忠男さん<br>
「病院に行くのが楽しくなりました。明るい希望を授けてくださったですよ、本庶教授がね。」</strong></p>
<p><strong>国立がん研究センター東病院　呼吸器内科長　後藤功一さん<br>
「この薬は、かなり画期的な治療薬。（がんに対し）新たな武器を人類はひとつ手にした。」</strong></p>
<p>現在は、研究室を率いる立場となった岩井さん。本庶さんから受け継いだ心構えを研究室の教えとしています。</p>
<p><strong>日本医科大学　大学院教授　岩井佳子さん<br>
「６つのＣというのを先生は常々おっしゃっていて、好奇心、勇気、挑戦、確信、集中、継続。」</strong></p>
<p><strong>“好奇心を大切に、勇気を持って困難な問題に挑戦し、必ずできるという確信をもち、全精力を集中させ、あきらめずに継続することで、時代を変革するような研究を発信することができるのです。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　秘話　がん治療の新たな道</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>当時は多くの製薬会社から共同開発を断られ、第４の治療法と言われる免疫療法の実現の壁は相当厚かったんですね。どういう思いでいましたか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>僕は必ずいけると、これだけネズミに効いてるんだからという思いがあった。なんでこういうことが分からないのかなと思って、正直、腹立たしいという気持ちがありました。だから、薬会社がやってくれないなら、自分でベンチャーと一緒にやろうかなということでアメリカに行って、それでやろうかと思ったんですけれども、幸い、特許が出て、登録してあったので、１年半たったら全部公開される。それを見たアメリカの別のベンチャー、メダレックスという会社から、直接、日本の特許の権利を私と一緒に持っていった小野薬品に共同研究をやろうということで、それから非常にとんとん拍子で進んで、そのメダレックス社というのは、現在、ブリストル・マイヤーズに買収されて、小野薬品とブリストル・マイヤーズで製造販売をしている。一旦、動き出すと、あとはほとんど大きな壁はなかった。最初のとっかかりだけは非常に大変だった。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、薬が実際に使われ始めて、がんの患者さんも明るい希望を授けてくれたというふうに言っていました。どういうふうに聞きましたか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>今回、思いがけずノーベル賞をもらって、ノーベル賞というのは研究者の夢です。誰でもそういうことを夢みる。だけど、人生の目標ではないんです。僕にとっては、やはり患者さんの命を救えたというのは、そういう話は今回のＶＴＲでもあったし、僕のゴルフ場の仲間もそういう話をしてくれたときに、本当に僕の人生は報われたという、非常に大きな喜びがあります。</p>
<p><strong>田中：</strong>さて、本庶さんの研究に向かう姿勢が凝縮された言葉がさまざまあります。例えば、“教科書を簡単に信じない、常に疑え”“物事に不可能はない、必ず道がある”。こうした言葉、街で聞いてみますと、多くの人たちの心に響いていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　じっくり伺う！“本庶哲学”の神髄</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>３０代　食品製造会社<br>
「“ナンバーワンではなく、オンリーワンになれ”。スイーツを作っているんですが、他と同じようなことをしていても、うちの良さを出していくのが重要だと思うので。」</strong></p>
<p><strong>３０代　今年父親になった<br>
「“教科書を簡単に信じない、常に疑え”というのは響きました。（子どもにも）世の中の表面的な情報がすべてではないんだ、と感じながら生きていってもらいたい。」</strong></p>
<p><strong>１９歳　研究職志望<br>
「“何を知りたいか、不思議だと思う心を大切に”です。科学者としては身近なことを全部ひとつひとつ不思議だと思えるのが、すごい大事だと思ってて、当たり前のことですけど、改めて大事だと思いました。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>こうした本庶さんの言葉ですが、他にも印象に残った言葉を挙げた方も多くいたんですが、研究者以外の人たちからのこうした反応、本庶さんはどう感じましたか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>この６つのＣというのは、突然出てきたものじゃなくて、研究室の若い人といろいろ話しているうちに、僕がいつも言ってることをまとめたほうがいいんじゃないかということで、最初は３つのＣ、上の３つだったんですが、それから、それ以外の３つがさらに加わりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>最初は、好奇心と勇気と挑戦だったそうですね、それから増えてきたと。</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>確信、集中、実際には順番は集中と継続が先で、岩井さんはちょっと順番逆に言ってたんですが、僕自身の気持ちとしては、あまり最初から確信を持ち過ぎると危ういことがあるから、集中して継続をしている中で、確信が生まれてくるというふうには思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、「渾沌」が好きとも書いていましたけれども、右も左も分からない中で、知りたいという気持ちだけで、ここまで突き進むことができるのだろうかと思うんですが？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>気持ちだけでは進めない。だから気持ちを大切にしながら、山に登るのと一緒ですから、１つのルートがだめなら別のルートを探すとか、いろんな努力をしていくと。そういうことが重要です。</p>
<p><strong>田中：</strong>今、オプジーボのような免疫のブレーキを使って、がんを治すという薬は、国内で６つ承認されています。一部の皮膚がんや肺がん、そして胃がんなどの治療に用いられています。しかし、こうした薬には課題もあります。まだ一部のがんでしか効果は確認されていないこと。そして、同じがんの中でも、効く人と効かない人がいる。それを事前に判定できないこと。また、今までの抗がん剤と違う副作用にどう対応していくか。こうした中、今、新たな研究が進められています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ノーベル賞　本庶佑さん生出演　どう挑む？残された課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>免疫のブレーキを使った薬が確実に効く患者を、どのようにして見つけ出すのか。その手がかりを探しているがんの研究者、小川誠司さんです。注目しているのは免疫細胞ではなく、がん細胞の遺伝子です。小川さんは５，０００を超える人のがん細胞のサンプルを使って、遺伝子を徹底的に調べました。すると、免疫細胞のブレーキを利用して攻撃を逃れているがん細胞には、いずれも共通の遺伝子変異が見つかったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらにマウスの実験で、この遺伝子変異のあるがんでは、免疫のブレーキを使った薬の効果が高いことが確認できたと言います。この遺伝子変異の有無を検査すれば、薬が効く人を事前に見つけることにつながるのではないかと考えています。</p>
<p><strong>京都大学　教授　小川誠司さん<br>
「この人は絶対に効くという人には（薬を）使いましょう。こういう考え方は前向きな方法だし、患者さんのメリットをより確保する方法だと思います。」</strong></p>
<p>進んでいるのは、がん治療の課題克服だけではありません。実は今、がん以外のさまざまな病気にも応用されようとしています。この研究室が目指しているのは、リウマチや一部の大腸炎など自己免疫疾患と呼ばれる病気の治療です。自己免疫疾患とは、免疫細胞が暴走し、本来、攻撃対象ではない正常な細胞をも傷つける病気です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4189/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もし暴走した免疫にブレーキを利かせることができれば、暴走を止められると考えたのです。今、ブレーキを利かせる物質を探し出し、新たな薬の開発につなげようとしています。</p>
<p><strong>先端医療研究センター　部長　太田明夫さん<br>
「我々が日々やっていることは、まだ基礎研究ですが、ゆくゆくは候補物質となり、臨床研究、さらには最終的に臨床応用となったら、これに勝る喜びはないと思います。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>まだチャレンジの余地があるということですけれども、１つだけ特に伺いたいのは、がんの免疫療法は、原理的にはすべてのがんに効く可能性があると話されていました。ただ、現状では効くがんと効かないがんがある。この問題は乗り越えられるのでしょうか？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>基本的には、いつか乗り越えられると思います。まず効く、効かないの原因としては、２つのことがある。１つは、がん細胞自身が持っている性格で、さっき小川先生がおっしゃっていたようなこととか、あるいはがん細胞がなぜ免疫の細胞からやっつけられるかというと、がん細胞は、もともとは自分の細胞だったんですが、どんどん変わっていって、自分ではないものになっていくんです。そういうことがひどいほど効きやすい。だから、これはがん細胞側の問題。もう１つは、同じ異物であっても、人によってそれをやっつける能力は千差万別。インフルエンザウイルスにかかっても、くしゃみ、鼻水でおしまいの人もいれば、逆に３８、９度の熱を出して、死にかける人までいました。個体の免疫力の差というもの、この両方の面から効く人と効かない人というのを見分けていかなきゃいけない。</p>
<p><strong>武田：</strong>免疫とは何か、その全体像を解き明かすチャレンジがどうしても必要になってくるんですね。</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>まだまだ生命科学というのは、非常にプリミティブな段階で、分からないこといっぱいありますから。ただ、今１つ、突破口が開けたので、多くの人がこれは感染症におけるペニシリンだといっているように、やがて次々と新しい抗生物質とか、新しい強化する方法が見つかっていき、また見分ける方法も見つかってくると、非常に強い期待を持っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>本庶さんは、日本の基礎研究の将来については、非常に暗いと書いています。この新たなブレークスルーをこれから生み出していくために、何が今、必要なんでしょう？</p>
<p><strong>本庶さん：</strong>非常に暗いとまでは言ったかどうか知らないんだけども、私がちょうど始めたころは、経済も右肩上がりの状態で、研究費の手厚い支援を受けたんです。ただ、民営化の時代から投資が下がって、しかも応用に非常にウエートが置かれているということで、一番これで被害を受けるのは生命科学。なぜかと言うと、そんなにすぐに応用につながらない分野ですから。</p>
<p><strong>武田：</strong>なるほど。資金とその使い道を、これから考えていく必要があるということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4189" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！スルガ銀行問題　～超低金利時代の“闇”～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>シェアハウスへの投資トラブルで表面化したスルガ銀行問題。先月、第三者委員会は、営業の暴走や審査の機能不全、ずさんな経営管理体制が不正を拡大させたと断じる報告書をまとめた。元行員や不動産業者への独自取材では、融資条件に到底満たない人々の資産や年収のデータを偽装していた生々しい実態も見えてきた。「優良銀行」とされてきたスルガ銀行が、なぜ不正融資に走ったのか、その軌跡を時代背景を交えてお伝えする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中村直人さん
                                    <span class="person2__note">（弁護士　スルガ銀行第三者委員会　委員長）</span>
                            </li>
                          <li>矢嶋康次さん
                                    <span class="person2__note">（ニッセイ基礎研究所 チーフエコノミスト）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">投資話の裏で…驚きの不正　スルガ銀行で何が？手口の詳細</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>個人向けの不動産融資で、数々の不正が明らかになったスルガ銀行。取材に応じた元行員は、目先の利益を優先するあまりにルールを逸脱して、強引な融資を行っていたと語りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スルガ銀行の元行員（審査部門）<br>
「何が何でも、目をつむってでも（融資を）実行する形を作れという指示が出て。もしくは、そうせざるを得ないような状況になって、恐怖政治的な手法で行員を管理していくとか、組織を運営していくとか、そういった部分が全面的に出てしまっていた。」</strong></p>
<p>この問題を調査した第三者委員会の報告書です。通帳のコピーや契約書などの書類を偽装していたことが明らかになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者です。行員に頼まれ、通帳の預金残高を多く見せる偽装を行っていたと言います。</p>
<p><strong>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者<br>
「７とカンマをコピーして、こういう感じで持ってくる。これだけで残高は７３０万いくつ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>不正はどう行われていたのか。舞台は、シェアハウスなどの個人向けの投資用不動産でした。大手ＩＴ企業に勤めながら不動産投資を始めた奥山一郎さん（仮名）。スルガ銀行から１億６，０００万円の融資を受け、今年（２０１８年）４月、このシェアハウスのオーナーになりました。安定した収益が得られるという誘い文句でしたが、想定が崩れ、多額の借金返済に追われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「資金的にけちっているので、（家具は）自分で１個ずつ入れるしかない状況。」</strong></p>
<p>奥山さんのシェアハウスは、広さ４畳の部屋が１５あります。しかし、そのうち９つが空室のままです。現在の家賃収入は合わせて月１５万円余り。一方、銀行への返済額は６４万円。毎月５０万円近くの赤字が出ているのです。経費を少しでも抑えるため、週末にはみずから物件の清掃や備品管理を行っています。</p>
<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「なんでこんなことをやっているのかなと思います。新築でこの入居率の状況ですので、それが今後もっと悪い状況にしかならないので、不安だらけ。」</strong></p>
<p>奥山さんは、去年（２０１７年）３月、不動産販売会社からシェアハウスの購入を持ちかけられました。自己資金がゼロでも、全額、銀行から融資を受けられる。さらに、空室がどれだけ出ても毎月およそ９０万円の家賃収入を保証。その収入があれば、銀行に返済しても手元に１５万円残るという触れ込みでした。</p>
<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「売り込みに来た販売会社は、あやしいなと思いました。私自身がそれだけの金額を借りられるとは思えなかったので、ほんまかいなと。」</strong></p>
<p>半信半疑だった奥山さんに対し、１か月後、不動産会社が連れてきたのが、スルガ銀行の行員でした。その行員は、奥山さんに次のように話したと言います。</p>
<p><strong>“スルガ銀行は、個人向けの融資にフォーカスしてやっているので、この物件に関しては、ちゃんと融資をすることができます。物件の入居率に関しては、今後も私たちが定期的に見ていくので大丈夫です”</strong></p>
<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「銀行も貸し倒れがあると困るので、物件価格とかを見た上で審査しているんだろうなと。その銀行が『満額を出しますよ』という話なので、もうこれは大丈夫なんだろうと思いました。」</strong></p>
<p>ところが、スルガ銀行はこうした融資の過程で、本来守るべきルールを逸脱していました。スルガ銀行では顧客の返済能力を確かめるため、物件価格の１割、１億円の場合は１，０００万円、自己資金があるか確認するルールが存在していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、自己資金が足りない場合、不動産業者が通帳のコピーを改ざん。スルガ銀行は改ざんを指示したり、黙認したりしていました。こうした不正によってルールが骨抜きにされ、ずさんな融資が行われていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者は、不正な資料をもとにした融資が当たり前になっていたと言います。</p>
<p><strong>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者<br>
「銀行も、もうやり方を知っている。不正は不正だけど、不正という認識よりは、（銀行と客との）橋渡しというイメージが強いです。」</strong></p>
<p>奥山さんの通帳のコピーも改ざんされていました。左が本物の記録。右が銀行が保管していた改ざんされた記録。物件価格の１割、１，６００万円を超えるように２，２００万円に預金残高が改ざんされていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>行員は、改ざんされたコピーを原本と違いないとして印鑑を押していました。さらに、行員が不動産業者に改ざんを具体的に依頼しているケースもありました。「エビ（＝エビデンス）」とは、自己資金の確認書類。行員が通帳の残高を５，７００万円に改ざんしてほしいと業者に頼んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スルガ銀行と取り引きがあった不動産業者<br>
「ある程度、改ざんを黙認してもらったり指示してもらったり、お互い（融資の）承認を取りたいという目標に向かって、一緒に動いているような状況でした。」</strong></p>
<p>スルガ銀行は、金融庁の行政処分を受けて開いた会見で、少なくとも１，５４６件の不正が行われていたと明らかにしました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ投資用不動産融資で…　驚きの不正とパワハラの実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>スルガ銀行は静岡県で１２３年の歴史を持ち、創業以来、地域経済の発展に貢献してきました。なぜ、信用が第一の銀行が不正がまん延する組織になっていったのか。今回の問題で引責辞任した創業家の岡野光喜氏。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２０００年以降、住宅ローンなどの個人向けの融資に特化していくようになります。しかし、銀行どうしの競争が次第に激化し、通常の住宅ローンでは利益を稼ぎにくくなっていきます。そこで乗り出したのが、個人向けの投資用不動産融資でした。その額は２００８年度から３倍以上、４，０００億円近くに急増。新規の融資額全体の８割を占めるまでになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その結果、スルガ銀行は５年連続で過去最高益を更新。“地銀の優等生”とも言われるようになりました。しかし、好業績を維持してきた裏で不正が広がっていたのです。<br>
第三者委員会は、５年ほど前から不正が一気に広がったとして、その背景に営業部門の暴走があったと指摘しています。銀行が当初設定した融資額の目標を、営業部門の幹部が増収増益を続けようと大幅に引き上げていました。ストレッチ目標と呼ばれた非現実的なノルマ。現場の営業マンは苦しむことになりました。ノルマ達成のため、上司から部下へのパワハラが横行していたことも第三者委員会の聞き取り調査から明らかになりました。</p>
<p><strong>第三者委員会の聞き取りより<br>
“上司の机の前に起立し、どう喝される。机を殴る、蹴る。持っていったりん議書を破られて投げつけられる。数字ができなかった場合に、ものを投げつけられ、パソコンにパンチされ、お前の家族皆殺しにしてやると言われた。”</strong></p>
<p>過度なノルマによって稼ぎ出された収益に依存するようになっていったスルガ銀行。営業部門の暴走を止めるべき審査部門も機能しなくなっていました。</p>
<p><strong>スルガ銀行の元行員（審査部門）<br>
「（営業部門は）審査部に対して完全に上から目線で、貴様ぐずぐず言っていないで、さっさと（印鑑を）押せ。ふざけたつまんねえことばかり言っているんじゃねえという感じの口調で、それで融資が実行してしまわれるということは、よく目にしました。」</strong></p>
<p>経営陣も現場の問題から目を背けていました。３年前、スルガ銀行は投資用のシェアハウスを調査し、入居率が推計５割にとどまっていることを把握。しかし、その情報は適切に共有されず、融資の拡大に歯止めをかけられませんでした。今年４月、融資の取り扱いが最も多かったシェアハウス運営会社スマートデイズが破綻。そのことで、個人向けの投資用不動産を巡る不正があらわになったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スマートデイズの破綻により、当初、約束されていた家賃保証も受けられなくなった奥山さん。１億６，０００万円の融資をどう返済するのか、めども立たず、追い詰められています。不動産投資を始めたのは、家族のためでした。４０代になってから授かった２人の子どもたちに、少しでも財産になるものを残せたらと思ったのです。奥山さんは、投資に失敗したと初めて妻に告げたときのことを、今でも忘れることができないと言います。</p>
<p><strong>シェアハウスのオーナー　奥山一郎さん（仮名）<br>
「恐らく、すごく心配がるか、ヒステリックになるかなと思ったんですけど、僕がかなりうろたえていたんだと思います。（妻は）力強く『まず物件を見に行こう』と。『まず物件を見に行って、回す方法を考えよう』と言ってくれました。（妻は）ずっと内職みたいなやつを見つけて、昼の時間にやっています。そういうのを思うと、申し訳ないと思っています。」</strong></p>
<p><strong>オーナーを支援　加藤博太郎弁護士<br>
「最初からオーナーをだますようなスキームが、スルガ銀行を含めて作られていたことを考えると、普通の投資被害、投資をして損をした事案とは違うと思っている。（スルガ銀行には）金利の減免を含めて、オーナーにしっかり向き合って頂いて、オーナーが破綻しなくていいように一緒に考えて頂きたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！スルガ銀行問題　驚きの不正はなぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>スルガ銀行は今回、６か月の一部業務停止という行政処分を受けました。銀行としては５年ぶりの非常に厳しい処分です。スルガ銀行は専門の部署を設けて、オーナーたちに対応していくとしています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>今回、第三者委員会が指摘した不正や不適切な行為は、書類の偽装や業者からの接待など、実に多種多様な形でまん延していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした不正の原因について、第三者委員会は主に３つ指摘しています。まず１つ目、営業現場の暴走です。聞き取り調査では、釣り堀に魚が１０匹いないのに、１０匹とってこいと言われる状況で、その結果、不正が全くない案件など全体の１％あったかどうかと答える行員もいたんです。次に、審査の機能不全です。それを象徴するのが、審査承認率９９％という数字です。つまり、営業部門が挙げてきた融資のほとんどすべてが審査を通っていた状況なんです。営業部門の圧力で審査の独立性が失われ、チェック機能が働いていませんでした。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして３つ目は、ずさんな経営管理体制です。経営陣は現場の不正を見過ごし、営業現場の暴走を許しており、これが無責任だと断じています。これについて第三者委員会の委員長に直接聞きました。</p>
<br>
<p>武田<br>
「営業現場の暴走、止められない経営層。構図を目の当たりにしてどう感じたか？」</p>
<p><strong>第三者委員会　委員長　中村直人弁護士<br>
「営業現場の本部長以下が、いい数字を作って、会長、社長、副社長に持っていって、褒めてもらいたい。悪い情報を絶対に持っていってはいけないと自制をしている。経営層は現場の悪いことについて『報告を受けない』『知らない』という形になって、現場側が暴走し始めるという構図。」</strong></p>
<p>武田<br>
「同じ会社で、現場の暴走を感じることはなかったのか？」</p>
<p><strong>第三者委員会　委員長　中村直人弁護士<br>
「雲の上で下界の汚いことはまったく知らずに、数字だけを享受している。我々からすると経営陣はけしからん。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">積極的な融資を背景に…　高まる不動産投資熱</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>今回の問題が起きた背景として、ここ数年の個人の不動産投資熱の高まりがあります。こちらは、国内の銀行全体の個人向けの投資用不動産への融資残高、その推移です。ここ数年、積極的に銀行は融資をしてきたことが分かります。しかし、今回の問題を受けて、金融機関は融資に慎重になり始めているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そこで不動産投資家たちに、どんな変化が起きているのか密着しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">それでも冷めない投資熱　“不動産で稼ぎたい”ワケ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先月（９月）末、不動産投資をするサラリーマンや主婦たちが集まる情報交換会が開かれていました。参加していたのは２０代から５０代のおよそ２０人。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>参加者<br>
「メーカーのサラリーマン。」</strong></p>
<p><strong>参加者<br>
「建設業のサラリーマン。」</strong></p>
<p>会を主催する主婦の杉村八千代さんです。</p>
<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「今、スルガ銀行のおかげで銀行の窓口がとても狭くなりました。銀行開拓も、不動産を探すことも諦めず、負けずにがんばっていきましょう。」</strong></p>
<p>銀行が個人への融資に慎重な姿勢を見せ始める中、なんとか投資を続けていきたいと思っています。杉村さんが不動産投資を始めたのは、今から３年前のことでした。</p>
<p>「すごいかっこいい車ですね。」</p>
<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「不動産をやり始めてから買った。お金を貯めて買った。」</strong></p>
<p>現在、３棟のマンションを所有している杉村さん。部屋はすべて満室です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「“満室”にこだわらないと、賃貸事業として成り立たない。」</strong></p>
<p>投資を始める前、杉村さんは生活のゆとりがなかったと言います。自動車部品工場に勤める夫の年収は５００万円ほど。家計を支えようと清掃などのパートをしていました。老後のために資産を増やしたいと思っていましたが、預貯金だけではとても安心できなかったと言います。</p>
<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「将来が豊かになるイメージが全然わかないと思う。前は定期貯金や積み立てで一生懸命増やしてきていたが、（金利）０．１％とかになってしまっているので、それで老後のために備えようというのには厳しいと思う。」</strong></p>
<p>不動産投資が人気を集めていることを雑誌などで知り、自分も投資に乗り出すことを決めました。杉村さんは、２億３，５００万円で３棟のマンションを購入。その全額を地元の信用金庫に融資してもらい、頭金なしで買うことができました。３棟がすべて満室になれば、毎月の家賃収入は合わせて１４４万円。そこからローンの返済や諸経費８６万円余りを差し引くと、杉村さんの手元には毎月５７万円余り残る計算です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4190/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「大きなお金が動きますけれども、残るお金も大きいので。運用していけば通帳にどんどん貯まっていくという実感を覚えると、これでしっかり満室にしていけば（運用）できるんだなと思った。」</strong></p>
<p>杉村さんの最終的な目標は、マンションを６棟に増やすこと。部屋が埋まらないリスクに備えるためには、部屋数を増やすことが必要だと考えているからです。</p>
<p><strong>マンションオーナー　杉村八千代さん<br>
「走り出したら不動産業は、どこかで立ち止まるより、ずっと（不動産を）持っている限り続いていく仕事だと思う。」</strong></p>
<p>スルガ銀行の問題が起きたあと、投資の計画に影響を受けた人もいます。アパートへの投資を考えていた男性です。２月、男性はある地方銀行に、およそ１億円の融資を申し込み、金利１．８％で仮審査が通りました。しかし、スルガ銀行の問題が発覚したあと、融資は取りやめになりました。別の地方銀行に融資を申し込んだところ、金利は当初よりも高い２．５５％。返済額は１，６００万円以上増えることになりました。返済額が増えても一定の利益は確保できると考え、投資に踏み切りました。</p>
<p><strong>アパートに投資した男性<br>
「絶対（お金は）増えないから、投資を考えなければいけない。多少、痛手を負ったけれども、アウトかセーフかと言えば、なんとかセーフの方に滑り込んだかなと思っている。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>超低金利の中、不動産投資に乗り出す人たちが後を絶たないという現状について、不動産投資セミナーの主催者は、こう話しています。</p>
<p><strong>武蔵コーポレーション　大谷義武社長<br>
「『将来への不安』が最大の要因。『将来不安』が無ければ、ここまでの不動産投資市場は形成されていない。その不安が、ますます加速している。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！スルガ銀行問題　低金利に苦しむ地銀</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>一方、金融機関も長引く低金利によって苦境に立たされています。全国の地方銀行１０６行のうち５４行が昨年度、融資などの本業で赤字になっているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうした状況の中、金融庁は、高い利益を上げてきたスルガ銀行のビジネスモデルに対して、一定の評価をしてきました。しかし、不正のまん延は見抜けなかった形で、監督の在り方も問われています。金融庁の責任をどう考えるのか、専門家に聞きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！スルガ銀行問題　金融庁の責任は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>ニッセイ基礎研究所　矢嶋康次チーフエコノミスト<br>
「スルガ銀行だけではなくて、地方銀行が置かれた環境はどこも同じ。『他にもあるんじゃないか』と多くの国民、金融機関も思っている。金融行政が急いでやらないといけないのは、不正融資の問題がスルガ銀行だけの問題なのか、他の銀行、企業を含めて、類似のことが起きていないか識別、判断することがいちばん急がれるべき。」</strong></p>
<br>
<p><strong>鎌倉：</strong>金融庁は、他の銀行でも投資用不動産向け融資が適切に行われているか、実態の把握を急ぐ方針を示しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>無理な融資を続けてきたスルガ銀行。その結果、多額の負債に苦しむ投資家たちの姿。それは、かつてのバブル時代をほうふつとさせるものでした。スルガ銀行の問題から、私たちは今度こそ、教訓を得なければならない。強く思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4190" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“乳酸パワー”で持久力アップ！　～あなたもできるトレーニング法～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「あー、乳酸がたまって体が動かない…」。スポーツ経験者なら一度はそんな言葉を口にしたことがあるだろう。長年、保健体育の教科書にも“疲労の源”と紹介されてきた乳酸。実は最新の研究で、その逆、“エネルギーの源”となり、“持久力の向上”につながることが証明された。いま、五輪競泳金メダリストの萩野公介選手らトップアスリートから、市民ランナー、高齢者にいたるまで、乳酸を意識したトレーニング方法が広がり、大きな効果を上げている。“厄介者”から“救世主”として一躍注目を浴びる、“乳酸革命”の最前線に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>萩野公介さん
                                    <span class="person2__note">（リオデジャネイロ五輪　競泳金メダル）</span>
                            </li>
                          <li>八田秀雄さん
                                    <span class="person2__note">（東京大学大学院教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">乳酸は疲労の原因？　その“常識”間違っています。</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>体力の衰えが気になる私、武田真一、５１歳。実は結構、走ってはいるんですが、でもそのあと…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>乳酸がたまって、体が動かない。ついつい乳酸のせいにしてしまいます。</p>
<p><strong>男性<br>
「悪いイメージ。乳酸がたまる、疲れる。」</strong></p>
<p><strong>男性<br>
「筋肉パンパンになる時にたまるもの。」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「筋肉痛の源。」</strong></p>
<p><strong>リオデジャネイロ五輪　競泳　金　萩野公介選手<br>
「みなさん間違ってますよ。実は乳酸は疲労ではなく、エネルギーの源にもなるんです！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「へえ～。」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「へえ～。」</strong></p>
<p><strong>男性<br>
「初めて聞きました。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>萩野選手、乳酸は悪者ではないということなんですね？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>そうなんです。僕にとって乳酸は友達です。乳酸を意識したトレーニングで金メダルを取りました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“乳酸パワー”で持久力アップ！新トレーニング法に注目</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>トップアスリートだけではありません。市民ランナー、そしてお年寄り。乳酸を意識した新たなトレーニング方法に注目が集まっています。</p>
<p><strong>東京大学大学院　八田秀雄教授<br>
「昔、悪者だったものが、実は良いことをしてくれる。乳酸革命。」</strong></p>
<p>“乳酸がたまると疲れる”という考え方が広まったのは、およそ１００年前。ノーベル賞を受賞したイギリスの生化学者らが発表した論文がきっかけでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「疲労した筋肉には乳酸の増加が見られた」として、乳酸は疲労の原因だと推測。これが定説となりました。<br>
３０年以上前、高校時代に武田キャスターも保健体育の授業でこう学びました。「運動による疲労は、乳酸の蓄積などが原因」。ところが、こちらの実験。１匹のマウスに乳酸を投与します。乳酸が疲労を引き起こすなら、他のマウスに比べ動きが鈍くなるはずです。しかし、マウスには影響が見られません。３０分経過してもマウスは走り続けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東京大学大学院　八田秀雄教授<br>
「乳酸があるから疲れるというのであれば、乳酸を与えたら、より疲れるはずなんです。ところが、ネズミは元気に見える。」</strong></p>
<p>最新の研究では、これまでの常識を覆す乳酸の性質が報告されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「乳酸はエネルギーになる」。さらに「乳酸は運動能力を高める」。そして、持久力の向上につながることが明らかになったのです。<br>
今、多くのトップアスリートが、この新たな理論をトレーニングに取り入れ、持久力を飛躍的に向上させています。Ｊリーグで首位争いを繰り広げるサンフレッチェ広島。今シーズン、乳酸に精通したコーチを招き、選手全員の乳酸の値を測定。トレーニング方法を一新しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>すると、驚きの効果が。昨シーズンに比べ、走行距離もスプリント回数も上昇。試合の終盤になっても走り負けないサッカーができるようになったのです。</p>
<p><strong>サンフレッチェ広島　池田誠剛コーチ<br>
「ハイレベルなパフォーマンスが続けて継続してできるかどうか。乳酸値というのがコンディションの中心。知っておかなければいけない数値。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">金メダリスト萩野公介も実践　“乳酸パワー”で持久力アップ！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そして　今日（１１日）のゲスト、競泳の萩野公介選手もいち早く乳酸の理論に着目してきました。４００メートル個人メドレー。４つの泳ぎ方を全力に近い速さで泳ぐため、高い持久力が求められます。<br>
平井伯昌コーチの指導のもと、乳酸が出やすい速度や距離を計算し、練習メニューを組み立てています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「萩野、１９．８ミリモル（乳酸値）。」</strong></p>
<p><strong>「すげえ。」</strong></p>
<p><strong>平井伯昌コーチ<br>
「持久力が中心のところがありまして、ハードに泳いで乳酸を作って、その乳酸をエネルギーとして、ある程度の速度で泳ぐというような練習の組み合わせがいいんじゃないか。」</strong></p>
<p>萩野選手は、レース後半になってもペースが落ちない泳ぎを磨き、東京オリンピックで連覇を目指しています。</p>
<p><strong>競泳　萩野公介選手<br>
「出した乳酸が最終的にはエネルギーになるって聞いて、人間ってすげえなって。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">金メダリスト萩野公介も実践　“乳酸パワー”で持久力アップ！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　萩野公介さん （リオデジャネイロ五輪　競泳金メダル）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　八田秀雄さん （東京大学大学院教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>人間ってすげえなということでしたけれども、最初に聞いたのは誰からだったんですか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>先輩の松田丈志さんから聞いた時は、うそでしょっていうふうに思いました、最初。</p>
<p><strong>武田：</strong>かつての教科書のように、萩野さんも当初は悪者だと思っていた？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>思っていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今では乳酸を意識したトレーニングの効果は実感していますか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>はい。とる機会が最近すごく増えてきていて、その乳酸の値を目安としてですとか、トレーニングの効果を実感するものとしても使っているので、すごく自分たちの中では大きな存在です。</p>
<p><strong>武田：</strong>泳ぎながら「ああ、乳酸たまってるな」とか、乳酸のことを考えて？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>考えてますよ。一番たまってるなと思う時は、顔面までたまってるなと思うときも。</p>
<p><strong>武田：</strong>顔面まで？どういう時ですか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>最後、体じゅうがしびれるんですけど、しびれた時に顔のほうまでしびれてるような感じがするぐらいの時もありました。</p>
<p><strong>武田：</strong>それぐらい乳酸を意識してトレーニングしているということなんですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>では、なぜ乳酸がこの持久力アップにつながるのか、東京大学大学院の八田教授と詳しく説明していきます。こちらに筋肉の模型を用意しました。開けますと、このように筋肉の断面図になっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>筋肉の中には　速筋線維と遅筋線維、この２つの線維があります。そのうち、この持久力に大きく関わるのが遅筋線維なんですよね？</p>
<p><strong>八田さん：</strong>そうなんです。２つ線維がありますけれども、遅筋線維の方が持久力にあふれている。マラソン選手はこれが多いということは知られています。速筋線維の方は、あまり持久力がありません。短距離選手がこれが多いということが知られています。</p>
<p><strong>武田：</strong>スピードがあるということですね。</p>
<p><strong>八田さん：</strong>そういうことですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>今回のテーマの「乳酸」がどこでできるかと言いますと、この速筋なんです。長年、疲労をもたらす物質だと言われてきた乳酸が、エネルギーに変わる仕組みとはどういうものなのか。鍵を握るのが、ミトコンドリアです。このミトコンドリアというのは、遅筋に多く存在するんです。この速筋で作られた乳酸は、ミトコンドリアのいわば餌となるんです。このように乳酸を食べるかのように使って、遅筋の新たなエネルギーとなり持久力を発揮するというわけなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更にトレーニングを重ねますと、乳酸が増えるんです。そうしますと、それが刺激となって、実はミトコンドリアも増えるんです。そうすると、乳酸を食べてエネルギーがどんどんと出てきて、これを続けていきますと、持久力がアップするというわけなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲの中で、萩野さんの乳酸の値が１９．８で、すげえという声が上がってましたけど、最高はどのぐらいなんですか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>最大、多い時で２４ぐらいあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>２４！ということは全身ミトコンドリアだらけということなんですか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>どうなんですかね？先生。</p>
<p><strong>八田さん：</strong>競泳のトップ選手、萩野さんのように強い方はミトコンドリアが多い。これは間違いありません。そして一方で、今、お話に出ましたように乳酸がすごく上がるんです。ということは、速筋線維も多いんです。速筋線維も多いし、ミトコンドリアが多いということになります。これは、実は競走馬に共通した特徴なんです。競泳も競馬も２～３分のきつい運動ですから、それに勝つためには速筋線維のスピード、そして、遅筋線維の持久力、両方兼ね備えてるということが必要です。萩野さん、まさにそういう性質があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ミラクルボディーなわけですね。</p>
<p><strong>八田さん：</strong>そういうことです。</p>
<p><strong>武田：</strong>萩野選手のようなアスリートだけではなく、私とか、あるいは高齢者のような方も乳酸を意識したトレーニングが役に立つんですよね？</p>
<p><strong>八田さん：</strong>そういうことです。乳酸がミトコンドリアを増やしてくれる。これは別に年齢に関係ありませんので、皆さんがトレーニングする時でもある程度、乳酸が出るような強度、それの適切な強度を知るっていうことが非常に大事です。</p>
<p><strong>武田：</strong>私たちでもできる乳酸を生かしたトレーニングとは、一体どういうものなのか、取材してきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">武田キャスターが体験取材　“乳酸”生かしたトレーニング法</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「乳酸を効率よく使うためのヒントを、東京大学で探りたいと思います。」</p>
<p>どのくらいの強さの運動を行うのが、効率的なトレーニングになるのでしょうか。</p>
<p><strong>東京大学大学院　八田秀雄教授<br>
「今日はこれから走っていくなかで、乳酸がたくさん出るようになる強度を測る。」</strong></p>
<p>武田キャスター、走る速度を段階的に変え、乳酸の値を測定します。まずは、分速１００メートル。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「このくらいのペースだと、ちょっと早歩きで散歩しているくらいで非常に楽です。」</p>
<p>３分後、乳酸の値は…走る前とほとんど変わらず、１．１ミリモル。この計測を、速度を上げながら７回繰り返しました。測定した結果です。分速１４５メートルと１６０メートルの間。ここを境に乳酸が一気に増え始めていました。乳酸が多く出始める「乳酸いき値」と呼ばれるポイントです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>八田教授によると、この「乳酸いき値」を上回る速度で走れば、乳酸が十分に出て、ミトコンドリアの増加を促すと言います。</p>
<p><strong>東京大学大学院　八田秀雄教授<br>
「トレーニング効果を得ようと思ったら、ある程度強度があったほうがいい。乳酸が出始める強度（乳酸いき値）を超えるところでやったほうが結果は早く出ます。」</strong></p>
<p>目安となるのは、「乳酸いき値」より少し速い速度。武田キャスターの場合、分速１６０メートルです。</p>
<p>武田<br>
「息が少し上がってきました。」</p>
<p>ややきついと感じる速度ですが、ペースを保つことはできます。もっと速度を上げれば、より効果的と思われるかもしれませんが…。</p>
<p>武田<br>
「足がついていかなくなりますね。後ろにおいていかれそうに。」</p>
<p>これでは走り続けることができません。八田教授は、自分の「乳酸いき値」を把握できれば、トレーニングをより効率的に行うことができると言います。</p>
<p><strong>東京大学大学院　八田秀雄教授<br>
「トレーニングで大事なことは、量じゃなくて質なんです。質の高さというのを乳酸が（いき値より）少し出てるかどうかということで判定しています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“乳酸いき値”で効率アップ！市民ランナーの新トレーニング法</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>「乳酸いき値」を活用すれば、短い時間で効率的にトレーニングを行うことができます。週に１回、出勤前に集まるランニングサークルです。</p>
<p><strong>「効率よくスピードトレーニングをすることで、短縮した良い練習ができると思います。」</strong></p>
<p>胸には、この装置。</p>
<p><strong>会社員　古山誠さん（５５）<br>
「胸にベルトをつけまして、いろんな値がとれます。乳酸いき値もそのひとつです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この男性の乳酸いき値は１キロ４分２３秒、分速にすると２２８メートルです。「乳酸いき値」より少し速い速度で１キロを５回、休憩をはさみながら走ります。サークルに入る前は、ほぼ毎日、月４００キロもの走り込みを課していましたが、今では半分以下に短縮。それでも記録は大幅に伸び、フルマラソンで念願の３時間切りを果たしました。</p>
<p><strong>会社員　古山誠さん（５５）<br>
「短い時間、短い距離で練習をするけれども、強度の高い練習をして、それまで練習していたときよりも、あれっ走れるじゃん。」</strong></p>
<p>出勤前の僅かな時間で練習終了。</p>
<p>「これからどちらに？」</p>
<p><strong>会社員　古山誠さん（５５）<br>
「これから会社です。午前中１件、午後２件会議があります。」</strong></p>
<p>１日の時間も有効に使えるようになったと言います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">高齢者も乳酸で体力アップ！“インターバル速歩”とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>走るのが難しいという高齢者でも、無理なく取り組める乳酸を意識したトレーニング方法があります。</p>
<p><strong>「はい、速歩です。」</strong></p>
<p>高齢化率が全国で最も高い秋田県。ここで取り入れているのが「インターバル速歩」です。３分間の早歩きを５回、合わせて１５分。息を整えるための、ゆっくり歩きをはさみながら行います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ポイントは、早歩きの速度。</p>
<p><strong>「（最大速歩の）７０％のスピードで歩くことが、乳酸が出てくるスイッチになるそうです。」</strong></p>
<p>目安は、全力で歩く速度の７０％以上の速度。高齢者は筋力が低下しているため、走らなくても十分乳酸が出るというのです。目安の速度に達していれば、腰につけたアラームが知らせてくれます。「インターバル速歩」を週に４回、５か月間続けると、持久力を示す指標の１つ、最大酸素摂取量が９％高まることが分かっています。</p>
<p><strong>参加者（６６）<br>
「続けやすいです、走るより。どんな人もできると思います。」</strong></p>
<p><strong>参加者（６５）<br>
「雪下ろしあるでしょう、冬。前は疲れたなと思っていましたが、体力がついたなと思っています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">明日からアナタもできる“インターバル速歩”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>あなたもできる「インターバル速歩」のポイントをお伝えします。まず、ポイント１、「ややきつい」と「きつい」の間。早歩きの速度は、こちらを目安にして下さい。歩いた感覚を「とても楽」「楽」「ややきつい」「きつい」の４段階に分けて、「ややきつい」と「きつい」の間ぐらいが乳酸が出る速度だと言われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>私も確かにそうだったんです。</p>
<p><strong>田中：</strong>ポイントの２つ目、「正しい姿勢で大股歩き」。速く歩かなければと気が焦って、腰が曲がって前かがみになってしまいますと、腰を痛めてしまう原因にもなるんです。なので、腕は軽く後方に引く感じで振ります。そうしますと、胸を張った正しい姿勢になります。そして、大股で歩くようにしてください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、ポイントの３つ目、「速歩は１日１５分以上」。ＶＴＲでは３分の早歩きを５回と紹介しましたけれども、連続で行うのが難しいという人は何回かに分けて、１日で合計１５分以上、早歩きをすれば効果に差はありません。大事なのは、週４日以上を目安に続けて行うことだそうです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4191/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>八田さん、「ややきつい」と「きつい」の間が乳酸が出る目安ということでしたけれども、機械がなくても感覚に頼って判断してもいいんですか？</p>
<p><strong>八田さん：</strong>一応、「ややきつい」辺りから乳酸が出始めるということは大体分かっていますが、感覚ですと、誰しもそうだと必ずしも言えないことはあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>３分ごとに感覚をとるということですけれども、この意味は何なんでしょう？</p>
<p><strong>八田さん：</strong>最近は、比較的短い時間で終えられるということ。それから、初めから１５分、３０分やろうと、これは無理だよと思っちゃう方々が、３分でいいんだよ、それを繰り返しましょうということで積み重ねられるということがあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>乳酸をうまく使えるようにするトレーニングですけれども、萩野さんはどのように練習に取り入れているのですか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>試合前は、４００メートル個人メドレーという種目に出るので、競泳の中では長い距離の方の部類に入るんですけれども、これを１００メートルを４本であったりとか、５０メートルを８本にして、同じ４００メートルでも短く分けてそれを何本か繰り返すということをやっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>高齢者の方々がやっていたようなことを？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>自分たちもやっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>オリンピック選手もやっているということなんですね。一気に４００メートル泳ぐ練習はしないのですか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>ほとんどしないです。きつすぎてしまって、とてもじゃないですけど耐えられない。もし、できたとしても、次の日、同じことができないんです。なので、やはり毎日続けることが大事なので、短い距離で何本も繰り返して、常にトレーニングを続けるということが大事かなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>八田さん、これは理にかなっている？</p>
<p><strong>八田さん：</strong>そうですね。高い乳酸レベルを作っておいて、その中でやっていくというのが１つの方法です。</p>
<p><strong>武田：</strong>しかも、一気に長い距離を泳ぐのではなくて？</p>
<p><strong>八田さん：</strong>そういうことですね。そうすると、より乳酸が高い領域で泳ぐことができるということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>選手としては、どうしてもタイムが気になるのではないかと思うんですが、タイムと同時に乳酸という１つの目安があるということですよね。これは、どういう意味があるんですか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>練習の中では、たくさん乳酸を出したい練習の時と、そんなに出したくない乳酸の時があります。ゆっくりな泳速（＝泳ぐ速さ）で泳ぐことによってフォームを整えたりとか、いろいろあるんですけれども、その中で、ゆっくり泳がなきゃいけない練習の時に乳酸を出してしまっても、それは次の日の本当に頑張んなきゃいけない練習の時に頑張れなかったりするので、乳酸が１つの目安にもなります。また、前回、同じメニューでやった時の乳酸の値はこれぐらいだったけど、同じぐらいのタイムで乳酸が少し下がったとか、高くなったけどタイムもよくなったってことになると、前回よりは自分のコンディションもよくなってきたし、試合に向けて調子も上がってきたっていう指標にもなるので、すごく重要視しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>乳酸とタイムを組み合わせて、自分の体調や練習の強度を調整していくと？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>そうです。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱり乳酸大好き？乳酸は友達ということですけれども。</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>そうですね。大好きなのかもしれません。</p>
<p><strong>武田：</strong>平井コーチが乳酸を測るのも、いつも楽しみにしているわけですね？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>いや、乳酸を測る時の練習って、きつい練習が多いんですけども、乳酸の道具を先生が持ってきた時に、練習するみんなは「今日は、きつい練習か」って、一度、下は向きますけどね。まあ、やるしかないなと思って、みんな頑張ってやってます。</p>
<p><strong>武田：</strong>オリンピックのような大きな大会になりますと、１日に予選、決勝があったり、萩野選手はいろんな種目にも出場しますので、たくさんレースがあるわけですよね。その中で、乳酸をどう生かして戦っていきますか？</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>長丁場になりますので、疲れはたまってくるものなんですけれども、その日の疲れをどういうふうに、例えば乳酸を自分の中で消化していって、次のレースにつなげていくかっていうのが長丁場のレースではすごく大事になってくるので、そこを意識して取り組んでいきたいなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>オリンピック、２年後ですけれども、乳酸の力で…どうですか？決意は。</p>
<p><strong>萩野さん：</strong>一番大切な友達でもあると思うので、友達のままで頑張っていきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>このやっかい者だと思われてきた乳酸。実は、実は私たちの体力向上、オリンピック金メダルにもつながる心強い味方であることが分かりました。萩野さん、乳酸の力で頑張ってください！</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4191" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Oct 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳がんを乗り越える！ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>急増する「乳がん」。今や11人に１人がかかると言われる。一方、医療の発達で生存率は上昇。このことは、再発や転移の不安を抱えながら、長期にわたり、乳がんと共に生きることを意味している。今回、SNSなどを通じて募集した声には、乗り越えるヒントがあった。みんなで乳がんを学び、母を支える家族。最新医療で子どもを授かった女性。彼女たちを取材することで見える秘策とは？ 専門医の知見や最新の医療情報も交え、乳がんとつきあう生き方を考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>山内英子さん
                                    <span class="person2__note">（聖路加国際病院　乳腺外科部長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“とにかく明るいがん家族”　乳がんを乗り越える！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>次男　睦生くん<br>
「とにかく明るいがん家族！」</strong></p>
<p>夫と子ども、家族全員で乳がんに向き合い、病気を乗り越えようとしている女性がいます。<br>
彦田かな子さん。４年前に乳がんと診断され、左胸をすべて摘出しました。診断直後は不安に押しつぶされそうになったといいます。当時の日記には、後ろ向きな言葉が並んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>彦田かな子さん<br>
「もう私、死ぬんだなって、毎日泣いていました。」</strong></p>
<p>最も悩んだのは、４歳から１２歳の３人の子どもたちのこと。病気を伝えたら、死を連想し、受け止めきれないのではないかと心配したのです。それでも夫の泰輔さんは、隠すことなく家族で病気に向き合いたいと、新聞記事を使って子どもたちに伝えることにしました。正しい知識を得ることで、必要以上に怖がらなくてもいいことを教えられると思ったのです。</p>
<p><strong>夫　泰輔さん<br>
「妻の病気のことを子どもと話すのは、お互いにダイレクトすぎるので、間接的にがんと向き合う。お母さんの病気について、わかってもらう機会になったのは大きい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>子どもたちは感想を書き、お母さんの病気への理解を深めていきました。</p>
<p><strong>長女　一花さん<br>
「医学が進歩することで新しい薬が開発されたりするから…。」</strong></p>
<p><strong>「ただただ怖いというイメージしかなかったけど、こういうことをやったあとは怖くないんだな。」</strong></p>
<p><strong>次男　睦生くん<br>
「（がんと聞くと）驚きは多少するけれど、え！がんになったの！？とはならない。」</strong></p>
<p><strong>「（お母さんは）こんな大変なことをしていたから、すごいなって。」</strong></p>
<p>家族ぐるみで正しくがんを理解することで、かな子さんは前向きに治療を受けることができるようになりました。</p>
<p><strong>彦田かな子さん<br>
「（病気を）受け止めたうえで、お母さんは死んでないよね、治療をがんばっているよねというのをわかってくれた。私も安心しました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">乳がん急増　どう乗り越える　最新医療で治療選択　出産へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、日本では乳がんが急増しています。この４０年で患者は４倍に増え、女性の１１人に１人が経験する時代になっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、医療の発達で、早期に発見・治療すれば命を落とすことは少なくなりました。<br>
乳がんになっても自分らしい生き方を実現する女性たちが増えています。</p>
<p>鎌倉<br>
「おなか大きい！」</p>
<p>御舩美絵さん。おなかには、まもなく産まれる赤ちゃんがいます。御舩さんが乳がんと診断されたのは８年前。結婚式の２週間前でした。３１歳という若さで、左胸をすべて摘出しました。</p>
<p><strong>御舩美絵さん<br>
「本当にこれから先、生きられるのか。すごく不安な時期だったんですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>手術は成功しましたが、御舩さんを最も悩ませたのは、再発を防ぐための治療の選択でした。抗がん剤を使うと卵巣が影響を受け、子どもを産めなくなるおそれがあったのです。</p>
<p><strong>御舩美絵さん<br>
「命も大事だし、死にたくないし、子どもを持つ可能性も失いたくないし。失いたくないものだらけで。どう選択していこうかなというのは、すごく悩みましたね。」</strong></p>
<p>何か方法はないか。情報を集める中で医師に紹介されたのが、再発リスクを知るための最新の遺伝子解析でした。再発リスクが低ければ、抗がん剤を使わないという選択もできると言われたのです。</p>
<p>こうした解析は、国内外複数の検査会社で行われています。</p>
<p><strong>「手術で摘出した乳がん組織です。」</strong></p>
<p>がん細胞の遺伝子を装置にかけると…。マスで区切られた色のパターンが現れます。これによって、再発に関わるとされる遺伝子の働き方が分かるといいます。その結果から医師が再発リスクを見極め、患者に伝えるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大阪大学　医学部附属病院　直居靖人医師<br>
「遺伝子診断でクリアに『再発はほとんど大丈夫』とか、『再発のリスクはあるが抗がん剤で下がるので大丈夫』。納得して治療にポジティブに進んでいただく。」</strong></p>
<p>御舩さんの遺伝子解析を行ったのは、アメリカの検査会社でした。再発リスクは６％。これをもとに、抗がん剤を使わない治療を選択したのです。</p>
<p><strong>御舩美絵さん<br>
「私はすごく、遺伝子検査を受けてよかった。その結果に救われた。」</strong></p>
<p>診断から８年。</p>
<p><strong>御舩美絵さん<br>
「きょう、よく動いたわ。」</strong></p>
<p><strong>夫　剛司さん<br>
「順調だね。」</strong></p>
<p>治療を乗り越え、御舩さんは、ようやく念願だった子どもを授かることができました。</p>
<p><strong>御舩美絵さん<br>
「乳がんの告知を受けてから死を怖がっていたけど、ここに新しい命が宿っている。すごく幸せな気持ちになります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“正しく知って　正しく治療に”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>山内英子さん（聖路加国際病院　乳腺外科部長）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>乳がんが急増しているわけなんですけれども、その背景には、昔に比べて子どもを産む回数が減って、生涯の生理の回数が増えているため、乳がんを誘発する女性ホルモンが分泌される回数も増えたことが原因だといわれているんです。この傾向は今後も続くと考えられていて、多くの女性にとって、これは決してひと事ではありません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>乳がんの専門医で、患者会の立ち上げなどもしてこられた、聖路加国際病院の山内英子さん。もちろん簡単な病気ではないと思うんですけれども、ＶＴＲを見てみますと、今や前向きに生きていくこともできる病気なんだと思いましたが？</p>
<p><strong>山内さん：</strong>私も日々、乳がんと診断された患者さんと歩ませていただいてますけれども、皆さん、診断されたときは本当にショックで、まるで羽をもがれたチョウが、「もう先生、私、飛べません」と言っているような状況から、今のＶＴＲにあられた方々のように、ご家族や周りのサポート、その中から自分らしさというものをどんどん身につけられて、そして乳がんと診断される前よりも、ますます美しく輝いている方がたくさんいらっしゃいます。</p>
<p><strong>武田：</strong>どうすればそうした人生を歩めるのかという知恵を、きょうはたくさんお伝えしたいと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ＶＴＲの御舩さんが、治療方針を決めるために受けたこの遺伝子診断についてですが、まずは医療機関で受けるべきかどうか、相談してください。遺伝子診断を受け付けているのは、全国でおよそ２００の医療機関です。解析自体は国内外の検査会社が請け負い、それぞれ独自の方法で行っています。ですが、この遺伝子診断は現在まだ研究段階にあり、保険の適用外なんです。費用は２０～５０万円となっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>この再発のリスクを測ることができる遺伝子診断、ＶＴＲの御舩さんは「リスクが低い」と出ました。これはよかったと思いますけれども、逆に「リスクが高い」と出てしまったらショックだと思いますし、これはどう受け止めたらいいのでしょうか？</p>
<p><strong>山内さん：</strong>これは、本当に必要な治療がどういった方にあるかということを見る検査ですので、むしろ再発リスクが高いと出た場合には、抗がん剤の効果がある、抗がん剤が効きやすいということになります。私どもの患者さん、高リスクと出た患者さんでも、これだけ抗がん剤が効くということがはっきりと自分の目で見られるような形で、データとしてわかったので、たとえいろいろな副作用があっても、それを考えて乗り越えることができたとおっしゃる方も多くいらっしゃいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">子どもにどう伝える？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>家族のサポートも非常に大事だと思いましたけれども、最初にご紹介した彦田家では、子どもたちにとても上手に伝えていましたよね。それでうまくいっているんだなと思いましたけれども、あれはいかがでしたか？</p>
<p><strong>山内さん：</strong>私どもの患者さんでも、なかなかお子さんに伝えるのが難しいとおっしゃる方はたくさんいらっしゃいます。私の患者さんで、受験生のお嬢さんを抱えていて、お嬢さんが心配してしまうのではないかということで伝えづらかったんですけれども、でもみんなで周りから、「勇気を持って伝えてみて」という形で伝えたところ、お嬢さんが、がぜん勉強をし始めて、「大きくなったらお医者さんになってお母さんを助ける」というふうになったお子さんもいらっしゃいます。ですからお子さんの力を信じていただいて、伝えるということはとても大切だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>中には、こんな絵本を使って子どもにがんのことを伝えたという方の声も寄せられているんですね。どんなことが書いてあるかといいますと…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“お母さんはがんという病気になったの。”</strong></p>
<p><strong>“僕がいい子にしていなかったから、病気になったの？”</strong></p>
<p><strong>“違うのよ、誰のせいでもないのよ。うつることもないの。”</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>というふうに、お母さんががんを告白するという内容なんですが、子どもたちにどう話すかも大事だと思うんですけれども、これも相談できるそうですね？</p>
<p><strong>山内さん：</strong>お子さんの年齢によって、こういう絵本を使ったりとか、伝え方が違ってきます。今、病院の中では、そういったことをサポートするような働きというのが広がってきておりますので、そうした働きをしている部署や、看護師さんなどにご相談いただければと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“経過観察期こそ つらい”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>今回、乳がんになった皆さんにお話を聞いてみますと、実はこんなことが分かったんです。手術などを終えたあとに続く、「経過観察期」こそつらいんだという声だったんです。<br>
一般的にがんというのは、手術、抗がん剤、放射線などで治療するわけなんですけれども、その後、５年がたてば、一般的には、再発・転移のリスクというのは、ほとんどなくなるんです。しかし乳がんの場合は、再発した人の４割がこの５年よりもあとに起きているため、この経過観察期にも不安な思いが続くということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>がんと向き合う長い期間をどう乗り越えるのか。今回、番組には患者さんや家族から数多くのヒントが寄せられました。その中で私が気になったのは、「夫の役割」についてなんです。こんな声が来ています。</p>
<p><strong>“精神面で夫に支えてもらい、つらさや痛みを乗り越えられました。”</strong></p>
<p><strong>“夫と泣きながら笑いながら、とことん話し合ってきました。”</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>妻が乳がんになったとき、夫として具体的にどう支えればいいのか、乳がん患者の夫に聞いてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カギは夫　どんな支え方が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>集まってくれたのは、３人の男性。職場などに妻の病気を伝えていないため、匿名ならと話を聞かせてくれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>８年前に妻が乳がんと診断された男性は、診察に同席し、医師の話を分かりやすくまとめてきました。</p>
<p><strong>８年前に妻が乳がんと診断された男性<br>
「メリット・デメリットをまとめて、たとえば胸を全摘する場合と部分切除の場合、生存率に違いがあるのかなとか、遠隔転移率に違いがあるのかなとか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「どういう職業ですか？」</p>
<p><strong>「銀行に勤めています。」</strong></p>
<p>落ち込む妻に対し、男性は会社で仕事をするように情報を分析し、妻が治療を選ぶための判断材料を作ったのです。</p>
<p><strong>８年前に妻が乳がんと診断された男性<br>
「妻が私以上に憔悴（しょうすい）しきり、茫（ぼう）然自失。僕がやれることをやらないと、まずいな。」</strong></p>
<p>こちら、妻が半年前に乳がんと診断された男性は、やってほしい家事をリストに書いてもらっています。</p>
<p><strong>半年前に妻が乳がんと診断された男性<br>
「机の上に置いてあると、『きょうはこれやればいいのね』みたいな。」</strong></p>
<p>お宅にお邪魔すると…。この日の依頼は洗濯物を畳むことなど。薬の副作用で妻がつらいときは、やってほしいことを具体的に伝えてもらうことで、お互いにストレスをためずに済んでいるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>妻<br>
「（夫に）『察して』って言っても、なかなかそれは難しいので。ダウンしてダメなときは、（リストを）もとに動いてくれたりするので助かる。」</strong></p>
<p>武田<br>
「奥様がサポートしてほしいことを『見える化』するということですか？」</p>
<p><strong>半年前に妻が乳がんと診断された男性<br>
「そうですね、『見える化』ですよね。苦しみとか痛さとかは、他人にはわからない。」</strong></p>
<p>武田<br>
「以心伝心は通用しない？」</p>
<p><strong>半年前に妻が乳がんと診断された男性<br>
「そうですね、うちの場合は言葉に出さないと。」</strong></p>
<p><strong>８年前に妻が乳がんと診断された男性<br>
「察するって、難しいですしね。」</strong></p>
<p>夫が妻のためにしてきたこと。妻たちはどう感じているのか、ないしょで手紙を書いてもらいました。<br>
リストで家事を書き出してもらい、支えている男性。妻からは、遠慮せず何でも伝え合える関係が一番の支えだと感謝されました。</p>
<p><strong>“不安や心配事、希望、願いなどを言葉にして伝えあい、共有して日々の暮らしを営んできたことは、今回の闘病にも役立ったなあと思います。”</strong></p>
<p>治療方針を決めるため、資料をまとめた男性には…。</p>
<p><strong>“あなたの診察メモは、今でもわたしの御守りです。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>８年前に妻が乳がんと診断された男性<br>
「やってることがずれていないか、見当違いじゃないか、不安はあった。感謝の言葉をもらえて、ほっとした。」</strong></p>
<p>もう１人、妻の診断から２年になる男性には…。</p>
<p><strong>“告知されたばかりの頃、『僕たちは２人で１つ。一緒に闘おう』と涙してくれてありがとう。”</strong></p>
<p>その一方で、厳しい言葉もつづられていました。</p>
<p><strong>“家庭の雰囲気を暗くしたくないから口にはあまりしないけど、『大丈夫？』とか『無理しないで』とか、やさしい言葉をたまにはかけてもらいたいです。”</strong></p>
<p>武田<br>
「後半、厳しい指摘がありましたけど？」</p>
<p><strong>２年前に妻が乳がんと診断された男性<br>
「自分の気の緩みが、ずばり指摘されていた。反省しないといけないな。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>この男性、初期の治療が終わって、病院にもあまり行かなくなって、ついつい妻が病気であるということを忘れがちになってしまうということなんですよね。私もそうなりそうな気がしました。</p>
<p><strong>山内さん：</strong>ご本人にとっては、やはりずっとその治療に関して選択をしながら走ってこられるので、ふっと肩の力が抜けたときに、わーっと今までのことが、悲しみが来たりすることもあるんですね。ですから、むしろそういう時期に、奥様を一緒に旅行に連れていってさし上げたりという配慮が、とてもいいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">不安・悩みはここで解消　乳がんを乗り越える！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>夫の役割は重要だとよくわかったのですが、当然、番組に寄せられた声の中には、「じゃあ、おひとり様はどうするんですか？」「友人に話せないんです」というものもあったんです。こういった悩みのヒントになりそうな投稿も、たくさん頂きました。<br>
５０代の女性からです。「がん相談支援センターに定期的に相談に行って、悩みを聞いてもらうようにしています」。これはどういうところかといいますと、全国４３７か所ある、がん診療連携拠点病院などに設けられているもので、治療についてだけでなく、医療費など金銭的な問題や、仕事と治療の両立など、生活全般について無料で相談することができる。さらに、家族も自分の悩みを相談できるんです。詳しくは「がん情報サービス」で教えてくれます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>それから、こんな声も寄せられています。「緩和ケアの医師が支えてくださっています。ステージ１でも緩和ケアが重要」ということなんですけれども、「緩和ケア」というと、どうしても終末期というイメージがありますが、初期の段階でも受けることができるんですね。</p>
<p><strong>山内さん：</strong>皆さん、そういうイメージが終末期のみと思ってらっしゃる方も多いですけれども、がんと診断されたときから、いつでも症状などのご相談ができますので、ぜひそういったことも受診していただければと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">乳がんでないあなたへ　“検診に行ってほしい”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>今回、番組に寄せられた乳がんの方からのメッセージの中で、特に皆さんにお伝えしたいものがあるんです。<br>
「私のがんは悪性度が高く、進行も早かったので、もっと早くから受診すべきだったと後悔しています。２年に１度の検診は、積極的に行ってほしいと願っております」。私も取材をして、まず検診に行って、早期発見につなげること、それが第一歩だと感じました。皆さん、検診に行きましょう。<br>
その乳がん検診ですが、厚生労働省は、発症リスクが高まる４０歳以上は２年に１度を推奨しています。自治体からの助成金を受けますと、無料から数千円で受けることができるということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>受ける内容としては、マンモグラフィーや問診ということなんですね。私もやはりパートナー、妻や家族に、検診を受けることを勧めることは非常に重要だと思うんですけれども、「検診に行くのが怖い」という声をよく聞くんですよね。</p>
<p><strong>山内さん：</strong>検診は、症状があっても受診するのが怖いと思われる方は多いんですけれども、でも乳がんと診断されても、ますます輝いて生きていらっしゃる方々がいますので、怖がらずに受診していただければと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>やはりそこから始まっていくわけですね。まず把握して。きょうは、先生も実は。</p>
<p><strong>山内さん：</strong>実は、私も（検診を）受けてまいりました。</p>
<p><strong>武田：</strong>最近は、痛みなどはどうなんですか？</p>
<p><strong>山内さん：</strong>そういったものも配慮して、女性の技師さんを置いたりといったこともやっておりますので、ぜひ本当に皆さん、怖がらずに行っていただければと思っています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>最後にもう１人、がんで失った乳房を手術で取り戻して、前向きに生きる女性に会ってまいりました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">新しい乳房で温泉も水泳も　乳がんを乗り越える！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>週２回、スポーツジムに通う友野順子さん、５４歳。８年前、右の乳房をすべて摘出しましたが、シリコーンを入れる再建手術で胸を取り戻しました。</p>
<p>鎌倉<br>
「手術されたのは、どっちの胸？」</p>
<p><strong>友野順子さん<br>
「こちら側です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>鎌倉<br>
「わからない…。」</p>
<p>特別に見せていただきました。</p>
<p>鎌倉<br>
「傷は少しある？」</p>
<p><strong>友野順子さん<br>
「はい。」</strong></p>
<p>鎌倉<br>
「触ってわかります？」</p>
<p><strong>友野順子さん<br>
「よかったら、触ってください。」</strong></p>
<p>鎌倉<br>
「あっ、確かに少し深い谷間のほうにくると、インプラント（シリコーン）のほうが、ひんやりしていますね。見た目にはまったくわからない。」</p>
<p><strong>友野順子さん<br>
「温泉とかも普通に行けます。」</strong></p>
<p><strong>「ジムに来てプールで泳いだり、体を使うことによって、前向きになれたかな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつては自己負担だった乳房再建。今では保険が適用されています。主な方法は２つ。友野さんが行ったシリコーンを入れる方法と、自分のおなかの脂肪などを移植する方法です。どちらも、高額療養費制度を使えば１０万円前後です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4192/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>横浜市立大学附属市民総合医療センター　佐武利彦医師<br>
「患者のライフスタイル、仕事、そして子育て、そういったことをしっかり医師側に伝えていただいて、一緒に治療方法を選択する。患者によって、いろいろな治療方法を選べる時代。」</strong></p>
<p>１１人に１人が乳がんになる時代。正しく乳がんを知り、納得できる治療法を選びながら自分らしく生きていくことの大切さを感じました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4192" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>