<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「住まいと服装の工夫で熱中症対策」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/371069.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>本格的な夏を前に熱中症対策について考えます。<br>熱中症の対策では、こまめな水分補給が大切ですが、生活の様々な面でも「できる対策」「必要な対策」があります。そこで“住まい”と“服装”に注目して、熱中症対策をみてみたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_01.jpg"><img alt="k190709_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_01-thumb-350xauto-1049064.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>◇室内でも必要な熱中症対策<br>熱中症は、屋外だけでなく住まい、つまり住宅の中でも対策が必要です。２０１８年、全国で救急搬送された人の熱中症の発生場所を見ると、およそ４０％が「住居」でした。この中には、一部、住居の外の敷地内という場所も含まれていますが、住宅の中にいても熱中症には注意しなければならないのです。</p><p>◇住まいの熱中症対策<br>住宅での熱中症対策でどのような工夫ができるのでしょうか。まず、太陽の光が入ってくる窓についてみてみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_02.jpg"><img alt="k190709_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_02-thumb-380xauto-1049066.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_04.jpg"><img alt="k190709_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_04-thumb-380xauto-1049068.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>真夏は、日が高いので、南向きの窓からは、あまり直接の日射は入ってきません。むしろ、西向きや東向きの窓の方が、夏場は、日差しが多く入ってきます。特に気温が上がった午後に日があたる西向きの窓は要注意です。<br>西向きの高さ２メートルのガラスの引き戸があると、午後３時から４時ころでは１０００ワットのストーブ２つが窓の外にあるような感じになります。何もしないと部屋の中が相当暑くなりそうです。<br>対策としては昼間ですと、カーテンやブラインドを閉めるということが考えられます。ただ、日射の遮り方で効果が違ってきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_06.jpg"><img alt="k190709_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_06-thumb-380xauto-1049070.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>同じブラインドでも、窓の内側で遮った場合は、熱の５１％、つまり半分は室内に入ってきてしまいます。ブラインドと窓ガラスの間の熱などが部屋に入ってくるからです。<br>これに対して窓の外で遮ると、１８％しか入ってきません。遮る場所によって、大きく違うのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_07.jpg"><img alt="k190709_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_07-thumb-380xauto-1049073.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>このため、「すだれ」や「よしず」を使って、窓の外で日の光を遮るのが効率的とされています。このとき、風で飛ばされると危険ですので、固定の仕方には注意してください。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_08.jpg"><img alt="k190709_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_08-thumb-380xauto-1049075.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>窓の他にも、壁や天井・屋根が暑くなります。鉄筋コンクリートのマンションでは、壁や天井の室内側の表面が、３１度ないし３２度以上にもなることがあります。このため、部屋の温度が下がりにくくなります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_10.jpg"><img alt="k190709_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_10-thumb-380xauto-1049078.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>上のグラフは、２０１１年７月の２日間の東京都内の気温の変化を水色で示しています。この日、部屋の中の温度がクーラーなしで、どのように変化するか測定した結果が、緑色と紫色の折れ線です。「木造の戸建ての住宅の室内」（緑色の線）は、夜になると、やや気温が下がります。「鉄筋コンクリートのマンション」（紫色の線）は最上階の室温です。１日中、３１度と３３度の間くらいでほとんど変わりませんでした。<br>鉄筋コンクリート造の方はかなりの高温です。一方で木造の戸建て住宅もよく見ると、ほとんど２８度以下になっていません。都市部では、夜になっても外気の温度があまり下がりませんので、建物の構造にかかわらず、クーラーなしで過ごすのは危険だということがわかると思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_12.jpg"><img alt="k190709_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_12-thumb-380xauto-1049080.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>上のグラフの右の黄色い円内を見てください。気温が一定時間に下がっているのが分かります。これは、室温を測定していた期間中に一時的にクーラーをつけてしまったため、下がったとみられています。<br>クーラーを使えば、鉄筋コンクリートでも室内の気温は下がるのですが、注意して見てほしいのは、クーラーを切ったら、すぐに元の気温に戻っている点です。寝るときに、タイマーで時間が経ったらクーラーが切れるようにしている人もいると思いますが、クーラーが止まった後に、部屋が再び高温になることが考えられるのです。<br>建物は、日当たりや断熱材の使い方などで状況違うので、一概には言えませんが、下の階より上の階、さらに西向きの部屋は、より夜中の温度に注意してほしいと思います。</p><p>◇高齢者とクーラー<br>お年寄りの中には、クーラーを使いたがらない人もいますが、ここまで暑いとクーラーを使った対策が必要だと思います。お年寄りは、部屋の暑さを感じにくくなっているともいわれています。温度計を室内に置いて、２８度を超えないように適切にクーラーを使うようにしてほしいと思います。<br>つけっぱなしにすることに、抵抗感がある人もいると思いますが、クーラーのリモコンで設定温度を調節すれば、冷えすぎないようにもできます。家族や近所の人が、お年寄りのクーラーの使い方などを注意して見てあげることも大切だと思います。</p><p>◇服装の熱中症対策<br>もう一つのテーマ、服装ではどのようにするとよいのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_13.jpg"><img alt="k190709_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_13-thumb-380xauto-1049082.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>服装による熱中症対策の考え方は、<br>▽体から熱を逃がして、<br>▽外からの熱を遮断すること、<br>▽汗を早く有効に蒸発させること、<br>上記３点が大切とされています。</p><p>◇考え方３点にみる具体的対策<br>体から熱を逃がす具体的な方法を見てみましょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_14.jpg"><img alt="k190709_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_14-thumb-380xauto-1049084.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>暑いとき人の体は、主に顔や首、手足から熱を放出しています。したがって、室内にいるときは、赤い部分を中心に皮膚を露出させると体の熱を逃がしやすくなります。長袖より半そで、長ズボンより半ズボン、住宅では、はだしが良いということになります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_17.jpg"><img alt="k190709_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_17-thumb-380xauto-1049086.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>屋外では、特に外からの熱、つまり日光を遮断することが大切になります。<br>効率的なのが日傘です。そして帽子です。帽子はつばが広く、後ろに覆いがあると顔や首に光があたらないので、なお良いとされています。<br>服装は、白っぽい色で、長袖を腕まくりで調節して、長ズボンなどで日差しを遮るようにします。<br>長袖・長ズボンですと、体の熱を逃がしにくくなります。そこで、熱中症対策には、ゆったりとした服が勧められています。体の動きによって服の中の空気が換気されて、熱がたまらないようにします。効率的に空気を入れ替えるには、襟元や袖が大きくあいたものが良く、シャツの裾をズボンの中に入れないようにするとより涼しくなります。<br>ただ、そうしたスタイルは、仕事では難しいかもしれません。クールビズの普及で以前より比較的ラフな服装が仕事でも一般的になってきていますから、うまく着こなしてほしいと思います。逆にネクタイは、換気に重要な襟元をふさいでしまうので、熱中症対策には適さないことが分かると思います。</p><p>そして、汗を蒸発させるには、どのような工夫があるのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_18.jpg"><img alt="k190709_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_18-thumb-380xauto-1049088.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>特に汗が大きな玉になるくらい、汗をかいたときが問題です。汗が流れ落ちると皮膚表面で蒸発しません。せっかくの汗が体温を下げる役割をしてくれないのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190709_20.jpg"><img alt="k190709_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190709_20-thumb-380xauto-1049090.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>こういう時は、肌着が効果があります。１枚着るので、余計暑いように思いますが、肌着が汗を吸って、その汗が蒸発するとき体から熱を奪ってくれます。<br>胸や背中は、汗が蒸発しにくいので肌着の効果が大きいとされています。肌着を着た時も、上にゆったりで、通気性の良い服を着ると熱や湿気がこもりにくくなるので、より涼しく過ごすことができます。</p><p>部屋の中にいるときと屋外、汗を多くかくときなど、状況に応じて服装を工夫することが大切です。</p><p>近年、日本の夏は厳しい暑さが続くことが多くなっています。<br>住まいや服装の着方などを工夫して、併せてクーラーを適切に使いながら、こまめな水分補給をして、熱中症にならない生活を心がけてほしいと思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 11:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「高血圧対策の現状と課題」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/371070.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>公立刈田綜合病院　特別管理者　伊藤　貞嘉</span></strong></p><p><strong><span><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190710_00.jpg"><img alt="s190710_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190710_00-thumb-380xauto-1049092.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a><br></span></strong></p><p>最近、「高血圧治療ガイドライン」が５年ぶりに改訂されました。今回はその主な改定点と背景、今後の課題について述べたいと思います。</p><div><p>我が国は世界屈指の長寿国ですが、最も大きな問題は平均寿命と健康寿命のギャップです。健康寿命とは自立して生活できる期間のことですので、平均寿命と健康寿命のギャップの期間は介護が必要となります。このギャップの期間が男性では約9年、女性では約12年にもなります。我が国の要介護者数は年々増加しており、多くの方が、長い間介護を受けながら生活をしているのが実情で、健康と福祉に関する大きな社会的課題になっています。<br>要介護の原因としては、脳卒中、認知症、心不全など高血圧関連疾患が多く、これらを合わせると全体の約半数を占めることになります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190710_014.jpg"><img alt="s190710_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190710_014-thumb-430xauto-1049094.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>このような現状に鑑み、2018年12月にいわゆる「脳卒中・循環器病対策基本法」が制定されました。<br>その法律の第一条の要点をここに示しますが、特に、「予防の重要性」と、「国から国民一人一人まで、社会全体として取り組むべきである」がうたわれています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190710_018.jpg"><img alt="s190710_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190710_018-thumb-430xauto-1049096.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>それでは循環器病は何が原因で起こるのでしょうか？これは、我が国の脳心血管病による死亡数への各種危険因子の関与の度合いを示したものですが、高血圧は最大の要因であり、年間10万人以上が高血圧で死亡しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190710_019.jpg"><img alt="s190710_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190710_019-thumb-430xauto-1049098.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>このように、循環器病の発症に重要な高血圧に関する現状の問題は、患者の数が約4300万人、3人に1人と多く、しかも、そのうちの約半数しか治療されておらず、血圧が140/90mmHb未満にコントロールされているのは全高血圧患者の3割にも達しないことです。その結果、高血圧は日本人の死亡に寄与する主要な因子であるのみならず、要介護の最も大きな要因となっています。したがって、高血圧対策は喫緊の社会課題といえましょう。</p><p>さて、新しく改訂された高血圧治療ガイドライン2019において主な変更点について解説したいと思います。第一番目が、血圧分類の改定です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190710_023.jpg"><img alt="s190710_023.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190710_023-thumb-430xauto-1049100.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>これは2014年と今回のガイドラインの血圧分類を比較したものです。高血圧の基準は以前と同じく、上の血圧が140mmHg以上、または、下の血圧が90mmHg以上と変わりませんが、高血圧と診断される前の血圧の分類が大きく変更されました。特に、130から139では「正常高値血圧」から、「正常」の2文字が削除され「高値血圧」と分類されました。これは、上の血圧が130から139は高血圧とは診断されないものの、〝正常ではない高い値〟であることを明確にするためです。</p><p>この変更の背景には、上の血圧が130から139の間でも、120未満と比べると脳心血管病のリスクは2から3倍高く、また、この血圧のレベルの人の数が多いため、その人たちの中から相当数の脳卒中や心筋梗塞が発症しますので、社会全体としては見逃すことができない大きな問題となります。</p><p>もう一つの大きな変更点は、「降圧目標」がより厳格になったことです。降圧目標とは、治療によって到達することを目指すべき血圧の値です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190710_024.jpg"><img alt="s190710_024.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190710_024-thumb-430xauto-1049102.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>従来のガイドラインでは、75歳未満の成人では「上の血圧が140mmHg未満かつ下の血圧が90㎜Hg未満」だったのですが、新しいガイドラインではそれぞれ10引き下げられました。75歳以上の後期高齢者では「上の血圧が150mmHg未満かつ下の血圧が90㎜Hg未満」から、上の血圧が10引き下げられました。これも、最新の研究を総合的・科学的に分析した結果、このレベルまで下げることによるメリットが大きいということが確認されたためです。</p><p>では、現在薬を服用中で上の血圧が130台の人はすぐに薬を増やさなければいけないかというと、そうではありません。運動や減塩などの良い生活習慣を実行することによって目標の達成を目指すことになります。生活習慣が改善されると、降圧薬もより効きやすなり、従来と同じ薬の使い方でも、新たな降圧目標を達成することは可能です。</p><p>また、今回のガイドラインでは、まだ高血圧とは診断されてはいないが血圧が高めの人、また、現在は正常血圧の人に対しても血圧対策の重要性を呼びかけています。生活習慣を良くすることにより、高血圧になることを防ぐことや、現在少し高めの血圧を下げることができ、結果として健康寿命が延びることにつながります。「日本全体で、高血圧の患者さんを減らそう」というのが、今回の改訂版ガイドラインに込められたメッセージでもあります。</p><p>高血圧の診断・治療法は大変進んでおり、有効な薬もたくさんあるのにもかかわらず、依然高血圧のコントロールはうまくいっていません。<br>その大きな原因に臨床イナーシャがあるといわれています。イナーシャとは「慣性、惰性」と訳され、これまでのやり方でそのまま流してしまうことです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190710_026.jpg"><img alt="s190710_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/s190710_026-thumb-430xauto-1049104.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>高血圧診療における臨床イナーシャには、高血圧であることが確実であるにも関わらず治療を開始しない、または、ガイドラインに示されている降圧目標に達していないのにもかかわらず治療を強化しない、治療イナーシャと、治療してもなかなか血圧が下がらない難治性高血圧の原因を検索しない等の診断イナーシャがあります。臨床イナーシャには、医師など医療提供者側の問題もありますが、患者側の要素、そして、医療制度の問題もあります。今後我が国における実態を明らかにして、その対策を講じる必要があります。</p><p>最後に、新しいガイドラインには、高血圧対策には「社会全体で取り組む必要性がある」と明記されています。高血圧の治療の成功には生活習慣の修正ときちんと服薬をすることが重要ですが、そのためには、患者さん自身の生活習慣や日々の生活の様子を把握している地域の保健師や管理栄養士の関与が不可欠です。<br>つまり、いろいろな分野の人が関わり、一人ひとりの患者さんの血圧を下げていく取り組み、すなわち、ハイリスク戦略が必要になります。<br>それと車の両輪をなすものに、ポピュレーション戦略があります。これは、行政、マスコミ、産業界や学協会が国民や地域住民に正しい情報を提供して啓発するとともに、地域の実情に合わせた取り組みです。地方自治体、保健師と食品業界の共同作業による成功例は、岐阜県の下呂市、北海道の増毛町などにおける減塩運動に見ることができます。我が国の食塩の摂取量の約70％は加工食品からとられています。現在は、美味しい減塩商品が開発されており、それを日々の生活の中に上手に取りいれることで、無理なく減塩することが可能です。下呂市や増毛町では、地方自治体が先頭に立ち減塩活動を推進するとともに、保健師が住民の保健指導を熱心に行い、かつ、食品業界が参入することにより、地域全体の減塩活動が促進されて、健診において収縮期血圧が160mmHg以上の高血圧患者が減少しています。このような取り組みが広がることを期待しています。<br>また、高血圧学会は、独自に認定した減塩商品をホームページ上で公開しています。<br>高血圧は自覚症状がないのですが、そのままにしておくと、脳卒中、心筋梗塞や腎不全を発症します。いわゆる、沈黙の殺人者「サイレント・キラー」です。<br>将来のために今の血圧管理が重要です。これからの日本社会の健康長寿のためには国をあげての高血圧対策が不可欠でしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:13:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中　貿易交渉を再開へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/370928.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ政権は、中国との貿易問題をめぐり、中断している交渉を近く再開する見通しです。髙橋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190710_5.jpg"><img alt="c190710_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190710_5-thumb-480xauto-1048321.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラスト、どうしてトランプ大統領が天秤棒を担いでいる？<br>Ａ１）<br>中国の習近平国家主席との先の首脳会談で、いわば“ふたつのディール”があったとトランプ大統領は言うからです。ひとつは、中国の通信機器大手ファーウェイに対する制裁措置の一部緩和です。「安全保障に影響しない製品に限ってアメリカから輸出を容認する」と言うのです。もうひとつは、その見返りとなる農産物の輸出拡大です。「中国は途方もない量をすぐにでもアメリカから買うだろう」そうトランプ大統領は言います。ただ、中国側はそうした“ディール”の存在自体を公式に確認していません。アメリカ側も議会には賛否両論があるようです。</p><p>Ｑ２）<br>なぜアメリカ議会の賛否は分かれている？<br>Ａ２）<br>いまのアメリカ議会には、とりわけハイテクや安全保障分野で、中国に厳しい見方をする議員が大勢います。現に与党・共和党の有力議員らは野党・民主党とも協力し「制裁をむしろ強化する法案を検討する」と言っています。再選をかけた選挙を来年に控えて、トランプ大統領は、与党議員らの離反を防ぐためにも、そうした強硬な意見を無視はできないでしょう。<br>その一方で、共和党内には、中国との貿易問題の早期決着を求める議員もいます。大豆やトウモロコシなどを中国に輸出する中西部の各州などから選出された議員らです。そうした農業の盛んな州は、トランプ大統領の支持基盤でもありますから、中国に融和的な意見もまた無視できないのです。天秤のバランスをうまく取らないと、大統領は前に進めず、ひっくり返ってしまうかも知れません。</p><p>Ｑ３）<br>すると中国との交渉も中々難しそうですね？<br>Ａ３）<br>米中双方は、きのう（９日）交渉再開に向けて閣僚レベルの電話協議を行いました。ことし5月に交渉が物別れになって以来、双方の基本的な立場は隔たったままですから、今後の交渉は難航も予想されています。はたして中国との最終合意はいつ得られるか？それまでトランプ大統領は天秤棒を担いだままかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 07:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日米安保は『不公平』か」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/370931.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先月末、Ｇ２０大阪サミットで来日したトランプ大統領。<br>記者会見でのこの発言が波紋を呼んでいます。<br>（トランプ大統領）<br>「もし日本が攻撃されたら、我々は、全軍で日本のために戦うのに、アメリカが攻撃された場合、日本は戦う必要がない。不公平だ」。<br>日米安全保障条約について「不公平だ」と不満を表明したのです。<br>条約は、アメリカに日本防衛の義務を課す一方で、日本がアメリカに施設や区域を提供する義務を定めています。<br>これに基づいて、アメリカ軍基地は、日本全国に配置され、特に沖縄と首都圏に集中しています。<br>日米安保は、本当に「不公平」なのか。<br>きょうは、この問題について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_01.jpg"><img alt="i190710_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_01-thumb-350xauto-1048328.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>スタジオには、外交・安全保障担当の増田解説委員が来ています。<br>増田さん、トランプ大統領の言動には、驚かされることが多いですが、日米安保をめぐるこの発言も、波紋を呼んでいますね。</p><p>Ａ１）<br>そうですね。トランプ大統領は、先月２９日、Ｇ２０大阪サミットの際の記者会見で、「もし日本が攻撃されたら、我々は、全軍で日本のために戦うのに、アメリカが攻撃された場合、日本は戦う必要がない。これは不公平だ」と述べました。一方で、「条約そのものを破棄するつもりは全くない」とも述べています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_03.jpg"><img alt="i190710_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_03-thumb-380xauto-1048330.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ、日米同盟の根幹である安保条約の内容について、アメリカの大統領が公に不満を表明するのは、極めて異例なことです。</p><p>Ｑ２）<br>これは、トランプ大統領の独自の考え方なのでしょうか。</p><p>Ａ２）<br>おそらくそうでしょう。トランプ大統領は、Ｇ２０の直前の先月２６日にも、アメリカのＦＯＸビジネスネットワークのインタビューで、今回の伏線になるような発言をしていました。<br>「もし日本が攻撃されたら、我々は、あらゆる犠牲を払って日本を守るが、アメリカが攻撃されても、日本は我々を助ける必要はない。ソニーのテレビで、それを見ていられる」というものです。<br>ソニーというのが、１９８０年代の日米貿易摩擦をほうふつさせますよね。トランプ大統領は、２０１６年の大統領選挙で、在日アメリカ軍の駐留経費を日本が全額負担しなければ、アメリカ軍の撤退もあり得ると発言していました。アメリカが、安全保障で過剰な負担を負い続ける一方、同盟国は、アメリカの犠牲の上に経済的な繁栄を享受してきたという世界観を持っているのだと思います。再選を目指す、来年・２０２０年の大統領選挙でも、「同盟国との長年の不平等を正す」とアピールする狙いでしょう。日本はその格好の標的にされているという印象を受けます。</p><p>Ｑ３）<br>日本政府は、一連のトランプ大統領の発言をどう受け止めているのでしょうか。</p><p>Ａ３）<br>日本政府は、表立った批判は控え、事態を静観する構えです。<br>ただ、内心は、困惑している関係者も多いと思います。<br>ある外務省幹部は「トランプ大統領は、日米安保を持ち出して、揺さぶりをかけることで、駐留米軍経費の日本の負担増や米国製装備の更なる購入を引き出そうとしている。また、貿易交渉で、日本に譲歩を迫る狙いもあるのではないか」とみています。</p><p>Ｑ４）<br>貿易に安全保障を絡めるのはトランプ大統領らしい発想ですね。ところで、条約には、トランプ大統領が不満を持つような内容が含まれていると思われますか。</p><p>Ａ４）<br>私は必ずしも、そのような内容ではないと考えています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_11.jpg"><img alt="i190710_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_11-thumb-380xauto-1048332.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>日米安全保障条約は、第５条で、「日本国の施政の下にある領域における、いずれか一方に対する武力攻撃」に、日米両国が「共通の危険に対処するよう行動する」としています。<br>これが、アメリカの日本防衛義務です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_13.jpg"><img alt="i190710_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_13-thumb-380xauto-1048334.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>そして、第６条は、「日本国の安全に寄与し、極東における国際の平和及び安全の維持に寄与するため、アメリカの陸海空軍は、日本国において、施設及び区域を使用することを許される」としています。これが、日本の基地提供義務です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_14.jpg"><img alt="i190710_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_14-thumb-380xauto-1048337.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>つまり、アメリカに日本防衛の義務を課す代わりに、日本はアメリカ軍に基地を提供する義務を負います。<br>双方が同じ義務を負う伝統的な同盟ではありませんが、一方だけが義務を負う片務的な内容ではありません。非対称ではありますが、双務的で、かつ、バランスも取れていると思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_15.jpg"><img alt="i190710_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_15-thumb-380xauto-1048339.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>また、日本の基地提供義務に基づき、ご覧のように、アメリカ軍基地は、日本全国に配置されています。在日アメリカ軍専用施設の７０％以上が沖縄に集中しているのは有名ですが、沖縄の次に集中しているのが、首都圏です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_16.jpg"><img alt="i190710_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_16-thumb-380xauto-1048341.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>空軍司令部がある横田基地、陸軍司令部があるキャンプ座間、海軍航空部隊の拠点・厚木基地、海軍司令部がある横須賀基地といった具合です。<br>あまり知られていませんが、東京のど真ん中、六本木にも、アメリカ軍の基地があります。松田さんは、ご存知でしたか。</p><p>Ｑ５）<br>もちろん、東京に基地があることは知っていますが、詳しい場所までは覚えていませんね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_17.jpg"><img alt="i190710_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_17-thumb-380xauto-1048343.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ５）<br>そうですか。この基地は、港区六本木にあるヘリポートで、赤坂プレスセンターといいます。面積は２万７千平方メートル。アメリカ軍が終戦直後に、旧日本陸軍の駐屯地を接収して基地にしたもので、現在、東京２３区内にある唯一のアメリカ軍基地です。近くには、六本木ヒルズや東京ミッドタウンが立ち並んでいます。</p><p>Ｑ６）<br>本当に東京のど真ん中ですね。</p><p>Ａ６）<br>そうなんです。ただ、この一画だけは、フェンスに囲まれていて、近くの繁華街とは、全く別の雰囲気です。<br>アメリカ政府や軍の高官が、東京近郊の基地と都心を移動する際の中継点になっていて、５月にトランプ大統領が来日した時も、都心から横須賀基地に移動する際に使われました。<br>ただ、近くの永田町には、国会や総理大臣官邸が、霞ヶ関には、官庁街があります。<br>そうした一国の首都の中心部に、外国の軍隊の基地があることは、世界的にみても、異例だといわれています。</p><p>Ｑ７）<br>この赤坂プレスセンターについて、沖縄の普天間基地のように、返還を求める動きはないんですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_18.jpg"><img alt="i190710_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_18-thumb-380xauto-1048345.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ７）<br>あります。地元の港区と港区議会は、２００４年から毎年、基地の撤去を求めて、防衛省に要請書を提出しています。基地周辺の住民に、ヘリによる騒音と事故への懸念が根強くあるからです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_19.jpg"><img alt="i190710_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_19-thumb-380xauto-1048349.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ、こうした要請に対し、防衛省は「赤坂プレスセンターは、米軍にとって、都心で唯一、迅速な要人輸送が可能な施設で、現時点で返還は困難だ」としています。毎年、同じような回答で、地元の撤去要請に応じる気配は全くありません。</p><p>Ｑ８）<br>このように見ていきますと、この条約は、日本だけでなく、アメリカにも、相応の利点があるように思えますが、どうですか。</p><p>Ａ８）<br>その通りだと思います。<br>日本は、日米安全保障条約に基づき、数多くの施設・区域をアメリカ軍に提供しています。<br>この中には、首都の中心部にある赤坂プレスセンターや、アメリカにとって東アジア最大の空軍基地とされる沖縄の嘉手納基地、原子力空母「ロナルド・レーガン」の事実上の母港で、アメリカ海軍第７艦隊の司令部がある横須賀基地などが含まれています。<br>つまり、在日アメリカ軍基地は、日本防衛のためだけにあるのではなく、アメリカ軍が、インド太平洋地域でプレゼンスを示し、戦略的な機動性を維持するための拠点になっている。アメリカ軍の世界展開を支えているのです。実際、イラク戦争では、沖縄に駐留する海兵隊がイラクに派遣されました。しかも、日本は、在日アメリカ軍の駐留経費を年間２千億円近く負担しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190710_21.jpg"><img alt="i190710_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/i190710_21-thumb-380xauto-1048351.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>ある自衛隊幹部は、私に「世界中で、日本ほどアメリカに協力的な国はなく、日米同盟ほど機能している同盟はない」と断言しました。こうした意味で、日米安保は、アメリカにとって、不公平どころか、測り知れないメリットをもたらしていると思います。日本政府は、トランプ大統領に、こうした同盟の内実をきちんと説明し、誤解を解く必要があります。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 08:47:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スマホ決済 安全に利用するには」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/370937.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>セブン-イレブンで利用できスマホ決済アプリの7payというサービスが不正アクセスを受け、利用者が金銭被害を相次いで受けていたことが明らかになりました。スマホ決済といわれるサービスは、去年から利用者が拡大しています。安全対策はどのようにしたらいいのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_01.jpg"><img alt="k190710_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_01-thumb-350xauto-1048365.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>7payは、コンビニエンスストアのセブン-イレブンで利用できるプリペイドカードのようなサービスです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_05.jpg"><img alt="k190710_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_05-thumb-400xauto-1048367.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>利用者はまず、自分のスマートフォンに、専用のアプリを入れます。この際、IDとパスワードを設定します。次に、自分のクレジットカードなどからアプリにお金を移す「チャージ」という操作をアプリから行います。買い物をする時は、画面にQR コードを表示させ、レジでスキャンしてもらうと、チャージしたお金で支払いが出来ます。審査もいらず、登録料や年会費が無料というのも魅力ですが、一番の人気は「ポイント還元」です。買い物をするほどポイントがたまり、別の買い物で利用できます。手軽だけでなく、金銭的なメリットもあるということで、今月1日にスタートして、3日間で150万人の登録があったということです。</p><p>では、不正アクセスというのはどんなものだったのか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_10.jpg"><img alt="k190710_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_10-thumb-400xauto-1048369.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>犯罪者グループは、自分のスマートフォンにアプリを入れます。その際、正規の利用者が登録したIDとパスワードを何らかの形で手に入れて入力します。そして、この人のクレジットカードからお金を勝手にチャージし、その金で別の店で買い物をされたということです。被害にあった人は900人、被害額は合計5500万円にのぼる可能性があるということです。中には、30万円の被害を受けた人もいました。</p><p>こうした手口で、電子タバコを大量に購入しようとしたとして、中国人2人が逮捕されています。このうちの一人は、「指示されてやった」と供述しているため、警察は背後に国際的な犯罪グループがあるとみて調べています。</p><p>IDやパスワードがどうして知られてしまったのかは、残念ながらまだわかっていません。今回逮捕された中国人も、指示役からパスワードが送られてきたと供述しています。しかし利用者の中には不安を感じている人がいますので会社側が一刻も早く原因を解明してほしいと思います。</p><p>スマホ決済をめぐっては、去年の12月にも、サービスがはじまって間もなかったPayPayというサービスでも、身に覚えがない請求があるという問い合わせが100件以上相次ぎました。パスワード認証の方法を強化しましたが、今回のことを含めて考えると、犯罪者グループは、スマホ決済のような新しいサービスを標的にして、弱点を探しまわっている可能性があると思います。</p><p>標的になってしまう理由としては、3点考えられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_13.jpg"><img alt="k190710_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_13-thumb-400xauto-1048371.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_14.jpg"><img alt="k190710_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_14-thumb-400xauto-1048373.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、スマホ決済は「簡単に使える」、つまり利便性が重視されていて、面倒なセキュリティー対策は敬遠されがちです。例えば、2段階認証という仕組みがあります。IDとパスワードをスマホに入力すると、事前に登録してある電話番号に「認証コード」が届き、その番号を入れないと使えないというものです。<br>登録された携帯電話を本当に持っているかが確認できますが、7payではこの仕組みがありませんでした。2段階認証などのセキュリティー対策は、産官学でつくる協議会が作成したガイドラインでも、導入するべき項目に盛り込まれています。しかし、義務ではなく、運営会社の責任に任せられています。とはいえ、金銭を扱うサービスを提供している以上、こうした仕組みを導入するのは企業として当然だと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_15.jpg"><img alt="k190710_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_15-thumb-400xauto-1048375.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>次にパスワードの問題です。利用者も「簡単」に使いたいため、パスワードを簡単にしたり、普段からよく使っているものと同じものを使ってしまいがちです。そうすると犯罪者側に見破られてしまう危険性が高くなります。</p><p>最後に「スマートフォンそのものの安全対策が難しい」ということです。愛知県警が今年摘発した事件では、被害者のスマートフォンにコンピューターウイルスを感染させ、2段階認証のために届いた認証コードを盗み取って不正アクセスをしたということです。スマートフォンの安全管理は利用者の責任となります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_16.jpg"><img alt="k190710_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_16-thumb-400xauto-1048377.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>すでに色々なサービスがはじまっています。安全に利用するための注意点としては、まずは、こまめに利用履歴を確認することです。買い物などに使った時も、あまり使っていない時でも、時々アプリを起動して確認し、誰かに勝手に利用されていないか確認してください。キャッシュレス決済などのサービスには、不正利用の補償規定がありますが、被害を受けてから一定期間を過ぎると、応じてくれないのが一般的です。スマホ決済の中には、期限は30日など、クレジットカードの半分になっているものがあります。利用規約も確認しておいてください。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_17.jpg"><img alt="k190710_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_17-thumb-400xauto-1048379.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>次に、パスワードとスマートフォンの安全管理を厳格にすることです。パスワードは複雑な文字列にしてください。そして他のネットサービスとは別のものにする必要があります。またスマートフォンはウイルス対策ソフトを入れておいて下さい。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190710_19.jpg"><img alt="k190710_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190710_19-thumb-400xauto-1048382.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>最後に、新しいサービスには、初期トラブルに注意する。どのようなネットビジネスも同じですが、サービスがはじまった直後は、正常に利用できないとか、安全対策の不備が発覚するなどの不具合が明らかになることがあります。重大な不具合が発覚すると、電話サポートもつながらなくなり、解約すら出来ないこともあります。サービスがはじまってからしばらくは、安全性をいっそう慎重に確認するようにしてください。</p><p>インターネットを利用したあらゆるサービスに共通するのは、100%安全なものはないということです。ポイント還元などの宣伝をみると、色々と使ってみたくなると思いますが、パスワード管理や利用記録の確認など、十分な安全対策ができる範囲で利用することをおすすめしたいと思います。</p><p>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「参院選　どう考える　消費増税と生活の安心」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/371033.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今月２１日に行われる参議院選挙では、経済政策が、大きな争点の１つになっています。回復が続いてきた日本経済ですが、足元、不安の影が広がっています。こうした中、消費税率を、予定通り１０月に１０％に引き上げるのか。そして、老後２０００万円問題をきっかけに、将来への不安に改めて焦点があてられる中、長期的な生活の安心をどう確保するのか。この点から、選挙を考えてみたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190710_01.jpg"><img alt="j190710_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190710_01-thumb-350xauto-1048839.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【景気の現状と消費増税】<br>（消費増税の経緯）<br>まず、消費増税です。消費税率は、２０１２年。当時の民主・自民・公明３党の合意に基づき、財政を再建し、膨張する社会保障に対応するために、段階的に１０％に引き上げることが決まりました。その後、２度にわたって延期されましたが、今度こそ、予定通り上げるのかをめぐり、与党と野党の主張が真っ向から対立しています。</p><p>（与党）<br>与党は、全世代型の社会保障を構築するために、予定通り引き上げると明言しています。<br>▼ 景気は回復している。有効求人倍率がすべての都道府県で１倍を超えるなど、雇用は大幅に改善し、消費も堅調だと、アベノミクスの実績を強調した上で、<br>▼ 増税で税収が増える分の使い道を一部、幼児教育・保育の無償化に変更したことに加え、消費が落ち込まないよう、軽減税率の導入やキャッシュレス決済でのポイント還元など、十二分に対策をとるとして、理解を求めています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190710_02.jpg"><img alt="j190710_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190710_02-thumb-420xauto-1048841.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（野党）<br>これに対し、野党は表現に違いはありますが、１０月の増税には足並みをそろえて反対しています。<br>▼ 消費が冷え込んでいる上、１日に発表された日銀の短観で、大企業の製造業の景気認識が、２期連続で悪化するなど、増税できる経済情勢ではない。ここで増税に踏み切ると、景気が一気に悪化しかねないという主張です。<br>▼ 一方、大企業や富裕層への課税を強化する、あるいは、行財政改革を進めることで、幼児教育・保育の無償化などの対策は実施するとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190710_03.jpg"><img alt="j190710_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190710_03-thumb-420xauto-1048843.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（有権者が判断できる説明を）<br>▼ 景気の現状をめぐっては、先週発表された景気動向指数で、「悪化」から「下げ止まり」に上方に修正されるなど、前向きの指標もでてはいます。ただ、世界経済の先行きをみると、米中の貿易摩擦がいつまた再燃し、混乱するかわからないという不安の影は広がったままです。３年前に消費増税を先送りした時より、経済の環境は悪い。増税は景気の足を引っ張りかねないという懸念が根強くあるのは事実です。<br>▼ 一方、増税の予定まで３ヶ月を切り、軽減税率やポイント還元に向けた、企業側の取り組みは急ピッチで進んでいます。いつ大きな買い物をするか、検討を始めた家庭もあるでしょう。ここで増税をやめると、かえって混乱が起きるのではないか。不安も残ります。<br>▼ 消費増税をめぐっては、NHKの世論調査でも賛否が分かれています。それだけに、有権者がきちんと判断できるよう、与党・野党ともに、経済情勢の判断の根拠や対策の効果などについて、丁寧に説明をすることが求められます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190710_05.jpg"><img alt="j190710_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190710_05-thumb-420xauto-1048845.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【長期的な生活の安心は】<br>（十分ではない経済の好循環）<br>その上で、大事なのは、その先。経済の好循環をどのように強固なものにして、長期的な視点で生活の豊かさ、安心を確保していくのか、という点です。<br>景気が回復すれば、企業の業績が上がり、賃金の形で家計に回る。そして、消費が増えることで、経済の好循環につながるというのが、もともとのアベノミクスの考えでした。しかし、企業の業績は過去最高の水準に達しているのに、賃金は、物価や社会保障の負担が増えているほど十分には上がらず、消費に回す余裕がない。というのが、多くの国民の実感です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190710_07.jpg"><img alt="j190710_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190710_07-thumb-420xauto-1048847.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（将来への不安から消費を控える家計）<br>実際、<br>▼ 国の調査では、生活の状況について、６０％近い世帯が「苦しい」と答えています。<br>▼ また、家計が自由に使える可処分所得のうち、消費に回した割合を示す、平均消費性向は下がる傾向が続いています。<br>▼ さらに、老後の生活に対して、９０％近い人が「不安がある」と答え、具体的な不安の内容としては、「公的年金だけでは不十分」が８０％あまりに達したという調査結果もあります。<br>賃金が十分に上がらない上、財政赤字や少子高齢化で、将来、十分な社会保障が得られないのではないか、あるいは、負担が大幅に増えるのではないか、という不安から、多くの家庭が消費を控え、貯蓄に回していることが、こうした統計からはうかがえます。十分とは言えない経済の循環の輪を、太く確かなものにするためには、「先行きへの不安」を取り除くことが欠かせません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190710_08.jpg"><img alt="j190710_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190710_08-thumb-420xauto-1048849.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この点について、各党の主張をみてみますと</p><p>（与党）<br>与党は、引き続き、経済を強くする。経済が強くなれば、税収も増え、賃金の底上げ、財政再建、そして、社会保障の改革も進む。という考えです。具体的には、自民党は<br>▼ 人工知能やＩｏＴを活用して、世界に先駆けたイノベーションを創出し、あらゆる産業や国民生活に取り入れるほか、<br>▼ 最低賃金の全国平均１０００円をめざす<br>また、公明党は、<br>▼ 最低賃金を２０２０年代半ばには、半数以上の都道府県で１０００円以上に引き上げ<br>▼ 出産育児一時金を引き上げることを掲げています。</p><p>（見えない道筋）<br>▼ ただ、経済を強くすることで、本当に、十分に賃金が増えるのか。ＡＩやＩｏＴなどの新しい技術が広がることで、それを使いこなせる人と、仕事がなくなる人との間で、格差が広がらないのか。本格的な賃金引上げに向けた道筋は、これだけでは見えてきません。<br>▼ また、安倍総理大臣は、１０％のあと１０年ほどは、消費税率を上げる必要はないという認識を示しましたが、それで、先進国で最悪の赤字を抱える財政の再建が進むのか。今後も膨れ上がる社会保障の財源をまかなえるのか。判断の根拠は示されていません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190710_10.jpg"><img alt="j190710_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190710_10-thumb-420xauto-1048851.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（野党）<br>一方、野党は、家計を重視する政策への転換を前面に打ち出しています。家計が温まれば、ＧＤＰの半分以上を占める消費が増える。企業にさらにおカネが回ることで賃金を上げられるようになるという主張です。具体的には、<br>▼ 立憲民主党は、５年以内に最低賃金を１３００円に引き上げることや年金の最低保障機能を強化することを訴えています。<br>▼ また、国民民主党は、児童手当を増額するほか、年収５００万円以下の世帯に、月１万円家賃を補助する<br>▼ 共産党は、最低賃金をすみやかに１５００円に引き上げることをめざすとともに、低収入の年金生活者に月５０００円を上乗せ給付する。<br>▼ 日本維新の会は、高校・大学に至るまで、教育の完全な無償化を推し進める<br>▼ 社民党は、児童手当の拡充や子供の医療費の無料化を進めることを公約に掲げています。</p><p>（財源・経済成長への不安）<br>▼ ただ、家計にやさしいこうした政策を実現するための財源を本当に確保できるのか。有権者を納得させるには、説得力のある、そして実現可能な財源の説明が欠かせません。<br>▼ また、長期的に賃金が上がるという安心を得るためには、経済の競争力を高める成長戦略を示すことも必要ではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190710_12.jpg"><img alt="j190710_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190710_12-thumb-420xauto-1048853.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【まとめ】<br>与党も野党も、短期的に耳に優しい政策ばかりでなく、痛みを伴う政策についてもきちんと語ってほしい。それが、説得力のあるシナリオであれば、長期的な安心につながる近道ではないでしょうか。未来に向けて責任ある論戦を期待したいと思います。と同時に、私たち有権者も、現状の損得ばかり考えるのではなく、将来も見据えた選択をすることが大事ではないかと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 23:55:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国のロケットじゃあり得ない？！　民間ロケットの再挑戦」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/371064.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年5月、国内の民間として初めて宇宙に到達した北海道のベンチャー企業のロケットが、今週末、再び打ち上げに挑戦。水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190711_0.jpg"><img alt="C190711_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190711_0-thumb-480xauto-1049009.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>イラスト、民間ロケットが次々と打ち上げの順番待ってるが初成功からわずか2か月で打ち上げというのは、国のロケットではあり得ない早いペースで、民間ならでは。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190711_2.jpg"><img alt="C190711_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190711_2-thumb-480xauto-1049011.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>このロケット、北海道のベンチャーが開発した全長10mの超小型ロケットで、今年5月、宇宙に到達することに成功。<br>国のロケットならここで一息入れるところだが、民間としてはのんびりもしてられない事情も。<br>このベンチャーは、需要が高まる超小型衛星の打ち上げビジネスへ参入し、毎週のように打ち上げることが将来の目標。<br>しかし世界ではすでにアメリカでベンチャーが超小型衛星の打ち上げを始めるなど競争は激しく、開発を急がなければ。ただ実用化にはまだ時間がかかるため、まずは短い間隔で打ち上げができる会社が日本にあることを世界に印象づけたい狙い。<br>すでに部品は作り置きしてあり、今回1か月で組み立て打ち上げにこぎ着けた。<br>そしてもう一点民間ならではなのが、国のロケットではありえないものを打ち上げる点。</p><p>様々運ぶが、中でも注目されるのが紙飛行機で、宇宙空間に放出。<br>「宇宙で夢をかなえます！」という民間ならではの取り組み。<br>紙飛行機の滞空時間のギネス記録を持つ日本人が「いつか宇宙で飛ばすのが夢だ」と語っているのをベンチャー側が聞きつけ、スポンサーになってもらい、手のひらサイズの紙飛行機を放出。軽いので大気圏で燃え尽きることなく地上まで飛んでくると見られる。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190711_4.jpg"><img alt="C190711_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/C190711_4-thumb-480xauto-1049013.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>ベンチャーとしては衛星以外にも様々運べることを実証し、今から客層を広げてビジネスに備えたおきたいわけ。<br>ただビジネス成功させる上で最も重要なのはロケットの信頼性であることは言うまでもない。連続で成功させることができるのか、週末の打ち上げに注目。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 07:16:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『恩』を次の世代に　～新たな寄付の形～」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/370975.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先日、東京都内で開かれたちょっとユニークな催しを通じて、新しい形の寄付のあり方についてお伝えします。担当は出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br>新たな寄付の形ということですが、どんな催しだったのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190711_01.jpg"><img alt="k190711_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190711_01-thumb-380xauto-1048546.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><div><p>（出石）私も含めて、どんな催しなのか参加してみるまでよく分からなかった人も何人かいらしたようです。入り口の看板には、若者の人材育成のためのパーティーと書かれていました。会を開いたのは横浜市都筑区（つづき）に住む角方正幸（かくほう・まさゆき）さんです。大手企業を定年退職して現在はコンサルト業などを営んでいます。<br>会には、大学時代の同級生や職場でのかつての同僚、近所の人達などおよそ１５０人が招かれました。</p><p>（岩渕）皆さん楽しそうですね。</p><p>（出石）会では、角方さんのこれまでの人生を振り返るビデオが上映されたり、<br>友人達が角方さんとの思い出を披露したりして、とても和やかな雰囲気でした。<br>角方さんは６０歳を過ぎてからがんなど大病を３度も経験しました。死について考える中で、人と人がつながっていくことの大切さを痛感したと言います。<br>この日のパーティーは、角方さんにとって、これまでの人生を支えてきてくれた家族や友人達に感謝すると同時に、自らの夢や思いを伝える場でもありました。</p><p>（岩渕）どんな夢なのですか。</p><p>（出石）角方さんのスピーチをお聞きください。</p><p>（角方正幸さん）<br>「小さい子供たちが大人になった時に元気な社会、元気な社会、地域を作って欲しい、それを応援するNPO、方々を応援していくことに自分の基金が使えたらありがたいと思いました」</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190711_04.jpg"><img alt="k190711_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190711_04-thumb-380xauto-1048550.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>（出石）角方さんは７０歳の古希を迎えたのを機に、蓄えの中から１０００万円をある公益財団法人に託しました。財団では、若者の教育を支援したいという角方さんの思いに沿った受取先を探して、寄付を届けます。角方さんは、会に招いた人達に賛同を呼び掛けたのです。会そのものは招待だったのですが、お祝いを包んできた人、会が終わった後に趣旨に賛同して振り込みをした人など、きのうまでに116万9000円の寄付が寄せられたということです。１０００万円というと大金ですが、趣旨に賛同する形で角方さんの思いを共有し応援することができるのです。会に参加した方に話を伺いました。</p><p>（参加者）<br>「自分の経済状況次第ですが、余裕がある限りは支援していきたい」<br>「会社関係の人、地域の人、家族との縁に感謝を込めて、それを若い世代を育成するための基金に結びつけたのは素晴らしいと思う。加えて頂いてとてもうれしかったです」</p><p>（岩渕）角方さんの思いが、こうして会に参加した人にも広がっていったのですね。<br>こうした寄付の形というのは、普通の寄付とはどう違うのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190711_05.jpg"><img alt="k190711_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190711_05-thumb-380xauto-1048552.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>（出石）通常は、街頭で募金に応じたり色々な団体に寄付をしたりして、このお金が様々な人達に届けられます。ただこうした寄付は大まかな報告があるだけで、寄付をしたお金がどこでどう使われたのか、細かな使い道まではわかりません。いわば一方通行の寄付なのです。そこで角方さんは公益財団法人に１０００万円を託して、若者の教育や人材育成に役立ててもらうことにしたのです。</p><p>（岩渕）公益財団法人というのはどういうものなのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190711_06.jpg"><img alt="k190711_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190711_06-thumb-380xauto-1048558.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>（出石）寄付をしたい人と、寄付を受けたい人の間をつなぐコーディネーターのような役割を果たしています。角方さんとその趣旨に賛同した人達から寄せられた寄付は、この財団を通じて若者の教育支援を行っている団体などに届けられます。どこの誰に届いてどう使われたのかが明確にわかる形です。財団では送られたお金がどのように使われたのかを角方さんらに定期的に報告します。<br>通常の寄付が既製服だとすれば、こちらはオーダーメイドの寄付と言っても良いかも知れません。</p><p>（岩渕）若者の育成のために役立てたいという角方さんの思いが、どんな形で生かされたのかを知ることができるのですね。</p><p>（出石）その通りです。寄付をした結果、手応えを感じることができるのが、こうした形の寄付のメリットです。最近では「遺贈」と言って、遺言書を書いて死後に寄付をしたり、あるいは故人の遺志を受け継いだ遺族が相続した遺産の一部を寄付したりするケースも増えています。しかし角方さんは「元気なうちに寄付をして縁のあった人達にも<br>自分の思いを直接伝えたかった」と言います。</p><p>（角方さん）<br>「元気なうちに自分の思いを伝えられる、本人の意志で世の中への還元の道を考えた」</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190711_08.jpg"><img alt="k190711_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190711_08-thumb-380xauto-1048556.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>（出石）寄付への関心は高齢になるほど高くなる傾向があります。<br>ある調査によるますと３０歳代では、寄付をしたことがある人は３０％でしたが、70歳代ですと５７．８％と３０歳代のほぼ２倍、６割近くに上っています。<br>また４０歳以上の２１％、５人に１人は「相続財産の一部を寄付することに関心がある」と答えています。しかしこのうち実際に遺言書を作成している人は３．９％に留まっています。</p><p>（岩渕）遺産を寄付したいという思いはあっても、それが実現するのはまだまだ少ないというわけですね。</p><p>（出石）その通りです。仮に遺言書が残されていたとしても、例えば「恵まれない人のために役立ててほしい」といった抽象的な書き方ですと、遺族はどこに寄付をすれば良いのか迷ってしまいます。角方さんは、NPOを支援する活動に携わってきたご自身の経験から、こうした形で寄付を募る方法を思い立ったということです。<br>寄付を託された財団の代表に聞きました。</p><p>（パブリックリソース財団　岸本幸子代表理事）<br>「日本人はご縁を大切にしたいし、それに感謝したいという気持ちがある。きょうあるのは皆さんのおかげですよという感謝の気持ちを寄付の形で次の世代に恩送りしたいという形の基金になると思う」</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190711_09.jpg"><img alt="k190711_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190711_09-thumb-380xauto-1048560.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190711_10.jpg"><img alt="k190711_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190711_10-thumb-380xauto-1048562.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>（出石）最近は、生前葬と言って亡くなる前に会を開いてお世話になった人達に感謝の意を伝える人もいますが、角方さんの試みは、生前葬と遺贈をミックスしたような取り組みだと思います。会を通じてこれまでお世話になってきた人達に感謝を伝え、これまでに受けてきた「恩」を次の世代に送る、恩を次の代に引き継いでいくというのです。<br>７０歳と言いますと、かつては「古希＝古くから稀である」と言われていましたが、今や平均寿命が延びて80歳、９０歳はもう珍しくない時代になりました。<br>とはいえ、年を重ねますと人生の終わりに向けた準備、いわゆる「終活」も意識せざるを得ません。これまでの人生で縁を結んできた人達と思いを共にし、受けてきた恩を次の世代に引き継いでいくという角方さんのチャレンジは、新しい寄付の形であると同時に、長寿社会にふさわしい終活のあり方のひとつとも言えるのではないでしょうか。</p><p><br>【問い合わせ先】<br>公益財団法人　パブリックリソース財団　担当：久住（くすみ）、山本<br>電話：０３−５５４０−６２５６、FAX:　０３−５５４０−１０３０<br>center@public.or.jp</p><p><br>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 11:23:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「参院選の争点　～　老後不安と年金問題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/371067.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>参議院選挙で大きな争点となっている「老後不安と年金問題」を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190711_1.jpg"><img alt="j190711_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190711_1-thumb-350xauto-1049024.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>この問題、選挙の直前になって、急遽、浮上してきました。<br>言うまでもなく、きっかけは、金融庁の審議会がまとめた報告書です。<br>老後は年金だけでは足りない、２０００万円の資産がないと赤字になる、<br>というような内容だったんですが、<br>それに対して、年金だけではタメなのか？<br>１００年安心ではなかったのか？<br>では、どうしろというのか？<br>様々な不安や疑問の声があがって、一気に選挙の争点となりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190711_2.jpg"><img alt="j190711_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190711_2-thumb-420xauto-1049026.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>たとえば、ＮＨＫの世論調査を見てみても、<br>今回の選挙で投票先を選ぶのに、<br>年金問題を「考慮する」と答えた人が７割近くにのぼっています。<br>関心の高さを伺わせています。</p><p>この年金に対する不安や、疑問に<br>各党は、今回の選挙でどうこたえようとしているんでしょうか？<br>そこを見てみたいと思います。</p><p>（　年金制度の課題　）<br>で、その前に、そもそも、今の年金制度、何が問題なのか？<br>どういう課題をかかえているのか？<br>整理したいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190711_6.jpg"><img alt="j190711_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190711_6-thumb-420xauto-1049028.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、今の年金制度、基本的な仕組みは、このイメージ図につきます。<br>公的年金というのは、基本的に、この左側の現役世代が払う保険料が<br>そのまま、今の高齢者に年金として配られる、という単純な仕組みです。</p><p>かつては、まず、年金をいくら払うのか、いくら年金を増やすか？<br>先に年金の額を決めて、それに必要なだけ保険料を集めるというやり方でした。<br>いわば「年金額重視」のやり方だったわけです。</p><p>しかし、これだと、年金が増えるたびに、保険料もドンドン増えて、<br>これでは、若い人たちの保険料負担が重すぎる！<br>このままでは年金制度を支えられなくなる！<br>という批判が強まりました。</p><p>そこで、２００４年に法律を改正して<br>それまでとは、まったく違う方式に変更しました。<br>どういうことかというと、これまでとは逆に、<br>まず、いくら保険料を払ってもらうのか？その上限を決める。<br>そしてその範囲内で集まったお金で年金を配る、という方式に変更しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190711_6.jpg"><img alt="j190711_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190711_6-thumb-420xauto-1049028.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>つまり、「年金額重視」から<br>いわば「負担抑制　重視」というあり方に変わりました。<br>大転換です。</p><p>これによって、今後どうなるかというと、<br>人口減少で保険料を払う若い人は次第に減っていきます。<br>そうなると、この保険料の総額も次第に小さくなります。<br>これに合わせて、右側の年金の方も、それだけ小さくする。<br>つまり、一人ひとりが受け取る年金の水準を少しずつ引き下げていって、<br>ザックリ言って２０年ぐらいかけて<br>実質的に２割ぐらい目減りさせる、という仕組みにかえました。</p><p>そして、このように全体状況に合わせて年金の水準を徐々に引き下げていくことを<br>「マクロ経済スライド」と名付けたわけです。</p><p>ですから、このマクロ経済スライドを導入することで年金制度は安定しました。<br>これが、１００年安心と言われる背景になっています。<br>しかし、これは、年金の水準を徐々に下げることで<br>保険料負担とバランスをとって安定させているわけですから、<br>今後は、その年金の給付水準をどう上げるか？<br>充実させるか、という課題が、残ることになった。<br>これが、今の年金制度の大きな課題です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190711_7.jpg"><img alt="j190711_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190711_7-thumb-420xauto-1049032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>制度の安定と、年金の給付の充実。<br>この二つが、ジレンマのような関係になっているわけです。<br>では、こうした課題に、各政党は、どう向き合おうとしているのか、<br>見てみたいと思います。</p><p>（　政策比較　）</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190711_8.jpg"><img alt="j190711_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190711_8-thumb-480xauto-1049034.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、<br>▼自民党は、<br>人生１００年型年金を目指す、としています。<br>そのために、年をとって働きながら年金をもらう場合、<br>収入が多いと年金がカットされてしまう、<br>在職老齢年金、いわゆる“在老”を、廃止・縮小するとしています。</p><p>▼公明党は、<br>年金が少ない、低年金の人に最大・月５０００円を支給する制度について<br>さらなる拡充を検討するとしています。そして、在老も見直します。</p><p>▼立憲民主党は、<br>年金の最低保障機能を強化する、としています。<br>そして安心して暮らせるよう、<br>医療・介護・障害・保育のサービスを受ける場合、<br>自己負担額の合計について、<br>世帯ごとに上限を設ける「総合合算制度」を導入するとしています。</p><p>▼国民民主党は、<br>暮らせる年金を実現するとして、<br>低所得の年金生活者に、最低でも、月５０００円を給付する、としています。<br>　また、医療・介護・障害福祉などにかかる自己負担に上限を設ける<br>総合合算制度を創設するとしています。</p><p>▼共産党は、<br>マクロ経済スライドを廃止して、減らない年金を実現する、としています。<br>　さらに、低年金の人に、月５０００円を給付する、としています。</p><p>▼日本維新の会は、<br>今の年金制度を抜本的に改めて、<br>自分が払った保険料を、自分が老後になって受け取る、<br>積み立て方式に移行する、としています。<br>また、働いても、年金が減らない制度にしています。</p><p>▼社民党は、<br>基礎年金に対するマクロ経済スライドを中止する、としています。<br>基礎年金で暮らしている人の場合は、<br>マクロ経済スライドによって年金が目減りすることの影響が大きいためで、<br>加えて、最低保障年金も導入するとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190711_9.jpg"><img alt="j190711_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190711_9-thumb-420xauto-1049036.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>このように、各政党の政策をみますと、<br>マクロ経済スライドで、今の年金水準を抑制して、<br>将来の世代の年金財源を確保して、制度を安定させようとする立場と、<br>そうではなく、マクロ経済スライドを見直して、<br>今、低年金に苦しんでいる人たちのために、<br>もっと給付を厚くすべだ、という立場とで、一つの対立軸があります。</p><p>また、低年金の人のために年金とは別に、一定のお金を上乗せする案や<br>暮らし全体を支えるため、<br>医療や介護など、年金以外の分野の支援策とセットに考える案もあります。</p><p>（　高齢者の貧困問題　）</p><p>実は先日、ある、気がかりなデータが発表されました。<br>自営業者や、非正規の人たちなどが入っている国民年金で、<br>２０１８年度、決められた保険料が払えず、<br>保険料の免除や猶予を受けた人が、<br>加入者全体の４２％に達していることがわかりました。<br>前年度より１ポイント悪化しています。</p><p>免除や猶予は、保険料の支払いが難しい場合の特例で<br>保険料を減免してもらったり、支払いを先延ばししてもらえますが、<br>満額でもひと月６万５０００円程度の年金に届かない、<br>低年金の人がこれからもっと増えるおそれがあることを示唆しています。</p><p>貧困や格差の問題が深刻さを増す中、<br>年金制度は、どこまで、暮らしを支えることができるのか？</p><p>老後の安心につながるより大きな議論をしてほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 23:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ハンセン病家族　残された２つの課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/371065.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ハンセン病の患者に対する誤った隔離政策で、家族も被害を受けたと国の責任を認めた判決が確定します。今後は残された２つの課題をどう解決していくかが焦点です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190712_0.jpg"><img alt="c190712_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190712_0-thumb-480xauto-1049017.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）。政府は控訴をしない決断をしましたが、山登りに例えるとまだ４合目までしか到達していないんですね。<br>Ａ）。そうなんです。原告弁護団はゴールまでの道のりは長いと話します。１つ目の課題は、これから検討が始まる家族を救済する制度です。１８年前、元患者本人に補償する法律が作られた際には、裁判の賠償額を基準にしました。ところが今回はそう簡単ではなさそうです。</p><p>Ｑ）。どういうことですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190712_5.jpg"><img alt="c190712_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190712_5-thumb-480xauto-1049019.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ）。裁判では訴えが棄却された原告がいるほか、認められた原告の間でも賠償額に３３万円から１４３万円と開きがあります。原告側は裁判を起こしていない家族も含め被害者全員に、一律に補償金を支払う制度を求めています。一方、政府側からも判決を基準にするだけでは不十分だという声が聞こえてきます。補償の対象とする家族の範囲をどこまで認めるのかなど、検討すべき点があるとしています。救済策の策定に向け、原告側と政府側で協議を行うこと。そしていずれは国会で議論することになりますので、長年ハンセン病問題に携わってきた超党派の議員懇談会でも検討を進めて、当事者の納得を得られる制度をつくる必要があると思います。</p><p>Ｑ）。２つ目の課題は何でしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190712_8.jpg"><img alt="c190712_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190712_8-thumb-480xauto-1049021.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ）。社会全体で考えていかなければならないもので、ハンセン病への偏見・差別を無くしていくことです。裁判の原告５６１人のうち、名前を明かしているのはわずか７人で、ほとんどは匿名で参加しました。問題の根深さを物語っていると思います。家族がハンセン病という病気になったというだけで地域から排除され、進学や就職、結婚といった人生のあらゆる場面で差別される「人生被害」の重みを受け止めなければなりません。国の誤った隔離政策で被害を受けた人がいるということをこの機会に多く人が知って、誤った知識や思い込みを無くしていくことができるのか。私たちの社会のあり様が問われていると思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 07:22:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はやぶさ２　葛藤乗り越え再着陸も成功！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/371068.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>はやぶさ2がリュウグウへの再着陸に成功。世界で初めて小惑星の内部の物質を手にしたとみられるが、着陸への再挑戦には大きな葛藤もあった。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_1.jpg"><img alt="k190712_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_1-thumb-350xauto-1049038.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>昨日の会見でチームの責任者は「100点満点で言うと1000点で言うことはない」と話していたとおりほぼ計画通りで、世界初がまた一つ積み上がった。これまで以上に、安全最優先の姿勢で臨み、チームが団結できたことが結果につながった。<br>はやぶさ２はおととい降下をはじめ、きのうの朝30ｍまで接近。<br>ただ着陸点は直径7ｍの狭い円の中。<br>あらかじめ地表に投下しておいた目印を視野にとらえながら、はやぶさ２が自らの判断で降りていき、きのう午前10時すぎに一気に着陸。<br>小さな弾丸を発射し岩石のかけらを採取して、すぐに飛び立った。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_2.jpg"><img alt="k190712_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_2-thumb-400xauto-1049040.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>これははやぶさ２のカメラが捉えた画像。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_3.jpg"><img alt="k190712_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_3-thumb-400xauto-1049042.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>これは着陸4秒後。<br>岩石のかけらが大量に舞い上がっていて、確かに着陸したことが分かる。</p><p>1回目の着陸と大きく違うのは、かけらの多くが小惑星の内部の物質という点。<br>はやぶさ２は4月に金属の塊を打ち込み、クレーターを作ることに成功。<br>内部の物質がむき出しになり、そのままクレーター内への着陸も検討されたが、傾きがきつく危険なことがわかり、今回少し離れた安全なところに着陸。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_6.jpg"><img alt="k190712_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_6-thumb-400xauto-1049044.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>クレーターから離れたところでも、画像のコントラストを鮮明にしてみると黒く、内部の物質が1cmほど降り積もっていることが分かったから。<br>ただ今回すんなり再着陸となったわけではなく、チーム内には着陸すべきかどうか大きな葛藤が。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_9.jpg"><img alt="k190712_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_9-thumb-400xauto-1049046.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>1回目の着陸で、岩石が舞い上がる様子が映っていたことから地表の岩石を十分に採取できたと考えられ、岩石の分析チームは分析装置を作り、岩石が地球に帰ってくるのを待ち構えていた。<br>それなのに再着陸に挑戦してトラブルが起きれば、すべてを失うリスクもある。<br>分析チームからは再着陸はやめるべきだという声も。<br>これに対して運用チームは、世界初の2回目の着陸に挑戦したいという思い。<br>最終的にはチーム間では再着陸を行うべきということで意見は一致。<br>決め手になったのは運用チームの実力が着実に上がり、信頼が高まったこと。<br>例えばクレーターづくり。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_10.jpg"><img alt="k190712_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_10-thumb-400xauto-1049048.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>金属の塊を衝突させる難しいミッションだったが、ほぼ予定通りの場所に作ることに成功。<br>舞い上がった破片で機体が損傷するおそれもあったが、小惑星の影にタイミングよく避難するなど、安全策も万全。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_12.jpg"><img alt="k190712_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_12-thumb-400xauto-1049050.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに着陸の目印の投下場所も、1回目は目標から15mずれたが今回は3m以内に収まるなど、運用の精度がかなり上がった。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_13.jpg"><img alt="k190712_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_13-thumb-400xauto-1049052.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>運用チームはリュウグウ到着後1年で、姿勢制御エンジンなど機器一つ一つのくせを把握。いつどの噴射口をどの向きにどれくらい噴くのかを細かく調整することで飛行精度を徐々に向上させ、分析チームからの信頼を獲得。<br>最終的には運用チームと分析チームが一致団結。ただもうひとつ、宇宙科学研究所のトップの所長に納得してもらう必要が。<br>國中所長ははやぶさ1号機のメインエンジンの担当者で、トラブルをいやというほど味わっただけに、再着陸には特に慎重。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_17.jpg"><img alt="k190712_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_17-thumb-400xauto-1049054.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>実は1回目の着陸でカメラのレンズに砂ぼこりがついて感度が落ちていたが、それでも問題なく着陸できることをデータで示せという指示。<br>チームはまずは、直径7ｍの範囲であれば70㎝以上の危険な岩はないことを再確認。<br>またリハーサルで何度もクレーターに近づき、感度が落ちたカメラでも地表の様子を把握できることも確認。<br>さらに姿勢制御エンジンが想定通り噴かないなど10万通りのケースを想定し、そのすべてでうまくリカバリーできることを示してようやく了解を得て、今回の再着陸に臨んだ。<br>この安全最優先の意思は、マネージャのチームウェアにも表れていて、私が撮影した津田マネージャのウェア、袖口とか1年前に比べて汚れている。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_18.jpg"><img alt="k190712_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_18-thumb-400xauto-1049056.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_20.jpg"><img alt="k190712_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_20-thumb-400xauto-1049058.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>探査機打ち上げ以降、洗濯していないという。<br>安全最優先で成功を積み重ねて来たが、洗ってしまうと積み重ねてきたものが無くなってしまいそうに感じたということで、ゲンかつぎするほど安全にこだわっていて、地球に帰還するまで洗うつもりはないと話してくれた。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_23.jpg"><img alt="k190712_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_23-thumb-400xauto-1049060.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>今回採取したとみられる内部の物質は地表面に比べて宇宙の放射線や太陽の粒子による劣化が進んでおらず、太陽系が誕生した当時の状態をとどめ、いわば新鮮な状態。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190712_24.jpg"><img alt="k190712_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190712_24-thumb-400xauto-1049062.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>特に分析チームが注目しているのは、クレーター周辺のむき出しになった内部の物質ほどより黒い点。<br>分析チームの広島大学の薮田ひかる教授は、炭素が多いと表面が黒く見えるケースが多く、内部の物質には炭素を含む有機物が豊富に含まれている可能性が高いとみる。<br>有機物を含む小惑星が隕石となって地球に運ばれ、そこから生命が誕生した、つまり生命は宇宙からやってきたとする説が注目。<br>今回内部の新鮮な岩石を持ち帰れば、地球がいかに生命をはぐくむ星になったのか、より多くの手がかりが得られる可能性があるわけで、関係者の期待は高まっている。<br>はやぶさ２は今年の末にメインエンジンを再噴射して帰路につき、来年末に地球に戻る予定。<br>せっかくリュウグウのお宝を2箱抱えることができたわけなので、最後まで安全最優先で無事帰還し、今後の分析も日本が世界をリードしていってほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 11:47:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「参院選　外交安保の争点と９条改憲論議」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/371160.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>参院選の争点を掘り下げるシリーズ。今夜のテーマは、「外交・安全保障」、特に日米同盟と安保法制に基づく自衛隊の態勢強化、沖縄の普天間基地の移設計画やイージス・アショアの配備計画の是非、そして、憲法９条の改正論議について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190712_01.jpg"><img alt="j190712_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190712_01-thumb-350xauto-1049567.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>米中の貿易摩擦で、世界経済の後退への懸念が強まる中、先月下旬、Ｇ２０大阪サミットが行われ、自由貿易の基本原則を確認した「大阪宣言」をまとめました。また、安倍総理大臣とトランプ大統領の日米首脳会談では、日米同盟が史上かつてなく強固になったという認識を共有するとともに、同盟関係の一層の強化に取り組むことを確認。<br>ただ、その直後、トランプ大統領は、日米安全保障条約について「不公平だ」と述べ、日本は更に役割を拡大する必要があるという認識を示しました。しかも、アメリカとイランの緊張が高まる中で、今週、アメリカ軍の高官は、ホルムズ海峡の安全を確保するため、同盟国との有志連合の結成を検討していることを明らかにしました。<br>トランプ大統領は、日本など石油を輸送する国々は、みずから自国の船を守るべきだという考えを示しており、今後、各国にどのような要請をするかが焦点になっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190712_02.jpg"><img alt="j190712_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190712_02-thumb-420xauto-1049571.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした情勢のもとで行われる今回の参院選は、外交・安全保障政策をめぐる与野党の立場の違いが顕在化しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190712_03.jpg"><img alt="j190712_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190712_03-thumb-420xauto-1049573.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>自民党は今回、参院選の公約で、「外交・防衛」を重点項目のトップに掲げました。「地球規模の課題解決に向けて、国際社会の結束やルール作りを主導する」とした上で、「日米同盟をより一層強固にし、ゆるぎない防衛力を整備することで、国民の命や平和な暮らし、領土・領海・領空を守り抜く」としています。さらに「安保法制により可能となった、あらゆる事態への切れ目のない対応に関し、態勢構築や能力向上を進める」としています。<br>安倍総理が長期政権で築き上げてきた各国首脳との信頼関係を前面に打ち出して「外交力」をアピールし、日米同盟と自衛隊の態勢強化を掲げて「国益を守る姿勢」をアピールすることが、野党との論戦で有利になると判断しているのでしょう。<br>また、集団的自衛権の行使を限定的に容認し、日米の防衛極力を拡大する安保法制について、その重要性を強調しているのも特徴です。<br>公明党も、「日米同盟は、日本の外交・安全保障の基軸だ。安保法制に基づく適正な運用を積み重ねながら、日米同盟の強化を図りつつ、抑止力と対処力を高める」として、自民党に同調しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190712_03_.jpg"><img alt="j190712_03_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190712_03_-thumb-420xauto-1049576.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これに対し、立憲民主党は、「日米安全保障体制を基軸としつつ、国際協調と専守防衛という基本姿勢は貫く」としています。その上で、「立憲主義を逸脱する安保法制は廃止し、抑制的かつ効果的な防衛力整備を行う」としています。国民民主党は、「日米同盟を基軸に、着実な防衛力整備を進める」としながらも、「現行の安保法制は廃止する」としています。共産党と社民党も、「憲法違反だ」として、安保法制を廃止するとしています。一方、日本維新の会は、「現実的な外交と安全保障政策を展開する」としています。<br>このようにみていきますと、野党側も、共産党と社民党を除いては、日米関係が日本の外交・安全保障政策の基軸だという立場をとっており、この点については、与党側と変わりません。ただ、与党側が、その重要性を強調する安保法制については、日本維新の会を除いて、各党とも廃止を求めています。<br>また、日米関係が基軸だといっても、今の安倍政権の姿勢については、「トランプ大統領に配慮し過ぎている」という見方が多いようです。トランプ大統領が日米安全保障条約を「不公平だ」と述べたことについて、政府は、事態を静観する構えですが、野党からは、「地政学的に重要な日本に安定的な基地を持つことはアメリカの国益に資すると、日本政府が明確に発信する必要があるのに、腰が引けている」と、安倍政権の姿勢を批判する声が出ています。<br>さらに、野党側が、与党側との対立軸として強く打ち出しているのが、沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古沖への移設計画です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190712_04.jpg"><img alt="j190712_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190712_04-thumb-420xauto-1049578.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この問題について、自民党は、「日米安保体制の抑止力を維持しつつ、沖縄の基地負担軽減を実現するため、普天間飛行場の辺野古移設を着実に進める」としています。<br>公明党は、「在日アメリカ軍の再編を通じて、目に見える形での沖縄の負担軽減を実現する」としています。<br>これに対し、立憲民主党は、「沖縄県民の民意を無視し、辺野古への基地建設を強行するのは、民主主義を空洞化させる暴挙だ」として、移設工事の中止を求めているほか、国民民主党、共産党、社民党も、工事の中止と計画の見直しで足並みを揃えています。<br>日本維新の会は、「普天間基地の負担軽減」を掲げています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190712_05.jpg"><img alt="j190712_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190712_05-thumb-420xauto-1049582.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>一方、政府が、北朝鮮の弾道ミサイルの脅威に対応するためだとして、アメリカからの導入を決めた新型迎撃ミサイルシステム、イージス・アショア。政府は、秋田市と山口県萩市への配備を目指しています。ただ、先月、防衛省の調査報告書の誤りが相次いで発覚した上、秋田市での住民説明会で防衛省職員が居眠りをするなど、不適切な対応が続いたことから、今回の参院選で、新たな論点として浮上しました。<br>与党側は、「防衛省の対応は言語道断だ」として、防衛省への批判を強めています。<br>一方、野党側は、「地元住民の不安と不信が根強い」として、今の配備計画を見直すよう求めているほか、イージス・アショアの導入自体を撤回すべきだという意見もあります。<br>国民の関心が急速に高まっている問題だけに、選挙の結果次第では、計画に遅れが生じたり、見直しの動きが強まる可能性もあります。</p><p>最後に、安全保障政策に密接に関連する自衛隊の位置づけ、特に憲法９条改正の是非について、各党の主張をみていきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190712_06.jpg"><img alt="j190712_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190712_06-thumb-420xauto-1049584.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>自民党は、「初めての憲法改正を目指す」として、具体的な改正項目の筆頭に「自衛隊の明記」をあげています。安倍総理は、「自衛隊の存在を明確に憲法に位置づけることは、防衛の根本だ」とした上で、憲法改正論議への姿勢を争点にしたいという考えを示しています。<br>ただ、公明党は、「多くの国民は、自衛隊を違憲の存在とは考えていない」として、「自衛隊の明記」に慎重な姿勢を示しています。<br>野党では、立憲民主党、国民民主党、共産党、社民党が、いずれも、９条に自衛隊を明記する改憲には、反対だとしています。<br>一方、日本維新の会は、「憲法９条の改正案は、自民党が出してきたものを真正面から議論する」としています。<br>言うまでもなく、国の根幹である憲法の改正には、国民の幅広い合意が必要です。各党は、議論が生煮えの段階で、拙速に結論を出そうとするべきではなく、むしろ、今回の選挙を、国民的な議論を喚起するための契機と位置づけるべきではないでしょうか。</p><p>ここまで、日米関係を中心とした外交・安全保障政策、そして、憲法９条の改正といったテーマについて、各党の主張をみてきました。<br>現代の世界は、冷戦後、世界をリードしてきたアメリカの影響力が後退し、台頭する中国が存在感を増しています。「自国第一主義」を掲げるトランプ政権のもと、世界秩序の担い手がいなくなり、秩序の再編が起こる中で、日本の外交・安全保障政策はどうあるべきなのか。今回の参院選は、世界における日本の立ち位置を考える絶好の機会でもあります。<br>私たちも、冷静に各党の主張を見極め、将来の国のかたちを見据えた、賢明な選択を行う「眼」を養うことが大切だと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 23:47:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「参院選　憲法の行方　皇室のあり方は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/371156.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>参議院選挙は、憲法がこれまでになく争点のひとつになっている。また皇室において、安定的な皇位継承のあり方も政治の重要課題だ。今夜の時論公論は、選挙戦から見えてきた課題と、今後の議論の行方について考える。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190715_01.jpg"><img alt="j190715_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190715_01-thumb-350xauto-1049546.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>第二次安倍政権発足から６年余り。５回目の大型国政選挙の今回、安倍総理大臣は、自らの「宿願」である憲法改正を、かつてないほど正面に据え、争点化する姿勢を明確にしてきた。これまでも、２年前２０１７年５月の憲法記念日には、２０２０年の改正憲法の施行を目指す考えを示し、去年９月の自民党総裁選挙では、「党の憲法改正案を秋の臨時国会に提出できるよう議論を加速する」とも述べてきたが、国会での議論は思うように進まなかった。安倍総理が、今回、「憲法を議論する政党か、議論しない政党かを選ぶ選挙だ」と訴えているのは、現状への苛立ちが背景にあるのだろう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190715_02.jpg"><img alt="j190715_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190715_02-thumb-420xauto-1049549.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>一方連立のパートナー、公明党は、与野党で議論する環境づくりを求め、争点化には終始慎重な姿勢だ。山口代表は、「憲法の議論は現実に国民の関心が高いとはいえない」と指摘し、温度差も浮き彫りになっている。<br>これに対し日本維新の会を除く野党各党は、憲法観に違いはあるものの、自民党ペースで憲法改正をめぐる議論が進められることへの強い警戒感は共有している。立憲民主党の枝野代表は、「結論ありきで物事を進めようとして」おり、「論議に参加できる環境が整っていない」と批判している。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190715_03.jpg"><img alt="j190715_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190715_03-thumb-420xauto-1049551.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>安倍総理が憲法論議の是非を争点化したこともあって、選挙戦では、憲法改正案の国会発議に必要な３分の２の議席を、自民党が、公明党・日本維新の会などとともに今後も維持できるかが、焦点となっている。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190715_04.jpg"><img alt="j190715_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190715_04-thumb-420xauto-1049555.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>参議院の３分の２は１６４議席。これを維持するには、非改選の７８議席に加えて、今回の選挙で自民・公明・維新の３党であと８６議席を確保することが必要になる。仮に３分の２を維持すれば、自民党は、国民の信任が得られたとして、公明党に配慮しつつも衆参の憲法審査会で憲法改正に向けた働きかけをいっそう強めることが予想される。<br>逆に、３分の２を割り込めば、安倍総理が意欲を示す来年・２０２０年の改正憲法施行は遠のくとの見方がある。自民党にとっても、改憲論議に野党を巻き込むため、柔軟な姿勢をとることは避けられず、安倍総理が、選挙戦中、「国民民主党にも憲法改正に前向きな議員がいる」と秋波を送り続けているのもこのためだ。ただ一方で、野党側が改正案の国会発議に事実上の拒否権を得ることで、かえって各党が冷静に議論する環境が整う可能性があるとの声もある。<br>いずれにせよ、３分の２の行方が、自民党が主導する形で憲法改正に向けた議論が進むのか、それとも歯止めがかかるのかを決める分岐点となることだけは間違いなさそうだ。</p><p>次に憲法について、各党は公約でどのように位置づけているのか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190715_05.jpg"><img alt="j190715_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190715_05-thumb-420xauto-1049557.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>自民党は、公約の６つの重要項目のひとつに掲げて、「早期の憲法改正を目指す」とうたい、具体的な改正項目として「自衛隊の明記」「緊急事態対応」「参議院の合区解消・地方公共団体」「教育充実」の４項目を挙げた。<br>同じ与党でも公明党は、憲法改正でしか解決できない課題が出てくれば、「必要な規定を付け加える加憲」で対応すべきだと主張している。ただ、自民党が目指す自衛隊の明記については「多くの国民は自衛隊を違憲の存在だとは考えていない」と慎重に議論すべきだとしている。両党の公約を見比べれば、政権がただちに取り組むテーマとして、憲法改正の優先度に温度差があることが見て取れる。<br>一方野党のうち、憲法改正に前向きな日本維新の会は、自衛隊の明記には触れず、教育無償化、統治機構改革、憲法裁判所の設置の３項目を掲げ、衆参憲法審査会をリードすると、他の野党との違いを強調している。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190715_06.jpg"><img alt="j190715_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190715_06-thumb-420xauto-1049559.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これに対し、日本維新の会を除く野党各党は、９条を改め、自衛隊を明記することに反対する点で共通している。集団的自衛権の行使を制限なく認めることにつながりかねないなどというのがその理由だ。<br>ただ、立憲民主党と国民民主党は、憲法改正をめぐる議論自体は否定しておらず、衆議院の解散権の制約や、いわゆる「知る権利」など、国民の権利拡大に比重を置いた議論に意欲を示している。<br>一方、共産党、社民党は憲法改正自体に一貫して反対している。<br>このように公約からは、憲法改正をめぐる各党の立場がこれまでになく鮮明になっている。と同時に、与党に日本維新の会を加えたいわゆる改憲勢力も、また野党各党も、憲法観や議論の進め方をめぐって、必ずしも足並みがそろっているわけではないことが浮き彫りになっている。</p><p>では、今後の憲法論議はどうあるべきなのか。<br>国会の憲法審査会では、膠着状態が続き、先の通常国会で実質的な審議が行われたのは衆議院でわずか１日。国民投票法改正案は投票の利便性を高める目的にもかかわらず、３国会にわたり先送りが続いた。しかし、このまま、与野党双方が、議論を拒否しているのは相手だと言い募る相互不信の状況が選挙後も続いてよいのだろうか。<br>憲法審査会は、２０００年に前身の憲法調査会が発足以来、政局とは距離を置き、与野党が信頼を醸成しながら審議を深めてきた経緯がある。それだけに、各党、各政治家には、憲法論議を、政治の駆け引きや相手を否定する材料とするのではなく、考えの異なる意見を聞き、真摯に話し合う民主主義の基本を、国民の代表たる国会、とりわけ最高法規を取り扱う憲法審査会でこそ見せてもらいたい。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190715_07.jpg"><img alt="j190715_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190715_07-thumb-420xauto-1049561.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>さて、５月に天皇陛下が即位されてから２か月余り。安定的な皇位継承をいかに確保するかも議論されるべき政治の重要な課題だ。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190715_08.jpg"><img alt="j190715_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/j190715_08-thumb-420xauto-1049563.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>現在、皇位の継承資格のある男性皇族は３人。今の制度のまま、秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまが将来即位された場合、男のお子さまが生まれなければ皇位継承者がいなくなる恐れがある。<br>こうした現状を踏まえ、今回公約で言及したのは立憲民主党と国民民主党だ。ただ、各党におおむね共通するのは、皇位継承のあり方を参議院選挙の争点にする事はふさわしくなく、静かな環境の下で議論すべきだという姿勢だ。<br>今後、政府は皇位継承のあり方の検討を開始することになる。このなかで、具体的な検討課題となるであろう女性宮家の創設や、皇位継承資格を女性や女系の皇族に拡大することをめぐっては、これを認めるべきだという意見がある一方で、「これまでの皇室の伝統が壊れかねない」として反対する意見もある。それだけに各党も、国民の理解に資するよう、議論を深めていくことが求められている。</p><p>令和という新しい時代に入って初めての国政選挙となる今回の参議院選挙。解散がなく、６年の任期が保障されている参議院には、熟慮の府、再考の府としての役割が求められている。それだけに、憲法や皇室といった国のかたち、根本を決めるテーマについて、各党が長期的な展望にたち、自らの主張を戦わせるには絶好の機会だ。<br>投票日まで残り１週間弱。有権者の関心を呼び起こし、考えを深めることにつながる論戦を期待したい。</p><p>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 23:39:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トルコが『ロシア製兵器』導入の波紋」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/371151.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＡＴＯ・北大西洋条約機構の加盟国トルコがロシアから防空ミサイルシステムを購入したことに波紋が広がっています。津屋尚解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190716_0.jpg"><img alt="c190716_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190716_0-thumb-480xauto-1049520.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ：２人とも厳しそうな表情ですね。<br>Ａ：本来、同盟関係にあるアメリカとトルコが対立し、その後ろでロシアがほくそ笑む。<br>この問題はこんな構図です。トルコが購入したのは、ロシア最新鋭の防空ミサイルシステム「S400」。欧米の軍事同盟ＮＡＴＯの加盟国が、対立するロシアから兵器を導入するのは前代未聞のこと。アメリカ政府はこれにストップをかけようと、トルコが配備することにしているアメリカ製のステルス戦闘機F３５の引き渡しを凍結、経済制裁もするぞと警告してきましたが、トルコは耳をかさず、先週末からミサイルシステムの搬入が始まりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190716_2.jpg"><img alt="c190716_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190716_2-thumb-480xauto-1049522.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：トルコはなぜわざわざロシアから兵器を買ったのですか？<br>Ａ：「アメリカ製を買おうとしたらアメリカ議会が売ってくれなかったから」というのがトルコ側の説明ですが、トルコはシリア情勢への対応などアメリカと様々な対立点がありますから、ロシアへの接近をみせつけて、アメリカの言いなりにはなりませんよと揺さぶりをかけているのだと思います。</p><p>Ｑ：ロシア製兵器が導入されるとNATO側にどんな不都合があるのですか？<br>Ａ：アメリカ製のステルス戦闘機とそれを撃ち落とすロシア製の防空ミサイルは本来なら敵同士。ところがトルコの計画通りに進めば、２つの兵器が同じ軍隊内で共存する特異な状況が生じます。メインテナンスのためロシアの技術者も入ってきますし、２つの兵器を同時に稼働させることになれば、ステルス機の飛行データなど機密情報がロシアに漏れるのではとアメリカは懸念しているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190716_7.jpg"><img alt="c190716_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/c190716_7-thumb-480xauto-1049524.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：アメリカはトルコへの制裁に動くのですか？<br>Ａ：最終的にはトランプ大統領次第です。先月Ｇ２０サミットがあった大阪ではエルドアン大統領と良好な関係をアピールしたばかりです。トルコは、いま情勢が緊迫しているイランにも影響力のある国ですから、同盟の亀裂が広がるのかどうか、トランプ大統領の判断が注目されるところです。</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 07:27:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『３万年前の航海』成功のカギ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/371165.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆先週、台湾から与那国島へ５人の男女が丸木舟をこいで渡るのに成功した</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_01.jpg"><img alt="k190716_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_01-thumb-350xauto-1049600.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_03.jpg"><img alt="k190716_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_03-thumb-420xauto-1049602.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　これは国立科学博物館の人類学者・海部陽介さんたちが進めてきた「３万年前の航海 徹底再現プロジェクト」というものです。日本人のルーツには大きな謎があり、日本各地には３万数千年前頃から急に多くの遺跡などが見られるようになります。当時は氷河期で海岸線はこちらのように今と違っていたものの、それでも日本列島の多くは大陸とは海で隔てられていたと考えられています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_06.jpg"><img alt="k190716_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_06-thumb-420xauto-1049604.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　祖先はその海を越えて、こちらの３つのルートで渡ってきたことが考えられており、中でも当時大陸と陸続きだった台湾から沖縄へのルートは、海を渡る距離も長く最難関ルートだったと見られます。ただ、その手段を示す「舟」などは当時の遺跡から見つかっていません。そこで、海部さんら様々な分野の研究者と海洋冒険家や舟作りの専門家なども加わって、３万年前の技術で可能と見られる舟を実際に作って海を渡れるか検証することにしました。つまり、科学研究としての実験航海です。<br>　その費用は、ネット上で寄付を募る「クラウドファンディング」という手法で集めたのも新たな取り組みでした。</p><p>◆これまでは上手くいっていなかった</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_10.jpg"><img alt="k190716_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_10-thumb-420xauto-1049606.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　当時ありえた舟は草か竹か木で作られたものだろうということで、まず２０１６年に草の舟で与那国島から西表島まで、翌年は竹を束ねた舟で台湾の本島から離島へ渡ろうとしましたが、うまく行きませんでした。<br>　この辺りの海は黒潮が南北に流れていて、３万年前もこれを横切る必要があったと推定されていますが、草や竹の舟はあまり速度が出ず黒潮に流されてしまい横切るのは難しかったのです。そこで浮上したのが丸木舟です。プロジェクトでは３万年前の石器でも丸木舟を作れることを実際に確かめ、これを使うことにしたのです。</p><p>◆先週、最後の実験航海が行われた</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_15.jpg"><img alt="k190716_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_15-thumb-420xauto-1049608.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　台湾東岸の烏石鼻という所から与那国島まで２００ｋｍ以上の大航海です。人類の移住を再現しようということで漕ぎ手は男女混成チーム。シーカヤックのガイドさんなど手こぎ舟の経験豊富な５人が選ばれました。台湾の山の上からは条件が良ければ与那国島が見えるため、祖先は与那国島の存在を知っていて目指したと考えることはできますが、海上からは与那国島に約５０ｋｍ以内に近づかないと見えません。つまり、航海の大半は目的地は見えず太陽や星の位置などから方角を判断する必要がありました。３万年前の条件を想定し、こぎ手は方位磁針もＧＰＳも使えないためです。ただし、安全確保のために動力付きの船が伴走し、海部さんたちが丸木舟を見守りました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_025.jpg"><img alt="k190716_025.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_025-thumb-420xauto-1049610.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　天気や海の状態が良い日を待ち、７月７日の午後２時半過ぎ（日本時間）に出航。黒潮で北に流されることを考慮して、東の方角に向けて丸木舟をこぎます。夕暮れに近づくにつれ、北風が強く吹いて海が荒れはじめ、視界も悪くなりました。しかしその後は天候も回復し、丸木舟は順調に進み続けたと言います。翌朝には行程の半分近い１００ｋｍまで進む快調なペースでした。<br>　ところがその後は大きくペースが落ちます。与那国島の南海上に丸木舟が姿を見せたのは翌々日の朝でした。そして、出航から４５時間後、多くの島民や観光客が待ち受ける与那国島の浜辺についに丸木舟が辿り着きました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_17.jpg"><img alt="k190716_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_17-thumb-420xauto-1049612.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　ＧＰＳで丸木舟の航跡を見ると、潮流で北に流されながらも見事に与那国に向かい進んでいたことがわかります。しかし、こぎ手はこうした位置情報などは全く知らずにこいでいたわけですから不思議。なぜこうして正確に辿り着くことができたのでしょう。</p><p>◆成功のカギは「与那国への潮流のライン」？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_21.jpg"><img alt="k190716_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_21-thumb-420xauto-1049614.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　こぎ手のキャプテン・原康司さんによると、カギは「与那国に向かう潮流のラインに乗る」という点にあったようです。<br>　黒潮の流れが一番速いのは島の間ですが、与那国付近にも北向きの流れがあるので、うまくこのラインの上流側に乗れればいずれは与那国に辿り着けるというわけです。そのためには、黒潮をまっすぐ横切る東向きに約１００ｋｍこぎ進むとラインに乗れるはずで、その間いくらか流されてもこのラインのどこかには乗るので与那国に向かえる。多少はずれたとしても島が直接見える範囲に入れれば後は見て目指せばいい、というわけです。<br>　そのためまず台湾が見えている間や、雲が晴れて太陽や星で方角が判断できた時間に一生懸命、東に向けてこいでこのラインを目指し、後半は無理に進まず、疲労もピークだったため交代で体を休めていたそうです。その結果、翌々日の朝にはちょうど与那国島が見えてきたとのことで、原さんは「率直に言ってできすぎ。ここら辺にあるかなと思った所に島が出てきて正直びっくりした。黒潮の海という大きな力が僕たちを運んでくれたという思いがある」と話していました。運もあったし、自然の力も味方してくれた、と言えるのではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190716_23.jpg"><img alt="k190716_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/07/k190716_23-thumb-420xauto-1049616.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　今回の実験で、古代の手こぎ舟でも沖縄の島々に渡れる可能性は実証できました。ただ、残された謎もあります。今回の方法は、与那国島の位置や黒潮の流れについて知識があったからできた面もありますが、３万年前に初めて渡った人たちはそこまで知らなかったはずです。そうすると、さらに成功率は低かったかもしれません。もしかしたら当時は大勢の人が挑んでその多くは犠牲になり、ごく一部の人だけが運良く辿り着けたのかもしれません。だとすると、なぜそこまでして祖先は挑んだのか？その動機も謎のままです。<br>　海部さんたちは今後、実験航海のデータを詳しく分析して論文を発表する予定で、航海は終わりましたが研究者たちにとってはむしろこれからが本番とも言えます。<br>　今回の実験航海の成功には、人類史の謎を解く手がかりを得るという科学的意義に加えて、クラウドファンディングで多くの市民の支援を受けたり、丸木舟の製作を公開した時には子供たちの注目も集めたりして、それに対しプロジェクトの成果を情報発信して交流するなど、科学研究の手法として可能性を広げることにもつながったのではないでしょうか。またこれを見た子供たちが、科学の面白さや自然の奥深さを感じて、それが将来につながっていくことも期待したいと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 11:09:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>