<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“リサイクル破綻”どう解決？　～脱プラスチック社会への模索～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>脱プラスチック社会を目指す企業や国の動きが加速している。今年に入り、外国の企業が次々とストロー廃止を発表した他、日本の環境省もレジ袋有料化の方針を打ち出した。背景には、プラスチックゴミによる生き物への相次ぐ被害と、破綻寸前のリサイクルがある。日本は、これまで、プラスチックを資源として中国に輸出してきたが、去年１２月に中国が輸入を禁止。大量のプラスチックが行き場を失う事態となっているのだ。問題解決のヒントをみんなで考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうも新たに！“ストローやめます”　プラスチック削減 最前線では</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/01.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>鎌倉：</strong>こちらのお店、今日（１日）から、あるものが姿を消したそうなんです。皆さん身近なあれですよ。<br>
あそこのドリンクバーコーナー。書いてありますよ。「プラスチック製使い捨てストローは常備しておりません」。</p>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ファミリーレストラン大手の「デニーズ」。今日から４０店舗でプラスチック製のストローを原則廃止しました。</p>
<p><strong>来店客<br>
「いいと思います。」</strong></p>
<p><strong>来店客<br>
「賛成です。」</strong></p>
<p><strong>来店客<br>
「慣れるようにします。環境のためには、そのほうがいいですもんね。」</strong></p>
<p>希望する客には提供を続ける試験的なものですが、今後、全国の店舗へ拡大していく予定です。</p>
<p><strong>デニーズの運営会社　営業本部　副本部長　山瀬輝子さん<br>
「一企業として環境問題には取り組まなければいけないと思っております。（企業）イメージというよりも、まずそこの中で１つできることはと。できるかぎり多くのお客様にご理解いただきたい。」</strong></p>
<p>ストロー廃止の動きは、外食大手の「大戸屋」でも。同じく今日から、一部の店で提供をやめました。</p>
<p><strong>大戸屋ホールディングス　コーポレートブランド室長　髙田知典さん<br>
「当社としても、お持ち帰りのお弁当容器ですとか、その袋といった、他にもプラスチック製品がありますので、そういったものも材質の見直しですとか、検討中でございます。」</strong></p>
<p>プラスチック削減の動きは今年（２０１８年）に入り、世界で加速しています。「スターバックス」はプラスチック製のストローを全面的に廃止に。「コカ・コーラ」は、ペットボトルの５０％をリサイクル素材に。「マクドナルド」は、容器や包装をリサイクル素材などにすると発表しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マイクロプラスチック　海で… 川で… 人体からも…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>なぜ今、世界でプラスチックごみの対策が広がっているのか。背景には、環境への影響に対する危機感の高まりがあります。<br>
鼻にストローが刺さったカメ。この動画がＳＮＳで拡散されると、世界に反響が広がりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>イギリス　ＢＢＣ<br>
「またも心が痛むプラスチックの話です。」</strong></p>
<p>今年５月、タイの海岸に打ち上げられて死んだクジラ。プラスチック製の袋を大量に飲み込み、栄養をとれなくなって死んだと見られています。<br>
プラスチックごみは、長期間、海を漂うことでさらなる問題を生み出します。マイクロプラスチックです。波の力や紫外線の影響で細かく砕け、５ミリ以下となったものです。有害物質が付着しやすく、それを飲み込んだ魚や、魚を食べた人への影響が懸念されています。このマイクロプラスチック。海だけでなく、国内の河川でも見つかっていたことが明らかになりました。</p>
<p><strong>「ありました。この緑のやつ。これは明らかにそうですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>調査を実施　環境ベンチャー企業　代表取締役　小嶌不二夫さん<br>
「川の中流・上流からも細かく砕けたプラスチックがたくさん見つかったのが、まず一つ驚いたポイントでした。」</strong></p>
<p>そして、ついに人からも。</p>
<p><strong>研究者<br>
「１人当たり最大で９種類のマイクロプラスチックが見つかりました。」</strong></p>
<p>オーストリアの研究グループが、日本やヨーロッパなどの８人の便を調査。全員からマイクロプラスチックが見つかったのです。健康への影響について、研究が必要だとしています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">プラスチック削減へ レジ袋有料化でどうなる？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>待ったなしのプラスチックごみの削減。先月（１０月）環境省は、これまでより踏み込んだ新たな方針を打ち出しました。レジ袋の有料化を、全国一斉に小売り店に義務づける方針です。</p>
<p><strong>原田環境相<br>
「使い捨てプラスチックの無駄な使用を削減していくということが非常に重要なこと。」</strong></p>
<p>全国に先駆けてレジ袋の有料化を進めてきた富山県。有料化を実施している店舗でのマイバッグの持参率は９５％に達しています。</p>
<p><strong>来店客<br>
「ここに１つと、ここに１つと。それ（マイバッグ）が普通だと思っている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今年６月からは、市民団体や県が独自に開発したマイバッグを無料で配布。更なるレジ袋の削減を進めています。</p>
<p><strong>マイバッグ運動を進める富山県婦人会　会長　岩田繁子さん<br>
「このレジ袋１枚からは、これだけの“無駄なもの”が出てくる。もう１人１人がやれることからやると。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">プラスチック削減へ 新たな仕組み　コンビニも 飲料メーカーも</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>報告：加藤ニール記者（経済部）</p>
<p>プラスチックごみを減らすため、企業もリサイクルの新たな仕組み作りを始めています。<br>
「セブン‐イレブン」の店頭に設置された、この機械。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ペットボトルを回収するために、東京と埼玉の３００店舗に置かれています。</p>
<p><strong>セブン‐イレブン・ジャパン　企業行動推進室長　杉山純子さん<br>
「ラベルとキャップを外して中身が入っていない空のペットボトルを入れます。」</strong></p>
<p>本数に応じて、買い物で使えるポイントをもらうことができます。飲み残しがあったり、汚れていたりすると受け付けません。汚れたものはリサイクルが難しいためです。国内で販売されているペットボトルのうち、再びペットボトルとして再利用されているのは、９．６％に過ぎません。きれいなものを集め、確実に国内のリサイクルに回すのが狙いです。</p>
<p><strong>セブン‐イレブン・ジャパン　企業行動推進室長　杉山純子さん<br>
「開始した当初からは、倍以上の回収率になっていますので、毎月毎月回収本数が上がっているような状況ですね。」</strong></p>
<p>設置する店舗を増やしていく上での課題も見えてきました。繁華街の店舗より、住宅街の店舗の方が回収率が高いことが分かってきたのです。ペットボトルをきれいにする必要があるため、ほとんどの人が自宅から持ってきているのです。回収率が低いと採算が悪くなります。今後は住宅街を中心に展開し、利用者を増やしていきたいと考えています。</p>
<p><strong>セブン‐イレブン・ジャパン　企業行動推進室長　杉山純子さん<br>
「きれいな状態で回収ができるように、もっと認知していただけるようになっていければいいかなと。よく言われる循環型社会というのを目指していきたいと考えています。」</strong></p>
<p>飲料メーカーもリサイクルを拡大しようとしています。「サントリー」は、使用済みペットボトルから再生したペットボトルを使っています。左が従来のペットボトル。右が使用済みのものを原料にリサイクルしたペットボトルです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>サントリー　グループ会社　包材部　高田宗彦さん<br>
「素材がちょっと変わっているだけで、できたものは同じものができると。」</strong></p>
<p>今では、販売量のおよそ２割を占めます。しかし、さらなる拡大に向けてはリサイクル業者の不足が課題です。ペットボトルを再生するには、汚れを取り除きながら一定の強度を保つ高度な技術が必要です。日本には、こうしたリサイクルを行う業者が２社しかありません。</p>
<p><strong>サントリー　グループ会社　包材部　高田宗彦さん<br>
「私どもとしては、もっともっとリサイクル素材を活用していきたい。いい仕組みを作っていくのが、喫緊の課題かなと考えています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">プラスチック削減 待ったなし　知ってますか？ リサイクルの実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>世界中で危機感が高まる、廃プラスチック問題。プラスチックの生産量というのは、１９９０年から２０１５年のこの２５年間で３倍に増えているんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>また、海のプラスチックごみは、２０５０年には、全ての魚の重さを超えるという予測もあるんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>まさにプラスチック削減は、待ったなしということなんです。日本で私たちはどれくらいプラスチックを使っているんでしょうか。こちらをご覧いただきたいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えばペットボトルは、１人当たり１７８本です。日本全体では２２７億本に上ります。ふだん、ごみ出しの時に分別を意識している方も多いと思うんですけれども、じゃあ、これがどれくらいリサイクルされているんでしょうか。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ペットボトルについては、比較的進んでいまして、８割以上はリサイクルされているんですね。例えばフリースのような繊維。それから卵のパック。こういった食品のトレーなどに再生されているんですけれども、ただ、これはいずれもごみになってしまうわけなんですよ。ということで、再生を繰り返すことができるペットボトルからペットボトルへのリサイクル。</p>
<p><strong>武田：</strong>これは、ごみにならずに何回かリサイクルはできるということなんですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>何回か再生することができる、このリサイクルについては１割にとどまっているという状況なんですよ。ですので、この割合を増やすためには、皆さんが今行っているように、きれいなペットボトルが必要になりますので、洗って、ラベルとキャップを外して回収に回すということが大事なことなんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>気になるのは、マイクロプラスチックの人体への影響ですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>今のところ、分かっていないことも多いんですけれども、現時点では、世界各国でマイクロプラスチックがどのくらい海に存在しているのか、その調査が行われている段階なんですね。日本でも、環境省が大学と共同で、沖合や沿岸の量を調べるとともに、生き物への影響も調査しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>プラスチックごみをどう減らすのか。それが地球規模の課題となる中で、待ったなしの状況に追い込んだのが、“中国ショック”です。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>どういうことなのか。日本国内の廃プラスチックの処理の流れをご覧いただきましょう。日本では、捨てられたプラスチック製品というのは、処理業者に送られまして、その後は大きく３つの行き先がありました。まず１つ目は、国内でのリサイクルです。溶かして再び製品に作り替える方法と、燃料にする方法があります。２つ目は、焼却や埋め立てをして処分する方法です。そして３つ目が、中国への輸出だったんですね。その量は年間１５０万トンにも上っていたんです。これが、去年（２０１７年）の１２月に中国が廃プラスチックの輸入を禁止しました。いわゆる“中国ショック”というものなんです。中国では、送られてくる廃プラスチックによって環境汚染が深刻化したことが背景にありました。</p>
<p><strong>武田：</strong>この問題について私たちは、今年５月のクローズアップ現代＋でもお伝えしました。その後、国内の現場がどうなっているのか、取材を続けてきました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>すると、驚くような事態となっていたんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">廃プラスチックがあふれる…　“中国ショック”で驚きの影響が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>前のほうに見えてきましたね。かなり高く積み上がってますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私が訪ねたのは、廃プラスチックなどを回収し、処理している会社。廃プラスチックが巨大な山になっていました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>これ近くで見ると本当に高い山ですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高さ１０ｍ、幅６０ｍ。“中国ショック”のあと、保管量が２倍に増え、処理が追いついていません。</p>
<p><strong>処理会社　社長　福田隆さん<br>
「だいたい壁の内側に収まっている。それが収まりきれなくて、出てきてしまっている。ここが本当にデッドラインで、早くここから減らさなきゃいけない状況。」</strong></p>
<p>今年９月、番組宛てに沖縄の処理業者から不安の声が寄せられました。</p>
<p><strong>沖縄・宮古島からの投稿<br>
“ペットボトルなどのごみの行き場がなくなり、島はいずれゴミアイランド化してしまう。”</strong></p>
<p>メールを寄せた、下地孝司さん。宮古島の処理業者です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>敷地には、古タイヤが山積みになっていました。廃プラスチックの一つです。</p>
<p><strong>処理会社　社長　下地孝司さん<br>
「行き場がなくて本当に困ってます。」</strong></p>
<p>観光客の急増で開発が進む宮古島。下地さんは、ダンプカーの古タイヤを処理できなくなり、新たな受け取りを断っていました。</p>
<p><strong>処理会社　社長　下地孝司さん<br>
「申し訳ないと思うんですけど、受け入れられる状態ではない。一企業では（解決が）難しい面はいっぱいある。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">廃プラスチックがあふれる…　“中国ショック”で難問続出</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>“中国ショック”の影響で、国内の現場で何が起きているのか。廃プラスチックが山積みになっていた処理会社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この会社では、小売り店やオフィスなどから出る廃プラスチックを、月に１，７００トン回収。このうち２００トンを中国に輸出していました。ところが、去年１２月の“中国ショック”でそれができなくなりました。社長の福田隆さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大量の廃プラスチックの行き場を失い、頭を抱えています。</p>
<p><strong>処理会社　社長　福田隆さん<br>
「現場ではかなり、せっぱ詰まっているところまできてるので、非常にじくじたる思いというか、われわれの本意ではない。」</strong></p>
<p>福田さんが対策としてまず考えたのが、国内のリサイクルを増やすことです。そこで、これまで取り引きがあった５社に、廃プラスチックの引き取りを打診しました。しかし、引き取ってもらえたのは僅か１割。中国に輸出していた廃プラスチックは、汚れのひどいものや劣化が激しいものが多かったからです。</p>
<p><strong>処理会社　社長　福田隆さん<br>
「やはり品質が非常に厳しいので、手間暇を相当かけないと、リサイクルはなかなか難しい。」</strong></p>
<p>アルミなど、ほかの素材が混ざったプラスチックもリサイクルの方法が限られます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>これは何ですか？</p>
<p><strong>処理会社　社長　福田隆さん<br>
「これはラミネートしてあるプラスチック。アルミを蒸着してあって、金属感を出しつつ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>こういうのもプラスチックに入る。本当だ。プラスチックって書いてある。</p>
<p>この会社では、こうしたプラスチックはほとんど引き取ってもらえませんでした。</p>
<p><strong>処理会社　社長　福田隆さん<br>
「いままでいかに中国に依存したリサイクルシステムだったか、改めてわかった。『ゴミは捨てられて当たり前』だと思うのですが、それが当たり前じゃなくなってきつつある。」</strong></p>
<p>国内では難しいリサイクル。次に考えたのは、焼却処分です。以前からつきあいのある千葉県の焼却施設に処分を依頼しました。しかし、そこでも問題に直面しました。同業者からの依頼が殺到。１日に燃やせる量も決まっていて、引き取れないというのです。関東地方だけでなく、全国に範囲を広げて焼却施設を探していますが、どこもいっぱいで、簡単には受け入れてもらえません。</p>
<p><strong>処理会社　営業担当<br>
「新規の処分場の件、いかがですかね？」</strong></p>
<p><strong>焼却施設　仲介業者<br>
「みなさんちょっと処分場がいよいよお手上げ状態。もう“ぱんぱん状態”で、『もう勘弁してよ』と。」</strong></p>
<p>ようやく見つかったのは、北海道や四国など、いずれも遠い焼却施設。これまで以上に輸送にコストがかかる所ばかりです。<br>
“中国ショック”に苦しむ福田さん。この日、廃プラスチックを持ち込む企業を訪ねました。処理費用の値上げを求めることにしたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4203/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>廃プラを持ち込む企業<br>
「そうですか。厳しいですね。廃棄物の（処理）価格が、以前から比べると倍近くになる。」</strong></p>
<p><strong>処理会社　社長　福田隆さん<br>
「“ある程度の物量をこなす”と考えると、（搬入先は）北海道以外ほぼ厳しい状況。」</strong></p>
<p><strong>廃プラを持ち込む企業<br>
「北海道へ行っちゃうと、物流費の方が高いですもんね。」</strong></p>
<p>この１年で３回目の値上げ。廃プラスチックの処理にかかるコストが上がり続けています。</p>
<p><strong>処理会社　社長　福田隆さん<br>
「継続できなくなった場合に、誰が首都圏の大量に出る廃棄物を処理するのか。そこは努力とかということも超えてしまって、物理的に本当にできるのか、できないのかというところまで差し迫っている状況。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">廃プラスチックがあふれる…　リサイクルが進まないワケ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>取材した処理業者は、このままですと、最悪、不法投棄という形で、皆さんの家の周りに廃プラスチックがあふれるような事態が、今後、各地で起こりうるというふうに危機感を口にしていたんですね。それから、これまで中国に頼り過ぎていたことが、結局、国内のリサイクルがなかなか進んでこなかった理由の一つだというふうに感じたんですね。“中国ショック”ではありますけれども、これを機会に、今こそリサイクルや削減に本気で向き合う段階に入っているというふうに感じましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>国内でリサイクルが進んでこなかった現実があるわけですけれども、先ほどペットボトルのリサイクル率、８割と申し上げましたね。実は、そのうちの４割は、中国など、海外に輸出していた分も含まれているんです。廃プラスチック全体で見ますと、国内でこうして新たなものに再生している割合は１２％にとどまっているんです。<br>
取材にあたった、社会部の金澤記者に聞きます。中国に受け入れてもらえないというふうにしますと、国内で対応するしかないと思うんですけれども、それが進まない。これはなぜなんでしょうか？</p>
<p><strong>金澤隆秀記者（社会部）：</strong>国内では、製品などに再生するリサイクル施設の整備や、技術の開発があまり進んでこなかったことが挙げられると思います。“中国ショック”までは、日本の業者は資源として中国業者に買い取ってもらっていました。このため、必ずしも国内で廃プラスチックを再生する必要に迫られていなかったといえます。国は“中国ショック”を受けて、急きょ、設備の導入を行う企業に補助金を出して、整備を進めようとしています。しかし、リサイクルが順調に行われるまでにはまだ時間がかかるため、国内での処理の問題がすぐに解決される状況にはありません。</p>
<p><strong>武田：</strong>では、その問題解決には一体どうしたらいいんでしょうか。私たちはツイッターを通じて、皆さんと共に考えてきました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>解決方法について、いろんな意見を寄せていただきました。例えば「飲料を倍の価格にして、ボトルを返した人には半分お金を返してもらえる仕組みを取り入れたらどうですか」。</p>
<p><strong>武田：</strong>これ、昔はそうでしたよ。例えば、瓶を酒屋さんに持っていくと、その分いくらか何十円かお金をもらえると、そういうふうにするということですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>なるほど。そういう昔のやり方をもう一回導入するのはどうかという話ですね。それから「水筒や容器などを持って、欲しい量だけ購入する。いってみれば量り買いをする消費者には、割引などの特典を与えたらどうですか」。</p>
<p><strong>武田：</strong>今はコーヒーショップでマイボトルを持っていくと、ちょっと値引きしてくれたりしますよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ありますね。それをもっともっと進めていったらどうかというご意見。そして、「環境配慮型の企業には、お金が集まる仕組みにしたらどうですか」などなど。</p>
<p><strong>武田：</strong>金澤記者、さまざまな解決策について意見が寄せられているわけですけれども、何か具体的に世界の中で動いている解決策というのはあるんでしょうか？また、それは実現可能なんでしょうか？</p>
<p><strong>金澤記者：</strong>そのためには、まず消費者と企業の双方が継続できる取り組みが求められていると思います。その一例としては、海外で進む「デポジット制度」があると思います。この制度は、価格に預かり金を上乗せして消費者に販売し、返却すれば、お金が返る仕組みです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これは、先ほどツイッターで紹介したような制度ということですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>これをもう導入していると。</p>
<p><strong>金澤記者：</strong>その制度を導入しているノルウェーなんですけれども、ペットボトルのリサイクル率が９７％という高い数字になっています。また、削減やリサイクルを進めた企業を税制面で優遇するなど、企業にとってもプラスになる仕組みが、今、必要です。さらに、私たち１人１人も、１日にどれくらいのプラスチックごみを出しているのかを一度確認してみたり、ごみを出す際に資源になることを意識して分別や洗浄を行ったりすることが、今、求められていると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>まだ私たちにもできることがあるということですね。<br>
世界にあふれるプラスチックごみ。そのスタート地点は、私たちの日々の暮らしです。ごみを減らし、再生できるものを増やす。それをこれまで以上に進めていかなければ、この危機を乗り越えることはできないということが、今まさに突きつけられています。私たちは今後も、この問題について、皆さんと共に考えていきたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4203" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Nov 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリーズ　アメリカ中間選挙①　知られざる　トランプ流ＳＮＳ戦略 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>トランプ政権の2年を問う“天下分け目”となるアメリカ中間選挙。スキャンダルの暴露やメディアとの対立が続きながらも、支持率が堅持されているのは一体なぜなのか？舞台裏を探ると、ＳＮＳを駆使した驚くべきトランプ流の情報戦略が明らかになった。個人情報を徹底分析しターゲットとなる有権者を絞り込み、大量の政治広告を送りつける手法。開発者などからは、分断や不寛容を拡大する恐れが指摘され始めている。トランプ流の選挙戦略に密着、揺れ動くアメリカ社会を浮き彫りにする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カメラが撮った！トランプ流戦略　ＳＮＳを駆使　驚きの情報戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「必ず投票してほしい。これは私への審判なのだ。負ければこの国は行き詰まってしまう。」</strong></p>
<p>あす（６日）投票が行われる、アメリカ中間選挙。トランプ大統領のこの２年を、アメリカ国民はどう評価するのか。その結果は、２年後の大統領選挙にも影響を及ぼす大事な戦いです。<br>
今回、私たちは、トランプ大統領率いる共和党の選挙戦略の現場にカメラを入れました。そこで見たのは、フェイスブックやツイッターなど、ＳＮＳを駆使した知られざる情報戦略。有権者一人一人の好みや性格などを分析し、送る情報やタイミングを細かく変えていました。</p>
<p><strong>「有権者たちに、さらに大量に送りましょう。」</strong></p>
<p><strong>ミネソタ州　共和党幹部<br>
「そうしよう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ロシア疑惑や暴露本、脱税疑惑まで、数々のスキャンダルが相次ぎ、メディアとも激しく対立してきたトランプ大統領。</p>
<p><strong>トランプ大統領<br>
「フェイクニュース！」</strong></p>
<p>それでも支持率は４割前後を維持。共和党支持者に限れば、９割近くに上ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その背景に、トランプ流の緻密なＳＮＳ戦略があることが、今回、見えてきたのです。</p>
<p><strong>元大統領副補佐官　セバスチャン・ゴルカ氏<br>
「年齢やテクノロジーに疎いといったことは関係ありません。あなたたちはＳＮＳ戦士になれ！」</strong></p>
<p><strong>「大手メディアのうそに反論するため、ＳＮＳは中間選挙で極めて重要なのだ。」</strong></p>
<p><strong>反トランプのグループ<br>
「団結しよう。」</strong></p>
<p><strong>トランプ支持者<br>
「トランプこそがあなたの大統領だ。」</strong></p>
<p>トランプ大統領就任から２年。アメリカでは、社会の分断や対立が進んでいます。ＳＮＳ戦略が広がると、分断がさらに深まり、民主主義が機能しなくなるのではないか。みずから戦略に関わった技術者が、そのおそれを口にしました。</p>
<p><strong>ＳＮＳ戦略会社　元社員<br>
「誰もが予測できなかった事態になっています。無害だと思われていたＳＮＳによって、民主主義が損なわれるかもしれないのです。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>選挙は本来、多様な意見を持つ人々が議論を重ねて、最終的に一定の結論を導くという民主主義の基盤となるプロセスです。しかし、アメリカではここ最近、選挙を重ねるたびに人々の分断が深まる様相を見せています。なぜこんなことになっているのか。その一端には、人々の感情に訴えるＳＮＳを駆使した選挙戦略がありました。その内実に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">驚きのトランプ流 情報戦略　一人一人を分析　ＳＮＳで何を？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>激戦区の一つ、ミネソタ州。長年、民主党の牙城でしたが、共和党が下院の議席を巡って勢いを増しています。取材を進めると、ＳＮＳ上にトランプ大統領と一緒に写った写真を掲載し、盛んに発信している女性がいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>リポート：濱本こずえ（国際部）</p>
<p>訪ねたのはメアリー・ティミオンさん、５４歳です。長年、介護施設で働いてきたメアリーさん。これまで政治への関心はほとんどありませんでした。移民の保護を進める州の政策に疑問を感じることもありましたが、差別的だと批判されるのを恐れて発言を控えてきました。</p>
<p><strong>メアリー・ティミオンさん<br>
「私が毎日働いて納めた税金が、不法な移民たちのために使われることに不満を感じます。でもそうした気持ちは、これまで胸にしまい込んできました。」</strong></p>
<p>ところが今回、初めて積極的に選挙戦に関わるようになりました。先月（１０月）上旬、ＳＮＳに流れてきたある動画を見て、「自分の気持ちを言い当てている」と感じたのです。</p>
<p><strong>“彼は国境管理をないがしろにする、異常なやつだ。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>移民の受け入れに前向きな民主党候補を攻撃する動画。メアリーさんの不満と重なる内容でした。</p>
<p><strong>メアリー・ティミオンさん<br>
「この候補の考え方は間違っています。この動画をみんなに広めたくなりました。このことはニュースでもっと取り上げるべきです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＳＮＳの動画を見るうちに、民主党の候補者に怒りを感じるようになったメアリーさん。今回初めて中間選挙に足を運び、共和党に票を投じる決意をしました。</p>
<p>有権者一人一人の感情に訴えかける、ＳＮＳの政治広告。そこには、緻密な戦略が隠されています。<br>
今回、私たちは、共和党のＳＮＳ戦略を担う団体の一つを取材することができました。代表のマット・ブレイナード氏です。全米１５の州にスタッフを配置。有権者を分析し、ＳＮＳ広告を制作しています。<br>
今回の中間選挙で使用しているというデータを、個人を特定しない条件で見せてくれました。行政の公開情報やデータ会社から買い取った、有権者１億８，０００万人分の個人情報です。電話番号や年齢、趣味の情報など、１人当たり最大で５００項目もそろっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>データの分析から、それぞれの有権者に合わせた政治広告を作り、一人一人のフェイスブックなどに流します。<br>
例えば、埋もれている支持者を掘り起こすときに、「ピックアップトラックを所有している白人男性」に注目します。一体なぜなのか。データを分析すると、彼らは「ハンティングが趣味」で、「銃規制には反対」。そして「愛国心が強い」傾向があることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした人たちへの広告に使うのは、トランプ大統領の反対派が暴徒化し、兵士を慰霊する像を破壊したというニュースです。兵士を侮辱したとして愛国心に訴え、人々の怒りをあおるのです。それによって、共和党への投票を促そうというねらいです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ＳＮＳ戦略を担う団体　代表　マット・ブレイナード氏　<br>
「有権者に訴えかけ、やる気を起こさせるのです。」</strong></p>
<p>「そこにつけこむのですね。」</p>
<p><strong>「『つけこむ』という言い方は心外です。そこには『事実ではないものを作り出そうとしている』という意味があります。私たちは、何が問題なのかを明らかにしているだけです。」</strong></p>
<p>支持を広げるには、真正面から政策を掲げるよりも、人々の感情に訴えることが重要だ。共和党の関係者はそう考えています。先月上旬、女性スキャンダルが政界を騒がしていたことに、この陣営では注目。対立する民主党候補が過去に女性に暴力を振るったという広告を、ＳＮＳ上で流し始めたのです。</p>
<p><strong>ミネソタ州　共和党幹部<br>
「我々のＳＮＳサイトへの反応が、広告を流してから（１週間で）１，５００人も増えましたよ。」</strong></p>
<p><strong>「いいね。有権者たちに、さらに大量に送りましょう。」</strong></p>
<p><strong>ミネソタ州　共和党幹部<br>
「そうしよう。」</strong></p>
<p>政治に関心がなかったメアリーさんも、このＳＮＳ広告に共感したのです。先月初め、自分でも共和党の支援活動を始めました。</p>
<p><strong>メアリー・ティミオンさん<br>
「キッチンから生放送しています。リンさん、こんにちは。」</strong></p>
<p>共和党への支持を呼びかけるため、フェイスブックのグループを立ち上げたのです。登録者はひと月足らずで３，０００人を超え、今も続々と増えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>メアリー・ティミオンさん<br>
「ＳＮＳはとても前向きな場なので、自分と同じ考えの人と出会えますし、みんなで盛り上がっています。」</strong></p>
<p><strong>「楽しいでしょ？」</strong></p>
<p>今回の中間選挙でＳＮＳやインターネットの政治広告に使われた金額は、４年前の２４倍と、爆発的に増えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ニューヨーク大学の研究チームは、誰が、どんなＳＮＳの政治広告を出したのか分析しました。すると、最も多くの広告を出していたのは、共和党でも民主党でもなく、トランプ大統領本人だったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうしたＳＮＳ戦略が進むと、有権者をいかに引き付けるかが優先され、肝心の政策論争が必要とされなくなるのではないかと専門家は懸念しています。</p>
<p><strong>ニューヨーク大学　専任講師　デーモン・マッコイ氏<br>
「政治家は有権者一人一人を狙い撃ちして、どう投票を左右できるかばかりを考えるようになるでしょう。この手法を放っておけば、今後の社会の行く末はとても恐ろしいものになるかもしれません。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">一人一人を分析　“怒り”を刺激　トランプ流ＳＮＳ戦略</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>一人一人の思想やライフスタイルについてのデータを利用して、感情を揺さぶるという手法は、ビジネスやマーケティングの世界で広がっています。それがいまや政治の世界にも入り込み、人々の投票行動に影響を及ぼそうとしていることが浮かび上がってきました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>アメリカのＳＮＳで最も政治広告が流されている、フェイスブック。例えば皆さん、流れてきた投稿に何か反応するときに、こちらにあるような笑顔や、ちょっと悲しい顔、あるいは怒った顔、こういった顔マークを選びますよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、２年前の大統領選挙以降、急激に押される回数が伸びているものがありました。それが、「怒り」の感情だったのです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲに出てきた女性も、自分の不満と重なるＳＮＳの政治広告に影響を受けていました。怒りの感情をいかに刺激するかが、ＳＮＳを使った選挙戦略の重要な鍵と考えられています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうなる　社会の“分断”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>もう一つ注目していただきたいのが、こちらのグラフィックです。これは、前回の大統領選挙中、アメリカの有権者たちのツイッターでのやり取りを可視化したものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この一つ一つの細かな点、これは、ツイッターの利用者を示しています。間に伸びている線、これは返信したり、リツイートをしたりする、そのやり取りを示したものです。青は民主党を支持するもので、赤は共和党を支持するものです。こうやって見ますと、赤と青がお互いほとんど交わっていないのが分かりますか？</p>
<p><strong>武田：</strong>共和党を支持する人たちと、民主党を支持する人たちの間のやり取りがほとんどない、少ないということが分かりますね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さらに注目は、赤のほうが色が濃くなって、集まっているように見えます。これは同じ共和党の支持者どうしが、より頻繁にやり取りをしていることを示しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＳＮＳの空間の中では、人々の分断が深まっていることがはっきりと分かります。<br>
この前回の大統領選挙で、ＳＮＳ戦略に深く関わった人物が、今、社会の分断を深める危うさを訴え始めています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">投票行動に影響？社会に何を？　個人情報を使ったＳＮＳ戦略</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>前回の大統領選挙で、大方の予想に反して民主党のクリントン候補に勝利したトランプ大統領。トランプ陣営のキャンペーンを後押しした会社が、今年（２０１８年）３月、フェイスブックの個人情報を不正に取得していたとして摘発されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この会社でＳＮＳ戦略に深く関わっていた人物が、この手法の危うさを訴えたいと、私たちの取材に応じました。<br>
クリストファー・ワイリー氏。ワイリー氏は、フェイスブックのデータから分類した、有権者一人一人の心理的特徴を選挙に活用することに着目しました。そして、このＳＮＳの手法を駆使すると、有権者の投票行動がどう変わるのか、実験を繰り返していたというのです。</p>
<p><strong>ＳＮＳ戦略会社　元社員　クリストファー・ワイリー氏<br>
「人々の精神的なもろさを利用するのです。本当の情報だけでなく、いわくつきの情報も見るように仕向けました。すると人々は、次第にゆがんだ世界観を持つようになったのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ワイリー氏がいた会社に個人情報を取得され、標的にされた人がいます。デービッド・キャロルさんです。熱烈な民主党員で、投票を呼びかける活動などを続けてきましたが、前回の大統領選挙では、その気持ちが全く起きなかったといいます。<br>
当時、キャロルさんのもとには、クリントン候補をひぼう中傷する大量の動画が届いていました。次第に、動画に紛れ込んだ偽の情報まで信じるようになっていったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>民主党支持者　デービッド・キャロルさん<br>
「クリントン氏については、あらゆるスキャンダルの情報まで私は受け入れてしまいました。本来持つべきだった熱意を持てなかったのです。」</strong></p>
<p>その後、キャロルさんは、フェイスブックの個人情報がトランプ陣営に使われた疑いがあると、ニュースで知りました。調べると、政治的な関心に沿って、クリントン候補に否定的な広告が繰り返し送りつけられていた可能性があったのです。中間選挙を前にキャロルさんは、ＳＮＳの情報を信じ過ぎることの危険性を、自分が教えている大学の学生たちに伝えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>デービッド・キャロルさん<br>
「今はＳＮＳ広告によって社会が分断されてしまい、さまざまな意見を持つ人々が議論して社会を活性化するという、そのやり方がわからなくなってしまったのです。」</strong></p>
<p>トランプ大統領のＳＮＳ戦略の構築に関わっていたワイリー氏。今年の中間選挙では、自分の想定を大きく超えた事態に発展してしまっていると感じています。例えばこの広告は、黒人の権利が不当に侵されているとして、民主党を支持するマイノリティーを分断するねらいがあるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした広告は、選挙の結果に影響を及ぼすだけでなく、その後の社会に深い傷も残してしまうとワイリー氏は懸念しています。</p>
<p><strong>ＳＮＳ戦略会社　元社員　クリストファー・ワイリー氏<br>
「自分も含めて、誰もが予測できなかった事態になっています。無害だと思われていたＳＮＳによって、民主主義が損なわれるかもしれないのです。私は本当に後悔しています。だからこそ、人々に警鐘を鳴らしたいのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">驚きの選挙戦で何が？　ＳＮＳ戦略で社会は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>こうしたＳＮＳ戦略の危うさを表す、別の分析があります。最近、アメリカの研究者たちが、ツイッター上で、うそ＝フェイクニュースがどのように拡散するのかを分析しました。すると、うその情報は、事実よりも１．７倍多くリツイートされ、また６倍速く拡散していくという、驚くべきデータが現れたのです。こうした状況の中、フェイスブックやツイッターは、政治広告に利用される個人情報の取り扱いを厳格化しています。悪質な政治広告などを排除する方策も取り始めたとしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＳＮＳの政治広告が増え、多様な意見や活発な議論という民主主義の柱が揺らぐ中で、トランプ大統領から名指しで批判されている大手メディアは、この現状とどう向き合おうとしているのでしょうか。ニューヨークタイムズの編集長に話を聞きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうなる？アメリカ社会</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>ニューヨーク・タイムズ　編集長　ディーン・バケイ氏<br>
「これが有名なペンダゴンペーパーです。」</strong></p>
<p>ニューヨーク・タイムズの紙面作りを統括し、みずからもピュリツァー賞を受賞した、編集長のディーン・バケイ氏です。</p>
<p><strong>ディーン・バケイ氏<br>
「この国はとても分断が進んだと思います。民主党支持者はトランプ大統領の存在を危惧していて、反対にトランプ大統領が権力を失うのではないかと心配する人もいます。そして、無党派層は混乱しています。政治家は現在の分断した状況にうまくつけ込み、時には分断がさらに広がるように有権者に働きかけているのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>河野憲治総局長（アメリカ総局）<br>
「（ＳＮＳがある中で）トランプ大統領の支持者にも記事は伝わっていますか？」</p>
<p><strong>ディーン・バケイ氏<br>
「大統領が事実を誇張したり、うそをついたりしたと報じても、トランプ大統領にはあまり影響がありません。大統領みずからが強く否定するうえ、支持者たちも大統領の言動をそれでもいいと受け止めているからです。ネットでは自分が信じたいと思う情報ばかりをえり好みできるので、今のような事態が以前より悪化していると言えるでしょう。今、求められているのは、しっかりと真実を伝え続け、公平性を保つこと。立場が違ってもお互い関心を持てるような話題を見つけることで、議論の土台を作っていく。そうすることで分断を修復することができるのではないかと私は考えています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あす投票　中間選挙</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>分断が進むアメリカ社会。あす投票が行われる中間選挙の行方はどうなるのでしょうか。最新の情勢です。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>まず、上院です。共和党が「優勢」「やや優勢」を合わせると、半数の５０となり、多数派を維持する可能性が高くなっています。そして下院ですが、当初は民主党が優勢と見られてきましたが、ここにきて共和党が猛烈に追い上げ、接戦となっています。勝敗はまだ見えていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4204/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回の選挙は、２年後の大統領選挙での再選を目指すトランプ大統領にとって重要な戦いとなっており、選挙戦最終盤では、大統領みずから、各地を精力的に遊説して支持を訴えています。対する民主党は、トランプ大統領に批判的な女性や若者の票を取り込もうとしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>果たしてアメリカ社会の分断は深まるのか、それとも融和を取り戻せるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4204" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>