<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「恩赦に求められるものは」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/415673.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>龍谷大学　教授　福島　至　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191118_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191118_00-thumb-380xauto-1080560.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>去る１０月２２日に、政府は、新天皇の即位宣言の儀式にあわせて、恩赦を実施しました。対象となった人は、全部で５５万人程度と言われています。政府の説明によれば、国民感情、特に犯罪被害者やその遺族の心情などに配慮しながら、社会復帰を一層促進する見地から、今回は限定的に実施したとされています。</p><div><p>恩赦とは、行政権によって、主に、有罪判決の効力を消滅させたり、軽減させることです。基本的に、刑罰を受けた人を赦すことを意味します。憲法7条および73条に基づき、内閣が決定し、天皇が認証して行います。恩赦の歴史は古く、奈良時代から行われてきたとされています。大日本帝国憲法にも規定され、天皇の大権として行われてきました。<br>恩赦の役割は、何でしょうか。大きな社会の変化や法律の見直しがあった時の対処や、刑罰を受けた人の社会への復帰の後押しなどにあるとされてきました。</p><p><img alt="s191118_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191118_013-thumb-380xauto-1080562.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>恩赦には、概ねその効果や範囲が大きい順から、大赦、特赦、減刑、刑の執行の免除、復権の５種類があります。恩赦の決定方式には、政令恩赦と個別恩赦があります。政令恩赦は、政令を定めて一律に行われるもので、一挙に多数の人が赦されることになります。</p><p><img alt="s191118_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191118_016-thumb-380xauto-1080564.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>個別恩赦は、５人の有識者からなる中央更生保護審査会において、特定の人について、個別に審査され、相当と認められたときに行われます。本人による恩赦の出願を受けてから、審査されるのが原則となっています。個別恩赦は、常時出願を受け付けて行われる常時恩赦が基本です。ただ、個別恩赦の方法をとりつつ、内閣が一定の基準を設けて、一定の期間に限って行う特別基準恩赦もあります。特別基準恩赦は、政令恩赦に合わせて行われることが多く、政令恩赦を補完する役割を果たしています。<br>今回の恩赦は、ほとんどが、罰金刑に処せられた人に対する復権で、政令恩赦によって行われました。罰金刑に処せられた人とは、道路交通法違反など被害者のない犯罪が大半を占め、結果として数が限られることになりました。また復権とは、刑罰執行後も残っている資格制限を、解除するだけのものです。過去に行われた政令恩赦に比べて、対象者の範囲が小規模で、しかも小さな効果に限定されました。<br>さて、この度の恩赦については、私は、説明不足の恩赦であるとの印象を持ちました。説明不足とする理由には、二つの側面があります。<br>ひとつの側面は、内容の面です。新天皇の即位の儀式の時期に合わせて恩赦が行われましたが、なぜこの機会に行われたのでしょうか。なぜ、ほぼ罰金刑の人だけを対象にしたのでしょうか。なぜ、ほぼ復権だけに限ったのでしょうか。それらの理由が、よくわかりません。<br>もうひとつの側面は、手続きの面です。恩赦の実施にあたり、政府の中で、誰が発議し、どこの部署で案を作成し、どこで検討し、最終的に誰が決定したのか、そのプロセスが皆目わかりません。決定プロセスが、まったくのブラックボックスになっています。<br>　このような恩赦では、国民の恩赦に対する信頼や支持は失われかねません。実際、過去に行われた政令恩赦には、厳しい世論にさらされたものもあります。選挙違反者が大量に赦されたために、お手盛り恩赦であると強く批判されたのです。恩赦の内容に、強い疑問が投げかけられました。こうしたことから、政令恩赦に対しては、廃止論や不要論も主張されてきました。<br>　今回の政令恩赦には、確かに内容面と手続き面に問題がありました。しかし、だからと言って、政令恩赦を全面否定すべきだとは思いません。<br>　社会や法律が大きく変わったときに、政令恩赦が必要となる場合があります。過去には、終戦直後に、治安維持法や戦時中の特別な法律で有罪になった人に対する恩赦が行われました。将来にも、必要となる場合があるでしょう。昨日までは犯罪とされていた行為が、きょうからは適法な行為として許されることがあるからです。また、社会復帰のために、政令恩赦が必要となる場合もあるでしょう。現在、政府は、再犯防止に向けた総合対策に取り組んでいます。その中では、刑務所出所者等に対する種々の支援の充実強化が行われています。もし、出所者等の就職を容易にするため、復権が必要だとするならば、そこには合理的な理由があるように思います。</p><p>　ここで、恩赦に関するかつての国の検討結果を見てみましょう。</p><p><img alt="s191118_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191118_017-thumb-420xauto-1080566.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現行の恩赦制度ができあがるにあたっては、1948年の恩赦制度審議会の最終意見書及び勧告書が大きな働きをしました。審議会の総括的意見では、恩赦の活発な運用が期待されるとして、恩赦に「民意を反映せしめることは、民主主義の原理からいつて正当であり、且つ、必要である」と述べられていました。この意見に基づき、恩赦に民意と専門的意見とを反映させるため、政令恩赦と個別恩赦それぞれに、審議機関を設けることが勧告されました。この勧告に沿って、その後個別恩赦については、中央更生保護審査会が設けられることとなりました。しかし、政令恩赦については、審議機関は設けられることなく、いまに至っています。今回の恩赦が抱える問題の一因は、ここにあったように思います。政令恩赦の改善にあたっては、いま一度この勧告に立ち戻る必要があると思います。<br>　政令恩赦は、大きな社会の変化に対処する必要性や社会復帰を促す必要性に鑑みて、合理的な理由に基づき、透明性のある手続きによって決定し、実施すべきです。<br>個別恩赦についても、考えてみましょう。刑罰は、それを受ける者から自由や財産を奪うだけではなく、場合によっては生命までをも奪います。国家が科す大きな不利益処分です。犯罪を犯した人に、止むを得ず科すものとして、正当化されます。このような不利益処分には、性質上、多かれ少なかれ、人を社会から排除する作用があります。その作用が強すぎて、副作用をもたらすこともあります。排除の効果が絶大なため、社会に色濃い偏見を生じさせることもあるでしょう。いつまでも前科者のレッテルを貼られたら、人が社会に戻ることが困難になってしまいます。こうした副作用を和らげるために、恩赦によって人を赦し、その社会復帰を促進することが必要です。個別恩赦を、社会復帰する権利の観点から、一層充実させることが求められます。<br>恩赦は、行政権が司法の決定を修正し、それに介入する性格を持ちます。それゆえ、三権分立を重視する観点から、恩赦の実施はなるべく控えるべきだとの考えもあり得ます。しかし、裁判所の判断は判決の時点では正しかったとしても、１０年後、２０年後も完全に妥当するとは限りません。社会も変わりますし、本人も変わりえます。時や人の変化に応じて、赦すことも大事です。<br>恩赦は、憲法上に根拠のある制度です。大日本帝国憲法から日本国憲法に変わったときにも、恩赦の規定は残りました。国民主権のもとでも、恩赦は必要で、有益な制度であると考えられたのでしょう。当初から、活発な運用も期待されました。憲法上このような意義のある制度である以上、政府は、恩赦が国民から信頼され、支持されるように、運用にあたらなければなりません。政府には、恩赦の内容と手続き両面にわたって、国民に対し説明責任を果たす憲法上の責務があると思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 06:31:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるＧＳＯＭＩＡ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415821.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本と韓国の間で安全保障上の機密情報を共有する協定＝GSOMIAは、今月23日に効力を失います。GSOMIAの行方について出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="c191118_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191118_0-thumb-480xauto-1081284.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．時計の前で頭を悩ませているのはムン大統領ですね。</p><p>Ａ１．ムン大統領はこの協定を延長しないと一度は決断しました。このままでは今月２３日の午前零時に失効することになります。しかしこの期限を前に、アメリカ政府はエスパー国防長官など政府高官を次々に韓国に派遣し破棄の決定を見直すよう強く迫っているのです。今や、この問題は日本と韓国というよりは、アメリカと韓国の問題になっているのです。</p><p>Ｑ２．アメリカはかなり強硬ですね。</p><p>Ａ２．この協定は北朝鮮の弾道ミサイルの追跡など日米韓の連携にとって必要不可欠だ。この協定が失効して喜ぶのは北朝鮮や中国だというのです。今、トランプ政権は、韓国に対し在韓米軍の駐留経費の負担を大幅に増やすよう求めています。ムン政権としては、<br>ここでこれ以上アメリカの機嫌を損ねたくないところでしょう。</p><p><img alt="c191118_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191118_2-thumb-480xauto-1081291.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３．ムン大統領は考えを変えるのでしょうか？</p><p>Ａ３．難しい判断になると思います。韓国政府は、日本が輸出管理の優遇対象国から韓国を除外した決定を見直せば、GSOMIAについても再検討する用意があるとしています。<br>しかし日本は、これは安全保障上の問題、日本の国内問題だとして韓国の要求を突っぱねています。そんな中で、韓国が前言を翻して協定を延長すれば、アメリカや日本の圧力に屈した、屈辱外交だとムン政権は国内から厳しい批判を受けるでしょう。</p><p><img alt="c191118_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191118_4-thumb-480xauto-1081288.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４．このままＧＳＯＭＩＡが失効してしまうと、どのような影響が予想されるでしょうか？</p><p>Ａ４．一部には改善に向けた動きも出始めている日韓関係にとっては大きなマイナスになります。さらに米韓の同盟関係にも深刻な影響を与えることは確実です。きのうタイのバンコクでは日米韓の防衛担当大臣が会ってこの問題を協議しました。韓国のカン・ギョンファ外相も今週、アメリカを訪問してポンペイオ国務長官と会談することを検討しているようです。期限まできょうを入れて５日、韓国がどちらの道を選ぶのか、最後はムン・ジェイン大統領の判断にかかっています。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:30:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京急事故の謎　なぜ踏切手前で止まれなかったのか」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415915.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>電車は、なぜ踏切の手前で止まることができなかったのでしょうか。<br>２０１９年９月、横浜市にある京急線の踏切で、立往生していた大型トラックに電車が衝突する事故がありました。<br>この事故は、トラックが無理に踏切に入り、立往生したことが原因とみられています。その一方で、今回のようなとき、鉄道のシステムは踏切の手前で電車が止まるよう考えられているはずでした。<br>なぜ、そうできなかったのか。それは、一つの謎となっています。</p><p><img alt="j191118_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_01-thumb-350xauto-1081651.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>今回の解説は、事故の状況を見たうえで、<br>▽踏切の安全を高めるために、鉄道のシステムはどう考えられているのか、<br>▽現場の対策にどのような問題があったのか、<br>▽京急電鉄が進める再発防止策と、いま何が求められているのか、考えます。</p><p><img alt="j191118_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_02_-thumb-autox233-1081655.jpg" width="230" height="233" class="mt-image-none"></p><p>まず、今回の事故についてです。<br>事故は、９月５日、京急線で起きました。横浜市にある神奈川新町駅のすぐ先の踏切で、大型トラックが立往生し、電車が衝突しました。トラックの運転手が死亡し、京急電鉄によると乗客と運転士など７７人が重軽傷を負いました。</p><p>この事故の「謎」とは何なのか。</p><p><img alt="j191118_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_04-thumb-420xauto-1081658.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>踏切に障害物があるとき、線路わきに設置されている特殊な信号機が光って、運転士に危険を知らせます。現場の踏切の異常は、３か所の信号機が知らせます。<br>国土交通省の省令では、信号機は、「非常ブレーキで電車が踏切の手前で止まれる場所から見えるように設置すること」が定められています。</p><p><img alt="j191118_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_05-thumb-420xauto-1081661.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191119_08_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_08_-thumb-420xauto-1082165.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191118_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_06-thumb-420xauto-1081663.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>つまり、本来なら非常ブレーキで踏切までに止まれるはずなのです。もちろん、電車が近くまで来ているときに車が急に踏切に入れば、間に合いません。</p><p>今回、トラックは踏切が閉まる前から立往生していたので、衝突は避けられるはずでした。</p><p><img alt="j191119_11_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_11_-thumb-420xauto-1082167.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191119_12_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_12_-thumb-420xauto-1082169.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191119_13_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_13_-thumb-420xauto-1082171.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、今回の事故で電車が止まったのは、踏切をおよそ７０メートルも過ぎたところでした。</p><p><img alt="j191118_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_08-thumb-420xauto-1081665.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ、踏切手前で止まれなかったのか。これが大きな疑問、“謎”とされたのです。</p><p><img alt="j191118_09_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_09_-thumb-420xauto-1081667.jpg" width="420" height="92" class="mt-image-none"></p><p>ここで、注目したいのが、<br>▽踏切までの停止距離に十分余裕があったか、<br>▽信号機の見やすさ、<br>それに<br>▽ブレーキ操作がどうだったのかです。</p><p><img alt="j191119_18_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_18_-thumb-420xauto-1082173.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>電車は、京急線の最高速度の時速１２０キロで走っていました。私鉄の中でも速いスピードです。京急電鉄によると、この速度で非常ブレーキをかけると、５１７．５メートルで止まれるとされています。つまり、上の図の「踏切まで５１７．５ｍ」の地点が、非常ブレーキで踏切までに止まれる限界です。</p><p><img alt="j191119_20_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_20_-thumb-420xauto-1082175.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>京急電鉄は、電車から見て一番手前の信号機（踏切から３９０ｍ）は、踏切まで５７０メートルの地点から見え始めるとしています。<br>京急電鉄は「ブレーキが間に合う５１７．５メートルより手前で、信号機が見えるので法令上の問題はない」としています。</p><p><img alt="j191119_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_21-thumb-420xauto-1082177.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、限界の地点まで、５２．５メートルしか余裕はありません。時速１２０キロでは、およそ１．６秒です。運転士がブレーキをかけるタイミングが遅れれば、間にあわない恐れがあり、専門家などからは「余裕が少なすぎる」と指摘されています。</p><p>この信号機の見やすさは、どうでしょうか。</p><p><img alt="j191118_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_11-thumb-420xauto-1081669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上図の写真は、見え始めである５７０メートル地点から見た信号機です。</p><p><img alt="j191118_11_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_11_-thumb-285xauto-1081671.jpg" width="285" height="247" class="mt-image-none"></p><p>柱の間から赤く光っている信号機を垣間見ることはできます。<br>私はこの区間に乗車し、電車の先頭車両から繰り返し見ました。しかし、手前に何本もある柱などに見え隠れして、とても「見やすい」とは言える状況ではありませんでした。踏切から３９０メートルにある信号機の近くまで来ないと、この信号機は、はっきり見えませんでした。</p><p><img alt="j191118_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_12-thumb-420xauto-1081676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>信号には、十分な距離の余裕と見やすいことが必要と考えられますが、事故現場はそうなっていないと思います。京急電鉄も「十分な余裕がなく、見えにくい」ことを認めています。</p><p>さらに、もう一つが、ブレーキ操作です。</p><p><img alt="j191119_30.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_30-thumb-420xauto-1082179.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>運転士は、「信号機を見て、最初は通常のブレーキをかけ、のちに非常ブレーキをかけた」と話しているということです。<br>実は京急電鉄は、非常ブレーキをかけると、乗客が転んでけがをする危険があるとして、運転士に対して、信号機が作動した際、非常ブレーキをかけることを明確に指導していなかったということです。</p><p>なぜ踏切手前で止まれなかったのか。</p><p><img alt="j191119_32.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_32-thumb-420xauto-1082184.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>運転士が、どこで信号機を見てブレーキをかけたのかが調査中のため、現時点で断定できませんが、<br>▽信号機の位置の不十分な余裕、<br>▽信号機の見づらさ、<br>▽ブレーキ操作、<br>これらのいずれか、あるいは複合した結果、止まれなかったものと考えられます。</p><p>京急電鉄は、事故の後、現場付近の最高速度を時速６０キロまで落として運行しています。</p><p><img alt="j191118_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_16-thumb-420xauto-1081682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後の対策として、<br>▽３つの信号機の、さらに手前に４つ目の信号機を増設する。例えばカーブでも遠くから見やすい、上図の「増設」とある位置に信号機を設置して、十分な距離の余裕と見やすさを確保するとしています。<br>あわせて、<br>▽運転士には「直ちに非常ブレーキをかける」よう、社内の内規を変更するとしています。<br>こうした対策が着実に行われなければなりません。</p><p>京急電鉄に何が求められるでしょうか。<br>それは、一言でいえば「踏切の安全をより高める意識」だと思います。</p><p><img alt="j191118_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_18-thumb-420xauto-1081684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この踏切の信号機は、設置から３８年、スピードを時速１２０キロに引き上げてからは２４年が経ちます。しかし、この間、運転士や信号施設の担当者からは「信号機が見えにくい」といった改善を求める指摘はなかったといいます。<br>気づいていたのに言い出さなかったのか、気づかなかったのか。問題のある状態が、なぜ長い間放置されたのか、検証が必要だと思います。</p><p>もう一つ。これは京急電鉄に限らず鉄道各社にも求められることです。</p><p><img alt="j191118_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_19-thumb-420xauto-1081686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>踏切の異常を知らせる信号機について、国は設置位置やブレーキによる停止距離の余裕を具体的な数値などで規定していません。「踏切手前で止まれるように」といったように、求める性能を示しているだけです。<br>それをシステムなどで、どう具体的に実現するかは、鉄道会社の判断で決めることになります。それだけ鉄道会社には、大きな責任が伴います。判断が十分安全側に立っているかどうか、常に高いレベルで自ら律することが必要です。</p><p>踏切の対策としては、線路を高架にする方法ありますが、実現が簡単でない状況の中で、他の鉄道会社は、どう安全の確保をしているのか。<br>取材すると、<br>▽ブレーキ操作が遅れないよう、異常があると自動的に非常ブレーキがかかるようにしてる<br>あるいは、<br>▽停止までの距離の余裕を、１００メートルないし、２００メートル以上と、長く設けるなどしていました。<br>運転士が手動でブレーキをかけるのであれば、信号機の見やすさ、距離の余裕はより慎重に判断しなければなりません。</p><p><img alt="j191118_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191118_20-thumb-420xauto-1081688.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の事故をきっかけに、各鉄道会社には、踏切や信号機に安全上の問題がないかどうか再点検することが求められます。</p><p>この事故は、トラックが無理に踏切に入ろうとしなければ、防げたとみられます。乗客など大勢の人が巻き込まれるだけに、トラックの運転手や業界には対策が強く求められます。</p><p>ただ、「鉄道が守れる安全は、最大限守る」<br>そうしたことが確実にできる体制づくりを、鉄道会社には徹底してほしいと思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 23:13:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『温暖化台風』が招く危機」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/415914.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>慶応義塾大学　専任講師　宮本　佳明　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191119_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191119_00-thumb-380xauto-1081639.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　今年は、台風15号と台風19号が相次いで東日本へ上陸して、東海から関東、東北地方で甚大な災害をもたらしました。台風15号は、関東地方に上陸した台風の中で、過去最強クラスの強度で千葉県に上陸し、特に暴風によって房総半島を中心に大きな被害を発生させました。台風19号も、同様の強度で静岡県に上陸し、中部・関東・東北地方の広い範囲に、膨大な量の降水をもたらし、河川の氾濫・堤防の決壊などによって甚大な被害が生じました。<br>　一方で去年は、25年ぶりの強度で日本列島に上陸し、関西空港の浸水被害を生じた台風21号や、大規模な停電を発生させ、塩害ももたらした台風24号などが日本へ来襲しました。これだけ強い台風が連続してやってくると、近年台風が強くなっているのでは？とお考えの方も多いかもしれません。近年の科学研究の成果を元にすると、今後はこのように強い台風が増加する傾向にあると考えられています。</p><div><p>　今年の台風15号も19号も、あれほどの強度を保って上陸したのは、日本付近まで海の温度が高かったことが大きな要因の一つと考えられています。特に台風19号は、発生した直後から歴史上稀に見る速さで発達し、台風の最大の勢力である「猛烈な台風」まで短期間で成長しました。これは非常に珍しい事例で、通常は発生した後しばらく弱い強度を維持しつつ成長して行くのですが、19号は一気に最大の勢力まで達しました。この急激な成長の後、台風19号は、中心気圧が910 hPaという「猛烈な」強さを3日間も維持して、やや減衰しながらも950 hPaという強い中心気圧で上陸しました。日本では、台風の強度は中心気圧で表され、その値が小さいほど、つまり中心気圧が低いほど、台風の勢力が強いことを意味します。台風15号・19号共に、上陸時の中心気圧がおよそ950 hPaで、これは関東に上陸した台風の中では歴史上稀に見る強さでした。</p><p><img alt="s191119_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191119_010-thumb-420xauto-1081641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　さらに台風19号の大きな特色の一つが、中心から約600 - 700 km離れた半径まで風が速い領域が広がる「大型」の台風であった点です。直径に直すと、台風中心を真ん中に1200 km以上もの範囲が、風速15 m/sを超える強風域に入ります。東京と博多の距離がおよそ900 kmですので、それより広い範囲です。このため、台風が日本列島からまだ離れた海上にいた頃から、台風の中心北側に発達した雲域の影響によって、山間部を中心に広範囲で大雨が断続的に降り、各地で記録的な豪雨となりました。大型の台風では、小型の台風に比べて、台風の中心が接近するまでの長い時間風雨にさらされてしまうため、被害が大きくなりやすいです。今回は、強い雨が長時間続いたことで、多くの地点で、わずか１～2日で年間降水量の３～４割の雨が降りました。その結果、様々な河川に水が集中して、氾濫および堤防の決壊に至ってしまいました。</p><p><img alt="s191119_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191119_011-thumb-420xauto-1081643.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　台風19号による大雨は、台風に伴う湿った風が山間部にぶつかって上昇することで、雲が形成されて雨が降る、という過程が継続的に生じていたことが原因と考えられています。</p><p>ＶＴＲ：台風19号・雲の動き<br>一般的に、湿った空気が上昇する時に雲ができやすいのですが、山などの地形が無い場合は、空気を持ち上げるプロセスは中々働きません。しかし、山間部へ強い風が吹きつけると、山に当たった空気が行き場を失って上昇するため、強制的に多くの雲が形成されます。今回は、台風に伴う強い風が海上を吹く際に、海から水蒸気を獲得したために、陸に到達した頃には空気が湿っていて、それが山に当たって上昇して雲ができた…というメカニズムだったと考えられています。<br>　このような台風自体の強さと、中心から離れた遠隔地域での豪雨、という台風19号の特徴は、海面水温が高かったためと考えることができます。</p><p>また、今年2月に南の海上で生まれた台風2号が、2月に発生した台風としては観測開始以来始めて「猛烈な」強さまで発達しました。その後どこにも上陸することなく、はるか南の海上で衰退したため、大きなニュースにはなりませんでしたが、北半球で水温が低くなる２月に、最強のカテゴリーへ成長できたのは、特筆すべきと考えられます。その要因も、暖かい海面水温と考えられます。</p><p>　それでは、なぜ台風にとって海の水温が重要と考えられるのでしょうか？</p><p>　それは、台風が海からの水蒸気によって動いているからです。言い換えれば、この海からの水蒸気こそが台風を動かすエネルギーの元で、水蒸気を供給してくれる海が台風のエネルギー源になります。海から大気へ渡される水蒸気の量は、水温に依存していて、一般的に水温が高いほど多くの水蒸気が大気側へ輸送されます。</p><p>　台風のメカニズムを説明するために、台風の断面を見てみましょう。</p><p><img alt="s191119_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191119_012-thumb-420xauto-1081645.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風内の風によって海から水蒸気が大気側へ流入し、それが台風の中心へ集められて、上昇気流に伴って雲を作ります。地表面付近では、台風の風は反時計回りに吹いていて、らせん状の分布で中心方向へ入り込んで行き、中心で行き場を失って上昇します。先ほどのように、上昇気流があるところでは雲ができやすいため、台風の中心付近では、常に活発な対流雲が存在しています。この中心付近の雲は、雲の無い台風の目を壁のように取り囲むことから、目の壁雲と呼ばれています。この雲は、台風にとって必要不可欠で、この雲があるため台風は存在することができます。</p><p>　つまり台風にとっては、中心付近の雲が心臓部であり、海からもらえる水蒸気がその心臓を動かすために必要な食べ物のようなものです。水温が高いと、より多くの水蒸気が海から大気へ流入し、台風の中心付近でも雲活動がより活発化します。その結果、台風が強くなるのです。まとめますと、高い水温の時は台風は強くなりますし、低い水温の時は台風は弱くなります。</p><p>　暖かい熱帯の海に比べると、中緯度に位置する日本付近の水温は低いので、熱帯で発達した台風も、日本に来る頃にはある程度減衰していることが多いです。</p><p><img alt="s191119_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191119_013-thumb-420xauto-1081647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし近年では、日本付近の海面水温も高いことが多く、台風が十分に弱まる前に日本へ接近・上陸する事例が多くなっています。結果的に、甚大な災害へと繋がってしまっています。10月ながら、日本付近まで水温が25 – 26度の領域が広がっていることがわかります。</p><p><img alt="s191119_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191119_014-thumb-420xauto-1081649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　こちらの図は、過去約100年間の日本近海で平均した海面水温の推移を表しています。平年値は1981年から2010年の30年の平均値です。青線は５年間の移動平均を、赤線は変化傾向を示します。細かい年々変動がありますが、長期的に見ると、この約100年で１度以上上昇していることが分かります。この水温の上昇の主たる要因は、地球温暖化によるものと考えられています。<br>　今後も地球温暖化は進行して行くと考えられますので、海面水温が高くなっていくと予想されています。つまり、高い水温によって将来的に台風が強くなることが考えられます。<br>今回の台風15・19号の経験を糧に、なお一層の備えをしておく必要があります。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 06:08:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はやぶさ２地球帰還へ　カギを握るのは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415912.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>探査機はやぶさ２が来年末の地球帰還に向け、リュウグウを出発。<br>小惑星の粒子を無事届けられるのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="c191119_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191119_0-thumb-480xauto-1081616.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>はやぶさ２のチームは今、世界に誇れる成果を残し、達成感で満ち溢れている。<br>まずは何といっても2回の着陸成功。<br>デコボコだったが目標からのズレはわずか60㎝とピンポイントの着陸技術も取得。<br>人工クレーターを作り、地下の新鮮な粒子の採取にも成功。<br>その玉手箱を持ち帰れば太陽系の謎解明に迫ることができることから笑顔があふれている。</p><p><img alt="c191119_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191119_3-thumb-480xauto-1081618.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>でもそんな中、神妙な面持ちのメンバーもいる。メインエンジンの運用チーム。<br>はやぶさ２、これまで計画通りだったので地球へ帰ってくるのは当然と思うかもしれないが、うまく帰還できるかどうかカギを握っているのが、メインエンジン。<br>明日からの噴射を前にメンバーの一人は「めっちゃ、緊張している」と話す。</p><p><img alt="c191119_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191119_6-thumb-480xauto-1081620.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>往きは作動し続けたが、初号機では帰還途中にすべて壊れて一時、絶体絶命になったこともあった。もちろん耐久性を向上させるなど改良してはいるが、この1年半全く稼働させておらず、本当に動くのかどうか。<br>特に心配なのは、2回の着陸で大量に舞い上がった砂がエンジンに影響するんではないかという点。<br>そこでいきなりエンジン全開にするのではなく、あすから2週間かけて様々な条件で作動させて燃料の流れや電圧などを確認し、その後本格稼働させることに。<br>はやぶさ２、今の最大の任務はリュウグウの玉手箱を無事に地球に届けること。<br>飛行予定距離は8億キロ、最後まで慎重な運用を続け、太陽系のなぞ解明につなげていってほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:52:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ高騰？　都会のマンション」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415913.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>都会のマンションが高騰しています。今井純子解説委員。</p><p><img alt="k191119_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_01-thumb-350xauto-1081623.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【マンション、高くなっていますよね】<br>はい。きのう民間の調査会社が発表した、１０月に首都圏で発売された新築マンションの一戸あたりの平均価格を見てみますと・・・</p><p><img alt="k191119_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_03-thumb-420xauto-1081625.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【東京の２３区は、７０００万円台ですか！】<br>マンション事業者が立地のよいものに絞っているため、発売された戸数が１０月として過去最低の水準だったということもあるのですが、２３区は、一年前と比べて０．３％の上昇。高止まりの状態です。埼玉県では、１０％近く上がりました。ワンルームから億ションまでの平均ですので、その月にどのようなマンションが発売されたかで価格の変動はありますが、上半期の推移を見ていただくと、あきらかに高くなっていることがわかると思います。今年は、１９９１年のバブル期以来、２８年ぶりの高い水準になったのです。</p><p>【新築マンションの価格が上がっているのは首都圏だけですか？】<br>関西圏も、上半期の平均価格は１９９３年以来の高い水準でした。他の主な都市でも、（こちらは年平均の統計しかありませんが）、去年の平均価格は、いずれも4年前と比べて１０％前後上がっていて、福岡は、４３％も上がっています。</p><p><img alt="k191119_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_04-thumb-420xauto-1081627.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【数が絞られているとしても、やはり高いですよね】<br>専門家に話を聞くと、いくつもの背景が複雑に絡んでいて、簡単には下がらない要因もでてきているというのです。マンションを売る側。そして、買う側。それぞれの事情を見ていきましょう。<br>売る側の事情では、まず、地価の上昇。そして、人件費・建築資材の上昇です。</p><p>【地価、上がっているのですね】<br>そうです。<br>▼ 景気の回復が続いてきたことや外国人観光客の増加を背景に、７月１日時点の都道府県地価調査は、三大都市圏、そして地方４市、ともに７年連続の地価上昇となりました。しかも、立地のよい土地は売りに出されてもホテル事業者との奪い合いになり、取引価格が上がってしまうと言います。<br>▼ 加えて、円安やオリンピック・パラリンピックに向けた建設ラッシュを背景に鉄鋼やコンクリートなどの建築資材の価格。そして、人手不足から働く人の人件費も上がり続けています。２０１１年度を１００とした建築コストを示す指数（建設工事費デフレーター）をみると、２０１８年度は１１１まで上がっています。地価も建築コストも上がっているため、マンションをつくる費用が高くなってしまっているのです。</p><p>【こんなに高いのに売れているのですか？】<br>売れ行きがよいわけではありません。首都圏の新築マンションで、発売した月に売れた率は、４２．６％と、一年前より２５％ポイントあまり下がっています。１０月は台風の影響もありましたが、それでも低調でした。</p><p><img alt="k191119_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_07-thumb-420xauto-1081629.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【売れないと値引き合戦がおきるのではないですか？】<br>それが、マンション事業者は値引きに慎重だというのです。というのも、リーマンショックの後、体力のない中堅のマンション事業者が相次いで破たんして、今は、大手の不動産会社が、マンション事業を手掛ける割合が増えています。首都圏マンション販売に占める大手の割合は、２００６年の２５％から２０１８年には４４％まであがっています。こうした大手不動産会社は、ブランドイメージを大切にする上、オフィス事業が好調で経営体力に余力があるため、売れなくてもなかなか値引きをしない。もともと良い立地が減っていることもあって、先ほども触れたように、建設、そして販売する戸数を絞って、時間をかけてじっくり販売する戦略をとるそうです。だからマンションの価格が高止まりしているのです。</p><p><img alt="k191119_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_09-thumb-420xauto-1081631.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【でも、これだけ高いと普通の人は買えませんよね】<br>確かに、働く人の平均給与はおよそ４４０万円ですので、なかなか手が出ませんよね。ただ、マンションを買っているのは、いわゆる富裕層だけではないようです。マンションを買う側の事情も少し変わってきているというのです。</p><p><img alt="k191119_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_10-thumb-420xauto-1081633.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、共働きの増加で、２人合わせると年収１０００万円を超える、いわゆるパワーカップルの世帯が増えていることです。</p><p>【一人の収入だと買えなくても、２人の収入を合わせると手が届くわけですか・・】<br>はい。そして、その背中を押しているのが、企業が社宅や寮を減らしてきたという事情です。従業員一人当たりの、社宅や独身寮の管理・運営費は、ピークの１９９６年度から２６％減っています。会社の負担で、安い社宅や寮に住むことができない若い人たちが、「高い賃貸料を払うくらいなら、マンションを買った方が得だ」と考える。しかも、日銀の金融緩和で、歴史的な低金利が続いています。住宅ローンの金利は、１％に満たないことも、めずらしくありません。カネ余りを背景に、銀行も、住宅ローンを積極的に貸してくれる傾向にあります。こうしたことから、３０代の持ち家比率は、およそ６４％と、２０００年のころと比べて、大幅に高くなっています。<br>そして、若い共働きの世帯は、高くても、都心部、あるいは、郊外でも多くの路線が乗り入れるターミナル駅から近い立地にこだわる傾向が強いと言います。</p><p>【なぜですか？】<br>共働きだからこそ、職場に通いやすい便利な場所に住みたい。しかも、そういう一等地のマンションは、多少景気が悪くなっても値崩れしない。いざという時には売ったり、人に貸したりすることができる。と、マンション事業者に言われて、高くても、立地のよいマンションに徹底的にこだわるというのです。<br>逆に言うと、確実にニーズはある。だから、マンション事業者も、そういう立地に絞って、高値でじっくり販売することになるというのです。</p><p><img alt="k191119_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_14-thumb-420xauto-1081635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【でも、年収が高い世帯しか買えませんね・・】<br>そう焦って買う必要はないのではないかと思います。地価や資材の価格、それにマンション事業者の戦略も、長い目で見ると、景気の動向によって、どう変わるかわかりません。まずは、焦らずじっくり検討すること。<br>そのうえで、どうしても早いうちに買いたいという事情がある方は、少し視野を広げて考えてみると・・最近は、中古のマンションの人気も高まっています。１０月に契約された首都圏の中古マンションの平均の価格は３４６１万円。</p><p>【それでも高いですが、新築と比べるとまだ割安なのですね】<br>そういうこともあって、中古マンションの契約件数が３年連続で新築の供給件数を上回っています。今後、バブル崩壊後に企業がリストラで売却した土地に建てられたマンションが大量に中古市場に出てくるとみられています。管理体制がしっかりしているかなど、注意が必要な点はたくさんありますが、選択肢のひとつにはなると思います。<br>もうひとつ。首都圏では、最近、小規模な土地に建てる新築の戸建ても増えています。値上がりしている資材は使わず、また、地域の工務店と連携して手早くつくるため、首都圏の郊外で、３０００万円台で販売されている例もあるといいます。</p><p>【こちらも高いですが、もし買うのであれば、こうした選択肢があるということですね】<br>専門家の話では、住宅で無理せず買えるのは、年収の５～６倍程度だということです。「今、買った方がお得」「立地がいいから値下がりしない」などとマンション業者に勧められて、無理して買うのではなく、ローンを払えるのか。生活にしわ寄せがこないか。</p><p><img alt="k191119_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_17-thumb-420xauto-1081637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>じっくり考え、見極めることが大事だと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ヤフー ＬＩＮＥ 経営統合　その先にあるもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415963.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのうの敵は、きょうの友、ということでしょうか？<br>激しいライバル合戦を展開していた、ＩＴ業界を代表する大手２社が<br>ガッチリ手を組んで、ワンチームを目指すことになりました。<br>検索大手ヤフーと、無料通信アプリ ＬＩＮＥが<br>経営統合で基本合意したことをきのう発表しました。</p><p><img alt="j191119_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_01-thumb-350xauto-1081959.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【　何が焦点か？　】</p><p><img alt="j191119_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_02-thumb-420xauto-1081961.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>① 目指すのは、消費者の囲い込み。“スーパーアプリ”です。<br>② その背景にあるのは、ＧＡＦＡなどの巨大ＩＴ企業への強い危機感です。<br>③ そして、のべ１億人規模となる個人情報の行方はどうなるのか？<br>以上、３点について考えます。</p><p>【　経営統合が目指すもの　】</p><p><img alt="j191119_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_03-thumb-420xauto-1081963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、両社の現状です。<br>ヤフーはインターネット検索サービスの大手で、利用者は５０００万人。<br>ＬＩＮＥは無料通信アプリの大手で、利用者は８２００万人。<br>合わせると利用者は、１憶３０００万人、<br>売り上げも、1兆円を超えるという、巨大企業の誕生です。</p><p>経営統合は、来年１０月を目指します。<br>それぞれの親会社が共同で新会社を作り、<br>この新会社が、両社を子会社にする、という形をとります。</p><p>経営統合が目指すもの。<br>それは、“スーパーアプリ”を作ること。<br>つまり、消費者の囲い込みです。</p><p><img alt="j191119_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_04-thumb-420xauto-1081965.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>スーパーアプリとはスマホの中の、<br>たった一つのアプリを入口にして、<br>日常生活に必要なあらゆるサービスを<br>提供するという究極のスマホアプリです。<br>これまでのように<br>サービスごとに別のアプリを入れたり、<br>複数のアプリを操作するというわずらわしさはなくなります。</p><p>すでにこうしたアプリを提供しているのが、<br>中国のアリババやテンセントで、<br>一つのアプリで消費者を囲い込み、<br>巨大な経済圏を作ることに成功しています。</p><p>ヤフーとＬＩＮＥも、<br>買い物や、金融、決済、音楽・ゲーム、動画に株式など、<br>さまざまなサービスを手掛けていまして、<br>両社のサービスを合わせれば、<br>日本版のスーパーアプリの姿も見えてきます。</p><p>【　第三極を目指す　】<br>ただ、両社は今でも、重要なサービス分野で<br>激しいライバル競争を展開しています。<br>特にスマホ決済の、ペイペイ　と　ＬＩＮＥペイは<br>双方とも、多額のポイント還元で<br>体力をすり減らしながら、激しく競い合っています。<br>それがなぜ、今、経営統合でガッチリ握手なのか？</p><p>その背景には、<br>今や世界を二分する勢いのアメリカと中国、<br>それぞれの巨大ＩＴ企業の存在があります。</p><p><img alt="j191119_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_06-thumb-420xauto-1081967.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカでは<br>グーグル、アップル、フェイスブック、そしてアマゾン。<br>頭文字をとって、「GAFA（ガーファ）」と呼ばれています。</p><p>また、中国では、<br>バイドゥ、アリババ、テンセント、<br>同じく頭文字をとってＢＡＴと呼ばれています。</p><p>今や、こうした巨大ＩＴ企業が<br>インターネットを使って<br>国境を越えた様々なサービスや事業を展開し<br>世界のネット市場を席捲しています。<br>実際、企業の規模や価値を示す、<br>世界の時価総額トップ１０を見ても<br>その大半を、ＧＡＦＡとＢＡＴが占めています。</p><p>このままでは日本勢は埋没してしまう。<br>対抗するためには、まず、両社が統合して<br>足場を固める必要がある。<br>そう判断したものとみられます。</p><p><img alt="j191119_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_07-thumb-420xauto-1081969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＬＩＮＥの出澤剛社長は（いでざわ・たけし）<br>「これまではライバルとして切磋琢磨する関係だったが、<br>今後は手を取り合って、さらなる高みを目指したい」と会見で述べました。<br>またヤフーを運営するＺホールディングスの<br>川邊健太郎社長は（かわべ・けんたろう）<br>「東アジアから第三極を目指したい」と意気込みを語りました。</p><p>ただ、第三極、とはいってみても<br>両社を合わせた時価総額はおよそ３兆円。<br>ごらんのように、米中の巨大ＩＴ企業は、１００兆円超から数十兆円規模。<br>文字通りケタ違いの大きな開きがあります。</p><p>では第三極は、夢なんでしょうか？<br>ここで両社が期待するのが、ＬＩＮＥのアジアでの強さです。</p><p><img alt="j191119_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_08-thumb-420xauto-1081971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＬＩＮＥは特に、台湾、タイ、インドネシアで<br>多数のユーザーを持っています。<br>台湾とタイではシェアトップ、インドネシアでもシェア第二位と、<br>圧倒的な強さを誇ります。<br>これから成長するのはアジアです。<br>アジアの高い成長力をどうやって取り込むかが課題です。</p><p>【　利用者への影響は？　】<br>このように今回の経営統合は、外に目を向けると大きな挑戦です。<br>しかし、国内に目を向けると、ネット企業で最大の企業が<br>誕生することを意味します。<br>これは消費者からすると、<br>様々なサービスが利用しやすくなる可能性がありますが、<br>反面、取引業者の人たちからすると、<br>思わぬシワ寄せを受ける懸念が出てきます。</p><p><img alt="j191119_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_09-thumb-420xauto-1081973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>というのも、公正取引員会が大手ネット通販をめぐって<br>取引先企業に聞いたところ、<br>手数料を上げられたり、契約を一方的に変更されたという苦情が<br>最も多かったのが、楽天で９３％、次いでアマゾンの７３％、<br>そして、今回のヤフーも５０％、などとなっています。<br>今後、ネット企業の側の支配力がさらに強まれば、<br>取引先企業の人たちは厳しい立場を強いられことになるかもしれません。</p><p><img alt="j191119_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_10-thumb-420xauto-1081975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の経営統合について高市総務大臣は、<br>「多数の利用者を持つ事業者の統合は、<br>国民生活に影響を与える可能性がある」と述べて<br>両社の取り組みを今後注意深く見ていく考えを示しています。</p><p>【　個人情報の行方　】<br>そして、最後に、気になるのは、やはり個人情報の保護です。<br>今回の経営統合で、のべ１億人規模の個人情報が<br>両社が手掛ける様々なサービスに紐づけられる可能性があります。<br>便利な反面、自分の情報がどんな使われ方をしているのか、<br>不安になる人もいるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j191119_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_11-thumb-420xauto-1081977.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、公正取引委員会は現在、<br>巨大ＩＴ企業を規制するための新たなルール案を検討中です。<br>今回の経営統合は、その大きな試金石になる、とみられます。<br>難しい判断になりそうです。<br>というのも、これまで公正取引委員会は、<br>経営統合を認めるかどうかについては、<br>それぞれの会社の製品やサービスの販売シェアがどれだけあるのか、<br>そして、それが合わさると、市場の独占や<br>自由な競争の阻害になるかどうかを見て判断しています。</p><p>ところが、巨大ＩＴ企業が経営統合で狙うのは、<br>膨大な個人情報の取り込みや囲い込みです。<br>つまり、どれだけ個人データを集めれば<br>市場で支配的、とみなされるのか、<br>どのような場合に、ライバル社の自由な競争を阻害することになるのか？<br>前例がないだけに難しい判断になるのは避けられない、とみられます。</p><p>きのう行われた経営統合の記者会見で、印象的だったコトバがあります。<br>それは、ヤフーを運営するＺホールディングスの川邊社長が、<br>記者から、ＧＡＦＡの何が脅威なのか、と問われたのに対し、<br>「最大の脅威は、ユーザーから支持されていることだ」と答えたことです。<br>まさにここに、巨大ＩＴ企業の強さの秘密があります。</p><p>ぜひ、今後、両社も<br>アジアのユーザーや取引業者から広く、支持されるような<br>新たな仕組みを開発してほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 23:20:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ローマ法王の訪日に寄せて」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/416096.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>上智大学特任教授　髙木　慶子</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191120_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191120_008-thumb-380xauto-1082652.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　こんにちは。１１月２３日、第２６６代ローマ法王、フランシスコ様が日本に来られ、２６日までの４日間、長崎、広島、東京を訪問されます。先のローマ法王様、ヨハネ・パウロ二世の訪問から３８年が過ぎ去っております。<br>　この度訪問されます法王様は、２０１３年に、カトリック教会としては初めて、アメリカ大陸のアルゼンチンから選出され、フランシスコとご自身で命名されたお方でございます。<br>　カトリック信徒の極めて少ない日本に、わざわざ遠方はるばる、しかも多忙な中訪問されますことには、法王様の強い熱き思いがあっての事と思います。もちろん、日本からの要望もあってのことでございますが、その熱き思いを考える前に、まず、フランシスコ法王様はどの様な方であるかをひも解いてみましょう。</p><div><p>　法王様は、イタリア系のご両親様の元、アルゼンチンで生まれ、２３歳で司祭の道に入られました。若い時から貧しい人々や差別されてる人々に寄り添い、積極的に奉仕活動に参加されておられました。現在８２歳でありながらも、精力的に世界を飛び回っておられます。<br>　カトリック教会の法王様は、世界に約１２億の信徒の長として、また全世界の精神的なリーダーとして、その役割は非常に重大な責務を負っておられます。そのようなリーダーとして、現代社会が抱える問題に積極的に取り組み、ご自身から「すべてのいのちを守るため」をスローガンとして、特に平和のために、紛争のある地域であっても訪れ、側近の方々からは「危ないからお止め下さい」と申し上げようとも、戦乱の続く場所にも訪問しておられます。</p><p>　ところでこの度の訪問にあたり、法王様のこころからの熱き思いを、私は２つの点から考えてみたいと思っております。<br>　その第１つが、２５０年の長きにわたり、キリシタン禁教令の元、信仰に導く宣教師が一人もいない時代、隠れながら信仰のために弾圧と拷問の迫害のさ中、カトリックの信仰を守り通すために、キリシタンたちへの尊敬と敬意を表すために、またその子孫たちへの励ましと勇気を称えるためにいらっしゃったのではないかと思っております。<br>　その代表的な場所が長崎であり、そのために法王様は、まず日本に到着されて、第一に訪問されるのが長崎であることからも理解されます。そこではカトリック教会にとり、最も大事なミサが捧げられます。つまり長崎は、カトリック教会にとり、聖地でもあるからです。</p><p>　またこの度、長崎、五島、天草地方が世界文化遺産となりましたが、その意味するところは、まさしくキリシタン禁教令が明治６年に廃止された後に、２５０年の間、沈黙のうちにカトリックの信仰を守り通した子孫達が、自分達の信仰の証として建立した教会群でございます。この遺産を通して、日本人が持つ尊い信仰の足跡を、法王様は世界の人々と共に尊び、賛美するためにも、長崎を訪問したいと願われたのではないかと、私は喜んでおります。<br>　また法王様は、長崎の原子爆弾投下直後にとられました写真、「焼き場に立つ少年」を全世界に紹介され、戦争の恐ろしさと廃止を訴えておられますし、長崎への思いは、広島同様に、平和への願いとともに、その場所を大事な場所だとお考えになっていると思います。</p><p>　第２に思いますことは、やはり日本におけるアピールは、「平和への熱き思い」であると考えております。<br>　法王様は、機会あるごとに平和について触れられておりますし、実際、世界平和のためには、御自ら出向いて、平和への道すじをつけておられます。おそらく全世界のメディアも、この度法王様がわざわざ遠くの日本を訪問し、何を、誰に語りたいのか、何を伝えたいのかを関心を持っておられることと思います。それほどに、この度の訪問は、世界的に関心のある行事であると思います。</p><p>　このたび、フランシスコ法王様は、グローバル化が進むこの時代にあって、貧富の格差が拡大する中で、貧しく弱い立場の人々に寄り添い、核問題、資源、地球温暖化の問題など、この度の訪問で、どのようなメッセージを私どもにくださるのでしょうか。とても楽しみにしております。</p><p>　私ごとで申し訳ございませんが、実は私の曾祖父は高木仙右衛門と申しまして、江戸時代から明治時代の初めに起こりました、「キリシタン最後の迫害」、つまり「浦上四番崩れ」で津和野に流された一人でございます。<br>　私の父は仙右衛門の孫に当たりますが、３８年前にヨハネ・パウロ二世が訪問されました時、声を上げて泣いたそうでございます。それは２５０年間信仰を保つために耐え忍んだ先祖たちが、待ちに待ったローマ法王様が、現に日本の地に降り立たれた時の感動だったと思います。<br>　日本を去って行かなければならなかった最後の宣教師たちは、残る信徒たちに、７代後にはローマ法王様から送られる宣教師がやってきて、大きな声でオラショ、祈りが唱えられることを伝えておりました。その信仰をキリシタンたちは、「沖に見えるはパーパの船よ。丸に十字の帆が見える」、すなわち、パーパとはローマ法王、丸とはマリア様のことです。<br>その歌を歌い続けながら、法王様がお出でになるのを待ち続けてきました。キリシタンたちのこころの表れだったのではないでしょうか。</p><p>　この度の法王様の訪問は、カトリック信者だけではなく、多くの人々のこころに、平和と安心、愛し愛される喜びのメッセージを届けられると、心から信じております。ありがとうございました。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 06:59:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「旋風ロシア三人娘！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415971.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>フィギュアスケート女子でロシア女子3人娘の旋風が吹き荒れています。今週末にグランプリンシリーズの最終戦NHK杯が始まります。石川一洋解説委員です。</p><p><img alt="c191120_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191120_0-thumb-480xauto-1081987.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q．ロシア三人娘とは？</p><div><p>Ａ．今年シニアのグランプリンシリーズにデビューした3人で、15歳のシェルバコワ、トゥルソワ、この二人は4回転、16歳のコストルナヤは３Ａを武器としています。<br>3人ともモスクワのクラブサンボ７０で、カリスマ的なコーチ・トゥトベリーゼさんの教え子です。これまでの5戦それぞれが別々に出場し、すべて三人が勝ち、NHK杯にはコストルナヤが参戦し、3人娘で6戦制覇を狙います。紀平梨花選手との３Ａ対決が注目されます。</p><p><img alt="c191120_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191120_4-thumb-480xauto-1081989.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q．3人娘はなぜ強いのですか。</p><p>Ａ．高い技術点で圧倒しています。<br>ロシア大会で優勝したトゥルソワさんは、フリーの技術点は95点、二位の選手を20点以上引き離し、男子のトップの選手の技術点も10点以上上回りました。彼女を上回るのは男子でも羽生選手とネーサン・チェン選手の二人しかいません。ほかの二人も90点前後の高い技術点を出しています。演技構成点では追いつけない差をつけてしまうのです。</p><p>Q．カリスマコーチの教え方は？</p><p>Ａ．伝統あるロシアフィギュア界ではここ数年急速に頭角を現してきた新興勢力です。基礎体力、ジャンプ、振り付け、バレエ・ダンスなどチームで教え、リプニツカヤ、メドベージェワ、ザギトワ、今年は3人の天才少女とほぼ二年おきにシニアデビューさせました。「恐怖心のない11歳、12歳から4回転に挑戦させる」と述べていて、3人娘の下にも4回転を飛ぶ少女たちが何人も育っています。次は21年つまり北京オリンピックのシーズンに秘密の選手をデビューさせるのでは、という観測もあります。</p><p><img alt="c191120_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191120_7-thumb-480xauto-1081991.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q．凄い競争ですね？</p><p>Ａ．ただ二年ごとに新しい選手が出てくることで、それまでの選手が成熟する前に競技生活を終えるのではという危惧の声も出ています。一番弟子のメドベージェワ選手は、長くフィギュアスケートを続けたいと述べてカナダのコーチのもとに去りました。グランプリンシリーズでは三人娘対世界チャンピン経験のお姉さんというロシア勢同士の新旧対決ともなり、3人娘が勝っているのです。ＮＨＫ杯ではオリンピック金メダルのこちらザギトワ選手が若手の挑戦を跳ねのけるかも焦点です。<br>日ロ３Ａ対決、同門のロシア勢対決と非常に面白い試合になると思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 07:45:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『特定技能』半年　外国人の働く現場は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415974.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>働く外国人の受け入れを拡大する「特定技能」という在留資格が４月に設けられて、半年がたちました。<br>人手不足の解消を目的とした制度ですが、外国人が働く現場は変わったのでしょうか。制度の現状と課題です。</p><p><img alt="k191120_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191120_00mado-thumb-420xauto-1082008.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【「特定技能」半年で８９５人】<br>Ｑ：この外国人労働者の新たな制度、あっという間にスタートしたという印象もありますね。<br>A：国会でも早いペースで審議が行われました。どうして急ぐのだろうかと疑問に感じた方もいるのではないでしょうか。</p><p>Q：半年がたって、どうなったのでしょうか。<br>Ａ：今月８日時点での「特定技能」の在留資格を得た人の数が発表されました。およそ半年で８９５人です。</p><p><img alt="k191120_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191120_01_0-thumb-420xauto-1082010.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：もっと多いのかと思っていました。<br>Ａ：政府は当初、最大で向こう５年間に３４万５０００人。今年度だけで４万７０００人を見込んでいましたから、伸び悩んでいると言うほかないでしょう。</p><p><img alt="k191120_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191120_01_1-thumb-420xauto-1082012.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この在留資格は「特定技能１号」と言います。<br>介護や建設、農業、外食、宿泊など特に人手不足の１４の業種で、外国人労働者を受け入れるというものです。そのためには「相当程度の知識や技能」、そして日本語の能力が必要で、滞在期間は最長で５年間です。<br>まだ働き始めた人は少ないのですが、私はこの特定技能の在留資格で働くベトナム人の男性を、富山で取材してきました。</p><p>【働く現場の様子は】<br>エレベーターの製造やメンテナンスなどを手掛ける富山市の「大澤工業」です。ベトナム出身のブー・ディン・ゼップさんはここで働いています。ゼップさんは以前も同じ会社で、技能実習生として働いてきました。しかし、５年間の滞在期間が終わったため、去年やむを得ずベトナムに帰国していました。<br>今年６月に再び来日し、今回は、全国的にもまだ数少ない特定技能１号の在留資格を取得して働き始めました。<br>「夢は日本で長く働きたいです」（ゼップさん）<br>そのゼップさんを呼び戻したのは、専務の大澤恒寛さん。優秀だった彼に何とかまた働いてほしいと考えていました。<br>実習生の時とは違い、今回は溶接の専門技術を持つ労働者として、仕事を任せることができます。ほかの外国人のリーダー役も務め、日本人と同じ待遇で、給料は実習生の時よりも２割ほどアップしたということです。<br>「今となっては、大澤工業に欠かせない状況になっていますね。日本人だから外国人だからという扱いではなく、一人一人のメンバーとしてやっています」（大澤工業専務・大澤恒寛さん）</p><p>【技能実習生とどう違う？】<br>Ｑ：実際にゼップさんが働く様子を取材してどうでしたか。<br>Ａ：周りの社員たちから、非常に頼りにされていたのが印象的でした。私は以前、外国人の技能実習制度の取材をしたことがあります。</p><p><img alt="k191120_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191120_02-thumb-420xauto-1082014.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>技能実習生というのは、働く現場で技能を習得するという制度ですが、日本語もまだ不十分な人が多く、現場で上司の指導を受けながら作業をしていました。<br>しかし特定技能のゼップさんは「相当の知識や技能」があるわけですから、朝、工場長と日本語で打ち合わせをした後は、自分で設計図を見ながら、一人でてきぱき溶接作業を行っていました。まさに経験と技術を持った労働者です。</p><p>【特定技能どうして増えない？】<br>Q：どうしてゼップさんみたいな人が、増えないんでしょうか。<br>A：特定技能の取得の仕組みをみてください。</p><p><img alt="k191120_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191120_03-thumb-420xauto-1082016.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この在留資格を得るには、２つコースがあります。１つは技能実習生から一定の要件を満たせば、試験なしで移行できます。ゼップさんもこちらでした。<br>もう１つは留学生や海外にいる外国人の場合、日本語や技能の試験に合格することが必要です。<br>ところが、法務省が１０月末現在でまとめたところでは、すでに試験が実施されたのは１４の業種のうち６業種です。</p><p>Ｑ：まだ半分以下ですね。<br>Ａ：現状は急ごしらえのしわ寄せが来ている側面もあるのではないでしょうか。この制度を進めていくのであれば、特に海外での試験など整備が必要です。<br>また今は介護など、分野によっては多くの先進国が外国人の働き手を求めていて、優秀な人材の獲得競争も激しくなっています。<br>日本も実は、外国人労働者から選ばれる側になっているんです。</p><p><img alt="k191120_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191120_04-thumb-420xauto-1082018.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【技能実習生に「また働きたい」と思ってもらうこと】<br>Ｑ：試験を受けなくても、技能実習生から移行する人をもっと増やすこともできるはずですよね。<br>Ａ：そのためには技能実習生に「また日本で、できれば同じ会社で働きたい」という気持ちを持ってもらうことが大事だと思うんです。</p><p><img alt="k191120_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191120_06-thumb-420xauto-1082020.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>技能実習制度の期間が終わって、一度ベトナムに帰ったゼップさんも「馴染んだ富山で、以前の仲間と働きたい」と戻ってきたんです。<br>ですから、技能実習生の時の待遇が重要になります。もし、不当な扱いをすれば、再び同じ会社で働きたいとは思わないでしょう。<br>反対に、外国人の働き手が大都市に集中するのではと言われてきましたが、地方の企業でも長期的な育成を進めることで、海外の優秀な人材を獲得することは可能ではないかと取材をして感じました。</p><p>【今後の課題１：特定技能２号】<br>Q：今後の課題はどういうことがあるのでしょう。<br>A：２つあると思います。<br>現在の「特定技能１号」は、滞在期間が最長５年間で家族を連れてくることはできません。実は、永住に道を開き、家族を連れてくることが可能な「特定技能２号」という制度も作られています。<br>しかし、この導入が決まっているのは２業種だけです。<br>現状では特定技能の資格を得て５年間しかいることができませんし、母国に奥さんや子供がいても連れてくることはできません。働く側からすると、この点も課題になります。</p><p>【今後の課題２：実習生の失踪対策も】<br>Q：もう１つはどんな課題でしょうか。<br>A：特定技能の半数が技能実習制度からの移行ですが、その土台となる技能実習生が「失踪」するケースが後を絶ちません。<br>去年は９０００人と５年前の２倍近く。今年も上半期で４５００人に上っています。</p><p><img alt="k191120_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191120_07-thumb-420xauto-1082022.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q：そんなにいなくなるというのは、大きな問題ですよね。<br>A：入管庁は、賃金や残業代を正しく支払わないなど、不適正な取り扱いが原因の１つとしていて、先週、技能実習生の失踪防止策を発表しました。<br>防止策では、大量の失踪者を出した「送り出し機関」、「監理団体」、「実施者」に対して、問題があると判断されれば新規の受け入れを停止するほか、失踪した技能実習生を雇用した企業名の公表なども検討するとしています。<br>また、受け入れている実習先に問題がなくても、国を出る時点で悪質なブローカーによって多額の借金を背負わされ、借金から逃れるために失踪せざるを得ない事例も絶えません。<br>これも新たな防止策では「対応を強化する」としています。ただ、この問題はずっと前から専門家や支援団体などが指摘していました。本当に実効性のある対応が求められます。</p><p>Q：取り組みには力を入れてほしいです。<br>A：外国人労働者をどこまで増やすかは様々な意見があり、今後も議論が必要です。<br>しかし、スタートした制度は、適正に運用する必要があります。仮に不当な扱いが続けば、日本に対する信頼そのものを損なうおそれもあります。<br>技能実習制度から特定技能まで、安心して働くことができるような取り組みが求められると思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 11:54:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「長期政権のこれから」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/416015.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣の通算在任期間が、２０日、桂太郎元総理大臣を抜いて憲政史上最長の２８８７日になりました。変化の激しい時代に、なぜ長期政権となっているのか。その背景と長期政権ならではのこれからの課題を考えます。</p><p><img alt="j191120_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191120_1-thumb-380xauto-1082243.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>まず長期政権となった理由を政策面から見ます。<br>政権に返り咲いた第２次安倍政権以降の政策の柱は、「アベノミクス」による経済の再生、外交では「積極的平和主義」、そして「憲法改正」です。</p><p><img alt="j191120_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191120_2-thumb-380xauto-1082245.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>まず、経済では、アベノミクスによる異次元の金融緩和は円安・株高をもたらしました。実感が伴わないという批判はあるものの景気の回復は続き、雇用や企業収益が改善しました。政権幹部は、「経済の安定が政権の最大の強みだ」と口を揃えます。<br>外交面では、アメリカの大統領との個人的な関係を深め、中国との関係を改善するとともに、積極的な首脳外交を展開し、日本の総理大臣の存在感を高めたことは、長期政権のメリットを生かした点だと言ってよいでしょう。<br>私が注目しているのは、安倍政権が高い目標を掲げる一方で、極めて現実的に対応する姿勢を強めてきたことです。<br>高い目標という点では、与野党が激しく対立する中で、集団的自衛権の行使を容認することなどを盛り込んだ安全保障関連法を制定し、戦後の安全保障政策を大きく転換させました。<br>一方で、消費税の使い道を変更して、幼児教育を無償化したり、深刻な人手不足に対応するため、自民党内に反対や慎重論があった外国人労働者の受け入れの拡大に踏み切ったりしました。さらに、憲法改正でも、議論が停滞すれば強いメッセージを打ち出してきましたが、憲法審査会の運営を数で押し切るような無理はしていません。理念や信条の実現のみに走らず、政策課題に現実的に対応する姿勢を強めてきていることも、政権安定の要因とみることができると思います。</p><p>次に長期政権の政治的な背景を考えます。一言でいえば、取って代わろうという勢力が弱いことです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191120_3.jpg"></a></p><p><img alt="j191120_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191120_3-thumb-380xauto-1082247.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>政権を目指すべき野党。支持率は低迷し、「森友・加計学園」をめぐる問題などで安倍総理に対する批判を強めても、その後の選挙で躍進はできず、政権の受け皿とは言えない状況が続きました。さらに安倍政権は、全世代型の社会保障など、野党側が主張してきた政策を積極的に取り入れ、いわば野党のお株を奪う形で、若者や子育て世代に支持の拡大を図ろうとしてきました。<br>与党の基盤も安定しています。連立を組む公明党の意向に配慮しながら、強力な選挙協力の体制を維持しています。<br>自民党内では、安倍総理に反旗を翻すような動きはなく、いわば「総主流派化」が進んでいるように見えます。<br>その背景には小選挙区を中心にした衆議院の選挙制度があると思います。選挙区で自民党の候補は１人。かつての中選挙区時代のように、各派閥が候補を擁立して争うことは影を潜めて、派閥の弱体化が進み、候補者の選定や資金を握る党執行部主導が強まっています。また、思い切ったタイミングで衆議院を解散し、勝利を重ねたことで、選挙の顔でもある総理への求心力が一層強まる傾向があるのではないでしょうか。<br>さらに、官僚組織を掌握していることが政権の安定につながっているという見方もあります。政権運営の総理大臣官邸主導が徹底し、内閣人事局の発足により各省庁の幹部の人事権も握ったという指摘です。省庁の縦割りを排し、政策実現のスピード感が高まるという効果はあるのでしょう。ただ、その一方で、官僚の目が政策の合理性や公共性より、官邸の意向ばかりに向いているという批判も根強くあります。</p><p>では、長期政権の課題はどこにあるのでしょうか。</p><p><img alt="j191120_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191120_4-thumb-380xauto-1082249.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br>かつての自民党政権は、「１内閣１政策」。内閣は一つの重要政策を仕上げれば十分で、次の内閣が別の課題に取り組み、政策の幅を持たせてきたとも言われています。<br>安倍政権は、長期ゆえに、新たに発生した問題など幅広い数多くの課題に、ひとつの政権で着手してきました。そして、その多くが道半ばの状態にあること、これが大きな課題です。<br>経済では、デフレの状況ではないとしていますが、日銀が目標としてきた「２％の物価上昇率」は達成できていません。大企業と中小企業、雇用の正規と非正規の格差是正、地方創生、財政再建を含めた長期の成長戦略の取りまとめはこれからです。<br>また外交では、北方領土問題を含むロシアとの平和条約交渉は進展がみられず、北朝鮮の拉致・核・ミサイルの懸案は未解決のままです。<br>そして憲法改正。自民党の改憲４項目は憲法審査会に提示できず、国会発議も見通せない状況です。こうした多くの課題の中から何を成し遂げ、何を次のトップに委ねるか、判断が求められていくことになります。</p><p>長期政権のこれからを政治日程の面から考えます。</p><p><img alt="j191120_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191120_5-thumb-380xauto-1082251.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>来年は、東京オリンピック・パラリンピックが開催され、再来年９月３０日に安倍総理の自民党総裁任期が満了します。<br>自民党総裁の任期満了が近づいていく中で、困難な課題に取り組む求心力を、どう維持していくのか。<br>今は静かな「ポスト安倍」をめぐる動きも次第に活発になり、衆議院議員の任期は、折り返しを迎え、野党側も選挙協力の態勢を整えてくるでしょう。<br>さらに、野党側が「桜を見る会」をめぐる問題を「政権の私物化だ」と批判するなど、長期政権の「おごり」や「ゆるみ」を指摘する声も出ています。<br>長期政権のこれからを今の政界にも記憶が残る二つの政権の終わり方を例に考えます。<br>中曽根政権は、昭和６１年、自民党総裁の任期満了直前に衆参ダブル選挙を行い圧勝。総裁任期が１年間延長されます。その後、いわゆる「中曽根裁定」で後継総裁を指名し、影響力を残しました。<br>小泉政権は　平成１７年、いわゆる「郵政解散」を断行して勝利、いったん否決された郵政民営化法を成立させました。そして、退陣を前にした翌年の８月１５日、賛否が分かれた公約だった靖国神社を参拝しました。<br>ともに政権の残り期間が見えた段階で衆議院の解散をからめた大きな勝負に出ています。<br>安倍政権の場合は、どうでしょうか。安倍総理は「念頭にない」としていますが、やはり衆議院を解散するのかしないのか、する場合は、その時期が今後の政局の焦点になります。<br>解散の時期として、永田町では、来年の通常国会の冒頭やオリンピック・パラリンピック後が取りざたされています。<br>ただ、年明けを考えれば、通常国会には、相次ぐ災害への復旧・復興などを盛り込んだ今年度補正予算案と来年度予算案が提出される予定です。その成立が、遅れるような事態が許されるのか。また、オリンピック・パラリンピック後には、景気の後退を危惧する見方もあり、経済の安定を強みとする政権にとって、有利といえる時期になるかどうか不透明です。そして、何より重要なのは、解散の大義、なぜ解散するのかです。宿願の憲法改正に向けた議論を進めるかどうかを問うのか、それとも重要な外交交渉を争点とするのか。その時期や争点によっては、安倍総理は否定している自民党総裁の任期延長論がクローズアップされ、総理を支え続けている議員、ポスト安倍をうかがう勢力、議員のそれぞれの立場や思惑の違いから大きな議論を招くことも予想されます。これからの政局は、解散の時期を軸に流動化する可能性を秘めた展開になりそうです。</p><p>長期政権のこれからを考える上で、忘れてならないのは、政権を成り立たせているのが選挙で示された国民の意思にあることです。長期政権を担う安倍総理大臣は、その基本を踏まえ、国民の声により真剣に耳を傾ける必要あり、長期政権に向き合う野党側には、国民が求めているものに具体的に応えていく姿勢が求められているように思います。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 23:41:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界海保機関トップが日本に その狙いは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/416016.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界の海上保安機関のトップらが一堂に会する会合が、日本の海上保安庁の呼びかけで、きのう(2０日)から東京で始まりました。その狙いについて津屋解説委員です。</p><p><img alt="C191121_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191121_0-thumb-450xauto-1082254.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Q：たくさん船が並んでいますね？<br>実際、船は来てないんですが、雰囲気を出すため並べてみました。<br>世界7つの海から、７５の国の海上警察や沿岸警備隊などのトップたちが<br>東京に集結し、議論しています。ちなみに中国も参加しています。<br>ご覧の通り、船のデザインはどれも、平和的なイメージの「白」が基調です。<br>これは、海難救助をはじめ、軍とは一線を画す役割を担うことが多いからです。</p><p><img alt="C191121_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191121_2-thumb-450xauto-1082256.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：何が話し合われているんですか？<br>世界共通の課題についてです。海洋汚染や自然災害など地球規模の問題、それに国際犯罪などへの対応は喫緊の課題ですから、きのうも議長国の日本や他の参加国から「海の国際連携」の必要性が繰り返し強調されていました。そして、直接の議題にはなっていないものの、もう一つの重要な課題があると私は思います。</p><p><img alt="C191121_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191121_5-thumb-450xauto-1082260.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：それは何ですか？<br>“力”によらず“法やルール”によって国際秩序を保たれるべきという理念を世界に浸透させることです。海はみんなのものである反面、時には対立の現場にもなります。そこで注目したいのは、今回、中国と、アジアや南太平洋などの小さな島国が多く参加していることです。</p><p><img alt="C191121_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191121_7-thumb-450xauto-1082262.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：中国と島国ですか？<br>中国は、小さな島国の資源や港湾施設などを狙って、その資金力に物を言わせ、<br>「借金漬け外交」とも揶揄される手法で影響力を拡大しています。<br>一方、島国の多くは、広大な海域を抱えているものの、国力が小さく、小規模な海上保安機関しかありません。会合では、海上保安能力強化のヒントが提供されていますが、それは同時に「法の支配」の理念を広げることにもつながります。<br>中国に対しても、この理念の世界的な広がりを認識させ、大国としての責任ある振る舞いを促していけるかどうかにも、注目したいと思います。</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 07:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう変わった？日本の自然」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/416021.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k191121_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_01-thumb-380xauto-1082267.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>◆日本の自然が年々どう変化しているのか？先週、詳しい調査の結果がまとまった。</p><div><p><img alt="k191121_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_03-thumb-380xauto-1082269.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　これは２００３年に始まった「モニタリングサイト１０００」という国のプロジェクトです。全国１０００か所以上の草原や森林、高山、砂浜やサンゴ礁など様々な生態系の代表となるような場所を選んで、どんな動植物がどれだけいるかなどを調べています。調査自体は毎年行われますが、５年に一度、詳しい分析結果を発表しています。先週、２０１７年度までの調査結果をまとめた概要が発表されました。</p><p><img alt="k191121_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_04-thumb-380xauto-1082274.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　調査の目的は生態系の異変をいち早くとらえて、貴重な自然を保全することにあります。<br>生き物が減る時は例えば最初は気づかないぐらい少しずつ減っていたり、単純に減る一方ではなく増減を繰り返すために変化がわかりにくいケースもあり、こうした変化を見つけるため、調査には「長い目で」「全国各地で」「同じ時期」「同じ場所」「同じ方法」で調べ続けるといった原則があり、実に１００年間にわたって定点調査を続ける計画です。</p><p>◆調査でどんなことがわかってきた？　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k191121_05.jpg"></a></p><p><img alt="k191121_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_05-thumb-380xauto-1082278.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　まず、「外来種の増加」があります。ブラックバスや最近だとヒアリなども外来種ですが、今回の分析では特にアライグマが年におよそ２５％ものペースで増えている可能性があるとわかりました。アライグマは今から４０年ぐらい前の人気アニメがきっかけでペットとして急増したことがありますが、それが捨てられたりして野生化したものがじわじわ全国に広がったと見られています。アライグマは農作物を荒らすほか、在来のカエルやカメを襲うなどして生態系の脅威になることも懸念されています。</p><p><img alt="k191121_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_06-thumb-380xauto-1082276.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　また、地球温暖化に代表される地球環境の変化の影響も見られます。高山に生えるハイマツの枝の伸び方が増えている、つまり成長が加速していることがわかってきて、高山でも気温が上昇している現れだと考えられています。ハイマツそのものや、それを隠れ家などにする生き物にとってはいいことかもしれませんが、一方でハイマツが広がるとそれと入れ替わるように高山植物の花畑などは減少していく可能性があるとのことで、そうするとそこに暮らす昆虫などは行き場を失うので、生態系全体にとっていいことなのかはまだわかりません。そういう意味でも長期的に調査を続けることが大切です。</p><p>◆生き物が減る原因と言うと開発が進んですみかが奪われるイメージがあるが、外来種や温暖化など原因も様々</p><p><img alt="k191121_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_07-thumb-380xauto-1082280.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　開発などの人間活動はもちろん大きな原因になりますし、逆に人間の手が入らなくなることで生態系に影響が出ることもあります。<br>　今回の分析では身近な草地や森、いわゆる里山の生き物の多くが急激に減っているとわかってきました。代表的なのがチョウです。全国の里山などで比較的よく見られる８７種のチョウのうち、ミヤマカラスアゲハやオオムラサキなど４割の種がこの１０年で３０％以上も減少。これは「絶滅の危険が増大している」とされるレベルの減り方です。その原因ははっきりしませんが、里山に人の手が入らなくなったことで植生が変化したためではないかとの見方があります。里山の自然というのは手つかずの原生林ではなく、人が適度に木を切って薪や炭焼きなどに利用してきたことで、日が当たるようになった場所にクヌギやエノキなど多様な落葉樹が育つ雑木林が成り立っていた面があります。こうした里山は手入れされずに下草が生い茂るようになったりすると、別の種類の樹木に置き換わっていきます。それ自体は悪いことではありませんが、チョウはそれぞれ決まった種類の植物に卵を生んだり幼虫のエサにするものが多く、幼虫のエサが減ってしまうことが考えられます。そして、今回の調査ではこうした里山の雑木林で育つようなチョウが特に減っていたとされています。</p><p><img alt="k191121_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_08-thumb-380xauto-1082282.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　他にもホタルやツバメ、ノウサギなど昔は少し郊外に行くと普通に見られた動物が全国的に減少傾向にありました。</p><p>◆明るい変化は？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k191121_09.jpg"></a></p><p><img alt="k191121_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_09-thumb-380xauto-1082284.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　絶滅の危機にあったシジュウカラガンという渡り鳥が、近年、増加してきたことが報告されました。理由として考えられるのが、保護団体などがシジュウカラガンを人工繁殖させ放鳥する取り組みをしてきたことがあり、その放鳥された鳥が自然の中で繁殖した結果、徐々に増えてきたのではないかということです。</p><p><img alt="k191121_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191121_12-thumb-380xauto-1082295.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　東日本大震災で大きな被害を受けた東北の海でも変化が見られます。２０１１年の巨大津波で、東北の太平洋岸では浅い海の生態系を支えている海藻やアマモと呼ばれる海中の植物も大きなダメージを受けました。岩手県のある沿岸部ではこのようにアマモ類が２０１１年には全く見られなくなりました。しかし、その後の調査で回復の兆しが現れています。これはまだ水深が浅くて光が届きやすい場所に限られていますし、地域や種類などでも違い一概には言えませんが、今後さらに回復していくことを期待したいところです。</p><p>◆毎年の大規模な調査は大変では？</p><p>　去年の調査に参加した人は全国で４７００人にのぼりますが、大学や研究機関などの専門家は２割ほどで、８割はＮＰＯや一般の市民です。「調査に参加してみたい」など興味がある方は、環境省生物多様性センターのＨＰ（https://www.biodic.go.jp/moni1000/index.html）から詳しい情報や問い合わせ先のメールアドレスが見られますので、問い合わせて見るとよいでしょう。<br>（募集のタイミングが決まっているものや、正確な調査を行うための研修を受ける必要が　あるものなど、条件もあります）<br>私たちも身近な自然についてあらためて考えてみるきっかけになると良いですね。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 11:42:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「首里城焼失　沖縄の心　再建の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/416094.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄県の首里城の大規模な火災は、太平洋戦争末期の沖縄戦で破壊された首里城を３０年かけて修復したものが一夜で失われたことで地元沖縄だけでなく、全国に大きな衝撃を与えました。この問題について、文化担当の高橋委員とともに考えます。<br>首里城の火災、本当に衝撃的でした。</p><p><img alt="j191121_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191121_1-thumb-350xauto-1082623.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【高橋】<br>私も映像を見て言葉を失いました。<br>火災は先月３１日の未明に起き、１１時間にわたって続きました。<br>中心的な建物の「正殿」をはじめ、合わせて７つの建物が焼けたほか、中にあった絵画や漆器なども被害を受けました。火元は正殿の１階とみられ、消防は電気系統のトラブルの可能性が高いという見方を示しています。</p><p>【西川】<br>首里城は、今から５００年以上前、琉球王国時代に建てられました。３度の焼失、再建を経て、沖縄戦でアメリカ軍の攻撃を受けて徹底的に破壊された歴史があります。今回火災に見舞われた正殿の復元作業は１９８９年に始まり、今年２月に３０年にわたる復元プロジェクトが完成したばかりでした。正殿は本土の城では天守にあたります。戦災で失われた全国各地の天守の多くは１９５５年ごろから復元されていますから、いかに時間がかかったのかがわかります。<br>県民の４人に１人が亡くなった沖縄戦を経験している人たちにしてみれば、戦争で失われたものを生き残ったものの責任で再建したという強い思いがあったと言います。今回の復元では、戦時中、旧日本軍の駐屯地として使われていた装飾などのないある意味、無味乾燥な首里城ではなく、１８７９年のいわゆる琉球処分以前の王国時代の首里城をよみがえらせることを目指しました。沖縄戦でほぼ何もない状況から、本土に移り住んでいた旧王家に残された詳細な古文書や戦前の東京の研究者の資料を見つけ出し、沖縄の伝統技術の粋を集めたものが完成しました。赤瓦の屋根に漆塗りの正殿は、「巨大な琉球漆器」とも言われ、その象徴でした。</p><p><img alt="j191121_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191121_2-thumb-420xauto-1082626.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回、短時間で燃え崩れてしまったのには、スプリンクラーがなかったことが指摘されていますね？</p><p>【高橋】<br>首里城の正殿には、自動火災報知器や消火器などは設置されていました。しかし、早い段階で自動的に消火するスプリンクラーは設置義務がなく、ついていませんでした。<br>専門家は「木造の建造物は、一度燃え始めると中に入ってまで消火するのは難しく、初期消火が重要だ」と指摘しています。<br>スプリンクラーはこうした初期消火に効果を発揮するため、映画館や百貨店といった人が集まる場所などには、建物の面積に応じて設置が義務づけられています。ただ、歴史的な建物だからといって特別につける必要があるわけではなく、対応には差が見られます。<br>例えば姫路城の場合、世界遺産に登録されたのをきっかけに防火対策が強化され、４つある天守の天井部分など合わせて１０７８か所にスプリンクラーが設置されています。１９９７年から６年がかりで、国の補助金を含め総額で１０億円近くをかけて整備を進めたということです。<br>ただ、こうしたケースは少数にとどまっています。配水管を通すことで建物を傷めたり、見た目を損ねたりする可能性があるほか、誤作動や漏水によって建物や展示品を損壊させてしまうおそれもあるからです。</p><p><img alt="j191121_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191121_3-thumb-420xauto-1082628.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【西川】<br>首里城の正殿には、御差床（うさすか）と呼ばれる玉座や金の龍と五色の雲が描かれた朱柱など絢爛豪華な復元品が展示されていました。施設管理の担当者は防火には神経をとがらせていたと言い、設置義務のない屋内の消火栓も整備していたと言うことです。一方で、復元に携わった沖縄の専門家によりますと、内部を含めた正殿全体が装飾品という考え方があり、その中にスプリンクラーのむき出しの配水管などを設置することは難しかったと言います。</p><p><img alt="j191121_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191121_4-thumb-420xauto-1082632.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【高橋】<br>全国の文化財では、スプリンクラー以外の防火設備についても、心もとないデータが出ています。<br>文化庁は、ことし４月に起きたフランス・パリのノートルダム大聖堂の火災を受けて、国宝や重要文化財に指定されている建造物を対象に、防火設備の緊急調査を行いました。<br>それによりますと、回答があった４５４３棟のうち、９割以上（９２．８％）にあたる４２１８棟は、全部または一部が木造で建てられています。その一方で、全体のおよそ２０％（１９．２％）にあたる８７１棟では、消火栓などの消火設備が「３０年以上たっている」と回答しています。木造という潜在的なリスクがあるなかで、肝心の消火設備は老朽化によって機能が低下しているおそれがあることが分かったのです。</p><p><img alt="j191121_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191121_5-thumb-420xauto-1082634.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに今回、新たな課題として浮き彫りになったのは、「復元文化財」とでも言うべき、復元された歴史的建造物に対する防火対策の重要性です。<br>首里城跡（あと）は国の史跡で、２０００年に世界遺産に登録されました。ただ、今回焼失した建物はその範囲には含まれず、復元されているため国宝や重要文化財ではありません。<br>とはいえ、建物は冒頭にあったように沖縄の伝統技術が集められていますし、すぐ下には国の史跡として保護が図られている遺跡があります。「復元」だからといって、防火対策をないがしろにしていいわけではありません。<br>「復元文化財」は、再建された城の天守や、遺跡の上に建てられた古代の建物などが各地に作られています。<br>文化庁は、首里城で火災があったその日のうちに自治体などに通知を出し、国宝や重要文化財だけでなく、史跡内に復元された建物などについても防火設備の点検や確認を行うよう求めました。<br>国宝・重要文化財の建造物の防火対策については、文化庁がことし９月、「防火対策ガイドライン」をまとめ、細かなチェックポイントを示しています。これを、「復元文化財」でも積極的に活用するなど、これまで以上のきめ細かな防火対策が必要です。</p><p><img alt="j191121_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191121_6-thumb-420xauto-1082636.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【西川】<br>まずは原因の究明と再発防止策が喫緊の課題というわけですが、ここからは、今後の問題、首里城をどうするのかについて考えたいと思います。沖縄県の玉城知事は、火災の翌日には政府に対し、首里城の早期再建に向けた支援を要請し、沖縄の本土復帰から５０年となる２０２２年までに再建計画をとりまとめる考えを示しました。図面や必要な建材などの詳細なデータは今回の復元作業で残されています。一方で、財政面を含め、再建の課題を整理する必要があります。中でも大きな課題が２つあります。まずは材料となる木材です。木造で２層３階建ての正殿には、大量の材木が必要です。ただ、国内では正殿に使える樹齢の長い木は入手が難しく、前回の復元では台湾産のヒノキが使われました。環境保護意識が高まる中で、今回も同じ方法で海外から調達するのは困難との指摘があります。<br>屋根の赤瓦の問題もあります。正殿に使われた赤瓦を手がけた職人が５年前に亡くなっているからです。この赤瓦には、今では手に入らない土がブレンドされているほか、高温で焼き上げる高い技術が使われているため、作れる人がいないと言います。このため沖縄の瓦職人の団体は、焼けてしまった瓦も廃棄せず、保存するよう求めています。</p><p><img alt="j191121_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191121_7-thumb-420xauto-1082638.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【高橋】<br>再建が簡単ではないというのはそのとおりですが、一方で指摘しておきたいのは、城が今の社会の中で果たしている役割です。<br>戦後、日本の各地で、空襲などで焼失した城の復元が進められました。３年前の熊本地震で大きな被害を受けた熊本城でも、急ピッチで復旧が進められ、大天守（だいてんしゅ）の外観は、ほぼ元の姿に戻りました。城が、地域の歴史を今に伝えるだけでなく、復興のシンボルや人々の心の拠り所になっているからです。<br>首里城も同様です。資材と人材の確保は、歴史的建造物を忠実に復元する際の大きな課題ですが、１つずつクリアして再建への道筋を立ててほしいと思います。</p><p><img alt="j191121_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191121_8-thumb-420xauto-1082640.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【西川】<br>「今まで当たり前のようにあったものがなくなってしまったことで、首里城の存在の大きさに改めて気付いた。」毎日のように首里城を横目に見ながら子どもを学校に送っていたという女性が、私に語ってくれた言葉です。言葉の通り、沖縄の人たちにとって、首里城は心のよりどころです。そのことに思いをはせ、寄り添う気持ちが今、求められています。</p><p>（西川　龍一 解説委員 / 高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 23:40:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ローマ法王　被爆地からのメッセージ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/416095.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ローマ・カトリック教会のフランシスコ法王が、あす（23日）ローマ法王としては38年ぶりに来日します。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="c191122_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191122_0-thumb-480xauto-1082644.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは法王がスポットライトを浴びている？<br>Ａ１）<br>世界13億のカトリック信者の頂点に立つフランシスコ法王は、どこに行っても注目の的。若い頃から念願だったという今回の初来日で、長崎と広島を訪れ、核廃絶を世界に訴えたいとしています。そこで、日曜日（25日）に予定されている被爆地からのメッセージに関して、けさは“３つの数字”に注目してみました。</p><p><img alt="c191122_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191122_2-thumb-480xauto-1082646.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>まず1800万以上。これはどういう数字ですか？<br>Ａ２）<br>フランシスコ法王がほぼ毎日９つの言語で発信するツイッターのフォロワーの数です。これが多いか少ないか、色んな見方が出来ますが、ソーシャルメディアの専門家によると、法王のツイートは「拡散する規模の大きさに特徴がある」そうです。現に、母国語のスペイン語だけで平均1万回以上リツイートされるなど、「発言の影響力はおそらく世界一」そんな研究報告もあります。今回のメッセージも世界から注目を集めることになるでしょう。</p><p><img alt="c191122_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191122_4-thumb-480xauto-1082648.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>次に13865発。これは核兵器と関係がありそうですね？<br>Ａ３）<br>その通り。ストックホルム国際平和研究所がことし1月時点で推計した世界の核弾頭の総数です。去年より若干減りましたが、地球を何回破壊できるか想像もつきません。しかも最近はいわゆる「使える核兵器」の開発も懸念されています。核兵器の使用はもちろん、核兵器の保有や開発も非人道的だと、法王は訴えてきました。</p><p><img alt="c191122_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191122_6-thumb-480xauto-1082650.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４）<br>では3つ目の数字、33カ国というのは？<br>Ａ４）<br>これまでにバチカンも含めて核兵器禁止条約を批准した国の数です。条約発効には50か国の批准が必要ですが、日本は参加していません。政府は「核廃絶という目標は同じでも、条約に反対する核保有国も巻き込んだ段階的な核軍縮が現実的だ」と説明します。しかし、米ロの核軍縮交渉は停滞。北朝鮮の非核化も一向に進みません。<br>どうすれば“核なき世界”に近づけるか？フランシスコ法王の被爆地からのメッセージは、現状を問い直すきっかけになるかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 07:53:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>