<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「どうする？　漫画『海賊版サイト』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/296672.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>海賊版サイトというのは、出版物や音楽を作者などに無断でコピーして販売したり、無料で公開したりている違法なホームページです。こういうサイトは、広告収入で運営されています。閲覧するだけで広告収入が入り、違法行為を手助けすることになりますので、利用しないほうがいいと思います。</p><p><img alt="k180502_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p><img alt="k180502_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>特に問題になっている3つのサイト(漫画村、Anitube、Miomio)で、現在、表示されなくなっていますが、著作権侵害などの被害額はあわせて4000億円にのぼっていると見られています。被害がこれだけ増えると、作家や出版社の収入が減り、出版業界が成り立たなくなってしまうと懸念されています。海外にサーバーがあるため、誰が設置したものかわかっていません。<br><br>私たちがインターネットを利用するとき、接続業者を通じてさまざまなホームページにアクセスします。その中で、今回のような違法なホームページがあった場合、著作権者などが、ホームページを配信しているサーバーの管理者に、ページの公開をやめるように申し立てます。その結果、削除されます。<br><br><img alt="k180502_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>しかし海外の事業者の場合、削除要求に応じなかったり、法的な対応が取れなかったりして放置されてしまいます。<br><br>そこで出てきたのは、接続業者に対応を求める方法です。利用者が違法なホームページにアクセスしようとしたことを接続業者が監視し、その時だけその通信を遮断するというアイデアです。これをブロッキングといいます。<br><br><img alt="k180502_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>政府は4月、この対策を接続業者が自主的に行うことが適切だという緊急対策をまとめました。<br><br>しかし、この対応をめぐって、さまざまな団体が意見を述べています。<br><br><img alt="k180502_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_09.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>まず、著作権団体は「歓迎する」と賛成の意見です。また、NTTグループの3社は、政府の緊急対策を受ける形で、近くブロッキングを行うことを表明しました。一方、インターネット接続業者で作る「日本インターネットプロバイダー協会」は、「断じて許されない」と強く反対しています。消費者団体も反対です。<br><br>違法なホームページを見られなくするのは悪いことではないと思う人がいると思いますが、遮断するサイトがどんどん拡大し、事実上の検閲になってしまうかもしれないという懸念から、根強い反対意見があるのです。<br><br><img alt="k180502_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_10.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>憲法21条には「通信の秘密」の規定があります。通信の秘密は、誰からも干渉されずに、コミュニケーションを取ることが出来るというものです。ホームページを見ることもその一つです。この規定により、インターネット接続業者も、利用者の通信を監視することは法律で禁止されていますし、監視の結果通信を遮断するブロッキングも原則認められていません。<br><br>しかし、その規定によって、違法なものを野放しにしていいのかというところが難しいところです。このため2010年に例外のルールが設けられました。それが「児童ポルノ」です。<br><br>インターネットによる権利侵害は、児童ポルノのように人格を傷つけるもの、今回の著作権侵害のように、経済的な利益を侵害するもの、さらに名誉毀損などもあります。このうち、児童ポルノの場合は、犯人が検挙され、損害賠償が行われたとしても、画像が流通すると取り返しがつかなくなります。このため、ブロッキングが認められるのは、児童ポルノのような人格権を侵害する場合で、他に防ぐ方法がない場合に限るという唯一の例外が設けられました。<br><br><img alt="k180502_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_12.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>今回は、著作権侵害ということになりますが、こうした議論が不足しているように思います。さもないと、名誉毀損の場合も含めて、拡大解釈がどんどん行われる恐れがあります。例えば、政治家や官僚の不祥事に関する報道も、本人にとって見れば嫌なことなので「名誉毀損」という理由で、遮断しろと申し立てることが理論上は可能になります。<br><br>イギリスやオーストラリアでは、著作権保護のためのブロッキングが行われていますが、法律が整備されています。一方、中国では、政府当局に都合の悪い情報が書かれたサイトはブロッキングされ、ほとんどアクセスできません。こうなると、ネットの利用者は正しい情報を得ることができなくなってしまいます。<br><br>最後に、 私たちインターネットの利用者も、この問題に関心を持っていく必要があります。今回の問題は、インターネット利用者にも責任の一端があるからです。<br><br>実は、これまでも同じような海賊版サイトは存在していました。しかし、いわゆるアングラサイトとみなされ、アクセスする人も少なかったんです。しかし今回、海賊版サイトのアドレスをSNSで宣伝してしまう人がいて、多くの人が利用してしまったんです。著作権を無視して公開されたものであるということが見ればすぐわかるのに、面白がってみんなで利用していたことが、今、自分たちの通信の秘密まで制限されるかもしれないという議論につながっています。</p><p><img alt="k180502_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>インターネットは自由な空間ですが、その自由はモラルがあってこそ保たれるということを、家庭や教育現場で教えていくことの大切さを、今回の問題は示していると思います。<br><br>（三輪　誠司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 May 2018 11:31:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「土俵の『女人禁制』再検討へ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>土俵の「女人禁制」については、戦後大相撲の歩みの中で度々議論の対象となってきました。先週終わった春巡業の中で、この問題が大きな社会的関心事として浮かび上がったことを受けて、相撲協会は臨時理事会を開き、今後検討を進めていくことを表明ました。相撲協会は、４年前に公益法人に移行して以来、初めてこの問題について検討し見解を示すことになりますが、税制上の優遇措置を受ける公益法人として、男女平等の原則は無視できません。<br>この問題について、考えてみたいと思います。<br><br><img alt="180502_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>公益法人に移行する前、大相撲の土俵に女性を上げない伝統について、これまでの歴代の理事長や理事は、主に３つの理由を挙げてきました。<br><br><img alt="180502_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_01.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>①    相撲は元々「神事」を起源としていること。<br>②    大相撲の伝統文化を守りたいという強い思い。<br>③    土俵は力士たちにとって、男が上がる神聖な戦いの場、鍛錬の場であること。<br><br>神事と言うのは、広く五穀豊穣を願う庶民信仰なども取り入れて形成された伝統文化という意味合いが強く、「女性を不浄と見ていた昔の考え方を女人禁制の根拠としている」という解釈は、全くの誤解であると八角理事長は説明しています。<br><br>昭和５３年に、当時の労働省の森山婦人少年局長から、この問題について尋ねられた当時の伊勢ノ海理事は「けっして女性差別ではありません。大変な誤解です。土俵は力士にとって神聖な戦いの場、鍛錬の場です。裸にまわしを締めて土俵に上がる大相撲の力士は、男しかなれないので、男しか土俵に上がることがありませんでした。そうした大相撲の伝統を守りたいのです。」と説明しました。<br><br><img alt="180502_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_02.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>又、平成２年女性初の内閣官房長官となった森山長官は、土俵上で優勝力士に総理大臣杯を渡すことを希望したが、相撲協会は断りました。<br><br><img alt="180502_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_03.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="400"></p><p>当時の出羽海理事は、「女性が不浄だなんて思ってもいません。土俵は力士が命をかける場所だということです。」と答えています。<br><br>今回八角理事長も、「土俵は、男が必死に戦う場であり、その結果として女性が土俵に上がることはないという慣わしが受け継がれてきたように思います。それが江戸の大相撲以来の伝統として先人から教え込まれてきました。」と説明しています。<br><br><img alt="180502_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>この相撲協会のこれまでの見解を踏まえた上で、春巡業で問題となった件を振り返ってみます。<br><br>①    京都府舞鶴市の巡業で、土俵上で倒れた市長の救命のため駆けつけた女性の看護師たちに対して「女性の方は土俵から下りてください」と場内アナウンスで繰り返した件です。<br>この問題については、「女人禁制」問題以前の問題と相撲協会も認識しています。<br>すぐに不適切なアナウンスとして謝罪し、「緊急時、非常時は例外であり、人の命にかかわる状況は例外中の例外。命にかかわる状況で的確に対応できなかったことを、<br>協会員一同深く反省し、改めてまいります。」とコメントを出しました。</p><p><img alt="180502_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>②    宝塚市、静岡市の巡業で、ちびっこ相撲への女子の参加を認めなかった件です。<br>この件は、相撲協会も「土俵に女性を上げない伝統」とは、別という認識でした。<br>以前は男子に限っていたちびっこ相撲、平成２４年の巡業の際に女子参加の要望が複数寄せられ、当時の北の湖理事長が「ちびっこ相撲は、土俵の伝統とは別」という見解を示し女子児童の参加が始まりました。<br><br>ところが年々参加者が増え、今度は女子児童への怪我の心配の声が寄せられ、又力士たちも女子児童との相撲、つまり女の子と相撲を取ることへの戸惑いの声もあがったため、去年の秋に、女子は遠慮してもらおうと言うことになりました。<br><br>しかしここでの問題は、この点についてしっかりと議論していないことと、参加者やファンにその経緯や理由をしっかり説明していないことです。<br>その結果この件が女人禁制と結びつけて批判を受けることとなりました。<br><br>相撲協会は、ちびっこ相撲をいったん中止し、そのやり方を女子の参加も含めて再検討に入りました。<br><br><img alt="180502_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_06.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="398"></p><p>最後は、宝塚市の巡業で、女性市長に土俵下からの挨拶を求めた件です。<br>これは市長への説明が、不足していました。<br>八角理事長も「あいさつや表彰などのセレモニーで、女性を土俵に上げないのはなぜなのか、協会が公益法人となった今、その理由を改めて説明する責任があると考えます。」と談話を出しました。<br><br><img alt="180502_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_07.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>この問題について、東海大学が平成１６年から３年間かけて大相撲の土俵の「女人禁制」に関する意識調査を行いました。主に本場所を訪れたファンを対象にした調査ですが、土俵の「女人禁制」に反対しないと答えた人は、どの年も６割以上だったということです。しかし、この調査から１０年がたっています。八角理事長は再度調査を行い、広くファンの声に耳を傾けながら検討したいとしています。<br><br>この問題のポイントは、２つあります。</p><p><img alt="180502_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>①    女性差別と思われない事。<br>②    親方衆の総意で、納得できる説明が出来るかどうか。<br><br>これまで、相撲協会は女性を土俵に上げないことを「伝統」として来ましたが、その「伝統」が、女性差別と度々批判されて来ました。<br>税制上の優遇措置を受ける公益法人に移行した限りは、男女平等の原則をクリアーしなければいけません。<br><br>私が大相撲中継を始めた３２年前、故事来歴に詳しい第２８代木村庄之助の後藤悟さんが、土俵の女人禁制についてこう教えてくれました。<br><br>「命がけで稽古に励む力士にとって、女性は最大の邪念。それを振り払っているうちに女性を土俵に近づけなくなって、男だけの世界になったんだよ。それが上手く説明できないから、女性の神様が嫉妬して怪我をさせるとか、いろんな説が出てきたんじゃないかな。」と。<br><br>私もその色々な説を検討してみましたが、今の時代で土俵を「女人禁制」にする合理的な理由は見つかりませんでした。<br>一方男性と女性と分けるのではなく、力士・行司など勝負にかかわる大相撲関係者とそれ以外の人は明確に分けることが出来ます。<br>この視点で検討するのか、あるいは合理的な説明は出来なくても伝統文化の継承として押し切るのか、議論の方向は二つだと思います。<br><br><img alt="180502_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_09.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>前者の視点で検討した場合、土俵によって分ける考え方もあります。<br><br><img alt="180502_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_10.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>土俵には、稽古場の土俵、本場所の土俵、巡業や公演などのいわゆる花相撲の土俵があります。<br>若い親方衆の中には、巡業や花相撲の土俵には女性を解禁してもいいのではという声もあります。<br><br>又、一つの例として、土俵を神事が行われたかどうかで分ける考え方もあります。<br>稽古場の土俵は、部屋開設の折、土俵開きの神事を行います。<br>本場所の土俵は、初日の前の日に土俵祭りを執り行い神様を向かえます。<br>そして千秋楽の表彰式の後に神送りの儀式で神様を天に送ります。<br><br>その考えに従えば、本場所の土俵には、大相撲関係者しか上がれませんので、表彰はすべて土俵下で行うか、それとも表彰の前に神送りの儀式を執り行い、その後で表彰する人を土俵上に迎え入れるかです。<br><br>もちろん、土俵はすべて区別せず、これまで通り、伝統文化として理解を求めるという意見も親方衆の中には多数あると思います。<br><br>女性を土俵に上げないという伝統を、変えるのか、変えないのか、一部変えるのか。公益法人となった今、この議論には大きな責任がともないます。<br>場合によっては、伝統をとるか、公益法人をとるかの問題にもなりかねません。<br><br>江戸の昔から、大相撲の未来に責任をもてるのは、力士を経験した親方衆だけだといわれています。<br><br>最終的な判断は親方衆の総意で決まるとしても、ファンの声や有識者の意見に幅広く耳を傾けたうえで、理解が得られる説明をして欲しいと思います。<br>それが伝統を継承する者の責任です。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 May 2018 23:43:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「憲法７１年　改正議論と国民投票」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296797.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本国憲法は施行から７１年を迎えました。<br>憲法は改正をめぐる議論が続いていますが、最終的には私たちの国民投票で決まります。この国民投票の制度について、今課題が指摘され、見直しを求める声も出ています。憲法をめぐる議論の現状と、国民投票の課題についてお伝えします。<br><br><img alt="j180503_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【安倍総理の発言と４項目の考え方】<br>（清永）<br>５月３日の憲法記念日には、憲法を守る立場や、改正を求める立場の人たちによる集会が、全国各地で開かれました。今年の憲法記念日、安達さんはどのようにとらえていますか？<br><br>（安達）<br>憲法改正が初めて具体的な政治課題となりつつある。そういう中で迎えた憲法記念日だと思います。安倍総理は３日、改憲派の集会にメッセージを寄せ、「この1年間で憲法改正論議は大いに活性化した」と述べました。2020年までに改正憲法施行を目指すとした、みずからの去年の発言がそのきっかけになったということでしょう。確かに自民党は3月の党大会で安倍総理が提起した4項目の考え方をまとめ、国会の憲法審査会に示したいとしています。<br><br><img alt="j180503_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_01.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="380"></p><p>(清永)<br>その4項目とは憲法9条への自衛隊明記、教育の無償化、緊急事態対応、参議院の選挙区の合区解消。この4つですね。<br><br>(安達)<br>そうです。焦点は9条です。自民党では第2項の戦力の不保持、交戦権の否認を維持するかどうか議論が分かれました。結局、1項の戦争放棄とともに2項も維持。自衛隊を存在明記するという方向となりました。ただ、国会の現状は森友学園や加計学園の問題などで与野党が対立。野党からは議論を行う環境ではないという指摘があります。<br><br><img alt="j180503_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_02.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="400"></p><p>一方で憲法改正の国民投票法をめぐり、制度の見直しが必要ではないかという議論が与野党から出始めました。この法律は2007年、第1次安倍内閣で成立。憲法改正は衆参両院で総議員の3分の2以上の賛成で発議、国民投票に付されますが、国民には制度そのものの理解が広がっていないという指摘があるからです。<br><br>【国民の意識は】<br>（清永）<br>国民投票と言ってもなかなかイメージがつかみにくいと思います。今年市民グループが行った模擬の国民投票では、９条をテーマに議論した上で、改正案に対し、参加者が賛成か、反対かに○をつけて投票しました。こうした光景は選挙と似ています。<br>しかし、投票までのルールは、選挙と大きく異なります。<br><br><img alt="j180503_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>憲法改正の発議から投票日までは６０日から最大で１８０日あります。これが国民投票の運動の期間ということになります。選挙では認められない戸別訪問も可能です。組織による多数の買収は禁じられていますが、個人から個人への買収を禁止する規定はありません。ポスターの枚数、街宣車の台数も制限はありません。運動費用にも上限はありません。こうした運動が最大でおよそ半年続くこともあり得るのです。<br><br><img alt="j180503_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_04_1.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>こちらは４月に行われたＮＨＫの世論調査です。「国民投票について、進め方など具体的な制度をどの程度知っているか」聞きました。まったく知らない、あるいはあまり知らないという回答は、合わせて５９％。６割近くがよく知らないと答えました。国民投票に対する理解が十分に広がっていないことを裏付けています。<br><br>（安達）<br>それに加え、国会では現行の制度そのものに不備があり、見直しが必要という議論があります。論点は2つです。<br><br><img alt="j180503_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>1つは成立から10年以上たち、仕組みが時代にあわなくなっているという指摘です。例えば、国政選挙や地方選挙では認められている、駅やショッピングセンターなどへの共通投票所の設置や、航海実習中の学生の洋上投票。こうした制度を国民投票は想定していません。もう1つは国会の法案審議の段階からの継続議論です。例えば、テレビやラジオのCMなどの有料広告。現行法では国民投票の15日前まで原則、自由ですが、それでは資金があるかないかで、投票結果が左右されるという指摘があります。<br><br>【課題１：有料広告】<br>（清永）<br>本来、国民投票の運動期間は、改正案に賛成か反対か、多様な意見に耳を傾け、自分の考えをじっくりと深める期間のはずです。<br>しかし、資金があれば、朝から晩までテレビでもネットでもずっと広告を流し続けることも可能になります。専門家からは「運動期間中、憲法改正案に関するＣＭは禁止すべきだ」とか「何らかの上限が必要だ」という意見もあります。<br>特に、短時間のイメージやフレーズの繰り返しばかりが強調され、十分な議論や検討が妨げられないようにする必要があります。<br><br><img alt="j180503_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_06.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>安達さん、海外では広告の制限は、どうなっているのでしょうか。<br><br><img alt="j180503_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_07.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>(安達)<br>国民投票や住民投票制度を見てみますと、テレビなどの有料広告をアメリカやカナダなどでは認められますが、イギリスやフランスでは禁止されています。運動の自由と公平性のバランスをどう考えるか、国によって考え方が違うのかもしれません。<br><br>【課題２：最低投票率】<br>（安達）<br>もう1つ、国会審議の段階からの継続議論に最低投票率導入の是非があります。<br>例えば国民投票の投票率が前回の衆議院選挙並みの53%超だった場合、その過半数の賛成を得たとしても、有権者全体の30%以下の賛成しか得られていない可能性があります。これで最高法規・憲法を改正していいのかどうかという議論です。最低投票率を導入するか、あるいは有権者の一定割合の賛成を成立の条件とすべきという意見もあります。<br><br>【課題３：公務員と教員の規制】<br>（清永）<br>他にも課題があります。国民投票では、公務員と教師は、その地位を利用した運動が禁止されています。例えば先生が「賛成、あるいは反対に投票しないと単位をあげない」などとほのめかすことがこれに該当します。一方で「自分は反対だ、あるいは賛成だ」と言うだけなら、該当しないとしています。</p><p><img alt="j180503_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>ただ教育に関わる研究者からは「禁止の条項にあたるのではと懸念して教育現場が萎縮し、憲法を取り上げにくくなる」という意見もあります。国民投票は高校生の一部や大学生も行います。教育現場で憲法を考える機会を奪うことがないよう、十分な配慮が求められます。<br><br>【国民の意思を適正に反映できる制度を】<br>（清永）<br>ここまでいくつが課題や懸念される点を見てきました。国民投票法について詳しい、慶応大学元講師の南部義典さんは、現状をこう例えています。レールや保守点検が不十分なのに、国会では列車の車両をどう改造するかばかり話し合っています。ホームには国民がいるのですが、そこまで、たどり着けるのでしょうか。<br>国民投票の運動は、自由な議論が前提となっています。しかし、結果として公正さを損なうことがないよう、制度の見直しを求める声も上がっています。<br><br>（安達）<br>憲法改正論議よりも、国民投票法の改正を優先させるべきだという声は立憲民主党などの野党側や、与党でも改憲慎重な公明党に強く、自民党主導の憲法改正議論をけん制しようという思惑があることも確かです。このため、自民党側からは国民投票制度の見直しを議論するとしても、改憲論議は改憲論議として前に進めるべきという声があります。しかし、憲法は国の最高法規であり、国のあり方を決める法律です。だからこそ、それを改正するかどうかの投票に至る過程で国民から少しでも疑義が出されてはならないと思います。制度に不備があるとすれば、その議論を優先させるという議論もありうると思います。<br><br><img alt="j180503_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_09.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="399"></p><p>（清永）<br>日本国憲法の原則の１つは国民主権です。最終的に憲法を変えるかどうかを決定する権限を持つのは、主権者である私たちです。国民投票では、その私たち一人一人の考え方が、問われることになります。<br>それだけに、憲法への理解を深め、有意義な議論を重ねて、国民の意思が適正に反映される。まずは、そうした制度を実現してほしいと思います。<br><br>（安達　宜正 解説委員 / 清永　聡 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 May 2018 23:55:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「迷走する大学入学共通テスト」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296800.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大学入試センター試験に代わって２０２１年から導入される大学入学共通テストを最初に受験することになる生徒が先月、高校に入学しました。しかし、共通テストはいまだに問題点の指摘が相次ぎ、現実に受験する生徒を迎えた高校にとっても指導方針を固めきれない状況が続いています。こどもの日を前に、大学入学共通テストについて考えます。<br>　<br><img alt="180504_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>大学入学共通テストは、１点刻みの入試問題ではなく、知識を活用し、自ら判断する力を測るという大学入試改革の目的を実現するため、大学入試センター試験に代わって導入されます。この春、高校１年生になった生徒たちが受験年齢に差しかかる２０２１年１月が最初の実施となります。</p><p><img alt="180504_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>大学入試センターは、去年と今年、２回にわたって共通テストのプレテストを実施することで、新しいテストの趣旨を示し課題を検証して、本番に備えることにしています。センター試験から共通テストになることで大きく変わるのは、▽国語と数学にマークシートに加えて記述式の問題を導入すること、▽英語で「読む」「聞く」「書く」「話す」の４技能を評価することです。このため、去年１１月の１回目のプレテストでは、国語と数学に３題の記述式問題が出されました。英語の１回目のプレテストは、今年に入って別の日程で行われ、センター試験と同じマークシート式の試験は４技能のうち「読む」「聞く」の２技能に特化した形とする一方で、４技能を測る民間の検定試験の中から共通テストで受験可能なものとして７種類を認定しました。</p><p><img alt="180504_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_02.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>プレテストの採点結果がすべて出そろったのは、３月末になりました。結果を見ると、こうした大きな変更を伴う措置が、そのまま共通テスト実施に向けた問題点を露呈する形となっていて、１年生の高校生活１か月が経った今も状況は変わっていません。<br>どういうことなのか。まずは、記述式です。プレテストで、国語は、会話文と資料を読み解いた上で、２５字、５０字、１２０字の記述を求める問題が出されました。それぞれの正答率を見ると２５字と５０字は７３．５％と４３．７％でしたが、１２０字は０．７％となりました。<br><br><img alt="180504_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>数学は３問とも正答率が１割を切ったことに加え、そもそも半数前後の生徒は、問題に解答すらしていませんでした。<br><br><img alt="180504_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>大学入試センターは、「どこまで複雑な問題が可能か調べたもので、共通テストがこのままの難易度になるわけではない」と説明します。しかし、２回しかないプレテストの１回目の問題が関係者にどんなメッセージを伝えることになるかは重要です。極端に正答率が低くなれば、受験生の選抜には使えないという意見も出ます。差が付かないのなら最初から解くのを止めてしまおうと考える受験生が出ることも予想されます。それでは何のための記述式の導入かわからなくなります。<br><br><img alt="180504_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_05.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"></p><p>記述式には、自己採点というもう一つの課題があることも明らかになりました。受験生は共通テストの自己採点を元に最終的な志望校を選びます。今回のプレテストでは、国語の記述式で採点結果と自己採点が一致しなかったケースが２割から３割に上りました。大学入試センターは「記述式はすべての受験生で自己採点と結果が一致するのは難しい」と認めています。それでは自己採点という制度そのもの、ひいては一次試験という共通テストの位置付けそのものを見直す必要が出てくるように思います。</p><p><img alt="180504_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_06.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>英語はどうでしょう。一言で言うと、さらに大きな問題を抱えています。<br>当初文部科学省は、共通テストの英語はすべて民間の検定試験を活用する方向で検討を進めていましたが、大学や高校側の要請もあり、今のマークシート式の試験を４年間継続することになりました。<br><br><img alt="180504_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_07_5.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>民間の検定試験で認定されたのは、こちらの７種類です。成績は英語の国際的指標である「ＣＥＦＲ」に換算した６段階評価と素点が大学入試センターを通して大学に示されることになっています。しかし当初から、そもそも試験の目的が異なる検定試験を指標にあわせて換算して入試に使うこと自体、無理があるという多くの専門家の声がありました。試験によって実施方法や実施場所、検定料も異なります。地域間格差や家庭の経済状況次第で受験回数が左右されるという指摘も出ていました。<br><br>その点はどうなったのか。認定された７つの試験を実施する民間団体の実施計画を見ると、試験の実施場所はもっとも少ない試験で６か所しかなく、受検料は５８００円から２６０００円とまちまちです。試験会場や試験監督を確保できるのかという疑問や、確保できたとしてもむしろ検定料は高くせざるを得ないのではないかという新たな指摘も出ています。大学入試センターは共通テストで利用できる検定試験の結果を受験年度の２回に限るとしましたが、利用はできなくてもどの検定試験を何度受けるかまでの規制はありません。公正公平の面からの懸念は解消されるどころか、むしろ高まっているように思います。<br><br><img alt="180504_07_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_07_9.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>こうした懸念は、大学自体の共通テストの英語の扱いをめぐる迷走につながっています。全国８２の国立大学で作る国大協・国立大学協会は、共通テストのマークシート式の試験と民間の検定試験の両方を課す方針を示した上で、検定試験の結果の扱い方について、成績の基準を▽出願資格とする、▽マークシート式の試験の得点に加点する、両方組み合わせて利用するとするガイドラインを公表しています。<br><br><img alt="180504_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>そうした中、東京大学で入試を担当する福田裕穂（ひろお）副学長が３月の記者会見で民間の検定試験の結果を活用しない方針を示しました。複数の異なる検定試験の成績を公正公平に比較することが難しいことなどが理由でした。ところが東京大学は、先週になって同じ福田副学長名でホームページ上に「民間の検定試験の具体的な活用方策について学内にワーキンググループを設置して検討する」などとする「入学者選抜に関する考え方」を公表しました。これでは３月に示した検定試験の問題点は何も解決していないが、見切り発車で活用はすると言っているに等しいのではないか。影響が大きい東京大学がこの期に及んで揺れるようでは、３年間を通して受験に向けた指導を進める高校自体の混乱につながり、受験生の不安を煽ることにもなりかねないでしょう。<br><br><img alt="180504_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_09.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>予備校や塾の関係者を取材すると、高校１年生の間には、大学受験制度が変わることへの不安から、「苦労して行きたい大学を目指すより、行ける大学を受ければいい」といういわば安全思考を口にするケースが本人からも保護者からもみられると言います。高校の先生たちにとっても、制度の問題点があやふやな状態では、行きたい大学を目指せという本来あるべき指導はしにくいでしょう。課題を克服するためのプレテストはあと１回しかありません。時間が迫る中、迷走する大学入学共通テストをめぐる論議が、本当に学びたいことを学ぶ子どもたちの主体的な学びを逆行させることを招くことが危惧されてなりません。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 23:07:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうすすめる 男性の不妊症治療」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/296673.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>順天堂大学 教授　辻村 晃</span></strong><br><br>いま日本では少子化が問題となっています。今から45年前の1971年-1974年 には第2次ベビーブームとなり、1年間に200万人を超える出生数でしたが、最近ではその半数まで減少しています。合計特殊出生率も1975年に2.00を下回り、2003年は1.29まで低下しました。そのため、不妊症を含めた少子化対策は急務ととらえられています。特に不妊症については、約半数に男性側に原因因子があることが知られてきました。そこで、実際に男性不妊症の診療に携わる者として、不妊症の現状と治療についてお話します。</p><div><p>世界保健機構（WHO）は、避妊をしない通常の性行為を12ヶ月以上行ったにもかかわらず自然妊娠に至らない場合を不妊症とし、逆に12ヶ月以内に約85%の夫婦は自然妊娠にいたると報告しています。<br><br>一方、国立社会保障・人口問題研究所による調査では、不妊症の検査や治療を受けたことがある（または現在受けている）夫婦は日本で18.2%にもおよぶこと、すなわち、夫婦全体の5.5組に1組は不妊症の疑いがあるという統計結果が報告されています。<br><br><img alt="s180507_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180507_01.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="380"></p><p>一般に、子孫を残し、種を保存することは生物としての自然の摂理であり、多くの夫婦は子どもをもつことを希望します。しかし、現実には多数の不妊症夫婦が存在することになります。もちろん、不妊症は生命に関わる疾患ではありませんが、子どもを希望する夫婦の悩みは深く、しばしば夫婦のみならず、その両親や親族を巻き込んだ重大な関心事となります。<br><br>日本では、不妊症といえば女性の問題のように受け取られる時代が長く続いてきました。しかし、現在では不妊症夫婦の約半数に男性側の原因因子が存在することが知られるようになり、徐々に男性不妊症に対する関心も高まってきました。男性側の因子により妊娠が困難になっているのであれば、その原因を突きとめ、治療したいと考えるのは当然のことだろうと思います。<br><br>一方で、体外受精、顕微授精という生殖補助医療も広く普及しました。<br>今日では、一精子を採卵で得た卵子に直接注入することで受精を完成させる顕微授精の技術が確立されました。<br><br>2015年に日本では約5万1000人が体外受精、顕微授精をはじめとする生殖補助医療により誕生しています。この数字は全出生児100万8000人の5.1%となり、これは実に約20人に1人に相当します。</p><p><img alt="s180507_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180507_02.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="381"></p><p> このことは、仮に精液中の精子数が少ない、あるいは精子の運動性が低下した状態であっても、わずかな精子さえ存在すれば、子どもをもつことが可能となったことを意味します。そのため精液中に精子を全く認めない、いわゆる無精子症以外の男性不妊症に対する治療は必要ないのではないかという議論さえ生まれてきました。<br><br>しかし顕微授精に対する長期的な安全性、遺伝性疾患の問題、治療に関する医療費、健康女性に対する排卵誘発、採卵のリスクや精神的倫理的問題などすべての事柄が解決されたわけではありません。また、夫婦にとって自然妊娠が理想であることも間違いないでしょう。生殖補助医療に基づく治療のみならず、男性不妊症に対する対応は極めて重要な医療テーマとして位置づけられています。近年、この男性不妊症という概念は医療現場だけでなく、一般社会でも注目されるようになってきました。ただ、まだまだ医療現場も成熟した段階ではありません。実際に男性不妊症の診療に携わる者として、医療の現場で感じるところを整理したいと思います。<br><br>まず、男性不妊症の概念が広まってはいますが、そういう経緯の中、実際の診療環境はその状況に対応できているでしょうか？</p><p><img alt="s180507_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180507_03.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="381"></p><p>先進的な生殖医療に熟知した医師として日本生殖医学会が生殖医療専門医制度を2006年に発足させ、これまでに649名の専門医が認定されています。しかし、不妊症夫婦の約半数は男性側因子が原因であるにも関わらず、専門医のほとんどが産婦人科医であり、男性側因子を担当するべき泌尿器科医の割合は、わずか48名（7.4%）にすぎません。地域で見ますと北海道には1名のみ、九州にはひとりもいないという状況なのです。さらに泌尿器科という診療科の側面から見てみますと、日本泌尿器科学会正会員は8449名ですので、そのわずか0.6%が生殖医療を担当し得る専門知識を有している医師ということになります。<br> もちろん、生殖医療専門医を取得していなくても、男性不妊症の診療に精通されておられる泌尿科医もおられますが、その数も極めて少数です。つまり、産婦人科で男性側因子の専門的な診療を必要とした場合、あるいは患者自身が男性不妊症に対する診療を希望した場合でも、その受け皿としての医療機関があまりにも少なく、どこを受診したらいいのがわからないというのが実情です。泌尿器癌に対する診療はもちろん重要ですが、男性不妊症に対応できる専門的な泌尿器科医を増やす働きかけも必要かと思います。<br><br>さて、男性不妊症の原因については、精子がうまく作れない造精機能障害、精子がうまく排出されない精路通過障害と最近、増加傾向の性機能障害に大別されますが、平成27年度の厚労省研究班による調査で、造精機能障害が80%以上を占めることが明らかとなっています。</p><p><img alt="s180507_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180507_04.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="380"></p><p>さらに、その半数は原因が明確でない、いわゆる特発性の部類に入ります。 海外の多数例における研究成果から、過去数十年に渡り、精子数が減少していることが明らかとなっています。<br>同時に、精液所見は加齢とともに悪化することも事実です。最近の晩婚化の風潮を鑑みまして、私は結婚を控えた、あるいは新婚男性の精液所見に不安を感じました。そこで、これから結婚する、あるいは結婚後、これから積極的に子どもを希望する平均年齢35歳の男性564名の精液検査を、いわゆるブライダルチェックという形で、解析しました。<br>一般に、精液所見のパラメーターとしては、WHOが、精子濃度、1500万/ml以上、精子運動率、40%以上を推奨しています。</p><p><img alt="s180507_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180507_05.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="380"></p><p>図にお示しいたします様に、私の解析では、精子濃度が1500万/mlに達していない方が52名（9.2%）、精子運動率が40%に達していない方が60名（10.6%）おられ、さらにどちらか一方が基準値に到達していない方で検討すると97名（17.2%）にもおよぶことが明確になりました。この数値はこれから子どもを希望する男性の6人に1人はすでに精液所見が悪化していることを意味していることになります。これから子どもを希望する男性の中に、WHO基準値にも到達しない方がすでにこれほど多数存在する事実こそが周知されるべき重要な情報だろうと考えています。また、これらの傾向には食事や生活習慣の悪化、晩婚化などが関連しているものと推測されます。<br>男性不妊症に関する正しい知識に基づいた啓発活動を行政が中心となって行うことで、より一層、男性不妊症に対する理解が深まるものと思います。一方、診療の機会が増えることを想定して、男性不妊症に対応できる専門医の育成は医療業界における責務です。<br>これらの対応により、男性不妊症が一般社会でより身近な問題と位置付けられ、さらには妊活の開始や生活習慣の改善など、若い時期から取り組む機運が高まることで、少子化対策につながることを期待したいと思います。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 06:44:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フランス大統領　５月の誤算」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/296806.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>フランスで５０年前の「若者の反乱」が、注目されています。<br><br><img alt="c180507_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180507_0.jpg" class="mt-image-none" height="281" width="500"></p><p>Ｑ　なぜ、今、注目されているのでしょうか？</p><div><p>Ａ　マクロン大統領が、大きな変革をもたらしたとして、ちょうど５０年という節目にあわせて、初めて公式に記念する行事を開くと言い出したからなんです。<br>この反乱は、学生たちが当時のドゴール大統領の退陣や大学自治を求めて、１か月に亘ってデモを繰り返して治安機関と衝突を続けたものです。労働者もストを行い、国の機能が麻痺しました。当時の日本の学生運動にも影響を与えるなど、２０世紀最大の社会運動とも言われています。<br><br>Ｑ　イラストを見ると、栗の形をしていますね？<br><br><img alt="c180507_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180507_2.jpg" class="mt-image-none" height="280" width="500"></p><p>Ａ　栗で表現したのは、大統領が「火中の栗を拾った」からです。<br>実は、この反乱の評価をめぐっては今も激しい論争が続いています。左派は、労働条件の改善に留まらず古い価値観を打破したことから、「５月革命」と呼んでいます。しかし、右派は、秩序や道徳が失われ混乱を招いたとして否定的です。<br>マクロン大統領は、自らを「左派でも右派でもない」としていますし、４０歳ですから当時は生まれていませんでした。自分なら公平に振り返ることが出来ると考えて、これまでどの大統領も出来なかった公式な記念行事を開いて、国として評価するという難題に挑むことにしたのです。<br><br>Ｑ　難題への挑戦はうまく行ったのでしょうか？<br><br>Ａ　ところが、栗を投げ出してしまいました。フランスのメディアは、ここに来て、大統領が記念行事を断念したと報じています。<br><br><img alt="c180507_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180507_4.jpg" class="mt-image-none" height="281" width="500"></p><p>背景には、マクロン大統領が進める公務員制度や国鉄などの改革に抗議するデモやストライキが広がっていることがあります。大統領は改革を進めると強気の姿勢ですが、広がる一方の目の前の抗議の動きへの対応に追われています。<br>５０年前の５月の反乱は、最終的にドゴール大統領の退陣につながりました。マクロン大統領としては、とてもそれを記念しているような状況ではなくなり、思わぬ誤算となってしまいました。<br><br>（別府　正一郎 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 07:27:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プーチン大統領はどう動く　政権4期目始まる」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296937.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p> 3月の大統領選挙で圧勝したロシアのプーチン大統領がクレムリンでの就任式で宣誓し、正式に2024年までの大統領4期目が始まりました。<br>アメリカとの出口の見えない対立などこれまでにない厳しい国際環境の中での4期目となります。これから6年間、プーチンのロシアがどこに向かうのか、考えてみます。<br><br><img alt="180507_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="199" width="354"></p><div><p>　大統領の就任式は、日本時間の午後6時前、クレムリンの大会大宮殿で始まりました。プーチン氏がロシア憲法の規定に従って宣誓し、大統領に就任した後、次のように述べました。<br>「我々の政策の中心は、生活の質、人の幸せ、安全、健康だ。私たちの指針はロシアは人間のためにあり、それぞれが自己実現のための機会の国であるべきだ」<br>3月の大統領選挙では得票率７６％、得票数5600万票という記録的な票を獲得し、国内的には圧倒的な支持を得ています。しかしその陰で外交、内政ともに困難が増しています。<br><br>　解説のポイントです。<br><br><img alt="180507_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_01_0.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="380"></p><p>▼外交・アメリカとの関係を打開できるか<br>▼内政・ポストプーチンに向けた発展の道筋は見出せるか<br>▼日ロ関係をどう動かすか<br><br>　まずアメリカとの関係です。トランプ政権に米ロ関係打開を期待したものの、まともな首脳会談さえ開催されない状況となっています。お互いに外交官の追放合戦となり、今やモスクワ、ワシントンにある両国の大使館は機能不全状態に陥っています。厳しく対立した冷戦時代でも、お互いの大使を、敬意をもって扱い、例えばワシントンのソビエト大使はいつでもアメリカの国務長官と面会できたと言われます。核戦争の危機を避ける責任をそれぞれが感じていたからです。しかし今はその対話の窓口さえ崩れている状況と言えます。　今の米ロ関係が難しいのは、トランプ大統領がいわゆるロシア疑惑の中で動きが取れない状況にあることです。</p><p><img alt="180507_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_02_2.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>　ではプーチン大統領はこの手詰まりの米ロ関係をどのように打開に動くのでしょうか。<br>　私は、プーチン大統領は「様々な問題で対立しても、核大国として戦略対話は絶やさない」とのソビエト時代以来伝統的な米ロの対話の再開を何らかの形で呼びかけるものとみています。米ロそれぞれが核戦力の強化を掲げている中で、米ロが様々な種類の新たな核戦力を開発する軍拡競争に踏み出す恐れがあります。3月の年次教書演説でプーチン大統領は新たな核戦力、例えば原子力動力による巡航ミサイルの開発などを明らかにしました。プーチン大統領は、最新の核戦力の開発といういわば脅しを梃に、アメリカとの戦略対話の再開を呼びかけ、戦略対話を主要な議題として米ロ首脳会談を模索していると見られます。ただアメリカの外交チームが保守強硬派で固まったことがどのように作用するかは明らかではありません。<br><br><img alt="180507_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_03.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="380"></p><p>　米ロ関係が厳しい中、ロシアにとって重要なのは中国との関係です。ロシアは戦略的なパートナーとして中国との関係を、軍事面を含めて強化してきました。その流れは変わりません。ロシアにとって重要なのは経済面で特にロシアは中国と協力して、ドルに依存しない決済システムの構築を最重点に進めていくはずです。ドル決済システムからの排除という制裁が両国の大きな脅威となっているのです。ただアメリカに対抗する同盟関係にまで深める意思は双方ともに特に中国にはありません。<br>中国でさえも同盟国とはなり得ない、ロシアは孤立した大国との意識を強めています。そのためプーチン大統領は多面的に外交を進めようとするでしょう。<br><br><img alt="180507_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_04_3.jpg" class="mt-image-none" height="215" width="382"></p><p>　その典型は中東です。ロシアはシリアのアサド政権を支援しながらも、シリア問題では対立するトルコ、サウジアラビアそしてエジプトさらにイスラエルとの関係をむしろ強化し、中東においてロシアと敵対する国はいないという状況を作り出しています。イスラエルとは対テロ、トルコとは原発などインフラ輸出、サウジアラビアとはエネルギー輸出国としての利益の調整、エジプトとは武器輸出と各国との利益が一致する部分を最大限利用して協力関係を築いています。<br><br><img alt="180507_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_05_2.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>アジアでも、中国一辺倒ではなく伝統的な友好国インドと東南アジア、そして日本を含む北東アジアに多面的な外交を仕掛けてくるでしょう。<br><br><img alt="180507_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_06.jpg" class="mt-image-none" height="215" width="382"></p><p>　さて内政・ポストプーチンの方向性です。<br>プーチン大統領の任期は2024年まで、憲法の規定では連続2期まで、つまり2024年にはプーチン氏以外の大統領が生まれます。もちろん憲法改正して三選という可能です。しかし就任式を前に反プーチンデモが全国で行われました。今は数は少ないものの、若者の間には停滞感や閉塞感も広がっており、プーチン大統領への批判が拡大する可能性があります。プーチン個人に依存する体制が長引けば長引くほど求心力が低下して、権力の移行が難しくなり、プーチン大統領が恐れる体制の転覆の可能性が生まれます。国民の支持が最大の今の時期に後継者を準備して、場合によっては早期に退陣して権力の以降をスムーズに行いたいというのがプーチン大統領の本意ではないかとみています。</p><p><img alt="180507_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_07_2.jpg" class="mt-image-none" height="215" width="382"></p><p>そこで重要なのが経済政策です。安全保障面での強硬な発言の陰に隠れましたが、大統領選挙の選挙綱領ともいえる年次教書演説では経済政策ではリベラルな政策を打ち出しました。その作成者の元財務相のクドリン氏が先月まとめた成長戦略です。資源中心の経済成長は限界と指摘し、国はロシア国民の優れた能力を十分に発揮させることに傾注すべきとしています。予算の分配の割合を大きく変えて、教育、健康、インフラへの予算を今の１．５倍に増やすべきだとしています。クドリン氏は大統領府の経済政策の責任者に任命される見通しで、プーチン大統領の意を受けての戦略であることは間違いありません。プーチン大統領が最後の任期という点を強く意識して、将来への成長をもたらした大統領としての功績を残したいとの意図が強く出たものと思われます。<br><br><img alt="180507_07_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_07_6.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>ポイントはこの成長戦略を実現するとしたら、軍事予算の削減は避けられないことです。私にはあたかも相矛盾する二人のプーチンがいるような気がいたします。一人は将来を見据えてロシアを変えようとするプーチンとアメリカに対する猜疑心に凝り固まり対決路線を取るプーチン、この矛盾をどうするのか。4期目を迎えたプーチン大統領の正念場と言えるでしょう。</p><p><img alt="180507_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_08.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>　最後に日本はこうしたプーチンのロシアをどのように受け止め、対ロシア外交を組み立てていけばよいのでしょうか。安倍総理は今月末ロシアを訪問します。北方領土問題で新しい発想に基づくアプローチの肝である共同経済活動をどのように平和条約につなげるのか、これまでの一対一の交渉を基礎に、しっかりとした道筋が見えるような話をすべきでしょう。<br>そして対米猜疑心に固まったプーチン大統領という面に対しては、安倍総理はトランプ・プーチン双方と信頼関係を活かして橋渡し外交を試みても良いでしょう。米ロ対立は冷戦時代のように真正面のイデオロギー的対立ではなく、互いの猜疑心のもたらす面が大きいからです。北朝鮮を非核化するためにも、ロシアの役割は大きく、米ロの不毛な対立を持ち込まないためにも、安倍外交の力を示すべきでしょう。<br>そして重要なのは経済改革を進め、国民の生活レベルを向上させたいというもう一つのプーチン大統領の側面です。まさにこれは日本が進めてきた医療、都市環境、産業の多様化など8項目の日ロ経済協力プランに合致するものです。経済を多様化して、中小企業を育て、国民一人一人の生活を向上させていくことが、ロシアに民主主義をしっかりと根付かせることになるでしょう。そのためにも日本の役割は大きいと言えます。<br><br>　ポストプーチンを睨みながら、プーチン大統領4期目が始まりました。孤立の道を歩むのか、独自性を維持しながらも新たな成長路線を歩むのか、ロシアは大きな分かれ道に入ったように思います。<br><br>（石川　一洋 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 23:22:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南北・米朝首脳会談と平和への模索」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/297075.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>早稲田大学大学院教授　李鍾元</span></strong><br><br>　板門店（パンムンジョム）での南北首脳会談に続き、米朝首脳会談の開催が視野に入ってきました。朝鮮半島の平和への模索が本格化している、といってよいと思います。まだ課題が多く、安易な楽観論は許されません。しかし、北朝鮮の核問題に突破口を見出し、65年間続いた朝鮮半島の戦争状態を終結させる大きな機会であることは間違いありません。</p><div><p><img alt="s180408_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180408_01.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>　去る4月27日、板門店で開かれた首脳会談で、南北の首脳は「完全な非核化」の実現と、朝鮮戦争の終結宣言、休戦協定の平和協定への転換を進めることに合意しました。2007年の南北共同宣言でも同様の試みがありました。しかし、今回は、南北首脳会談だけでなく、史上初となる米朝首脳会談がセットで進められているという点に特徴があります。<br>　4月27日の南北首脳会談で出された合意文書「板門店宣言」の要点は、①「完全な非核化」、②「朝鮮戦争の終結宣言」、③南北関係の発展の3つであります。<br><br><img alt="s180408_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180408_02.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>この3つの議題は密接に連動しています。第1の非核化が進展しなければ、第2の戦争終結も、第3の南北関係の進展も期待できないという構図です。要するに、米朝首脳会談で非核化の問題が解決されない限り、南北だけでは前に進めない状況になっています。<br>　その点で、第1の「完全な非核化」の明記は意味を持ちます。確かに問題の重大さに比べて、抽象的な表現にとどまり、核放棄への具体的な道筋は示されていません。しかし、キム・ジョンウン委員長が初めて非核化への意思を文書で表明したことが、米朝首脳会談開催の土台になったといえます。<br>アメリカは、CVID、すなわち「完全かつ検証可能で、不可逆的な核廃棄」を求めています。<br><br><img alt="s180408_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180408_03.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>その中で、とりあえず、C、「完全な」非核化を約束した形です。Vの検証可能性やIの不可逆的という部分は、いわば核廃棄にいたる「ロードマップ」に関わる事柄であり、トランプ大統領とキム・ジョンウン委員長との間の会談で交渉されることになります。重要なのは核廃棄に至る「期間」の長さです。ロードマップの期間が長ければ、その間は、北朝鮮の核保有を事実上認めることになります。アメリカはトランプ政権の任期内、つまり2年以内の完了をめざしていると伝えられています。<br>　本当に北朝鮮は核を放棄するのか。蓋を開けてみなければ分かりません。北朝鮮の核開発をめぐっては、長年にわたって不信感が深まり、依然として大きな溝が横たわっています。今回、韓国とアメリカは、キム・ジョンウン委員長との様々な接触を通じて、北朝鮮の姿勢が以前よりは真剣であると判断し、史上初の米朝首脳会談を主な手段として、一気に核問題の解決を図る戦略を取っているように思います。報道では、ポンペオ長官の訪朝など水面下の接触で、北朝鮮はアメリカ側の条件をほぼ受け入れたといいます。<br>　なぜ、キム・ジョンウン委員長は、核の放棄に応じる姿勢を示しているのか。基本的に「経済」がキーワードであると思います。より正確には「経済建設」です。強力な国連安保理の制裁で、北朝鮮の貿易の大部分が抑制されています。経済制裁で北朝鮮が現に危機状況にある訳ではありませんが、その負担は重くのしかかっています。しかも、若い指導者であるキム・ジョンウン委員長は、制裁を何とか凌いで、生き残りを図るだけには満足せず、北朝鮮の経済再建をめざす野心的な計画を打ち出しています。そのためには、国際社会の支援が不可欠であり、アメリカとの関係を改善するためには、核を放棄せざるをえない、ということは、金委員長も良く知っているはずです。<br>　第2の焦点は、「朝鮮戦争の終結宣言」です。平和協定の締結は、以前からの北朝鮮の主張ですが、朝鮮戦争の終結宣言は、2007年以来、韓国が提案したものです。今回も、「今年に終戦を宣言し、休戦協定を平和協定に転換」することに合意しました。<br><br><img alt="s180408_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180408_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>国際的な条約である平和協定の締結よりは、関係国の首脳による戦争終結の宣言が現実的に進めやすいという判断だと思われます。そのための枠組みとして、「南・北・米の3者または南・北・米・中の4者会談」が併記されました。韓国としては、現在朝鮮半島で軍事的に対立する主体である南北とアメリカの3者がまず緊張緩和措置を実行することで、平和協定の行方が米中関係の動向に影響される事態を避けたいという思惑があるのかも知れません。しかし、中国は終戦宣言の段階から加わる意思を表明しており、南北と米中の4者で進めるのが現実的でしょう。トランプ大統領はすでに終戦宣言を支持する意向を明らかにしており、米朝首脳会談で非核化に合意すれば、朝鮮半島の平和体制をめぐる動きが本格化することになります。<br>　第3の議題である南北関係の進展については、2007年の共同宣言の内容を含め、多くの交流・協力事業が列挙されました。その中で、韓国が重点を置いたのは、軍事的な緊張緩和措置と、南北協議の枠組み、すなわち、首脳会談の定例化や南北共同連絡事務所の設置などです。米朝首脳会談が「成功」した後に、南北間の交流と協力を迅速に進めるための体制づくりと言ってよいと思います。<br>　現在までの状況を総合すると、米朝首脳会談では、北朝鮮の「完全な核放棄」という原則に加え、数年以内の廃棄に向けたロードマップの概略が合意される可能性があると思われます。ただ、その実行過程には多くの不安定要素があるのも事実です。北朝鮮が誠実に合意を実行するかをしっかり確認する査察が重要になります。また、どの時点で、どのような見返りを与えるかについても、国際社会のコンセンサスが不可欠です。核だけでなく、ミサイルや人権などの問題がどのように扱われるのかも注目点です。<br>一方で、終戦宣言や平和協定など、朝鮮半島の冷戦対立に終止符を打つための外交が急展開を見せる可能性もあります。朝鮮半島の分断状況がどのように変わるのか。その方向性やスピードをめぐっては、南北はもちろんのこと、関係国の利害は必ずしも一致しません。朝鮮半島の平和への模索そのものが、激しい外交戦の舞台になるかも知れません。<br>朝鮮半島の平和プロセスは、日本の外交や安全保障にも様々な課題を突き付けることになります。近年、日本では「戦争への備え」が議論の中心をなした感がありますが、それを踏まえつつ、「平和への構想」も必要になってくるのではないでしょうか。核問題だけでなく、中距離ミサイルの脅威や拉致問題など二国間の懸案を抱える日本の立場に即した、平和的解決の構想と戦略が求められる局面を迎えています。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 May 2018 06:44:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？イラン核合意」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/296938.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領が、「イラン核合意」から離脱して経済制裁を再開するかどうかの判断を、８日、日本時間のあす、発表するとツイッターで明らかにし、世界の目が注がれています。出川解説委員です。</p><p><img alt="C180508_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180508_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="480"></p><p>Ｑ１：<br>トランプ大統領が、イラン核合意からの離脱も検討しているのはなぜですか。</p><div><p>Ａ１：<br>一言で言えば、トランプ大統領は、イランを強く敵視し、全く信用していないからです。<br>そして、オバマ前政権が３年前、他の主要国とともにイランとの間で結んだ「核合意」は、極めて不十分な内容で、イランが将来、核兵器開発を行う余地を残していると考えているからです。<br><br><img alt="C180508_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180508_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>このため、イランの核開発を無期限に厳しく制限し、ミサイル開発も規制するなど、内容を大幅に修正しない限り、この合意から離脱し、イランに対する独自の制裁を再開すると表明していました。<br><br>Ｑ２：<br>どのような判断になると考えられますか。<br><br>Ａ２：<br>多国間で結ばれた合意から離脱すると言うのは、決して簡単なことではありませんが、トランプ大統領は、その可能性も排除していません。フランスやドイツは、もし核合意が崩壊すれば、中東での核開発競争に歯止めがかからなくなるとして、合意にとどまるよう説得を続けてきました。<br>このため、トランプ大統領は、合意から離脱まではしなくても、イランへの独自制裁を再開するのではないかという観測も出ています。</p><p><img alt="C180508_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180508_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>と言いますのは、対イラン強硬派のポンペイオ氏が新しい国務長官に就任し、先週、イスラエルを訪問しました。その直後に、ネタニヤフ首相が、「イランが国際社会の目を欺き、核兵器開発に手を染めていた証拠を入手した」と大々的に発表したからです。この問題で、トランプ政権とネタニヤフ政権は、極めて緊密に連携しています。<br><br>Ｑ３：<br>イランをはじめ各国は、この状況をどう見ていますか。<br><br><img alt="C180508_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180508_4.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>Ａ３：<br>イランのロウハニ大統領は、６日、「アメリカは大きな過ちを犯そうとしている。歴史に残るほど後悔するだろう」と述べ、アメリカが合意から離脱、あるいは、制裁を再開した場合には、何らかの対抗措置をとる構えです。<br>また、日本を含む各国の企業も、今後、イランとのビジネスを断念せざるを得なくなる恐れもあるとして、合意離脱か、制裁再開か、トランプ大統領の判断を、固唾をのんで見守っています。<br><br>（出川　展恒 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 May 2018 07:36:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界遺産登録へ　潜伏キリシタン関連遺産」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/296942.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本が、ユネスコの世界文化遺産への登録を目指している「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」。<br>ユネスコの諮問機関の勧告により、今年の登録の可能性が高まっています。<br>「世界遺産登録へ　潜伏キリシタン関連遺産」というテーマで名越章浩 解説委員が解説します。<br><br><img alt="k180508_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【世界遺産　諮問機関の勧告】<br>世界遺産の登録に向けた勧告が、５月上旬に出ました。</p><p><img alt="k180508_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_03.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="400"></p><p>今年の世界遺産には、文化遺産の「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」と、自然遺産の「奄美大島、徳之島、沖縄島北部および西表島」の２つが日本から推薦されています。<br>ユネスコの諮問機関から潜伏キリシタンについては「登録がふさわしい」との勧告。<br>奄美大島などについては「登録延期」といいうかなり厳しい勧告になりました。<br><br>このうち、紆余曲折を経て、やっと登録の可能性が高まった「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」について、意義などを詳しく解説したいと思います。<br><br>【長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産とは】<br><br><img alt="k180508_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_04.jpg" class="mt-image-none" height="254" width="451"></p><p>「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」は、長崎県と熊本県にまたがる潜伏キリシタンの歴史を物語る１２資産で構成されています。<br>日本では、１７世紀から２世紀あまり、キリスト教が禁じられ、キリシタンは厳しい拷問を受け、多くの命が奪われました。ですから、当時、彼らは、普段、仏教徒などを装って信仰を守り続けた「潜伏キリシタン」として、生活したわけです。<br>その歴史を伝える教会や集落などが今回の遺産です。<br><br>【これまでの経緯】</p><p><img alt="k180508_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>この遺産は、もともと名称が今とは違って、「長崎の教会群とキリスト教関連遺産」でした。<br>２０１５年１月末に推薦書が提出され、２０１６年の夏の世界遺産登録を目指していました。<br>このときは、潜伏キリシタンの歴史を前面に出したものではなく、教会の建物の価値を主に伝える遺産として推薦されていました。<br>ところが、そのときに現地調査にあたったユネスコの諮問機関「国際記念物遺跡会議」通称、イコモスから「キリスト教の信仰が禁じられた時期に焦点を当てるべきだ」と指摘されました。<br>すでに世界にはキリスト教関連の世界遺産はたくさんありますので、イコモスとしては、日本の歴史の特色に注目したのです。<br>このため、日本政府が２０１６年２月、推薦書を一旦取り下げ、推薦内容の見直しを進めるという異例の事態になりました。<br>その後、禁教の時期に焦点をあて、教会を含む集落全体に価値をおき、名称も「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」と改めて、去年、再び、正式な推薦書を出し、やっと、ことし夏の世界遺産登録を目指せるようになったというわけです。<br>イコモスは文化財や建築などの専門家の団体で、その評価結果は登録の是非を大きく左右することになります。<br>過去、日本が推薦し、イコモス勧告で「登録」と評価されたものが覆った例はありませんので、この勧告により、登録の可能性はかなり高まったといえます。<br><br>【今後の課題も】<br>登録の行方については、地元の人たちは、ひとまず安心でしょう。<br>ただ、今後のことについては課題もあります。<br>推薦書の見直しにより、遺産の中心が、人口の減少が進む離島や半島部の集落になったため、今後の保存が大きな課題となっているのです。<br><br>例えば、長崎県の五島列島の久賀島は、島全体が世界遺産の対象です。<br>しかし、昭和２５年に４０００人近くいた島の人口は、３００人あまりにまで減りました。<br>このうち、国の重要文化財に指定されている旧五輪教会堂が残る五輪地区も、かつては、段々畑や住宅が広がっていましたが、今では森に変わり、住宅も崩れ、荒れた状態です。<br><br><img alt="k180508_002.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_002.png" class="mt-image-none" height="213" width="380"></p><p>この島は、弾圧を逃れようと、現在の長崎市からこの島に移住した人たちが、ひそかに信仰を続けてきた場所です。<br>しかし禁教期の末期には、大規模なキリシタンの摘発が行われました。<br>信仰を明かしたおよそ２００人が、狭い牢屋に立ったままギュウギュウに閉じ込められたうえ、８か月間にわたる拷問の末、４０人以上が亡くなった、「牢屋の窄」と呼ばれる事件があった場所でもあります。<br><br><img alt="k180508_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_003.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>この事件がきっかけとなり、欧米列強の抗議を受けて、２５０年以上続いた禁教政策が終わりを告げることになりました。<br> <br>こうした歴史が、今回世界遺産の候補になった各地の遺産にあります。<br>これらの集落を保存していくためには、お金も労力もかかり、今後の課題となっているのです。<br> <br>また、保存だけでなく、世界遺産では公開も求められます。<br>各地にある潜伏キリシタンの集落は、交通の便が悪いところが多く、そこにある遺産の価値をどうやって知ってもらうか、課題が残ります。しかも、教会は、あくまでも祈りの場だということを忘れてはなりません。<br> <br>【VRの活用を】<br>私は、ＶＲ＝バーチャルリアリティー（仮想現実）の技術を活用した取り組みは、有効な対策の１つだと思っています。<br><br>例えば、大学の研究者や民間企業などが協力して、教会とその周辺を撮影し、それを立体的に見えるように加工して、インターネットで無料公開しています。</p><p><img alt="k180508_004.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_004.png" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>ゴーグル型の端末を装着したり、自分のスマートフォンに専用のアプリを入れたりすると、その場に行ったかのような、疑似体験ができます。<br><br><img alt="k180508_005.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_005.png" class="mt-image-none" height="222" width="400"></p><p>教会の中にも、仮想現実の世界で入ることができます。<br>さらに、上空から教会や集落を眺めることも可能です。<br>ドローンを一気に浮上させて撮影した映像を加工してあるのです。<br><br><img alt="k180508_006.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180508_006.png" class="mt-image-none" height="228" width="400"></p><p>上空から見ることで、なかなか行けない離島の集落が、どんな場所にあるのか、よくわかると思います。<br>海を渡って、必死の思いで島にたどり着いた当時の人々の思いを想像することが可能です。<br>私は、この技術をさらに応用して、例えば、かつての集落の街並みの写真などを組み合わせ、その時代にタイムスリップしたかのような疑似体験ができれば、より理解の促進につながるのではないかと思います。<br><br>【いかに世界遺産の価値を伝えるかが重要】<br>世界遺産というと、つい観光地としての印象が強くなりがちですが、遺産としての価値を伝えることが重要なのです。なぜ世界的な価値があるのか、そのことを知ってもらわないことには、長期的、継続的に保存することが難しくなってしまうからです。<br>そういう意味では、潜伏キリシタン関連遺産には、宗教や文化の違いによる争いが絶えない今の世の中だからこそ、学ぶべき、教訓があると思います。<br>多様性を認め合うことが平和につながる近道なんだというメッセージが込められた遺産として、世界中の人たちに知ってもらいたい遺産です。<br><br>（名越　章浩 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 May 2018 11:03:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「議論再燃！　『ベーシック・インカム』」（時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/297005.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>時論公論。ベーシックインカムです。</p><p><img alt="j180508_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180508_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>究極の社会保障か、それとも壮大なバラまきか？<br>ベーシックインカムというのは、国が国民全員に生活に必要な最低限のお金を、無条件に配る、そういうアイデアです。<br>そんな夢のような話し、できるわけがない、長らく、そう思われてきました。<br>しかし、スイスでは、おととし、この政策を実施するかどうかをめぐって国民投票が行われました。<br>その結果は否決でしたが、その後、今度は、フィンランドで国レベルとしては、史上初の導入実験が行われていて、ベーシックインカムをめぐる議論が活発になっています。<br><br></p><div><p><img alt="j180508_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180508_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>そこで、なぜ今、ベーシックインカムなのか？<br>そもそも実現可能なのか？<br>そして、実は、今、議論の中心になっているのは本来のものとは内容が大きく違う、限定的な仕組みです。<br>これが、日本の、人生１００年時代の社会保障の議論にも大きなヒントとなる可能性があります。<br>この３点について考えます。<br><br><br>&lt;　なぜ、今、ＢＩか？　&gt;<br>まず、ＢＩ（ベーシックインカム）とは、どういうものか？　<br>整理しておきます。</p><p><img alt="j180508_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180508_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ベーシックは基本的。インカムは所得。<br>文字通り、生活するのに必要な基本所得を、国が国民全員に、無条件に、現金で配るというアイデアです。<br>「最低所得保障」とか、「国民配当」などと呼ばれることもあります。<br>古くは１８世紀ごろからヨーロッパで議論されてきましたが、特に最近は、ＡＩ・人口知能の発達で、将来は仕事が減ってベーシックインカムによる支えが不可欠になる、という発想から関心が高まっています。<br><br>このアイデア、最大の特徴は、何といっても、「全員」に「無条件」で、というところにあります。生活できるお金がいつももらえるならもうブラック企業で我慢して働く必要はなくなります。また、いくら働いても、貧困から抜け出せない、ワーキングプアもなくなることでしょう。<br>しかし、全員に無条件、ということは、お金持ちにも、お金を配る、ということです。<br>なぜ、そんなことをする必要があるんでしょうか？<br><br></p><p><img alt="j180508_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180508_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>それは、この制度が、本来は全く異なる、左右両方の立場から一定の支持があることと関係があります。<br>というのも、社会保障の充実をもとめる人たちは、今の制度では、本当に困っている人たちが救えていないとして、大きな政府を求めます。<br>たとえば、生活保護を受けるには、厳しい審査や条件があります。その結果、生活保護の水準以下の暮らしをしていて、実際に保護を受けている人は、日本では２割程度しかいないといわれています。<br>ベーシックインカムなら、こういう選別をせず、みんなを助けることができます。<br><br>一方、新自由主義の人たちは政府の役割はできるだけ小さくすべきだ、という立場です。<br>お金を一律に配ることで社会保障の審査や手続きにかかる組織や人を簡素化すれば、行政コストを大幅にカットできると主張します。まず全員に、一律にお金を配る。そして、お金のある人からは、後からその分を税金で取り戻す。<br>それが一番効率的だ、というわけです。<br><br>&lt;　実現可能か？　&gt;</p><p><img alt="j180508_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180508_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>では、このベーシックインカム、実現可能なんでしょうか？<br>これまで実現した例は、まだ世界のどこにもありません。<br>最大の問題は、なんといっても財源です。<br>ベーシックインカムを実現するには巨額のお金が必要です。そのためには、今ある社会保障を再編成して、そのお金をあてる必要があります。<br>たとえば、おととし、スイスで行われたベーシックインカムをめぐる国民投票では、賛成派は、社会保障を見直して、そのかわりに毎月２５００フラン、およそ２７万円を支給すべきだと提唱しました。<br>しかし、政府をはじめ反対派は、それでは財源が足りず、大幅な増税になる、などと反論し、結局、７割を超える人が反対して、否決されました。<br><br>また、もし財源が確保できたとしても、さらに大きな問題があります。<br>それが勤労意欲の問題です。<br>仕事をしなくても生きていけるのなら、働かない人が増えるのではないか？というモラルハザードへの疑問です。<br>これに対しては、「いや、そんなことはない。人はイヤな仕事から解放されて、本当にしたい仕事をするようになる。<br>ボランティアなども増えて、理想的な社会が来る」という反論もありますが、ここは、多くの人が不安をぬぐえないところです。<br>こう考えてきますと、やはりベーシックインカムの実現は現状では、非常に難しいということになります。<br><br><br>&lt;　限定的ＢＩ　とは？　&gt;</p><p><img alt="j180508_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180508_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>その一方で、実は、今、議論の中心になっているのは、ここまで見てきたような本来のアイデアとは大きく違う、いわば限定的なベーシックインカムというべきものです。<br>その象徴的な例が、フィンランドのケースです。<br>フィンランドでは、今現在、国レベルとしては史上初の導入実験を行っています。実験は今年暮れまでの２年間で、長期に失業している人２０００人が対象です。最大の特徴は、その支給額です。<br>毎月５６０ユーロ、およそ７万円。さきほどのスイスの案と比べると、４分の１です。<br>都会で家賃を払っている人の場合、これは相当厳しい額です。<br><br>この理由について、フィンランドのユッカ・シウコサーリ駐日大使は、去年暮れ、日本記者クラブでの会見でこう話しています。<br>「最大の目的は働いてもらうこと。高い支給額だと、仕事をしなくなるおそれがあるが、今回のように抑えた額なら、それにプラスして働こうという気持ちになるのではないか。自営業や、パートで働いている人にも向いている。」そう話しています。<br><br>つまり、これを、完全なベーシックインカムと比較してみますと<br>▽全員、無条件、ではなく、対象者や条件をしぼっていて、<br>▽支給額も、基本所得、よりは低めで、<br>いわば賃金の補完という性格を持っているといえます。<br><br>フィンランド政府はこれをベーシックインカムと呼んでいますが、正確には、限定的、もしくは部分的なベーシックインカム、という位置づけになると思います。<br>当局は実験を予定通り今年一杯で終了し、延長や拡大はしない見通しです。<br>海外メディアの中にはこれを中途半端な実験だと批判する記事もありますが、実はこの限定的な仕組みだからこそ海外から注目される面があります。</p><p><img alt="j180508_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180508_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>&lt;　給付付き税額控除の可能性　&gt;<br>といいますのも、実はこの限定的なベーシックインカムと同じような仕組みをすでに各国が導入しているためです。<br>それが、「給付付き税額控除」という税の仕組みです。</p><p><img alt="j180508_07_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180508_07_7.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>どういうものかといいますと、たとえばベーシックインカムでは<br>単純に、年間１０万円なら１０万円を支給する、ということになります。<br>しかし、この制度では、１０万円を渡すのではなく、まず税金からひく、という方法をとります。<br>たとえば１５万円の所得税を納めている人の場合は、そこから１０万円がそっくり引かれます<br>もう１０万円は払わなくていいんです。残りの５万円だけを、納税すればいい。<br>さらにもし、この人の所得税が８万円ならば、全部ひかれて所得税はゼロ、ということになります。<br>一円も払わなくていい。<br>その上さらに、この引ききれずに残った２万円は、国から逆に手当として支給されます。こうすれば、１０万円を配るのと同じ効果を、より効率的に実現できます。<br>欧米では、就労支援を目的にすでに導入されていて、日本でも、一時期、消費税増税の低所得対策として議論されましたが、結局、導入されていません。<br><br>人生１００年といわれる時代、<br>年をとって給料が減ってもどうやって働き続けるのか、<br>正規非正規の賃金格差をどうやって埋めるのか？<br>そしてＡＩ・人工知能の進展にどう備えるのか？<br>限定的なベーシックインカムで賃金を補完するという発想は日本でも大きなヒントになると思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 May 2018 23:43:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「長老指導者　復活は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/297009.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>かつての指導者の復帰によって独立以来初めて政権交代が実現するか、注目を集めるマレーシアの総選挙は、９日投票が行われます。<br><br><img alt="C180509_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180509_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>Ｑ.かつての指導者とは？</p><div><p>アジアを代表する指導者の一人だったマハティール元首相です。欧米ではなく日本を手本にしようと「ルックイースト政策」を掲げて近代化を推し進めたことはよく知られていますよね。マハティール氏のもとでマレーシアは経済発展を遂げ、その象徴ともいえるのが、首都クアラルンプールのペトロナス・ツインタワーです。高さ４５２メートル、２０年前に完成した当時の世界最高層ビルで、タワーの１つを日本の企業が建設しました。日本にもなじみの深いマハティール氏は２２年間にわたって国を率いたあと１５年前に政界を退いたのですが、今回、野党連合「希望連盟」の統一首相候補として、かつて自らが率いた与党に挑んでいます。すでに９２歳で、高齢すぎるという批判に対して、「からだは実年齢より若く、頭もしっかりしている」と反論しています。<br><br>Ｑ．９２歳になってなぜ復帰をめざすのですか？<br><br><img alt="C180509_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180509_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p><img alt="C180509_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180509_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>現在政権を握っているナジブ首相を引きずり下ろすためです。ナジブ首相は、政府系ファンドの資金流用をめぐる汚職疑惑を抱えているほか、マレー人優遇策に中華系住民らの反発が強まっています。汚職撲滅を訴えて政権奪取を目指すマハティール氏が、首相に返り咲くことができれば世界最高齢の国家指導者となります。<br><br>Ｑ３．選挙の見通しは？<br><br>接戦が伝えられ、予想は難しい情勢です。マレーシアは１９５７年にイギリスから独立して以来、一度も政権交代がありません。</p><p><img alt="C180509_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180509_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>政権交代なるかどうかは、、野党を結集できるかが１つの鍵ですが、有力政党の１つ、イスラム主義政党は野党連合に参加していません。一方、マハティール氏率いる政党が選挙を前に1か月間の活動停止命令を受けたほか、マハティール氏がフェイクニュースを流したとして警察の捜査を受けるなど、政府側の締め付けが厳しくなっており、与党が危機感の表れと見ることもできます。東南アジアの多くの国で、民主主義が危機に瀕しているといわれる中行われるマレーシアの選挙の行方に、各国の熱い視線が注がれています。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 07:25:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「湯沸かし器や食洗機の事故多発　点検を！」（くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/297012.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>湯沸かし器や風呂がま、食器洗浄機などが長期間の使用で部品が劣化し火災などにつながる事故が相次いでいる。こうした製品、法律で点検を受けることが義務づけ。<br>どんな点に注意が必要なのか、水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="k180509_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180509_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>ガス湯沸かし器、点検せず使い続けると排気口にほこりがたまり、酸素不足で火がつかず、ガスがたまり引火して爆発的に燃え広がる事故が起きている。<br>ただ湯沸かし器、建物の一部として組み込まれているので自分での点検は困難。<br>エラーメッセージが出てもついつい無理して使い続け、事故になるケース。<br>このように消費者の点検が困難で、簡単に買い換えできない作り付けの製品の中でも、湯沸かし器のように過去に事故が相次いだ製品については、法律で「特定保守製品」に指定され、点検を受けることが義務付けられている。</p><p><img alt="k180509_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180509_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>指定されているのは湯沸かし器。都市ガスやLPガスを使う屋内式のものと石油を使うものあわせて3種類。<br>風呂釜。これもガス石油と3種類。<br>石油ストーブのうち壁に穴を開けて外気を取り入れるFF式。<br>システムキッチンに内蔵の電気式の食器洗浄乾燥機。<br>浴室の電気式乾燥機。<br>以上の9製品。<br>過去5年間で715件事故が報告され、10年以上使い続けた製品に事故が多い。<br>なかには火災や一酸化炭素中毒で死亡する事故も起きている。<br>風呂釜がある風呂場は湿気が多いので、長期間の使用で配管が劣化して穴があき、お釜の中にガスや灯油がたまって、引火する事故が多い。<br>食洗機の場合、電気配線が扉の開き閉めによって繰り返し力がかかって劣化して洗浄液などがもれてショート。最悪の場合火災になる事故も。<br>この9品目は多くの場合10年で点検を受けることになっている。<br>でも製品が取り付けられてから何年か覚えていないため、法律ではメーカーが点検時期を消費者に連絡して点検を受けるよう促すことも義務付け。<br>ただその連絡を受けるためには製品の登録が必要。</p><p><img alt="k180509_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180509_05.jpg" class="mt-image-none" width="432" height="243"></p><p>登録用のはがきに住所などを書いてメーカーに送れば、10年を前に点検の案内が来る仕組み。<br>この制度が始まったのが9年前なので、そのころ買って登録した人のところには、メーカーから点検の案内が届き始めるころなので、必ず点検の依頼を。<br>また9年以上前に買った古い製品は点検の案内来ないが、点検は受けられる。メーカーに連絡を。<br>実際のガス風呂がまの点検では、ガス会社の担当者は風呂釜のカバーを外して、種火がつくかどうか、内部に水がたまったような痕跡はないかどうか調べる。<br>そして実際にお湯を出しながら、不完全燃焼で一酸化炭素が出ていないか専用の検出器でチェック。<br>さらには家の外に出て、排気口のまわりに草など燃えやすいものがないかどうかも。<br>点検には1万円近くかかる。<br>この制度、登録率がきわめて低いのが最大の問題で、39％しかない。<br><br><img alt="k180509_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180509_07.jpg" class="mt-image-none" width="353" height="198"></p><p>この9品目だけで年間250万台販売されているので毎年150万台以上が登録されず、点検の案内もいかないことになる。<br>各メーカーに登録呼びかけが義務づけられているが、罰則はない。<br>実際に機器を取り付けるのは、メーカーの系列ではない街の工務店というケースも多く、メーカーから制度が周知されていないため、はがきが段ボールの底に放置されたままということが多い。<br>各メーカーでは登録すれば保証期間をのばしたり、抽選で商品券があたる取り組みなどを行ってきたがあまり効果ない。<br>そこでガス機器メーカーでは、製品に点検制度を知らせる大きくて目立つシールをはって目に付くようにした。これで登録率が７％上がったということ。</p><p><img alt="k180509_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180509_09.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>メーカーは責任持って販売店や工務店に対してこの制度を周知して、機器を取り付け前に家の人にはがきに記入してもらうぐらいのことをして、登録率をもっとあげていくことが求められるし、消費者も対象の製品がある場合は、今一度、登録したか確認したり、古い製品を使っている場合はメーカーに依頼して点検を。<br><br>（水野　倫之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 11:59:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イラン核合意　アメリカ離脱の衝撃」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/297072.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（出川）<br>アメリカのトランプ大統領が、「イラン核合意」から離脱し、イランに対する経済制裁を再開すると発表しました。これに対し、イランのロウハニ大統領は、当面、核合意にとどまる方針を示したものの、今後、核合意が有名無実化し、崩壊につながる恐れもあると指摘されています。トランプ大統領の決定が、イラン核合意と国際情勢に与える影響について、アメリカ担当の髙橋解説委員とともに考えます。<br>髙橋さん、トランプ大統領の今回の判断をどう見ましたか。<br><br><img alt="j1805109_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1805109_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>（髙橋）<br>イランとの核合意を“史上最悪”とまで呼んだトランプ大統領ですから、離脱の表明そのものに驚きはありません。市場への影響も今のところ限定的です。しかし、イランによる核保有を阻止するため、枠組みづくりの先頭に立ってきたアメリカが、みずから合意に背を向けた影響は決して小さくないでしょう。国際的な秩序を維持する責任感もリーダーシップも欠いたまま一方的に下された“大統領の決断”。そんな印象を受けました。<br><br><img alt="j1805109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1805109_01.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>（出川）<br>イラン核合意は、ウラン濃縮活動など、イランの核開発を大幅に制限する代わりに、関係国がイランに対する制裁を解除するというもので、オバマ前政権が３年前、他の主要国とともにイランとの間で結びました。当時、軍事衝突の恐れもあったイランの核問題を、外交交渉で解決に導く「歴史的な合意」だと言われました。<br>ところが、トランプ大統領は、国連安保理決議のお墨付きも得た国際合意から一方的に離脱しました。それは、なぜでしょうか。<br><br>（髙橋）<br>トランプ大統領は「合意には根本的な欠陥がある」として、主な理由を３つ挙げています。<br><br><img alt="j1805109_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1805109_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▼１つは、イランによる核開発に対する制限に１０年から１５年という期限が設けられていることです。期限を過ぎれば、イランが核兵器の開発を進め、中東に軍拡競争の危機が迫ってくるのは“火を見るより明らかだ”というのです。▼２つ目は、弾道ミサイルの開発を制限していないことだとしています。現にイランは合意の直後から、イスラエルも射程に収める中距離弾道ミサイルの発射実験を行うなど、関係国に脅威を及ぼしているというのです。▼３つ目は、イランが周辺国で「テロ組織」とアメリカが看做す勢力を軍事的・経済的に支援している現状を、いわば野放しにしているというのです。こうした“不完全な合意”を放置すれば、いずれ中東に核戦争が勃発しかねない。そうトランプ大統領は主張します。合意から離脱したのはイランに対し、より厳しい“新たな合意”をめざすためだというのです。<br><br>（出川）<br>イランの核開発は、北朝鮮のそれとは異なり、必ずしも、アメリカ本土の安全にとって重大な脅威とは言えないと思いますが、トランプ大統領が合意から離脱したのは、イスラエルやサウジアラビアなど、イランと敵対する同盟国の意向を考えたからではないですか。</p><p><img alt="j1805109_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1805109_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>（髙橋）<br>確かにサウジアラビアとイスラエルは、今回のアメリカによる合意離脱を歓迎し、支持する立場を表明しています。とりわけイスラエルのネタニヤフ首相は先週「イランが国際社会を欺いて、密かに核兵器の開発に手を染めていた証拠を入手した」と発表して見せました。ただ、証拠とは言っても過去のもので、発表の中身に新味はありません。そんなネタニヤフ首相とイランに対する強い不信感を共有するトランプ大統領。秋の中間選挙に向けて、イスラエルの安全保障を最優先にすることで、イスラエル寄りのみずからの支持層にアピールしたい狙いがあったのでしょう。<br><br>（出川）<br>続いて、トランプ大統領の決定が、イラン核合意にどういう影響を与えるか。核合意は今後も存続できるかについて考えます。トランプ大統領は、合意からの離脱だけでなく、イランに対し、「過去最大級」と呼ぶ制裁を発動すると発表しましたね。</p><p><img alt="j1805109_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1805109_03.jpg" class="mt-image-none" width="386" height="217"></p><p>（髙橋）<br>大統領が検討を指示した制裁措置は、イランの中央銀行などと取引する外国の金融機関や、イラン産の原油取引に関わる企業を対象としています。ただ、そうした制裁を実際に発動するまでに、９０日と１８０日という２段階の猶予期間が設けられています。トランプ大統領は数か月以内に「過去最大級の制裁」を発動するとしています。しかし、その具体的な中身はまだわかりません。<br><br>（出川）<br>つまり、これは、イランの貿易、とくに、主要な収入源である原油の輸出を妨げることを狙った制裁と言えるわけですね。<br><br>（髙橋）<br>少なくともそう言えると思います。ただ、私はトランプ大統領が会見の中で、結局のところ「イランの指導者も新しくて継続可能な合意を欲するだろう」と発言したことに注目しています。イランとの交渉の扉を決して閉ざしたわけではないというのでしょう。原油輸出による収入源を断ち切る構えを見せることで、イランに圧力を加え、交渉を有利に運びたい。そうしたトランプ流の強気のかけ引きが見え隠れしています。<br><br><img alt="j1805109_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1805109_07.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>こちらをご覧ください。去年イランと原油や石油製品を取引した相手国の割合です。取引相手の６割以上がアジア。いわば“一番のお得意様”は中国です。中国や産油大国のロシアは、アメリカがイランに対する制裁強化に同調するよう呼びかけても、応じないかも知れません。その場合、核合意から離脱したアメリカだけが、影響力を失うことにもなりかねません。そうした最悪の事態を大統領が、どこまで想定しているか、定かではないのです。<br><br><img alt="j1805109_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1805109_04.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>（出川）<br>イラン側の反応ですが、ロウハニ大統領は、「アメリカは約束を守らない国だ」とトランプ大統領を強く非難しながらも、核合意には、当面、とどまる方針を示しました。アメリカ以外の関係国、すなわち、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国が、合意を守ってゆく方針を明確にしていますので、イランとしては、これらの国々が合意を維持してくれることに期待をかけているのだと思います。<br>ただし、ロウハニ大統領は、今後、イランの国益が尊重されていないと判断すれば、「ウラン濃縮を制限なしに再開することも辞さない」と警告しています。アメリカ以外の国が、トランプ政権から圧力をかけられるなどして、イランとのビジネスから手を引くなら、核合意を守る意味がなく、離脱もやむを得ないと言うことです。<br>また、イラン国内では、これまで劣勢に立たされていた保守強硬派が巻き返しを図ることも予想され、イランがいつまで核合意にとどまり続けるかは、わかりません。アメリカの離脱をきっかけに、核合意の枠組みが崩壊に向かう可能性も否定できません。<br><br>ここから、国際情勢への影響について見て行きます。トランプ大統領は合意離脱の発表の中で、たびたび北朝鮮に言及しましたね。<br><br><img alt="j1805109_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1805109_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>（髙橋）<br>北朝鮮への影響をトランプ大統領が強く意識しているのは確かでしょう。キム委員長が、仮に北朝鮮の非核化に応じても、イランと同じように見返りの約束を反故にされかねない。そう考えたとしても不思議はないからです。しかし、北朝鮮はイランとは違って、すでに核兵器を持っていると宣言しています。むしろ核兵器の開発は断じて許さない。そうしたイランに対する強硬姿勢は、北朝鮮からも譲歩を引き出す材料になると、トランプ大統領は考えているのかも知れません。<br>イランとの核合意離脱に北朝鮮がどのように反応するのか？それは米朝首脳会談に向けた焦点のひとつになってくるでしょう。<br><br>（出川）<br>私が心配していますのは、中東地域の軍事的な緊張が高まることです。すでに最近、イスラエルは、イランがシリア領内に築いた軍事拠点に空爆を繰り返していますし、アメリカに続いて、イランも核合意から離脱して、ウラン濃縮活動を加速させる場合には、イスラエルが、イランの核施設を軍事攻撃する危険性も再燃するでしょう。さらに、イランと中東の覇権を争うサウジアラビアが、核の獲得をめざすことも考えられます。<br><br>（髙橋）<br>トランプ大統領は、イランによる核開発を封じ込めようと、合意離脱に踏み切りました。しかし、シリアの内戦からアメリカは速やかに手を引きたいと、相矛盾する発言もしています。はたしてトランプ大統領はどのような中東政策を構想しているのか？確たる見通しもないままに、いわば“危険な賭け”に出たかたちです。<br><br>（出川）<br>見てきましたように、今回のトランプ大統領の決定は、最悪の場合、イラン核合意を崩壊させる危険もはらんでいます。一方、トランプ政権が、今後、日本に対しても、対イラン制裁に協力するよう求めてくることも考えられ、イランとのビジネスを進めようとしていた日本企業は、対応に苦慮することになります。<br>今後、さまざまな影響が出るのは避けられません。各国がどう対応するか、注意深く見守る必要があります。<br><br>（出川　展恒 解説委員 / 髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 May 2018 23:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日中関係改善にあの人の影」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/297073.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのう行われた日中首脳会談では、様々な経済協力を推し進めていくことで合意し、両国の関係改善を強く印象付けるものとなりました。神子田章博解説委員です。</p><p><img alt="C180510_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180510_0.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><p>Ｑ　神子田さん、その日中関係改善の影にあの人の影といいますと、この人ですか？</p><div><p>Ａ　もちろん習近平国家主席の意向が強く働いているのは間違いありません。中国が進める構造改革を成功させるには、日本企業による投資や雇用それに技術が必要だと考えているからです。しかし中国が日本に近づいてきた背景には、別の存在があるんです。<br><br>Ｑ　というと、誰でしょうか？</p><p><img alt="C180510_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180510_2.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><p>Ａ　トランプ大統領です。アメリカ政府は、中国からの輸入がアメリカ人の雇用を奪っているとして、鉄鋼製品の輸入制限措置に踏み切りました。さらに中国がアメリカ企業の知的財産権を侵害しているとして、一段と大規模な制裁措置を検討しています。中国としてはアメリカとの関係が急速に悪化するなかで、日本との関係改善をいそぎたい思惑があるようです。それと、日本はこれまでアメリカと何度も貿易摩擦を経験していますから、できれば日本から対処法のヒントを得たいと考えているかもしれません。<br><br>Ｑ　それに対し日本はどう対応するんでしょう？<br><br><img alt="C180510_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180510_5.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="259"></p><p>Ａ　アメリカの鉄鋼輸入制限は日本も対象になっていますが、日本としてはそもそも中国の過剰生産が原因だとして中国側に是正を促しています。また知的財産権の保護を求める点でもアメリカと認識が一致しています。その一方でアメリカが打ち出した一方的な制裁措置については国際ルールに違反していると考えており、アメリカにイエローカードをつきつけるという立場では中国と一致しています。中国はアメリカが大規模な制裁措置に踏み切れば、対抗措置をとる姿勢を示していて、もし米中の間で貿易戦争になれば、日本を含め各国の経済が大きな打撃を受けることになります。こうした中で日本としては、アメリカに国際ルールの順守を求めるのと同様、関係改善で対話のパイプを取り戻した中国に対しても耳の痛い話をして正すべきは正してもらう。そうすることで米中が貿易戦争という最悪の事態に陥らないように働きかけていう役割も期待されていると思います。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 07:20:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>