<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“トランプ発”貿易戦争の衝撃　～日本・世界経済への影響は？～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>トランプ政権が突き進む中国との“貿易戦争”が激しさを増している。既に発動している計５００億ドル分に加え、今後、２０００億ドル相当の輸入品に２５％もの関税をかける動きまで見せている。行き過ぎた保護主義による米経済への悪影響も指摘される中、さらに、トランプ政権は輸入自動車の関税の引き上げまで検討。仮に発動されれば、日本の自動車メーカーや関連企業にとっても深刻な打撃となる。今後の展開次第では、私たちの暮らしにも影響を与えうる“貿易戦争”。その最前線の現場と、日本や世界経済への影響を探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>武田洋子さん
                                    <span class="person2__note">（三菱総合研究所　政策・経済研究センター長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“貿易戦争”最前線にカメラが…　振り回される日本企業</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>トランプ大統領が仕掛ける貿易戦争に、日本企業が振り回されています。愛知県にある大手自動車部品メーカーでは今経営戦略の見直しを迫られています。この会社が毎日必死に追っているのが…。</p>
<p><strong>住友理工　広報担当　富田美貴部長<br>
「いち早く情報をとるためには、ツイッターの情報共有がいちばん早い。」</strong></p>
<p>トランプ大統領のツイッターです。すべてのつぶやきを翻訳し幹部全員に報告しているのです。</p>
<p><strong>住友理工　広報担当　富田美貴部長<br>
「“関税はこれまで誰もが予想しなかった以上に、はるかに効果が出ている”。“アメリカ最優先だ”みたいなことを言ってますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この会社の海外拠点では、すでにアメリカの関税措置によって損失が出るおそれがあります。今後、トランプ大統領が検討している自動車関税が課されれば、その打撃は計り知れません。</p>
<p><strong>住友理工　西村義明会長<br>
「ひと言でいえば困ったもんだ。自動車関連事業にとっては大問題。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">見えた！トランプ大統領の狙い</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>世界各国に貿易戦争を仕掛けるトランプ大統領。目下の標的は、最大の貿易赤字を抱える中国です。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「中国の状況はどうだ？」</strong></p>
<p><strong>「彼らの経済はひどい状況です。」</strong></p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「両国の関係が悪くなるが、この方法しかない。」</strong></p>
<p>アメリカから、すでに５００億ドルの品目に高い関税がかけられている中国。広東省の部品メーカーは深刻な打撃を受けています。アメリカに輸出する製品の３分の２が、高い関税の対象になってしまったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>機械部品メーカー担当者<br>
「本当に（関税を）引き上げるとは思いませんでした。中国の製造業は工場を減らしていく可能性があります。」</strong></p>
<p>なぜ、トランプ大統領は中国に対し強硬策を取るのか。その背景には、１１月の中間選挙を前にみずからの支持者の利益を守るという狙いがあります。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「今日は、皆さんの地域とアメリカの勝利を祝いにやってきた。アメリカの鉄鋼を、この国の背骨に再び流し込む！」</strong></p>
<p>トランプ大統領が貿易政策の成果をアピールしたのは、イリノイ州グラニットシティ。鉄鋼と製造業に支えられてきた町です。町を訪ねると、新たに仕事を得た労働者たちで活気にあふれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「みんな失業して、家族も困っていました。今はとてもよくなっています。」</strong></p>
<p>この３０年、中国など海外からの安い鉄鋼に押され、縮小の一途をたどってきたアメリカの鉄鋼業。海外からの鉄鋼に高い関税をかけたことで、国内産に注文が殺到。工場が相次いで再開されています。３年前に閉鎖され２，０００人が解雇されたこの製鉄所も、この夏、再開されました。</p>
<p><strong>「会社に応募した理由はなんですか？」</strong></p>
<p><strong>「お金です。」</strong></p>
<p><strong>「福利厚生です。」</strong></p>
<p>８００人が新たに雇われることになり、連日、採用研修が行われています。</p>
<p><strong>再雇用された男性<br>
「トランプの政策のおかげで救われました。景気がよくなり、うれしいです。」</strong></p>
<p><strong>組合幹部<br>
「我々は３０年にわたって不利な立場で、貿易も不公平でした。鉄鋼産業を守るには、こういった方法しかないのです。」</strong></p>
<p>トランプ大統領と２０年前から親交があり、貿易政策のアドバイザーを務めているダン・ディミコ氏が取材に応じました。強硬な貿易政策も、支持者から強く後押しされているといいます。</p>
<p><strong>トランプ政権アドバイザー　ダン・ディミコ氏<br>
「賢明な我々の支持者は、今も大統領の貿易政策を支持しています。我々は“強い行動を取るべきだ”と（大統領に）助言しました。大統領は、まだまだやるつもりです。中国が受ける痛手はすさまじいものになるでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今後もエスカレートか！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>アメリカの関税措置に対して、中国は激しく反発しています。</p>
<p><strong>中国　李克強首相<br>
「どこかの国が関税を引き上げれば、対抗措置をとる！」</strong></p>
<p>アメリカが関税措置を取るたびに、中国は豚肉や大豆などアメリカの主要産業を狙って報復を繰り返しているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国政府に近い専門家は、アメリカが引かないかぎり中国は報復を続けるといいます。</p>
<p><strong>中国人民大学　賈晋京首席研究員<br>
「中国には大きな経済と市場があるため、貿易摩擦に耐えられます。アメリカが長期戦を望むなら、中国は最後まで対抗するでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アメリカでは、中国からの報復関税によって、すでに農業が打撃を受け始めています。製鉄所の近くで５代続けて農業を営んできた、ポーラ・シェルトンさんです。</p>
<p>「農業を続けて何年ですか？」</p>
<p><strong>農家　ポーラ・シェルトンさん<br>
「４５年くらい続けているわ。長いでしょう。」</strong></p>
<p>この２か月、生産している大豆の価格が急激に下がっているといいます。</p>
<p><strong>農家　ポーラ・シェルトンさん<br>
「価格が低いまま出荷しなければならず、多額の損失が出ます。」</strong></p>
<p>これまで、アメリカの大豆の主要な輸出先だった中国。中国の報復関税で輸出が難しくなったため、国内に大豆が余り、価格が下がり続けているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、最新の取り引き価格を確認したポーラさんは、言葉を失いました。</p>
<p><strong>農家　ポーラ・シェルトンさん<br>
「えっ！なに！？そんなはずない！思っていたより悪い数字だわ！」</strong></p>
<p>大豆の価格が、利益が見込めるぎりぎりの８ドルを割り込んでいたのです。<br>
年間１１万ドルの大幅な赤字になることが初めて分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>トランプ政権は農業分野への救済措置を打ち出しましたが、ポーラさんは、このままでは立ち行かなくなるといいます。</p>
<p><strong>農家　ポーラ・シェルトンさん<br>
「私たちは救済措置を求めていません。ただ貿易をさせてくれれば、それでいい。この地域の農家は壊滅的です。」</strong></p>
<p>国内産業にマイナスの影響も出始めたアメリカ。それでもトランプ大統領は中国に対し、さらに２，０００億ドルもの関税措置を追加しようとしています。政権の貿易政策に深く関わる、アドバイザーのダン・ディミコ氏。大統領は追加の関税に迷いはないといいます。</p>
<p><strong>トランプ政権アドバイザー　ダン・ディミコ氏<br>
「これは脅しではありません。間違いなく実行に移すでしょう。短期的に多少傷ついても、この姿勢を維持し続けるでしょう。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">米国民も支持？“貿易戦争”　トランプ大統領の狙いは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>アメリカはこれまで、自由貿易を世界に広めようと、各国に関税の引き下げを求めてきました。しかしトランプ大統領は、自国の産業や、みずからの支持基盤を守ることを第一に考え、自由貿易の枠組みを壊すこともいとわない姿勢です。その強気の姿勢の背景には、何があるのでしょうか。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>その１つが、実は好調なアメリカ経済なんです。株価は貿易戦争が激化したあとも、むしろ値上がりしていて、再び最高値に迫っているんです。失業率も１７年ぶりの水準に低下しています。主な要因は、トランプ政権による大型減税などで、個人消費が拡大していることなどがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>アメリカ国民はどう受け止めているのでしょうか？</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>貿易戦争の打撃を受けた農家などからは反発の声が上がっていますけれども、世論調査を見ますと、共和党支持者のうち８０％が「トランプ政権の関税政策は長期的に見てアメリカ経済をよくする」、または「悪影響はない」と答えていて、トランプ大統領の政策を後押ししているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>トランプ政権の強硬姿勢の背景、もう１つあります。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>それが、中国による知的財産権の侵害です。アメリカは長年、中国によって先端技術の情報が盗まれてきたと強い不満を持ってきました。最近でも大手ＩＴ企業、アップルの先端技術の情報を持ち出して、中国に向かおうとした元社員が訴追されました。トランプ政権は、知的財産権の侵害が続けば、アメリカの好調な経済を支えている先端技術の分野で、中国に追い抜かれるのではないかと危機感を強めているわけなんです。そのため、知的財産権を侵害した分、関税を引き上げるぞと中国に対応を迫っているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>こうした強硬な貿易政策が、アメリカにとって本当に利益をもたらすのか否か。専門家の間では評価が分かれています。</p>
<p><strong>米　保守系シンクタンク　スティーブン・ムーア氏<br>
「アメリカが中国を必要とする以上に、中国にはアメリカが必要です。アメリカで売れなければ、中国は経済成長できません。トランプ大統領は勝利し、中国は譲歩を迫られるでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>米　経済研究所　メアリー・ラブリー氏<br>
「『関税は外国の企業が払う』のではなく、実際にはアメリカの消費者や企業が負担します。関税は『オウンゴール』、私たち自身を苦しめるのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ発“貿易戦争”　次の標的は自動車？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>トランプ政権の強硬姿勢は、対中国にとどまりません。日本やヨーロッパにも大きな打撃になりうる、自動車関税の引き上げも検討しています。今、アメリカは、日本などから輸入される乗用車に、２．５％の関税をかけています。貿易赤字の削減のため、これを２０％以上に引き上げるというんです。先ほど登場したトランプ政権のアドバイザーのディミコ氏は、「大統領が反対していないのは間違いない」と話しています。これに対して、日本企業の間では懸念が広がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">自動車関税　日本への衝撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>トランプ政権は、自動車関税の引き上げに踏み切るのか。水面下でその動向を探る動きが活発化しています。<br>
コンサルタントのゴールドスタイン氏です。日本の政府関係者や企業から依頼を受け、情報収集にあたっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、日本との交渉の窓口となるアメリカ通商代表部を訪問しました。</p>
<p>「面会はどうだった？」</p>
<p><strong>政治経済コンサルタント　ポール・ゴールドスタイン氏<br>
「今は話せない。状況は日々刻々と変わってきている。」</strong></p>
<p>ゴールドスタイン氏は、日本の政府関係者に入手した情報をメールで報告。交渉では日本側にも一定の譲歩が求められるとしたうえで、アメリカは日本に対し、真正面からアプローチしてくるだろうと指摘しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>政治経済コンサルタント　ポール・ゴールドスタイン氏<br>
「トランプ政権下の今は、予測不能の時代。彼は従来の政治家と全く違う。政府や民間企業からしたら、意味不明だと思う。日米間の交渉は、非常にタフになるだろう。」</strong></p>
<p>アメリカによる関税引き上げの検討は、日本の自動車メーカーに衝撃を与えました。</p>
<p><strong>トヨタ自動車　吉田守孝副社長<br>
「さすがに関税が全部かかってしまった場合には、原価がアップすることに対してトヨタのほうで賄うことはできない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際の影響は、どの程度のものなのか？大和総研エコノミストの小林俊介さんは、自動車メーカーや関連する産業への影響を試算しました。それによると、日本から輸出する自動車の関税が２０％に引き上げられた場合、自動車や部品にかかる関税の増加額はおよそ９，５００億円。さらに、長期的には生産台数の減少などが見込まれることから、関連する鉄鋼、運輸、化学製品などの産業でも収益が悪化し、その規模は最大でおよそ２．４兆円に上ると見ています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大和総研エコノミスト　小林俊介さん<br>
「日本の自動車産業全体の利益に対して、数十％に値する規模感になる。（関税引き上げが）回避できなかった場合の打撃は、極めて大きなものになる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">自動車関税　“予測がつかない”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>経営戦略の見直しを始めている企業もあります。番組の冒頭でトランプ大統領のツイッターを追っていた、住友理工です。売り上げはおよそ４，６００億円。エンジンなどの振動を吸収する防振ゴムでは、世界シェアトップです。この企業では、社内にアメリカの通商政策への対応を検討するチームを設置。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「２００万台くらいがアメリカ向け輸出。」</strong></p>
<p>自動車関税が引き上げられると経営にどう影響するのか、分析を続けています。</p>
<p><strong>米国政権通商政策対策チーム　久保雅啓さん<br>
「詳細を洗い出して、どれだけの影響か社内に的確に伝える必要があるので、大変です。」</strong></p>
<p>この日、経営会議が開かれ、その結果が報告されました。まず問題が指摘されたのが、中国工場です。中国の工場では、アメリカに輸出している製品が制裁措置の影響を受け、すでに１０億円以上の損失のおそれが出ています。そして、さらなる懸念として示されたのが、自動車関税引き上げによる国内工場への影響です。関税が引き上げられると、自動車メーカーが国内での生産台数を抑制。そのため、自社の受注が減少し、大きな打撃を受ける可能性があると報告されました。</p>
<p><strong>自動車営業担当　役員<br>
「当然、自動車メーカーのほうでは速やかに日本の生産をアメリカに移そうということを検討していると思います。対応が遅れないよう考えていきたい。」</strong></p>
<p><strong>経営企画担当　役員<br>
「新たに地産地消（現地生産）の推進ということで、米国内に生産拠点を設立することを検討しないといけない。」</strong></p>
<p>会議では、生産拠点の移転に向け、候補地選定などの準備を進めていくことを決めました。ただ、関税引き上げの行方が不透明な中、移転を決断するタイミングについてはトランプ政権の出方を見極めることになりました。</p>
<p><strong>住友理工　西村義明会長<br>
「今、正念場を迎えつつあると思いますので、今まで進めてきた対応をしっかりと加速させていただきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>住友理工　西村義明会長<br>
「あの人（トランプ大統領）は予測がつかない人。我々としてどう対応するか、大きな課題だと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本・世界経済への影響は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>こちらは、日本からアメリカへの輸出品に占める自動車の割合です。実に３０％を占めています。自動車関税の引き上げが実施されれば、これは日本経済にも深刻な打撃は避けられません。</p>
<p><strong>武田：</strong>世界経済への影響はどうでしょうか。今年（２０１８年）のアメリカ、中国、そして世界全体の成長率の見通しは、アメリカが２．９％、中国が６．６％、世界全体では３．９％です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>三菱総合研究所によりますと、トランプ大統領が中国に２，０００億ドルの追加の関税措置を発動し、さらに各国に対して自動車関税を引き上げた場合、こうなります。<br>
アメリカの成長率は０．８％、中国は２．２％、そして世界全体では０．６％、それぞれ押し下げられると試算しているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今後の世界経済の行方、そして私たちの暮らしへの影響について、試算した研究所のチーフエコノミスト、武田洋子さんに聞きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">保護主義の連鎖に懸念が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>武田洋子さん （三菱総合研究所　政策・経済研究センター長）</div>
<p>武田<br>
「トランプ大統領の仕掛ける貿易戦争、世界や日本が振り回されている状況をどう見ますか？」</p>
<p><strong>三菱総合研究所　チーフエコノミスト　武田洋子さん<br>
「保護主義の連鎖が突き進むと、勝者は誰もいない。世界経済全体にとって悪影響が出てしまうと考えています。<br>
米国と中国を足すと、世界のＧＤＰの約４割に達するので、これらの国の成長率が押し下げられるという見方が強まれば、当然ながら金融市場でもそれへの懸念が高まり、結果として株価が下落し、為替市場も不安定になってくる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">難しい日本企業の対応</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「ここまでの日本企業の対応は、どう見ていますか？」</p>
<p><strong>三菱総合研究所　チーフエコノミスト　武田洋子さん<br>
「いちばん見ていかなければいけないのは、不確実性に対する懸念を経営者自身が高めている可能性があります。トランプ大統領がどう決断するのか、そこが最大のリスクですし、読めないということに加えて、さらに次のアクションにもっと動くという懸念を高めていくことだと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">暮らしへの影響は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「自動車関税が引き上げられた場合、国内の生産に携わっている人たちの雇用が守られるのかという懸念については？」</p>
<p><strong>三菱総合研究所　チーフエコノミスト　武田洋子さん<br>
「企業の収益が仮に下がる、芳しくなくなると、賃上げの伸び率が少し抑制される可能性はあります。株価が下がれば、株式市場に投資している方の懐が冷めてしまう影響が懸念されます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">これからどうなる？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>トランプ政権の強硬な姿勢、２日前にも新たな動きがありました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>アメリカがカナダ、メキシコと結ぶＮＡＦＴＡ・北米自由貿易協定の再交渉でカナダと対立し、目標としていた８月中の合意に達しませんでした。トランプ大統領はツイッターに「公正な合意に達しないならば、カナダはＮＡＦＴＡから出ていくことになる」と書き込んで、圧力を強めているんです。自国の利益のためならば、これまでの枠組みを壊してもかまわないという交渉姿勢が改めて浮き彫りになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに今週中にも、中国に対する２，０００億ドルの追加の関税措置を決めるのではないかともいわれています。１１月の中間選挙に向けて、国内の支持基盤を固めるために、トランプ政権が今後、ますます対外的に強硬な姿勢を強めていくのではないか、そういった見方もあるわけなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>トランプ大統領の強硬な政策は、身近な暮らしにも影響を与えかねないだけに、私たちはそれに現実的に向き合わなければならないという段階に入っています。歴史を振り返ると、「保護主義の連鎖に勝者はいない」と専門家は語っています。この貿易戦争が何をもたらすのか、懸念を抱かざるをえません。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4175" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！ネット広告の“闇” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>急成長を遂げ、年間１兆５千億円を突破したネット広告市場。この巨大市場に不正の闇が広がっていることが分かってきた。４月に取り上げた海賊版サイト「漫画村」では、広告が実際には見られていないにも関わらず、大企業が広告費をだまし取られる“裏広告”の実態が明らかに。その後も取材を続けると、次から次へと新たな手法が浮き彫りになってきた。
被害は企業だけでなく、国や自治体にも広がり、税金がだまし取られていた可能性も浮上してきた。番組では、サイトに残された手がかりから、不正に関わると見られる業者を複数特定。個人か？それとも組織的な行為か？謎に包まれたネット広告の「闇」に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中川淳一郎さん
                                    <span class="person2__note">（ネットニュース編集者・元博報堂社員）</span>
                            </li>
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　国も企業もターゲットに</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>仕事が終わり、ほっと一息。思わずのぞいたアダルトサイト。その裏で、こんな事態が起きていたことが分かりました。動画を見ている間に、裏で全く別のサイトが立ち上がり、見てもいないのに見たことにされている。実はこれ、ネット広告で不正に稼ごうという手口に巻き込まれている可能性があるんです。</p>
<p><strong>街頭インタビュー<br>
「ええっ、（不正な手口に巻き込まれるとは）ヤバかった。」</strong></p>
<p><strong>街頭インタビュー<br>
「そんな仕掛けがあると思わなかったので、本当にびっくりしか言いようがない。」</strong></p>
<p>スマホやパソコンでインターネットを利用すると目にする、さまざまな広告。今回、ＮＨＫの取材で明らかになったのは、一部のアダルトサイトの動画を見ると、その裏で見るつもりのない「まとめサイト」に勝手に飛ばされるという仕掛けです。しかも、その「まとめサイト」は表に表示されません。なのに広告を見たとカウントされる。広告主は何も知らずにむだな費用を支払ってしまう。アクセス数の多いアダルトサイトを踏み台にした、いわば「飛ばし裏広告」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ネット広告調査会社<br>
「この手法は、アドフラウド（広告費の不正な横取り）というもの。広告主からみると、広告投資の無駄打ちになっている。」</strong></p>
<p>ＮＨＫの調べで、この「飛ばし裏広告」の被害に遭っていたと見られる広告主は２００以上に上ることが分かりました。中には、大手自動車メーカーや生命保険会社、警備会社などの社名が。そしてなんと自治体の名も。さらに、総務省や法務省という中央省庁まで。私たちの税金もターゲットになっていたのです。<br>
今や１兆５，０００億円を超えるネット広告市場。ばく大な広告費を狙った闇が、ひそかに広がっています。不正を行っているのは一体何者なのか。取材班はネット広告の闇の全貌を明らかにしようと、追跡取材を始めました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　あなたの税金も標的に</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>取材班がまず当たったのは、冒頭のアダルトサイトの裏で飛ばされていた「まとめサイト」。そこで見つけた広告の一つ。うなぎや和牛の写真が…。鹿児島にある自治体のふるさと納税の広告でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>鹿児島県の大隅半島の付け根に位置する曽於市。少子高齢化が進む中、税収を増やそうと、市は和牛などの特産品を使ったふるさと納税に力を入れています。<br>
ネット広告で不正が行われていることを知っているのか。市に疑問をぶつけました。</p>
<p>記者<br>
「今回取材でちょっと一つ見ていただきたい広告があって。これ曽於市さんのですね。これもそうですね。これは曽於市さんの広告で間違いない？」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>曽於市　職員<br>
「そうですね。」</strong></p>
<p>記者<br>
「アダルトサイトにアクセスすると、（裏で）このサイトにアクセスが飛ぶような仕掛けがされていて、基本的にはこっちのサイトに表示された（曽於市の）広告っていうのは、ほとんど見られない状態で、要は税金が無駄遣いされているような状況になっている。」</p>
<p><strong>曽於市　職員<br>
「いま初めてそういった使われ方をするって、初めて見たので。」</strong></p>
<p><strong>曽於市　職員<br>
「自分たちの知らないところで、こういう被害というか。やっぱり憤りを感じますね。」</strong></p>
<p>市はネット広告について、大手広告代理店と契約。配信先は一任していたといいます。その代理店は、電通九州。ネットを含めた広告費として、今年度３，０００万円を支払うことになっています。<br>
その４日後。電通九州の担当者が説明に訪れました。</p>
<p><strong>電通九州　担当者<br>
「曽於市さんと、まだお話ができていないので、少しお待ちいただいていいですか。」</strong></p>
<p>市に対し、経緯については調査中だが、不正な「まとめサイト」にこの広告を配信していたことは把握していなかったと説明したということです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　電通・ヤフーを直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>市からふるさと納税の広告を一手に引き受けていた広告代理店が、配信先を把握していないとは一体どういうことなのか。電通グループのネット広告部門のトップが取材に応じました。</p>
<p><strong>電通デジタル　山口修治代表取締役<br>
「ひとつひとつの広告が、どんな瞬間に誰に配信されるのか、制御することができないという仕組みになっています。（不正なサイトは）どんどん生まれていると思うんですけれど、生まれたそばから、それを検知して排除していくということができません。」</strong></p>
<p>では、今回明らかになった問題をどう捉えているのか。</p>
<p><strong>電通デジタル　山口修治代表取締役<br>
「個別の案件に関しては、お答えできないと思いますけれど、我々として、至らない部分があったというところがあるのであれば、そこは謙虚に受けとめて、それをリカバリーする。実際に行動していかないといけないと思います。」</strong></p>
<p>ネット広告は、広告代理店が直接サイトに配信するのではなく、ネット広告専門の配信事業者が行います。今回、曽於市の広告はＩＴ大手のヤフーが配信を担っていました。取材班は、ヤフーにも今回の経緯について説明を求めました。</p>
<p>記者<br>
「実際にこういう現象が起きるというのを録画したものです。これは御社が配信している広告という理解でいいのでしょうか？」</p>
<p><strong>ヤフー　宮澤弦常務<br>
「はい、そうですね。当社が配信している広告。本当に大変申し訳ないと思います。本当にできることであれば、私自身（広告主）一社一社に出向いて謝りたいぐらいだと思います。」</strong></p>
<p>しかし、その一方で…。</p>
<p>記者<br>
「今回の手口はどういったものだと認識されていますか？」</p>
<p><strong>ヤフー　宮澤弦常務<br>
「結構、こっちが厳しくすると、その裏をかくようなやり方というのが次々に出てくる。一社だけの努力でも、どうにもならないところもあるかなというふうに思っています。」</strong></p>
<p>電通もヤフーも、複雑で実像がつかめないと口をそろえるネット広告の不正。一体どういうことなのか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　不正のカラクリとは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中川淳一郎さん（ネットニュース編集者・元博報堂社員）</div>
<p><strong>武田：</strong>取材に当たった田辺記者。どういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>田辺幹夫記者（ネットワーク報道部）：</strong>ネット広告をいろんなサイトに配信して表示する仕組み「アドネットワーク」というのが鍵なんです。自動車の広告を例に説明します。まず、広告主の自動車メーカーは、どのような層に車を売りたいか、ターゲットを広告代理店に伝えます。例えば４０代で家族がいる男性などです。広告代理店は広告配信事業者に対して、そうした男性が閲覧しそうなサイトに広告を配信するように依頼します。依頼を受けた配信事業者が使うのが、先ほどの「アドネットワーク」というシステムです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この「アドネットワーク」には無数のウェブサイトにつながっていて、配信事業者がターゲットを車に関心のある４０代の男性などと設定すると、そうした男性が実際に閲覧しているサイトを自動的に選んで、車の広告を表示する仕組みになっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>自動的に選ぶんですね。</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>この際、配信先のサイトの運営者に広告料が入ります。アクセス数が増えれば増えるほど収入も増えます。今回の手法は、アクセス数の多いアダルトサイトから裏の「まとめサイト」へ強制的に飛ばすことで不正に広告料を稼ごうとしていると見られます。配信先のウェブサイトは極めて膨大な数なので、広告代理店も配信事業者も、なかなか全てをチェックしきれないというのが実情なんです。</p>
<p><strong>田中：</strong>こうした被害、実際どのくらい広がっているのかといいますと、こちらをご覧ください。これは今回、ＮＨＫの取材で明らかになった手口「飛ばし裏広告」で実際に配信されていた広告です。２００以上あります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>誰もが知っている大手企業の広告、業種もいろいろです。この中でいくつかの広告主に取材しましたところ、皆一様に、初めてこの事実を知ったと驚いていました。ネット広告の業界団体であります「日本インタラクティブ広告協会」は、今回の「飛ばし裏広告」のような手口を「アドフラウド」と呼んでいまして、不正な広告費詐取の手法、あるいは不当に横取りする行為と定義しています。ネット広告を巡る不正はある調査会社の推計では、全体の９．１％で行われているとされていまして、決して無視できない数字だと指摘しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>大手広告代理店の元社員で、現在はネットニュースのサイト運営に当たっている中川さん。<br>
ネット広告費の不正は「アドネットワーク」の仕組みが鍵だということでしたが、中川さんはどう捉えていらっしゃいますでしょうか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>２００８年ごろからアドネットワークって爆発的に普及したんですけれども、その前までは個別のサイトに載せてくれとお願いするような状況だったんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>従来のテレビや新聞に載せるようにということですね。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>そうです。ところが、一気にたくさんのサイトに広告を出せて、しかも見てほしいターゲットにドンピシャでささるようになったと。これはすばらしいことなんですよ。ところが、本来出したいと思っていなかったような、ちょっと反社会的なサイトだったりとかにも出してしまうという弊害が出てきてしまったんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>広告主の側が、そういったシステムの進化についていっていないということもあるんじゃないですか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>日々、コンピューターの世界って、ネット広告の世界って進化していて、みんな開発してくるんですよ、新しい商品を。そこにたぶん追いついていけないと思っていますね、広告主の側が。</p>
<p><strong>武田：</strong>電通やヤフーのような巨大な企業でも状況把握できていないようでしたけれども、こういった企業の責任をどうお感じですか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>もちろん責任はあるし、先ほども、電通の方もヤフーの方もおわびをしていました。ところが、これを見ると分かるんですけれども、ここに電通がいて、ヤフーがいて、さらに「アドネットワーク」があると。プレーヤーの数が本当に多いんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昔ながらのテレビ広告とかだったら、広告主、広告代理店、テレビ局といけたのに、今プレーヤーが多くて一体誰が悪いことをしているかが分からなくて、結局、責任の分散システムが出来てしまっているということなんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>田辺記者、鹿児島県曽於市は結局、広告に投入された税金というのはどうなったんですか？</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>曽於市ですが、私たちの取材のあと、不正な「まとめサイト」をブラックリストに載せて、ネット広告の配信を止めました。もともと支払いは年度末でしたので、税金が不当に支払われるのを未然に防ぐことができたということです。さらに、不正な「まとめサイト」には、ＶＴＲ冒頭にも出ていたように、総務省ですとか法務省といった中央省庁の広告まで出ていましたが、こちらもすぐに広告を止めて、調査を現在、進めているということなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>大企業も把握しきれない複雑な仕組みを使って不正を行い、収入を得ているのはどういった人、あるいは組織なんでしょうか。意外な事実が浮かび上がってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　不正の核心に迫れ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>鹿児島県曽於市のふるさと納税の広告が配信されていた不正な「まとめサイト」。その運営者は何者か、徹底的に調べました。サイト上では、運営者は事務局とだけ書かれ、手がかりがありません。そこで取材班はネット空間に残された膨大な情報から、サイトの運営者を探ることにしました。見つかったのが、このサイトの過去のページ。そこには会社名と住所が表示されていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>福井県の海沿いにある小さな町。訪ねてみると、ごく普通の一軒家でした。</p>
<p>記者<br>
「ごめんください。」</p>
<p>出てきたのは、７０代の男性。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もともとは、この会社の代表をしていましたが、今は息子が後を継ぎ、別の所で仕事をしているといいます。父親に教えられた事務所に向かうと、看板のない一室で息子が１人。取材を申し込むと、「話すことはありません」と拒否されました。そこで、会社の役員を務める母親に連絡を取りました。</p>
<p>記者<br>
「サイトを拝見して、●●さんの名前が出ていたんです、そのサイトに。」</p>
<p><strong>母親<br>
「それは間違いないです。（サイト運営）していることは間違いないです。」</strong></p>
<p>しかし、問題の手法について尋ねると…。</p>
<p><strong>母親<br>
「実際に法に触れていないかどうか、私も詳細まではわかりませんので。」</strong></p>
<p>記者<br>
「広告主は憤りを感じていて。」</p>
<p><strong>母親<br>
「そういった苦情は現時点では全くありませんので。」</strong></p>
<p>母親によれば、会社はもともと原発関連の土木工事を請け負っていましたが、本業の経営不振がきっかけで去年（２０１７年）インターネット事業を始めたといいます。</p>
<p><strong>母親<br>
「原子力発電所のほうも再稼働とか難しいこともいろいろありますのでね。そんなところでネット関係のことで（息子が）知り合った方がいて、大阪やら東京やら、いろいろ研修に行きましたので。」</strong></p>
<p>記者<br>
「そういった研修でインターネットの知識を得て事業を始めた？」</p>
<p><strong>母親<br>
「そうですね。」</strong></p>
<p>不正な「まとめサイト」を運営していたのは、原発の町でネット事業を始めたばかりの家族経営の会社でした。果たして、この１社だけで大がかりな不正の仕掛けを作れるのか。調べを進めると、あのアダルトサイトから飛ばされる不正な「まとめサイト」は確認できただけで１９ありました。それらのサイトの運営に関わっていると見られる業者は、都内のほか、愛知、福岡など全国各地に散らばっていました。ところが、ＳＮＳなどの分析から、これらのサイト運営者はほとんどが互いにつながりを持っていることが判明。私たちは複数の運営者を直撃取材しました。そして、このうちの１社の代表に話を聞きました。その男性は４０代。話をしてみると、ネットにはそれほど詳しくなく、さまざまな仕事に携わってきたことが分かりました。</p>
<p>記者<br>
「アダルトサイトから飛ばす仕掛けは、あなたが開発した？」</p>
<p><strong>男性<br>
「いいえ。配信事業者の紹介で仕掛けを設定してもらった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ならば…。</p>
<p>記者<br>
「システムを提供している会社を知っている？」</p>
<p><strong>男性<br>
「ああ、そうですね。そこが大本です。」</strong></p>
<p>記者<br>
「その会社はどこですか？」</p>
<p><strong>男性<br>
「絶対、言えない。」</strong></p>
<p>「飛ばし裏広告」のシステムを提供している会社はどこなのか。私たちは専門家に協力を依頼しました。アダルトサイトに仕組まれていた「まとめサイト」に飛ばす仕掛けの中身を解析してもらいます。</p>
<p><strong>日本ハッカー協会　杉浦隆幸代表<br>
「このプログラムを提供している会社を調べることができまして、●●（Ａ社）という会社名ですね。」</strong></p>
<p>Ａ社は都内に本社がある、従業員３０人ほどのＩＴ企業でした。Ａ社は「同じ名前のシステムは当社のものだが、サイトに仕掛けていたかは言えない。仮にそうだとしても不正ではないと考える」としました。<br>
取材班が調べたところ、このシステムはおよそ１，０００のアダルトサイトなどに仕掛けられていたと見られます。一体どうなっているのか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　不正のカラクリとは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>田辺記者、不正の構図はどこまで分かってきたんでしょうか？</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>関係を整理します。アダルトサイトにはある仕掛けがされていて、不正な「まとめサイト」に自動的に飛ばされるようになっていました。飛ばされる先の不正なサイトの数は、確認できただけで１９。運営者は全部で７人いました。そのサイトが使っていた飛ばしのシステムを分析すると、浮かび上がってきたのが、このＡ社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>このアダルトサイトと不正な「まとめサイト」をつなぐ役割をしていたのが、このＡ社だったということなんでしょうか？</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>私たちはその可能性があると考えてＡ社を取材しましたが、Ａ社は飛ばしのシステムの名前が自社の持つシステムと同じであるとは認めましたが、不正に当たることは一切やっていない、そして、それ以上は答えられないとしました。</p>
<p><strong>武田：</strong>一方、今回の手口で、この「まとめサイト」の運営者は、どのぐらいもうけたんですか？</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>今回、私たちが確認したある「まとめサイト」を、これを例に試算してみますと、このサイトのアクセス数は、民間の調査会社「シミラーウエブ」の推計で、今年（２０１８年）７月の１か月間で３，０００万ページビューありました。１ページに１５枚の広告が掲載されていたので、１枚当たり０．０１円という一般的な相場で単純計算しますと、このサイトの運営者にはひと月に４５０万円の広告収入が入っていたということになります。</p>
<p><strong>田中：</strong>こうした不正をどうすれば防げるのか。<br>
こちらは不正なネット広告を調査・監視するアメリカの企業「ＩＡＳ」です。日本にも支社があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらはＩＡＳが「ボット」と呼ばれる、人間ではなく、機械がページを閲覧して、広告費を水増しする不正な手口が行われている様子を可視化したものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このボットの活動が活発になればなるほど、赤から黄色に変わります。時間を見ますと、夜間にこのボットが活発に動いていることが分かります。こうした監視システムを利用している企業は増えています。例えば日本ですと「ネスレ日本」。調査会社とともに週に１回チェックして、自社の広告に不正が見つかりましたら、そのサイトへの広告の配信を止めています。また、ネット広告の業界団体も、不正なサイトとの取り引きを停止するなど、対策を進めようとしています。しかし、不正の手口もどんどん新しいものが出てきていまして、いたちごっこが続いているという状況ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>中川さん、そうした不正の被害を防ぐために、まず広告主は、どんな意識を持ったらいいんでしょうか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>先ほど市役所の方もすごい戸惑っていて、まさかこんなことになっているとはと。でも、デジタルの広告って、とにかく分からないと言っている場合ではないと思うんですね、進化し過ぎて。あと理系の脳みそも必要で、数字をどう読むかというところの勉強までしなければいけない。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えばどんな数字なんでしょうか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>ここのサイトに出した方がよりクリックされる率が高いから、こっちにお金をいっぱい投入しましょうとか、そこの分析までしなければいけないんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱりそこまで考えないと、うかつに手を出せないということですね。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>だからこそ、代理店に丸投げして知らなかったというのはダメだし、代理店の側も、きちんとまともなサイトに配信しているよというところまでチェックが必要かなと。</p>
<p><strong>武田：</strong>ネット広告で不正がまん延している状況が続きますと、私たち消費者、あるいはユーザーにはどんな影響があるんでしょう。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>まずは、広告料金というのが、販売価格に乗っているわけなんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>あまり意識していませんけどね。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>でも、そうなんですよ。あと、変なサイトばっかり増えてしまった場合、いい情報を取れなくなるので、そういういいサイトが残るためにも、適切な広告運用が必要なので、対岸の火事とか、業界のゴタゴタと思わずに、自分事と捉えていただければと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういった不正にお金が使われるということになると、我々が結局、損するし。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>いい情報を取れるサイトにお金が回ってこなくなって閉鎖せざるを得ないなんてこともありえますので、自分ごとなんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうなると、結局は消費者の損失になるということなんですね。<br>
私たち消費者にもはね返ってくる、このネット広告の不正。今回見えてきたのは、まだ実はほんの一部です。私たちは、この問題をこれからも追い続けていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4176" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす告示　自民党総裁選の舞台裏 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>総理大臣を事実上決める自民党総裁選。安倍首相と石破元幹事長の一騎打ちの戦いは、７日の告示を前に “安倍優勢”となっている。背景に何があるのか？舞台裏を密着取材！</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">自民党総裁選　異例の始まり…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>あす（７日）告示される自民党総裁選挙。今日（６日）未明の北海道の地震を受けて、あすから３日間は選挙活動を自粛することになりました。総理大臣を決めることにもなる選挙は、異例の形で始まります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">自民党総裁選　舞台裏にカメラ密着</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>安倍総理大臣が優勢とされる自民党総裁選挙。現場で何が起きているのか。カメラは、この２か月、戦いの舞台裏に密着してきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今週月曜。都内のホテルに自民党の国会議員が次々と現れました。安倍総理大臣を支持する陣営が開いた集会。党内７つの派閥のうち５つの派閥を中心に代理を含めて３４０人余りが集結しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>安倍首相<br>
「あと３年、人生をかけて、全力をかけて、子どもたちに、孫たちの世代に美しい伝統あるふるさとを、そして誇りある日本を引き渡していくために、頑張り抜いていく決意でございます。」</strong></p>
<p>国会議員票４０５票のうち７割を固め、残りの党員票４０５票でも攻勢を強めています。</p>
<p>一方、一騎打ちの戦いを挑む石破元幹事長。</p>
<p><strong>石破元幹事長<br>
「未来は過去の延長線上にはありません。わが日本国が直面する大きな課題に対応していくためには、日本の設計図を書き換えていかなければいけない。」</strong></p>
<p>党員票でうねりを起こし、巻き返しを図りたいと地方を精力的に回っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>森友学園や加計学園を巡る問題などをきっかけに、安倍内閣の支持率は一時「支持」と「不支持」が逆転。先月（８月）も政権への評価がきっ抗する中、総裁選はあす告示を迎えます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ“優勢”？　安倍陣営の内幕</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>「安倍の次は安倍」と繰り返し、安倍３選の旗をいち早く振ってきた二階幹事長です。７月上旬。地元、和歌山県で開かれたパーティーで早くも党員票の掘り起こしに着手していました。</p>
<p><strong>二階幹事長<br>
「自民党は何をなすか、それぞれの立場から一歩一歩ご協力を。」</strong></p>
<p>会場に用意されていたのは、安倍総理大臣のステッカーが貼られた色紙。参加した党員に安倍総理大臣への支持で結束するよう促していたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>吉井和歌山県連幹事長<br>
「和歌山は安倍首相で固まろうと。大きな勝利をおさめたいと思っております。」</strong></p>
<p>この日、県連の幹事長が地元の企業を訪ねていました。</p>
<p><strong>吉井和歌山県連幹事長<br>
「木下さんのところは３５０人ほどの党員がありますし、安倍さんに投票してもらえるように依頼して頂けませんか。」</strong></p>
<p><strong>建設会社社長　木下英文さん<br>
「こちらこそよろしくお願いします。頑張ります。」</strong></p>
<p>支持拡大を求められた木下英文さん。社員６０人を抱える建設会社の社長です。この５年、公共工事の増加などで売り上げは倍増。正社員も１０人以上増やしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>建設会社社長　木下英文さん<br>
「アベノミクス以来活況で、まだ数年は忙しい。」</strong></p>
<p>地元の景気や雇用が上向きつつあるという木下さん。安倍政権の継続が望ましいと考えています。</p>
<p><strong>建設会社社長　木下英文さん<br>
「（いまの政治には）問題もいろいろありますし、納得のいかないこともたくさんありますけれども、安倍さんでしていただく以外ないのかな。」</strong></p>
<p>圧勝を目指す安倍陣営。無派閥から陣営の幹部に加わった菅原一秀議員です。地元日程の合間を縫って、陣営の仲間と連絡を取り合う菅原氏。態度が未定の議員への働きかけを強めています。</p>
<p><strong>無派閥　菅原一秀衆院議員<br>
「先生のご担当のみなさん（応援集会への）出席どんな感じかなと思って。先生のグループだけで１０人。それと？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>無派閥　菅原一秀衆院議員<br>
「ちょっとしたことで、がらっとムードが変わったりすることもある。数は力というように、それも６年間、せっかくの実績があるわけだから、安倍総理が活躍する、その基盤をしっかりいま作る。」</strong></p>
<p>この１年、予算委員会の筆頭理事を務め、最前線で安倍政権を支えてきた菅原氏。森友学園や加計学園を巡る問題で国会が紛糾する中、厳しい世論を肌で感じてきました。</p>
<p><strong>無派閥　菅原一秀衆院議員<br>
「政治への信頼回復のために、どうあるべきか。」</strong></p>
<p>ただ、自民党の中では、アベノミクスや外交の実績を考えると、安倍総理大臣の続投が望ましいという意見が大勢を占めていったと言います。</p>
<p><strong>無派閥　菅原一秀衆院議員<br>
「世界の国際情勢が変わる中で、日本がリーダーシップを発揮するときに、ひとつの国内的な課題があって、しかもそれが法的な問題はない。もっといま日本にとって大事なこと、安倍総理、安倍政権がやらなければいけないということを、たぶん自民党の議員は感じていたんだと思う。だから次の総裁選があるから足引っ張ろうとか、そういった小競り合いはすることはなかった。」</strong></p>
<p>立候補表明を鹿児島で行うなど、地方を精力的に回る安倍総理大臣。党員票でも石破氏を上回るため、地方議員や支援者との懇談を繰り返しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>安倍首相<br>
「もっともっと地域が夢がある地域になるように、われわれも力を入れていきたい。」</strong></p>
<p>全国各地で連日集会を開く安倍陣営。支持を広げる難しさに直面する議員もいます。岸田派に所属する当選２回の大西宏幸議員です。大西氏は当初、派閥を率いる岸田政調会長の立候補に強い期待を抱いていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「どれだけ干されたとしても、岸田会長に出てもらいたい気持ちは変わらない。」</strong></p>
<p>しかし、岸田氏は立候補を見送り、安倍総理大臣への支持を表明。大西氏の支持者からは、党内が安倍支持へと雪崩を打つ現状に厳しい声が上がっています。</p>
<p><strong>自民党員<br>
「弱いもんいじめやっているんやから、どっちみち勝負あった。自民党って人材いないんかなというのがいまの思い。まともな人おらんのかな。」</strong></p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「人材はいっぱいいるんですけど、ただ単に（時が）満ちてなかったり。」</strong></p>
<p><strong>自民党員<br>
「干されるとかな、民主主義やからな。言いたいことはきちっと言って、よくしていこうというのが民主主義。数の力だけやもん。」</strong></p>
<p>安倍総理大臣への投票を呼びかけるよう、派閥の幹部から頻繁に指示を受けている大西氏。</p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「何でもおっしゃってください。手足として頑張ります。」</strong></p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「（岸田氏が）熟慮に熟慮を重ねた結果であるので、これは岸田文雄会長の考え方にわれわれは合わせていかないといけない。次の総裁選挙に生かすように僕ら努力しないといけない。」</strong></p>
<p>この日も後援会の幹部に対して、派閥の今後のためにも今回は安倍支持で結束してほしいと理解を求めました。</p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「安倍首相がずっとやってきたことの果実が満ちる時でもある。」</strong></p>
<p><strong>後援会の幹部<br>
「（安倍政権）『長いな』というイメージは持っているし、長きによるいろんな膿（うみ）も出てきている。」</strong></p>
<p><strong>後援会の幹部<br>
「何が課題として一番最優先的に取り扱うべきかという議論が足らない。」</strong></p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「われわれ（岸田派）の考えていることもプラスアルファして主張していただくよう（安倍首相に）申し上げていますので、その部分を踏まえて、ご意見を言わしていただきます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">巻き返しは？　石破陣営の内幕</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方。</p>
<p><strong>「フレー、石破ー！」</strong></p>
<p>安倍総理大臣との直接対決に臨む石破元幹事長。この２年、政府や党の要職を離れ、全国各地の視察や講演に力を入れてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>６年前の総裁選挙で、他の候補を圧倒した党員票を足がかりに支持を広げる戦略です。森友学園や加計学園を巡る問題では、時に安倍政権の姿勢を批判してきた石破氏。立候補表明で掲げたのは「正直、公正」というキャッチフレーズでした。</p>
<p><strong>石破元幹事長<br>
「現政権がどうのこうのではなく、私自身、正直でありたい、公正でありたい。いまの政権は公正だね、正直だね、そういう思いを持ってもらわなければ、政治はその役割を果たすことが出来ない。」</strong></p>
<p>ところが、石破氏の姿勢に対し、陣営に加わった竹下派の幹部から不満の声が上がりました。</p>
<p><strong>竹下派　吉田参院幹事長<br>
「相手を攻撃するという個人的なことでの攻撃は、非常に私は嫌悪感を感じている。」</strong></p>
<p>劣勢をどう挽回するのか。先週、石破派の幹部が集まっていました。安倍総理大臣との政策論争の機会が陣営が求めていたほどには確保されず、対策を協議していたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石破派の幹部<br>
「公開討論は２回だけ、街頭演説は持ち時間１５分。これで１国の総理大臣を決めるというのは。」</strong></p>
<p><strong>石破派の幹部<br>
「総裁選の期間中、（安倍首相が）外遊されるのは本当に残念。」</strong></p>
<p><strong>石破派の幹部<br>
「討論する機会が減らされている分、訴えるとか、ウェブ使ってとか、特に街頭ですね。その期間は特に地方も含めて。」</strong></p>
<p>石破陣営で選挙戦の広報戦略を担う平将明議員です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>４７都道府県それぞれに向けたビデオメッセージを作成するなど、インターネットでの発信に力を入れています。</p>
<p><strong>石破元幹事長<br>
「大分県のみなさま、こんにちは、石破茂です。」</strong></p>
<p><strong>石破派　平将明衆院議員<br>
「お金もっとあったら、いろんな郵送したり電話かけしたりとか、各都道府県ごとに集会やったりとか出来るんですが、うちは国会議員も人数少ないし、お金もないし、人もいないので。」</strong></p>
<p>組織的に動く安倍陣営に対し、個人のつてを頼って地方を回り続ける石破陣営。</p>
<p><strong>石破派の幹部<br>
「よかったら、ナマ石破さんですよ。」</strong></p>
<p><strong>「頑張ってください。」</strong></p>
<p>「地方創生」を柱に掲げ、地道に政策を訴えることで活路を見いだそうとしています。</p>
<p>この地域で農業を営む本多孝雄さんです。過疎化によって担い手不足が進むことに危機感を抱いている本多さん。石破氏のこれまでの姿勢に共感し、一票を投じようと考えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>農家　本多孝雄さん<br>
「去年もうちの村にも足運んでもらっているし、やっぱり地方のことはよく分かってると思う。ちょっと厳しいのかなと思うけれども、そんな中でも、あえて手を挙げているという中では、頑張ってもらいたいという気持ちはあります。」</strong></p>
<p><strong>石破派　平将明衆院議員<br>
「（党員票は）幹部をおさえたから、全部おさえたということには当然ならない。われわれは一人ひとりにちゃんと訴えかける、一人ひとりにちゃんと情報が届くようにする。まずはそこを丁寧にやる。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あす告示　自民党総裁選の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>総裁選はあす予定どおり告示され、立候補の受け付けが行われます。ただ、災害対応を優先するために、あす予定されていた立ち会い演説会や共同記者会見は延期され、本格的な論戦は週明け以降となる見通しです。</p>
<p><strong>田中：</strong>安倍総理大臣が国会議員票４０５票のうち７割の支持を固める中、焦点となっているのが、同じく４０５票の党員票を巡る戦いです。６年前はこの党員票で、石破さんが４０の都府県で最も多くの票を獲得。安倍さんを大きく引き離しました。今回、安倍陣営はこの党員票で少なくとも過半数を獲得したいとしています。勝敗のみならず、その勝ち方が政権の求心力にも大きな影響を与えることも予想され、注目されているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>政治部の吉川さん、今回、安倍さんがこの国会議員票で圧倒的に優勢になっている背景は何なのでしょうか？</p>
<p><strong>吉川衛記者（政治部　与党キャップ）：</strong>まずは現職優位ということが挙げられます。これまで現職の総裁が選挙戦に臨んだのは９回あります。このうち８勝しておりまして、ほとんどが圧勝でした。次に１６０人超という数字です。これは安倍総理大臣の下で初当選した議員の数なんです。実に党内の４割に上ります。またポスト安倍を味方につけたということもあると思います。岸田政務調査会長や野田総務大臣は、今回立候補せずに、安倍支持に回りました。人事で処遇をして取り込みを図ってきたということが功を奏したと言えると思います。さらに野党への転落を経験して、党内で結束を重視する雰囲気が強まっているように思います。石破さんのように、異論を唱える議員に後ろから鉄砲を撃つなという声も、たびたび耳にしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、焦点は党員票。この情勢はどうなっているのでしょうか？</p>
<p><strong>吉川記者：</strong>党員は１００万人を超えますので、なかなかふたを開けてみないと分からないというのが正直なところです。今回、安倍総理大臣は地方議員と懇談を重ねていることに加えまして、党の有力な支持基盤である業界団体の幹部と直接面会して要望を聞くなど、異例とも言える対応を取ってきています。ただ、陣営内でも、６割を取るのはなかなか難しいんじゃないかという声も出ていまして、組織を使って、引き締めを図っている状況です。一方、石破さんは、“握手した数しか票にならない”というのが口癖なんです。６年前の総裁選挙のあと、全国１７００余りの市町村のうち、４００の市町村を訪問し、握手を重ねてきたと、自信をのぞかせています。陣営では党員の意識は一般の世論に近くて、国民の間に少なからずある安倍政権に対する不満を取り込めるのではないかと期待しているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>今後、本格化する論戦にどう臨むのか、両陣営の幹部に聞いてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">安倍陣営に問う　論戦にどう臨む？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「まずは安倍陣営です。連続３期目の当選を目指す今回の選挙戦。何を重点に訴えていきますか？」</p>
<p><strong>安倍陣営　甘利明選対事務総長<br>
「かつて日本はアメリカとともに世界のけん引役だった、特に経済を中心に。そのポジションを取り戻そうと。外交では、日本の総理大臣がこれだけ存在感を示した例は戦後一度もない。トランプ大統領も、他の人が言うならどうかと思うが“シンゾウが言うなら耳を傾けよう”となる。いま世界は非常に難しい状況。この人の言うことなら耳を傾けようという人がいなくなったら、世界はバラバラになってしまう。その事実を党員や国民のみなさんに理解してほしい。そうするための選挙戦だと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「『森友』『加計』問題で低下した信頼の回復を課題としてあげる声や、長期政権への懸念を示す声もある。」</p>
<p><strong>安倍陣営　甘利明選対事務総長<br>
「説明の手順等で丁寧さを若干欠いたことが、誤解を拡大した点もあるかと思う。安倍首相は自身に『丁寧に』『謙虚に』毎日言い聞かせてやっている。これは理解をもらえると思う。安倍晋三候補者の実態と、一部国民の感じている印象とのかい離を埋めたい。政治家安倍晋三像がちゃんと伝わるように、この選挙戦の間に努力していきたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">石破陣営に問う　論戦にどう臨む？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「続いて石破陣営です。６年間実績を積んだ安倍総理に挑戦をするということになる。何を重点に訴えていくか。」</p>
<p><strong>石破陣営　鴨下一郎選対副本部長<br>
「安倍さんの実績は認めた上で、これから３年、このままの政策でいいのか。こういうことに国民のみなさんも疑問を持ち始めているところがある。アベノミクスは前半は成功したが、地方、中間層のサラリーマンのみなさん、こういう人たちまで行き渡っているかどうか。トランプ大統領と安倍さんは非常に親しい。これはメリットもあるが、場合によると友情と国益にそごを来すこともあり得る。日米同盟は大事だが、トランプ大統領との距離は明らかに安倍さんと違う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「国会議員の支持では、現在大きく水をあけられている状況だが？」</p>
<p><strong>石破陣営　鴨下一郎選対副本部長<br>
「総裁選挙は議員のものでも党員のものでもなく、結果的には総裁になった人が総理大臣になるわけだから、国民全体のもの。国民のみなさんに訴え、世論を作り、党員のみなさんにも考えてもらい、議員も国民のみなさんの声を聞いてもらう。地域をまわっていて『石破頑張れよ』と言ってもらえる方もたくさんいる。必ずいい結果が出ると確信している。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あす告示　総裁選の焦点は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>今回の当選者の任期は、２０２１年９月末まで。仮に情勢のまま、安倍総理大臣が３選しますと、来年（２０１９年）８月には佐藤栄作を抜き、戦後最長。１１月には桂太郎を超え、戦前も含め、憲政史上最長となります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>争点は、まず安倍政権の評価になると思いますが、もう一つ、憲法改正についても両者の考えには隔たりがありますね？</p>
<p><strong>吉川記者：</strong>安倍総理大臣は、憲法に自衛隊の存在を明記することに強い意欲を示しています。次の国会に自民党の改正案を提出できるよう取り組み、早期の発議を目指すと訴えています。一方、石破さんは、憲法改正を目指す立場には変わりはないものの、自衛隊の明記には緊急性はないとしているんです。それよりも、参議院選挙の合区の解消ですとか、大規模災害に対応するための緊急事態条項の新設を優先すべきだと主張しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>総理大臣を決めることにもなる重要な選挙であるということは言うまでもないんですが、今回の選挙、特に注目すべき意義にはどんなことがありますか？</p>
<p><strong>吉川記者：</strong>来年、平成も終わり、新しい時代を迎えることになります。人口減少や少子高齢化が進み、財政や社会保障といった、待ったなしの課題が山積しています。まさにポスト平成のあるべき日本の姿について、議論を深めていけるのかということがまず注目されると思います。また、かつてない長期政権が視野に入る一方で、国民の政治や行政に対する視線というのは厳しいものがあります。政治への信頼を取り戻す糸口をつかめるのかということも問われることになると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>５年以上にわたる政権運営を、自民党自身がどう総括し、日本の将来像をどう描くのか。論戦にしっかりと耳を傾けたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4178" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暴風高潮　恐怖の瞬間 ～台風から身を守るには～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>なぎ倒される電柱。飛ばされるマンションの屋根。台風２１号による記録的な暴風は、全国１００の観測点で最も強い最大瞬間風速を観測。さらに、近畿と四国の６の観測点では、一時的に観測史上最も高い潮位を超えた。今後、台風の勢力が強まっていくという指摘もある中、私たちにその脅威をまざまざと見せつけることとなった今回の台風。各地で記録された映像を改めて検証し、今後起こりうる被害からどう身を守るのか、考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“暴風直撃”恐怖の瞬間　８００本の台風映像には</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大都市・大阪を直撃した台風。撮影された恐怖の瞬間です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「あっ、やばい。」</strong></p>
<p><strong>「大丈夫か？」</strong></p>
<p><strong>「目に入りました？」</strong></p>
<p><strong>「目入った。」</strong></p>
<p><strong>「こすらないでください。」</strong></p>
<p>仕事で移動中に看板が直撃。車のガラスが粉々に割れました。</p>
<p><strong>仕事中に被害　角田航さん<br>
「これぐらいの看板が飛んできて。命の危機を感じました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、ＮＨＫには台風の猛威を撮影した動画が８００本以上寄せられました。</p>
<p><strong>「えっ、ママやばい。」</strong></p>
<p>飛ばされた屋根が襲ってくる瞬間を捉えた、この映像。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>撮影した人に話を聞くことができました。埜暢（のの）さんです。幸い窓は割れませんでしたが、逃げる余裕はなかったといいます。</p>
<p><strong>埜暢さん<br>
「風ってあんまり速くないと思ってたけど、結構思ったよりも速くて怖かったです。」</strong></p>
<p><strong>「あかん。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>動画から見えてきたのは、私たちが経験したことのない風の破壊力でした。</p>
<p><strong>「落ちた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>台風２１号が吹き飛ばした車。その瞬間を捉えた映像を入手しました。</p>
<p><strong>「あっ、自動販売機も壊れた。」</strong></p>
<p><strong>「うわっ、車が。」</strong></p>
<p>車が宙を舞いながら転がっていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>現場を目撃　新子光司さん<br>
「まさにオモチャですね。オモチャの車が飛んでいる。自然の怖さを実感しました。」</strong></p>
<p>一体、何が起きていたのか。<br>
風の脅威を研究している、防衛大学校の小林文明教授とともに現地に入りました。小林教授が注目したのは、駐車場が高層ビルの横にあることでした。風の通り道になるため、風の強さが増すのだといいます。都市部ならではの危険性だと指摘します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>防衛大学校　小林文明教授<br>
「風がここで集まるので、ここら辺がやっぱり風が一番強い。ですから、おそらくここら辺の車が軒並みやられた。中にいたらどうなっているか。もう命に関わる状態だということで、車は決して安全ではない。」</strong></p>
<p>最大瞬間風速は全国１００か所の観測点で記録を更新。７００人余りがけがをし、４，８００棟以上の建物に被害が出ました。最も大きな被害が出た大阪では、場所によっては最大瞬間風速が５０メートルを超えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「めちゃくちゃ飛んでる。」</strong></p>
<p>強い風は、身近なものを凶器にしました。</p>
<p><strong>「あれ、なに飛んでんの。」</strong></p>
<p>飛んできたクーラーボックスに当たり、４０代の男性が亡くなりました。当時、近くにいた人に話を聞くことができました。</p>
<p><strong>近くにいた人<br>
「かなり立っているのも困難なぐらいな風がここを吹き抜けてて、植木鉢とかガラスが飛んできてましたから、非常に危険な感じでした。ふだん飛ぶはずのないものが真横に飛び交っている。それも相当なスピードで。やはり恐怖はありました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回と同じような猛烈な風で物が飛ばされると、どのような脅威となるのか。<br>
傘を飛ばす実験では、住宅で一般的に使われるガラスが割れてしまいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、ぬれた雑誌でも…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>京都大学防災研究所　丸山敬教授<br>
「都市部というのは田舎に比べて飛散物による危険性は高まる。通常あまり危険と思われないような身近な物がたくさん飛んできます。本当に速いスピードでくると、危ない、危険な物となってしまう。」</strong></p>
<p>今回の台風では、家の中にいる人たちにも大きな被害が相次ぎました。<br>
このマンションでは、風で飛ばされた屋根が８階の部屋に飛び込み、中にいた７０代の女性が亡くなりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>風で壊された建物の一部などが飛ばされ、さらに別の場所で新たな被害を生む。こうした連鎖被害が被害の拡大を招いたと、専門家は指摘します。</p>
<p><strong>防衛大学校　小林文明教授<br>
「構造物が多い、車が多い、物が多いと、それだけ飛散する可能性があって、そういう負の連鎖、破壊の連鎖が起こりやすい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">屋根が壁が　台風の“連鎖被害”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>連鎖被害を受けたマンションの住民に話を聞くことができました。松田尚之さん・理沙さん夫婦です。被害が大きく、今も避難生活をしています。５階にある部屋は当時のまま。床には一面、ガラスの破片が落ちていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>松田理沙さん<br>
「（ガラスが）この辺まで飛んできたんです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>カーテンを閉めていましたが、ガラスの拡散は防げませんでした。窓は分厚いガラス。しかし、それを打ち破ってコンクリートの塊や金具が飛び込んできたのです。そのときの様子を、窓から見ていた尚之さん。目の前にある大学の外壁が壊れて飛んできたといいます。</p>
<p><strong>松田尚之さん<br>
「壁の枠みたいな、たぶん金属だと思うんですけど、それが紙みたいにペラペラしだして、大きな破片が上の階にたぶん当たったんです。それで危ないなと思ったら、あの壁がどんどん剥がれていって、風で突っ込んできたんです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>４人家族の松田さん。小学２年生の息子が、ひざを４針縫うけがをしました。</p>
<p><strong>松田理沙さん<br>
「やっぱり別の場所で寝ていても、ちょっと風の音がするだけで『ママ、ここのガラスも割れる？』って聞いてきたり、『窓際で寝たくない』って言ったりとか。やっぱり心のケアをしていかないといけない。」</strong></p>
<p>同じマンションに住む住民は、ガラスが刺さるなどして全治１か月のけがをしました。</p>
<p><strong>大けがをした女性<br>
「靴下を脱いだら、それと一緒に皮もべろっと取れて。」</strong></p>
<p>これまでの備えでは対応しきれないことを実感したといいます。</p>
<p><strong>大けがをした女性<br>
「危ないと思って、子どもをとりあえず子ども部屋に入れて、この辺を閉めて自分が戻ろうとしたら、分からないうちに吹き飛ばされて。家にいれば大丈夫かなと思って。備蓄して家の中でおとなしくしようというつもりでいた。まさか家自体がやられるとは思わなかったので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜここまでの暴風が？　メカニズム最新研究</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>なぜ今回の台風は勢力が衰えないまま、日本列島に上陸したのか。そのメカニズムが分かってきました。<br>
台風の活動を研究している中野満寿男さんが注目したのは、台風２１号を押し進めた風の状況です。上空と海上近くの風。この強さの差を「鉛直シアー」といいます。これが大きいと台風は形を崩し、その結果、勢力が弱まります。一方、小さいと台風は形を崩さず、勢力が保たれるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回のデータです。海上１，５００メートルの風と、上空１万メートルの風から、鉛直シアーを求めました。青は、鉛直シアーが小さい場所。赤は、大きい場所です。台風２１号は常に青い場所を通っていました。勢力が衰えにくい状況だったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>海洋研究開発機構　中野満寿男研究員<br>
「鉛直シアーが小さいところを通ってきたので、非常に強い勢力まで発達した。（勢力が）弱まることなく日本付近までやってきた。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“暴風直撃”の猛威　台風からどう身を守る？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>非常に強い勢力を保ったまま台風が上陸したのは、２５年前の平成５年以来。今回、台風による死者は１２人に上りました。従来の備えでは限界があることを突きつけています。</p>
<p><strong>田中：</strong>私も今回、現地で取材をしましたけれども、映像を撮った人の中には、身の危険を感じたという方もいらっしゃいました。災害時は、どうぞ安全を最優先にしてください。<br>
飛散物による被害から身を守るためには、竜巻と同じレベルの対策が必要だと専門家は言います。例えば、「ガラスが飛び散らないよう保護をする」、「ブラインドや雨戸をおろしておく」。そして「窓には近づかないこと」などです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回多かったのは、ベランダにあったはずのものがなくなっているという声でした。突風が窓に当たると、ベランダの底からものを巻き上げるような形で、外に飛び出していきます。自宅のベランダにあったものが、他人に危害を加えているのではないかと心配している方もたくさんいらっしゃいました。<br>
そして台風の被害に悩まされてきた沖縄県では、台風が近づきますと、こんなＣＭが流れます。「とめる、しばる、かたづける、まとめる」。これは、ものを飛散させないための対策です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、飛散物で窓が割れることは、屋根が飛びやすくなることにもつながるというんです。</p>
<p><strong>東京工芸大学工学部建築学科　松井正宏教授<br>
「屋外からこのような風が吹いてきたときに、室内に空気が流れ込んできて、室内の圧力が高まる。非常に大きな力で屋根が持ち上げられる。そういう結果になって、屋根に損傷が生じる。風に対する意識もしっかり高めていかないといけない。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>家の中にいても、危険な場合があります。専門家は、状況によりましては、事前に頑丈な建物や指定避難所に避難することが必要だと指摘しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>猛烈な風は、もう一つ深刻な事態を引き起こしました。関西空港を機能停止にまで追い込んだ「高潮」です。その新たな脅威が、映像に記録されていました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">高潮“都市直撃”　防潮堤こえ住宅街へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>視聴者が捉えた、高潮による浸水の映像です。</p>
<p><strong>「うわー、あかん。」</strong></p>
<p>勢いよく道路に流れ込む海水。今回の台風は、私たちが思い描く高潮のイメージを大きく変えました。</p>
<p><strong>「これ、動画一回切りますね。やばい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>撮影した住民は、圧倒的な水量にこれまでにない恐怖を感じたといいます。</p>
<p><strong>三島博樹さん<br>
「津波みたいな感じやった、押し寄せてくる津波ですか。」</strong></p>
<p>今回、高潮が襲った地域には、防潮堤が築かれていました。高潮は、その防潮堤をいとも簡単に乗り越え、住宅街にまで押し寄せました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ、これほどまで大規模な高潮が発生したのか。専門家とともに分析しました。<br>
まずは、風向きです。午後１時ごろ、東から吹いていた風が、午後２時には南からの風に変わり、大阪湾に吹き付ける形になりました。そして、風が強まり続け、過去最高を記録。そこに満潮に向かう時刻も重なり、潮位は一時、過去最も高くなりました。さまざまな条件が重なり発生した高潮は、巨大なエネルギーを抱え、住宅街に押し寄せていったのです。</p>
<p><strong>早稲田大学教授（海岸工学）柴山知也さん<br>
「（各地で）埋め立てをして新しい住宅地をつくることは行われてきたが、これまでの経験を超えるような台風が来たときには、被災することがありうると考えておく必要があると思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“スーパー台風”で東京は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>もし、大規模な高潮が東京を襲ったら…。今年（２０１８年）３月、東京都は、スーパー台風と呼ばれる最強クラスの台風が上陸した際の被害をシミュレーションしました。<br>
東京の３つの区では、９割以上が浸水。深い所では５メートル以上に達します。想定では、およそ２５０万人が、住んでいる区の外への避難を余儀なくされます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東京都港湾局　課長　鈴木俊一さん<br>
「こういう最悪の事態が起こる可能性があると、ぜひ受け止めていただいて、いざというときの皆さんの避難につなげていただけたらと考えています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">地下空間　浸水の恐怖</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さらに専門家は、最強クラスの台風でなくても、甚大な被害が発生する場所があると指摘しています。</p>
<p><strong>東京大学大学院特任教授（災害社会工学）　片田敏孝さん<br>
「やはり地下空間というのは、ひとたび水が流れ込んだ場合、すべて水に満たされてしまうという状況になりますので、被害が一挙に起こってしまうという状況になると思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつて、高潮と大雨の影響で地下が被害を受けた場所があります。平成１６年、強い台風が接近した横浜です。当時、水が押し寄せたビルの映像です。周辺では地下にも流れ込みました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>居酒屋店主　飯田忠敏さん<br>
「ここは地下だから分からないわけですよ、どんな状態だか。」</strong></p>
<p>当時、地下の居酒屋で仕事をしていた飯田忠敏さん。外の状況が全く分からず、避難が遅れました。階段を上ろうとしても、流れ込む水で思うように体が動かず、地上に出るのは容易ではなかったといいます。</p>
<p><strong>居酒屋店主　飯田忠敏さん<br>
「怖かったね、いちばん怖かった、生きてきたなかで。ちょっと間違ったらもうアウトだったね。ざーっとくるから、上がっていけないわけじゃない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今できる対策は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>取材にあたった頼富記者に聞きます。こうした高潮の被害、海に面した大都市であれば、どこでも起こりうると考えるべきなんですね。</p>
<p><strong>頼富重人記者（社会部 災害担当）：</strong>三大都市といわれる東京・名古屋・大阪、いずれも南側が開いた湾の奥に位置しています。例えば、この湾の西側を台風が北上しますと、暴風が湾の奥に吹き続けるということになります。そうしますと、その風によって海水が吹き集められるということなので、高潮が起こりやすい地形になっているわけです。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、特に都市部の地下空間によるリスク、これは怖いですね。</p>
<p><strong>頼富記者：</strong>対策も始まっていまして、ＶＴＲでもあった横浜市の地下街では、浸水する前に、危険が迫っていることを知らせるという取り組みも行われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>川の河口付近にこのようなセンサーを設置して水位を捉え、その情報をもとに、地下街の防災担当者が利用者に避難を呼びかけるということも行っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>横浜駅西口共同防管　荒卷照和さん<br>
「浸水防止対策をやっている以上の水位が出てしまって、侵入してくる可能性もありますから、やはり人命安全第一となりますから、避難しかないと思うんですね。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>危険が迫った場合、地下には近づかない、そして事前に避難をするということが大切ですけれども、例えば東京で、多くの人が一斉に避難するということはできるのでしょうか？</p>
<p><strong>頼富記者：</strong>ＶＴＲでもありましたけれども、大きな浸水被害が予想される江東区など５つの区では、強力な台風が接近すると予想された場合には、「広域避難勧告」というものが出されます。そうしますと、対象のおよそ２５０万人の人が区の外に避難するということになります。ですが、その避難所というものは、今、現段階で行政が決めているというものはありません。親類とか知人の人を頼れる人はいいんですけれども、そのほかの人たちの、具体的な避難計画というものを作ることを加速させていく必要があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして強力な風を伴う台風は、今後、より増えると予測する研究もあります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">将来さらに強い台風が　最新研究からの警告</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>将来の気候予測を行う、山田洋平さんたちのグループ。スーパーコンピューター京（けい）を使って、温暖化の進行を想定した２１世紀末、３０年分のシミュレーションを行いました。<br>
浮かび上がった映像です。より強力な風を伴うと予測される台風の発生は、６．６％増加。強風域の大きさも、１０．９％拡大するという結果になりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>海洋研究開発機構　山田洋平研究員<br>
「現在よりも大きな強風域を持った台風が、強風災害を引き起こす要因になる。より信頼できる情報をつくれるような、精度の高いシミュレーションを行いたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">暴風　高潮の脅威　台風から身を守るには？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>こうした巨大な台風が次々と迫る時代に、私たちは今回、どんな教訓を学ぶべきなのでしょうか？</p>
<p><strong>頼富記者：</strong>今回の台風は、強さでいきますと、気象庁の区分では上から２番目の「非常に強い」というランクです。今後は、その上のさらに強い「猛烈な」台風でありますとか、いわゆる「スーパー台風」というものも接近してくるという危険性も指摘されているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そうしますと、これまでの常識にとらわれない対策が必要ということになりますね。</p>
<p><strong>頼富記者：</strong>個人のレベルで外に出ないということも、もちろん必要なんですけれども、専門家は、社会活動を一時的にストップさせるということも考えなければならない時代に入ってきているというふうに指摘しています。今回は、交通機関は事前に運休を決めたほか、会社とか学校のほうも休みにして、台風に備えるという動きも多く見られました。今後はさらに強力な台風というものが襲来するということが懸念されていますので、どこまで社会活動を止めて、台風に備えていくのかということを、事前に決めておく必要があると思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4179/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>災害が相次いでいます。私たち一人一人ができる備えを徹底すること、地域や社会ができる対策を見直すこと、今すぐ始めなければならないと感じます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4179" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“日の丸ジェット”　世界の壁に挑む - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>半世紀ぶりの国産旅客機として製造業の現場から期待を集める「MRJ（三菱リージョナルジェット）」。7月、世界最大規模の航空ショーで航空関係者を前に初飛行を行い、開発の順調さをアピールした。ただ、5度にわたる納期の延期で、この2年間は、受注を獲得できず、営業は苦戦が続く。競争がし烈な航空産業界で新参の“日の丸ジェット”は世界を相手にどう戦っていくのか？ 今後の戦略と量産化に向けた課題を探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>渋武容さん
                                    <span class="person2__note">（東京大学特任教授）</span>
                            </li>
                          <li>ココリコ・遠藤章造さん
                                    <span class="person2__note">（タレント）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">半世紀ぶり“日の丸ジェット”　カメラ潜入！開発の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>お笑いコンビ・ココリコ　遠藤章造さん （タレント）</div>
<p><strong>武田：</strong>東京オリンピックの聖火を運んだ、戦後初の国産旅客機ＹＳ１１。それから半世紀ぶりに開発が進んでいるのがこちら、「ＭＲＪ」です。飛行機が大好きなココリコの遠藤さん。どんな思いがありますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>遠藤さん：</strong>純国産で５０年間つくっていないので、本当に楽しみにしているんですけども、日本の技術を世界に知らしめてもらいたいというような、本当に期待している飛行機ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>さあ、その日の丸ジェット、世界を相手にどう戦っていくのでしょうか。</p>
<p>半世紀ぶりに開発が進められている、“日の丸ジェット”。ふだん立ち入りが禁止されている開発現場。初めてカメラでの取材が許されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>開発は今、最終段階。急旋回や急加速など、極限状態で安全に飛行できるのか、試験を繰り返しています。機体の耐久性を確認するために、マイナス４０度の極寒に耐えられるか、５０度の酷暑に耐えられるかといった試験も行われています。</p>
<p>開発の責任者、アレクサンダー・ベラミーさんです。ライバルのカナダ・ボンバルディアでの経験を買われて２年前に招かれ、開発に携わっています。</p>
<p><strong>プログラム推進本部　アレクサンダー・ベラミー本部長<br>
「ワクワクする。」</strong></p>
<p>ベラミーさんや経験豊富な外国人技術者の力で、現場は大きく前進してきたのです。</p>
<p><strong>プログラム推進本部　アレクサンダー・ベラミー本部長<br>
「ここまで来られたことは誇りです。日本もこの進展を誇るべき。」</strong></p>
<p>国産旅客機・ＭＲＪの開発がスタートしたのは１０年前。「日本人の手で純国産のジェット機をつくりたい」。掲げたのは“自前主義”。当初、開発スタッフのほとんどは日本人でした。しかし、開発は思うように進みませんでした。</p>
<p><strong>「こちらの棚すべてが、安全性証明に必要な書類です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>立ちはだかったのが、“型式証明”でした。型式証明とは、航空機の安全性を証明するものです。主翼の強度や、エンジンの性能などを測定。こうしたテストを繰り返して、４００分野、２，５００項目にわたって安全性を証明しなければ型式証明は取得できません。<br>
しかし、ノウハウを持たない日本のメーカーにとって、それは簡単なことではありませんでした。当初、２０１３年の初納入を目指していたＭＲＪ。スケジュールは５度の延期を余儀なくされ、７年も遅れることになったのです。</p>
<p><strong>三菱重工　宮永俊一社長<br>
「パートナーの方々には心配と迷惑をかけ、大変申し訳ない。」</strong></p>
<p>待ったなしの状況に追い込まれたプロジェクト。自前主義の方針を大きく転換し、経験がある外国人を登用することにしたのです。<br>
小型機の型式証明を取得した経験があるベラミーさんは、外国人技術者たちのノウハウを結集。さまざまな改革に乗り出しました。型式証明の取得では、機内で火災や水漏れが起きた時でも飛び続けることが求められます。当初の設計では、飛行を制御するための重要な装置が集中して配置されていました。しかしこの設計では、火災などを起こした場合、ほかの設備に影響を及ぼし、安全性を損なうおそれがあるため、型式証明を取得できません。<br>
こうした問題を解決するためにベラミーさんが進めたのが、組織改革です。それまで縦割りだった組織を見直し、横の連携で問題対処にあたれるようにしました。開発や製造など、各部門から集めて作られたプロジェクトチームによって、短期間で設計を変更。重要設備を離して配置し直し、安全性の基準をクリアできたのです。</p>
<p><strong>プログラム推進本部　アレクサンダー・ベラミー本部長<br>
「今、チームにはさまざまな国から経験あるスタッフが集い、すばらしい職場となっています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうしてＭＲＪの開発は一気に進み、型式証明取得のめどが立ちました。日本や欧米の航空会社から、これまで４００機余りを受注。最初の１機は、２年後に引き渡しとなる見込みです。</p>
<p><strong>三菱重工　宮永俊一社長<br>
「“何でも自前、すぐ三菱重工で”と言い出しかねないときに、“知らないことは知らない”と学びにいくことは徹底しないといけない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>開発が進んだことで、下請け企業にも期待が広がっています。その一社、愛知県にある金属加工メーカーです。</p>
<p><strong>旭精機工業　山口央社長<br>
「主翼の中の骨格、骨組みを担当している。」</strong></p>
<p>２０億円以上を投じて、２年前にＭＲＪのための新たな工場をつくりました。早ければ来年（２０１９年）の春、量産化が始まる見通しとなり、工場をようやく稼働させることができそうです。</p>
<p><strong>旭精機工業　山口央社長<br>
「（ＭＲＪは）伸びていくはずの事業だと思っている。初引き渡し以降、拡大していくだろうと楽しみにしている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><br><br>
<strong>武田：</strong>国産の旅客機に乗れる日がようやく近づいてきていると。</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>いよいよって感じですよね。日本の産業として定着してもらいたいなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ単につくるだけではなくて。</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>はい。やっぱり日本の技術ってすごいと思いますからね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ものづくり立国”の挑戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>渋武容さん （東京大学　特任教授）</div>
<p><strong>田中：</strong>ＭＲＪ１機当たりの部品点数は、およそ１００万点。自動車は３万点といわれていますので、その波及効果は桁違いです。航空機産業は、実に裾野が広いんです。製造する中小企業は、全国におよそ５００社。次世代産業として、２０２０年には売上高、年間２兆円という目標を政府も掲げています。<br>
また、航空機は最新鋭の技術の塊。日本から革新的な技術が生まれることが期待できます。航空機産業から生まれた先端技術、例えば自動車のブレーキが利かなくなることを防ぐＡＢＳ＝アンチロック・ブレーキ・システムや、新幹線の騒音を和らげる形状にも応用されています。</p>
<p><strong>武田：</strong>実にいろいろな技術が生まれる可能性が。</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>やっぱり飛行機ってすごいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>航空産業を研究している渋武容さん。日本に旅客機のメーカーが生まれる、このことの意味とは何なのでしょうか？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>今ありましたとおり、航空産業というのはいろいろな技術とか経済の波及を生んでくることは可能なんですけれども、その中で今回、市場の声を聞きながらどういう飛行機をつくって、いろんな関係の方々、国際的な関係も含めて取りまとめていくか。それによって新しい飛行機、新しい技術を生んでいくかというところに価値があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>自分でその飛行機をいわば企画してつくっていくということに、これまでにはない新たな産業の可能性があるということですね。</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>日本の技術ってすごいと思うのに、何でここまで、この５０年も飛行機がつくられてこなかったんですか？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>ＹＳ１１があってから５０年たったという話なんですけれども、ＹＳ１１があって、航空機をつくる知見ができてから、いろんな組み合わせをという話があったそうですけれども、う余曲折しながら国際共同開発という形でかじを切って、それで今、ボーイング７６７、７７７、７８７、ああいったところに参画していくという形で技術力はちゃんと生かしてきたと。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば７８７、ドリームライナーとか、その中には日本の技術は入っているけれど、ということなんですよね？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>はい、そうですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>１機まるまるつくるということではなかった？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>そういうことになります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ遅れ？何が問題？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>２００８年に始まった開発は、当初２０１３年に初号機の納入を目指していました。しかし、安全性の証明に思った以上に時間がかかり、５度のスケジュールの延期を余儀なくされたんです。その安全性の証明ですが、まず設計。次に部品。さらに、それが集まったパーツ。そして機体と証明を進めていて、今は社内の飛行試験の段階です。間もなく国の飛行試験へと進み、初号機納入に向けた最終段階を迎えようとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>やはり乗り越えなければいけないハードルがたくさんあって、一口に航空機メーカーをつくると言うのは簡単だけれども、やはり難しさがある。これを乗り越えることは、日本の産業界にどんなインパクトがあるのでしょうか？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>おっしゃるとおり、安全性の証明であるとか、そういったところをやっていくためには、今までになかった経験・能力を身につけていく必要があるわけですけれども。それを例えば「とりまとめ能力」と申しましょうか、インテグレーション、そういったものを、各国の技能者とか各国のパートナーと組みながら、きちっとした複雑なシステムを実現していくということは、これからのより複雑化していく日本のものづくり、そういったものにも十分生かせるきっかけになるんじゃないかと思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本の産業界は、そういった部分で少し国際的な競争力課題があるということなんでしょうか？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>やはり、より複雑化していって、特にソフトウエアであるとかいろいろな安全性開発保証、そういったものをやっていく時に、今までなかった組み合わせをちゃんと実現していくための取り組みが必要じゃないかと思います。</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>大変なんですよね、飛行機つくるのってね。</p>
<p><strong>武田：</strong>チームワークをちゃんとつくっていかなければいけないということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">強豪ライバルに挑む</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>世界の航空業界に新規参入するＭＲＪですが、果たして通用するのでしょうか。こちらが業界の構図です。１００席以上の航空機では、ボーイングとエアバスの２大メーカーがシェアの９８％を占めています。一方、ＭＲＪが参入することになる１００席以下の小型機では、ブラジルのエンブラエルとカナダのボンバルディアがシェアの８割以上を占めています。この強豪の中にＭＲＪは割って入らなくてはならないんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>この夏、ＭＲＪは世界の航空関係者が集まる国際航空ショーに参加しました。小型旅客機市場でどう戦うのか、ショーの舞台裏に迫りました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">運命の航空ショーにカメラ密着</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>イギリスで開かれた世界最大規模の航空ショー。世界中から航空関係者８万人が参加。メーカー各社は最新鋭の機体を披露し、新たな受注を狙います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、初めてデモフライトを公開するＭＲＪ。真っ先に納入することにしている全日空の塗装が施されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＭＲＪの営業チームです。航空ショーを起死回生のチャンスにしたいと、意気込んでいました。</p>
<p><strong>アジア営業チーム　空閑克己主席チーム統括<br>
「これがＭＲＪです。」</strong></p>
<p>アジアの顧客を担当する、空閑克己さんです。</p>
<p><strong>アジア営業チーム　空閑克己主席チーム統括<br>
「燃費を２０％向上させました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＭＲＪの特徴をアピールし、新たな受注獲得を目指します。</p>
<p><strong>アジア営業チーム　空閑克己主席チーム統括<br>
「われわれは挑戦者、新しい機体なので、飛ぶところを一生懸命アピールして追いつきたいと考えている。」</strong></p>
<p>迎えた、初フライト。</p>
<p><strong>場内アナウンス<br>
“ＭＲＪの離陸です。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>初めて世界に羽ばたく姿を披露するＭＲＪ。左右に翼を振り、そして急上昇。高い操作性や安全性をアピールしました。各国の航空会社や部品メーカーの人たちが、その様子を見守っていました。</p>
<p><strong>「ＭＲＪが好きになりました。スムーズで燃費もいい飛行機です。」</strong></p>
<p><strong>「音が静かなのに驚きました。燃費がよくて騒音も小さいので、最高ですね。」</strong></p>
<p><strong>アジア営業チーム　空閑克己主席チーム統括<br>
「非常に注目してもらっているのがわかる。ありがたい。」</strong></p>
<p>手応えを得た空閑さんたち。会場の外でも積極的に営業を仕掛けます。開発を進める三菱航空機の社長も同行して、トップセールスを試みました。<br>
この日、訪ねたのは、インドの大手航空会社会長の邸宅で開かれたパーティー。国土が広いインドでは、小型機が活躍する地方路線が爆発的に増えていくと狙いを定めています。タイミングを見計らい、会長に歩み寄った空閑さん。まだ知名度の低いＭＲＪを直接売り込みます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>アジア営業チーム　空閑克己主席チーム統括<br>
「デモフライトに成功しました。」</strong></p>
<p><strong>インドの大手航空会社　会長<br>
「何人乗りですか？」</strong></p>
<p><strong>「７０人と９０人です。」</strong></p>
<p>短い時間でしたが、ＭＲＪの存在を伝えることができました。</p>
<p><strong>アジア営業チーム　空閑克己主席チーム統括<br>
「時間はかかると思うが、少しずつ商談の形になるようにもっていきたい。」</strong></p>
<p>４日間にわたってデモフライトを予定していたＭＲＪ。しかし、予期していなかった事態に見舞われます。けん引していた作業車が衝突する事故が起きたのです。ぶつけられたのは、気象レーダーや地上との位置を計測するアンテナなどが入っている重要なパーツです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「ぶつかった場所、壊れた場所によっては、すごく時間がかかる場合、すぐ直せる場合とある。細かいところは微妙なので話せない。」</strong></p>
<p>一方で、ライバルたちは大きな成果を上げていました。小型機最大手、ブラジルのエンブラエル。これまで世界で２，０００機を超える販売実績があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回アピールした新機種は、ＭＲＪとほぼ同じ規模の小型機。高い燃費性能も打ち出しています。ＭＲＪがデモフライトを見合わせたこの日、エンブラエルの会見に世界の注目が集まりました。</p>
<p><strong>「２つの数字を発表します。今日までに３００機を受注しました。総額は１５０億ドル（１兆６，５００億円）です。…失礼、１５３億ドル（１兆６，８３０億円）でした。３億ドル（３３０億円）忘れていました。」</strong></p>
<p>デモフライトの機会を逃すと、ライバルに大きく水をあけられる。技術スタッフは総出で壊れたパーツの修理に取りかかります。なんとか修理が間に合ったＭＲＪ。再びデモフライトを披露することができました。<br>
新規の受注を目指す営業チーム。以前からＭＲＪの購入に前向きな姿勢を示している、スイスの航空会社との商談に臨みました。</p>
<p><strong>スイスの航空会社　イネブニトＣＥＯ<br>
「事故は悪夢のようでしたが、傷が浅くてよかったですね。」</strong></p>
<p>ヨーロッパの主要都市を結ぶ路線で小型機を飛ばしているこの会社。今後新しい小型機を導入することを検討しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「まだ購入の計画はありますよね？」</strong></p>
<p><strong>スイスの航空会社　イネブニトＣＥＯ<br>
「もちろんです。モーゼスレイク（アメリカ）で飛行試験を続けているんですよね。」</strong></p>
<p><strong>「続けています。」</strong></p>
<p><strong>スイスの航空会社　イネブニトＣＥＯ<br>
「完成が楽しみです。ジェット機の購入は結婚と似ています。メンテナンスなど、長く続く関係だからです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界にどう挑む</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>ＭＲＪの航空ショーでのデビュー、どうご覧になりました？</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>ＭＲＪも全然負けていないと思うんですけれども、ライバル会社もやりますね。あの塗装とかインパクトありますしね。</p>
<p><strong>武田：</strong>サメですからね。</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>なんとかこっちも頑張ってもらいたいですけどね。頭ゴンとぶつかったりとか不運はありましたけれども、やっぱりエンジンの静かさだったりとか燃費のよさとか、そういう技術は見せてもらいたいですけどね。</p>
<p><strong>田中：</strong>世界の市場でどう勝負するか。三菱航空機では次のようなシナリオを描いています。第一に２０２０年の初納入を遅れないようにする。これは必須ですよね。</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>そうですね。ちゃんと手順を考えて２０２０年という形で出していますので、まとめてきっちりやって頂ければというふうに思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>これ実現できますか？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>はい、その形でいろいろな関係の方々が、それぞれ手分けしてもう一回きちんとした作業を組み直してやってらっしゃるというふうに聞いております。</p>
<p><strong>田中：</strong>そしてシナリオの２つ目に、今の９０人乗りに加え、他社がつくっていない７０人乗りの開発を進めるということなんです。アメリカの国内線で需要があると見込んでいます。<br>
そして３つ目は、安定した量産体制をつくり、２０年後を見据え、アジア市場で大量受注を目指すということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4180/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>こうしたシナリオなんですけれども、ＭＲＪはこれで本当に勝ち残れるのでしょうか？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>旅客機というのはつくって渡すだけではなくて、その後、先ほど「結婚」という話もございましたけれども、２０年ぐらいずっと続けて安全性を保ち続けることが必要になります。それを、新しく投入した飛行機が市場とちゃんと対応しながら、これからきちっと立派な飛行機に育っていき、日本が完成機の技術を持った設計や販売ができる国という知見をためていくと。そういったことができれば、また次の展開というふうなことが可能になると思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>その次の展開のためには、さらにはどんなことが今必要なんですか？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>駅伝にも例えられますけれども、こういったところの競争と国際協調をきっちりやっていくためには、やはり産学官、力を合わせて人材教育。あとはちゃんとシームレスに研究開発から実用化まで含めた技術開発、そういったところをやっていくための対等に競争できる環境整備、そういったところまで、日本全体としての取り組みが求められるというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>もう今から次の世代の人材を育てていかないといけない？</p>
<p><strong>渋武さん：</strong>はい。各国伺ったことがありますけれども、ものすごい努力をされておりますので、日本としてもそこを競争していくために、きっちりやっていく必要があるかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>改めて、課題も含めてＭＲＪの未来、どんなことを期待されていますか？</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>自動車は世界にどんどん国産の車って出ていると思うので、同じように日本の飛行機が世界でどんどん活躍してもらいたいし、僕らも乗りたいですから。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうですよね。そういう日が一日も早く、ちゃんと予定どおり来るということが大事ですよね。</p>
<p><strong>遠藤さん：</strong>はい。</p>
<p><strong>武田：</strong>このＭＲＪの翼には、日本に新たなものづくり産業を興すという夢が乗せられています。世界のしれつな競争の中で、その実現に向けた正念場を今まさに迎えています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4180" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂なおみ　快挙の舞台裏 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4181/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>テニスの四大大会最終戦、全米オープンの女子シングルスで初優勝を果たした大坂なおみ選手、２０歳。四大大会のシングルスで日本選手が優勝するのは、男女を通じて初めての快挙だ。番組では、大坂選手の初優勝のターニングポイントとなった試合をＮＨＫの独自映像を交えて徹底分析。現地で大会を見てきたテニスプレーヤーの伊達公子さんとともに大坂選手の急成長の秘密に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>伊達公子さん
                                    <span class="person2__note">（テニスプレーヤー）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大坂なおみ　知られざる舞台裏　“悪夢がよみがえった”ピンチ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　伊達公子さん（テニスプレーヤー）</div>
<p>渋谷の繁華街でアイスを味わう、女子テニス・大坂なおみ選手。２年前の映像です。<br>
全米オープンで大坂選手の活躍を見てきた伊達公子さん。快挙を引き寄せたポイントはある試合にあったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4181/images/01.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>伊達さん：</strong>私が注目したのは４回戦です。あのピンチを乗り越えたから優勝できたんです。</p>
</div>

<p>優勝への分かれ目だった４回戦。これまでの大坂選手なら負けてもおかしくない展開になりました。対戦相手は、アリーナ・サバリエンカ選手。パワーテニスが持ち味の強豪です。第１セットを取ったあとの第２セット。攻めに出たサバリエンカ選手にブレークされます。ミスを連発し、ゲームを奪われていく大坂選手。この大会で初めてセットを落とします。<br>
勝敗が決まる最終セット。いらだちが募ります。このセットも先にブレークを許してしまいました。</p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「もし負けたらどんな気分になるかと、少しネガティブに考えてしまった。悪夢がよみがえった。」</strong></p>
<p>大坂選手の言う悪夢。それを身近で見てきた、プロテニスプレーヤーの尾﨑里紗選手です。プライベートでも食事を共にするなど、交流を深めてきました。</p>
<p><strong>プロテニスプレーヤー　尾﨑里紗選手<br>
「昔のなおみだったら、メンタルも回復できず、負けていたかもしれない。ミスが続いてしまうと連続失点が多く、気持ち的には浮き沈みが激しかった。」</strong></p>
<p>２年前の全米オープン。大坂選手は、あと２ポイントで勝利するところまで迫りました。ところが、ミスを連発し、５ゲームを立て続けに失い、大逆転負けを喫したのです。<br>
今回も同じように崩れるのか。のど元に手を当て、自分に何かを言い聞かせる大坂選手。ブレークされた直後の第４ゲーム。相手のミスを誘い、ブレークバック。流れを呼び戻しました。</p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「とにかく難局を切り抜けようと、出来る限りミスなくプレーしようとした。」</strong></p>
<p><strong>プロテニスプレーヤー　尾﨑里紗選手<br>
「今回メンタルの部分で切り替えをしっかりして、自分を信じてできていたので、崩れかけてもしっかり自分で立て直して、ファイナルセットで戦えた。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大坂なおみ　知られざる舞台裏　弱点克服に秘策があった！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ピンチでも耐えられるようになった大坂選手。そこには、信頼できるコーチとの出会いがありました。<br>
今シーズンから大坂選手のチームに加わった、サーシャ・バジンコーチ。あのセリーナ・ウィリアムズ選手のヒッティングパートナーを務めるなど、数々の女子テニスプレーヤーを支えてきました。</p>
<p><strong>サーシャ・バジンコーチ<br>
「大坂選手には圧力をかけるわけではないが、ベストを尽くしたい。タイトルを取りたいと、もちろん思っている。」</strong></p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「同じ。」</strong></p>
<p>バジンコーチと取り組んだのが、ミスをしない“我慢のテニス”です。</p>
<p><strong>サーシャ・バジンコーチ<br>
「ボールを右、左、真ん中に入れて、僕を走らせてね。」</strong></p>
<p>パワーに頼りがちで、自滅することもあった大坂選手。全力で打つのではなく、コントロールを重視したストロークを強化していきました。</p>
<p><strong>サーシャ・バジンコーチ<br>
「なおみはミスが多いから負ける。すべて全力で打たなくてもいいと教えてきた。」</strong></p>
<p>さらにバジンコーチは、精神面のもろさも克服できるよう指導していきました。</p>
<p><strong>サーシャ・バジンコーチ<br>
「ネガティブな気持ちはやめよう。ポジティブにいこう。」</strong></p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「落ち込んでいるわ。」</strong></p>
<p><strong>サーシャ・バジンコーチ<br>
「なおみ、ネガティブな気持ちは捨てて。」</strong></p>
<p><strong>サーシャ・バジンコーチ<br>
「相手のことを気にしないで。」</strong></p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「気になるわ。」</strong></p>
<p><strong>サーシャ・バジンコーチ<br>
「自分のできることに集中しよう。」</strong></p>
<p>バジンコーチとの二人三脚が、この４回戦で実を結びます。“我慢のテニス”で相手のミスを誘います。さらに、大坂選手は力強いサーブでポイントを重ねます。このサーブこそ、大坂選手が進化させ続けてきた最大の武器でした。<br>
大坂選手が１６歳の時に通っていたテニスクラブです。何人ものトップ選手を育ててきた、代表のハロルド・ソロモンさん。アスリートとして恵まれた体を持つ大坂選手に、大きな可能性を見いだしたといいます。</p>
<p><strong>テニスクラブ　代表　ハロルド・ソロモンさん<br>
「初めて見た日に、この子は世界トップ１０に入る選手になると思いました。力強いサーブとフォアハンドという武器があったからです。しかし決められるのは２回に１回だけで、体幹と脚力を強化する必要がありました。」</strong></p>
<p>１８０センチの長身から、最速２００キロのサーブを繰り出す大坂選手。このサーブを安定して打てるよう、大坂選手は徹底した筋力トレーニングを積みました。さらにバジンコーチから、全力でなくても十分速いサーブが打てると指導を受け、コントロールに磨きをかけました。<br>
全米オープンの４回戦。このサーブは、自己ベストより抑えた時速１８８キロ。高い精度でコースを突き、相手を追い詰めます。“我慢のテニス”で長いラリーに持ち込んだ大坂選手。これまでの自分の殻を破ってつかんだ、大きな勝利でした。</p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「この展開でもし負けたら自分が許せなくなると思ってプレーしていました。勝ったときは本当にうれしかったです。すべてのポイントを取りにいかなければならない。たとえ足の骨が折れても、ボールにくらいつこうと思っていました。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大坂なおみ　驚異の成長！　伊達公子さん　徹底分析</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>大坂選手、とにかくこの１年の成長が目覚ましいんですね。世界ランキングが２桁になったのは２年前でした。そのあとは、しばらく５０位前後を行ったり来たりしていたんですけれども、今年（２０１８年）の３月にツアー初優勝を飾ります。わずかその半年後には、この四大大会を制するまでに急成長しているわけなんですよね。世界ランキングも、今回の優勝で一気に７位に上がりまして、トップ１０入りを果たしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4181/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>伊達さんは、３年前に１度対戦して、その時は勝ったことがあるということですけれども、やはりその時から変わりましたか？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>大きく変わっていますね。比べるのが、もう例えに出すのがおかしいんじゃないかっていうぐらい。彼女は何よりも、テニスがパワーだけに頼らなくなったということが一番大きく言えると思うんですけれども。当時はやっぱり、今年の４月、５月、私、全部見てきましたけれども、まだ全然パワーに頼っていたんですけれども、そのパワーだけに頼らないテニスができるということが大きいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>それで本当に急成長してきた？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>このＵＳオープンに入ってから、やっぱり少し我慢をするということ。パワーの中にも１００％で狙いに行く時と、そのメリハリがすごくできるようになったというのが、大きな違いかなと。</p>
<p><strong>武田：</strong>我慢をするという力がついてきたということなんですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>その大坂選手が磨いた“我慢のテニス”というのが、実はデータにも表われているんですね。今回の全米オープンで大坂選手は、自分のサービスゲームを奪われそうになるブレークポイントを３３回迎えているんですけれども、そのうち２９回はこれを逃れています。率にしますと、８７．８％なんですね。一方で、決勝を戦ったセリーナ・ウィリアムズ選手を見てみますと、２９回中１８回、これは率にしますと、６２％。つまり、大坂選手の方が、よりピンチでの強さが光っていたということなんですよ。<br>
さらに、大坂選手の１試合平均の単純なミスの回数は１７．４回でした。これはベスト８に進出した選手の中で最も少ないんですよ。自身の去年（２０１７年）の全米オープンの時と比べても、そのミスの回数がおよそ半分に減っているんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲではフィジカル面の強化もお伝えしましたけれども、こういったデータは、やはりフィジカル面の強化もつながっているんでしょうか？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>“我慢のテニス”をするために、ただ我慢をしようと思ってできるものではなくて、やっぱりそこに行き着くまでに彼女が努力してきたことが、しっかりと成果、体の動きというものにも出てきていて、彼女は７キロ減量しているんですね。先ほどの映像にも出ていましたけれども、見ていただいたら、ぜんぜん体つきが変わっているんですけれども、すごくフィットして、筋肉量が落とせないので、筋肉量は当然ですけれどもアップさせながら、体脂肪だけを落とした中で７キロ減量していますので、すごく体の切れが出てきたという中で我慢ができるようになったということがいえると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>特に下半身の強化が強調されていましたけれども、実際のプレーにはどういうふうに影響しているんでしょうか？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>１つには、フットワークがすごくよくなっているんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>サービスの安定にもつながったという話でしたけれども、それだけではなく？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>体幹もぶれずに打てるようになっているんですけれども、リターンの時とかに彼女の癖として、リターンでボールを捉える時に、ちょっと詰まって、ここの脇が閉じてしまってパワーがロスしてしまう傾向があったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4181/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まだまだ今も修正中ではあるんですけれども、一番いいのは、大きなスタンスが取れるようになって、ここで一番パワーが生きるところで捉えられるようになったというのが一番。</p>
<p><strong>武田：</strong>このスタンスを取れるようになったのが、下半身の強化ということになるわけですね。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>つながっていますね。後ろに下げられた時にも、細かいステップを混ぜながら、スタンスが小さくならずに、大きいままで捉えられるということができていますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>さて、４回戦を突破して、その後も勝ち続けた大坂選手は決勝へ。伊達さんは、ある１つのプレーが勝利のカギになったといいます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大坂なおみ　知られざる舞台裏　“あのプレーがカギだった”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>決勝の相手は、大坂選手が小さいころから憧れてきた、セリーナ・ウィリアムズ選手。セリーナ選手の手の内を知るバジンコーチ。大坂選手に「これまでと変わらないプレーができれば勝機はある」と話していました。<br>
第１セット、大坂選手は磨いてきたラリーに持ち込みます。セリーナ選手のスピードとパワーのあるショットに落ち着いて対応。主導権を握ります。このセットミスでポイントを奪われた数は、大坂選手の５に対して、セリーナ選手は１３。第１セットは大坂選手が圧倒します。</p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「持久力に自信があったので、ロングラリーでの我慢比べなら負けないと思っていた。」</strong></p>
<p>第２セット。セリーナ選手が巻き返します。パワーとテクニックに翻弄された大坂選手。この試合、初めてブレークされ、１ー３とリードされます。</p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「このままだと彼女を勢いづけてしまうことになりそうだった。セリーナからブレークし返すことが求められた。この試合で一番集中した。」</strong></p>
<p>これまでなら崩れてもおかしくない大坂選手。伊達さんが注目したプレーを迎えます。直後の第５ゲーム。見事なリターンエース。</p>
<p><strong>武田：</strong>これ、私も鳥肌が立ったプレーなんですけれども、これがカギですか？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>勢いがセリーナにつき始めていたところですので、ブレークされて、相手のサービスゲームですね、その時にファーストポイントってすごく大事なんですけれども、その時にしっかりと気持ちの切り替えをした中でファーストポイントに入れた。この心の準備が、すごく彼女にとって大きかった１ポイントにつながりました。</p>
<p><strong>武田：</strong>準備ができていたということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大坂なおみ　知られざる舞台裏　“自分のことだけに集中しよう”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>次第にいらだちを募らせるセリーナ選手。</p>
<p><strong>セリーナ・ウィリアムズ選手<br>
「うそつきはあなただ。あなたは泥棒だ。」</strong></p>
<p>会場全体が異様な雰囲気に包まれていきました。バジンコーチは、大坂選手の集中力が途切れてしまわないか不安を感じていました。</p>
<p><strong>サーシャ・バジンコーチ<br>
「私の気持ちは穏やかではなかった。このような事態に対する準備を全く想定していなかった。」</strong></p>
<p>ところが大坂選手は、審判とセリーナ選手のやり取りに背を向け、一人、心を落ち着かせようとしていました。</p>
<p><strong>大坂なおみ選手<br>
「セリーナは偉大なチャンピオン。どのような状況からでも逆転してくる力がある。とにかく自分のことだけに集中しようと心がけた。この後にチャンスが訪れたら、絶対に逃してはいけないと思っていた。」</strong></p>
<p>大坂選手は自分を見失いませんでした。磨いてきた“我慢のテニス”。さらに、得意のサーブを左右に打ち分けます。そして—。心と技術をコントロールし、勝機を見極めた大坂選手。世界最高の舞台で大きな花を咲かせました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4181/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大坂なおみ　快挙の舞台裏　伊達公子さん　徹底分析</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>異様な雰囲気の中、伊達さんもそこにいらっしゃったわけですけれども、大坂選手の様子、どういうふうにお感じになりました？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>同じ選手という立場で、あのシチュエーションを想像すると、私の場合、解説で解説ブースに入っていましたので、そのまま空気感が分かったわけではないんですけれども、でも選手ということで想像するに、あの状況を全て飲み込むということは簡単ではなかったはずなんですよね。けれども、彼女は冷静さを見失わずに、しっかりと自分のやるべきことにフォーカスができていたということは、経験がそれほどあるわけではないんですけれども、すばらしかったなと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やはりここが一番、まさに我慢の真骨頂。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>そうですね。ただボールをラリーの中で我慢するということではなく、やっぱり試合の流れ。先ほどのブレークされたりするなど、１つの試合の中にいろんなことを考えて、判断をしてやらなければいけないことがたくさんあるんですけれども、そこを彼女は冷静さを見失わなかったですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>伊達さんが見た大坂選手の強さの秘けつ、それが“見極める力”ということなんですね。以前は、持ち前のパワーに頼って、全て１００％の力で打っていたんですけれども、今大会は６０〜７０％に抑えてプレーする場面と、１００％で攻めて勝負をかける場面を“見極める力”がついていた、それが強さの秘けつだったということなんですね。<br>
そんな力をつけた大坂選手が、さらに今後成長するためのカギを、今夜は伊達さんに挙げていただきました。それが、まず技術面ではこちらです。ネットプレーとショットのバリエーション。精神面ではこちら、“追求心”ということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4181/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>まず、技術面の伸びしろ、これはどういうことですか？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>彼女は今のところ、とにかく我慢はしていますけれども、プレーの中で攻めることばかりなんですね。ですけれども、これからたくさん研究をされます、トップの選手たちから。その時に、まだスライスを打ったりということができないんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ショットのバリエーションということでいうと。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>こういうものもまだ吸収する段階ですので、これから彼女がたくさんそういうショットを覚えていくと、プレーにまたさらに幅が出てくるんですね。攻める力はあるので、攻めにいった時にネットプレーを最後に決めるというところで、これもまだまだ成長できるポイントになります。</p>
<p><strong>武田：</strong>そしてメンタルの面では“追求心”とありますが、これはどういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>やっぱり、１つタイトルを取りましたけれども、彼女の最終的なゴールは１つ取ることではないと思います。これからナンバー１になる可能性も十分考えられるので、そのためには、彼女がこの“追求心”というものを忘れなければ、必ずや２度目のタイトル、そしてもっと連続して取れること、そしてナンバー１、そしてもしかしたら、大坂なおみの時代が来る可能性も考えられるのかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>若くして頂点を極めた選手が、その後、燃え尽きてしまうということも、女子のプレーヤーはこれまでもたくさんありましたよね。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>燃え尽きる場合と、そしてプレッシャーに勝てなくなってしまうということも考えられるので、まだまだ彼女はそういうタイプではないと思っていますし、ないとは思うんですけれども、こればっかりは、また今週も試合がありますし、彼女がどんな成長をこれからしていくのか、非常に楽しみです。</p>
<p><strong>武田：</strong>さらなる四大大会のタイトル、そして東京オリンピックの金メダル、期待できますかね？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>２年後ということを考えると、まだ今が成長段階なので、２年後は今よりもさらに強くなって、一番彼女が脂が乗ってきて、いい時にオリンピックを迎えられるんじゃないかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>楽しみですね。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>でも、本当に彼女自身が、夢を実現させるという強い気持ちが、これを実現に導いてくれたんじゃないかなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本選手初の頂点。私たちが待ちに待った風景を、２０歳の若者が見せてくれました。もう一度見たい！何度でも見たい！物語はまだ始まったばかりです。カモン・なおみ！</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4181" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新品の服を焼却！売れ残り14億点の舞台裏 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>アパレルの余剰在庫が過去最高に膨れ上がっている。市場に投入される28億点の衣服の約半数が売れ残っている。なかには新品のまま焼却処分されるケースも。背景にはアパレル業界独特の構造がある。企画から販売までの生産期間の長さに比べ、販売期間は短く、商品の入れ替えが年々早くなっているため需要予測が困難に。さらに、欠品となって販売機会を逃すことを恐れ、必要以上の量を生産しているという指摘もある。私たち消費者にとって身近な衣服の危機。持続可能な社会にふさわしい解決の道を探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>川崎希さん
                                    <span class="person2__note">（タレント/アパレル会社を経営）</span>
                            </li>
                          <li>河合拓さん
                                    <span class="person2__note">（経営コンサルタント）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">新品の服が９割引き！　売れ残り１４億点の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>新品のブランド品なのに定価の９割引き！？なんでそんなに安いのか。そこにはある秘密が…。「在庫過多」「余っちゃいました」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そう、いずれもアパレルショップやメーカーの売れ残り。在庫処分業者が原価を下回る格安価格で引き取り、ネットで再販売しているのです。<br>
大阪にある在庫処分を専門に扱う業者です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>株式会社Ｓｈｏｉｃｈｉ　山本昌一代表<br>
「めちゃめちゃうちに（在庫を）売ってもらってます。大手（メーカー）さんも多いですね。」</strong></p>
<p>ずらりと並んだ商品は、いずれも売れ残り。全国５００のメーカーやショップから、年間５００万点届きます。１０年前と比べ、２．５倍に増えました。</p>
<p><strong>株式会社Ｓｈｏｉｃｈｉ　山本昌一代表<br>
「これはメンズですね。けっこう高い、７万５，０００円ですね。めっちゃ高いですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>集まったブランド品を格安で再販売する際は、メーカーとのある約束を守ります。それは、商品の顔であるタグを切ることです。どこの服か特定されないようにすることで、ブランド価値の低下を防ぐことができるといいます。</p>
<p><strong>株式会社Ｓｈｏｉｃｈｉ　山本昌一代表<br>
「在庫商品とか廃棄商品はもちろん少ないほうが健全だから減っていったほうがいいと思うんですけど、絶対ゼロにはならないので、僕らみたいな商売はなくならない。」</strong></p>
<p>増え続けるアパレル業界の売れ残り。バブル崩壊後、製造される製品の数は増えている一方で、実際に購入された数は横ばい。その結果、売れ残った余剰在庫は１４億点と過去最高に上ると見られます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材中、あるメーカーから売れ残りを処分したいという相談が入りました。</p>
<p><strong>アパレルメーカー社員<br>
「きょうは秋冬物。コートがメインで、だいたい２，０００点ちょいくらい。」</strong></p>
<p>メーカーの担当者が依頼したのは、定価８，０００円から１万７，０００円の冬物のコートなんと２，０００点。ショップに買い取ってもらうことさえできず、店頭に一度も並ばなかった新品です。</p>
<p><strong>山本昌一代表<br>
「どのくらいがいいっすか？」</strong></p>
<p><strong>アパレルメーカー社員<br>
「値段つけてくれたらいいんですけど、うちの希望としては一律１，５００円。」</strong></p>
<p><strong>山本昌一代表<br>
「なるほどね。」</strong></p>
<p>メーカーの担当者が提示したのは、定価のわずか１割ほどの値段。原価を大きく割り込む価格です。</p>
<p><strong>山本昌一代表<br>
「値切る体質なので、１，４００円やったらどうですか？」</strong></p>
<p><strong>アパレルメーカー社員<br>
「間を取るって無理ですか？１，４５０円で。」</strong></p>
<p><strong>山本昌一代表<br>
「じゃあ１，４３０円にしましょうよ。いいじゃないですか、それぐらいは。」</strong></p>
<p><strong>アパレルメーカー社員<br>
「そうですね。いつもお世話になっているので。」</strong></p>
<p>結局、合計３００万円ほどで売れ残りを処分。しかし、生産費用が９００万円ほどだったため、６００万円の赤字が出ました。それでも、売れ残りは早めの見切りが不可欠だといいます。</p>
<p><strong>アパレルメーカー社員<br>
「ずっと置いていいんだったら細々と売るんですけども、置いているだけで倉庫代とかかかってくるので。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">新品の服を焼却！　売れ残り１４億点の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さらに取材を進めると、私たち消費者にとってはもったいないと思えるような事態が明らかになってきました。都内にある産業廃棄物処理施設です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この施設では、関東にある複数のアパレルメーカーから売れ残りが持ち込まれ、焼却処分しています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>どれぐらいの量が運びこまれますか？</p>
<p><strong>産業廃棄物処理業者　遠藤重雄代表<br>
「（年間）２００トンぐらい。」</strong></p>
<p>１社当たり１０トントラック数台分に上り、主に年度末などの決算期に集中するといいます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ちょっと心が痛むところもあるんですけど。</p>
<p><strong>産業廃棄物処理業者　遠藤重雄代表<br>
「そういった部分もね。着れるものですから、そういった見方も当然あると思います。」</strong></p>
<p>実は処分の際には、メーカー側が立ち会うことが多いといいます。そこにはブランド品ならではの事情がありました。</p>
<p><strong>産業廃棄物処理業者　遠藤重雄代表<br>
「商品が大事だし、どこかに流れたらいけないということを、自分たちで責任持って見たいというイメージではないでしょうか。」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>それは、ある種のブランド管理？</p>
<p><strong>産業廃棄物処理業者　遠藤重雄代表<br>
「そうですね。ブランド管理だと思います。」</strong></p>
<p>なぜ、これほど新品の衣服が売れ残っているのか。数多くの企業が取材を拒否する中、大手のアパレル企業が私たちの取材に応じました。</p>
<p><strong>株式会社ユナイテッドアローズ　竹田光広社長<br>
「ものすごく心痛いですよね。いろんな方々が最終製品に至るまでに携わっている。」</strong></p>
<p>この企業によると、売れ残りが増える背景には、アパレル業界の構造的な問題があるといいます。服の企画・開発から販売までは半年から１年ほどかかることが多く、流行を先読みしなければなりません。服の販売期間が年間４シーズンから８シーズンに変わって短くなったことも、需要予測を年々難しくしているといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>株式会社ユナイテッドアローズ　竹田光広社長<br>
「半年先の需要予測を行う。あるいは、８か月先の需要予測を行ったうえで発注をしなくてはいけない。社会潮流とトレンドを組み合わせて商品を企画していく。その的中率が思ったようにいかないのが、現実の状況です。」</strong></p>
<p>さらに、９０年代以降の構造的な変化によって、アパレル業界は作り過ぎが常態化していると指摘する専門家もいます。１４億点という余剰在庫の量を割り出した小島健輔さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>バブル崩壊後の９０年代、アパレル業界は中国など海外へ工場を移転。製品の単価を安くして大量生産する方向に大きくかじを切りました。さらに、２０００年前後からファストファッションが台頭し、単価はますます下落。それに対抗しようと、既存のアパレル企業は低価格帯の新規ブランドを次々と立ち上げました。こうして生産量が増える中、仮にヒットした時に欠品となって販売機会を逃す事態を恐れたことも、作り過ぎにつながったといいます。</p>
<p><strong>ファッション流通コンサルタント　小島健輔さん<br>
「１万枚売れるか、３千枚売れるか迷ったら、３千枚しか売れない前提で（工場を）動かせば、在庫は余りません。どんどん売れなくなって在庫が積み上がってしまう。結果として、業界は破滅していった。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">新品の服が９割引き！　焼却処分も！いったい何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　川崎希さん（タレント/アパレル会社を経営）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　河合拓さん（経営コンサルタント）</div>
<p><strong>武田：</strong>大量に発生する売れ残り。ブランド品が安く買えるのは消費者としてはありがたい面もありますけれども、本当にそれでいいんでしょうかね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>実は、海外でもこの夏、新品の服の売れ残りが大きな社会問題となりました。イギリスの有名ブランド「バーバリー」が、売れ残った新品の衣料品など、およそ４２億円分を焼却処分したと公表したのです。このニュース、すぐさま世界中を駆け巡り、ネット上では「馬鹿げた決断だ」「廃棄するならば服を寄付すべき」などと、厳しい批判が相次いだんですね。その結果、今月（９月）になって、バーバリーは焼却処分を撤回しました。売れ残った商品をどうするかについては検討中ということなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>タレントでアパレル会社の経営者でもある川崎希さん。<br>
川崎さんの会社でも、この売れ残りの問題はありますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/08.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>川崎さん：</strong>私の会社では、日本で少量ずつ洋服を作っているので、あまり在庫が余るということはないんですけれど、ブランド始めた当初、海外とかでも作っていたので、海外で作ると、やっぱり大量ではないと作ってもらえないので、そうすると、大量に作ると在庫が余ってしまうということは、やっぱりあるんだと思いますね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ちょっとずつ作っていても大丈夫なんですか？</p>
<p><strong>川崎さん：</strong>日本なので、足りなくなるとすぐまた作って、ちょっとずつでもオーダーをかけて作ってもらえるっていう追加ができるのが日本のいいところですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>追加している間、お客さんは？</p>
<p><strong>川崎さん：</strong>待っててもらってます。</p>
<p><strong>武田：</strong>これまで５０社以上のアパレル企業の再建に携わってこられた河合さん。<br>
今のような取り組み、みんなそうやればいいんじゃないかと思うんですけれども。</p>
<p><strong>河合さん：</strong>現実にはやはり非常に難しくて、今アパレルは、ブランド間の差がそんなに消費者から見てないんですね。ですので、例えばこちらでなければ、次の店で買う、その店でなければネットで買うというような形で、比較して買ってしまっているというのが現状です。</p>
<p><strong>武田：</strong>川崎さんのブランドのように待ってくれないわけなんですね。</p>
<p><strong>河合さん：</strong>そうです。非常に、川崎さんのブランドは、ブランドが強いんだと思うんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それにしても、なんであんなに作り過ぎちゃうんですか？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>これは先ほどＶＴＲにもございましたように、やはり今、１９９０年代に１５兆あった時というのは、非常にアパレルが売れていた時代があったんですね。その時の会社の数と若干減ってきているんですけれど、仕事のやり方が今、１０兆になっても続いているという、ここが最大の問題です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>全体のパイが少なくなっているのに、やり方が変わっていない。<br>
回り回って、私たち消費者には、どんな問題があるんでしょうか？服が安く買えるのはいいような気もするんですが。</p>
<p><strong>河合さん：</strong>２つあると私思っていまして、流通、小売りは日本の製造業の１７％ぐらいを占めているというふうに言われています。</p>
<p><strong>武田：</strong>働く人がですね。</p>
<p><strong>河合さん：</strong>働く人の雇用がですね。そこが、企業が在庫によって利益がだんだんだんだん少なくなってきているということがまず１点ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>働いている人にとっては大きな影響があるということですね。</p>
<p><strong>河合さん：</strong>それともう１つは、今後、うまくやっている会社と、そういうふうに在庫を残す会社というのが、優勝劣敗が出てくると。そうすると、我々にとって、いわゆるファッションの選択肢が狭まっていく、こういうことが起きるかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>川崎さん、やっぱりこれは、私たちにとってもあんまりいいことじゃないですね。</p>
<p><strong>川崎さん：</strong>そうですね。あと、作っている工程を知っているから、この焼却処分されていく映像見ると、胸が痛いですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>業界としては、在庫を生むことが前提となってしまっているわけなんですけれども、そんな中で、売れ残りを減らそうと対策を打ち出したアパレル企業もあるんです。それは、私たち消費者にとってもメリットになる可能性があるんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">在庫を減らし消費者もお得　アパレル業界の秘策とは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>創業１２９年の老舗企業が３年前に立ち上げた自社ブランドです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>若干、商品の数少なくないですか？この広いおしゃれな空間に…。</p>
<p><strong>「こちらはサンプルになります。」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>これをそのまま売っているわけじゃないんですね。</p>
<p>このお店に置いてあるのは、素材やサイズを確かめるためのサンプル品。では、実際の商品を選ぶには…。</p>
<p><strong>「あちらのカメラで写真を撮らせていただいて、バーチャルでご試着していただける。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際の服には袖を通さず、モニターで試着をするという技術を自社で開発しました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>えっ？あっという間に。しかも私が着ているみたいに出てますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>デザイン、型、色。４７万通りから自分だけの一着を作ることができるんです。しかも、サイズもぴったりのオーダーメイド。これまでの既製品と違って、注文を受けてから生産するため、作り過ぎることもありません。</p>
<p><strong>「無駄がない。在庫レスです。」</strong></p>
<p>商品の企画開発やサンプル作りをやめたことで、生産工程を３か月から３週間に縮めることもできました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>想像どおりのものが出来上がってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このシステムを開発した背景には、大量生産の仕組みから脱却できていない業界への危機感があったと経営者は語ります。</p>
<p><strong>セーレン株式会社　川田達男会長<br>
「もう５年先、１０年先になりますと、そんな無駄な物の作り方をしていること自体が、世の中で認められないでしょうね。」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>一方で、そこはオーダーメイドなので、今の人たちは、すぐに注文してすぐ着たい。</p>
<p><strong>セーレン株式会社　川田達男会長<br>
「これを２週間にできるか、１週間にできるか、少なくとも来週のデートに間に合うくらいまでは挑戦したいと思っています。」</strong></p>
<p>一方、ＡＩを使って作り過ぎを抑制しようという試みもあります。</p>
<p><strong>ファッションポケット株式会社　重松路威代表<br>
「こちらが洋服のトレンド分析の画面になります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは、インターネットやＳＮＳ上に公開されているファッションに関する写真。企業のモデルから有名人、一般の人まで５００万枚以上を収集し分析しています。色や着こなし方など、過去の流行の推移を分析することで、高い精度でトレンドの予測が可能になったといいます。</p>
<p><strong>ファッションポケット株式会社　重松路威代表<br>
「これは日本の消費者と読者モデルが過去４年間に着た洋服の色の合計値。」</strong></p>
<p>左上は、２０１４年以降、黒の衣服がどれだけ多く着られたかを示したグラフです。黒色は冬になると人気となるものの、夏には暑く感じるため、あまり着られませんでした。しかし、４年の推移を見てみると、夏でも黒色の衣服を着ている人が増えていることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした、より正確なトレンドの把握は、私たち消費者にとっても利益の還元につながるといいます。</p>
<p><strong>ファッションポケット株式会社　重松路威代表<br>
「廃棄、ならびに値引きというところを、こういったサービスによって縮減することで、出た利益の一部はメーカーの利益として、一部は消費者に価格へのフィードバックとして提供されるということが起これば、社会全体にとって非常に明るい効果が出ると考えています。」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>このＡＩによるトレンド分析、ネット上の画像からはじき出したこの秋冬の傾向が、チェックとドットが来るということなんですね。特に、濃い色に細かいドット。例えば、黒地に白いドットなどだということで、私もたまたまなんですけれども、今日ドット柄だったんですよ。そして、なんと川崎さんはチェック柄を着ていらっしゃるんです。トレンドを意識したんですか？</p>
<p><strong>川崎さん：</strong>トレンドは意識したんですけれど、この特集があるとは分かっていなくて着て来ました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>本当に偶然だったんですけれども、先ほどのＩＴを使ったオーダーメイドもありましたが、ファッション通販サイトの「ＺＯＺＯＴＯＷＮ」でも始まっています。話題になりましたけど、「ＺＯＺＯＳＵＩＴ」というものでして、これを着て写真を撮ると、体のサイズを詳細に把握できるんですね。そのデータをもとにぴったりサイズの服を手に入れられるということなんですよ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4182/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>こういったＡＩによるトレンド分析やオーダーメイド、やっぱり消費者の望むものを提供しようという取り組みですよね。河合さんはどう評価されますか？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>今までこういうトレンド分析というのは、人間がどちらかというと感覚でやっていたんですね。それをこういうハイテクツールを使って、ある種の客観性を持ってアパレルが提供するということによって、より精度が上がって需給バランスを調整して在庫を削減していくと、こういうふうな取り組みになるかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>あと、オーダーメイドはアパレルではされてこなかったんですか？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>これもびっくりすることではあるんですけれども、例えば自動車業界のトヨタのＪＩＴ・ジャストインタイムであったりとか、パソコンもそうなんですが、受注から短期間で生産するというのは、実はほかの産業ではやっているんです。先ほど川崎さんがおっしゃっていたように、生産のリードタイムは８０％ぐらいというのが部材の収集ですから、１０日ぐらいで供給するということは可能です。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＡＩでトレンドを分析するという話もありましたけれども、川崎さんはどうやっているんですか？</p>
<p><strong>川崎さん：</strong>私は街に出て、歩いている人を観察して、どのような服を街の人は着ているのか。やっぱり雑誌とかとも違ったりして、街にいる人はよりシンプルな服が多かったりするので、ファッションショーとかだと派手だと思うんですけれど、もっとシンプルな中にワンポイントあるとか、そういうものが、結構ふだん使いできる洋服なのかなと思って、そういうものを作っていたりもします。</p>
<p><strong>武田：</strong>消費者目線で街を眺めるという？</p>
<p><strong>川崎さん：</strong>街であまり浮き過ぎないファッションをやっぱり皆さんしているので、それを心がけています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>番組前半にご紹介しましたユナイテッドアローズも、売れ残りの削減を始めています。まず、シーズン初めに市場に投入する服の量を減らしました。週に１度は会議を開いて、綿密に売れ筋を見極めて少量ずつ追加発注するようにしました。国内で短い期間で生産できる体制を強化したことで、それが可能になったということなんですね。この結果、２０１７年度の売れ残りは、前年度比で５％減らすことができたということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ところで河合さん、大量生産といえば、やはりファストファッションだと思うんですけれども、ファストファッション業界はこの問題をどう対応しているんですか？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>大きく全体で捉えると、やはりこれはファッションの移り変わりとの戦いの歴史なんですね。その時に欧米のファストファッション、例えば「ＺＡＲＡ」などは、商品の回転率を上げていくことによって、そのファッションの移り変わりに同期化をしていった。あるいは「ユニクロ」のように、ベーシックなものをそろえて、ファッションとは違うようなところにビジネスを持っていきながら対応していく。大きく分けると、その２つに分かれるということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば「ユニクロ」はベーシックなものですけれども、在庫はどうなっているんですか？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>在庫に関しては、ベーシックなものというのは基本的に商品を売っていく期間というのが非常に長いので、鮮度が長いんですね。ですので、ファッション商品よりはある程度、量は多いのかもしれないですけれども、まだまだ売れる在庫というのは持っているということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>「ＺＡＲＡ」はあるものが売れたら、もうそれ以上作らないと？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>ということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>消費者としても、たくさんの売れ残りを出しながら、いつまでもファッションを楽しみ続けることはできないんじゃないかという懸念も抱くんですけれども、どうすればいいんでしょうか？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>やはりまずは、日本はそもそもの話なんですけれども、市場が縮小していますから、そこで海外に出ていく、あるいは「ユニクロ」のように服以外のところに進出していく。あるいは先ほどのＶＴＲであったような「ユナイテッドアローズ」のように、あえて投入量を減らしていきながら、回転数を上げていくような、そういう取り組みがキーになるのかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>経営改革ですね。<br>
川崎さんは？</p>
<p><strong>川崎さん：</strong>私はブランド自体に愛着、お洋服に愛着を持ってもらいたいなと思っていて、それで私のブランドは、作る工程をインターネット上で公開していて、例えばアルパカのニットを作りたいと思ったら、ペルーにあるアルパカ工場に行って、アルパカの毛を見てきて、こういう糸を探して、この工程でこのニットは作られていますって言うと、やっぱりほかのニットとはちょっと差別化されると思うんですね。あとベビー服もちょっと展開しているんですけれど、それはこういう安心・安全な工場で作られていますよ、日本のこういう工場ですよというのを言うことによって、安心して買ったりとか、ほかのブランドと差別化をすることによって、自分のブランド価値を守っていますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>消費者と作る過程を共有してということなんですね。</p>
<p><strong>川崎さん：</strong>共有して洋服を大事にしてもらおうという取り組みをしていますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>私もセールになってから買えばいいというふうに思っていたんですけれども、その裏には１４億点もの売れ残りが出ることが当たり前になっているという、業界の不健全な仕組みがありました。企業にとっても消費者にとっても、これは変えていくべき時に来ているなと思いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4182" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“縁切り死” なぜ愛する人が突然… - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>どこの誰とも分からない、身元不明の遺体。その数は年々増加し、全国でおよそ２万体にのぼる。なかでも、家族・知人の前から突然いなくなり、縁もゆかりもない場所に行って身元がわかるものを一切捨て去り自ら命を絶つ、いわば“縁切り死”とでもいうべき死を選ぶ人が目立っている。その背景には何があるのか。番組では、縁切り死を選んだ人の身元を特定し、家族・知人のもとに返す警視庁の「身元不明相談室」を今回はじめて密着取材。一人ひとりの足跡を追うとともに専門家たちの「読み解き」を交え、現代社会の知られざる一断面に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>渡會幸治さん
                                    <span class="person2__note">（警視庁鑑識課長）</span>
                            </li>
                          <li>鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“縁切り死”　いったい何が？　取材１年　警視庁捜査</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>警視庁身元不明相談室　後藤修一さん<br>
「警視庁鑑識課、後藤と申します。」</strong></p>
<p>聞き込みをする警察官。ある男性について調べていました。東京都内で遺体で見つかった男性。身元がひと月たっても分かりません。</p>
<p><strong>「わずかな情報でも結構ですので、ありましたら電話を。」</strong></p>
<p>“私を知っている人はいませんか”。<br>
今、身元が分かる物を一切持たずに自殺する人が相次いでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「岩が出ているところ、見えますかね。あそこで発見されました。」</strong></p>
<p>今年（２０１８年）２月には、住宅街を流れる川で、自殺とみられる中年女性の遺体が見つかりました。所持品はハンカチだけでした。都内にある団地では、高齢の女性が飛び降りて自殺。遺書はなく、どこの誰とも分かりませんでした。<br>
遺体の身元を特定する、警視庁の専門チーム。私たちはその現場に初めて密着しました。身元不明遺体は増え続け、その数は全国でおよそ２万体に上っています。</p>
<p><strong>警視庁身元不明相談室　後藤修一さん<br>
「持ち物は非常に少ない。ないに等しい。」</strong></p>
<p>遺族を取材すると、思わぬことが分かってきました。</p>
<p><strong>遺族<br>
「自殺…。」</strong></p>
<p><strong>遺族<br>
「飛び降りたんですか。」</strong></p>
<p>その多くは、一緒に暮らす家族や親しい人に何も告げず、突然、姿を消していたのです。そして、なんのゆかりもない場所で、一切の縁を切るように亡くなっていました。</p>
<p><strong>遺族<br>
「何を考えて死んだんやろ。何でこげなところ…。」</strong></p>
<p>世の中に痕跡を残さないように命を絶つ「縁切り死」。私たちの社会に何が起きているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ愛する人が突然…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>警視庁が今月（９月）設置している、臨時の身元不明相談所に来ています。ご遺体に関する情報が載せられたパネルや、資料が並んでいます。ご家族や知り合いの人に見てもらって、身元の特定につなげようとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えばこちらの方。亡くなったときに、このような服装をされていました。少し青いサングラスをかけていたようなんですけれども、これしか情報がなく、この方の身元の特定は難しい状況なんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>警視庁では、こうした相談所を６０年にわたって設けていますが、中でも最近相次いでいるのが、身元が分かる物を全く持たずに自殺する人たちです。ある日、突然姿を消して縁を切るように亡くなるのは、いったいなぜなのか。その実態に迫りました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">取材１年　難しい身元特定</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちが取材を始めたのは、１年前。警視庁の身元不明相談室で、ある女性について調べていました。年齢は５０代～７０代。都内の駅で電車に飛び込み、亡くなりました。携帯電話や財布など、所持品はありませんでした。遺体の損傷が激しく、手がかりをつかむため、専門の捜査官が似顔絵を作成。全国から寄せられた、およそ８万件の行方不明者のデータと照合しました。すると２か月後、ようやく顔の特徴が似ている１人の女性が浮かび上がりました。北関東で行方不明届が出されていた、７０歳の女性です。</p>
<p><strong>「行方不明者も、この鼻のところが。」</strong></p>
<p><strong>「面長であって、非常に似顔絵とも似ている。」</strong></p>
<p>歯型を鑑定した結果、同一人物の可能性が高いことが分かりました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">３０年連れ添ったのに突然…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>亡くなったのは、本当に北関東で行方不明になった女性なのか。警視庁の捜査員は、女性がかつて住んでいた町に向かいました。</p>
<p><strong>「すみません。」</strong></p>
<p>行方不明届を出していた、自営業の６０歳の男性。女性と３０年余り一緒に暮らしてきました。２か月前に女性が突然いなくなり、探し続けていました。</p>
<p><strong>捜査員<br>
「順を追ってお話しさせていただきます。調べていきましたら、奥様に非常によく似ている。まず、似顔絵を見ていただけますか。」</strong></p>
<p><strong>行方不明届を出した男性<br>
「似ていると言えば、うん。雰囲気はあります。」</strong></p>
<p>捜査員は、遺体の写真を見せることにしました。</p>
<p><strong>「どうでしょうか。」</strong></p>
<p><strong>「そうですね。」</strong></p>
<p><strong>「間違いない？」</strong></p>
<p><strong>「いつ飛び込んだんですか？」</strong></p>
<p><strong>「（いなくなった）その日です。」</strong></p>
<p>女性がなぜ東京に行ったのか。男性に心当たりはありませんでした。</p>
<p><strong>「何も言わないで、ぽっといなくなって、さみしかったですよ。もっと何か言ってくれればね。」</strong></p>
<p>突然姿を消す前、女性はどんな様子だったのか。男性が見せてくれたのは、亡くなる１週間前に撮影した写真です。ピースサインの女性。ふだんと変わったそぶりは全くなかったといいます。<br>
女性がいなくなったのは、一緒に買い物をしているとき。「トイレに行く」と言って、男性に財布を預けたまま戻ってこなかったのです。</p>
<p><strong>行方不明届を出した男性<br>
「携帯（電話）は持ってたけど、１時間くらいでつながらなくなっちゃった。本当に着の身着のままですから、何も持たない状態なんで。すぐ自殺するなんてことは考えられなかったですね。」</strong></p>
<p>かつて、２人は飲食店を営んでいました。バブル景気を追い風に、連日多くの客でにぎわいました。その後、景気の悪化とともに閉店。職を転々とする男性を、女性は支え続けました。自宅の花壇で育てていた四季折々の花。２人のささやかな楽しみでした。</p>
<p><strong>「本当はもっときれいに、玄関がきれいだったんですけど。彼女が作っていたものだからね、手をかけてね。」</strong></p>
<p>最後の１枚となったこの写真。２人で紅葉を見に行こうと、ドライブに行ったときのものです。いつもと同じように、笑顔で鮮やかな紅葉を見ていたという女性。その後、突然姿を消したのです。</p>
<p>自宅には、１枚のメモが残されていました。「さがさなくていい お金がかかるから」という書き出しのメモ。「周囲の人には病気で入院していることにしてほしい」とつづられていました。しかし、自殺の理由は一切書かれていませんでした。長年連れ添ったのに、なぜ。今も答えは見つかっていません。</p>
<p><strong>「分かんない。本人から聞かないと分かんない。何で言えなかったの、打ち明けてくれなかったの。それが今、本当（の気持ち）だね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ突然…　九州から東京へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、相次ぐ「縁切り死」。なぜ、大切の人の前から突然、姿を消し、ゆかりのない場所で命を絶つのか。この日、警視庁身元不明相談室の捜査員が九州を訪れました。都内のビルの屋上から飛び降りた、６０代とみられる男性。九州で行方不明届が出された人である可能性が浮かび上がったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「こんにちは。」</strong></p>
<p>行方不明届を出した洋子さん（仮名）。男性と１０年余り連れ添ってきました。</p>
<p><strong>捜査員<br>
「東京の港区で、身元不明のご遺体があがったんですね。特徴が、胸に“ポート”というがん治療の器具を埋め込んでいたんです。」</strong></p>
<p>身元不明の遺体には、医療器具が埋め込まれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>洋子さん<br>
「器具は抗がん剤みたいなものを？」</strong></p>
<p><strong>捜査員<br>
「そうです、そうです。」</strong></p>
<p><strong>洋子さん<br>
「それは入っていたと思います。」</strong></p>
<p>さらに、身に着けていた黄色のＴシャツが、行方不明届の写真と一致しました。</p>
<p><strong>捜査員<br>
「飛び降りなんです。」</strong></p>
<p><strong>「自殺…。」</strong></p>
<p><strong>洋子さん<br>
「飛び降りたんですか。自殺する勇気はないって言ってた。病院の先生にも『俺は自殺する勇気はない』と言ったって。『自殺する勇気があるならなあ』って言ってたもん。」</strong></p>
<p>東京で自殺した男性は孝さん（仮名）・６７歳だと分かりました。九州の山あいの町で生まれ育った孝さん。高校卒業後、地元の会社に就職。その後、結婚し、３人の子どもを育ててきたといいます。</p>
<p><strong>孝さんをよく知る親族<br>
「３人です、女の子３人。優しいからね、お父さん、お父さんって言って。幸せだったと思うんですよね。」</strong></p>
<p>しかし、４０代で離婚。孝さんは、その理由を周囲には話しませんでした。仕事も辞め、職を転々としていたといいます。そんなとき親しくなったのが、行方不明届を出した洋子さんでした。一緒に温泉や観光地に旅行に出かけるのが好きだった２人。孝さんは、いつもお気に入りの黄色のＴシャツを着ていました。お互いが唯一、心を許せる存在だったといいます。</p>
<p><strong>洋子さん<br>
「そばにおったら、何て言う、楽な気持ちね。向こうもそうやったんやない。」</strong></p>
<p>１０年連れ添った孝さんが、なぜ突然いなくなったのか。手がかりを探そうと、洋子さんは遺品を調べ始めました。若いころに聴いていたのか、古いレコードが大切に保管されていました。そして、病院で処方された薬。</p>
<p><strong>「通院だけで５万ぐらいかかるって、１日で。それだけの金額がさ…。」</strong></p>
<p>孝さんは去年（２０１７年）すい臓がんと診断され、治療費を気にかけていたといいます。<br>
思わぬものが見つかりました。薬の手帳の表紙に孝さんが書いていた短いことば。「ビルマ、マンシュウ　カンモントンネル　死の前に行きたい」。旅行が好きだった孝さん。死を意識し、行きたい場所を記していたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「死ぬ前に行きたい、こういうことを書かれとったら、えーっと思うやん。涙ぽろぽろぽろ、何を考えて死んだんやろ。（死ぬなんて）思ってもおらんやったもん。」</strong></p>
<p>がんの診断から半年余り。孝さんは遠く離れた東京で、みずから命を絶ちました。遺体が見つかったのは、東京タワーが見える路地裏。いつものＴシャツを着ていました。ポケットの中には、２０万円ほどの現金とメモが残されていました。</p>
<p><strong>“このお金で、ひっそり火葬してください”</strong></p>
<p>先月、洋子さんは、亡くなった場所で手を合わせたいと東京を訪れました。ここで、どんな思いを抱いて亡くなっていったのか。答えのない問いに苦しみ続けています。</p>
<p><strong>「何で、こげなところ…。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「どうして東京で死のうと思ったのでしょうか？」</p>
<p><strong>「東京だったら（身元が）分からんやん。それはいちばんに思った。東京で死んだってことは…無縁仏になる。本当に私のこと思うならさ、ひと言でもいい、ごめんねって、それだけでも良かったたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最前線では…　鑑識課長が語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>渡會幸治さん （警視庁鑑識課長）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>ＶＴＲでもご覧いただいた、警視庁の身元不明相談室の責任者、渡會幸治さんです。この縁切り死を含む、身元不明のご遺体、現場で増えているという実感はありますか？</p>
<p><strong>渡會さん：</strong>東京都内で毎年１００名前後の方が身元不明ということで登録されます。そういう意味では、毎年の積み重ねで増えているということがいえると思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>こちらの身元不明相談所にも、今まさに知っている人はいませんかと呼びかけているわけですが、どういった方を今、捜していらっしゃいますか？</p>
<p><strong>渡會さん：</strong>この方の場合は、平成２８年の３月、今から２年半ぐらい前、豊洲の晴海運河で発見された方になります。年齢も一見若い感じで、２０歳～４０歳ぐらいではないかと。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>２年半も見つからないというのが、なかなか信じ難いというか、どういう状況なのでしょうか？</p>
<p><strong>渡會さん：</strong>この方の亡くなるまでの背景が分からないんですけれども、友人・家族と接触というか、そういうものが少なかった方ということも推測はされます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>あえて、つながりを消して亡くなられたということを知ったときのご家族の様子が、ＶＴＲでも非常に痛ましかったんですけれども、どのようにご覧になりますか？</p>
<p><strong>渡會さん：</strong>ご家族の方としては、まだ生きていると信じて帰りを待っているわけですから、非常に残念なお知らせをしなければいけない。なぜこういうことになったんだろうと悲しむご家族が多いですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>縁切り死の背景にいったい何があるのか。今回、私たちは専門家を訪ねて話を聞いてまいりました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“現代社会”の何を映し出す？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>自殺に関する調査を続けてきたＮＰＯ代表・清水康之さんです。縁切り死の背景には、周囲に迷惑をかけたくないという思いがあるのではないかと推測しています。</p>
<p><strong>ＮＰＯライフリンク　代表　清水康之さん<br>
「残される人たちのことをまったく考えないのであれば、わざわざ追跡できないような形で亡くなる、自殺するということはないのではないか。負担をかけるぐらいであれば、自らその状況を回避するために、自ら死にたい、でも自殺で亡くなると知られると、残される人たちに過度な負担をかけかねないという中で、知られずにそっと姿を消すということを考えた可能性はある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>精神科医の香山リカさん。縁切り死は、みずからの存在価値を見いだしにくい社会の断面を映し出しているのではないかと指摘しています。</p>
<p><strong>精神科医　香山リカさん<br>
「自分のことは無価値な人間だとか、迷惑をかけているとか、いなくなっても誰も困らないから、せめて消える時はひっそり消えたい。自分はそんなに大したことないとか、死んでみんなに惜しまれるような人間じゃないと思った場合、きょうだってたくさんの人が消えたって、世の中、普通に動いているんじゃないと思って、だとしたらそれで良いんじゃないかなと思ってしまうことがある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自殺や現代社会の孤独などをテーマに小説を書き続けてきた、作家の平野啓一郎さん。縁切り死には、「きれいな思い出だけを残して消えたい」という願いがあるのではないかと話しています。</p>
<p><strong>作家　平野啓一郎さん<br>
「その人がどんなに多様で複雑な人生を生きてきたとしても、自殺をしてしまうと、自殺をした人っていうふうに見られてしまう。それまでの彼の言動とかが、すべて自殺の予兆のように結びつけられてアイデンティティを整理されてしまうところがあって。最期は自殺した人として記憶に残るのではなくて、良かった関係のまま、その人の心の中に残りたいっていう気持ちもあるのではないか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4183/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>縁切り死が相次ぐ社会。私たちはどう生きていけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>作家　平野啓一郎さん<br>
「本当の人間関係っていうのは、何もかも打ち明けて、お互いに理解してという、ある理想を抱いてしまっているために、すごくプレッシャーになっている。言いたくないことを言わないとか、好きだからこそ黙ったままでいるとか、非常に複雑な感情があるのが、本当の人間関係だと思う。そういう人間の複雑さに対して、繊細な感受性を持って、優しく見守るというような態度をもっと身につけるべきではないか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4183" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“精子力”クライシス　男性不妊の落とし穴 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>２月放送の「クローズアップ現代＋」や７月放送の「ＮＨＫスペシャル」などで、日本に“精子の危機”が広がっていることが明らかになってきた。「精子の数が少ない」「ほとんど動かない」「肝心のＤＮＡが傷ついている」など、「妊娠を成功させる精子の力」（＝精子力）が衰えている男性が珍しくないというのだ。さらに取材を進めると、こうした“精子力”の危機が、頼みの綱の不妊治療にも影を落としていることが明らかになってきた。一部の不妊治療の現場には、男性不妊への理解不足や対処の甘さがあり、精子の改善治療を行わないまま、体外受精などを進め、失敗が繰り返されるケースもあるという。また、不妊に悩むカップルにとって大事な選択肢であった「精子バンク」も、岐路を迎えていることが分かった。日本では、長年、慶應義塾大学が運営してきたが、ドナー不足から休止状態に。一方、アメリカでは、精子バンクが民営化し、ビジネスとして成長している。インターネットなどで購入できるうえ、規制が甘いこともあり、一人のドナーから100人の子どもが生まれている可能性もあるという。男性不妊を取り巻く現状と、今後の向き合い方を考えていく。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>鈴木おさむさん
                                    <span class="person2__note">（放送作家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“精子力”クライシス　精子減少・老化の裏で</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、日本の男性に深刻な危機が広がっています。“精子力”クライシス。精子の数が少ない。ほとんど動かない。見た目は元気でも、肝心のＤＮＡが傷ついている。受精して、妊娠を成功させる力がどんどん衰えているというのです。</p>
<p><strong>「精子の数としては少ない。形が悪い精子と、穴が空いたり、いびつな形をしている。」</strong></p>
<p>さらに、新たな問題も浮かび上がってきました。日本の体外受精の実施件数は世界最多ですが、実は、成功率は最低レベル。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その原因の一端が、精子力の衰えにあるというのです。</p>
<p><strong>不妊治療中の女性<br>
「（治療を）やってだめだったというのが続いたときは、どうしてなんだろうなと、落ち込んでいく感じでした。」</strong></p>
<p>さらに、不妊に悩むカップルを救ってきた精子バンクも、世界のあちこちで壁に直面しています。アメリカでは、１人の男性から１００人以上の子どもが生まれている可能性があるというのです。</p>
<p><strong>精子提供で生まれた女性<br>
「異母兄弟と同じ学校に行ったり、デートしたりって、十分ありうるのよ。すごくクレイジーだわ。」</strong></p>
<p>まずは、精子力の衰えが一因となって不妊治療が行き詰まるという問題から見ていきます。<br>
私たちは、男性不妊に悩んできた当事者の１人に、直接話を聞けることになりました。３８歳になる、ゆかりさん。夫と共に７年間、不妊治療を続けてきたといいます。なぜ、これほど治療が長引いたのか。ゆかりさんは、産婦人科の対応に問題があったと考えています。初めて訪れたクリニックで、夫の精子の数などが、自然妊娠の基準に満たないことが判明。医師からは、不妊治療をすれば大丈夫だと言われました。</p>
<p><strong>ゆかりさん（仮名・３８歳）<br>
「（検査結果が）あんまり良くなかったねというんですけれど、とにかく数値に対して危機意識をもって対応してくれたところが、ほとんど無かった。『顕微授精だから、これぐらいあれば大丈夫でしょう』みたいないい方を毎回必ずされていたので。」</strong></p>
<p>ゆかりさん夫婦が勧められたのは「顕微授精」という手法。母体から卵子を取り出し、その中に精子を１匹注入するという高度な治療です。ところが、なかなか妊娠に至りません。不信に思い、病院を変えても、産婦人科医の方針は同じでした。結局、７年間で１回数十万の「顕微授精」を１４回も繰り返した、ゆかりさん。公的な補助では足りず、次々に貯金をつぎ込みました。</p>
<p><strong>ゆかりさん（仮名・３８歳）<br>
「本当にいわれるがままに、どんどんと治療進めていって、もう治療費だけでも１，０００万円は超えていて、結構、今も財形とか夫が崩し始めてる状況なので、こんなにお金が出ていくのに、月日もこんなにたつのに、このやり方で、今までのやり方で大丈夫なのかなって。」</strong></p>
<p>ゆかりさん夫婦は５軒目のクリニックで初めて男性不妊が専門の泌尿器科医から精子改善の治療を受けます。卵子に注入する精子のＤＮＡが傷ついていた場合、顕微授精を繰り返しても、正常に卵子が成長しない可能性が高いというのです。夫はたばこを控え、食生活も改善。１年後、精子の状態が回復し、その後、妊娠に至りました。</p>
<p><strong>ゆかりさん（仮名・３８歳）<br>
「いやーもう本当に治療を始めた最初のうちに知識を知っていれば、もうちょっと早く結果が出たんじゃないかなって。もっと早く知っていればなっていう思いは、すごくありました。」</strong></p>
<p>産婦人科医を対象に行ったある調査では、男性に不妊の原因があると疑われる場合でも、泌尿器科医への紹介を積極的には行っていないケースが全体の４割に上りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一体なぜなのか。長年、不妊治療の現場を見てきた専門家に聞きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>吉村医師によると、一部の産婦人科医たちは、不妊治療による利益を優先しているのではないか？といいます。</p>
<p><strong>慶応義塾大学　名誉教授　日本産科婦人科学会　元理事長　吉村泰典さん<br>
「不妊治療をするための商売といいますかね、非常に経済的な側面が重視されているんじゃないか。医療者側とすれば顕微授精、要するに体外受精はある一定の数をこなしたいと思いますよね。そして患者さんも早く妊娠したいと思いますよね。このニーズが一致したところに、今の生殖医療はあるわけですよね。」</strong></p>
<p>精子が原因で高度な不妊治療が繰り返されるケースを、どうすれば減らせるのか。獨協医科大学では、産婦人科と泌尿器科の垣根を取り払い、「リプロダクション・センター」を立ち上げました。ここでは、１組のカップルを両者が診察し、話し合いながら原因や治療方針を探っていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>６年前から不妊に悩んできた夫婦です。これまで不妊治療に３００万円以上をつぎ込んできました。</p>
<p><strong>泌尿器科医<br>
「がんばって治療を進めていって、検査をさせていただけたらなと。」</strong></p>
<p>改めて夫の精液を精密検査したところ、不妊治療をしても失敗を繰り返す可能性があると分かりました。ＤＮＡの損傷率が深刻だったのです。原因は、精巣付近にある静脈瘤でした。泌尿器科医が手術で治療したところ、ＤＮＡの傷ついた精子が減少。今後は、産婦人科医が改善した精子で顕微授精を行う予定です。</p>
<p><strong>６年間治療を続けてきた夫<br>
「せっかく妻ががんばってくれている中で、自分自身の中で悔いがないように、最終的な手段をして、少しでもいい精子を作るというか、再度、顕微授精をするにあたっても、結果が出ればいいなと。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“精子力”クライシス　危機脱出のカギとは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　鈴木おさむさん（放送作家）</div>
<p><strong>武田：</strong>ご自身も不妊治療の経験がある、鈴木おさむさん。<br>
今や１８人に１人が体外受精で生まれる時代。その中で、男性側の原因が見過ごされて、高額な治療の失敗が繰り返されるというケース、どうご覧になりました？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/05.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>鈴木さん：</strong>やっぱり驚くべきは、精子に対しての研究が、卵子に比べてずっと遅れているわけじゃないですか。まずそこにびっくりするんですけれど。要は男性の精子側にすごく問題があるのに、それを医療側というか、医者の人も理解している人が意外と全部ではないというか。だから、こうやって不妊治療で高額なお金をつぎ込んで、あと１回あと１回って思って、なのに結果、男側に問題があったって。しかも病院も１個目じゃないわけじゃないですか。やっぱりそこに至るまでの日数とか、傷つき方とか。で、傷つくのは女性じゃないですか。だから、それがもう本当にやるせないなと思います。なぜもっと精子に対しての危機とか、男性側の問題っていうのが、早く世の中にうたわれなかったのかなというのが、もう本当、疑問でしょうがないですね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ＷＨＯによると、不妊の原因の半分は男性側にあるとされています。にもかかわらず、患者の側にも、なかなかそのことが理解されていないって、ありますよね。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>うちは、妻が妊活をするって言った時に、一緒にまず精子検査に行ってくれって言われたんですよね。やっぱり絶対そうなんですけれど、好奇心で行きましたけれど、自分に問題があるわけがないと思って行ったんです。まず運動量、当時は形というところがあって、そこにやや奇形って書いてあったんですよね、僕のが。やや奇形ってなかなかショッキングな言葉ですけれど。ほかのところで検査した時も運動率が悪いとかって言われて。それまで、自分の精子に問題があるわけないと。２回流産しましたけれど、２回自然妊娠していたので、自分の精子に問題なんかあるわけないと思ったけれど、あとで自分の精子に問題があって、その流産も、結果、もしかしたら自分の精子に問題があったから育たなかったんじゃないかっていう可能性をすごい、ある人に提示された時に、ああ、やっぱりこれをもっと世の中の男性が本当に知らなきゃと思いました。</p>
<p><strong>田中：</strong>今、鈴木さんのお話にもありましたけれども、精子の検査では、精子の量や運動率、そして医療機関によってはＤＮＡの状態も調べられます。そして、そこでよくない結果が出た場合でも、さまざまな努力で改善できる可能性もあります。こちらは、専門家が勧める「“精子力”アップの７か条」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず軽めの運動、体重管理、質の高い睡眠など、生活習慣の改善が重要です。また、長風呂やサウナを避けるなど、精巣を温め過ぎないことも大事です。<br>
鈴木さんは、こういったことは心がけていらっしゃったんですか？</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>僕、結構、実は引っかかっているんです。お酒に関しては、精子を採取するちょっと前には気をつけようと思いましたけれど、でも言い方がちょっとソフトで、「やめた方がいいかもしれないですね」「やめましょうか」ぐらいの感じで、やっぱり「これがよくないですよ」って、はっきりもっと言ってくれたらいいのに。男の人にもっとちゃんと危機感というか、「これをやらないとダメですよ」っていう。下着の問題だって、やっぱりあるわけじゃないですか。あと、サウナ、長風呂する人もいるし。もっとちゃんと男性にお医者さんが教育してくれればなって。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうした知識が、なぜ患者に知られていないのかという医療の側の問題点、どうなんでしょうか？</p>
<p><strong>田中：</strong>ＶＴＲにもありましたが、産婦人科医から男性不妊が専門の泌尿器科医につながらないことも多いんですね。その理由を産婦人科医に尋ねた調査があります。答えとしては、「産婦人科医でも男性の治療はできる」とか、「男性を治療する間に女性が加齢し、卵子の老化が進んでしまう」。高齢の女性にとっては数か月でも早い方がよいと考えられているんです。そして、もう１つの要因が「男性不妊の専門医が少ない」ということです。こうした産婦人科医の声を泌尿器科医はどう受け止めるのか、聞いてきました。</p>
<p><strong>横浜市立大学　泌尿器科医　湯村寧さん<br>
「残念ながら今（男性不妊の）専門家は少ないわけで、紹介できる施設も限られている。僕たちとしては『男性不妊（専門医）が介入することで、もっと早く赤ちゃんができるよ』とか、そういうメリットを出していくことが、先生たち（産婦人科医）を納得させられることになるのかなと。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>現在、実は男性不妊が専門の泌尿器科医は、全国に５０人ほどしかいないということです。こうした中、泌尿器科医が産婦人科を回って診療するという取り組みも始まっているということでした。</p>
<p><strong>武田：</strong>鈴木さん、女性からは「なかなか夫が一緒に病院に行ってくれない」という悩みも多く聞くんですけれど。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>行きにくいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうした男性不妊の専門家が増えるとか、医療機関どうしが連携してくれると、男性も行きやすくなると思うんですよね。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>そうですね。でも実際問題、僕もやっぱり行った時に検査して、精子をカップに入れて出す相手が女性だったりするんですよ。そういうこともやっぱり行きにくくなる原因だったりすると思います。だから僕は、例えば人間ドックとか、健康診断の中に取り込んでくれたら。あと言葉も、不妊治療が「妊活」という言葉になったように、僕は「メンズチェック」と勝手に名前を付けて言っているんですけれど、やっぱり「精子検査」というと、ちょっと行きにくいじゃないですか。だから、メンズチェックとかっていって、健康診断とか人間ドックとか、それに入ったら結構みんな受けると思うんですよ。それだけに行くというのがハードル高くて、もっとそういうことを国が危機感を持って捉えてくれたらいいのになって思うんですよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>男性不妊で治療が難しい場合、子どもを授かる頼みの綱となってきたのが、第三者の精子を提供してくれる精子バンクです。精子力の危機が広がる中で今、世界的に需要が高まっています。日本でも、実は古くから運営してきた医療機関があるんですが、こちらも危機に直面しているんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“精子力”クライシス　出現！？ １００人の子もつ男</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>不妊に悩む夫婦などに対し、アメリカの精子バンクや医療機関への仲介を行っているコーディネート会社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>精子を購入し、海外の病院で体外受精を行うための費用は５００万円。それでも、希望者はこの５年で３倍に増えています。</p>
<p><strong>不妊治療コーディネーター　川田ゆかりさん<br>
「ドナーの情報を深く知ることができる。それがアメリカの良いところだと思います。血液型からも探しますし、日本人１００％でなければ嫌という方もいらっしゃれば、メキシコ人やラテン系の方まで含めていいという方もいらっしゃいます。」</strong></p>
<p>アメリカでは、１９７０年代から民間の精子バンクが増え、１つのビジネスになっています。精子提供者に報酬を払うことで、質の高い精子を集め、カップルや独身女性に販売。現在では、インターネットで注文し、宅配便などで簡単に取り寄せることもできます。<br>
ダニー・ジョンソンさん。１３歳の時、精子バンクからの精子で生まれたことを知りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前、提供した男性を知りたいと、自身の遺伝情報を解析。その結果を、血縁者をたどる検索サービスに登録しました。すると意外なことに、同じ男性の精子から生まれた、いわゆる“異母兄弟”が次々に見つかりました。</p>
<p><strong>ダニー・ジョンソンさん（３７歳）<br>
「１年前は２人、それが今は１８人。どんどん増え続けているわ。」</strong></p>
<p>その後、精子を提供した男性にもつながったダニーさん。この日、異母兄弟たちと連絡を取り合い、その男性を訪ねることにしました。遺伝上の父親、ブルースさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ダニーさんの異母兄弟<br>
「鼻が似ていて、身長・体格も似ている。」</strong></p>
<p><strong>ダニーさんの異母兄弟<br>
「みんな歩くのも速いし、運転も速いし、食べるのも早いんだ。旅行が好きだね。そして爪をかむ癖も共通しているよ。」</strong></p>
<p>ブルースさんは３７歳から５１歳まで１５年間、精子の提供を続けていました。当時の手帳を見ると、連日、精子を提供していました。人助けの気持ちもありましたが、精子の報酬を生活費の足しにしていた面もあったといいます。ブルースさんは、自分には１００人以上の子どもがいるのではないかと予想しています。</p>
<p><strong>ブルースさん<br>
「（子どもの）数が多すぎて…、頭がくらくらしちゃうよ。実際どのくらいいるのかは、考えたくないなぁ。」</strong></p>
<p>兄弟が増えたことを前向きに捉えているダニーさん。しかし、ブルースさんの話を聞き、さすがに怖さも感じました。異母兄弟たちの中には、気付かぬまま同じ学校に通っていたケースもあったといいます。</p>
<p><strong>ダニー・ジョンソンさん（３７歳）<br>
「兄弟が１００人見つかったら、さすがにまずいわね。異母兄弟と同じ学校に行ったり、デートしたりって、十分ありうることよね。」</strong></p>
<p>アメリカでは、法的な規制がなく、１人の男性の精子を無制限に提供できてしまいます。こうした状況に専門家は警鐘を鳴らしています。</p>
<p><strong>ジョージ・ワシントン大学　法学教授　ナオミ・カーンさん<br>
「同じ男性の精子から生まれた子どもたちがたまたま出会って親密さを感じ結婚したら、遺伝子異常が子どもに引き継がれる可能性があります。健全な精子取り引きを行うためにも、それぞれの男性から生まれた子どもの数を把握すべきです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“精子力”クライシス　提供者不足！精子バンク</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、日本では、精子バンクがアメリカとは違う理由で壁にぶつかっています。７０年前から精子提供の中心を担ってきた慶応義塾大学です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>あくまで医療行為のため、精子提供者に支払うのは交通費などの実費のみ。精子を凍結保存し、無精子症に悩む夫婦に限って提供してきました。近年は提供者が減ったため、この夫婦も１年間待ちました。３０代半ばにさしかかり、大きな焦りを感じたといいます。</p>
<p><strong>夫<br>
「わらをもすがる気持ちで電話をして予約を取ってみると１年先ですと。」</strong></p>
<p><strong>妻<br>
「今すぐ授かりたいと、本当に今って思っているんですけれど、そうこうしているうちに自分がタイムリミットになるんじゃないかって。」</strong></p>
<p>精子の提供者が減ったきっかけは、大学側の方針転換でした。子どもの親を知る権利に配慮し、それまで秘匿としてきた提供者の情報を、将来開示する可能性があるとしたのです。</p>
<p><strong>慶応義塾大学　産婦人科学教室　教授　田中守さん<br>
「将来的に自分の遺伝学的な子どもから急に『あなたがお父さんですよ』と、細かいこと言うと、それに対して、例えば相続の問題とか、いろんな血縁関係の問題が発生してくるとすると、リスクを背負ってまでドナーをボランティアでやられたくないという方がほとんどなのが現実ではないかと思います。」</strong></p>
<p>最近になり、提供者不足はさらに深刻化。ついに先月（８月）、慶応大学は新たな患者への精子提供を一時停止しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“精子力”クライシス　精子減少・老化の裏で</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>精子バンクを巡るアメリカと日本の事情、それぞれ別の問題を抱えているわけですけれども、どうご覧になりました？</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>先ほどのアメリカのおじいちゃん、ちょっと元気すぎるんですけれども、日本で言うと、悩んでいる人がいるのに、なかなか利用できない状況は残念ですね。<br>
例えば、また海外に行って作ろうとか、そういうことになってしまうわけじゃないですか。５００万もかけて、やっぱりしんどいですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>その精子バンク、どうあるべきなのか、専門家に聞きました。</p>
<p><strong>慶応義塾大学　名誉教授　日本産科婦人科学会　元理事長　吉村泰典さん<br>
「非常にコストがかかる。非常に大変な事業。データの保存も必要だし、凍結しておかなくちゃいけないし。公的管理運営機関を作ってくださいと、これが必要だと思います。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>今の吉村先生の考えをこちらに整理しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4184/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まずは法律を整備すること。日本では、精子の提供者を生まれた子どもの親と見なすのかどうか、実は法律で定められていません。それにより、裁判で育ての親が父親ではないという判断が下される可能性も否定できないそうなんです。ほかには、提供者１人当たりの提供回数に上限を設ける。また、提供者の学歴などで精子を選別しないようにする。さらに無精子症の人に限らず、精子バンク以外に手段のない人には利用してもよいのではないかということでした。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、少子化が進んでいます。この男性不妊を巡る問題、もっと注目されるべきだとは思います。社会はどう向き合えばいいとお考えでしょうか？</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>まず、男性側に責任が５０％あるっていうことを、もっと世に早く知らしめるべきだと思います。それを男性がもっと認知して、そして医者側、医療側も、そこに向き合える人をもっと増やさないといけない。でも、やっぱりまずは男性にも責任がある。しかも、受精するしないだけじゃなくて、うちもそうですけれど、例えばできてすぐの流産とか、そういうことにもやっぱり男性の責任があるんだっていうことを、もっともっと伝えるべきだと思いますね。やっぱり女性が傷つくだけで、結局、男性はいつか本気だしゃできるんだよって思っている人、結構多いですから。</p>
<p><strong>田中：</strong>女性の方で、そう言っている方もいました。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>男の人って、まさか俺がっていうのもあるし、精子自体がすごい数があるじゃないですか。だから、中には大丈夫だよって思っている人がすごく多いんですけれど、そうじゃないんです。もっとそれを日本人は真剣に考えなきゃいけないなと思うんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>この男性不妊の問題に、患者、医療機関、そして社会全体も向き合い方が十分ではないという現実が浮かび上がってきました。“精子力”クライシスをどう乗り越えるのか。不妊治療大国・日本の重い課題です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4184" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>