<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>トランプ政権に異常事態！　世界・日本はどうなる？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>重要閣僚やスタッフの辞任が相次ぎ、ゴタゴタが収まらないアメリカ・トランプ政権。相次ぐ「首のすげ替え」の背景には、“自分流”に自信を深めたトランプ大統領が「イエスマン」だけを集め、外交や貿易政策でますます「アメリカ・ファースト」を強めるねらいがあると分析する専門家もいる。番組では、政権を去った元高官の証言などを通じて、相次ぐ辞任劇の内幕に迫るとともに、今後、外交や貿易政策はどう変わっていくのかを展望する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>小谷哲男さん
                                    <span class="person2__note">（明海大学 外国語学部 准教授）</span>
                            </li>
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権に異常事態！　北朝鮮情勢・“貿易戦争”は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「我々は北朝鮮ととてもうまくいっている。」</strong></p>
<p>急展開する北朝鮮情勢。さらに…。</p>
<p><strong>トランプ大統領のツイッター<br>
“貿易戦争だってかまわない。勝つのは簡単だ！”</strong></p>
<p>アメリカ発貿易戦争の始まりか？世界が注視するトランプ政権の動向。その足元では異常事態が。政権を担ってきた重要閣僚の相次ぐ解任です。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「お前はクビだ！」</strong></p>
<p>代わって登場したのは、大統領とも馬が合うとされる対外強硬派。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「閣僚などが、自分の望むかたちになってきた。」</strong></p>
<p>辞任のドミノは、政府高官レベルにも広がっています。</p>
<p><strong>元政府高官<br>
「残りの人生を、この政権にささげたくありません。」</strong></p>
<p>トランプ政権の大きな変化は何を意味しているのか。世界、そして日本への影響は？徹底分析します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権に異常事態！　相次ぐ辞任劇の内幕は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年（２０１７年）１月。トランプ政権発足時に、ホワイトハウスの大統領執務室で撮られた１枚の写真。大統領を囲む側近たちのうち、今も残るのは、ペンス副大統領ただ１人です。<br>
先月（３月）も最重要閣僚のティラーソン国務長官が解任されました。<br>
国際協調派として知られていたティラーソン氏。トランプ大統領とのすれ違いが続いていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年、北朝鮮がミサイル発射を繰り返していたころ、ティラーソン氏は対話の意思があるか探るため、北朝鮮側と接触したことを訪問先の中国で明らかにしました。しかし、その翌日。</p>
<p><strong>トランプ大統領のツイッター<br>
“ロケットマンと交渉するなんて、時間の無駄だ。”</strong></p>
<p>ピョンチャンオリンピックを機に、北朝鮮が対話姿勢を打ち出したときには…。</p>
<p><strong>ティラーソン国務長官（当時）<br>
「北朝鮮と交渉するのはまだ早い。」</strong></p>
<p>慎重に臨むべきだとくぎを刺したティラーソン氏。しかし、翌日、記者団の前に現れたトランプ大統領は…。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
“この後、重大な発表があるぞ！”</strong></p>
<p>ティラーソン氏に事前の相談もなく、キム・ジョンウン委員長との会談を決めたのです。その４日後、ティラーソン氏は自らの解任をツイッターで告げられました。</p>
<p><strong>トランプ大統領のツイッター<br>
“後任はポンペイオだ。ありがとうティラーソン！”</strong></p>
<p>志半ばで解任を余儀なくされたティラーソン氏。職員たちを前に、退任のあいさつをこんな皮肉で締めくくりました。</p>
<p><strong>ティラーソン元国務長官<br>
「最後にみんなにお願いしたい。人に対し、いつでも誠実に親切に接してほしい。この街は意地悪な考えでいっぱいだ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>解任や辞任が相次ぐトランプ政権。歴代政権と比べてみても政権発足１年の時点での大統領側近の離職率は突出して高く、３４％に上ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この分析に関わった、エレイン・カマーク研究員です。</p>
<p><strong>ブルッキングス研究所　エレイン・カマーク上級研究員<br>
「これだけ高い離職率は前代未聞です。トランプ大統領の問題は、一貫性のない政策と衝動的な性格にあります。それが周囲の人々の仕事をとても難しくしているのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、実務を担う政府高官も不足しています。</p>
<p><strong>アメリカ　ＡＢＣニュース<br>
「国務省で前例のない事態が起きています。まるでゴーストタウンのようです。」</strong></p>
<p>外交を担う国務省では、議会の承認が必要となる高官のポストは１６０。そのうち、ポストに就いているのは６８人。９２人分が空席の状態です。<br>
去年、国務省を去った元高官が取材に応じました。デビッド・ランク氏です。</p>
<p><strong>国務省　元高官　デビッド・ランク氏<br>
「これは北京の大使館で働いていた時の写真です。私はアジアや中国の問題にキャリアのほとんどを費やしてきました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>北京のアメリカ大使館でナンバー２の首席公使を務めていたランク氏。冷戦終結直後から２７年間、５人の大統領のもとで外交の実務に当たってきました。トランプ大統領には、これまで仕えたどの大統領にもない難しさがあったといいます。</p>
<p><strong>国務省　元高官　デビッド・ランク氏<br>
「トランプ大統領のために働くのは、とても大変です。この政権の決定はいつも、よく練られないまま実行されてしまうのです。」</strong></p>
<p>これまでの大統領に対しては、たとえ政策に対する考え方が違っても、専門的な見地から意見を伝えてきました。しかし、トランプ大統領には通用しなかったといいます。</p>
<p><strong>国務省　元高官　デビッド・ランク氏<br>
「大統領は自分の望むことを言ってくれる人が好きなのです。幅広く側近をそろえるのではなく、自分の望むであろう意見を言う人を、そばに置きたがるのです。違う意見を言えば、辞めなければならない。だから私は辞めたのです。」</strong></p>
<p>ランク氏は今、政権内で相次ぐ辞任劇を複雑な思いで見ています。</p>
<p><strong>国務省　元高官　デビッド・ランク氏<br>
「トランプ大統領の気まぐれな人事で、何十年も経験を積んできた人材がいなくなっています。このやり方では誰の得にもなりません。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権　相次ぐ辞任劇はなぜ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　小谷哲男さん（明海大学 外国語学部 准教授）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>相次ぐ辞任に揺れるトランプ政権。そもそも大統領を支える側近と閣僚ポストは合わせて８０あります。そのうち半数近い３５人が、今日（２日）までに交代しています。広報責任者はすでに４人が辞任。中には在任期間わずか１０日という人もいるんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">安全保障と日米関係に詳しい小谷さん。<br>
先週、ワシントンに行かれたそうだが、こうしたトランプ政権の異常事態をどう受け止めている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ワシントンでは、次は誰がクビを切られるのかという話になっていまして、ケリー大統領首席補佐官が次にいなくなるだろうというのが、専らのうわさでした。彼がホワイトハウスに規律を持ち込んで、これまでマネージをしてきたんですが、彼がいなくなるとどうなるんだろうなというのを、みんな心配してました。</p>
<h3 class="nsh3">そもそも、なぜ、ここまで人事が滞っている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>もともといる共和党の専門家は、反トランプを掲げていましたので入れない。他方で新しく入ろうとする人は、機密情報にアクセスするために必要な身体検査で通れないということがあり、なかなか人が集まらないと。<br>
（これまでの経歴が？）<br>
犯罪歴等があって、なかなかそこがクリアできないという問題があります。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>先月辞めたこちらの３人ですが、経済の司令塔、外交のトップ、安全保障政策の要が相次いで交代しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３人ともトランプ大統領との意見の対立や関係の悪化が報じられています。まずコーン氏ですが、大統領の保護主義的な貿易政策に反対して辞任。ティラーソン国務長官とマクマスター大統領補佐官は、イランとの核合意の破棄や、エルサレムの首都認定に反対して、大統領と対立していたんです。</p>
<h3 class="nsh3">特にティラーソン氏だが、こうした問題で対立した事情には、どんなことがあった？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ティラーソン氏自体は外交問題の素人でしたので、彼が国務省に呼んだ専門家たち、彼らが基本的に反トランプだったということで、どうしてもいろんな政策で国務省がホワイトハウスと対立をしたということになります。</p>
<h3 class="nsh3">これは、本人たちにとっても予想外の辞任、解任だった？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ティラーソン氏もマクマスター氏も、今年（２０１８年）の夏まではやりたいということを周囲に漏らしていたようですが、この時期での解任というのは、恐らく想定外だったと思います。<br>
（それはトランプ大統領が突然言い渡した？）<br>
トランプ大統領も、夏までは２人を置いておこうという考えだったようですが、突然変わったということです。</p>
<h3 class="nsh3">トランプ大統領は「閣僚などを望む形になってきた」と話しているが、こうした相次ぐ交代の狙いは？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>これはひと言で言いますと、原点回帰で。つまり、トランプ大統領が大統領選でやろうとしていたことを実現するための新しいチームを作ろうとしているというのが、背景にあります。それは恐らく、今年秋の中間選挙もにらみながら、その先の２０２０年の大統領選で勝つんだというためであるということも言えます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そんな中、新たに起用された人たち、こちらの人たちなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず、クドロー氏というのは、トランプ大統領の長年の友人で、もともと大統領選挙のときのアドバイザーだった人なんですね。原点回帰というところもあるのかもしれませんが、そしてこちらのポンペイオ氏です。大統領は、とにかく波長が合うと評しています。そしてボルトン氏、かつてブッシュ政権時代の国連大使として、イラク開戦を主張した強硬派なんですね。保守系のＦＯＸニュースのコメンテーターとして、大統領を擁護してきました。</p>
<h3 class="nsh3">こうした新しいメンバーが入ることで、政権内の勢力のバランスはどうなる？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>今回、この下の３人がいなくなりますので、国際協調派が減っていく。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらには、このケリー補佐官もいなくなるだろうといわれているので、残った、このマティス国防長官だけが国際協調派の要という可能性があります。今回、新しく入った３人は、アメリカ第一主義の考えに近いですので、どうしてもバランスはこの米国第一主義に傾いていくということになるかと思います。</p>
<h3 class="nsh3">こうした人事の交代で、政権運営は安定していく？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>今回は、トランプ大統領のやりたいことを支える人たちが集まっていますので、そういう面では安定していくんでしょうけれども、しかし、この３人が必ずしも大統領と同じ考えを持っているわけでもありませんので、ロシアの問題ですとか、イランの問題で、この３人が果たして大統領と同じ考えを維持できるかということが着目点だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">ボルトン氏の起用については、どう見ている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ボルトン氏は、もともと国務長官としてトランプ氏は選びたかったんですが、口ひげが少し気に入らなかったということで。<br>
（口ひげ？）<br>
外見っていうのを結構トランプ大統領は重視しますので。このひげがだめで、最初はだめだったんですが、今回はひげがあってもいいというふうに採用されましたので、その分、大統領はこのボルトン氏を必要としているのかもしれません。<br>
（逆に言うと、それだけ人材が不足しているということなのかもしれない？）<br>
人材不足なゆえに、このひげも我慢しようということになったのかもしれません。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>このようにして、新たに起用された強硬派のもと、対北朝鮮外交というのはどうなっていくんでしょうか。先月末から動きが慌ただしくなっていますよね。関係各国の首脳会談が相次いで行われまして、来月（５月）末までには、史上初の米朝首脳会談も行われる見通しなんです。キム・ジョンウン委員長は、韓国を通じてトランプ大統領に対して、非核化を実現するというメッセージを送ったと伝えられています。トランプ大統領はこれに対して、何が起きるか見てみよう、これから興味深くなると発言しました。こうした中で、対北朝鮮外交のかじ取り役となった２人、過去、こんな発言をしています。</p>
<p><strong>次期国務長官　マイク・ポンペイオ氏<br>
「妥協は一切しません。我々は会談や交渉をする一方で、北朝鮮に圧力をかけ続けます。」</strong></p>
<p><strong>次期大統領補佐官　ジョン・ボルトン氏<br>
「中国の協力も得て南北を統一し、北朝鮮の政権を消滅させるべきです。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">ここで、ワシントンの田中支局長に聞きたいと思います。<br>
この２人が新たに就任することで、米朝の対話はどうなっていく？</h3>

<p><strong>田中支局長：</strong>トランプ大統領としては、安全保障分野で妥協を許さないこわもての２人を起用することで、キム・ジョンウン委員長に強い心理的な圧力をかけ、これまで北朝鮮が再三繰り返してきた約束の反故は許さない構えです。とりわけボルトン氏は最近、北朝鮮が真剣に議論する用意がないなら、会談は極めて短いものになると述べています。キム委員長が首脳会談というカードを切り、トランプ大統領がそれを受けるという大きな賭けに出た以上、アメリカが妥協することは難しいと思います。会談で北朝鮮側から非核化の意思を少しでも疑わせるような言動を感じれば、トランプ大統領はすぱっと話し合いを打ち切り、制裁、軍事、外交の３方面から、より強力な圧力をかける方針に戻っていくことになると見ています。</p>
<h3 class="nsh3">また、この米朝首脳会談に向けては、大統領自身の姿勢や、交渉に関わる人材不足への懸念の声も上がっています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ流外交で米朝会談は　高まる懸念の声</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>かつて、北朝鮮との非公式協議に参加した、フィリップ・ゼリコー氏です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ライス元国務長官の顧問を務めたこともある、安全保障政策の専門家です。</p>
<p><strong>元国務長官顧問　フィリップ・ゼリコー氏<br>
「大統領は自分の能力に、非常に大きな自信を持っています。会談には大きな注目が集まるということも意識しているでしょう。大統領は注目を浴びながら、世界の舞台に出るのが大好きなのです。首脳会談の展開や結果について、大統領がそれほど深く先のことを考えているかどうかは分かりません。」</strong></p>
<p>先月、ニューヨークで開かれたシンポジウムでも、北朝鮮との直接交渉を率いてきた元高官たちから懸念の声が相次ぎました。</p>
<p><strong>ヒル元国務次官補<br>
「私が担当者だったら、まず韓国側と話し合いを行うチームを派遣して、詳細を聞きます。私の経験から考えて、非常に心配なのは、こうした動きが全く見られないことです。」</strong></p>
<p>北朝鮮との首脳会談を目前に控える中、交渉の要となる韓国駐在大使の内定は取り消し。北朝鮮担当の特別代表も突然辞任し、空席となっています。</p>
<p><strong>元国務長官顧問　フィリップ・ゼリコー氏<br>
「必要なのは、北東アジア全体の外交を理解している人。複雑な一連の動きを、どのように調整すればよいかを知る経験豊富な人です。高いレベルの専門知識を持つ人がいなければ、アメリカは受け身に回ってしまうでしょう。状況への対応はできるかもしれませんが、主導権を握れる専門家がいないのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権“強硬派”　どうなる？米朝会談</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">ワシントンからの報告、今の専門家の声を聞いても、米朝対話への不安要因が多く残っているようだが、会談の行方を小谷さんはどう見ている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>今、トランプ政権の中では、この北朝鮮の変化というのは、これまでやってきた圧力が効いているんだという考えは高まっています。他方で、万が一この首脳会談をやって、それが失敗した場合、戦争につながってしまう可能性があるということにも懸念が高まっていますし、逆に、大統領がアメリカや同盟国の利益を反映しない取り決めを、北朝鮮が結んでしまうということにも懸念が高まっていますので、できれば首脳会談が起こらないでほしいというのが今のワシントンの本音だと思います。<br>
（ということは、米朝会談がすんなり行われる見通しも今のところはそうじゃないかもしれない？）<br>
今のところは、やはりアメリカと北朝鮮の考えは恐らくまだまだ違いますので、この首脳会談は難しいんだろうという見方が強いです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>人事で考えの近い人物を集め、政権運営を進めようというトランプ大統領ですが、その視線の先に何があるのか。手がかりとなるのが、先月末発表されたアメリカ、ＣＮＮテレビの世論調査です。トランプ大統領の支持率４２％でして、これ前の月と比べて７ポイントも大きくアップしているんですよ。この間に何があったのかといいますと、鉄鋼製品などの輸入制限措置や、知的財産に関する中国への関税措置という、保護主義的な政策の発表だったんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新たに起用されたクドロー氏、中国に対して「貿易ルールを守っておらず、罰を受けるのは当然」。またトランプ大統領は、日本に対しても「アメリカを利用してきた時代は終わりだ」と述べているんです。こうした保護主義的な傾向の強まりを心配する専門家もいます。</p>
<p><strong>ピーターソン国際経済研究所　所長　アダム・ポーゼン氏<br>
「政権内には強硬派以外にも、貿易システムが偏っている、不公平だ、保護はよいアイデアだと同調している人々がいます。（米中間の）貿易戦争になる確率は４０％から５０％だと思います。日本やＥＵ、中国などが、どの程度アメリカに仕返しをしてくるか、これは始まりにすぎません。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">ワシントンの田中支局長、こうした動きに対して、中国はアメリカに対する対抗措置を今日付けで発動すると発表したが、トランプ大統領はどこまで本気でこの強硬姿勢を貫くつもりなのか？</h3>

<p><strong>田中支局長：</strong>大統領の言葉を借りれば、「世界がアメリカから利益をむしり取る時代は終わった」ということですから、貿易赤字を減らすため、なりふり構わず、強硬な政策を打ち出してくると思います。問題はこの強く打ち出した政策を、具体的にどう実行に移すかです。最初に相手に強く出て、機先を制し、そこから落としどころを探っていくというのが、トランプ大統領が得意だとするディールの手法です。喫緊の焦点は、中国に対して発動しました、知的財産を巡る通商法３０１条の制裁措置で、具体的にどの品目に高い関税をかけるかです。</p>
<h3 class="nsh3">今年の秋には中間選挙も控えているが、トランプ大統領の頭の中には、やはりそこを意識した考えもある？</h3>

<p><strong>田中支局長：</strong>そうだと思います。トランプ大統領は、この秋の中間選挙、そして２年後の大統領選挙での自らの再選という政治日程を強く意識して、これから対外的に強硬な姿勢を、さらに強めていくと見られます。厳しい選挙戦を勝ち抜くため、自らの支持者に約束したことはむちゃに見えることでも実現したとアピールし、支持をつなぎ止めたい、こんな思いが政策に反映されることがますます増えてくると思います。今後、トランプ政権は野球でいえば、内角高めの、打者が身をのけぞらせるような球を、日本をはじめとする同盟国に対しても、がむしゃらに投げてくることになると感じています。</p>
<h3 class="nsh3">小谷さん、今の話を聞いていると、トランプ政権の日本に対する姿勢も変わってきている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>日本を同盟国として重視しているということは、今のところ変わりはないと思います。しかし、先ほど、原点回帰というお話もしましたが、その意味から、この貿易に関しては同盟国であっても圧力をかけるという方向に変わってくるということは十分考えられると思います。</p>
<h3 class="nsh3">その原点回帰、アメリカ第一主義ということを、改めて訴え始めたわけだが、トランプ大統領本人の考え、資質の裏には、やはりアメリカ国民の声があるということも考えなければいけない？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>これは決してトランプ大統領個人の問題ではなくて、アメリカ社会が今、変わりつつある。その中でアメリカの利益をより重視するという動きが出ているということは、我々は認識しなければならないと思います。</p>
<h3 class="nsh3">アメリカ社会自体の変化というものも見据えて、これから日本の行く末を考えなきゃいけないということですね。<br>
北朝鮮への対応、そして貿易問題、日本にも大きな影響がある政策を、突然打ち出すトランプ大統領。その思惑が今回の人事から浮かび上がってきました。新しい体制となったトランプ政権と、どのような距離感で関係を築くべきなのか、難しい見極めが日本に求められています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4108" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>急増！覚醒剤密輸 国際組織が日本を狙う - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>覚醒剤の密輸が急増している。押収量が初めて２年連続で１トンを突破する異例の事態となっているのだ。末端価格が世界トップレベルの日本。背景を取材すると、国際犯罪組織と暴力団が連携して日本の密売市場に次々と進出していることが明らかになってきた。
２月の大型密輸事件では、台湾人組織がペーパーカンパニーの貿易会社を設立。郊外の空き家を巧みに借り上げ、受け取り拠点としていた疑いが強まっている。さらに格安団体ツアーの複数の外国人客を“運び屋”として利用し検査の網をくぐり抜ける「ショットガン方式」や、婚活サイトで知り合った日本人女性を恋人にして受け取り役を担わせる「ラブコネクション方式」など、密輸の手口は巧妙かつ、多様化している。今回、NHKでは捜査機関の記録映像を独自に入手。厚生労働省麻薬取締部で捜査の一線に立ち続けたスペシャリストを迎え、覚醒剤の売買が私たちの身近なところに蔓延し、その背景に国際的な密売組織から日本が狙われている知られざる実態を明らかにする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>瀬戸晴海さん
                                    <span class="person2__note">（元厚生労働省 麻薬取締部 部長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　身近に忍び寄る脅威</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>台湾から日本に持ち込まれようとした大量の冷凍マグロ。中から見つかったのは末端価格にして８４億円分の覚醒剤でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>押収量が初めて２年連続で１，０００キロ超え。今、覚醒剤の密輸が急増しています。ネットの掲示板に書き込まれる覚醒剤の売買情報。</p>
<p><strong>「来た！開けてる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちの身近な場所で取り引きが行われ、一般の人にまん延し続けています。</p>
<p><strong>元密売人<br>
「日本に持ってくれば金になる。需要が多い、日本で。普通の人たちにも広がっている。」</strong></p>
<p>今回、ＮＨＫは捜査機関の膨大な映像を独自に入手。そこから浮かび上がってきたのは、取締りをかいくぐる密輸の巧妙な手口。</p>
<p><strong>「来ました！来ました！」</strong></p>
<p>そして、国際犯罪組織に日本が狙われている実態でした。厚生労働省・麻薬取締部で、４０年間捜査の最前線に立ち続けてきたスペシャリストを迎え、覚醒剤、密輸急増の背景に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">忍び寄る覚醒剤の脅威　国際組織がニッポンを狙う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　瀬戸晴海さん（元厚生労働省 麻薬取締部 部長）</div>
<p><strong>田中：</strong>覚醒剤の密輸押収量が増え続けています。一昨年（２０１６年）史上初の１，５００キロ超え。使用・所持で逮捕された人も、毎年ほぼ１万１，０００人と、高止まり状態が続いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際に流通している量は、この数十倍から１００倍とも言われていまして、私たちのすぐ身近な所にまで広がっています。</p>
<h3 class="nsh3">元厚生労働省・麻薬取締部トップの瀬戸晴海さんです。薬物捜査の第一線に立ち続け、３日前に退職されたばかりです。<br>
密輸が急増している現状の中で、浮かび上がってきた１つの特徴があるそうだが？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>密輸組織の多国籍化。これが大きな要因の１つになっていると、われわれは分析しています。</p>
<h3 class="nsh3">１つの国ではなくて、いろんな国が関わってきているということなんですね。では、それがどういうことなのか、実際の捜査の記録映像を見ながら解説をしていただきたいと思います。<br>
こちらの映像は、どういった事件だったのか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>これは、オランダから重機のロードローラーの中に大量の覚醒剤が隠匿されて、日本に密輸された事件です。<br>
（このロードローラーの中に入っている？）<br>
そうです。中に大量の覚醒剤が隠匿されていました。そもそも海外機関からの情報に基づく捜査をしていたんですが。<br>
（どのぐらいの量、入っていた？）<br>
１１０キロぐらいだったと思いますね。<br>
（末端価格にして８７億円と、相当な量だが？）<br>
そうです、大量です。</p>
<h3 class="nsh3">これを一体、誰が密輸したのかを探る手法が？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>この「コントロールド・デリバリー」。泳がせ捜査ともいいます。中の覚醒剤を、代替物の氷砂糖に入れ替えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ロードローラーに戻して、復元をするわけですね。さらに、あれにセメン（セメント）をかけるなど、このまま結局、配送させました。</p>
<h3 class="nsh3">そして１２日後。これは？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>これはロードローラーの配送先の倉庫ですね。まず、インフラ整備役の日本人とベトナム人が現れました。</p>
<h3 class="nsh3">そして、タクシーが到着しました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>これからカナダ人、アメリカ人、セルビア人、まさに多国籍ですね。彼らが荷物を受け取りに来ました。</p>
<h3 class="nsh3">そして１時間後。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>うちの部隊が突入するところですね。</p>
<h3 class="nsh3">そして、容疑者の検挙に至ると。関わっていたのが、５か国の人物ということだが、これは、どういうつながりがあった？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>詳しくはこの実態が解明されてないんですけれども、それぞれの組織で役割分担が決まっています。セルビア人というのは、今回の覚醒剤は、ヨーロッパで密造されたと思います。その見届け役、その他、調整役とか運搬役と、それぞれが役割を有していました。</p>
<h3 class="nsh3">こういった人たちは、それぞれにグループを作って、役割ごとに何か組織がある？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>というふうに我々は推測はしていますね。実態といいますか、詳細は明らかになっていませんね。</p>
<h3 class="nsh3">国際的な組織の在り方は、どこまで分かっている？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>例えば、この事件はベトナム系の国際犯罪組織なんですよ。ベトナム系の多国籍というのが、１ついえますよね。あるいは別件では、香港から香港返還の時に、米国、カナダ等に行っています。そこで犯罪組織となって、そして香港の犯罪組織と結託するという場合もあります。</p>
<h3 class="nsh3">民族的には同じでも、国籍だけが違うと。</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>地縁もありますし、さらに役割ですよね。密造をする組織、あるいは密輸をする組織、マネロンをする組織、これが大きく連携をする場合がありますね。</p>
<p><strong>田中：</strong>この多国籍化というのは、データにも表れているんです。こちらは密輸事件の検挙者の国籍データです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつては中国や北朝鮮など、一部の国の組織しか関わっていませんでしたが、最新の５年間のデータを分析しますと、世界５７の国や地域に広がり、多国籍化が急激に進んでいます。中でも検挙者数が最も多くなっているのは、台湾出身者です。</p>
<h3 class="nsh3">その日本への密輸事件が相次いでいる台湾を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　日本は“お得意様”！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リポート：金倫衣（社会部）</p>
<p>台湾南部の港から静岡県の清水港に向かう直前のコンテナ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中には大量の冷凍マグロが入っています。マグロの腹を開いてみると、１４０キロもの覚醒剤が隠されているのが見つかりました。<br>
なぜ、日本に向けた密輸が相次いでいるのか。台湾で覚醒剤の取り引きに関わっていた人物に取材することができました。日本に覚醒剤を送り込めば、ばく大な利益が得られるといいます。</p>
<p><strong>覚醒剤の取り引きに関わっていた人物<br>
「（日本では）覚醒剤は台湾の５倍の値段で売れる。１回の密輸で、５億台湾ドル（約１８億円）ももうけたら、一生働かなくても食べていけますよ。金のために、いくらでもやる人間はいる。」</strong></p>
<p>高値で売れるという覚醒剤。誰が、どんな所で作っているのか。<br>
この日、現地の捜査員に案内された現場は、郊外にある３階建てのごく普通の住宅でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>近所の住民<br>
「全く気がつきませんでした。普通の会社員が住んでいると思っていました。」</strong></p>
<p><strong>捜査員<br>
「光がもれないように、ガラス窓が遮られていました。昼も夜も人がいるか、全くわからないように隠していたんです。」</strong></p>
<p><strong>「動くな！動くな！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>捜査当局の摘発で住宅の中から見つかったのは、複数のバケツに入った黒い液体。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>覚醒剤を製造する途中段階のもので、冷凍庫で温度管理されていました。押収された覚醒剤は、いずれも純度の高い高品質のものでした。<br>
こうした覚醒剤の製造にはある人物が関わっているといいます。先月（３月）逮捕されたこの男。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「毒師傳（ドゥースーフー）」と呼ばれ、覚醒剤などの製造に関する特殊な技術を持っています。日本向けの覚醒剤は、特に質の高さが求められ、多くの場合、ドゥースーフーが関わっているといいます。現場から押収された１冊のノート。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこには、純度を高めるために必要な薬品や配合量などが詳細に記されていました。</p>
<p><strong>覚醒剤の取り引きに関わっていた人物<br>
「本当の毒師傳は１０人もいません。親から子へ代々受け継がれるようなものだ。日本向けの覚醒剤は、品質が悪いと返品されてしまうのです。」</strong></p>
<p>さらに、日本を狙う背景には、もう１つ要因があるといいます。台湾の密輸組織と強いネットワークを築いているという日本の暴力団の存在です。大規模な密輸事件で逮捕された男の家からは、あるものが見つかりました。</p>
<p><strong>捜査員<br>
「男の家を捜索していたら、暴力団の山口組のバッジが見つかりました。」</strong></p>
<p>捜査関係者によると、男は日本にも滞在し、暴力団との交渉役を務めていたと見られています。</p>
<p><strong>捜査員<br>
「台湾の密輸組織は、日本の暴力団と緊密に連絡を取り合っています。日本側の需要を聞いて、（覚醒剤を）調達するんです。」</strong></p>
<p>日本の暴力団も資金源が少なくなってきた今、つながりの深い台湾からの密輸に頼る傾向が強まっているといいます。</p>
<p><strong>元暴力団員<br>
「『お互いもうけよう、裏切らないでやろう』という台湾の人たちは多い。覚醒剤はダメだけど、いちばん手っ取り早い。」</strong></p>
<p>台湾の捜査機関は、日本にも捜査員を派遣して密輸の取締りを強化しています。</p>
<p><strong>台湾　調査局　蔡清祥局長<br>
「いまや覚醒剤の密輸は、国際化、ネットワーク化する傾向にあり、国際連携がより重要になっている。（日本などと）捜査手法の共有など、連携を強化していきます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　日本が狙われる理由</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>台湾からの密輸で目立つのは、一度に大量の覚醒剤を持ち込もうとする手口です。千葉県内の倉庫などでは、ＬＥＤライトの中から１５４キロが、そして茨城県沖では４８０キロが、漁船で運び込まれました。そしてこちら、沖縄の港に停泊したヨットからは、１回の押収量として過去最多の６００キロが見つかりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本での一獲千金を狙い、大口化が進んだと見られています。</p>
<h3 class="nsh3">かつて多かった中国や北朝鮮は、今、どういう状況になっている？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>北朝鮮の場合は、あくまでも推測の域は出ませんが、長引く経済制裁で、原料等が非常に入手しがたくなっていると。加えて、洋上の北朝鮮船籍に対する監視の徹底、この辺で若干、下火になっているのではないかと。中国の場合は、いまだ密造大国ですけれども、従来と比較しまして、厳罰化されています。覚醒剤の所持していた場合、死刑になる可能性もありますし、取締りも強化されています。それで若干、以前に比べて抑止されているというのが状況ですね。</p>
<h3 class="nsh3">日本に覚醒剤を持ち込むと、ばく大な利益になるという話もあったが、これはどういうこと？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>日本の覚醒剤の不正価格は、世界レベルで見ても最も高価です。国連の調査では、日本の覚醒剤の１グラムは大体６万円とされていますけれども、これは場合によっては、９万円、１０万円まで跳ね上がると。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">なぜ、日本はこんなに高い？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>そもそも、昭和４０年代に「第２次覚醒剤乱用期」という時代が到来しました。暴力団が関与してきたわけなんですが、当時から０．２グラムから０．３グラムが１万円で販売されています。それがずっと現在まで管理をされているような状況です。<br>
（密輸される量に関わらず、暴力団がずっとコントロールしていると。）<br>
密輸価格は、若干下がってきています。１，０００万円だったものが、今は大体６００（万円）くらいまで下がっています。しかし、末端価格は高値のままだというのが実態ですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>覚醒剤の密輸に使われたもの、こんなものがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>調味料やお酒の中に覚醒剤を溶かし込んだりですとか、鉄鉱石、そしてＶＴＲの中にもありました、冷凍マグロの中に隠したりと、実にさまざまなんですね。密輸が急増している背景のもう１つのキーワードが、巧妙化し、身近なところに忍び寄る手口です。最近のある事件を見ていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　巧妙に　そして身近に</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先月、大規模な密輸事件が明らかになりました。<br>
東京・大井ふ頭に入港した外国からの貨物船。木箱に入った工業用の機械に、およそ４０キロ、末端価格で２４億円分の覚醒剤が隠されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この荷物はどこに送られるのか。捜査当局は、荷物をすぐに差し押さえることはせず、追跡を始めました。荷物が向かった先は、意外な場所でした。</p>
<p><strong>「ここですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>千葉県内陸部の住宅街。ごく普通の家がその届け先になっていたのです。近所の人によると、空き家だった住宅に、２年ほど前から不審な男が出入りするようになったといいます。</p>
<p><strong>近所の住民<br>
「借りている人はいたけど、ほとんど住んでいる状態ではない感じ。たまたま犬がほえて、のぞいたら、１人の男の人がスーツケースを運んで中に入っていった。挨拶しても言葉が戻ってこなかった。その人たちが話している言葉が外国の言葉だった。」</strong></p>
<p>さらに、この住宅は、ある会社の所在地になっていました。</p>
<p><strong>近所の住民<br>
「紙に書いて印刷した看板がドアに貼ってあった。」</strong></p>
<p>住宅に残された会社の看板。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>登記を調べると、事業内容は、不動産の販売や自動車の輸出などと書かれていました。捜査関係者によると、この会社に事業の実態はなく、密輸を目的に作られたペーパーカンパニーだったと見られています。<br>
この事件で、捜査当局は台湾籍の男２人を逮捕・起訴。台湾の組織による、大がかりな事件と見て調べています。<br>
覚醒剤の密輸事件で、この５年間に関東地方で確認された受け取り場所１５か所です。多くは、都心から５０キロほど離れた地域。郊外の人目につきにくいアパートや工場などが悪用されている実態が浮かび上がってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　気がつけば運び屋に！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">もう１つ、身近に巧妙化する手口を捜査映像から見ていきたいと思います。<br>
こちらは埼玉県の熊谷駅。ここで何が起きるのか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>この男性ですね、彼がナイジェリアの犯罪組織の構成員です。段ボールを受け取ります。この段ボールの中に、覚醒剤にすり変えた無害物が入っています。<br>
（女性から？）<br>
女性からですね。<br>
（そのあと歩いてくる。）<br>
そこをうちの捜査官が押さえるところです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これもＣＤ事件ですね。コントロールド・デリバリーです。</p>
<h3 class="nsh3">ただ、この事件の手口のポイントは、実はこの前の段階にあると。</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>実はこの覚醒剤が隠匿された荷物は、全く違う所に配送され、受け取られていました。<br>
（それがこの建物？）<br>
これ、福祉施設です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>ここに勤務していた女性なんですけども、彼女が受け取り役に仕立てられていたわけですね。</p>
<h3 class="nsh3">宅配業者から受け取ったところですね。この女性は？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>この女性はインターネットの婚活サイトで、そのナイジェリア人と知り合ったんですけれども、結局親しくなって、荷物を受け取ってくれと頼まれた。しかし、中身は覚醒剤とはつゆしらずです。</p>
<h3 class="nsh3">運び屋として利用するために婚活サイトを使った？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>運び屋として利用する彼らの手口ですね。ですから二重にだまされているわけです。<br>
（こういった手法のことを？）<br>
「ラブコネクション」と呼んでいます。</p>
<p><strong>田中：</strong>ほかにもこんな手口があるんです。こちら、「ショットガン方式」。覚醒剤を小分けにして、団体ツアー客などに運ばせる手法です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大勢の中に紛れてしまうため、税関などで見つかりにくいんですね。また、このほか、一般の人がお土産として持たされるなど、何も知らないまま運び屋にされてしまうケースも多数発生しています。</p>
<h3 class="nsh3">なぜ一般の人を運び屋などとして利用することを考えるのか？私たちはどう注意すればいいのか？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>１つには、捜査をかく乱するのと、自らが表に出たくない、いわゆる逮捕されたくないということですね。例えば海外に行った時に、報酬を渡すから、荷物を運んでくれと頼まれたり、そういったことがあっても、それはきっぱりと断る、応じないということが大事です。<br>
（あと婚活サイトを利用したりというのもあるが？）<br>
インターネットですから、海外の婚活サイトは十分に気をつけなきゃいけないと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">つい先日まで捜査部門のトップだった、その立場から、密輸が急増している状況を、なぜ止められなかったと思う？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>１つには巧妙化、複雑化、多様化というのが顕著になってきています。さらに、この国には、膨大な空港、海港もございますし、多数の外国人も入っています。多数の貨物も動いています。郵便物もですね。これを全て管理するというのは、不可能な話ですね。</p>
<h3 class="nsh3">そういった中でも、摘発の実績というのは挙がっているわけだが、これをもっと根本からおえていくためには、どんなことが必要？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>１つには、現在、国内の関係機関が緊密に連携して、オールジャパン体制というのを取ってますね。それで成果はかなり上がってきました。海外の捜査機関と今も連携していますけれども、さらに情報を共有して、これを深めていくと、これが最も重要じゃないかなと思っています。<br>
（海外の捜査機関との連携？）<br>
連携強化ですね。</p>
<h3 class="nsh3">一般の方に、薬物の怖さ、この犯罪の恐ろしさ、どんなことを今、伝えたい？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>覚醒剤というのは、ご存じのとおり、極めて依存性が高い、怖い薬です。体をボロボロにするのみならず、そこで犯罪組織が得た膨大な犯罪収益が、他の犯罪に転用される、海外ではテロに使われると、そういった実態があるということを、皆さんに認識をしてもらいたいと思います。</p>
<h3 class="nsh3">さまざまな現場で、かなり悲惨な事例も見てきたそうだが？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>特に、急性中毒、いわゆる錯乱するわけですね。そういった時、われわれが踏み込んだ瞬間に、１つの例としては、容疑者が刃物を取り出して、自らの体を刺して切りまくるとか、あるいはマンションの高層階から飛んでしまうとか、なぜそういうことをしなきゃいけないんだと。本当に衝撃を受けました。<br>
（それほど、本人も傷つくし、また社会も揺るがす、恐ろしいものだと。）<br>
本人、家族、社会、国家まで発展していきます。</p>
<h3 class="nsh3">それがまさに身近に忍び寄っているということなんですね。<br>
世界中の密輸組織が、さまざまな手口で日本を狙っているという実態が分かってきました。そして、その脅威、私たちのより身近な所にも迫っています。もはや他人事ではない。そういうふうに感じました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4109" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友“改ざん”問題　問われる公文書管理 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4110/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>森友学園に関する財務省の公文書改ざん問題。３月２７日に佐川前国税庁長官に対する証人喚問が行われたが、全容の解明には至っていない。今回、NHKでは、佐川氏が去年国会で行った９０４回の答弁を、改ざん前の文書や証人喚問と比較して検証するとともに、財務省の関係者らを独自に取材、改ざんが行われた背景に迫った。一方、公文書管理のあり方をめぐっては、新年度から、各府省庁で、改訂された文書管理規則の運用が始まっている。あらためて、その重要性が指摘される「公文書」。文書の改ざんはなぜ起きたのか、問題の深層に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">森友“改ざん”問題　問われる公文書管理</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>社会に衝撃を与えた、森友文書の改ざん問題。改ざんは、誰の指示で、何のために行われたのか。ＮＨＫは、去年（２０１７年）２月から３月の、佐川前国税庁長官の国会答弁、９０４回を徹底分析。そこから見えてきたものは…。<br>
さらに、改ざんの舞台となった財務省近畿財務局も独自取材。自殺した職員が所属した部署で何があったのか。</p>
<p><strong>近畿財務局の元同僚<br>
「組織がひずみを生じている。ゆがんできている。（男性職員は）自分の信念に反することを組織の論理でさせられてしまった。」</strong></p>
<p>こうした中、一昨日（２日）防衛省が保存していないとしていた、陸上自衛隊のイラク派遣の日報が見つかる事態が発生。</p>
<p><strong>小野寺防衛相<br>
「今回確認された文書を見つけられなかったことは、おわび申し上げたい。」</strong></p>
<p>公文書管理が問われる事態が相次ぐ中、国は、今月（４月）から管理の運用を見直す新たな取り組みを始めました。<br>
民主国家としてのルールを逸脱した公文書改ざん問題。最新報告です。</p>
<h3 class="nsh3">公文書は、政策決定のプロセスを検証するための、国民共有の知的財産です。今回の改ざんは、まさにその民主主義の基盤を揺るがす行為です。</h3>

<p><strong>鎌倉：</strong>改ざんされたのは、学校法人森友学園の国有地売却に関する財務省の１４件の決裁文書。元の文書から削られたり、書き換えられたりした部分、オレンジ色で示していますが、３００か所以上に上ります。国と学園側の事前の価格交渉をうかがわせる記述や、安倍総理大臣の妻の昭恵氏や政治家の名前などが削除されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4110/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この森友文書改ざん問題、いつ、誰が、何のために、誰の指示で、どのように行われたのか。このうち、いつ、誰がに関しては、財務省は去年２月から４月にかけて、財務省の理財局と近畿財務局の職員が行ったとしています。しかし、ほかの３つについては、先月（３月）末の佐川前国税庁長官への証人喚問でも明らかになりませんでした。<br>
何のために改ざんは行われたのか。私たちは、財務省が改ざんのきっかけとなったとしている、去年２月から３月にかけての佐川氏の国会答弁に立ち返って、検証することにしました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">改ざん“何のために”　佐川氏答弁９０４回を検証</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先週、行われた佐川氏の証人喚問。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4110/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>改ざんにあたって、政治家の関与はないと明確に否定しました。</p>
<p><strong>佐川宣寿氏<br>
「官房や官邸等からのご指示もございませんで、本件は理財局の中で対応したということでございます。」</strong></p>
<p>しかし、改ざんがなぜ行われたかについては、証言を拒否しました。財務省は、去年２月から３月に行われた佐川氏の答弁との整合性を取るために文書を改ざんしたとしています。<br>
そこで私たちは、この間に佐川氏が国会で行った９０４回の答弁と、改ざん前の元の文書を比較して徹底検証。土地の売却の経緯などについての佐川氏の答弁は、改ざん前の記述におおむね沿ったものでした。一方、土地に関する事前の価格提示や、政治家に関する記録については、改ざん前の記述と食い違う答弁を繰り返していたことが分かりました。なぜ、文書は改ざんされたのか、その一端が見えてきました。削除された記述です。</p>
<p><strong>“平成２７年１月９日　近畿財務局が森友学園を訪問し、国の貸付料の概算額を伝える。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4110/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>佐川氏は、国会で次のような答弁をしていました。</p>
<p><strong>佐川宣寿氏<br>
「先方に具体的な貸付料とか条件について提示するということはございません。」</strong></p>
<p>「貸付料の概算額を伝えていた」という記述。一方、佐川氏は「具体的な貸付料は提示していない」としていました。貸付料の概算額を巡っては、平沼赳夫氏や鳩山邦夫氏といった政治家の秘書との接触があったことも記されていました。</p>
<p><strong>“鳩山邦夫衆議院議員秘書が近畿財務局に来局し「森友学園に示された概算貸付料が高額であり、何とかならないか」と相談。”</strong></p>
<p>「秘書が来局した」という記述。一方、佐川氏は、政治家などとの接触について「記録はない」という答弁を、３回にわたって繰り返していました。<br>
削除された記述には、安倍総理大臣の妻・昭恵氏が森友学園を訪問したことも書かれていました。</p>
<p><strong>“平成２６年４月　安倍昭恵総理夫人　講演・視察”</strong></p>
<p>訪問への認識を問われた佐川氏の答弁。</p>
<p><strong>佐川宣寿氏<br>
「安倍昭恵様が幼稚園を訪問したという、ホームページに載っているというお話がありましたので、ホームページに載っている以上は誰か職員が見た可能性もございますが、子細には確認してございません。」</strong></p>
<p>「講演・視察」という記述。一方、佐川氏は「確認していない」と答えていました。<br>
検証の結果、削除された記述と食い違う答弁は、全部で４４回。そのうち４１回は、政治家などにつながる部分でした。文書が改ざんされた理由の１つに、政治家などへの意識があったことがうかがえます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">改ざん“何のために”　検証　佐川氏答弁</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>佐川氏は去年、「具体的な貸付料について提示していない」と答弁したことについて、先週の証人喚問で「不動産鑑定価格については伝えていない」と述べました。「政治家などとの接触の記録はない」と答弁したことについては、証人喚問で「記録を確認していなかった。答弁に丁寧さを欠いた」と証言しています。</p>
<h3 class="nsh3">今夜は３人の記者と共にお伝えしてまいります。<br>
まず、佐川氏の答弁の検証に当たった社会部の加戸記者です。<br>
佐川氏が元の文書と異なった答弁をしたのは４４回。そのうち４１回が政治家などにつながる部分だったわけだが、ここから何がうかがえる？</h3>

<p><strong>加戸記者：</strong>３００か所に上る改ざんなんですけれども、その多くは、国有地取り引きの手続きや経緯に関する記述なんですね。ところが、佐川氏の国会答弁を分析しますと、こうした点についての国会での説明は、実は元の文書の記述におおむね即したものだったんです。つまり、改ざんしてまで答弁との整合性を取らなければならない理由が見当たらないんです。一方で、答弁内容と異なっていた記述は、そのほとんどが政治家などにつながる部分だったんです。このことから、改ざんは政治を強く意識して、国有地取り引きに政治が関与したのではないかという追及を避ける狙いがあったことがうかがえます。</p>
<h3 class="nsh3">財務省の官僚が、政治を強く意識する姿が浮かび上がってきたわけですけど、行政学を研究している専門家は、その背景には「これまで進められてきた政治主導の影響がある」と指摘しています。</h3>

<p><strong>東京大学　牧原出教授（行政学）<br>
「（政治主導の）当初の改革で求められていたオールジャパンの政策決定の共同体というのは、もっと多角的に、各省も官邸もそれぞれの意見を戦わせて、合理的な決定を探ることにあったと思います。それが今回は、やはりできていないと思うんですよ。そういう意味で非常にいびつな形での各省と官邸との関係がつくられているように思われます。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">財務省を担当している経済部の大西記者。<br>
今回の改ざんは、政治との関わりがあったのかという点に注目が集まっているが、財務省内では、どういう見方がある？</h3>

<p><strong>大西記者：</strong>財務省の内部調査では、その改ざんの核心部分というのは、まだ明らかになっていないんですけれども、これまで財務省がどういう説明をしてきたかなんですが、こちらをご覧いただきたいんですけれども、まず安倍総理大臣や麻生副総理兼財務大臣は「改ざんを指示したことはない」としています。安倍総理大臣自身も「指示は全くしていない」と、国会で答弁しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4110/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ、現職の財務官僚に取材をしてみますと、例えば改ざんの背景には、国会審議への影響を考慮したのではないかとか、政治への忖度（そんたく）があったのではないかという見方を話す人もいるんです。例えば国会審議への影響なんですけれども、去年の２月１７日ですけれども、安倍総理大臣は「私や妻が関係していれば、総理大臣や国会議員を辞める」と発言しているんですけれども、そうした後に、政治家の名前ですとか、夫人の名前が書かれた決裁文書を国会に出すと、国会が紛糾するのは目に見えていまして、予算審議が滞ってしまうと、それを恐れたのではないかという見方を話している人もいるんです。財務省は、内部調査によって全ぼうを明らかにしたいとしているんですけれども、政治への忖度は本当になかったのか、誰がどういう指示で書き換えを行ったのか、国民の誰もが納得する説明というのが求められていると思います。</p>
<h3 class="nsh3">そして、政治部の吉川記者。<br>
何のために改ざんしたのか。これは、与野党を超えて解明すべき問題だと思うが、それぞれ、どのように臨もうとしている？</h3>

<p><strong>吉川記者：</strong>与野党共に、真相の解明が重要だという点では一致しています。ただ、それに向けてのアプローチというところに違いがあります。与党側は「まずは、政府は検察の捜査に全面的に協力すべきだ」という立場です。また、それに合わせて財務省が徹底的に調査を行って、その結果を早期に国会に報告するよう求めています。一方の野党側ですけれども、「国会がより主体的に解明に取り組むべきだ」という立場です。安倍総理大臣夫人の昭恵氏や関係者のさらなる証人喚問を与党側に迫っているんです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>それでは、次のポイント。改ざんはどのように行われたのか。<br>
改ざんの舞台となったのは、財務省の地方部局である近畿財務局です。財務省理財局の下で、森友学園への国有地売却に関する決裁文書を作成していました。関係者への取材から、近畿財務局が、当時、どのように改ざんに関わったのか、分かってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">公文書改ざん　近畿財務局で何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>近畿財務局の中で一体、何が起きていたのか。<br>
改ざんに関わったとされる、近畿財務局の５４歳の男性職員です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4110/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月、自ら命を絶ちました。関係者によると、自宅に残した数枚のメモにこうつづっていたといいます。</p>
<p><strong>“上から調書を詳しく書きすぎていると言われた。書き直させられた。勝手にやったのではなく、財務省からの指示があった。このままでは自分一人の責任にされてしまう。冷たい。”</strong></p>
<p>男性職員をよく知る、近畿財務局の元同僚です。亡くなった職員の職場での様子を聞いていました。</p>
<p><strong>近畿財務局の元同僚<br>
「（男性社員は）自分の信念に反することを、組織の論理でさせられてしまった。板挟みになって、非常に苦しんでいたと聞きました。」</strong></p>
<p>男性職員は、平成２７年７月、国有地などを管理する管財部に配属されました。役職は、上席国有財産管理官。当時は森友学園の担当ではありませんでした。学園側との交渉や決裁文書の作成に当たったのは、同じ部屋にいた上司と別の上席管理官。担当者が作成した文書には、学園を訪れたとされる政治家などの名前や交渉の経緯が詳しく記されていました。<br>
近畿財務局の元同僚です。その背景には、異例の経過をたどった土地取引の記録を、当時の担当者が残しておきたかったのではないかと見ています。</p>
<p><strong>近畿財務局の元同僚<br>
「こういった特殊な事情があったから、こういうふうにしたんだと。本来的な責任は自分たちにはないんだということを示すというところはあったと。」</strong></p>
<p>決裁文書の作成が終わった直後。人事異動で森友学園の担当になったのが、亡くなった男性職員でした。その後、国有地売却問題が国会で大きな議論となります。その直後の去年２月下旬。財務省理財局は、出先機関である近畿財務局に決裁文書の改ざんを指示します。関係者によると、改ざんの指示は、本省の理財局から男性職員の上司にメールなどで伝えられていたといいます。改ざんを命じられたうちの１人が男性職員でした。</p>
<p><strong>近畿財務局の元同僚<br>
「本省あるいは本庁が『こうしなさい』と言われれば、財務局のほうに反論する権限はないです。（男性職員は）筋が通らないことに、簡単に引き下がる人間ではなく、むしろ上司のほうを説得にかかる。（改ざんは）非常に抵抗があったと。」</strong></p>
<p>男性職員が連日深夜まで残業する姿を複数の同僚が見ていました。去年８月、男性職員は親族に「自分の中の常識が壊れてしまった」と話し、その後、休職しました。先月２日、公文書改ざん疑惑が浮上。当初、財務省は「事実関係を直ちには確認できない」としていました。４日後、男性職員は近畿財務局を訪れます。その翌日、自宅で命を絶ちました。関係者によると、男性職員が残したメモには「このままでは自分一人の責任にされてしまう」と記されていました。メモには、佐川氏ら複数の財務省幹部の名前。そして、麻生財務大臣の国会での発言に疑問を呈する趣旨の言葉も書かれていました。<br>
男性職員が亡くなった５日後、財務省は改ざんを認めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4110/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性職員と３０年以上つきあってきた友人です。官僚としての誇りを持っていた男性が、なぜ自ら命を絶ったのか考え続けています。</p>
<p><strong>男性職員の友人<br>
「あいつ正義感強いんですよ。そういうやつが死んだということは、何か深い霧が、ずっと深い奥があるような気がしてならないんですけど、辛かっただろうなとか、悔しかったんだろうなとか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">公文書改ざん　真相究明は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">この近畿財務局の取材で何が浮かび上がってきた？</h3>

<p><strong>加戸記者：</strong>取材した近畿財務局の職員の１人は「内部で何重にもチェックを受けて完成した公文書を改ざんするというのは、通常は到底ありえないことだ」と話しているんです。しかし、本省理財局の複数の職員が、財務局側にメールを頻繁に送って改ざんを指示していたということなんです。国会での矛盾を隠すために、公文書の改ざんという犯罪になりかねない行為を、本省が現場に押しつけていた実態が浮かび上がってきています。</p>
<h3 class="nsh3">この自殺した職員が残したメモには、麻生大臣に関する言葉があったということだが、具体的にはどういう言葉が書かれていた？</h3>

<p><strong>加戸記者：</strong>メモに書かれていたのは、今年（２０１８年）２月に、財務省が新たな内部文書が確認されたとして、国会に提出した際の麻生氏の答弁について書かれていました。男性職員は、答弁のどの点を指しているのかは分かっていませんが、あくまで自分の認識とは違うという趣旨の言葉を残していたということなんです。</p>
<h3 class="nsh3">財務省も調査をしているということだが、どこまで真相は明らかになっている？</h3>

<p><strong>大西記者：</strong>今、主席監察官らが中心になって、全省を挙げた調査をしているんですけれども、肝心のその指示系統、そこの事実確認というのが非常に難航していると説明しているんです。というのも、改ざんに関わった職員の聞き取り調査などでは、証言に食い違いがあるからなんです。財務省は内部調査の結果を、できるだけ早く公表したいとしているんですけれども、その時期というのは、検察の捜査が終わった後になる可能性が高いと見られているんです。</p>
<h3 class="nsh3">大阪地検も、森友学園の一連の問題の捜査を進めているが、どこまで明らかになる？</h3>

<p><strong>加戸記者：</strong>特捜部は一連の捜査の過程で、この決裁文書の改ざんを把握したということなんですけれども、改ざんが虚偽公文書作成などの罪に当たるかどうかを検討していると見られます。ただ、刑事責任を問えるかどうかについては、慎重な見方もあるんです。仮に罪に問えないと判断されれば、真相が明らかにならない可能性があるんです。検察の捜査に委ねるだけでなくて、国会も行政も並行して、真相解明に取り組むことが欠かせないと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さて、公文書管理の在り方が改めて問われた今回の問題。去年から今年にかけて、防衛省や文部科学省、厚生労働省でも、公文書のずさんな扱いが明らかになりました。そうした中、今月から国は、文書管理の規則を改め、新たな運用を始めています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">問われる公文書管理</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4110/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＶＴＲは、一昨日の内閣府公文書管理課の映像ですが、新しい規則では、行政の意思決定が適正かどうか、後から検証できるようにするため、必要な文書は、原則１年以上保存するなどとしています。ただ、この新たな規則の検討を始めたのは、今回の改ざん問題が発覚する前でした。そのため政府は、公文書管理法の改正を含めて、管理の在り方を見直す考えを示しています。</p>
<p><strong>安倍首相<br>
「現在行っている調査・解明を踏まえ、さらに問題点を洗い出し、政府をあげての見直しを行っていく。」</strong></p>
<p>今後の公文書管理の在り方について、専門家は次のように指摘しています。</p>
<p><strong>内閣府公文書管理委員会　委員　学習院大学　井上寿一学長<br>
「先進民主主義国は、どこでも自分の国がどういう国であったのか、きちんと検証するシステムがあって、国民が容易にアクセスできるようになっている。それが民主主義を強くすることにもなる。その点に関して、日本は見劣りしている。そこに根本的な問題がある。罰則規定を設けて、できるだけ、そういうことを抑制する。さらに第三者委員会・機関を設けて、より客観的にチェックすることも今後は考えていかなければいけない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">公文書管理　何が問われているか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">国も対策を取っているが、十分な効果は得られるのか？</h3>

<p><strong>吉川記者：</strong>直ちにこうした問題を防ぐ特効薬があるわけではありません。政府は当面、先ほどもありました、新しい規則の運用の徹底を図っていくと共に、文書の更新が行われた履歴のより厳格に管理できる、電子決裁システムへの移行の加速に取り組んでいく方針です。その上で、政府・与党はイラクの日報問題も含めまして、問題点を洗い出して、更なる再発防止策を検討していく方針なんです。ただ、当然ながら、いくらこのルールを厳しくしても、今回の改ざんの問題のようにルールが守られなかったら何の意味もないわけですね。ですので、失われたこの信頼の回復のためには、実効性のある再発防止策とともに、職員一人一人に公文書の重要性を再認識させる、そうした地道な取り組みが求められているというふうに思います。</p>
<h3 class="nsh3">今回の問題で改めて浮かび上がった、公文書管理の意義をどう考えればいい？</h3>

<p><strong>加戸記者：</strong>公文書は、政治や行政が信頼できるのか確認する重要な手だてで、私たち国民がどのような社会を求めるのかの判断にも大きく影響します。森友学園の問題も争点の１つとなった去年の衆議院選挙では、有権者は改ざんの事実を知らされないまま投票することになりました。今週明らかになった、イラク派遣の日報の問題も含めて、ほかにも隠されていることがあるのではないかとの疑念が膨らみます。私たち国民側も厳しい姿勢で政府や行政に公文書の管理を求めていく必要があると思います。</p>
<h3 class="nsh3">行政、政治への信頼を取り戻すために、真相の解明を続けていくことが求められています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4110" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初勝利に連続本塁打！　大谷翔平・衝撃のメジャーデビュー - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4111/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>エンジェルスの大谷翔平選手(23)。本拠地で２試合連続ホームランを放って勝利に貢献。初先発試合でも勝ち投手になり、鮮烈なメジャー“二刀流”デビューを飾った。大リーグの歴史において、開幕からの10試合で、1人の選手がピッチャーと野手の両方で先発したのはベーブ・ルース以来、実に98年ぶりの偉業だ。オープン戦では投打で結果を残せず、現地メディアなどで「マイナーからスタートすべきでは」という意見も報じられていた。なぜ開幕までに修正することができたのか？試合を現地で取材した解説者に加え、プライベートを知る人たちの証言も交えながら、大谷選手の「知られざる才能」を解き明かし、“メジャー二刀流”成功への道筋を探っていく。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>小宮山悟さん
                                    <span class="person2__note">（野球解説者）</span>
                            </li>
                          <li>佐々木亨さん
                                    <span class="person2__note">（スポーツライター）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">初勝利！連続本塁打！大谷翔平　衝撃デビュー</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>新たな伝説の始まりか！？</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「うれしいんで、気持ちいいです。」</strong></p>
<p>大リーグで衝撃的な二刀流デビューを飾った大谷選手。野球の神様の再来か！アメリカ中が沸いています。</p>
<p><strong>「間違いなく、ベーブ・ルースだ。」</strong></p>
<p><strong>「１００年に一度の選手だ。われわれは歴史の生き証人なんだ。」</strong></p>
<p>オープン戦ではマイナー落ちもささやかれていた大谷選手が、なぜ？</p>
<p><strong>エンジェルス　マイク・ソーシア監督<br>
「彼の適応力はすばらしい。」</strong></p>
<p>そして関係者が明かす、大谷選手の原点とは？大谷選手の二刀流はどこまで進化を続けるのでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>小宮山悟さん（野球評論家）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>佐々木亨さん（スポーツライター）</div>
<h3 class="nsh3">本当にすごいですね。現地で取材を続けてこられた小宮山さんが、つい先ほど帰国して、空港から駆けつけていただきました。ここまで、今日（５日）のゲーム以外は全部ご覧になったんですよね。現地の雰囲気はいかがですか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>もう本当に盛り上がってるといえば、二刀流ということで、アメリカ人はベーブ・ルース好きなので、そのベーブ・ルースになぞらえるというところで大谷、大谷って騒いでましたけど、本当に、活躍してるのがうれしいかぎりです。</p>
<h3 class="nsh3">ご本人ともお会いになったそうですが、本人の様子はどうでしたか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>どちらかというと、われわれのほうがちょっと興奮気味なんですよ。もう本当に至って冷静に、普通に淡々といろんなことをこなしてるっていう、そんな感じでした。</p>
<h3 class="nsh3">ベーブ・ルースの再来と言われているんですよね？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>周りが騒いでるので、ちょっとなんか、そのへんのギャップは感じましたけど、それはやっぱり大谷の良さなのかなという気がしましたけれども。</p>
<h3 class="nsh3">細かい話なんですが、エンジェルスによりますと、勝ち星を挙げた投手が、登板から２日の間に出場した試合で初回にホームランを打ったというのは、あのベーブ・ルース以来、およそ１００年ぶりだということなんですよね。そしてもうひと方、大谷選手を高校１年生の時から取材を続けておられる、スポーツライターの佐々木さんです。この活躍は感慨深いのでは？</h3>

<p><strong>佐々木さん：</strong>やってくれると信じてましたけれども、まさかここまでの結果を出すとは、本当、驚きでしかなかったんですけどね。</p>
<h3 class="nsh3">オープン戦では調子が悪かったですものね。</h3>

<p><strong>佐々木さん：</strong>そこも含めて、いろんなものを試しながらやってきて、開幕戦にうまく合わせたかなっていう印象ですね。</p>
<h3 class="nsh3">どういうふうにその変化が訪れたのか、探っていきたいと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">驚異の適応力</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>大リーグでの二刀流、鮮烈デビューの鍵は、適応力。エンジェルスのソーシア監督も絶賛していました。一体どれほどこの適応力がすごいのか。ピッチングとバッティングに分けて見ていきましょう。まずは早速結果を出しているバッティングから。ここまでは１４打数６安打、打率は４割２分９厘。しかし、オープン戦は不調で、打率はこちら、１割２分５厘でした。<br>
開幕前の映像です。なかなか打てません。ところが、開幕してみると…２試合連続ホームラン。しかも２本目は、去年（２０１７年）のサイ・ヤング賞投手（リーグ最優秀投手）から打ちました。</p>
<h3 class="nsh3">これは、生ではご覧になってなかったんですね？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>ちょうど飛行機に乗ってるぐらいの時間ですから。まさか、あのクルーバーから打つなんていうのは驚きましたね。</p>
<p><strong>田中：</strong>比較して見ますと、以前は右足を上げていたんですが、今は上げていません。</p>
<h3 class="nsh3">打撃フォームの変化、これは何を意味してるんでしょうか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>アメリカのピッチャーが、どうしてもタイミング取りづらい投げ方をしてくるわけですよ。どちらかというと間を作らずにポンポンと来るので、足を上げてタイミングを取ってた日本のやり方だと、どうしても差し込まれ気味になってしまう。それを改善したいということですよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>では実際に、日米のピッチャーを比較してみましょう。</p>
<p><strong>小宮山さん：</strong>日本のピッチャーは足を高く上げてから、ちょっと一呼吸、間を置くんですけど、アメリカのピッチャーって、上げた足をそのまますぐ動かしながら来るので、どうしてもタイミングが取りづらいという。</p>
<h3 class="nsh3">日本は「１、２、３」ぐらいですけど、アメリカは「１、２」、ちょっとせわしない感じでしょうか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>そうですね。どちらかというと勢いよく来られるので、しかもボールが速いですし、変化球も結構鋭く来るので、ついつい差し込まれ気味になってしまうというのが、オープン戦の結果でしたよね。</p>
<h3 class="nsh3">佐々木さんは長年、大谷選手をご覧になって、なぜこれほど短期間で、早く適応できたと思われますか？</h3>

<p><strong>佐々木さん：</strong>本当に日々の積み重ねっていう話を彼は常々言ってますんで、今できることを、最大限にやるっていうところだけを、ずっとやってきたのではないかなと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">では、何かを大きく変えたというよりも…？</h3>

<p><strong>佐々木さん：</strong>もちろん変化を求めながらの試行錯誤だと思うんですけれども、基本は変わらずやってきて、日々やるべきことをやってきた、当たり前のことをやってきたという。</p>
<h3 class="nsh3">毎日少しずつ適応していったということなんでしょうか。さあ、そのバッティングについて、大リーグで２度、ワールドシリーズ制覇を経験された、田口壮さんとも電話がつながっています。どうですか、この活躍、どんな点に注目されてますか？</h3>

<p><strong>田口壮さん：</strong>いやぁ、開幕１週間ぐらい前に、バッティングフォームを変えましたので、それがどう結果として表れてくるかということは、注目してましたね。</p>
<h3 class="nsh3">見事に結果は出ましたよね、どうご覧になりましたか？</h3>

<p><strong>田口さん：</strong>やっぱり足を上げないということが功を奏したといいますか、見事にはまったという感じは受けますね。</p>
<p><strong>田中：</strong>その大谷選手ですが、昨日の試合で驚きの数値をはじき出しました。第４打席のことです。<br>
このセンター前ヒット。打球のスピードが時速１８１．５キロ。メジャー屈指の強打者がそろうエンジェルス打線で、今シーズン、最も速いスピードだったんですね。</p>
<h3 class="nsh3">足を上げないと、どうしてもボールに力が伝わりにくくなるんじゃないかというイメージがあるんですけれども、にもかかわらず、この打球の速さ。これはどうご覧になりますか？</h3>

<p><strong>田口さん：</strong>足を上げますと、反動を使って打てるので打球は速くなりそうなんですけれども、足を上げないことのメリットとして、顔がまずぶれないんですよね。ですから、顔の位置が動かないので、数センチでも長く見たいんですよ、ボールを。ボールが動きますから、長く見て、手元まで引きつけて、一気に打ちたいんですね。足を上げないことによって、大谷選手、実は下半身から軌道が出来てるんですね。そのことによって、体のひねりが使えることによって、さらなるパワーを生み出してますね。</p>
<h3 class="nsh3">そういった適応をごく短時間の間にやるということは相当難しいのではと思うんですが？</h3>

<p><strong>田口さん：</strong>これはふだんからいろんなことを試してやってないとできないことですし、今までやってきたことを崩すっていう、この勇気がすごいものだと思うんですよね。ですから、彼のやっぱり「世界一のプレーヤーになるんだ」という意思の表れではないかと僕は思いますけどね。</p>
<h3 class="nsh3">小宮山さんは、このバッティングフォームの違いについても、ちょっとお話になったそうですね。</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>彼が言うには、「むだを省く」っていう表現をしたんですね。足を高く上げてタイミング取ってた動きと、実際はそんなに変わりはないんですってことも言ってたので、要は、そのタイミングをいかにきっちりと合わせるかってことで、たどりついた、このノンステップだと思うんですよ。でも、体重の移動のしかたなんかもスムーズにできてるので、打球の速さ、さっきの１８０キロというのはとんでもない速さですから、本当に成功ですよね。</p>
<h3 class="nsh3">フォームを変えるというのは相当大変だと思うんですけれども、本人はそんなに「変わっていない」と。これはどう捉えたらいいんでしょうか？</h3>

<p><strong>田口さん：</strong>恐らく本人の感覚では、あんまり変わってないと思うんですけれども、映像を見てますと、腰の回転も、足を上げてた時よりはさらに回ってるようなイメージを、われわれは受けますよね。</p>
<h3 class="nsh3">今のところは、これでバッティングでも成績を出してるわけですけれども、とはいえ、まだシーズンは長いですよね。この打撃好調を続けるために、今後の課題、どうご覧になっていますか？</h3>

<p><strong>田口さん：</strong>今後、恐らく左ピッチャーと相当対戦していくことになると思うんですね。<br>
その対策が課題になるかなと思います。今日も左ピッチャーと対戦してるんですけれども、やはり今までに見たことのないようなキレの変化球が、自分の背中の方から曲がってきたりするんですよね。それに対して、恐怖心と戦わないといけなくなるんですね。デッドボールになるんじゃないかとか、球が当たるんじゃないかっていう、その恐怖心と戦っていくことになるので、そこは初めて経験する部分だと思いますが、それをどう克服していくかというところは、注目して見たいですね。</p>
<h3 class="nsh3">やはり左バッターだと、どうしてもピッチャーとしての利き腕の、右手が前に出るわけですよね。</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>この右腕を守らなければいけないので、どうしても左ピッチャーの抜ける球が怖いので、ついついやっぱり腰は引き気味になると思うんですよ。そこをどれだけ頑張って踏み込めるかというところだと思うんですけれども、あまり無理して投げれなくなるのはちょっと怖いので、とにかく「よけろ！」って、そういうことですよね。</p>
<h3 class="nsh3">これからも期待したいですね。</h3>

<p><strong>田口さん：</strong>大いに注目して、楽しみに見たいと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>続いて、ピッチングでの適応力を見ていきましょう。オープン戦と練習試合では、４試合８回と３分の１を投げて、被安打１９、防御率１７．２８と大苦戦しました。番組では、大谷選手がアメリカで投げた２８９球、すべて分析しました。<br>
まずは、開幕前のオープン戦と練習試合です。球種別に、コースや、どれくらい打たれたかを表したデータなんですが、球種の割合は、ストレートが５８％、そして、スライダーが２９％と、この２つが主体でした。しかし、ストレート、スライダーともに、コントロールが定まっていません。ヒットを打たれた割合、被打率はストレートが５割４分２厘、そしてスライダーは４割２分９厘と、どちらも打ち込まれています。<br>
一方、こちらが公式戦のデータです。開幕前は８％だったフォークの割合が２６％、３倍以上に増えています。また、ストレートとスライダーの被打率が下がりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4111/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">フォークが増えて、ストレートとスライダーが打たれなくなったということですね。これはどういうことなんでしょうか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>基本的には相乗効果だと思うんですけれども、真っすぐ、ストレートが思うようにコントロールできずに苦しんでた時は、ほかの変化球にも悪影響なんですね。ところが、公式戦の、オークランドの試合でいうと、かなりきれいな真っすぐがいい所に決まってて、その低めのボールに対して変化球のフォークボールが有効に活用できたということで、いいピッチングにつながったんだというふうにはいえると思うんですけれども。<br>
---- 鍵は、そのフォークボールがよく投げられるようになったということなんですけれども。</p>
<p><strong>田中：</strong>フォークに関しても適応力の高さがうかがえます。開幕前は低めに大きく外れるボールが多くて、この黄色で示した、空振りを奪えた球というのはごく僅かなんです。ホームの手前でバウンドして、ワイルドピッチになることもありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4111/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小宮山さん：</strong>なかなかね、プロのピッチャーがあんな手前でボールをワンバウンドさせるなんてって、たぶんみんな思うと思うんですけれども、やっぱりボールがなかなか手になじまないので、コントロールできなかったということで苦しんでた部分があったと思うんですよ。それが数をこなすうちに、ある程度しっかりとしたものになってきたので、低めにしっかりと制球できたと、そういうことだと思うんですけれども。</p>
<p><strong>田中：</strong>ところが公式戦を見てみますと、この黄色の空振りは増えています。ストライクゾーンから際どく低めに落ちるゾーンにコントロールされて、多くの空振りを奪った。空振りを奪う割合は、倍近くに増えたんですね。</p>
<h3 class="nsh3">短い間に、どう適応したのでしょうか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>フォークボールだけっていうことではないと思うんです。本当にすべてのボールを、ある程度、イメージどおり、コントロールできるようになったので、ストレートがあって、フォークボールを有効に使えたというピッチングがオークランドの試合ですから、それで言うと、球の速さがやっぱり最大の武器だと思うんですね。その速さがあって、バッターがその速いボールを意識するあまり、低めに沈むボール、これをまっすぐと見間違えて、みんな手が出るわけですから。そういう中で、しっかりとした投球ができたということでいうと、本当にすばらしい、このゲームだった。</p>
<h3 class="nsh3">ボールがちょっと違うとか、マウンドが硬いといわれますけど、そういった部分に慣れてきたということもあるんですか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>もちろん、それもあると思いますけど、最初のうち、イメージだけで「アメリカのボールはこうだ」「アメリカのマウンドはこうだ」というところから入っていって、実際に投げることによって、こんな感じ、あんな感じというのが、どんどんどんどん、回数をこなすと手に取るように分かるはずなので、しっかりとしたピッチングになったということだと思いますけれども。</p>
<p><strong>田中：</strong>この大谷選手のフォーク、大リーグでも大きな武器になるといわれています。最大の特徴は、このスピード。１４０キロ台後半。平均的なピッチャーのストレートに迫る速さです。<br>
大谷選手のボールの軌道を比較してみましょう。バッターが球種を判断するタイミングでは、ストレートかフォークか分かりません。しかしその後、ボールの軌跡は、こんなに大きく変わるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4111/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">もし、このフォークがこの間のようにびしばし決まると、これはやっぱり打てませんか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>もちろんね、基本的に球の速さのあるピッチャーですから、フォークボールが効かないわけがないんですよ。さらに言うと、その真っすぐがしっかりコントロールできればできるほど、フォークボールはバットに当たらなくなってきますから、とにかく今、いい感じで立ち上がれましたので、２試合、３試合投げるうちに、もっともっとその感覚が研ぎ澄まされるはずなので、いけるでしょう。</p>
<h3 class="nsh3">ただ、やっぱり課題もあると思うんですが、ホームランを打たれましたよね。</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>走者を置いたときの課題、ここがいちばん気になるところですね。</p>
<h3 class="nsh3">ホームランを打たれた時、フォームが若干違ったということですか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>ふだん、ランナーがいない時に、しっかりと足を高く上げた状態でボールを投げるんですね。<br>
前方向に移動する時に、いいタイミングで移動できるんですけれども、走者が１塁にいた時に特に目立つんですけれども、足を上げずにそのまま横滑りしながら出てくるような、この投げ方をすると、軸足にも体重が乗らないし、移動する勢いも足りなくなって、リリースポイントにもばらつきが出て、ボールがコントロールできなくなるっていう、それが出た最初のゲームだったと思うので、次回以降、そこが課題だって本人もたぶん分かってるはずですから、そこをどう克服するのかっていうのも、楽しみの１つでもありますけれどもね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">二刀流　大谷翔平　知られざる原点</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>適応力を武器にまい進する大谷選手。その原点となったといわれているものがあるんです。こちら、ちょっと大きいんですが、見てください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4111/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これ、何かといいますと、大谷選手が高校１年生の時に書いた「目標設定シート」というものなんですね。目標をこのように真ん中に書きまして、その達成のために必要なものを、こうして周りに書いていくものなんです。ご覧のように、当時の最大の目標は「ドラフト１位の指名を８球団から受けること」。そのために大谷選手、「コントロール」ですとか「キレ」、そして「１６０キロ」などが必要と書いていました。またおもしろいのが、「運」や「人間性」なんていうのも必要だと書いてるんですね。</p>
<h3 class="nsh3">どこが気になりましたか？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>個人的に本当に気になって見たのは、「キレ」の部分の「回転数アップ」。要は投げてる球の回転数が重要なんだっていう認識を、高校１年生の時にすでに知ってたって考えると、ちょっとね、恐ろしいですよ。</p>
<h3 class="nsh3">普通はあまり考えない？</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>どうなんでしょうね、今どきだからっていえばそうなんでしょうけれども、僕らが高校生の時に、回転数がどうこうなんて口にしたやつ、誰もいなかったですよ。<br>
---- 佐々木さんはいかがですか？</p>
<p><strong>佐々木さん：</strong>真ん中の「運」ですね。引き寄せる力も彼にはあるんでしょうけれども、運をつかむために何が必要かというのを、常に日々の生活の中でも意識してたんじゃないかなと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">おもしろいですね、「ごみ拾い」とか「部屋掃除」。</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>当時の部屋を見てみたいですね。</p>
<h3 class="nsh3">「運」なんですが、やはり引き寄せるために何か努力をしなければいけないと考えていたということですよね。</h3>

<p><strong>佐々木さん：</strong>たぶん彼の中では「努力」ではないんでしょうけれども、先ほども言いましたけど、当たり前のことを当たり前のようにやっている。</p>
<p><strong>小宮山さん：</strong>これが日常にならないといけないっていう、そういうことなんじゃないですかね。</p>
<h3 class="nsh3">その辺りのことを、当時の大谷選手を知る人たちに聞いていきたいと思います。実は先ほどのシートは、大谷選手の母校の花巻東高校で伝統的に使われていたものなんですが、その当時のチームメートの皆さんと中継がつながっています。サードの後藤湧大さん、ファーストの古水将寛さん、そしてレフトの田中大樹さんです。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4111/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">大谷選手のアメリカでの活躍をご覧になって、どうでしたか？</h3>

<p><strong>後藤湧大さん：</strong>オープン戦では、納得のいく結果があまり出なかったんですけれども、シーズンが始まって、初勝利だったり、ホームランだったり、ものすごい結果を出してくれて、本当に驚いてます。</p>
<h3 class="nsh3">この目標設定シートに、「愛される人間」になるっていうのがあるんですね。これ、どういうことなんですか？当時のキャラはどうだったんですか？</h3>

<p><strong>後藤さん：</strong>真面目な一面もあるんですけれども、中にはやっぱり子どもっぽいようなキャラでしたり、真面目なミーティングの時に、後ろから隣の人にちょっかいかけたりとか、そういった一面も中にはありますね。</p>
<h3 class="nsh3">古水さん、どうですか？当時の大谷選手。</h3>

<p><strong>古水将寛さん：</strong>やっぱりふだんは、野球の時は真面目なことが多いんですけど、私生活では常ににこにこして笑っていたり、ちょっかいかけたりってことが多かったです。</p>
<h3 class="nsh3">人間性を高めるっていう努力もいろいろ書いてあるんですけれども、「感謝」とか「礼儀」とか、彼の人間性を高める、そういった努力というのは、どうご覧になっていましたか？</h3>

<p><strong>田中大樹さん：</strong>２人が言ったおちゃめな一面もあるんですけれども、あいさつだったり、礼儀とか、そういった部分がしっかりできているので、チームにもすぐなじめて、みんなにも優しく接してもらっているのではないかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">ベンチの雰囲気なんかも、すごくいいですよね。</h3>

<p><strong>田中さん：</strong>昨日のホームランを打ったあとの、ベンチでのあの映像もニュースでちょっと見たんですけれども、みんなに無視されたあとも、ちょっかいかけて、で、そのあとみんなに祝ってもらったりとか、本当に楽しそうな表情が見れて、自分たちもうれしかったです。</p>
<p><strong>佐々木さん：</strong>卒業してから、大谷選手とのつきあいというか、たぶん変わらない姿がそこにはあったと思うんですけれども、どんなふうに接してきたのかなと聞きたいですね。<br>
---- 後藤さん、どうですか？</p>
<p><strong>後藤さん：</strong>引退してからですね。冬とかもたまに会ったりとかはして、一緒に練習したりとか、ウエイト（トレーニング）したりとか、そういった会う機会もたまにあったんですけど、そういった際に一緒に交流を深めたりとか、そういったのはありましたね。</p>
<p><strong>小宮山さん：</strong>「食事、夜７杯、朝３杯」って（書いてあって）、結構な量を食べさせられてるのかなという気がするんですけれども、率先して食べてたのか、それとも体を大きくするために「食べなさい」って言われたのか、それって結構重要なことかなと思ってるんですけれども。</p>
<p><strong>古水さん：</strong>翔平は自分で考えて、たぶん必要だと思って取り組んでいたように見えました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">二刀流　大谷翔平　今後の課題は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>大谷選手は今後、大リーグの歴史に名を刻むことができるんでしょうか。あの野球の神様、ベーブ・ルース、バッターでは７００本以上のホームランを打ちましたが、二刀流で本格的に活躍できたのは５年ほどでした。大谷選手は今日の会見で、二刀流への挑戦の難しさを語りました。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「予測（本塁打）はしていなかったので、いいほうじゃないか、できすぎじゃないか。ピッチングがよかったからといって、バッティングがいいとは限らない。持ちつ持たれつの関係と思っている。逆にバッティングが悪くなった時にピッチングでいい流れをもってこれる時もあるので、チームが勝てるように、一試合一試合、頑張る。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">大谷選手の挑戦はまだ始まったばかりですけれども、今シーズンへの期待、最後にお２人に書いていただきました。まず佐々木さん。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4111/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>佐々木さん：</strong>もう数字ではないんですけれども、今後の野球人生におけるなんかキーワードというか、二刀流をやってほしい、たぶんやり続けるんでしょうけれども、その上での彼自身の決断力というか、これまでの歩みも見させていただくと、やっぱり自分自身で決断して歩んできたっていう流れがありますので、今後も自分自身の納得いく野球人生を送ってほしいなという意味で、「決断力」を書かせていただきました。</p>
<h3 class="nsh3">これまでも決断してきましたけれども。</h3>

<p><strong>佐々木さん：</strong>体を休めることも重要だと思いますね。そこも含めてです。</p>
<h3 class="nsh3">小宮山さんは？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4111/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小宮山さん：</strong>僕は、もうこれです。けが・故障がなければ、間違いなくベーブ・ルースの記録、２桁勝利、２桁本塁打、必ず達成すると思いますので、本当にメジャーの１年目からこれほどの数字をたたき出せば、それこそ伝説になると思いますので、期待したいと思います。</p>
<h3 class="nsh3">今日見ていて、１塁走者の時、手からスライディングして帰って、感動しましたけれども。</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>ピッチャーなので、余計なことするなということはあるんでしょうけれども、でも本能がそうさせるんでしょう。本当に、野球の申し子だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">２桁勝利はあと９勝、そして２桁本塁打まで、あと８本です。</h3>

<p><strong>小宮山さん：</strong>オールスター前にひょっとしたらという可能性もありますよね。それもちょっと楽しみなので。</p>
<h3 class="nsh3">さあ、大谷選手の次の先発予定は、日本時間の月曜早朝です。大きな夢への挑戦、期待しています。頑張れ！</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4111" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>急増する“墓じまい”　新たな弔いの形とは - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>あなたは、ふるさとのお墓、どうしていますか？——いま、先祖代々受け継がれてきた墓を更地に戻す「墓じまい」が急増している。それに合わせ、電話一本で墓じまいを代行する会社が現れるなど、ビジネスが活況を呈している。さらに、墓じまいの後、スマートフォンの中に“仮想の墓”を作るなど、新たなサービスも登場、利用者が増えている。墓じまいビジネスの最前線を通して、日本人の弔いの変化を見つめる。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>小谷みどりさん
                                    <span class="person2__note">（第一生命経済研究所　主席研究員）</span>
                            </li>
                          <li>鈴木ちなみさん
                                    <span class="person2__note">（女優）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増する“墓じまい”　新たな弔いの形とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>あなたはふるさとのお墓、どうしていますか？今、墓から先祖代々の遺骨を取り出し、元のさら地に戻す「墓じまい」が急増しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>墓じまいをした女性<br>
「身体が悪くて、なかなか参れないんですよ。やっぱり（墓を）閉めたほうがいいかなと。」</strong></p>
<p>番組では、日本人の死をめぐる問題を繰り返し取り上げ、大きな反響を呼んできました。墓じまいに関しても、放送前からたくさんの意見が寄せられています。</p>
<p><strong>“私は一人っ子で、配偶者も子どももいません。私の代で墓を閉じるしかありません。”</strong></p>
<p><strong>“故郷に親の墓がありますが、自宅から近いところに墓を移せないと、墓じまいも考えなければなりません。”</strong></p>
<p>墓じまいのニーズが高まる中、新たなサービスが続々登場しています。</p>
<p><strong>「最初に１０万円お支払いいただくだけで、永代供養させていただいております。」</strong></p>
<p>安さや便利さを売りに、墓じまいを請け負うサービス。</p>
<p><strong>墓じまい代行業者<br>
「お電話一本で頼んでいただければいい。」</strong></p>
<p>さらに、墓じまいをした人に向けた新たな追悼のサービスも。</p>
<p><strong>「お知り合いの方、お友だち、私のきょうだいたち。本当に楽しい人生を送らせていただきました。」</strong></p>
<p>生前にメッセージを収録。亡くなったあとにゆかりの場所でスマートフォンをかざすと、動画が再生されるんです。</p>
<p><strong>“こんな姉でしたけど、私はあなたがいてくれて本当にうれしかったです。”</strong></p>
<p><strong>「どう？いいと思うんだけど。」</strong></p>
<p><strong>「よくできてると思う。」</strong></p>
<p>誰もがいつかは迎える「死」。私たちの弔いの形はどこへ向かうんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増する“墓じまい”　続々と新サービスが</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>墓石の販売を行っている大手石材店です。今、墓じまいの相談が急増。去年（２０１７年）はおよそ１００件に上りました。前の年の１．５倍です。背景には故郷を離れて暮らす人が増えていることや、血縁関係が薄れていることがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「『お姉ちゃん墓じまいしてもええか？』って言ったら、ええやん、今どきそうする人たくさんいるからと。私も孫が６人いますけど、せやけど。」</strong></p>
<p><strong>「来たことないもんな。祖父の墓参りまでは来ませんわ、今の時代。さみしいけどね。」</strong></p>
<p><strong>大手石材店　為房佳宏取締役<br>
「いずれ墓じまいをしないといけないと考えている方は、本当にたくさんいらっしゃる。お墓を建てていただく方がいいとは思うが、必要とされていない方が非常に多くなってきている。」</strong></p>
<p>しかし、墓をさら地にして先祖代々の遺骨を処分する墓じまいには、手間もお金もかかります。そこでこの石材店では、墓じまいそのものの必要がない新たなサービスを打ち出しました。</p>
<p><strong>大手石材店　為房佳宏取締役<br>
「樹木葬のタイプになりまして。」</strong></p>
<p>桜の木の下に並んだこちらは「墓じまい要らずの墓」。家族や知人など最大で６人まで入ることができ、最後の１人が亡くなった１３年後に石材店が墓じまいをしてくれます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最終的に遺骨はこの会社の納骨堂に移され、毎月の法要などで手厚く弔われます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増する“墓じまい”　子どもに苦労かけたくない</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この墓じまい要らずの墓を購入した、澤田さん夫婦です。それぞれの先祖代々の墓を墓じまいし、ここに遺骨を移しました。</p>
<p><strong>澤田信子さん<br>
「こちら、主人のほうの澤田家のお墓。ちょうど横に並んで空いていまして。（私の）両親と（夫の）父が入ってもらって、お隣どうしでどんな話をしているのか。」</strong></p>
<p><strong>澤田允宏さん<br>
「あとはこれで最後まで面倒みてもらえるから、良しとしないと。」</strong></p>
<p>澤田さん夫婦は、自分たちもこの墓に入ることにしています。夫婦には一人娘がいますが、今は自立して親と離れて暮らしています。娘には墓を受け継ぎ管理していく大変さだけでなく、墓じまいそのものの苦労もかけたくないと考えています。</p>
<p><strong>澤田允宏さん<br>
「子どもが娘だけで、結婚していったらみてもらえない。だったらわれわれが元気なうちに、永代供養してもらえるところを探して（墓じまいを）やったというのが現状。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増する“墓じまい”　手間いらずの代行サービス</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>遠いふるさとに墓がある。高齢で墓じまいも一苦労。そんな人に向けたサービスも登場しました。電話一本で墓じまいを代行してくれるサービスです。<br>
おととし墓じまいに参入したこのベンチャー企業では１６０人いる社員の半数以上をコールセンターに配置。相談を受け付けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>利用者が墓じまいしたい墓の場所を電話で伝えると、代行会社が利用者に代わって墓を管理する寺や霊園との交渉を進めてくれます。墓じまいに必要な書類を整え、行政の許可も取り付けてくれます。さらに、墓石を撤去する解体業者なども全て手配。利用者は最後に遺骨を引き取るだけです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>墓じまい代行を手がける会社　八田知巳取締役<br>
「まず気軽に聞けて、そのままお願いしやすいということは、お客様が求めていることじゃないかと思う。お電話一本で頼んでいただければいい。」</strong></p>
<p>この会社に墓じまいを依頼した、浅川美和子さんです。去年９月、長年連れ添った夫の正さんを病気で亡くしました。夫婦には子どもがいなかったため、浅川さんはこれを機に墓じまいをしたいと思っていました。しかし夫の死後、葬儀やさまざまな手続きに追われ、余裕がありませんでした。楽に墓じまいできる方法があると知って、申し込むことを決めました。煩雑な手続きに振り回されることなく、夫や先祖の遺骨は最終的に近所の合同墓に移すことができました。</p>
<p><strong>浅川美和子さん<br>
「（会社との）やり取りもすごく親切にしてもらって、安心してできました。もうそれはスムーズにいったので、ありがたかった。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうする？あなたのお墓</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>鈴木ちなみさん（女優）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>小谷みどりさん（第一生命経済研究所　主席研究員）</div>
<h3 class="nsh3">「クローズアップ現代＋」では視聴者の皆さんからの情報やご意見も参考に番組を制作しています。今回は取材した情報をフェイスブックや番組ホームページで公開し、皆さんの声を募りました。</h3>

<p><strong>鎌倉：</strong>まず、こちらをご覧ください。去年、実家が墓じまいをしたという担当ディレクターの体験談を投稿しました。</p>
<p><strong>上原直大ディレクター（富山局）<br>
「これまで一度も先祖の墓参りに行ったことがありませんでしたが、去年、“墓じまい”でお墓がなくなったと父親から聞かされました。残念だと思った一方で、正直どこか自分とは縁遠いことのようにも感じました。」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こういった番組の投稿に対して、たくさんの声が寄せられたんですね。多くは「自分も墓じまいを考えている」という声だったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>墓じまい派　４０代　女性<br>
「２年前、お墓を撤去。お墓参りの呪縛がなく、自宅でお線香を捧（ささ）げ供養し、満足しています。」</strong></p>
<p><strong>墓じまい派　５０代　女性<br>
「子どもたちの負担を考えると“墓じまい”に賛成です。形に残さなくても心に残って時々思い出してもらうだけで十分です！」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こういう声もあったんですが、実はこの「墓じまい」シリーズ、何度か放送しているんですが、私の両親もこれを見るたびにどんどん終活を進めていまして、「お墓にはこだわらない」というふうにまで言うようになりまして。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>ご両親の考え方が変わったってことですか？</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>はい。いざ両親に言われてみるとちょっとさみしい思いもするなというところなんですけれども、鈴木さんはいかがですか？</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>私もお墓参り、年に１回は必ず行って、ご先祖様に手を合わせているんですけど、やっぱり私自身が東京に住んでて、岐阜に実家にお墓があるんですけど、もし自分がそのお墓を面倒をみるようになった時のことを考えると、どうしても距離が生まれてしまうので、うまくというかちゃんと面倒がみられるかなという不安はありますね。</p>
<h3 class="nsh3">「墓残す派」だけど、ちょっと不安もあるということですよね。私も最近、母が墓を一つにして、新しくもう一つ作った。「墓じまい」と「墓作り」を両方やったんですけれども、僕も手を合わせる所はどっかにあった方がいいと思ってるんですが、そういう声もあるんですね。ちょっとご紹介します。</h3>

<p><strong>墓残す派　２０代　女性<br>
「家族揃ってのお墓参りは年中行事のようなものです。今まであったお墓を“しまう”ことにはどうしても疑問を感じてしまいます。」</strong></p>
<p><strong>墓残す派　６０代　男性<br>
「法事をするたびに“あぁ墓があって良かった、ご先祖様が残された兄弟・いとこたちの絆を作ってくださっている”としみじみ思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“墓じまい”について　気になるあれこれ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">墓じまいについて本当にたくさんのご意見がありますが、実際、墓じまいは今どのぐらい広がっているんですか？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ここ１５年ぐらいずっと年間７～８万件以上、お墓の引っ越しをする、片づけてしまうという方が増えてるんですね。</p>
<h3 class="nsh3">そんなにあるんですね。</h3>

<p><strong>鈴木さん：</strong>でも、私はお墓ってあった方がいいなって思うんですけど、どうしてそんなにも墓じまいをする人が今増えてるんですか？</p>
<p><strong>小谷さん：</strong>お墓って結局残された方がいらっしゃらないとお参りされなくなってしまって、お墓が荒れてしまいますよね。今、核家族化が進んでいますし、お子さんがいらっしゃらない方なんかも増えてますよね。ですから遠くにあってお墓参りに行けない方とか、お墓を守る方がいらっしゃらない方とか、そういう方が増えてきてるんですよね。</p>
<h3 class="nsh3">核家族化ってことは、例えばおじいちゃんおばあちゃんと一緒に住んでなかったりすると…。</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>そうですね、やっぱり愛着が湧かなくなりますよね。４０年前までは３世帯同居っていうのが当たり前だったわけです。この４０年間で、家族の形って大きく変わってきましたよね。１回会うか会わないかのおじいちゃんおばあちゃんのお墓参りって、なかなか行かないですよね。行けないっていうのもありますよね。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>墓じまいをする時って、具体的にどういった手続きが必要なんですか？</p>
<p><strong>小谷さん：</strong>今あるお墓の市区町村に行って「改葬許可証」という書類をもらってこないといけないんですね。その時に、例えばお寺にお墓があると、お寺のご住職から印鑑をもらわなきゃいけないわけです。その時に「お墓引っ越しますよ」っていうと、（檀家を離れる）離檀（りだん）料と称するお布施を要求されて、トラブルになるっていうケースなんかもあるんですね。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>だからさっきＶＴＲで「電話一本で済むのが楽だわ」っておっしゃってる方が…。</p>
<p><strong>小谷さん：</strong>代行してもらえる業者がいらっしゃると、まあ気が楽ですよね。</p>
<h3 class="nsh3">お墓を墓じまいしないで、そのままにしておくとどうなるんですか？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>無縁墓になってしまって、荒れ果ててしまいますよね。熊本県は県内で全部調べているんですけれども、３割近くが平均で無縁墓になってるんですね。</p>
<h3 class="nsh3">そんなにあるんですか。</h3>

<p><strong>鈴木さん：</strong>多いですね。</p>
<p><strong>小谷さん：</strong>ですから、放置してしまうと無縁墓になってしまうってことです。</p>
<h3 class="nsh3">その無縁墓は、そのまま放置しておくとさらにどうなって…。</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>もうやっぱり山がぐしゃぐしゃになって、荒れ放題になってしまいますよね。都市部では税金でさら地にするっていうこともありますけれども、過疎化の進む自治体ではそのまま放置されているというのが現実ですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">新たな弔いの形とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>「お墓は要らない」という声は番組にも多く寄せられましたけれども、では「要らない」という人はどういう弔いの形を考えているのか、ＮＨＫのアンケートシステム・ネットクラブにも新しい弔い方についてさまざまな意見が寄せられました。<br>
例えば、「生前にこよなく愛した川に“散骨”してほしい」「夫婦とペットの遺骨を一緒に土にかえしてくれる“樹木葬”を希望」。ほかにも遺骨の一部をペンダントなどにする“手元供養”という形を希望する人もいました。「家族に持っていてほしい」「自分と関わりのある人がいなくなれば、その時は捨ててしまって構わない」というものなんです。それから「バルーンで宇宙まで遺骨を飛ばしてほしい」という。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>壮大ですね！</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>すごいですよね。</p>
<h3 class="nsh3">宇宙まで届くのかな…。</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ロケットに乗せて、宇宙まで行くサービスはあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木さん：</strong>この中だったら、手元に残るアクセサリーの形が私の中では今のお墓という形があるというのに近いんですけど、私自身は岐阜で育ったので、樹木葬も、もし自分でするならいいのかなぁって思いました。自然にかえるという意味ではいいですね。</p>
<h3 class="nsh3">本当にいろいろな弔いの形を望む方が増えているんですけれども、墓じまいで墓がなくなったあと、ある意外なものを使って故人をしのぼうというサービスも広がっているんです。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“墓じまい”その後…　新たな弔いの形とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年墓じまいをした、示野一雄さん・純子さん夫婦です。ふるさとの富山県にあった明治から続く代々の墓を墓じまい。遺骨は近くにある静岡県の寺に移しました。出てきた遺骨はなんと３３体。あわせて５０万円を支払い、この寺の納骨堂に納めました。墓はなくなっても、先祖を弔う気持ちは大事にしたい。示野さん夫婦は、あるサービスを申し込みました。寺の敷地の一角に近づくと、スマホの画面には…。</p>
<p><strong>示野一雄さん<br>
「五箇山だ、瑞泉寺も。」</strong></p>
<p>お墓があったふるさと富山県の風景や、墓じまいをする前の墓の写真などが映し出されます。</p>
<p><strong>示野一雄さん<br>
「３３の遺骨だ。」</strong></p>
<p>使われているのは、人気ゲーム「ポケモンＧＯ」と同じ技術。あらかじめ設定した場所でスマホをかざすと画面に墓の映像が現れる仕組みです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>示野一雄さん<br>
「墓参りしているような感じになりますよね。示野家の墓っていうことで写真に出てきて。」</strong></p>
<p><strong>示野純子さん<br>
「前よりもそばにいてくれる感じはしますね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">スマホで死後のつながりを　新たな弔いの形とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>亡くなった人を追悼するのに、もはや「お墓」という形は必要ない。そんな新たなサービスも生まれています。生前メッセージを動画に残しておき、亡くなったあと、家族や友人がそれを見ることができるというものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木洋子さん<br>
「生前お世話になりましたお知り合いの方、お友だち、私のきょうだいたち。本当に楽しい人生を送らせていただきました。ありがとうございました。これからも皆さまは楽しい人生を送ってください。」</strong></p>
<p>サービスを申し込むことにした鈴木洋子さん、５７歳です。３年前、ガンを患ったことがきっかけでした。</p>
<p><strong>「どなたに向けてメッセージを残しておきたい？」</strong></p>
<p><strong>鈴木洋子さん<br>
「やっぱり、いちばんは息子でしょうか。」</strong></p>
<p>鈴木さんは１５年前に夫を亡くし、女手一つで息子の豪さんを育ててきました。自分が亡くなったあと、子どもに負担をかけたくないという鈴木さん。死の準備、「終活」を行う中で、去年、代々の墓じまいも行いました。でも、お墓がなくなってしまえば残された息子が自分のことをしのぶ機会や場所を失ってしまうのではないか。そんな時にこのサービスのことを知ったのです。</p>
<p><strong>鈴木洋子さん<br>
「自分は愛されていた、幸せな時があったと思い出してほしいという思いがあった。」</strong></p>
<p>この日、鈴木さんは息子と一緒に撮影した動画の確認に来ました。</p>
<p><strong>“豪君へ。これから大変なこともあるでしょうけれども、あなたがいちばん幸せだと思う人生を歩んでください。ありがとうね。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木洋子さん<br>
「どう？いいと思うんだけど。」</strong></p>
<p><strong>息子　豪さん<br>
「よくできてると思う。」</strong></p>
<p><strong>鈴木洋子さん<br>
「よくできてるよね。もうちょっとシェイプしといた方が良かったかしら。」</strong></p>
<p><strong>息子　豪さん<br>
「撮り直せばいいんじゃない？」</strong></p>
<p><strong>鈴木洋子さん<br>
「いや、もういいです、これで十分です私は。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木洋子さん<br>
「私が亡くなって骨になったとしても、別にお墓参りに来てもらわなくても私はいいと思っている。たまに何かの拍子に（この動画を）見てくれればいい。」</strong></p>
<p>鈴木さんがこのメッセージ動画を再生する場所に選んだのは、今自分が住んでいるマンションでした。</p>
<p><strong>鈴木洋子さん<br>
「たまにはママの誕生日にでも、覚えていたら見てください。命日じゃなくていいから。」</strong></p>
<p><strong>息子　豪さん<br>
「正月みんなで集まるだろうから、その時に見るよ。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増する“墓じまい”　新たな弔いの形とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鈴木さん：</strong>こうやって見ると、墓じまいって残される人じゃなくて、残す人が考えるものなんですね。またＶＴＲのお母さんがすごく愛にあふれてて、息子さんの生活スタイルに沿ってどんなふうなのがいいかって考えた時に、きっとあのバーチャルのものを選ばれたんだなぁって思いました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>一方で、息子さんの何とも言えない表情、どう思われました？</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>きっとお母さんの愛を感じてらっしゃると思いますけどね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>お母さんは「迷惑かけないように」とおっしゃるんですけれども、ちょっと最後ぐらい迷惑かけてよっていうような気持ちも、子どもとしては…ねえ。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>確かに。そうですねえ。迷惑かけてほしい気持ちもありますよね。でもほんとにあれだけ明るくされると、そんなに重要に考えなくてもいいのかなぁと思って。例えばお墓の面倒みたりとか、供養することも考えたら少し気が楽になりますけどね。</p>
<h3 class="nsh3">やっぱり亡くなった人の声を聞きたいっていう思いってあると思うので、ああいうやり方も一つの方法なのかなというふうに思いましたけど。そうは言っても、家族がいないって方もいらっしゃいますよね。誰にどうやって弔ってもらえばいいんだろうっていうふうに悩んでらっしゃる方もいると思うんですけれども、新しい、そういった方のためのサービスも始まってるんですよね。</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>これまでは子どもや孫がお墓を面倒みるっていうのが当たり前でしたけれども、例えば高齢者向け住宅とか老人ホームの最近の試みですと、ついの住みかを同じくした人どうしで、亡くなったあとも一緒に入ろうという試みがあります。例えばこの方が亡くなりますと、ここ（合同墓）に納骨されるわけですけれども、一緒に住んでいた仲間が年に一回供養に行く。当然この人たちにも家族がいるケースもありますから、みんなでお墓参りをしましょうと。亡くなっていきますとまた残された人がお参りをするっていうタイプですね。例えば高齢者生協とか。生協なんかでも共同のお墓を持っていますし、自治体でも市民であれば誰でも入れるというタイプのお墓がある。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4112/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木さん：</strong>こちらの合同のお墓の場合だと、誰が面倒みてくれるんですか？</p>
<p><strong>小谷さん：</strong>基本的にはこの高齢者向け住宅が相続する限りは、お墓が無縁にならないってことですよね。</p>
<h3 class="nsh3">今日はいろんな形の弔い方を見てきましたが、「墓残す派」の鈴木さんもちょっと考え方変わりました？</h3>

<p><strong>鈴木さん：</strong>そうですね、やっぱりでも私は手を合わせるのが好きなんですけど、自分が入るお墓のことを考えた時に、すごく選択肢があるなというのを実感しましたね。</p>
<p><strong>小谷さん：</strong>お墓の形がどれだけ多様化しても、死者を思う気持ちには変わらないわけですよね。ですから子々孫々お墓を継承していける方は、それがいちばんいいんだと思いますし、それからやっぱりいろんなライフスタイルの方がいらっしゃいますから、今までのお墓の形がライフスタイルの多様化に合ってなかったから、こういう問題が起きてくるわけですね。ですからお墓の形はいろいろあっていいと思います。残された人が死者を思う気持ちっていうのが大事なんじゃないのかなって思います。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>そこがいちばんですね。</p>
<h3 class="nsh3">墓を守る人、そして墓じまいをする人、皆さんその先立つ人や残される人への真剣な思いがあっての選択なんだなぁと思いました。そういった思いがあれば、形はどんな在り方もあるのかなというふうに思いました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4112" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“中国化”するアフリカ　習近平の“一帯一路”はいま - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>３月に国家主席に再選された習近平国家主席。圧倒的権力を掌握し、２期目となるむこう５年間、中国を率いることになった。その習近平国家主席が力を入れているのが、中国とアフリカ、ヨーロッパをつなぐ巨大経済圏構想「一帯一路」の実現だ。いま中国はアフリカへの進出を加速させ、現地での影響力を急速に拡大させている。去年８月には東アフリカのジブチに海外ではじめての基地の運用を開始。さらにケニアやエチオピアに鉄道を敷設し、物流の大動脈を築くとともに、国の安全を支える基幹システムも輸出、国造りそのものに深く関与しはじめている。中国の狙いはどこにあるのか？　アフリカの現場に密着する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>川島真さん
                                    <span class="person2__note">（東京大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“中国化”するアフリカ　習近平の狙いは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１２億の人口を抱え、最後のフロンティアともいわれるアフリカ。ここで今、ある国の存在感が急激に増しています。</p>
<p><strong>「我很好。你爸爸妈妈好妈？（私は元気です。ご両親は元気ですか？）」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国語を学ぶ人たちが急増。ケニアの都市部では、中国から導入した強力な監視システムで街全体の治安を維持。さらに、中国にとって国外初となる基地もアフリカで運用を開始。今、アフリカで急速に中国化が進んでいるのです。<br>
中国が目指すのは、アメリカを超える超大国。政治・経済面で、アフリカ５４か国と密接な関係を築いて、世界に新たな秩序を打ち立てようとしています。</p>
<p><strong>中国　習近平国家主席<br>
「中国が世界でより中心的な役割を果たしていく。」</strong></p>
<p>アフリカを覆い尽くそうとする中国の波。２期目に突入した習近平の中国。その世界戦略に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">習近平の中国　「超大国」への道</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">３月に国家主席に再任された習近平氏。中国で開幕した６３の国と地域が参加する国際フォーラムで、「今日（１０日）中国は大国の役割を担う」「新型国際関係を構築する」と宣言しました。その習近平氏が、外交方針の要として掲げているのが「一帯一路」と呼ばれる政策です。</h3>

<p><strong>鎌倉：</strong>一帯一路は、中国とヨーロッパやアフリカを陸路と海路でつなぎ、巨大な経済圏を作り上げようとする構想で「２１世紀のシルクロード」ともいわれています。そして、その最前線となっているのが、アフリカです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">今、中国は、一帯一路を通じて、経済的な協力関係だけでなく、中国の考え方、社会システムを、アフリカに広げようとしています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“中国化”するアフリカ　“一帯一路”はいま</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>中国の一帯一路においてアフリカの玄関口に位置するケニア。１０年間でＧＤＰが倍増。急速な経済発展を遂げています。<br>
中国が３，０００億円以上を融資し、去年（２０１７年）５月には、首都ナイロビと東部の港を結ぶ鉄道が開通。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>周辺６か国に延ばす構想も挙がっています。今、ケニアで進められる国家プロジェクトの半数近くを、中国企業が請け負っているといわれています。</p>
<p><strong>ナイロビ市民<br>
「中国がケニア市場を支配しています。以前はアメリカが大きな影響力を持っていましたが、最近は中国の投資が目立ちます。」</strong></p>
<p>リポート：戸川武（国際部）</p>
<p>アフリカが中国への依存を強めているのは、経済だけにとどまりません。国のシステムにも、中国式が広がっています。<br>
２０年前にケニアに進出した、中国の通信大手「ファーウェイ」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、外国メディアとして初めて、内部の取材が許されました。オフィスで働く４００人の社員の半数は中国人です。インターネットの通信網の構築。さらには、国民の６割が利用し、ケニア経済を支えている電子マネーのシステムなどを提供しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“中国化”するアフリカ　広がる監視システム</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>ファーウェイ・ケニア　徐亮広報部長<br>
「これは当社のセーフシティシステムです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、ファーウェイは「セーフシティ」と呼ばれる国の治安維持のシステムの導入を進めています。ケニアの２大都市に１，８００台を超える４Ｋの高画質カメラを設置。その映像を警察がリアルタイムで監視します。システムには最新の顔認証技術が使われ、個人が特定できるといいます。</p>
<p><strong>ファーウェイ・ケニア　徐亮広報部長<br>
「中国では上海、南京、広州など、多くの都市でセーフシティは導入されています。」</strong></p>
<p>こうした監視システムは、中国が世界をリードする技術です。設置されたカメラは、世界最多の１億７，０００万台ともいわれ、いわば監視社会を築き、治安を維持しています。中国式の社会システムそのものをケニアに導入しようというのです。</p>
<p><strong>ファーウェイ・ケニア　徐亮広報部長<br>
「監視システムのおかげで中国に来た旅行客は『世界で最も安全な国だ』と言うでしょう。私たちはこの分野で経験豊富なプロなのです。」</strong></p>
<p>監視システムの導入を決めたのは、２０１３年に就任したケニヤッタ大統領です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実はケニヤッタ大統領、過去には選挙を巡って暴動を引き起こし、対立候補の支持者を死亡させたなどとして国際的に批判されていました。こうした中、手を差し伸べたのが中国でした。ケニアにさまざまなシステムを提供。貿易額は倍増し、最大の貿易相手国となったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ナイロビ大学　サミュエル・ニャンデモ博士<br>
「ケニアの指導者は政権を守るために、欧米ではなく中国を選びました。中国はそれに乗じて、ケニア経済に食い込んだのです。」</strong></p>
<p>セーフシティのシステムは、ケニア政府による治安維持を大きく後押ししています。<br>
これは不審な挙動を繰り返していた男をカメラが捉えた映像。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>警察はすぐに捜査員を派遣し、不法滞在者だと判明しました。</p>
<p><strong>ケニア　情報通信技術庁　ロバート・ムゴ長官<br>
「私たちは中国の事例をみて、同じようになりたいと思いました。急速な発展に成功した中国から多くのことを学びたいのです。」</strong></p>
<p>一方で、カメラで得られる個人情報などの膨大なデータをどう管理するのか、法律はありません。安全を提供する代わりにプライバシーを脅かしかねない政府のやり方ですが、これまで目立った反対の声は上がっていないといいます。</p>
<p><strong>市民<br>
「カメラがあるほうが安心です。プライバシーは気になりません。」</strong></p>
<p><strong>市民<br>
「中国は犯罪から私たちを守ってくれています。監視されたってかまわないわ。」</strong></p>
<p>ファーウェイは今、アフリカ１２か国にセーフシティを拡大。欧米とは異なる価値観で経済や安全を最優先させる中国式がアフリカに浸透しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“中国化”するアフリカ　受け入れの背景は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　川島真さん（東京大学教授）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>一帯一路を通して、関係を深めていく中国とアフリカ。経済面では２０００年には１兆円ほどだった中国のアフリカとの貿易額。２０１４年には、およそ２３兆円にまで増加しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後は原油価格の下落などで金額は減りましたが、取り引きの量は変わっておらず、依然として、強い結び付きを保っています。<br>
こうした経済面だけでなく、文化面でも中国の影響力は強まっていまして、例えば、中国政府が中国語を広めるために国外に設立している学校「孔子学院」は、アフリカで３９か国５４か所に上ります。さらに、中国の放送事業者がアフリカの３０か国以上に拠点を置いて、中国のニュースやドラマも見られる事業を展開しています。住民に衛星放送のためのアンテナや受信機を無償で提供していて、視聴者はアフリカ全土で１，０００万人以上とも言われているんです。</p>
<h3 class="nsh3">中国の政治や外交に詳しい川島さん。<br>
アフリカの中に、経済援助のみならず、社会システムや、あるいは文化まで中国式を受け入れている国があるというのは、どういうこと？</h3>

<p><strong>川島さん：</strong>中国がアフリカの国に寄り添うように、自らを途上国であると言っている点もあるんですけれども、やはり中国のアフリカへの支援については、この２点ですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国のアフリカへの援助、支援というのは、やはり先進国のようにいろんな手続きを経ずに、かなり速いスピードでやってくれるわけですね。利子は高いんですけど、条件を付けない。西側の国は民主化とか、人権でいろいろ言うわけですが、それが出てこないわけですね。そうした意味で、アフリカの方からすると中国を選ぶ。この問題は、やはりアフリカの方に目線を置いて、なぜアフリカが先進国じゃなくて中国を選んでいくのかという観点で見ると、この辺が大事かなと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">ケニアの例で言うと、政治的、社会的に不安定な状況を中国がついた？</h3>

<p><strong>川島さん：</strong>それは、もう１つの要素ですね。つまり、今でもアフリカではやはり先進国、欧米の力は強いんですけれども、例えば政治的に混乱をする、あるいは人権弾圧があると、アメリカ等の国々は、ちょっと支援を控えるわけですね。そうすると、そこに中国が入っていって、孤立しているアフリカのある国の政権を助けるっていう、その隙間に入り込んでいくという、そういう面も中国にはありますね。</p>
<h3 class="nsh3">こうした中国側の攻勢に対して、アフリカの人々の間で反発のようなものはないのか？</h3>

<p><strong>川島さん：</strong>アフリカの方から当然、反発出てきます。例えば中国と関わる非常に多くの日用品ですね、服とかそういうのがどんどん入ってきますので、アフリカのそういう産業はやられてしまいますね。それから、チャイナマネーが入ってきますので、政治的な腐敗でありますとか、あるいは選挙への介入ともいわれます。ただ、そうではあっても、全体的にはまだ中国が選ばれているのかなという感じがしますね。</p>
<h3 class="nsh3">一方で、中国側の思惑、新型国際関係を構築すると言われているが、アフリカを取り込もうとする狙いは？</h3>

<p><strong>川島さん：</strong>やはり今お話があった、習近平の言っている経済関係をもとにして、ウィンウィンを作り、そしてパートナーシップを作るという新型国際関係、それにやはり実験の場所ですね、それでアフリカで支援を得て、そして世界へ展開していく、もちろん一帯一路前提ですけれども、そこでやっていこうという大きな思惑。そこに安保でありますとか、あるいはエネルギーの問題も入るかなという印象がありますね。</p>
<h3 class="nsh3">実は、その中国ですけれども、アフリカに対する経済援助、長年続けてきました。その実績を背景に、ここにきて政治や外交にまで影響を及ぼそうとしています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“中国化”するアフリカ　強まる外交攻勢</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>中国は外相の新年最初の訪問先として、２８年連続でアフリカを選んできました。<br>
今年（２０１８年）訪れたのは、人口２０万の島国サントメ・プリンシペ。台湾との外交関係を断ち、一昨年（２０１６年）中国と国交を結んだ国です。会談で、サントメ・プリンシペ側は「インフラ建設をはじめ、さまざまな分野で中国企業を歓迎する」と述べました。<br>
アフリカの国々は中国か台湾のいずれかと外交関係を結んでいます。２０００年の時点で、台湾と関係を結んでいたのは８か国。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それが今、次々と中国にくら替えし、残ったのは２か国だけとなっています。その１つが、スワジランドです。独立以来５０年間、台湾と外交関係を結んできました。今この国で、中国からの圧力が強まっているといいます。<br>
国王のムスワティ３世。１２人以上の妻を持ち、「ライオンキング」と呼ばれる絶対的君主です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その主治医の１人を務めるのが、台湾の医師。最高権力者の命を預かるほど、強い結び付きを作ってきました。</p>
<p><strong>国王の主治医<br>
「医療活動の成功は、外交関係を安定させるものだと思います。」</strong></p>
<p>しかし今、この国に中国が国交を結ぶよう、水面下で動いていると、台湾の外交官は明かします。</p>
<p><strong>台湾　駐スワジランド　陳経銓大使<br>
「中国がスワジランドの政治的立場を変えようと、アフリカの国々を通じて、説得を試みています。『中国と国交を結ぶとメリットが大きい。あれもこれも建ててくれた』と言うのです。」</strong></p>
<p>経済力をテコに、政治でもアフリカに大きな影響を及ぼす中国。一帯一路の先に描くのは、超大国としての姿です。</p>
<p><strong>中国　王毅外相<br>
「中国とアフリカの関係を一帯一路という翼でより飛躍させる。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国“一帯一路”　目指すのは「超大国」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">経済力によって、政治・外交面でも自らの意思を通そうとする手法。これは、一帯一路を目指す中で、こうしたことは増えている？</h3>

<p><strong>川島さん：</strong>私もスワジランドに行くことがありますけれども、スワジランドも、あの地域の国々の中で、あそこの国だけが中国から大きな資金を得ていないわけですね。それにプレッシャーを感じてしまう。台湾は非常によくＨＩＶの問題もフォローしているんですけれども、スワジランドが中国と関係を持っていないということで孤立した感じがあるというのがあるかもしれませんね。それから、やはり経済力をテコにして、中国の政治的な思惑を受け入れないならば、ある製品を輸入しないぞと。フィリピンの時、バナナがありましたけれども、そういうことをいうこともありますし、またある時は、お金を貸し付けて、先進国であれば、相手の返済能力に合わせて貸すところを貸しすぎる、より多く貸して、返せない場合に何か担保を取る、資源であったりとか、何か政治的条件でもって、借金を棒引きにするといったようなこともやるようになりつつありますね。</p>
<h3 class="nsh3">そういう状況が今、一帯一路を作る中で至る所で生じている？</h3>

<p><strong>川島さん：</strong>例えばスリランカであれば、港湾の経営権を得るとか、ラオスなどでは資源でありますとか、そうしたものが貸し付け、つまりローンの代わりに物を得るようになってきているという傾向がありますね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>一帯一路の海の道、こちらの赤いラインをご覧ください。中国が安全保障上重視するシーレーンとも重なります。南シナ海からマラッカ海峡を抜け、インド洋、そして地中海に至るルートをつなぐために、港や拠点を確保しようとしています。その要衝の１つが、東アフリカのジブチです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国軍はここに、初めての国外基地を建設しました。中国の狙いは何か、基地を取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">初の国外基地　中国の狙いは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リポート：味田村太郎（ヨハネスブルク支局）</p>
<p>東アフリカに位置する人口９０万の国、ジブチ。中国軍が基地の運用を始めたのは、去年８月のことです。一体、どんな基地なのか。その全貌はベールに包まれていました。基地の周りを回っても、万里の長城を思わせる分厚い外壁に阻まれ、内部をうかがい知ることはできません。</p>
<p>「ものすごい広さですね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>離れた高台から観察すると、敷地内には、司令部が入ると見られる建物や、ヘリコプターの格納庫と見られる建物の屋根が確認できました。基地の記念式典を取材した地元ジャーナリストに話を聞くことができました。</p>
<p><strong>地元ジャーナリスト<br>
「あ！という感じです。基地はとても大きかったです。彼らはジブチで道路や港も建設しています。中国はジブチから世界に向かって、積極的に活動を広げようとしているようでした。」</strong></p>
<p>中国が基地を置いた目的は何か。４，０００人ほどが駐留するアメリカ軍は、ジブチの地政学的な重要性を指摘しています。</p>
<p><strong>アメリカ軍レモニエ基地　ラコーレ司令<br>
「ジブチは世界中に活動を展開できる戦略的に重要な位置にあるため、この基地は安全保障上の大きな役割があります。」</strong></p>
<p>中国は基地の目的について、周辺海域での海賊対策や救援など、国際貢献のためだとしています。一方で専門家は、一帯一路を進める中国が基地を軍事拠点にしようとしているのではないかと指摘しています。軍事専門家のシム・タックさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>タックさんは、独自に入手した衛星写真で基地を解析。１，０００人以上が長期駐留できる兵舎や、巨大な武器貯蔵庫と見られる施設から、軍事的な狙いが読み取れると指摘します。</p>
<p><strong>軍事専門家　シム・タック氏<br>
「この地下貯蔵庫には大量の弾薬や、巡航ミサイル、対艦ミサイルなど、非常に能力の高い兵器を格納できます。こうした武器は、普通は海賊対策には使いません。中国がこの基地を平和維持だけではなく、軍事活動を支援する目的にも使う意図がうかがい知れます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年１１月、中国軍はジブチで実弾を伴った大規模な訓練を実施しました。アメリカの軍事専門家は、中国がインド洋からアフリカへのシーレーンを確保するとともに、世界各地での自らの権益を守る意思を示していると指摘します。</p>
<p><strong>アメリカ軍事専門家　ザック・クーパー氏<br>
「中国はいま、自国の周辺だけでなく、世界中により大きな影響力を持つために活動範囲を広げています。アメリカのように世界中に軍事力を誇示したいと考えており、ジブチの基地はその第一歩なのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“一帯一路”　「超大国」目指す中国</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">アメリカの専門家はこのように言っているが、川島さんは、この一帯一路の安全保障上の意味をどういうふうに読み解いている？</h3>

<p><strong>川島さん：</strong>確かに、彼らの言うとおりかなと思いますね。中国、確かにこのジブチというところに基地を持っている。それはソマリアの海賊や、ＰＫＯの展開のためにあるんだということになっているんですけれども、先ほども申し上げた、借金の話でいうと、ジブチの人に金を貸し付けしすぎている段階にありまして、何か担保を取るのかという、そういうようなことも考えられています。そのほか、ジブチに至るこのルートに、いくつかの港湾の経営権を取っていて、シーレーンといいますが、軍の道も含めて確保されているような印象を受けるわけですね、モルディブも入っていますけれども。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4113/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>要するにインドはおもしろくないわけですが、ただ、このスリランカの港にしても、どこにしても、軍事利用をたくさんしているというところまではいっていないわけで、今のところはそういう可能性は十分にあるけれども、顕著に見られているわけではないという気がします。またもう１つ、中国の場合には、軍事というよりも、安全保障の面で、エネルギー、特に原油を安定的に中国に供給するために、パキスタンから中央アジアへ抜けるルートと、ミャンマーから入る、ここにパイプラインを作ろうとしていますね。これもまた、中東やアフリカからの原油を確保しようという、そういう安全保障の考慮かなというふうに思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">こうして世界中に中国式の価値観を広めて、新たに生まれようとしている超大国。私たちはどう向き合えばいい？</h3>

<p><strong>川島さん：</strong>やはり１つは、日本という国から見ると、いろいろ見えるんですけれども、中国の経済というのは、世界にどんどん広がっています、第２位ですから。軍事は世界第３位でして、経済の方が先行しています。ただ、東アジア、我々のこのエリアで考えると、経済と軍事が一致してくるんですね。ですから、軍事と経済がともにきている、この感覚、パーセプション、認識は、遠い所の国にはあまり感じられない。遠い方の国には、経済が先に来ますので、とても平和裏にやっているように見えるわけです。そこが難しいところですね。</p>
<h3 class="nsh3">こうして世界のパワーバランスが今、大きく変わろうとしている中、この新たな現実を見据えていくことが今、必要だと感じます。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4113" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“トイレ大革命”！　日本の技術に世界が仰天 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>いま全国で“トイレ革命”が急ピッチで進む。「病のリスクを見つけるトイレ」から「アートなトイレ」、「スマホで空きが確認できるトイレ」まで、世界の度肝を抜くトイレが次々に登場。トイレ革命は海を越え、アジア諸国へ。習近平国家主席が「トイレで環境改革を」と宣言した中国では「おもてなしトイレ」競争が、トイレが整備されていないため野外でのレイプなどが社会問題化しているインドでは、日本企業の協力のもと「安全なトイレ」開発が進む。日本のトイレが未来を、そして世界を変えていく様を徹底ルポする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>加藤篤さん
                                    <span class="person2__note">（NPO法人日本トイレ研究所　代表理事）</span>
                            </li>
                          <li>NHKディレクター
                            </li>
                          <li>鎌倉千秋・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トイレ大革命！　日本の技術に世界が仰天</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>子どもたち<br>
「３、２、１、わー！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なんだトイレかと思ったあなた、侮ってはいけません。２０２０年を前に日本のトイレは大進化。未来のおもてなしトイレが次々と生まれています。<br>
特殊なセンサーで大腸がんなどのリスクを知らせる健康トイレ。うんちを完全に分解？水道いらずの清潔トイレ。</p>
<p><strong>健康トイレ開発者<br>
「日本のトイレは日本一だと言われるようなものを、２０２０年に目指したい」</strong></p>
<p>さらにお隣、中国では日本顔負けのトイレ改造大作戦が進行中。旗振り役は国家主席。</p>
<p><strong>中国　習近平国家主席<br>
「いまこそトイレ革命が必要です。」</strong></p>
<p>インドでは日本のトイレに感謝する歌まで誕生。<br>
たかがトイレ、されどトイレ。世界で広がるトイレ革命に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トイレ大革命！　五輪に向けて変身中</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックで外国人利用客の急増が予想される成田空港。今、ターミナルのあちこちで進む大型工事は、ほとんどがトイレの改修なんです。その数、実に１４７か所。総工費は５０億円です。多様化する利用者のニーズに合わせてきめ細かな機能を持つ新型トイレが生まれています。</p>
<p>こちらは大型ベッド付きのトイレ。お年寄りなどのおむつを替えるスペースが欲しいという声に応えました。<br>
この光は耳の不自由な人に緊急事態を知らせます。パラリンピックも見越した新しい試みです。</p>
<p><strong>オランダからの観光客<br>
「すごいハイテクですね。私の国にこんなトイレないわ。」</strong></p>
<p><strong>成田国際空港　旅客ターミナル部　細谷桂子さん<br>
「日本の表玄関として恥ずかしくないトイレにしたい。」</strong></p>
<p>もちろん玄関口だけではありません。２０２０年に向けたトイレ改修プロジェクトは各地で進められています。<br>
その一つ、世界文化遺産として日本屈指の人気を誇る宮島・厳島神社。観光客の数は年々増加し、去年は過去最高の４５０万人を記録しました。<br>
ところが、気になる投書が。“トイレの数が足りない”“外国語の表示が不十分”と将来を心配する声でした。実際、多くの観光客で混み合うフェリー乗り場と厳島神社を結ぶ道に、トイレは僅か１か所。便器は男女合わせて４台あるだけでした。<br>
そこで、地元市役所がトイレメーカーと手を組み、予算３億円の宮島おもてなしトイレプロジェクトを始動させました。<br>
こちらが完成予想図。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>広さは現在の１０倍以上。便器の数は合計２２台まで増やしすべて洋式にしました。さらに、従来の男女別トイレに加え、障害のある人や親子連れ、心と体の性が一致していないトランスジェンダーなど、あらゆる多様性に配慮して設計しています。２０１４年からオリンピック憲章に加えられた「性差別の禁止」という規定にも、ばっちり対応しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>廿日市市　観光課（取材時） 原田淳次係長<br>
「われわれ行政が作る一般的な公衆トイレでは発想がなかった。そんなにすごいトイレなら行ってみようか、そう言われるくらいの目的施設として来てもらいたい。」</strong></p>
<p>トイレ改修の目的は、観光客を呼び込むことだけではありません。<br>
地域の活性化までねらう自治体もあるんです。</p>
<p><strong>豊島区　高野之夫区長<br>
「公園トイレ。トイレを改修する。トイレの区長と呼ばれてもいいと思っているくらい、全部きれいにしたい。」</strong></p>
<p>東京・豊島区では、区長の鶴の一声で、９０か所の公園トイレを、４億円以上かけて急ピッチで改修しています。<br>
このプロジェクトを取りしきる、豊島区役所の宮田麻子さん。</p>
<p><strong>豊島区　政策経営部　宮田麻子さん<br>
「公園のトイレって使いにくいというか、暗い、汚い、ちょっと怖いイメージがあるので、特に女性の視点からだと、なかなかここに入ろうとは思わない。」</strong></p>
<p>実は豊島区は、４年前、若い女性の人口が減り続け、地域が衰退するという消滅可能性都市に、東京２３区で唯一選ばれてしまいました。<br>
このピンチを切り抜けるため、区が目を付けたのが、なんとトイレの改修。地域の子どもたちにデザインを任せ、カラフルな絵で彩ることにしました。豊島区のねらいはこうです。トイレが生まれ変われば、公園自体がイメージアップ。すると、子育て中のママたちが快適に過ごせるようになって、女性の流出に歯止めがかかるというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>豊島区　政策経営部　宮田麻子さん<br>
「子どもや女性が使いたいと思えば、ベンチマーク（尺度）になる。公園のトイレがきっかけに、公園自体の価値も上がって、街にとっても魅力アップにつながっていくと思っています。」</strong></p>
<br>
<p><strong>ゲスト</strong>　加藤篤さん（ＮＰＯ法人日本トイレ研究所　代表理事）</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>日本、世界のトイレ事情に詳しい、日本トイレ研究所の加藤篤さんです。加藤さんは、先ほどの豊島区のトイレプロジェクトにも関わっていらっしゃるそうなんですが、これ、トイレをきれいにして、若い女性、戻ってきます？</p>
<p><strong>加藤さん：</strong>トイレだけやればいいってもんではないとは思いますが、豊島区の高野区長は、トイレは街の品位だと言ってます。つまり、トイレという汚れがち、嫌われがちな所を、本気でやるということは、ほかはもちろんやってますよという意思表示だと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>その指標でもあるわけですね。日本のトイレのイメージは、すでに十分きれいだとは思うんですけれども、今、全国で２０２０年に向けて、大改造が行われてますよね。これ、ポイントはどこなんですか？</p>
<p><strong>加藤さん：</strong>機能分散です。日本ってもともと狭い。もちろんトイレもスペースには制約があるんですね。そんな中で、車いすも使える、いろんなことが使えるっていうので、機能を詰め込んで、詰め込んで、オールインワンのトイレを作ってきました。でもそしたら、そこが快適なので、もちろん車いすの方、トランスジェンダーの方、子連れの方、オストメイト（人工肛門）の方、いろんな方が集中することによって、混雑を招いています。それを一つずつ解きほぐしていくというか、そんな挑戦が必要だと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>再度、得意なオールインワンを分解していく段階に入ってきたということなんですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>多様な人への配慮が進む中、こんなものも開発されています。<br>
病気のリスクを教えてくれるトイレなんです。一見普通ですが、用を足すと便器がぴかっと光ります。縁に仕込まれたセンサーが、大便の中のヘモグロビンを検知。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>田中：</strong>血が混じっていると、スマホに通知され、手早く、簡単に病気の兆しを知ることができます。<br>
このトイレを作った医師の石井洋介さんです。かつて自身が腸の病気に悩んだ経験から、毎日、トイレに行くだけで健康チェックができるようにと開発しました。</p>
<p><strong>消化器外科医　石井洋介さん<br>
「排便って実は、日々の健康を雄弁に物語っていると思う。少しでも早く病気を発見できるようになることで、人々が健康になれるんじゃないか。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>こうしたテクノロジーを駆使した健康トイレ。ほかにも尿を調べることで、糖尿病や腎臓疾患のリスクを見つけられるトイレなどの開発を進めている企業もあるんです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>日本のものづくりを長年取材していて、その強み、そして弱みもよく知る、片岡ディレクターです。片岡さん、ついにはトイレそのものが、病気まで教えてくれる。</p>
<p><strong>片岡利文ディレクター：</strong>めちゃめちゃ欲しいですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>検便をしてくれるということですよね。やはり日本のトイレの技術は、世界のその最先端を行ってるわけですか？</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>少なくとも家庭向けのトイレの技術はそうですね。例えばなんですが、今、私が座っているこの温水洗浄トイレ。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>私たち、今、トイレに座っておりますが。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>片岡ディレクター：</strong>これ、まさに日本人の豊かさへの執念が、ついにトイレにまで家電製品を持ち込んじゃったという話なんです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>お尻を洗ってくれる機能ですよね？</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>電子機器って、水に弱いっていう常識があるんです。それを打ち破って、トイレすら快適空間にしてしまった、これこそ革命ですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>最初の革命があったと。</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>ところが、一方、行政が作る公衆トイレというのは、税金を使いますから、質素なものでいいんじゃないの？という考えだったんですね。ただ、それがここに来て、商業施設にしろ、行政にしろ、使える技術は使えばいいじゃないか、という機運が高まっているんです。例えばこれ、スマホのアプリなんですが、駅のトイレの空き状況を一目で見ることができるんです。これ、更新しますね。さあ、これ、どうなっているか。これ、新宿駅なんですけれども。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>これ、リアルタイムですか？</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>今ですよ、これ。</p>
<p><strong>加藤さん：</strong>空いてます？</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>結構空いてますよ。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>左上、満って出てます。</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>ここ満なんです。でも、ここ空いてますから。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>空いてるところを探して行けばいいんですか。</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>さっき加藤さんからもお話があった多様化、機能分散ということが進んでいくと、こういう技術、絶対に必要なんですよ。なぜかというと、例えば障害者の方、それからオストメイト、人工肛門を使っている方にとっては、自分たちが使えるトイレがどこにあるの？今、空いてるの？ということを瞬時に分からないと、せっかく作っても、そのトイレは使い物にならないんですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そういうところにテクノロジーが生かされつつあると。<br>
日本で起きているトイレ革命、実は今、世界でも広がっているんですね。お隣、中国といいますと、日本の温水洗浄便座を“爆買い”する姿が記憶にあると思いますが、国家を挙げてのトイレ一新プロジェクトが進行しているんです。１０年ほど前、私も中国に住んでいたんですけれども、今回、取材に行って驚きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国トイレ革命　格差是正の切り札！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>中国では今、トイレにこだわる若い人たちが増えています。<br>
夏さん夫婦は共働きで、年収は合わせて４５０万円。上海では中流の世帯です。</p>
<p>鎌倉<br>
「こちら、ありました。」</p>
<p>最近のお気に入りは、この日本製温水洗浄トイレ。価格は４万円です。安くない買い物でしたが、読書をしながら、思わず長時間過ごしてしまうといいます。</p>
<p><strong>妻　賀美玲さん<br>
「最初は、別に必要ないと思っていました。でも、実際使ったらすごかったのよ。」</strong></p>
<p><strong>夏さん<br>
「今では彼女は、このトイレの虜（とりこ）なんです。」</strong></p>
<p>さらに、中国では３年前の習近平国家主席の大号令をきっかけに、国を挙げてのトイレ革命が起きています。</p>
<p><strong>中国　習近平国家主席<br>
「いまこそトイレ革命が必要です。トイレは衛生的なものにしなければなりません。」</strong></p>
<p>かつて中国の公衆トイレは、決して衛生的とはいえませんでした。トイレは溝の上にまたがるだけのもの。仕切りがなく、他人と隣り合わせで用を足すことから、観光客に“ニーハオトイレ”と呼ばれていました。それが今では…。</p>
<p>鎌倉<br>
「天井、高い。それからファンが何個も回っていて、いわゆるあのつんとした臭いがないですね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>個室で水洗の清潔な公衆トイレに変身。住民や観光客がひっきりなしにやって来て、いつも満員です。さらに、おもてなしもすごいことになっていました。</p>
<p><strong>「これは下痢したときの下着。これは女性の…あれです。」</strong></p>
<p>鎌倉<br>
「無料なんですか？」</p>
<p><strong>「全部無料よ」</strong></p>
<p>公衆トイレの改善を推奨している上海市から表彰を受け、予算も追加されたといいます。</p>
<p><strong>利用者<br>
「このトイレは快適だから、ウンコもいっぱい出るんだ。」</strong></p>
<p><strong>公衆トイレの管理人<br>
「ライバルの公衆トイレでもだいぶ工夫しているようですが、お互いの手の内は明かしません。これからもっと大変身させますよ。」</strong></p>
<p>一方、ライバルトイレの売りは、ハイテクなんだそう。</p>
<p>鎌倉<br>
「これ、電光掲示板です。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>個室の使用状況が一目で分かるようになっています。実はこのトイレ、すべての個室が男女共用。無性別トイレと呼ばれています。公衆トイレは女性用のほうが混雑するため、男女共用にしてしまえば効率がよいと最近、急増しているシステムです。</p>
<p><strong>公衆トイレの管理人<br>
「繁華街のトイレには、いつも女性の行列ができているだろ？でもここなら１０人来たってすぐ使えるよ。」</strong></p>
<p>このトイレ革命、地方も含め、３年間ですでに全国７万か所以上が改修されました。<br>
目的の一つが、貧しい農村部の生活の質を高め都市部との格差をなくすことにあるといいます。</p>
<p><strong>南開大学　石培華教授<br>
「トイレは都市と農村の格差の象徴でした。トイレ革命は人々を満足させ、発展を実感させる、最も効率的な施策なのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">インドトイレ大革命！カギは日本の格安便器！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リポート：青山悟記者（ニューデリー支局）</p>
<p>さらに速いスピードで、トイレの建設が進んでいる国があります。<br>
４年後には、中国を抜いて人口世界一になるといわれる、インドです。現在、１日５万台のペースでトイレが新設されています。この空前のトイレ建設ラッシュに貢献しているのが、日本人。</p>
<p>トイレメーカー技術者の石山大吾さんです。石山さんは、みずから考案した、清潔、安全が売りの格安便器、通称ＳＡＴＯを、インド各地で実演販売しています。用を足したあと、僅かな水を流すだけでふたが開閉する仕組みで、臭いや、病原菌を媒介する虫をシャットアウトします。</p>
<p><strong>トイレメーカー技術者　石山大吾さん<br>
「このトイレなら（通常５リットル使う）水は５００ｍｌで済みます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>価格は１台数ドルに抑えました。現金収入が少ない農村地域を中心に、売り上げを伸ばしています。</p>
<p><strong>トイレを購入した女性<br>
「外で用を足すのは恥ずかしいし、嫌でした。でも今は安心してできます。」</strong></p>
<p>インドでは、今なお３億人が道端や茂みで排せつを行っているといわれ、感染症で年間１２万人の子どもが命を落としています。さらに、夜間に用を足しに出かけた少女２人が、レイプされ殺害された事件をきっかけに、世論がトイレ建設に傾いたのです。</p>
<p><strong>「♪ 勉強は学校で トイレはＳＡＴＯで」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>学生時代、アフリカやアジア各地を旅して、トイレがないことで生じるさまざまな困難を目の当たりにしてきたという石山さん。みずから手がけた格安便器は今、インドをはじめとした１５か国で、合計１２０万台使われています。</p>
<p><strong>トイレメーカー技術者　石山大吾さん<br>
「みんな、トイレを持つ権利というものがあると思う。地域のニーズに対応できるものを作る、しかもそれを受け入れられやすい価格で提供するというチャレンジが非常に魅力的で。（トイレを）世界中のみなさんに届けられればいい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トイレ大革命！　日本の技術に世界が仰天</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>世界の国々が抱える課題を解決する可能性を秘めた、日本のトイレ技術。ほかにもあります。こちらは、水道設備がいらない水洗トイレです。中を見てみると、あらかじめトイレに蓄えられた水で排せつ物を流すと、汚れた水と排せつ物を微生物が分解し、きれいな水に戻します。くみ取りも不要なんです。もともとは、震災などの災害現場で使うために開発されたもので、去年７月の九州北部豪雨でも活躍しました。上下水道がなくても清潔に使えるため、水道設備の整っていないアジア、アフリカなどの国々での活用も期待されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>片岡さん、インドで普及しているこのトイレ、本当にシンプルなトイレですよね。これが、安全を高め、生活の安全を高めて、社会を大きく変えているわけですか？</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>私が注目したのは、この開閉式のふたのところなんです。私が子どものころに、くみ取り式のトイレで臭いがトイレに充満しないようにするために使われていた技術なんです。つまり、日本が豊かさを手にする途上で使ってきたローテクを、うまく利用しているんです。重要なのは、たった一つこのふたを付けることで、トイレは不浄なものだから、家のそばに作りたくないというインドの人たちのマインドを変え、さらに外で用を足すという危険な行為をも、減らすことができたんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4114/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>そこに気付いた石山さんはアイデアがありますね。</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>ポイントは、日本に籠もらず、バックパッカーとして、世界の貧困地域をみずからの目で見てきた経験が、やっぱり大きいですね。だからこそ、開発途上国の側の立場に立った開発が、商品開発ができたんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ただこれビジネスとなりますと、採算は合うんですか？</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>これね、私の見立てでいうと、樹脂成形してパーツ２つでしょう？大体２〜３００円で売っても、これ、利益出ると思う。でも、そのことよりも重要なのが、あの歌ですよ。『♪勉強は学校でという、トイレは〜』ていうあれ、別にメーカーの人がＰＲソング作ったわけじゃなくて、現地の方々がこのトイレに感謝をして作ったものなんですね。つまり、インドもだんだんと豊かになって、そのときに、われわれの発展に貢献してくれた日本のトイレ、使い続けたいなというふうになることです。そういうことを期待できますよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そして加藤さん、中国ですけれども、トイレ革命の号令がかかって、ハード面では、トイレはどんどん改善されますが、問題はどうきれいにキープしていくかっていうソフト面ですよね。そのあたりはどう見てますか？</p>
<p><strong>加藤さん：</strong>最近、何度か中国に呼ばれまして、彼らと話していると、物は作れると、ただ、きれいさをどう維持し続けるか。ここは非常に悩んでいるみたいで、それを日本から、もしかしたら学ぼうとしてるんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>実際、加藤さん、どう関われるんですか？</p>
<p><strong>加藤さん：</strong>例えば教育とか、マナーとか、お掃除とか、いろんなことが日本のやり方でトータルコーディネートができるんじゃないかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>トータルコーディネートなんですね。片岡さん、これ、日本はまだまだやれること、ありそうですね。</p>
<p><strong>片岡ディレクター：</strong>やるべきことがいっぱいあると思います。今、不衛生で安全じゃないトイレを使い続けている人っていうのは、世界で２３億人いるといわれてるんです。そういう人たちのために使える、例えば節水技術、健康技術、ありとあらゆるジャパンブランドの技術っていうのが日本にありますから、そういうのをどんどん使っていってほしいです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>トータルコーディネートとおっしゃった、まさに文化の部分。</p>
<p><strong>加藤さん：</strong>このトイレ文化を、目に見えないこの文化を、ビジネスとして海外に輸出できたらすてきだと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>今回、中国で取材して、トイレは文明の窓ということばをよく耳にしたんですね。それはトイレそのものに個人の尊厳、公共の意識、文化の質が凝縮されているという意味だと思います。日本のトイレ文化、今後は多様性という視点も加えてさらに進化していくことを目指したいですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4114" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルポ 熊本地震２年　被災地の“現実”そして“希望” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>２年前、震度７の激震に２度も見舞われた熊本。被災地では、今なお厳しい現実が。倉庫や農業用ハウスなどに身を寄せる、いわば“軒先避難”を続ける人々の存在が浮かび上がってきた。一方、地震で傷ついた熊本城では、２０年かけて復旧させる巨大プロジェクトがようやく動き出した。戦後最大規模の被害から文化財をよみがえらせる難工事。人々は、熊本城が元の姿を取り戻す日を待ち望んでいる。復興に向けた課題、そして希望は。熊本出身の武田キャスターが現地を訪ね、地震から２年の熊本をルポする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>行定勲さん
                                    <span class="person2__note">（映画監督）</span>
                            </li>
                          <li>室﨑益輝さん
                                    <span class="person2__note">（兵庫県立大学大学院教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">熊本地震２年　武田キャスタールポ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「ふるさと・熊本市にやってきました。<br>
ふだんですと、ここから街を天守閣が見下ろしているんですけれど、足場が組まれて、その天守閣の姿を見ることはできません。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２０年かけて熊本城を復旧させる巨大プロジェクトが動き出しました。戦後最大規模の被害から文化財をよみがえらせる難工事です。熊本地震から２年。被災地で目の当たりにしたのは、厳しい現実。家が全壊しても仮設住宅に入ることができず、いわば「軒先避難」を続けざるをえない人たちがいました。</p>
<p>武田<br>
「前に進んでいる感じは？」</p>
<p><strong>「ないない、逆だろ。後戻りだね。」</strong></p>
<p>復興に向けた課題、そして希望は。熊本の今を見つめます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">被災地のシンボルは…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>２年前、震度７の激震に２度も見舞われた熊本。災害関連死を含めると、２６０人を超える人が亡くなり、住宅の被害は１９万７，０００棟にも上りました。熊本城では、天守閣や国の重要文化財の建造物すべてが損壊。被害額は、６３４億円に上りました。熊本の人たちの心のより所まで大きく傷つけられたのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着・熊本城　復旧　異例の大プロジェクト</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>熊本市は復旧の方法をめぐって専門家と検討を重ね、先月（３月）、２０年に及ぶ基本計画をようやくまとめました。前例のない規模で動き出した、復旧の最前線に入りました。</p>
<p>武田<br>
「石垣の石を１つ１つ。」</p>
<p>石垣の回収作業が急ピッチで進められていました。国の特別史跡・熊本城の石垣は貴重な文化財です。積み直す石はおよそ１０万個。地震前と同じ場所へ忠実に戻さなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「５７（センチ）。」</strong></p>
<p>１つ１つの石の寸法を計測。さらに、かつての石工が削った痕などもつぶさに記録していきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>撮影した写真を基に、石の形状をデータ化。地震前の写真と照らし合わせることで、元の場所を効率的に特定しようとしています。地震から２年がたって、ようやく本格化した復旧工事。その難しさは、想像をはるかに超えていることが分かってきました。<br>
飯田丸五階櫓（やぐら）。かろうじてやぐらを支えた石垣は、「奇跡の一本石垣」と呼ばれました。復旧計画では、いったんやぐらを解体し、石垣を積み直したあと、再びやぐらを建てることになっています。ところが、解体そのものが容易ではないことが分かったのです。今年（２０１８年）、地震後初めて撮影したやぐら内部の映像です。石垣が崩れたことで床が沈み、柱と梁（はり）が外れている所がありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この状態でどう解体するか？工事を請け負う建設会社はシミュレーションしました。</p>
<p><strong>「真ん中の梁をとると、この梁が動く可能性がある。」</strong></p>
<p>柱がはりから外れたことで、周りの柱に荷重が集中。ぎりぎりのバランスでやぐらが保たれていることが分かりました。解体する手順を一歩間違うと、そのバランスが崩れ、石垣の被害が拡大しかねません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「一口に解体といっても、相当難しいですね。」</p>
<p><strong>熊本城総合事務所　津曲俊博さん<br>
「文化財としての位置づけが損なわれないようにする必要がある。我々が力を注ぐことで、多くの方を力づけることができる。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">熊本城　復旧への一歩　被災地の願いは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>行定勲さん（映画監督）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>室﨑益輝さん（兵庫県立大学大学院　教授）</div>
<h3 class="nsh3">天守閣の足場の上には、作業を続ける人たちの姿があります。今日は復旧が進む熊本城内からお伝えしてまいります。熊本出身の映画監督の行定さん。２０年かかるという難工事、どうご覧になりましたか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>行定さん：</strong>熊本の県民にとっては熊本城っていうのはシンボルですから、やはりいち早く復旧した復活した熊本城を見たいという思いがあると思うんですけれども。僕個人の意見としては、２度の大きな地震の爪痕を残すために、ある部分の石垣が崩れている所をそのまま保存するとか、そういう形で未来に、熊本地震のあった歴史というものを伝えていったらいいんじゃないかと思ったりもします。</p>
<h3 class="nsh3">私もこの傷ついた熊本城の姿を見ると心が痛むんですが、被災した方々もみずからの状況と重ね合わせて見ていると思うんですけれども、いかがですか？</h3>

<p><strong>行定さん：</strong>熊本城はやはり大きな支えになったと思うんですね、県民の。地震から１か月半ごろに、傷ついた熊本城が夜、ライトアップされたんですね。ずっと落ち込んで下を向いていた県民たちは、みんなそのときに、顔を上げて熊本城を仰いで見たんですね。そのときにみんなの表情っていうのは、すごく勇気を与えられ、そして涙してたんですよね。僕もその１人だったわけですけど、やはりそれぐらいの存在感で、熊本人にとっては非常に熊本城が支えになってるっていう存在だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">行定さんは震災前に熊本城の姿を映画に撮られて、地震後にそれを県民の皆さんに見ていただくという機会があったそうですが、反応はいかがでしたか？</h3>

<p><strong>行定さん：</strong>震災が起こる半年前に撮影していたものなので、ほぼほぼ最後に撮られた熊本城の美しさっていうものが残せたわけですけれども、やはり傷ついた熊本城を前にすると、自分の記憶も忘れてしまうようなことがあって、あるお年寄りの方なんかは、完全復旧するまでに自分はもう生きてるかどうか分からないと。ただ、あの映画の中の熊本城を見ると、すごく自分の子どものときからの慣れ親しんだ熊本城を思い出せることが非常にうれしかったというふうに言っていただけました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">熊本城　復旧への一歩　被災地にもたらすもの</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">阪神・淡路大震災で被災した経験があり、防災や復興施策について研究している室﨑さん。文化財を復旧するということ、この意義はどう考えればいいのでしょうか？</h3>

<p><strong>室﨑さん：</strong>人間が生きていくうえでは、命だけではなくて文化が必要なんですね。第２次世界大戦のあとで、ナチスによって破壊された街の人々がどうしたかっていうと、壊されたれんがを１つ１つ拾い集めて、元どおりの建物にするんです。まさにそれは、自分たちの文化が元に戻るということが、復興の大きな力になるんだということだと思うんですよね。まさに熊本城もそうだと思うんです。熊本城がよみがえることによって勇気が湧いてくる、希望が湧いてくるということだと思うんですね。まさに心の復興の推進力が文化だというふうに思うんですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">熊本地震２年　被災者たちの“現実”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">この熊本城の長い復旧工事を見つめる被災者の皆さんの暮らしにも、いまだ大きな課題が横たわっています。津波で地域が壊滅的な被害を受けた東日本大震災と異なり、この熊本地震では建物によって被害程度がさまざまで、その後の避難生活の形もまちまちなのが特徴です。<br>
最も被害が大きかった自治体の１つの益城町では、仮設住宅だけでなく、壊れた自宅や親戚の家などで避難生活を続ける人が多く、その数は４，０００世帯を超えています。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中でも深刻なのは、自宅の倉庫や手作りの小屋などで生活する、いわば「軒先避難」です。なぜ２年たつ今も軒先避難を続けざるをえないのか。その実態が見えてきました。</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">いまも続く“軒先避難”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「最も被害が大きかった益城町に来ています。私１年前にも、ここに来たんですけれども、いまだにこうして道路の復旧工事が行われていますし、こうして見てみますと、本当にまだまだ復旧・復興には時間がかかるなというふうに思わざるをえません。」</p>
<p>２年前の地震で、住宅の６割が全半壊した益城町。確認できただけで４５世帯が、今なお軒先避難を続けています。高木サチ子さんです。寝床にしているのは軒先の倉庫の一角。シートで間仕切りしていますが、冬は氷点下になることもあるといいます。</p>
<p><strong>高木サチ子さん<br>
「２月がいちばん（寒さが）ひどかった。昼まで水道が出なかった。そのときは、猫の飲み水が凍っていました。」</strong></p>
<p>地震の直後、高木さんの自宅は全壊判定を受けました。仮設住宅への入居を希望しましたが、２回続けて抽選に落ちました。そこで、現状をしのぐために使ったのが「応急修理制度」です。この制度では、自宅が半壊以上の被害を受けた場合、国と都道府県が修理費の一部を負担。上限は５７万６，０００円です。ひとまず使えるようにしたのは台所。そして、トイレと風呂。これだけでも２００万円かかり、預金を取り崩すしかありませんでした。<br>
さらに、この制度を利用したことで、ますます厳しい状況に陥ります。応急修理制度を利用すると、自宅に住めるようになったと見なされ、仮設住宅に入れなくなってしまうのです。自宅を失った上に仮設にも入れない。軒先避難を続ける中で肺炎を３回も繰り返しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「地震の前は、まさかこんな暮らしになるなんて？」</p>
<p><strong>高木サチ子さん<br>
「いやいや、到底、夢に見たこともないし思ってもいない。いちばん下に、どん底に落ちてしまったのと一緒。」</strong></p>
<p>益城町では自宅を再建した人が出たことで、実は今、仮設住宅の２割およそ３００戸が空き部屋の状態です。高木さんのような被災者を受け入れることはできないのか。町の担当者に聞きました。</p>
<p><strong>益城町　生活再建支援課　姫野幸徳課長<br>
「なんとかできないかという思いは持っているが、実際、制度の運用上は、制度上縛りがあるので。被災者に不便な声があるのであれば、私たちも県・国に機会があるごとに届けていきたい。」</strong></p>
<p>軒先避難が続く背景には、自宅再建のハードルが上がっている現状もあります。<br>
花屋を営む、森本さん夫婦です。敷地内の作業場だった小屋を自前で作り直して生活しています。</p>
<p>武田<br>
「これ、床が…みかん箱なんですね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>森本好子さん<br>
「みかん箱を敷いて、上に畳を敷いている。」</strong></p>
<p></p>
<p>自宅は壁がいたるところで崩れ、床も抜け落ちるなど、大きな被害を受けました。地震の半年後、業者から修繕の見積もりをとったところ金額は４８６万円。すぐには工面できなかったため、いったん見合わせました。その半年後、修繕を依頼しようとすると、思いがけないことを言われました。</p>
<p><strong>“費用は６８０万円になります。”</strong></p>
<p>材料費の上昇や人手不足などもあって、以前の価格で請け負うのは難しいというのです。</p>
<p><strong>森本勇さん<br>
「２０１７年中には自宅に移れると思って、工務店とも打ち合わせをしていた。そうしたら、だんだん大工さんたちが忙しくて、金額が高い方にやはり行ってしまうのでは。」</strong></p>
<p>他の業者にもあたりましたが、「忙しくて当分請けられない」と断られ続けたといいます。軒先避難から抜け出す道筋はまだ見えません。</p>
<p><strong>森本勇さん<br>
「考えるのがやはりきつい、考えるのが。」</strong></p>
<p>武田<br>
「前に進んでいる感じは？」</p>
<p><strong>森本勇さん<br>
「ないない、逆だろ。後戻りだろうね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ続く“軒先避難”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">応急修理制度の６０万円という金額。そして制度を使うと仮設住宅に入れないという条件。なんとかならないのかなという思いがしたんですが？</h3>

<p><strong>室﨑さん：</strong>ひと言で言うと、制度が被災の実態に追いついていないということだと思うんですよね。本当に６０万で修理はできるのか。全くそれはできないわけです。でも、何のための応急修理制度かというと、少しでも修理をすることによって仮設に行かないでもいいようにしてあげようという。仮設の生活と同じレベルの暮らしを、応急修理でもちゃんと支えていかないといけないんですけどね。やっぱりその６０万ではとても足りないということなので、建設価格の高騰だとか、そういうことを踏まえて必要な額をやっぱり提供するようにしないといけないというふうに思っているんです。</p>
<h3 class="nsh3">これは今からでも議論したほうがいいと？</h3>

<p><strong>室﨑さん：</strong>私は今からでも足りない部分を、「後出しじゃんけん」というんですけどね、今の実態に合わせて新しい制度を作って、今、困っている人たちを救わないといけない。そうすると、やっぱり修理費の加算措置みたいなものが、たぶんいるんだろうと思うんですよね。まさにそういう意味では、制度そのものを見直していく。これからの在り方にも必要だし、今の被災者を助けるためにも制度を変えていくということは必要だと思うんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">避難長期化の懸念は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">そしてもう１つ心配だったのが、皆さん高齢で過酷な暮らしを続けてらっしゃって健康に影響はないんだろうかということなんですが、そんな懸念はないんでしょうか？</h3>

<p><strong>室﨑さん：</strong>それはもう間違いなく影響があるというふうに思っているんですね。今、熊本地震の非常に大きな特徴は、避難生活の過程の中で体を壊す人がとても増えている。実は阪神大震災のときも、ちょうど２年目から３年目に、「孤独死」っていうんですけど、独りぼっちで亡くなっていく人がたくさん仮設の中で出てくるわけです。まさにこう、２年、３年つらい生活をしていると、精神的にも体力的にも、もうもたないわけですよね。だからこのまま放っておくと、ばたばたと体を悪くする人が出てくると。だからこそ今もう一度、支援の在り方みたいなものを考えていかないといけないと思うんですよね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">被災者たちの思いは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">こうやって過酷な暮らしをされている方が、実はわれわれの目につかない所にいらっしゃると。この現実をどうご覧になりましたか？</h3>

<p><strong>行定さん：</strong>熊本の方たちっていうのは非常に表面的には元気で、ユーモアを忘れない人たちが多いと思うんですね。でもその水面下で、こういう苦しんでらっしゃる方たちというのは実はいて、われわれはそれをやっぱり知ることでケアしていく。それで心の復興をサポートしていくっていうのはすごく重要だなというふうに思いました。</p>
<h3 class="nsh3">こうして、暮らしを立て直していくということにはまだ長い時間がかかりそうですけれども、少しでも人々を勇気づけようと前に進んでいる人たちもいました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">被災地　復興への願い　熊本城の姿もう一度</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>復興のシンボル、熊本城。工事のためにかけられた覆いが取れ、美しい姿がよみがえる日を熊本の人たちは待ち望んでいます。天守閣の復旧にあたる、左官職人の河瀬幸哉さん・６０歳です。この道４５年。手がけているのは、瓦と瓦を塗り固める屋根目地漆喰（しっくい）。国内の城ではほとんど見られない伝統技法です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>河瀬さんは、左官人生の大半を熊本城の修復や復元にささげてきました。</p>
<p><strong>左官職人　河瀬幸哉さん<br>
「みなさんに“熊本城ができたぞ”と。“やっぱり熊本城はよかね”と言われるような仕事をしていきたい。」</strong></p>
<p>今回の復旧工事、終わるのは２０年後です。</p>
<p><strong>左官職人　河瀬幸哉さん<br>
「そこは塗らないでいい、剥げ。」</strong></p>
<p>自分は最後まで携われないかもしれない。河瀬さんは、若い世代への技術の継承を急いでいます。指導している若手の１人、２１歳の宮田涼さんです。左官の見習いになった翌年に、熊本地震で自らも被災。熊本城の復旧工事に志願しました。この日の現場は、天守閣最上階の屋根です。数百年もの間、職人から職人へと受け継がれてきた技術。実践の中でしか伝えることはできません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>左官職人　河瀬幸哉さん<br>
「ここはあまり厚くはいらない。」</strong></p>
<p><strong>左官見習い　宮田涼さん<br>
「すごいです。」</strong></p>
<p><strong>左官見習い　宮田涼さん<br>
「熊本城の仕事はあこがれ。いつかはこういう仕事をしてみたかった。今のうちに少しでも早く、河瀬さんの技術を覚えていきたい。」</strong></p>
<p>先週、覆いが外され、２人が手がけた天守閣の屋根が顔をのぞかせました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4115/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「久しぶりに天守閣を見られて、すごくうれしい。」</strong></p>
<p><strong>「熊本城が直ったら、みんな元気になる。」</strong></p>
<p><strong>「堂々たる姿を見られるのが待ち遠しい。希望ですね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">被災地の“現実”と“希望”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">行定さんは今月（４月）発表した映画で、地震をきっかけにして友情や愛の尊さを見つめ直すという人々を描いてらっしゃいますけれども、被災した方々が今希望を見いだすには何が必要だと思われますか？</h3>

<p><strong>行定さん：</strong>地震当初被災して、みんながそれぞれが、いろんな気持ちでいたと思うんですけどもみんなが一枚岩になったんですね。いつもの普通の日常を取り戻すために、みんなが協力し合った。それを持続させること、未来に向けてみんなで復興していこうという気持ち、それはすごく重要だと思うんですね。それとやっぱりこの地震の経験というものを風化させないで、われわれはずっとその被災者と一緒に寄り添っていくということが非常に重要かと思います。</p>
<h3 class="nsh3">室﨑さんはいかがですか？</h3>

<p><strong>室﨑さん：</strong>今言われたとおりだと思うんですよね。未来に向けてみんなが１つになるということが基本だと思うんですね。この復興の過程では、力のある人は少し前に向かって進んでいけるんですけど、力のない人だとか支援のいただけない人が取り残されていくんです。そうすると、前に進む人と残された人の間のギャップってどんどん大きくなる。そうすると、残された人のところにいろんな意味での苦しみがたまっていくわけです。その残された人に、前に進んでいる人たちが手を差し伸べるということが必要だし、被災地の中の助け合いだけではなくて、日本全体で熊本を忘れないようにして、救いの手を差し伸べるということをしなければならないと思うんですよね。このように熊本城がどんどん復興していくと、あたかも熊本全体が復興したかのように思ってしまうんですけれども、実は今日の映像であったように、まだ苦しんでいる人はたくさんいる。その人たちがいるかぎり私たちは支え続けていかないといけないので、復興が終わったわけではないということだと思うんですよ。</p>
<h3 class="nsh3">天守閣の覆いは取れましたが、足場が外されてその姿が見えるようになるのは来年（２０１９年）の春です。暮らしと心の復興が成し遂げられるまでには、まだ時間がかかります。私たちもこれから、その歩みを見つめていきたいと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4115" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリーズ働き方改革　残業８０時間超・現場で何が - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>日本の社会全体で取り組みが加速する「働き方改革」。長時間労働を是正するためには何が必要かを「クロ現＋」ではシリーズで考えていく。初回は、“過労死ライン”とされる時間外80時間超えが、相当数に上る「医療」や「教育」の現場に注目。「患者や子どもたちのために」と際限なく膨れ上がった仕事量、使命の達成と労働時間の縮減というジレンマのなか、持続可能な「働き方」は定着させられるのか、模索の現場から手がかりを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>鎌田實さん
                                    <span class="person2__note">（医師）</span>
                            </li>
                          <li>藤原和博さん
                                    <span class="person2__note">（教育評論家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“待ったなし”働き方改革　あなたの職場は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、私たちの働き方が大きく変わろうとしています。</p>
<p><strong>“本日はノー残業デーです。皆さん、今日も１日お仕事お疲れさまでした。”</strong></p>
<p>日本中で、働き方改革が加速しているのです。</p>
<p><strong>「１６時退社でライフも充実。プレミアムエブリデー！」</strong></p>
<p>働き方改革のアイデアを出し合うイベントには、大企業が殺到。</p>
<p><strong>「今日、絶対残業でしょ。事前申請して。」</strong></p>
<p>残業を減らしながら、会社の業績を伸ばす道はあるのか。労働時間削減の波は、医師や教師にも。働き方改革が医療や教育の質の低下につながらないのか、懸念も出ています。</p>
<p><strong>中学校校長<br>
「先生方の長時間勤務の解消を、保護者や地域の皆さん、一緒に考えましょう。」</strong></p>
<p>どうすれば、働く人の健康を守りながら仕事の充実を図ることができるのか。シリーズでお伝えしていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">残業８０時間超　医師や教師たちが…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">働き方を見直す動きは今、日本社会の課題となっています。ＮＨＫでも、５年前に長時間労働による過労死で、１人の記者・佐戸未和さんが命を失いました。私たちは、この事を重く受け止め、働き方改革に取り組んでいます。番組でも、働き方の課題を取り上げていき、長時間労働の見直しについて考えていきます。<br>
今日は、私たちが命を預ける医療や子どもたちの将来を託す教育の現場についてです。実は、長時間労働が常態化しているとされ、改革の大きな焦点の１つとされているんです。</h3>

<p><strong>田中：</strong>国が行った直近の実態調査では、「過労死ライン」とされる月８０時間以上の残業を行った人の割合は、医師では４割。中でも２０～３０代の若い医師では、６割近くに上りました。<br>
一方の教育現場では、小学校で３割、中学校では６割近くの教師が、月８０時間以上、時間外労働を行っている実態が分かりました。長時間労働による過労死も相次いでいて、対策は待ったなしです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まずは、私たちの命を守る医療の現場。これまでにない取り組みを始めた医療機関を取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">過労死に揺れる病院　医師の“働き方改革”は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>患者の受け入れを制限するという、異例の決断に踏み切った病院があります。９０万人の医療の中核を担う、新潟市民病院です。</p>
<p><strong>新潟市民病院　片柳憲雄院長<br>
「長時間労働を防ぐには、患者さんを、申し訳ないが少し制限して。」</strong></p>
<p>背景には、消化器外科に勤めていた研修医の自殺が過労死と認定されたことがあります。研修医だった３７歳の女性。長時間労働が原因で、うつ病を発症したとみられています。</p>
<p><strong>遺族<br>
「今では後悔しかない。結果的にこうなってしまい、非常に残念。」</strong></p>
<p>女性を追い詰めた長時間労働とは、一体どのようなものだったのか。ＮＨＫは今回、病院の内部資料を独自に入手しました。この病院では、休日や時間外の労働を、医師が手書きで自己申告していました。しかし、別の記録を確認したところ、かけ離れた勤務実態が浮かび上がりました。<br>
例えばこの日。女性が申告していた時間外労働は、午後５時～８時まで。しかし実際には、午後１１時５６分まで電子カルテを入力していた記録が残っていました。調査した労働基準監督署は、女性がこの時間まで働いていたと認定しました。<br>
女性がこの病院で働き始めた４月～７月までの時間外労働です。黄色は女性が自己申告した時間。一方青は労基署が認定した時間です。多い月で自己申告の３倍近く。４か月連続で過労死ラインとされる８０時間を超えていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当時の働き方について、現場の医師が、匿名を条件に取材に応じました。</p>
<p><strong>“時間外労働を記録する紙は自分ではんこを押して出すだけ。すべて自己申告、自己管理だった。今までは時間の概念はなかった。”</strong></p>
<p>女性の業務が特に集中していた、ある１週間の記録です。週の初め、朝７時半から働いたあと、宿直として翌朝まで急患などに対応。そのまま手術を３件担当し、午後１１時まで働きました。次の日以降も早朝に出勤し、手術や診察を担当。日曜日から月曜日にかけては再び宿直を任され、連続３８時間働いていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>看護助手から、３４歳で念願の医師となった女性。仕事に追われる様子を、家族は心配しながら見守っていました。</p>
<p><strong>遺族<br>
「夜中にも頻繁に呼び出しがあって、また出かけて、帰ってきて、２時間後にまた呼び出し。ずっと働いているなと気にかけていて。」</strong></p>
<p>さらに取材を進めると、女性は、労基署が認定した時間よりも長く病院にとどまっていたことが分かりました。赤は病院に滞在していた時間。病院に出入りする際に使う、カードの記録から割り出しました。すべての月で、労基署が認定した時間を大きく上回っていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この時間、女性は病院で何をしていたのか。過労死の原因を調べた弁護士です。女性は手術の訓練や、症例の学習をしていたとみています。</p>
<p><strong>遺族代理人　齋藤裕弁護士<br>
「高い職業意識の中で、修行もやる、仕事も一生懸命やる。かなり異常な長時間、働いているんだなと思いました。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">医師の“働き方改革”　長時間労働の見直しは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>女性の死をきっかけに、医師の長時間労働の見直しを迫られた新潟市民病院。医師の人手を増やすことは難しいため、軽症の患者の受け入れを制限し、症状が重い患者の治療に専念することにしました。医師たちの時間外労働の実態をチェックする、対策室も新たに設けました。</p>
<p><strong>病院の事務職員<br>
「救急の先生は？」</strong></p>
<p><strong>病院の事務職員<br>
「救急の先生、まだ１件も連絡とってない。」</strong></p>
<p><strong>病院の事務職員<br>
「１９の週って、（医師との）面談いけそうですか。」</strong></p>
<p><strong>病院の事務職員<br>
「最終週になんとかという状況です。」</strong></p>
<p>しかし、亡くなった女性が行っていたとされる、手術の訓練や症例の学習に充てる時間を労働とみるかどうかは、見方が分かれています。病院側はあくまでも「自己研さんである」として労働時間には含まれないとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>新潟市民病院　片柳憲雄院長<br>
「労働でなくても“自己研さん”という形でいろいろ勉強してきたので、全部（労働時間として）がちがちに決められると、（医療の）質的にも落ちる可能性があると危惧している。」</strong></p>
<p>一方、弁護士は、患者のために費やした時間は自己研さんではなく、時間外労働として認めるべきだと訴えています。</p>
<p><strong>遺族代理人　齋藤裕弁護士<br>
「患者のために尽くすという意識は非常に尊いもの。だから患者の命が救われている部分もあることは否定できない。ただ、精神論だけでやってきたことで今回の事件が起こったとはいえる。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">医師の“働き方改革”　医療現場の苦悩</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>ゲスト</strong>　鎌田實さん （医師）</p>
<h3 class="nsh3">長年、地域医療を担ってきた鎌田さん。連続で３８時間に及ぶ勤務の実態、改めてその過酷さに胸が潰れるような思いがするんですけれども、こういったことというのは、ほかでも起きていることなんでしょうか？</h3>

<p><strong>鎌田さん：</strong>本当に残念なことなんですけども、地方の病院なんかでは、１日働いて、そのまま当直に入って、翌朝、明けることができず、内科医だと外来をやって回診をする、外科医だったら外来をやって、その後、午後は手術をするというようなことで、結構ありえる状況です。</p>
<h3 class="nsh3">今回、問題が起きたのは、地域の中核の医療機関なわけですけれども、なぜ、そこでこのように業務が積み重なっていくんでしょうか？</h3>

<p><strong>鎌田さん：</strong>１つは、応召義務という、医療界には「患者さんを断ってはいけない」というルールがあって、できるだけ、とにかく受け入れようという思いがあって、中核病院の場合には、高度医療化をして、設備を整えて、患者さんたちが集まりやすいような環境を作っていて、住民の人も、たぶん軽いだろうなと思いながら、いい病院行ったほうが安心だなという思いがあって、そういう思いの中で、集中しやすい状況というのが作られてるんじゃないか。それで過酷な仕事形態ができてしまう。もう１つは、やはり地方の病院では医師の数が足りないために、明らかに起きてる。もう１つは、医師そのものが、自分のスキルアップのために勉強したいとか、経験を積みたいとか、いろんなテクニックを学びたいということで、「一生懸命やりたい」という思いが強いところがありますね。</p>
<h3 class="nsh3">それで業務が過酷になってしまう。構造的な問題ですね。</h3>

<p><strong>鎌田さん：</strong>（それは）あると思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>国も動き始めています。厚生労働省は医師の業務負担を減らすために、入院時の説明や、診断書の入力などを、医師に代わって看護師に担ってもらおうという業務移管の取り組みや、当直明けの勤務負担の軽減、また、できるだけ複数の医師で、チームとして対応していくなど、個々にかかる負担を少しでも減らそうという議論を始めています。<br>
また、病院側でもさまざまな取り組みが始まっています。聖路加国際病院では、一部の科で土曜の診察を廃止し、医師の休暇の確保に乗り出しました。また、東邦大学大森病院では、地域の開業医と連携し、当直を担ってもらう取り組みを進めようとしています。</p>
<h3 class="nsh3">もう１つの焦点が、先ほどもおっしゃった、医師１人１人が自分の技量を高めようとする「自己研さん」だと思うんですけれども、これは「業務」なのか「自分のため」なのか、どう線を引いていくべきなのでしょうか？</h3>

<p><strong>鎌田さん：</strong>自分が主治医として診ている患者さんの治療方針を決めるために調べたりすることや、その患者さんのためのカンファレンスが行われることなんかは、明らかな「業務」ですよね。それ以外のものって、非常に微妙なんですよね。ここをできるだけ病院としては明確にしておく必要があるけども、結局、最後のところまでラインをなかなか引きにくいので、そこで、直属の上司と相談して、「このぐらいしっかりやれよ」って言われると終わっちゃうので、そうじゃなくて、ラインとは別個のところに相談役のメンターだとか、あるいは、同じ数年上の先輩と一緒に相談ができるような体制作りをしている病院も長野県内にはあって、このままではいけないなということで。ただ、先ほどもお話したように、医療界ってどんどん仕事が広がる方向があるので、それに対して歯止めをどうやって明確にしていくかというのが、今、問われているところだと思います。</p>
<h3 class="nsh3">この医師の問題と同じように、長時間労働による過労死が相次いでいるのは、実は学校の教師です。これまでの働き方をどう見直そうとしているんでしょうか。模索する現場を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ルポ・教師の長時間労働　“働き方改革”は進むか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>およそ５００人の生徒が通う、大阪市立東中学校です。新学期、保護者に対してある手紙を出すことにしました。</p>
<p><strong>「教育委員会との連名で。」</strong></p>
<p>学校に求められる役割が拡大する中で、教師の残業が過労死ラインを上回っているとして、今後の働き方改革への理解を求めたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大阪市立東中学校　黒田光校長<br>
「反応がどうかなというのは、これから見ていかないといけない。ことある機会に私の方から説明をしないといけない。」</strong></p>
<p>背景には、増え続ける仕事への危機感があります。</p>
<p><strong>「おはようございます。」</strong></p>
<p>この学校の所定勤務は朝８時半～夕方５時まで。しかし、多くの教師が朝７時過ぎには出勤します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「行ってきます。」</strong></p>
<p>７時４０分。校区の巡回に出ました。警察から、不審者がいるとの情報が入ったためです。</p>
<p><strong>西垣一範教諭<br>
「はい、おいで。あのな、今なんか（信号）赤やんけ。」</strong></p>
<p>地域住民から登校時のマナーが悪いと指摘され、通学路で指導することもあります。<br>
午前の授業を終え、昼休み。昼食を僅か２分で済ませると…。</p>
<p><strong>西垣一範教諭<br>
「何してん？」</strong></p>
<p>声をかけながら生徒を見守ります。いじめやトラブルは休み時間に起こることが少なくないからです。</p>
<p><strong>西垣一範教諭<br>
「何気ない話から、今どんなことで悩んでいるのか、そんなことも休み時間によく分かる。職員室にずっといるということはできない。」</strong></p>
<p>放課後の部活動。国の学習指導要領では「学校教育の一環」とされていますが、行われるのは、ほとんどが土日を含めた勤務時間外です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この学校では、すべての教師が部活動の顧問をしています。サッカー同好会は、去年（２０１７年）設立されました。</p>
<p><strong>松下崇裕教諭<br>
「地域や保護者からサッカー部を作ってほしいと要望がずっとあった地域で、教室では学べないことでも、クラブでは学べることも非常に多くあると思う。」</strong></p>
<p>夕方。授業の準備など、教師のいわば本業にようやく取りかかります。しかし、その最中にも…。</p>
<p><strong>「もしもし、東中学校でございます。」</strong></p>
<p>保護者や地域からかかってくる電話に対応しなくてはいけません。<br>
６時半。緊急の会議が開かれることになりました。休み時間中、いじめにつながりかねない行為が３件見つかり、指導方針を話し合うことになったのです。</p>
<p><strong>「きちんと本人が考えないといけないことだから、これから連絡またとって。」</strong></p>
<p><strong>難波千枝教諭<br>
「今日あったことなんですけど。」</strong></p>
<p>会議のあと、関係した生徒の保護者全員に連絡を取りました。<br>
保護者とのやり取りで、ある生徒が以前から、からかわれていたことが分かりました。いじめにつながれば、その後の生徒の人生に関わるだけに、おろそかにはできません。</p>
<p><strong>難波千枝教諭<br>
「その日のうち。鉄則です。先にこっちの仕事があるから（生徒）指導はあとで、にはならないので。何かあった時は、また今日帰れないみたいな感じになります。」</strong></p>
<p>深夜になっても仕事が終わらず、授業の準備などを自宅に持ち帰ることも少なくないといいます。<br>
負担を少しでも減らせないか。大阪市では、夜間の電話対応を自動音声に切り替えることを検討しています。さらに市では、部活指導専門の職員を外部から雇用する予定です。教育の質を落とすことなく、長時間労働をなくすことはできるのか。教師たちの模索が続いています。</p>
<p><strong>「正直な話、昔に比べて余裕がない。もっとゆっくりノートも見たいし。」</strong></p>
<p><strong>「意識して早く帰る、時間内に終わらせる努力というのはしていかなければいけない。」</strong></p>
<p><strong>「われわれが休みを取ることで、生徒にしわ寄せがいくようではいけない。」</strong></p>
<p>今後、保護者を巻き込んだ議論も進めていく予定です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大阪市立東中学校　黒田光校長<br>
「今の仕事全体をどう短縮させるのかということは、子どもに関わる教育活動を、どこを削るのかということになってくるので、（保護者に）ご理解をいただきながら、中学校の先生方の労働環境、労働時間の短縮を改善していくことに努めていきたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">残業８０時間超　教師の長時間労働の実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>ゲスト</strong>　藤原和博さん（元区立中学校　校長）</p>
<p><strong>田中：</strong>教師たちが長時間労働に陥ってしまう背景には何があるのか。その１つが、こうした法律の規定です。「教師の仕事は勤務時間を規定することが難しく、時間管理はなじまない」「時間外や休日勤務手当は支給されない」「その代わり、月給の４％が手当として支給される」。こうした制度は、１９６０年代から続いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">民間出身で初めて公立中学校で校長を務めた藤原さん。こうした制度になっているとはいえ、学校の先生はあまりにも忙しすぎると思うんですけれども、どういうふうに仕事を積み重ねているのでしょうか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>藤原さん：</strong>その理由、３つほど挙げたいと思うんですが、１つは、学習指導だけじゃなくて、生徒指導、生活指導、習慣を作っていくことまで日本の先生は仕事にしているということ。先ほどありました、いじめの問題も当然ですが、見回りとかも、小学校だと「雑巾はどういうふうに絞るか」から「給食はどこで食べるか」など。それから中学・高校では、なんといっても部活ですね。そして最後に、事務量が非常に増えているということがあります。もう上から文書が非常に多く下りてきて、アンケートをたくさん書かなきゃならない。それから「レッテル付きの教育」っていうんですが、消費者庁ができれば消費者教育だったり、例えば情報教育・ＩＴ教育・環境教育・福祉ボランティア教育もやりなさいということで、どんどん積み上がってくる。本当は何かをやめて、何か新しくしなきゃいけないんだけど、全部積み上がっていっちゃってるというところがありますね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">教師の“働き方改革”　どう進める？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">国は、こうした先生たちがやらなければいけないことに対して、例えばこういった外部のパワーを活用してはどうかというようなことも考えているようなんです。これはどうですか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4116/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>藤原さん：</strong>外部のパワーについて、小学校の英語とか、プログラミング教育、これは生きると思います。外の力を借りざるをえない。問題は、部活なんですね。これはやっぱり先生たちが人生かけてやってるというところもあったり、やりがいがあってやってるという部分があるのと、それから、やんちゃな子なんかは、バスケット部とかサッカー部で、授業では自分はスターになれないんだけど、スポーツでスターになれるっていう、そういう教育的な部分があるので、なかなか、外に出してスポーツとしてやればいいじゃないというふうにはならないんですね。そこが難しいです。</p>
<h3 class="nsh3">学校の教育と結び付けてやらざるをえない部分があるんですね。こういった外部のパワーも入れつつも、その運用にはやっぱりちょっと工夫が必要だと。</h3>

<p><strong>藤原さん：</strong>とにかく今５０代の教員が３５％いまして、あと１０年するとベテランがいなくなってしまう。ですから今のような部活の指導はなかなかできないでしょうから、もう外の力を借りざるをえないと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">医師・教師の“働き方改革”　私たちは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">医療や教育を維持していくために、私たちに何ができるのでしょうか？</h3>

<p><strong>鎌田さん：</strong>時間だけで働き方改革をやると、医療崩壊が起きるんじゃないかと、多くの医師たちは心配をしています。そして医師は大変疲れているっていうことを理解していただいて、コンビニ受診なんかといって、夜中に安易なかぜぐらいのことでかかるようなことはぜひやめてもらえるとありがたいなという声が多かったですね。</p>
<p><strong>藤原さん：</strong>僕はサラリーマンや公務員の方に、ぜひ働き方改革で、早く帰ってきてもらったり、それから土曜日、特に、学校のサポートをしてもらえるといいなと思います。学校支援地域本部が今、地域学校共同本部というふうになっていますので、そこに参加してくれると、地域社会と学校が盛り上がると思います。</p>
<h3 class="nsh3">働き方を見直す中で、医療や教育を当たり前に受けられると思ってきた私たちの常識を、変えていかなければならないところまできていると思いました。命を預ける大切な仕事を社会全体でどう支えていくのか、考えていかなくてはならないと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4116" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>検証　なぜ相次ぐ？公文書問題 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4117/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>今月、発覚した防衛省の日報問題。「保存されていない」と説明していたイラク派遣の日報が実際には保管されていたことが、次々と明らかになった。１年前、南スーダンでのＰＫＯの日報を隠ぺいしていたことが発覚し、厳しい批判を浴びた防衛省。取材からは、「公文書」への意識が低く、再発防止策が徹底されていなかった実態が見えてきた。また、各府省庁の現場では、そもそも何を公文書として残していくのか、判断が分かれていることもわかってきた。相次ぐ「公文書」の改ざんや隠ぺい。その根源的な背景を探り、公文書管理に何が必要か考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>牧原出さん
                                    <span class="person2__note">（東京大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">相次ぐ公文書問題　揺らぐ民主主義の根幹</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>昨日（１６日）防衛省が公表した４３５日分、およそ１万５，０００ページの日報。自衛隊が派遣されていたイラクのサマーワで戦闘が起きていたことが記されていました。その現場の実態を知るための貴重な記録が存在しないとされていたのです。<br>
森友学園を巡る決裁文書の改ざん。ないとされていた加計学園の獣医学部新設に関わる文書も発覚しました。<br>
公文書は、国や行政が政策決定のプロセスをありのままに記録し、後世に残すためのものです。この民主主義の根幹が今、大きく揺らいでいます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">新証言で明らかに　イラク日報なぜ“不存在”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回、私たちはイラク派遣の日報について、自衛隊の幹部たちの証言を独自に得ました。</p>
<p><strong>自衛隊幹部<br>
「（公文書管理は）大事な業務だと理解しているが、それだけをやっているわけではない。」</strong></p>
<p>このイラク派遣の日報は、公表の機会が何度もあったにも関わらず、見逃されてきました。<br>
そもそものきっかけは、去年（２０１７年）２月、防衛省が南スーダンＰＫＯの日報を「破棄した」としていたことが国会で問題となっていたことでした。<br>
この時、野党の議員からイラク派遣の日報の調査も求められていたのです。取りまとめに当たる統合幕僚監部は、２月１６日陸上自衛隊などに調査を依頼するメールを送りました。実際に送られたメールの文面です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4117/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“議員より資料要求がありました。該当する日報が行政文書として保管されていないか、確認をお願いいたします。”</strong></p>
<p>返答の期限は、この日の午後３時。メールが送られてから、わずか３時間半後でした。限られた時間の中、各自衛隊では、イラク派遣部隊と直接連絡を取っていた部署だけを調査。「存在しない」と回答しました。<br>
その４日後。当時の稲田防衛大臣は、国会でイラク派遣の日報について問われ、次のように答えました。</p>
<p><strong>稲田防衛大臣（当時）<br>
「現地部隊の日報については確認をしましたが、見つけることはできませんでした。」</strong></p>
<p>稲田大臣は、防衛省に「イラク派遣の日報は存在しない」と断言したのです。<br>
ところが、２日後の２月２２日。稲田大臣は、国会答弁の打ち合わせの際に「イラク派遣の日報は本当にないのか」と発言します。再び、統合幕僚監部から自衛隊にメールが送られました。</p>
<p><strong>“皆様からは保管されていないとの回答を頂いたところですが、大臣より「イラクの日報は本当にないのか？」とのご指摘がありました。探索いただき無いことを確認いただいた組織・部署名をご教示いただけますでしょうか。”</strong></p>
<p>防衛省は「稲田大臣がイラク派遣の日報を探すよう指示したものだ」としています。しかし、調査を指示する明確な文言はなく、すでに調査を終えた部署名の問い合わせだと、受け止められる内容でした。<br>
現職の自衛隊幹部は、大臣の指示は、通達などの正式な文書で出すことが多く、メールで伝えられることはほとんどないと言います。</p>
<p><strong>自衛隊幹部<br>
「大事な大臣からの指示であれば、紙で書かれてあったりとか、あるいは、しかるべき立場の人間を呼ぶ形で、直接、大臣が指示を伝達する、命ずるという形はあると思うんですけど、こういった簡単な感じのメールのみで指示というのはあまり聞かない。それなりの立場の方から、直接、聞いたりとかでないと、その大事さがなかなか伝わってこないと思います。」</strong></p>
<p>指示があいまいだった結果、調査が一部の部署でしか行われず、日報を見つける最初の機会を逃していたのです。<br>
国会で「存在しない」とされたイラク派遣の日報。実際には、その翌月に見つかっていました。南スーダンＰＫＯの日報が隠蔽されていたことが発覚し、大規模調査が行われた時のことでした。<br>
海外派遣の検証などを行う陸上自衛隊の研究本部で、これまで調査していなかった外付けハードディスクから、電子データで見つかっていたのです。しかし、研究本部はこれを報告しませんでした。その理由について防衛省は、「南スーダンの日報を調べているので、イラクの日報を報告する必要があるとは認識していなかった可能性がある」としています。ところが、この理由では説明がつかない対応をしていたことが明らかになりました。<br>
研究本部で日報が見つかった去年３月２７日。実は、防衛省に対して、イラク派遣の日報の情報公開請求が行われていました。しかし、その３日後、研究本部は「存在しない」と回答していたのです。なぜ誤った対応をしたのか。防衛省は「詳しい経緯は調査中」としています。<br>
現職の自衛隊幹部は、そもそも情報公開への対応は本来業務ではないという意識が根底にあると証言します。</p>
<p><strong>自衛隊幹部<br>
「自分たちの目の前にある、やらなければいけないものから、離れたところから来る仕事なので、本当に必要だということは分かっているけど、完全に付加された仕事になるので、それはやっぱり厳しいと思います。本当に甘かったなと思います。」</strong></p>
<p>浮かび上がってきたのは、公文書管理や情報公開への意識の低さでした。<br>
去年７月以降、南スーダンＰＫＯの日報問題を受けて再発防止策が始まります。しかし、一部で見つかっていたイラク派遣の日報が公表されることはありませんでした。防衛省は再発防止策として、全自衛隊のあらゆる日報を、過去のものも含めて、統合幕僚監部で一元的に管理することにしました。しかし、その時出された通達の文書では「今後派遣される部隊の日報」という記載もあり、対象の時期が過去を含むのか明確ではありませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4117/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>指示を出す側も受け取る側も認識があいまいだったため、過去にさかのぼった調査が十分に行われなかったのです。また、一元的に管理するとした統合幕僚監部も、そうした実態を把握していませんでした。南スーダンＰＫＯの日報問題を受けた再発防止策も機能しなかったのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">イラク派遣　日報問題　背景に何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　牧原出さん（東京大学教授）</div>
<p><strong>田中：</strong>ＶＴＲで見てきた去年７月以降も、自衛隊の上層部に日報が見つかったことが報告されながら、防衛大臣に伝えるのが遅れました。一連の経緯について防衛省は、調査チームを立ち上げて調べています。組織的な問題に加えて、公表しなかった背景に意図的なものがなかったかどうかも調査のポイントになります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4117/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">日報問題の取材に当たってきた、宮原記者。<br>
南スーダンの日報を巡る問題が、あれほど取り沙汰されている中で、なぜ、またこんなことが起きた？</h3>

<p><strong>宮原記者：</strong>取材をしていて率直に感じるのは、防衛省内部で公文書に対する意識が低いということです。幹部を取材すると、公文書管理や情報公開は本来業務ではないといった思いがあるとか、日ごろ公開できない防衛上の秘密を扱っているため、情報公開への意識があまりないといった声が聞かれます。去年、防衛省は南スーダンの日報問題を受けて、再発防止に取り組むと宣言しましたが、今回「ない」と言っていたイラク派遣の日報が８つの部署で次々見つかっていて、対策が十分であったとはいえない状況です。再発防止策を打ち出したことで、もう終わったことになっていないか、徹底した検証が必要だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">昨日公表された日報の中には、戦闘という言葉が、複数記されていました。<br>
当時の小泉総理大臣が「自衛隊が活動している地域は非戦闘地域だ」と国会で発言しているが、このことが今回の公表の遅れに何らかの影響を与えている可能性は？</h3>

<p><strong>宮原記者：</strong>日報には、自衛隊が活動したサマーワで、戦闘が拡大したなどの記載があり、現地の厳しい治安情勢が詳しく分かる内容でした。ただ、それが公表の遅れにつながったかどうか、現時点では分かっていません。今回、政治家など文民の統制に従うというシビリアンコントロールに問題がないか指摘されていますが、自衛隊はこの原則は絶対だとしています。しかし、こうした指摘が出ること自体、防衛省・自衛隊は反省すべきで、今回の問題を重く受け止めて、今度こそ、実のある再発防止策を徹底する必要があります。</p>
<h3 class="nsh3">行政学が専門で、公文書の管理に詳しい牧原さん。<br>
この防衛省の日報問題だけでなく、財務省の決裁文書の改ざんなど、文書管理の問題が相次いでいるが、これには何か共通する背景がある？</h3>

<p><strong>牧原さん：</strong>やはり対外的には廃棄したと言っても、実は持っていたと。つまり、それは必要であったということだと思います。それを考える時に大事なのは、行政の文書の出発点は、ふだん使いの現在用いる文書、われわれ、現用文書といいますが、そこなんですね。これを公文書管理制度の枠にのせる時に、管理簿に載せて、一定の年数がたった後、廃棄か保存かを決めるということになります。その廃棄か保存かというところに、恣意的でルールどおりに行われていないということがあるんだと思うんですね。</p>
<h3 class="nsh3">どういう場面で、恣意的な判断が入り込む？</h3>

<p><strong>牧原さん：</strong>例えば政治家案件とか、国会対応でいろいろ質問されるとか、あるいはメディア対応でいろいろ質問されることを避けたいということがあるんだと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>公文書を巡る問題が相次いでいることを受けて、政府は、公文書管理についてのルールを定めたガイドラインを改定して、今月（４月）から新たな運用を始めています。新たなガイドラインでは、例えば行政の意思決定が適正かどうか検証できるようにするため、それに必要な文書は、原則１年以上保存するなどとしました。しかし、今、新たな問題が浮かび上がっています。そもそも何を公文書として残していくのかということです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ廃棄？　公文書問題・現場の実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ＮＨＫが独自に入手した、原発事故からの復興に関する内部文書です。環境省が３年前に作成しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4117/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当時、まだ方針が決まっていなかった、帰還困難区域の除染を全域で行えば、３，０００億円かかるという試算が示されています。政府が除染の方針を決めるまでの議論の一端を知ることができる、この文書。復興庁や一部の与党議員とも共有されていました。<br>
ＮＨＫが環境省にこの文書について問い合わせたところ、公文書だが、保存期間は１年未満で廃棄したと説明しました。ところが、この文書に関わった１０人に取材した結果、そもそも公文書かどうか、職員によって認識に違いがあったことが分かりました。</p>
<p><strong>“行政文書の体裁をしている、いわゆる公文書。”</strong></p>
<p>職員の１人は、こう証言。しかし、ほかの職員は…。</p>
<p><strong>“公文書という部類のものではない。頭の体操のための資料だ。”</strong></p>
<p>職員の多くは、この文書を共有していながら、公文書という認識さえなかったのです。<br>
公文書として保存するかどうかの判断は、担当した職員に委ねられているのが現状です。個人的なメモと判断されれば、公文書ではなく、保存の義務はないとされます。取材の結果、除染費用の試算が記された文書は、現場レベルでは公文書として扱われず、廃棄されたと見られます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4117/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした事態をどう見るのか、環境省に問いました。</p>
<p><strong>環境省　鎌形浩史官房長<br>
「行政文書（公文書）っていうのは、どういうものなのかという定義についての意識というか考え方が徹底していなかった部分があるんじゃないか。職員の個人個人によって大きな差が出てくるというのは、好ましいことではないので、趣旨を徹底していくことが必要だと認識しています。」</strong></p>
<p>環境省は今、職員を対象に研修を行い、公文書と個人メモの線引きを適切に行うよう指導しています。</p>
<p><strong>「行政文書（公文書）なのか、それとも個人メモなのかということが問題。適正な文書の管理を徹底していただくよう、お願いいたします。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">形骸化のおそれは？　公文書問題・現場の実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>しかし、官僚からは公文書の管理を厳密にすればするほど、形骸化するという声も上がっています。新たなガイドラインでは、外部との打ち合わせの公文書を作成する場合、発言内容をできるだけ相手に確認することが求められています。<br>
中央省庁の現役幹部は、この新たなルールによって、かえって公文書の内容が薄まるのではないかと明かしました。</p>
<p><strong>官僚<br>
「結果的に先方に確認を取った場合には、まずい内容は削除するという形が想定される。ですから、検証のために公文書を残していくのではなくて、検証されても問題がないものを残していく。結局、残るものというのは、内容のないスカスカなものになるんじゃないか。」</strong></p>
<p>さらに、公文書管理に関わった官僚は、森友学園などの公文書を巡る問題を受けて、特に政治家が関わる案件は、そもそも公文書として残さなくなるといいます。</p>
<p><strong>官僚<br>
「傾向として微妙な案件は残さないという方向に、特に今回の（公文書問題）を受けてなっている。特に与党の政治家で、われわれの幹部と親しい人であれば、当然、要望というのも多いし、そこにどう答えていくかということも、役人の力量と思われているところがあるので、少なくとも公文書としては残さない。」</strong></p>
<p>このままでは政策決定の過程を検証するという公文書本来の意義が失われると、専門家は懸念します。</p>
<p><strong>ＮＰＯ法人　情報公開クリアリングハウス　三木由季子理事長<br>
「行政として残していい範囲しか記録は残らない可能性がある。リアルな生々しい記録とか、そういうものがかなり残りにくくなるんじゃないか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">抜本的解決はあるか　相次ぐ公文書問題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">残すべき情報が、公文書として保存されない、いわば抜け道がまだ残っているようにも見えるが、この公文書管理を適切に行うためにどうすればいい？</h3>

<p><strong>牧原さん：</strong>まず、公文書管理の制度というものの前提にあるのは、やはり行政の文書、それは現場の行政官がどういう文書があるか一番よく分かっていて、情報公開であれ、公文書の保存であれ、適切にそれをやってくれているという、そういう性善説に立っている制度なんです。外からは、それがいいかどうか分からないんです。悪いことやっているか分からないわけです。それが裏切られているということが今回分かってきましたので、やはり望ましいのは、できるだけ多くの文書をきちんと保存する、個人メモも含めて、基本は保存すると、そういうことだと思います。そうなると、文書は大量なんですね。非常に大量の文書が、どこかで保存か廃棄かを選別しなければいけません。そうなると、これを選別する専門家、アーキビストがきちんとそれを見ながら、どれを残すべきかということを選別していくということが必要になると思います。</p>
<h3 class="nsh3">諸外国ではそういう例がある？</h3>

<p><strong>牧原さん：</strong>あるんですが、日本は諸外国に比べて、このアーキビストの数が少ないんですね。ですから、もっと多くのアーキビストが、これに携わるということが必要になると思います。</p>
<h3 class="nsh3">公文書問題の取材に当たってきた志賀記者。<br>
一連の問題では、官僚だけではなく、政治にも責任があるのではないかと問われているが、政治の側は、どう対応しようとしている？</h3>

<p><strong>志賀記者：</strong>国会では連日、一連の問題が取り上げられ、野党だけでなく、与党内からも国会軽視は許されないといった厳しい指摘が出ています。安倍総理は今日（１７日）、「責任を持って、うみを出し切っていく」と強調しましたけれども、各社の調査で、内閣支持率が低下する中、政府が問題に危機感を抱いているのは間違いありません。今後、新しいガイドラインに基づく、規則の運用を徹底し、より厳格に公文書を徹底する電子決裁システムへの移行を急ぐほか、公文書管理法の改正も含めた、さらなる再発防止策の検討を進める考えです。ただ、ルールをいくら厳しくしても守られなければ意味がありません。実効性のある対策に加えて、公文書がいかに大事なものなのか、再認識させる地道な取り組みも求められます。</p>
<h3 class="nsh3">こうした中で、残すべき公文書が廃棄されることがないよう、取り組みを進めている自治体があります。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“市民感覚”で判断　新たな公文書管理とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>保存期限を迎える公文書をどう残すのか。<br>
相模原市では、その判断の際、外部の目でチェックする仕組みを導入しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4117/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>委員会のメンバーは、行政や歴史の専門家、そして公募で選ばれた市民。専門性や、市民としての感覚から文書を見ていきます。この日は、災害時の市の活動記録が書かれた文書などを残すかどうかが議論されました。</p>
<p><strong>歴史資料の専門家<br>
「『災害時活動』というころですが、震災への対応に関係する内容があるか。」</strong></p>
<p>歴史資料の専門家からは、東日本大震災に関わる文書は資料として貴重だと指摘されました。委員会でチェックされた公文書は、これまで３万８，０００件。このうち４００件余りが保存されることになりました。</p>
<p><strong>相模原市　情報公開課　神澤一義課長<br>
「私どもの気付かなかった部分、反省しなければならない部分もあるし、第三者の目で見ていただくことが重要。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">問われる公文書管理　民主主義の根幹は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>公文書管理先進地のアメリカでは、大統領などがホワイトハウスで残したメモは、個人的な走り書きでも、全て公文書として保存されます。また、行政機関の高官がやり取りしたメールは全て公文書とされ、国立公文書館のサーバーに自動的に保存される仕組みも導入しています。</p>
<h3 class="nsh3">公文書を適切に管理することが、ひいては民主主義の基盤になることを、政治も行政も、そして私たち国民も認識を深める必要があると思うが？</h3>

<p><strong>牧原さん：</strong>やはり行政が文書を作っていく行政活動、それを文書に関して市民が検証していくということ、このプロセスが回るということは、実は行政も歴史を作っていく。その歴史を市民が検証していくということだと思うんですね。ですから、ネガティブにお互いチェックするよりは、共に歴史を作っていくという、ポジティブに歴史を作り、ポジティブに市民がチェックするという、そういうサイクルが必要だと思いますね。<br>
（ただ監視されているということではなく、前向きに歴史に参加していくと。）<br>
市民も行政も、あるいは政治家も歴史に参加していくということが必要だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">今、求められているのは、公文書がそのときどきの政策決定の過程を検証するための重要な財産だという認識を改めて共有することです。公文書管理のルールや仕組みの見直しが、それにのっとったものになるのか、注視していきたいと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4117" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！ 脅威の“海賊版”漫画サイト - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ある海賊版サイトの出現が、漫画を窮地に追い込んでいる。その名は「漫画村」。新作を含め5万冊以上の作品をスマホでサクサク無料で読める。10～50代まで幅広い世代が利用し、先月の訪問者数はのべ1億7千万人を突破。前代未聞の事態となっている。漫画家や出版社の被害は甚大だとして、先週末、政府は緊急の対策案をとりまとめた。サイト自体を閲覧できないようにする「サイトブロッキング」を容認する意向だ。しかし、「通信の秘密」の侵害や「検閲」にあたるとして反論も多く、議論は紛糾している。一体、漫画村の運営者は何者なのか？「著作権が保護されていない国で運営しているため違法性がない」と強弁し、莫大な広告収入を稼いできたと見られる運営者。匿名で利用できる海外のサーバーなどを使って身元を隠しているため、追跡が困難だ。番組では、世界各国でその痕跡をたどり、運営に関わりがあるとされる人物に迫る。そして、読者や広告主を利用して荒稼ぎする、驚きの新事実も判明。謎に包まれた海賊版サイトの実態を探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>福井健策さん
                                    <span class="person2__note">（弁護士）</span>
                            </li>
                          <li>赤松健さん
                                    <span class="person2__note">（漫画家 日本漫画家協会理事）</span>
                            </li>
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">脅威の海賊版漫画サイト　謎の運営者を追跡！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>被害額は３，２００億円！？ある海賊版漫画サイトが、前代未聞の事態を引き起こしています。<br>
５万点を超す漫画が無料で読み放題という海賊版サイト「漫画村」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「無料のサイトだと思ってたので、普通に読んでました。」</strong></p>
<p>先月（３月）のアクセス数は、延べ１億７，０００万。これまでとケタ違いの著作権の被害を生んでいます。<br>
自分の新作が発売直後に勝手に掲載される漫画家たちはショックを隠せません。</p>
<p><strong>漫画家　じゃんぽ〜る西さん<br>
「泥棒ですからね、漫画業界から見れば。言語道断ですよね。」</strong></p>
<p>政府は、悪質な海賊版サイトを閲覧できなくする緊急対策を発表。しかし反対も多く、議論が紛糾しています。<br>
一体、漫画村の実態はどうなっているのか。運営者が巧妙に身元を隠す中、取材班は、インターネットに残された手がかりをもとに、サイトの運営に関わっている可能性のある人物に迫りました。</p>
<p>漫画村問題取材班　田辺幹夫記者<br>
「あなた自身は漫画村の運営者ですか？」</p>
<p><strong>男性<br>
「●●●●●」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、ネット広告の仕組みを悪用して収益を上げる「裏広告」という手口をスクープ。脅威の海賊版サイトの実態を徹底追跡します。</p>
<p>著作権を侵害された作品が多数掲載された漫画村。先週以降、閲覧できなくなったり、一瞬閲覧できたりと、混乱が続いています。<br>
このサイトの実態に迫るため、取材班は漫画村のサーバーの在りかを探ることから始めました。まず調べたのは、インターネット上の住所ＩＰアドレスです。</p>
<p>漫画村問題取材班　田辺幹夫記者<br>
「このサーバーを使っていることがわかります。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>漫画村のＩＰアドレスから、サーバーの管理会社が分かりました。「クラウドフレア」という会社です。そのサーバーは、アメリカ・アリゾナ州にあると表示されました。早速、取材班はアリゾナ州フェニックスへ向かいました。<br>
たどり着いたのは、ある巨大なデータセンターです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この中に、クラウドフレア社のサーバーが置かれています。漫画村のデータはここにあるのか。尋ねると、個別の顧客情報は明かせないとして、確かめることはできませんでした。<br>
クラウドフレア社は、サーバー管理の世界有数の企業です。顧客に代わって、大量の画像や動画のデータを配信するサービスを行っています。<br>
しかし、悪意を持った人物が利用すると、元のサーバーの位置が外部から隠れるため、身元が探られにくくなります。この仕組みが漫画村の運営者を探る上での壁となっていました。しかし、取材に応じた会社の弁護士の言葉に、この壁を突破するヒントがありました。</p>
<p><strong>クラウドフレア社　顧問弁護士<br>
「著作権者（漫画家や出版社など）からコンテンツの削除要請があれば、サイトの運営者の情報をお伝えしています。」</strong></p>
<p>そこで取材班は、削除要請を検討している出版社を訪ねました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この出版社が扱っている漫画も、漫画村に無断で掲載されています。出版社は、クラウドフレア社に漫画村に掲載されたコンテンツの削除要請を送りました。</p>
<p><strong>エコーズ　代表取締役　芹田治さん<br>
「（返事が）来てくれるとうれしい。これで止まったら、一個、解決手段が見えたっていうことになる。」</strong></p>
<p>翌日、早くも返事が返ってきました。クラウドフレア社によれば、漫画村のサーバーはアメリカではなく、さらに別の国にあるといいます。</p>
<p><strong>エコーズ　代表取締役　芹田治さん<br>
「どうやらウクライナにある企業っぽい。」</strong></p>
<p>取材班は、ウクライナの会社を直接訪ねることにしました。その会社の住所は、首都キエフの中心部に近いアパートになっています。経営者を訪ねると、驚くべき答えが返ってきました。</p>
<p><strong>「彼（経営者）はもう４年半ここにはいない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「えっ、いない？」</p>
<p><strong>「４年半前に殺されたんだ。」</strong></p>
<p>「あなたは？」</p>
<p><strong>「私は彼の父親だ。」</strong></p>
<p>父親と名乗る男性は、この場所は自宅で、会社の存在について知らないと主張しました。その後、会社は買収されたことが判明。取材班は、買収した会社のオーナーに会うことができました。旧ソ連時代の倉庫と見られるこの建物で、２５０台のサーバーを管理しているといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>漫画村のサーバーに関する情報を伝えると…。</p>
<p><strong>買収した会社のオーナー　スミルノフさん<br>
「このサーバーは確かにここにある。」</strong></p>
<p>まさに、この倉庫の中に漫画村のデータがあることになります。</p>
<p>「これがそのサーバーなんですね？」</p>
<p><strong>買収した会社のオーナー　スミルノフさん<br>
「そう、区画１２の４、１２の３だ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>では、オーナーは漫画村の運営者の情報を知っているのか。</p>
<p><strong>買収した会社のオーナー　スミルノフさん<br>
「借りているのはアジアの企業だ。それ以上は言えない。」</strong></p>
<p>「それは日本？韓国？中国？」</p>
<p><strong>買収した会社のオーナー　スミルノフさん<br>
「それは言えないね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">脅威の海賊版漫画サイト　謎の運営者を追跡！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　福井健策さん（弁護士）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　赤松健さん（漫画家 日本漫画家協会理事）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>その後、さらに取材を進めますと、ウクライナのサーバーは、スウェーデンのプロバイダーを介して漫画村の運営者側と契約を結んでいることが、今回、初めて明らかになりました。そのスウェーデンのプロバイダーは「防弾ホスティング」と呼ばれるサービスを提供しているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちら、この防弾ホスティングというのは、契約者の情報を徹底的に秘匿することを売りにしていまして、削除要請や問い合わせには一切応じません。これ、使い方によっては犯罪の温床になるともいわれているんです。</p>
<h3 class="nsh3">著作権がご専門で、出版社や漫画家の顧問弁護士も務める福井さん。<br>
日本の漫画の海賊版サイトが、アメリカ、ウクライナ、スウェーデンと、世界を股にかけた仕組みで運営されている状況をどう見る？</h3>

<p><strong>福井さん：</strong>やっぱり身元を隠すためだと思うんですね。要因は２つあります。１つは、海外の責任追及の難しいサーバーがある。それから２つ目は、身元を隠して、それをコントロールできる技術が発達しているという、多発する、身元を隠した犯罪と同じ要因ですね。仮に大元のサーバーにたどり着いたとしても、サーバーの所在についてはいろんな情報あるんですけれども、仮にたどりついたとしても問い合わせにも答えないし、また削除要請にも応じない。国によっては、削除を求めるための法制度が未整備で、その責任追及には費用も時間もかかって、その間にさんざん稼いで逃げられてしまうというような構図があります。</p>
<h3 class="nsh3">こういったサイトを運営する、そもそもの狙いは何？</h3>

<p><strong>福井さん：</strong>純然たる営利目的であるのか、あるいはその他の目的があるのか、ちょっと外見的には読めないですね。</p>
<h3 class="nsh3">そして漫画家の赤松健さん。<br>
ご自身の作品も被害に遭われているということだが、運営者に対して、どんなことを言いたい？</h3>

<p><strong>赤松さん：</strong>われわれ漫画家が下書きからペン入れ、仕上げまで、すごい長い時間かけて、一生懸命やっているものを全く無関係な海賊版業者が金もうけに使っちゃうというのは、非常に憤りは感じますね。特に被害が大きいのは、若い新人さんとか、われわれベテランは紙で買っていただいているんですけれども、若い作家にはかなり直撃されていますね。<br>
（売り上げにも影響が出ている？）<br>
電子はもっと伸びるはずなんですけど、相当鈍化しています。</p>
<h3 class="nsh3">その運営者、一体何者なんでしょうか。さらに追跡しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">海賊版漫画サイトの闇　ホワイトハッカーと追跡！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>取材班は、漫画村を問題視し、その存在を独自に追っているホワイトハッカーを取材。サイト運営者の追跡を続けました。<br>
ホワイトハッカーは、インターネットの中に、サイトの運営者を示す痕跡が残されていないか徹底的に探しました。見つけたのは、およそ１年前のサイトの登録情報。当時の情報に、ある会社Ａ社の名前が記されていました。ホワイトハッカーがＡ社の事業について詳しく探っていくと、ある人物Ｂ氏の名前が出てきました。その名前が、漫画村に関連していると見られるメールアドレスの一部と一致したのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ホワイトハッカー<br>
「推測な部分は強いですが、何らかの関係者である可能性は高いと思います。」</strong></p>
<p>調べると、Ｂ氏は２年前まで、都内で飲食店を経営していたことが判明。訪ねてみると、その店はもうありませんでした。しかし、ビルのオーナーはＢ氏のことをよく覚えていました。</p>
<p><strong>ビルのオーナー<br>
「家賃のことはきちんとしていた、電気代とかそういうことも。いい借り主が入ったなと思っていたんですよ。ただ、お店はガラガラだった。でも金は持っていたね、彼は。だって家賃ぽんと払うし、従業員のあれ（給料）だって、もうきちんとやっていたからね。」</strong></p>
<p>そんな中、春の嵐が吹き荒れた、先週１１日。漫画村に大きな変化がありました。サイトがつながらず、画面にはメンテナンス中の表示。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>漫画村は閉鎖したのでは？という臆測が飛び交いました。そこで取材班は事実を確認すべく、取材の過程で入手したＢ氏の携帯電話に連絡、取材を試みました。</p>
<p>漫画村問題取材班　田辺幹夫記者<br>
「Ｂさんの携帯ですか？」</p>
<p><strong>漫画村に関わっていた可能性があるＢ氏<br>
「はい。」</strong></p>
<p>Ｂ氏が電話に出ました。</p>
<p>田辺記者<br>
「漫画村というサイトについて取材してまして、これについてはご存知ですか？」</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「はい、知ってます。」</strong></p>
<p>しかし…。</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「きょう質問形式で何個か聞いて、月曜に折り返しでも大丈夫ですか？」</strong></p>
<p>そして、一昨日（１６日）月曜Ｂ氏に改めて電話しました。まず、かつて漫画村のサイトの登録情報にあったＡ社について聞くと…。</p>
<p>田辺記者<br>
「ＢさんがＡ社の『中の人』と考えられるんですが、これはどうでしょうか？」</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「まあ、そっすね。内部は知ってるんじゃないですか。」</strong></p>
<p>そこで確信となる質問をぶつけました。</p>
<p>田辺記者<br>
「あなた自身は漫画村の運営者ですか？」</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「違いますね。」</strong></p>
<p>田辺記者<br>
「管理している人とか運営者をご存知ですか？」</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「ちょっと答えられないですね。」</strong></p>
<p>そして…。</p>
<p>田辺記者<br>
「Ａ社は漫画村を使って利益を得ている会社なのかなと、私どもとらえておりまして。」</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「Ａ社自体がそれやっているわけじゃないんで。」</strong></p>
<p>田辺記者<br>
「Ａ社自体が漫画村をやっているわけじゃないということなんですか？」</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「そっすね。広告代理店とかプログラム開発とかですね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">海賊版漫画サイトの闇　ホワイトハッカーと追跡！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田辺記者：</strong>私たち取材班は、合計３度にわたって、およそ１時間の電話取材を行いました。その中でＢ氏は、自分は漫画村の運営者ではないと否定しました。ただ、漫画村のサイト情報を登録したＡ社を立ち上げたと話していました。このＡ社については、プログラムの開発などを行う会社だと説明し、漫画村と何らかの関わりがあることを示しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">赤松さんは、こうしたやり取りを聞いて、漫画村に携わっている人物像をどう見た？</h3>

<p><strong>赤松さん：</strong>私、電子書籍会社を運営しているんですけれども、やっぱり１人では、このクラスのサイト運営は無理です。まず資金を管理して方針を決めるリーダーと、あと２４時間サーバーを管理するエンジニア、あとちょっとしたデザインとかのフォントとか決めるデザイナーの３人、できれば５人、うちは１３人でやっています。そういう感じなので、１人というふうにはならないと思います。あと、少年漫画と少女漫画と、ジャンル分けも正確なので、恐らく日本人。<br>
（日本の漫画に詳しい？）<br>
相当好きな人だと思いますね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>その漫画村サイトの最新状況なんですけれども、昨日（１７日）の午後からアクセスできないと表示されているんですけれども、ただ、サイト自体が閉鎖したかどうかは不明なんですよね。先週、この漫画村が閲覧できない状態になって以降、今度は別の海賊版のサイトがＳＮＳ上で話題になったりして、いたちごっこが続いているんです。</p>
<h3 class="nsh3">福井さん、ほかにもこういった海賊版サイトがある？</h3>

<p><strong>福井さん：</strong>大体２００ぐらいあるんじゃないかといわれているんです。昨年（２０１７年）史上最悪といわれた「フリーブックス」といわれる海賊版サイトが、これが最盛期に１，０００万単位の月間アクセスを集めたんですね。昨年、突如閉鎖されたんですけれども、この漫画村は、あっという間にそのアクセス数を超えてしまって、もはや１桁完全に上回る規模になっていることになります。仮に閉鎖されたとしても、後継サイトが現れて、また数千万のアクセスを集めてしまう。まさに、いたちごっこといえるような状況ですね。</p>
<h3 class="nsh3">こういったサイトは、どうやって広まっていく？</h3>

<p><strong>福井さん：</strong>ＳＮＳなどを利用した口コミでの広まりが、やっぱり多いですね。</p>
<h3 class="nsh3">こうして次から次へと出てくる海賊版サイトですが、その背景には、アクセスを集めるだけで収入を生み出す広告の仕組みがあります。今回、漫画村の資金源について、新たな仕組みを突き止めました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">海賊版漫画サイトの闇　ネット広告　驚きの錬金術</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>漫画村のサイトに表示されていた広告です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アダルト系や香水、洋服などさまざま。こうした広告が収入源になっていたと見られます。<br>
取材班が広告主に対して、漫画村に広告を出していることについて尋ねると、ある１社は「漫画村というサイト自体知らなかった。広告をどこへ出すかは代理店に任せている」と回答。このほかにも取材に応じた広告主は全て、漫画村に自社の広告が出ていることを知らなかったと話しました。<br>
そこで、広告代理店に取材を試みると、ある広告主と漫画村の運営者の間には、少なくとも３社の代理店が介在していることが判明。このうちの１社が取材に応じました。</p>
<p><strong>広告代理店<br>
「『（そのサイトは）結構アクセスが出て、売れたりしています』という話を聞いたので、じゃあやってみようかと思って、やったんですよ。最初からそれ（漫画村）がわかっていたら、当然そんなのに出さないんですけど。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">海賊版漫画サイトの闇　大企業をだます裏広告</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そうした中、驚きの情報が飛び込んできました。「裏広告」の存在です。サイトの解析を依頼していたネットセキュリティーの専門家によると、これまで知られていない広告の仕組みが隠されていたというのです。<br>
漫画村のページをスクロールさせていくとこの部分で終わりになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが、この下に隠しスペースがあるといいます。専門家がページのプログラムを書き換え、表示するようにすると、隠しスペースに全く別のサイトが現れました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4118/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ネット上の記事や話題を紹介する「まとめサイト」です。何とそこには、誰もが知る大手企業の広告が数多く掲載されていました。</p>
<p>田辺記者<br>
「これは大手の住宅、不動産の広告ですね。」</p>
<p>つまり、漫画村にアクセスすると、実際には見ていない別サイトの広告も閲覧したとカウントされる仕組み。いわば「裏広告」です。漫画村の運営者は、別サイトのアクセス数を増やす見返りに、そのサイトの広告収入の一部も報酬として得ていた可能性があるといいます。</p>
<p><strong>トレンドマイクロ　岡本勝之さん<br>
「広告主側もだまされているという、二重の“詐欺”につながる行為。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">海賊版漫画サイトの闇　大企業をだます裏広告</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田辺記者：</strong>なぜ大手企業の広告が出ていたのか。背景には多くの場合、広告主が掲載先を選ぶのではなく、いくつもの広告代理店を経て掲載先が決まるという、ネット広告の仕組みがあります。専門家が裏広告を二重の詐欺だというのは、広告主の大手企業から見ると、悪質な海賊版サイトとは知らずに広告が掲載されたということに加えて、広告は実際には見られていないにも関わらず、広告料を支払わされたということを指しています。取材の結果、漫画村とつながっていたまとめサイト、これは５０以上確認できました。多くの大企業が知らないうちに、結果的に、漫画村の運営を資金面で支えていた可能性があるということです。</p>
<h3 class="nsh3">これを防ぐ手だては？</h3>

<p><strong>福井さん：</strong>裏広告は、本当にここまでやるかと思ってちょっと驚きましたけれども、やっぱり収入源である広告を断つべく、個別の広告出稿をしないでくれという要請はこれまでも行われてきたんですよ。ただ、広告配信の仕組みは、ご覧になったとおり複雑だし、確信犯的な事業者も多いので、これまでは実効性というのは限定的だったんですね。ただ、このところ非常に、いわばネット界全体でも、こういう広告手法、抑えていくべきじゃないかという動きが高まってきている。ただ、これから先、そういう動きが出てくると、今度は海外の広告代理店に流れちゃう可能性が出てくると思いますね。<br>
（まさに、これもいたちごっこになる可能性がある？）<br>
可能性はあります。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>この状況に対して、政府は先週、緊急対策を取りまとめまして、漫画村を含む３つの海賊版サイト（漫画村・Ａｎｉｔｕｂｅ・ＭｉｏＭｉｏ）を対象に、一般の人がサイトを閲覧できないようにする「サイトブロッキング」を容認する意向を示しました。このサイトブロッキングというのは、国内では児童ポルノに対してのみ実施した例があります。出版各社は、これを前向きに受け止めています。集英社は「大きな前進」。ＫＡＤＯＫＡＷＡは「海賊版被害の食い止めに大きく寄与する」と述べています。一方で、さまざまな団体や専門家からは、反対の声が上がっています。憲法学者の東京大学大学院の宍戸教授です。「利用者のアクセスの常時監視につながり、『通信の秘密』の侵害に当たる。検閲につながる恐れがある」などと指摘しているんです。</p>
<h3 class="nsh3">運営側を規制するのではなく、それを閲覧する方を遮断するというサイトブロッキングだが、賛否両論ある？</h3>

<p><strong>福井さん：</strong>この海賊版の遮断措置というのは、ＥＵなど４２か国で導入されていて、効果も報告はされているんです。また、日本でも児童ポルノを対象に、立法じゃなくて、これは緊急避難という形で行われてはいるんですね。出版界の要望は切実なものがある。ただ、検閲的であるとして、特に立法抜きの、緊急的な遮断には反対意見も強いんですね。サイトそのものが自主閉鎖も考えられる現在の状況で、こうした緊急的な導入に理解が広がるかは全く不明です。やはり、あくまでも裁判所の判断に基づいて、関係者が納得できる法制度の議論を進めるべきだと思うんですね。特に、新たな技術っていうのはどんどんと生まれているし、１つの対策で絶対的なものにはなりえない。だから、異なる立場の人々が加わって、対策やあるべき制度を議論するフォーラムのような場が必要だという気がします。</p>
<h3 class="nsh3">赤松さん、コンテンツがタダで当たり前という風潮が広がる中で、どうやって対抗していく？</h3>

<p><strong>赤松さん：</strong>音楽とか動画の世界では、定額見放題、定額聴き放題みたいなのが、外資系企業によって確立されていると。同じように漫画も定額読み放題はあるでしょうね。なおかつ、全出版社横断で、ここに行けば必ず読めると、なおかつ海賊版サイトよりも使い手が使いやすい、これがあれば、海賊版にいく必要がなくなりますから、勝てるということになりますね。</p>
<h3 class="nsh3">こういったサイトを利用してしまう人たちに対して、ひと言。</h3>

<p><strong>福井さん：</strong>この漫画というのは、クリエーターたちにとっては生存の糧なんですね。もしクリエーターという職業が成立しなくなれば、漫画は生まれないことになる。海賊版の最大の被害者は読者自身なんですね。ですから、先ほどの法的な対策、それから赤松さんおっしゃったようなビジネス面の努力、そして何より社会の理解によって、海賊版と社会全体が向き合っていくことが必要だと思います。</p>
<p><strong>赤松さん：</strong>われわれ、真面目にやっているやつの仕事を、安易に利用してほしくないとは思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">私たちもそのことを心に留めなければいけませんね。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4118" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“道徳”が正式な教科に　密着・先生は？ 子どもは？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「国や郷土を愛する態度」、「家族愛」、「節度・節制」など２２の項目について考え、議論することを目指す道徳が、この４月から小学校で、再来年度からは中学校で教科化される。道徳の教科化は、これまで一貫して価値観の押し付けにつながるのではないかと、見送られてきた。だが、国はいじめ問題などを理由に教科化を進めた。先行して授業を実施してきた都内の小学校を取材、課題を検証する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>尾木直樹さん
                                    <span class="person2__note">（教育評論家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“道徳”が正式教科に　戸惑う先生・子どもは…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ご存じでしたか？今月（４月）から、ある授業が小学校の正式な教科になったんです。</p>
<p><strong>教師<br>
「実は今年（２０１８年）、大きく変わったものがあるんです。」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「道徳。」</strong></p>
<p><strong>教師<br>
「そう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>お母さんの愛は無償？監督の指示は絶対？子どもたちは教科書に沿って、家族愛や規則の尊重などについて学んでいきます。でも授業をのぞいてみると、戸惑う先生や子どもたちの姿が…。価値観が多様化する中、国が定めた価値をどう教え、評価するのか。</p>
<p><strong>小学校教師<br>
「どこからどこまでが（価値観の）押しつけで、押しつけじゃないっていうのは、やっていてわからなくなっちゃう。」</strong></p>
<p>正式な教科になった道徳の授業。教室に密着しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「母親の愛」は無償？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>杉並区の久我山小学校です。道徳が正式な教科になる１年前から、試験的に授業を行ってきた小学校の１つです。４年生の担任で新人の、岡尾あすか先生です。この日、「家族愛」について教える準備をしていました。</p>
<p><strong>岡尾あすか先生<br>
「家族の思いを深くみんなに考えてほしい。」</strong></p>
<p>実は、道徳の授業では、教えなければならない「価値」が定められています。「家族愛」「親切・思いやり」「礼儀」「国や郷土を愛する態度」など、その数は２２に上ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>教材は国の検定に合格した教科書。岡尾先生は「お母さんのせいきゅう書」を選びました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“ある朝、たかしがお母さんに１枚の紙切れを渡しました。それは、せいきゅう書でした。たかしは、「お使い代」「お掃除代」「お留守番代」として、５００円を請求したのです。<br>
お昼どき、お母さんは５００円と一緒に小さな紙切れを渡しました。お母さんからの請求書でした。「病気をしたときの看病代」「洋服や靴」そして「おもちゃ代」など、いずれも０円。それを目にした、たかしの目には涙があふれました…。”</strong></p>
<p>岡尾先生は、授業の前に指導内容を確認するため、校長室を訪ねました。</p>
<p><strong>岡尾あすか先生<br>
「お母さんの子どもに対する気持ち・思い、無償の愛を考えさせたい。」</strong></p>
<p><strong>校長<br>
「家族を大事にしようとする気持ち、心情を育てるとか、たぶんそうなるよね。」</strong></p>
<p>今回の授業では、母親の無償の愛を通じて、「家族愛」について考えることにしました。<br>
「お母さんのせいきゅう書」を題材に、道徳の授業が始まりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岡尾あすか先生<br>
「さあ皆さん、いつもお母さん、どんなふうにみんなに接してくれる？」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「ぼくのお母さんはやさしい。」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「怒るときはこわいけど、いろいろやってくれる。」</strong></p>
<p><strong>岡尾あすか先生<br>
「お母さんの存在って大きいんだな。」</strong></p>
<p>「お母さん」という存在を改めて意識してもらい、本題に入りました。</p>
<p><strong>岡尾あすか先生<br>
「お母さんは、どんな気持ちでたかしに請求書を渡した？」</strong></p>
<p>手渡した請求書は０円。なぜお金を請求しなかったのか、お母さんの気持ちになって考えてもらいました。</p>
<p><strong>生徒<br>
「私はたかしにいろんなことをしている。それでもたかしにはお金をもらってないよ。」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「私の宝物はたかしだから、お金なんてもらわないよ。」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「お金はいらないから、そのかわり、たかしの成長を見せてね。」</strong></p>
<p>「家族にはお金を求めないのが当然だ」といった意見が、大勢を占めました。ところが、１人の男の子が異なる意見を口にしました。</p>
<p><strong>生徒<br>
「子どもっていいな。えらいことするとお金がもらえるから、私も子どもがいいな。」</strong></p>
<p>手元のメモには、「私は０円なのよ、お母さんの気持ちになってみなさいよ。せっかく家事とかをしているのに。子どもっていいな。えらいことをするとお金をもらえるから」と書かれていました。<br>
お母さんは、家事に対してお金をもらいたいのではというこれまでにない意見。ざわつく子どもたち。岡尾先生は改めて問い直します。</p>
<p><strong>岡尾あすか先生<br>
「でも、お母さんは０円の請求書を渡した。お金がほしい、いいなと思うんだったら…。」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「たしかに、１円、１０円、１００円でも書いて渡せばいい。」</strong></p>
<p>男の子はそれ以上、意見を言うことはありませんでした。男の子の家庭は共働き。仕事をしながら自分のために家事もこなす、母親のことを思っての発言だったのです。</p>
<p><strong>生徒<br>
「お母さんは家事とかしているから、お金をいつももらえないから、お金をもらいたいって気持ちがあってこれを書いた。」</strong></p>
<p>ねらいどおりに授業を進めようとするあまり、男の子の意見をくみ取ることができなかった岡尾先生。道徳の授業の難しさを感じました。</p>
<p><strong>岡尾あすか先生<br>
「普段の生活とか価値観が、子どもたちの中から無意識に出ていると思う、道徳の時間は。一人一人見ていないと（授業が）さばけないと思うので難しい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“道徳”が正式教科に　戸惑う先生・子どもたちは…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>尾木直樹さん（法政大学　特任教授）</div>
<h3 class="nsh3">泣いてしまって顔を洗っている男の子の言うことも、もっともだと思いますし、先生も１つの価値観に導くのは難しいんだなと思いましたが、どうご覧になりましたか？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>僕、この岡尾先生ね、お若いのに立派だと思います。すぐに男の子をケアしてね、頭なでたり、話を聞いたり、それから自分のことも客観視されてますよね、その難しさを。だから、あの先生偉いなと僕はまず思ったのと、それから男の子の涙ですね、これ、本当に今おっしゃったように、すごい意味があって、やっぱり今、多様な家庭がある中で、お母さんが働いてるというところもあったら、彼は優しいからこそ、お金をちゃんとペイしていいんじゃないかなという考えになってね、あれ、全然おかしくはないと僕は思います、男の子も。</p>
<h3 class="nsh3">今見た難しさというのは、やはり「教科化」ということが？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>やっぱり岡尾先生も感じておられたように、１つの価値に落とし込んでいく、家族愛と、無償の愛というところへ落とし込もうとしたときに、あれ、お金もらっていいんじゃない？というのに、ぶつかるわけですよね。だから「教科」になってしまったことによる１つの構造的な問題が出てきたなというので、岡尾先生だけの問題では全くないと思います。</p>
<h3 class="nsh3">家事というものが、経済的な価値のない労働化という議論になっているが？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>これも今、大問題になってるわけでしょ。計算して出される学者もいっぱいおられるように。だからそういった意味では、やっぱり無償の愛、それは家事労働だって決めつけてるんですが、答えがちょっとね。もっと多様化してて、柔軟になってもいいのかもしれませんよね。</p>
<h3 class="nsh3">そもそもなぜ、道徳は教科化された？</h3>

<p><strong>森並慶三郎記者（社会部）：</strong>道徳の教科化というのは、戦前に道徳的価値を教えていた「修身」という教科が軍国主義的教育の中心となっていたという反省から、戦後一貫して見送られていたんですね。しかし、全国でいじめによる自殺が相次いだことなどから、国は子どもたちの規範意識を高める必要があるという理由で、方針を転換して、教科化することを決めたんです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>正式な教科となった道徳ですが、先ほどＶＴＲでご紹介した「家族愛」という価値以外にも、国が教えるべきと定めた価値、例えば「勤労・公共の精神」「正直・誠実」「節度・節制」など。全部で２２あります。教科書では、１つの物語で１つの価値を教える形になっていることがほとんどなんです。</p>
<h3 class="nsh3">日本社会がこれだけ多様化している中で、こういった価値を教えていく難しさ、現場ではどうなっている？</h3>

<p><strong>森並記者：</strong>価値が２２あるんですけれども、このうち「国や郷土を愛する態度」という価値があるんですね。この価値について、教室に今、外国籍の児童が増えている中で、どうやって教えていけばいいのかと戸惑う先生の声も数多く聞かれました。この場合、「国」というのは「日本」を指すんですけれども、外国籍の児童にとっては、必ずしも日本が母国というわけではないからなんですね。</p>
<p><strong>尾木さん：</strong>おっしゃるとおりですよね。それともう１つ、例えば家族愛といいますけれども、今、虐待なんか「心理的虐待」って新しい概念が入って、急増してて、夫婦げんかをしてても、それは子どもたちにとっては心理的虐待なんですよね。そういう中で、家族愛って言ったって、自分の家庭見てたら感じられないぞという子もいるんじゃないかというので、非常に厳しいと思いますよね。</p>
<h3 class="nsh3">こうした価値を教えるにあたっては、子どもたちへの押しつけになってしまうのではないかという懸念もあります。先ほどの小学校で、先生たちの模索を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着　先生たちの悩みは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さまざまな価値観をどう教えればいいのか？先生たちも日々手探りです。</p>
<p><strong>教師<br>
「低学年は（気持ちを）書くことが…。」</strong></p>
<p><strong>教師<br>
「難しい。じゃあ言えるかっていうと、言うのも難しい。」</strong></p>
<p><strong>教師<br>
「価値を僕自身がよく理解しないまま、授業に突撃することが結構ある。教材は理解できても、価値自体の理解が自分の中で微妙なまま、毎週１回ある。やり続けるのは不安。」</strong></p>
<p>授業を、教科書が示す１つの価値に導くことができるのか、戸惑っている先生がいます。６年生の担任・澁谷あゆみ先生です。教師になって２５年のベテランです。子どもたちに教える価値は「規則の尊重」。そのための題材は「星野君の二るい打」という話です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“星野君は少年野球の選手。チャンスで打席が回ってきたとき、監督に呼ばれました。監督は、確実に１点を取るため送りバントを指示。しかし、星野君は得意なコースにボールがきたため、監督の指示を守らず打ちました。結果は二るい打、勝利に貢献しました。<br>
ところが、試合の後、星野君は監督の指示に従うというチームの約束事を守らなかったとして、とがめられたのです。”</strong></p>
<p>この話から見えてくるのは、果たして「規則の尊重」という１つの価値だけなのか。同僚に相談しました。</p>
<p><strong>澁谷あゆみ先生<br>
「『規則尊重・きまりを守る』というところ、そこに収束しにくい。」</strong></p>
<p><strong>同僚<br>
「星野君の打った気持ちもわかる。ただ、チームとしてはまずいのか考えさせたい。やっぱり最後は、その価値観で落とし込まないといけないと思うと、『星野君の二るい打』は、きまりって大事だと落とし込むのは難しい。」</strong></p>
<p>澁谷先生は、疑問を解消できないまま授業に臨みました。</p>
<p><strong>澁谷あゆみ先生<br>
「自分が星野君だったら、命令に従って送りバントをするか。（それとも）いやいや、星野君の気持ちわかる、自分を犠牲になんてできないでしょって。」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「僕なら送りバント。自分で勝手に決めてしまうと、チームのみんなが迷惑する。」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「投げられた球が自分の得意な方面（コース）、せっかくのチャンスを逃すわけにはいかない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>監督の指示か、自らの判断か。意見が分かれる中、決まりは常に尊重されるべきなのか。１人の女の子が切り出しました。</p>
<p><strong>澁谷あゆみ先生<br>
「きまりは必要だけど、どんなときも守っていたら、地震のときにいつも先生の指示を聞いてと言ってるけど、自分で判断しないと、もしそれで…命にかかわることになるから、きまりは必要だけど、どんなときも守るのはよくない。」</strong></p>
<p><strong>澁谷あゆみ先生<br>
「時と場合に、臨機応変に。」</strong></p>
<p><strong>澁谷あゆみ先生<br>
「きまりは何がなんでも守らなくちゃいけない、守ったほうがいいけれども、そこに自分の判断が入っていいものだと思う。」</strong></p>
<p>子どもたちが考えることの大切さを感じた澁谷先生。多様なものの見方をどうすれば育めるのか。試行錯誤が続いています。</p>
<p><strong>澁谷あゆみ先生<br>
「教師のひと言で子どもの考えを動かしてはいけない。この価値観はいいけれど、この価値観はせめぎあうよと、つねに盲目的にやるのではなく、いつも考えられる子、考え続けてほしい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“道徳”が正式教科に　先生は？子どもは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">どの先生も、こうできる？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>理想だと思いますよね。キャリアを感じさせる、本当にすばらしい先生だと思いますよね。だけれども、先生によって力量差がかなり出てくるなという、そういう心配もしましたよね。やっぱり１つのテーマを、価値を、１つの授業で、１つのお話からやってかなきゃいけないというところに、かなり無理があるように思います。</p>
<h3 class="nsh3">仮に、こういった価値観の押しつけみたいなことがされてしまうようになると、中長期的にはどんな問題が？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>これはね、毎日のようにニュースになってますけども、エンゼルスへ行った大谷（翔平）君みたいに、二刀流っていうのは、ああいう型破りというか、これまでの常識を覆すような、そういうアスリートとか、あるいは学問とか、文化とか芸術の領域なんかでも、そういう人が出にくくなってくる可能性、危険もありますよね。</p>
<h3 class="nsh3">国際的には、こうした多様な価値はどう捉えられている？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>ＯＥＣＤ（経済協力開発機構）なんかは「多文化共生」といいまして、多様な価値との共生というのを目指しているわけで、そこともちょっとずれが出てくるかなっていう心配もあります。</p>
<h3 class="nsh3">教科化に伴って、ほかの教科と同じように、先生が子どもを評価しなければいけないということになっていますけれども、これも大きな課題ですよね。</h3>

<p><strong>森並記者：</strong>こちらは、先生が評価をしている様子なんです。評価といっても、国語や算数のように、１、２、３といった数値による評価ではなくて、文章によるものなんですね。「道徳の学習の時間では考えを深めることができました」とか、「自分の経験と合わせて考えることができました」など、子どもの成長を書いていきます。また、入試にも活用はしないとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">評価の難しさ、どう捉えている？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>これは難しいんですけども、先生も難しいんですよね。だけれども、生徒の側も非常に矛盾が出てくるのが、小学校５年生ぐらいになって、デリケートな子というのは、先生の気持ちとか、あっ、この教科書でこのテーマだったら、こういう答えをほしがってるなっていうのが分かって、意見発表のときに、本当に思ってることと微妙に違うことを言っちゃっていると。そういう自分に自己嫌悪に陥って、ストレスになってくるという話は、もうすでにたくさん僕も聞いてます。５年生以上ぐらいから。それからまた、そういうストレスになっている子どもたちへのいじめが起きてしまう可能性もあるし、それから違うことを言って、どっと笑ったりしたときに、その子の違ってる、ずれてる価値観を直してあげようと思って、善意で子どもたちがその子にちょっかいを出して、それが被害者からとってみたら、いじめに思えてしまったりというので、「いじめをなくす」っていうのが、逆にいじめを増やしかねないかなという気もしますね。</p>
<h3 class="nsh3">現場のこうした懸念について、文部科学省はどう捉えている？</h3>

<p><strong>森並記者：</strong>文部科学省に取材したところ、「評価については、ほかの子どもと比較はしないで、あくまでその子自身の成長を記述してほしい」としています。また授業内容も「価値観の押しつけにならないように、先生に指導方法を工夫してほしい」と話しています。そして、型にはまった授業ではなくて、子どもたちが価値観について「考え・議論」できる授業を目指すとしているんですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>今、お話にありました、子どもたちが考え・議論できる授業をどう進めていくのか、試験的な取り組みも始まっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">試験的な取り組みも</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>少数の意見を授業に反映させようと導入したのが、タブレット端末です。テーマは、障害者が満員のエレベーターに乗れない場合、どうすべきか？自分の意見を端末に入力していきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>子どもたちの考えが集約され、たくさん使われた単語ほど大きな丸で表示されます。気になった単語に触れると、少数意見でも読むことができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4120/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>教師<br>
「この意見が心に残ったというのが、ある人います？」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「『守る』。」</strong></p>
<p><strong>教師<br>
「『守る』ってどこかな？」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「水色の。」</strong></p>
<p><strong>教師<br>
「これか。」</strong></p>
<p><strong>千葉大学教育学部　藤川大祐教授<br>
「口頭での議論だと、手を挙げた子しか発言ができない。他の考え方に触れる経験を多くしてもらいたいので、（タブレット端末を使った）授業を進めていきたい。」</strong></p>
<p>教科書にとらわれず話し合うテーマを、子どもたち自らが決めている学校もあります。文部科学省の指定を受けて、４年前から試験的に取り組んでいます。この班では、「友達の有効期限はあるのか」をテーマに話し合いました。</p>
<p><strong>生徒<br>
「友達に有効期限あるとしたら、幼稚園のときの友達は、小学生になって会ったらもう友達じゃなくて別人ということになっちゃうし。」</strong></p>
<p><strong>生徒<br>
「例えば私と友達がけんかしちゃう。そうしたら、けんかしちゃうからずっと離れ離れで、その人のことを考えちゃうとけんかを思い出しちゃうから、いつかは（友達の縁は）切れてしまうんじゃないかな。」</strong></p>
<p>授業で１つの価値観に導くのではなく、子どもたち自身に価値の多様性に気づいてもらうのがねらいです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“道徳”が正式教科に　先生は？子どもは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">これは一部の学校だと思うんですけれども、どうすればほかの学校でも、この考え・議論する授業を実現できるんでしょうか？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>タブレットを使うというのも１つですけれども、一般的な公立の小学校では、なかなか難しいと思いますので、さきほど出てきた「班討論」、班で討論して、班でだとみんなが意見を言えますから、授業に参加してる充実感・達成感があるんですね。それを代表が発表してっていう形が、いちばんやりやすいかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">みんなが自分の考えを、なんらかの形で表明できる。それを可視化するというような。</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>それがお互いの相互理解にもつながっていくと思います。</p>
<h3 class="nsh3">道徳を教える役割、私たちに何ができる？</h3>

<p><strong>尾木さん：</strong>やっぱり家庭の役割も大きいと思いますので、できれば学校で習っていることをしっかり家庭でもつかんでいただいて、そして、それを親子で話し合って、学校でそう習ったか分からないけど、うちはこういう特殊な事情があるから、こうだねというようなお話をしてくださるといいし、それから、家庭にそういう機能はそんなにないよというところでは、やっぱり地域社会全体が子どもを包み込んで、いろんな総合的な生活の中で、「君、そんなことやっちゃいけないよ」とか、道徳の教科書がなくても、いっぱい教えられますよね、そういったあったかい地域社会になっていけばいいなと思いますよね。</p>
<h3 class="nsh3">道徳の授業の現場では、価値の押しつけにならないかと、戸惑い、悩む先生たちの姿がありました。慎重な声も根強くあったこの道徳の教科化。まだ始まったばかりですが、どのように授業が進められていくのか、私たちも関心を持ち続けていきたいと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4120" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵便局が保険を“押し売り”!?　～郵便局員たちの告白～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>郵便局が保険の“不適正”営業を行っているという声が番組に寄せられた。私たちは実態を探るためSNSで情報提供を呼びかけたところ、消費者のみならず、郵便局関係者からも300件以上の情報が集まった。「保険を預金と誤認させる」「親族が同席しないように誘導する」など高齢者を狙った“不適正な手法”の数々。こうした実態は日本郵政グループ側も問題視していたことが内部資料から浮かび上がってきた。
放送に先駆け取材過程をSNSで公開し、寄せられた情報をもとに取材を深める “オープン・ジャーナリズム”によって、郵便局で今何が起きているのか、探った。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>田尻嗣夫さん
                                    <span class="person2__note">（東京国際大学名誉教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">郵便局が“押し売り”！？　内部から告白が次々と</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>「高齢の母が、郵便局員に保険を押し売りされた」。取材は、１通のメールから始まりました。</p>
<p><strong>「意味のない保険、ありえない。」</strong></p>
<p>私たちは取材をもとに動画を作成。同様のトラブルがないかＳＮＳで情報提供を呼びかけたところ、僅か１か月で４００通を超えるメールが届きました。しかも驚くべきことに、その大半が現役職員など郵便局の関係者。法に反する可能性が高い営業手法や、上司からの圧力について告白が次々と飛び出してきました。</p>
<p><strong>元郵便局員<br>
「高齢者の場合、だましやすい。」</strong></p>
<p><strong>元郵便局員<br>
「ノルマに追い詰められて、詐欺まがいで契約させる。」</strong></p>
<p>郵便局で一体、何が起きているのか。私たちは、寄せられた声を会社の幹部にぶつけました。</p>
<p>ディレクター<br>
「不適正な販売をどう認識するのか？」</p>
<p>４００件に上る当事者の声と内部文書から、その実態に迫ります。</p>
<br>
<h3 class="nsh3">「説明なしに保険に入っていた」「郵便局も悪質」。このメールをもとに私たちは取材を始め、その結果を動画にまとめて、先月（３月）、番組のＳＮＳアカウントに公開。情報提供を呼びかけました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>すると、１週間で１００通以上のメールが届きました。中でも目立ったのが、郵便局関係者の声だったんです。私たちは、それをもとに取材し、さらに動画を作成・公開という、このプロセスを繰り返しました。これまでに６本の動画を公開し、現時点までに４５０通を超えるメールが届いています。</p>
<h3 class="nsh3">こうして見えてきた保険押し売りトラブルの実態と、郵便局員たちが明かす不適正な営業手法の数々。まずは、こちらからご覧ください。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トラブルの実態は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>身近な郵便局にだまされたと訴える、山下さん（仮名）親子です。去年（２０１７年）、７０代後半の母親が郵便局員の訪問を受け、納得のいかない保険の契約をさせられたといいます。</p>
<p><strong>山下孝子さん<br>
「郵便局は嫌だと。信頼できない。」</strong></p>
<p><strong>山下満さん<br>
「これですね。」</strong></p>
<p>郵便局員に勧められたのは、毎月の支払い額が４万円の生命保険でした。支払う総額が６４０万円なのに対し、死亡時の受け取りは、不慮の事故など限られた場合を除き、５００万円となる内容でした。しかも、その支払いは孝子さんが９０歳になるまで続くというものでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山下満さん<br>
「支払う金額のほうが保障よりも大きい。意味のない保険と、まず思った。ありえないでしょと。」</strong></p>
<p>さらに、息子の満さんが問題だとするのは、その営業のやり方でした。契約書類には、「７０歳以上の高齢者には家族の同席をお願いする」と書かれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、孝子さんは７０代後半にもかかわらず、家族の同席の必要を尋ねられることはなかったといいます。孝子さんによると、「同席拒否」と書かれた紙を渡され、そのとおりに書くように言われました。</p>
<p><strong>山下孝子さん（仮名）<br>
「メモを渡されて『ここに書いてください』と。そのまま書いてしまったんですけど。」</strong></p>
<p>そして、保険の内容について納得できないまま、契約を促されたといいます。</p>
<p><strong>山下孝子さん（仮名）<br>
「『９０歳まで私、払えません』と言ったんです。でも『息子さんのために』と繰り返し（話を）して、３人に囲まれて、（サインを）書かなきゃいけないんだと思いました。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">郵便局員が告白　保険“押し売り”の手法</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この情報をもとに、ＳＮＳで動画を公開。情報提供を呼びかけたところ、次々とメールが。その多くが、郵便局の内部事情を知る関係者からの投稿でした。<br>
そのうちの１人、現役郵便局員のＡさんです。「満７０歳以上の高齢者と契約するとき家族に同席を求める」という社内の決まりには、抜け穴があると私たちに証言しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>現役郵便局員　Ａさん<br>
「契約の作業途中で、『（家族の）同席をお願いしないといけない、手続きがやり直しになる』。お客様は『せっかくここまでやったのに面倒くさい』と思いますから、『“同席を拒否します”と書いてもらえますか？』と話をすれば、そういう流れになる。」</strong></p>
<p>家族の代わりに郵便局の上司が同席すれば契約が可能になるなどの、「例外規定」があるというのです。</p>
<p><strong>現役郵便局員　Ａさん<br>
「上司にとっても新しい契約、それが第一。それだけです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実はこうした不適正な営業の手法は、全国に広く出回っていることが、私たちの取材から明らかになってきました。これは、現役の郵便局員から入手した内部資料。そこには２０１６年の９か月間に客から４，０００件以上の苦情が寄せられていたことが記されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、保険業法に違反し不適正であるとして金融庁へ届け出された事案が、去年は少なくとも１５件発覚していました。中には局長が事件の隠蔽に関与したり、７年で１７件の不適正契約に関わっていたなどという、悪質な事例までありました。こうした違法性の高い営業に実際に関わっていたという証言も、複数、番組に寄せられました。その１人、元郵便局員のＢさんです。</p>
<p><strong>元郵便局員　Ｂさん<br>
「郵便局というだけで、高齢者の場合、だましやすい。」</strong></p>
<p>かつて、営業成績優秀者として表彰されたこともあるＢさんが明かしたのは、郵便局の利点を悪用したテクニックでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>左は、ゆうちょ銀行の貯金通帳。そして右は、かんぽ生命の保険証券です。郵便局で貯金している高齢者に「通帳が緑から青に変わる」などと説明。貯金と保険を誤認させるような説明で契約したといいます。</p>
<p><strong>元郵便局員　Ｂさん<br>
「郵便局の貯金を見て、このお金でどれぐらいの保険契約ができるか計算して、『緑の通帳が青に変わる』『貯金のようなものです』、そんな話をして契約をいただきました。」</strong></p>
<p>さらに、１人の高齢者から何度も契約を取る「短期（２年）解約」という手法もあるといいます。</p>
<p><strong>元郵便局員　Ｂさん<br>
「２年もたつと『特約が変わった』『お金を返す』と言って、実際には解約。」</strong></p>
<p>短期解約とは、契約期間の途中で解約させて、払戻金で新たな保険に加入させる手法です。その際、払戻金が減り、客が損をすることは十分説明せず、見かけの契約件数を少しでも増やすことが目的だといいます。<br>
男性が語る手法の広がりを裏付ける内部文書を、番組独自に入手しました。それによると、ある高齢者の４件の保険が中途解約され、その払戻金で２件の保険を新たに契約。その２件も短期解約され、払戻金で新規契約。その結果、３件の新規契約を稼いだ、この事例。客に１５０万円近い損失を与えたと示されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>元郵便局員　Ｂさん<br>
「数字（契約）を上げるための手段でしかありません。損をされるのはお客様。本当に申し訳ない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">内部から告白が次々と</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>田尻嗣夫さん（東京国際大学　名誉教授）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>取材を続けてきた吉田ディレクターです。まず寄せられたメールのほとんどが、現場の郵便局員などからのものだったということなんですが？</p>
<p><strong>吉田宗功ディレクター：</strong>まず、これだけの数のメールが来るということに、とても驚きました。しかも、そのメールが届いた時間帯というのは夜ですとか、深夜の時間帯に送られたものが多かったんですね。中身としても、会社にばれるかもしれないと、メールを送るのをちょっと迷ったんだけれども、やっぱり現場の実態を知ってほしいということで送ったというふうな深刻なものがたくさんありました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>現場の危機感の表れということですね。</p>
<p><strong>吉田ディレクター：</strong>それを強く感じました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>不適正な営業を行ってしまったという告白をした郵便局員は、日本郵便の社員たちです。日本郵便は日本郵政グループの１つで、郵便の配達に加え、ゆうちょ銀行や、かんぽ生命から業務を委託され、郵便局で貯金の窓口業務や保険の販売を行っています。ＶＴＲでは紹介しきれなかった、郵便局関係者からの声です。</p>
<p><strong>３０代　元郵便局員<br>
“高齢者に強引に販売せざるを得ない環境が郵便局にはありました。お客さまに申し訳ない気持ちが日に日に強くなり、退職しました。”</strong></p>
<p><strong>４０代　現役郵便局員<br>
“以前のような地域の人に頼りにされる局員に戻してください。この番組を機に、世間の目や金融本部、かんぽ生命の偉いさんの考えが変わってくれることを大いに期待します。”</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>一方で、すべての社員がそういう方法で営業しているのではないといった声もありました。</p>
<p><strong>３０代　現役郵便局員<br>
“郵便局で生命保険を取り扱っている渉外社員の者です。全ての社員がそういう方法で営業をしているのではないということを、どうしてもお伝えしたいです。”</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>吉田さんは、こういった人たちに実際、会いに行ったわけですよね。どんなことが見えてきたんですか？</p>
<p><strong>吉田ディレクター：</strong>全国各地の郵便局員の方のお話の中で、「２年話法」とか「相続話法」という言葉をいろんな方から聞いたんですね。<br>
例えば「２年話法」というのは、ＶＴＲにもあったような、短い期間の間に契約を解約させて、また新たに契約させるというものを繰り返させるための営業トークであったり、「相続話法」というのは、「この保険に入ると相続のときに有利になりますよ」と、そういうテクニックなんですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こういう言葉が使われるほど、ある種、当たり前に行われたということですか。</p>
<p><strong>吉田ディレクター：</strong>取材をしていても、全国の郵便局員の方から聞きますので、こういった問題というのが、本当に全国で広がっているという可能性を強く感じました。</p>
<h3 class="nsh3">元経済記者で、民営化以前から郵便局を取材してきた田尻さん。全国の郵便局で、いわば保険の押し売りのようなことが行われているという告発だが？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>郵政民営化が行われましてから１１年目になるんですが、何を今さらという感じがいたします。いちばん感じますのは「適合性の原則」、いわゆる「金看板の原則」といわれるもので、かんぽ生命のような金融商品を扱う所は、顧客のための商品を、より何が適しているかということを判断する能力と責任を負っている、より大きな責任を負っているという、そういう原則です。それが今、守られてなかったということだと思います。</p>
<h3 class="nsh3">短期の間に契約と解約を。</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>「回転売買」といわれるものでありまして、銀行、証券なんかもずいぶん営業の最前線で、いろいろ問題を起こしてきたわけですね。そういうことは、かんぽ生命や日本郵便が当初から、目標を変えるときから、そういうことを、手を打たないといけなかったという感じがいたします。</p>
<h3 class="nsh3">一方で契約者は、郵便局に預けておけば安心というイメージがあると思うが、なぜ？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>民営化前までは郵便局というのは、絶対に元本割れのしない商品を扱うと、それから、うそは言わない、無理を（言わない）、だましはしないという、そういう信頼関係がこのお客との間にあった。地域社会との間にあったわけですね。それが中身が変わりつつあると。１つは、元本割れのリスクのある商品がどんどん入ってきている。それから２番目は、営業の姿勢が変わってきた、この２つが今回の背景にあるかと思います。</p>
<h3 class="nsh3">違法性もある？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>コンプライアンスといわれる説明責任と、あるいは違法かどうかと、法律に合ってるかどうかということだけではなくて、社会的に受け入れられるか、納得されるか、共感を得られるかということが問題になってるわけですね。</p>
<h3 class="nsh3">本当はそこまでやらなくてはいけない？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>（やらなくては）いけない。そういうことが、かんぽ生命の場合には、郵便局の場合も、マスターされていなかったということだと思います。</p>
<h3 class="nsh3">保険販売を巡るこの不適正な営業はなぜ起きるんでしょうか。寄せられた情報をもとに取材を進めていくと、現場に強いプレッシャーがかかっている実態が見えてきました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">厳しい目標に恫喝研修</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>郵便局員に営業を指導する立場の、現役社員・Ｃさんです。</p>
<p><strong>現役郵便局員　Ｃさん<br>
「各郵便局の目標額が書いてありまして。」</strong></p>
<p>Ｃさんが説明したのは、不適正営業の背景にある高い営業目標。それを示す内部文書です。年度ごとの各郵便局の営業目標が記されています。多くの局で昨年度の契約実績の１．５倍～２倍の目標が設定されており、中には前年度の実績の３倍近い目標が割り当てられている局もあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>現役郵便局員　Ｃさん<br>
「（営業目標が）現場とかけ離れている。自分は立場上『頑張れ』と言わなきゃいけないが、もう限界だなと。」</strong></p>
<p>「こうした高い目標を達成できなければ、上司からの激しい叱責が待っている」。そう告白したのは、今も毎月、営業目標に苦しんでいるというＤさんです。</p>
<p><strong>現役郵便局員　Ｄさん<br>
「数字が足りなかったら人間否定ですよね。『この仕事に向いてないんじゃないか』『辞めたほうがいいんじゃないか』とか。」</strong></p>
<p>さらに、組織的にこうした圧力をかけられる仕組みがあることも見えてきました。寄せられた声の中に何度も出てくる「恫喝（どうかつ）研修」「懲罰研修」という言葉。この研修に参加したことがある郵便局員Ｅさんが、電話取材に応じました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>現役郵便局員　Ｅさん<br>
“目標が未達、できなかったので呼び出されるわけですけど、世間で言うパワハラ研修。”</strong></p>
<p>Ｅさんによると、営業力を上げるための、研修とは名ばかりの実態があるといいます。</p>
<p><strong>現役郵便局員　Ｅさん<br>
“『低実績の連中が、がん首そろえやがって、お前らここに来て恥ずかしくないのか！』。かなりきつい恫喝を１時間近く受けます。”</strong></p>
<p>「研修に行きたくない」。<br>
Ｅさんは、こうした厳しいプレッシャーが、不適正な営業が行われる背景にあるといいます。</p>
<p><strong>現役郵便局員　Ｅさん<br>
「ノルマに追い詰められ、お客様を詐欺まがいで契約させるパターンはしょっちゅう見ます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">幹部を直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>番組に届いた声を、直接、郵便局の幹部にぶつけるため、私たちはグループの本社を訪ねました。日本郵便の佐野常務執行役員です。まず、不適正な営業によって高齢者に不利益を与えてしまったとする、現場の告白をまとめたＶＴＲを見せました。</p>
<p><strong>現役郵便局員<br>
“（保険を）必要ないと思って売っている、だましている。心の中では『ごめんなさい　』。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本郵便　佐野公紀常務執行役員<br>
「信頼を裏切るような行為が、少ない数、起こっている。会社として非常に深刻。郵便局に対しての信頼を失ってはいけない、改めないといけない。」</strong></p>
<p>そして、「高い目標設定が現場を追い詰めている」という郵便局員たちの訴えも、幹部に直接届けました。</p>
<p><strong>現場の声<br>
“上層部からの苛烈な要求を満たすため、やむをえず、お客様をだます。”</strong></p>
<p><strong>現場の声<br>
“『契約を取れ』と朝礼で皆の前で詰め寄られ、大声で恫喝。”</strong></p>
<p><strong>日本郵便　佐野公紀常務執行役員<br>
「これは行きすぎた状況。上司からの圧力・パワハラは受け止めによって一律にはできないが、営業の目標があるからお客様に転嫁するという話は、絶対あってはいけない。」<br></strong></p>
<h3 class="nsh3">利益を追求する上層部と、それに反発する現場。組織の問題点はどこに？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>やはり、本社と郵便局、つまり営業の現場との間の距離が、どんどん離れてしまったということが基本的な問題だと思います。つまり、現場の声が本社に届いてないというところが、今回の背景になっていると思います。</p>
<h3 class="nsh3">なぜこういうことに？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>やはり２３万人の巨大な組織ですので、日本郵政グループ全体としては、これにどういうふうに取り組んでいくか、まだこれからの問題だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">人事構造にも問題が？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>やはり、金融知識の消化能力だとか、さまざまな問題が絡んでいるかと思います。そういった問題を克服していくための方策が、まだ講じられてないということだと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>不適正な営業をなくすため、日本郵便とかんぽ生命では、すでに対策を打ち出していると説明しています。契約者に電話や書面で契約内容を事後に確認、８０歳以上は家族の同席がなければ、原則、契約を交わさない。こういった取り組みで、苦情件数はピーク時の４分の１にまで減ったといいます。その上で、かんぽ生命の幹部は、営業社員の評価のしかたを見直すとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>かんぽ生命　堀家吉人専務執行役<br>
「お客様が契約の内容に満足いただいて、長く継続していただける。そうした『継続』を評価する指標を導入するといった、社内的な評価制度の見直し等もこれから取り組んでいきたいと。」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>このほか、高い販売目標が不適正な営業の背景にあるという指摘に対しては、今年度は会社全体の目標を１割引き下げることを決めたといいます。<br>
では、本当に不適正な営業がなくなるのか。私たちは先週、先ほどの幹部のインタビューをＳＮＳで公開しました。それに対し現場から、早速、次のような声が相次いで届いています。</p>
<p><strong>４０代　現役郵便局員<br>
“目標を１割削減というが、個人に割り振られた目標はむしろ上がっている。こんな状況では、問題の解決にはならない。”</strong></p>
<p><strong>５０代　現役郵便局員<br>
“はっきり言って、表向きのコメント。対策をとったように見せかけて、中身は変わろうとしていない。”</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こういった声に対してどう答えるのか。日本郵便に質問を送ったところ、今日（２４日）夕方、回答があったそうですね。</p>
<p><strong>吉田ディレクター：</strong>まず１つ目の声に対しては、「各郵便局の営業目標や、各社員に期待される目安の金額も平均的には下がっている」という回答でした。そして２つ目については、「お客様本位の営業活動をしっかりと浸透させていく」、そして「必要であれば追加の措置も行っていく」としています。改善が本当に進むのか、それは経営層の本気度が問われると思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4121/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">郵便局は、もともと地域に根ざした、全国あまねくある存在で、それが人々の信頼につながってきたと思うが、なぜこんなことになってしまったのか？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>やはり金融で稼いで、このユニバーサルサービスを支えるという、明治以来の基本的な構造というものが、ここに来て限界に来てるということだと思います。ユニバーサルサービスというのは、年間３，０００億ぐらいに近いお金がかかっておりますが、これをこの日本郵便の、あるいは、かんぽ生命、ゆうちょ銀行にかぶせているというところが、基本的な問題だと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">内部から告白が次々と</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">郵便局という公益的なサービスと、収益を上げなければいけない、この両立をどう図っていく？</h3>

<p><strong>田尻さん：</strong>公共性と地域性というのは、決してコスト要因ではない、つまり収益要因だというふうに考えるべきだと思います。アメリカの銀行のケースなんかを勉強いたしましても、例えば今、日本郵便が一生懸命やっている「見守りサービス」というのは、これは家庭ぐるみ、あるいは家計全体の金融ニーズを、世代別に取り込んでいくという大きな窓口になっているわけですね、糸口になっている。アメリカでは成功例がいくつもあるわけです。そういったグループ全体として、商品を開発していく、長期的に取り込んでいくという戦略が必要かと思います。<br>
もう１つは、郵便局っていうのは、安心・安全、交流の拠点でありましたけれども、そういった人のぬくもりのある場所にすべきだと思います。</p>
<h3 class="nsh3">番組に寄せられた４００通以上のメール、その数の多さ、内容の生々しさは、郵便局が抱える問題の深刻さを物語っていました。私たちは今後も、皆さんからの声をもとに、隠された不正や社会の課題を掘り起こしていきたいと思います。ぜひ情報をお寄せください。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4121" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“私は不妊手術を強いられた”　～追跡・旧優生保護法～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>今、ある法律により被害を受けたと言う人たちが国を提訴する動きが相次いでいる。人口抑制のため「不良な子孫の出生防止」を掲げて成立した旧優生保護法（昭和23年〜平成8年）。1万６千人を超える“障害者”が不妊手術を強制されたが、全貌は明らかになっていない。番組では関係者を独自に取材。そこからは「社会のためになる」という国のかけ声のもと、社会に潜む“優生思想”を背景に強制手術が広がった実態が明らかになってきた。埋もれた“いのちの選別”の深層に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>森岡正博さん
                                    <span class="person2__note">（早稲田大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“不妊手術を強いられた”　追跡・旧優生保護法</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>突然、子どもができない体にされたら、あなたはどうしますか？<br>
７０代の女性です。１６歳の時、障害があるとされ、不妊手術を強いられたと明かしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>被害を訴える女性<br>
「それから苦しみが始まって、本当に不幸ですよ。幸せがあったのに。」</strong></p>
<p>不良な子孫の出生防止を掲げ、平成８年まで続いた旧優生保護法。知的障害や精神障害などを理由に不妊手術が強制されました。その数は分かっているだけでも全国で１万６，０００人を超えると見られています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、こうした人たちが国を相手に謝罪や補償を求め、裁判を起こし始めています。<br>
なぜ、人権を踏みにじる事態が起きたのか。私たちは１００人を超える関係者を取材しました。見えてきたのは、社会全体が不妊手術を後押ししていた実態。しかも、このままでは当事者の多くが救済されない現状も見えてきました。</p>
<p><strong>被害を訴える男性<br>
「６０年ぶりに会いに来ました。」</strong></p>
<p>多くの人の人生を奪った国による命の選別。その実相に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">強制不妊手術　“奪われた”人生</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>不妊手術の強制を告白した、仙台市の飯塚淳子さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>飯塚淳子さん（仮名）<br>
「書かれているものがあるんですよ、優生手術必要って。」</strong></p>
<p>家庭が貧しく満足に学校に通えなかった飯塚さん。知能テストの点数が低かったため、中学生の時、軽度の知的障害とされました。１６歳のある日、飯塚さんは宮城県内の診療所に連れていかれました。何も告げられないまま麻酔をかけられ、卵管を縛る不妊手術が行われました。その後、両親の会話から子どもを産めなくなった事実を知りました。</p>
<p><strong>飯塚淳子さん<br>
「いつも落ち込んでいました、うちに閉じこもって。手術が本当に憎い。」</strong></p>
<p>飯塚さんは２０代で結婚しましたが、子どもができないことで次第に夫婦関係が悪化、離婚しました。その後、３０代で再婚しましたが、夫に手術の事実を告げると、家を出ていったといいます。<br>
不妊手術がなければ、明るい家庭が築けたのではないか。５０年余り、苦しみを抱え続けてきました。</p>
<p><strong>飯塚淳子さん<br>
「やっぱり、うらやましいなって。子どもがいたら、こういう家庭だろうなとか、いろんな思いはあります。本当に戻れるなら、１６歳にかえしてもらいたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">強制不妊手術はこうして広がった</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>優生保護法が作られたのは、昭和２３年。終戦直後の貧しい時代、大量の引き揚げ者や出産ブームによる人口急増が大きな社会問題になっていました。その対策として、中絶の容認とともに重視されたのが、障害者の不妊手術でした。当時、法案を提出する中心となった国会議員の発言です。</p>
<p><strong>谷口弥三郎参議院議員（当時）<br>
“本人の同意がなくても優生手術を行おうとするものであります。これは悪質の強度な遺伝因子を国民素質の上に残さないようにするためにはぜひ必要であると考えます。（当時の議事録より）”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>不良な子孫を排除し、優良な遺伝子だけを残そうという優生思想。人権をないがしろにした誤った思想をもとに、強制手術が始まったのです。</p>
<p><strong>東京大学大学院　市野川容孝教授<br>
「過剰人口問題、それに由来する貧困をどう防ぐかという所に力点があったことは事実。“量を減らす”と同時に“人間の質を高める”、“質を上げる”目的が、この法律にセットで入っていた。」</strong></p>
<p>今から見れば、人権侵害といえる事態は、なぜ広がっていったのか。<br>
当時の状況をよく知る宮城県の元職員に話を聞くことができました。男性によると、障害者が入所する施設や病院だけでなく、地域ぐるみで障害が疑われる子どもがいないか積極的に探していたといいます。</p>
<p><strong>宮城県元職員<br>
「学校はあるし、民生委員はあるし、親が通告する場合もあります。あるいは警察。『どうやら頭が悪いんじゃないか』とか、『こんな癖があって困っている』とか。」</strong></p>
<p>こうして集められた子どもたちは医師が診断を行った後、県の審査会を経て、本人の同意なく手術が行われていったのです。<br>
取材を進めると、こうした流れが加速した背景に宮城県では、ある運動があったことが分かってきました。昭和３２年に始まった「愛の十万人県民運動」です。寄付を募り、障害者施設を作ることを目標に進められたこの運動。不妊手術の徹底も掲げられていました。そこでは、障害者が子どもを産まないようにすることが本人と家族の幸せのためだと呼びかけられていました。善意という名の下に、強制不妊手術は広がっていったのです。</p>
<p><strong>宮城県元職員<br>
「（障害者は）本人も気の毒だし、家庭も気の毒だし、それから扱う方だって大変になる。だから（当時）“そういう子どもが産まれないように”ということ。」</strong></p>
<p>さらに、手術を強いられた子どもたちの姿を目の当たりにした人も見つかりました。男性が働いていた障害者施設では、親の承諾があれば、本人の同意がなくても手術を受けさせられていたといいます。</p>
<p><strong>障害者施設の元職員　三宅光一さん<br>
「『自分の好きな人と一緒になって家族を持つんだ』という話をよくしていました。（手術のあと）部屋の隅で泣いていました。『もうお嫁さんに行けないんだ』と。何と言ってなぐさめていいか分かりませんでした。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">強制不妊手術　“奪われた”人生</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１６歳の時、不妊手術を受けさせられた飯塚淳子さんです。なぜ自分が手術を受けなければならなかったのか、飯塚さんは当時の担任の教師に問い続けてきました。教師から届いた手紙です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“周囲の人たちはみな、あなたの幸せを望んでいたはずです。それが結果としてあなたに大きな不幸をもたらしたことは本当に残念でなりません。善意が裏目にでたことに大きな衝撃を受け…”</strong></p>
<p><strong>飯塚淳子さん<br>
「善意じゃないですよ、こんなの。自分たちは良いつもりでやったかもしれないけど、手術された側にとっては不幸です。不幸ですよ、本当に。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">強制不妊手術　“善意”の下で何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　森岡正博さん（早稲田大学教授）</div>
<h3 class="nsh3">生命倫理の立場から、優生思想について長年研究をしている森岡さん。<br>
人権をないがしろにした法律だったと、強い憤りを感じるが？</h3>

<p><strong>森岡さん：</strong>そのとおりですね。当時としては合法だったと言われるかもしれませんけれども、これがもう悪法であったということは間違いがないことだと思います。どこが悪かといいますと、やはり本人の同意なしに、本人の意思なしに、強制的に手術をされてしまう。そして子どもを産めない体にされてしまう。まさに、ここに悪が凝縮されていると思います。</p>
<h3 class="nsh3">さらに考えなくてはならないのが、それが善意の名の下に、地域ぐるみで、障害のある方にとっては逃げ場がない中で行われたということだが？</h3>

<p><strong>森岡さん：</strong>２つあると思うんですね。つまり上からと下からなんですけれども、まず優生医学、優生思想というのは、国家が国民の質をよくしようとかいう形で、上からやられていくということがあるんですけれど、もう１つ、それを下から支える、われわれ一般民衆の側の問題があるんですね。そして、そのわれわれ、下から支える時に善意というのが出てくるわけですね。つまり本人のためを思って、こうしてあげるのが本人のためなんだ、幸せのためなんだと、つまり優生思想は、いつも善意の形を取って表れると。そういうことをきちっと見ていかないといけないと思います。</p>
<h3 class="nsh3">そして取材に当たった福田記者。<br>
なぜ、この問題がここまで埋もれてきたんでしょうか。</h3>

<p><strong>福田記者：</strong>理由は２つあると思います。１つは、当事者がこれまで声を上げられなかったということです。取材した人の中には障害の程度が重く、自ら声を上げられなかったり、手術のことを家族や周りの人に言えなかったという人もいました。さらに、自分が不妊手術を受けたということさえ分からない人もいたんです。もう１つ大きいのが、社会が目を向けてこなかったということです。国は国際的な批判を受けて、平成８年に法律をなくしました。しかしこの時に、謝罪や救済ということは進まず、われわれ報道機関も含めて、社会がほとんどこの問題に注目せずに事実が埋まっていってしまったんです。</p>
<h3 class="nsh3">この実態は、今、どこまで分かっている？</h3>

<p><strong>福田記者：</strong>優生保護法による強制不妊手術というのは、４７都道府県全てで行われていました。ピークは昭和２０年代から３０年代でした。人数は、分かっているだけで１万６，０００人以上と見られ、中には９歳の少女がいたことも分かっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、実は国が把握しているのは、この１万６，０００人という数字だけであって、誰が手術を受けて、今、どのように過ごしているのかというのは分かっていない状況です。</p>
<h3 class="nsh3">なぜ、そこまで拡大していった？</h3>

<p><strong>福田記者：</strong>それは障害があったか疑わしい人まで手術が拡大していったということがあると思います。例えば、貧しくて学校に通えず知能テストの結果が悪かったり、非行を繰り返していたということだけで障害者とされていたということもありました。実はＶＴＲの飯塚さんも、最近になって医師から「知的障害はなかった」というふうに告げられています。さらに、国が自治体に対して不妊手術を強制していたと、徹底するように進めていたということがあります。違う手術だとだましたり、拘束したりしてもよいという通知まで出していました。</p>
<p><strong>田中：</strong>そもそもこの問題が注目されるようになったのは、今年（２０１８年）１月、１人の女性が裁判を起こしたことがきっかけでした。女性には重い障害があり、親族が、このままでは事実が埋もれてしまうと声を上げたのです。今、こうした当事者５人が、謝罪や補償を求めて裁判を起こし始めています。しかし、これから多くの人が救済されるためには、大きな壁が立ちはだかっています。先月（３月）ＮＨＫが自治体などに調査した結果、およそ１万６，０００人のうち８割の人の手術の記録が残っていないことが分かったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">強制不妊手術　救済のための記録が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>裁判に向けて準備を進める、北三郎さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>北三郎さん（仮名）<br>
「これが『修養学園』。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>非行を理由に宮城県の施設に入所していた１４歳の時、不妊手術を強いられたといいます。報道で初めて提訴の動きを知り、自らも国を訴えることを決断しました。</p>
<p><strong>北三郎さん<br>
「うわーっと思った、びっくりした。あれ、俺もそうだと。」</strong></p>
<p>北さんを支えているのは、５年前に亡くなった妻への思いです。子どもがほしいと望む妻に、長年、手術のことを打ち明けられませんでした。妻のある姿が頭から離れないといいます。</p>
<p><strong>北三郎さん<br>
「知っている人の子どもとか、（妻が）あやしているんですよね。その姿を見ると本当につらい。（手術のことを）はっきり言うべきだったのか、でも言えない。」</strong></p>
<p>裁判に向けて、北さんは手術の記録の開示を県に求めました。ところが回答は「一切残っていない」というものでした。</p>
<p><strong>北三郎さん<br>
「がっくりですよね、なぜ資料がないのか。どうにも（手術の）証明ができない状態。」</strong></p>
<p>今、全国の自治体で同じような事態が起きています。<br>
国の統計で最も多くの手術が行われた北海道では、全ての保健所を対象に不妊手術の調査を行ってきました。</p>
<p><strong>「この中に入っていました、半世紀以上。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、３０の保健所のうち記録が残されていたのは、わずか４か所でした。</p>
<p><strong>北海道　こども未来推進局　花岡祐志局長<br>
「やはり時間の経過というのは、書類の保存にとって大きな影響を与えている。書類によっての実態把握は難しい面もあると考えています。」</strong></p>
<p>記録がなかった北三郎さんです。手術を受けたことを自ら証明しなければならず、この日、医師のもとを訪ねました。体に残された手術の痕が証拠になると、弁護士から助言を受けたのです。</p>
<p><strong>医師<br>
「（不妊）手術した痕が医者が診てわかるかどうか？」</strong></p>
<p><strong>北三郎さん<br>
「傷は残っているんじゃないか。」</strong></p>
<p>診断の結果、太ももの付け根に、不妊手術のものと見られる、およそ２センチの手術痕が見つかりました。しかしこれだけでは、当時、手術を強制されたかは分かりません。人づてに探し当てたのは、当時いた施設の元職員です。</p>
<p><strong>北三郎さん<br>
「『修養学園』でお世話になった■です。６０年ぶりに会いに来ました。」</strong></p>
<p>しかし、応答がなく、会うことはできませんでした。後日、元職員の家族から連絡があり、「当時のことは覚えていない」と伝えられました。</p>
<p><strong>北三郎さん<br>
「あとは何を証拠に出せばいいのか、自分でも分かりません。どんなふうな形にしてやっていけばいいのか。」</strong></p>
<p>４０年以上連れ添った妻に手術のことを言えず、悔やみ続けていた北さん。初めて、その事実を打ち明けたのは、妻が亡くなる直前のことでした。</p>
<p><strong>北三郎さん<br>
「隠していることがあるんだ。『何？』と言うから、実は俺、小さい時に子ども産めないような手術をしていて悪かったと。『うーん』と、うなずいただけで、『私のことよりも、ちゃんと食事をとってね。必ずご飯だけはしっかり食べてよね』と、そう言いながら、息をひきとりました。女房に対して、あぁ、すまなかったな。（国に）私らの気持ちをくんでもらいたいという気持ちでいっぱいです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">強制不妊手術　急がれる救済</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">ここまで苦しい思いをされてきた北さんが、記録がないということで救済の道が閉ざされてしまいかねない現状、どう見る？</h3>

<p><strong>森岡さん：</strong>まず、今の方の声をお聞きして、本当胸が詰まる思いですね。この問題が表面化してから約２０年ですか、非常に遅きに失したと思うんですけれども、ようやくここまで来たかというような感じを私は今、抱いています。ですから、この機を逃さずに、ぜひともよい方向に持っていっていただきたいと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">国はどう対応しようとしている？</h3>

<p><strong>福田記者：</strong>国はこの旧優生保護法について、これまで一貫して、当時は合法だったとしてきましたが、裁判のほか、与党や超党派の議連が救済に向けた議論を始めたことを受けて、実態調査を進めることにしています。救済の対象は、記録が残っていない人や声を上げられない人も調査した上で、幅広く含めていく必要があると思います。さらに、この１万６０００人のほかに、強制ではなく同意して受けたとされる人が９，０００人近くいます。同意させられたという可能性もあり、幅広く救済することを検討すべきだと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>不妊手術を強いられた人たちの救済。海外では、人権上の問題を認めた上で、具体的な仕組みを作り、謝罪や補償を進めています。スウェーデンでは、本人が資料をそろえるケースだけでなく、国の補償委員会が必要な資料を本人に代わって入手し、被害を認定する仕組みを設けました。さらにドイツでは、手術の実施を決定した通知書がない場合でも、専門医の鑑定で、手術痕やカルテから被害を認定して、救済を進めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4122/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">この問題について、取材を通じてどんなことを感じた？</h3>

<p><strong>福田記者：</strong>障害者に対する差別意識というのは、今もわれわれの心の中に残っているんではないかなと感じました。実際、取材をしていると、法律がなくなった後でも、親や医師に結婚や出産を諦めるよう説得されたり、実際に不妊手術を受けたという人さえいました。やはり何よりも強制不妊手術が行われてきた、この事実を、再び埋もれさせてはいけないというふうに強く感じています。</p>
<h3 class="nsh3">森岡さんは、この問題が今の私たちに突きつけることをどう考える？</h3>

<p><strong>森岡さん：</strong>今も話が出ましたけれども、こういう問題を支えている根本として、優生思想というのがあると思うんですね。ですが優生思想は、誰かが持ってるだけではなくて、全員が持っていると思うんですよ。全員が持っている。濃淡はあるとしても、みんなが持っている。それはもうなくならないかもしれません。だけれども大事なのは、われわれ皆が持っている優生思想が現実社会にあふれ出てきて、誰か弱い人の人権や尊厳を傷つけていくというところをストップをかける。この仕組みを考えないといけないと思います。やはり、どのような人であれ、基本的人権は持っているわけですよ。ですから、基本的人権がなくてもいいという人はどこにもいないわけですよね。ですから、子どもを持てないような体にしてはならないというのは基本的人権ですから、そういう人が出てこないようにするように頑張らないといけない。もちろん、子どもを産んだり育てたりすることがうまくいかない方もいるかもしれませんが、その場合は、その状況や環境をわれわれがみんなで頑張って考えていく、そして変えていく。それをしないといけないと思います。</p>
<h3 class="nsh3">私たちの心の中に、かつての誤った思想が本当に残っていないのか、今も自らの胸に問い続ける必要があると感じます。そして、人生を踏みにじられた人たちの重い言葉に、真摯に向き合っていかなければならないと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4122" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>