<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>『「国民のためのスマート自治体」とは何か』（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/446967.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>早稲田大学 電子政府・自治体研究所　教授　岩﨑　尚子</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210413_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210413_016-thumb-380xauto-1201442.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>アメリカ合衆国大統領リンカーンは「人民の人民による人民のための政治」を訴えました。あれから150年余を経てデジタル時代を迎えたいま、『国民のためのスマート自治体』とは何か？について、今日は考えてみたいと思います。</p><div><p>これまで、中央政府の電子化を電子政府、地方公共団体の電子化を電子自治体と呼んできました。これまでは、行政内部事務の効率化や、各種手続のインタフェースのオンライン化に取り組んできたわけですが、ICTを使って各府省庁の壁を越え、地方公共団体まで含めた取り組みを進めるために、2018年にデジタル・ガバメント実行計画が閣議決定されました。<br>サービスやプラットフォーム、ガバナンスといった電子政府に関する全てのレイヤーがデジタル社会に対応した形に変革された状態、と定義され、“電子政府”の発展的段階として“デジタル・ガバメント”を国家戦略の中心的概念としました。<br>過去15年にわたり、世界のICT先進国を対象にデジタル・ガバメントの進捗度調査を研究してきましたが、中央政府と地方公共団体のデジタル活動が統合されている韓国や、ほぼ100％のペーパーレスを実現しているデンマークがデジタル政府の成功事例といえます。</p><p><img alt="s210413_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210413_012-thumb-420xauto-1201444.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　デジタル・ガバメントは、(1)デジタルファースト（手続き・サービスをデジタルで完結）、(2)ワンスオンリー（提出済み書類やデータの再提出を求めない）、(3)コネクテッド・ワンストップ（民間サービスを含めた手続き・サービスの一元的な提供）の3原則を進め、行財政改革を進めていくことにあります。さらに、政府が今年9月に創設する方針のデジタル庁は、財政のスリム化だけでなく、中央と地方を結ぶ国全体のデジタル化の司令塔を担う重要な役割を演じることが期待されているのです。<br>　<br>　これほど急ピッチにデジタル行政を進める理由は主に2点あります。<br>1点目は、コロナ禍で明らかになった行政分野のデジタル化・オンライン化の遅れです。2020年7月に閣議決定された「骨太の方針」には、新型コロナウィルス感染症の緊急経済対策で実施した特別定額給付金や各種助成金の申請手続き・支給作業の一部で遅れや混乱が生じたことが明記されています。<br>2点目は、少子・人口減少・高齢化に伴う社会環境変化です。現在、日本の高齢化率は2020年で28.7％ですが、2036年には３人に一人が高齢者の仲間入りをします。今より労働力の供給が制約されるなかで、地方公共団体が私たちの生活に不可欠な行政サービスを提供し続けるためには、職員が企画立案業務や住民への直接的なサービス提供など、職員でなければできない業務に注力できるような環境を作る必要があるのです。</p><p>これらを背景に、全国に1741ある地方公共団体で進められているのが、自治体の業務プロセス、情報システムの標準化・共通化や、AIやRPA（ロボティックプロセスオートメーション）を活用した行政の効率化です。いわゆる“スマート自治体”です。</p><p><img alt="s210413_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210413_014-thumb-420xauto-1201446.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>スマート自治体とは、“行政サービスの需要サイド”から住民・企業等にとっての利便性を向上させるものであり、“行政サービスの供給サイド”から自治体の人的・財政的負担を軽減させるものと定義されています。<br><br>スマート化を進めるために地方公共団体にAIが導入される事例が増えつつありますが、具体的には、健康情報関連業務、保育所の入所選考業務、保育園入園AIマッチング、会議録作成支援システム等があります。<br>一方、スマート自治体を目指すうえでの課題もあります。第1に、AIを一業務でも導入している団体は、都道府県、指定都市、市区町村でもまだそれほど多くはなく、平均しても2～3割程度。行政職員からは、“何から取り組めばいいのかが分からない”、“どのような業務や分野で活用できるのか分からない”といった切実な声が聞こえてきます。<br>第2に、デジタル化には投資も必要ですが、財源不足も喫緊の課題です。<br>第3に、デジタル人材の不足です。</p><p>ICT分野に精通するCIOと呼ばれる最高情報責任者、最高イノベーション責任者は専任ではなく兼任が多く、また外部任用も決して多くありません。コア・コンピタンスを身に着けたCIOが首長直轄組織のリーダーとなりデジタル化を、スピード感をもって進めていく必要があります。<br>第4に、デジタル格差の問題です。スマート自治体とは、国民の利便性を優先する行政であるべきですが、利用者にはデジタル弱者と呼ばれる高齢者が多いなかで、ユーザビリティ（利便性）やアクセシビリティ（接続性）の面で課題が残ります。デジタル化は、人々の生活の質を高めて豊かで優しい社会を創らなければなりません。<br>ではこれらの課題をどう解決していけばよいのでしょうか。</p><p><img alt="s210413_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210413_015-thumb-420xauto-1201448.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>デジタル化によって、行政側は、省力化、効率化、行財政改革、透明性、変革、行政サービスの高付加価値化等のメリットがうまれます。<br>地方公共団体ごとに経済・人口規模をベースに技術、資金、人材、首長のリーダーシップを明確にすることが必要です。</p><p>これまで、当研究所は、新宿区と一緒にパソコンやスマートフォン教室を高齢者向けに実施してきました。年々高齢者のパソコンやスマホの所有率・利用率は高くなりつつあるものの、利活用はまだ進んでいません。高齢者が最もよく使うアプリケーションは、“通話”“カメラ”“情報検索”が多く、スマホで行政サービスを受けるとなると、そのやり方を身に着ける必要があります。セキュリティに対する意識は高いものの、正しい知識が身についている人は多くありません。将来、スマホでマイナンバーを活用できる制度が導入されるようになれば、この問題の解消は喫緊の課題になります。高齢者のデジタル格差の解消については、高齢者が高齢者に教えるという老老共助教室の開催や、デジタル行政の製作者が最初から簡単で高齢者に優しいユーザーインターフェースベースのシステムを構築すること、さらに役所の窓口に指導員、相談員を置いて手続きを支援するといった丁寧できめ細やかなサービスを提供することが必要ではないでしょうか。職員の数を増やすのではなく、デジタル化や機械化によって生まれた人材を、サービス分野へ再配置することも出来るようになるのです。</p><p>国連のSDGs（持続可能な開発目標）でうたわれる“だれ一人取り残さない”社会とは、あらゆるデジタル弱者の社会包摂を進めることにあります。</p><p>いま、新型コロナウィルス感染症により、DX（デジタル・トランスフォーメーション）が加速し、100 年に一度の大変革の年を迎えています。デジタル化、グローバル化が急速に進展する中で、高齢者やデジタル弱者と情報化の融合を図る政策が必要です。そのためには徹底した国民目線のデジタル環境を整えることです。顔の見えるデジタル行政を進めるために、大規模自治体はデジタル・プラットフォームを創り、小規模自治体は、住民と協力しながら小規模ネットワークを創り、デジタルを“利活用できる”住民を増やしていく努力が必要です。シンガポールでは5人組といったネットワークでデジタル弱者の社会包摂を進めています。民間や事業者の力も借り、オープンイノベーションを進めていくことが肝要です。<br>これまで私は国連や国際機関ともこの分野で共同研究をしてきました。超高齢社会日本の“国民のためのスマート自治体”モデルは、世界中が注目しています。将来、高齢化などの社会課題を抱える国々にとって有用なモデルになるかもしれません。日本のきめ細やかな国民のための行政の取り組みこそ、国際貢献として寄与するでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 06:35:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロシア外相イラン訪問　ねらいは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/447308.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアのラブロフ外相が１３日、きょう中東のイランを訪問します。<br>ラブロフ外相は先月から中国、インドなどを訪問し、外交を活発化させています。<br>ロシア外交のねらいについて聞きます。</p><p><img alt="C210413_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210413_0-thumb-480xauto-1202348.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）プーチン大統領が地図を前にアメリカのバイデン大統領と向き合っているようですが。</p><p><img alt="C210413_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210413_2-thumb-480xauto-1202350.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１）<br>ロシアの外交の動きはアメリカを意識したものなので、駆け引きをゲームに例えてみました。<br>ラブロフ外相がきょう派遣されるイランをめぐっては、先週から、アメリカが前のトランプ政権時代に離脱した核合意に、バイデン政権が復帰することに向けた協議が始まりました。<br>アメリカとイランが対立する中、このタイミングでラブロフ外相が訪問するのは、イラン側の主張を聞いて協議に反映し、外交的な存在感を高めたいという思惑があります。</p><p>Ｑ２）そしてラブロフ外相は中国も訪問したのですね。</p><p><img alt="C210413_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210413_5-thumb-480xauto-1202352.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２）<br>先月、アメリカと中国が激しくやり合った直後のタイミングでした。<br>ロシアが警戒しているのが、バイデン政権が中国だけでなくロシアに対しても人権状況を問題視する外交を展開しようとしていることです。<br>中国とロシアは、内政干渉は容認できないという立場で一致し、足並みを揃えてアメリカに対抗していくねらいがあります。<br>さらにラブロフ外相は先週、インドも訪問しました。</p><p>Ｑ３）インドを訪問したねらいは？</p><p><img alt="C210413_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210413_8-thumb-480xauto-1202354.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）<br>インドをめぐっては、アメリカが日本、オーストラリア、インドの４か国で、「クアッド」という枠組みで、中国包囲網とも受け止められる連携を強めようとしています。<br>ロシアも自国がその対象になっているとして警戒感を示していて、インド訪問では、ロシア製の地対空ミサイルを納入することなど、軍事分野での協力を高めていくことで一致しました。<br>伝統的な友好国のインドを引き止め、「クアッド」をけん制するねらいがあると見られます。</p><p>こうしたロシアの一連の動きには、アメリカの一極支配に反対する立場から、バイデン政権の外交攻勢に「思うようにはさせない」と、手を打っていこうとするプーチン政権の姿勢が見て取れます。<br>プーチン大統領の駆け引きは、このあとも続いていくことになりそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 07:55:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ　日米首脳会談　国民の意識は」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/447306.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>４月のＮＨＫ世論調査がまとまった。新型コロナウイルス対策で１２日から、新たに東京など３都府県に「まん延防止等重点措置」が追加で適用されるなど、全国的に感染が再拡大する傾向にある。こうした現状を国民はどう考えているのだろうか。</p><p><img alt="k210413_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_0-thumb-420xauto-1202329.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【まん延防止等重点措置の効果/緊急事態は出すべきか】<br>多い時で１１都府県を対象に出されていた緊急事態宣言が全面解除されたのはおよそ３週間前、３月２１日のこと。ただ現状は変異ウイルスが拡大する一方で人出も増加傾向にあり、医療提供体制のひっ迫も懸念されている。<br>これを受けて政府は東京、京都、沖縄に１２日から「まん延防止等重点措置」を適用した。重点措置は大阪、兵庫、宮城でもすでに適用されているが、どの程度効果があると思うか聞いた。</p><p><img alt="k210413_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_01-thumb-420xauto-1202331.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「大いに」または「ある程度効果がある」は３７％、「あまり」または「まったく効果はない」は５８％だった。一方で感染が拡大している地域に緊急事態宣言を出すべきだと思うか、出す必要はないと思うか聞いたところ、「出すべきだ」は７０％、「出す必要はない」は２０％だった。<br>なぜ緊急事態宣言を望む声が多いのだろうか。過去２回にわたって行われ一定の成果もみられた緊急事態宣言と違って初めてということもあり、取り組みをイメージしにくいからではないか。<br>重点措置の対象区域は知事の判断で市区町村単位に限定され、同じ都府県内で適用される地域とそうでない地域が生じることに周辺の住民には戸惑いもある。また知事には飲食店に時短の要請・命令し、過料も科す権限もあるが、緊急事態宣言のような休業にまで踏み込むことはできない。このため専門家からはどこまで感染抑止につながるか未知数との指摘もあり、効果がない場合は緊急事態宣言を考慮すべきだという声も上がっている。<br>重点措置の期間は、東京都以外が５月５日、東京都は１１日までだ。政府は、大型連休中を含め対策を徹底し、高齢者にワクチンが行き渡るまでは何とか感染を抑え込むことで、よりダメージの大きい緊急事態宣言を避けたい考えだ。</p><p>【大型連休に旅行や帰省をするか】<br>大型連休を国民はどう過ごそうとしているのだろうか。</p><p><img alt="k210413_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_02-thumb-420xauto-1202333.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことしの大型連休中に旅行や帰省をするか聞いたところ、「予定がある」は３％、「予定はない」は７８％、「まだ決めていない」は１４％だった。「予定はない」が８割近くにのぼった。<br>ただ細かく見ると「予定はない」は若い人ほど少ない傾向にある。６０歳以上の９割近くが「予定はない」と答えているのに対し、１８歳から３９歳までの人は６割余りにとどまり、「まだ決めていない」という人も３割近くに上った。コロナ禍が１年以上続き、自分や家族が新型コロナに感染する不安を「感じる」という人はすべての年代で８割を超えるが、連休の過ごし方には違いもうかがえる。</p><p>【内閣支持率/政府のコロナ対応の評価】</p><p><img alt="k210413_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_03_0-thumb-420xauto-1202335.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一連の政府の取り組みも踏まえ、内閣支持率はどうだったのか。<br>４月の菅内閣の支持率は「支持する」は３月より４ポイント上がって４４％、「支持しない」は１ポイント上がって３８％だった。</p><p><img alt="k210413_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_03_1-thumb-420xauto-1202337.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ政府の新型コロナへの対応を「大いに」または「ある程度評価する」と答えた人は４４％、「あまり」または「まったく評価しない」人は５３％で、再び「評価しない」が「評価する」を上回った。<br>今後変異ウイルスの拡大がどうなるのか、またワクチンはスムーズに行き渡るのかといった点が、内閣支持率などに影響を与えるという見方もあり、菅総理にとっては気の抜けない政権運営が続きそうだ。</p><p>【日米同盟を強化すべきか/人権問題で中国に制裁を科すべきか】<br>菅総理は現地時間の１６日、日米首脳会談に臨む。バイデン大統領が対面で会談する最初の外国首脳となったことに菅総理は、「我が国との関係を極めて重視している証だ」と歓迎し、同盟関係をより強固にするきっかけとしたい考えだ。</p><p><img alt="k210413_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_04-thumb-420xauto-1202339.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>会談の主な議題の一つが中国への対応だ。バイデン大統領が中国を「唯一の競争相手」と位置付け、「民主主義と専制主義の闘いだ」とまで述べている以上、会談では突っ込んだやり取りも予想される。<br>アメリカと中国の対立が深まる中、日米同盟をさらに強化していくべきだと思うか、そうは思わないか聞いた。「そう思う」は７０％、「そうは思わない」は１６％だった。<br>また新疆ウイグル自治区の人権問題をめぐり、アメリカやＥＵなどは中国に制裁を科している。<br>日本も制裁を科すべきだと思うかどうか聞いたところ、「科すべき」は３７％、「科すべきではない」は９％、「どちらともいえない」は４６％だった。<br>Ｇ７＝主要７か国で日本だけが制裁に加わっていないが、政府は中国側と意思疎通を続けながら状況の改善に向けた責任ある行動を強く促していく方針だ。会談では中国以外にも、新型コロナ対策や気候変動、北朝鮮問題など幅広いテーマが想定されていて、両首脳が個人的な信頼関係を築けるかも注目だ。</p><p>【政党支持率/衆院選の時期】<br>現在国会が開会中だが、各党の支持率は次の通りとなった。</p><p><img alt="k210413_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_05-thumb-420xauto-1202341.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことしは各党にとって特に重要な衆議院選挙の年だが、そのタイミングをめぐり菅総理の発言が波紋を広げている。これまで早期の解散に慎重な考えを示唆していた菅総理は６日、野党が内閣不信任決議案を提出した場合、解散の大義になり得るとしたうえで、ことし９月末に任期を迎える自民党総裁の選挙前の解散もありうるという考えを示した。</p><p><img alt="k210413_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_06_0-thumb-420xauto-1202343.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回、衆議院選挙をいつ行うべきだと思うか聞いたところ、「内閣不信任案の提出に合わせて」は９％、「７月の東京都議会議員選挙と同じ日」は７％、「９月の自民党総裁選挙の前」は１９％、「１０月の衆議院議員の任期満了に合わせて」は５２％だった。支持政党別でみてもいずれの層で「任期満了」が５割台前後で最多だった。菅総理の先の発言とは必ずしも一致しない結果で、腰を据えてコロナ対策などに取り組んでもらいたいという国民の意識がうかがえる。<br>衆院の解散は時の政権にとって最も有利な時に行われるケースが多いが、今回は新型コロナの状況や東京オリンピック・パラリンピックの予定などもあって選択肢は限られ、先の発言も野党へのけん制という見方が自民党内で大勢だ。</p><p><img alt="k210413_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210413_06_1-thumb-420xauto-1202345.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ菅総理としては、今後をにらんで政局の主導権を手放さないという決意を示し、求心力を高める狙いもあったものとみられ、与野党、そして与党内での駆け引きが活発になりそうだ。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 11:33:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「処理水海洋放出へ　議論は尽くされたか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447451.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第一原発廃炉の当面の最大の課題、トリチウムなどの放射性物質を含む処理水について、政府はきょう、基準以下に薄めて海へ放出する方針を決定。<br>決定にあたって政府は、関係者から丁寧に意見を聞いたと。<br>しかし漁業者からは反発の声が一段と強まっている。<br>▽なぜ海への放出なのか<br>▽政府の決定過程は適切だったか<br>▽風評被害を抑えるために何が必要か<br>以上3点から処理水問題について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j210413_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_01-thumb-420xauto-1202696.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>海洋放出の基本方針はきょうの関係閣僚会議で決定。<br>菅総理大臣は、「処分は福島復興のために避けて通れない。風評被害で復興への希望が失われることがあってはならず、情報発信など政府一体で全力を尽くす」と述べ、理解を求めた。</p><p><img alt="j210413_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_02-thumb-450xauto-1202698.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>その基本方針によると、まずトリチウム濃度は<br>▽原発の排出基準の40分の1以下に海水で薄め、<br>▽地元関係者も加わって海水中の濃度監視を行うこと。<br>また風評被害対策として<br>▽福島県産品の販売促進を後押しし、<br>▽あらたに関係閣僚会議を設置して必要な対策を検討していくと。</p><p>方針決定を受けて東京電力は「風評を出さないよう最大限努力し、損害が出れば適切に賠償する」とコメント。今後ポンプなどの放出設備の許可や建設に時間がかかることから、実際の放出は2年後となり、30年以上かけて放出していく見通しを明らかに。</p><p>きょうの決定に対して、原発が立地する福島県双葉町の伊澤町長は「タンク保管の継続は復興を進める上では厳しく、政府の方針は受け止めたい」と述べ一定の理解を示す。<br>しかし福島県漁連の野﨑会長は「政府の決定に驚愕しており、あらためて海洋放出に反対」と述べるなど漁業者からは一様に怒りの声が。</p><p>それにしても政府は、当初から反発が強かった海洋放出になぜ踏み切ったのか。<br>決め手となったのは結局は実績。<br>第一原発では地下水が流れ込み、毎日140tの汚染水が発生。<br>東電は特殊な装置で浄化するもトリチウムだけは、水素の仲間で水の一部として存在するため除去できず基準以下とはならず。<br>トリチウムは水道水などにも存在し、放射線のエネルギーは比較的弱く、体内に取り込んでも速やかに排出されるため、濃度が低ければ健康への影響はほとんど考えられないと政府と東電は説明。<br>しかし処理水中の濃度は基準の10倍以上あるためすべてタンクにためられ、その量は東京ドーム1杯分に達し、東電は敷地に余裕はなく来年秋にはタンク貯蔵が限界を迎えると説明。</p><p><img alt="j210413_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_03-thumb-450xauto-1202701.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>政府はきょう決めた基本方針の中などで、<br>▽トリチウムを分離する実用的な技術はなく、<br>▽処理水を別の場所に移すのも時間がかかり現実的ではないこと、<br>▽そしてこれまでも各地の原発で薄めて海に放出処分しており健康被害は報告されておらず、被ばく影響も自然の放射線の1000分の1以下で影響は十分小さいと試算できる事などを示し、<br>これまでの実績を重視して海洋放出を決めたわけ。</p><p>しかしきょうの判断にいたるまでの政府の対応については大きな疑問を抱かざるを得ない。<br>というのも政府は6年前福島県漁連に対し「関係者の理解なしに、いかなる処分も行わない」と約束したが、それを果たさないまま方針を決めたから。</p><p><img alt="j210413_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_06-thumb-450xauto-1202703.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>政府は理解を得るためには丁寧な議論が不可欠だとして、この1年、関係団体などから意見を聞いてきた。<br>その中心となった意見を聞く会には29団体と個人が参加。<br>商工会などから廃炉を進めるために処分の必要性を認める意見もあったが、漁業関係者を中心に6団体と個人が海洋放出に明確に反対を訴えた。<br>また書面による意見募集も行い8500件の意見が集まったが、安全性への懸念や風評被害への懸念があわせて3700件あったということ。<br>さらに強く反対していた全漁連の岸会長にも先週、菅総理大臣が面会、政府の検討状況を伝えていた。</p><p>このように確かに政府はこの1年、多くの関係者から意見を聞いてはきた。<br>しかし多くの場合、意見に対する回答はせず、いわば意見を聞き置くだけだった。<br>意見を聞く会はネット中継され私もすべて聞いたが、関係団体の代表が述べる意見を関係省庁の副大臣らが聞くスタイルで、海洋放出の問題点や賛成反対の意見に対する政府側からの質問は少なく、各団体の意見の背景を探って関係者で共有するという感じはなく、セレモニーのような印象。<br>また一般の人が意見を述べたり傍聴できる公聴会などを開いて議論をする場もこの1年政府は設定しなかった。<br>このように政府が議論を深めるまでには至らなかったため、処理水の問題に国民的な関心が高まることはなかった。</p><p><img alt="j210413_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_07-thumb-450xauto-1202705.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>こうした状況に福島の漁業者は危機感を強める。<br>福島県沖の沿岸漁業は事故後、放射性物質を検査して安全な魚だけを少しずつ出荷する試験操業を強いられ、去年の水揚げは事故前の17％にすぎない。</p><p>ただ復活の兆しも。<br>放射性物質の検出もほとんどなくなり、各地で安全性をPRするイベントや、スーパーで福島の魚の常設コーナーを設けてもらうなどの取り組みで、魚種によっては落ち込んでいた価格が全国平均に肩を並べるものも出はじめた。<br>そこで福島県漁連では試験操業は先月で終了し、この4月からを本格操業への移行期間と位置付け、漁の回数を段階的に増やしていくことを決めたばかり。</p><p>このタイミングで国民の理解が深まらないまま海洋放出が決まったことで、あらたな風評被害が起き、本格操業どころか壊滅的な被害を受けるかもしれないという危機感がある。</p><p>実際その懸念はNHKが全国で行った世論調査にも。</p><p><img alt="j210413_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210413_08-thumb-450xauto-1202708.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>処理水を基準以下に薄めて海に流した場合、福島県の魚介類についてどのように考えるか聞いたところ、安心だが4％、どちらかと言えば安心だが9％と少なかったのに対し、不安だ、どちらかといえば不安だがあわせて64％と多数。<br>やはり政府の説明は国民の間に浸透したとは言えない状況。<br>漁業者が海洋放出に反対するのは福島の魚をためらう消費者がいるからでもあるわけで、処理水問題は何も福島だけの問題ではない。<br>全国の消費者にこの処理水の問題をまずは知ってもらい関心を持ってもらうことが重要。<br>その点政府の対応は不十分です。政府はもっと国民と向き合い、議論や対話を進めていくことが不可欠。今後全国の主要な都市で漁業者や消費者なども交え、膝詰めで議論する場を何回も設けていく必要があると思う。</p><p>きょう、海洋放出の方針は示されたが、実際に放出が始まるまでにはまだ2年時間がある。政府は、「関係者の理解なしに処分もしない」という漁業者との約束を反故にするようなことがあってはならないわけで、理解が得られなければ放出しない、そういう覚悟を持ってこの問題に対応することが求められる。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Apr 2021 23:39:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『同一労働同一賃金』の取り組みと課題」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/447691.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学社会科学研究所 教授　水町　勇一郎</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210414_031.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_031-thumb-380xauto-1203409.png" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>この四月から、いわゆる「同一労働同一賃金」が中小企業にも適用されています。今日は、この「同一労働同一賃金」の取り組みと課題についてお話しします。</p><div><p>　まず、「同一労働同一賃金」の位置づけを簡単に確認しておきましょう。</p><p><img alt="s210414_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_014-thumb-420xauto-1203411.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　約三年前の二〇一八年六月、日本の「働き方」そのものを変えようとする「働き方改革関連法」が成立しました。この「働き方改革」は、日本の雇用システムの大きな問題点を根本的に解決しようとするものです。なかでも、大きな問題として取り上げられたのが、過労死・過労自殺につながる「長時間労働問題」と、ワーキングプアに象徴される「正社員・非正社員間の格差問題」です。「同一労働同一賃金」は、これらのうち「正社員と非正社員間の格差問題」を是正するための取り組みです。<br>　この「同一労働同一賃金」は、二つの法律によって具体的に定められています。<br>一つは、パート社員と契約社員を対象としたパートタイム・有期雇用労働法、もう一つは、派遣社員を対象とした改正労働者派遣法です。これらのうち、改正労働者派遣法は、企業規模を問わず、既に一年前の二〇二〇年四月から適用されています。これに対し、パートタイム・有期雇用労働法は、大企業には二〇二〇年四月から、中小企業には二〇二一年四月から適用されるものとされていました。そこで、この四月から、いよいよ中小企業にも「同一労働同一賃金」を定めたパートタイム・有期雇用労働法が適用されることになったわけです。</p><p>　今回、中小企業にも適用されるようになったパートタイム・有期雇用労働法には、二つの重要なポイントがあります。</p><p><img alt="s210414_017.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_017-thumb-420xauto-1203413.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つ目は、不合理な待遇格差の禁止です。これは、パートタイム・有期雇用労働者の基本給、賞与その他の待遇のそれぞれについて、正社員の待遇との間に、当該待遇の性質・目的に照らして、不合理な違いを設けてはならないとするものです。<br>このルールは、基本給、賞与、諸手当、福利厚生などすべての待遇について、それぞれの待遇の性質・目的に照らして、不合理な違いが設けられていないか個別に判断し、不合理な違いをなくしていくことを求めるものです。<br>例えば、通勤にかかる交通費を補填するという目的で正社員に通勤手当が支給されているとすれば、同じように交通費をかけて通勤しているパート社員や契約社員にも通勤手当を支給しなければ不合理と判断されます。</p><p>　もっとも、働く人の待遇の内容は会社ごとにさまざまであり、その性質・目的がはっきりとせず、会社としてどう対応してよいかわからないということもあります。<br>そこで政府は、「同一労働同一賃金ガイドライン」と呼ばれる指針を作成し、さまざまな給付について、それぞれの性質・目的に応じて、どのような対応をしなければならないのか、具体的に示しています。</p><p><img alt="s210414_018.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_018-thumb-420xauto-1203415.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s210414_019.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_019-thumb-420xauto-1203417.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　そこでは、例えば基本給については、能力・経験に応じた職能給、業績・成果に応じた業績給、勤続年数に応じた勤続給といった趣旨・性格に照らして、実態に応じた支給をしなければならないこと、賞与については、例えば労働者の会社への貢献に応じた支給をしなければならないこと、役職手当等の諸手当については、実態に応じて同一の支給をしなければならないこと、福利厚生施設等についても、同一の事業所では同一の利用を認めなければならないことが定められています。<br>　同一労働同一賃金への対応としては、まず、このガイドラインを参考に、それぞれの待遇について不合理な違いが残っていないかチェックをし、具体的に待遇改善を進めていくことが必要になります。不合理な違いが残っていると、格差は違法とされ、会社に過去三年分の損害賠償が命じられることになります。</p><p><img alt="s210414_022.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_022-thumb-420xauto-1203419.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　二つ目のポイントは、事業主の説明義務です。パートタイム・有期雇用労働法は、正社員とパート社員・契約社員との間に待遇の違いがある場合、その違いの内容と理由を説明することを事業主に義務づけています。パート社員や契約社員からの求めに対し、会社がどのような理由で、どのような待遇格差があるのかを、きちんと説明しなかった場合、格差は不合理と判断され、会社は損害賠償責任を負う可能性があります。<br>この説明のためのツールとして、政府は「ワークシート」というひな型を作り、それに基づいて格差是正に向けた作業を進めていくことを推奨しています。</p><p><img alt="s210414_023.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_023-thumb-530xauto-1203421.png" width="530" height="298" class="mt-image-none"></p><p>　この「ワークシート」には、基本給を初めとするすべての待遇について、それぞれ、その性質・目的はどのようなものか、決定基準にどのような違いがあるか、違いを設けている理由は何かを、一つ一つ書き込んでいきます。この作業を行うことで、違いが不合理なものとなっていないか、一つ一つ確認し、不合理な場合には格差を是正していくことが想定されています。<br>この記載例によると、例えば、通勤手当の性質・目的は、通勤に要する交通費の補填、決定基準については正社員には全額支給、短時間・有期雇用労働者には支給なし、違いを設けている理由については、理由が説明できないので要改善、とされています。</p><p>　ここで、昨年の一〇月に最高裁が出した大阪医科薬科大学事件、メトロコマース事件、日本郵便（東京・大阪・佐賀）事件のいわゆる最高裁五判決について、内容を簡単に確認しておきましょう。</p><p><img alt="s210414_027.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_027-thumb-420xauto-1203424.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最高裁は、この五判決において、一方で、アルバイト社員に賞与を支給しなかったこと、契約社員に退職金を支給しなかったことは、不合理でないとしています。これに対し、年末年始勤務手当、夏期冬期休暇、病気休暇、扶養手当については、契約社員に支給しなかったことは、不合理であると判断しました。<br>　これらの最高裁の判断は、「同一労働同一賃金」について最高裁の一つの考え方を示したものとして参考になります。しかし、参考にするにあたって注意すべき点もあります。一つは、これらの判断は、これらの事件における判断であって、必ずしも他の事案にそのままあてはまるものではないという点です。</p><p>　もう一つは、これらの判断は、働き方改革関連法によって改正される前の労働契約法二〇条に基づく判断であるという点です。今回の法改正により、この条文は削除され、現在の働き方改革はパートタイム・有期雇用労働法八条という新しい条文に基づいて進められています。この新しい条文には、改正前にはなかった、「同一労働同一賃金ガイドライン」や「事業主の説明義務」も付け加えられており、これらを一体のものとして取り組みを進めていくことが、今回の改革では求められています。</p><p>　最後に、中小企業を含めて「同一労働同一賃金」を実現していくための課題と視点を、三つ指摘しておきます。</p><p><img alt="s210414_028.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/s210414_028-thumb-420xauto-1203426.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　第一に、ガイドラインやワークシートを用いて、待遇格差の検証と是正を一つ一つ丁寧に行っていくことです。そこでは、弁護士や社会保険労務士など専門家のサポートを受けることも大切です。すべての都道府県に「働き方改革推進支援センター」が設けられ、無料で専門家を派遣する事業が行われています。これらも積極的に活用してください。<br>　第二に、今回の改革では、すべての待遇について検証や見直しを行っていく必要があり、そのためには一定の賃金原資も必要になります。そこで、数年かけて賃金制度全体の見直しを行いながら改革を実現していこうとする動きも出てきています。この場合には、今後の取り組みの工程表、いわゆるロードマップを描いて、段階的に改革を実現していくという方法が有効です。<br>　第三に、改革にあたっては、法律改正に合わせた小手先の対応ではなく、企業経営や人事労務管理のビジョンを描きながら、将来に向けて幅広い検討を行うことも大切です。</p><p>　「働き方改革」の大きな目的は、さまざまな環境にある人びとの希望と能力を活かせる<br>人口減少社会のなかで、多様な人びとを集め、それぞれの能力発揮を促すための魅力的な賃金・処遇制度を作り上げていくという視点が、これからの企業経営や労使関係の鍵になります。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 06:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震から５年 &quot;連携&quot;で避難所の3密回避を！（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/447456.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熊本地震から5年。避難所の課題について、二宮解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210414_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210414_2-thumb-480xauto-1202713.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）左側の熊本地震の避難所のイラスト、人でいっぱいですね。<br>Ａ）当時、熊本県内の避難者は１８万人を超え、益城町ではおよそ1万6000人、人口の半数が避難しました。避難所は廊下にまで人があふれ、車や庭先のテントで避難生活を送る人も相次ぎました。</p><p>Ｑ）コロナ禍の今は、これまで以上に混雑しないようにする必要がありますね。<br>Ａ）はい。感染対策を徹底するには、これまでの3倍のスペースが必要とされています。<br>このため、全国の自治体が、地元のホテルや旅館に対して、持病のある高齢者や障害者、妊婦の避難先にできるよう協力を求めています。民間企業の会議室や駐車場を、避難所に使わせてもらう連携も広がっています。</p><p><img alt="C210414_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210414_5-thumb-480xauto-1202716.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）避難所を増やして3密を防ごうということですね。<br>Ａ）しかし、避難所が増えると、運営する職員の人手が足りなくなってしまいます。<br>そこで、地元だけではなく、遠くとの連携も進んでいるのです。<br>ペアに決まった自治体が応援職員を派遣したり、足りない物資を送ったりします。<br>これは、「対口（たいこう）支援」と言って、2008年の四川大地震での中国のやり方を参考にしました。<br>日本では、「カウンターパート方式」とも呼ばれ、3年前、国の制度として正式に導入されました。<br>その年の西日本豪雨では、岡山県総社市を、東日本大震災をきっかけに交流していた仙台市が支援するなど、本格化しました。</p><p>Ｑ）決まった自治体を支援するのは、どういうメリットがあるのですか？<br>Ａ）迅速に応援職員を派遣できるほか、「顔の見える関係」になることで、より被災地のニーズにあった職員や物資を送ることが期待できます。<br>今は、派遣された職員が感染していないかなど、慎重な運用も必要ですが、次の災害に備えて、こうした遠近両面の連携がもっと広がってほしいと思います。</p><p>(二宮　徹 解説委員)　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 07:45:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「動き出した韓国大統領選」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/447462.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週、ソウルとプサンで行われた市長選挙では、政権与党の候補者が野党候補に大差で敗れ、<br>ムン・ジェイン政権は苦境に立たされています。<br>来年３月の大統領選挙に向け韓国政治はどのように動いていくのか出石　直（いでいし・ただし）解説委員とともにお伝えします。</p><p><img alt="i210414_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_01-thumb-420xauto-1202719.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【２市長選結果】</p><p><img alt="i210414_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_03-thumb-420xauto-1202721.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ１、こちらが先週行われたソウルとプサンの市長選挙の結果です。<br>首都ソウルでは１８ポイント差、プサンでは２８ポイント差と野党候補の圧勝でした。<br>この結果をどう見ますか？</p><p>Ａ１、政権与党の惨敗です。韓国の選挙は保守と革新の支持が４割ずつ、残りの２割を双方が取り合う構図が一般的なのですが、ソウル、プサンともに４割を割り込んだということは与党支持層の中にも野党支持に回った人がいたことになります。<br>今回の選挙は、ムン政権の是非を問う信任投票という意味合いが強かったので、ムン政権は有権者から「Ｎｏ」を突きつけられた形です。</p><p>【敗北理由】<br>Q２、なぜそこまでムン大統領の支持が急低下してしまったのでしょうか？</p><p>A２、期待が失望に変わったということだと思います。<br>ムン政権は、パク・クネ前大統領を弾劾に追い込んだ“ろうそくデモ”によって誕生した政権です。<br>ムン大統領は「公正な社会の実現」を掲げ、腐敗の一掃、最低賃金の引き上げ、検察改革などに取り組みましたが、具体的な成果を上げることはできませんでした。<br>特に国民の不満が大きいのが不動産価格の高騰です。ムン政権になってソウルのマンション価格は６割以上も上昇し、ソウルのマンションの平均価格は日本円にしておよそ１億円に達しています。庶民には到底手の入らない価格です。一方で、大統領府の高官が複数のマンションを所有していたことが明らかになったのに加え、土地住宅公社の職員が開発計画の発表前に土地を不正に取得していた疑惑が持ち上がり庶民の怒りは頂点に達したのです。<br>ムン大統領の支持率は３０％台にまで落ち込んでいます。</p><p>【大統領選の行方】<br>Q３、来年３月に行われる大統領選挙への影響は？</p><p>A３、きわめて大きいと思います。</p><p><img alt="i210414_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_05-thumb-420xauto-1202723.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国では、キム・デジュン、ノ・ムヒョン大統領による革新政権の後、イ・ミョンバク、パク・クネ大統領の保守政権と、ほぼ１０年ごとに政権交代が行われてきました。ムン・ジェイン政権の後も革新政権が続くのかどうかが最大の焦点なのですが、今回の２つの市長選挙の大敗で、どうなるのかわからなくなってきました。</p><p><img alt="i210414_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_06-thumb-420xauto-1202725.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今のところ、政権与党の「共に民主党」では、キョンギ道のイ・ジェミョン知事とイ・ナギョン前首相が名乗りを上げています。しかし今回の選挙で選挙対策委員長を務めていたイ・ナギョン氏は敗北の責任を問われレースから撤退する可能性も出てきました。</p><p><img alt="i210414_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_07-thumb-420xauto-1202728.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イ・ジェミョン氏は小学校を出た後、働きながら大学を出て弁護士になった立志伝中の人物ですが“韓国のトランプ”“韓国のサンダース”などと呼ばれるなど過激な言動で知られスキャンダルも多く政権与党の中ではいわば異端児です。イ・ジェミョン氏でまとまるのか、それともムン大統領に近い別の人物が名乗りを上げるのか、まだ見通せない状況です。</p><p>Q４、一方、政権奪還を目指す野党陣営はどうなのでしょうか？</p><p>A４、今回の選挙で勢いを得た野党陣営ですが、有力候補がいないのが最大の課題です。<br>そこで注目されているのがムン大統領と対立して検事総長を辞任したユン・ソギョル氏の動向です。</p><p><img alt="i210414_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/i210414_09-thumb-420xauto-1202730.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最近の世論調査（NBS）では、次の大統領にふさわしい人物として、イ・ジェミョン氏が２４％、ユン・ソギョル氏が１８％、イ・ナギョン氏が１０％と、ユン氏が２位につけています。<br>今のところ野党陣営で“勝てそうな候補”はユン氏しかいません。本人も意欲満々と伝えられています。しかし本人はこれまで政党に所属したことはありませんし、検察畑をずっと歩いてきた人なので政治経験がなく、外交・安保、経済などについての知識・能力は未知数です。加えてパク・クネ前大統領を訴追した張本人ですので、パク前大統領の支持層から反発が出ることも予想されます。こうした声を抑えて党内をまとめきれるかどうかが焦点です。</p><p>【ムン政権の今後】<br>Q５、次の大統領選挙に向けて与野党ともに課題があるということですが、残る任期が１年となったムン政権の政権運営は今後どうなると予想しますか？</p><p>A５、首都と第２の都市でこれだけの大敗を喫したのですから、政権運営の見直しは避けられないと思います。民意を強く意識した内向けの政権運営となるのではないでしょうか。ただ何をどう改めるのか、今のところムン大統領は具体的には明らかにしていません。<br>私がもっとも心配しているのは外交面、特に日韓関係への影響です。</p><p>Q６、国内世論を意識して日本に厳しい姿勢に出てくるのでしょうか？</p><p>A６、日本に厳しくしたからといって支持率が回復するわけではありませんし、バイデン政権の意向を受けて日韓関係を何とかしなければならないという意識は芽生えてきているように思えます。<br>ただムン政権が掲げている“被害者中心主義”の旗印を降すことはできないでしょう。徴用をめぐる問題にせよ慰安婦問題にせよ、今の日韓関係を改善するためには韓国側のより踏み込んだ対応が求められているのですが、被害者の意向を尊重しつつ歩み寄りの姿勢を示すというのはますます困難になってくるかも知れません。</p><p>韓国の世論はちょっとした出来事で大きく変わります。パク・クネ前大統領を弾劾に追い込んだデモもそうでしたし、一年前の総選挙ではムン政権の与党が圧勝しています。今は野党が勢いづいていますが、このままの勢いが来年３月まで続く保証はありません。韓国は大統領が変われば別の国になるくらい大統領府はもちろん中央省庁の幹部人事も政策もがらりと変わります。<br>次の大統領が誰になるかで、日韓関係も朝鮮半島情勢も大きく変わってきます。<br>動き出した韓国の次期大統領選びは、まさにこれからが本番です。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 08:48:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「狙われる１８歳　消費者被害を防げ」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/447471.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは「狙われる１８歳　消費者被害を防げ」というタイトルで、今井純子解説委員です。</p><p><img alt="k210414_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_001-thumb-420xauto-1202737.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【狙われる１８歳。どういうことですか？】<br>成人。つまり、大人になる年齢は、今、２０歳ですが、来年４月から１８歳に引き下げられます。</p><p><img alt="k210414_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_002-thumb-420xauto-1202739.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのとたんに、新たに成人になる１８歳、１９歳の若者が、悪質な事業者に狙われるのではないかと、懸念されているのです。</p><p>【なぜ、新たな成人が狙われるのですか？】<br>未成年に認められていた「契約を取り消す権利」がなくなるからです。</p><p><img alt="k210414_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_005-thumb-420xauto-1202742.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【契約を取り消す権利。どのような内容ですか？】<br>未成年の人は、契約を結ぶ＝例えば、スマートフォンを買ったり、ローンの契約を結んだりする場合、原則、親などの同意が必要になっています。そして、もし、同意がなく契約をしてしまった場合、未成年だという理由だけで、契約を取り消すことができる権利が民法で定められているのです。まだ判断力が十分ではなく、自分に不利な契約をする恐れがあるという考えからです。<br>それが、成人になると、親などの同意がなくても、自由に契約することができるようになる。その代わりに、原則、後から取り消すことができなくなってしまうのです。</p><p><img alt="k210414_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_010-thumb-420xauto-1202745.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【大人としての責任がでてくるということですね】<br>はい。自分の判断で契約を結んだ以上、守らなくてはいけないということなのですが、成人。今は、２０歳。になったとたんに、トラブルに巻き込まれる人が増えているのです。</p><p>【来年になったら１８歳で増えるかもしれないということですね。どのようなトラブルですか？】<br>典型的な例は・・</p><p>（デート商法）<br>▼ ＳＮＳで知り合った女性と、何度かデートをした後、女性の勤め先だという宝石店で、アクセサリーを買うよう勧誘を受けた。「買ってくれなければもうデートはできない」と言われ、買ってしまったが、その後、その女性と連絡がとれなくなってしまった。</p><p>（不安をあおる商法）<br>▼ 進路に悩んでいた時に、インターネットで芸能事務所のオーディション案内を見つけ、応募したら合格したという連絡があった。だけど、「今のままだとダメで、３０万円かけて芸能スクールに通う必要がある。今、このチャンスしかない！」と言われ、契約してしまった。</p><p>（マルチ商法）<br>▼ 大学の先輩から、「投資で儲かっている人から話を聞かないか」と誘われ、話を聞いたところ、「今、投資をすれば、この先、楽に暮らすことができる」として、投資用の教材を買うよう勧められた。おカネがなかったが、ローンを借りるよう言われ、５０万円で買ってしまった。</p><p>（エステなど美容関連）<br>▼ 「初回、お試し」というネットの広告を見て脱毛のエステに行ったところ、効果を出すには２０万円の全身脱毛のコースが必要と勧誘を受け、契約してしまった。<br>こうしたトラブルです。</p><p><img alt="k210414_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_015-thumb-420xauto-1202747.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国民生活センターによると、２０歳からの相談件数は、１９歳からの相談件数と比べて、１．７倍。ローンやクレジットの契約を組ませることで、被害額の平均も、およそ１７万円から３０万円に膨れ上がるといいます。悪質な事業者ほど、取り消し権がなくなる成人になるのを待って勧誘しているのです。これまでは、それが２０歳でしたが、来年４月以降は、１８歳になったとたんに狙われる心配がでてきます。</p><p><img alt="k210414_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_020-thumb-420xauto-1202749.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【１８歳というと、高校３年生や大学１年生ですよね。成人になると言われても、急に判断力がつくわけではない。心配ですね】<br>はい。多くの自治体では、成人式は２０歳と、これまで通りになる見通しです。それだけに、「成人としての責任」について自覚のないまま、被害に巻き込まれ、借金まで背負わされる１８歳が増えるのではないか心配です。</p><p>【被害を防ぐために対策はとられていないのですか？】<br>政府も対策をとってはいます。<br>まず、成人になっても契約を取り消せる範囲を広げるための法改正です。先ほど紹介した被害のうち<br>▼　恋愛感情につけこむ「デート商法」や<br>▼　タレントになりたいとか就職したいといった願いの実現に向け、不安をあおって勧誘をする商法については、年齢にかかわらず契約を取り消せるよう、法律が改正され、施行されています。</p><p>【こうした被害は、成人でも取り消しができるのですね】<br>ただ、「未成年だ」というだけで取り消しができたのと比べると、取り消しをするには、事業者の側が「恋愛感情につけこんでいた」とか「不安をあおる発言をした」といった要件が必要となり、その点をめぐって争いになり、簡単に取り消しに応じてくれない心配が残ります。<br>一方、マルチやエステの被害のような手口も含め、広く使える規定については、まだ、対応ができていません。国会では、成人年齢の引き下げまでに必要な法整備を検討するよう求めた付帯決議が採択され、政府で検討が行われていますが、来年４月には間に合わない見通しです。</p><p>【それは、心配ですね】<br>そうですね。特に、マルチ商法については、若者を中心に、毎年およそ１万件のトラブル相談があり、日弁連などからは、２２歳以下との取り引きを禁止するよう求める意見も出ています。ぜひ、被害を防ぐ対策の検討を急いでほしいと思います。</p><p><img alt="k210414_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_026-thumb-420xauto-1202751.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【法律以外には、どのような対策がとられているのですか？】<br>２点挙げたいと思います。<br>１点目は、若者に安易におカネを貸せないようにする対策です。<br>▼ 金融機関の中には、今後、新たに成人になる１８歳、１９歳との契約にあたって、融資の上限を通常より引き下げたり、少ない金額でも、きちんと年収があると証明する書類を出すよう求めたりといった、対応を決めたところもでてきています。が、あくまでも自主的で、一部の取り組みにとどまっています。また、悪質な事業者がウソの申告をしておカネを借りるよう指南するケースもあります。被害の拡大を防ぐために、政府は、より多くの金融機関に対応を求めるとともに、悪質な事業者の摘発も強化してほしいと思います。</p><p><img alt="k210414_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_030-thumb-420xauto-1202753.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【法律以外の対策。２つ目は？】<br>高校生などへの消費者教育です。<br>▼ 政府は、高校で「契約がいかに重要か」「クーリングオフなど、消費者を保護するためにどのような仕組みがあるか」教える取り組みを進めていますが、地域や学校によってばらつきがある。まだ、十分ではないという指摘もあがっています。</p><p>【学校での教育は、ぜひ、徹底してほしいですね】<br>そうですよね。借金の怖さ。それから、困った時は身近な消費生活センターにつながる消費者ホットライン１８８に電話をする。といった知識も教えてほしいと思います。こうした教育を通じて、１８歳で成人になるという責任と自覚をもってもらうことが、自分の身を守るためにも、とにかく大事だと思います。<br>そして、自ら学ぶということでは、法務省が、成人になった後、なにに注意をしなければいけないのかをマンガやクイズで学べる「大人への道しるべ」と題したウェブサイトを、先週、立ち上げました。こちらも参考になるのではないかと思います。</p><p><img alt="k210414_037.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210414_037-thumb-420xauto-1202755.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【私自身、契約についてあまり知りません。これなら家族で読んで一緒に学ぶこともできますね。親がこどもにきちんと教えることも大事ですね】<br>そうですね。成人年齢引き下げまで、あと１年しかありません。というか、１年を切っています。政府・自治体はＳＮＳや街頭などあらゆる手段を使って情報を発信してほしいですし、家庭を含め、私たち、社会全体で１８歳、１９歳の若い人たちが、トラブルに巻き込まれることがないよう、全力で取り組んでいかなければいけないと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 10:55:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震５年～弱者を取り残さない&quot;災害ケースマネジメント&quot;」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447577.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熊本地震から５年になりました。この災害では２度の震度７で多くの家が壊れ、住まいの確保が大きな課題になりましたが、高齢者など弱い立場の人を取り残さないように一人ひとりの事情に応じて住まいなど生活再建を支援する新しい手法が取り入れられ、注目されました。</p><p><img alt="j210414_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_1-thumb-420xauto-1203040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【インデックス】<br>▼「災害ケースマネジメント」と呼ばれるその支援方法と<br>▼熊本市などでの取り組みを見たうえで<br>▼弱者を取り残さないために何が必要かを考えます。</p><p>【災害ケースマネジメントとは】</p><p><img alt="j210414_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_2-thumb-420xauto-1203042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210414_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_3-thumb-420xauto-1203044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「災害ケースマネジメント」というのは、災害が起きたあと、自力で生活再建をすることが難しい被災者を、行政などが▼見つけてニーズを把握し▼一人ひとりにあわせた支援計画を作り、▼関係先が連携して支援をする取り組みです。</p><p>「自力での再建が難しい」というのはどういうことでしょうか。<br>被災者支援のメニューには▼家の修理や建て替え費用の補助、▼災害公営住宅への入居、▼資金の貸し付けなどさまざまなものがありますが、支援を受けるためには被災者が市町村に申請をする必要があります。しかし高齢や心身の障害、病気などさまざまな困難を抱え、対応できない被災者が少なくありません。</p><p>制度のはざまに落ちる場合もあります。例えば、補助金を受けて家を修理したものの費用が足りずに台所や風呂が使えない状態で、補助金を受けたため災害公営住宅にも入れない。劣悪な環境での生活を強いられ続けたケースもあります。</p><p>こうした被災者に手を差し伸べるのが「災害ケースマネジメント」で、２００５年のハリケーン「カトリーナ」のときアメリカで始まり、日本では東日本大震災で仙台市が初めて試みました。</p><p>【熊本市の取り組み】<br>熊本地震で熊本市は仙台市の取り組みを参考に、早い段階から実践しました。</p><p><img alt="j210414_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_4-thumb-420xauto-1203046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>熊本市では５万４０００近い住宅が全半壊し１１万人が避難所に避難しました。<br>被災者は「避難所」から「仮住まい」の仮設住宅や市営住宅、そして「恒久的な住宅」と移っていくのが一般的です。熊本市はまず、弱い立場の人が早く避難所から「仮住まい」に移れるように取り組みました。</p><p>仮住まい用の市営住宅には多くの被災者が応募し高い倍率になりました。市では高齢福祉、障害福祉それに子育ての担当者がそれぞれ把握している情報を寄せ合って優先順位を決め、必要性の高い被災者から市営住宅やバリアフリーの賃貸住宅に入居してもらいました。<br>また避難所や在宅被災者をまわって支援が必要な人を見つけ入居につなげました。</p><p>脳梗塞の後遺症でヘルパーの介護を受けながら生活している千原義月（ちはらよしつき）さんは震災でアパートが半壊し住む場所を失いました。情報を得た熊本市は優先してエレベータのある市営住宅を紹介。すぐに入居することができました。</p><p><img alt="j210414_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_5-thumb-420xauto-1203048.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210414_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_6-thumb-420xauto-1203050.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に「仮住まい」から「恒久住宅」への移行や生活再建の支援も行いました。「仮住まい」の住宅は１万戸で、ほとんどが市営住宅や民間の賃貸住宅を借り上げる「みなし仮設住宅」でした。プレハブ仮設を作るより早く入居することができますが、分散しているため被災者の状況を把握しにくくなります。</p><p>そこで熊本市は看護師などが延べ３万７０００軒を１軒１軒訪問して調査をしました。このうち高齢者や障害のある人など特に支援が必要な３０００世帯を選び、関係する部署が連携して「個別の支援計画」をつくり恒久住宅の確保や生活再建を支援しました。</p><p>弱い立場の人の住まいを確保したことで取り残される人が減り、熊本市では２７０カ所あった避難所を５か月で解消、仮設住宅に入居した人も４年以内にほぼ全員が恒久的な住宅に移ることができました。「熊本モデル」とも呼ばれ評価されています。</p><p>【全国初の「災害ケースマネジメント」条例】<br>「災害ケースマネジメント」は西日本豪雨などその後の災害でも広がってきていますが、その背景には被災者支援制度が抱える問題がありました。<br>被災者支援の制度は充実してきましたが、家の壊れ方によって生活再建支援金や義援金などの配分が決まる建付けになっているため被災者の困窮度合いを十分に反映していない面があります。一番助けが必要なのに声が届きにくい被災者への支援の重要性がようやく認識されてきたと言えるのです。<br>この流れを一歩進めたのが鳥取県です。全国で初めて「災害ケースマネジメント」を制度化しました。</p><p>鳥取県では５年前の鳥取県中部地震で１万５０００棟の住宅が被害を受けました。県は住宅再建のため国の補助に加えて独自の補助金を設けました。ところが震災から１年がたっても屋根の補修もできずにブルーシートがかかったままの住宅が目立ち、全体の５パーセントにあたる９００件の被災者からは支援制度への申請がありませんでした。</p><p><img alt="j210414_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_7-thumb-420xauto-1203052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　そこで県は被災者を個別訪問して事情を聞きました。<br>▼屋根にブルーシートがかかったままの家を訪ねたところ高齢のため対処ができないことがわかりました。そこでボランティア団体に依頼し屋根を修理してもらい、保健師を派遣し介護サービスを受けることになりました。<br>▼ある世帯主は借金があるうえ病気療養中でした。屋根の修理に加えて、弁護士を派遣し払い過ぎた利息の返還など借金の対応を支援しました。<br>▼このほか修理の仕方で悩んでいる家に建築士を派遣したり、店舗が壊れ資金面が苦しい経営者にファイナンシャル・プランナーを派遣して助言をしたケースもありました。</p><p><img alt="j210414_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_8-thumb-420xauto-1203054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　県はこうした支援を制度として定着させる必要があると考え条例を改正。「個々の被災者の住宅、就労、健康、財産管理などの課題に総合的に対応する体制を構築して支援を行う」と明記しました。<br>今月１日には「災害ケースマネジメント」を推進する常設のセンターも開設しました。災害が起きた時、すみやかに支援計画づくりや専門家による助言態勢をとれるよう市町村ごとに専門家やNPOなどと話し合って体制づくりを進めることにしています。</p><p>【弱者を取り残さないために】</p><p><img alt="j210414_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_9-thumb-420xauto-1203056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210414_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_10-thumb-420xauto-1203058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210414_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210414_11-thumb-420xauto-1203060.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ではさらに取り組みを広げるために、何が必要でしょうか。<br>▼まず全国レベルでの制度化です。東北弁護士会連合会は災害対策基本法と国や自治体の防災計画に「災害ケースマネジメント」を位置づけ、行政と民間の連携や被災者のニーズ調査を義務付けることなどを求めています。</p><p>▼次に福祉と防災の連携です。この取り組みは災害時の福祉政策という性格があるからです。大阪市立大学大学院の菅野拓准教授は「高齢者や障害者、生活困窮者を支える社会保障の仕組みと災害対応の制度を普段から連動させておいて、災害時は分野を超えて対応する仕組みをつくる必要がある」と指摘しています。</p><p>すでにある社会保障のインフラを災害時に対応できるように強化するというアプローチなら人口が集中する都市部でも進めやすいはずです。</p><p>▼そして支援にあたる人材の育成や人手を確保する準備、支援が必要な人についての情報をプライバシーを守りながら行政と民間で共有する仕組みの整備も成否のカギになります。</p><p>【まとめ】<br>「災害ケースマネジメント」は一人ひとりが受けた生活基盤のダメージをきちんと把握して、これまで手が届きにくかった被災者に必要な支援を届けようというもので、コロナ禍における支援の課題にも通じるところがあります。災害のとき一番弱い立場にある被災者を取り残さない、一層の取り組みが求められています。</p><p><span>（松本　浩司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Apr 2021 23:31:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米軍撤退延期　アフガン和平の行方は」　（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/447594.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのバイデン大統領は、１４日、ホワイトハウスで演説し、アフガニスタンに駐留する安里香軍を同時多発テロから２０年となることし９月１１日までに撤退させることを正式に表明しました。</p><p>Ｑ１．９月１１日の撤退ということはこれまで予定されていた来月１日の撤退完了を延期するということですか？</p><p>はい。早期撤退を公約に掲げたトランプ前政権が去年、反政府勢力タリバンとの間で、来月１日までにアメリカ軍を中心とした外国軍部隊をすべて撤退させることで合意しました、しかし、合意はアフガニスタン政府抜きだったため、撤退の前提であるアフガニスタン政府とタリバンの和平交渉が進展せず、テロや戦闘がおさまっていません。そこで退期限の延期に踏み切ったわけですが、同時多発テロからちょうど２０年を迎える９月１１日としたのはアフガニスタンのためというよりアメリカのための撤退を意味します。</p><p><img alt="C210415_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210415_2-thumb-480xauto-1203090.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ２．いぜんアフガニスタン政府とタリバンはにらみ合いを続けていますね。</p><p>馬に乗ってヤギを奪い合うアフガニスタンの国技がありますが、まさに政府とタリバンは権力の座をめぐって一歩も引く気配がありません。ガニ大統領はアメリカが提案したタリバンも参加する暫定政権の樹立に反対し、あくまでも選挙を経て新しい政権を発足させるべきだとの立場です。２０年前、国際テロ組織アルカイダをかくまっているとして力づくでタリバンを政権から引きずり下ろしたアメリカは今、「史上最長の戦争」と呼ばれるアフガニスタンの泥沼から抜け出すため皮肉にもタリバンの復権に力を貸そうとしているのです。しかし、タリバンは合意通り来月１日までの撤退を求め、アメリカの発表に反発を強めています。</p><p>Ｑ３交渉がまとまらないとどうなってしまうのですか。</p><p><img alt="C210415_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210415_6-thumb-480xauto-1203096.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>バイデン政権は９月には状況にかかわらず完全撤退する方針です。中国やロシアとの緊張が高まる中、これ以上アフガニスタンにエネルギーを費やしたくないためですが、将来への見通しが立たないまま撤退すれば内戦が続いた２０年以上前に後戻りしかねません。アフガニスタンは山を越えれば主が異なる、まさに群雄割拠の状態で、現地の事情を無視して和平を強いても無理だと当時も感じました。復興に向けた日本をはじめとする国際社会の２０年間の取り組みが水泡に帰することのないようアメリカをはじめすべての当事者は和平の実現に責任をもって取り組んでほしいと思います。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Apr 2021 07:59:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「子どものスポーツ　早生まれって不利なの？」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/447588.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新年度がスタートし「スポーツ頑張るぞ」、とはりきっているお子さんも多いと思います。しかし、早生まれの子どもは同級生より体が小さかったり、思うようにプレーできなかったりして、不利だと感じるという声も聞かれます。実際はどうなのでしょうか？小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="m210415_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210415_01-thumb-420xauto-1203062.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【早生まれの松山選手が快挙】</p><p><img alt="m210415_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210415_02-thumb-420xauto-1203065.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>早生まれは、１月１日から４月１日生まれのことを指します。成長期の小学生や中学生にとって同級生との１年近い差は大きく、もちろん個人差はありますが、スポーツには不利だと言われることがあります。しかし、その「早生まれ」からプロになったゴルファーが歴史的な快挙を成し遂げました。２月２５日が誕生日の松山英樹選手。ゴルフの４つの海外メジャー大会のひとつ、マスターズ・トーナメントで日本選手初優勝を果たしたのです。マスターズには、世界各地のツアーの賞金ランキング上位など限られた選手しか招待されませんので、出場するだけでも大変名誉な大会なのですが、松山選手は１０回目の挑戦での快挙達成でした。松山選手の誕生日が注目されることはあまりありませんが、私は、スポーツで思うような結果が出ず、悩んでいる「早生まれ」の子どもには、勇気を与えたのではないかと思います。</p><p>【実際に早生まれはどうなのか？】</p><p><img alt="m210415_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210415_05-thumb-420xauto-1203068.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プロ野球選手の生まれ月を調べたデータをみてみます。１２球団に在籍したプロ野球選手およそ２２００人を調べたところ、４月から６月に生まれた選手が３４％と最も多かったのに対し、１月から３月の生まれはその半分にも満たない１５％でした。プロ野球選手の実に３分の２近くが、年度の前半に生まれた選手だったのです。また１月から３月生まれの選手は小学生で２３％なのですが、高校生では１８％にまで低下してしまいます。トップ選手の生まれた月を調べてみると、野球だけでなく、サッカーやバレーボール、バスケットボールなど他のスポーツでも同じような結果が出ているそうです。</p><p>【こうしたデータが出る背景は】</p><p><img alt="m210415_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210415_06-thumb-420xauto-1203071.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ではここで、みみよりポイントです。「スポーツの能力と何月に生まれたかは、関係がない」。当たり前のことですが、早生まれの子どもでも時間が経てば体格は同級生に追いつき、技術も向上します。ではなぜ、先ほどのようなデータが出るのでしょうか。スポーツ科学で子どもの発育と発達を専門とする東京農業大学の勝亦陽一准教授は、考えられることのひとつとして「大人の評価と選手起用の方法、そこから生じる子供自身の勘違いという環境の要因」をあげています。</p><p>【環境による好循環と悪循環】</p><p><img alt="m210415_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210415_09-thumb-420xauto-1203073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば野球では身長が１センチ伸びるとボールを投げるスピードも１キロ速くなるとされています。するとチームの指導者は、４月から６月に生まれたりして成長が早く、体格や技術が目立つ子どもを試合に優先的に起用し、ピッチャーなどを任せたいと考えます。大人から評価された子どもはやる気がアップして練習に取り組み、さらに上達してチームを引っ張るリーダーにもなっていく、そして上のレベルでも競技を続けていきます。その逆に、早生まれなどで同級生に比べて体格も技術もまだ成熟していない子どもは、試合への出場機会が限られ、要のポジションも任せてもらえない、すると劣等感を覚えて競技が楽しくない、やる気があがらず上達もしにくい、最後は競技をやめてしまう、という流れになっているのではないか、というのです。体の成長がピークを迎えるのは、一般的に高校生以降だと言われています。生まれた月も判断材料に、まずは簡単にあきらめないことが大切だと思います。</p><p>【早生まれにも大きな可能性】</p><p><img alt="m210415_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210415_10-thumb-420xauto-1203076.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>早生まれの子どもが夢を感じることができるデータもあります。プロ野球選手の生まれ月の中で、どのくらいの選手がタイトルを獲得したのか、調べたデータです。プロ野球で大成した選手の割合とも言い換えられると思います。すると、４月から６月生まれのプロ野球選手のうち、タイトルを獲得したのは８％だったのに対し、１月から３月生まれの選手では１４％と、その割合が大きくなっています。こうした中には大リーグでも活躍したヤクルトの青木宣親選手や巨人で通算１７３勝をあげた桑田真澄さんもいます。桑田さんは高校１年生でいきなり夏の甲子園優勝を経験しましたが、４月１日生まれで、誕生日があと１日遅ければ優勝した時はまだ中学生でした。</p><p><img alt="m210415_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210415_11-thumb-420xauto-1203079.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>オリンピックで金メダルを獲得した日本選手も、実は早生まれが多く、モントリオールオリンピックの柔道無差別で金メダルを獲得した上村春樹さんは２月１４日生まれ。「運動は苦手だったが負けず嫌いでどうしたら勝てるのか必死に考えた。そして、ただ技をかけにいくのではなく、相手の重心をどうコントロールするかがカギだと気づいた」と振り返ります。もちろん本人の性格もありますし、早生まれの子どもが必ず選手として成功するというわけではありません。ですが、勝亦准教授は「早生まれの子どもは自分ができないことに気づいて、できるようになるための工夫をすることが多いのではないか。なので、好きな競技を継続し、適切な努力をしていけば“逆転”する可能性も高いと思う」と指摘しています。</p><p>【大切な指導者の役割】</p><p><img alt="m210415_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210415_13-thumb-420xauto-1203082.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なにより大切なのは、指導者のあり方だと思います。スポーツは競争がベースにあり、「うまい選手」が試合に出ることが公平につながるという考え方もあります。しかしその一方で、早生まれの子どもへの対処の仕方は、指導者が何を目指しているのか、ということにもかかわります。スポーツに「勝利」という価値観は欠かせないものですが、小学生からプロに至るすべてで「勝利」が最終目標ではなく、本来は年代別に、そして選手１人１人に求めるものが違うはずです。特に子どものスポーツでは、「今の姿」にだけ着目するのではなく、その成長の度合いも考慮して、起用方法も含めた指導をすることが必要なのではないかと思います。機会の均等を前提に、子どもが競技や上達を楽しんで、好きなスポーツをあきらめることなく自信を持って続けていけるような指導をして欲しいと思います。</p><p>【早生まれは不利、と思いこまずに！】<br>スポーツと早生まれの関係をみていくと、スポーツをするのはなぜなのか、ということにもつながります。子ども本人も自分が好きなこと、やりたいことをあきらめずにチャレンジしてほしいですし、家族も、指導者もあせらずに、子どもを支えてあげてほしいと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:45:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「動き出すヤングケアラー支援」（時論公論）【取材後記あり】</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/447676.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>病気の親やきょうだいの世話に追われる子ども「ヤングケアラー」が、中学校でクラスに２人程度いることが、国の初めての実態調査で明らかになりました。進学や生活に困難を抱える子どももいて、国も対策の検討を始めています。今回はヤングケアラーの実態と求められる支援について考えます。</p><p><img alt="j210415_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_01-thumb-420xauto-1203321.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■ヤングケアラーの実態</p><p><img alt="j210415_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_03-thumb-420xauto-1203323.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京に住む２６歳の男性は中学生の時に父親が若年性認知症になりました。症状が進行して昼夜が逆転し、暴力もみられるようになった父親をなだめるため、深夜は海外のサッカー中継を一緒に観戦、休日は山登りに連れて行きました。母親が働いて生計を立てましたが、生活は厳しく、高校は確実に合格できる都立高校１校を受けて進学。介護のことは同級生に話しても、理解できない様子でした。学校の先生にも「家族の問題で難関大学を目指さないのはおかしい」と言われ、父親のことは誰にも相談できなくなったといいます。介護をしながら独学で２浪して入った大学では、学費と生活費を稼ぐためのアルバイトで必修授業に出席できず留年。２７歳になる今年、就職活動をしています。</p><p><img alt="j210415_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_04-thumb-420xauto-1203325.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>神奈川県の３１歳の女性は、母親が交通事故に遭ったことで小学生からヤングケアラーになりました。母と子の二人暮らしで市からはヘルパーが派遣されてきましたが、中学に入ると支援の対象は食事や洗濯も母親だけに絞られるようになりました。朝食の食器の片付けも登校前に済ませるよう注意されてからは、朝食を抜く日が増え、昼食も菓子パンだけの日が続いたと言います。家事やケアの時間は１日およそ４時間。成績も下がり、高校受験のAO入試では「介護が得意」とアピールしましたが結果につながりませんでした。別の自治体に引っ越して母親への支援が増えると負担も減り、成績も上がって希望の大学に進学できたという女性。しかし「中学生の頃に好きなことや部活動に打ち込むなど、もっと子どもらしい時間を過ごてみたかった」と振り返ります。</p><p><img alt="j210415_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_05-thumb-420xauto-1203327.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国が今回、初めて行った実態調査では、本来大人が担うと想定されている家事や家族の世話をせざるを得ない子どもを「ヤングケアラー」としています。調査の結果、世話をしている家族がいると答えた子供は中学２年生の段階で、１７人に１人、つまり、クラスに２人程度いることが明らかになりました。世話をする対象は、障害や病気の親、祖父母、幼いきょうだいなど様々で、その時間は、平均で１日４時間、７時間以上も１割を超えました。時間が長いほど、宿題が出来なかったり、学校で１人で過ごすことが多かったりする割合が多くなりました。<br>そして、ケアのことを相談した子どもはあまりいません。</p><p>子どもが家族をケアすること自体は否定するものではありませんし、ヤングケアラー自身、家族としての責任と思っているケースも多いように感じます。<br>しかし、悩みを相談できず取り残されたように感じ、同世代から進学や就職で遅れていく現実は、不条理な話としかいいようがありません。</p><p>■問題の構造<br>子どもが家族の世話をすることは古くからあることで、美徳とされてきた面もあります。では、なぜ、社会問題となってきたのでしょうか？</p><p><img alt="j210415_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_07-thumb-420xauto-1203334.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大きな理由の一つとして指摘されるのは、家族の形の変化です。誰かが介護が必要になった場合、家族が多かった時代は分担しながら面倒を見ていました。</p><p><img alt="j210415_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_08-thumb-420xauto-1203332.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、戦後は平均５人いた家族の人数は今や平均２．４人まで減っています。核家族化に加えて、きょうだいの数も減少傾向にあり、ひとり親の家庭の割合は増え、子育てと親の介護が同時に来るダブルケアで手が回らない家庭も晩婚化に伴って増えています。</p><p><img alt="j210415_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_11-thumb-420xauto-1203337.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、親が職場で求められる働き方は簡単には変わりません。限られた家族の中で誰がケアをするのか、そのしわ寄せが子どもにくるケースもあります。</p><p>では、利用している介護サービスはどうかというと、介護保険も障害福祉サービスも、原則、介護を必要とする人・本人に対するサービスです。現実には子どもの分の御飯や洗濯をまとめてしてあげるヘルパーもいますが、制度上は家族の生活まで援助することはできません。家族は支援の対象と言うより、ケアの担い手と見なされがちなのが現状です。</p><p>そして、学校での子どもの評価に、介護はほとんど関係ありません。ヤングケアラーにみられる初期の変化は、宿題をしてこない、忘れ物、遅刻などです。家族の世話で時間が間に合わなかったり、親がチェックできなかったりするからなのですが、先生からは「困った子ども」として見られがちです。友達との関係も、共通の話題が理解できないと話が合わず、家族の介護の話をすると気まずくなった、という声も耳にします。遅刻は欠席になり、やがて不登校になるケースもあります。</p><p>ある教育関係者は「ヤングケアラーという言葉を知って、“困った子”が“困りごとを抱えた子”だったんだと腑に落ちた」と語ります。変わりゆく家族の形が、今の社会に限界をきたしている中で、こどもが出すＳＯＳのサインを受け止めきれていない現状をヤングケアラーの問題は象徴しているともいえるのです。</p><p>■ヤングケアラー支援の方向性<br>ヤングケアラーの存在が明らかになった今、国も支援策の検討を始めました。<br>では、どのような支援が必要になるのでしょうか。</p><p>▽支援①ヤングケアラーの負担軽減を<br>一つは、介護や福祉サービスに、ヤングケアラーを支援する視点を入れていくことだと思います。</p><p><img alt="j210415_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_13-thumb-420xauto-1203339.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ケアプランを立てる時は、介護が必要な人の状態に加えて、家族の状況も把握します。しかし聞き取りの対象は主たる介護者が中心で、子どもの視点は抜けがちですし、サービスは原則、介護される人のために限定されています。しかし、子どもがケアする側に入っているのであれば、勉強時間や部活動の時間を確保できるように時間を配慮するなど、負担を減らす視点をケアプランに組み込むことはできないでしょうか。加えて、家族の分もまとめて食事や洗濯をするなどヘルパーが善意で行っているようなことは、制度上も柔軟に出来るようにすれば、大きな支援だと思うのです。もちろん、学校生活に問題を抱えていることが分かれば、ほかの支援につなぐことも大事です。</p><p>▽支援②発見と支援の仕組みの構築<br>もう一つ必要になるのは、ヤングケアラーを見つけ、支援につなぐ仕組みです。</p><p><img alt="j210415_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210415_14-thumb-420xauto-1203342.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新潟県南魚沼市では６年前に全国で初めて実態調査を行ったことを機会に、取り組みを進めています。教員を対象にヤングケアラーについての研修会を継続して開き、遅刻や忘れ物といった子どものサインをキャッチするようにしています。<br>そして、学校から要請があると、教育委員会で窓口となる職員とスクールソーシャルワーカーが学校に派遣されます。家庭状況についても聞き取りを行い必要と判断されれば、福祉部局とも連携して支援につなげていくのです。</p><p>ヤングケアラーであることを相談できる子どもがあまりいない中で、学校はそれを見つけ出す貴重な場です。加えて、必要な支援は家庭によって様々であり、多岐にわたります。このため、まずは教員に研修などでヤングケアラーについて理解してもらうとともに、自治体ではワンストップの窓口を設け、教育部門と福祉部門が連携して必要な支援につないでいく、その仕組みを作ることが必要です。しかし教育も福祉も現場の人手不足は深刻ですから、国にはそれを踏まえて自治体の仕組みづくりをバックアップすることも求めたいと思います。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p><hr><p>【取材後記】<br>小学４年生の国語の教科書に「ごんぎつね」という物語があります。登場するのは、病気の母親の世話をしていた江戸時代のヤングケアラーともいえる青年・兵十と、兵十にちょっかいを出すキツネのごんで、母親が亡くなった兵十にごんが贈り物を届けるも、事情を知らない兵十に撃たれてしまうという童話です。私は子ども３人がいるので、物語の音読に３度付き合いましたが、兵十とキツネに共通するのは「ひとりぼっち」だと思います。<br>ヤングケアラーの最大の問題は、ケアや家事の時間によって、学習や同世代の子どもとの交流の時間を失い、取り残され、成長の機会を損ねるリスクがあることだと思います。そして、そのケアの時間が、ほかの人から評価される場面は、残酷なほど少ないというのも問題です。<br>一方で、ヤングケアラーが子どものうちは、自分が支援されるべき対象だと当事者自身が認識できる状況にありません。そのことも、古くからある問題なのに支援が遅れた原因だと思います。社会問題として最近クローズアップされてきたのは、このブログの冒頭に出てきたような大人になった元ヤングケアラー達が、自身の体験をようやく語り始めたことも大きいのです。<br>「その程度は子どもがやって当たり前じゃない」と感じる人もいると思います。しかし、この問題は、超高齢化・少子化が今後も進展する中で、深刻になることはあっても、放置して改善することはありません。ヤングケアラーをどう支援するかは、私たちの社会に介護やケアをどう位置付け、持続可能な形にしていくかを問いかけているように感じました。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Apr 2021 23:15:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日米首脳会談　気候変動対策は?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/447678.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日米首脳会談は、気候変動対策が主な議題の一つとなり、温室効果ガスの削減目標で、日米がどこまで歩調を合わせられるかが注目されています。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210416_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210416_5-thumb-480xauto-1203349.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>菅総理大臣との会談を間近に控えているバイデン大統領。登山服姿で誰に電話している？<br>Ａ１）<br>気候変動問題を担当し、現在、中国の上海を訪れているケリー特使です。バイデン政権は来週“気候変動サミット”をオンライン形式で開催する予定です。日本のほか、世界最大の温室効果ガスの排出国である中国など、40か国以上を招待し、いわば「一緒に山を登りましょう」と協力を働きかけているのです。しかし、今のところ中国は、対応の詳細を明らかにしていません。</p><p>Ｑ２）<br>バイデン大統領は中国にも一緒に山を登って欲しい？<br>Ａ２）<br>そのとおりです。日米は、2050年までに、それぞれ温室効果ガスの排出を実質ゼロにする目標を掲げています。ただ、世界全体が、そうした“カーボンニュートラル”の山頂に到達するためには、中国の参加と協力が不可欠です。しかし中国は「先進諸国による取り組みが先決だ」との立場で、率先して動こうとしません。このため、バイデン政権は、山の中腹にある2030年までの削減目標を引き上げることで、「われわれはここまで先に登っていますよ」と中国側をけん制しているのです。</p><p>Ｑ３）<br>アメリカは、2030年までの削減目標をどこまで引き上げる？<br>Ａ３）<br>まさにそれが、今回の日米首脳会談でも話しあわれる見込みです。バイデン政権は、2030年までに、排出量を50％前後削減するという、いわば“急こう配の最短ルート”を検討しています。これに対して、日本は、2030年までに、排出量を2013年より26%削減するという“もっと緩やかに見える道”を登ろうとしていましたので、現在の削減目標の引き上げを迫られます。日米が足並みの乱れを露呈すれば、中国に積極的な対応を迫ることも難しくなりかねません。<br>はたして日米は、どこまで歩調を合わせて、気候変動対策をリードできるのか？今回の日米首脳会談で、脱炭素化への取り組みの本気度を試されることになりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Apr 2021 07:29:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本城の天守閣公開へ　復旧はどこまで進んだの？」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/447688.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０１６年４月の熊本地震で大きな被害を受けた熊本城。あれから５年。いま、復旧の状況はどうなっているのでしょうか？<br>名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="k210416_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_1-thumb-420xauto-1203362.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【熊本地震での被害】<br>５年前の地震では、天守閣の屋根瓦や、てっぺんにあった２つのしゃちほこが落下して、砕けました。また、至る所で石垣が崩れたほか、櫓（やぐら）や門など、国の重要文化財に指定されている１３の建築物すべてに深刻な被害が出ました。</p><p><img alt="k210416_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_00-thumb-400xauto-1203364.jpg" width="400" height="299" class="mt-image-none"></p><p>【天守閣内部は２６日から公開】<br>では、今は、どうなっているのでしょうか。<br>復旧はまだ一部にとどまっているのです。</p><p><img alt="k210416_001.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_001-thumb-550xauto-1203366.png" width="550" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210416_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_3-thumb-420xauto-1203368.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、熊本城の顔となっている天守閣については復旧工事が完了し、ついに４月２６日から内部の一般公開が始まります。<br>もともとの天守閣は西南戦争の際に焼けてしまったので、今ある天守閣は鉄筋コンクリートで再建されたものです。今回、地震対策も取り入れながら、復旧が進められました。<br>どのように変わったのか、具体的に解説したいと思います。<br>熊本城は、大小２つの天守があり、外観については、去年の夏までにほぼ復旧。軽量化した瓦を使うなどして耐震性を高めました。<br>そして内部の工事がことし３月、完了しました。</p><p>新しい天守閣では、「天守」の歴史がクローズアップされた展示内容に大きく見直されていて、４００年ほど前の築城から、西南戦争の際の焼失、そして昭和３５年、１９６０年に天守が再建されたことなどが、時代ごとに分かるようになっています。<br>そして、これまでと違って、新たな役割が備わっているのが特徴です。<br>それが「みみよりポイント」。<br>「地震の歴史や震災の教訓を伝える」です。<br>地震関連の展示内容が新たに加わったのです。<br>５年前の熊本地震だけでなく、熊本は、明治２２年にも、同じ規模の大きな地震に襲われていて、その２つの地震に関する展示内容となっています。<br>そして、お城としては珍しいものが見られるようになっています。<br>「ダンパー」を組み込んだ装置が、お城を支えているのです。<br>地震発生のときは、揺れにともなって繰り返し伸縮することで、地震のエネルギーを軽減することができます。<br>超高層ビルでも使われる「制振」という工法で、あえて見える形で設置していて、そこを見学コースの一部にしています。<br>いわば、「地震対策の見える化」です。</p><p>【今も多くの場所が立ち入り規制区域】<br>では、天守閣以外の復旧はどうなっているのでしょうか。<br>天守閣の復旧が最優先でしたので、そのほかの多くは「まだこれから」という段階です。<br>熊本城の敷地は、二の丸、三の丸などを合わせ、実に東京ドーム２１個分の広さがあるのですが、その多くの区域は、今も立ち入りが規制されています。<br>天守閣に通じる見学用の通路はあるものの、そのほかは工事車両が通ったり、石垣が崩れたままになっていたりするため、規制が続けられているのです。<br>１３ある国指定の重要文化財も、この中にあり、すぐ近くで見ることはできません。</p><p><img alt="k210416_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_9-thumb-420xauto-1203370.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210416_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_10-thumb-420xauto-1203372.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうちの１つ「長塀」は、直線で残る文化財の塀としては日本で最も長いとされている貴重な塀ですが、地震で倒壊しました。それが、ことし１月には復元が終わりました。<br>熊本城の国指定の重要文化財で、地震後に復元されたのは、この長塀が初めてです。</p><p>次に、同じく国の重要文化財の「平櫓」は、どうなったのでしょうか。<br>１８６０年頃、江戸時代の末期に建てられた櫓で、地震による倒壊は免れましたが損傷がはげしく、３年前に取材に行ったときはいつ倒れても不思議でない状態でした。<br>それが、今回取材に行くと、石垣の上の櫓が無くなっていました。<br>昨年度解体されたということです。そして、新たに、石垣の横に巨大な鉄の構造物が立っていました。<br>取材すると、石垣が崩れそうになっていたので、これ以上、崩れないように押さえているということでした。<br>今後、石垣を積み直して、その後、櫓の復元に取り掛かることになります。<br>ほかの重要文化財も同じような状況で、復元できるのは当分先になりそうです。</p><p>【石垣の積み直し作業が始まるところも】<br>一方、今年度から石垣の積み直しの作業が始まるところもあります。<br>飯田丸五階櫓です。<br>かつて熊本城本丸の南西側の防衛の要所だった所です。</p><p><img alt="k210416_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_002-thumb-420xauto-1203374.jpg" width="420" height="314" class="mt-image-none"></p><p><strong>地震発生１年後の飯田丸五階櫓</strong></p><p>地震発生当時は、角にある石垣が１本だけ崩れずに残って建物を支えていたので、ヒヤヒヤしながら見守ったという人も多いのではないでしょうか。</p><p><img alt="k210416_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_003-thumb-420xauto-1203376.jpg" width="420" height="315" class="mt-image-none"></p><p> <strong>現在の飯田丸五階櫓</strong></p><p>今回取材に行くと、櫓がすでに解体されていました。部材は別の場所に保管されているそうです。<br>土台となっている石垣を積み直す作業は、今年度から始まります。</p><p>【ほぼ手つかずの場所も】<br>一方、この５年間、ほぼ手つかずのところもあります。<br>天守閣から歩いて数分のところにある「戌亥櫓」です。</p><p><img alt="k210416_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_004-thumb-350xauto-1203378.jpg" width="350" height="331" class="mt-image-none"></p><p><strong>地震発生１年後の戌亥櫓</strong></p><p><img alt="k210416_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_005-thumb-350xauto-1203381.jpg" width="350" height="267" class="mt-image-none"></p><p><strong>今月撮影した戌亥櫓</strong></p><p>震災から１年たったときに私が撮った写真と、今月、取材したときの写真を比べてみると、雑草が増えただけで、そのほかはほぼ変化が無いことがわかると思います。</p><p>この櫓は平成１５年に復元された建物なので、優先順位としては後回しになっていました。<br>しかし、今年度、この櫓も解体する予定になっています。</p><p>【全体の復旧は２０３７年度予定】<br>少しずつではありますが、復旧が進んでいる印象です。<br>ただ、熊本城は至るところで石垣が崩れましたので、このあとの石垣の積み直しが大変です。<br>というのも、石垣が文化財指定を受けているからです。</p><p><img alt="k210416_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210416_12-thumb-420xauto-1203384.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>単純に石を積み重ねるだけでなく、崩れた石１つ、１つに番号を振って、被災前の写真と照らし合わせながら積み戻すことになり、時間がかかるんです。<br>崩れたときに割れてしまった石があった場合も、同じ形の石を作り、元通りにしなければなりません。<br>石垣も含めた、すべての復旧工事が終わるのは、熊本市の計画では、１６年後の２０３７年度の予定です。<br>熊本城の復活は、地元が復興のシンボルと位置付けていますから、被災者を勇気づけるためにも１日も早い全面復旧を期待したいと思います。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Apr 2021 10:45:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東芝　買収提案で深まる混乱」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/447908.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（桑子）<br>海外の投資ファンドから買収提案を受けた東芝、そのさなかに社長の辞任・交代となり、混乱が広がっています。<br>関口解説委員です。投資ファンドが舟で近づいている？</p><p><img alt="C210419_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210419_0-thumb-480xauto-1204181.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>（関口）<br>東芝の車谷社長には「助け舟」に見えたかもしれない。<br>大株主である海外ファンド、いわゆる「物言う株主」から批判を浴びる中、ＣＶＣが買収提案をしてきたわけですから。<br>その中身が、東芝の株式をすべて買い取って「非公開化する」というものだ。</p><p><img alt="C210419_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210419_3-thumb-480xauto-1204183.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（桑子）<br>「物言う株主」の株もまとめて買っちゃうと。</p><p>（関口）<br>そうなれば経営陣には大株主からのプレッシャーもなくなる。<br>ただ、車谷氏はＣＶＣの日本法人元会長だったので、保身のための筋書き？との疑念を招き、結局辞任することになった。</p><p>（桑子）<br>この先はどうなりそう？</p><p>（関口）<br>ＣＶＣが先鞭をつけたのを見て、他の海外ファンドも買収を検討と伝えられ複雑な様相だが、その中で私は、この「株式非公開化の是非」が焦点だと思う。</p><p>（桑子）<br>それはどうして？</p><p><img alt="C210419_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210419_5-thumb-480xauto-1204185.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（関口）<br>これまでの東芝の方針と真逆だから。<br>東芝は、不正会計問題やアメリカの原発子会社の破綻などで危機にさらされても、歯を食いしばって、株式の上場だけは維持してきた。<br>それでこそ日本の企業、「日本にきちんと足場を置いた企業」の証だと考えてきたからだ。</p><p>（桑子）<br>東芝が日本を出ていくことはないという約束だと？</p><p><img alt="C210419_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210419_7-thumb-480xauto-1204187.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（関口）<br>そう。これは東芝の事業とも密接にかかわる。<br>原子力や防衛がよく言われるが、他にも鉄道や航空管制、上下水道など、今の東芝は「社会インフラ」が事業の柱。<br>日本企業としての信用、顧客との信頼関係で成り立つものばかりだ。</p><p>「株式の非公開化」で、そのスタンスを変えるべきではない、という声は東芝の社内外に多い。<br>ファンドからの詳細提案を今後、受け取った後、東芝経営陣がどう判断するのか、しっかり見ていきたいと思う。</p><p>（関口　博之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:48:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>