<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「『Ｇｏ　Ｔｏ』 東京も対象へ　課題は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436485.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>観光需要の喚起策「Ｇｏ　Ｔｏ　トラベル」。来月1日からこれまで除外されていた東京発着の旅行も対象となる見通しです。神子田解説委員です。</p><p><img alt="C200928_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_0-thumb-480xauto-1154278.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　旅行けば・・・</p><p>Ａ　旅行けば駿河の国に茶の香りという有名な浪曲がありましたが、いまは旅行けば何はともあれ手洗い消毒。</p><p>Ｑ　何ですか、それ？</p><p><img alt="C200928_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_4-thumb-480xauto-1154280.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　業界団体が観光庁などの協力を得て旅先での感染防止策を川柳風にまとめたものです。ほかにも常にマスクをつけることや、電車やバスに乗る時に大声でしゃべらないことなどを旅行者に呼びかけています。感染者数の多い東京発着の旅行を心配する人もいる中で、予防策の徹底は欠かせません。政府は宿泊業者に対しても、チェックイン前の検温や、浴場や食堂など人の集まる場所での三密対策などを求めています。</p><p>Ｑ　確かに感染防止対策は重要ですね。その一方で、東京が加わることで旅行業界からは期待が高まっているんじゃないでしょうか？</p><p>Ａ　そうですね、とくに東京に比較的近い観光地、さらに東京都内の宿泊施設などでは客が大幅に増えると期待しています。ただ、ようやく全国に広がるＧｏＴｏトラベルですが、感染防止の他にも気がかりな点があるんです。</p><p><img alt="C200928_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_7-thumb-480xauto-1154285.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>これまでキャンペーンを利用した宿泊客の傾向を見ると、宿泊料金が高い宿泊施設の利用が増えている一方で、民宿など価格帯の低い中小の宿泊施設は苦戦しているといいます。背景には、宿泊費の３５％が割り引かれるので、割引額がより大きくなる普段泊まれないような高級な宿に泊まりたいという心理が働いているようです。</p><p>Ｑ　よりお得感を求めてという気もちもわかりますが、価格の低い宿はメリットをあまり受けられなくなってしまうということになりますね？</p><p><img alt="C200928_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_8-thumb-480xauto-1154287.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　そこで政府はＧＯＴＯトラベル事業の予算の枠の中で中小の事業者の予算をしっかりと割り振って、そうした宿泊施設を利用する旅行に使ってもらえるようにしたいとしています。もともとコロナ禍で人の動きが止まり窮地に陥った旅行業界を支援しようと始まった今回のキャンペーン。とりわけ経営の苦しい中小の事業者にも恩恵が行き渡るように目配りをしていってもらいたいと思います。</p><p>(神子田　章博 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 07:56:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「行き詰まる原発輸出　原発政策見直しを」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436633.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の原発輸出が行き詰まった。<br>日立製作所は、イギリスへの原発輸出について、経済合理性がないとして撤退することを今月、正式に決定。<br>原発輸出は安倍内閣で成長戦略の柱だったが、契約が見込める案件はすべてなくなった。<br>菅内閣は、安倍内閣の継承を掲げ、今後も原発の再稼働を進める方針とみられる。<br>しかしメーカーは海外に展開することで原発の技術や人材を確保する狙いがあった。それが総崩れとなった今、国内で原発を安全に維持できるのかが問われることにもなり、今後も原発に依存すべきかどうか政策の見直しが不可欠。<br>総崩れとなった原発輸出、そして原発輸出の背景、さらに、求められる原発政策の見直し、以上3点から原発が置かれた状況について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200928_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_01-thumb-420xauto-1154888.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>「民間として経済合理性がない。新型コロナの感染拡大で投資環境が厳しさを増した。」<br>日立が原発輸出撤退を決めた理由。</p><p><img alt="j200928_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_02-thumb-420xauto-1154890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200928_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_03-thumb-420xauto-1154893.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日立はイギリス中部の島に原発を２基建設し、2020年代前半に運転開始することを目指した。<br>ところが世界的に原発の安全基準が強化、建設費が3兆円に膨らむ見通しに。そこで日立はイギリス政府に対し、CO2を出さない原発は温暖化対策にも役立つとして電力の高値買い取りを要請。しかしイギリスでは同じくCO2を出さない再生可能エネルギーが広まり価格も下がっていたことから、原発だけ高値で買い取るのは困難との判断。<br>結局価格で折り合えず、去年一旦事業を凍結。今年に入って、新型コロナの影響も深刻となり、正式に撤退を決定。</p><p><img alt="j200928_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_05-thumb-420xauto-1154895.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は2000年代半ばから輸出推進の方針を打ち出す。<br>これに応える形で日立、東芝、三菱重工の原発メーカー3社が、アメリカのメーカーを買収するなど事業拡大を進めていた矢先に起きたのが福島の事故。<br>安全規制強化で、建設費は1基1兆円以上に高騰、各国の計画が軒並み暗礁に。<br>東芝はアメリカでの計画遅延で1兆円を超える損失を出して経営危機に陥り、海外の原発事業から撤退。<br>リトアニアとベトナムも日本への発注を撤回。三菱重工が受注を決めたトルコの計画も、事業費が膨らんで継続は難しい情勢で、契約が見込める日本の原発輸出はすべてなくなった。</p><p>原発はいまや民間だけでは採算が取りづらくリスクが高いビジネスとなってきたわけです。<br>世界でも建設が進むのは、国家が丸抱えで事業を進める中国やロシアが中心。<br>日立はすでに3000億円の損失を計上し代償を払う形となったが東芝の二の舞は避けられた。</p><p>ただこの問題、メーカーの損失処理では終われない国内事情が。<br>日立ほか各メーカーが輸出にこだわっていた背景には、海外に出ることで国内の原発技術の維持と人材育成を図りたいという思惑。</p><p><img alt="j200928_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_06-thumb-420xauto-1154897.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国内では事故前、54基の原発が稼働。しかし事故で原子力への信頼が失墜し、再稼働した原発はこれまでに9基だけ。その結果、原子力を支える人材が減り続けている。</p><p>業界団体のまとめでは原発関連の主要メーカー15社の原子力従事者は事故後右肩下がりで23％も減少。中でも溶接など高い技術を持つ技能職が大きく減っている。</p><p>国の原子力委員会が先月まとめたことしの原子力白書も、人材枯渇の危機を特集。<br>3メーカーの原子力関係の従業員のうち実際にプラントの建設に携わったことがある実務経験者は40歳代以降が中心で、高齢化が進んでいると指摘。<br>この人材不足を補おうにも、原子力関連の仕事を希望する学生も激減し、原子力関連企業の就職説明会の参加者は事故前に比べ8割以上減ったまま、原子力の将来性への不安が理由とみられ、技術の継承に不安が生じていると指摘。</p><p><img alt="j200928_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_07-thumb-420xauto-1154904.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした状況でも、安倍内閣は原発を重要電源と位置づけ。2030年に全電源の最大22％をまかなう目標を掲げ、2050年に向けても脱炭素化の選択肢として原発を維持する方針を示していた。<br>しかし22％達成のためには30基の原発の再稼働が必要でこの目標達成は困難な情勢。<br>また原発は法律の例外規定でも60年間しか運転できないことから、将来も重要電源として維持するには原発の新設や増設が必要。しかし国民の原発への不信は根強いこともあり、政府は新増設は想定していないとあいまいな姿勢。<br>このため各メーカーは輸出に活路を求め、海外で建設することで安全を支える技術と人材を維持しようと考えていましたが、今回の輸出撤退でその道も絶たれた。</p><p>原発の技術と人材は廃炉にも必要。<br>基準が厳しくなって採算がとれないとしてこれまでに24基の廃炉も決まり、日本は大量廃炉時代に。各社とも原発の解体は数10年かけて行う方針を示しており、安全に作業を進めるためにも技術と人材の厚みを維持していくことが必要。</p><p>各メーカーはこうした技術や人材は、原発を作り、そして運転していないと保てないと主張。<br>となると、そもそも原発が安全に運転できるのか、さらには廃炉が決まった原発を安全に解体していけるのかが問題とも。</p><p>この日本の原発が抱える根本的な問題に菅内閣はどう対応するのか。</p><p><img alt="j200928_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_09-thumb-420xauto-1154906.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日立の輸出撤退は菅内閣発足の前日に発表。しかし菅総理は就任後の会見で「引き続きエネルギーの安定供給もしっかり取り組んでいく」と述べてはいるが、原発を今後どうするのか具体的な言及はまだない。</p><p>ただ原発はこれまで、政府が決めた方針に民間が従う「国策民営」で進められてきたわけで、輸出に限界が見えた今、今後も原発に頼るというのであれば、原発の安全、そして廃炉を支える技術、人材を国内でどう確保していくのか、政府が責任もって具体的な道筋を示さなければ。<br>一方で技術や人材の確保が難しいのであれば、今後も原発に頼るのかどうかエネルギー政策上の位置づけを再検討が不可欠。</p><p>政府はこれまでもたびたびエネルギーを議論する場を設けてきてはいるがそれは再生可能エネルギーの導入や最近では石炭火力の廃止などが中心。原発に関して集中して議論する場は限られてきた。その結果、福島の事故で原発を取り巻く環境が大きく変わっても課題が先送りされたままで、原発反対派、推進側双方から原発をどうするか位置づけをはっきりさせることを求める声が高まっている。<br>原発輸出に行き詰った今こそ政府は原発政策を集中的に議論する場を設け、技術や人材育成を中心に国内外の情勢を分析し、原発の位置づけ見直しを急ぐことが必要。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 23:41:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title> 「苦境の若手芸術家たちに新たな風を」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/436639.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京藝術大学長　澤　和樹</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200929_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200929_012-thumb-380xauto-1154953.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　新型コロナウィルス感染拡大防止のため、２月末には多くの美術館、ギャラリー、劇場やコンサートホールが次々に閉鎖されました。東京藝術大学においても、卒業式、入学式も中止となり、４月７日の緊急事態宣言により授業は約１ヵ月遅れの５月１１日開始とし、原則オンラインのみによる事としました。</p><div><p>　６月に入ってからは、卒業制作のため大学内のアトリエや工房を使わざるを得ない卒業年次の学生や、音楽学部の演奏試験を目前に控えた学生などを優先的に、徐々に対面による実技レッスンを開始しました。</p><p>　また、企業の協力も得て、楽器や声楽演奏の際の飛沫を可視化して、演奏やレッスンの際の感染リスクを避けるためにどれくらいの距離が必要か、また、演奏者同士、あるいは教師と学生の間の透明アクリル板設置の有効性を検証するなど、感染防止対策を徹底しながら、対面によるレッスン、あるいは室内楽やオーケストラ授業再開への試行錯誤を続けています。</p><p><img alt="s200929_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200929_009-thumb-420xauto-1154955.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ヴァイオリニストである私自身も、今年、結成３０周年を迎えた澤クヮルテットによる記念演奏会をはじめ、国内外の演奏会、夏の音楽講習会など、９月末まではほぼすべて中止または延期となりました。</p><p>　こうした緊急事態の中で、感染リスクにさらされながらも昼夜を問わず奮闘されている医療・福祉従事者や、世の中を支えるいわゆるエッセンシャルワーカーの方々へのメッセージとして「Ｌｉｆｅ．」という動画を配信し、演奏を通じて感謝とエールを送りました。その一部をご覧ください。</p><p>【ＶＴＲ】</p><p>　世界に目を向けると、日本やアジア圏に比較して、感染者や死亡者が多いヨーロッパや北米各国では、より強制力の強い都市封鎖（ロックダウン）を行う国がほとんどで、美術館・博物館の閉鎖、コンサートやオペラは軒並み中止となり、芸術家や音楽家は活躍の場を奪われました。<br>　しかし例えばドイツでは、メルケル首相が３月１６日に国民に発出したメッセージを通じて、また、グリュッタース文化大臣は「アーティストは必要不可欠であるだけでなく、生命維持に必要」とさえ述べ、フリーランスの芸術家や、文化芸術施設への援助、文化芸術にかかわる事業者への保障など、総額６００億ユーロ（日本円で約７兆５０００億円）もの支援をいち早く打ち出しました。</p><p>　音楽や芸術による産業が、国家財政の極めて大きな部分を占めることもあり、文化芸術への支援や、音楽会・イベント等再開への政府や国民の理解が格別であるように感じられます。</p><p>　日本でも、博物館、美術館は６月以降、入場者を時間予約制にするなど、密集を避ける形で徐々に再開し、音楽会も６月半ばから、客席の２分の１以下の聴衆、演奏者同士の距離を保つ、休憩時間の換気の徹底など様々な対策を講じながら再開されて来ていますが、主催者も演奏者も、大きな喜びを感じる反面、客席の半数以下のお客様では、演奏会を開くたびに赤字が増えるという現実があり、極めて厳しい状況が続いています。</p><p>　最近になってようやく、観客が声を出すことがほとんどないクラシック音楽や歌舞伎が、収容定員１００％での公演が可能となりましたが、器楽とは違い、飛沫感染のリスクが大きいといわれる声楽や合唱を伴う演奏会、また、演者同士の濃厚接触を避けることが困難なオペラなどはさらに深刻で、東京藝大でも、合唱やオペラの授業再開にはもう少し時間がかかりそうです。</p><p>　現役学生たちは授業の受講だけでなく、キャンパスに自由に立ち入れないことによって、アトリエやホールを利用することがままならず、自らの制作や演奏に大きな支障をきたしています。また、卒業生も、勤務先の休業や表現活動の制限によって、甚大な影響を受けています。</p><p>　先ほどのドイツの例とは比較できませんが、わが国でもフリーランスのアーティストを含む個人事業主を対象とした持続化給付金や、文化庁を中心に、文化芸術活動への緊急総合支援ということで、第２次補正予算で５００億円規模の支援が打ち出されましたが、これらはすでに芸術家としてキャリアを確立している人たちへの支援であり、学生や、これから実績を作ろうとしている若手芸術家にとっては、実績を構築する活躍の場そのものが奪われているのが現状です。</p><p><img alt="s200929_011.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200929_011-thumb-420xauto-1154957.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　そこで、東京藝大では、６月に「若手芸術家支援基金」を新たに立ち上げ、大学の自己資金に加え、クラウドファンディングによる募金を行いました。７月末日までの５２日間で９００名を超える方々から総額３７００万円余りの寄付金が集まりました。これらをもとに、困窮している学生や卒業生の「今の苦しい状況を救う」とともに、コロナ禍の中での、「新しい芸術表現」を支援してまいります。<br>　現在、少しずつ演奏会や展覧会が再開されているものの、入場制限があり、チケット収益だけでは、赤字になってしまいます。また、感染防止のための様々な対策にかかる費用、またオンラインでの配信のための機材や、システムを構築するのにかかる費用の支援なども含まれます。</p><p>　歴史的に見ても奈良時代の天然痘大流行の後の天平文化、あるいは中世のペスト大流行の後にルネッサンスが花開いたように、パンデミックの後こそ芸術が必要とされます。<br>その時まで、根を絶やさないためにも今こそ若手芸術家への支援が必要なのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 06:14:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「特別扱い？韓国の兵役議論」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436629.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>徴兵制のある韓国では、人気アイドルグループのメンバーの兵役免除を認めるかどうかをめぐって議論が起きてます。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C200929_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200929_0-thumb-480xauto-1154872.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、人気アイドルグループというのはＢＴＳ＝防弾少年団のことだそうですね。</p><p>Ａ１、はい。ＢＴＳの最年長のメンバーが軍隊に入隊するのかどうかに関心が集まっています。韓国の成人男性は兵役につく義務があり、満２０歳から２８歳までの間に入隊しなければなりません。このメンバーはことし１２月に２８歳になるのですが、ファンの間からは「兵役を免除して欲しい」「入隊を延ばして欲しい」といった声が寄せられているのです。</p><p>Ｑ２、そんなことはできるのですか？</p><p><img alt="C200929_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200929_2-thumb-480xauto-1154874.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２、オリンピックで活躍したスポーツ選手や国際的なコンクールで入賞したクラシック音楽の演奏家などには兵役免除の特権があります。しかしＢＴＳのような大衆芸能については「大会で何位以内」といった明確な基準を示せないこともあって、免除の対象にはなっていません。大衆芸能も免除の対象にしようという法案も国会に提出されていますが、人気アイドルグループのメンバーだからといって特別扱いすることには政府内にも慎重な意見が出ています。</p><p>Ｑ３、確かにスポーツなどと違って線引きが難しいですね。</p><p>Ａ３、芸能人の入隊は毎回メディアで大きく報道されますが、その一方で、兵役逃れや特別扱いには厳しい批判が寄せられます。</p><p><img alt="C200929_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200929_4-thumb-480xauto-1154876.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>最近もムン・ジェイン政権で法相を務めるチュ・ミエ氏が、息子の兵役中の休暇の延長をめぐって便宜を図るよう部隊に働きかけをしていたのではないかという疑惑が取り沙汰されていました。検察はきのう（28日）、圧力などはなかったとして法相らを不起訴処分にし、この疑惑はひとまず決着しましたが、法相の政治責任をめぐって国論を二分する議論が巻き起こったのです。<br>韓国は軍事境界線をはさんで北朝鮮と対峙しています。およそ２年間の兵役は本人にも家族にも大きな負担です。兵役をめぐる「特別扱い」をどこまで認めるのかは、韓国の人達にとっては切実な問題なのです。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 07:36:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナのトラブル　『ＡＤＲ』 で解決！？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436637.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響が長引く中、家賃の支払いやイベントのキャンセルなど法的なトラブルが増えることが予想されます。<br>こうした中、注目されているのが、裁判よりも費用がかからず、速く解決につながる「ＡＤＲ」という手続きです。</p><p><img alt="k200929_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_00-thumb-420xauto-1154936.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【ＡＤＲとは】</p><p><img alt="k200929_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_01_1-thumb-420xauto-1154938.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「Alternative（代替的）Dispute（紛争）Resolution（解決）」という英語の略です。<br>つまり「裁判の代わりに、別の手段でトラブルを解決する手続き」です。<br>これらを「ＡＤＲ」と呼んでいます。<br>代表的なのは裁判所に申し立てる「調停」です。<br>弁護士会が行う「和解のあっせん」という手続きもあります。<br>コロナ関連のトラブルが持ち込まれると予想されるのは主にこの２つです。<br>ほかにも、全国的な消費者トラブルとか金融とか、専門分野に特化してＡＤＲを行っている団体もあります。<br>裁判所の「調停」は効力が強く、弁護士会の方は夜間や休日も話し合いができたりするという使い勝手の良さが特長です。</p><p><img alt="k200929_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_02-thumb-420xauto-1154940.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＡＤＲは、裁判は起こしたくないけれど、法的な問題を含むトラブルを抱えてしまった時に向いている手続きです。<br>最近では、新型コロナウイルスの影響で、「家賃の支払い」「イベントや結婚式のキャンセル」「休業中の給料補償」といったことに関するトラブルが起きていて、実際にＡＤＲで解決するケースも出始めています。</p><p><img alt="k200929_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_03-thumb-420xauto-1154942.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>裁判に比べると、「大事にならない」という面があります。<br>裁判は、裁判所の公開の法廷で審理されます。<br>費用は、案件によるので一概には言えませんが、例えば百数十万円の金額をめぐる争いだと、書類に貼る印紙代などのほか、一般的には代理人の弁護士をつけるので、その報酬も含めると数十万円はかかります。<br>期間は半年から１年ほどです。<br>一方、調停は裁判所、和解のあっせんは弁護士会などで話し合いが行われ、非公開なので人に知られずに済みます。<br>手数料などがかかりますが、同じく百数十万円の案件ですと、数万円から１０万円前後です。<br>調停や和解のあっせんは、裁判官や、中立の立場の弁護士などが間に入って話し合いを進めるので、自分の弁護士をつける必要はありません。<br>「味方がほしい」と思えばつけることもできますが、お金がかかります。<br>期間はおおむね３か月から半年ほどです。</p><p>手続きの流れについて、弁護士会のＡＤＲを例に説明します。<br>トラブルを解決したい場合、まずは和解のあっせんを行っている、弁護士会の「仲裁センター」といった名称の窓口に電話をかけます。<br>電話をかけると、どのように手続きを進めるのか、説明してもらえるので、相談の内容をまとめて、申立書に記入します。<br>申立書は、センターの窓口に出向いて、その場で記入して提出することもできますし、センターのホームページからダウンロードして、郵送することもできます。<br>そして、相手が手続きを進めることに同意すれば、話し合いの期日が設けられ、中立の弁護士が間に入って話し合いが始まります。<br>すぐに和解案を示すのではなく、双方から話を聞いて、お互いが何を求めているかを探ったうえで、納得できるように条件を調整していく形で話し合いを進めます。<br>裁判のように勝ち負けをはっきりさせるわけではないので、感情的な対立を和らげながら話し合いを進めるとうまくいく場合が多いようです。</p><p>【ＡＤＲのデメリットは？】<br>ただ、裁判と比べるとデメリットもあります。</p><p><img alt="k200929_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_04_1-thumb-420xauto-1154944.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>裁判は相手の同意に関係なく進められますが、ＡＤＲは、基本的に、相手が同意していないと手続きが進まなくなります。<br>２０１８年度の日弁連ＡＤＲセンターのまとめでは、相手が話し合いのテーブルにつく「応諾率」は全体の７割ほどでした。<br>そして、「結果の強制力」、つまり、財産の差し押さえといった強制的な措置ができるかどうかも違います。<br>裁判所の「調停」の結果は、裁判の判決と同じ効力を持ちますので、差し押さえなどもできます。<br>しかし弁護士会の「和解のあっせん」の方は、使い勝手がいい反面、合意の内容が実行されなくても、強制はできません。<br>ただ、日弁連によると、和解が成立する割合は、話し合いに応諾したケースの５割を超えていて、そのうちのほとんどのケースで合意の内容が守られているということです。</p><p>【新型コロナのトラブル　解決につながる？】<br>今回のように「誰もが困っている」という状況であれば、「お互い様」という気持ちになるので、ＡＤＲで解決しやすい、という見方があります。</p><p><img alt="k200929_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_05_1-thumb-420xauto-1154947.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、東日本大震災の時も、家が壊れて隣の家の建物や車を傷つけたとか、アパートの修理のための立ち退きといったトラブルの解決にこのＡＤＲが活用されました。<br>震災を経験した仙台弁護士会や、そのほかのいくつかの弁護士会では、新型コロナの流行をあの時のような「災害」と捉えて、「災害ＡＤＲ」という制度を適用して申し立てを受け付けています。<br>この制度では、手数料が半額以下になります。<br>さらに、感染防止のために、リモートで話し合いを行えるところもあります。<br>仙台弁護士会の斉藤睦男弁護士に聞いたところ、「感染の拡大によるストレスに加えて、他人とのトラブルがあるとストレスが倍増するので、早く抜け出して争いごとのストレスから解放される場としてＡＤＲを活用してほしい」と話していました。</p><p>今回は弁護士会のＡＤＲを中心に説明しましたが、会によって手続きが異なることもありますので、お近くの弁護士会に確認してください。<br>裁判所や法務省などのホームページにもＡＤＲの説明が出ていますので、参考にしてください。<br>相手と契約を結んでいたり、勤め先から組織としての方針を示されたりすると、それに従うしかない、と考えてしまう方も多いと思います。<br>ただ、コロナのような「不可抗力」と言える状況であれば、柔軟に対応してもらえるかもしれません。<br>深刻な状態に追い込まれる前に、ＡＤＲの活用も考えてみてはいかがでしょうか。</p><p>（山形　晶 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 11:57:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再び激化　イラン核合意をめぐる攻防」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436635.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■アメリカのトランプ大統領がやり玉に挙げる「イラン核合意」をめぐって、関係国の対立が激しさを増しています。先週始まった国連総会でも、首脳どうしの激しいやりとりが交わされました。１１月のアメリカ大統領選挙を前に、事態が一気に緊迫化する恐れもはらんでいます。対立の背景と関係国の思惑を考えます。</p><p><img alt="j200929_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_1-thumb-420xauto-1154908.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■解説のポイントは、▼イランに対する制裁強化に躍起になるトランプ政権。▼イランのロウハニ政権の思惑と戦略。▼アメリカ大統領選挙を前に懸念されること。以上３点です。</p><p>■最初のポイントから見てゆきます。</p><p><img alt="j200929_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_2-thumb-420xauto-1154910.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「イラン核合意」は、５年前の２０１５年、核開発を進めるイランと、アメリカ、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国の主要６か国との間で結ばれました。イランが、ウラン濃縮活動など核開発を大幅に制限する代わりに、主要国が、イランに対する制裁を段階的に解除する内容です。国連安保理決議のお墨付きも得た国際合意ですが、トランプ政権は、「オバマ前政権が結んだ史上最悪の合意だ」とこき下ろし、２年前、核合意から一方的に離脱し、各国にイラン産原油の取引を禁止するなどの厳しい経済制裁を科してきました。これに対し、イランは、去年以降、核合意で定められた義務を一部守らない対抗措置を段階的に打ち出し、ウランの濃縮度や貯蔵量を制限以上に引き上げています。さらに、去年５月以降、イランとアメリカとの間で軍事的緊張も続いてきました。</p><p>▼トランプ政権は、イランに対する制裁強化策を、矢継ぎ早に出しています。</p><p><img alt="j200929_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_3-thumb-420xauto-1154912.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月（８月１４日）、国連安全保障理事会に、イランに対する武器の禁輸措置を延長するよう求める決議案を提出しました。しかしながら、採決では、理事国１５か国のうち、賛成は、アメリカと中米のドミニカの２か国だけで、否決となりました。</p><p><img alt="j200929_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_4-thumb-420xauto-1154914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「イラン核合意」は、その発効から５年後の来月（１０月）１８日に、イランに対する武器の禁輸措置を解除すると定めており、トランプ政権は、これを何としても阻止する構えです。イランが、ロシアや中国などから最新鋭の武器を購入することや、影響下にある中東各国の武装組織に武器を与えるのを防ぎたいと考えているのです。</p><p><img alt="j200929_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_5-thumb-420xauto-1154917.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼国連安保理決議が否決されたことを受けて、トランプ政権は、核合意の規定を利用して、イランに対する武器の禁輸を含む全ての国連制裁を復活させようとしましたが、これも失敗に終わりました。この規定は、核合意の参加国が、イランが「重大な違反」を侵したと判断した場合、国連安保理に申し立てを行い、核合意によって解除された国連制裁を復活させることができるというものです。しかし、ほとんどの理事国が、「核合意から離脱したアメリカには、申し立てる権限はない」として、これを却下したのです。</p><p><img alt="j200929_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_6-thumb-420xauto-1154922.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼このように、国連安保理で孤立したトランプ政権は、なりふり構わず、アメリカ単独でも、対イラン制裁を強化する姿勢です。今月１９日、ポンペイオ国務長官が、「イランに対するすべての国連制裁が復活した」と一方的に宣言しました。そして、すべての国連加盟国に対し、核合意の成立前に存在していた国連制裁を再開し、守るよう要求したのです。</p><p>▼２日後の２１日には、トランプ大統領が大統領令に署名し、今後、イランとの武器の取引や供給、輸送に関わった国や企業、個人に対し、厳しい制裁を科す方針を、内外に示しました。そして、イランの国防軍需省や、イランと関係を深める南米のベネズエラのマドゥーロ大統領など、合わせて２７の団体と個人を制裁の対象に指定しました。</p><p>■トランプ政権はなぜ、イランに対する制裁強化にこれほど躍起になるのでしょうか。</p><p><img alt="j200929_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_7-thumb-420xauto-1154899.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領は、４１年前のイラン革命とアメリカ大使館占拠事件以降、国民の多くが抱く反イラン感情やイラン脅威論に訴えることで、４年前の大統領選挙に勝利しました。コロナ禍で苦戦する今回の選挙でも、支持基盤である保守層の票を固めようと、イランに対する強硬策を次々と打ち出していると見られます。就任以来、一貫して強硬な姿勢で臨んできましたが、最大限の制裁圧力をかけ続けることで、イラン側を交渉のテーブルに引きずり出し、現在の核合意よりも厳しい内容の「新たな合意」をのませることを目指しています。具体的には、イランによるウラン濃縮活動を完全に停止させ、弾道ミサイルの開発も停止させることなどを盛り込みたい考えです。<br>トランプ大統領は、２２日の国連総会でのビデオ演説でも、「アメリカは、あのひどいイラン核合意から離脱し、世界一のテロ支援国家に壊滅的な制裁を科した」と自らの支持者を意識した発言をしています。</p><p>■これに対するイランのロウハニ政権の思惑と戦略です。</p><p><img alt="j200929_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_8-thumb-420xauto-1154901.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロウハニ大統領は、同じ日に行われた国連総会のビデオ演説で、「アメリカは、イランに交渉を強要することも、戦争を仕掛けることもできない。イランは、アメリカの選挙のための道具ではない」と述べ、いかなる圧力にも屈しない姿勢を強調しました。</p><p>ロウハニ政権は、１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ氏が敗れ、核合意に復帰する考えを示している民主党のバイデン前副大統領が勝利することを、強く願っています。政権交代後、できるだけ速やかに、アメリカが核合意に復帰し、制裁を全面解除してもらうことを期待しているのです。このため、今はひたすら、トランプ政権の制裁圧力に耐え、国際社会からの支持をつなぎとめることに、全力を傾けていると見られます。</p><p><img alt="j200929_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_9-thumb-420xauto-1154926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■一方、核合意に参加しているアメリカ以外の主要国、すなわち、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国は、核合意は中東や世界の安全保障に貢献しているとして、今後も維持する方針を確認し、トランプ政権による国連制裁の復活にも協力しない姿勢です。また、イランに対しては、核合意の義務を完全に守るよう求めています。</p><p>■ここから３つ目のポイントです。</p><p><img alt="j200929_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_10-thumb-420xauto-1154929.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ氏、バイデン氏のどちらが当選するかが、核合意が崩壊するか、存続するかの重大な分岐点となります。<br>そして、今、世界の中東専門家の間では、アメリカ大統領選挙までの１か月間で、いわゆる「オクトーバー・サプライズ」と呼ばれる出来事が、イランに関連して起きるのではないかという見方がささやかれています。各種世論調査で劣勢が伝えられるトランプ大統領が、選挙直前の形勢逆転を狙って、イランに対する一層の強硬手段に出るのではないか。軍事的緊張を意図的に作り出し、国民を自らへの支持に引き寄せようとするのではないかという見方です。<br>専門家の間で考えられているのは、たとえば、イランの船舶に対し、原油や武器を積んでいると疑いをかけて、急な臨検捜索で積み荷を没収するなど、イラン側を挑発する行動を仕掛けることです。トランプ政権がイランに対する国連制裁の復活を一方的に宣言したのは、その布石ではないかという観測もあります。<br>そして、今年１月、イラン革命防衛隊のソレイマニ司令官が、トランプ大統領の指示で殺害され、両国の全面衝突の一歩手前まで事態が緊迫化したのは、記憶に新しいところです。<br>仮に、こうした出来事が今後起きた場合、革命防衛隊などイラン国内の反米強硬派の反撃を招き、軍事衝突に発展する危険性があります。国際社会は、こうした事態を回避するため、アメリカ、イラン双方の行動や発言を注意深く監視し、折に触れて、自制を働きかける必要があると考えます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 23:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「脱炭素社会の実現を目指す企業の取り組み」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/436808.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本気候リーダーズ・パートナーシップ（ＪＣＬＰ）共同代表　石田　建一</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200930_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s200930_018-thumb-380xauto-1155781.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>日本では今年、気温が40℃を超える日が多数あり、50年に一度といわれる豪雨も頻発しています。海外でも、カリフォルニアやオーストラリアの山火事、ヨーロッパの異常高温など、明らかに気候変動の影響が現れています。気候変動の影響は水、食料、伝染病など生活の基盤にも及び、このままだと2050年には10億人が現在の住居地を追われ、政情不安に陥るという指摘もあります。企業では工場などの保有資産が自然災害にさらされるといった直接的影響に加え、それらの資産の評価額が目減りしたり、猛暑で屋外での労働生産性が下がるなど、企業活動へ様々な影響が出てきます。<br>このため、世界は本気で気候変動対応を求めており、投資家がESG投資を活発化させた結果、脱炭素経営の質が実際に企業価値に影響してきています。</p><div><p>企業が進めるべき対応は、大きく3つあります。</p><p><img alt="s200930_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s200930_014-thumb-420xauto-1155783.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>第一に自社の事業活動により排出するCO2をゼロにしていくこと、第二に自社の製品などを脱炭素化に貢献するビジネスに転換すること、第三に、適切な政策が導入されるよう政府を後押しすることです。<br>このようなことから、企業は脱炭素経営に舵を切る必要が出てきました。私が共同代表を務める「日本気候リーダーズ・パートナーシップ（JCLP）」は、脱炭素経営を進める企業のネットワークで、各業種を代表する企業150社が加盟しています。本日は、JCLPの事例を交え、脱炭素化を目指す企業の取り組みを紹介します。<br>一つ目の自社の事業活動の脱炭素化は、いわば「取引のパスポート」になってきています。例えば、アップル社は2030年までにサプライチェーン全体の脱炭素化を目指すと発表しました。これは、アップル社に部品を納める企業に対して電力の100%再生可能エネルギー化などの脱炭素経営を求めることです。日本のメーカーもこれに対応出来なければサプライチェーンから外されます。このような動きが世界的な潮流になってきています。これまで、製品は価格や品質で評価されていましたが、これからはCO2排出という新しい評価基準が加わります。まさに、ゲームチェンジが起きているのです。<br>この対応としてRE100があります。<br>RE100は、企業の工場や事務所などの電力を再エネ由来のものに100％転換することを宣言するもので、アップル社の他、コカコーラ社やBMWグループなど世界のトップクラスの企業が多数参加する世界的な動きです。</p><p><img alt="s200930_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s200930_015-thumb-420xauto-1155785.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>電力を大量に使用する大手企業が再エネ転換を宣言することは、再エネ電力が必要だとの電力供給側へのメッセージであり、再エネ市場拡大、スケールメリット発揮による価格低下といった好循環をもたらします。</p><p><img alt="s200930_016.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s200930_016-thumb-420xauto-1155787.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際、日本でも2017年４月に最初の企業が宣言し、その後JCLP企業を中心にRE100に参加する企業が39社まで増えています。当初再エネ100%メニューを販売する会社はありませんでしたが、RE100参加企業が増えるに従って、再エネ100％メニューの販売会社は24社以上に増えています。このように自社のCO2をゼロにすると同時に再エネ電力の必要性のメッセージを生み出す。これが、第一の取り組みです。</p><p>二つ目は、社会の脱炭素化に資するビジネスの創出です。企業は社会の変化を踏まえ新たな製品・サービスを生み出す担い手です。例えば、積水ハウスは居住時のエネルギー消費を太陽光発電などの創エネルギーで相殺するネット・ゼロエネルギー・ハウスの販売を行っています。快適に暮らしつつ脱炭素化が実現できる住まいのソリューションで、販売する新築住宅の87％がゼロ・エネルギー・ハウスに達しています。CO2削減には、事業と関係無く排出権や再エネ証書を購入する方法もありますが、今回のコロナ禍のように業績が悪化した場合には、CO2排出権の購入ができなくなるかもしれません。しかし、脱炭素化とビジネスが一体であれば、仮に業績が悪化した場合でも、ゼロ・エネルギー・ハウスをもっと売ろうという事になり、脱炭素の取り組みを止めることはありません。<br>また、自然電力やみんな電力は再エネ電力の販売を行っています。今後、再エネのニーズが増えればビジネスが拡大することになります。最近、「GEが石炭火力から撤退する」とのニュースがありましたが、これは逆に時代のニーズに合わないと、ビジネスが成り立たなくなる事を示しています。脱炭素化とビジネスを一体で進める事が重要なのです。<br>JCLPには、日本で初めて浮体式洋上風力発電を実現した戸田建設など、脱炭素をビジネスとして進める企業、そしてそのソリューションを求める企業が多数参加しています。今年、企業間の相乗効果を生み出すため、各社のもつ課題や、解決策を共有する「脱炭素コンソーシアム」を作りました。また、固定価格買い取り制度に頼らない再エネ調達方法として海外では多く行われている、再エネ発電事業者と電力利用者が直接長期契約を行う事で、安定した再エネ供給を確保するPPAと呼ばれるスキームの実現を目指したプロジェクトを始めるなど、ビジネスベースの取り組みを進めています。<br>コロナ危機は、我々の行動や生活様式に大きな変化をもたらしました。今後デジタル化やリモート化などに対応したビジネスが拡大していく事でしょう。このような非常に大きな変化に対して、決して社会貢献だけではなく、ビジネスとして脱炭素化を進める、これが大事な点です。</p><p>三つ目は、適切な政策の導入にむけた政府の支援です。ビジネスベースで脱炭素化を進めるには、適切な政策がないと企業も投資をしにくいのが現実です。例えば、日本は世界で最初に電気自動車（EV）を製品化しましたが、大きく伸びていません。しかし、中国ではEVの強力な推進政策をとり、世界一のEV普及台数と多数のEV企業が現れています。<br>政策が企業競争力、立地競争力に影響を与えている点も重要です。</p><p>例えば欧州は、国境炭素税と呼ばれる政策を導入しようとしています。これは、端的に言えば、炭素税がない国からの輸入製品に自国と同等の炭素税を課すものです。</p><p><img alt="s200930_017.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s200930_017-thumb-420xauto-1155789.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本に炭素税がない場合、欧州に自動車などを輸出する際に課税され、それは相手国の税収になります。どうせなら日本国内で炭素税を課してコロナ禍の復興予算に充当するなどの対策があっても良いかもしれません。アメリカも、大統領選挙で民主党のバイデン氏は、国境炭素税について前向きな姿勢を示しています。<br>日本でも、「再エネの調達が難しい」「将来国境税が課せられるかもしれない」という点から、「日本にこのまま工場を置いておいてよいのか」という議論も出てきています。<br>残念ながら現在の日本の政策は決して十分とは言えません。原因の一つに、これまで産業界が適切な政策の導入を支持してこなかったことが挙げられます。気候危機を避けるとともに、日本企業の競争力の維持のためにも、政府に適切な政策の導入を求めることが必要です。</p><p>気候変動は非常に大きな変化を起こすでしょう。本日は、その変化に対応するための、脱炭素経営の3つの柱をお話ししました。しかしその実践は、1社では困難です。企業間の連携、そして産官学が連携することが求められていると思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 06:40:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「初の直接対決へ　トランプvs.バイデン」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436638.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>秋のアメリカ大統領選挙で再選をめざすトランプ大統領と政権奪還をねらう民主党のバイデン前副大統領が初めて直接対決するテレビ討論会がまもなく始まります。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C200930_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200930_4-thumb-480xauto-1154951.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、いよいよ戦いのリングにあがる両候補？<br>Ａ１）<br>山あり谷ありコロナあり。異例の選挙戦も残り5週間ですから、この対決はきわめて重要です。目下の情勢は、バイデン候補が全米の支持率で数ポイントのリードを保っているものの、トランプ大統領は激戦州でじりじり差を縮め、ここで形勢挽回をねらいます。<br>“当意即妙”が持ち味のトランプ大統領に対し、バイデン候補はアドリブが苦手で“失言”も多いことから、この大一番に向けて、どれだけ準備してきたかに注目が集まります。</p><p>Ｑ２）<br>論戦のテーマはどうやって決められたのですか？<br>Ａ２）<br>新型コロナ対策や人種差別問題それに連邦最高裁の判事選びなど、6つのテーマは司会を務める著名なテレビアンカーのクリス・ウォレス氏が選びました。<br>そのほかにもトランプ大統領が公開を拒んできた就任前の納税申告や、バイデン候補が副大統領を務めていた当時の次男の外国との癒着疑惑など、双方が“触られたくない質問”が飛び出すか、出たとしたらどう応えるかも注目です。</p><p>Ｑ３）<br>連邦最高裁の判事選びが争点になっているのはなぜですか？<br>Ａ３）<br>連邦最高裁が選挙と密接に絡むからです。今月亡くなったリベラル派のギンズバーグ判事の後任に、トランプ大統領は保守派のバレット判事を指名し、来月半ばにも議会上院で承認公聴会が開かれる見込みです。バイデン候補は、判事の空席は選挙のあと「新しい大統領が選ぶべきだ」として反対していますが、この指名が選挙前に承認されたら連邦最高裁の判事９人のうち保守派が6人を占めて優位を確立し、トランプ大統領を支持する保守層は勢いづくでしょう。<br>しかも今度の選挙は、新型コロナの影響で郵便投票が急増するのが確実です。仮に郵便投票の集計をめぐり混乱が起きた場合、連邦最高裁まで法廷闘争にもつれ込む可能性も現実味を帯びつつあるのです。<br>そんな波乱含みの終盤戦の流れをどちらがつかむのか？きょうのテレビ対決の出だしが、双方にとって勝負どころとなりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 07:02:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「１００年目の国勢調査始まる」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436640.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の人口などを把握するため５年に１度行われている国勢調査が、９月中旬から始まりました。今回は、１回目の調査からちょうど１００年目にあたります。</p><p><img alt="k200930_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_01-thumb-420xauto-1154963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【国勢調査とは】</p><p><img alt="k200930_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_02-thumb-420xauto-1154965.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国勢調査は、５年に１度、外国人も含めて日本に住んでいるすべての人を対象に行われます。日本の人口や世帯数だけでなく、地域ごとに何歳の人が何人住んでいるかまで正確に分かるので、さまざまな形で活用されます。<br>例えば、▽労働力調査や家計調査など多くの統計調査は、一部の人を抜き出して調べる標本調査なのですが、国勢調査がなければ、対象となる人をどのように選んでいいのか分かりません。また、▽子育て中の人や高齢者など、住んでいる人に寄り添ったまちづくりや、▽どこに避難所を設置したらいいかなど防災計画にも利用されます。▽衆議院の小選挙区の区割りを見直すのも国勢調査が使われます。▽民間でも活用されていて、コンビニやスーパーの出店計画などに影響しています。</p><p>【調査の回答方法】<br>国勢調査には、▽パソコンやスマートフォンを使ってインターネットで回答するか、▽調査票に記入するか、２つの回答方法があります。いずれも調査日となっている、１０月１日現在の状況を答えます。</p><p><img alt="k200930_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_04-thumb-420xauto-1154967.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>インターネット回答は、封筒を受け取ったその日からできます。「国政調査オンライン」のホームページを開いて、封筒の中の書類に記されている８桁の「ログインID」と４桁の「アクセスキー」を入力すると回答画面に進みます。回答は、画面の案内に沿って世帯を構成する全員について１０月１日現在の状況を入力します。質問は、世帯の人数や住居の種類、仕事の状況など１６問。すべて回答したら、自分で「パスワード」を設定し、「送信」ボタンを押すと終了です。</p><p><img alt="k200930_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_08-thumb-420xauto-1154969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>調査票は、マークシート方式で、記入例を参照しながら選択肢の欄を塗りつぶしていきます。書き終えたら、提出用の封筒に入れて郵送します。ただし、郵送での回答が可能なのは１０月１日以降です。調査票は、回収に訪れる調査員に渡すこともできます。<br>インターネット、調査票ともに、回答の期限は、１０月７日です。</p><p>回答を済ませた後に、１０月１日現在で状況が変わった場合、▽インターネットで回答した人は、簡単に入力し直すことができます。▽調査票を出し終えたという人は、市区町村に、変更の連絡をして下さい。</p><p>【初めての国勢調査】<br>今回の調査は、ちょうど１００年目の節目ということで、１回目の調査を振り返ってみます。当時は、国民の意識が今とは大きく違ったようです。</p><p><img alt="k200930_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_09-thumb-420xauto-1154971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200930_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_10-thumb-420xauto-1154973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>初めての国勢調査は、１９２０年・大正９年１０月１日に行われました。欧米各国と肩を並べようと、計画から長い年月の末、実現しました。質問の数は８問と今回の半分。また、現在はふだん住んでいる場所で調査を行いますが、１回目の調査は、１０月１日の午前零時にいる場所で調べました。ですから、旅行中の人は宿屋の世帯員としてカウントされました。<br>調査当日は、台風が本州を直撃して洪水の被害が生じたところもあったようですが、調査は順調に行われたようです。地域によっては、午前零時ごろにサイレンや大砲が鳴り響くなどお祭り騒ぎになったようです。第１次世界大戦で戦勝国になった後でもあり、国民も、「文明国の仲間入り」ととらえ、参加することを誇りに思っていたようです。<br>調査によって、人口は、５５９６万人だとわかりました。それから、５年ごとに１００年間、積み重ねられた国勢調査は、正確な人口の増減や社会情勢など、日本の歩みを知る貴重なデータとなっています。</p><p>【新型コロナウイルスの影響】<br>今回の調査は、新型コロナウイルスの大きな影響を受けています。調査員が、想定通り集まらなかったのです。</p><p><img alt="k200930_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_13-thumb-420xauto-1154975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>総務省は、前回・５年前の調査と同じ７０万人の確保を目指しましたが、およそ６１万人にとどまりました。もともと担い手不足の懸念がありましたが、コロナの影響で、高齢者を中心に辞退や敬遠するケースが相次いだといいます。このため、総務省は、▽調査員1人あたりの担当する世帯数を増やす一方で、▽調査書類の配布や回収の期間を延ばして対応していますが、どうしても調査員の負担は重くなっています。</p><p>【回答率の低下】<br>課題はこれだけではありません。調査に応じてくれない人が増えているのです。特に都市部、それに若者が目立ちます。<br>国勢調査は、調査員が住民に面会して調査書類を手渡すのが原則です。しかし、プライバシー意識の高まりや犯罪への警戒から、見知らぬ人の訪問に拒絶反応を示す人は少なくありません。さらに今回は、感染防止の観点から、多くの自治体で、調査員が面会せずにインターホン越しに説明して封筒を郵便受けなどに入れています。いきなり封筒が自宅のポストに入っていたという人も少なくないでしょう。これにより、さらなる回答率の低下が懸念されています。</p><p>【回答は義務】</p><p><img alt="k200930_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_17-thumb-420xauto-1154980.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国勢調査には回答の義務があり、実は罰則もあります。例えば、回答を拒否したり、うその回答をしたりした人は５０万円以下の罰金と法律にあります。ただ、総務省によりますと、実際に罰則を受けたケースは把握していないということです。</p><p>回答が、１０月７日の期限までになかった世帯には、調査員が再度訪問して督促します。それでも回答が得られなかった場合には、調査員が近所の人から対象の世帯の人数や性別を聞き取って記入します。住んでいるのは確実なのに詳しく分からない場合は、最小限の「１人」とすることもあります。<br>未回答の割合は、２０年前の調査では１．７％でしたが、だんだん増えていて、前回の調査では１３．１％でした。この割合が増えるほど、調査の精度が低下する事につながります。</p><p>【インターネット回答のすすめ】</p><p><img alt="k200930_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200930_18-thumb-420xauto-1154982.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>総務省は、特にインターネット回答をすすめています。▽記入漏れを防ぎ、間違えを修正できますし、▽調査員の負担も減らすことができます。▽行政側も、改めてコンピューターに入力する手間が省けるなど、メリットが多いといいます。<br>インターネット回答は、前回の調査から導入され、３７％が利用しました。総務省は、今回、５０％を目標にしていますが、９月２８日の時点で、２３．２％にとどまっています。新型コロナウイルスへの対応で、国や自治体のデジタル化の遅れが明らかになりましたが、インターネット回答の伸び悩みも無関係ではないように思えます。</p><p>国勢調査の結果が発表されるのは、来年6月からです。調査結果は、行政から民間まで、幅広く活用されます。政府は、その意義を国民に丁寧に説明して、精度の高い調査を維持するとともに、これまでの調査方法が今後も通用するのか、検討と対策が急がれると思います。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 11:24:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発事故は『人災』　高裁『国に重い責任』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436789.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>９年前、この国を揺るがした、福島第一原発の事故は「人災」だったのか。<br>そして、国策として原子力発電を推進し、規制する権限を持つ国に責任はあったのか。<br>事故の後、福島の住民や各地へ避難した人たちが国と東京電力を訴えた裁判で、３０日、２審の高等裁判所では初めての判決が言い渡されました。<br>仙台高等裁判所は、国や東京電力は事故の前に巨大な津波を予測することが可能で、国は東京電力と同じ責任を負うという判断を示しました。<br>その内容と、一連の裁判が持つ意味について考えます。</p><p><img alt="j200930_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_01-thumb-420xauto-1155642.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>９年前の３月１１日、東日本大震災が起き、福島第一原発で過去最悪レベルの事故が発生しました。</p><p><img alt="j200930_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_02-thumb-420xauto-1155644.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>直接の原因が、自然現象という「天災」だったことは間違いありません。<br>ただ、事故の検証が行われる中で、国や東京電力が災害への対策を怠ってきたことによって引き起こされた「人災」だったのではないかという不信の声が高まりました。<br>「人災」だったかどうかは、巨大な津波が「想定外」だったのか、そして、対策を取っていれば事故を防げたのか、ということにかかっています。</p><p><img alt="j200930_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_03-thumb-420xauto-1155646.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>福島に住む人たちや、避難を余儀なくされた人たちは、事故は「想定外」ではなく、防げたはずだとして、各地で裁判を起こしました。<br>これまでの生活やコミュニティーを奪われたことに対する賠償を求めたのです。<br>賠償に関しては、事業者の東京電力は、法律の規定で、原発事故については、過失（落ち度）があったかどうかに関わらず、賠償の義務を負っています。<br>しかし住民たちは、東京電力だけでなく、国策として原子力発電を推進してきた国も訴えました。<br>司法の場で、国に過失があったことや事故の責任を明らかにしたいと考えたからです。</p><p>裁判で、責任をめぐる争点は２つありました。<br>まずは、巨大な津波を予測できたかどうかです。</p><p><img alt="j200930_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_05-thumb-420xauto-1155648.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>事故が起きる前の２００２年、政府の地震調査研究推進本部は、「長期評価」という地震の予測を公表しました。<br>この「長期評価」では、日本海溝沿いの福島県沖の海域についても、３０年以内にマグニチュード８．２前後の地震が６％程度の確率で発生するとされました。<br>津波の想定は含まれませんでしたが、のちの２００８年に東京電力が内部で行った試算では、最大で１５．７メートルの津波が福島第一原発の敷地に到達するとされていました。<br>住民たちは、「長期評価」をもとにすれば、巨大な津波は予測できたと主張しました。<br>裁判では、その信頼性が争われ、国は、「長期評価」は、東京電力に津波対策を求める根拠になるような科学的知見ではなかったと反論しました。</p><p>もう１つは、津波対策を進めていれば事故を防げたかどうかです。</p><p><img alt="j200930_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_07-thumb-420xauto-1155650.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>福島第一原発では、津波で浸水して電源が失われ、原子炉を安定的に冷却できなくなり、事故が起きました。<br>住民たちは、重要な設備の「水密化」、つまり、扉などから水が浸入しないような対策を講じていれば事故を防げたと主張しました。<br>一方、国は、「原発のすべての建物を『水密化』するのは合理性や信頼性のある対策とはいえない」と反論しました。</p><p>判決で、仙台高裁はどう判断したのでしょうか。</p><p><img alt="j200930_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_09-thumb-420xauto-1155652.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、巨大な津波を予測できたかどうかについて。<br>判決では、「『長期評価』は、公的な機関が公表した重要な見解であり、それを踏まえて津波の高さを試算していれば、２００２年の末ごろには福島第一原発に敷地の高さを超える津波が押し寄せる可能性を認識できた」と指摘しました。<br>住民の主張を認めた形です。</p><p>そして、事故を防げたかどうかについては、ほかの原発では２０１１年より前に「水密化」が行われていたと指摘し、「国や東京電力は『水密化』では事故を防げなかったことを的確に立証できていない」という判断を示しました。</p><p>さらに私が注目したいのは、国の責任の重さです。</p><p><img alt="j200930_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_11-thumb-420xauto-1155654.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>判決では、当時の国の対応について、「『長期評価』の信頼性をきわめて限定的に<br>捉えるという、東京電力の不誠実ともいえる報告を唯々諾々と受け入れることになり、規制当局に期待される役割を果たさなかった」と指摘したのです。<br>さらに、「国と東京電力は、津波の高さを試算して対策が必要になった場合の影響の大きさを恐れるあまり、試算じたいを避け、あるいは試算結果が公になるのを避けようとしていた」と踏み込みました。</p><p>こうした判断は、賠償の額についての判断にも反映されました。<br>１審では、国の賠償額は「東京電力の２分の１」と限定されていましたが、その判断は妥当ではないとして、同じ額を東京電力と連帯して支払うよう命じました。<br>原発を規制する立場の国は、事業者と同じ重さの責任を負うという判断です。</p><p>国の責任について、一連の裁判では、１審の地方裁判所で判断が分かれていました。</p><p><img alt="j200930_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_13-thumb-420xauto-1155656.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国の責任を認めた判決がこの裁判の１審も含めて７件、国の責任を認めなかった判決が６件でした。<br>それぞれ控訴され、２審の高等裁判所で争われていて、判決は初めてです。<br>今回は原告の住民の数が３６００人あまりと、一連の裁判では最大の規模で、１審が原発事故が起きた福島だったということもあり、今後の司法判断の流れを見るための「リーディングケース」として注目されていました。<br>その判決で、仙台高裁が「国には東京電力と同等の責任があった」と判断したことには、一定の重みがあります。<br>来年には、東京高等裁判所で、２件の判決が言い渡される予定です。<br>その後も、各地の高裁で、判断が示されることになります。<br>今後も同じ流れが続くのか、注目したいと思います。</p><p>最後に、一連の裁判が持つ意味について考えたいと思います。</p><p><img alt="j200930_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j200930_14-thumb-420xauto-1155658.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>裁判では、国の責任に加えて、東京電力が国の指針に基づいて行っている賠償の額が妥当かどうかが争われています。<br>原告の数は、全国でおよそ１万２千人にのぼっています。<br>ここから見えてくるのは、決して少なくない数の人たちが、事故の責任の所在が十分に明らかになっていないと感じていること、そして、自分たちが受けた損害の大きさが理解されていないと感じていることです。</p><p>あと半年足らずで、原発事故から１０年となります。<br>１０年も経とうとしているのに、いまだに１万人以上が裁判で争い、終わる見通しすら立っていないという今の状況は、原発事故の特異性、つまり、ひとたび事故が起きたら取り返しがつかないほど大きな損害が生じるということを示しています。</p><p>今回の判決は、「事故の危険性の程度が、原発の利用で得られる利益の大きさと比べて、社会的に容認できる水準を超えていた」と指摘しています。<br>つまり、失われるものの大きさに照らせば、事故につながる確率が低いように思えても、「想定外」として無視するのではなく、対策をとるべきだという、厳格な考え方です。<br>この判断を、私たちは真摯に受け止めるべきではないでしょうか。<br>そして、今回の判決は、裁判という形で、被災した住民たちが、自ら声を上げたことで示されたものだということを、私たちは決して忘れてはいけないと思います。</p><p>（山形　晶 解説委員）<br>　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 23:21:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「尖閣の字名に『尖閣』」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436791.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄県石垣市にある尖閣諸島の字名にきょうから「尖閣」が加わりました。</p><p><img alt="C201002_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201002_1-thumb-480xauto-1155661.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）これまで尖閣諸島だけど「尖閣」という字名ではなかったということですか？</p><p>Ａ）「石垣市登野城」という字名だったのですが、石垣島にも同じ字名があり、事務手続き上紛らわしいので「尖閣」を加えたというのが市の説明です。ただもう１つ、周辺で領海侵入を繰り返し、漁船を追尾するといった中国当局の船による活動の活発化が背景にあります。議会で賛成した市議の１人は「この問題に少しでも関心を持ってもらうのが目的だ」と話しています。市議会では先月、安全に漁業ができるよう島への上陸調査を行うという決議も可決されました。実際中国の船に追尾されたという漁業者は「接触しそうなぐらい接近され危険を感じた」と取材に答えていて、地元でフラストレーションが溜まっているのを感じます。</p><p>Ｑ）それだけ中国の活動が激しくなっているのですか？</p><p><img alt="C201002_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201002_2-thumb-480xauto-1155663.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）長期間の活動と漁船の追尾が目立っています。８月初めまで過去最長の１１１日間連続で領海のすぐ外側の接続水域内を航行し、その間領海侵入を繰り返しました。海上保安庁は中国の船が年々大型化し、悪天候に対し強くなっているのを要因の１つにあげています。また漁船の追尾は、去年は１年間で１回でしたが、ことしはすでに３回確認されています。</p><p>Ｑ）日本政府の対応は？</p><p><img alt="C201002_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201002_4-thumb-480xauto-1155665.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）菅総理大臣は先週行われた習近平国家主席との初めての電話会談で、この問題を念頭に懸念を伝えました。政府は領海侵入されれば退去するよう警告し、漁船が追尾されれば、巡視船が間に入って守るという対処を堅持していく方針です。一方、自民党内では新たな対応を求める動きも出てきています。国防関係の議員連盟は、先週、現地調査や灯台の設置を求める提言をし、別の議員連盟も海底資源の調査などを求める活動をしています。<br>ただ政府は緊張を高めるのは望ましくないという立場で対応すると思います。<br>政府には警備体制の強化に加え、南シナ海での中国の海洋進出に批判が高まっているこの機をとらえ、この問題について国際社会を味方につける外交努力を重ねることが重要ではないでしょうか。　　　　　</p><p>（田中　泰臣 解説委員）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 07:28:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中止？日帰り？　コロナ禍の修学旅行」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436794.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうから１０月。例年なら秋の修学旅行シーズンですが、今年はどうなのでしょう。やはり修学旅行にも新型コロナウイルスの影響が出ているのでしょうか。</p><p><img alt="k201001_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201001_0-thumb-420xauto-1155667.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜地域や学校で対応が分かれる＞<br>春に予定していた学校の多くが、緊急事態宣言などで秋以降に延期しました。ところが、今、もともと秋の予定だった学校を含め、中止や延期、変更が相次いでいます。</p><p><img alt="k201001_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201001_01-thumb-420xauto-1155669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>修学旅行の行き先や日程は、市区町村の教育委員会や学校ごとに決めます。予定通り実施という学校も多いのですが、行き先や日帰りへの変更、来年や来年度に延期、それに中止と、対応が分かれています。<br>８月のこの番組で、今年は夏休みの日数が地域や学校によって９日から４２日まで大きな差があったことをお伝えしましたが、修学旅行も同様に、地域や学校で違うという状況になっています。</p><p>＜全国の状況は？＞<br>全国の調査や統計がないうえ、まだ検討中のところも多いのですが、小中学校の例を一部挙げます。</p><p><img alt="k201001_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201001_02-thumb-420xauto-1155674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>宮崎県は小学校のほぼすべて、中学校のほぼ半数が県内か隣県に変更、またはその予定です。岐阜県は教育委員会が全校に宿泊中止を求め、学校は日帰りか、別の行事に変更しています。北海道は道内への変更、福島県も県内での実施を求めています。<br>一方、前橋市や岡山市は小学校が中止され、相模原市は中学校の中止を決めました。これ以外も、各地で対応が分かれていて、特に小６や中３、高３で修学旅行をする学校は、来年度への延期ができないので、決断を迫られています。</p><p>＜実施する場合の対策は？＞<br>実施する場合はどう対策しているのか。多ければ何百人が一緒に動くわけですから、簡単ではありません。実際の修学旅行の様子を見ると、マスクや３密回避はもちろん、バスの定員を半分近くまで減らすほか、乗り降りの都度、手を消毒。食事は飛沫が飛ばないようにして、泊まる部屋の人数も減らします。<br>こうした感染リスクを減らす対策には費用もかかりますが、Go Toトラベルキャンペーンを活用するほか、増やしたバスの費用などを補助する市町村もあります。</p><p>＜中止や延期の理由は？＞</p><p><img alt="k201001_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201001_03-thumb-420xauto-1155671.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>修学旅行は、見聞を広め、集団生活の経験を積むなどの目的だけでなく、　学校生活の思い出としても大切な行事です。このため、感染防止を徹底したうえで、実施する学校も多くある一方で、「不安だから行かせたくない」という声も少なくありません。<br>中止や延期の理由は、主に移動中や旅先での感染の不安です。遠い旅先で熱が出たら、そこで検査を受けたり、家族が迎えに行くことになったりするかもしれないという心配があります。さらに、家族への感染拡大、特に３世代同居の保護者からは、もし子どもが感染したら、おじいちゃん、おばあちゃんにうつしてしまうかもという不安の声も多いといいます。<br>一方で、大都市の学校が中止する理由には、感染者が少ない旅先で、もし感染を広げてしまったらという不安があります。<br>　<br>＜近場に変える理由は？＞</p><p><img alt="k201001_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201001_04-thumb-420xauto-1155676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>近くであれば、貸し切りバスで移動できるので、駅や空港で不特定多数の人と接触するのを減らせるし、３密の混雑も避けられます。それに、文部科学省が7月に全国の教育委員会に出した連絡には、「修学旅行の教育的意義や児童生徒の心情等を踏まえ」「例えば、秋以降への変更、近距離、短縮などへの変更の検討を」とあります。こうして、感染者が少ない県内や隣県の近場に、バスで行くという学校が相次いでいるのです。<br>そして、近場どころか自分の町に泊まる修学旅行もあります。<br>鳥取県三朝町の中学生は、バスで１時間ほどの鳥取砂丘でサンドボードを楽しみました。その日、泊まったのは、地元の老舗温泉旅館。わざわざ地元に戻って泊まり、県産和牛のしゃぶしゃぶなど、豪華な食事を味わいました。<br>地元の旅館に泊まることはほとんどないので、意外に良い経験で、自分が住む町の良いところを実感できたし、何より子どもたち、喜んでいました。<br>こうした近場の修学旅行は、国内外からの観光客が大きく減っている今、地方の観光地にとって大きな助けとなっています。</p><p>＜受け入れ側も支援＞<br>このため、受け入れる自治体も、県内や隣県からの修学旅行を増やそうとしています。</p><p><img alt="k201001_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201001_05-thumb-420xauto-1155678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>三重県は、県内での修学旅行に一人最大5000円を支援します。困っている観光業への支援にもなるという判断です。また、道後温泉がある松山市は、市内に泊まる修学旅行に最大１５万円の助成金を出しています。その効果もあって、ことし松山市を修学旅行で訪れる学校が過去最多になる見込みだというほどです。同様の支援策は、青森県など、他の自治体にも広がっていて、近場の修学旅行を後押ししています。</p><p>＜工夫した取り組み＞<br>遠くに行けなくても、学べること、楽しめる取り組みをいくつかご紹介します。</p><p><img alt="k201001_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201001_06-thumb-420xauto-1155680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>栃木県那須町にある遊園地に、先月、宇都宮市の中学３年生が日帰りで訪れました。京都で体験するはずだった着付けをしてもらい、浴衣姿で楽しみました。<br>また、大手旅行会社のＪＴＢは、360度撮影した京都・奈良の風景や、職人とオンラインでつないで伝統工芸を体験する、教室での「バーチャル修学旅行」を１０月１日から始めました。<br>そして、珍しいのは、岐阜県本巣市の「二十歳の修学旅行」です。中学３年の修学旅行を日帰りにする代わりに、５年後のプランを考えてもらい、その一部を市が補助する計画です。生徒たちが将来や友情を考えあう機会にしてほしいということです。</p><p>＜「このまま卒業させたくない」＞<br>本来、修学旅行は学習の場であり、みんなで泊まることも貴重な経験の一つなので、その意味では、紹介したような日程や行き先、内容では十分でないという見方もあると思います。<br>ただ、私が今回の取材で印象的だったのは、話を聞いた学校などの関係者全員が「今年の小６や中高の３年生は学校行事も少なく、寂しい思いをさせているので、このまま卒業させたくない」と話していたことです。<br>この秋は、運動会や音楽会、文化祭なども中止が相次いでいます。<br>修学旅行を中止する学校には、子どもたちの気持ちをフォローしながら、授業を離れて、いっしょに楽しめる時間を作ってほしいと思います。</p><p>（二宮　徹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:33:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日銀短観　問われる企業の変革力」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436801.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>緊急事態宣言で大幅に落ち込んだ企業の景気判断が、持ち直しの方向に向かい始めたことが、日銀の短観で確認されました。ただ、新型コロナウイルスの影響が長引くという見方が強まる中、回復のスピードは鈍く、この先についても、厳しい見通しとなっています。働く人の雇用・生活を守るためにも、企業は、新しい日常に沿って事業や人材を変革できるのかが、問われています。この問題について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j201001_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_1-thumb-420xauto-1155695.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【短観の結果】<br>まず、きょう発表された短観の内容。景気が「よい」と答えた企業の割合から、「悪い」と答えた企業の割合を引いた指数の推移を見てみましょう。黄色い線より上に行けばいくほど、「景気が良い」。線より下に行けばいくほど、「景気が悪い」と考えている企業が多い事を示します。</p><p>（製造業）<br>今回、９月の調査で、「大企業の製造業」は、マイナス２７ポイント。前回６月と比べて、７ポイント改善しました。<br>▼ 前回、大幅な悪化となった自動車は、今回マイナス６１ポイント。１１ポイント改善しました。中国で新車販売が５カ月連続でプラスになるなど、海外を中心に回復の動きが見られるためです。<br>▼ また、電気機械も、テレワークが広がっている他、現金給付などの効果で家電製品などの販売が好調で、関連した電子部品の需要が持ち直したことから、１３ポイント改善しました。</p><p><img alt="j201001_2_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_2_1-thumb-420xauto-1155697.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（非製造業）<br>一方、青い線の「大企業の非製造業」も、前回より５ポイント改善しました。<br>▼ 前回、記録的な悪化となった宿泊・飲食サービス、そして、旅行業や遊園地などの対個人サービスも、それぞれわずかですが、改善しました。</p><p><img alt="j201001_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_2-thumb-420xauto-1155699.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【短観から見える経済の現状】<br>（最悪期は脱した）<br>世界的に人の移動、生産、物流がとまったことで、国内の工場も生産停止に追い込まれ、また、緊急事態宣言が出されたことで、多くの施設が一時休業に込まれた前回の短観の時と比べると、</p><p><img alt="j201001_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_3-thumb-420xauto-1155701.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今は、生産が回復。多くの施設で営業が再開し、人の動きも少しずつ活発になっています。今月からはGoToトラベルに東京発着の旅行が加わったほか、飲食店を支援するGoToイートも始まりました。</p><p><img alt="j201001_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_4-thumb-420xauto-1155703.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本経済全体としては、ひとまず最悪期は脱して、持ち直しの方向に向かい始めたことが今回の短観からも、確認された形です。ただ、製造業、非製造業ともに、前回、悪化した幅と比べると、今回の改善の幅は小幅にとどまっています。回復のスピードは鈍く、景気判断の水準は、なお、マイナスで、コロナ前を大きく下回る低い水準です。<br>さらに、３か月先の景気の見通しについても、製造業・非製造業ともに改善幅は小幅です。特に中小企業の非製造業に至っては、この先５ポイント、さらに悪化するという見通しです。</p><p><img alt="j201001_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_5-thumb-420xauto-1155705.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（厳しい先行き・元に戻らない業態も）<br>一時の嵐を耐えて乗り越えれば、生産活動や人の移動はすぐに元に戻る。経済は、V字に回復する。</p><p><img alt="j201001_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_6-thumb-420xauto-1155707.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナの感染が広がり始めた当初、多くの経営者が描いていたシナリオは、予想を超えた長雨が続く中、完全に崩れた形です。<br>さらに、この先についても、宿泊や飲食、そして運輸など一部の業種については、特に厳しい状況が続くという見通しです。というのも<br>▼ テーマパークや飲食店などでは、感染防止のために利用者の数を自主的に制限する動きが続くとみられていますし、<br>▼ 海外からの観光客も当面、回復が期待できません。<br>▼ さらに、テレワークやウェブ会議が定着してきたことで、コロナの終息後も、出張や通勤で電車や航空機を利用する人は、元には戻らないという見方が強まっているからです。</p><p><img alt="j201001_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_8-thumb-420xauto-1155709.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【心配なのは雇用】<br>多くの企業は、とりあえずの緊急対策として、これまで、政府が拡充した雇用調整助成金の特例措置を活用するなどして、雇用を支えてきました。しかし、もはや支え切れないとして、雇用を減らす動きも出ています。<br>▼ これまでに早期退職や希望退職を募集することを明らかにした上場企業は６２社。対象になる人数は１万人を超えました。夏以降、徐々にペースが加速しています。さらに、三菱自動車も、５００人規模で希望退職を募集する方針を固めています。<br>▼ また、新型コロナウイルスの影響で、解雇や雇止めで職を失った、あるいはその見通しの人も、６万人を超えています。<br>このままでは、雇用調整助成金の特例措置が期限を迎える年末に向けて、失業率が一気に跳ね上がるのではないか、との懸念の声もあがっています。雇用を守るために、特例措置をさらに延長するという案もあると思います。ただ、仕事が元に戻る見通しがないのに、ただ、雇用を支えるというのではなく、あわせて、コロナ後を見据え、事業の構造を転換していくことも、考えなければいけない時期にきているように思います。</p><p><img alt="j201001_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_9-thumb-420xauto-1155711.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【求められる企業の変革】<br>（事業を見直す動き）<br>企業の間では、模索も始まっています。例えば、<br>▼ JR東日本は、駅の構内や駅近くの系列ホテルに、仕事ができるオフィススペースを、１０００か所設けるなどの取り組みを進めています。今、およそ３０％の鉄道以外の事業の割合を、２０２７年度ころには５０％に引き上げる方針です。<br>▼ 航空各社も、ドローンなどを使って医療物資を離島や過疎地に届けたり、生鮮食品を都市部に運んだりといった物流の事業化に向けた実証実験に取り組んでいます。また、客室乗務員を地方の拠点に配置転換して、旅行企画の開発や地域産品の発掘に取り組む企業もでています。<br>▼ さらに、飲食店。会社帰りに立ち寄る客の回復は難しいとみて、居酒屋チェーンの中から、店を新たな業態に切り替える動きが出ているほか、ファミリーレストランでも、テイクアウトや宅配専門の店を新たに展開する動きがでてきています。<br>今後、こうした新事業の育成を加速させることで、なんとか雇用を支えてほしいと思います。</p><p><img alt="j201001_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_10-thumb-420xauto-1155713.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（社員の再教育も必要）<br>その上で、人材の変革。社員を再教育して、需要が大きく伸びる分野に移していくことも、欠かせません。例えば、デジタルの分野です。今回の短観で、ひときわ目立ったのが、ソフトウェア開発などの「情報サービス」の好調さです。多くの分野がマイナスの水準に沈んでいる中、この分野は、プラスの２２ポイントと、非常に好調でした。</p><p><img alt="j201001_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_11-thumb-420xauto-1155715.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>テレワークやウェブ会議を導入する企業が一気に増えたことが背景にあると見られますが、この流れはコロナ終息後も続くとみられます。さらに、顧客などのビッグデータを活用した事業を伸ばすことも、もともと多くの企業で課題になっていました。社内で人材のデジタル教育に力を入れ、データを解析して新たなビジネスにつなげる。あるいは、外の専門家とともに社内のシステムを構築したりする事業に移していくことは、雇用を守りながら競争力を高めるうえでも、重要な取り組みになると思います。一方、すでに仕事を失った人に対しては、政府が新たなデジタルの技術や知識を学べる場をつくり、新たな仕事に橋渡しをする。あるいは、体力のない中小企業の人材についても、政府が再教育をして、中小企業の事業の構造転換につなげることも欠かせないでしょう。</p><p><img alt="j201001_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201001_12-thumb-420xauto-1155717.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【まとめ】<br>コロナとともに生きていかざるをえない厳しい日常は当面続くとみられます。ですが、コロナが終息した時に、企業が新たな競争力を身につけて、一段と強い日本経済をつくることができるよう。そして、今度こそ、働く多くの人の生活の底上げにつなげることができるよう、企業も政府も、先をにらんで、事業の変革、そして、人材力の変革の取り組みを急いでほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 23:57:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新たな最低賃金　どうする格差解消！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436803.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年度の新しい最低賃金が、各都道府県ごとに１日から順次、始まっています。<br>竹田　忠（たけだ・ただし）解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C201002_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201002_0-thumb-480xauto-1155727.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①最低賃金というのは、都道府県ごとに別々に決定されてるんですか？<br>Ａ<br>そうなんです。毎年、国の審議会が、今年はいくら引き上げるかという<br>目安をまず示して、それをもとに、各都道府県ごとの審議会が、具体的に<br>いくら上げるかを決めるという二段階方式で決まるんです。<br>最低賃金は、文字通り、雇用主が、最低限、払わないといけない賃金で、<br>働く人を守る重要な仕組みです。<br>重要なのは、これが去年よりどれだけ上がったか、ということなんです。</p><p>というのも、最低賃金はここ数年、<br>政治主導によって前年より３％ずつ上がっていて<br>去年は額にして２７円、前年より上がりました。<br>それが、今年どうなったかというと、<br>ドンとグラフが落ちて、わずか１円のアップ。急ブレーキがかかった。</p><p><img alt="C201002_1_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201002_1_-thumb-250xauto-1155729.jpg" width="250" height="170" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ②それは、やはり、このコロナの暗雲のせいですか？<br>Ａ<br>そうなんです。このコロナ危機で何が起きたかというと、<br>たとえば、最低賃金で今年、最も高いのは東京の１０１３円。<br>その後、９００円台、８００円台と続いて、<br>最も低いのは秋田や沖縄など７つの県の７９２円、という順番ですが、<br>このトップの東京をはじめ７つの都道府県では、<br>最低賃金が、去年と全く同じ。つまり凍結、据え置きになってしまっている。</p><p><img alt="C201002_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201002_3-thumb-480xauto-1155731.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ③こういう状況ですから、企業も経営が厳しいとは思いますが、<br>　　これは働く人にとって、大変なことですね？<br>Ａ<br>そうなんです。そもそもこの最も高い東京の最低賃金でも<br>これでフルタイムで働いて、年収は２００万円程度です。<br>さらに、地域間格差も深刻で、<br>この東京と、最も低い県との間には、時給で２２１円もの開きがある。<br>これでは働く人が、より時給の高い地方へと移ってしまうおそれがある。</p><p><img alt="C201002_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201002_5-thumb-480xauto-1155734.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ④するとどうすればいいんでしょう？<br>Ａ<br>注目は、菅総理大臣は、以前から<br>最低賃金をもっと引き上げるべきだと主張していて<br>すでに田村厚生労働大臣に、平均１０００円を<br>より早期に目指すよう、指示も出しています。</p><p>今後、焦点になるのが、<br>企業が最低賃金を上げられる環境をどう作りだすか？<br>特に経営基盤の弱い中小企業の、経営や存続、再編という問題に対して、<br>政府が、今後どう関わるのか、支援するのか？<br>これまでとは違う、大きな議論が必要になってくると思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 07:18:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「今年はどうなる？インフルエンザワクチン」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436798.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k201002_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201002_1-thumb-420xauto-1155684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>10月1日から全国の市町村でインフルエンザワクチンの予防接種がはじまりました。<br>新型コロナウイルスとインフルエンザが同時に流行する可能性があり、私たちが経験したことのない、特別な冬になるかもしれません。新型コロナウイルスは、まだワクチンもなく、治療法も確立はしていないので、せめてインフルエンザは予防したいと考えると、ワクチンの接種が大切です。</p><div><p>◆インフルエンザワクチンの効果</p><p><img alt="k201002_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201002_5-thumb-420xauto-1155686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ワクチンを打つと、体の中にウイルスを攻撃する「抗体」が作られます。インフルエンザウイルスが鼻やのどから体の中に侵入し、感染すると、その時に「抗体」がウイルスを攻撃してくれるのです。インフルエンザワクチンはウイルスの「感染」は防げませんが、「発症」を防げることもあるし、また、発症しても「重症化」をかなり防げるのではないかと、その効果が期待されています。</p><p>◆インフルエンザワクチン　今年の状況は？</p><p><img alt="k201002_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201002_6-thumb-420xauto-1155689.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスも流行している今年、インフルエンザワクチンの接種希望者は増えるかもしれません。<br>今シーズン、国内のインフルエンザワクチン供給量はおよそ6356万人分の見込みです。前のシーズンは、5928万人分なので、およそ400万人分増え、ここ5年間では、最大の供給量といわれていますが、インフルエンザワクチンは足りるのでしょうか？</p><p><img alt="k201002_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201002_9-thumb-420xauto-1155691.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>9月、厚生労働省から、「季節性インフルエンザワクチン　接種時期　ご協力のお願い」が出されました。<br>接種時期を大きく２つにわけ、接種できる人の優先順位をつけています。<br>10月1日からは、65歳以上の高齢者と、60歳以上で心臓・腎臓・呼吸器の働きがかなり悪化している人などが優先です。これは、インフルエンザにかかると重症化する可能性の高い人たちです。<br>そして、10月26日から。医療従事者、基礎疾患のある人、妊婦、生後６か月～小2年までの子どもが優先です。持病などない大人などは10月26日以降に、希望者は接種できるということです。</p><p>ただ、小さなお子さんは、インフルエンザに感染すると、重い合併症を引き起こすことなどがあるから、子どもの接種時期については、日本小児科医会は、「子どもへの接種時期を一律に遅らせるのは避けて、医療機関ごとの判断で決めるべきだ」という見解を発表しています。また、医療機関によっては、10月1日から、予約ができた人は、誰でも接種するところもあります。接種希望者は、まずは内科・小児科など、お近くの医療機関に予防接種の予約相談をしてみてください。</p><p>今年、国によるワクチンの検定の一部が簡略化されました。まだ接種希望者が多い時期に、ワクチンが医療機関に届き、多くの人がワクチン接種を受けられるかもしれません。日本医師会は、「ワクチン納入状況報告システム」の試験運用をはじめています。都道府県別にワクチンの不足状況を知らせ合う・情報共有の仕組みです。今後、さらにワクチンを融通しあえるような全国的なシステムを作り上げることができると、ワクチンがさらに多くの人にいきわたるのではないでしょうか。</p><p>◆インフルエンザワクチンの予防接種以外にできることは？</p><p><img alt="k201002_14_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201002_14_-thumb-420xauto-1155693.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>インフルエンザのワクチン、不足して接種できなかったらどうしようと心配される方もいるかもしれません。<br>予防接種以外に何かできることはあるのでしょうか？<br>ついこのあいだまで、「インフルエンザが流行しやすい冬」だった南半球のオーストラリアのことが参考になるかもしれません。オーストラリアで用意されたワクチンの量は全国民のおよそ72％程度。全員が予防接種したわけではありません。でも冬のさなかの8月のインフルエンザ感染者数を去年と比べると、10分の１以下に減っていたそうです。<br>新型コロナウイルスへの対策が有効だったのではと言われています。</p><p>マスク着用で飛まつ感染などを防ぎ、手洗いで接触感染を防ぐ。そして、ソーシャルディスタンスをしっかりとって、「３密」を避ける。これら私たちが今できることを続けることが、インフルエンザウイルスの感染予防にもつなげられるかもしれません。<br>インフルエンザワクチンの接種は、特に重症化の可能性の高い高齢者などはした方がよいのですが、ワクチンは誰もが、すぐに接種できるとは限らないので、まず、私たち一人ひとりが、すでに行っている感染対策を着実に続けることが大切です。</p><p>（矢島　ゆき子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 11:52:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>