<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>あなたはいつまで働きますか？　～多発するシニアの労災～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/koreisha/">高齢者</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>新型コロナの影響が高齢者の働く現場を直撃している。雇い止めなどの窮状を訴える高齢者が相次いでいる一方、慢性的に人手不足の現場では、感染リスクの不安を抱えながらの仕事が続いている。いずれも背景には「年金だけでは暮らせない」という切実な訴えがある。<br>
そうしたなか、仕事が原因でケガや病気になる「労災」は、高齢者層だけが高止まりを続けている。これまで比較的危険が少ないと考えられていた産業で増加傾向にあるのが特徴だ。さらに取材を進めると、仕事で事故にあっても「労災」と認められないケースが少なくないことも分かってきた。<br>
「人生１００年時代」といわれるなか、現場で何が起きているのか。その現状を伝え、私たちの老後のあり方を考える。
<br><br>
※関連記事<br>
「想像がつかないほどのケガや死亡事故も　シニアの労災とは」
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/189/index.html">https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/189/index.html</a>
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>藤田孝典さん
                                  <span class="person2__note">（ＮＰＯ法人ほっとプラス理事）</span>
                              </li>
                                  <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍の中で働く高齢者に何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>４月から定期的に行われている、全国電話相談会です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>担当者<br>
「今６７歳でいらっしゃって、ご主人とふたり世帯ということですね。」</strong></p>
<p>新型コロナにより仕事が激減した、解雇されたなど、寄せられた相談のおよそ半数が６０代、７０代の高齢者からです。</p>
<p><strong>弁護士　猪股正さん<br>
「高齢者からまず先に雇用を打ち切られる。高齢者が真っ先に“雇用の調整弁”とされている実態があって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><br><br>
冠婚葬祭の仕出しを行う会社で、２０年にわたりパートとして働いていた６０代の女性です。緊急事態宣言後の４月。仕事の受注が減ったことを理由に突如、休業を告げられ、月２０万円ほどの収入が断たれました。</p>
<p><strong>６０代の女性<br>
「今はとても苦しいです。どん底です、本当に。」</strong></p>
<p>女性の会社では、休業補償として正社員に対し給与の６割を支給するとしていました。しかし、従業員の８割以上を占めていたパートには一切、支払われませんでした。パートの４割が６０歳以上のシニア層でした。</p>
<p><strong>女性<br>
「一生懸命やってきたのに、別にいらないって、今までやってきたのに捨てられちゃった感じ。２０年間はなんだったんだろうと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平穏だった人生が一変したのは、コックとして働いていた夫にがんが見つかってからでした。長年にわたる闘病生活で収入は激減。治療費や介護費がかさみ、現在の貯蓄は５０万円ほど。月１２万円の年金だけでは、今後の人生に不安が残るといいます。</p>
<p><strong>女性<br>
「ほんとに１００円のものとか、半額になったものしか、今買ってないですよ。生活を切りつめて、食べるものも食べないで。」</strong></p>
<p>その後、休業補償は支払われることになりましたが、会社は廃業。女性は新しい働き口を探しています。</p>
<p><strong>女性<br>
「仕事は１０件ぐらい電話したんだけど、無理でした。６０（歳）過ぎりゃ無理だよって感じで。頑張ればまた楽しい老後があるかなと思ったけど。」</strong></p>
<p><br><br>
生活のため、働かざるを得ない高齢者たち。中には新型コロナへの不安を抱えながら働く人もいます。<br>
金沢市内の介護施設で働く、７４歳の林亀雄さんです。</p>
<p><strong>林亀雄さん（７４）<br>
「体温をこれ必ず（計る）。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>林さんの仕事は、利用者の送迎や高齢者の自宅への食事の配達。マスクや検温など対策はしていますが、感染への不安はぬぐえないといいます。</p>
<p><strong>林亀雄さん<br>
「もし感染したら、家族的に下手をすると崩壊するようなことになりかねませんから。それはもう絶対にかからないように。」</strong></p>
<p>施設の責任者は、コロナの中にあっても高齢者の働き手は貴重だといいます。</p>
<p><strong>やすらぎ福祉会 専務　酒井秀明さん<br>
「（若い）なり手が、次の人がいないっていう現状もある。期待はしています。（高齢者は）大切な労働力ですので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>内装業を営み、３人の子どもを育ててきた林さん。老後、年金だけでは不安だといいます。</p>
<p><strong>林亀雄さん<br>
「もし万が一、病気になったり要介護状態になったら生活が成り立たない。医療費払わなきゃいけない、介護保険料払わなきゃいけない。絶対に生活できないです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コロナが浮き彫りにした、高齢者が働く実情をあなたはどう考えますか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたはいつまで働く？高齢者受難の時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>冒頭でご紹介した、新型コロナの電話相談にもソーシャルワーカーとして協力されていた藤田さん。働く高齢者からの相談が相次いでいるそうですけれども、皆さんの厳しい状況にはどんな背景があるんでしょうか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>藤田孝典さん（ＮＰＯ法人ほっとプラス 理事）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>藤田さん：</strong>私たちもたくさんの相談を受けてきていますけれども、まず、そもそも年金生活が成り立たない。年金が非常に少ないという中で、それを補うために無理して働いているという状況があるんだということですね。なので、私たちのもとに相談に来る方は、例えば病気があっても、足腰が悪くても、あるいは中には、がんを発症しているんだけれども働かないと生活していけないので、それゆえに無理して働いている、生活費のためにお金がかかるんだという声が相次いでいますね。一生懸命、生活を成り立たせるために働いているという、働かざるを得ない現状がたくさん見受けられますね。</p>
</div>

<p><strong>栗原：</strong>藤田さんがご指摘された高齢者の経済的な問題ですけれども、こちらのデータにも裏づけられています。去年（２０１９年）、国が「高齢になっても働きたいと考える理由」を調査したところ、１位は「ゆとりある生活を送りたい」、そして２位は「生活費が足りない」ということだったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国としての動きですが、今年（２０２０年）３月には「高年齢者雇用安定法（改正）」が成立しました。社員が７０歳まで働き続けられるように企業に努力義務を課すものです。そして５月末には「年金改革法」が成立。年金の支給開始時期を６０歳から７５歳まで選択可能にしました。いずれも国は、高齢者の就労が進んでいることを理由に挙げています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>さまざまな高齢者の生きる現場を取材し、雑誌で連載している石井さん。この厳しい環境の中で働いている高齢者の置かれた事情、石井さんはそこから何を感じてらっしゃるのでしょうか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>石井光太さん（作家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>日本の今の国というのは、一億総活躍だとか、人生１００年時代だという言い方をします。ただ、リタイアするまでに得た技術でデスクワークをして、ゆとりある生活をできる人はごく僅かで、多くは今おっしゃったように、本当に働かざるを得ない状況がある。しかもその人たちをしっかり見ていくと、いろんな問題を抱えているんですね。例えば奥様が病気になって、医療費がかかるから働かざるを得ないとか、子どもが引きこもってしまっている、あるいは病気で働けない。その子どもたちを養わなきゃいけない。あるいは自分が病気を持っていて、将来いつお金が必要になるか分からないから働いているなんて逆説的な状況もあります。そういった中で働いているということを、僕たちはきちんと彼らのバックグラウンドを見て考えなければならないと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>高齢者が働かざるを得ないという状況が広がる中、仕事中にけがや病気になるケースが増えています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">働く高齢者　なぜ？多発する事故</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>７０代の女性<br>
「続けて歩けないんですよね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前、学校の清掃のパートで大けがを負った７０代の女性です。<br>
事故が起きた日、同僚が急に休んだため、女性はいつも以上に忙しかったといいます。そして、階段で学生をよけようとして転倒。５本の歯を失い、けい椎などを骨折する大けがをし労災と認定されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし入院中、会社から思わぬことばを聞かされたといいます。</p>
<p><strong>女性<br>
「『辞めてくれ』と言われた。その時は私ね、はっきり言って泣きました。悔しくて。ダメだったら次を雇えばいいと、そのぐらいの感覚しかないと思います。部品です、使い捨てです。」</strong></p>
<p>女性の娘は、親の労災は子ども世代にとっても重大な問題だといいます。</p>
<p><strong>娘<br>
「（親が労災になれば）介護という世界に突入してしまう。私たちまだ働ける世代の子どもたちが、介護離職して親の面倒をみるという次の問題がある。」</strong></p>
<p>仕事中や通勤中に、けがや病気になる労災の発生率は、高齢層になるほど増加。６０歳以上で年間３万３,０００人に上っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに労働組合によると、これまで比較的、危険性が低いと思われてきた現場で事故が増えているといいます。</p>
<p><strong>労災ユニオン　佐藤学さん<br>
「いわゆる第三次産業、サービス業とかいうところで発生している件数が多い。やはり高齢者になると、どうしても身体とか精神面も衰えがある。」</strong></p>
<p>体力や判断力の衰えがある高齢の労働者が増える一方で、それに対応する仕組みが整っていないといいます。</p>
<p><strong>佐藤学さん<br>
「さまざまな装備の問題だとか教育の問題だとか、一般の現役世代の労働者以上に、労災に関しては配慮が必要だと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><br><br>
さらに取材を進めると、仕事でけがや病気になっても労災と認められないケースがあることも分かってきました。<br>
関東地方に住む７０代の男性です。５年前、妻が長時間労働の末、亡くなりました。</p>
<p><strong>７０代の男性<br>
「１日２４時間近くね、働きづめだったら、人間、誰も死んじゃいますよ。それはおかしいんじゃないのと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>妻は、家政婦の仲介や介護ヘルパーの派遣をする会社で、一般家庭で泊まり込みの介護をしていました。妻に示されていたある家庭の業務スケジュールには、朝６時から、おむつ交換や食事の介助、マッサージ掃除や洗濯など、翌朝まで、ほぼ２４時間業務が書き込まれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>亡くなったときは、重い認知症の高齢者のいる家に１週間連続で泊まり込み、直後に立ち寄った入浴施設で倒れ、帰らぬ人となりました。<br>
ところが、男性が労災保険を申請すると、認められませんでした。介護保険が適用される時間帯は雇用契約に基づく労働だったが、それ以外は家政婦として働いていた。家政婦は個人事業主のため、法律上の労働者ではなく、労災保険の適用外というのが主な理由でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/50.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「労働者でないというならば奴隷ですかと。国から補償も得られない、ひとりの人間として扱ってもらえないのは、私には納得できなかった。」</strong></p>
<p>ことし３月、男性は妻の死を労災として認めるよう国を提訴。これに対し、厚生労働省は「係争中のためコメントできない」としています。<br>
増加する高齢者の労災。どこまで広がっているのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">高齢者の労災　実態は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>藤田さんも高齢者の労災の実態をお聞きになっていると思いますけれども、どれくらい広がっているんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>藤田さん：</strong>はっきり言って、「労働災害といえば高齢者」というぐらい、高齢者の人たちの災害が多いというふうに思ってますね。事件・事故が多様な職種で生まれていますね。例えば運送業であるとか、荷物の積みおろしだとか、あるいは清掃、警備、あとは建築業界。これは若い人がやるべき仕事ではというぐらい、重労働の業界で高齢者が働かされているという状況があるかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>それはやはり、人手不足というのが影響しているんでしょうか？</p>
<p><strong>藤田さん：</strong>人手不足もありますし、あとは働いてる本人自身がやめたくないために、あるいはそれが生活の糧ですので、ちょっと体調不良でも我慢して隠しながら働いている。労務管理をきちんと会社の側がしてあげなければ危ないという事例はありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>この労災保険というものは、正社員に限らず、パートなど非正規の労働組合を雇う企業すべてに加入が義務づけられているわけですよね。なのにこの労災が認められないという状況が起きているのは、なぜなんでしょうか？</p>
<p><strong>藤田さん：</strong>これもぜひ覚えておいていただきたいんですが、パート、アルバイト、派遣、いわゆる非正規雇用の方でも、職場で事故に遭う、あるいは通勤時間の間にけがをしてしまうという場合には、必ず労働災害の対象になりますので、ぜひ申請していただきたいと思います。これを知らない方が非常に多くて、なかなか情報が行き届いていないということがありますね。<br>
あわせて、家政婦さんの事例もありましたけれども、最近は非正規どころか「非雇用」という形で、例えば雇用されない個人事業主であったり、あるいはフリーランス業務委託契約という形も広がっていまして、こうなるとかなり労働災害の申請のハードルが高くなってくる。このあたりも、ぜひ専門家や労働組合に相談いただきたいと思います。　</p>
<p><strong>武田：</strong>親の労災によって子どもが介護離職しなければいけないという懸念の声もありましたけれども、高齢者の労災が広がっていくことは現役世代にも影響があると思うんですけれども、石井さん、いかがですか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>本当にこの問題というのは、僕たちの問題でもあると思います。というのも、日本はこれから少子高齢化の中で、非常に労働人口というのは減っていきます。そこの部分、減った人口をどこで補うのか、今、考えられているのが、いわゆる「女性」と「外国人」と「ＡＩ」、そして「高齢者」なんですね。結局、女性、外国人、ＡＩができない仕事を高齢者にやってもらおうと。例えばヘルパーみたいな仕事だとか、営業の仕事もそうでしょう。あるいは労働現場で交通の整備とか、そういった仕事もあります。こういった過酷な仕事をやってもらおうというのが、多分、未来の日本のあり方なんですよね。<br>
しかし、それにもかかわらず、僕たちがその時代になって２０～３０年後、そこで働くとなったときに、じゃあ本当に安心して働ける環境が整っているかというと、全く今できていない。そこが問題なんですよね。今のままでいくと、できていないまま、現状よりもっと高齢者が働かなきゃいけない。そして仕事はたくさん振られてくる。社会も働けというような圧力が出てくる。そういった時代になってしまうということを、若いわれわれが今考えなければならないというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>働く高齢者が増える中で、それを支える仕組みが追いついていないという実態が見えてきたわけですけれども、全国で７０万人以上の高齢者が働くシルバー人材センターでも、けがや死亡事故が頻発している実態が取材で明らかになりました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">シルバー人材センター　多発する事故</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>高齢者の生きがいや、地域社会への貢献を目的とする「シルバー人材センター」。全国のおよそ１,３００の市区町村で働く会員の数は７０万人以上。仕事は原則、臨時的、短期的軽易なもの。清掃や草刈り、駐輪場の受付などが行われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そのシルバー人材センターで、ここ数年、毎年３,５００件以上の事故が発生しています。その中で、死亡もしくは入院６か月以上の重い事故は毎年２０件以上。おととし（２０１８年）は２９人が死亡しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>労働安全が専門の高木元也さんは、事故の発生率の高さに注目しています。</p>
<p><strong>労働安全衛生総合研究所　高木元也さん<br>
「この度数率というのは、問題があるというふうに思いますけどね。」</strong></p>
<p>「度数率」とは、一定の就業時間あたりの死傷者数で事故の発生頻度を示す指標。高木さんの調査では、その数値は建設関係の企業などと比べても３倍以上だといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高木元也さん<br>
「建設業って危険な産業ですよね。墜落とか機械にはさまれるとか、死亡災害も多い。そんなところの度数率をみても３とか４。それを見ると、軒並み１０を超えている。びっくりする、驚きがありますよね。」</strong></p>
<p>高木さんは、就業の多くが、発注元からセンターを通して請負契約で行われる仕組みに問題があるのではないかと指摘します。事故が起きると雇用関係がないため、安全管理の責任は原則、高齢者自身が負うとされているためです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高木元也さん<br>
「請負契約の中だと責任を伴ってしまう。請け負った側（高齢者）がですね。その全体の仕組みを少し見直すっていうのが必要ではないかと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大阪に住む７８歳の野口光芳さんは、４年前、シルバー人材センターで請け負った仕事中の事故で失明したと訴えています。草刈り中、跳ね上がった泥水が目に入り、その後、菌が繁殖したことが原因だといいます。</p>
<p><strong>野口光芳さん（７８）<br>
「こんな目にあうなんて夢にも思ってないし、これからどうなるんやろう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>センターの資料によれば、安全を確保するため、草刈りでは、防じんメガネをして急斜面での作業は控えるよう記されています。しかし、現場作業を発注した会社が作った配置図や工程表には、「急斜面」と記されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>事故が起きた日は、湿度が高く、防じんメガネが曇って見えにくい状態だったため、野口さんは転落しないようふだんは着用していたメガネを外したといいます。</p>
<p><strong>野口光芳さん<br>
「（事故を）回避しないとあかんと思ったら、見えないものをかけてもしょうがないから外しました。」</strong></p>
<p>野口さんは、「安全に就労できるか確認する義務はセンターと発注企業にもあった」として、損害賠償を求めて提訴しました。これに対し所属していたセンターは、「係争中のためコメントできない」としています。</p>
<p>事故が頻発している状況をどう捉えているのか。全国のシルバー人材センターを指導・援助する協会の業務部長が取材に応じました。</p>
<p><strong>全国シルバー人材センター事業協会 業務部長　石原亘さん<br>
「生きがいのための就労の場で、重篤な事故は絶対にあってはいけない。（高齢者は）個人事業主として仕事を請けるわけですから自己責任という原則はありますけれど、センターはきちんと責任を持ってさまざまな取り組みを進めていくという必要は当然ある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちの老後の安全安心を、どう守っていけばいいのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたはいつまで働く？　高齢者受難の時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>こちらは過去３年間にシルバー人材センターの就業中に起きた死亡事例です。３年間で６３件に上ります。目立つのは、黄色で示した「樹木のせんてい中の転落」など。青色の部分の「除草作業での転倒」など。そしてピンク色の部分の「熱中症による死亡」など、こうしたケースも複数起きています。公園などで作業している姿を見かけますけれども、本当に身近なところで亡くなっているということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/51.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ、死亡事故が起きているのは一部のセンターで、積極的な安全対策に取り組んでいるセンターも少なくないんです。取材しましたシルバー人材センターを指導援助する協会によりますと、安全対策を最重要課題としていて、「危険な事業の契約を行わない」「安全講習の開催」「現場の見回り強化」などに取り組んでいるということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/46.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>シルバー人材センターといいますのは、本来の理念として高齢者が生きがいを得て地域に貢献するというものだそうですけれども、そこで事故が起きているという実態を藤田さんはどう捉えていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>藤田さん：</strong>まず実態と、かい離しているという部分が事実としてあるということですね。これは引き続き改善が必要だと思いますし、やはり高齢者の方でハローワークでもなかなか仕事が見つからない、安くてもいいから働かせてほしいというニーズが非常に高まっています。労務管理、人事管理、安全配慮が必要な方がいますので、働かざるを得ないという高齢者もたくさん来ることを想定してぜひ配慮をしていただきたいなと思います。</p>
<p><strong>栗原：</strong>どうすれば年間３万件を超えるシニアの労災を減らせるのか。国は対策を打ち出しています。<br>
今年３月、厚生労働省が高齢者を雇う企業に対して出したガイドラインです。まず、滑り止めの靴を用意したり電灯の明るさを上げるなどの、職場環境の改善。そして、高齢者視点での安全教育の徹底。健康状態や体力のチェックを行って、個人に応じた業務のマッチングなどを求めています。また、働く高齢者自身にも積極的に健康づくりに努めるよう求めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際に高齢者の方や家族が仕事や労災などのトラブルに遭ったという方は、こちらの相談窓口に連絡をしてください。弁護士や専門家が無料で相談に乗ってくれます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>こうした取り組みがされているわけですけれども、高齢者が働く社会のあり方はどうあるべきだとお考えですか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>国は今後の労働者不足を高齢者に委ねようということであれば、僕は、全然環境は整っていないと思うんですよね。高齢者だって何かしらいろいろな問題を抱えているわけです。そこでいきなり働けと言われたって、安心して働けるわけないんですよね。<br>
環境整備ってどういうことかといいますと、例えば一時代前にあった、女性を働かせようとなったときに、女性が抱えている問題、例えば子育てを軽減するために夫婦共に子育てをしようだとか、あるいは子ども手当をきちんとしようだとか、そうしたことをきちんと整備した上で女性を呼び込みました。<br>
高齢者にも同じことが言えると思うんです。高齢者を呼び込むのであれば、例えば老々介護の問題だとか、この問題を抱えている子どもの負担を減らせるような状況だとか、あるいはきちんとした仕事をつける、健康状態をきちんとサポートしてあげる。そういったようなことを整えて初めて、高齢者を労働者として招き入れることができるんだと僕は思っているんです。今、それは全然整っていない。今、国というのは、きれいごとばかり言う部分があると思うんです。例えば「やりがい」だとか「活躍」だとか。でもそういったことばで濁すのではなくて、きちんと今言ったような現実を見つめて環境を整えることが必要だと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>一生働きたい人もいると思うんですけれども、高齢者が働かざるを得ない社会、高齢者の労働力に頼らざるを得ない社会になりつつあるとすれば、課題はやっぱり多いですよね。</p>
<p><strong>藤田さん：</strong>多いですね。だから、私たちはなるべく「リタイアしやすい社会」というか、仕事をする人もいていいし、リタイアすることも選択できるような社会を望んでいくべきだと思いますね。いずれにしても、働かざるを得なくて無理して働いていると。体調面も気遣いながら、病気もありながら働いているという、日本は先進諸国の中では突出して労働者、働く高齢者が多いという国です。ほかの先進諸国では、年金制度、住宅・医療・介護・社会保障制度がきちおんと整っていて、働かなくても暮らせるようにしていますので、ぜひ社会保障体系を見直す機会にしたいですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4436" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夫婦2人　会えなくなった先に - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/fufu/">夫婦</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kaigo/">介護</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>新型コロナウイルスの感染拡大のなか、病院や介護施設で制限されてきた“面会”。私たちは、緊急事態宣言が出されていた５月から、長い間、会うことが出来なくなった夫婦の声に耳を傾けてきた。見えてきたのは、それぞれの夫婦がこれまで気づかなかった新たな絆のカタチを見いだそうとする姿だった。去年、最愛の夫を亡くしながらも、夫が残した手紙を支えに歩み始めた栗原はるみさんに武田キャスターが話を聞く。
<br><br>
※関連記事<br>
「栗原はるみさんインタビュー」
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/190/index.html">https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/190/index.html</a>
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>栗原はるみさん
                                  <span class="person2__note">（料理家）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">面会できず１２０日　妻のもとへ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>会えないとわかっていても、毎日、妻のもとへ足を運ぶ男性がいます。向かうのは、認知症の妻が暮らす介護施設。でも、建物の中に入ることはできません。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「向こう側には、今もいると思います。ちょっとでも妻を身近に感じたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>吉田晋悟さんは、この４か月、妻と一度も会えていません。施設は、症状が重い認知症の入所者を多く抱えています。感染のリスクを避けるため、家族であっても面会は禁じられてきました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「最後までこの世にある限り夫婦として一緒にやっていきたいのに、切り離されたまま終わってしまうのではないか。究極的には天国でしか会えないのではないか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２８歳のとき、１つ年上の女性、多美子さんと結婚した晋悟さん。その後、３人の子どもを２人で懸命に育ててきました。６０歳を過ぎ、夫婦２人での老後が始まろうとしていた１４年前、多美子さんが認知症と診断されます。そのころの様子を写した映像が残っていました。</p>
<p><strong>多美子さん<br>
「何をしたかということが、全然（頭に）残らない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>すでに症状は表れていましたが、晋悟さんは支えながら一緒に暮らしていました。<br>
しかし５年前、症状が進行し施設に預けざるをえなくなります。やがて、晋悟さんが夫であることを認識できない日も表れ始めました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「ちょっとずつ私のことを忘れていって、そばに行っても『あなた誰？』というような顔をして。」</strong></p>
<p>面会に通い続けていたことし（２０２０年）２月、コロナウイルスの感染が拡大。妻の姿は施設から送られてくる写真で確認するしかなくなりました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「気のせいかもしれないけれど、笑顔にしても、なんとなく寂しそうに見えるんですよ。あぁ、やっぱり（症状が）進んでいるなと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それからの４か月。晋悟さんは、思いをＳＮＳにつづってきました。</p>
<p><strong>２月２０日<br>
“二度と妻の笑顔を見ることが出来ないかもしれない。<br>
手をつないで歩けるのも…妻の口に食べ物を運ぶ喜びも…”</strong></p>
<p><strong>３月１３日<br>
“まだ、『お父さん』とよべるでしょうか。<br>
私の差し出す手を素直に握ってくれるでしょうか。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>妻を身近に感じたいと、毎日施設に通い続けてきた晋悟さん。会えない日が長引く中で、ある思いが頭をよぎるようになっていました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「（妻に）忘れられたら、もう夫婦として、夫として、存在意義もなくなってしまう。完全に忘れられたときには、夫婦生活がそこで終わってしまう。」</strong></p>
<p>再会することに、戸惑いすら感じ始めていました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ひとりになって…伝え始めた素直な思い</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>会えなくなったことをきっかけに、これまでの夫婦の関係を見つめ直した人がいます。<br>
都内で暮らす永島啓子さんです。介護施設にいる夫・公明さんは、６３歳のとき、くも膜下出血で倒れ、その後遺症によって記憶障害が出るようになりました。<br>
面会ができなくなって２か月。啓子さんは、夫に毎週のように絵手紙を書いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「このお花は？」</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「ミニアヤメですね。けさから一斉に咲いて。」</strong></p>
<p>この日、描いていたのは、夫が大切に手入れしていた庭の花です。</p>
<p><strong>“夏きざし　いっせいに咲いたよ”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>住所欄の空白にも、びっしりと自分の近況をつづっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>永島啓子さん<br>
「一方通行にはほとんどなるんですけど、少しでもこういうのを送れば、つないでいられるかなって。」</strong></p>
<p>当初は、夫が花の手入れをしながら感じていた季節の変化や、２人の日常を少しでも感じてほしいと思い書いていました。しかし、書くうちにその目的は変わっていきました。あることに気づいたからです。子育てを終え、夫婦２人で過ごすようになって以来、いつしか素直な気持ちを伝えなくなっていたということです。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「それこそ空気みたいなもので、いて当たり前みたいな。恥ずかしさも照れもあって、なかなか言えなかった。もっと言っておけばよかった。」</strong></p>
<p>啓子さんは、自分の素直な気持ちを絵手紙に込めるようになっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３月<br>
“元気にしていますか。庭のボケの花も綺麗に咲いていますよ。コロナ騒ぎが収束したら、また面会に行きますね！待っていて下さい。”</strong></p>
<p><strong>４月<br>
“庭のサツキの花も咲き、楽しませてくれています。４/１３（月）は４６回目の結婚記念日でした。一人淋しくおまんじゅうでお祝いしましたよ。早く面会出来ます様に！”</strong></p>
<p>啓子さんのもとに、施設から届いた夫の写真です。部屋には、送った絵手紙が飾られていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>素直な気持ちを伝えることの尊さ。会えない時間が大切なことを気づかせてくれました。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「もう思ったことは素直に、これからも書いていきたいなって。年には関係ないと思うので。今は伝えるときはさらけ出して伝えた方が、悔いが残らないと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">栗原はるみさん　夫が残した言葉</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>会えなくなったことで、大切な人との関係を見つめ直す夫婦。武田キャスターが話を聞きたいと思った人がいます。<br>
料理家の栗原はるみさんです。去年（２０１９年）８月、４６年間連れ添った夫を亡くしました。最愛の人と二度と会えなくなったことと、どう向き合い、どう前を向こうとしているのか、知りたいと思ったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１４歳年上だった夫の玲児さん。専業主婦で料理を作ることが大好きだった栗原さんに、プロの料理家になることを勧めました。以後、２人の子どもを育てながら料理家として活躍する妻を支え続けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>料理家　栗原はるみさん<br>
「鮭の南蛮漬け。本当によく作っていました。大好物でした。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>栗原さんの原動力となっていたのが、夫の褒め言葉でした。</p>
<p><strong>栗原はるみさん<br>
「すごくおいしいと、『ベリーグッド』『まこといい』。そうじゃないときは『これは料理家としてダメだ』と言っていました。それを聞くためにやっていたようなもの。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>おととし（２０１８年）肺がんが見つかった玲児さんは、その１年後に亡くなります。それ以来、栗原さんは、仕事以外で料理をほとんどしなくなりました。</p>
<p><strong>栗原はるみさん<br>
「ステーキ焼いてもりもり食べるとか、やってみたい気持ちはあるけど、一緒に食べたシーンが蘇ってくる。つらいのか寂しいのか、そういう気持ちになる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「玲児さんが亡くなって、まもなく１年になりますけれども、この１年というのは栗原さんにとってどのような日々だったんでしょうか？」</p>
<p><strong>栗原はるみさん<br>
「孤独感だけですかね。喪失感、孤独。なにしろ卑屈になってしまう。そんな性格じゃないのに。おおげさに言うと気持ちが爆発しそう、寂しすぎて。それをコントロールするのが大変、今も。」</strong></p>
<p>武田<br>
「気持ちというのは揺れ動く？」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗原はるみさん<br>
「抑えられないものですよね。元気な道、悲しい道を早く元気な方に渡って飛び越えたい気持ちは毎日ある。必ず元気になるだろうと、絶対なってみせると思うけど、行ったり来たりが激しすぎて。みなさん、そういう気持ちの人が多いんじゃないですかね。家族でもできない、友達もいっぱい心配してくれるけど、これだけは自分でやらないといけない。自分で頑張って立ち上がらないと。」</strong></p>
<p>「自分で向き合うしかない」と語った栗原さん。「前を向かなければ」と思わせてくれたものがあったといいます。玲児さんが、余命を宣告された直後に、栗原さんに宛てて書き残した手紙です。その一部を、初めて見せてくれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玲児さんの手紙<br>
“はるみ様<br>
心底からの感謝と尊敬、そして愛を申します。”</strong></p>
<p><strong>“君は常に努力の人です。いつも前を向き、決して手を抜かない。”</strong></p>
<p><strong>“今、君と初めて下田の海で出会った時を想（おも）い出しました。君は本当に可愛かった。そして今も可愛いよ。”</strong></p>
<p><strong>栗原はるみさん<br>
「生きる力になる。私が今まで彼と過ごしてきたことが、本当に良かったのだと心から思えます。それが彼の本当に素晴らしいところ。本当に良かったと思う、これは残してくれて。私の残った人生の大きな力になった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>玲児さんが亡くなったあと、栗原さんが日課として始めたことがあります。日々の暮らしの中で感じた気持ちを、写真とともにＳＮＳに投稿することです。</p>
<p><strong>“今、雨が上がった庭に出ています。２４年間、玲児さんと一緒に育てたジャスミンが満開になりました。その間、何度も枯れかけたり弱ったりして心配しましたが、今はとても元気になりました。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>投稿の最後には、必ず夫への感謝の言葉がつづられています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗原はるみさん<br>
「毎日、玲児さんにお礼の言葉をひとつずつ添えている。それをきっと彼に伝えられているんじゃないか、伝わっているんじゃないかと、勝手に私が思ってやっているだけ。強く生きると決めて、元気に生きていくことを彼は非常に望んでいると思う。もうちょっと経ったらきっと元気になって、その報告ができればいい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">たとえ忘れられたとしても</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>認知症の妻との再会に、戸惑いすら感じていた吉田晋悟さん。その気持ちに変化が表れていました。<br>
自宅で過ごすことが多くなった中で、妻が書きとめていたものを見返す時間が増えていました。そして、あることに気付いたのです。認知症の進行にあらがうように、自分の名前が繰り返しつづられていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「家内の側からしたら、必死だったのではないか。『お父さんを忘れたらアカン』という。最初は寂しさから、彼女のことをしのびたいつもりで開いていたのが、途中から、もっと彼女を知ろう、知りたいと。」</strong></p>
<p>特に印象に残った言葉がありました。</p>
<p><strong>“お父さん、私から逃げだす。お気の毒。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何度も同じことを聞かれることにいらだち、つい家を飛び出すこともあった晋悟さん。それでも、妻は自分のことを思いやってくれていました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「病んでいるのは家内の方なのに、いろいろ迷惑かけて、つらい思いをさせているのがかわいそうやなと、思いやっている。家内の気持ちを考えると心が痛い。」</strong></p>
<p>そのあと、晋悟さんはＳＮＳにこんな言葉をつづりました。</p>
<p><strong>“妻の多くの言葉に触れることができました。今度会うときに、体の動きや語る言葉、私を識別する能力などが衰えていたとしても、私は前よりも深く理解した妻を、尊敬の思いを抱いてみることができると想（おも）います。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、忘れられることへの不安は、別の思いに変わっていました。</p>
<p><strong>“『わたしを覚えていて欲しい』という願いを押し付けるのではなく、『私を忘れて大丈夫、あなたをいつも愛しているし忘れないから』と、私を忘れた妻をそのまま受け入れることが、夫として求められていることだとの気づきでした。”</strong></p>
<p>晋悟さんは、まもなく妻と面会ができる見込みです。そのとき、ありのままの姿を受け入れたいと考えています。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「また１からやり直すくらいの、同じような過程を１からやり直すくらいの覚悟でいないと仕方がないと思う。私が近寄ると（妻が）強く拒絶するようなことがあっても、大事な私の妻として、私は彼女に毎日でも会いに行く。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>５月下旬。<br>
施設にいる夫に絵手紙を送り続けてきた永島啓子さんに、うれしい知らせが届きました。短時間の面会が許されたのです。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「お父さん。」</strong></p>
<p>３か月ぶり、ガラス越しの再会。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/44.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>永島啓子さん<br>
「どなた？」</strong></p>
<p><strong>夫　公明さん<br>
「啓子。」</strong></p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「あはは。元気だった？」</strong></p>
<p>ボードを使って語りかけます。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「桃はやわらかいの？かたいの好き？」</strong></p>
<p><strong>夫　公明さん<br>
「やわらかいの（が好き）。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>素直な気持ちを伝えました。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「そろそろ時間ですよね。またね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>僅か１５分の面会でした。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「貴重な時間ですよね。アルバムの１ページに残しておきたい。またひとつ大切な思い出というか、宝物になったかもしれない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/49.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“やっと会えた！窓越し面会”</strong></p>
<p>啓子さんは今も絵手紙を書き続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/50.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>長年言うことのできなかった思いを、絵手紙で伝えるようになった永島さん。妻の日記を見返し、いかに自分を思いやってくれていたかを知った吉田さん。そして、夫に向けて毎日ＳＮＳで感謝の気持ちをつづっている栗原さん。３人が共通して感じていたのは、会えなくても対話をし、思いを伝えあうことの大切さです。<br>
コロナ禍の中で、大切な人とどう向き合って生きていくのか。私も考えてみたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4437" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“梅雨末期豪雨”　命をどう守るか - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/bosai/">防災</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saigai/">災害</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>熊本で多数の死者・行方不明者が出ている記録的大雨。近年、九州北部豪雨や西日本豪雨など７月に大雨が降り「日本は梅雨末期が大きなリスクとなる時代を迎えている」と専門家は指摘する。過去に何度も水害に見舞われ、防災意識が高かった球磨川流域の住民でも避難が難しかった背景に何があったのか？科学的なメカニズムとさまざまな証言を組み合わせ深掘りする。また、コロナ禍での避難のあり方を含め、日本各地で同様の被害が起こりうる”新時代”の私たちの備えを考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>中北英一さん
                                  <span class="person2__note">（京都大学防災研究所教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">線状降水帯　命を奪う急激・大量の雨</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>甚大な被害を九州各地にもたらしている今回の豪雨。<br>
大雨のさなか、土砂崩れで起きた住宅火災の現場を撮影した山田秩亜妃さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>４日午前４時５０分、大雨特別警報を知らせる音で飛び起きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山田秩亜妃さん<br>
「すごい不吉な気持ち悪い音が大きく鳴ったので、慌てて２階から１階に下りていった。」</strong></p>
<p>外を見ると、土砂で押しつぶされた家から火の手が上がっていました。<br>
地元の消防団員だった父親が、消火に駆けつけたときのことです。</p>
<p><strong>山田秩亜妃さん<br>
「お父さん、危ないよ！お父さん！お父さん、危ないって！」</strong></p>
<p>未明に襲った豪雨の脅威。父親は間一髪逃げることができました。</p>
<p><strong>山田秩亜妃さん<br>
「台風も毎年、何回もくるので、これで終わりってわけでもなくて。怖くてどうしても夜眠れない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、広い範囲に起きた被害。その原因は、短時間に大量の雨をもたらす線状降水帯です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>球磨川（くまがわ）が氾濫し、きょう（７日）夕方時点で１９人が亡くなった人吉市。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>被災した上村計さんです。父と母の３人で暮らしていました。</p>
<p><strong>上村計さん<br>
「水はここぐらいまで来たんですけど。（水の）勢いは急に増えてきたような感じですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平屋暮らしだったため、膝上まで浸水した午前７時ごろに、納屋の２階に避難しました。<br>
このとき、人吉市では８時半までの１時間に、１１０ミリの記録的な大雨が降っていました。８時４０分過ぎ、１階部分を水没させるほど水位は上昇。納屋の入り口は完全に塞がれました。</p>
<p><strong>上村計さん<br>
「（水が）みるみる上がってきたので、これはやばいぞと。本当に死ぬな、死ぬぞと。親２人をどうにか守らないといけないと思いまして。」</strong></p>
<p>上村さんは、のこぎりとバールで天井を開け、屋根の上で難を逃れました。そこで目の当たりにしたのは、変わり果てた町の姿でした。</p>
<p><strong>上村計さん<br>
「いや、もうだめだな、全部やられてしまったなというか、人吉は終わったというか、壊滅だなっていう。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">線状降水帯　降り続く大量の雨はなぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回、球磨川に大雨をもたらした線状降水帯は、とりわけ大規模なものでした。３年前の九州北部豪雨と比べて３倍以上の距離、東西４００キロに及びます。積乱雲が連なり、次々と大雨を降らせたことが被害につながったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ、線状降水帯は大規模に発達したのか？<br>
気象学が専門の坪木和久さんは、梅雨の末期特有の気象条件が原因だと考えています。<br>
坪木さんが解析した、水蒸気の量を表した図です。九州南部で線状降水帯が発達していたころ大量の水蒸気を示す赤い帯がその地域を覆っていました。水蒸気は西側から次々に供給され、赤い帯は衰えません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>名古屋大学 宇宙地球環境研究所　坪木和久教授<br>
「気温の高い、あるいは海面水温の高い（梅雨）末期は、水蒸気の量が多くなる傾向があります。梅雨末期というのは、特に強い線状降水帯が発生しやすい時期となる。」</strong></p>
<p>さらに坪木さんが注目するのが、水蒸気の流れの変化です。おととい（５日）から、九州の西側だけでなく南西側からも流れ込み始めたのです。２つの方向からもたらされる大量の水蒸気により、今後も日本各地に線状降水帯が発生する可能性があると、坪木さんは警告します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>坪木和久教授<br>
「梅雨期の線状降水帯は、日本のどこで起こっても不思議ではない現象と考えて、この時期は注意が必要。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>線状降水帯による洪水を、事前に予測することはできるのか？<br>
洪水の発生を事前に検知するシステムの開発に取り組んでいる、東京大学の芳村圭さんです。</p>
<p><strong>東京大学 生産技術研究所　芳村圭教授<br>
「線状降水帯に伴う洪水の予測というものが、なかなか、まだまだ難しいということが今回浮き彫りにされた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このシステムは、どんなものなのか。例えば、去年（２０１９年）広い範囲に被害をもたらした台風１９号。上陸前日の気象データを使って予測を試みたところ、洪水の危険性が高い河川が赤く示されました。都幾川（ときがわ）や秋山川など、実際に決壊が起きた場所と一致していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、このシステムを使って、今回の球磨川の氾濫の検証も行いました。<br>
氾濫が起きる前のデータを使って予測したところ、およそ１５時間前には緑色＝氾濫の危険が示されました。しかし、台風１９号の検証結果と比べると範囲が狭く、洪水発生前に危険な場所を特定することは難しかったと芳村さんは言います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>進路や到達時間が予測しやすい台風と違い、限られた地域で突然発生する線状降水帯は、現在の技術では予測が困難なのです。</p>
<p><strong>芳村圭教授<br>
「線状降水帯がシミュレーションされたとしても、非常に小さな空間的なズレであったり、時間的なズレというものが（予測結果に）非常に大きく影響を受けてしまう。改めて強く改善をしなければいけないと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">各地で反乱　浮かび上がる危険箇所</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回の豪雨で甚大な被害が出た、熊本県球磨村・渡地区。特別養護老人ホームが水につかり、１４人が亡くなりました。渡地区は、球磨川と支流との合流部付近にあり、これまでも氾濫がたびたび発生してきました。しかし、地域の人たちは、今回の氾濫が予想を超えた早さで起きたと言います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>氾濫を目撃した人<br>
「あっという間だから、気づいた時には。施しようがないくらいな水の勢いだった。まさか来るとは思わない。」</strong></p>
<p>どれほどの早さだったのか。合流部から１００メートル手前にある、監視カメラの映像が残っていました。午前５時の時点では、画面中央の橋脚がまだ見えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところがその後、１時間余りで水位が２メートル上昇。氾濫に至りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>辺り一面が濁った水に覆われ、建物の１階部分まで浸水。屋根の上で、取り残された住民が救助を待っている状況でした。</p>
<p>九州大学の矢野真一郎教授です。きょう、渡地区の調査に入りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>土木学会災害調査団 九州大学大学院　矢野真一郎教授<br>
「だいたい平屋の１階は全部水没ですね。５メートル以上は（水が）きています。」</strong></p>
<p>矢野さんが注目したのが、濁流に押し流された車や散乱した流木です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、線状降水帯によって、球磨川の流域一帯で大雨が降りました。雨水が集まる川の合流部。本流と支流の水位が次々と上昇、氾濫が起きます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>矢野さんは、大量の水が一気に地区に流れ込んだことで、被害が拡大したと見ています。</p>
<p><strong>矢野真一郎教授<br>
「特に今回は広い範囲に一度に雨が降って、一度に支川と本川が両方上がったという傾向がどうもあるみたいですから、合流点であふれていると思う。水がどっと流れたはずなので、かなり怖い状況だったと思う。」</strong></p>
<br>
<p>線状降水帯の発生が相次ぐ今、川の合流部のリスクが各地で高まっていると言う専門家もいます。<br>
河川工学が専門の二瓶泰雄教授です。</p>
<p><strong>東京理科大学　二瓶泰雄教授<br>
「これは２０１８年の西日本豪雨で災害が起こった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/49.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前に起きた西日本豪雨。大きな被害が出た岡山県倉敷市でも、合流部付近で急激に水位が上昇。氾濫が相次ぎました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、けさ８時半過ぎには、大分県や福岡県を流れる筑後川でも、支流との合流部付近で氾濫が起きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>二瓶さんは、合流部の地形条件に線状降水帯の影響が重なることでリスクが高まると警鐘を鳴らします。</p>
<p><strong>二瓶泰雄教授<br>
「今回は山のところでも相当の雨が降っていましたので、そういう意味でいうとダブルの影響なのかなと。非常に早い水量、上昇を引き起こすと、合流している場所というのは全国的にいろいろなところにあるので、最大限警戒していただいて、備えていただきたい。」</strong></p>
<p>私たちに大きな脅威を突きつける梅雨末期の豪雨。最新の状況と、見えてきたリスクについてスタジオでお伝えします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急激・大量の雨　命をどう守るか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>現在も九州各地では雨が降っています。気を緩めることのできない夜がまたやってきたわけですけれども、社会部災害担当の藤島さん。まず、今の状況はどうなっていますか？</p>
<p><strong>藤島新也記者（社会部 災害担当）：</strong>まず雨雲の状況を見ていきます。こちらが夜１０時１０分の時点での雨雲の状況ですが、九州北部に発達した雨雲がかかっています。赤やオレンジ色の、発達した雲が目立つのが分かります。特に今この時間帯、このあたりにかなり集中して雨雲がかかっていますので、警戒が必要な状況だと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>少し引いて見てみますと、かなり広い範囲に雨雲があることが分かると思います。これから、この強い雨域が次第に東側に移っていくと予想されていまして、四国・中国地方、近畿、東海、北陸と、次第に東側でも強い雨が予想されていますので、引き続き警戒を続けていただきたいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それから、九州の川の状況を見てみます。色がついているところほど水位が上がって危険な状態になっているということになります。つい１０分ほど前に比べて、画面中央あたりに紫色が出ていまして、この短時間の間にも水位が上がっているということが言えると思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>きょう氾濫が発生した筑後川や、先ほど映像でお伝えした球磨川でも、まだ依然として水位の高い状態が続いていますので、厳重な警戒をしていただきたいと思います。<br>
また、土砂災害について、濃い紫色がついているところはいつ土砂災害が起きてもおかしくない極めて危険な状況を示しています。例えばですが、日田市、八女市、伊万里市、このように九州北部を中心に、広い範囲で土砂災害の危険性が高い状態が続いています。これも引き続き厳重な警戒が必要な状況です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>大雨のメカニズムに詳しい中北さん。中北さんは、今回の豪雨の要因をどうご覧になっていますか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>中北英一さん （京都大学 教授）</div>
<p><strong>中北さん：</strong>１つは、太平洋高気圧の動きもあって、梅雨前線が関東エリアを軸に九州方面へ南北に上がったり下がったりして固定化されているというのが長く続く原因であると。それから、先ほど名古屋大学・坪木先生のお話もありましたように、そこへ多量の水蒸気が流れ込んで来る状況が続いている。梅雨前線上に少し小さな低気圧が東へ動くと、そこへより多量の水蒸気が入りますので、そういうところで雨域が強くなるということが繰り返されていると思います。よりこれから東のほうにも水蒸気が浸潤していったり、低気圧が移動することによって、東海、関東、あるいは日本海側でも梅雨の豪雨がしばらく続くものと考えておく必要があると思っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>九州だけではなくて、広い範囲でまだこれからも危険な状況が続くということですけれども、私たちはどんなリスクに今警戒しておかなくてはならないんでしょうか？</p>
<p><strong>中北さん：</strong>１つは、梅雨の豪雨というのは大気の安定が変わることによって、結構、夜中過ぎてから起こることが多いんです。ということは寝静まってから豪雨が起きるということがありますので、起きている間に避難をするという状態をふだんから考えておく必要があります。<br>
“梅雨豪雨”は、２０１７年の九州北部豪雨のように、１０キロほどの幅、５０キロぐらいの長さで非常に局地的に降る豪雨の場合は、梅雨前線より１００～２００キロ下のエリアで起こるんですけれども、今回の豪雨は梅雨前線上で起こる梅雨豪雨ということで、同じ線状降水帯なんですけれども、幅が４０～５０キロ、長さが１００～２００キロと非常に大きなエリアで雨をもたらします。そうなると国が管理しているような大きな河川の流域、受け皿を持つような河川でも、洪水の危険性があります。ときにはダムの緊急放流も必要になるぐらい、広い範囲でたくさんの雨が降ってしまうということが起きると思っています。すでにたくさん降っていますので、流域が満身創痍、水浸しになっていて、さらに降ると出水がすぐ起きる。土砂災害も起こりやすい。そういう危険を今、引き続き警戒しておく必要があると考えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これまで梅雨末期の豪雨というのは、西日本を中心に起きてきたわけですけれども、こちらのデータをご覧ください。温暖化による影響で１００年前と比べてどれくらい増加したのかシミュレーションしたデータなんですが、九州だけではなく、東海地方など、東日本で顕著に増加していることが分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、中北さんの研究ではさらに、梅雨の時期に豪雨が発生しやすい場所、九州などの西日本だけではなくて、このまま温暖化が進んでいき、今世紀末になりますと、東海地方や日本海側にも及んでいくと分析されているわけです。先ほどからお話がありましたとおり、これは決して九州・西日本だけの話ではない、これを心に留めておかなくてはならないということですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中北さん：</strong>温暖化によって海面水温がさらに上がってきますので、例えば東シナ海を水蒸気が渡ってくる、よりたくさんの蓄えられた水蒸気が日本にやってきて、それがより東へ、あるいは日本海のほうに回るということもあり得る。東海、関東エリアでは、そういうところでも豪雨が起き出しますし、当然、九州も多くなります。<br>
それから、違う大気のパターンのときは東北エリア、あるいは北海道のエリアでも、梅雨タイプの豪雨が増えるというふうに私たちは予測をしております。<br>
それから九州北部、２０１７年のああいうシビアな豪雨の場合は極端だということでありましたけれども、例えば（気温が）４度上昇の世紀末になると、その強度と総雨量を普通に持つようなものになってくるということも予測がされています。<br>
それから、今の７月上旬でも、ここにあるように豪雨の頻度、あるいは７月の雨量がますます増えていくだろうということで、より頻度が高く、より強く、それから総雨量としてもより多くのものが、温暖化の影響でこれから全国に対して増えていくだろうと私たちは予測をしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>九州各地では避難所などで不安な思いで夜を過ごしている人が多くいらっしゃいます。降り続く雨に加えて、新型コロナウイルスの感染をどう防ぐか対策が始まっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍の避難対策は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>避難の現場で見えてくるのは、新型コロナ感染を防ぎながら避難所を運営する懸命の工夫。<br>
熊本県芦北町の避難所です。人が密集するのを防ぐため、避難者の数を常に細かく把握するようにしています。</p>
<p><strong>「今で何人？」</strong></p>
<p><strong>「１時で７５人だったんですけど、ここからまた増えましたんで、８０人。」</strong></p>
<p>避難所にはどんな感染リスクが潜んでいるのか。これは、無風の状態でくしゃみをした場合の実験です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>床に落ちた飛まつ。もしウイルスが含まれていれば人が歩いたときに、ほこりなどに付着した飛まつも一緒に舞い上がり、感染の原因になりかねません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>感染リスクを抑えようと、避難所が取り寄せたものがあります。それは段ボールベッド。町が県に要望し、きのう（６日）２３台が届きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/43.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>床からの距離を取ることで感染のリスクを減らし、避難者の体への負担も少なくできるといいます。<br>
幼い子どもを連れて避難してきた松村真弓さん。自宅の前の山が崩れました。新型コロナは不安だったと言いますが…。</p>
<p><strong>松村真弓さん<br>
「きのう来たときより、今日はだいぶ設備が整ってきていると思いました。寝るところ、コロナ関係の仕切りですね。」</strong></p>
<p>一方で、避難生活の長期化への備えも。今後、さらなる雨で多くの人が来た場合、町内の別の避難所を紹介する準備を始めています。</p>
<p><strong>芦北町教育委員会　釜辰信さん<br>
「今現在、１時間ごとに人数を把握して、（避難者を）どっちにもって行くか、そういった連携もしています。長期戦になろうかと思いますので、（避難者の）心のケアをしながら、しっかり今後のためにも反省点やいろんなものを書きながら、次につなげていきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/44.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p><strong>武田：</strong>新型コロナウイルスの感染リスクも気になるところですけれども、今この緊迫した状況ではどういう考え方で避難すればいいのでしょうか？</p>
<p><strong>藤島記者：</strong>まずは災害から命を守ること。これを最優先にしていただきたいと思います。新型コロナウイルスの感染を恐れるあまり、目の前の災害で命を落とすということがあってはならないと思います。<br>
その上で、今ご自宅にいる方は、もし避難することになった場合には、その避難先として親戚や友人の家、ホテル、それからマンションの高層階のように、避難所以外の選択肢についても今のうちに考えておいていただきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>避難所が密にならないためにということですね。</p>
<p><strong>藤島記者：</strong>それから避難所に行く場合は、「建物に入る前の健康チェック」「避難者どうしの距離をとる」「定期的な換気や消毒マスクの着用」、こういったことを心がけていただきたいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当然、十分に資材がないですとか、人手が足りないという厳しい現状はあると思いますけれども、できるところから、完璧でなくてもいいので、少しでもいい環境ができるように皆さんで協力しあっていただきたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">命をどう守るか　早めの避難を</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>中北さん、梅雨前線は今週、しばらくは停滞する見込みです。梅雨末期の激しい雨が続くおそれもあるわけですけれども、見通しはどうなのでしょうか。そして、命を守るためにどんなことを私たちは考えておかなくてはならないんでしょうか？</p>
<p><strong>中北さん：</strong>今ありましたように、天気予報でもしばらく梅雨前線が停滞する見込みということで、水蒸気がより東へ流れ込んでいくだろうし、梅雨前線に沿った低気圧も東へ行くということを考えますと、九州でも、またさらに（災害が）起きるということもあり得ます。もうすでに水浸しの状況の中で降ると非常に危険な状態になりますので、より早くの避難をしておく必要があります。土砂災害、中小河川の氾濫もありますし、大河川の氾濫もあり得ます。<br>
それから、東海、関東、日本海側、中部地方も含めて、豪雨がまた起きる危険性があるということ。あなたの住んでいる場所でも、梅雨末期にかけて同じような豪雨が起きるということを肝に銘じていただいて、今から避難等をどうするかということを考えておいていただければと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>あっという間に状況が悪くなるということも考えておかなくてはなりません。どのタイミングで避難の判断をすればいいんでしょうか？</p>
<p><strong>藤島記者：</strong>まずは、ハザードマップで自宅のリスクを確認するということがスタートだと思います。その上で災害に遭う危険性があるという方は、繰り返しになりますけれども、早めの避難が大切です。特に高齢者や避難に時間のかかる方は、自治体の出す「避難準備の情報」をきっかけにして避難を始めてください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4438/images/46.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>避難勧告や避難指示を待たずにということですね。</p>
<p><strong>藤島記者：</strong>また、インターネットなどを使って情報を得るということが、苦手な高齢の方もいらっしゃると思います。その場合には、家族やご近所にいる方などが、かわりに調べて教えてあげるですとか、いざというときには避難を促す電話をかけてあげる、声をかけてあげるといったことで、背中をぜひ押してあげてほしいと思います。<br>
また、雨雲の状況を先ほども見ましたけれども、また九州の北部の辺りにかなり発達した雨雲がかかっています。しばらく警戒が必要になりますので、自治体の発表する情報、最新の気象情報、こういったものに十分留意をしていただいて、早めの避難を心がけていただきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>自分だけは大丈夫と思わずに、早めに避難をお願いしたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4438" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外出しても大丈夫？　“感染予報マップ” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sns/">SNS</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/chiiki/">地域</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>本格的な夏の行楽シーズンを迎えようとする中、連日、都内で１００人以上の感染が確認されている新型コロナウイルス。リスクを避けながら私たちはどう行動すればよいのか。その指針の１つと注目されるのが、ビッグデータを活用した「感染予報マップ」だ。<br>
ＬＩＮＥを使い、発熱者の広がりなど、私たちの健康データを収集。どの地域で流行リスクが高まっているかをリアルタイムで発見し、私たちに安全な行動を促す、いわば新型コロナの「天気予報」だ。さらに番組では、市民によるデータ活用にも注目。静岡県浜松市では店の混雑状況をリアルタイムで知らせるアプリを有志の市民たちが独自開発し、行楽シーズンに備えている。誰もが安心して暮らせる社会を作るために、私たちのデータはどう役に立つのか。一方で、個人情報管理への懸念は…。感染予報マップ開発を進める慶應義塾大学、宮田教授と共に考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学 医学部 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>龍崎翔子さん
                                  <span class="person2__note">（ホテルプロデューサー）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">外出しても大丈夫？“感染予報マップ”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>予報マップの開発を進めるのは、ビッグデータが専門の慶應大学・宮田裕章教授です。宮田さんが感染予報マップの開発を始めたのは、５月中旬。緊急事態宣言が解除され、厳しい自粛要請が緩和された後のことを危惧したからです。</p>
<p><strong>慶應義塾大学医学部　宮田裕章教授<br>
「いろいろな緩みが出てくることで、（感染の）波が必ず来る。そのときに、これをできるだけ小さく抑えられるかどうか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>宮田さんが予報マップのベースとして用いたのは、これまでＬＩＮＥを使って集めてきた、数百万人分の健康ビッグデータです。ユーザーは、現在の自分の状況を入力します。発熱の有無に加え「陽性と診断されたか？」「予防行動はしているか？」「どんな仕事をしているか？」など、分析に必要な１１の情報を提供します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このユーザーが入力した健康情報を、蓄積してきた感染者の特徴的な症状のデータと比較。すると、入力した人がどれくらい感染した疑いがあるか、確率として割り出すことができます。</p>
<p><strong>慶應義塾大学医学部　野村周平特任准教授<br>
「年齢いくつ、性別何々、持病あるなし、予防行動何々とかで、数式で確率的に、何％の確率でこの人がコロナ（陽性）というのを予測する。」</strong></p>
<p>導き出されたユーザーの感染確率は、個人が特定できないよう匿名化した上で地域ごとにマッピング。感染している確率の高い人が多く集まるエリアが、「感染リスクの高いエリア」として定期的に公開されます。利用者はマップを見ながら、リスクを避けた生活ができます。提供されるデータが増えるほど精度は高まるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮田裕章教授<br>
「データというのは共有する財。ギブ＆シェアなんですね。テイクではなくて、いかにシェアする中で、そしてまた新しい価値をギブしていくことができるか。これが新しい社会にもつながっていく。」</strong></p>
<p>全国に先駆けて感染予報マップを用いた対策を準備しているのが、神奈川県です。全国有数の観光地を多く抱える神奈川県では、６月下旬から各地に人が急速に戻り始めています。一方で、県民の間でも若い世代を中心に感染者が増加。<br>
今後の対策はどうするのか…。</p>
<p><strong>神奈川県　黒岩祐治知事<br>
「もうみんなが思っているんじゃないですか。二度とあんな厳しい外出自粛とか、休業するとか、あれはもう耐えられないですよね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>背景には、苦い経験がありました。４月の緊急事態宣言中、湘南などの行楽地へ県外から多くの観光客が訪れました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大型連休の感染爆発を防ごうと、知事は来訪の自粛を強く呼びかけました。</p>
<p><strong>黒岩祐治知事（４月２２日）<br>
「神奈川には、湘南の海には来ないでいただきたい。」</strong></p>
<p>この要請は強いインパクトを与え、来訪者は激減しました。一方で、県内全域に及ぶ外出自粛は、観光業や飲食業に大きなダメージを与えました。そこで県が期待するのが、感染予報マップです。刻々と変化するリスクのあるエリアを人々に伝えれば、感染を抑えながら日常生活を続けてもらえると考えたのです。</p>
<p>先週、金曜日。ユーザーに通知するマップ画面の調整が最終段階に入っていました。自分の地域のリスクが、どうしたら県民に分かりやすく伝わり、実際の行動につなげてもらえるのか。</p>
<p><strong>担当者<br>
「（表示するエリアが）あんまり広すぎると身近に感じられない反面、あんまり狭すぎると、正確性ですとか、本当にピンポイントでそこが危ないっていう間違ったイメージにもつながってしまう。」</strong></p>
<p>リスク表示が、過剰な自粛や特定地域への風評被害など思わぬ誤解につながらないよう、伝え方の検討が続きました。その結果、より信頼できる情報を届けるため、１週間分のデータをまとめて分析し、まずは週に一度配信することにしました。</p>
<p><strong>神奈川県ＩＣＴ・データ戦略課　齊藤源一郎副課長<br>
「みんなが疑心暗鬼にならないように、信頼に基づいて行動できるか。情報を正しく出し、正しく理解してもらうということを促していくことが、行政に求められていると思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>データに基づいた感染対策。その重要性は今、国政の現場でも強く認識され始めています。</p>
<p><strong>塩崎恭久衆議院議員<br>
「最新鋭の体制で、国がしっかり一本筋の通った対応をしてきたと思えない。安心ができないという気持ちで、国民の多くがおられるところが問題なのかなと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月（６月）中旬。自民党本部で開かれた集まりに招かれた宮田さん。客観的なデータに裏付けされた対策を分かりやすく伝えることが、今後、人々が安心して暮らせる社会のために不可欠だと訴えました。</p>
<p><strong>宮田裕章教授<br>
「データをどう集め活用して、そして社会を回していくかというビジョンをいま示さなければ、日本はその先を作ることはできない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“感染予報マップ”でリスクに備えよ！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>こちらが、宮田さんが開発しているマップ（イメージ）です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>行楽シーズンを前に、きょう（８日）神奈川県が「新型コロナ警戒マップ」として運用開始を発表しました。回答した人たちのうち、感染した確率の高い人が集中している地域が分かるんです。<br>
ただ、これはデータを提供した人の居住地をもとに、比較的、広い範囲の感染リスクを示しているので、繁華街や行楽地など、人が集まる場所のリアルタイムな状況を表したものではありません。神奈川県は、その地域の感染リスクを地図に記して、県のホームページやＬＩＮＥで伝えることにしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さん、感染拡大を予防しつつ社会を動かしていくというのが大きな課題になっているわけですけれども、このシステムはどう具体的に使えばいいんでしょうか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>宮田裕章さん（慶應義塾大学医学部 教授）</div>
<p><strong>宮田さん：</strong>これは皆さまからお預かりした大切なデータ、どう貢献ができるかというものの中から生まれたものです。例えば、発熱していたり息苦しさを感じていても、それが周囲に感染者・発熱者が全くいない地域と、あるいは発熱者が多い地域では意味合いが異なってくるんですよね。同じ場所でも、やはり時期によっても違うと。リスクが高い場所で発熱をしたときに、より一層注意をしながら周りとの接触を避けて受診をしていただくと、そういうサポートに使うというのが１つですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>丸い円で今リスクが可視化されているわけですけれども、この地域に行ってはいけないということではないんですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そういうことではありません。この数か月間、世界中でデータを集めたことによって、例えば北欧では、スポーツジムでも感染対策をしっかりすればリスクはかなり下げられるという結果が出ているので、リスク対策をしっかりできているかどうかをより注意していただきたいと。例えば、神奈川、東京であれば、そういう対策をしている店舗というのはシールであったり掲示をしているので、リスクが高い地域では、よりそういうお店を選ぶという注意をしていただくことが必要なのかなと。正しく恐れるということが必要になる。</p>
<p><strong>武田：</strong>正しく恐れるための地図である、リスクの可視化であるということですね。<br>
そしてもう一方、大学在学中からホテル経営に携わり、このコロナ禍の中で新しい経営スタイルを模索している龍崎さん。神奈川県の湯河原でも旅館を経営していらっしゃるそうですけれども、こうした感染予報マップをどうご覧になりますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>龍崎翔子さん（ホテルプロデューサー）</div>
<p><strong>龍崎さん：</strong>とても有意義なデータというふうに感じております。ただ、１つ懸念していることとしましては、すべての方が宮田先生の意図されるように、正しくデータを受け取れるわけではありませんので、その状態でこのリスクが可視化されてしまうと、例えば拡大解釈されてしまったりですとか、その結果、客足が遠のいてしまったりですとか、そういったことが起きるんじゃないかと不安になってしまうような事業者の方、ホテルや飲食店の方々もたくさんいらっしゃるのではないのかなと思っているんですけれども、そのあたりはいかがでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>ありがとうございます。とても大切なポイントですね。例えば湯河原であれば、こういったリスク対策をそのエリア全体で、あるいは８割の店舗が導入していますと。泊まりに来るだけではなくて、そこで例えば飲食をしに行くとか、あるいはレジャーに行くときも安全ですというような形で、その地域全体で感染対策、１つブランド化したりしながら、いわゆる単に正しく恐れるというだけではなくて、正しく対策をする中で、よりリスク管理が行われた中で、観光だったり、過ごしていただくということがこれから必要になるのかなというふうに思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>事業をやっていらっしゃる方にとっても、リスクがどれぐらいあるかということを把握して、そこをうまく次の打つ手につなげていくということができるということですよね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>龍崎さん：</strong>なるほど、すごく勉強になりました。もう１点お伺いしたいのが、このデータというのは、居住地ベースでプロットしている情報になるのではないかと思うんですけれども、実際、住民票がある場所と生活圏って結構ずれがあると思うんですね。そのずれというのは、今後このシステムにどのように反映させていくのでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>それも大切なポイントで、最初はできる限り少ない情報でお役立てするということで、居住地の郵便番号だけいただいているんですね。ただ、今おっしゃっていただいたように、どこで働いているかということもすごく大事ですし、あるいは、これからどこにレジャーに出かけるとか、いろいろな情報を集めることによって、より有用なものを返していけると。やはりそういった信頼を皆さんと作っていく中で、さらに踏み込んで皆さんの役に立つようなマップを作れるといいなと思っていますので、ぜひここから先のステップでも一緒に考えていきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>これから、その信頼を作っていって、市民が自分の情報を出してもいいよという状況になれば、そういうふうに発展していく可能性もあるということなんですね。ただ、やはり個人情報を扱うということにもなりますので、個人のプライバシーという点で心配する方も多いと思うんですよね。そのあたりは、どういう対策を具体的にとっていらっしゃるんでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>今回ＬＩＮＥに関しては、データを集めるための１つのツールとして提供していただいているんですね。あくまでもデータの所有管轄権は、神奈川だったり、行政が持っているということですね。非常に信頼というものに重きを置きながら、一緒にコラボレーションしていただいています。<br>
今ＬＩＮＥだけではなくて、いろいろな企業が信頼を軸にした取り組みというのを始めているんですね。私もきのう（７日）グーグルとスタートした取り組みがあるんですが、信頼ある情報を人々に届けると。これまではネット上に信頼できる情報って、なければグーグルがどんなに頑張っても届けることはできないんですが、これが専門家チームだったりグーグルであったり、あるいはコンテンツを提供する企業と連携することによって、例えば新型コロナウイルスに対しての信頼できる情報というのは何かということを考えながら、人々に届けていく。一緒に信頼をデザインしていくというプロジェクトが今、始まっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは例えば、今、検索しますとさまざまな情報が玉石混交で検索に上がってきますよね。そこを何とかしようということですか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そういうことですね。特にグレーゾーンのものは専門家は発言しないので、いわゆる石ばっかりしかないんですよね。そうすると、検索してそれが当たってしまうと、正しく思えてしまう。そうではなくて、ちゃんと正しい情報をしっかり置くことによって、信頼できる体験を作っていく。これが１つのアプローチですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>プラットホームを、信頼というものを軸にして培おうとしているんですね。</p>
<p><strong>栗原：</strong>「信頼」という話がありましたけれども、こうしたマップの精度を上げていくためには、データを提供する側の市民との信頼関係がカギになってきます。浜松市では、市民がコロナ対策の仕組み作りに加わることで信頼を築こうとしています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">市民が作る“感染対策アプリ”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>感染対策と暮らしの両立が模索される中、市民が開発した、あるアプリがあります。<br>
店や施設の混雑状況が一目で分かる、「混雑データマップ」です。ユーザーは、行きたい店が今どのくらい混んでいるのか、すいている時間はあるのかなど、混雑状況をリアルタイムで確認してから訪れることができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>浜松市民<br>
「こんなに混んでいるんだったら来なかったのに、ということはあります。今日映画に行こうか、買い物に行こうか迷ったときに、映画館の方がすいていたら先に映画を見てから買い物しようかなとか、そういったことは考えていくかなと思います。」</strong></p>
<p>このマップ、混雑データを入力するのは店自身です。広さや感染対策の状況など、店の事情に応じてデータを頻繁に更新するため、ユーザーはお店がどれだけ過ごしやすい状況か訪問前に分かるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>店主<br>
「我々は外部に混雑状況を発信することができない状況なので、それがボタンを押すだけで済むのであればすごく助かるし、より一層の安全を我々が提供できれば、お客さんも安心して来られるようになるし。」</strong></p>
<p>感染リスクを避けながら、地元の飲食店を利用できるこのマップ。制作したのは、浜松市で働く市民エンジニアの有志たちです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>市民エンジニア<br>
「手伝える人は手伝ってくださいみたいなメッセージが流れていたので、できることがあればやりますよと。」</strong></p>
<p>混雑データマップの開発リーダー、中村司さんです。中村さんは、家族で通い続けてきた行きつけの店が経営に苦しんでいる姿を見て、マップの作成を決意しました。</p>
<p><strong>中村司さん<br>
「みんなの安心のために、お店の人たちにも、ぜひこの混雑状況っていうのを発信していってもらえるといいんじゃないか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>マップのデザインは中村さんが担当。そして、店が入力した混雑データをリアルタイムで反映させる技術は、仲間が無償で力を貸してくれました。</p>
<p><strong>中村司さん<br>
「同じ志を持った人たちが、自分が作ったサービスに価値を加えることができる。」</strong></p>
<p>こうした市民の取り組みを、市役所も支援しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>市の職員が市内の飲食店を１軒１軒回り、協力を依頼。町を挙げた感染対策を進めるためには、市民と行政が一緒に対応する必要があると、市は考えています。</p>
<p><strong>浜松市役所　村越功司さん<br>
「社会の変化に対応する人材も財源もノウハウも、すべて行政が持っているという時代はなくなってきています。行政の役割としては（市民エンジニアに）舞台を用意したり、その人たちと一緒に行動する。そういったことが新しい公共のひとつのあり方かなと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この動きをさらに進めるために市が取り組むのが、オープンデータです。市役所や保健所が調べた統計や、医療機関の地図など、新型コロナ対策で活用できるデータを公開。そのデータをもとに、市民が新たな感染対策のサービスを次々と生み出しています。<br>
こちらは、新型コロナに関するデータが一覧できるサイト。公開データをもとに、僅か４日で制作されました。感染者の現状や地域、年代などのデータが一目で分かります。浜松に住む２万人の外国人にも使いやすいよう、英語やポルトガル語にも対応しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小木悠斗さん<br>
「特に考えたのが言語の部分で、やっぱりブラジル人の方が結構多いということで、急ぎでポルトガル語への対応はしました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらの補助金の申請方法が一覧できるサイトも、市や県が公開したデータをもとに作られました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>暮らしやすい社会は自分たちの手で作る。新型コロナ対策をきっかけに、多くの市民が気付き始めています。</p>
<p><strong>中村司さん<br>
「誰かの役に立つことがあるのであれば、それは非常に作ったかいがあったというか。次にまたあのような感じになったときには、前とはまた違った、それきっかけで立ち上がったサービスが、いい効果をもたらすようになっていったらいいなと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ビッグデータを生かすカギは「市民参加」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>市民が主体となってデータを活用するシステムを作るという取り組みですけれども、龍崎さんも、みずから開発してこの危機を乗り越えるためのシステムを作っていらっしゃるそうですね。</p>
<p><strong>龍崎さん：</strong>このコロナショックの影響で打撃を受けた宿泊施設がたくさんいらっしゃると思うんですけれども、そういった施設が、今月の予約をとるというのは難しくても、未来の予約をとろうということをサポートする動きをしています。「未来に泊まれる宿泊券」という先払いチケット予約サービスで、自社だけではなくて、ほかの施設様にも提供しておりまして、今は全国で３００以上の施設様が加盟してくださったりとか、多い施設様ですと週に数百万以上売り上げたりとか、そういったサービスを作っています。実際、私たちのように、一個人とか一事業者としてこういうシステムを開発したりデータを活用する流れというのは、だんだん広がってきているのではないかと感じています。</p>
<p><strong>栗原：</strong>浜松でも紹介した、市民が参加してテクノロジーを駆使したこうした取り組みを「シビックテック」といいます。今、シビックテックはコロナ対策の中で世界中に広がっているんです。有名な成功例としては、台湾でのマスクの在庫管理のアプリがあるんです。このアプリも、実は市民が開発したものなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4439/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本でも浜松市のように、草の根の取り組みも全国で広がってきていまして、そのメリットというのは、行政だけではできないスピード感や、市民みずからが作ることで、自分にとって使いやすいサービスや、地域の実情に合ったサービスが生まれているということなんです。取材して、行政と市民が共に作るこのプロセスの中で信頼が生まれているというふうにも感じたんですけれども、改めて、このシビックテックで課題解決という動きをどのようにご覧になっていますか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>国が行うデータ活用でコロナ対策をしていく、これを「大きな公共」だとすると、市民が中心になって仕組み作りをしていくというのは「小さな公共」だと言えます。新型コロナウイルスの対策の初期段階というのは、各国とも大きな公共でロックダウンしたり、あるいは一斉自粛を呼びかけたりということをしていたんですが、このデータを積み重ねる中で、人口密集度とか働き方、暮らし方のリスクが異なってくるので、やはり個別で対策を行っていくということが非常に重要だというフェーズに今来ています。このときに、個々の状況に応じて小さな公共を組み合わせていくということはすごく必要になってきますし、何が地域に必要なのかというのを国が一律に決めるというのはすごく難しいので、そのときにシビックテックを活用する。あるいはプロセスをオープンにしていくということで、一緒に信頼を作るというのが非常に重要なフェーズかなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ウィズコロナ時代といわれる中、冷静にリスクを判断するためにも、こういったデータというものが貴重なツールになることが分かりましたけれども、龍崎さんは今厳しい状況にあるホテル経営に、先ほどもお話があったように、データやテクノロジーを生かしていく可能性をどう感じていらっしゃいますか。</p>
<p><strong>龍崎さん：</strong>コロナショックの影響で「ああ、どうしよう」となっている施設様は私たち含めてたくさんいらっしゃると思うんですけれども、こういった新しいサービスやデータ活用の仕組みというのがどんどん出てきているので、積極的に取り入れて経営を改善していくのがいいのではないかなと思いました。また、それと同時に「欲しいものがない」ということもあると思うんですね。そういったときに、自分たちが必要としているようなサービス、仕組み、システムというのを自分たちで開発するですとか、あるいはそれが難しくても、「こういうのが欲しい」というのを世の中に伝えていくだけでも、自分たちにとって暮らしやすい、あるいは事業をしやすいような世の中につながっていくのではないかと感じています。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、こういった市民から提供されたデータやアイデアを預かって、それを政策に反映させていったり、市民に役に立つ情報を提供していくということが、今求められている立場だと思うんですけれども、これからそういったデータやテクノロジーをどう生かしていかれますか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>これまでのデータ活用というのは、平均値を決めてそこにみんなが合わせましょう、こういう世界でした。これがビッグデータ・ＡＩという世界になって何ができるかというと、一人一人に寄り添って、少数者を含めて誰も取り残さないと、こういう活用ができるようになっているんですね。例えば、給付金で言えば、一律に配るという選択肢ではなくて、例えば一人一人の困窮度に合わせて必要なサポート、あるいは必要な額を届けるということが、このデータを活用すればできるようになってくるんです。私自身も皆さんからデータを預かる身として、やはり誰も取り残すことなく、一人一人に寄り添うようなサポートを届けながら、また何が必要で何が大切なのかということを、皆さんと一緒にこれからも考えていきたいなというふうに考えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>信頼があって、それをベースにどんどん、新しい、乗り越えるための策ができてくるといいですよね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>何が必要なのかというのは一人一人異なってくるので、これは一緒にデータを使って作り上げていくということが、ここからの世界、ますます必要になってくるのかなと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>龍崎さん、何とかこの危機を乗り越えられそうですか。</p>
<p><strong>龍崎さん：</strong>明けない夜はないということで、今、自分たちの身のまわりにあるものを精いっぱい活用して乗り越えていきたいと考えています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4439" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井聡太七段　知られざる苦悩と進化 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/ai/">AI</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kyoiku/">教育</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/culture/">カルチャー</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>史上最年少でのタイトル獲得なるか…！？将棋の藤井聡太七段（１７）は「棋聖戦」五番勝負に２連勝、タイトルに王手をかけて７月９日、第３局に臨む。「以前にも増して強くなっている」と強豪の棋士たちが口をそろえる藤井七段。その強さを、多くの棋士の証言やAIを使った対局の徹底分析から明らかにする。一方で、取材からは藤井七段が「手が見えない」と苦悩していた時期があったことも分かってきた。師匠は、苦しみを乗り越えたことが驚異的な強さに磨きをかけたと話す。タイトルに迫る１７歳、知られざる進化の秘密に迫る。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>佐藤康光 九段
                                  <span class="person2__note">（プロ棋士・日本将棋連盟会長）</span>
                              </li>
                                  <li>杉本昌隆 八段
                                  <span class="person2__note">（プロ棋士・藤井七段の師匠）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ＡＩで徹底解析　驚異の強さ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>藤井七段の驚異的な強さは、どのようなものなのか。私たちは将棋ソフトを開発する企業と協力し、人工知能＝ＡＩで解析することにしました。<br>
４年前のデビューから２９連勝を果たし、将棋界を震かんさせた藤井七段。まず、当時と現在の本人が対局した場合を想定し、分析しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ＡＩ分析担当者<br>
「今の藤井七段が、昔の自分に７３％ほど勝つという確率になっています。２９連勝した当時の藤井七段に、いま自分が勝負したら７０％勝つということなので、それはすごいとんでもないこと。」</strong></p>
<p>藤井七段の将棋は何が変わったのか。デビュー前から持ち味としてきたのは、終盤の強さです。それを培ってきたのが「詰将棋」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>相手の王をどう追い詰めるか問題を解き、終盤の力を磨きます。幼いころから詰め将棋が大好きだった藤井七段。夢中になって解いた問題は１万以上にのぼります。</p>
<br>
<p>デビュー戦以降の３０局を、ＡＩが解析した結果のグラフです。グラフは、一手ごとの形勢を示しています。グラフの線が中央より下がれば不利な状況、中央より上がれば有利な状況にあることを示しています。<br>
中には、勝負の中盤にグラフが下降し、相手に攻め込まれることもありましたが、終盤に形勢を一気に逆転する手を指し、勝利を引き寄せていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ＡＩ分析担当者<br>
「序盤、中盤もちょっとしたミスもありながら、終盤、一気に差がつくような手があったというような将棋だったのかなと。」</strong></p>
<p>一方で、ライバルの棋士たちは、序盤や中盤につけいる隙があると考えるようになっていきました。<br>
その一人、都成竜馬六段です。５連敗を喫していた藤井七段に去年（２０１９年）５月、初めて勝ちました。都成六段は、藤井七段の対局を詳しく分析し、弱点を見つけていたと言います。</p>
<p><strong>都成竜馬六段<br>
「あえて弱点をあげるとすれば序盤。中、終盤と比べると序盤でリードを許す展開もあって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>対局で都成六段が狙ったのは序盤、藤井七段に攻守の要の駒である飛車を動かすよう、しむけることでした。<br>
手前側の都成六段は、攻め込んできた飛車の前に歩を指します。これに対し、藤井七段は横に並ぶ歩を飛車で取ります。その結果、飛車が守っていた縦の列の防御が弱くなりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後、都成六段は弱くなった守りの隙に角を打って攻め込み、事前の作戦を生かして勝利しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>都成竜馬六段<br>
「藤井七段の特徴みたいなものが、だんだんほかの棋士も分かってきて、より研究をぶつけやすくなった。」</strong></p>
<p>序盤に課題のある弱点をどう克服するか。藤井七段が取り入れてきたのが、ＡＩを搭載した将棋ソフトです。自分が指した手が正しかったかどうか、ソフトに評価させます。なぜその評価に至ったのかをとことん考え抜くことで、序盤や中盤の指し方を磨いていきました。</p>
<p><strong>藤井聡太七段<br>
「序盤でも細かく形勢が動くところもあって、あるいは組みあがりの局面がどうだったかというのも分かるので、自分でしっかり考えて読むと、どのあたりに改善の余地があったかが分かるという感じです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その努力が対局に表れます。最近の３０局を分析した結果からは、将棋の進化が見えてきたのです。ほとんどのグラフで線は下がることはなく、右肩上がりになったのです。序盤や中盤に劣勢になることが少なくなったことを示しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月（６月）行われた棋聖戦の第２局。序盤から主導権を握ると、一度も王手をかけられることなく圧倒しました。トップ棋士たちは、藤井七段が飛躍的な進化を遂げていると指摘します。</p>
<p><strong>広瀬章人八段<br>
「もうかなりすごいというか、よく簡単に勝てるなという感じで。勝ち方が横綱相撲に近い感じ。対応力に関しては、またさらに磨きがかかっている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中村太地七段<br>
「レベルが高くなっているのがはっきりと分かる。最近はあまり不利になることを見かけない。隙がまったく見当たらなくなってしまったなという印象ですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">進化のきっかけ　“手が見えない”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回の取材で、藤井七段の劇的な進化の裏に知られざる苦悩があったことが分かってきました。<br>
師匠の杉本昌隆八段は、およそ１年前、藤井七段が珍しく弱音を吐くのを耳にしました。</p>
<p><strong>師匠　杉本昌隆八段<br>
「対局に負けた直後の食事のときだった。『手が見えない』というか、珍しく弱気な雰囲気を出していた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２人は藤井七段が弟子入りした小学４年生のときから、数え切れないほど練習対局を繰り返してきました。対局の中で感じていたのは、藤井七段は迷ったとき、必ず攻めの一手を選ぶことです。ところが去年は、弱気な守りの一手を選んで負けた対局があったといいます。トップ棋士との対局が続き、負けが込んでいた時期です。</p>
<p><strong>杉本昌隆八段<br>
「調子が悪いときは（手が）見えすぎてしまう。守りの手が、いい手に見えてしまう。常にトップに近い人たちばかりとの対局で、なかなか思うような将棋ばかりではないと。ときに自分の力が出せないことも痛感したのでは。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに去年は初めての大舞台で、考えられないミスを犯してしまいました。勝てばタイトルへの挑戦権を獲得できる、大事な一局でした。<br>
ミスが起きたのは、藤井七段が優勢で迎えた最終盤。相手の広瀬章人八段は、最後の望みをかけて藤井七段に王手を仕掛けました。この場面、藤井七段が王を正しい位置に逃がせば、勝利はほぼ確実でした。詰将棋を得意とする藤井七段なら読み切れると誰もが考えていました。</p>
<p><strong>広瀬章人八段<br>
「藤井七段なので、逃げ間違えることはないだろうなと、半分は諦めモード。」</strong></p>
<p>ところが、まさかの選択ミス。王を逃がさずに、歩を打ってしまったのです。</p>
<p><strong>藤井聡太七段<br>
「負けました。」</strong></p>
<p>プロ入りから目標にしてきたタイトル挑戦を、みずから手放す形になりました。</p>
<p><strong>藤井聡太七段<br>
「最後に間違えてしまったのは残念。結果としてはそれも実力かなと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>自分本来の将棋ができなかった藤井七段。しかし、その手痛い敗戦によって、さらに強くなると確信していた人がいます。地元の将棋教室で藤井七段を５歳から教えていた、文本力雄さんです。<br>
大事な対局で藤井七段が負けることは、少年時代にもありました。特に覚えているのは、小学生名人を決める大会の決勝で敗れたときです。周囲が手をつけられないほど激しく泣き、悔しがる姿が目に焼きついています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今は当時ほど激しい一面を見せることはありません。ただ、負けを悔しいと感じ、そこからはい上がろうとする本質は変わっていないはずだと言います。</p>
<p><strong>将棋教室 塾長　文本力雄さん<br>
「あの晩、聡太は眠れなかったと思う。胸の中に熱いマグマを持っている。ここ一番を落としたからね。負けず嫌いのマグマが放っておいてくれないのでは。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>内に秘めた“悔しがる力”。今回の棋聖戦に挑むにあたって、藤井七段はその力をバネに原点に帰ることができたと杉本八段は考えています。新型コロナウイルスの影響で対局が行えない、およそ２か月の期間が大きかったといいます。</p>
<p><strong>杉本昌隆八段<br>
「外に出られない、学校にも行けない、対局も研究会もできない。そのときに過去の自分の将棋を見つめ直した。たくさんの将棋も見たでしょう、ＡＩを使って研究もしたでしょう。一歩また上のステージに上がったのではないか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">異次元の一手　新たな高みへ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>新型コロナウイルスによる休止期間を経て迎えた、棋聖戦の挑戦者決定戦。ここで藤井七段は、驚くべき進化を見せました。<br>
相手は互いに手の内をよく知る永瀬拓矢二冠。序盤、両者一歩も譲らない展開でした。勝負の分かれ目となる中盤の５４手目。藤井七段は思わぬ一手を指します。相手の王から少し離れた場所に指した３六銀。中村太地七段は、この手では永瀬二冠の王にプレッシャーを与えることができず、将棋のセオリーから外れた一手だと感じたと言います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中村太地七段<br>
「アマチュアの方とかがこの銀を打ってきたら、『この手はあまりいい手じゃないからやめましょうね』と言ってしまいそうな、そういう銀なんですね。」</strong></p>
<p>対戦相手の永瀬二冠は…。</p>
<p><strong>永瀬拓矢二冠<br>
「率直には、読んでいない手を指されたなと思いました。読んでいない手を指されると、感覚的には悪手のことが多いんですけど、藤井さんは意味のない手を絶対に指さないので、それは分かっているので何か意味があるというか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>想像もしていなかった一手。永瀬二冠はその対応に迫られます。素直に思いついた手は、持ち駒の金で守りを固める４八金打。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、読みを進めるうちに浮上したのが、王を逃がす６九玉。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>永瀬二冠は、さまざまな手を探り、泥沼にはまっていきます。</p>
<p><strong>永瀬拓矢二冠<br>
「複数、何とおりか読んだときに、よい答えが見つからなかったんですね。どれを指しても考えても、なかなか見通しが立たないというか。」</strong></p>
<p>結局、永瀬二冠が１時間８分かけて考えたのは、王を逃がす手でした。６九玉の後、永瀬二冠は徐々に追い詰められていきます。藤井七段は、この銀を基点にして、逃げた王を挟み打ちにする形で、次々と攻めの一手を繰り出します。そして…。</p>
<p><strong>永瀬拓矢二冠<br>
「負けました。」<br>
「あとで調べたというか反省はしたんですけど、この６九玉と４八金打の差が人間に理解できる人はほぼいない。藤井さんは理解していたと思うんで、さすがでしたね。自分はどっちも難しいと思います。自分の感性では。」</strong></p>
<p>勝負の分かれ目となった３六銀。独自にＡＩ分析を行うと、驚くべきことが分かりました。１,０００万とおりの局面をＡＩに読み込ませる通常の分析を行った場合、最善手は別の手でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/44.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかしその７倍、およそ７,０００万とおりの局面を読み込ませると、最善手は３六銀と変わったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中村太地七段<br>
「藤井さんが指す手は、指した瞬間はＡＩの評価は低いんだけど、時間をかけて読ませるとＡＩの評価が変わってその手を称賛するとか、ある意味、ＡＩを少し超えているような部分を感じるところもあったりする。見れば見るほど味わい深いというか、見れば見るほど意味が分かって、すごさとか恐ろしさが分かる一手だったと思います。」</strong></p>
<p>そしてタイトル戦の舞台でも、藤井七段は次々と驚きの一手を繰り出します。</p>
<p><strong>渡辺明三冠<br>
「負けました。」</strong></p>
<p>小学４年生のときから師匠として見守り続けてきた杉本八段。藤井七段の進化をこう語ります。</p>
<p><strong>杉本昌隆八段<br>
「新しい従来にはない発想の手は、小学生時代の藤井の手なんですね、どちらかというと。もともと持っていた藤井のひらめきの手であったり、柔らかい感性の手。今まで封印していたものでしょうけど、この場面ならこの手が使えるという感じで、今の彼の実力とその柔らかさが融合したのかなと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">タイトル獲得は？異次元の強さの秘密</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そして、きょう（９日）。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>解説<br>
「強い手できましたね。」</strong></p>
<p><strong>「跳ねたんだ。」</strong></p>
<p><strong>森下卓九段<br>
「これで勝ちに行ったわけですよね。」</strong></p>
<p>敗れたものの、藤井七段らしい手を何度も繰り出しました。<br>
史上最年少でのタイトル獲得へ。その挑戦は続きます。</p>
<p><strong>藤井聡太七段<br>
「きょうの将棋の内容を反省して、その次につなげられたらと思っています。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>杉本さん、最後まで目が離せない大熱戦でしたけれども、残念でしたね。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>杉本昌隆 八段</div>
<p><strong>杉本八段：</strong>でも藤井七段にとってはいい経験ですし、最後の第５局まで行ってほしいですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/52.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>調子の波のようなものというのは気にするほうなんですか？</p>
<p><strong>杉本八段：</strong>あまり気にしないタイプで、負けたから流れが悪いとか、そういうふうには考えないです。ですので、次の大会には切りかえて臨んでいるはずです。</p>
<p><strong>武田：</strong>タイトルというのは意識されてますかね？</p>
<p><strong>杉本八段：</strong>してないと思います。欲がないタイプですから。勝ちにはこだわるけど、タイトルを取ってどうこうということは考えてないはずです。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、日本将棋連盟会長の佐藤康光九段にもお越しいただいています。藤井さんのもともとすごかったんですけれども、最近の急成長ぶり、そしてタイトルを争うまでになっている状況をどうご覧になっていますか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>佐藤康光 九段 （日本将棋連盟会長）</div>
<p><strong>佐藤九段：</strong>非常に、常に高い勝率を上げているというところは変わらないんですけども、戦う相手がプロデビューのときとは（違って）今トップ棋士とばかりの戦いで、その中でも変わらず高い勝率を上げ、かつ先行逃げ切りの将棋が増えているというのは、棋譜の上からも驚異的な成長がうかがえるかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>まだ高校生ですよね。世代の違いみたいなものはお感じになりますか？</p>
<p><strong>佐藤九段：</strong>非常に感覚が違うといいますか、やはり特に１０代、若い棋士は修行の仕方も勉強の仕方も違うので、そういうところからもたらされる感覚が根本から違っているなというのは感じています。</p>
<p><strong>武田：</strong>どういうふうに感覚が違うんですか？</p>
<p><strong>佐藤九段：</strong>われわれの場合は、自分たちで材料のない中からどう絞り出すかというイメージがあったかと思うんですけれども、やはり今はＡＩの発達ということもあって、どういう手を知った上で、どうより深く考察していくのかというのが、非常に重要になってくるのかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>こちらは棋聖戦の第１局と第２局での有利不利を、ＡＩで解析したグラフです。上が有利、下が不利ということなんですけれども。いずれも序盤・中盤の弱点を克服して、ほとんど不利になることなく勝利しているんですね。圧倒的な強さを身につけた源泉は何だとお考えですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/55.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>佐藤九段：</strong>私はプロ棋士の強さは“読みの量”だと思っているんですけども、藤井七段はそれが飛びぬけて量が多いと感じます。</p>
<p><strong>武田：</strong>量というと、ものすごい先まで読んでいるということですか？</p>
<p><strong>佐藤九段：</strong>棋士の場合は、ある程度経験を積みますと、“大局観”といいますか、感覚で読みを省略して考えていくということがあるんです。けれども、藤井七段はまだ経験が浅いということもあって、その分を読みでカバーしますが、その量がやはり今までの若い棋士とは桁違いに違うなと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>思いもかけない手を次々と繰り出しますけれども、あれもやはりひらめきとかではなくて、読み？</p>
<p><strong>佐藤九段：</strong>私個人の考えでは、読みつくした中から、こういう手もあるんだなという発見を常にしていくと。盤上に表れない発見を一局の中でしていくのかなという感じがありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>杉本さん、藤井七段のＡＩとのつきあい方にも強さのヒントが表れているということが取材で見えてきたんですけれども、これはどうなんですか？</p>
<p><strong>杉本八段：</strong>私はＡＩは現代機器でいえば人が楽をする、人の代わりに考えを出せるものかなと思ってました。けれども、藤井七段は全く楽をしない。ＡＩを使って最善手がこうだと示されても、自分は違うんだ、自分の信念はこちらだという形で、自分の中で毎回考えるんですね。そのあたりの距離感は、かなりうまくつきあっている。ＡＩをうのみにせず、自分で消化してから指すというタイプですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>去年の今ごろは、ちょっと調子が悪いというふうにおっしゃってたみたいですけれども、そこはどうやって克服したんですか？</p>
<p><strong>杉本八段：</strong>調子が悪いときというのは、どうしてもふだん選んでない手を選ぶ、弱気になってしまうことがあるんですけれども、大きい勝負も経験して、負けも糧にして、完全に吹っ切れた感はありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>では今は、強気の手を指す？</p>
<p><strong>杉本八段：</strong>きょうは残念でしたけれども、ずっと前に強気な手を指していましたから、今の藤井七段なら大丈夫です。</p>
<p><strong>武田：</strong>藤井七段の登場で、将棋そのものも大きく変わっていくのではということを話す棋士たちがたくさんいるんですけれども、どうなんでしょう。藤井七段という存在は、将棋の歴史を変えるまでの存在になりつつあるんでしょうか？</p>
<p><strong>佐藤九段：</strong>藤井七段は研究の最先端を走っているトップ棋士の１人ではあるんですけれども、根本から常に毎回毎回変えていくという形ではなく、細かい工夫が今、随所に表れているという状態だと思います。そういう経験の回数を増やしていくことによって、やはり大きな変革というのが出てくるのではと思いますので、これからが非常に楽しみかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>根本的にあり方をかえる可能性はあるということですか？</p>
<p><strong>佐藤九段：</strong>そういう存在にはなっていくのかなと期待をしております。</p>
<p><strong>武田：</strong>この後のタイトル戦の予定なんですけれども、週明けにはいよいよ王位戦の第２局が控えています。その後も棋聖戦の第４局、第５局と日程も詰まっているわけですけれども、どこまで今後上り詰めていくのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4440/images/56.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>杉本八段：</strong>考えてみればまだ藤井七段は１７歳、高校生なんですよね。よく完成された将棋と言われていますけど、まだまだ完成していなくて、まだ技術的に伸びると見ています。何よりも将棋が大好きであるということが大きくて、藤井七段って、対局に負けた真夜中でも、私が出した詰将棋を夜中の３時半から３０分かけて考えてみて、「これは解けないですね」みたいな感じで。それぐらい将棋が好きなんですよ。であれば、いくらでもまだ強くなる余地がある。どこまで行くか想像はつかないですけれども、これからも安心して見ていられると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>燃えつきてしまうとか、嫌になっちゃうということは？</p>
<p><strong>杉本八段：</strong>それは、彼に限っては間違いなくないと断言できます。やはり「好きである」ということが大きいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>佐藤さん、将棋界全体としても、藤井さんへの期待は大きいのではないですか？</p>
<p><strong>佐藤九段：</strong>そうですね。将棋界のみならずこれだけ枠を超えた存在で、将棋の強さのみならず、棋士としての立ち居ふるまいも見事だと思いますので、これから将棋界を変えていく存在に、より成長してほしいなという思いですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>お二人にとってもライバルでもあるわけですよね。手ごわいですか？</p>
<p><strong>佐藤九段：</strong>まあそうですね。ライバルと言ったら怒られちゃいますけど（笑）、目標にしたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4440" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナで被害拡大 　追跡！ネット通販の闇 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/nettokokoku/">ネット広告</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>コロナショックをきっかけに、売り上げが急増するネット通販。一方で 「マスクを注文したら不良品が届いた」 「体温計を買ったが、いつも同じ温度しか表示されない」 など、不良品をつかまされたとの声も相次いでいる。怪しい商品の中には、 “命に関わる危険” をはらんだものも。中国メーカーなどが製造した 「掃除機用の互換バッテリー」 では、 年間４０件近い火災が発生する事態となっている。なぜ不良品の販売が横行し続けるのか？番組では悪質な商品や出品者にどう立ち向かえばいいのか、ネット通販との向き合い方を考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>麻木久仁子さん
                                  <span class="person2__note">（タレント）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">被害急増！？コロナ時代のネット通販</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>追跡は、ネット通販商品の品質チェックから。やって来たのは、専門雑誌の編集部。家電やパソコン製品１万点以上を、実際に使ったり、分解したりして検証しています。購入する際、注意すべき製品を聞いてみると、まず挙がったのがスマホなどで使うモバイルバッテリー。</p>
<p><strong>雑誌社 副編集長　阿部淳平さん<br>
「（モバイルバッテリーは）アマゾンの商品のページに書かれている『ｉＰｈｏｎｅ何回充電できます』とかいうのを実際に試してみると、容量どおりの性能が出てないんじゃないかなっていうユーザーさんの書き込みが結構あったりするんですね。」</strong></p>
<p>最近、検証した製品がこちら。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２６,８００ｍＡｈ（ミリアンペア）と大容量で、災害時のスマホ充電用に安心、と人気があります。性能を確かめるため分解してみると、２つの電池が入っていました。</p>
<p><strong>「あっ、すごい。ちゃんと消してある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なんと、本来書いてあるはずの容量表記が消されています。顕微鏡で拡大すると…。</p>
<p><strong>「１０,０００に見えますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>確かに、１０,０００ｍＡｈの文字が。</p>
<p>「ということは、（電池）２つでいくらの容量？」</p>
<p><strong>担当者<br>
「２０,０００ミリアンペアですよね。」</strong></p>
<p><strong>阿部淳平さん<br>
「２６,８００とパッケージには書かれているんで、販売の仕様とは違うバッテリーであると言えるかと思います。」</strong></p>
<p>安いモバイルバッテリーでは、表示偽装がときどき見られるといいます。</p>
<p>続いて検証するのは、水害時などに活躍する防水懐中電灯。アマゾンの売れ筋ランキング上位１５製品を、水の中へ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>水深１５センチに３０分つけても、防水が機能するはずですが…。</p>
<p><strong>（３０秒後）<br>
「もうすでに水が入ってきてますね。たまってますね、結構な量ですね。」</strong></p>
<p><strong>（４０秒後）<br>
「レンズのところに水が。水位が上がってきてますね。いま、上３分の１くらいが。もうこれで満タンになります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検証した結果、１５製品中５製品には、記載されていた防水性能はありませんでした。</p>
<p><strong>雑誌社 副編集長　阿部淳平さん<br>
「実際アマゾンとかに書かれている仕様も、分解して分かったとおり、１００％信用できるかと言われたら信用できないものも実際に混じってるというのが事実なので、一般の消費者の人が見分けるのは非常に困難だと思いますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>玉石混交のネット通販商品。中には、命に関わる危険な製品もあることが分かってきました。<br>
身近な製品が原因で、事故に巻き込まれた夫婦です。</p>
<p><strong>妻<br>
「この辺がすごい真っ黒になってて、こういう照明器具も全部落っこっちゃって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年（２０１９年）１０月、物置部屋から突然、出火。壁や家財などが焼け、被害額は８００万円に上りました。消防の調査によって、出火の原因と断定されたのが…。</p>
<p><strong>夫<br>
「ダイソンの掃除機の互換バッテリーですね。」</strong></p>
<p>充電式掃除機に使うバッテリー。メーカー自身が製造した純正品ではなく、中国の業者が製造した互換製品でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>夫<br>
「３,３９９円。まあ純正品よりは安いですね。（価格は）半分ぐらいですかね。」</strong></p>
<p><strong>妻<br>
「（安い互換品を買ったので）自分でもしかたがないと思いながらも、悔しい気持ちはどうしても心には残ってしまいますね。」</strong></p>
<p>火災の原因となった互換バッテリーは、すでに販売中止。商品の出品者に連絡しても、一切、返事がありませんでした。<br>
こうした互換バッテリーによる火災事故の報告は、分かっているだけで年間３６件。掃除機メーカーや国は、互換バッテリーで火災が相次いでいるとして注意を呼びかけています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>なぜ一部の互換バッテリーが発火するのか。電化製品の事故原因を調査する専門機関を訪ねました。<br>
出火したバッテリーと同じタイプの６製品を分解して、検証します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>カバーを外してみると、６本の電池を組み合わせて作られているようです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>製品評価技術基盤機構 専門官　岡本修さん<br>
「ちょっと問題ですね、これはね。」</strong></p>
<p>専門官が注目したのは、中心の基盤からつながる銀色の部分。実はこれは、充電中に電圧が上がりすぎないようにする安全装置の配線です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>問題は、その配線の数。純正品では、６本の電池すべてに配線がついています。しかし、互換バッテリーでは製造コスト削減のためか、配線の数を減らしていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岡本修さん<br>
「（互換バッテリーは）１本悪くなったとしても、それを探し出す力は弱い。火が吹きやすいと言えると思います。事故の件数も多い状況なので、非常に危惧しています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本の技術基準では、安全装置を電池１本１本に接続することが義務づけられています。<br>
しかし、今回検証した６つのうち４製品は基準を満たしておらず、発熱したり、出火したりする可能性があることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>なぜ、問題のある商品が販売され続けるのか。解き明かす鍵は、ネット通販の仕組みにあります。<br>
私たちがふだん目にする通販サイトは、アマゾンや楽天、ヤフーなど、大手通販サイト運営者が管理しています。しかし、実際に商品を販売するのは、「出品者」と呼ばれる大小さまざまな事業者。どんな商品を販売するかは出品者次第なのです。今回、安全基準を満たしていなかった互換バッテリーでは、４製品中３製品が中国の出品者によって販売されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>安全性をどう考えているのか、電話してみます。</p>
<p><strong>中国の出品者<br>
「（このバッテリーを）売り始めたのは２０１８年から。これまでに７５０万個売れました。」</strong></p>
<p>「バッテリーの構造は、本当に安全なのですか？」</p>
<p><strong>中国の出品者<br>
「具体的なことはよく分かりません。技術者がそう設計したなら、それなりの理由があるはず。」</strong></p>
<p>後日、技術担当者からメールで返答がありましたが、「安全性は純正品と変わらない」と不備を認めませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>発火の可能性が指摘されたバッテリー。残る１つの出品は、九州からでした。サイトに表示されていた住所を訪ねてみます。</p>
<p>「こんにちは、すみません突然。ＮＨＫの者なんですけども。（互換）バッテリーのことを取材していてですね。」</p>
<p><strong>「ちょっと、いま責任者が…。」</strong></p>
<p>出てきたのは従業員。外出中という責任者に電話してみます。</p>
<p>「出火とか、ちょっと熱くなったとか、そういうお話は？」</p>
<p><strong>出品者<br>
「出火ですか？出火はないですね。（発熱して）熱くなりすぎたから、ちょっと怖いから返品というのはありますね。質のいいものをできるだけ提供するようにしてきたつもりですけど、中国企業が作ってたものにこちらからオファーをかけてやっているので、ベース自体はちょっとあまり詳しくは検証できていません。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国の製造業者の「安全な製品だ」ということばを信じて販売していたという出品者。今回の取材で危険性に気付き、販売を取りやめました。<br>
玉石混交のネット通販商品。どう付き合えばよいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">玉石混交のネット通販商品　どう付き合う？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>大手通販サイトで買ったものなのに、命の危険につながるものもある。ショックですよね。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>麻木久仁子さん（タレント）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/22.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>麻木さん：</strong>見ていてすごくショックだったんですけど。今、コロナですとか水害などの自然災害が多いということで、つい先日、私、家の備蓄品の見直しをしたんですよ。新しくソーラーバッテリーを買ったんですけど、買って、いざというときに使うものなので、箱のまま押し入れに今あるんですけど。あれ、充電できるかなと、にわかに心配になりました。</p>
</div>

<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>宮田裕章さん（慶應義塾大学 教授）</div>
<p><strong>宮田さん：</strong>備蓄品って、買ったときに一番満足度が高まるので、なかなか確認できないですよね。</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>いざというときですよね、使えるか、使えないのかが分かるのは。</p>
<p><strong>武田：</strong>早速、確認なさったほうがいいかも…。宮田さん、ウィズコロナの時代で今やネット通販は欠かせない存在だと思うんですけど、どういうふうに受け止めていらっしゃいますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/23.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>政府が新しい生活様式の一例としてネット通販も使うということを挙げていますが、コロナと対じする中で、今、全世界で存在が大きくなってきています。<br>
その中で購入の対象というのも大きく広がり始めていて、今までは自分がある程度情報を持っている、しこう品ということだったんですが、これだけではなくて、生活必需品だったり高額なしこう品、あるいは今までネット通販で決して買わなかったようなものも、リアルで購入するリスクとか障壁が上がっているので、ネットで購入するということが広がっています。そういった点から考えても、ネット通販の信頼について今、改めて考えるという大事な時期かなというふうに思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>サイバーセキュリティーやネット犯罪を多く取材している斉藤記者です。不良品が届いたり、あるいは商品自体が届かない。そういう場合はどうしたらいいでしょうか？</p>
<p><strong>斉藤直哉記者（ネットワーク報道部）：</strong>出品者に連絡することもできますが、それでトラブルになった場合には、大手通販サイト運営者のほうで救済であったり保証の制度を整えているので、トラブルになっても泣き寝入りせずに、ぜひ相談してほしいと思います。</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>とはいえ利用者からすると、そこでやりとりするのもハードルが高いし、できれば買う前に見分けたいというのがあるんですけど、見分け方はあるんでしょうか？</p>
<p><strong>斉藤記者：</strong>残念ながら、商品ページだけで購入前に見抜くというのは、私たち消費者には難しいのが現実なんですけれども、そこでぜひ注目してほしいのが、出品者の情報なんです。<br>
例えばこちらは、デジタルカメラを売っている商品ページのイメージなんですけれども、この商品を誰が出品しているかというのは、「出品者」のところに情報があります。そこから、この出品者がほかにどんな商品を販売しているかを確認することができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、同じカテゴリの商品を多く扱っていたりとか、品ぞろえにこだわっているということであれば、その商品に対してノウハウや専門性があるというふうに考えることができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>逆に、その品ぞろえに一貫性がなかったり、「新型コロナ関連」などといって急に専門的な商品を取り扱い始めたという場合には、本当に販売資格のある業者なのかをよく確認してほしいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>業者の情報で関連して、もう一つ参考になるのが、同じ出品者がほかの通販サイトで出品しているかどうかです。<br>
ネット通販で出品者が商品を売るには、それぞれの通販サイトで審査を受けて、それをクリアする必要があります。出品者に登記簿の提出などを義務づけて、厳格に身元確認を行っているサイトもありますので、複数のネット通販に出品する出品者であれば、それだけ信頼性が高いと言えます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>麻木さん：</strong>星の数とか評判とか、口コミはチェックしていましたけれども、複数のサイトに渡って出品者をチェックするというのは正直したことがなかったので、「そこか」と思いました。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>一番基準が高いところに合わせて、評価されているということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>だから複数のサイトをチェックするべきということなんですね。その出品者を審査する立場にあるサイト側ですけれども、どう対応しているのか、アマゾン・アメリカ本社に取材しました。</p>
<p><strong>アマゾン バイスプレジデント 不正対策統括　ダーメッシュ・メータさん<br>
「アマゾンでは多くの商品で、出品者に仕入れ先や安全検査資料の提出を求めています。その結果、去年は悪質な出品者２５０万と、疑わしい商品６０億個を販売前に差し止めました。しかし、まだ完全でないと認識しています。今後も技術を開発し、信頼されるサイトを目指します。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>楽天やヤフーでも不正な出品がないかパトロールを行っていまして、不正があれば販売停止にするなどの対策を行っているということです。<br>
それにしても６０億個も販売差し止めをしているとは、すごい数ですけれども、頑張っているのか、もっと何とかできないのか…どう受けとめればいいんでしょうか？</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>どう評価したらいいんですか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>これはネット通販だけに限った話ではないんですが、今までは、多くの企業はデータを使っていかに利益を上げるかということに主眼を置いてきました。<br>
例えば、ＳＮＳで言えば、フェイクニュースが多少吹き荒れていても、コミュニティーのやりとりが活発になれば、それで広告が回ると。あるいは通販で言えば、玉石混交だとしても、多くの商品が出品されてマーケットが活発になったほうが売り上げが取れる、こういうことが多少なりともあったと思うんですが、市場における彼らの占有率が上がり、そしてコロナ禍で生活の基盤そのものを支えていくという中で、これまで以上に社会的な役割が高まっているんですね。<br>
そうした中では、プラットフォーマーと呼ばれる彼らは、自社の利益だけではなくて、持続可能な社会への貢献の中でビジネスを成立させなければいけないと。先ほどアマゾンの方がお話されていましたけれども、６０億個というのは世界の人口に匹敵するすごい数字ですし、非常に重要な１歩だと思います。<br>
一方で、業者とのイタチごっこというのは続いて、まだまだ対策はこれから行う必要があるかなというところですね。</p>
<p><strong>斉藤記者：</strong>ただ、販売差し止めの対策にも、抜け道があることが分かってきました。そもそもアマゾンでどうやって商品が売られているかといいますと、日本で商品を売りたい出品者の多くが、いったん日本国内のアマゾン倉庫に商品を預けます。そして注文が入ると、この倉庫から商品が消費者のもとに届けられるんですけれども、ここで不良品であったり、出品者に不正が見つかった場合には、アマゾン倉庫にある、関係する商品すべてを出品者に差し戻すということをしています。ところが取材をしてみると、この対策をくぐり抜ける手口が見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！住宅街の“物流基地”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ネット通販の謎の物流拠点があるとの情報を得て向かったのは、関東郊外の住宅街。</p>
<p>「こんにちは、すみません。ＮＨＫの者なんですけども。少し中をのぞいてもよろしいですか？」</p>
<p><strong>「大丈夫ですよ。」</strong></p>
<p>住宅の中には、所狭しと段ボールが積み上げられていました。</p>
<p>「荷物はどこから届く？」</p>
<p><strong>「アマゾンですね。（倉庫からの）返品で来てるみたいなんですよね。ほぼたぶん全部、中国製だと思いますね。」</strong></p>
<p>受け取る商品は家電やブランド品など、多い日で９００近く。実は、仕事はそれだけではありません。</p>
<p>「これ、どうされるんですか？」</p>
<p><strong>「上から新しいラベルが来るので貼ります。」</strong></p>
<p>「これから、この上にペタっと。」</p>
<p><strong>「そうですそうです。このまま新しいラベル貼って、またアマゾン倉庫に入れます。」</strong></p>
<p>中国人の知り合いから頼まれ、ラベルを貼り替えていますが、詳しい事情は分からないといいます。<br>
指示が送られてくるのは、中国のＳＮＳ、ＷｅＣｈａｔ経由。詳細を聞くため、中国に連絡してもらいました。しかし、送られてきた返信は…。</p>
<p><strong>“私には関係ないことだ。君も関わるな。金がもらえないなら時間の無駄だ。”</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット通販の闇</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ラベル貼り替えの目的は何なのか？その事情を知る人物がいました。<br>
海外を拠点に年商１１億円を売り上げる、ベテラン日本人出品者。出品者どうしのコミュニティでは、ラベル貼り替えはよく聞く手法だといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本人出品者<br>
「１つ考えられるのは、アマゾンの規約違反みたいなことをすると、アマゾンの出品停止を食らってしまう。アマゾンで出品停止されてしまったら、もうその商品は再出品できないので、別の出品者の別の商品として出すためにアマゾンのラベルを貼り替えているという感じだと思います。」</strong></p>
<p>パッケージに貼られたラベルには、どの出品者の、何の商品かという情報が含まれています。このラベルを貼り替えることで、簡単に、別の出品者の、別の商品を装うことができるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この手法を使えば、問題があって返品されても、全く新しい商品として販売することができるといいます。</p>
<p>「悪意を持った（出品者）がいたとして、出品停止になってしまった場合も、この手法を使えば半永久的に売り続けられるということ？」</p>
<p><strong>日本人出品者<br>
「はい、そのとおりです。現状はそうなっていますね。」</strong></p>
<p>「衝撃が大きいんですが。」</p>
<p><strong>日本人出品者<br>
「バーコードの貼り替え業者というか、１回１０円とか２０円でやってくれる業者さんというのは世界中にいっぱいありますので、ご自宅で空いた時間にバーコードを貼っているという方も結構いらっしゃるので。そこまで（出品者の意図について）考えずにやられれいるのじゃないかなと。」</strong></p>
<br>
<p>悪質な出品者を取り締まることができないのか。今、消費者庁が動き始めています。<br>
４月、アマゾンで偽ブランド品を販売していた悪質な出品者１３社を公表、処分しました。並ぶのは、一見日本人のように見える名前の数々。しかしここに、消費者庁の苦悩が隠されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>消費者庁 担当者<br>
「事業者（出品者）を追いかけるといいますか、事業者の所在を特定するためにそうとう時間がかかってまして。」</strong></p>
<p>出品者の連絡先として、アマゾンに登録されていた運転免許証の住所をたどってみたところ、なんと、全く関係ない日本人の情報を無断で使っていたことが判明。ほかの出品者も、在留資格やクレジットカードなどの情報はほとんど偽造でした。結局、最後まで出品者を特定することができず、偽名と分かっていながら公表、処分する異例の事態となったのです。</p>
<p><strong>消費者庁 取引対策課長　笹路健さん<br>
「これだけ違法行為を行う詐欺的な販売業者の人が、大手をふって消費者と取引できる状況は非常に危機的だと思いますし、やはりここはきちんと日本政府としては対応しないといけないと思っています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4441/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、悪質出品者にどう立ち向かえばよいのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう防ぐ？ネット通販のトラブル</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>通販サイトの運営会社には、こうした悪質な出品業者をきちんと排除する仕組みを作ってほしいと思うんですけれども、対応はどうなっているのでしょうか？</p>
<p><strong>斉藤記者：</strong>ＶＴＲに出てきたラベルの貼り替え業者というのは、あくまでも納品、発送を代行しているだけで、問題なのは彼らの後ろにいて、仕組みを悪用している出品者です。現在、身元を隠して登録をする出品者が絶えないんですけれども、こうした事態を受けて、政府ではネット通販事業者に対して、出品者の身元確認をより厳格に行うことを求める法改正を視野に検討しているということです。正しい身元登録が徹底されれば、悪質な業者も減らせることができると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さん、今や通販サイトはライフラインだと思うんですけれども、その責任をどう問うべきなのか、どう考えますか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>プラットフォーマーに責任と自覚を課す法整備を行う、政府側の対応も重要だと思います。一方で、信頼できるネット通販は何かということを、企業だけに委ねるのではなくて、われわれ消費者も含めて、さまざまな立場で考えていくことも大事だと思うんですよね。<br>
例えば、数か月前に、本来不足していなかったはずのトイレットペーパーが買い占めで不足してしまいました。これを今後どうすれば予防できるかということを企業ともディスカッションしたんですが、例えば巣ごもり消費のニーズをデータで予測して、あらかじめ十分な供給を確保するとか、場合によっては供給数に制限をかけたり、それでも不足した場合には、商品がないことが命や生活の危機に直結する人に優先供給できるようにする。こういったことを検討していたんですが、このとき、信頼できるネット通販を作るために、われわれ消費者もできることがあります。例えば個人で買い占めに走らないということだったり、あるいは価格だけに左右されるのではなくて、信頼できる企業に育てていく、そこから買っていくということですよね。これからの信頼は、企業から消費者への一方通行ではなくて、いろいろな立場で一緒に作っていくことで、それがよりよいものになっていくのかなと考えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>通販サイトは安くて早い、便利ですけれども、そういった便利さだけではなくて、信頼できるものかどうか、われわれの側からちゃんと求めていくべきだということですよね。</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>そういうシステムが社会的にできるかどうかを、一人一人の利用者も意識しないといけないと思うんですが、ただ、同時に毎日のように通販するという立場からすると、最新の悪質な業者の手口ですとか、今、リアルタイムにどんな製品が問題になっているのかという、そういう身を守るための情報に、もっとたやすくアクセスしたいという気持ちがあるんですよね。「消費者庁のサイトに書いてあります」じゃなくて、もっともっとリアルに身近に、そういう危険情報みたいなものにアクセスできる。その中で用心しながら、アンテナを鋭くしていくことができるように望みたいという気はするんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういう仕組みは大事ですよね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>昔は卸がやっていたんですけれども、プラットフォーマーが連携して、そういう責任を果たしていくということも一つ重要ですよね。</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>卸がないから、いろいろなリスクが直接来ちゃっているわけですね、</p>
<p><strong>武田：</strong>きちんと「目きき」の役割を果たしてほしいと思いますね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4441" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“森友問題”　裁判はじまる　～疑問は明らかになるのか～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saiban/">裁判</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>森友学園をめぐる問題で、決裁文書の改ざんに関わり、自殺した近畿財務局の職員、赤木俊夫さんの妻が、国や佐川元理財局長を相手に損害賠償を求める裁判をおこした。裁判では何が争点になるのか、新たな事実が明らかになるのか、最新情報を交えて伝える。自殺した赤木さんは、手記に何をつづっていたのか・・・妻が語る、亡くなるまでの夫の様子とは。財務省の報告書や証言などから浮かび上がる、改ざんの経緯や組織の問題とは。これまでの経緯を整理し、“森友問題”の何が解明され、何が疑問として残されているのか考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“森友問題”裁判始まる</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>森友学園を巡る問題。そもそもの発端は２０１７年２月、小学校の用地として学園に売却された国有地が、地中のごみの費用撤去などとして、８億円値引きされていたことが発覚したことでした。当時、小学校の名誉校長を安倍総理大臣の妻の昭恵氏が務めていたことから、政治が関与した不当な値引きではないかと国会で大きな議論となります。<br>
２月１７日、安倍総理大臣が国会で「私や妻が関係していれば、総理大臣も国会議員も辞める」と発言し、関与を否定。財務省の調査によると、土地取り引きに関する決裁文書の政治関係者の記載の取り扱いを巡って、当時の財務省・理財局長 佐川宣寿氏が「最低限の記載とすべき」と反応。２月２６日、財務省と近畿財務局の職員が改ざんを始めました。そのおよそ１年後の３月２日、改ざんの疑いが初めて報じられました。５日後の３月７日、指示を受け、改ざんに関わっていた近畿財務局の職員・赤木俊夫さんが自宅で自ら命を絶ちました。その５日後、財務省は改ざんの事実を認めます。５月、大阪地検特捜部に告発されていた佐川氏や財務省の幹部らが全員不起訴となりました。<br>
亡くなった職員の妻・赤木雅子さんは、国と佐川氏に１億１，０００万円余りの損害賠償を求めています。裁判を通じて、夫の自殺の原因と経緯を明らかにしたいとしています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">夫の自殺の原因と経緯を明らかに　原告の訴え</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>２年前の３月７日、自宅で命を絶った、近畿財務局の職員・赤木俊夫さん。妻の雅子さんは、遺影に語りかける毎日を送っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>妻　雅子さん<br>
「信じられないんですよ、まだ。ふってね、あれやっぱりいないんやって思うことは、いまだに、しょっちゅうあるんですよ。夜になったら帰ってくるんちゃうかなとか。電車に乗ってても隣の車両にいるんじゃないかなとか。やっぱり似た人見たら、後ろ姿を目で追いかけるし。さみしい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高校卒業後、旧国鉄を経て財務局に採用された俊夫さん。いわゆるノンキャリアの職員でした。手帳の初めのページに、国家公務員倫理カードを掲げ、「僕の雇用主は国民です」とよく語っていたと言います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>そんな俊夫さんの人生が一変したのが、２０１７年の２月。国会では、森友学園に８億円値引きして国有地が売却されたことを巡って、財務省が連日釈明に追われていました。</p>
<p><strong>財務省　佐川理財局長（当時）<br>
「売買契約締結をもちまして、すでに事業終了してございますので、記録が残っていないということでございます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２月２６日、日曜日に財務局から呼び出しを受けた俊夫さん。森友学園への国有地売却を巡る経緯を記した文書を改ざんするよう上司から指示されました。この日以降、ほかの職員も加わって改ざんが繰り返し行われ、鴻池参議院議員や安倍総理大臣の妻・昭恵氏らの名前が削除されたのです。<br>
さらに、森友学園を優遇したと受け取られかねない部分が削除されるなど、改ざんは最終的に３００か所に及びました。</p>
<p><strong>雅子さん<br>
「（俊夫さんは）『もう絶対やったらいけないことで、とんでもないことを今、近畿財務局はやっているんだ』って言っていたので。ただ私も怖くて聞けないし、職場のことは言わないので、それ以上聞かなかったんですけど、相当なことはあったんだろうなと思ってました。」</strong></p>
<p>改ざんに強く抵抗した俊夫さん。その後、さらにショックなことが起きます。人事異動で、改ざんを命じた上司をはじめ、関わった職員が他の部署に異動。俊夫さんに内示はなく、取り残される形になりました。</p>
<br>
<p>今回の取材で、雅子さんは俊夫さんがつづったノートを初めて見せてくれました。「病院」と題されたノート。改ざんから５か月後、俊夫さんはうつ病を発症し、仕事に行けなくなりました。ノートは、俊夫さんが病状や日々の思いを記したものです。</p>
<p><strong>雅子さん<br>
「ここに書いてあるのは『したくないことをさせられる』『病気の原因が仕事に起因している』って書いてますね。当時を思い出すし、かわいそうですね。」</strong></p>
<p><strong>“一日一日が無為で、仕事もできずにただむなしく過ぎていく。”</strong></p>
<p><strong>“このつらい思いは筆舌に尽くしがたい。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このころ、森友学園への国有地売却を巡り、検察の捜査が始まりました。俊夫さんは、自分だけが責任を問われるのではないかと追い詰められていきました。</p>
<p><strong>“地検のこと、事案は今後もずっと継続する。いつかは応じる必要がある。”</strong></p>
<p><strong>“とにかく苦しい。時折、自分を失ってしまう。”</strong></p>
<br>
<p>改ざんから１０か月がたった２０１７年の年末。俊夫さんのもとに１本の電話がかかってきました。</p>
<p><strong>雅子さん<br>
「１２月２５日に、私が仕事から帰ってきたら、『とうとう検察から電話があったんや』って言われて、まさしく検察の人が電話してこられてから急激に体調壊れたんですよ。『死ぬ死ぬ』とずっと言いだしたので、『自分がひとり悪者にされる』ということは言っていたので。もうすごく、おびえていました。壊れていくんですよ、ちょっとずつ、ちょっとずつ。」</strong></p>
<p>雅子さんが医師に病状を説明するために撮影した俊夫さんの姿。ほとんど睡眠が取れず、幻聴や幻覚に苦しんでいました。</p>
<p><strong>雅子さん<br>
「とっちゃん（俊夫さん）耳鳴り、幻聴なんよ。だって、いっこも聞こえんもん私には。そんなんで何で死なにゃいけんの。」</strong></p>
<p><strong>俊夫さん<br>
「わし車で出かけるけん。それだけ許して。」</strong></p>
<p><strong>雅子さん<br>
「絶対いやじゃ。<br>
とっちゃん、そんなんで死ぬって、頭おかしゅうなっとるよ。」</strong></p>
<p><strong>俊夫さん<br>
「おかしゅうなってない。大丈夫じゃ。」</strong></p>
<p><strong>雅子さん<br>
「おかしいよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>雅子さんは当時の思いをメモに残しています。</p>
<p><strong>“このころから、口を開けばマイナスのことばかりでケンカをするようになる。それまで２０年ケンカをしたことはほとんど無かった。私も限界になっていました。”</strong></p>
<p>亡くなる前日の出来事。</p>
<p><strong>“深夜、私の首をしめる。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その翌日、出勤する雅子さんを玄関まで見送った俊夫さん。最後の言葉は「ありがとう」でした。<br>
改ざんからおよそ１年後の２０１８年３月７日。俊夫さんは自宅で命を絶ちました。５４歳でした。</p>
<br>
<p>死の直前に書いた手記。改ざんに関わった公務員としての責任を、自らに問うていました。</p>
<p><strong>“この手記は、真実を書き記しておく必要があると考え作成したものです。元はすべて佐川理財局長の指示です。抵抗したとはいえ、関わった者としての責任をどう取るかずっと考えてきました。”</strong></p>
<p>亡くなった部屋のテーブルには手書きのメモが残されていました。</p>
<p><strong>“最後は下部がしっぽを切られる。なんて世の中だ。手がふるえる。恐い。命。大切な命。終止符。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>雅子さん<br>
「死んでほしくはなかったけど、これで楽になれたなって声かけたんですよ。やっと楽になれたなって。自分もやし、夫も楽になれたなと思うぐらい、つらかった。<br>
いくら今どれだけ考えても、どうやったら助けてあげられたかが分かんなくて。そう思うとやっぱりちゃんと（裁判で）もう１回助け直したいというか、あのとき助けられなかったので。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">被告の国の主張は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>きょう（１５日）から始まった裁判。国側は、改ざんが自殺の原因になったかについては明らかにせず、俊夫さんが改ざんに強く反発したことや、作業によって連日、長時間労働となったことなどは認めました。<br>
一方で、賠償請求については争う姿勢を示しています。裁判に至ったことをどう受け止めるのか、きのう（１４日）麻生財務大臣に聞きました。</p>
<p><strong>麻生財務相<br>
「近畿財務局の職員が亡くなられたということについては、残されたご遺族の方々の気持ちを思いますと、これは言葉もありません。<br>
訴訟に関わるご意見についてのコメントは差し控えると。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうの裁判で何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>森友問題の取材を続けてきた、大阪放送局の加戸記者に聞きます。きょうの裁判で、原告の雅子さんは「夫・俊夫さんの自殺の経緯を明らかにしてほしい」と求めました。それに対して国は、俊夫さんが改ざんに強く抵抗していたことは認めたんですね。</p>
<p><strong>加戸正和記者（ＮＨＫ大阪）：</strong>そうですね。財務省は改ざんの経緯など、調査報告書にまとめ公表しています。この中には、本省からの改ざんの指示に抵抗した近畿財務局の職員がいたこと自体は書かれているんですけれども、それが俊夫さんのことなのかどうかはっきり分からない記述になっているんです。<br>
今回、俊夫さんが抵抗していたことをはっきり認めたことだけでも、雅子さんは提訴した意味があったと話しています。<br>
俊夫さんが残した手記にも改ざんの指示にあらがったことがつづられています。手記の内容が正しいことが部分的ですが、改めて裏づけられた形です。<br>
一方で、国がきょうの答弁書で触れた改ざんの経緯。これは財務省の報告書に書かれている内容をなぞるものにとどまりました。俊夫さんの自殺の原因については国は答えませんでした。そして、賠償請求の棄却を求めて争う構えを見せ、具体的な主張は９月末までに示すとしたんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>裁判の後、記者会見した雅子さんは「夫がなぜ死んでしまったのか知りたいだけなのに、訴えを認めてもらえないことの意味がわかりません。国は真面目に答えてくれていないと思う」と述べました。</p>
<p><strong>武田：</strong>原告の雅子さんは、ほかにもこうしたことを裁判で求めています。官僚の保身や、そんたくによる軽率な判断や指示で現場の職員が苦しみ、自殺することが二度とないように組織の問題を明らかにすること。そして、誰の指示で改ざんが行われたのかを法廷で当事者が説明することです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">財務省の報告書が指摘　組織の問題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>組織の中にどのような問題があったのか。改ざんの発覚後、財務省が調査結果をまとめた報告書です。改ざんの主な目的は「国会審議で森友学園案件が大きく取り上げられる中で、さらなる質問につながりうる材料を極力少なくすること」「連日の国会審議への対応により職員が疲弊しており、それ以上議論の材料を増やしたくなかった」などとしています。<br>
そして、当時の佐川理財局長から具体的な指示はなかったものの「改ざんの方向性を決定づけた」と認定しました。こうした対応は「あってはならない不適切なものだった」と結論づけています。</p>
<br>
<p>報告書をどう受け止めたのか。近畿財務局に勤務していた男性に話を聞くことができました。</p>
<p><strong>近畿財務局　元職員<br>
「どうしても責任を取りたがらない組織であるので、個人での必ずしも明確な言葉が使われるわけではないんですね、特にダーティな場合。いわゆる忖度（そんたく）、つまり上司、特に決裁権者が何を考えているか推測し、それに見合った結果を迅速に出す。そういった能力を鍛え上げられているというのが、役人、特に財務省の特徴です。結局『集団責任は無責任』という言葉を具現してしまっている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>報告書では、近畿財務局が本省の指示に従ったことについて、「改ざんに多くの職員が反発していたが、本省理財局の立場を慮（おもんぱか）って作業に協力した」としています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>近畿財務局　元職員<br>
「本省あるいは本庁から『こうしなさい』と言われれば財務局に反論する権限はない。本省や本庁が“頭脳”だとすると、財務局は“手足”。指示があれば財務局は粛々と遂行していくという立場が基本。」</strong></p>
<p>裁判を起こした雅子さんは、審理を通じて組織内部の問題点を明らかにし、俊夫さんのような悲劇を二度と繰り返さないよう訴えています。<br>
その思いを強めた出来事がありました。俊夫さんが亡くなった翌日、財務局の同僚が弔問に訪れたときのことです。同僚は、俊夫さんが組織の体質を問うた手記について、公表を控えるよう働きかけてきたと言います。</p>
<p><strong>財務局　同僚<br>
「それ（公表）を望んでやるのであれば、もっと違う形で彼も出しようがあったと思いますので、どこの新聞社でも本人が送りつければいい話なんで。そういう形で出たら雅子さんが格好の餌食になって、マスコミにさらされちゃう。そんなんなったら大変なことになる。その後の人生がめちゃくちゃになってしまう。」</strong></p>
<p><strong>親戚<br>
「読むだけ読んで棺おけに一緒に入れて送るのでもええかと思ってます。」</strong></p>
<p><strong>財務局　同僚<br>
「そうですね。」</strong></p>
<p>さらに…。</p>
<p><strong>雅子さん<br>
「これから先、私も一人になっちゃうので。」</strong></p>
<p><strong>財務局　同僚<br>
「そこはこっちでどうできるか。こちらでもお勤めうんぬんやったら、財務局で働くことができるようなことがあり得るかどうか。」</strong></p>
<p><strong>雅子さん<br>
「いいえ、それはないです。」</strong></p>
<p><strong>財務局　同僚<br>
「いややね、そんなの。」</strong></p>
<br>
<p><strong>雅子さん<br>
「なんでそんな、人の気持ちをえぐるようなことがいえるんだろうって思って。なんか私にしゃべらすまいっていうか、抱え込みたいんやったんかな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">疑問は明らかになるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>裁判で雅子さんは佐川氏に賠償を請求し、法廷で証言することも求めています。<br>
２年前の証人喚問。</p>
<p><strong>財務省　佐川理財局長（当時）<br>
「刑事訴追の恐れがありますので、答弁を控えさせていただきたい。」</strong></p>
<p>佐川氏は改ざんの経緯について、これまで公の場で説明していません。告発を受けた検察の捜査でも、佐川氏は不起訴になりました。当時の検察幹部は次のように語っています。</p>
<p><strong>“佐川氏が改ざんを具体的にどのように指示したのかや、官邸や政治家らの関与があったのかどうかは、捜査でも明確にならなかった。”</strong></p>
<p>「関係者はみな知っていることを話してほしい」。雅子さんはその一心から手記を公表し、裁判を起こしました。</p>
<p><strong>雅子さん<br>
「せめて改ざんを指示した人は話して欲しい。しゃべることが責任を取ることのスタートだと思う。」</strong></p>
<p>きょうの裁判で佐川氏側は、「在職中の行為で、公務員個人は賠償責任を負わない」とする答弁書を提出。争う姿勢を示しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">問われているのは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>佐川氏側がこのように主張しているのはどういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>加戸記者：</strong>佐川氏側が主張したのは「国家公務員が職務上の行為で他人に損害を与えた場合、その賠償責任は個人ではなく国が負う」というもので、裁判では確立した判例なんです。公務員個人が賠償リスクに萎縮して職務に消極的にならないよう考慮されたもので、この判例が適用されるという主張をしているんです。<br>
これに加えて佐川氏側は「公務員が退職後に説明や謝罪の義務を負うこともない」と主張しました。これに対し原告側は「そもそも今回行われたような改ざんという不正な行為は、国家公務員がすべき職務には当たらない」と反論しているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>財務省担当の経済部・竹之下記者にも聞きます。<br>
この組織の問題について、財務省はどのように考えているんでしょうか？</p>
<p><strong>竹之下茂記者（経済部 財務省担当）：</strong>財務省はＮＨＫの質問に回答を寄せました。<br>
「二度とこうしたことを起こさないよう、文書管理の徹底など必要な取り組みを進めるとともに、組織として抱える課題を抽出した上で、問題行為の発生を許した組織風土の改革を進めているところで、信頼回復に努めたい」としています。<br>
財務省には鉄の結束があると言われていまして、地方の財務局にとって本省の指示は絶対だ。あるいは、上司の指示命令は従うものだといった空気がありました。ですから、これを改めようと意識改革を進めているんです。<br>
職員からは「地方からの風通しはよくなった」といった声も聞かれているんですけれども、改革がかけ声倒れに終わらないようにするべきだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>裁判を起こした後、雅子さんは再調査を求めて署名活動を始めて、賛同した人は３５万人に上っているわけですけれども、この再調査について財務省はどう考えているんでしょうか？</p>
<p><strong>竹之下記者：</strong>財務省は再調査を行う必要はないという立場です。その理由については、「赤木さんの残した手記と財務省の報告書の内容に実質的な違いはないからだ」と説明しているんです。報告書でも「一連の改ざんは佐川元局長が方向性を決定づけ、近畿財務局の職員の抵抗にも関わらず、理財局の指示で行われた」と結論づけているからなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4442/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>公文書の改ざんによって人の命が失われたということ。この一連の問題が投げかけているものは何だというふうに考えていますか？</p>
<p><strong>竹之下記者：</strong>官庁の中の官庁と言われる財務省で公文書を改ざんするというあってはならないことが起きました。財務省の信頼が地に落ちていることを改めて認識すべきだと思います。しかし、改ざんは過去の問題になりつつあると話す官僚さえ今はいるんです。職員の命が失われたことを重く受けとめて、改革を真剣に続ける必要があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>加戸記者は今回の裁判が投げかけるものどういうふうに考えていますか？</p>
<p><strong>加戸記者：</strong>改ざんのキーマンとされる佐川氏は、理財局長を務めた後、国税庁の長官に栄転しましたが、改ざんが発覚し長官を辞任しました。その際、「これまで誠心誠意、国民に尽くしてきた」と述べていました。しかし、刑事訴追される可能性がなくなった今も口を閉ざしたままです。<br>
佐川氏だけではありません。夫が死に至ったその真実を知りたい。雅子さんの問いかけに正面から応えようとする官僚は、これまで１人もいませんでした。こうした姿勢に雅子さんは「今も組織の理屈が優先され、時間が過ぎることを待っているように感じる」と話しているんです。<br>
ただ、きょうの法廷で雅子さんは「裁判になれば、本当のことを話しますと伝えてきた職員もいた」と明かしました。<br>
「国民が雇用主だ」と話し、最後に手記を残した俊夫さん。苦しみに抜いた末に裁判を起こさざるを得なかった雅子さん。この裁判にどう向き合っていくのか、改ざんに関わった公務員一人一人の心に重く問いかけられていると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>理不尽な組織の論理で、死にまで追いやられた赤木俊夫さん。夫を失った雅子さん。その２人の無念の思い。そして、国民がこの国の行く末を委ねている、その場所で一体何があったのか。私たち国民もある意味、当事者です。私たちもこの裁判が投げかけるものを知る必要があると思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4442" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>