<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「『テロ等準備罪』で何が変わるの？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/275259.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する、改正組織犯罪処罰法が施行されました。<br><br><img alt="C170711_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170711_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ：「テロ防止」につながるのか、そして「市民の監視が強まるのか」をめぐって議論が繰り返されてきました。テロを防ぐことはできるのでしょうか。</p><div><p>Ａ：公安調査庁が６月にテロに関する新しい統計を発表しています。この中では、欧米で去年と一昨年に発生したテロ３４件のうち、およそ７割の２５件が単独もしくは少数による「一匹狼型」の犯行だったことを明らかにしています。<br>この絵のように単独犯だと「組織的犯罪集団」ではありませんから、「テロ等準備罪」による処罰の対象にはなりません。法律がテロ防止に役立つケースもあると思いますが、世界的な傾向を見ても、必ずしもこの法律でテロをすべて防ぐことができるわけではありません。<br>おそらく最初は、暴力団や振り込め詐欺のグループなどをターゲットに捜査が進められるという見方が強いんです。特に振り込め詐欺などは、グループが組織化していますから「準備行為」で処罰できるのは、強力なツールです。犯行に使う部屋を借りた段階などで摘発すれば被害を防ぐこともできます。<br>ただ、その一方で、市民が処罰されるのではないかという懸念が指摘されているのです。<br><br><img alt="C170711_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170711_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ：本当に私たちも処罰される可能性があるのですか。<br><br>Ａ：法務省は全国の検察に「適切な運用」を求める通達を出しました。捜査機関がいきなり権限を乱用して一般市民を処罰することは考えにくいと思います。<br>ただし、従来も行われてきた内偵捜査が、この法律ができたことで、さらに拡大されるおそれは指摘されています。処罰されなくても一般市民が捜査の対象になることはあるでしょう。<br>また「準備行為」は日常の行動と見分けがつきません。このため事件の計画を知らない人が、頼まれて例えば「預金を下ろした」といったことが、「準備行為」とみなされ、捜査に巻き込まれてしまう危険性もぬぐえません。<br>今の法律の条文には恣意的な運用に対する明確な歯止めがあるとは言えません。それだけに私たちも厳しい目を向けると共に、捜査機関も市民の疑念を払拭できるかどうかが、今後の焦点になります。<br><br>（清永　聡 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 08:05:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安倍内閣と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/275262.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>★今月２日に行われた東京都議会議員選挙の後、最初のＮＨＫ世論調査がまとまりました。全国の人たちが、今の安倍内閣をどう見ているかが今回のテーマですね？<br><br><img alt="k170711_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>◇はい。東京都議会選挙で自民党が大敗した結果も見ながら、全国の人たちが今の政治をどう受け止めているのか。この点を探っていきましょう。<br><br>★まず、安倍内閣の支持率ですが、かなり下がったようですね？<br><br><img alt="k170711_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_2.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>◇支持すると支持しないが逆転しました。安倍内閣を支持するは先月より一気に１３ポイント下がって３５％、支持しないは１２ポイント上がって４８％でした。<br>◇４月から電話調査の方法が若干変わったので単純に比較できないのですが、支持率が３５％というのは、安倍さんが２度目の総理大臣に返り咲いた後、最も低い水準です。<br><br>★支持すると支持しないが逆転したのは、いつ以来ですか？<br><br>◇おととし８月に、あの安保関連法を巡って大きな議論が沸き起こっていた時以来です。<br>◇この支持と不支持の逆転ですが予兆はありました。ことし３月から支持するが減少し、支持しないが増えるという傾向が徐々に出始めていました。<br>◇ちょうど森友学園を巡る問題報道が激しくなっていた時期で、それに続いて加計学園を巡る問題も話題になり始めていた頃です。<br>◇しかしそうした問題の浮上だけはなく、３月は政治の大きな節目の時期だったんです。<br><br>★政治の大きな節目と言いますと？<br><br><img alt="k170711_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_3.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="241"></p><p>◇３月５日に自民党大会が開かれて、こちらにあるように自民党の総裁任期を、これまでの連続２期６年から連続３期９年までに延長することが正式に決まりました。<br>◇これによって、来年９月の自民党総裁選挙で安倍さんが３選され、来年の１２月までに行われる次の衆議院選挙で勝利すれば、２０２１年９月まで総理大臣を続けることが可能になるルール変更があったわけです。<br><br>★まさに安倍長期政権ということになりますね？<br><br>◇実現すればウルトラ長期政権で、戦後一番の長期政権だった佐藤内閣を軽く超えます。<br>◇しかし、その可能性が生まれた副作用で自民党内から自由な議論が消えてしまいました。<br>◇当の安倍総理は長期政権で目指す課題として元々の持論の憲法改正を高く掲げるようになり、消費税率引き上げと社会保障制度の改革を巡る議論などは先送りの気配です。<br><br>★次第に国民の気持ちや考えから離れ始めたんでしょうか？<br><br>◇そうした傾向が、３月ごろから内閣支持率の微妙な変化に現れていたと思います。<br>◇そしてそれが、こちらの政党支持率にも現れてきています。<br><br><img alt="k170711_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_4.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>★自民党の政党支持率が３０．７％で「自民１強」は変わっていないようですね？<br><br>◇そうなんですけれども、グラフを見ると大きな変化が出てきているんです。<br>◇自民党の支持率も３月から下降傾向を見せ始めて、先月から今月にかけては６ポイント近くも下がりました。同時に、野党第１党の民進党も先月より支持率を下げています。<br>◇その一方で「特に支持する政党はない」と答えるグレーラインの無党派の人たちが増え、全体に占める割合が４７．０％に上りました。<br>◇先の東京都議会議員選挙で躍進した「都民ファーストの会」を支えたのも、こうした無党派の人たちでした。<br><br>★その都議会議員選挙の結果を、全国の皆さんはどう受け止めたんでしょう？</p><p><img alt="k170711_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_5.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"><br><br>◇全体の４６％、ほぼ半数近くが良かったと答えています。<br>◇野党支持者と無党派層では、自民党敗北を良かったと受け止める人が多数を占めていて、与党支持者ではどちらともいえないという複雑な受け止めの人が多くなっています。<br>◇ただ、与党支持者でも良かったと答えた人が３割以上いまして、「今後に向けて、全国の自民党に警鐘を鳴らしてくれた」という前向きなとらえ方もあるようです。<br><br>★都議会議員選挙の期間中には、閣僚の問題発言もありましたよね？<br><br>◇稲田防衛大臣が選挙の応援演説で「防衛省、自衛隊としてもお願いしたい」と発言して、野党側が自衛隊の政治利用だとして辞任を求めています。<br>◇稲田大臣は発言を撤回していますが、辞任は否定しています。</p><p><img alt="k170711_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_7.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>◇これに対し世論調査では、大臣を辞任すべきが５６％で、辞任する必要はないを大きく上回っています。<br>◇詳しく見ると与党支持者、野党支持者、無党派層のいずれでも辞任すべきが一番多く、野党支持者が特に厳しい視線を向けています。<br><br>★ただ、国民が一番疑問に感じているのは加計学園を巡る問題での、安倍総理自身の説明ではないですか？<br><br>◇その通りです。加計学園の獣医学部新設を巡る問題について、安倍総理は「行政がゆがめられたことは一切無い」と説明しています。<br><br><img alt="k170711_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_8.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"><br><br>◇しかし、これに納得できるは全体の１９％で、７３％が納得できないと答えています。<br>◇野党支持者、無党派層では８割以上が納得できないと答え、与党支持者でも６割が納得できないと厳しい反応を示しています。<br><br>★きのうも国会の衆参両院で、この問題を巡って参考人質疑が行われましたね？<br><br>◇前川・前文部科学事務次官は「学部新設の決定に総理官邸の関与があり、行政プロセスがゆがめられた」と主張し、証人喚問の要請にも応じる考えを示しました。<br><br><img alt="k170711_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_9.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>◇野党側が臨時国会の早期召集を求めているのに対し、政府・与党は必要ないという姿勢ですが、世論調査では速やかな召集必要が４７％と半数近くに上りました。<br>◇安倍総理や自民党幹部は、来月早々に内閣改造と党役員人事を行って態勢を立て直したい考えですが、それで国民の納得が得られるかは疑問です。<br><br>★やはり加計学園の問題は簡単ではないですね？<br><br>◇国家戦略特区という新しい仕組みを使って、真っ先に恩恵を受けたのが総理大臣の親しい友達だったという点に、国民は釈然としないものを感じています。<br>◇これを解消するには、過去に例のない徹底した調査を行って具体的な問題点を探り出し、安倍総理自身が謙虚な姿勢で国民に説明することだと思います。口先だけではだめです。<br><br>★最後になりますが、安倍総理は憲法改正を相当急ぎたいようですね？<br><br>◇先月下旬の講演で、秋の臨時国会の終わりまでに自民党としての憲法改正案を衆参両院の憲法審査会に提出したいと表明しました。<br><br><img alt="k170711_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>◇これについて聞いた結果は評価するが３６％で、評価しないが５２％で過半数でした。<br>◇野党支持者と無党派層では評価しないが６割から７割を占めていて、あまりに拙速だという批判が強いことが分かります。<br>◇一方、与党支持者では６割が評価すると答えていて、自民党の党是だから議論は進めるべきだという声が根強いことも分かります。<br><br>★この問題はどうなるんでしょうか？<br><br>◇必要な憲法改正は行うべきだと考える人は、この３０年近くで次第に増えています。<br>◇しかし国の基本に関わる問題ですから、数の力で押し切るのでは与党の公明党も反対し、無党派層の反発を生むだけだと思います。<br>◇憲法改正の手続きを定めた国民投票法を成立させた時の「より幅広い合意形成が改正の基本だ」という考え方を大切にする必要があると思います。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『核兵器禁止条約』と被爆国・日本」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275347.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【はじめに】<br>核兵器を国際人道法に違反するものだとして初めて禁止する条約が、７日、ニューヨークの国連本部で採択されました。核の廃絶を訴えてきた広島、長崎の被爆者は歴史的な前進だとして歓迎しています。その一方で、日本の政府は、アメリカなどの核兵器の保有国とともに条約作りの動きに反対し、今後も署名することはないとしています。<br>核兵器禁止条約をめぐる、世界で唯一の被爆国・日本の外交姿勢について考えます。</p><p><img alt="170711_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【解説のポイント】<br><br><img alt="170711_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>解説のポイントです。<br>①    まず、採択された条約の内容について見ていきます。<br>②    続いて、日本政府の反対姿勢を見ていきます。<br>③    最後に、核軍縮の課題について考えます。<br><br>【条約文の内容】<br>始めに、条約の内容です。<br><br><img alt="170711_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>前文には、日本語の被爆者という言葉がそのまま使われ、「ヒバクシャが受けた、容認できない苦しみと被害を心に留める」と記されています。広島、長崎の被爆者が、長年、壮絶な被爆体験を語り続け、核廃絶を求めてきたことへの敬意が込められています。<br>その上で、「国際人道法に反する」として、核兵器の「開発」や「保有」それに「使用」などを禁じるとしています。さらに、核兵器を使用すると「威嚇」することも禁じています。これは、核抑止の考え方を明確に否定することを意味しています。「威嚇」を明示するかどうかは、核保有国だけでなく、核の傘に依存する国々にも影響を及ぼすため議論を呼びましたが、最終的に盛り込まれました。<br>条約は、ことし９月から署名が始まり、５０か国が批准の手続きを終えた後に発効することになっています。<br><br>【国際社会の対照的な反応】<br><br><img alt="170711_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_03.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>この条約は、ことし３月から、核兵器を持たない１２０を超える国々が交渉して作られたものです。７日の採決で、圧倒的多数の賛成で採択されました。広島で被爆した、サーロー節子さんが「この日を待ち望んできた。核兵器は、非道徳なものだったが、今や、違法なものにもなった」とスピーチすると会議場は大きな拍手に包まれました。<br>しかし、そこに、日本政府の姿はありませんでした。これに先立つ去年１０月、国連総会の委員会で、条約作りのための交渉を開始するよう求めた決議案が採択された際、日本のほか、アメリカやロシアなどの核保有国、それにアメリカの核の傘の下にあるドイツのようなＮＡＴＯ・北大西洋条約機構の加盟国など、あわせて３８か国は反対票を投じ、その後交渉が始まっても参加しなかったからです。<br><br>【日本政府の立場】<br>それにしても、核保有国ならばともかく、なぜ、被爆国の日本が、核兵器を禁止する条約に反対の姿勢をとるのでしょうか？<br><br><img alt="170711_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>▼政府が理由としてあげているのが、核開発を続ける北朝鮮の脅威です。日本が同盟国アメリカの核の傘の下にある中、条約には賛成できないとしています。<br>▼また、核軍縮は、核保有国と非保有国が一緒になって段階的に進める必要があるとしています。<br><br>【反対派の急先鋒アメリカ】<br>その核保有国ですが、条約制定の動きに完全に背を向けてきました。反対派の急先ぽうが、世界で初めて核兵器を使用したアメリカです。<br><br><img alt="170711_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>３月２７日に交渉が始まると、アメリカのヘイリー国連大使は、会議場のすぐ外でイギリスやフランスなどおよそ２０か国の代表と並んで、「北朝鮮が核兵器の禁止に賛同すると思うのか。現実的になるべきだ」と述べて、条約作りに反対するパフォーマンスをぶつけました。<br>日本の外交筋は、「さすがに日本の代表が、あの場でヘイリー大使と一緒に並ぶわけにはいかなかったが、アメリカの反対の意向は様々なレベルで伝えられていた」として、アメリカから条約に反対するよう働きかけがあったことは認めています。<br><br>【被爆者の受け止め】<br>禁止条約に対する日本政府の姿勢について、被爆者などからは批判の声が出ています。</p><p><img alt="170711_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>生後８か月のときに広島で被爆した近藤紘子（こんどう・こうこ）さんは、「政府に失望している。日本は、被爆を経験した国として、アメリカに対しても堂々と禁止を主張すべきだ。今言わないでいつ言うのか」と疑問を投げかけています。<br><br>【専門家の意見】<br><br><img alt="170711_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_07.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>また、長崎大学核兵器廃絶研究センターの鈴木達治郎（すずき・たつじろう）教授は、「北朝鮮に対し、アメリカの核抑止が本当に有効なのか、また、アメリカ軍との協力がかえって緊張を高めないかなど議論が必要だ」としています。<br>その上で、外交上の影響も懸念されるといいます。日本は、１９９４年から２３年連続で、国連総会に対して、「核兵器廃絶決議案」を提出し、例年多くの賛成で採択されています。鈴木教授は、「核兵器禁止条約への対応によって、世界の核軍縮のリーダーシップをとるという日本の政策の信頼を大きく損ねかねない」と話しています。<br><br>【停滞する核軍縮】<br>最後に、核軍縮がなかなか進まない現状と今後の課題について考えたいと思います。</p><p><img alt="170711_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>今から４０年以上前、ＮＰＴ・核拡散防止条約が発効し、核軍縮の軸となってきました。<br>この条約では、アメリカやロシアなどの５つの国を核保有国と認める一方で軍縮交渉を行うよう義務付けています。その上で、その他の国が核兵器を持つことを認めていません。しかし、現実には、保有国の軍縮は停滞しています。１万５０００発近くと推計される世界の核弾頭のうち、９割以上を保有するアメリカとロシアの関係改善の見通しは立っておらず、核兵器の近代化も進められています。その上、インドやパキスタン、北朝鮮、イスラエルなど核兵器を持つ国は増えています。<br>しかも、今回採択された禁止条約には１００を超える国が参加する見通しですが、参加しない国には効力は及びません。アメリカやロシアなどの保有国は参加せず、核兵器を手放すとも考えられない現状では、条約はできても実効性は大きな課題として残ります。<br><br>【条約が目指す規範作り】<br>しかし、推進派の国々は、こうした厳しい現状があるからこそ、そこに風穴を開けるために、これまでとは異なる新しいアプローチも必要だとしています。<br>それは、核兵器は、人道上許されないものであるという規範を国際的に打ち立てることで、核兵器を使いにくい、持ちにくい状況を作り出そうというアプローチです。それとともに、国際世論が高まり、核保有国に対して軍縮を促す圧力にしたいと考えています。<br><br>【求められる日本の行動】<br>日本の政府は何ができるでしょうか。<br><br><img alt="170711_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_09.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>日本は、世界で唯一の被爆国として、核廃絶を国際世論に強く訴えることが出来る、特別な存在と見られています。政府も、「核兵器のない世界」を目指すことを日本の責務だと位置づけています。<br>それだけに、アメリカやロシアにしっかり核軍縮に取り組むよう働きかけるとともに、北朝鮮の核問題の解決に向けて努力する、つまり、ＮＰＴの形骸化を食い止めるために、禁止条約を上回るような核軍縮の機運を高めることが期待されます。<br>求められているのは、やはり、行動です。核兵器を禁止する条約作りに反対し、今後も参加しない以上、その責任はますます大きくなっている、と言えそうです。<br><br>（別府　正一郎 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 23:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バングラデシュ　テロから１年」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/275479.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京外国語大学　講師　日下部　尚徳</span></strong><br><br>バングラデシュの首都ダッカにあるレストランが武装集団に襲撃され、日本人7人が犠牲となったテロ事件から7月1日で1年となりました。あらためて亡くなられた方々のご冥福をお祈り申し上げます。<br>欧米諸国とも良好な関係を築き、穏健なイスラム国家とみられていたバングラデシュでの大規模テロ事件は、アジアにおけるテロの拡散を印象づけ、国際社会に大きな衝撃を与えました。実行犯全員が射殺されたことにより、テロの動機は藪の中となってしまいましたが、年7％の経済成長のもと、社会が大きく変わろうとしているバングラデシュの、宗教と政治の関係を今後も注視していく必要があります。</p><div><p><img alt="s170712_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170712_01.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="209"></p><p>バングラデシュでは、2013年頃からイスラム武装勢力によるものとみられる襲撃事件が増加していました。襲撃の対象は、過激なイスラム思想を批判するブロガー、外国人、性的マイノリティーの権利を求める活動家、イスラム教シーア派やヒンドゥー教徒、仏教徒などの宗教マイノリティーです。2015年には、邦人男性が殺害される事件が発生したことから、日本大使館も警戒を強めていました。<br><br>　このような社会情勢の中で、一年前、日本の援助関係者7 人を含む民間人20人が殺害されるという、残忍かつ計画的なテロ事件が発生しました。現地警察は、外国人を標的にしたテロであると断定し、首謀者とみられる男をはじめ、武装勢力のメンバー180人を殺害、拘束するなど、取締まりを強化しました。また、若者が過激思想に感化されるのを防ぐために、テレビCMや看板を作成するなど、一般の人の目に見える形で過激派の問題を提起しました。これにより、襲撃事件は激減しましたが、今年3月に空港の近くで爆弾事件が起きるなど、依然として緊張状態が続いています。<br>事件を受けて外務省は、安全対策を取りまとめ、緊急連絡網の作成や訓練の実施、防弾車などの安全機材の強化を進めました。その上で、今年6月には、火力発電所建設や国際空港拡張工事などを含む、総額1800億円におよぶ貸付契約が締結されました。これにより、2014年に日本政府が表明した6000億円の支援が、4年間で達成される見込みです。現地渡航が制限される中、例年通りのスケジュールで支援を継続できたことは、テロに屈しない、強固な2国間関係をアピールする上で、極めて重要な意味があったといえます。<br><br><img alt="s170712_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170712_02.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>日本の国際協力機関であるJICAは、治安の悪化しているイラクやアフガニスタンといった地域では、厳重な安全対策のもとで活動をおこなってきました。しかし、バングラデシュのように、治安面での大きな不安がなく、それ故に大規模かつ全国的に支援を実施している国で、援助関係者がテロに巻き込まれるという事態は想定しておらず、事件以降、家族を帰国させたり、夜間外出やレストランでの食事、車以外での移動を原則禁止したりするなどの対策を徹底しました。今後の日本の国際協力においては、宗教的に中立で、しかも相手国のためによいことをしているのだから、テロの標的になることはないという、これまでの定説が通用しないという前提に立って、安全確保を最優先にした実施体制が求められているといえます。<br>また、進出している250社の日系企業も、警備員の増強や避難路の確保、防犯カメラの設置など、援助関係者同様に安全対策を徹底し、企業活動を継続しています。テロ以降も進出企業は増加しており、バングラデシュ経済に対する期待の高さがうかがえる一方で、テロの脅威にどう対処していくのか、官・民一体となった模索が続いています。<br>このように、今回のテロ事件は、穏健なイスラム国家とみられていたバングラデシュのイメージを180度変えたという意味で、そのインパクトはきわめて大きかったといえます。<br><br>さらに、バングラデシュの不安定化は、周辺国にも影響を及ぼす可能性があります。<br><br><img alt="s170712_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170712_03.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>バングラデシュは、インドとミャンマーに国境を接しています。インドには、1億8000万人ものイスラム教徒がいますが、人口の8割をヒンドゥー教徒が占めることから、イスラム教徒は圧倒的な少数派になります。ヒンドゥー至上主義的な言動で知られるモディ首相が政権の座について、イスラム教徒が社会的な疎外や政治的な差別を感じる場面が増えたともいわれています。また、東側を接するミャンマーは、イスラム教の少数民族ロヒンギャと政府の間で紛争の火種を抱えており、現在7万人近いロヒンギャ難民が、バングラデシュに避難する事態となっています。さらに、世界第2位のムスリム人口を抱えるパキスタンは、アメリカとともにテロとの戦いの最前線にありますが、親米的な政策に対する国内からの批判は後を絶ちません。<br>このように、バングラデシュの周辺地域に暮らすイスラム教徒の中には、国際社会やそれぞれの国の政府に対する不満を抱える人が少なからず存在します。そんな中にあって、1億4000万人のイスラム教徒が暮らすバングラデシュの宗教と政治の関係が安定していることは、地域の安定にとって、大変意味のあることでした。もしバングラデシュがテロの温床になるようなことがあれば、武装勢力のネットワークを通じて武器や資金の流れが活発化し、テロの連鎖が南アジア全体に飛び火しかねません。<br>シリアやイラクのISの勢力が弱まる中、戦闘員がそれぞれの国に帰国しているともいわれ、国際的な過激思想に共鳴した国内出身者による、いわゆる「ホームグロウン」型のテロや、単独犯による「ローンウルフ」型のテロが、5億人ともいわれる世界最大のイスラム教人口を抱える南アジアで活性化する可能性は否定できません。今回の事件を機に、バングラデシュが南アジアの安定にとっていかに重要であるのか、国際社会は気づかされることになりました。<br>バングラデシュは昨年、GDP成長率が過去最高の7％台を記録し、今年もひきつづき順調な経済成長を続けています。急速な経済成長は既存の社会の価値観や社会のヒエラルキーにも大きな変化を生じさせます。これまでの社会ではあり得ないような立身出世を成し遂げるものや、宗教的な価値観よりも経済的な価値観を全面に押し出す人も現れます。現実に広がる貧富の格差や、伝統的価値観の崩壊などに接して、人びとが懐古主義的なイスラム教の言説になびくこともあるかもしれません。このような社会変化の渦中におきた昨年のテロ事件は、実行犯全員が射殺されたことにより、一人一人がISの理念に共鳴するにいたった経緯は不明のままですが、今後バングラデシュにおける宗教と社会の関係がどのように変化していくのか、動向を注視する必要があります。<br>日本の国際協力に関していえば、日本人の命を危険にさらしてまで、なぜ支援を継続するのかという批判もありますが、テロが原因で援助が途絶えてしまっては、それこそテロリストの思うつぼです。平和を望む多くのイスラム教徒を支援しているという姿勢を明確にすることで、ムスリム社会と良好な関係を築くことが、結果としてテロの脅威の軽減につながると考えられます。<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 06:43:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「審査はどうなる？東電柏崎刈羽原発」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/275349.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京電力が経営再建の柱と位置づける新潟県の柏崎刈羽原発について、原子力規制委員会は会長ら新経営陣に直接安全への考えを質すなど、異例の姿勢で審査に臨んでいる。水野倫之解説委員による解説。<br><br><img alt="C170712_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170712_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>これまでも各社の社長との意見交換というのはあったが、会長まで呼んだのは初めて。それだけ規制委にとって柏崎刈羽は特別な原発ということ。<br><br>東電が事故を起こした当事者だということもあるが、東電に対する大きな不信が根底にある。<br>というのも東電は審査で度々説明を変えていて、最近も緊急時の拠点・免震重要棟の耐震性が基準を満たさないことを明らかに。ところが東電はそれを3年前に把握していたにもかかわらず、規制委にきちんと説明してこなかった。<br>規制委は、不都合な情報を出そうとしない体質は変わってないとして不信感を強め、先月就任したばかりの川村会長と小早川社長を、今週はじめに聴取。<br><br><img alt="C170712_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170712_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>しかし不信は解消されるどころか、さらに高まる形に。<br>会長らは「福島が最優先」と言いつつも、汚染水の最終的な処理については「国の検討を注目している」と述べるにとどまるなど、トップとしての判断を示そうとしなかった。<br>田中委員長は「主体性がない会社に、柏崎刈羽を運転する資格はない」と、経営トップの姿勢を厳しく批判。<br>福島と柏崎刈羽が両立できるのか、考えを文書で示すよう要求。<br><br><img alt="C170712_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170712_4.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>審査はこの秋にも合格かという予想もあったが、新体制のもと東電は生まれ変わったというところを見せられない限り、当面合格は難しい。<br>今後、経営トップが情報公開を積極的に進め、廃炉とともに再稼動に向けた安全対策に具体的にどう取り組むのか明確な方針を示す必要。<br><br>（水野　倫之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 07:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「使えますか？　マンションの消防設備」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/275451.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イギリス・ロンドンで２０１７年６月、高層の集合住宅の火災がありました。設備などを含めた防火対策に不備がなかったのか、検証が進められています。<br>一方、日本のマンションの設備を見てみると、人の命を守ったり、火の拡大を防いだりするための様々な消防設備があります。専門家からは、設備はあるけれど、その使い方を十分知らない人が少なくないという指摘が聞かれます。<br>そこで、消火と避難に注目して、マンションの設備の使い方について考えます。<br><br><img alt="k170712_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br></p><div><p>◇消火設備<br><br><img alt="k170712_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>火事のとき使う消火設備というと、まず思いつくのは消火器です。</p><p><img alt="k170712_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_05.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br><br>消火器は、比較的使える人が多いと思いますが、他にも一定の規模以上のマンションが備えている消火設備があります。<br><br>屋内消火栓です。<br><br><img alt="k170712_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br><br>屋内消火栓があるのは知っていても、駆けつけた消防が使うものだと思っている人も、少なくないようです。<br>では、屋内消火栓の使い方は知っていますか？<br>東京消防庁の施設で体験して来ました。<br><br><img alt="k170712_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>まず、左側の１人で操作する消火栓です。<br><br><img alt="k170712_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_001.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br><img alt="k170712_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_002.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>元の栓を開いて、スルスルっとホースを引き出して、火元まで行きます。<br><br><img alt="k170712_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_003.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ノズルの先のレバーを操作して、放水を開始します。１人で放水まで出来ます。<br><br>次は、右側の２人以上で操作する消火栓です。<br><br><img alt="k170712_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_004.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>まず、一部のホースを引き出して、ノズルとホースをかかえて火元までいきます。<br>火元に到着したら、放水の合図をします。<br><br><img alt="k170712_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_005.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>消火栓のところにいるもう一人が栓を開くと、そのまま放水が始まります。<br><br><img alt="k170712_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_006.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ホースがねじれると水が出なくなってしまうので、２人目の人がねじれを直しながら、火元に駆けつけます。<br><br><img alt="k170712_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_007.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>うしろについて放水を支援します。<br><br>それぞれに特徴があります。<br><br><img alt="k170712_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>１人用は、比較的に簡単に放水できます。<br>一方、２人以上で使う消火栓は、ホースが太くて扱うのが大変です。さらに、太い分、ホースに水が入ると重くて運ぶのも難しくなってしまいます。このため、水を出す前に２人で連携してホースを延ばす必要があります。<br>ただ、放水量は１人用のおよそ２倍もあります。火を消す能力が優れているのです。<br>消火栓には他にも種類があります。<br>設置場所だけわかっているというのではなく、種類や使い方を知っておかないといけません。<br><br><br>◇避難設備<br><br><img alt="k170712_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_09.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>マンションで火事になったら、通報して、消火器や消火栓を使って消火することになりますが、火が天井くらいまで来ていたら、危険なので避難してください。<br>避難は、基本的には玄関から逃げることになりますが、仮に、玄関から逃げられないようなときは、ベランダ側から避難することになります。<br><br><img alt="k170712_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ベランダで、隣と仕切っている「隔て板」を破ります。<br>この板に規格はないので、製品によって強度に差があります。<br><br><img alt="k170712_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_008.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>女性が蹴やぶろうとしても、なかなか穴があきません。女性や子ども、お年よりは破るのに時間がかかる可能性があります。<br><br><img alt="k170712_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_009.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ある程度、強度がある板だと、大人の女性でも半数が１０秒以内に蹴やぶることができなかったという研究結果もあります。部屋が火事のとき、１０秒経っても蹴やぶれないと、あわててしまうかもしれません。<br>底が硬い靴を履いて蹴るとか、フライパンのようなものでたたくと、比較的簡単に穴があきますが、部屋から逃げるとき、靴は履いていないでしょうし、そうした準備をするのは難しいかもしれません。<br>板を破るコツとしては、つま先ではなく、かかとで蹴ると良いそうです。そのために後ろ向きで蹴るというのも、ひとつの方法だそうです。後ろ向きだと、かかとで蹴りやすいのです。<br>すぐには破れないことがあるということを知っておいて、あわてないで繰り返し蹴ってください。<br><br><img alt="k170712_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_13.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ベランダから避難するルートとしては、もうひとつ、「避難はしご」があります。<br><br><img alt="k170712_0010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_0010.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>避難はしごがあることは知っていても、開けたり、使ったりしたことがある人は多くないようです。<br><br><img alt="k170712_0011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_0011.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>まず、開けようとすると、いきなり引っかかります。<br>いま設置されている避難はしごのほとんどは、子どもが開けて、あやまって転落しないようにチャイルドロックがかかるようになっています。<br>まずは、ここであわてないようにしないといけません。<br><br><img alt="k170712_0012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_0012.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br><img alt="k170712_0013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_0013.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>落ち着いてロックをはずすして、あけます。赤いレバーを踏めば、はしごが降ります。<br><br><img alt="k170712_0014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_0014.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>はしごを伝って下の階のベランダに降ります。<br><br><img alt="k170712_0015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_0015.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>古いタイプのものの中には、はしごが縛ってあるものもあります。このタイプはヒモを引っ張って、はしごを降ろします。<br>チャイルドロックも含めて、種類があるので使い方を知っておく必要があります。<br><br>注意してほしいのは、避難はしごは、すべてのベランダに必ずあるわけではないということです。隣のベランダには避難はしごがないということも珍しくありません。<br><br><img alt="k170712_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_17.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>隣の部屋が火事でベランダから下の階に避難するとなると、隔て板をやぶって、避難はしごから降りるということになります。<br><br><img alt="k170712_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170712_18.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>板の前に物を置くと、隣の人の避難経路をふさぐことになります。いざというとき、逃げられないということになりかねません。これはダメです。<br><br>◇設備を知るには<br>設備を見てきましたが、使い方を知らないことが、いろいろあったのではないでしょうか。設備について学ぶには、どうしたらよいのでしょう。<br>消防署などに設備を体験できる施設が併設されているところがあるので、そうした施設を利用するのがひとつの方法です。<br>ただ、自分のマンションのどこに、どういった種類の消火設備や避難設備があるのかを実際に見て確認し、できれば使ってみることが大切です。<br><br>たとえば、避難はしごは定期的に点検が行われていますので、そのときに立ち会って、下の階の人の了解を得て、はしごを降ろしてみてください。<br>また、マンションで行う避難訓練などの機会を捉えて、屋内消火栓の種類や操作手順を確認してほしいと思います。<br>是非、同じマンションに住んでいる人たちと一緒に設備を確認して、火事が起きてもあわてずに使えるようにしてください。<br>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>（中村 幸司　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 11:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「山間部の住民をどう守るのか～九州北部豪雨１週間」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275444.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>時論公論です。九州北部の豪雨災害から１週間になりました。この災害では大きな被害を受けたなかで、住民たちの日頃の備えで命が守られたケースも少なくないことがわかってきました。同時に、それでも人的被害を防ぎきれない山間部での防災のむずかしい現実も突きつけられました。これまでの取組みのどこが生かされて、何が足りなかったのか。被害が集中した福岡県朝倉市の松末地区のケースを検証します。<br><br></p><p><img alt="j170712_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_mado.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j170712_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▼避難勧告などの情報がどのように出され、どう伝えられたのか<br>▼住民の命を守った防災マップなどの取組みについて<br>▼それでも多くの人が犠牲になっていて、山間部での被害を減らすためにさらに何が必要なのか、この３点です。<br><br>【避難情報はどう伝えられたのか】<br><br>ＶＴＲ<br><br>松末地区は朝倉市山間部の川沿いに集落が点在し、680人の住民の4割が高齢者です。<br>おととい取材しましたが、氾濫によって川の両岸の多くの家が流されたり、大量の流木で壊されたりしていました。背後の山が崩れて押しつぶされた家も見られました。松末地区では４人が死亡し、今も15人の安否がわからなくなっています。<br><br><img alt="j170712_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>この松末地区に避難勧告などの情報はどのように伝えられたのでしょうか。<br>この地区で災害が多く発生したのは午後５時から７時ごろだったと見られています。<br><br>午後１時過ぎに大雨洪水警報が出た後、気象台から「記録的な雨が降った」ことなど2回、警戒を促す連絡がありました。これを受けて朝倉市は午後2時26分に避難勧告を出しました。さらにレーダーで猛烈な雨雲が確認されたため4時20分に松末地区に、強く避難を指示する避難指示を出しました。これより前に、松末地区の住民協議会も独自に「安全な場所に身を寄せる」よう防災無線で呼びかけていました。<br>過去の豪雨災害では避難勧告が災害発生に間に合わなかったケースが非常に多いのですが、今回、朝倉市は被害が相次ぐ2時間あまり前には避難勧告を出していました。<br><br><img alt="j170712_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_3.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>朝倉市は5年前の九州北部豪雨の経験から早めに情報を出すよう心がけてきました。また気象台や、川やダムを管理する事務所が、危険が迫っていることを口頭で伝える「ホットライン」も判断を助けました。ここ数年、各機関が力を入れてきた取組みです。<br><br>【命を守った自主防災マップ】<br>こうした情報を受けて住民はどう行動したのでしょうか。松末地区の人たちの避難を助けたのが自主防災マップでした。<br><br><img alt="j170712_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_4.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>朝倉市は６年前から防災マップづくりをはじめました。地区ごとに住民に集まってもらい、市がつくったベースとなる地図を元に話し合ってもらいました。市が示した氾濫や土砂災害の危険箇所に対して、住民たちが過去の経験から感じている危険箇所を追加したり、より現実的な避難所やそこへのルートを書き加えたりして、地区ごとの自主防災マップを完成させました。<br><br><img alt="j170712_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_5.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br><img alt="j170712_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_6.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br><br>松末地区の自主防災マップがこちらです。松末地区は山間を流れる３本の川に沿って11の集落が点在しています。赤と黄色の部分が土砂災害の危険箇所ですが、集落のほとんどが入っています。<br><br>話し合いの中で、ひとつの集落では「市が示した避難場所は遠すぎて、いざというときにそこまで行けない」と問題になりました。公民館は土砂災害の危険が大きく避難所にできません。そこで危険箇所の中ですが、高い所にあって集落の中では一番安全と見られる、民家３軒を「自主避難所」に決めました。<br><br>ＶＴＲ<br><br>これがその住宅です。今回の豪雨で、集落に残っていたほぼ全員、32人がここに避難しました。集落は濁流が流れ込んで建物が流されたり、土砂崩れで住宅が全壊するなど大きな被害を受けました。しかし、ここに避難をしていた人は全員無事でした。<br><br><br><br>また松末地区では、お年よりなど、ひとりで避難できない人を全員把握し、避難させる役割の住民をあらかじめ決めていました。ひとり暮らしの82歳の女性を担当の住民が集落の一番高いところにある家まで行って、避難所に連れて来たケースもありました。<br>その後、家は土砂崩れで押しつぶされました。<br><br><img alt="j170712_7_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_7_0.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br><img alt="j170712_7_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_7_2.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>このように松末地区では自主防災マップをつくり、避難の方法を話し合っていたことで多くの住民の命が守られました。<br>しかし、この自主防災マップには大きな課題も残されていました。さきほどの集落のように比較的安全な民家を避難所にしようとしても、そうした家すら確保できない集落が少なくなかったのです。住民で話し合いをしても、川と山に挟まれていたり、集落全体が急斜面にあったりして、豪雨のときに身を寄せる家を決めることができなかったのです。<br><img alt="j170712_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_8.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>今回の豪雨で、そうした集落で大きな被害が出てしまいました。<br>ある集落では18世帯のうち6軒の家を残してすべて流され、5人の行方がわかっていません。<br><img alt="j170712_9_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_9_0.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br><img alt="j170712_9_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_9_1.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><img alt="j170712_9_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_9_2.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>避難所と決めた家がないので近くの家に集まったものの、その家の土台が崩れはじめて別の家に移動し、そこも危険になってさらにほかの家に移るというように、豪雨の中、集落内を逃げ惑った人たちもいました。</p><p><br><img alt="j170712_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>大雨警報や避難勧告などが出た頃、若い人はほとんどが仕事で地区の外に出ていて、車を運転できないお年寄りたちが残されていました。松末地区のコミュニティ協議会会長の伊藤睦人さんは「お年寄りたちに２キロ離れた避難所まで避難しろとは言えず、安全な場所に身を寄せるよう、呼びかけるしかなかったが、それでよかったのか」と自問自答しています。<br><br>【さらに必要な取組み】<br><br><img alt="j170712_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_11.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>松末地区の状況は決して特別なケースではありません。全国の山間部で同じ問題を抱えています。東日本大震災のあと災害の種類に応じて避難所を指定するこが市町村に義務付けられました。しかし山間部では公共施設が少ないうえ市町村合併などで減少していて、適した建物を確保できてきないのが現状です。住民たちが民家を避難所にするという取組みも少しずつ広がっていますが、それでも安全な場所を確保できないところが少なくありません。<br><br>ではどうしたらよいのでしょうか。<br><br><img alt="j170712_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170712_12.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>集会所や公民館が危険個所にある場合は移転や新設を検討すべきでしょう。<br>公的施設がなく、安全な民家も確保できない場合は、住民が話し合って避難所に決めた民家を国や自治体が負担して災害に耐える構造にするという方法もあると思います。<br>現在も、土砂災害の危険箇所にある住宅が山側にコンクリートの壁を作るなどの対策をする場合には補助金が出ます。こうした制度を広げるなどして山間部の集落ごとに最低１ヶ所は安全性を高めた避難所を確保するべきです。<br><br>【まとめ】<br>今回の災害では自主防災マップづくりや、防災機関と自治体のホットラインなど過去の失敗から学んだ地道が取り組みで、大勢ではありませんが、確実に命を守ることができるということが示されました。一方で、山間部集落の避難場所の確保という難しい課題をあらためて突きつけられました。今後、成果があがった取組みを着実に進めるとともに、課題に正面から向き合うことが求められます。<br><br>(松本 浩司　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jul 2017 23:55:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『性犯罪厳罰化』が施行」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/275430.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>性犯罪の厳罰化などを盛り込んだ改正刑法が施行されました。刑法の性犯罪に関する分野は、明治４０年の制定以来、初めて大幅に見直されました。その内容や今後の課題を解説します。<br><br><img alt="c170713_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170713_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ： 明治以来の改正ということですが、どうして今、見直されたのですか。<br>Ａ： 被害者の支援団体は長い間改正を求めていました。「女性の人権が軽視されている」という声が高まって、去年、国の法制審議会がようやく見なおしを答申し、改正が実現しました。<br><br>Ｑ： 改正のポイントはどの点ですか。<br><br><img alt="c170713_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170713_1.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ａ： たくさんありますが、大きく言うと、被害者の負担は軽く、加害者の刑は重くしたことです。<br>特に被害者が「告訴」を必要としていた規定を削除したのは重要な見直しです。<br><br><img alt="c170713_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170713_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>「告訴」だと警察で事件について詳しく話をして、さらに処罰を求める手続きが必要でした。このため「告訴」する勇気はないとあきらめる人も少なくありません。改正によって被害者の負担を少しでも減らすとともに、泣き寝入りをなくそうという狙いです。<br><br><img alt="c170713_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170713_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>一方で懲役３年だった法律上の刑の下限を５年に引き上げました。厳罰化です。<br><br>Ｑ： これからの課題はどんなところにありますか。<br>Ａ： １つは法律の「暴行や脅迫」という要件が残されたことです。現実には、直接の暴行や脅迫がなくても、被害者が恐怖で抵抗できないケースもあります。また、加害者が職場の上司など立場を悪用するケースもあります。支援団体は規定の削除を求めていますが、この部分は見直しに慎重な意見もあって、今後の課題と言えます。<br><br>Ｑ： 被害者の支援はどうなっているでしょうか。<br><br><img alt="c170713_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170713_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ａ： 今、「ワンストップ支援センター」という被害者のための専門組織が各地で作られています。相談や治療、付き添いといったサポートを１か所で受けることができます。国は全国の都道府県に設置する目標を立てていますが、まだまったくない県もあります。<br>そもそもこの法律、国会では、テロ等準備罪のあおりを受けて、十分な審議が行われたとは言えないまま成立しました。ただ、とても大切な法律ですから、多くの人に知ってもらいたいと思います。法律は３年をめどに、さらに必要な措置を検討することも盛り込まれています。今後も課題を洗い出して、さらに対策を充実することが望まれます。<br><br>（清永 聡　解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 07:39:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「問われる世界遺産の真の価値」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/275426.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ユネスコの世界遺産を審議する世界遺産委員会が、今月ポーランドで開かれ、福岡県の「『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群」の登録が決まりました。<br>一部は、事前の諮問機関の勧告で除外すべしとされていたものの、一括登録となった背景には何があったのか、そして、今後の世界遺産登録をめぐる対策について、名越章浩解説委員が解説します。<br><br><img alt="i170713_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170713_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【『神宿る島』宗像・沖ノ島と関連遺産群とは？】<br><br><img alt="i170713_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170713_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>福岡県宗像市の沖、およそ６０キロにある島、沖ノ島をはじめ、宗像大社や古墳など８つの構成資産から成る遺産群です。<br>この地域は、古代の日本にとっては、大陸と交流するうえで重要な場所で、特に沖ノ島には４世紀後半から９世紀後半にかけて、航海の安全を祈る古代の祭りが大規模に行われた遺跡などが残っています。<br>出土したおよそ８万点が国宝に指定されていることから「海の正倉院」とも呼ばれています。<br><br>【一括登録の背景】<br><br><img alt="i170713_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170713_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>一部の構成資産は、登録から外れるおそれがありました。<br>事前に評価したユネスコの諮問機関「イコモス」が、沖ノ島とその近くの岩礁だけを登録し、それ以外は、除外すべきと勧告していたのです。<br>これに対して日本政府は、審査にあたる２１の国の委員に対して、８つの資産のつながりを丁寧に説明した結果、一括での登録が認められました。<br><br><img alt="i170713_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170713_4.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ポイントの１つは、神社信仰という日本の考え方を、どこまで外国の委員に理解してもらうかでした。<br>神社信仰について説明する際の言葉に工夫をこらして、例えば宗教を意味する「religion」ではなく、自然崇拝にちなんだ「animism」とか「spiritual」という表現で説得しました。<br><br><img alt="i170713_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170713_6.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>草や石、水など、森羅万象に神の存在を感じる古代の日本の神の考え方は、「八百万の神」と言いますけど、まさしく沖ノ島はこの言葉がピッタリなのです。<br>そもそも沖ノ島が浮かぶ、玄界灘は潮の流れが激しく、霧もよく出ます。<br>古代の人々が、エンジンも無い木造の船で大陸に向かうには、相当の技術と覚悟が必要だったと思います。<br>古代の人たちがやっとの思いで辿り着いた陸地、つまり沖ノ島には水も湧いていて、そこに神の存在を感じ、信仰へとつながったと考えられています。<br>こうした自然崇拝は、原始的な宗教の形なので、このことを丁寧に説明すれば、世界のより多くの国々の理解を得やすいと考えたんです。<br><br>【各国からは支持の意見】<br><br><img alt="i170713_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170713_7.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>世界遺産委員会の場では、審査にあたる各国の委員が意見を出し合うのですが、この中で、例えばタンザニアは「すべての資産が精神的な側面で協力に結び付いている」と日本の構成資産を評価していましたし、トルコも「８つの資産すべてが、４世紀から続く宗教儀式の発展の過程などを示している」と語っていました。<br>結局、ほとんどの国から、日本の説明を支持する意見が相次ぎ、日本の推薦通りの登録が決まったというわけです。<br><br>【イコモス勧告と課題】<br>日本としては嬉しい結果ですが、しかし、これではイコモスの勧告の意味は何だったのか、という疑問を持つ人もいるでしょう。<br>このイコモス勧告の逆転は、近年の課題なのです。<br>勧告を覆すのは、１０年ほど前までは極めてまれでしたが、ここ５、６年は目立っています。<br>日本でいうと、２０１３年に登録された富士山のときも、関連資産の三保の松原が除外勧告を受けましたが、本審査ではひっくり返って登録されました。<br>もちろん、イコモスは専門家の団体で、しっかりとした調査に基づいて勧告を出しているのですが、やはり調査にあたる外国人（イコモス会員）との文化の違いもあって、推薦国の意図する遺産の価値や精神性が十分理解してもらえないケースも起こりうるのです。<br>勧告とは違う結果を得るために政治的な働きかけがあるケースもあります。<br><br>イコモス側も対策を進めています。<br><br><img alt="i170713_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170713_8.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>これまでは、世界遺産委員会で審査をする、およそ６週間前に、いきなり勧告を出すことになっていたのですが、この方法だと、勧告内容を聞いてビックリした国が、この６週間で逆転させようと根回しすることもあり得ます。<br><br><img alt="i170713_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170713_9.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>このため、勧告を出す前の年から、推薦国と打ち合わせを重ね、例えば「今のままの推薦の内容であれば、登録できないので見直した方がいいよ」などと伝えるようにしたのです。<br>来年夏の世界文化遺産への登録を目指している、「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」は、まさにこの例です。<br>当初、日本政府は、２０１５年の登録を目指してユネスコに「長崎の教会群とキリスト教関連遺産」という名称で推薦したのですが、公式にイコモス勧告が出る半年ほど前の段階で対話を重ねました。その中で、「禁教の歴史の特殊性」に焦点を当てるべきだと提案され、日本が一旦推薦を取り下げたのです。<br>そして禁教の歴史、つまり潜伏キリシタンを中心にした推薦書に書き直して、再度、来年の登録を目指すことになりました。<br>これは、かつてはありえなかった対応です。<br><br>【問われる世界遺産の真の価値】<br>世界遺産への登録を望む国は後を絶ちません。<br>世界中の登録件数は、すでに１０００件をこえています。<br>「増えすぎではないか」という声もあり、審査がより厳密に、慎重になっています。<br>決してこれは日本だけの話ではなく、世界各国が、いわば登録競争をしていますので、時に政治問題化することもあるのです。<br><br>大事なのは、世界遺産の本来の目的は、人類の宝の保護・保存だというです。<br>そのためには、必要な人材の確保もコストもかかり続けるわけです。<br>日本も、今後、世界遺産登録を目指す「候補」が順番待ちをしています。<br>それらは地域の宝、日本の宝としてとても貴重で、守っていかなければならないのですが、「人類の宝」としてコストをかけて守るべきものかどうかは、推薦の前に、しっかりと見極める必要があると思います。その本質の部分を、私たちは今一度、問い直す時期がきているのではないかと思います。<br><br>（名越 章浩　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 08:12:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「タカタ破綻　続くリコール」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/275456.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先月（６月）世界的なエアバッグメーカーの「タカタ」が、世界各地でリコールが拡大した影響で、１兆円を超える負債を抱えて、経営破たんに追い込まれました。今井解説委員。<br><br><img alt="k170713_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170713_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【　アメリカで、また追加のリコールがありました。<br>タカタのエアバッグ。何が問題なのでしょうか？　】<br><br>まず、基本的な、エアバッグの仕組みを説明します。運転席の場合、ハンドルの部分にエアバッグが入っています。事故で衝撃があると、金属容器の中で、爆発を起こして、ガスを発生させる。それでエアバッグを膨らませて、ドライバーが頭をぶつけたりするのを防ぐ仕組みです。<br><br><img alt="k170713_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170713_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>しかし、タカタ製のエアバッグでは、膨らんだときに、中の金属容器が破裂して、破片がエアバッグを突き抜けて、車内に飛び散る事故が相次ぎました。破片が突き刺さって、血管が切れるなどして、これまでにわかっているだけで、世界で１７人がなくなっています。１７人目の死者がでていたことは、今週になって、わかりました。命を守るはずの道具で、逆に命が失われるというのは、あってはならないことです。<br><br>【　日本でも事故が起きているのですか？　】<br><br>死亡事故は起きていませんが、エアバッグが異常な破裂をした事故は７件報告されています。けが人も２人でています。このため、国内でも、輸入車を含めて、これまでに２２社がタカタのエアバッグを使った車をリコールしていて、その数は、１８８２万台にのぼっています。<br><br><img alt="k170713_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170713_5.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>【　国内の車のどのくらいが対象になっているのですか？　】<br><br>２回リコールとなった車もあって、それは２台とカウントされるので、正確ではありませんが、国内の車の保有台数は、６１２５万台です。単純計算すると、国内の車の３０％程度が対象になっているという計算です。<br><br>【　自分の車が対象になっているかどうかは、どうやったらわかるのですか？　】<br><br>後ほど詳しく説明しますが、基本的には、販売店からリコールの案内がきます。<br><br>【　なぜ、異常な破裂が起きたのですか？　】<br><br>問題なのは、タカタが、ガスを発生させるために使っていた「硝酸アンモニウム」という火薬の材料でした。湿気に弱く、何らかの要因で湿気がはいりこむと、爆発力が異常に大きくなって、容器を破してしまう。ということが、後からわかったのです。<br><br>【　なぜ、湿気が入り込むのですか？　】<br><br>密閉されて、湿気が入り込まない構造になっているはずなのですが、ひとつは、工場によって、製造する過程で、湿気のあるところで保管していた、といった明らかなミスがあったことがわかっています。ただ、それだけでなく、温度や湿度の高い地域で長年使われることで、部品が劣化して湿気が入り込んでいたこともわかりました。<br><br><img alt="k170713_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170713_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>【　長年というのは、どのくらいですか？　】<br><br>これまで劣化が見つかったのは、６年以上使われている車です。それより新しい車では、今のところ劣化は見つかっていません。それで、さきほども言いましたが、日本でも２００９年以降、各社がリコールの届出をしています。過去最大規模のリコールで、交換する部品の生産が間に合わないため、いっせいのリコールではなく、危険性の高い古い車から、順番にリコールの届出をしていて、これまで対象になったのが、１８８２万台です。<br><br>【　どのような修理をするのですか？　】<br><br>タカタ以外の製品に交換したり、湿気をとるための乾燥剤を入れたタカタの製品に交換したりしています。これは、全部無料で、販売店で、１～２時間ですむ作業だということです。が、気になるのは、リコールの対象になった中で、修理が終った車は７３％。逆に言うと、２７％は、いざというときに、破裂する懸念があるのに、修理されていません。<br><br><img alt="k170713_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170713_7.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>【　修理をしていない車がそれほどあるのですか？　】<br><br>車については、日本では、国に、持ち主や住所を登録する、登録制度がありますよね。だから、先ほども触れましたが、リコールの対象となった車の持ち主には、販売店などから、「あなたの車が、リコールの対象になったので、修理に来てください」というお知らせがくることになっています。そう考えると、２７％がまだ修理していないというのは、心配になる数字です。<br><br>【　なぜ、修理しない人がいるのですか？　】<br><br>ひとつは、引越ししたりしたときに、住所の変更手続きを忘れて、販売店のお知らせが届かない人がいるためです。国土交通省の調べでは、メーカー側がリコールの通知を送っても、１０％が住所不明で、戻ってくるというのです。これは危険ですので、ぜひ、引っ越した場合は、登録の変更をしていただきたいと思います。<br><br>【　自分の車がリコールの対象になっているのに、それを知らない人がいるのは、心配ですね　】<br><br>それでも、日本には、もうひとつ。きちんとした車検制度があります。今回のタカタのリコールに関しては、対象になっているのに、まだ修理していない人には、車検のときに、警告文を出すことになっています。ただ、車検を受ける間隔は２年から３年かかりますので、販売店からの通知が届いていない場合、その間、知らずに乗っている方もいるわけです。このほか、交換の部品が足りないために、まず、最も危険な運転席をリコールして、あとから、助手席のリコールをするというように、２度目のリコールとなるケースがあります。でも、案内がきても「もう修理した」と勘違いし放っているケースもあるといいます。さらに、中には、リコールの対象になっているのはわかっているけれど、修理をしていない人もいるというのです。<br><br>【　なぜ、わかっているのに修理をしないのですか？　】<br><br>リコールの修理をするのは、メーカーからマニュアルを渡される系列の販売店に限られています。このため、例えば、中古の専門店から中古車を買って、地域の整備工場に車検を頼んでいるという人の中には、なじみのない系列の販売店に行くのは面倒だとか、歓迎されないのではないか、ということで躊躇している。自分は事故を起こさないから大丈夫と言って放っておいているという方もいるということです。ただ、去年１２月には、修理を促されていたのに、いかずにいる間に、事故が起きてケガをしたというケースもおきています。中古車でも、系列の販売店できちんと対応することになっていますので、リコールの通知を受けたら、ぜひ、修理をしていただきたいと思います。<br><br><img alt="k170713_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170713_8.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br><br>【　タカタは、経営破たんしたわけですよね。<br>今後も、無料で修理してもらえるのですか？　】<br><br>日本の制度では、部品に欠陥があった場合でも、リコールを届け出る義務は自動車メーカーにあります。そして、消費者との関係では、メーカーの責任で修理をする仕組みになっていますので、タカタが破綻しても、メーカーがリコールをして、無料で修理することになります。心配はありません。<br>今後も、国内で、２００万台がリコールされる予定になっていますし、リコールの対象が拡大される心配もあります。<br><br><img alt="k170713_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170713_9.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br><br>【　私たち消費者もリコールに気づかないといけませんね　】<br><br>そうですね。繰り返しになりますが、リコールの通知がきたら、必ず販売店に連絡をとっていただきたいと思います。また、もしかしたらリコールの通知に気づかなかったかもしれないという方は、メーカーのホーム—ページから検索できますので、一度、検索してみてください。<br><br><img alt="k170713_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170713_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>運転している人だけでなく、同乗している家族が被害を受ける心配もあります。ぜひ、リコールの知らせには感度を高くして、すぐに対応していただきたいと思います。＃＃<br><br>(今井 純子　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 11:35:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「都議選大敗 安倍首相改憲戦略の行方は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275551.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都議会議員選挙から10日あまりがたちました。安倍総理大臣は秋の臨時国会に自民党の憲法改正案を示したいしていますが、都議選での大敗が今後の憲法論議に影響を与えるという見方が出始めています。都議選の選挙結果が安倍総理の改憲戦略に与えた影響、そして、議論の行方を考えます。<br><br><img alt="j170714_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p><img alt="j170714_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>安倍総理は今週9日、訪問先のスウェーデンで憲法改正をめぐり、「2020年という目標を掲げたのは、新しい日本の姿をしっかりと示す年にしたいと考えたからだ」と述べました。安倍総理はこれまでも自民党総裁の立場としたうえで、2020年改正憲法施行を目指し、秋の臨時国会で自民党の憲法改正案を示したいとしていました。都議選大敗後もこの方針を基本的に堅持。来月3日にも内閣改造・自民党役員人事を断行、新たな体制でこの課題に取り組む考えを示したものと見られます。みずからの在任中に憲法改正を実現するという、安倍総理の強い想いからの発言ですが、都議選に敗れ、かつ内閣支持率も低下していることから、与党議員からも「拙速な議論は避けるべき」ではないかという声が出始めました。<br><br>こうしたなかでの憲法改正論議。まず、その現状をみてみます。<br><br><img alt="j170714_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▼国会では衆参両院の憲法審査会が再開され、国と地方の関係、二院制などをテーマに参考人質疑や各党の自由討議が行われています。その一方で、自民党では憲法改正推進本部で年内の改憲案とりまとめに向けた議論を続けられています。<br><br>安倍総理のこれまでの発言から推察すると、改憲に向け、次のような日程を描いてるように見えます。<br><br><img alt="j170714_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>▼自民党内の議論を加速させ、秋の臨時国会閉会前の11月下旬頃をメドに国会に提出する。▼来年・2018年の通常国会で自民党案をもとに本格的な審議を始め、早ければ通常国会中、あるいはその年の臨時国会で発議を行う。▼憲法改正国民投票の運動期間は60日から180日ですので、▼国民投票は早ければ2018年中、遅くとも2019年半ばまでには実施。その国民投票で過半数の賛成を得て、▼東京オリンピック・パラリンピックが開かれる2020年夏までに改正憲法を施行する日程です。ただもっとも、来年2018年9月には自民党総裁選挙、12月には衆議院議員の任期満了が待ち構えています。総理在任中に改憲を実現するには、それを勝ち抜くことが前提となります。<br><br><img alt="j170714_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>安倍総理が憲法改正の項目に上げているのは▼自衛隊の明記、▼高等教育の無償化の2つです。それに加え、自民党などでは▼災害時などの緊急事態への対応を定める、緊急事態条項などが議論されていますが、ポイントは安倍総理が提起した2つの課題です。<br><br><img alt="j170714_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>まず「自衛隊の明記」。安倍総理は憲法9条。戦争の放棄を定めた第1項、戦力の不保持や交戦権の否認を盛り込んだ第2項を残したまま、自衛隊の存在を明記するという考え方です。しかし、これを実現するにはいくつものハードルがあります。1つ目は自民党内の議論のとりまとめです。自民党は野党時代の2012年、憲法改正草案をまとめています。ここでは憲法9条を改正し、国防軍を設置するとしています。党内には総理の考えとこの草案との整合性を問う声があり、石破前地方創生担当大臣は「交戦権を有することを明らかにしなければ、憲法改正議論に何の意味があるのか」と批判し、9条改正議論は草案をもとに議論すべきとしています。一方で、9条の改正には慎重な声もあります。加えて、先の都議選。自民党は過去最低の23議席に留まり、大敗しました。党内からは自民党案のとりまとめを急がす、連立を組む公明党などとの合意を優先すべきだという意見も出ています。<br><br><img alt="j170714_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>2つ目のハードルはその公明党です。公明党は憲法改正をめぐり、「加憲」の立場です。現行憲法を評価し、足りない部分を加えるという立場です。安倍総理の「憲法9条を残したまま、自衛隊を明記する」考え方はそれに配慮したものとも言え、公明党にも安倍総理が歩み寄ったと評価する声があります。しかし、憲法9条の平和主義は立党の精神、そのまま堅持すべきだという意見が強いことも確かです。山口代表は「経済の再生やアベノミクスの推進などが政権の目標。憲法は政権が取り組む課題ではない」と安倍総理の改憲論議をけん制しています。また、都議選では小池知事率いる都民ファーストの会との選挙協力で勝利しただけに、憲法問題でも自民党に引きずられるべきではないという声も強くなっています。3つ目が野党第1党の民進党です。民進党は共産党など野党4党と「安倍政権の下の改憲には反対していく」ことで合意しています。党内には憲法改正に積極的な議員もいるにはいますが、執行部が衆議院選挙で共産党などとの選挙協力を進めていく方針を決めている以上、憲法改正、とりわけ9条をめぐる問題で自民党との協議に入ることは考えにくいのが現状です。もっとも、国会の勢力分野を見れば、衆参両院ともに与党と改憲勢力で憲法改正の発議に必要な3分の2の議席を占めています。数の上では民進党の賛成を得られなくても、発議は可能です。ただ、憲法改正には国民投票での過半数の賛成が必要です。自民党には承認を確実にするには、国会で大多数の賛同を得た上で、国民投票にかける必要があるという意見が強くあります。ただ、こうした難しい状況は理解しつつも、安倍総理。改憲に向けた議論や運動をけん引する保守派への配慮からも、自衛隊明記の方針は譲らず、最後まで議論の焦点になっていく可能性は高いと思います。<br><br>一方で具体的テーマとして、議論の対象になると見られるのが、「高等教育の無償化」です。憲法には義務教育の無償化がうたわれています。これを高等教育まで広げる考え方です。<br><br><img alt="j170714_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>野党のうち、日本維新の会が改正案の１つとして、打ち出しており、民進党にも理解を示す声があります。自民党にはまず、このテーマでの与野党合意を優先させたらどうかという意見もあります。ただ、これにも、「憲法改正は必要ない。法律を整備し、財源を確保すれば十分」だとか、「財源が足りなくなれば憲法違反になってしまう」といった反対や慎重な声は学識経験者や国民にもあります。<br><br>安倍総理が意欲を示す憲法改正。以上、見てきましたとおり、国会での発議までには多くのハードルが待ち構えています。それに加え、NHKが都議選後に行った今月の世論調査。<br><br><img alt="j170714_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>安倍総理が秋の臨時国会に自民党の改正案を提出する考えを示したことを評価すると答えた人が36%なのに対し、評価しないと答えた人は52%です。国民には期限を区切った形で憲法改正議論が進むことへの「とまどい」や「反発」もあることは確かです。<br><br>憲法改正の発議権は国会にあります。安倍総理大臣自身も「国会での建設的な議論を行う過程で、幅広い合意形成につとめる」考えを強調しています。安倍総理の発言によって、具体的な日程とともに語られ始めた、憲法改正議論ですが、最終的には主権者・国民が判断することは言うまでもありません。その国民が何を考え、一致点はどこにあるのか。憲法をめぐる議論は国会議員一人ひとりが国民の声を広く聞きながら、議論を深めること。そういう姿勢が何よりも重要ではないでしょうか。<br><br>（安達 宜正　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jul 2017 23:55:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界パラ陸上開幕 2020への布石」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/275549.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日からロンドンで、世界パラ陸上が開幕します。２０２０年東京パラリンピックに向けて、大切なステップとなる大会、刈屋解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c170714_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170714_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．会場は、ロンドンオリンピック・パラリンピックと同じところですね？</p><div><p>そうです。あの時，ロンドンの観客は、超満員で反応もよくパラリンピック史上最高といわれました。スポーツが文化として成熟しつつあるロンドン市民の今回の競技場の雰囲気は、東京にとって３年後の参考になると思います。<br><br>Ｑ．メダルの期待はどうですか。<br><br>リオデジャネイロパラリンピックで銀を取った走り幅跳びの山本篤選手と車椅子４００Mと１５００Mの佐藤友祈選手に金メダルの期待がかかります。ただ今回日本の選手団は初めて参加する若手も多く、メダルの数より、３年後に向けて、世界の中の自分たちのレベルを確認し、強化の方向を定める大会と言えます。<br><br>Ｑ．まさに東京大会への布石が打てるかですね。<br><br>そうですね。そしてもう一つ注目したいのは、日本のベンチャー企業が開発した義足を、世界のトップスプリンターの一人がつけて挑戦することです。<br>これまでパラ陸上界の義足は、アイスランドとドイツのメーカーが独占していました。そこにメイドインジャパンの義足、サムライ義足とも言われていますが、割って入ろうというプロジェクトです。３年後世界最速の義足をという目標を掲げて、今シーズン、全米チャンピオンでリオデジャネイロパラリンピック５位、ウォレス選手と契約をしました。<br><br>Ｑ．義足はみんな同じ物ではないんですか？<br><br><img alt="c170714_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170714_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>反対側の足と長さをあわせるという規定はありますが、後は形も素材も技術開発の勝負なんです。そこに割って入ろうというこのプロジェクトは、義足エンジニアと、カーボン素材のスペシャリスト、それにかつてサムライハードラーと異名をとった、４００メートルハードル世界選手権メダリスト為末大さんらが、２０２０年東京パラリンピックで、メイドインジャパンの義足で金メダルをという目標に向かって３年ほど前に結成されました。日本のテクノロジーが世界最速の義足スプリンターを作り、将来はボルトの記録を上回りたいという夢と同時に一般の義足ユーザーにも広めたいという目標も持っています。そのための大きな一歩が、今大会のウォレス選手の走りです。メダルも大切ですが、今大会のウォレス選手の様々なデータが、夢への大きな布石になりそうです。<br><br>（刈屋 富士雄　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 07:11:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「那須登山講習事故　教訓をどう生かすのか」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/275553.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k170714_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【事故をなぜ防げなかったのか】<br>Ｑ）高校生が大勢亡くなるという痛ましい事故でしたね。<br><br>Ａ）安全な登山を学ぶための講習会で雪崩に巻き込まれるというあってはならない事故でした。<br><br>＜VTR＞<br>講習会は栃木県高体連の登山専門部が主催したもので7つの高校の山岳部の生徒が参加していました。最終日の3月27日、朝雪が積もり、天候が悪かったため教員たちは予定していた登山を中止。<br>代わりに雪が積もった斜面を登る訓練をしているときに雪崩に巻き込まれ、生徒7人と教員1人が亡くなり、40人がけがをしました。<br><br>Ｑ）中間報告で原因はどこまでわかったのでしょうか。<br><br>Ａ）栃木県教育委員会の検証委員会は大きな問題点として3点指摘しています。<br><br><img alt="k170714_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▼教員たちの雪山登山に関する経験や知識が十分でなかったこと教員たちは訓練を始める前に、スキー場奥の斜面は雪崩の危険があるため近づかないよう申し合わせていましたが、事故現場について話はありませんでした。ここも典型的な雪崩危険箇所でしたが、報告書は<br>「登ることが予定されていない場所だったため言及がなかった」と見ています。<br>では、なぜ入ったのかなのですが、<br>「あらかじめ訓練の行動範囲が明確にされていなかった」うえ、<br>「雪崩の知識や経験が不足していた」と指摘しています。<br><br>Ｑ）2つ目はどういう問題ですか。<br><br>▼教員の指示の問題です。<br><br><img alt="k170714_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>多くの犠牲者を出した先頭グループは樹林帯を抜けたところでいったん止まりましたが、生徒から「もう少し進みたい」という声があり前に進みました。教員はこのあとも2度「ここまでにしよう」「危ないから戻ろう」と指示しましたが、「前方にある岩まで行きたい」という生徒の要望を受けて「大丈夫だろう」と判断して登り続け、その直後に雪崩に巻き込まれました。<br>報告書は「毅然とした態度で明確な指示を出す必要がある」と指摘しています。<br>こどもたちの要望があったとしても、漫然と危険箇所を進んだ教員の責任が問われると思います。<br><br>Ｑ）最後の3つめはどういう指摘ですか。<br><br><img alt="k170714_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▼連絡体制の不備です。<br>雪崩発生直後、現場の教員が無線で本部を何度も呼びましたが、本部の教員は無線機から離れていて連絡がつきませんでした。<br>結局、教員の一人が下山し本部に辿り着き、事故の発生を伝えました。<br>雪崩に巻き込まれてから救助要請まで35分以上かかっていました。<br>検証委員会の委員長は<br>「救助要請が早ければ助かっていた生徒がいた可能性を否定できない」と話しています。<br><br><img alt="k170714_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>講習会全体について報告書は「危機管理、安全管理の観点からの準備や見直しの意識が低くなっていた」と厳しく批判しています。<br><br>【登山指導者育成の課題】<br>Ｑ）中間報告に対する受け止めはどうだったのでしょうか。<br><br>Ａ）山岳協会や高体連の関係者は深刻に受けています。というのも栃木県の高体連は山岳部の活動に熱心に取り組んでいることで知られていたからです。毎年、いくつもの講習会を開催し、指導者としての教員の育成にも熱心でした。<br>今回指導にあたった教員たちも登山暦、指導暦の長いベテランが多かったのです。それだけに全国高体連の幹部は「あの栃木でさえ先生たちの技術や知識、特に雪崩に関する知識が足りなかったとは」とショックを隠しません。<br><br>Ｑ）教員たちはベテランなのに、知識不足が指摘されるというのはなぜなのか?<br><br>Ａ）<br><br><img alt="k170714_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>報告書で指摘されているのは、特に「雪崩に関する知識」が不足していた、という点です。<br>海外の事情にも詳しい雪崩の専門家は「雪崩に関する知見や身を守る技術はカナダやヨーロッパなどで急速に進んでいるが、日本の登山界は導入が非常に遅れている」と言います。<br>日本山岳協会の遭難対策の責任者も<br>「これまでの雪崩への対処法は個人の判断に任されてきた」と話し、雪崩対策の知識の導入・普及が十分でないことを認めています。<br><br>ベテラン指導者なのに雪崩の知識が足りない、ということは指導者の養成や登山界全体の構造的な問題があるのではないか、と疑われます。<br>３つあげられると思います。<br><br><img alt="k170714_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_07.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>▼ひとつは指導者資格が古くなっていないか<br>登山リーダーとしての知識や技術を認定する公的な資格として、日本体育協会の山岳指導員という制度があります。ただ、かつては3000人以上いたのですが2000人まで減少しています。今回の講習会の教員のうち3人は以前、指導員の資格を取っていましたが、更新せずに失効していました。資格を持っていないと顧問ができないというものではありませんが、高体連によりますと指導員の資格を持つ山岳部顧問は全国で100人足らずと見られていて、十分に生かされているとは言えない状況です。<br>資格の内容も古くなっていると指摘されています。<br><br><img alt="k170714_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_08.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>▼ふたつめは高校山岳部顧問の高齢化<br>高校の山岳部の顧問自体が、最近は成り手が減って高齢の顧問ばかりになっている。登山のさかんな長野でも７割が５～６０代。高体連は危機感を深めています。<br><br>▼そしてみっつめ。こうした指導者不足や指導者の力量の低下の背景には、山岳界全体の高齢化と組織率の低下があるといわれています。<br><br>Ｑ）どういうことですか。<br><br><img alt="k170714_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>Ａ）かつては登山といえば高校や大学の山岳部や社会人の山岳会に入って、組織的な訓練を受けながら技術や知識を学んでいく人が多かった。<br>そうした人が指導員の資格を取るなどして、各地の山岳会の山岳部の指導者になるという流れがありました。<br><br>しかし最近は組織に入る若い人が減って、個人で楽しむ人が中心になりました。<br>組織に縛られるのを嫌う風潮もあると見られます。<br>もちろん悪いことではないのですが、結果的に山の安全など基礎的な知識や技術をきちんと学ぶ機会が少なくなり、きちんと教えられる人が減るという悪循環になって、山岳事故の増加につながっていると指摘されています。ここが山岳界の大きな悩みになっています。<br><br>Ｑ）教員をはじめ安全な登山を教えることのできる人を育てるために、どうしたらよいのでしょうか。<br><br>Ａ）<br><br><img alt="k170714_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170714_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▼山岳指導者制度は見直しが行われています。<br>新たに「夏山リーダー」という新しい資格が設けられることになっています。登山の安全をはじめ基本を身に着ける資格で、指導員の裾野を広げようという狙いです。<br>それから高いレベルの指導員や上級指導員についても、雪崩についてのカリキュラムを全面的に見直すなど実践的で役に立つものに変えようとしている。<br>安全性の向上を最優先に見直しを進めてほしいと思います。<br><br>▼高校の山岳部顧問が足りない問題については、民間の指導者の力を借りる必要もあるでしょう。<br>民間指導者が学校の部活動の指導をしやすくする制度が4月から始まっていて、教員以外の登山家や場合によっては山岳ガイドに参加してもらうなど、生徒の安全確保を最優先に、山岳組織をあげて取り組むべきです。<br><br>【まとめ】<br>本格的な夏山シーズンを迎えましたが、那須の事故の中間報告で指摘され課題は夏の登山にも通じるものです。<br>▼漫然と準備をしていないか<br>▼どういう状況になったら撤退するか、話し合っているかそのときの代替案は立てられているかなど、部活動としての登山はもちろんのこと、個人で山に臨むときも、確認しておきたいと思います。<br><br>（松本 浩司　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 11:43:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国民主活動家 劉暁波氏死の波紋」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275725.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国の民主活動家でノーベル平和賞受賞者の劉暁波氏が服役中、13日、がんのため当局の監視下で亡くなり、中国内外に波紋が広がっています。そこで、劉暁波氏の死の持つ意味と、中国の政治にもたらす影響について考えて見ます。<br><br><img alt="j170714_000mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_000mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>中国では中国共産党の事実上一党独裁体制のもと、これ反対する言論や行動は、厳しい規制を受けています。しかし人々の生活が次第に豊かになるにつれ、政治の面でも、民主化によってより自由にものが語れる社会が実現することを願う、心ある人たちが増えてきました。<br><br><img alt="j170714_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_001.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>劉暁波氏は、まさにそうした人たちの精神的な支柱になってきた民主化運動の活動家です。私が劉氏の姿を始めて目にしたのは、今から28年前の天安門事件のときでした。劉暁波氏は民主化を求めるハンガーストライキの座り込みの先頭に立ち中国政府に民主化を訴えていました。2008年には、中国民主化の設計図とも言える「０８憲章」を起草し、１万人以上の賛同を得ました。しかし、これが中国当局にとって大きな脅威とみなされ、劉氏は国家政権転覆扇動の罪をきせられ、刑務所暮らしを余儀なくされてきたのです。2010年、劉氏はノーベル平和賞を受賞しましたが、授賞式に参加することも許されませんでした。<br><br>では、中国で民主化運動にかかわってきた人が数多くいる中で、なぜ劉氏一人がノーベル平和賞を受賞したのでしょうか。私は、劉氏が終始「非暴力主義」を貫いたことにあると思います。<br><br><img alt="j170714_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_002.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>1989年６月の天安門事件の当時、座り込みの先頭に立っていた劉暁波氏は、最後まで広場にとどまりました。<br><br>当時、広場に残った学生や市民の中には、軍から奪った自動小銃や刃物などの武器を隠し持ち、広場で軍と最終決戦を行おうと考えている人たちもいました。そのことに気づいた劉暁波氏は、学生や市民に呼びかけてすべての武器を回収し、みんなの前でこれを破壊して見せたのです。「民主化を求める戦いは、あくまで非暴力でなくてはならない」劉氏はそう強く呼びかけ、血気に燃える若者たちをいさめました。<br><br>このときの劉暁波氏の行動によって、軍と学生が銃撃戦を展開する最悪の事態を回避し、天安門広場の事実上の「無血開城」が実現しました。<br><br>それまで勇ましいことを口走っていた学生リーダーたちの多くは、事件の後、次々と海外に逃亡しました。しかし、愛国心が強い劉暁波氏はあくまで祖国に踏みとどまる決断をし、当局に身柄を拘束されました。３年後に釈放された劉氏は、今度は、インターネットを使って民主化を呼びかける手段に打って出ました。中国が民主国家に生まれ変わるために必要なことを箇条書きにまとめた「０８憲章」の起草と署名活動です。<br><br><img alt="j170714_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_003.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>中国の政治体制は、中国共産党が事実上の一党独裁体制を敷き、行政も立法も司法もすべて支配する体制になっています。また中国共産党に反対する意見を封じ込めるため厳しい言論統制を行っています。これに対して、０８憲章では、一党独裁をやめて与党と野党にわかれた政党政治の実現を求めました。また、立法、行政、司法の三権分立や、言論・宗教・結社の自由を求めています。インターネット上に発表されたこの憲章には、賛同する３００人あまりが連名で名を連ね、さらに１万人以上が賛同の署名をしました。<br><br>ネットを通じた民主化運動がさらに拡散すれば中国共産党の支配体制すら覆されかねない。そう考えた中国当局は、国家政権の転覆を扇動したとして再び劉氏の身柄を拘束したのです。<br><br><img alt="j170714_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_004.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>服役中の劉暁波氏の体調がひどく悪化したのは、今年５月のことでした。病院に移された劉暁波氏は、検査の結果、末期の肝臓がんと診断されました。劉氏の支持者の間からは劉氏を海外に出国させ先進的な治療を受けさせてほしいという声も出ましたが、当局は、すでに手遅れだとしてこれを拒絶。ついに劉氏は帰らぬ人となったのです。<br><br>劉氏の病状が手遅れになる前に、どうしてもっと早く手を打てなかったのか。中国当局が意図的に劉氏の病状悪化を隠し続けてきたのではないか。中国内外の支持者たちからはさまざまな疑問の声が上がっています。ノーベル平和賞の受賞者が当局の拘留監視下で死亡したのは極めて異例なだけに、劉氏の死は世界に大きな衝撃と嘆きを与えました。<br><br><img alt="j170714_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_005.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>劉氏の早期釈放と海外での治療を求めるデモが起きていた香港では市民が劉氏を追悼する動きが広まっています。また、アメリカの国務長官は、劉氏を「正義と自由を追求するため人生をささげた」と高く評価。国連人権高等弁務官も「世界の人権運動は劉暁波氏という高潔な闘士を失った」と哀悼の意を表しました。さらにドイツの首相は、「自由と民主主義のための強い声が失われた」と劉氏の死を悼み、ＥＵの大統領も「劉氏は中国でもっとも傑出した人権活動家の一人だった」とその死を惜しみました。さらにイギリスの外相は、「中国は劉氏の海外治療を拒否した」と述べ、中国当局の対応を問題視していますが、そうした海外の声に対して、中国当局は「これは中国の内政問題だと」と居直るかのように強く反発し、みずからの措置を正当化しようとしています。<br><br>中国当局がいかに劉氏を恐れていたか、それは中国当局があの手この手で情報操作を行い、批判の矛先が自らに向かわないようにしてきたやり方からも見えてきます。<br><br><img alt="j170714_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_006.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>まず劉氏の病状悪化が進んだ５月末から６月半ばにかけて、中国のテレビや新聞などマスコミは一切これを報じませんでした。当局が言論統制を強化し、国内の政府批判を封じ込めようとしたものと見られます。しかしネットなどで情報が広まった先月末に、一転して次のような手を打ちました。まずタカ派の新聞、「環球時報」に劉氏を批判する記事を掲載させました。国内の同情論を押さえ込むねらいでしょう。その一方で、入院先の病院や地元の司法当局のホームページには劉氏の病状などを公開し、当局が「情報を隠蔽している」と非難されないための既成事実も作りました。さらに、ユーチューブなど中国国内では見られない海外のサイトに「劉暁波氏を手厚く治療看護する動画」が貼り付けられました。中国当局のやり方が「非人道的だ」と非難されないよう、印象操作を行い、海外世論を懐柔する狙いも浮き彫りになりました。<br><br>それにしても中国政府がどうしてここまで劉暁波氏の問題に敏感になるのでしょうか。ひとつには、劉氏の追悼運動が国民の間に広がり、それをきっかけに、これまでは力で封じ込めてきた民主化運動が再び息を吹き返すことを恐れているのかもしれません。そしてもうひとつは、中国が今、政治の季節を向かえていることです。<br><br><img alt="j170714_007_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170714_007_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>中国では、この夏、渤海湾に面した避暑地北戴河で、引退した大物指導者と現役指導者とが今後の政策や人事について意見交換をする秘密会議が開かれる時期を迎えます。そして、その結果を受けて秋には、次の指導体制を決める５年に一度の共産党大会が開かれることになっているのです。劉暁波氏の死が、共産党内でも政治改革に積極的な人たちを勢いづかせ、政治改革に消極的な習近平指導部の権力拡大にマイナス効果をもたらすことを警戒していることも考えられます。<br><br>世の中には「虎は死して皮を留め、人は死して名を残す」ということわざがあります。劉暁波氏が死しても、その名声と民主化を求める中国の人々の希望が失われなければ、いずれ将来、中国共産党の支配が終焉を迎えるとき、劉暁波氏が中国の歴史に名を残す英雄になることもありうるのです。劉暁波氏をめぐる一連の対応は、そうなることを、習近平主席を核心とする現在の共産党指導部がもっとも恐れていることを、何より物語っているといえるのではないでしょうか。<br><br>（加藤 青延　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jul 2017 23:55:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「モスル解放 対ＩＳ 今後の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275730.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>３年前、イラクとシリアで「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言し、<br>世界を震撼させた過激派組織ＩＳ・イスラミックステート。<br>そのＩＳが最大の拠点としてきたイラク北部のモスルを、<br>先週、イラク政府軍が解放し、アバディ首相が勝利宣言を行いました。<br>モスルの解放は、各国が進めてきた「ＩＳとの戦い」で大きな前進ですが、<br>実はこれからが本当の正念場です。モスル解放後の課題について考えます。<br><br><img alt="j170717_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>今後の課題、ポイントは次の通りです。<br><br><img alt="j170717_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▼モスルでは、「町の復興」と「住民の帰還」を急がなければなりません。<br>▼イラク全体では、異なる宗派や民族の対立を克服する「国民和解」を実現し、<br>「挙国一致」の国づくりを進める必要があります。<br>▼ＩＳとの戦い、次の焦点はシリアです。<br>ＩＳが首都と位置づける北部のラッカを制圧するとともに、<br>６年続いた内戦を終わらせなければなりません。<br><br>こうした課題を解決するためには、軍事作戦よりも、政治的な取り組みが重要です。<br><br><img alt="j170717_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>３年前、ＩＳはイラク第２の都市モスルを電撃的に制圧し、<br>指導者のバグダディ容疑者が、「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言しました。<br>ＩＳは、それ以降、暴力と恐怖によって、およそ２００万の住民を支配し、<br>税金の名目で金を徴収してきました。<br>政治的にも、経済的にも、最も重要な拠点だったモスルを失ったＩＳが、<br>今後、弱体化してゆくのは確実です。<br><br>しかし、国際社会が目標とするＩＳの壊滅からはまだ程遠く、難問が山積しています。<br><br>■まず、モスルでは、少数ながら、ＩＳの戦闘員らが、<br>住民や避難民に紛れ込んで、抵抗を続けており、<br>細心の注意を払いながら、排除しなければなりません。<br><br>▼モスルの町は徹底的に破壊され、住民の半数が、モスルから脱出したままです。<br>国連によりますと、水道、電力、病院、学校など、<br>住民が最低限生活できる状態に復旧するだけでも、<br>日本円で１１００億円以上が必要ですが、イラク政府にその財源はありません。<br>ＩＳによって肉親を殺されたり、過激な思想を教え込まれたりした子どもたちも多く、<br>一刻も早く、心のケアや正常な教育を受けられるようにすることが必要です。<br><br><img alt="j170717_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_03.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>■次に、イラク全体を見ますと、まだ、ＩＳの支配地域が残っています。<br>地図上、「赤い色」で示したところで、<br>これらの地域からＩＳを完全に排除するには時間がかかりそうです。<br><br>▼そして、最も重要な課題は、イラクの異なる宗派、異なる民族の対立を解消して、<br>「国民和解」を実現し、「挙国一致」の国づくりを進める体制をつくることです。<br><br>そもそも、ＩＳがモスルを制圧し、イラクに支配地域を拡げた背景には、<br>イラク戦争後の国づくりの失敗がありました。<br><br><img alt="j170717_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>サダム・フセインという強力な独裁者がいなくなったイラクでは、<br>アメリカの主導で民主化が進められ、<br>選挙では、宗派や民族ごとの人口比率が、決定的に重要な要素となりました。<br>最も人口が多いシーア派のアラブ人の勢力が、必ず勝利するようになったのです。<br><br>そして、シーア派が主導権を握った中央政府が、<br>少数派のスンニ派を蔑ろにした政治を行ったため、<br>イラクの北部や西部に暮らすスンニ派の住民が不満や怒りを募らせました。<br>そこに、同じスンニ派の過激派組織であるＩＳが攻め込んで来て、<br>ＩＳによる扇動と支配を受け入れてしまったのです。<br><br>シーア派が支配する政治構造は、今も変わっていません。<br>今後は、スンニ派の勢力に、政府のポストや予算をもっと多く配分して、<br>不満を解消しない限り、問題の本質は解決されません。<br>宗派対立を克服する徹底した政治改革が必要です。<br><br>■ＩＳとの戦いの焦点は、シリアに移ります。<br><br><img alt="j170717_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_05_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▼まず、ＩＳが首都と位置づけるラッカを制圧するための作戦が、<br>今、最終段階を迎えています。<br>ご覧の映像は、少数民族クルド人を主体とする「シリア民主軍」の部隊が、<br>ラッカの市内で、ＩＳ側と激しい戦闘を繰り広げているところです。<br><br><img alt="j170717_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>シリア民主軍は、アメリカ軍などの空爆の支援を受けて、すでにラッカを包囲しており、<br>一部は市内に突入し、奪還作戦を進めています。<br>これとは別に、アサド政権の軍も、ロシア軍の支援を受け、ラッカに迫っています。<br>これに対し、ＩＳ側は、１０万人とも言われる住民を「人間の盾」として、<br>必死に抵抗しています。<br><br>▼もし、ラッカも制圧されれば、ＩＳは重要な拠点と領土をすべて失い、<br>「国家」と称する根拠を失います。<br>それでも、まだ問題解決とは言えません。<br>アサド政権と反政府勢力との間の内戦を終わらせ、<br>シリアに新しい秩序をうち立てない限り、「統治されない領域」が残り、<br>そこに、ＩＳのような過激派組織が拠点を築く恐れがあるからです。<br><br><img alt="j170717_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▼こちらは、シリア内戦の勢力図です。<br>「赤」で示したＩＳの支配地域は、最盛期の半分以下に減りました。<br>そして、「紫」で示したアサド政権が、「オレンジ色」の反政府勢力との戦いで、<br>優位に立っています。<br>アサド政権は、ロシアとイランの強力な軍事支援を受け、<br>反政府勢力から支配地域を次々に奪い返したのです。<br>しかし、アサド政権が、シリア全土の支配を回復することは、<br>もはや不可能と見られています。<br><br>▼今月７日、アメリカのトランプ大統領と<br>ロシアのプーチン大統領が初めての首脳会談を行い、<br>シリア南西部の３つの県で、部分的な停戦合意が成立しました。<br>国連が仲介するシリアの和平協議も、先週、再開されました。<br><br>停戦はこれまで何度も破られてきましたが、<br>今度こそ、停戦を維持し、和平協議を前進させられるよう、<br>関係国、とくに、国連安保理常任理事国の<br>アメリカとロシアが協調しなければなりません。<br><br><img alt="j170717_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>■イラクとシリアを安定させてゆくうえで<br>注意を払わなければならないのは、少数民族クルド人の動向です。<br>ＩＳとの戦いでは、モスルでも、ラッカでも、<br>クルド人勢力の部隊が最前線に立っています。<br>本来、主役となるべきイラク軍やシリア軍が力不足だからです。<br><br>クルド人は、「国を持たない世界最大の民族」と言われ、<br>独立国家の樹立を長年の悲願としてきました。<br><br>▼このうち、イラクのクルド人は、北部一帯に、自治区と自治政府の設置を認められ、<br>独自の軍事組織を持っています。<br>ＩＳと戦闘を繰り広げる中、「クルド人自治区」の領域の外にまで、<br>支配地域を拡大しました。<br>今後、クルド自治政府と中央政府との間で、<br>こうした土地の帰属をめぐる対立が起きることは避けられません。<br>さらに、クルド自治政府は、今年９月、<br>イラクからの独立の是非を問う住民投票を行う予定で、<br>中央政府は神経を尖らせています。<br><br>▼シリアでも、クルド人勢力が、北部一帯に支配地域を拡げており、<br>内戦後の新しい国づくりで、できるだけ有利な立場を得ようとチャンスを窺っています。<br>クルド人勢力の扱いが、今後の対立の火種となるのは確実です。<br><br><img alt="j170717_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170717_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>■ＩＳが突きつけた課題は、軍事作戦だけでは、決して解決しません。<br>なぜ、ＩＳのような過激派組織が生まれ、支配地域を拡げたのか、<br>その原因を取り除かない限り、<br>「第２、第３のＩＳ」が生まれ、世界の脅威となるでしょう。<br><br>モスル解放を弾みにして、ＩＳを壊滅に追い込むとともに、<br>イラクの政治を安定させ、シリアの内戦を終わらせることが大切です。<br>そして、過激な思想が国境を越え、不満を持つ若者たちを引き寄せ、<br>世界各地の「統治されない領域」に拠点を築くという問題を<br>国際社会が一致協力して解決してゆくことが、何よりも重要です。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Jul 2017 23:55:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>