<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ＰａｙＰａｙ」 不正利用相次ぐ 覚えない請求に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011750041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＰａｙＰａｙ」 不正利用相次ぐ 覚えない請求に注意を</span><time datetime="2018-12-17T16:36"><span>12月17日</span> <span>16時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011750041_1812171637_1812171637_01_02.jpg" alt="「ＰａｙＰａｙ」 不正利用相次ぐ 覚えない請求に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>ＱＲコードを使ったスマートフォンの決済サービス、「ＰａｙＰａｙ」を使ったクレジットカードの不正利用が相次いで確認され、運営会社は、身に覚えのない請求に注意するよう呼びかけています。</div><div>「ＰａｙＰａｙ」は、ヤフーとソフトバンクが共同で出資してことし10月から始めたスマホの決済サービスで、今月、支払額の20％を還元する大がかりなキャンペーンを行いました。<br><br>運営会社によりますと、このキャンペーン期間中、会社側に対して、「ＰａｙＰａｙ」を使った身に覚えのないクレジットカード決済が行われたという利用者からの連絡が相次いでいるということです。<br><br>中には、アプリを使っていない人からも不正に決済されたという報告が寄せられているとしています。<br><br>会社は、顧客情報の流出などは起きていないとしていて、何らかの方法で不正にクレジットカード情報を入手した第三者が勝手にアプリに登録して利用したとみています。<br><br>「ＰａｙＰａｙ」は、身に覚えのない請求があった場合は、カード会社へ問い合わせるよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011750041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 16:36:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年のトレンド予測は“デュアラー”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011750081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年のトレンド予測は“デュアラー”</span><time datetime="2018-12-17T16:54"><span>12月17日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011750081_1812171657_1812171658_01_02.jpg" alt="来年のトレンド予測は“デュアラー”" id="news_image"></div><div></div><div>来年、流行しそうなライフスタイルなどを予想する、恒例の「トレンド予測」が発表され、都市部と地方の２つの生活を楽しむ「デュアラー」などのことばがキーワードに挙げられました。</div><div>情報サービス大手の「リクルート」は、ライフスタイルなどに関する８つの分野で翌年の流行を予想し「トレンド予測」としてキーワードを発表しています。<br><br>17日発表された来年の予測のうち、住まいの分野のキーワードは、「２つの」という意味の英語をもとにした、「デュアラー」という造語になりました。<br>癒やしを求める都市部の人たちと、空き家対策が課題になっている地方とのニーズが一致し、２つの生活拠点を持つ若者や子育て世帯が増えると予想しています。<br><br>また、自動車分野のキーワードは、自動車の「ＣＡＲ」と「家電」とをもじった造語、「もしもＣＡＲ電」とされました。災害が相次ぐ中、電源としても活用できる電気自動車などを購入する動きが広がると見ています。<br><br>このほか、飲食分野のキーワードは、「ポータグルメ」とされました。来年の消費税率の引き上げに伴って、税率を８％に据え置く軽減税率が導入されることで、対象となるテイクアウトなどの商品が充実すると予測しています。<br><br>リクルートＰＲ部の高野梓グループマネジャーは「住まいや生活に必要な車などにプラスアルファの価値観を求める人が増えると見ている」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011750081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 16:54:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社会保障費の伸び 4800億円に抑制 予算案の閣僚折衝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011750111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>社会保障費の伸び 4800億円に抑制 予算案の閣僚折衝</span><time datetime="2018-12-17T17:07"><span>12月17日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011750111_1812171712_1812171716_01_02.jpg" alt="社会保障費の伸び 4800億円に抑制 予算案の閣僚折衝" id="news_image"></div><div>政府の来年度予算案の決定に向けて、麻生副総理兼財務大臣と各大臣による閣僚折衝が行われ、これまでに年金や医療などの社会保障費の伸びを4800億円程度に抑えることなどが固まりました。</div><div>このうち、石井国土交通大臣との折衝では、消費税率引き上げ後の新築やリフォームの際に、省エネ性能や耐震性などが優れた住宅にすると、ポイントを付与する制度について、およそ1300億円を計上することが決まりました。<br><br>根本厚生労働大臣との折衝では、焦点となっていた医療や年金などの社会保障費の伸びについて、要求段階の6100億円余りから圧縮し、4800億円程度に抑えることで合意しました。<br><br>また、医療機関に支払われる「診療報酬」のうち、医師の人件費などに当たる「本体」部分を0.41％引き上げる一方、薬の価格などに当たる「薬価」部分は、0.51％引き下げることで決着しました。<br><br>さらに、山下法務大臣との折衝では、来年４月からの外国人材の受け入れ拡大に伴って新設される出入国在留管理庁での審査体制などの整備に181億円を計上することが決まりました。<br><br>閣僚折衝は18日、石田総務大臣と地方交付税の規模などをめぐって調整が行われ、すべての協議が終わる予定です。<br><br>政府は、21日に予定している来年度予算案の閣議決定に向けて、大詰めの調整を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>閣僚折衝とは</h3><div>政府の予算案の編成作業は、毎年８月末にに各省庁ごとの要求をまとめた概算要求が財務省に提出され、調整が始まります。<br><br>編成作業では、各省庁からの要求を査定する財務省の主計官が内容を厳しく吟味して、むだがないように政策の内容を見直すよう求めたり、額を削るよう求めたりして、予算を組み上げて行きます。<br><br>しかし、財務省と各省庁の担当者の間で調整がつかないものもあります。こうした予算の項目に関して、財務大臣と担当の大臣が直接、交渉を行うのが閣僚折衝です。<br><br>ことしは、17日と18日の２日間で、麻生副総理兼財務大臣が、14人の閣僚に加え、最高裁判所の事務総長との間で行います。<br><br>閣僚折衝が終わると予算案の編成作業は峠を越えて、全体の概要が固まることになり、ことしは今週21日に来年度予算案が閣議決定される予定です。</div></div><div><h3>山下法相「外国人材受け入れ環境を整備」</h3><div>山下法務大臣は、閣僚折衝で来年４月からの外国人材の受け入れ拡大に伴って新設される出入国在留管理庁での審査体制などの整備に181億円を盛り込むことが決まったことを受けて、「認められた予算を最大限活用して安全で安心な社会の実現に全力を尽くしたい。法務省が司令塔の機能を発揮して、外国人の受け入れ環境をしっかり整備していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011750111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:07:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人共生に向けた対応策の素案 地方の取り組みに財政支援</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011750181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人共生に向けた対応策の素案 地方の取り組みに財政支援</span><time datetime="2018-12-17T17:32"><span>12月17日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011750181_1812171742_1812171743_01_02.jpg" alt="外国人共生に向けた対応策の素案 地方の取り組みに財政支援" id="news_image"></div><div></div><div>外国人材の受け入れの拡大に合わせて、政府が検討を進める外国人との共生に向けた対応策の素案がまとまりました。地方の人手不足を解消するため、外国人を呼び込む先導的な地方の取り組みは、財政的に支援することを明記しています。</div><div>来年４月の外国人材の受け入れ拡大に合わせて、政府は、留学生なども含めた外国人が安心して暮らせる対応策の検討を進めていて、法務省が、17日、その素案をまとめました。<br><br>素案には、外国人の生活を支援するため、さまざまな悩みを相談できる一元的な窓口を全国におよそ100か所整備することが盛り込まれています。<br><br>また、行政サービスや災害情報、医療機関での対応、運転免許の学科試験などの多言語化を進めるほか、警察の「110番」やハローワークの相談窓口などの多言語での対応も進めるとしています。<br><br>さらに、携帯電話の契約などを円滑にできるよう、多言語での対応を事業者に要請し、在留カードで本人確認ができることも周知するとしています。<br><br>一方、外国人が都市部に集中して地方の人手不足が解消されないことがないよう、外国人を呼び込む先導的な地方の取り組みは、財政的に支援することや、同じ業種での転職を希望する場合には、支援することを明記しています。<br><br>また、新たな在留資格を得るための日本語の試験は、当初予定されていた８か国から１つ増えて、９か国で実施するとしています。<br><br>さらに、日本語学校の教育水準を確保するため、在籍する留学生の日本語能力試験の結果などを公表することを義務づけるとしています。<br><br>また、社会保険の加入を促すため、過去に社会保険料を一定程度滞納している企業などは受け入れ先として認めないとしています。<br><br>このほか外国人の入居を拒まない賃貸住宅の情報提供などを行うとしているほか、賃金の支払いをより適正に行うため、金融機関に銀行口座の利用も促すとしています。<br><br>こうした案は今週20日に、法務省で正式にまとめられたあと、さらに調整を行ったうえで、来週、政府の対応策としてまとめられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>留学生の国内就職も支援</h3><div>素案によりますと、留学生の国内での就職率を政府は、５割程度に向上させることを目指していますが、実際は３割余りにとどまっていて、抜本的な対策が必要だとしています。<br><br>このため、今年度中に、クールジャパン分野の専門学校などを卒業する留学生が就職できる業務の幅を広げるとしています。</div></div><div><h3>日本語教育の人材育成が急務</h3><div>日本語教育を担う人材の育成が急務だとして、養成や研修のプログラムを改善し、充実させるとしています。<br><br>また、日本語教師のスキルを証明する新たな資格を整備するとしています。<br><br>さらに、外国人の児童や生徒とその保護者、それに教員のスムーズな意思疎通を図り、きめこまやかな日本語指導を行うため、政府は、情報通信技術の整備を支援するとしています。</div></div><div><h3>日本語試験は９か国で</h3><div>新たな在留資格を得るための日本語の試験は、これまでに固まっていた、ベトナム、フィリピン、カンボジア、インドネシア、中国、タイ、ミャンマーの７か国に加え、モンゴルとネパールの合わせて９か国で行われる見通しです。</div></div><div><h3>ガイドブックは11か国語で</h3><div>在留手続きや防犯、交通安全など生活や就労に必要に基礎的な情報を盛り込んだガイドブックを作り、11か国語をめどに多言語化を進めるとしています。<br><br>11か国語は、日本語や英語、中国語、韓国語、ベトナム語、スペイン語、ポルトガル語、タイ語、インドネシア語、タガログ語、ネパール語となっています。</div></div><div><h3>運転免許試験は実情に応じて</h3><div>運転免許の学科試験は現在、英語や中国語に加え、ポルトガル語やベトナム語などでも、一部の地域では実施されています。<br><br>17日の素案には、外国人の国籍などが地域によって異なることから、多言語化の具体的な数は明記されておらず、地域の実情に応じて、対応することになる見通しです。</div></div><div><h3>支援コーディネーターも</h3><div>来年度、気象庁のホームページや緊急地震速報や「Ｊアラート」などを発信するアプリが多言語化される見通しです。<br><br>対応言語は11か国語になる予定です。<br><br>また、災害時に避難所にいる外国人の要望に対応するため、再来年をめどに各都道府県と政令指定都市に「災害時外国人支援情報コーディネーター」を配置できるよう養成を始めるとしています。<br><br>さらに、警察の「110番」消防の「119番」のほか、消費生活センター、法務省の人権擁護機関、ハローワーク、労働基準監督署などでも多言語での対応が進む見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011750181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:32:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スプレー缶の屋内廃棄は非常に危険」業界団体が注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011750191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スプレー缶の屋内廃棄は非常に危険」業界団体が注意呼びかけ</span><time datetime="2018-12-17T17:35"><span>12月17日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011750191_1812171748_1812171749_01_02.jpg" alt="「スプレー缶の屋内廃棄は非常に危険」業界団体が注意呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市豊平区で起きた爆発で、全焼した建物の室内でスプレーが廃棄処分のため大量にまかれたとみられることについて、スプレー缶のメーカーなどでつくる業界団体は室内での廃棄処分は非常に危険だとして、絶対にしないよう呼びかけています。</div><div>スプレー缶のメーカーなどでつくる業界団体、日本エアゾール協会の齋藤英明専務理事は今回の爆発について、「スプレー缶の可燃ガスと酸素、それに火の気があれば爆発のおそれがある。缶の中身が残っている状態で屋内で廃棄処分しようとするのは非常に危険な行為だ」と指摘しています。<br><br>協会によりますと、スプレー缶のメーカーに対し消費者が廃棄処分をする際に中のガスを抜くための「ガス抜きキャップ」と呼ばれる部品を取り付けるよう業界の自主的な基準で求めているということです。<br><br>齋藤専務理事は、消費者がスプレー缶を廃棄する際の注意点として「ガス抜きキャップ」を使って音が出なくなるまで中のガスを完全に出すことが必要だとしています。<br><br>そのうえで「廃棄処分の際に火の気があってはいけないので、絶対に、屋内ではなく屋外に出てガスを出すなどの作業をしてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011750191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 17:35:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011749811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か</span><time datetime="2018-12-17T18:30"><span>12月17日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011749811_1812171208_1812171210_01_03.jpg" alt="札幌の爆発「除菌消臭スプレー120本まいた」 成分に引火か" id="news_image"></div><div>16日夜、札幌市豊平区で起きた爆発で、全焼した建物に入る不動産会社の関係者が、「室内で除菌消臭用のスプレーおよそ120本をまいた」と話していることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は、室内に充満したスプレーの成分に引火して爆発した可能性があるとみて調べています。</div><div>16日午後８時半ごろ、札幌市豊平区平岸で爆発があり、居酒屋や不動産会社の事務所などが入る２階建ての建物が全焼しました。<br><br>この火事で、居酒屋の客など42人がけがをし、このうち、不動産会社の33歳の男性従業員が顔にやけどをする重傷を負いました。<br>また、現場周辺では、少なくとも20棟の建物と26台の車で、窓ガラスが割れるなどの被害があったということです。<br><br>捜査関係者によりますと、不動産会社の関係者は「爆発の前、室内で廃棄処分する除菌消臭用のスプレーおよそ120本をまいた。手を洗うため給湯器のスイッチを入れたら爆発した」と話しているということです。<br><br>製造元の静岡市のメーカーによりますと、スプレー缶にはＬＰガスが使われ、毎月30本をこの事務所に送っていたということです。<br><br>不動産会社の事務所は跡形もないほど壊れていて、警察は、室内に充満したスプレーの成分に引火して爆発した可能性があるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>居酒屋では床が崩れ客が転落</h3><div>今回の爆発で大きく崩れた２階建ての建物で営業していた居酒屋は忘年会シーズンで混み合っていて、１階と２階のフロアに合わせておよそ40人の客がいたほか、５人の従業員が勤務していました。<br><br>当時、従業員からの連絡を受けて現場に駆けつけた店長によりますと、爆発の直後、２階の床の一部が崩れて数人の客が１階に転落したということです。<br>従業員が誘導して１階の客とともに屋外に避難させましたが、数人の客が２階に取り残され、建物内に火が回って１階に降りられなくなったため、窓から飛び降りた客もいたということです。<br><br>店長の男性は「当時、忘年会シーズンで店内は混み合っていた。突然、何の前触れもなく爆発したと聞いているが、早く原因が知りたい」と話していました。</div></div><div><h3>向かいの美容院はガラスが散乱</h3><div>今回の爆発で被害を受けた店舗の中には割れたガラスの後片づけなどに追われて、17日の営業を取りやめたところも出ています。<br><br>このうち現場の建物から道路をはさんで向かいにある美容室では、歩道に面した高さ２メートルほどのガラスが割れて店内に破片が散乱しました。<br><br>17日は午前９時から営業を予定していましたが、散らばった破片の片づけなどに追われ、急きょ営業を取りやめたということです。店長の男性は「予約していたお客さんに迷惑をかけているので、できるだけ早く営業を再開したい」と話していました。</div></div><div><h3>被害 少なくとも20棟の建物 26台の車両に</h3><div>今回の爆発は、居酒屋や不動産会社の事務所などが入る２階建ての建物で起きたとみられていますが、札幌市消防局が調べたところ、この爆発で20棟の建物と、26台の車両に被害が及んでいることがわかりました。<br><br>また、ＮＨＫが調べたところ、最も離れた場所では、現場からおよそ160メートル先の４階建てアパートでも３階の廊下の窓が窓枠ごと落下して、１階の駐車場に止めてあった車の後部ガラスに当たる被害が起きていました。<br><br>このアパートに住むオーナーの男性は「９月の地震のときくらい揺れた気がしました。こんなに離れていて窓が外れるとは思いませんでした」と話していました。<br><br>また被害は周辺に止めてあった車にも及んでいて、このうち現場からおよそ50メートル離れた先に駐車していた車は窓ガラスが粉々に割れ、車体の一部もへこんでいました。<br><br>車の所有者の男性は「まさかここまで被害が及ぶとは思っていなかった。割れたガラスが車内に散らばっていて、もし車の中にいたら危なかった」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「大量のガス滞留か」</h3><div>今回の爆発で、爆発のメカニズムに詳しい専門家は、現場周辺の被害の状況などから、建物の内部に大量のガスがたまっていたのではないかと指摘しています。<br><br>爆発のメカニズムを研究している東京大学大学院工学系研究科の土橋律教授は現場周辺を撮影した映像などから、「かなり遠いところまで火が燃え広がっているため、建物の内部には大量のガスがたまっていたと推測できる。ある程度遠いところでも爆風で窓ガラスが割れており、これだけ大規模な爆発の被害は珍しい」と指摘しています。<br><br>全焼した建物の室内で、スプレーが大量にまかれたとみられることについて、土橋教授は「可燃性ガスが含まれている120本ものスプレーをあければ、爆発の可能性があり非常に危険だ。給湯器のスイッチを切り替えると、内部で火花が発生するので、ガスが充満した部屋では爆発が起こりうる」と指摘しています。<br><br>そのうえで、土橋教授は、「スプレーを屋内で噴射するのではなく、屋外で使い切ってから廃棄するようにしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>消防庁が原因調査に職員派遣</h3><div>16日夜、札幌市で起きた爆発について、総務省消防庁は原因調査のため、消防研究センターの職員など合わせて７人を現地に派遣することを決めました。<br><br>17日午後、札幌市に到着する予定だということで、現地で爆発が起きた状況などを詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>メーカー「１本分では爆発しない」</h3><div>捜査関係者によりますと、不動産会社の事務所でまかれたとみられるスプレー缶は静岡市のメーカーが製造していました。<br><br>メーカーによりますと、高さおよそ18センチの200ミリリットル入りで、マツやヒノキなど10種類の樹液が使われています。また、ＬＰガスが使われ、１回押すとおよそ４分間、自動で噴射されます。使用期限は２年間で、メーカーは不動産会社の事務所に毎月30本を送っていたということです。<br><br>メーカーが行った試験では、１本分を噴射してライターの火を近づけても爆発しないことが確認されているということです。<br><br>広報担当者は「初めてのケースなので、事故の情報収集を進めたい。適正に使用する分には安全であることが確認されているので、不安を払拭（ふっしょく）できるよう、できるだけ情報を出していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011749811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 18:30:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学１年男児 下校途中でバスにはねられ死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/k10011750291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小学１年男児 下校途中でバスにはねられ死亡</span><time datetime="2018-12-17T18:52"><span>12月17日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181217/K10011750291_1812171847_1812171852_01_02.jpg" alt="小学１年男児 下校途中でバスにはねられ死亡" id="news_image"></div><div></div><div>17日午後、東京・世田谷区で、小学１年生の男の子が路線バスにはねられて死亡しました。当時、下校途中だったということで、警視庁が詳しい状況を調べています。</div><div>17日午後３時前、東京・世田谷区深沢で道路を渡ろうとしていた小学１年生の７歳の男の子が路線バスにはねられました。男の子は全身を強く打って、救急車で病院に運ばれましたが、まもなく死亡しました。<br><br>警視庁によりますと、現場は一方通行の道路で、横断歩道はありませんでした。バスには乗客16人が乗っていましたが、けがはないということです。<br><br>警視庁は、47歳のバスの運転手を過失運転傷害の疑いでその場で逮捕して、事故の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181217%2Fk10011750291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Dec 2018 18:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>