<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>希少がん 専門的診療受けられる病院のリスト公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>希少がん 専門的診療受けられる病院のリスト公表</span><time datetime="2018-02-03T04:25"><span>2月3日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313591_1802030004_1802030425_01_02.jpg" alt="希少がん 専門的診療受けられる病院のリスト公表" id="news_image"></div><div></div><div>がんの中でも患者数が少ないいわゆる「希少がん」について、国立がん研究センターは、専門的な診療が受けられる病院のリストの公表をホームページ上で始めました。</div><div>がんの中でも肉腫や脳腫瘍など、患者数が人口１０万人当たり６人未満と極めて少ないものは希少がんと呼ばれていて、合わせて２００近くありますが、専門的な診療を受けられる病院が限られるため、発見が遅れたり適切な診療を受けられなかったりするケースがあります。<br><br>このため、国立がん研究センターでは、希少がんの専門的な診療を受けられる病院のリストの公表をホームページ上で始めました。<br><br>はじめに対象としたのは、筋肉や脂肪などに腫瘍ができる「軟部肉腫」で、診断や治療ができる専門医が常勤であることや、過去３年間に毎年新たな患者を診療した実績があるといった条件を元に、３１都道府県で５３の病院のリストを掲載しています。<br><br>リストでは、病院ごとに、治療件数や専門医の数、それに受診してから本格的な治療を開始するまでに待たされる日数などを確認することができます。センターでは今後、ほかの希少がんについても順次、診療が受けられる病院のリストを公表することにしています。<br><br>希少がんセンターの川井章センター長は「患者だけでなく、医療機関が病院を紹介する際にも利用してもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 04:25:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トランプ政権 新たな核戦略発表  軍縮に逆行の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米トランプ政権 新たな核戦略発表  軍縮に逆行の声も</span><time datetime="2018-02-03T05:37"><span>2月3日</span> <span>5時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313691_1802030608_1802030614_01_03.jpg" alt="米トランプ政権 新たな核戦略発表  軍縮に逆行の声も" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権は新たな核戦略を発表し、核なき世界を目指すとしたオバマ前政権からの方針転換を打ち出しました。ロシアや中国の脅威に対抗するため、「低出力核」と呼ばれる威力を抑えた核兵器の増強など、抑止力の強化を柱に据えており、核軍縮の流れを逆行させるという懸念の声もあがっています。</div><div>アメリカのトランプ政権は、中長期の新たな核戦略を示した「核態勢の見直し」を策定し、２日午後、日本時間の３日朝早く、発表しました。核戦略の見直しは前のオバマ政権以来、８年ぶりです。<br><br>新戦略ではまず、ロシア、中国の核戦力の増強や北朝鮮による核開発などで、世界的な脅威が急激に増しているとし、特にロシアについて、限定的な核攻撃も辞さない構えを見せていると指摘しています。<br><br>そのうえで、こうした脅威に対抗し、攻撃を未然に防ぐには、核による抑止力を強める必要があるとして、核戦力全体の近代化を進めるとともに、「低出力核」と呼ばれる威力を抑えた核弾頭を搭載した、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを導入するとしています。<br><br>また、オバマ前政権が退役させた潜水艦や艦艇から発射可能な核巡航ミサイルの再開発にも着手するとしていて、核戦力を強化する方針を打ち出しています。<br><br>さらに、アメリカによる核兵器使用の可能性については、オバマ前政権が示した「極限の状況下でのみ検討する」とする原則を引き継ぐ一方、通常兵器による攻撃であっても核兵器で報復する余地を残し、核兵器を先に使用しない「先制不使用」は妥当ではないとしています。<br><br>新戦略について、国防総省のスーファー次官補は「今、重要性を増しているのは抑止力と同盟国に対する保障だ」と述べて、抑止力の強化の必要性を強調し、核兵器なき世界を目指すとしたオバマ前政権からの方針転換を鮮明にしました。これに対して核軍縮の専門家からは、「低出力核」は核の使用のハードルを下げる危険があり、核軍縮の流れを逆行させるなどと強い懸念の声もあがっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国防副長官「効果的な抑止力維持したい」</h3><div>シャナハン国防副長官は３日、トランプ政権の新戦略の発表に合わせた記者会見で、「世界は前回、核態勢を見直した２０１０年とは違う。困難な安全保障環境のもと、抑止力の強化に向けたしっかりした行動が求められている」と述べました。そのうえで「われわれは核兵器を使いたくない。われわれはアメリカと同盟国、友好国の安全を確保するため、効果的な抑止力を維持したいのだ」と述べて、抑止力を強化する必要性を強調しました。</div></div><div><h3>「低出力核」とは</h3><div>「低出力核」は、核の威力を抑えた核弾頭で、アメリカ軍では戦域に近い距離から局地的な攻撃に使用する、いわゆる「戦術核」とも呼ばれる核兵器に搭載してきました。<br><br>壊滅的な破壊力を持つ、いわゆる「戦略核」が、ＴＮＴ火薬に換算しておよそ１５キロトンだった広島の原爆の数十倍の威力があるとされているのに対し、国防総省では「低出力弾頭」の威力は、おおむね広島の原爆より低く抑えられているとしています。<br><br>冷戦後の核軍縮の流れの中、「戦術核」の削減を進めたアメリカは現在、「低出力核」については、ヨーロッパの同盟国に配備されている戦闘機に搭載する核爆弾など、一部の保有にとどめています。<br><br>「低出力核」について国防総省は、あくまで抑止力の強化と反撃が目的で、より使いやすい核戦力を持つことが狙いではないと主張しているのに対し、核軍縮を訴える専門家らは、核の使用のハードルを下げ、拡散も助長するなどとしてその危険性を指摘しています。</div></div><div><h3>策定の裏にロシアなどの存在</h3><div>トランプ政権が発表した新たな核戦略は、多様で柔軟な抑止力を構築する必要性を強調していて、その理由にロシアや中国、北朝鮮などの存在をあげています。<br><br>このうちロシアについては、「核兵器の先制使用、もしくは脅しによりロシアに有利な形で紛争をおさめられると誤解している」として、紛争時に限定的な核攻撃に踏み切るおそれがあると分析しています。<br><br>そのうえで限定的な攻撃に使用するいわゆる「戦術核」と核兵器の生産能力でアメリカを大きくしのいでいると強い警戒感を示しています。また核軍縮をめぐるアメリカとの条約に違反し、さらなる核軍縮を目指す努力を拒絶していると非難しています。<br><br>中国については、新型の移動式ＩＣＢＭやＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルの導入に加え新たに戦略爆撃機の開発を公表するなど、能力、保有数、防衛力のあらゆる面で核戦力の増強を進めているとしています。一方で、これらの核戦力の建設計画は透明性を欠いており、その意図に疑問があるとして懸念を示しています。<br><br>さらに北朝鮮については、「数か月のうちにアメリカ本土を核弾道ミサイルで攻撃できる能力を獲得するかもしれない」として核ミサイル開発の急速な進展に危機感を示しています。そのうえで「われわれは北朝鮮によるアメリカとその同盟国、友好国に対するいかなる核攻撃も許さない。それが体制の終えんとなることはわれわれの抑止戦略からも明白だ」として強い警告を発しています。</div></div><div><h3>核戦力重視はロシアも</h3><div>アメリカやヨーロッパの主要国が加盟するＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構が、東ヨーロッパの国々を取り込みながら拡大していることに、ロシアは警戒を強めてきました。<br><br>さらに４年前、ロシアがクリミアを併合したあと、ＮＡＴＯが東ヨーロッパのルーマニアやポーランドで迎撃ミサイルの運用や配備を進め、バルト３国では部隊を増強したことにロシアが強く反発し、ＮＡＴＯとの間で緊張が高まっています。<br><br>こうした中、ロシアが重視しているのが核戦力です。ロシアにとって核戦力は、戦闘機や戦車といった通常戦力の劣勢を補う手段とされ、仮に、通常戦力による侵略で国が存亡の危機に立たされた場合、「対抗手段として核兵器を使用する権利を持つ」と軍事ドクトリンで規定されています。<br><br>実際、プーチン大統領は、クリミアを併合する際、情勢が不利になった場合に備えて、核兵器の使用に向けた準備を進めるよう指示していたことを、３年前明らかにしました。<br><br>ロシアは現在、ヨーロッパに照準をあわせた核戦力の増強を図り、ＮＡＴＯ加盟国のポーランドやリトアニアと国境を接する飛び地、カリーニングラードでは、核弾頭を搭載できる短距離弾道ミサイル「イスカンデルＭ」を配備する計画を進めています。<br><br>１月下旬には配備に向けた準備が整ったとするなど、今後も、核戦力を使ってＮＡＴＯに対抗していく姿勢を鮮明にしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 05:37:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア羽生 五輪で団体は出場せず シングルに照準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア羽生 五輪で団体は出場せず シングルに照準</span><time datetime="2018-02-03T06:08"><span>2月3日</span> <span>6時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313741_1802030606_1802030608_01_02.jpg" alt="フィギュア羽生 五輪で団体は出場せず シングルに照準" id="news_image"></div><div></div><div>今月９日に開幕するピョンチャンオリンピックで、フィギュアスケートの羽生結弦選手が、ケガからの回復を優先させるため、開幕直後に行われる団体への出場を回避し、６６年ぶりの連覇がかかる個人戦の男子シングルに照準を絞ったことが関係者への取材でわかりました。</div><div>羽生選手は、去年１１月に行われたＮＨＫ杯の公式練習でジャンプの際に転倒して右足首のじん帯を痛め、その後の大会をすべて欠場して、拠点にしているカナダのトロントでリハビリを続けています。<br><br>関係者によりますと、羽生選手は年明けから氷上での練習を再開し、ピョンチャンオリンピックに向けて徐々に練習のレベルを上げていますが、痛めた右足首の回復を優先させるため、開幕日の９日から始まる団体への出場を回避することになりました。<br><br>そして、１６日から競技が始まる男子シングルに照準を絞って、最終調整を進めていくことになりました。<br><br>男子シングルは、１６日に前半のショートプログラム、１７日に後半のフリーが行われ、羽生選手は６６年ぶりとなる連覇を目指します。羽生選手は、４年前のソチ大会では、団体のショートプログラムでトップになり、その勢いのまま個人戦の男子シングルで金メダルを獲得しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 06:08:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 終値で665ドルの大幅下落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹ株式市場 終値で665ドルの大幅下落</span><time datetime="2018-02-03T07:11"><span>2月3日</span> <span>7時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313751_1802030705_1802030711_01_03.jpg" alt="ＮＹ株式市場 終値で665ドルの大幅下落" id="news_image"></div><div>２日のニューヨーク株式市場は、長期金利が上昇したことから、企業経営の重荷になるとして全面安の展開となり、ダウ平均株価の終値は、前日より６６５ドル下落し、リーマンショックのあとの景気の悪化を受けた２００８年１２月以来の大幅な下落となりました。</div><div>２日のニューヨーク株式市場は、この日発表されたアメリカの雇用統計で賃金に関する指標が高い伸びとなったことを受けて、物価の伸びが加速するという観測が高まりました。<br><br>このため、アメリカの長期金利がおよそ４年ぶりの水準にまで上昇し、金利の負担が増えて企業経営の重荷になるという見方が広がり全面安の展開になりました。<br><br>この結果、ダウ平均株価の終値は２万５５２０ドル９６セントと、前日より６６５ドル７５セント下落し、リーマンショックのあとの景気の悪化を受けた２００８年１２月以来の大幅な下落となりました。<br><br>アメリカ経済は、雇用の増加に加えトランプ政権による税制改革を受けて伸びが鈍化していた物価も上昇するという見方が広がり、今週に入って長期金利が急速に上昇して、最高値の更新が続いていた株価は下落傾向に転じています。<br><br>市場関係者は「今の暫定予算の期限が来週８日に切れることから、与野党の対立によって再び政府機関が一部閉鎖にならないか懸念されている。長期金利の動きも踏まえ、当面、買い注文を入れにくい状況が続きそうだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 07:11:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京地検特捜部が弁護士作成資料も押収 弁護士が抗議書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京地検特捜部が弁護士作成資料も押収 弁護士が抗議書</span><time datetime="2018-02-03T07:28"><span>2月3日</span> <span>7時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313661_1802030727_1802030728_01_03.jpg" alt="東京地検特捜部が弁護士作成資料も押収 弁護士が抗議書" id="news_image"></div><div>リニア中央新幹線の建設工事をめぐる談合事件で、東京地検特捜部が１日、大成建設に２度目の捜索を行った際、押収された資料の中に、弁護士が作成した役職員へのヒアリング記録が含まれていたことが、関係者への取材でわかりました。大成建設の弁護士は「弁護活動のために作成した資料を押収することは極めてアンフェアーだ」と主張し、特捜部に抗議書を提出しました。</div><div>リニア中央新幹線の建設工事をめぐっては大林組、鹿島建設、清水建設、大成建設の大手ゼネコン４社が談合をしていた疑いがあるとして東京地検特捜部などが独占禁止法違反の疑いで捜査を進めています。<br><br>関係者によりますと、特捜部は１日、４社のうち不正な受注調整を否定している大成建設と鹿島建設に２度目の捜索を行いました。<br><br>このうち、大成建設への捜索は、事件に関連して社内で証拠が隠された疑いがあるとして行われたということで、押収された資料の中には、リニア関連の資料のほか、弁護士が作成した役職員へのヒアリング記録なども含まれていたということです。<br><br>これについて大成建設の弁護士は２日、「弁護活動のために作成した資料を捜査当局が押収することは極めてアンフェアーだ。弁護士との間の通信の秘密を保障する憲法や法律の理念にも反している」と主張し、特捜部に抗議書を提出しました。<br><br>これについて、東京地方検察庁は「コメントはいたしません」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 07:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リビア沖で移民乗った船転覆 約90人死亡か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>リビア沖で移民乗った船転覆 約90人死亡か</span><time datetime="2018-02-03T07:40"><span>2月3日</span> <span>7時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北アフリカ・リビア沖の地中海で２日、パキスタン人の移民らが乗った船が転覆して、およそ９０人が死亡したと見られ、ヨーロッパを目指す移民らの危険な渡航が依然として後を絶たない状況が続いています。</div><div>ＩＯＭ＝国際移住機関によりますと、北アフリカ・リビア沖の地中海で２日、パキスタン人の移民らが乗った船が転覆し、乗っていた人たちが海に投げ出されました。このうち、３人が岸に泳ぎ着くなどして助かりましたが、およそ９０人が死亡したと見られるということです。<br><br>生存者の話では、船は、リビアからイタリアを目指していたということです。ＩＯＭによりますと、ヨーロッパを目指して地中海を渡った移民や難民は、先月だけで６６００人以上に上ると見られ、危険な渡航が依然として後を絶たない状況が続いています。<br><br>北アフリカからヨーロッパを目指す移民らは、ほとんどが密航業者に頼っているということで、ＩＯＭの担当者は「よりよい生活を求める移民らが卑劣な密航業者などによって危険にさらされ続けている」と批判し、さらなる取り締まりの強化を訴えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 07:40:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領  “ロシア疑惑” 捜査の偏り指摘の文書を公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/k10011313761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領  “ロシア疑惑” 捜査の偏り指摘の文書を公開</span><time datetime="2018-02-03T09:57"><span>2月3日</span> <span>9時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180203/K10011313761_1802030629_1802030633_01_02.jpg" alt="トランプ大統領  “ロシア疑惑” 捜査の偏り指摘の文書を公開" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、いわゆる「ロシア疑惑」をめぐる捜査が大詰めを迎えているとされる中、ＦＢＩ＝連邦捜査局の捜査に偏りがあると指摘した与党・共和党が作成した文書の公開に踏み切り、捜査の信ぴょう性に疑問を投げかけました。</div><div>トランプ大統領は２日、ツイッターで「ＦＢＩや司法省は神聖な捜査の過程を政治化している」などと批判するとともに、記者団に「私たちの国で起きていることは不名誉なことだ」と述べ、ロシア疑惑をめぐる捜査に偏りがあると指摘した議会下院の情報委員会の文書の公開を認めました。<br><br>これを受けて公開された４ページの文書は、共和党が作成したもので、ＦＢＩなどがおととしの大統領選挙でトランプ陣営の幹部の通信を傍受するにあたって、民主党とつながりがある調査会社がもたらした情報に基づいて裁判所の許可を取ったなどと指摘し、捜査の信ぴょう性に疑問を投げかけています。<br><br>ロシア疑惑をめぐる捜査では、モラー特別検察官が、トランプ大統領本人の事情聴取を近く行うと報じられていて、トランプ大統領としては、捜査をけん制するとともに、国民からの批判をかわす狙いもあると見られています。一方、ＦＢＩは、文書は正確さを欠くとの立場で、捜査が大詰めを迎えているとされる中、双方の攻防が激しくなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文書公開めぐって賛否両論</h3><div>アメリカ・ホワイトハウスのサンダース報道官は２日、声明を発表し、「文書は司法省やＦＢＩの最高レベルで行われた決定の正当性について深刻な懸念を提起している」として、トランプ大統領が文書の公開を認めた理由を説明しました。また、<br><br>文書を作成した議会下院の情報委員会の与党・共和党のニューネス委員長は声明で、「われわれは国民の信頼を裏切る行為を発見した。アメリカ国民は政府の職員が政治的な目的で権力を乱用したことを知る権利がある」として、ＦＢＩなどの対応を批判しました。<br><br>一方、文書の公開に反対していた情報委員会の野党・民主党のシフ下院議員は声明で、「誤解を招く文書を公開するというトランプ大統領の決定は司法省やＦＢＩの信頼を傷つけ、モラー特別検察官の捜査を弱体化させる企てだ」として、トランプ大統領の決定を批判しました。そして民主党として週明けに別の文書の公開を目指す考えを示しました。<br><br>また、共和党の重鎮、マケイン上院議員は声明で、「ＦＢＩや司法省に対する攻撃はアメリカの国益にならず、ロシアのプーチン大統領の利益になるだけだ。トランプ大統領は政治のゆがんだレンズを通して捜査を見るのはやめるべきだ」と訴えました。<br><br>さらにＦＢＩのレイ長官は職員に対してメッセージを出し、「国民はあなたたちの実際の仕事ぶりを見ている。私はあなたたちの品位やプロ意識を守る決意だ」として、冷静に仕事を続けるよう呼びかけたと報じられています。<br><br>また、ＦＢＩの職員らを支援する団体は声明で「任務の妨げとなる党利党略の政治は容認できない。ＦＢＩは日々、国家のため犯罪者やテロリストとの闘いに命を懸けている」として、文書の公開を批判しました。</div></div><div><h3>公開された文書の内容</h3><div>公開された文書は４ページあり、議会下院の情報委員会の委員長で、共和党のニューネス氏が中心となってまとめたもので、「ニューネス・メモ」と呼ばれています。<br><br>文書では、ＦＢＩと司法省がおととしの大統領選挙でトランプ陣営の幹部のカーター・ペイジ氏の通信を傍受するための許可を裁判所からとる際、その手続きに問題があったと指摘しています。<br><br>文書やアメリカメディアによりますと、通信傍受の許可を申請するに当たり、その根拠となったのはイギリスの対外情報機関「ＭＩ６」の元職員のクリストファー・スティール氏がまとめた報告書です。<br><br>文書では、スティール氏はトランプ大統領とロシアとの関係の調査費用として民主党側やクリントン陣営から資金提供を受けた調査会社を通じて１６万ドル以上を受け取っていたとしています。<br><br>また、スティール氏は長年、ＦＢＩの情報提供者だったこともあり、調査にあたるスティール氏がトランプ氏に対して批判的な考えを抱き、偏向していることをＦＢＩ側は把握していたと指摘しています。<br><br>ところが、こうした点をＦＢＩは裁判所に明らかにしていなかったと非難しています。<br><br>一方、ＦＢＩはこの文書について「事実が欠落している」として公開に反対していたほか、野党・民主党は「共和党は自分たちの都合のよい部分だけを抜き出して事実をねじ曲げようとしている。トランプ大統領を守り、ロシア疑惑の捜査を邪魔しようとしている」と反発を強めていたことから、今回の文書の公開はアメリカ国内で大きな波紋を呼んでいます。</div></div><div><h3>トランプ大統領 VS ＦＢＩ</h3><div>ロシア疑惑をめぐっては、特別検察官の捜査チームがセッションズ司法長官やコミー氏に加えＣＩＡ＝中央情報局のポンペイオ長官の事情聴取を行ったと先月、報じられるなど、捜査は大詰めを迎えているという見方も出ています。<br><br>さらに特別検察官がトランプ大統領本人の事情聴取を検討していると報じられ、これに対しトランプ大統領は事情聴取に応じる意向を示し、大統領本人の事情聴取が実現するのか関心が集まっています。<br><br>一方、先月末にはトランプ大統領から民主党寄りだとして批判されていたＦＢＩのマケイブ副長官が辞任する意向を固めたと報じられました。マケイブ副長官はおととしの大統領選挙中、民主党のクリントン元国務長官が私用のメールアドレスを公務に使っていた問題の捜査を担当していましたが、捜査の結果、クリントン氏は訴追されませんでした。<br><br>トランプ大統領は、マケイブ氏の妻が２０１５年、バージニアの州議会選挙に立候補し、民主党側から多額の献金を受けていたと伝えられたことから、マケイブ氏の中立性を問題視していて、トランプ大統領が辞任するよう圧力をかけたのではという臆測も出ています。<br><br>さらにアメリカの一部メディアは、トランプ大統領が去年６月、モラー特別検察官の更迭を指示したと伝えました。トランプ大統領は「フェイクニュースだ」と否定しましたが、トランプ大統領とＦＢＩや特別検察官との攻防が激しくなっているとして、高い関心を集めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180203%2Fk10011313761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Feb 2018 09:57:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>