<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“世界の国名から「ヴ」が消える” 変更法案が衆院で可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/k10011853321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“世界の国名から「ヴ」が消える” 変更法案が衆院で可決</span><time datetime="2019-03-19T14:31"><span>3月19日</span> <span>14時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/K10011853321_1903191351_1903191431_01_02.jpg" alt="“世界の国名から「ヴ」が消える” 変更法案が衆院で可決" id="news_image"></div><div></div><div>外国の名称を外務省などが表記する際、現在２つの国に使われているカタカナの「ウ」に濁点をつける表記を来月から変更する法案が、衆議院本会議で可決されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/K10011853321_1903191449_1903191458_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>外務省などが使っている外国の名称は、原則「在外公館名称位置給与法」で定められた各国の大使館の名称がもとになっています。<br><br>今の国会に提出された法律の改正案は、カリブ海東部の島国「セントクリストファー・ネーヴィス」と、アフリカ西部の島国「カーボヴェルデ」の大使館名の表記のうち、濁点をつけた「ウ」を新年度の来月から「ビ」と「ベ」にそれぞれ変更するというものです。<br><br>19日の衆議院本会議では改正案の採決が行われ、全会一致で可決されました。改正案は今月中に成立する見通しです。<br><br>現在２つの国名以外には濁点をつけた「ウ」は使われていないため、外務省などの文書からは今月いっぱいでなくなることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190319%2Fk10011853321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 14:31:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ヤマザキビスケット」 14万袋余りを自主回収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/k10011853471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ヤマザキビスケット」 14万袋余りを自主回収へ</span><time datetime="2019-03-19T15:59"><span>3月19日</span> <span>15時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/K10011853471_1903191550_1903191559_01_02.jpg" alt="「ヤマザキビスケット」 14万袋余りを自主回収へ" id="news_image"></div><div></div><div>化学メーカーの「宇部興産」が、焼き菓子の膨張剤などに使われる原料に金属片が混入しているおそれがあると発表したことを受けて、宇部興産から原料を仕入れていた菓子メーカーの「ヤマザキビスケット」は、商品の一部に金属片が混入しているおそれがあるとして、14万袋余りを自主回収することになりました。</div><div>ヤマザキビスケットが自主回収するのは、「ノアール」と「ルヴァンプライムミニサンドチェダーチーズ味」、「ルヴァンプライム薄焼きサンドホワイトチェダーチーズクリーム」の３つの商品の一部で、合わせて14万8380袋に上るということです。<br><br>これらは茨城県の工場で今月５日から12日にかけて製造されたもので、賞味期限は、いずれも2020年１月となっています。<br><br>菓子を作る際に使う膨張剤が宇部興産の工場でつくられたもので、仕入れた原料から金属片が見つかったことから、自主回収を決めたということです。<br><br>これまでに客から金属片が入っていたという連絡や健康被害の報告はないということです。<br><br>商品は茨城県にある工場に送れば代金を返却することにしていて、問い合わせの電話番号はフリーダイヤル0120−945−522で、午前９時から午後５時までです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190319%2Fk10011853471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 15:59:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地価公示 地方の住宅地も27年ぶり上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/k10011853391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地価公示 地方の住宅地も27年ぶり上昇</span><time datetime="2019-03-19T16:52"><span>3月19日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/K10011853391_1903191513_1903191652_01_02.jpg" alt="地価公示 地方の住宅地も27年ぶり上昇" id="news_image"></div><div></div><div>地価の上昇が地方にも広がっています。全国の土地の価格の動向を示す、ことしの「地価公示」は、すべての土地の平均が４年連続で値上がりし、地方の住宅地も27年ぶりに上昇に転じました。</div><div>「地価公示」は国土交通省が１月１日時点で調査した土地の価格で、ことしは全国のおよそ２万6000地点が対象となりました。<br><br>それによりますと、住宅地、商業地、工業地などを合わせたすべての調査地点の価格の平均は去年を1.2％上回って４年連続の値上がりとなりました。<br><br>用途別では「住宅地」が全国平均でプラス0.6％と２年連続で上昇し、このうち東京、大阪、名古屋の「三大都市圏」は平均でプラス１％でした。<br>さらにそれ以外の「地方圏」も平均でプラス0.2％と、平成４年以来27年ぶりに上昇に転じ、地価の上昇が地方にも広がっていることを示す結果となりました。<br><br>これは、住宅ローンの金利が低い水準で推移し、住宅ローン減税などの効果もあって、交通の便や住環境の優れた地域を中心に、住宅に対する需要が堅調なためです。<br><br>商業地も、外国人旅行者の増加に伴うホテル需要の高まりやオフィス賃料の上昇などを背景に、全国平均でプラス2.8％と４年連続の値上がりとなりました。このうち、「三大都市圏」はプラス5.1％、「地方圏」はプラス１％でいずれも上昇基調を強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大都市以外でも地価上昇 ２極化も鮮明に</h3><div>ことしの地価公示は地価の上昇が東京や大阪、札幌や福岡といった大都市だけでなく、そのほかの地方にも広がってきていることを示す結果となっています。<br><br>都道府県別に見ると、住宅地は、北海道と石川県、山口県、それに佐賀県の４つが平均で上昇に転じ、合わせて18の都道府県が上昇しました。<br>また、商業地も、佐賀県が上昇に転じ、合わせて22の都道府県が上昇しました。<br><br>平均では下落が続いている県でも、一部には上昇に転じる地点も出てきています。このうち、ＪＲ秋田駅前の商業地は「男鹿のナマハゲ」がユネスコの無形文化遺産に登録されたことなどを契機に地域を訪れる人が増えて、飲食店などの需要が高まり、プラス1.8％と27年ぶりに上昇に転じました。<br><br>また、大分県日出町は、空港へのアクセスがよく定住促進に向けた町の施策の効果もあって住宅の需要が高まり、住宅地の２つある調査地点がいずれも値上がりし、平均でも18年ぶりの上昇となりました。<br><br>ただ、地方で地価が上昇に転じる地点がある一方で、交通の便が悪く人口の減少に歯止めがかからない地域などは依然として地価の下落が続いていて、同じ県内でも地価の２極化が進む状況が鮮明になっています。</div></div><div><h3>不動産投資に変調の兆しも</h3><div>ここ数年、都市部の地価を押し上げるひとつの要因となってきたのが積極的な不動産投資です。安定した賃料収入を目当てに、オフィスやマンションへの投資が相次いできましたが、このところ変調の兆しも出てきています。<br><br>首都圏でオフィスやマンションを中心に投資してきた東京 港区の投資運用会社では、去年から、新たな物件の購入に慎重になっていると言います。価格が高騰し、投資に見合った収益が得られる物件が少なくなっているためです。<br><br>会社によりますと、マンションの価格やオフィスの賃料の値上がりで、去年以降、不動産への投資額を１割から２割程度積み増す必要が出ているということです。しかし、賃料を簡単に引き上げることが難しいため、不動産投資によって得られる利回りの目標を引き下げているということです。<br>こうしたこともあって、この会社がことしになって取得した物件はまだ１棟にとどまっています。<br><br>不動産のコンサルティング会社「ＣＢＲＥ」によりますと、去年、投資ファンドや機関投資家などが国内のオフィスやマンションなどに投資した額は、前の年を27％下回ったとしていて、東京の都心部を中心に不動産投資にかげりが出始めているという指摘も出ています。<br><br>「リストアセットマネジメント」の遠藤晋民社長は「都心部などでは価格が天井近くまで来ていて、投資先は立地が良いなど、収益性が高い物件に絞り込んでいる。新たな物件を取得できない状況が続けば今後、事業に悪影響を及ぼすおそれもある」と話しています。</div></div><div><h3>「今後の状況 注視を」</h3><div>ことしの地価公示について不動産の調査会社「東京カンテイ」の井出武上席主任研究員は、「景気の回復や日本を訪れる外国人旅行者の増加などを背景に、地方の都市でも上昇の傾向が強まってきた。過疎に悩む都市でも観光地として人が集まり、新たなビジネスが生まれて地価が上がるという循環に入ってきている」と話しています。<br><br>一方、「特に東京都心部の住宅地は、人手不足と資材の高騰という２重のコスト増により、マンション価格が高騰している。一般の人が買いづらい価格水準に達しているほか、投資家も投資に見合う収益が得られないとして、去年の後半から投資は低調になっている。市場は１つの転換点に来ていると考えられる」と指摘しています。<br><br>そのうえで、今後の見通しについて「地価は全体として上向いていて急に反転することは考えにくいが、上昇のペースは次第に鈍化するのではないか。中国の景気減速など、世界経済の不透明な情勢が、日本の不動産市場にも影響を及ぼす可能性があり、今後の状況を注視する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190319%2Fk10011853391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 16:52:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ銃乱射事件で動画配信 ＳＮＳ運営企業に運用見直し要望へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/k10011853651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ銃乱射事件で動画配信 ＳＮＳ運営企業に運用見直し要望へ</span><time datetime="2019-03-19T17:42"><span>3月19日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/K10011853651_1903191736_1903191742_01_02.jpg" alt="ＮＺ銃乱射事件で動画配信 ＳＮＳ運営企業に運用見直し要望へ" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランドでイスラム教の礼拝所が襲撃され50人が死亡した事件では、容疑者が銃を乱射する様子をＳＮＳの機能を使って生中継したものとみられ、動画はその後も拡散し続けています。アーダーン首相はＳＮＳの運営企業に対して、こうしたことが再び起きないよう、運用の見直しを求めていく考えを示しました。</div><div>ニュージーランド南部のクライストチャーチで今月15日、２か所のモスクが襲撃され50人が死亡した事件では、容疑者がＳＮＳの生中継ができる機能を使って、銃を乱射する様子をみずから配信したとみられています。<br><br>動画はおよそ17分におよび、ＳＮＳの運営企業がいったん削除したものの、一般の利用者によって繰り返し投稿され、今も拡散が続いています。<br><br>ニュージーランドのアーダーン首相は、事件後初めて開かれた19日の議会での演説で「容疑者は今回のテロでさまざまな目的を追求している。悪名をとどろかせることも、その１つだ」と述べ、動画の拡散は容疑者と同じ過激思想を持った人間の追随をもたらすおそれがあると指摘しました。<br><br>そのうえで「ＳＮＳに投稿された内容について、運営企業が責任を問われないなどということはありえない」と訴え、ＳＮＳの運営企業に運用の見直しを求めていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190319%2Fk10011853651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 17:42:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>すかいらーく全面禁煙化へ 社内のボーナス査定に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/k10011853721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>すかいらーく全面禁煙化へ 社内のボーナス査定に影響も</span><time datetime="2019-03-19T18:07"><span>3月19日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/K10011853721_1903191759_1903191807_01_02.jpg" alt="すかいらーく全面禁煙化へ 社内のボーナス査定に影響も" id="news_image"></div><div></div><div>ファミリーレストラン最大手の「すかいらーくホールディングス」は、グループの店舗すべてを全面的に禁煙化する方針を固めました。社員にも禁煙を促すため、管理職の人事評価制度を見直すなど、会社を挙げた取り組みを進めることにしています。</div><div>関係者によりますと、「すかいらーくホールディングス」は「ガスト」や「ジョナサン」など、全国に展開しているおよそ3200店舗すべてを、ことし９月以降、全面的に禁煙とする方針を固めました。<br><br>たばこを吸える「喫煙室」などは一切設けず、現在、喫煙場所のある店は４月から順次改装工事に入り、子ども連れの客がくつろげるスペースなどを作ることにしています。<br><br>さらに、社内でも社員の禁煙を促そうと人事制度を改める方針で、各職場でたばこを吸わない社員の割合を目標まで高めた管理職は、ボーナスの査定でプラス評価にするとしています。<br><br>また、たばこを吸う社員向けには、社長がビデオメッセージで禁煙を促すほか、スマートフォンを通じて気軽に禁煙のアドバイスを受けられるサービスも導入するとしています。<br><br>来年の東京オリンピック・パラリンピックに向け、法律や条例により、飲食店で受動喫煙対策の強化が求められる中、ファミリーレストラン最大手が完全禁煙に踏み切ったことで、外食業界で禁煙化の動きが一段と加速しそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>外食各社で禁煙化の動き</h3><div>規制強化を受けて、外食各社は対策を急いでいて、ファストフードではマクドナルドがすべての店舗を禁煙にしたほか、モスバーガーも来年３月末までに、すべての店を禁煙化する計画です。<br><br>また、ファミリーレストランでは、サイゼリヤがことし９月から、ココスもことし９月末までに禁煙化しますが、一部の店には喫煙室を設けるということです。<br><br>このほか、たばこを吸う人の利用も多い居酒屋チェーンでも「串カツ田中」が去年６月に、ほとんどの店で禁煙化に踏み切りました。</div></div><div><h3>規制の内容は</h3><div>東京オリンピック・パラリンピックに向けて、来年４月１日から「改正健康増進法」が施行され、飲食店では受動喫煙対策の強化が求められます。<br><br>この法律によって、客席の広さが100平方メートル以上など、規模の大きな飲食店や新たに営業を始める店は、原則として禁煙となります。<br><br>店内でたばこが吸えるのは、外に煙が漏れないよう対策を取った「喫煙専用室」のみとなります。<br><br>未成年者の受動喫煙を防ぐため、20歳未満の人は従業員であっても入れません。また、違反した場合の罰則も設けられ、灰皿を撤去しないなど対策を怠った管理者には50万円以下の過料が科せられます。<br><br>また、東京都では店の規模にかかわらず、従業員を雇っている飲食店は屋内を原則禁煙にするなど、自治体によっては国の法律より規制が厳しい条例を制定する動きも広がってます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190319%2Fk10011853721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 18:07:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＯＣ竹田会長 6月の任期満了での退任を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/k10011853571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＯＣ竹田会長 6月の任期満了での退任を表明</span><time datetime="2019-03-19T19:06"><span>3月19日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/K10011853571_1903191652_1903191652_01_02.jpg" alt="ＪＯＣ竹田会長 6月の任期満了での退任を表明" id="news_image"></div><div>東京オリンピックの招致をめぐる贈賄に関与した疑いでフランスの司法当局から調査を受けている、ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長が「今回世間を騒がせたことを大変心苦しく思っている」と述べて、ことし６月の任期いっぱいで会長を退任することを表明しました。</div><div>竹田会長は19日午後、都内で行われたＪＯＣの理事会で「今回世間を騒がせたことを大変心苦しく思っている。ＪＯＣの将来を思うと、次代を担う新しい若いリーダーに託して新しい時代を切り開いてもらうことがふさわしい。定年を迎えるＪＯＣの会長、理事を退任することとしたい」と述べて、一連の問題で世間を騒がせた責任を取り、ことし６月の任期いっぱいで会長と理事を退任することを表明しました。<br>あわせてＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の委員も辞任する意思を明らかにしました。<br><br>竹田会長をめぐっては、みずからがトップを務めた東京大会の招致委員会がシンガポールのコンサルタント会社に支払ったおよそ２億2000万円について、贈賄の疑いが持ち上がり、フランスの裁判所は去年12月から裁判を開くかどうかを審査する「予審手続き」を進めています。<br><br>竹田会長は一貫して潔白を主張していますが、ことし１月に開いた記者会見で質疑応答に応じなかったことに批判が集まったほか、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京大会へのリスクなどの強い懸念を伝えていました。<br><br>竹田会長は理事会のあと取材に応じ「これまで話したように不正なことはしていない。潔白を証明すべく今後も努力したい」と述べ改めて贈賄の疑いを否定しました。<br><br>そのうえで、ことし１月の記者会見で質疑に応じなかったことについて「質問に答えるつもりだったが、いろいろな人の意見があって不本意だったがああいう対応になった。誤解を招いたことは残念だった」と述べました。<br><br>竹田会長は退任を決めた具体的な時期は明らかにしませんでしたが、オリンピック本番まで１年４か月に迫った時期に開催国のオリンピック委員会のトップが交代する異例の事態となり、国内外で傷ついた大会に対するイメージをどのように回復させていくかが問われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>歴代最長の会長</h3><div>竹田会長は、歴代で最も長い10期18年にわたってＪＯＣのトップを務めてきました。<br><br>ＪＯＣの常務理事だった18年前の2001年、当時の八木祐四郎会長が急死したことを受けて、竹田会長は歴代で最も若い53歳で会長に就任しました。<br><br>竹田会長の父親の恒徳氏は、前回、1964年の東京オリンピックが開催された時にＪＯＣのトップである委員長を務めていた人物で、親子２代でＪＯＣのトップに就くのは初めてのことでした。<br><br>竹田会長が就任してから日本はオリンピックで飛躍的にメダルの数を伸ばします。<br>2004年のアテネ大会では歴代最多に並ぶ16個の金メダルを獲得、2012年のロンドン大会、３年前のリオデジャネイロ大会ではいずれもメダルの数が過去最高に上るなど選手強化で実績を残しました。<br><br>また、竹田会長は過去に名古屋へのオリンピック招致に力を注ぎながらかなわなかった父の思いを引き継いで、日本での２回目の夏のオリンピックを目指し、招致委員会のトップとして東京オリンピックの招致に全力を挙げました。<br><br>2016年大会の招致ではリオデジャネイロに敗れたものの、2020年大会の招致では２年間、飛行機で地球10周分の距離を回るなど精力的に活動して悲願の招致を実現させました。<br><br>東京大会の開催決定を前にした６年前、竹田会長はＮＨＫの取材に対して「今回、もし招致を成功できなければ、われわれの世代でオリンピックを呼ぶことは、まず不可能だと思っている。父が亡くなって20年、父の思いをぜひ実現につなげていけるよう努力していきたい」と２回目の東京オリンピックの実現への強い思いを語っていました。<br><br>選手強化やオリンピック招致という実績を積み上げ、有力な後継者もいなかったことが、いわば「長期政権」につながり、2020年東京大会に向けた続投は「既定路線」となっていました。<br><br>しかし、オリンピック招致を実現してから６年、招致に絡む贈賄の疑いでフランスの司法当局の調査を受けることになり、大会まで１年４か月に迫る中で竹田会長はみずから退任の道を選ぶことになりました。</div></div><div><h3>背景にはＩＯＣの強い懸念</h3><div>ＪＯＣの竹田恒和会長が退任を表明した判断には、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京オリンピックへのリスクなどに強い懸念を示し、会長の続投に厳しい姿勢で臨んだことが影響したとみられます。<br><br>竹田会長を巡っては、東京オリンピックの招致に絡んで贈賄に関与した疑いが持ち上がり、フランスの裁判所が去年12月、裁判を開くかどうかを審査する「予審手続き」を開始しました。<br><br>当初、ＩＯＣは「推定無罪の原則を尊重する」などとして、調査の推移を静観する構えを見せていましたが、水面下では東京大会に与えるリスクやＩＯＣに及ぼす影響などの強い懸念が、大会関係者などに伝えられていました。<br><br>ＩＯＣは高潔さを意味する「インテグリティ」を重要な価値観に掲げ、過去に買収の疑惑や過剰な接待が問題となった大会の招致についても倫理規定を強化し、対策を講じてきました。<br><br>こうした中で、前回のリオデジャネイロ大会で招致委員会のトップを務めたブラジルオリンピック委員会の会長が大会後に買収の疑いで逮捕され、さらに今回フランス司法当局の調査が進んで、竹田会長が現職のまま起訴される事態に発展すれば、ＩＯＣにとって大きな痛手となります。<br><br>また、ＩＯＣは大会が１年４か月後に迫る中、東京大会のイメージダウンなどについても強い懸念を持っていて、ことし７月に日本で行う予定の開幕１年前のイベントにＩＯＣのバッハ会長が出席を見合わせるという情報も寄せられました。<br><br>こうしたＩＯＣの厳しい姿勢を受けて、竹田会長の続投を支持してきた人たちの間にも退任は避けられないという考えが広がり、竹田会長は退任に追い込まれる形となりました。</div></div><div><h3>フランス司法当局の「予審手続き」の内容は</h3><div>フランスの司法当局がＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長を東京オリンピック・パラリンピックの招致をめぐる贈賄の疑いで調べている問題では、検察当局の捜査の結果を受けて、裁判所が現在、裁判を開くかどうかを審査する「予審手続き」を行っています。<br><br>日本の招致委員会は2013年、シンガポールのコンサルタント会社に、日本円でおよそ２億2000万円を支払っています。<br>フランスの検察当局はこの会社について、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の委員の息子と関係があり、委員が当時、開催地の決定に影響力を行使できる立場にあったとして、支払いは賄賂にあたるとみて捜査してきました。<br><br>一方で、竹田会長は、東京大会への招致計画づくりやロビー活動など、多岐にわたる招致活動のコンサルタント料として、ＪＯＣからこの会社に２億円余りを支払ったことは認めていますが、贈賄の疑いについては否定しています。<br><br>今後は裁判所が、裁判を開くかどうかを審査する予審手続きの中で、この支払いをコンサルタント料と認定するのか、賄賂と認定するのかが焦点となっていて、司法当局は、予審判事が必要に応じて竹田会長に直接話を聴く可能性もあるとしています。</div></div><div><h3>仏司法当局「退任表明は何も変えない」</h3><div>ＪＯＣの竹田恒和会長を東京オリンピック・パラリンピックの招致をめぐる贈賄の疑いで捜査してきたフランスの司法当局は19日、ＮＨＫの取材に対し、竹田会長がことし６月の任期いっぱいでの退任を表明したことについて「個人的な決断にはコメントしない」と述べました。<br><br>一方で「退任表明は何も変えない」とも述べ、今回の表明が裁判を開くかどうかを審査する「予審手続き」に影響を与えることはないという見通しを示しています。</div></div><div><h3>後任は山下氏を軸に</h3><div>ＪＯＣの竹田恒和会長がことし６月の任期いっぱいでの退任を表明したことで、今後は後任の会長選びが進められることになります。<br><br>新しい会長は、ことし６月のＪＯＣの役員改選で選任された新しい理事による互選で決まります。<br><br>ＪＯＣや東京大会の関係者からは、1984年のロサンゼルスオリンピック 柔道 無差別の金メダリストで、ＪＯＣの常務理事を務める山下泰裕氏を推す声が多く、このほか同じく常務理事で日本サッカー協会の田嶋幸三会長などを推す声もあがっています。<br><br>今後、山下氏を軸に後任の会長選びが本格化するものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190319%2Fk10011853571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 19:06:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピエール瀧容疑者の代役は三宅弘城さんに 大河ドラマ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190319/k10011853881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ピエール瀧容疑者の代役は三宅弘城さんに 大河ドラマ</span><time datetime="2019-03-19T19:57"><span>3月19日</span> <span>19時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＮＨＫの大河ドラマ「いだてん～東京オリムピック噺～」の足袋屋の店主の役が、逮捕されたピエール瀧容疑者から三宅弘城さんに変更されることになりました。</div><div>ピエール瀧、本名・瀧正則容疑者（51）はコカインを使用したとして、麻薬取締法違反の疑いで厚生労働省の関東信越厚生局麻薬取締部に逮捕されました。<br><br>瀧容疑者は現在放送中のＮＨＫの大河ドラマ「いだてん～東京オリムピック噺～」で、主人公の一人、金栗四三のマラソン用の足袋を作る足袋屋の店主の役を務めていましたが、この役が俳優の三宅弘城さんに変更されることになりました。<br><br>三宅さんは神奈川県出身の51歳。劇団「ナイロン100℃」の中心メンバーで、ＮＨＫの連続テレビ小説「あさが来た」でヒロインが嫁ぐ両替商の番頭の役を演じたほか、今回の大河ドラマの脚本を担当している宮藤官九郎さんの作品にたびたび出演しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190319%2Fk10011853881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 19:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>