<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮がミサイル発射に失敗か 米韓両軍が分析急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮がミサイル発射に失敗か 米韓両軍が分析急ぐ</span><time datetime="2017-04-16T12:12"><span>4月16日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950171_1704161210_1704161212_01_03.jpg" alt="北朝鮮がミサイル発射に失敗か 米韓両軍が分析急ぐ" id="news_image"></div><div>北朝鮮が１６日朝、東部から弾道ミサイル１発を発射しましたが、直後に爆発し、失敗したと見られ、アメリカ軍と韓国軍が情報の収集と分析を急いでいます。</div><div>アメリカ太平洋軍と韓国軍の合同参謀本部によりますと、日本時間の１６日午前６時２１分、北朝鮮が東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ（新浦）付近から弾道ミサイル１発を発射しましたが、直後に爆発し、失敗したと見られるということです。<br><br>米韓両軍が詳しい情報を収集し、ミサイルの種類などについて分析を急いでいます。<br><br>北朝鮮は今月５日、同じシンポ付近から日本海に向けて弾道ミサイル１発を発射し、アメリカ国防総省の当局者は、射程が１０００キロに達する中距離弾道ミサイル「スカッドＥＲ」だったと見られ、発射後まもなく制御不能に陥って発射は失敗した可能性が高いとしていました。<br><br>一方で、韓国軍はミサイルがＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した、新型の中距離弾道ミサイル「北極星２型」である可能性もあるとの見方を示し、分析を進めていました。<br><br>北朝鮮は、先月から行われているアメリカ軍と韓国軍の合同軍事演習に強く反発していました。また、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の祖父、キム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年だった１５日、大規模な軍事パレードを行い、「北極星２型」などを初めて登場させており、武力行使も排除しない姿勢を示しているトランプ政権をけん制するため、新たな挑発に踏み切るおそれがあるとして、米韓両軍が警戒と監視を強化していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米軍「弾道ミサイル 発射直後に爆発」</h3><div>アメリカ太平洋軍は日本時間１６日午前６時２１分、北朝鮮によるミサイルの発射と見られる動きを探知したと発表しました。太平洋軍は、弾道ミサイル１発が東部のハムギョン南道シンポ付近から発射され、発射直後に爆発したと見られるとしています。太平洋軍はミサイルの種類について現在、分析中だとしています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 報告受ける</h3><div>アメリカのホワイトハウスによりますと、トランプ大統領は現地時間の１５日、北朝鮮によるミサイル発射について報告を受けたということです。トランプ大統領は現在、南部フロリダ州の別荘に滞在していますが、ＮＳＣ＝国家安全保障会議のスタッフらが同行しています。<br><br>また、ペンス副大統領も訪問先の韓国に向かう専用機の機内で報告を受け、トランプ大統領と連絡をとったということです。ペンス副大統領は１６日午後、韓国に到着する予定で、１７日大統領の職務を代行するファン・ギョアン（黄教安）首相らと会談し、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮への対応について意見を交わすことにしています。</div></div><div><h3>韓国外務省「全世界に対する脅威」</h3><div>北朝鮮が１６日朝、東部から弾道ミサイル１発を発射したことについて、韓国外務省のチョ・ジュンヒョク（趙俊赫）報道官はコメントを発表し、「北がきのう、軍事パレードでさまざまな攻撃用のミサイルを見せ、きょう、弾道ミサイルの発射を強行したことは、全世界に対する脅威を示したものだ」と、北朝鮮を非難しました。<br><br>そのうえで、「アメリカとの強固な防衛態勢をもとに、安全保障を揺るぎないものにしていく。仮に、核実験やＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルを発射するなどの挑発行為を行った場合は、北が耐えられないような強い対抗措置を取る」として、北朝鮮をけん制しました。</div></div><div><h3>ピョンヤンは</h3><div>北朝鮮のキム・イルソン主席の生誕１０５年に合わせて、首都ピョンヤンに滞在しているＮＨＫの取材班によりますと、北朝鮮の国営メディアはミサイル発射などの情報を一切伝えていません。<br><br>取材班が滞在先のホテルから確認するかぎり、１５日の大規模な祝賀行事から一夜が明けて、市内は人影もまばらで平穏だということです。また、ホテルでは、ふだんどおり大勢の外国人観光客がバスに乗り込み市内見学に出る様子も見られたということです。</div></div><div><h3>日本政府「直ちに影響ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950171_1704161213_1704161213_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>政府は、北朝鮮が１６日朝、ミサイルの発射を試みたものの失敗したと見られることから、日本の安全保障に直ちに影響が出ることはないと見ています。総理大臣官邸の危機管理センターに設置している、北朝鮮情勢に関する官邸対策室では、関係府省庁の情報を収集し、分析にあたると同時に、引き続き警戒監視に努めることにしています。</div></div><div><div>外務省関係者は、ＮＨＫの取材に対し、「報道されている内容は承知している。北朝鮮情勢については常日ごろから情報の収集や分析を行っているが、現時点で、わが国に飛来するミサイルは確認されておらず、わが国の安全保障に直接の影響を及ぼす事態が起きているとは認識していない」と話しています。</div></div><div><h3>北朝鮮 最近のミサイル発射</h3><div>北朝鮮は、去年２月に事実上の長距離弾道ミサイルを発射して以降、弾道ミサイルの発射を繰り返してきました。<br><br>去年、発射されたのは、新型の中距離弾道ミサイル「ムスダン」、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイル、それに、中距離弾道ミサイル「ノドン」や、短距離弾道ミサイル「スカッド」など、射程の異なる弾道ミサイルで、その数は２０発余りに上ります。<br><br>ことしに入ってからは、２月にＳＬＢＭを地上配備型に改良した新しい中距離弾道ミサイル「北極星２型」を発射したのに続き、先月６日に、北西部のピョンアン（平安）北道トンチャンリ（東倉里）付近から日本海に向けて、中距離弾道ミサイルの「スカッドＥＲ」４発を同時に発射し、北朝鮮は、在日アメリカ軍基地への攻撃を想定した訓練だと発表しました。<br>また、先月２２日には、東部のウォンサン（元山）付近からミサイル１発の発射を試みたものの、失敗しました。<br><br>さらに、今月５日に東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ（新浦）付近から日本海に向けて弾道ミサイル１発を発射しました。このミサイルについて、アメリカ国防総省の当局者は、射程が１０００キロの中距離弾道ミサイル「スカッドＥＲ」だったと見られ、発射後まもなく制御不能に陥って、発射に失敗した可能性が高いとしています。<br>一方で、韓国軍は、ミサイルがことし２月に発射されたＳＬＢＭを地上配備型に改良した新しい中距離弾道ミサイルの可能性もあるとの見方を示し、分析を進めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 12:12:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>杉並の女性殺害 「契約断りの説明求められトラブルに」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>杉並の女性殺害 「契約断りの説明求められトラブルに」</span><time datetime="2017-04-16T12:18"><span>4月16日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950191_1704161008_1704161009_01_02.jpg" alt="杉並の女性殺害 「契約断りの説明求められトラブルに」" id="news_image"></div><div>東京・杉並区の住宅で、この家に住む６２歳の女性の遺体を床下に遺棄したとして、出入りしていた工務店の５２歳の元社員が逮捕された事件で、元社員が調べに対し、「女性のリフォームの要望に応えられず、契約を断ったことについて説明を求められ、訪れた際にトラブルになった」などと供述していることが警視庁への取材でわかりました。</div><div>埼玉県鶴ヶ島市に住む、工務店の元社員、青木啓之容疑者（５２）はことし１月、東京・杉並区の住宅で、１人暮らしをしていた上田美惠子さん（６２）の遺体を台所の床下に遺棄したとして、死体遺棄の疑いで１５日夜、警視庁に逮捕されました。<br><br>警視庁によりますと、都内の工務店で営業担当だった青木容疑者は、リフォームの契約のために去年１２月から上田さんの住宅に出入りしていて、これまでの調べに対し、「文句を言われ、かっとなって殴り、住宅の包丁で刺した」などと供述しているということです。<br><br>さらに、青木容疑者が、当時の状況について、「１月中にリフォームを終わらせてほしいという上田さんの要望に応えられず、契約を断った。それについて説明を求められ、訪れた際にトラブルになった」などと供述していることが、警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、殺人の疑いでも捜査するとともに、詳しいいきさつについて、さらに調べを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 12:18:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不明の男児遺体で発見 川に入り溺れたか 茨城 日立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>不明の男児遺体で発見 川に入り溺れたか 茨城 日立</span><time datetime="2017-04-16T12:21"><span>4月16日</span> <span>12時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950261_1704161216_1704161221_01_03.jpg" alt="不明の男児遺体で発見 川に入り溺れたか 茨城 日立" id="news_image"></div><div>１５日、茨城県日立市で小学５年生の男の子の行方がわからなくなり、１６日午前、市内を流れる久慈川で遺体で見つかりました。警察は現場の状況などから、男の子が近くの川岸から川に入り溺れた可能性もあると見て詳しい状況を調べています。</div><div>１５日午後７時すぎ、茨城県日立市に住む小学５年生の１０歳の男の子の両親から「子どもが帰ってこない」と警察に通報がありました。<br><br>警察や消防が捜索したところ、自宅近くの久慈川の川岸に男の子の自転車が止められ、下着以外の服や靴が置かれているのが見つかりました。<br><br>このため、警察や海上保安部などが１５日の夜から川の捜索をした結果、１６日午前９時前、自転車などが見つかったすぐ近くの深さ１メートルほどの川底から男の子の遺体が見つかったということです。警察によりますと、遺体に目立った外傷はないということです。<br><br>警察は、自転車と服が見つかった付近の川岸から男の子が川に入り溺れた可能性もあると見て、当時の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 12:21:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山菜採り中にヒグマに襲われ男性けが 北海道 標茶町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山菜採り中にヒグマに襲われ男性けが 北海道 標茶町</span><time datetime="2017-04-16T13:09"><span>4月16日</span> <span>13時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950291_1704161236_1704161239_01_02.jpg" alt="山菜採り中にヒグマに襲われ男性けが 北海道 標茶町" id="news_image"></div><div>１６日朝、北海道東部の標茶町の山林で山菜採りをしていた５０代の男性がヒグマに襲われてけがをしました。</div><div>１６日午前８時すぎ、北海道東部の標茶町の山林で山菜採りをしていた男性が「クマに襲われてけがをした」と、みずから警察に通報しました。<br><br>警察と消防が駆けつけたところ、山の中で５０代の男性が血を流して動けなくなっているのが見つかり、ヘリコプターで釧路市内の病院に運ばれました。警察によりますと、男性はけがをしているものの意識ははっきりしているということです。<br><br>現場は国道から５キロほど山に入ったところにある林で、近くに民家などはなく、当時、男性は１人で山菜採りをしていたということです。<br><br>付近の山中でハンターなどが警戒に当たるとともに、標茶町は注意を呼びかける看板を設置することにしています。<br><br>春先のこの時期は冬眠から目覚めたヒグマが食べ物を求めて活動が活発になることから、北海道環境生活部は山に入る際にはできるだけ複数で行動するほか、熊よけの鈴などを携帯するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金沢の山では猟友会のメンバーが襲われ大けが</h3><div>クマの被害では、１５日、金沢市の山でも、クマを駆除しようとした猟友会のメンバーが逆に襲われて大けがをしていて、市が周辺の住民や山に入る人に注意を呼びかけています。<br><br>クマが出たのは金沢市奥新保町の医王山で、地元の猟友会のメンバーの亀正治さん（７４）がクマに襲われ、顔や両手足をかまれるなどして、大けがをしました。<br><br>亀さんは、クマが冬眠から目覚めるのに併せて駆除するため、猟友会のメンバー３０人余りとともに山に入っていたところ、襲われたということです。<br><br>石川県猟友会金沢支部の山森潤一支部長は「クマの腹に銃弾が当って倒れたと思い、そのクマを探しに近づいたところを、後ろから襲われたようだ」と話しています。<br><br>亀さんを襲ったクマはまだ見つかっておらず、１６日も猟友会のメンバーが山に入り、クマの行方を追っています。<br><br>金沢市は、これから暖かくなるとクマが人里に降りてくるケースが増えるおそれもあり、周辺の住民や山菜採りなどで山に入る人に十分に警戒してほしいと呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 13:09:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>憲法施行７０年記念し衆議院が「特別参観」実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>憲法施行７０年記念し衆議院が「特別参観」実施へ</span><time datetime="2017-04-16T13:50"><span>4月16日</span> <span>13時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950301_1704161333_1704161350_01_02.jpg" alt="憲法施行７０年記念し衆議院が「特別参観」実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>今の憲法が施行されて来月で７０年になるのを記念して、衆議院は来月の大型連休の２日間、ふだんは見ることができない衆議院の「議長応接室」などを公開する「特別参観」を行うことになりました。</div><div>衆議院の「特別参観」は、憲法施行からちょうど７０年を迎える憲法記念日の来月３日と翌４日の２日間行われます。<br><br>「特別参観」では、衆議院の本会議場や中央広間など通常の見学コースに加え、衆議院議長が海外の要人などを迎える「議長応接室」や、閣議の前に閣僚が待機する「大臣室」など、ふだんは見ることができない場所も公開されます。<br><br>また、国会審議の発言を記録する速記担当の職員が、速記の符号を使って参観に訪れた人の名前を書くコーナーも設けられるということです。<br><br>「特別参観」への参加は無料ですが、来月３日と４日の当日に、国会議事堂の「参観通用門」の受付で整理券を受け取る必要があります。<br><br>一方、国会近くの憲政記念館では今月２７日から来月３０日まで、終戦直後、衆議院で行われた憲法制定の審議の記録など、ふだん公開されていない資料が展示されることになっていて、衆議院では「憲法の歴史や、国会に関心を持つきっかけにしてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 13:50:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛子さま 学習院の演奏会でチェロの演奏を披露</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>愛子さま 学習院の演奏会でチェロの演奏を披露</span><time datetime="2017-04-16T14:30"><span>4月16日</span> <span>14時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950311_1704161428_1704161430_01_03.jpg" alt="愛子さま 学習院の演奏会でチェロの演奏を披露" id="news_image"></div><div>皇太子ご夫妻の長女の愛子さまは、１６日、学習院で開かれた演奏会でチェロの演奏を披露されました。</div><div>学習院では、幼稚園児からＯＢまでが参加して、毎年この時期に演奏会を開いています。<br><br>今月、女子高等科に進学した愛子さまは、客席で母親の雅子さまも見守られる中、初等科の管弦楽部のＯＧとしてステージに上がられました。<br><br>愛子さまはチェロを担当し、ワーグナーの歌劇「タンホイザー」の大行進曲を演奏されました。愛子さまは、今月８日の入学式までの休みの期間中も演奏会のために練習してきたということで、真剣な表情で指揮や楽譜を確認しながら息の合った演奏を披露し、演奏後は立ち上がって観客の拍手にこたえられました。<br><br>このあと、初等科からＯＢまでのおよそ４００人による大合同演奏が行われ、愛子さまはエルガーの「威風堂々」とシュトラウスの「ラデツキー行進曲」の２曲を演奏され、客席からは大きな拍手が送られていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 14:30:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢ドライバー事故防止へ 安全技術の標準装備化広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高齢ドライバー事故防止へ 安全技術の標準装備化広がる</span><time datetime="2017-04-16T15:04"><span>4月16日</span> <span>15時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950281_1704161328_1704161408_01_02.jpg" alt="高齢ドライバー事故防止へ 安全技術の標準装備化広がる" id="news_image"></div><div>高齢ドライバーによる事故が相次ぐ中、自動車メーカーの間では、自動ブレーキやペダルの踏み間違いによる急発進を防ぐ機能などの安全技術を標準装備とする動きが広がっています。</div><div>このうちマツダは、国内で販売する新車について、ドライバーが希望する場合に付け加えることができる安全技術を、今年度中に、ほぼすべての車種で標準装備にします。<br><br>搭載されるのはカメラとレーダーで、前方の歩行者などを検知し、衝突のおそれがあると自動でブレーキがかかる機能や、ブレーキとアクセルの踏み間違いを防ぐ機能などです。藤原清志専務は「安全技術は高齢化社会のトップを走る日本こそ必要な技術だ。今後、ほかの先進国も高齢化する中で、日本発の技術を普及させたい」と話しています。<br><br>また、ＳＵＢＡＲＵも、来月から販売する新型のＳＵＶ＝多目的スポーツ車に、自動ブレーキや、衝突時に歩行者を保護するエアバッグを標準装備にします。この会社では、すでに国内で販売する新車の８割以上に自動ブレーキを搭載していて、今後、対象車種をさらに広げる方針です。<br><br>政府は、２０２０年までに自動ブレーキの搭載率を９０％以上にする目標を掲げていて、自動車メーカーの間で安全性能を拡充する動きはさらに広がりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 15:04:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>