<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＮＨＫ世論調査 各政党の支持率は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ世論調査 各政党の支持率は</span><time datetime="2019-11-11T19:23"><span>11月11日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173051_1911111918_1911111923_01_03.jpg" alt="ＮＨＫ世論調査 各政党の支持率は" id="news_image"></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、<br>各党の支持率は、<br>▽「自民党」が36.8％、<br>▽「立憲民主党」が6.3％、<br>▽「国民民主党」が1.4％、<br>▽「公明党」が3.8％、<br>▽「日本維新の会」が2.2％、<br>▽「共産党」が3.5％、<br>▽「社民党」が0.3％、<br>▽「れいわ新選組」が1.2％、<br>▽「ＮＨＫから国民を守る党」が0.2％、<br>▽「特に支持している政党はない」が37.7％でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:23:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ世論調査 内閣支持47％ 不支持35％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ世論調査 内閣支持47％ 不支持35％</span><time datetime="2019-11-11T19:24"><span>11月11日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173011_1911111922_1911111924_01_03.jpg" alt="ＮＨＫ世論調査 内閣支持47％ 不支持35％" id="news_image"></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、２か月前の調査より１ポイント下がって47％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は２ポイント上がって35％でした。</div><div>ＮＨＫは、今月８日から３日間、全国の18歳以上の男女を対象にコンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「ＲＤＤ」という方法で世論調査を行いました。<br><br>調査の対象となったのは2174人で、58％にあたる、1253人から回答を得ました。<br><br>それによりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、２か月前の９月の調査より１ポイント下がって47％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は、２ポイント上がって35％でした。<br><br>支持する理由では、<br>「他の内閣より良さそうだから」が47％、<br>「実行力があるから」と「支持する政党の内閣だから」が、それぞれ16％などとなりました。<br><br>逆に、支持しない理由では、<br>「人柄が信頼できないから」が35％、<br>「政策に期待が持てないから」が32％などとなっています。<br><br>先月、菅原 前経済産業大臣と河井 前法務大臣が相次いで辞任したことによる安倍政権への影響を聞いたところ、<br>「大いに影響がある」が９％、<br>「ある程度影響がある」が39％、<br>「あまり影響はない」が35％、<br>「まったく影響はない」が９％でした。<br><br>安倍総理大臣の在任期間は、今月20日で憲政史上最長の2887日となります。これまでの安倍政権の仕事ぶりの評価を尋ねたところ、<br>「大いに評価する」が９％、<br>「ある程度評価する」が52％、<br>「あまり評価しない」が24％、<br>「まったく評価しない」が８％でした。<br><br>安倍内閣の実績として、最も評価していることを６つの選択肢をあげて聞いたところ、<br>「外交・安全保障」が23％で最も多く、<br>次いで、「少子化対策や子育て支援」が16％、<br>「働き方改革」が13％、<br>「経済政策」が11％、<br>「消費税率の引き上げ」が９％、<br>「社会保障」が６％でした。<br>一方、「どれも評価しない」と答えた人は、10％でした。<br><br>安倍総理大臣が意欲を示す憲法改正について、国会で議論を早く進めるべきかどうか質問したところ、<br>「早く進めるべき」が33％、<br>「早く進める必要はない」が32％、<br>「議論をする必要はない」が22％でした。<br><br>日本と韓国の関係が冷え込むなか、安倍総理大臣とムン・ジェイン（文在寅）大統領がおよそ１年ぶりに着席してことばを交わしました。<br>これをきっかけに日韓関係が改善に向かうかどうかについて聞いたところ、「改善に向かうと思う」が16％、<br>「改善に向かうとは思わない」が68％でした。<br><br>大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入を文部科学省が、延期したことについて、<br>「延期は当然だ」が59％、<br>「予定通り実施すべきだった」が16％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:24:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AIで“くずし字”の解読に挑む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>AIで“くずし字”の解読に挑む</span><time datetime="2019-11-11T19:59"><span>11月11日</span> <span>19時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111813_1911111817_01_02.jpg" alt="AIで“くずし字”の解読に挑む" id="news_image"></div><div></div><div>日本で古くから使われてきた手書きの文字「くずし字」を、AI＝人工知能を使って瞬時に今の文字に置き換えるシステムの開発を競う国際コンペが行われ、およそ300チームがより精度の高い解読に挑みました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111908_1911111918_01_03.jpg" alt=""><div>「くずし字」は平安時代から明治時代の初めごろまで広く使われていましたが、今の文字と形が大きく異なっていたり複数の文字が連続して書かれたりしていることから、正確に解読できる人には限りがあります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111813_1911111817_01_03.jpg" alt=""><div>このため「人文学オープンデータ共同利用センター」などは、AIを使ってくずし字を瞬時に今の文字に置き換えるシステムを開発し、そのうえで新たな発想を加えてさらに精度を高めようと国際コンペを行いました。<br><br>コンペでは、センターのシステムをもとに新たな手法を開発することで、数千枚の画像に書かれたくずし字をどれだけ正確に認識できるかが競われ、国内外の企業や研究者などおよそ300チームが参加しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_05.jpg" alt=""><div>11日、東京都内で上位の10チームが表彰され、優勝した中国のチームは、95％の割合でくずし字を正しく解読できたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_06.jpg" alt=""><div>大会を主催した人文学オープンデータ共同利用センターの北本朝展センター長は「これまでくずし字に関心がなかった人も含めて、世界中の人からいろんなアイデアを集めることができた。出された意見を共有することで、研究がさらに進むことが期待できる」と話していました。</div></div><div><h3>数億点規模も解読進まず</h3><div>人文学オープンデータ共同利用センターによりますと、国内には現在もくずし字で書かれた過去の資料が数億点規模で残されていると言われていますが、人が読める量には限りがあり、解読されていない資料が数多く残されていることが課題となっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_07.jpg" alt=""><div>書かれた内容が読めずに価値が分からず廃棄されたり、これまで知られていない地域の歴史や災害の記録などが解読されないまま残されていたりするケースが見られるということです。<br><br>北本朝展センター長は「これまで知られていなかった災害や復興の記録を読んでいくことで、貴重な情報が得られることもある。くずし字を読める人が限られる中で、AIは人の手助けをしてくれるはずだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>意味ではなく画像として認識</h3><div>人文学オープンデータ共同利用センターが開発した解読システムは、古文書のどこにどのような文字があるのかを、AIが画像として認識します。<br><br>認識した文字の形の特徴を、あらかじめ学習したおよそ100万字分のくずし字のデータと照らし合わせることで、今の文字に置き換えていきます。<br><br>文字は順番に解読するのではなく、ことばの意味や前後のつながりを考慮せずに形の特徴だけで判別するということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_08.jpg" alt=""><div>センターによりますと、人の手では最低でも10分ほどかかる１ページのくずし字を、数秒で解読できるということです。<br><br>一方、今の段階では、AIがすべての文字を正しく解読できるわけではなく、文字を読む順番についても判断できないため、文章の意味を正確に理解するには専門家による確認作業が必要となります。<br><br>今回の国際コンペでは、このシステムをもとにおよそ300チームが精度の向上に挑み、上位のチームの手法はウェブ上に公開されています。</div></div><div><h3>コンペの入賞者は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_09.jpg" alt=""><div>コンペでは海外のチームが上位を占める中、１人で開発にあたった福岡県の土井賢治さんが３位に入賞しました。<br><br>土井さんはIT企業のエンジニアで、ネットオークションに出品された商品が本物か偽物かを投稿された画像から判断するシステムの構築に携わっています。<br><br>また、趣味でもSNSに投稿されたラーメンの画像がどこの店舗で出されたものかを数万枚の画像データをもとに予測するシステムを運営していて、日々の仕事や趣味で培った手法を応用してくずし字の特徴を見極める精度を上げていったということです。<br><br>土井さんが開発したシステムは、全体の94％余りの文字を解読することに成功しました。<br><br>土井さんは「くずし字は存在を知っている程度でしたが、機械で読めることの意義はすごく感じました。読まれていない文書がたくさんある中で解読がもっと進んでいけば、災害の歴史を知ることにも役立つと思いますし、社会的な意義も大きいと感じました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:59:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>音響機器メーカー オンキヨー オーディオ部門の社員３割削減へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>音響機器メーカー オンキヨー オーディオ部門の社員３割削減へ</span><time datetime="2019-11-11T20:07"><span>11月11日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173271_1911111911_1911112007_01_02.jpg" alt="音響機器メーカー オンキヨー オーディオ部門の社員３割削減へ" id="news_image"></div><div></div><div>経営不振に陥っている音響機器メーカー「オンキヨー」は、いったんはまとまった家庭用オーディオ事業の売却が中止となったことから、この部門に携わる社員の３割を削減し、経営の合理化をはかる方針を発表しました。</div><div>大阪市に本社がある「オンキヨー」は、おととしまで５年連続の最終赤字となっていて経営の立て直しのためことし５月、アメリカの音響機器会社に家庭用オーディオ事業を売却することでいったんは合意しました。<br><br>しかし、その後、双方とも契約の条件を満たすことが難しくなったとして先月事業売却を中止し、戦略の見直しを迫られていました。<br><br>このため「オンキヨー」は、オーディオ事業を自社で続けるため、この部門に携わる社員の３割を削減し、合理化をはかる方針を発表しました。<br><br>また、一段のコスト削減のため大阪 北浜にある本社を閉鎖し、大阪に２か所、東京に１か所と分散していた技術部門とともに新たにつくる東大阪市の拠点に集約するとしています。<br><br>オンキヨーとしては家庭用オーディオ事業を継続しつつ、安定した収益につながる家電メーカーや自動車メーカー向けのスピーカーを製造する事業を強化する考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高品質にこだわるも競争力喪失</h3><div>国内のオーディオメーカーは、かつては高い技術力を背景に国際的にも通用するブランドを確立していました。<br><br>中でも「パイオニア」、「山水電気」、それに「トリオ」、のちの「ケンウッド」は1980年代には「国産オーディオ御三家」と称されていました。<br><br>しかし、音楽の世界ではデジタル化が進み、インターネットを通じた音楽配信が普及して、スマホなどでも気軽に音楽を聴けるようになりました。<br><br>海外メーカーが次々と参入し、消費者ニーズに合った製品を供給する一方、日本メーカーは自社の技術力を生かそうと高品質路線にこだわり、次第に競争力を失っていきます。<br><br>「山水電気」は2014年に破産。<br><br>「パイオニア」は2015年に家庭用オーディオ事業を「オンキヨー」に売却。カーナビゲーション事業に集中してきましたが、経営の立て直しのためことし3月で上場を廃止し、香港のファンドの傘下に入りました。<br><br>そして、パイオニアから家庭用オーディオ事業を引き継いだオンキヨーも事業をいったんは売却しようと試み、事業を続けることの難しさがうかがえます。<br><br>一方、「ケンウッド」は2008年に「日本ビクター」と経営統合する道を選び、現在は「ＪＶＣケンウッド」として、カーナビ事業を収益の柱にする業態転換を果たしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:07:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 抗議活動に発砲 市民の反発激しく 金融街で催涙弾</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 抗議活動に発砲 市民の反発激しく 金融街で催涙弾</span><time datetime="2019-11-11T20:27"><span>11月11日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173001_1911111722_1911111743_01_02.jpg" alt="香港 抗議活動に発砲 市民の反発激しく 金融街で催涙弾" id="news_image"></div><div></div><div>香港では11日朝、抗議活動に参加していた若者に警察官が発砲し１人が重体となったことを受けて、警察に対する反発は幅広い層の市民にさらに広がり、各地で警察との衝突が相次ぎました。一方、警察は、警察に抗議しようと、昼休み中の会社員らが集まった金融街で催涙弾を撃ち込むなど抗議活動を抑え込む姿勢をさらに強めていて、双方の対立は一層激しくなっています。</div><div>香港の警察などによりますと11日朝、香港島東側の住宅地で抗議活動に参加していた若者に警察官が発砲し、21歳の男性がけがをして病院で治療を受けていて、重体だということです。<br><br>これを受けて午後には、警察に抗議しようと、香港島の中心部にある金融街で抗議活動が呼びかけられ、周辺の金融街で働く昼休み中の会社員など数百人が「警察は殺人者だ」などと声を上げながら路上にあふれました。<br><br>集まった多くの市民は、ガスマスクなどの装備をしていない状態でしたが、警察は催涙弾を何度も撃ち込み、通りいっぱいに白い煙が立ちこめたため、スーツ姿の会社員が走って避難するなど混乱が広がりました。<br><br>このほか香港では11日、ＳＮＳ上の呼びかけに応じて道路を塞ぐ市民と、これを取り締まろうとする警察との間で衝突が各地で起き、香港政府によりますと、これまでに発砲を受けた男性を含めて男女合わせて49人がけがをして病院で手当てを受けたということです。<br><br>林鄭月娥長官は11日夜、急きょ記者会見し、「きょう発生した交通網への暴力的な妨害は、市民生活に影響が出ただけでなく市民を危険にさらし、学生が警察に撃たれたり、一般市民が火を放たれるなど多くの被害者をもたらしている」として、一部の市民による抗議活動を強く非難するとともに、市民に自制を呼びかけました。<br><br>香港では先週、一連の抗議活動が始まって以来初めての死者が出たあと、抗議活動の中心となっている若者以外の市民の幅広い層に警察への反発が広がる一方で、警察は抗議活動を抑え込む姿勢をさらに強めていて、双方の対立は一層激しくなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>市民からは警察への不満の声</h3><div>警察が催涙弾を発射した香港島のセントラルは、アジア有数の金融センターの中心地で、当時は昼ごはんを食べるために外出する市民も多く、警察に対する不満の声が聞かれました。<br><br>このうち、近くの会社で働く女性は「警察は武器も持っていない人を至近距離で撃っている。これ以上はもう受け入れられない。これは香港ではない」と警察に対し、強い憤りを感じていました。<br><br>また、弁当を買いに会社から出てきたという男性は「昼ごはんの時間に歩いているだけなのに、なぜ催涙弾を撃つ必要があるのか。警察はコントロールを失い、何をしてもいいと考えているのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>人権団体「武力を乱用 報復のための行為」</h3><div>香港で抗議活動に参加していた若者に警察官が発砲したことを受けて、国際的な人権団体「アムネスティ・インターナショナル」の香港支部が声明を発表しました。<br><br>この中で「香港の警察が撃った実弾は明らかに武力を乱用したものだ。これは取締りのためではなく、報復のために制御が効かなくなった行為だ」と警察を批判しました。<br><br>そのうえで「早急に独立した調査機関が警察の対応を確認し、さらに多くの命が危険にさらされることを防がなければならない。武器を持っていない人に警察が至近距離から発砲することは直ちにやめなければならない。警察は状況を悪化させるのではなく、沈静化するために運用されなければならない」として、警察が対応を改善させるよう呼びかけてました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:27:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奈良県が投票先など問う調査 専門家からは問題だという指摘も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奈良県が投票先など問う調査 専門家からは問題だという指摘も</span><time datetime="2019-11-11T20:41"><span>11月11日</span> <span>20時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173381_1911112023_1911112041_01_02.jpg" alt="奈良県が投票先など問う調査 専門家からは問題だという指摘も" id="news_image"></div><div></div><div>奈良県が有権者を対象に行った政治に関する意識調査で、先の参議院選挙や奈良県知事選挙の投票先や、特定の政治家や政党に対する好感度などを尋ねていたことがわかりました。専門家からは、行政がこうした調査を行うのは問題だという指摘も出ています。</div><div>奈良県は先月から今月にかけて、無作為に抽出した県内の18歳以上の2000人の有権者を対象に、調査用紙に無記名で回答してもらう形式で、政治に関する意識調査を初めて実施しました。<br><br>質問は36項目にわたり、性別や年齢、職業などに加え、ことし７月の参議院選挙や４月の奈良県知事選挙、奈良県議会議員選挙での投票先を尋ねています。<br><br>また、安倍総理大臣や奈良県の荒井知事、それに大阪維新の会と、いわゆる「大阪都構想」などにどの程度、好感を持っているかについても質問しています。<br><br>奈良県は「地方政治に関心を高めてもらうための基礎的なデータとして活用したい。個人が特定できないよう統計処理をするので問題はない」としています。<br><br>一方、政治意識に詳しい埼玉大学の松本正生教授は「特定の政治家や政党のいわば支持率を県が調査するのは問題で、投票の秘密などが守られるのかという懸念もある。行政がこうした調査を行うケースはきいたことがなく、何が目的なのか疑問が残る」と指摘しています。<br><br>奈良県は、来年３月に今回の調査結果を公表するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:41:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012172781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保</span><time datetime="2019-11-11T21:00"><span>11月11日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172781_1911111429_1911111430_01_02.jpg" alt="護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保" id="news_image"></div><div>９日、大阪 東大阪市で大阪地方検察庁が車で護送していた男に逃走された事件で、11日午後、男の身柄が大阪市の淀川にかかる橋の上で確保されました。</div><div>身柄が確保されたのは９日の早朝に東大阪市内で大阪地検の護送車両から逃走していた大植良太郎被告（42）です。<br><br>大阪地検は覚醒剤の使用などの罪で起訴されている大植被告の保釈が取り消されたことを受け、事務官３人が大植被告を収容するため車で護送していました。<br><br>ところが「手錠がきつい」と言われた事務官が片方の手錠を外したところ、車内で暴れられたうえドアを開けて逃げられました。<br><br>行方を捜していた検察と警察は10日、立ち寄り先として捜査していた大阪 住吉区で不審な車を発見しましたが、その場で逃げ去られました。<br><br>その後、夕方になって男が乗っていた車は大阪 北区で乗り捨てられているのが見つかったためその周辺で捜索を続けていました。<br><br>そして11日午後２時ごろ警察が大阪市の淀川にかかる十三大橋のすぐ近くで大植被告を発見し、橋の上で身柄を確保しました。<br><br>捜査関係者によりますと確保される際、捜査員に「大植か」と声をかけられると「そうです。もう疲れました」と話したということです。<br><br>手首の手錠は外れていたということで検察は今後、逃走の詳しい状況を調べることにしています。<br><br>一方、警察は大植被告をかくまっていたとして知人で大阪 住吉区のアルバイト塗装工 荻野※コウ昇容疑者（37）を犯人蔵匿の疑いで逮捕し、いきさつについて調べています。<br><br>（※コウ＝候のにんべん右の縦棒なし）</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告確保までの捜査は</h3><div>捜査関係者によりますと、検察と警察は、大阪 住吉区に住む大植被告の知人宅の周辺を10日の朝から捜査していました。<br><br>そして昼前、同じ住吉区の駐車場から知人の車が出て行くのを発見しました。この際、知人が近くの路上にいたことから、大植被告が乗っているとみて追跡したところ、阪神高速の環状線や池田線を猛スピードで逃走し、見失ったということです。<br><br>午後２時半ごろに大阪 北区のコインパーキングに車が乗り捨てられているのが見つかり、検察と警察は周辺に潜伏しているとみて重点的に捜査してきました。<br><br>その結果、11日午後１時半すぎに大阪市の淀川にかかる十三大橋の近くで捜査員が不審な男を見つけ、大植被告と確認したあと橋の上で確保しました。<br><br>この逃走事件で警察は、被告をかくまったとして住吉区の37歳の知人の男を逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、防犯カメラの解析などから大植被告は逃走してから２日間、この知人が借りている住吉区内の住宅や、西区のマンションなどに潜伏していた疑いがあるということです。<br><br>警察は、ほかにも複数の少年が関わったとみて調べています。</div></div><div><h3>橋の上で警察官に囲まれる</h3><div>ＮＨＫは大阪市内で男が確保された際の様子を撮影しました。<br><br>男は淀川にかかる十三大橋の上で複数の警察官に囲まれてパトカーに乗せられました。<br><br>めがねをかけ灰色のニット帽をかぶり、白いマスクをかけているのが確認できました。<br><br>男は両側を警察官に挟まれる形でパトカーの後部座席に座り、警察官とことばを交わす様子も確認できました。</div></div><div><h3>住民 検察の対応に疑問の声も</h3><div>被告が逃走した大阪 東大阪市の現場近くに住む人たちからは、身柄確保の知らせに安どの声が聞かれた一方、検察の対応に対する疑問の声も聞かれました。<br><br>近くの幼稚園に子どもを通わせる母親は「事件のあとは心配で雨戸を閉めていましたが、身柄が確保され、安心しました」と話していました。<br><br>また、小学生の子どもを持つ50代の母親は「確保されてほっとしましたが、土曜に事件が起きてからの男の足取りなど、わかっている情報は出してくれたほうが安心できたと思う。警察署の近くでなぜ手錠をはずしたのか疑問です」と話していました。<br><br>さらに、20代の女性は「逃走事案が２度起きているので、何かしらの対処をしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐ失態 問われる検察の姿勢</h3><div>大阪地検は先月30日にも収容しようとした被告の逃走を許していました。<br><br>その前回の逃走事件は地検の支部に呼んでいた被告の女に「車に荷物を取りにいきたい」と言われ、庁舎の外に連れ出し息子が運転する車に不用意に近づかせたことで起きました。<br><br>事務官をはねて逃げるという危険なものでしたが、検察が事件の発生を公表したのは５時間後でした。<br><br>さらに、逃げたのが女性だとか、ひき逃げ事件の被告だといった理由で近隣住民には影響がないと判断し、地元の自治体にはいっさい連絡しなかったことで大きな批判を浴びました。<br><br>そのわずか10日後にまた起きた今回の逃走事件のきっかけは、事務官が護送中に手錠を外したことでした。<br><br>そして地域に不安が広がる中で10日、被告の関係先を捜索中に不審な車を発見しながら暴走されて再び逃げられるという危険な事態が起きたにもかかわらず公表していませんでした。<br><br>失態を重ねたうえに、重要な情報を迅速に発信しようとしない大阪地検の姿勢が問われています。</div></div><div><h3>大阪地検 謝罪も具体的な説明は拒む</h3><div>大植被告の身柄が確保されたことを受け、大阪地方検察庁は上野暁総務部長が午後５時から報道発表を行いました。<br><br>冒頭、上野部長は「被告を逃走させてしまったことは遺憾であるが、身柄が確保されたことを安どしている。東大阪市をはじめ近隣住民に不安を覚えさせる結果になった点について重く受け止めており、申し訳なく思っている。先日、岸和田市で発生した逃走事案と合わせ、今後の収容の在り方についてしっかり検討したい」と述べました。<br><br>しかし、その後は、記者から確保するまでの経緯や情報発信をしなかった理由を問われても「今後の業務に支障がでるおそれがるので回答は差し控える」と繰り返し具体的な説明を拒みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012172781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>