<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>タイ国際航空が事実上の経営破たん 新型コロナウイルスの影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ国際航空が事実上の経営破たん 新型コロナウイルスの影響</span><time datetime="2020-05-19T16:06"><span>5月19日</span> <span>16時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436041_2005191513_2005191514_01_02.jpg" alt="タイ国際航空が事実上の経営破たん 新型コロナウイルスの影響" id="news_image"></div><div></div><div>タイ政府は経営が一段と悪化していたタイ国際航空について、会社更生の手続きに入ることを決めました。新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、事実上、経営破たんし、裁判所の監督のもと経営再建を進めることになりました。</div><div>タイを代表する航空会社のタイ国際航空は、格安航空会社との競争が激しくなったことなどから、3年連続で最終赤字だったうえ、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で国際線の運航ができなくなり、経営が一段と悪化していました。<br><br>このためタイ国際航空は当初、51％の株式を保有するタイ政府に対して、資金支援を求め、従業員の大幅な削減など経営再建計画の取りまとめを条件に、日本円でおよそ1800億円の公的支援を受ける見通しでした。<br><br>しかし計画の策定が遅れていたことから、タイ政府は方針を転換し、19日開かれた閣議で、タイ国際航空について、会社更生の手続きに入ることを決め、タイ国際航空は、事実上、経営破たんしました。<br><br>今後は裁判所の監督のもと、経営再建を進めることになり、タイ国際航空はこれまでどおり事業は継続するとしています。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、世界の航空各社は軒並み苦境に陥っていて、先月にはオーストラリアの航空大手ヴァージン・オーストラリアが事実上、経営破たんしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 15:14:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ “WHOが情報の入手と共有に失敗し感染拡大”と主張</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012435741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ “WHOが情報の入手と共有に失敗し感染拡大”と主張</span><time datetime="2020-05-19T15:48"><span>5月19日</span> <span>15時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435741_2005191205_2005191205_01_02.jpg" alt="アメリカ “WHOが情報の入手と共有に失敗し感染拡大”と主張" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスへの対応を協議するＷＨＯ＝世界保健機関の総会で、アメリカは、中国を念頭に発生を隠そうとした国があったと批判し、ＷＨＯが情報の入手と共有に失敗して感染を拡大させたと主張しました。米中の対立の中、国際的な協調の難しさが浮き彫りになっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012435741_2005191211_2005191214_01_04.jpg" alt=""><div>ＷＨＯの年次総会は日本時間の18日夜から2日間の日程で始まり、テレビ会議の形式で各国の首脳や代表が演説しました。<br><br>この中でアメリカのアザー厚生長官は「ＷＨＯは世界が必要とする情報を得ることに失敗し、多くの命を失わせた」と主張しました。<br><br>さらに中国を念頭に「ある加盟国は新型コロナウイルスの発生を明らかに隠そうとして透明性を確保する義務を踏みにじった」としたうえで、「ＷＨＯは情報の共有と透明性の確保という中核的な任務を果たすことに失敗した」と述べて、中国とＷＨＯの対応が世界的な感染の拡大を招いたと批判しました。<br><br>これに先だって中国の習近平国家主席は「中国は一貫して透明性をもって、ＷＨＯや関係国に速やかに情報を提供してきた」と述べて隠ぺいはなかったと強調していて、米中の主張は真っ向から対立しました。<br><br>さらに習主席は国際的なウイルス対策として今後2年間で20億ドル、日本円で2100億円余りを拠出すると表明しました。<br><br>また総会ではＷＨＯのテドロス事務局長は、できるだけ早い時期にＷＨＯや各国の対応を検証する方針を示しました。<br><br>台湾のオブザーバーの資格での総会への参加は認められませんでした。<br><br>総会は日本時間の19日午後7時から2日目の会議が開かれますが、米中の対立の中、国際的な協調の難しさが浮き彫りになっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領「ＷＨＯは中国の操り人形だ」</h3><div>アメリカのトランプ大統領はＷＨＯ＝世界保健機関の総会について「きょうはスピーチをしないことにした。近い将来のいつかやることになるだろう」と述べ、みずからの意思でスピーチをしなかったとしたうえで、「ＷＨＯは中国の操り人形だ」と批判しました。<br><br>またアメリカが、ＷＨＯへの資金の拠出を一時的に停止していることをめぐっては、「中国は去年4千万ドル出した。われわれは長年年間、4億5千万ドル出してきた。だからそれを4千万ドルにすることを考えていた」と述べ、中国と同じ程度の規模に減額することを検討していたと明らかにしました。<br><br>そのうえで「かなり近く決定することになる」と述べ、近く対応を判断する考えをあらためて示しました。</div></div><div><h3>米大統領「30日後 改善見られなければ 資金拠出を恒久停止」</h3><div>アメリカのトランプ大統領はＷＨＯ＝世界保健機関の新型コロナウイルスへの対応をめぐって、18日夜、テドロス事務局長にあてたとする書簡を投稿し、ＷＨＯの一連の対応を批判しました。そしてＷＨＯが今後30日間に大幅で実質的な改善が見られなければ、ＷＨＯへの資金の拠出を恒久的に停止するほか、「ＷＨＯへの加盟について再考する」として、対応を強く迫りました。</div></div><div><h3>官房長官「収束後に十分な検証を」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「新型コロナウイルスのような世界に甚大な影響を与える感染症に対しては、ＷＨＯを中心に国際社会が一致して対応すべきであり、今回の総会も国際社会の協力に向けたメッセージを発信する機会となるべきだ」と述べました。<br><br>そのうえで「今後、同様の事態に備えるためにも、発生源や初動対応、感染経路などを含め、ＷＨＯの機能について事態の収束後に十分な検証を行わなければならない。その結果は国際社会が納得するようなものであるべきで、公平で独立した包括的な検証が大事だ」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、台湾のオブザーバー参加が認められなかったことについて「残念だ。従来より、国際保健の課題に対応するには地理的空白を生じさせるべきではないと考えており、今回も公衆衛生上の成果をあげた地域として台湾に言及した。引き続き、あらゆる機会を捉えてわが国の立場をしっかり主張していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012435741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 15:48:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに５人感染確認 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに５人感染確認 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-19T15:52"><span>5月19日</span> <span>15時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436141_2005191552_2005191552_01_02.jpg" alt="東京 新たに５人感染確認 緊急事態宣言以降で最少 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、19日、都内で新たに5人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日の感染確認が5人となるのは先月7日に緊急事態宣言が出されて以降、最も少なく、今月17日に続いて2回目です。また、30人以下となるのは10日連続です。これで都内で感染が確認された人は、合わせて5070人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 15:52:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“コロナ感染予防改めて徹底を”1都3県の知事が共同メッセージ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“コロナ感染予防改めて徹底を”1都3県の知事が共同メッセージ</span><time datetime="2020-05-19T15:54"><span>5月19日</span> <span>15時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436051_2005191515_2005191516_01_02.jpg" alt="“コロナ感染予防改めて徹底を”1都3県の知事が共同メッセージ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が続いている首都圏の1都3県の知事は、外出の自粛や人との距離の確保といった感染予防を改めて徹底するなどとした共同メッセージをまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436051_2005191515_2005191516_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>緊急事態宣言が続いている首都圏の1都3県の知事は19日テレビ会議を開きました。この中で、東京都の小池知事は「『ステイホーム週間』の成果を示すような数値がそれぞれで出ているが、1都3県はいまだ宣言のさなかにあることを決して忘れてはいけない」と呼びかけました。<br><br>これに対し、埼玉県の大野知事は「酒類の提供時間の短縮など、効果の出るところは1都3県で取り組んでいきたい」と応じました。また、神奈川県の黒岩知事は「この日曜日は湘南海岸でも大渋滞した。都県をまたいだ移動は極力控えなければならない」と述べたほか、千葉県の森田知事も「ここで油断してはいけない。県民には不要不急の外出を自粛するよう改めて強くお願いしている」と述べました。<br><br>そして4人の知事は緊急事態は継続中だとして、外出の自粛や人との2メートルの距離の確保など感染予防を改めて徹底し、次の感染拡大の波に備えた連携の強化を盛り込んだ共同メッセージをまとめ、都民や県民に呼びかけることを確認しました。</div></div><div><h3>神奈川 黒岩知事「問題意識や情報の共有が大事」</h3><div>1都3県の知事とのテレビ会議のあと、神奈川県の黒岩知事は「政府の緊急事態宣言の解除の基準に神奈川や東京は到達していない一方、千葉と埼玉はクリアしていて、神奈川が足を引っ張っているようで忍びない思いがあったが、両知事は『首都圏は一体で臨む』という見解を示してくれた。首都圏で問題意識や情報を共有していくことが大事だと思う」と述べました。<br><br>また、宣言が解除されたあとの県の対応、いわゆる「ロードマップ」については、「宣言が解除されるまでは今のままだが、以前から検討しており、解除されたあとの神奈川県の対応は、あす発表したい」と述べ、休業要請の緩和などの道筋をあす発表する考えを示しました。</div></div><div><h3>埼玉 大野知事「首都圏で全体で取り組んで」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436051_2005191515_2005191516_01_04.jpg" alt=""><div>1都3県のテレビ会議で埼玉県の大野知事は「埼玉県の直近1週間の新規感染者数は、10万人あたりで0.3人で、今月15日以降は国の基準を下回っているが、感染経路の2割が東京由来で、首都圏全体での取り組みが必要だ。解除も一体であるべきで、首都圏が全体で取り組まなくてはいけないのは宿命づけられている」と述べ、改めて連携を求めました。<br><br>そのうえで「埼玉県で感染経路をしっかりと追いたかったが、データを提供してもらえないケースがあり、各都県の間でしっかりと共有していくべきだ」と述べ、情報共有を図っていくための協力を求めました。</div></div><div><h3>千葉 森田知事「情報共有が大事」</h3><div>1都3県の知事で行われたテレビ会議で、千葉県の森田知事は「千葉県では新規感染者がゼロの日もあるなど、この3週間、感染者が1桁の状態が続いているが、ここで油断をしてはいけない。県民には都県をまたぐ移動を含め、不要不急の外出を自粛するよう改めて強くお願いしている」と述べました。<br><br>また、今後の対応について「経済の疲弊も問題になっているが、私たちが連携してやっていくためには、いっそうの情報共有が大事だ」としたうえで、宣言に伴う措置の解除について問われると「首都圏が一体となって臨まないといけない」という考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 15:54:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪など新規感染者減少も 宣言解除は“総合的判断” 西村大臣</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪など新規感染者減少も 宣言解除は“総合的判断” 西村大臣</span><time datetime="2020-05-19T15:56"><span>5月19日</span> <span>15時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436101_2005191542_2005191556_01_02.jpg" alt="大阪など新規感染者減少も 宣言解除は“総合的判断” 西村大臣" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の対象となっている8都道府県について西村経済再生担当大臣は参議院内閣委員会で、大阪、京都、兵庫は新たな感染者の数が解除の目安を満たしているとしたうえで、解除するかどうかは医療提供体制なども含め総合的に判断する考えを示しました。</div><div>西村経済再生担当大臣は緊急事態宣言の対象となっている8つの都道府県のうち、大阪、京都、兵庫の関西2府1県について、このところ人口10万人当たりの新たな感染者の数が減少し、宣言を解除する際の目安の1つを満たしていると指摘しました。<br><br>そのうえ「大阪府の入院患者も確保されている病床の半分以下になっておりかなり余裕があるが、重症者の数が減っていない状況もあり、専門家が重視している」と述べ、解除するかどうかは医療提供体制や検査体制も含め総合的に判断する考えを示しました。<br><br>また、宣言が解除された地域を再び対象とする場合の基準について「再び感染者が増えてきた時はより厳しい目で見て、大きな波にならないようにしないといけない。引き続き専門家に考えていただきたい」と述べ、感染経路不明の患者の割合が30％を上回っているかどうかなど、より厳しい基準で判断する考えを重ねて示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 15:56:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小中学校の夏休み短縮 東京23区内ですでに決定も 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小中学校の夏休み短縮 東京23区内ですでに決定も 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-19T15:58"><span>5月19日</span> <span>15時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436111_2005191552_2005191558_01_02.jpg" alt="小中学校の夏休み短縮 東京23区内ですでに決定も 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で都内の小中学校で休校が続く中、東京23区では、授業の遅れを取り戻すためすでに4つの区が夏休みの短縮を決めたほか、14の区が短縮する方向で検討していることが各区への取材でわかりました。</div><div>東京23区の公立の小中学校は「緊急事態宣言」の期限となっている今月末までの休校が決まっています。<br><br>授業に遅れが出ていることから東京23区のうち、目黒区、北区、足立区、江戸川区の4つの区は、すでに夏休みを短縮することを決め、保護者などに伝えています。夏休みの期間を目黒区では8月1日から24日、北区では8月1日から23日、足立区では8月8日から23日、江戸川区は8月8日から24日とし、例年より10日間から3週間程度、短くします。<br><br>このほか14の区が短縮する方向で具体的な日程を検討していて、残りの5つの区は短縮するかどうかを含め検討しているとしています。<br><br>一方で、夏休みを短縮することでの課題もあります。各区の教育委員会によりますと教室へのエアコンの設置は進んでいるものの、登下校中や休み時間の熱中症対策、学習塾の夏期講習やスポーツチームの活動と授業が重なってしまう子どもが出ること、それに当初の予定になかった給食を用意できるかといったことが課題となるということです。<br><br>また、夏休みの短縮だけでは授業の遅れが解消できないとして目黒区や江戸川区では土曜日の授業を増やしたり、行事を中止して空いた時間を授業に充てることを検討しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 15:58:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>選挙違反事件 河井議員秘書が起訴内容認める 連座制適用争うか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/k10012436151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>選挙違反事件 河井議員秘書が起訴内容認める 連座制適用争うか</span><time datetime="2020-05-19T16:04"><span>5月19日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200519/K10012436151_2005191601_2005191604_01_02.jpg" alt="選挙違反事件 河井議員秘書が起訴内容認める 連座制適用争うか" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の河井案里議員の陣営による選挙違反事件で、運動員買収の罪に問われている公設秘書は、19日の裁判で起訴された内容を認めました。弁護士は罰金刑にとどめるよう求める方針で、実質的に連座制の適用について争うものとみられます。</div><div>自民党の河井案里議員の公設第二秘書、立道浩被告（54）は去年7月の参議院選挙でいわゆるウグイス嬢14人に法律の規定を超える報酬を支払ったとして、夫の河井克行前法務大臣の政策秘書とともに公職選挙法違反の運動員買収の罪で起訴されました。<br><br>先月広島地方裁判所で開かれた初公判では起訴内容を認めるかどうかを留保していました。<br><br>19日の2回目の審理で立道秘書は「違法な報酬を支払ったのは事実です」などと述べて起訴内容を認めました。<br><br>秘書の弁護士は「報酬額の決定に関与していない」として従属的な立場だったと主張しました。<br><br>立道秘書について検察は、議員本人の当選が無効となる連座制の対象に該当するとして、100日以内に判決を出すよう求める「百日裁判」を申し立てています。<br><br>今後禁錮以上の有罪判決が言い渡され確定した場合、検察は連座制の適用を求める行政訴訟を起こす方針で、検察の主張が認められれば案里議員の当選は無効となります。<br><br>一方で立道秘書の弁護士は、今後の審理で禁錮より軽い罰金刑にとどめるよう求める方針で、実質的に連座制の適用について争うものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200519%2Fk10012436151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 May 2020 16:04:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>