<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福井 高浜原発４号機が再稼働</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010985021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福井 高浜原発４号機が再稼働</span><time datetime="2017-05-17T17:03"><span>5月17日</span> <span>17時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>福井県にある高浜原子力発電所４号機は、午後５時、原子炉を起動する操作が行われ、再稼働しました。これで国内で稼働中の原発は、鹿児島県にある川内原発の２基と愛媛県にある伊方原発の１基と合わせて４基になりました。</div><div>作業が順調に進めば、１８日午前６時ごろ、核分裂反応が連続する「臨界」の状態になり、関西電力は今月２２日に発電と送電を始める計画です。<br><br>高浜原発４号機は３号機とともに裁判所の運転停止を命じる仮処分の決定で運転できない状態が続きましたが、この決定はことし３月に取り消され、１年３か月ぶりの再稼働となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010985021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 17:03:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊洲市場 新対策で無害化目指せる 都の専門家会議が見解</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010985001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>豊洲市場 新対策で無害化目指せる 都の専門家会議が見解</span><time datetime="2017-05-17T17:33"><span>5月17日</span> <span>17時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010985001_1705171735_1705171735_01_02.jpg" alt="豊洲市場 新対策で無害化目指せる 都の専門家会議が見解" id="news_image"></div><div></div><div>豊洲市場の土壌汚染対策を検証する東京都の専門家会議は、建物の地下にある空洞について、コンクリートを敷くなど新たな対策を講じれば、土壌の汚染を環境基準以下に抑える「無害化」を目指せるとする、見解をまとめたことがわかりました。小池知事は汚染レベルが環境基準以下に抑えられるかどうか重視する考えを示していて、移転の可否をめぐる最終的な判断が注目されます。</div><div>東京都の専門家会議は、豊洲市場で、盛り土がないことが発覚した建物の地下が空洞になっていることや、地下水から環境基準を上回る有害物質が検出されたことを受けた検証を続けていて、安全性をさらに高めるための対策案をまとめたことがわかりました。<br><br>それによりますと、土壌に含まれる有害物質が気化して地下の空洞に上昇するのを防ぐため、空洞の底に特殊なシートやコンクリートを敷くほか、換気設備を新たに整備するとしています。また、地下水の汚染対策として、地下水をくみ上げて水位を一定に保つ「地下水管理システム」のポンプ機能を強化するとしています。<br>そのうえで、これらの対策を進めることで、土壌の汚染を環境基準以下に抑える「無害化」を目指すことができるとする見解をまとめています。<br><br>土壌汚染の「無害化」は、東京都が石原知事時代に移転の条件として設定していて、小池知事は「無害化」が達成されているかどうか重視する考えを示しています。<br><br>これらの検討結果は１８日に開かれる専門家会議で公表される予定で、移転の可否をめぐる重要な判断材料と位置づける小池知事が最終的にどのような判断を示すのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010985001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 17:33:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾も日本との窓口機関の名称変更 中国は強い不満</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台湾も日本との窓口機関の名称変更 中国は強い不満</span><time datetime="2017-05-17T17:59"><span>5月17日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984941_1705171641_1705171644_01_02.jpg" alt="台湾も日本との窓口機関の名称変更 中国は強い不満" id="news_image"></div><div></div><div>日本が、正式な外交関係のない台湾との窓口機関の名称を、ことし１月に「交流協会」から「日本台湾交流協会」に変更したことを受けて、台湾側の窓口機関も「台湾日本関係協会」と名称を変更し、「１つの中国」の原則を主張する中国政府は、強い不満を表明しました。</div><div>日本と台湾は、１９７２年に、日本と中国が国交正常化をしたのに伴って、外交関係が断絶し、実務的な関係を維持するための窓口機関として、日本が「交流協会」を、台湾が「亜東関係協会」をそれぞれ設立しました。<br><br>ことし１月、日本側は、窓口機関の台湾での認知度が低いとして、名称を「日本台湾交流協会」に変更しました。これを受けて、台湾の日本との窓口機関、「亜東関係協会」は、１７日から「台湾日本関係協会」に変更し、台北にある事務所で、新しい看板の除幕式が行われました。<br><br>式典で「台湾日本関係協会」の邱義仁会長は「われわれの責任は重く、台湾と日本の関係のさらなる発展に向けて励まし合っていきましょう」とあいさつしました。<br><br>中国政府は「中国大陸と台湾は、ともに１つの中国に属する」という原則を主張していて、ことし１月、日本が窓口機関の名称を変更したことについて、「台湾をわざと日本と併記している」と批判していました。今回、台湾側の名称変更について、中国外務省の華春瑩報道官は１７日の記者会見で、「中国は強い不満を表明する。『２つの中国』とか『１つの中国、１つの台湾』といったものをつくり出そうという台湾当局のいかなるたくらみも絶対に達成できない」と述べ、強く反発しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 17:59:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「仮眠時間も労働時間」と認定 千葉地裁が賠償命じる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010985111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「仮眠時間も労働時間」と認定 千葉地裁が賠償命じる</span><time datetime="2017-05-17T18:03"><span>5月17日</span> <span>18時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010985111_1705171840_1705171844_01_03.jpg" alt="「仮眠時間も労働時間」と認定 千葉地裁が賠償命じる" id="news_image"></div><div>流通大手イオンの商業施設などで警備にあたるグループ会社の社員が、夜間の仮眠時間にも実際には業務が続いているのに、残業代が支払われていないなどと訴えた裁判で、千葉地方裁判所は仮眠時間を労働時間と認め、残業代などおよそ１８０万円の賠償を命じる判決を言い渡しました。</div><div>この裁判は流通大手イオンの商業施設などで警備にあたるグループ会社「イオンディライトセキュリティ」の社員、中村孝さん（５２）が、夜間の仮眠時間にも実際には業務が続いているのに残業代が支払われていないなどと訴え、残業代およそ１００万円に慰謝料を合わせた総額６００万円余りの賠償を求めたものです。<br><br>１７日の判決で、千葉地方裁判所の小濱浩庸裁判長は「仮眠時間も労働からの解放が保障されているとは言えず労働時間にあたる」と指摘し、残業代のほぼ全額と慰謝料の一部、合わせておよそ１８０万円の賠償を命じました。<br><br>判決のあと原告の中村さんは記者会見し「警備業界では同じ境遇で働く仲間が大勢いる。会社は判決に真摯（しんし）に向き合ってほしい」と話しました。一方、会社側は「判決内容を確認し適切な対応を取っていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010985111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 18:03:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>獣医学部新設 国会で指摘「総理の意向」文書の内容</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010985201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>獣医学部新設 国会で指摘「総理の意向」文書の内容</span><time datetime="2017-05-17T18:44"><span>5月17日</span> <span>18時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010985201_1705171854_1705171900_01_02.jpg" alt="獣医学部新設 国会で指摘「総理の意向」文書の内容" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院文部科学委員会で、愛媛県今治市での大学の獣医学部の新設をめぐって、民進党の議員が、「文部科学省が、内閣府から『総理の意向だと聞いている』と伝えられたなどとする文書を作成しているのではないか」と指摘しました。<br>今回、国会の委員会で指摘された文書は、獣医学部の選考が続いていた去年９月から１０月にかけて、文部科学省と内閣府の担当者などとのやり取りを記したとされる複数の記録です。</div><div>このうち、「大臣ご確認事項に対する内閣府の回答」と書かれた文書は、今治市に獣医学部を設置する時期について、「最短距離で規制改革を前提としたプロセスを踏んでいる状況で、これは総理のご意向だと聞いている」と書かれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「総理のご意向」</h3><div>このうち、「大臣ご確認事項に対する内閣府の回答」と書かれた文書は、今治市に獣医学部を設置する時期について、「最短距離で規制改革を前提としたプロセスを踏んでいる状況で、これは総理のご意向だと聞いている」と書かれています。</div></div><div><h3>「内閣府からの伝達事項」</h3><div>別の文書では、内閣府側が、平成３０年４月にこの学部を開学するのを前提に文部科学省側に最短のスケジュールを作成するよう求めたと記されています。さらに、内閣府側が「これは官邸の最高レベルが言っていること。山本大臣も『きちんとやりたい』と言っている」などと述べたと書かれています。</div></div><div><h3>「内閣幹部メモ」</h3><div>さらに、内閣官房の幹部からの指示をまとめたとする１０月７日の日付のメモには、「四国には獣医学部がないので、その点では必要性に説明がつく」という発言のほか、「加計学園が誰も文句が言えないような良い提案をできるかどうかだ」という発言が記されていました。</div></div><div><h3>加計学園の問題とは</h3><div>岡山県に本部がある学校法人、「加計学園」は岡山理科大学や千葉科学大学など３つの大学を運営しているほか、高校や専門学校なども運営しています。<br><br>今回、岡山理科大学が獣医学部の新設を予定している愛媛県今治市は去年１月、大胆な規制緩和を進める国家戦略特区に指定されました。同じく国家戦略特区に指定された京都府も京都産業大学に獣医学部を新設することを目指していました。そして去年１１月、国家戦略特区の諮問会議で獣医学部の新設が５２年ぶりに認められ、ことし１月、今治市が事業者を公募したところ、加計学園だけが名乗りを上げ、今治市で新設する方針が決まったということです。<br><br>加計学園の加計孝太郎理事長は、安倍総理大臣とはアメリカに留学した時からの友人で、国会でも岡山理科大学が特区により今治市に獣医学部を設置する方針が決まったのはこうした関係が影響したのではないかという野党からの質問が相次ぎました。これに対し、安倍総理大臣は「彼は私の友人ですが、彼からこの問題について、頼まれたことはありません」と否定しています。<br><br>一方、今治市の予定地では、来年４月の開学を目指して校舎の建設工事が進められています。建設予定地は、およそ１６．８ヘクタール、評価額はおよそ３６億７５００万円に上りますが、今治市から無償で譲渡されることになっています。さらに、予定される大学の事業費、およそ１９２億円の半分にあたる９６億円を今治市が負担することになっています。先月から文部科学省の審議会で、実際に学部の設置を認めるかどうか審査が行われています。</div></div><div><h3>文科省の担当課長は</h3><div>獣医学部の設置をめぐり、内閣府とやり取りした文部科学省専門教育課の浅野敦行課長が報道各社の取材に応じました。このなかで浅野課長は「一般的に政策を決定するうえで文書を作成することはあるが、今回、報道に出ている文書が文科省で作成されたものかは確認中だ」と述べました。</div></div><div><h3>岡山理大「まったく知りません」</h3><div>加計学園が運営する岡山理科大学が愛媛県今治市で設置する予定の獣医学部に対し、文部科学省の審議会が定員や教員の態勢などに課題があると指摘したことについて、大学側は「直接、文部科学省から問い合わせがあったわけではないのでコメントは差し控えます」としています。<br>また、内閣府と文部科学省とのやり取りを記した文書については「報道された文書についてまったく知りませんのでコメントのしようもありません。法令に従い学部設置に必要な手続きを行ってきたところです」と話しています。</div></div><div><h3>民進「安倍首相が私物化を主導」</h3><div>民進党の安住代表代行は記者会見で、「安倍総理大臣の胸先三寸で、仲のいい人のために特区制度を使うのは、国家の法を安倍総理大臣のために曲げることにつながる。特区制度の悪用や私物化を安倍総理大臣が主導していたとなれば、進退にかかわるような重要な問題だ。徹底的に追及していく」と述べました。</div></div><div><h3>共産「集中審議が必要」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は、記者会見で、「『官邸主導ではないか』という疑惑が一番の中心だ。文書は極めて信憑性が高いのではないかと思うが、まずは、資料が事実かどうか、文部科学省自身が明らかにすべきだ。これまで、安倍総理大臣は関与を否定してきたので、真実を明らかにするため、安倍総理大臣が出席して、衆議院予算委員会の集中審議が必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「やり取りは当然」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「国家戦略特区について各省庁がいろいろなやり取りをするのは当然のことで、しない方がおかしい。国家戦略特区の区域の選定にあたっては、法律があるし、法律に基づいて国家戦略特区の会議の議論を経て策定している。民進党の代表からあった『お友達人脈』といった批判は全く当たらない」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、野党側が衆議院予算委員会での集中審議を求めていることについて、「何を根拠にしているのか。まったく怪文書のような文書で、出どころも明確になっていない文書でということだろうか。私に関わる部分もあるが違っていた。また、私の補佐官についてはまったくこの問題に関与しなかった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010985201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 18:44:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岸田外相 韓国特使と会談 北朝鮮問題への対応 連携で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010985211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岸田外相 韓国特使と会談 北朝鮮問題への対応 連携で一致</span><time datetime="2017-05-17T18:47"><span>5月17日</span> <span>18時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>岸田外務大臣は韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の特使と会談し、日韓関係を未来志向で発展させていくとともに、核・ミサイル開発を続ける北朝鮮問題への対応は、日韓やアメリカも加えた３か国で連携していくことで一致しました。</div><div>岸田外務大臣は韓国のムン・ジェイン大統領の日本担当の特使として、１７日から日本を訪問しているムン・ヒサン（文喜相）議員と会談しました。<br><br>この中で、岸田大臣は「韓国は戦略的利益を共有する大切な隣国だ。新しい政権ともさまざまな課題で緊密に連携し、未来志向の日韓関係を作っていきたい」と述べました。そのうえで、岸田大臣は「新政権が発足してから５日目に北朝鮮による弾道ミサイル発射が強行された。国際社会に対する明らかな挑発行為で断じて容認できない。北朝鮮への対応についても、日韓、日韓米といった関係国としっかり連携していきたい」と述べました。<br><br>これに対し、ムン議員は「韓国には『雨降って地固まる』ということわざがある。ムン・ジェイン政権の発足に合わせて、春の風のように韓日関係がうまくいくことを願っている」と述べました。そのうえで、「韓国と日本はミサイル問題に共同で対処するという、喫緊の安全保障上の課題を持っており、いつにも増して未来志向の関係を築いていくことを希望している。両首脳が頻繁に会って両国間の問題を解決しなければならない」と述べ、北朝鮮問題への対応は、日韓やアメリカも加えた３か国で連携していくことで一致しました。<br><br>また会談では、慰安婦問題をめぐる日韓合意についても意見を交わし、岸田大臣が、合意の着実な実施が重要だという日本側の立場を伝えたのに対し、ムン議員は、韓国国内では国民の大多数が合意を受け入れられない雰囲気があるという認識を示しました。<br><br>政府は、１８日、安倍総理大臣や菅官房長官がムン議員と面会する方向で調整しており、会談を通じて北朝鮮への圧力強化に向けて一致した対応をとるよう働きかけたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010985211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 18:47:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眞子さまと小室さん ご婚約へ ゆかりの人や各界から祝福</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまと小室さん ご婚約へ ゆかりの人や各界から祝福</span><time datetime="2017-05-17T18:52"><span>5月17日</span> <span>18時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984741_1705171522_1705171526_01_02.jpg" alt="眞子さまと小室さん ご婚約へ ゆかりの人や各界から祝福" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまが、大学時代の同級生の小室圭さんと婚約されることになり、ゆかりのある人や各界の人たちから、祝福の声が寄せられています。</div><div>眞子さまは東日本大震災から４か月後の平成２３年７月に、２度にわたって、「セーブ・ザ・チルドレン・ジャパン」が主催するボランティア活動に参加し、岩手と宮城の小学校の体育館などで子どもたちと触れ合われました。<br>眞子さまとともに活動した団体の津田知子さんが、１７日、東京で取材に応じ、眞子さまが同級生の男性と婚約されることになったことについて、「驚きましたが、本当にうれしいです」と話しました。<br>津田さんは、眞子さまの当時の活動ぶりについて、「子どもたちがよく懐いていて、工作が出来上がると『できたよ』と言って眞子さまに駆け寄り、眞子さまはうれしそうに『すごいね。よかったね』と声をかけられていました。年の離れた弟さんがいらっしゃるからか、とても自然に子どもたちと触れ合われていました」と振り返りました。<br>そして「眞子さまは活動にまじめに取り組み、人の話もよく聞かれる方で、ご自身の行動をご自身の考えできちんと選択できる人だと感じました。小室さんは、その眞子さまが選んだ方ですので、必ずよい家庭を築かれると思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被災地でともに活動した女性</h3><div>眞子さまは東日本大震災から４か月後の平成２３年７月に、２度にわたって、「セーブ・ザ・チルドレン・ジャパン」が主催するボランティア活動に参加し、岩手と宮城の小学校の体育館などで子どもたちと触れ合われました。<br>眞子さまとともに活動した団体の津田知子さんが、１７日、東京で取材に応じ、眞子さまが同級生の男性と婚約されることになったことについて、「驚きましたが、本当にうれしいです」と話しました。<br>津田さんは、眞子さまの当時の活動ぶりについて、「子どもたちがよく懐いていて、工作が出来上がると『できたよ』と言って眞子さまに駆け寄り、眞子さまはうれしそうに『すごいね。よかったね』と声をかけられていました。年の離れた弟さんがいらっしゃるからか、とても自然に子どもたちと触れ合われていました」と振り返りました。<br>そして「眞子さまは活動にまじめに取り組み、人の話もよく聞かれる方で、ご自身の行動をご自身の考えできちんと選択できる人だと感じました。小室さんは、その眞子さまが選んだ方ですので、必ずよい家庭を築かれると思います」と話していました。</div></div><div><div>眞子さまは１０年前の平成１９年に、秋篠宮ご夫妻とともに、山梨県北杜市で開かれた全日本高校馬術競技大会の開会式に出席されました。<br>当時、山梨県馬事振興センターの専務理事として案内役を務めた、石黒建吉さんによりますと、高校生だった眞子さまは同世代の活躍ぶりを熱心にご覧になっていたということです。<br>また、大会の合間に、馬の疲れを癒やすための「ホーススパ」と呼ばれる温泉施設も見学され、湯につかる馬の様子を珍しそうにご覧になっていたということです。<br>石黒さんは「昨夜のニュースで婚約される見通しとなったことを知り、大変うれしく思います。自由な恋愛で、すばらしい伴侶を見つけられて、とてもよかったと思います。眞子さまは大変爽やかな品のよい印象の方で、ぜひお幸せになっていただきたいです」と話していました。<br><br>秋篠宮ご一家が軽井沢町を訪問の際、何度も立ち寄られたという、茶店「しげの屋」の水澤紀代子さんは「当時幼かった眞子さまはかわいくて活発で、店の周辺でほかの子どもたちと仲よく遊んでいました。幸せになり、またお越しいただきたい」と話していました。<br>ご一家が静養のため、たびたび滞在されたホテルで、長年社長を務めた佐藤泰春さんは「眞子さまが生後８か月のときに初めてお目にかかりました。私の飼い犬が眞子さまにとても懐いていて、眞子さまも『かわいいわね』とおっしゃっていました。お相手もすてきな方のようで、きっとよい家庭を築かれると思います」と目を細めていました。</div></div><div><div>小室さんが勤務する法律事務所の奧野善彦所長は、「きのう初めて報告を受けて、大変うれしく思いました。眞子さまとの愛を温めるために、ひたすら寡黙を通していたという印象を受けました。きょうはみんなに報告することができて、うれしそうな様子でした。幸せな愛むつまじい家庭を築いてほしいと思います」と話していました。<br>また、小室さんの仕事ぶりについては「いつも誰よりも早く出勤をしていて、誠実にまじめに情熱を持って仕事をしています。英語力が抜群で、将来は外交の仕事がしたいと言っていました」と話しています。<br><br>小室さんが通っていた横浜市港北区の大倉山アソカ幼稚園では、園児が卒園する際に描いた絵を作品集にしていて、小室さんの絵も残されています。幼稚園で思い出に残ったことをそれぞれが描いたもので、小室さんは節分に関して鬼や太陽などを描き、将来の夢は「はかせ」と書いていました。小室さんは数年前にも外国に留学する際、母親とともに幼稚園を訪れたということです。幼稚園の摩尼秀法園長は「小室さんが通っていたころから勤めている職員が、ニュースを見て喜んでいました。職員は小室さんのことをとてもよく覚えていて、明るく活発でとてもかわいらしい子だったと当時を思い出していました」と話していました。</div></div><div><h3>政界からは</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者団に対し「若いお２人の行く末を、みんなで『おめでとう』と申し上げるのが一番大事なことであり、喜ばしいかぎりだ」と述べました。<br><br>民進党の蓮舫代表は、党の参議院議員総会で「国民の１人として、このご慶事に心から祝意を表したい。一方で、皇族の減少に直面しているので、国会の総意として女性宮家の在り方の検討を期限を区切って行うべきだ。退位に関する特例法案の付帯決議で、この問題意識を共有し、しっかり書き込むべきだ」と述べました。<br><br>公明党の山口代表は、党の参議院議員総会で「眞子さまのご婚約が整ったということで、非常に明るいニュースなので、国民とともに心から祝福し、お喜び申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>経済界からは</h3><div>経団連の榊原会長は、記者団に対し「心からお祝い申し上げたい。大変明るくおめでたい話だと思うが、宮内庁から正式に公表されていないようなので、正式な発表を静かにお待ちしたいと思う。こうした明るいニュースは人々の心を温かくするし、景気回復にもつながっていけば幸いだ」と述べました。<br><br>日本商工会議所の三村会頭は、記者団に対して「多くの人たちがこれほど明るくなるのは、皇室に対する国民の感情の表れだと思います。同級生でいろいろな障害があったのかもしれませんが、それを２人で踏み越えてここまで来たのは、非常によかったと思います。これから何十年も２人で仲よく暮らしていってほしいです」と話していました。<br><br>商社でつくる日本貿易会の小林栄三会長は、記者会見で「ぜひ、よい家庭を築いて、皇室全体の発展のためにも頑張っていただきたいと思う。よい形でご結婚、新生活に入られることを強く期待しているし、お二人のにこやかな様子を見ていると、それは間違いないと思う。日本国民として本当に応援したい」と述べました。<br><br>航空大手、ＡＮＡホールディングスの片野坂真哉社長は、記者会見で「大変おめでたい明るい話で、心から祝福したいです。私も２人の娘の父親ですが、国民全体がお祝いしていると思います」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「正式発表待ちたい」</h3><div>菅官房長官は１７日午前の記者会見で、「宮内庁からは『正式発表ではない』という報告を受けている。現在の段階では静かに正式発表を待ちたい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、１７日午後の記者会見で、女性皇族が結婚後も皇室にとどまる「女性宮家」の創設など、皇族数の減少への対策について、「衆参両院の議長・副議長の取りまとめの中で、女性宮家の創設等については『政府において、今般の皇室典範の付則の改正、および特例法の施行後、速やかに検討すべき』と、そして、その検討結果の国会報告の時期は『国会における法案審議等を踏まえ、各政党、各会派において協議を行い、付帯決議に盛り込むこと等を含めて合意を得るよう努力する』と書かれている」と述べました。そのうえで、菅官房長官は「今申し上げた２点に尽きる。政府としては、検討を先延ばすべきではないものの、各政党、各会派における協議を見守っていく必要が当然あると思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 18:52:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>