<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>森友学園問題 値引きは根拠不十分 会計検査院が国会に報告へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園問題 値引きは根拠不十分 会計検査院が国会に報告へ</span><time datetime="2017-11-21T11:39"><span>11月21日</span> <span>11時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230551_1711211132_1711211139_01_02.jpg" alt="森友学園問題 値引きは根拠不十分 会計検査院が国会に報告へ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の学校法人「森友学園」に国有地が８億円余り値引きされて売却された問題で、会計検査院は、値引き額の積算には十分な根拠が確認できないうえ、検証に必要な資料が十分残されていない、などとする検査結果をまとめ、２２日にも国会に報告する方針です。</div><div>去年６月、大阪 豊中市の国有地が、地中のごみの撤去費用などとしておよそ８億２０００万円値引きされ、「森友学園」におよそ１億３４００万円で売却された問題では、会計検査院が国会の要請を受けて値引きが適正だったかなどについて調べています。<br><br>財務省からごみの撤去費用などの見積もりを依頼された国土交通省は、平成２１年度に行った地質調査の結果をもとに、ごみが埋まった範囲とされた地中のおよそ４７％にごみが混入し、くいを打つ場所は９．９メートル、校舎などを建設する場所は３．８メートルの深さまでごみがあるものと推計し、「値引きは合理的に算出された金額だ」と説明していました。<br><br>これについて会計検査院は、地質調査は一部を抽出して実施されたものだったのに「９．９メートルの深さまでごみがある」などとするのは合理性がないうえ、ほかにも複数の推計方法があったにもかかわらず、試みた形跡がないなどとして、値引き額の積算に十分な根拠が確認できないとする検査結果をまとめたことがわかりました。<br><br>一方で、適切と考えられる値引き額については、ごみの処分単価に関する資料など積算に必要な資料が十分残されていないことなどから検証が難しいとして報告書には盛り込まず、財務省や国土交通省に対し、文書管理の在り方について改善を求める方針です。<br><br>検査院は２２日にもこの検査結果を国会に報告し、公表する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:39:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 北朝鮮をテロ支援国家に再指定 方針転換改めて迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 北朝鮮をテロ支援国家に再指定 方針転換改めて迫る</span><time datetime="2017-11-21T11:52"><span>11月21日</span> <span>11時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230601_1711211148_1711211152_01_02.jpg" alt="米 北朝鮮をテロ支援国家に再指定 方針転換改めて迫る" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権は北朝鮮をテロ支援国家に再び指定し、圧力をさらに高める姿勢を強調する一方で、ティラーソン国務長官は外交を通じた解決を目指す考えも示し、核・ミサイル開発を進める北朝鮮に方針の転換を改めて迫りました。</div><div>アメリカのトランプ政権は２０日、核・ミサイル開発を進める北朝鮮を９年ぶりにテロ支援国家に再び指定しました。トランプ大統領は閣議の場で、「北朝鮮は世界を核で破滅に陥れると脅迫するだけでなく、外国での暗殺を含む国際テロ活動を繰り返し支援してきた」と述べて、北朝鮮を強く非難するとともに、２１日にも大規模な追加の制裁を発表することを明らかにしました。<br><br>また、記者会見したティラーソン国務長官も「指定は北朝鮮に関わろうとする第３国の活動を途絶えさせることになる」と述べ、北朝鮮による外貨獲得の動きなどを遮断し、国際的な包囲網をさらに強めることにつながると強調しました。<br><br>一方でティラーソン長官は「指定は、対話を選ぶまで圧力は強まるばかりだと北朝鮮にわからせるための取り組みの一環だ」と説明するとともに、「われわれはまだ外交に期待をしている」と述べ、外交を通じて問題の解決を目指す考えも示し、北朝鮮に対して核・ミサイル開発の放棄に転じるよう改めて迫りました。</div></section><section class="module--content"><div><div>さらに、ティラーソン国務長官は、北朝鮮がことし９月以降、挑発行為を行っていないことについて、「静かな期間が続くことを期待している」と述べ、引き続き自制を促すとともに、北朝鮮国内で燃料不足によるガソリンスタンドの閉鎖が起きているなどとして、一連の圧力の効果があらわれているとの見方も示しました。</div></div><div><h3>韓国外務省「対話に努力」</h3><div>アメリカ政府が、北朝鮮を９年ぶりにテロ支援国家に再指定したことについて、韓国外務省は声明を発表し、「今回のアメリカの措置は、強力な制裁と圧力を通じて、北を非核化の道に引き出すという国際社会の努力の一環であり、北の核問題の平和的解決に寄与すると期待する」として、歓迎しました。<br><br>そのうえで、「ティラーソン国務長官が言及したように、北を対話のテーブルに引き出すための努力を続けるという米韓の立場に変わりはなく、緊密な協力と協議を続けていく」として、あくまでも対話による解決に向けて努力するという姿勢を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 11:52:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本原電 東海第二原発の運転延長申請へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本原電 東海第二原発の運転延長申請へ</span><time datetime="2017-11-21T12:01"><span>11月21日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230611_1711211151_1711211157_01_02.jpg" alt="日本原電 東海第二原発の運転延長申請へ" id="news_image"></div><div></div><div>日本原子力発電は、来年で運転開始から４０年になる茨城県の東海第二原子力発電所の運転期間を２０年延長するため、２１日、臨時の取締役会を開いて、原子力規制委員会に必要な審査を申請する方針を決めました。</div><div>茨城県東海村にある東海第二原発は、現在、運転を停止中で、再稼働に向けて原子力規制委員会の審査を受けていますが、来年１１月に運転開始から４０年になり、東京電力福島第一原発の事故後に導入された運転期間の上限に達します。<br><br>このため、東海第二原発の事業者の日本原電は、例外的に運転期間を延長するため、原子炉などの劣化状況を詳しく調べる「特別点検」を進めてきました。その結果、日本原電は、２１日、臨時の取締役会を開き、安全上の問題はないとして、東海第二原発の運転期間を２０年延長するため、原子力規制委員会に必要な審査を申請する方針を決めました。<br><br>日本原電は、２１日、この方針を地元の茨城県や東海村に説明して理解を求めたうえで、原子力規制委員会に近く正式に申請することにしています。東海第二原発の運転期間の延長が申請されれば、福島第一原発と同じ「沸騰水型」と呼ばれるタイプの原発では初めてとなります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原発30キロ圏内に96万人</h3><div>東海第二原発は首都圏にある唯一の原発で、国の防災指針で原発事故に備える範囲とする原発から３０キロ圏内には９６万人が住み、全国の原発で最多となっています。<br><br>内閣府や茨城県など関係自治体は、事故が起きた際、住民を避難させる対策を検討していますが、対象となる人数が多く、バスなどの移動手段や避難経路の確保といった課題が山積しています。</div></div><div><h3>実績ない原発 今後の審査注目</h3><div>原則４０年の運転期間を延長するための申請は、今回の東海第二原発で４基目になりますが、原子力規制委員会は審査に相当の時間がかかると見ていて、来年１１月までに必要な手続きを終えなければ東海第二原発は廃炉となることになります。<br><br>特に手続きに時間がかかると見られるのは工事計画の認可で、原発に想定される最大の揺れに設備や機器が耐えられるかどうかなどを確認する必要があります。<br><br>これまでに運転延長を目指し、工事計画の認可を受けたのは、福井県にある高浜原発１号機と２号機、それに美浜原発３号機で、いずれも関西電力の原発です。すべて「加圧水型」と呼ばれる原発で、関西電力は工事計画の審査に対応した実績を積み重ねてきました。<br><br>これに対して東海第二原発は、福島第一原発と同じ「沸騰水型」と呼ばれ、このタイプの原発の工事計画の審査は行われたことがありません。「加圧水型」とは、原子炉の構造や設備や配管の配置など、設計が大きく異なるうえ、事業者の日本原子力発電にとっては初めての審査になります。<br><br>このため、規制委員会は膨大な資料の提出などに相当の時間がかかると見ていて、来年１１月までに必要な手続きを終えなければ東海第二原発は廃炉となることになり注目されます。</div></div><div><h3>運転延長と廃炉の背景には</h3><div>電力会社が原発の運転延長を申請するかどうかは、安全対策にかかる追加の費用に見合った採算がとれるかどうか、経営的な判断があります。<br><br>福島第一原発の事故を受け、４年前、原発の運転期間は原則、運転開始から４０年までとする制度が導入されました。ただ、原子力規制委員会の認可が得られれば、１度だけ、運転期間を最長で２０年間延長できます。<br><br>この制度のもと、福井県にある高浜原発１号機と２号機、美浜原発３号機の３基の運転の延長が認められ、再稼働に向けた準備が進められています。<br><br>その一方で、同じ福井県にある敦賀原発１号機と美浜原発１号機、２号機、島根県にある島根原発１号機、佐賀県にある玄海原発１号機、愛媛県にある伊方原発１号機の合わせて６基については、電力会社は運転の延長を申請せず、廃炉にすることを決めました。<br><br>廃炉が決まった原発は出力が３０万キロワット台から５０万キロワット台と、比較的小さく、仮に運転を延長しても、採算がとれないと判断されたと見られています。<br><br>これに対し、日本原子力発電の東海第二原発は１１０万キロワットと大きく、運転の延長を目指す原発では最も大きな出力です。<br><br>日本原電によりますと、安全対策にかかる追加の費用はおよそ１８００億円に上っており、さらに今後、テロ対策の費用が上乗せされる見通しです。運転の延長が認められ、再稼働すれば、東京電力や東北電力の管内に電力を供給できるということで、日本原電は、東海第二原発の再稼働で収益の改善を図る見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:01:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長 中国特使と会談しなかった可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム委員長 中国特使と会談しなかった可能性</span><time datetime="2017-11-21T12:35"><span>11月21日</span> <span>12時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230661_1711211230_1711211235_01_03.jpg" alt="キム委員長 中国特使と会談しなかった可能性" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長がトラック工場を視察したと２１日朝、伝えましたが、中国の習近平国家主席の特使と会談したかどうかに触れておらず、会談が行われなかった可能性が高いという見方が出ています。<br>一方、アメリカ・トランプ政権が北朝鮮をテロ支援国家に再指定したことについてはまだ反応を示していませんが、強く反発するのは必至で、新たな軍事挑発も懸念されます。</div><div>中国の習近平国家主席の特使として北朝鮮を訪問していた共産党の中央対外連絡部トップ、宋涛部長は、２０日夜、４日間の日程を終えて帰国し、中国の国営メディアは、宋部長が北朝鮮指導部と意見を交わしたと報じましたが、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談したかどうかについては伝えていません。<br><br>北朝鮮の国営メディアも、キム委員長が会談に臨んだのかどうかには触れておらず、２１日の国営テレビは、キム委員長がトラック工場を視察したことを写真とともに放送したほか、２１日づけの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、４面で中国の特使の一行が帰国したことを短く伝えるにとどめています。<br><br>宋部長はピョンヤン滞在中、キム委員長の信頼がとりわけ厚いとされる側近の、チェ・リョンヘ（崔竜海）副委員長に対し、キム委員長への贈り物を早々に渡していたほか、両国の国営メディアが、宋部長の帰国から一夜明けても、キム委員長との会談を伝えていないことから、最高指導者と特使との会談が行われないという異例の形だった可能性が高いという見方が出ています。<br><br>一方、アメリカ・トランプ政権が北朝鮮をテロ支援国家に再指定したことについて、北朝鮮はこれまでのところ反応を示していませんが、強く反発するのは必至で、先に北朝鮮の体制を非難したトランプ大統領に対し、「政治的挑発の極致であり、容赦なく打ちのめす」と強調していて、新たな軍事挑発も懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:35:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日馬富士と同席の鶴竜と照ノ富士からも話聞く方針 鳥取県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日馬富士と同席の鶴竜と照ノ富士からも話聞く方針 鳥取県警</span><time datetime="2017-11-21T12:40"><span>11月21日</span> <span>12時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230651_1711211223_1711211240_01_03.jpg" alt="日馬富士と同席の鶴竜と照ノ富士からも話聞く方針 鳥取県警" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱 日馬富士が鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、警察は、その場にいた力士のうち、九州場所を休場している横綱 鶴竜と関脇 照ノ富士からも話を聞いて、詳しい状況を調べることにしています。</div><div>大相撲の横綱 日馬富士は巡業中の先月２５日、鳥取市内の飲食店で貴ノ岩を殴ったことを認め、鳥取県警察本部が傷害の疑いで調べています。<br><br>捜査関係者によりますと、日馬富士は警察のこれまでの任意の事情聴取に対し、「貴ノ岩の態度に腹が立ち殴った」と話したということです。当時、飲食店には横綱 白鵬や鶴竜、それに、関脇の照ノ富士らモンゴル出身の力士などが集まっていましたが、その場にいた人の話などから日馬富士は、貴ノ岩に対して白鵬が、日頃の言動を注意していた際、スマートフォンを操作し続けたことに腹を立てたと見られています。<br><br>警察は、その場にいた力士のうち、現在、九州場所を休場している鶴竜と照ノ富士からも話を聞く方針です。また、白鵬からは九州場所が終わるのを待って話を聞き、詳しい状況を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>井筒親方 鶴竜の同席認める</h3><div>この問題で横綱 鶴竜の師匠の井筒親方が２１日午前９時前、福岡市城南区の部屋の宿舎で報道陣の取材に応じ、「私も九州場所前は全く知りませんでしたが、場所が始まってすぐぐらいの時期に事案を知って、鶴竜から話を聞きました。同席していたのかと聞くと一緒にいました、と答えました」と話し、暴行の場に鶴竜が同席していたことを認めました。<br><br>そのうえで、「本人が警察や日本相撲協会の危機管理委員会に対して、見ていたことをしっかり話すと思います。聞き取りがあったときはきちんと話をしろと言っています」と警察の捜査や協会の調査に協力していく姿勢を示しました。<br><br>井筒親方によりますと、鶴竜は２１日、治療のために東京に行くということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:40:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“核のごみ”説明会で謝礼 経産相 過去さかのぼり調査を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“核のごみ”説明会で謝礼 経産相 過去さかのぼり調査を</span><time datetime="2017-11-21T12:45"><span>11月21日</span> <span>12時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230711_1711211236_1711211244_01_02.jpg" alt="“核のごみ”説明会で謝礼 経産相 過去さかのぼり調査を" id="news_image"></div><div></div><div>原子力発電所から出る高レベル放射性廃棄物いわゆる「核のごみ」の処分についての説明会に、大学生に謝礼などを約束して参加を依頼していた問題について、世耕経済産業大臣は、過去の説明会までさかのぼって調査させる考えを明らかにしました。</div><div>経済産業省とＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構が主催している、いわゆる「核のごみ」の処分に関する説明会では、広報業務の委託を受けた会社が大学生およそ４０人に謝礼などを約束して参加を依頼したことが明らかになっています。このため、ＮＵＭＯは外部の有識者による調査チームを設置し、事実関係を改めて調べることにしています。<br><br>この問題について、世耕経済産業大臣は２１日朝、記者団に対し、「過去にＮＵＭＯが行った説明会までさかのぼってしっかり調査してほしい」と述べて、過去の説明会についても調査させる考えを明らかにしました。また、「経済産業省も共同で説明会を開催していた。主体的に関わっていきたい」と述べて、経済産業省からＮＵＭＯへ職員を送って対応する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 12:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア男子 宇野が帰国「苦しい試合だった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/k10011230751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア男子 宇野が帰国「苦しい試合だった」</span><time datetime="2017-11-21T13:04"><span>11月21日</span> <span>13時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171121/K10011230751_1711211249_1711211303_01_02.jpg" alt="フィギュア男子 宇野が帰国「苦しい試合だった」" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートグランプリシリーズ、フランス大会の男子シングルで２位に入った宇野昌磨選手が２１日帰国し、「苦しい試合だった。この経験をシーズン後半に生かしたい」と大会を振り返りました。</div><div>宇野選手は、今月１７日から開かれたグランプリシリーズ第５戦、フランス大会の男子シングルで合計２７３．３２の得点で２位に入り、シリーズの成績上位６人が出場するグランプリファイナルへの出場を決めています。<br><br>宇野選手は２１日午前１０時ごろ、中部国際空港に帰国し取材に応じました。この中で、宇野選手は「大会直前に体調を崩し、自分がどれだけできるかわからない状態だった。苦しい試合だったがこの経験をシーズン後半に生かしたい」と大会を振り返りました。<br><br>そのうえで、宇野選手は来月７日から地元の名古屋市で開かれるグランプリファイナルについて、「順位も期待されているし、結果を出したい。早く練習して万全の状態で臨みたい」と、グランプリファイナル初優勝へ意欲を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171121%2Fk10011230751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 13:04:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>