<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女優の野際陽子さん 死去 ８１歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011019341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女優の野際陽子さん 死去 ８１歳</span><time datetime="2017-06-15T21:11"><span>6月15日</span> <span>21時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/K10011019341_1706152119_1706152121_01_02.jpg" alt="女優の野際陽子さん 死去 ８１歳" id="news_image"></div><div>数多くのドラマや映画に出演し、存在感のある母親役などで人気を集めた女優の野際陽子さんが、１３日、がんのため亡くなりました。８１歳でした。</div><div>野際さんは富山市出身で、大学を卒業後、ＮＨＫのアナウンサーを経て昭和３８年に女優としてデビューしました。<br><br>昭和４３年から放送された民放のアクションドラマに出演し、流行の最先端のファッションや、大男をねじ伏せる派手な格闘シーンで人気を集めました。<br><br>また、平成４年に放送された民放のドラマでは、佐野史郎さんが演じる息子を溺愛する母親の役で鬼気迫る演技を見せ、「冬彦さん」という流行語も生み出しました。<br><br>さらにＮＨＫの大河ドラマ「秀吉」や「新選組！」にも出演したほか、連続テレビ小説「ゲゲゲの女房」ではヒロインの祖母の役を演じるとともに、ナレーションも担当しました。<br><br>関係者によりますと、野際さんは３年前に肺がんが見つかってからも治療をしながら仕事を続けていたということで、去年はＮＨＫのドラマ「コントレール～罪と恋～」に出演したほか、ことしも４月にスタートした民放のドラマに出演していました。<br><br>先月から東京都内の病院に入院し、１３日の朝、肺せんがんのため、親族にみとられながら亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011019341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 21:11:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権 対キューバ関係改善を一部見直しへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011019861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ政権 対キューバ関係改善を一部見直しへ</span><time datetime="2017-06-16T10:52"><span>6月16日</span> <span>10時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011019861_1706161104_1706161104_01_02.jpg" alt="トランプ政権 対キューバ関係改善を一部見直しへ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、およそ半世紀ぶりに国交を回復したキューバへの渡航や、キューバ軍と関係がある企業との商取り引きを制限するなどオバマ前政権の政策を見直し、一部の規制を強化する方針を明らかにしました。</div><div>ホワイトハウスの高官は１５日、記者団に対し、おととし５４年ぶりに国交を回復して以降、経済制裁を緩和するなどキューバとの関係改善を進めたオバマ前政権の政策を見直し、一部の規制を強化することを明らかにしました。<br><br>具体的には、アメリカ人のキューバへの渡航を今より制限するほか、キューバ軍と関係がある企業との商取り引きを大幅に制限するなどとしています。<br><br>一方で、再開した大使館は維持してキューバとの外交関係は保つ方針で、ホワイトハウスの高官は「キューバ軍への資金を断ち切ることが目的で、トランプ大統領はキューバとの現在の経済関係に反対しているわけではない」と述べました。<br><br>トランプ大統領は「カストロ政権は人権侵害を続けている」として前政権のキューバ政策に批判的な姿勢を示していて、去年の大統領選挙ではキューバ政策の見直しを公約の一つに掲げていたことから、今回の政策の見直しはそれを守った形です。<br><br>トランプ大統領は１６日にキューバ系アメリカ人が多く住む南部フロリダ州マイアミで演説を行い、政策の見直しについて正式に発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011019861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 10:52:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン高層住宅火災 外壁に可燃性の断熱材か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011019871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン高層住宅火災 外壁に可燃性の断熱材か</span><time datetime="2017-06-16T11:14"><span>6月16日</span> <span>11時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011019871_1706161128_1706161129_01_02.jpg" alt="ロンドン高層住宅火災 外壁に可燃性の断熱材か" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス・ロンドンの高層住宅で起きた火災は現在も鎮火しておらず、原因の究明は進んでいません。防火対策に詳しい現地の専門家は、建物の外壁が可燃性の断熱材に覆われていたため火が短時間で広がったという見方を示しました。</div><div>ロンドン西部の２４階建ての高層住宅で１４日に発生した火災では、警察などによりますと、これまでに１７人が死亡し１５人が重い症状でいまも手当てを受けています。発生からまる２日がたっても鎮火しておらず、原因の究明は進んでいません。<br><br>こうした中、元消防士で防火対策に詳しいデービッド・シバートさんはＮＨＫの取材に対し、火が短時間で建物全体に広がったことについて、建物の外壁が可燃性の断熱材に覆われていたためだったとの見方を示しました。シバートさんは、断熱材に可燃性のポリエチレンが使われていたと指摘したうえで、断熱材そのものか、その設置のしかたなどに原因があったのではないかと述べました。この住宅では断熱効果を高めるとともに外観をよりよくするためとして、去年、工事が行われ、外壁が断熱材などで覆われたことがわかっています。<br><br>シバートさんはさらに、この住宅が建てられた１９７４年当時、スプリンクラーの設置義務はなかったとしながらも「もしその後に取り付けられていたならここまで燃え広がることはなく、火元のひと部屋だけですんだだろう」と述べて、スプリンクラーの不備も大規模な火災につながったと指摘しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シリア難民も犠牲に「イギリスは彼を守れず」</h3><div>この火災で２３歳のシリア難民の男性が犠牲になったと現地メディアが伝えています。<br><br>イギリスの公共放送ＢＢＣなどによりますと、男性は２４階建ての高層住宅の１４階で暮らしていて、火災が起きたとき同じく難民の兄のあとを追って逃げようとしたものの、煙にはばまれて建物の中にとどまったということです。男性は２時間にわたってシリアにいる友人と電話をして助けを待ちましたが、「火が近づいてきた」と言って友人に別れを告げたということです。また男性の兄はＢＢＣのインタビューに応じ、「後ろを振り向いたら弟がいなかった。外に出て弟に電話をかけたら『なぜ自分を置いて行ったのか』と言われた。見捨ててなんかいない。てっきり一緒に外に向かっているものと思っていた。弟は『息ができない。もう死にそうだ』と話していた」と泣き崩れていました。<br><br>男性は２０１４年にシリアからイギリスに来たあと、ロンドンの大学で土木工学を学んでいました。シリア難民の支援にあたっているイギリスの団体は、「彼の夢はいつかシリアに帰って国を再建することだった。危険を冒して逃れてきたのに、イギリスは彼を守ることができなかった。徹底した調査をしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>周辺で情報提供呼びかけ 同僚の１２歳娘探す人も</h3><div>現場の周辺では行方がわからなくなっている人について、家族や友人が写真を載せたチラシを配って情報提供を呼びかけています。１２歳の少女の行方を探しているという男性は、少女の母親が勤める会社の同僚だということで「どんな情報でもほしい。いまは助け合うことしかできません。とにかく無事を祈っています」と話していました。警察や消防は、行方不明者の捜索を急ぐことにしていますが、犠牲者の数はさらに増えるおそれがあると明らかにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011019871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 11:14:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「タカタ」 民事再生法申請で最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011019931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「タカタ」 民事再生法申請で最終調整</span><time datetime="2017-06-16T11:41"><span>6月16日</span> <span>11時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011019931_1706161147_1706161155_01_02.jpg" alt="「タカタ」 民事再生法申請で最終調整" id="news_image"></div><div></div><div>リコールの拡大で経営が悪化している大手エアバッグメーカーの「タカタ」は、今月中にも東京地方裁判所に民事再生法の適用を申請する方向で最終的な調整に入ったことが明らかになりました。</div><div>タカタは、アメリカでエアバッグの不具合が原因とみられる死亡事故が相次いだことをきっかけに世界各地でリコールが拡大し、ことし３月期の決算では７９５億円の最終赤字に陥っています。自動車メーカーが肩代わりしているリコールの費用を含めた負債は１兆円を超えるとみられ、タカタは関係する企業に支援を求めてきましたが、会社の再建の在り方をめぐって協議が難航していました。<br><br>その結果、関係者によりますと、自力での経営再建が困難になったとしてタカタは今月中にも東京地方裁判所に民事再生法の適用を申請する方向で最終的な調整に入りました。<br><br>タカタは事業を継続しながら経営のたて直しを目指す方針で、スポンサー企業としてアメリカの大手部品メーカー、「ＫＳＳ＝キー・セーフティー・システムズ」から２０００億円規模の出資を受ける方向でも調整を進めています。ただ関係者の協議が一部残っているため、申請の時期が来月以降にずれこむ可能性もあるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011019931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 11:41:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>被告が警察官２人に切りつけ 命に別状なし 仙台地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011019891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>被告が警察官２人に切りつけ 命に別状なし 仙台地裁</span><time datetime="2017-06-16T12:00"><span>6月16日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011019891_1706161120_1706161122_01_03.jpg" alt="被告が警察官２人に切りつけ 命に別状なし 仙台地裁" id="news_image"></div><div>１６日午前、仙台市の仙台地方裁判所で判決の言い渡しを受けていた３０歳の被告が刃物のようなもので傍聴していた警察官らを切りつけ、２人がけがをしました。男は殺人未遂の疑いでその場で逮捕され、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>１６日午前１０時すぎ、仙台市青葉区の仙台地方裁判所の法廷で、被告の男が傍聴席にいた警察官らに対し刃物のようなもので切りつけました。<br><br>切りつけられた２人は顔や背中にけがをして病院で手当てを受けていますが、意識はあり命に別状はないということです。<br><br>裁判所によりますと、切りつけたのは迷惑防止条例違反の罪に問われていた淀川聖司（３０）被告で、判決の言い渡し中に後ろを振り返り傍聴席にいた２人に対し、いきなり切りつけたということです。<br><br>被告は保釈中で持ち物検査は受けていなかったということで、法廷にはカッターナイフと果物ナイフが落ちていたということです。<br><br>被告はその場で殺人未遂の疑いで逮捕され、警察が詳しい経緯や状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去にも裁判所に刃物持ち込まれる事件</h3><div>裁判所の法廷内に刃物が持ち込まれる事件は、これまでにも起きています。<br><br>殺人未遂の罪で起訴され、保釈中だった女がことし２月に大阪地方裁判所で判決を受けた際、法廷内で刃渡り１６センチの包丁を隠し持っていたことがわかり、銃刀法違反の罪に問われました。<br>判決の直後に大阪拘置所が荷物の検査をしたところ、リュックから包丁が見つかったもので、被告は今月開かれた初公判で、「弁護士か裁判官を殺そうと思った」などと述べていました。</div></div><div><h3>仙台地裁に金属探知機なし</h3><div>最高裁判所によりますと、仙台地方裁判所の建物には訪れた人たちの持ち物を調べる金属探知機は設置されていないということです。<br><br>金属探知機が設置されているのは東京地方裁判所の建物など全国４か所で、訪れた人たちが危険なものを持っていないか確認するため入り口でバッグなどを調べる際に使われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011019891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内閣府調査 「官邸の最高レベルが言っている」伝えた認識なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011019781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>内閣府調査 「官邸の最高レベルが言っている」伝えた認識なし</span><time datetime="2017-06-16T12:03"><span>6月16日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011019781_1706160953_1706160953_01_02.jpg" alt="内閣府調査 「官邸の最高レベルが言っている」伝えた認識なし" id="news_image"></div><div>山本地方創生担当大臣は閣議の後、記者団に対し、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐり内閣府で改めて調査を行った結果、内閣府が「官邸の最高レベルが言っている」などと伝えた認識はなく、安倍総理大臣からも、そうした指示などはなかったと説明しました。また文部科学省が15日公表した文書などのうち、萩生田官房副長官の関与を指摘するメールを含めて８種類の文書などが確認されたことを明らかにしました。</div><div>内閣府は、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐって、文部科学省が行った追加調査を受けて、職員からヒアリングを行うなどして、改めて調査を行いました。<br><br>これについて山本地方創生担当大臣は閣議の後、記者団に対し、文部科学省が公表した萩生田官房副長官の関与を指摘するメールを含め８種類の文書などが確認されたとする調査結果を明らかにしました。<br><br>その上で山本大臣は「内閣府から文部科学省に個別の項目や個別のプロジェクトについて『官邸の最高レベルが言っている』とか『総理のご意向』などと伝えた認識はなく、また総理からもそうした指示等はなかった」と述べました。一方、山本大臣は「総理が常々、特区諮問会議等で『スピード感をもって実現すべき』という旨を発言されていることから、事務方が関係省庁との議論を行う際でもこうした発言に言及させていただくことはあったとの報告を受けた」と述べました。そして山本大臣は、記者団から内閣府と文部科学省の受け止めが違うことについて質問されたのに対し、「常々、安倍総理大臣は、『スピード感を持って規制改革を断行するように』と言っているので、その辺を踏まえての発言を文部科学省がどう受け止めたかということだ」と述べました。<br><br>また山本大臣は、萩生田官房副長官の関与を指摘するメールについて、作成したのは文部科学省から内閣府に出向してきている職員で、特区の担当ではなかったとしたうえで、「ある意味で隠れて親元に報告していた。『課内で飛び交っている話を聞き、確認しないまま書いた』と話している」と述べました。<br><br>さらに山本大臣は、獣医学部の新設を認める際の条件について、「私の判断で『獣医学部は存在しない地域に限る』という原案を示した。文部科学省などとやりとりをする中で、私が『広域的に』という文言を入れようと判断した。萩生田副長官に適宜、報告は行っているが、副長官から、『こうしろ、ああしろ』ということは一切なかったと聞いている」と述べました。<br><br>その上で山本大臣は、「新しい事実が出てくれば別だが、一応調査は尽くした。この結果を受けて、しっかりとルールにもとづいてやっていることを改めてわれわれは再認識した。いずれにしても、こうした形で国民の疑念を晴らして改革を断行していく」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「役所間では常に激しいやり取り」</h3><div>菅官房長官は閣議の後の記者会見で、「安倍総理大臣は、公の場や皆さんの前でも、『しっかり積極的にやってほしい』などの指示をしている。責任者として、方向性が決定したものについては、スピード感を持って行うようにというのは当然の指示だ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、内閣府と文部科学省の主張が食い違っていることについて、「役所間では常日頃から、さまざまなことで激しいやり取りがある。そういう中で、法律に基づき、国家・国民のために必要なことをお互いに主張するのは当然だ」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、記者団から、当初、怪文書と指摘したことを撤回すべきではないかと質問されたのに対し、「大臣も副大臣も政務官も知らない文書で、出所や信ぴょう性がよく分からないため、不可解な文書だと認識した。現在は、今回の追加調査の結果、複数が所在するということなので、当時の状況とは違ってきている」と述べました。</div></div><div><h3>自民・高村副総裁「野党は『げすの勘ぐり』」</h3><div>自民党の高村副総裁は、党の役員連絡会で、「『加計学園』の獣医学部新設については、岩盤規制に政治主導で穴を開けた立派な決定だったということが本質だ。しっかり説明して、野党の一部にある『げすの勘ぐり』を払拭（ふっしょく）していただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明・井上幹事長「衆院で閉会中審査も」</h3><div>公明党の井上幹事長は、記者会見で「文部科学省の追加調査で、類似の文書や同一の文書があったと確認されたので、それが１つの出発点になる。松野大臣は、文書があったことを踏まえても、なお、『行政がゆがめられた事実は無い』と明確に言っているので、私は、そういう風に受け止めている。必要があれば、衆議院でも、閉会中に予算委員会を開催することも検討していいのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>民進・山井国対委員長「国民誰もが信用しない」</h3><div>民進党の山井国会対策委員長は、記者会見で、「国会の最終日に、逃げ切りのための『見つからない』という結果は、国民をばかにした行為だ。文部科学省の調査結果と食い違っているということは、どちらかがうそをついているということだが、文部科学省が、うそをつく理由はないのではないか。国民の誰もが内閣府の調査結果を信用しない。真相究明をしっかりすべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011019781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:03:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀 大規模な金融緩和策の維持を決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/k10011019991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日銀 大規模な金融緩和策の維持を決定</span><time datetime="2017-06-16T12:04"><span>6月16日</span> <span>12時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170616/K10011019991_1706161202_1706161205_01_02.jpg" alt="日銀 大規模な金融緩和策の維持を決定" id="news_image"></div><div></div><div>日銀は１６日まで開いた金融政策決定会合で、２％の物価上昇率の実現に向けてマイナス金利政策を含む今の大規模な金融緩和策を維持することを決めました。</div><div>日銀は１６日までの２日間、金融政策決定会合を開き、国内外の景気や物価の動向などについて議論しました。その結果、２％の物価上昇率の実現に向けて、短期金利と長期金利に誘導目標を設けた今の大規模な金融緩和策を維持することを賛成多数で決めました。<br><br>このうち短期金利は、去年導入したマイナス金利政策を維持し、日銀が金融機関から預かる当座預金の一部に適用する金利をマイナス０．１％で据え置きます。<br>一方で長期金利は、償還までの期間が１０年の国債の利回りが０％程度で推移するよう国債の残高が年間でおよそ８０兆円増えるペースをめどに買い入れます。<br><br>また景気の現状についても「緩やかな拡大に転じつつある」という判断を据え置きました。ただ、物価は依然として低迷し、４月の消費者物価指数の上昇率は去年の同じ月と比べ０．３％のプラスにとどまっています。<br><br>このため日銀は、市場に大量の資金を供給する大規模な金融緩和を続けて景気を支え、２％の物価目標の達成を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170616%2Fk10011019991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 12:04:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>