<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内の感染確認999人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/k10012311221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内の感染確認999人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-03-03T23:52"><span>3月3日</span> <span>23時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200303/K10012311221_2003032247_2003032248_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内の感染確認999人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、3日はこれまでに、兵庫県、大分県、北海道、神奈川県、東京都、京都府、大阪府、愛知県で合わせて19人の感染が新たに確認されました。大分県は初の感染確認です。</div><div>国内で感染が確認された人は、3日午後11時の時点で、日本で感染した人や中国からの旅行者などが279人、クルーズ船の乗客乗員が706人、チャーター機で帰国した人が14人の、合わせて999人となっています。<br><br>このうち死亡したのは、国内で感染した人が６人、クルーズ船の乗船者６人の合わせて12人となっています。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など279人のうち、<br>▽北海道は79人、<br>▽愛知県は41人、<br>▽東京都は40人、<br>▽神奈川県は31人、<br>▽千葉県は14人、<br>▽和歌山県は13人、<br>▽大阪府は８人、<br>▽石川県は６人、<br>▽新潟県、熊本県はそれぞれ５人、<br>▽京都府、兵庫県、高知県、福岡県、沖縄県はそれぞれ３人、<br>▽長野県、岐阜県はそれぞれ２人、<br>▽宮城県、栃木県、埼玉県、静岡県、三重県、奈良県、愛媛県、徳島県、大分県はそれぞれ１人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官などが９人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、感染が確認された人で、人工呼吸器をつけたり集中治療室で治療を受けたりしている重症者は、３日の時点で、クルーズ船の乗船者が34人、国内で感染した人などが24人の合わせて58人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうちクルーズ船の乗客乗員を除いて３日までに合わせて46人が、症状が改善するなどして退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200303%2Fk10012311221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 23:52:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 民主党候補者選 スーパーチューズデー まもなく開票へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/k10012312631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 民主党候補者選 スーパーチューズデー まもなく開票へ</span><time datetime="2020-03-04T04:37"><span>3月4日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/K10012312631_2003040435_2003040437_01_02.jpg" alt="米 民主党候補者選 スーパーチューズデー まもなく開票へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びは、山場となるスーパーチューズデーを迎え、投票が行われています。一部の州でまもなく開票が始まる予定で、序盤で最有力候補に躍り出た左派のサンダース上院議員がリードを広げるのか、中道派のバイデン前副大統領が巻き返すのかが焦点となっています。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けた民主党の候補者選びは３日、全米14の州で予備選挙が一斉に行われるスーパーチューズデーを迎え、投票が行われています。<br><br>このうち、東部バーモント州と南部バージニア州では、このあと日本時間の午前９時から開票が始まります。<br><br>事前の世論調査では、序盤戦で最有力候補に躍り出た左派のサンダース上院議員が、カリフォルニア州やテキサス州といった重要州でトップに立っていて、このまま勢いを保ち、リードを広げるのかが大きな焦点です。<br><br>一方、中道派では、南部サウスカロライナ州の予備選挙で圧勝したバイデン前副大統領が巻き返しをねらうほか、ブルームバーグ前ニューヨーク市長がスーパーチューズデーから本格的に参戦します。<br><br>中道派の間では、ブティジェッジ前サウスベンド市長やクロブシャー上院議員が直前に撤退して、バイデン氏への支持を表明していて、候補者の集約の結果、バイデン氏が巻き返して中道派を代表する候補者となるのか注目されています。<br><br>過去には、スーパーチューズデーで候補者が事実上、絞り込まれたことも多くあり、秋に共和党のトランプ大統領と戦うことになる候補者が明確に現れるのか、全米の高い関心を集めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200304%2Fk10012312631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 04:37:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 北見市と中富良野町の全世帯にマスク配布へ 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/k10012312551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 北見市と中富良野町の全世帯にマスク配布へ 厚労省</span><time datetime="2020-03-04T05:05"><span>3月4日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/K10012312551_2003040051_2003040505_01_02.jpg" alt="北海道 北見市と中富良野町の全世帯にマスク配布へ 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う深刻なマスク不足を受けて、厚生労働省は、北海道で感染者が相次いでいる自治体の住民に対し、1世帯当たり約40枚のマスクを６日から順次、配布することを決めました。</div><div>厚生労働省は３日、業界団体を通じてマスクのメーカーなどに400万枚のマスクを国に売り渡すよう法律に基づく指示を初めて行い、感染者が相次いでいる地域での配布を始めることを決めました。<br><br>配布先は、北海道の自治体のうち、人口当たりの患者数の割合が特に高くなっている中富良野町と、展示会で集団感染が発生したとみられる北見市で、すべての住民を対象にするということです。<br><br>人口は、２つの市と町で合わせて約６万4000世帯、12万2000人余りで、1世帯当たり約40枚のマスクを各家庭のポストなどに６日から順次、配ることにしています。<br><br>同居する家族が多い家庭については、追加の配布も行う方針で、１人につき２週間分のマスクを行き渡らせて感染拡大を防ぎたいとしています。<br><br>厚生労働省は今回の分を含めて、今後23億円近くをかけて合わせて4000万枚を配布する想定で、全国の感染拡大の動向を見ながら北海道を中心に次にマスクを配る自治体を決めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200304%2Fk10012312551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 05:05:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ 緊急利下げを決定 ウイルス感染拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/k10012312511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ＦＲＢ 緊急利下げを決定 ウイルス感染拡大で</span><time datetime="2020-03-04T05:29"><span>3月4日</span> <span>5時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/K10012312511_2003040014_2003040015_01_02.jpg" alt="米ＦＲＢ 緊急利下げを決定 ウイルス感染拡大で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大への懸念から株価の急落などが続く中、アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は３日、緊急の追加利下げに踏み切りました。Ｇ７＝主要７か国で打ち出した協調姿勢を受けた形ですが、金融市場の動揺を食い止められるかどうかは、なお不透明です。</div><div>ＦＲＢは３日午前（日本時間３日夜）、臨時の会合を開き、追加の利下げを全会一致で決めました。<br><br>利下げ幅は0.5％と通常よりも大きく、政策金利を１％から1.25％の範囲にしました。<br><br>ＦＲＢが、臨時の会合を開いて利下げを決めるのは、いわゆるリーマンショック直後の2008年10月以来、約11年半ぶりのことです。<br><br>感染が拡大する新型コロナウイルスの世界経済への影響を懸念し、ニューヨーク市場での株価の記録的な値下がりなど、世界の金融市場の動揺が続く中、日本時間３日夜、Ｇ７＝主要７か国の財務相・中央銀行総裁が電話会議を開き、景気への影響を抑えるため協調姿勢を打ち出しました。<br><br>アメリカの緊急利下げはこうした動きを受けたものですが、今月17日から予定されている定例の会合を待たずに、異例の対応を迫られた形です。<br><br>ただ、利下げ後の株式市場の値動きは依然不安定で、金融市場の動揺を食い止められるかどうかはなお不透明です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パウエル議長「金利引き下げは感染減らさない」</h3><div>緊急利下げの直後に記者会見したＦＲＢのパウエル議長は「ここ数週間で変化したのは新型コロナウイルスの感染が、より広範囲にわたっていることやアメリカでも少しずつ広がり始めたことだ。経済の先行きにリスクがあると判断し、行動することにした」と述べました。<br><br>そのうえで、パウエル議長は「新型コロナウイルスの感染の拡大は、観光や旅行、グローバルのサプライチェーンに依存する産業から懸念が出始めていて、影響は極めて不確実だ。状況が改善するのにどれくらいの時間がかかるかは誰も分からない。金利の引き下げが感染を減らすわけではない」と述べ、先行きは不透明だという認識を強調しました。</div></div><div><h3>米大統領 さらなる利下げ要求</h3><div>アメリカのトランプ大統領は３日、演説の中で触れ、「ＦＲＢがやっと利下げをした。他の国の金利はもっと低く、負けないようにするべきだ。とても簡単な話だ。ＦＲＢの金利は高すぎる」として、ＦＲＢの措置は不十分だという認識を示し、さらなる金融緩和を要求しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200304%2Fk10012312511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 05:29:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＯＣ会長が異例の声明 東京五輪開催に向け懸念払拭</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/k10012312521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＯＣ会長が異例の声明 東京五輪開催に向け懸念払拭</span><time datetime="2020-03-04T06:07"><span>3月4日</span> <span>6時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/K10012312521_2003040609_2003040611_01_02.jpg" alt="ＩＯＣ会長が異例の声明 東京五輪開催に向け懸念払拭" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の理事会は、新型コロナウイルスの感染の拡大を受けて特別作業チームを設けて対応していることを明らかにし、バッハ会長が、理事会の途中で、東京大会の成功に向けてＩＯＣが全面的に関与するなどとする声明をみずから公表する異例の対応を取りました。</div><div>ＩＯＣは３日、本部のあるスイスのローザンヌで定例の理事会がはじまり、初日の会合の中で新型コロナウイルスへの対策状況について報告を受け議論を行いました。<br><br>この中で、先月中旬にＩＯＣと大会組織委員会、東京都、日本政府、それにＷＨＯ＝世界保健機関が合同で特別作業チームを結成し、新型コロナウイルスの対応に当たっていることや理事会として東京オリンピックの成功に向け全面的に関わっていくなどとする緊急の声明をまとめました。<br><br>そして、バッハ会長が理事会の途中でみずからメディアの前に姿を見せ、声明を公表する異例の対応を取り特別作業チームから定期的な情報提供を受けていることを説明し、「大会成功に向けてとても自信を深めた。建設的な協力に感謝している。ＩＯＣは今後も特別作業チームを通じてあらゆる想定に対処できるようにする」と述べました。<br><br>またバッハ会長は、各国や地域の選手とオリンピック委員会に対して、「自信を持って東京大会に向けて準備を続けてほしい。懸念に応える最新の情報を提供するなどして選手たちを支えていく」と述べ、懸念の払拭（ふっしょく）に努める姿勢を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200304%2Fk10012312521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 06:07:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 785ドル安 追加利下げ後 大きく値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/k10012312801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 785ドル安 追加利下げ後 大きく値下がり</span><time datetime="2020-03-04T07:17"><span>3月4日</span> <span>7時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/K10012312801_2003040716_2003040717_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 785ドル安 追加利下げ後 大きく値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>追加利下げを受けた３日のニューヨーク株式市場は、新型コロナウイルスの感染拡大が景気に与える影響への懸念はむしろ強まったとの受け止めが広がり、ダウ平均株価は、前日に比べて785ドル安と、大幅に値下がりしました。また、外国為替市場では、円高が進み、円相場は一時、１ドル＝106円台をつけています。</div><div>３日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、前日に比べて785ドル91セント安い、２万5917ドル41セントでした。<br><br>この日は、取り引き開始後まもなく、ＦＲＢによる追加の利下げが発表され、株価はいったん大きく上昇しましたが、その後値下がりに転じ、下落幅は一時、1000ドル近くに達しました。<br><br>また、リスクを避けようという動きから債券市場では、長期金利の指標となるアメリカの10年物国債の金利が低下し、初めて１％を割り込みました。<br><br>さらに、外国為替市場では、安全とされる円を買う動きが続き、円相場は、去年10月以来となる１ドル＝106円台まで円高ドル安が進みました。<br><br>市場関係者は「パウエル議長の記者会見で『新型コロナウイルスの感染拡大が景気の先行きに与える影響への懸念はむしろ強まった』と市場は受け止め、リスクを避けようという動きにつながった」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「追加緩和求める動き さらに強まるか」</h3><div>米国野村証券の雨宮愛知シニアエコノミストは「前日のダウ平均株価の1293ドルの値上がりが利下げを見越した値動きだった。３日の大幅値下がりは、Ｇ７の協調姿勢が打ち出され、利下げの期待が膨らみすぎていたのに加え、いわゆる『うわさで買って事実で売る』という投資家の動きがあったためではないか。さらに市場では、ＦＲＢのパウエル議長の会見を受けて、景気の先行きに対する懸念がむしろ強まったと受け止め、リスクを避けようという動きに拍車がかかった形だ。アメリカ国内でも新型コロナウイルスの感染が拡大している中で、市場では追加緩和を求める動きがさらに強まりそうだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200304%2Fk10012312801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:17:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震災から９年 初の避難指示一部解除 福島 双葉町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/k10012312531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>震災から９年 初の避難指示一部解除 福島 双葉町</span><time datetime="2020-03-04T07:59"><span>3月4日</span> <span>7時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200304/K10012312531_2003040129_2003040136_01_02.jpg" alt="震災から９年 初の避難指示一部解除 福島 双葉町" id="news_image"></div><div>東京電力福島第一原発が立地する福島県双葉町で、県内で唯一全域で続いていた原発事故による避難指示が４日午前０時、初めて一部で解除されました。</div><div>双葉町で避難指示が解除されたのは、放射線量が比較的低い「避難指示解除準備区域」に指定されていた北東部と、比較的高い「帰還困難区域」にあるものの、除染を行い、放射線量を低減させたＪＲ双葉駅周辺の道路など合わせて2.4平方キロメートルで、町全体の面積の4.7％に当たります。<br><br>双葉町は原発事故に伴って出された避難指示が、唯一全域で続いていた自治体で、事故から約９年で、初めての解除となりました。また、帰還困難区域で避難指示が解除されたのも初めてです。<br><br>ただ、解除された地域では、水道など生活インフラの整備が進んでいないため、戻って生活する住民はいないということです。<br><br>双葉町では、産業団地や公共施設の整備を進め、２年後の令和４年から、住民の帰還を目指すとしています。<br><br>このほか、避難指示が継続される帰還困難区域のうち、除染作業が進む双葉駅周辺の約5.4平方キロメートルでは、宿泊はできないものの、24時間自由に立ち入ることができるようになりました。<br><br>立ち入りが厳しく制限される帰還困難区域で規制が緩和されたのも初めてで、復興に向けた取り組みの先行事例として注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>その時双葉町では…</h3><div>双葉町の国道６号線の交差点では、午前０時の避難指示解除とともに、帰還困難区域にあるＪＲ双葉駅周辺への進入を規制していたバリケードが開かれ自由に立ち入ることができるようになりました。<br><br>そして、双葉警察署の警察官がパトカーに乗り込み、早速、町内のパトロールに向かっていきました。<br><br>解除後初めてのパトロールに際して、双葉警察署の鈴木政人巡査部長は「双葉町にいつか戻りたいという思いを強く持つ住民もいると思うので、安心して暮らせる、安全な町になるように頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>福島県の避難指示のこれまでと今</h3><div>福島県では、東京電力福島第一原発の事故のあと、11市町村の1150平方キロメートルに避難指示が出されました。<br><br>避難指示は平成26年４月以降９回にわたり、10市町村で全域、もしくは一部が解除され、双葉町は避難指示の解除が行われていない唯一の自治体となっていました。<br><br>また５日は、大熊町のＪＲ大野駅周辺で、今月10日には富岡町のＪＲ夜ノ森駅周辺で避難指示が解除されることになっています。<br><br>一方、これ以降も避難指示が続くのは７市町村の約337平方キロメートルとなります。これは、福島県全体の面積の2.4％、避難指示が出された地域の面積の約30％に当たります。</div></div><div><h3>双葉町中心部の様子は</h3><div>双葉町の中心部は、４日午前０時から行政の許可がなくても自由に立ち入りができるようになりました。<br><br>午前６時を回って明るくなると、除染作業などを行う人たちの車が多く行き交いましたが、住民の姿は確認できませんでした。<br><br>ＪＲ双葉駅は今月14日の常磐線の全線再開に向けて新しく建設され、ロータリーの整備もほぼ、終わっていました。<br><br>一方、周辺では住宅や店舗などが震災の揺れで傾いたり、壊れたりしたままになっていました。また、震災前の双葉駅の駅舎にある時計は東日本大震災が発生した直後の午後２時48分を指していました。<br><br>双葉駅の周辺は今月26日、福島県でスタートする東京オリンピックの聖火リレーのルートとして検討されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200304%2Fk10012312531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 07:59:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>