<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都「ステップ3」 どう変わるの？ 東京アラート解除へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012466921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都「ステップ3」 どう変わるの？ 東京アラート解除へ</span><time datetime="2020-06-11T19:17"><span>6月11日</span> <span>19時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466921_2006111912_2006111914_01_02.jpg" alt="東京都「ステップ3」 どう変わるの？ 東京アラート解除へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、「東京アラート」を解除したうえで、12日午前0時に休業要請などの緩和の段階を「ステップ3」に進める方針を固めました。都がまとめた案によりますと、「ステップ3」では、適切な感染拡大防止対策をとった上で、すべての施設の休業要請を解除するとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新たに対象 パチンコ店 遊園地 カラオケ 漫画喫茶</h3><div>「ステップ3」で新たに対象になるのは、遊技施設では、マージャン店、パチンコ店、ゲームセンター、テーマパーク、遊園地です。<br><br>遊興施設などは、キャバレー、ナイトクラブ、ライブハウス、カラオケ、バー、スナック、パブ、ネットカフェ、漫画喫茶、場外馬券・車券・舟券場、ダーツバーなどです。<br><br>これらの施設での飲食・酒類の提供は、今月18日までは、「朝5時から翌日の午前0時まで」とし、19日からは制限は設けないとしています。</div></div><div><h3>居酒屋など飲食店 翌日午前0時まで 19日から制限なし</h3><div>同様に、居酒屋などの飲食店も、今月18日までは、「朝5時から翌日の午前0時まで」の営業とし、19日からは、制限は設けません。<br><br>また接待を伴う飲食店とライブハウスについては、今月18日までは休業要請を続けるとしています。</div></div><div><h3>1000人以下のイベントも可能に</h3><div>一方、「ステップ3」へ移行されると、いまの「ステップ2」よりも収容人数を増やしてコンサートや展示会などのイベントを行うことが可能になります。具体的には、屋内のイベントでは、1000人以下、または収容定員の半分以下のいずれか少ない方、屋外のイベントでは、1000人以下となります。</div></div><div><h3>「ステップ2」学習塾 劇場 映画館 ジムまで</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012466921_2006111912_2006111914_01_04.jpg" alt=""><div>東京都は休業要請の緩和を「ステップ0」から「3」までの4つのステップで段階的に行っていて、現在は、学習塾、劇場、映画館、それにスポーツジムなども再開できる「ステップ2」まで進んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012466921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 19:17:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>作曲家 服部克久さん死去 テレビ番組や映画などのテーマ曲多数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>作曲家 服部克久さん死去 テレビ番組や映画などのテーマ曲多数</span><time datetime="2020-06-11T20:37"><span>6月11日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467241_2006111935_2006111957_01_03.jpg" alt="作曲家 服部克久さん死去 テレビ番組や映画などのテーマ曲多数" id="news_image"></div><div>テレビ番組や映画などのテーマ曲を数多く手がけ、谷村新司さんの「昴」などポップスのアレンジでも活躍した、作曲家・編曲家の服部克久さんが11日、亡くなりました。83歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467241_2006111834_2006111834_01_02.jpg" alt=""><div>服部克久さんは、日本の歌謡界を代表する作曲家、服部良一さんの長男として昭和11年に東京で生まれて音楽に囲まれた幼少期を過ごし、高校を卒業後、フランスのパリ国立高等音楽院に留学しました。<br><br>帰国後は、草創期のテレビ業界や映画など幅広い分野で作曲活動を行い、人気アニメ「トム・ソーヤーの冒険」や民放の音楽番組「ザ・ベストテン」のテーマ曲、ＮＨＫの連続テレビ小説「わかば」の主題歌など、数多くの音楽を手がけました。<br><br>また、テレビ番組「新世界紀行」のテーマ曲にもなった「自由の大地」などのオリジナル曲を集め、オーケストラによる演奏にこだわったアルバム「音楽畑」シリーズをこれまでに20作以上を発表し、コンサートも国内外で精力的に開催してきました。<br><br>編曲家としては、さだまさしさんや山下達郎さん、竹内まりやさんなど、人気アーティストの楽曲の弦楽アレンジを数多く手がけ、谷村新司さんの代表曲「昴」では、ホルンを使った雄大なイントロで名曲を彩りました。<br><br>日本作編曲家協会の会長や東京音楽大学の特別招聘教授も務め、後進の育成など音楽界の発展に貢献したほか、平成17年から宮崎県都城市の総合文化ホールの初代館長も務めました。<br><br>息子の服部隆之さんもＮＨＫの大河ドラマ「真田丸」の音楽などを手がける作曲家で、音楽家一族として知られています。<br><br>関係者によりますと、服部さんは11日、亡くなったということです。</div></div><div><h3>さだまさしさん「兄貴を失ったよう」</h3><div>服部克久さんが亡くなったことについて、「愛について」など数々の楽曲を服部さんとともに作ってきた、歌手のさだまさしさんは、ＮＨＫの取材に対し「偉大な音楽家でありながら、明るく楽しい人で私にとって大恩人であり、兄貴を失ったような思いです。『音楽は美しくないといけない』という服部さんのことばに背中を押していただきました。思い出は語り尽くせず、本当に惜しいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 20:37:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪スポンサー企業 65％が契約延長「未定」 新型コロナを懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪スポンサー企業 65％が契約延長「未定」 新型コロナを懸念</span><time datetime="2020-06-11T20:49"><span>6月11日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467261_2006111954_2006111955_01_03.jpg" alt="五輪スポンサー企業 65％が契約延長「未定」 新型コロナを懸念" id="news_image"></div><div>来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックについて、大会を支えるスポンサー企業にＮＨＫがアンケート調査をしたところ、65％の企業が契約を延長するかは「決めていない」と答えました。アンケートでは「大会に関わるすべての人の『健康と安全』が担保されることが大前提」など、新型コロナウイルス感染症を懸念する声が多く聞かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467261_2006111843_2006111906_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは先月、東京大会の組織委員会と契約するスポンサー企業78社に対し、大会の延期を受けたアンケート調査を行い、57社から回答を得ました。<br><br>スポンサー企業の契約期間は、大会が行われる予定だったことし12月末までのため、まず、大会の延期で契約を延長するか聞きました。<br><br>すると、12％の企業が契約を「延長する」と答え、65％の企業が組織委員会とまだ具体的な協議をしていないなどとして契約を延長するか「決めていない」と答えました。<br><br>新型コロナウイルスの企業の業績への影響は、68％が「悪化している」と回答し、契約の延長で追加の協賛金の負担を求められた場合には、「できない」または「金額による」と答えたのは合わせて14％で、多くの企業が回答を控えました。<br><br>一方で、スポンサー企業としての意見を聞いたところ、「大会に関わるすべての人の『健康と安全』が担保されることが大前提」「安心して出場・観戦できる環境が整っていることが不可欠」「世界中の人々、アスリートの生命・健康の安全を守ることが最優先」など、安全・安心を求める企業が16社あり、新型コロナウイルス感染症を懸念する声が多く聞かれました。<br><br>中には、「大会前や大会中のスポンサーのイベントはほとんどが3密で、感染者を発生させてしまうリスクもある」としたうえで「ウイルスの影響で宣伝の機会が失われている。大会が中止になる可能性もあり、追加負担は慎重にならざるをえない」と答える企業もありました。<br><br>また、契約を延長する方針の企業からも「『大会の再延期はない』と報じられていて、中止が心配だ。無観客試合でも業界にとっては中止も同然だ」といった意見もあり、来年の開催に不安を抱えている企業があることも明らかになりました。<br><br>多くのスポンサー企業が契約を延長するかは「決めていない」と答える中、組織委員会が新たな大会計画の中で感染症対策を明確に示せるかが、企業がスポンサー活動を継続するうえでの重要な判断材料となりそうです。</div></div><div><h3>スポンサー企業とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467261_2006111950_2006111955_01_05.jpg" alt=""><div>オリンピックとパラリンピックのスポンサー企業は、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会やＩＰＣ＝国際パラリンピック委員会が契約を結ぶ、全世界での活動を対象としたものと、大会の組織委員会が契約を結ぶ、その大会に限って国内での活動を対象としたものに分かれています。<br><br>このうち、東京大会の組織委員会が契約を結ぶスポンサー企業は78社あり、契約期間は大会が行われる予定だったことし12月末までで、スポンサー料となる協賛金を支払うことで、大会のエンブレムを使って広告や宣伝をすることなどができます。<br><br>また、協賛金や活動の内容に応じて3つのランクに分かれていて、<br>▽協賛金の額は最も高いランクで1社当たりおよそ150億円、<br>▽2番目のランクで数十億円、<br>▽3番目のランクで10億円前後と言われていて、<br>個別の契約内容によって金額は異なります。<br><br>協賛金は大会運営のために充てられ、組織委員会は去年12月の予算で、組織委員会の収入6300億円の50％以上を占める3480億円を計上していて、スポンサー企業からの収入としては過去大会と比べて最多となる見込みです。</div></div><div><h3>企業からの率直な声</h3><div>アンケートに回答したスポンサー企業からは、さまざまな率直な声が寄せられました。<br><br>■スポンサー契約延長は“支える責務”<br><br>スポンサー契約を「延長する」と答えた企業は、<br>「大会に関わるすべての人が喜びを感じ、感動ができる大会運営の支援をしたい」<br>「これまで大会を支えてきたサービスを実施するのが責務」<br>「すべての選手が最高の状態で競技に臨めるようサービスを提供する」など、<br>大会を支える責務があるという側面を理由に挙げていました。<br><br>■追加の負担は<br><br>追加の協賛金の負担については<br>▽「負担できない」と答えた企業は、<br>「企業としても活動の継続のために大きな費用負担を強いられる。新型コロナウイルス感染症の影響で、大会を盛り上げる広告宣伝活動に制約が生じ、スポンサーの権利を生かした活動が十分にできない」と、スポンサー活動が思うように行えない現状を訴えました。<br><br>▽「金額による」「その他」と答えた企業からも、<br>「追加予算を負担する余裕がない」<br>「延期の理由や外部の環境から考え、単純に1年分の追加支払いは避けたい」<br>「業績が相当悪化した場合や、多くの取引先が倒産や廃業などに追い込まれた場合など、経営環境によっては拠出できない可能性がある」と、新型コロナウイルスの感染拡大による業績の悪化から、慎重な意見が聞かれました。<br><br>■大会開催に向けては<br><br>新型コロナウイルスの影響がある中での大会開催に対しては、<br>「ワクチンが開発されていることが最低条件だと思うが、果たして開発が間に合うのか、日本を訪れる外国人全員に行き渡るのか、などの疑問が残る」<br>「コロナ感染の懸念が最も高いのは、3密の環境がそろう選手村ではないか」など、<br>医療体制や感染拡大のおそれへの言及もありました。<br><br>一方で、<br>「懸念が払拭（ふっしょく）されないのであれば、そもそもＩＯＣは、延期ではなく中止の判断をしているはずだ。当然、当社としてもリスクを鑑みて進めるが、基本は、そのＩＯＣの考えを念頭において前向きに進めて行く」<br>「生命や健康への配慮を第一に考えたうえで、事態の好転に向けて開催の準備を整えるのは、開催国、およびＩＯＣや東京都、大会を支えるわれわれスポンサー企業を含めたオリンピック・パラリンピックファミリーの責務だ。いまは人々に希望の光が届くことを信じて大会をサポートしていきたい」など、大会の成功に向けて“支えていく”決意も寄せられました。</div></div><div><h3>専門家「組織委は安全な大会へ感染防止対策の情報発信を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467261_2006111843_2006111906_01_02.jpg" alt=""><div>企業マーケティングに詳しい明治大学経営学部の大石芳裕教授は「現時点でスポンサー契約を延長したいと考える企業は、苦しい経営環境の中でも大会をサポートする意志を貫き通すことが評判を上げ、ブランド構築につながると考えていると思う。一方、決めていない企業は、来年に大会がやれるかどうかなどのリスクと自分たちのリターンを比較し、むしろマイナスになると考えれば、残念ながら下りる可能性はある」と話しています。<br><br>そのうえで、スポンサー企業の判断材料として、ことし9月ごろの新型コロナウイルスの状況や、同じ時期に見えてくる各企業の今年度の決算予測、そして組織委員会の感染防止対策を挙げました。<br><br>大石教授は「大会でクラスターが発生すれば、企業のプロモーション効果もネガティブになり、スポンサーとしていちばん恐ろしいことだ。組織委員会が安全な大会のために考えていることを発信し続けないと、スポンサー企業も疑心暗鬼になる」と述べ、組織委員会の情報発信の必要性を指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 20:49:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>34年前のスウェーデン元首相暗殺 謎を残したまま捜査終結</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>34年前のスウェーデン元首相暗殺 謎を残したまま捜査終結</span><time datetime="2020-06-11T20:50"><span>6月11日</span> <span>20時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467371_2006112027_2006112050_01_02.jpg" alt="34年前のスウェーデン元首相暗殺 謎を残したまま捜査終結" id="news_image"></div><div></div><div>34年前、スウェーデンで、当時のパルメ首相が暗殺された事件で、検察当局は容疑者の名前を明らかにしましたが、すでに死亡していることから、捜査を打ち切ると発表しました。犯行の動機などは分かっておらず、事件の捜査は謎を残したまま終結することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467371_2006112027_2006112050_01_03.jpg" alt=""><div>1986年2月、スウェーデンのストックホルムの繁華街で、当時のパルメ首相が映画を鑑賞したあと、妻とともに帰宅していたところ、何者かに背後から銃で撃たれて死亡しました。<br><br>決定的な目撃証言などがない中、捜査が続けられてきましたが、スウェーデンの検察は10日、記者会見し、容疑者として現場近くの会社に勤めていた地元の男の名前を明らかにしました。<br><br>犯行に使われた銃は発見されておらず、動機なども分かっていませんが、男がパルメ元首相の政策に批判的だったと親族が証言していることや、軍への入隊経験があり銃の扱いに慣れていたことなどから、容疑者と判断したということです。<br><br>男は2000年に死亡していて、検察当局は捜査を打ち切ると発表しました。<br><br>地元メディアは、男は自殺したと伝えています。<br><br>この男については、警察も当初から事情を聴いていましたが、決定的な証拠は得られていませんでした。<br><br>パルメ元首相の暗殺をめぐっては、福祉重視の政策に反発する国内の組織が関与したという見方や、パルメ元首相がベトナム戦争や南アフリカのアパルトヘイト＝人種隔離政策に批判的だったことから、外国人の関与も取り沙汰されるなど、さまざまな議論が巻き起こりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467371_2006112027_2006112050_01_04.jpg" alt=""><div>34年にわたって続けられてきた捜査は、謎を残したまま終結することになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 20:50:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 新世界 老舗の料理店「づぼらや」閉店へ 新型コロナ影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 新世界 老舗の料理店「づぼらや」閉店へ 新型コロナ影響</span><time datetime="2020-06-11T21:29"><span>6月11日</span> <span>21時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467431_2006112110_2006112129_01_02.jpg" alt="大阪 新世界 老舗の料理店「づぼらや」閉店へ 新型コロナ影響" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の「新世界」にある、ふぐをあしらった看板で知られる老舗ふぐ料理店「づぼらや」が閉店することになりました。</div><div>店のホームページによりますと「づぼらや」は、新型コロナウイルスの感染拡大による緊急事態宣言を受けて、4月8日から休業していました。<br><br>関係者によりますと、営業の再開を目指していましたが、「新世界本店」と「道頓堀店」の閉店を決めたということです。<br><br>通天閣がある「新世界」は、大阪を代表する観光名所で、外国人旅行者にも人気の高いエリアです。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大以降は旅行者が大幅に減少し、多くの店が長期間の休業や営業時間の短縮を迫られ、今も厳しい経営環境に置かれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「新世界の象徴…寂しい」</h3><div>老舗ふぐ料理店「づぼらや」が閉店することについて、30年以上、「新世界」に通っているという50代の会社員の男性は、「全然知りませんでした。大ニュースですね。大阪といえば『かに道楽のかに』と『づぼらやのふぐ』ですから残念です。もう少し頑張ってほしかった」と話していました。<br><br>また、「新世界」の近くに実家があるという40代の会社員の男性は、「『づぼらや』のふぐの看板は小さいころから見て来ました。新世界の象徴ですから、なくなってしまうのは寂しいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 21:29:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜港 中国の貨物船コンテナからヒアリ 女王アリも初の確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜港 中国の貨物船コンテナからヒアリ 女王アリも初の確認</span><time datetime="2020-06-11T21:31"><span>6月11日</span> <span>21時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467451_2006112122_2006112131_01_02.jpg" alt="横浜港 中国の貨物船コンテナからヒアリ 女王アリも初の確認" id="news_image"></div><div></div><div>横浜港に入港した中国の貨物船のコンテナなどから、女王アリを含むヒアリ300匹余りが見つかりました。横浜港で女王アリが確認されるのは初めてで、横浜市では環境省とともに駆除や調査を進めています。</div><div>横浜市によりますと、先月末に中国から横浜港に入港した貨物船から降ろされたコンテナが小田原市の事業者に運ばれたあと、中からヒアリとみられる複数のアリが見つかったということです。<br><br>連絡を受けた横浜市などが、コンテナの中や荷が下ろされた横浜港の本牧ふ頭の周辺などを詳しく調べたところ、300匹余りのヒアリが確認されました。<br><br>羽があり、繁殖力のある女王アリも、およそ20匹いるのが確認され、横浜市によりますと、横浜港で女王アリが確認されるのは初めてだということです。<br><br>また、本牧ふ頭の地面に出入りしているアリも確認されていて、横浜市と環境省は、わなをしかけるなどして駆除するとともに、周辺に広がっていないか調査を進めています。<br><br>ヒアリは攻撃性や毒性が強く、市では、ふ頭で働く事業者に対して、疑わしいアリを見つけた場合は踏みつけたり、巣を壊したりしないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 21:31:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あすから「ステップ3」で休業要請緩和 19日に事実上全面解除へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/k10012467421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あすから「ステップ3」で休業要請緩和 19日に事実上全面解除へ</span><time datetime="2020-06-11T21:54"><span>6月11日</span> <span>21時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467421_2006112108_2006112110_01_02.jpg" alt="あすから「ステップ3」で休業要請緩和 19日に事実上全面解除へ" id="news_image"></div><div>東京都は、新型コロナウイルスの対策本部会議で、感染拡大に警戒を呼びかける「東京アラート」を解除したうえで、12日午前0時に休業要請などの緩和の段階を「ステップ3」に進めることを決めました。また、今月19日から接待を伴う飲食店やライブハウスが営業を再開できるようにすることも決め、これにより休業要請などは、事実上、全面的に解除されることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467421_2006112128_2006112130_01_04.jpg" alt=""><div>東京都は11日午後8時45分から、小池知事や幹部職員が出席して新型コロナウイルスの対策本部会議を開きました。<br><br>この中で、11日、都内で新たに感染が確認されたのが22人だった結果、都が設定した感染の状況を示す3つの指標すべてで、「東京アラート」を解除する場合の目安の数値を下回ったことが報告されました。<br><br>そのうえで、医療体制も十分確保できているなどとして、今月2日から出していた「東京アラート」を解除し、休業要請などの緩和の段階を今の「ステップ2」から12日午前0時に「ステップ3」に進めることを決めました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467421_2006112129_2006112130_01_05.jpg" alt=""><div>これにより、居酒屋などの飲食店の営業も翌日の午前0時まで可能になるほか、カラオケ店なども営業できるようになります。<br><br>さらに、対応が決まっていなかった接待を伴う飲食店やライブハウスを新たに「ステップ3」に含め、今月19日から営業を再開できるようにすることも決めました。<br><br>また、飲食店の営業時間短縮の要請も今月18日で終了することになり、翌19日からは休業要請などが事実上、全面的に解除されることになります。<br><br>このほか、11日の会議では、感染の第2波に備えて「検査・医療体制の構築」や「『新しい日常』を実践する経済社会活動への支援」を柱とした、都の新たな対応方針も確認しました。</div></div><div><h3>小池知事「ウィズコロナという新ステージに」</h3><div>東京都の小池知事は対策本部会議で「『ステップ3』に移行することによって、休業要請などはほぼ終了する。経済社会活動が全面的に営まれる新たな局面に入っていく。一方で、有効なワクチンの開発・普及まで相当の時間を要することを踏まえると、今後、われわれは、新型コロナウイルスとともに生きる『ウィズコロナ』という新たなステージに立って、第2波に備えた適切な感染拡大の防止策を講じながら、経済社会活動や都民生活を営んでいく必要がある」と述べました。<br><br>そのうえで、「都としてもモニタリングをしっかりと継続し、必要な警戒をする。感染拡大防止と経済社会活動との両立を図っていく」と述べました。<br><br>また、「東京アラート」の解除に伴い、レインボーブリッジや都庁舎のライトアップを、11日午後11時に赤からレインボーに変更することを明らかにしました。</div></div><div><h3>判断の背景には</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200611/K10012467421_2006112129_2006112130_01_06.jpg" alt=""><div>東京都は、「東京アラート」の解除に続いて休業要請などの緩和の段階を「ステップ3」に進める背景には、感染が一定程度抑え込めている今が、判断するには望ましいと考えたことがあります。<br><br>都内の感染の確認は11日は22人でしたが、今週に入ってからは10人台で推移しているほか、都内の入院患者も300人を下回るなど、医療体制にも余裕が出てきていると都は見ています。<br><br>さらに、11日木曜日は、医師などの専門家にモニタリングの数値の評価をしてもらう審議会がある日で、感染状況が抑えられているとする専門家の意見を得ることができないか調整を進めていました。</div></div><div><h3>第2波に備えた対応は</h3><div>「東京アラート」を解除したうえで12日、休業要請などの緩和の段階を「ステップ3」に移すことになったことを受けて、東京都は第2波に備えるための新たな対応を進める方針です。<br><br>その柱の一つが「検査・医療体制の構築」です。<br><br>ＰＣＲ検査の処理能力を1日当たり1万件確保するなど、検査体制を拡充するとともに、外部の専門家と連携する検討チームを都庁内に設置して、感染状況を迅速に把握することにしています。<br><br>また、重症度などに応じた医療提供体制を確保するため、今月中に20の病院を新たに重点医療機関に指定する予定です。<br><br>さらに、感染の報告が相次いだ接待を伴う飲食店などに対し、官民連携で受診を勧めるほか、相談体制の確保を推進するとしています。<br><br>東京都は今月中に第2波への対応や体制整備に関する方針をまとめ、来月には対策の全体像を明らかにすることにしています。<br><br>一方、もう一つの柱が「『新しい日常』を実践する経済社会活動への支援」です。<br><br>具体的には、事業者が業態を転換するための支援策や、第2の就職氷河期を生まないための就業支援や職業訓練の強化などを検討することにしています。<br><br>また、テレワークなどを進めるための公労使会議や新型コロナウイルスの影響を踏まえた産業振興を検討する有識者会議を、いずれも今月中に開催する方針です。</div></div><div><h3>専門家「引き続き『3密』避けて」</h3><div>「東京アラート」の解除について日本感染症学会の理事長で、東邦大学の舘田一博教授は、「感染の状況を示す3つの指標すべてで目安を下回っており、確認される感染者数も1日20人前後で落ち着いている。解除を検討するタイミングではあったと思う」と述べ、解除はある程度、妥当だという認識を示しました。<br><br>一方で、休業要請などの緩和の段階を「ステップ3」に進めることについては、「状況は落ち着いているとはいえ感染経路がわからない人が一定程度いる。市中に確実にウイルスが潜んでいて、水面下で広がっている可能性があり、あっという間に感染者が増えるおそれがある。これまでどおり、『3密』の場をなるべく避けて、引き続き感染対策を意識した生活を送る必要がある」と話しています。<br><br>また、東京アラートの在り方について、「感染状況が地域ごとに異なるため、地域の特性を踏まえたアラートを設けて、警戒を促すのは方向性としては間違っていないと思う。ただ一方で、アラートを出す際と解除の際の基準やタイミングをより厳密に、明確にしないと、今後、効果が薄れる可能性もある。初めての経験で非常に難しい判断だったとは思うが、今回のケースを分析してより効果的なアラートの出し方について検証する必要がある」と指摘しました。</div></div><div><h3>経済再生相「一定のレベルまで落ち着いてきた」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で「緊急事態宣言の解除後も新規感染者数が30人台になったこともあり、緊張感を持って見てきたが、一定のレベルまで落ち着いてきた。都民の皆さんの努力や自粛の成果が現れてきている」と述べました。<br><br>そのうえで、西村大臣は、都道府県をまたぐ移動について「専門家とも議論を重ねているが状況をしっかり見極めたいと思っており、現時点で方針を変える予定はない」と述べ、今月18日までは、最後まで宣言が継続された東京など首都圏の1都3県や、北海道との間の移動を自粛するよう、引き続き求める考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200611%2Fk10012467421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 21:54:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>