<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>体外受精で生まれた子ども おととしは過去最多5万6900人余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体外受精で生まれた子ども おととしは過去最多5万6900人余</span><time datetime="2020-10-03T04:09"><span>10月3日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646171_2010022053_2010030409_01_02.jpg" alt="体外受精で生まれた子ども おととしは過去最多5万6900人余" id="news_image"></div><div></div><div>おととし国内で実施された体外受精で生まれた子どもの数は5万6900人余りと、これまでで最も多かったことが日本産科婦人科学会のまとめで分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646171_2010022053_2010030409_01_03.jpg" alt=""><div>体外受精は、不妊治療のため精子と卵子を体の外で人工的に受精させるもので、日本産科婦人科学会が全国のおよそ600の医療機関を対象におととし1年間の実施状況をまとめました。<br><br>それによりますと、この年に実施された体外受精で生まれた子どもの数は5万6979人とこれまでで最も多くなりました。<br><br>これは1年間に生まれる子どものおよそ15人に1人が体外受精で生まれた計算になるということです。<br><br>また、不妊治療のため体外受精などを実施した件数も延べ45万4893件で、前の年から6600件余り増え、過去最多となりました。<br><br>ただ、実施件数が増えるペースは落ちてきていて、治療を受ける年代の女性が減っていることなどが理由として考えられるということです。<br><br>不妊治療をめぐっては体外受精を行う際に多額の費用がかかることが課題となっていて、政府は、保険適用の拡大を検討しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646171_2010022053_2010030409_01_04.jpg" alt=""><div>調査を行った埼玉医科大学の石原理教授は「若い世代を中心に、経済的理由で体外受精が受けられない人や子どもを持つこと自体をためらう人がいる。治療から子育てまで長期的に支援する体制を整える必要がある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 04:09:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選挙 あと1か月 トランプ氏戦略の見直しも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選挙 あと1か月 トランプ氏戦略の見直しも</span><time datetime="2020-10-03T06:13"><span>10月3日</span> <span>6時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646061_2010022131_2010030613_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選挙 あと1か月 トランプ氏戦略の見直しも" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙は投票日まで1か月となります。<br>トランプ大統領は、新型コロナウイルスの検査で陽性となったことで大規模な集会を中心とする選挙戦略の見直しを迫られており、世論調査でリードするバイデン前副大統領が勢いをつけるのか、それともトランプ大統領が巻き返しを図ることができるかが焦点です。</div><div>アメリカ大統領選挙は来月3日の投票日まで1か月となり、再選を目指すトランプ大統領と政権奪還をねらうバイデン前副大統領がテレビ討論会で直接、対決するなど選挙戦は佳境を迎えています。<br><br>両氏は激戦州での選挙運動を活発化させていますが、こうした中、トランプ大統領は2日、新型コロナウイルスの検査で陽性だったと明らかにしました。<br><br>これを受けてトランプ大統領は、ホワイトハウスでの隔離措置に入り、予定していたフロリダ州での遊説を急きょ、とりやめました。<br><br>トランプ大統領は、支持者に直接訴える大規模な集会を選挙運動の中核に据え、今月もウイスコンシン州やアリゾナ州など激戦州を回る予定でしたが、隔離によりその戦略の見直しを迫られています。<br><br>一方、バイデン氏は2日、新型コロナウイルスの検査で陰性だったと発表したうえで、引き続き、感染対策を重視した小規模な集会などを続ける予定です。<br><br>政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」がまとめた全米の世論調査の支持率の平均は2日現在、バイデン氏が49.9％、トランプ大統領が43.1％と6.8ポイント差で、選挙の勝敗を左右するとされる激戦州の多くでもバイデン氏が優位に立っています。<br><br>選挙戦は今後、トランプ大統領の隔離措置で今月15日に予定されている第2回のテレビ討論会などの日程にも影響が出る可能性もあり、そうした中でバイデン氏が勢いをつけるのか、それともトランプ大統領が巻き返しを図ることができるかが焦点です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>激戦州の最新情勢</h3><div>今回の大統領選挙で、トランプ大統領とバイデン氏の支持率がきっ抗し、両陣営が重視する州のなかで、特に6つの州の勝敗が選挙結果を大きく左右するとして注目されています。<br><br>6つの州は、東部から中西部にかけて「ラストベルト＝さびついた工業地帯」とよばれる地域の州のうち、ペンシルベニア、ウィスコンシン、ミシガンの3州と南部のフロリダ、ノースカロライナの2州、そして西部のアリゾナ州です。<br><br>《ペンシルベニア州》<br>このうち東部ペンシルベニア州はもともと都市部を中心に民主党を支持する有権者が多いとされる一方、前回の選挙ではトランプ大統領が失業や貧困などで不満を抱える白人労働者層の支持を集めたとされ、0.7ポイント差で勝利しました。<br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」の最新の世論調査の支持率の平均値ではバイデン氏がトランプ大統領を5.7ポイント上回っています。<br><br>《ウィスコンシン州》<br>同じように中西部・ウィスコンシン州も民主党が強い地盤とされている一方、前回の選挙では、事前の予想を覆して共和党のトランプ大統領が0.7ポイント差で勝利しました。<br>ウィスコンシン州では現在、バイデン氏がトランプ大統領を5.5ポイント、上回っています。<br><br>《ミシガン州》<br>また中西部・ミシガン州には自動車業界のビッグスリーと呼ばれるGM＝ゼネラル・モーターズやフォード、クライスラーの本社がありますが、近年、人員削減や工場の移転が相次ぎ、経済の振興が課題となっています。<br>前回の大統領選挙ではトランプ大統領が0.2ポイントの僅差で勝利しました。<br>現在、バイデン氏がトランプ大統領を5.2ポイント上回っています。<br><br>《フロリダ州》<br>南部・フロリダ州は選挙のたびに結果が変わる、いわゆる「スイング・ステート」で、毎回、激しく競り合う展開になっています。<br>前回の大統領選挙では、トランプ大統領が1.2ポイント差で勝利しました。<br>今回の選挙ではブルームバーグ・前ニューヨーク市長がこの州でのバイデン氏の選挙運動に日本円で100億円以上の資金を投じると表明するなど、両陣営ともに資金や人材を投入して攻防が激しさを増しています。<br>現在、バイデン氏がわずか1.1ポイント差でリードしています。<br><br>《ノースカロライナ州》<br>南部・ノースカロライナ州は伝統的に保守の地盤ですが、2008年の大統領選挙で民主党のオバマ前大統領が接戦を制したことで、激戦州として注目されるようになりました。<br>前回はトランプ大統領が3.6ポイント差で勝利しています。<br>現在、バイデン氏が47.1％、トランプ大統領が46.6％と、わずか0.5ポイント差の接戦となっています。<br><br>《アリゾナ州》<br>西部・アリゾナ州は、過去4回の大統領選挙で毎回、共和党候補が勝利しています。<br>もともと、保守の地盤とされていますが、ヒスパニック系の人口が増えるにつれ、比較的寛容な移民政策をとる民主党が支持を広げているとみられ、前回の選挙ではクリントン氏がトランプ大統領に3.6ポイント差まで詰め寄りました。<br>最新の世論調査では、バイデン氏がトランプ大統領を3ポイント、リードしていて、今回も接戦の様相を呈しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 06:13:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 軍の病院に移る「問題ないか確認してもらう」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 軍の病院に移る「問題ないか確認してもらう」</span><time datetime="2020-10-03T09:24"><span>10月3日</span> <span>9時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646371_2010030815_2010030820_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 軍の病院に移る「問題ないか確認してもらう」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、新型コロナウイルスの検査で陽性と判明したことを受け、首都ワシントン近郊の軍の病院に移りました。トランプ大統領はビデオメッセージで「体調はいいと思うが問題がないか確認してもらう」と述べ、ホワイトハウスは念のため今後、数日間、病院から執務を続けるとしています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は2日未明、新型コロナウイルスの検査で陽性と判明したと明らかにしました。<br><br>これを受けてホワイトハウスは2日夕方、軽い症状が出ているものの元気だとする一方、「主治医のすすめもあり念のための措置として今後数日間病院から執務を行う」と発表しました。<br><br>そして、2日午後6時すぎ、トランプ大統領はスーツを着てマスクを着用しホワイトハウスの庭で待ち構えた報道陣の前に姿を現し、歩いて専用ヘリコプター「マリーン・ワン」に乗り込んで、首都ワシントン近郊の軍の病院「ウォルター・リード」に移りました。<br><br>またトランプ大統領のツイッターには午後6時半ごろビデオメッセージが投稿され、このなかでトランプ大統領は「素晴らしい支援をしてくれたみなさんに感謝したい。私はこれから病院に行く。体調はいいと思うが問題がないか確認してもらう。ファースト・レディーも順調だ。心から感謝する。決して忘れない」と述べました。<br><br>ホワイトハウスは、トランプ大統領の健康状態について、主治医の診断として「大統領は疲れているが元気だ」としていて、大統領は点滴で抗体医薬の投与を受けたほか、ビタミンDや解熱鎮痛剤なども服用したとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領に投与の抗体医療とは</h3><div>抗体医薬は、体内の異物を排除する「抗体」と呼ばれる物質を人工的に作りだし、薬として患者に投与するものです。<br><br>ウイルスなどの病原体を攻撃してくれるため新型コロナウイルスの治療薬としての開発も進んでいて、アメリカなどでは実際に人に投与して安全性や有効性を検証する臨床試験が始まっています。<br><br>今回、トランプ大統領が投与を受けたのは、アメリカの製薬会社「リジェネロン」社が開発中の抗体医薬で、2種類の抗体を組み合わせた「カクテル抗体」と呼ばれるものです。<br><br>先月29日には初期の臨床試験に参加した患者275人分の分析結果が発表され、投与された患者ではウイルス量が減少したほか、症状が軽くなるまでの期間が短縮されるなどの結果が出たということです。<br><br>リジェネロン社によりますとこの薬は、いわゆる「人道的使用」の手続きを経て大統領に提供されたということで、「今後、効果を検証するために、臨床試験を進めていく」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 09:24:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長 トランプ大統領にお見舞いメッセージ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長 トランプ大統領にお見舞いメッセージ</span><time datetime="2020-10-03T09:56"><span>10月3日</span> <span>9時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646431_2010030955_2010030956_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長 トランプ大統領にお見舞いメッセージ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、新型コロナウイルスに感染したアメリカのトランプ大統領に見舞いのメッセージを送ったことを公表し、非核化をめぐる米朝協議に進展が見られない中でもトランプ大統領を気遣う姿勢を強調しています。</div><div>北朝鮮国営の朝鮮中央通信は3日朝、キム・ジョンウン委員長が、新型コロナウイルスに感染したアメリカのトランプ大統領に見舞いのメッセージを送ったと伝えました。<br><br>メッセージは「トランプ閣下」宛てとされ、キム委員長は「陽性判定を受けたという思いがけない知らせに接しました。一日も早く全快することを心から願っています」としています。<br><br>そのうえで「あなたは必ず打ち勝つでしょう。温かいあいさつをお送りします」としています。<br><br>キム委員長が、新型コロナウイルスに感染した外国の首脳に見舞いのメッセージを送ったのは初めてです。<br><br>キム委員長とアメリカのトランプ大統領は、これまでもたびたび、親書を交わすなどしていて、非核化をめぐる米朝協議に進展が見られない中でも、北朝鮮としてはトランプ大統領を気遣う姿勢を強調した形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 09:56:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダルビッシュ有 2失点で負け投手に カブスはプレーオフ敗退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ダルビッシュ有 2失点で負け投手に カブスはプレーオフ敗退</span><time datetime="2020-10-03T09:56"><span>10月3日</span> <span>9時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646381_2010030947_2010030948_01_02.jpg" alt="ダルビッシュ有 2失点で負け投手に カブスはプレーオフ敗退" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグのプレーオフ、ナショナルリーグの地区シリーズ進出決定戦でカブスのダルビッシュ有投手は2日、マーリンズとの第2戦に先発して、7回途中、2失点で負け投手となり、チームも敗退しました。</div><div>カブスは本拠地のシカゴで30日に行われたマーリンズとの第1戦に敗れ、地区シリーズに進むためには負けられない第2戦にダルビッシュ投手が先発しました。<br><br>ダルビッシュ投手は立ち上がりからボールに切れがあり、3回まで、毎回三振を奪って、ヒットを許しませんでした。4回はヒットとデッドボールで招いたノーアウト一塁二塁のピンチをダブルプレーと空振り三振で切り抜けました。<br><br>両チーム無得点で迎えた7回、ダルビッシュ投手は2アウトから5番バッターに甘く入った変化球をレフトに運ばれ、ソロホームランで先制されました。さらにツーベースとフォアボールで一塁ニ塁からタイムリーヒットを打たれて2点目を奪われたところでマウンドを降りました。<br><br>試合は、そのまま0対2でカブスが敗れて2連敗となり、地区シリーズに進むことはできませんでした。<br><br>ダルビッシュ投手は、この試合、6回と3分の2イニングを投げ、打たれたヒット5本、与えたフォアボールとデッドボールが3つ、三振6個を奪いましたが、2失点で負け投手となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ダルビッシュ「足りない部分が見えた」</h3><div>7回途中2失点と好投しながら打線の援護がなく敗れたダルビッシュ投手は、「ボール自体はあまり力強くなかったがすごく冷静でいられたし、きょうの自分のあるもので目の前のバッターをアウトに取っていこうと思うことができた。失点のシーンは、自分にミスがあったわけではないので仕方がない」と落ち着いた様子で話しました。<br><br>そのうえで、ナショナルリーグで最多勝を獲得した今シーズン全体を振り返り、「トップレベルに近いところまでは来たと思うが、それと同時にデグロームやカーショー、バーランダーあたりとの差はまだ遠いと感じた。自分にどうしても足りない部分が見えたことが今シーズンいちばんの収穫だと思うし、技術面やフィジカル面、まっすぐに改善の余地があると感じている」と話し、大リーグ屈指の好投手を引き合いに出しながらさらなる成長を誓っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 09:56:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約 今月にも発効に必要な批准数達成の公算に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核兵器禁止条約 今月にも発効に必要な批准数達成の公算に</span><time datetime="2020-10-03T10:22"><span>10月3日</span> <span>10時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646451_2010031014_2010031021_01_02.jpg" alt="核兵器禁止条約 今月にも発効に必要な批准数達成の公算に" id="news_image"></div><div></div><div>核兵器禁止条約を批准する国や地域が、早ければ今月にも条約の発効に必要な50に達する公算が大きくなりました。国連のグテーレス事務総長は「核兵器の脅威がない世界を、という大多数の国の願いを反映している」として改めて条約の発効に期待を示しました。</div><div>核兵器禁止条約は、核兵器の開発、保有、使用を禁止するもので、これまでに46の国と地域が批准し、発効に必要な50まであと4となっています。<br><br>国連総会では2日、核軍縮に関する会合が開かれて70を超える国の首脳や閣僚がビデオ演説で参加し、各国から核兵器禁止条約についての発言が相次ぎました。<br><br>このうちアルジェリアとジャマイカの外相は、まもなく条約を批准すると表明したほか、リヒテンシュタイン、インドネシア、ペルーの外相も批准に前向きな発言を行い、早ければ今月にも批准数が、条約の発効に必要な50に達する公算が大きくなりました。<br><br>国連のグテーレス事務総長は、「核兵器の脅威がない世界を、という大多数の国の願いを反映している」として、改めて条約の発効に期待を示しました。<br><br>また会合では、被ばく者が果たした役割にも言及があり、コロンビアのブルム外相は、「ミキソウ・イワサは被爆体験を通じて核廃絶の必要性を生涯をかけて世界に訴えた」と述べ、先月亡くなった広島の被ばく者で日本被団協の代表委員を務めた岩佐幹三さんの死を悼みながら、国際社会が結束して核軍縮を進めるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 10:22:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>畑岡奈紗 単独首位に浮上 女子ゴルフ 米ツアー第2ラウンド</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>畑岡奈紗 単独首位に浮上 女子ゴルフ 米ツアー第2ラウンド</span><time datetime="2020-10-03T10:27"><span>10月3日</span> <span>10時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646461_2010031017_2010031027_01_02.jpg" alt="畑岡奈紗 単独首位に浮上 女子ゴルフ 米ツアー第2ラウンド" id="news_image"></div><div></div><div>女子ゴルフのアメリカツアー大会は2日、ニュージャージー州で第2ラウンドが行われ、畑岡奈紗選手がスコアを伸ばし、通算11アンダーで首位に立ちました。</div><div>首位と1打差の3位で出た畑岡選手は、バーディー5つ、ボギー1つでこの日スコアを4つ伸ばし、通算11アンダーとして首位に立ちました。<br><br>1打差の2位では、初日首位だった韓国のイ・ミヒャン選手とイギリスのメリッサ・リード選手が並びました。<br><br>このほかの日本勢では、渋野日向子選手と河本結選手がともに通算2アンダーの45位、上原彩子選手が通算イーブンパーで65位となり、いずれも決勝ラウンドに進みました。<br><br>一方、野村敏京選手は通算4オーバーの102位、山口すず夏選手は通算8オーバーの114位で予選落ちしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男子米ツアー 小平は予選落ち</h3><div>男子ゴルフのアメリカツアー大会は2日、ミシシッピ州で第2ラウンドが行われ、小平智選手は通算7オーバーの140位で予選落ちしました。<br><br>2オーバーの123位でスタートした小平選手は、第2ラウンドでバーディー5つを奪ったものの、ボギー8つ、ダブルボギー1つと、スコアを5つ落として通算7オーバーの140位で予選落ちしました。<br><br>アメリカのキーガン・ブラッドリー選手が通算13アンダーでトップに立っています。<br><br>松山英樹選手は出場していません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 10:27:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>