<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【記者解説】アメリカ大統領選 激しい選挙戦の行方は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012693871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【記者解説】アメリカ大統領選 激しい選挙戦の行方は？</span><time datetime="2020-11-03T19:46"><span>11月3日</span> <span>19時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012693871_2011031936_2011031946_01_02.jpg" alt="【記者解説】アメリカ大統領選 激しい選挙戦の行方は？" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙は、両候補の激しい選挙運動が終わり、投票が始まります。選挙戦の行方について、ワシントン支局 辻浩平記者の解説です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>激しい選挙戦の行方 現地の見方は？</h3><div>・世論調査ではバイデン氏がリードし、最終盤、トランプ大統領が巻き返すというこの構図は、4年前とよく似ているという声が多く聞かれます。<br><br>・ただ、前回の選挙と大きく異なるのが、1億人近い有権者がすでに期日前投票を済ませている点です。<br><br>・期日前投票では民主党支持者の方が多く投票したと見られていて、トランプ大統領がいくら最終盤に追い上げても、その効果は限定的だという見方があります。<br><br>・これに対してトランプ陣営は「投票日当日に多くの支持者が投票に行けば勝てる」と自信を示しています。<br><br>・トランプ大統領は未明に行った最後の演説でも、とにかく投票所に行って欲しいと訴えました。<br><br>・バイデン氏が世論調査どおり、一定の差をつけて逃げ切るのか、トランプ大統領が逆転を果たすのか、予断を許さない状況です。</div></div><div><h3>投票結果が出ても大統領が決まらないという事態も？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012693871_2011031935_2011031946_01_03.jpg" alt=""><div>・その可能性は十分にあります。<br><br>・両者が勝利を宣言するという事態まで予想されているのです。<br><br>・バイデン氏としては大差をつけることで、トランプ大統領が法廷闘争に持ち込んでも意味が無い状況に追い込みたい考えですが、終盤情勢を見ればその思惑通りに行くかはわかりません。<br><br>・こちらで取材していて感じるのは、特にトランプ支持者の多くが勝利を確信していることです。世論調査でのバイデン氏のリードについて水を向けても「フェイクニュース」と一蹴されるほどです。<br><br>・仮にトランプ大統領が敗れ、選挙で不正があったと主張した場合、一部の人たちによる過激な行動につながるおそれもあると専門家は指摘しています。<br><br>・また、バイデン氏が敗れた場合でも、同様の懸念はあり、選挙の正当性に疑問が投げかけられ、社会に混乱が広がることを多くの国民が心配しています。<br><br>・トランプ大統領の4年間に対する審判と位置づけられる今回の選挙。緊迫した空気のなか、投票が始まります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012693871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 19:46:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 日本時間の今夜8時から投票始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012693621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 日本時間の今夜8時から投票始まる</span><time datetime="2020-11-03T20:00"><span>11月3日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012693621_2011031646_2011031707_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選 日本時間の今夜8時から投票始まる" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙は、日本時間の午後8時から、各州で順次、投票が始まりました。新型コロナウイルスの感染拡大が続き、社会の分断がかつてなく深まるなか、トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン前副大統領が政権を奪還するのか、世界の目が注がれています。</div><div>アメリカ大統領選挙は現地時間の3日朝、日本時間の午後8時から、東部ニューヨーク州や南部バージニア州などで順次、投票が始まりました。<br><br>大統領選挙の勝敗は、各州に割りあてられた選挙人の獲得数で決まります。<br><br>全米50州のうち48州と首都ワシントンは、得票数で1票でも上回った候補者がその州のすべての選挙人を獲得する「勝者総取り方式」をとっていて、538人の選挙人の過半数にあたる270人以上を獲得した候補者が勝者となります。<br><br>今回の選挙は、トランプ大統領が担ってきた4年間に対する審判の場と位置づけられていて、新型コロナウイルスの感染拡大が続くなか、選挙戦では、ウイルス対策か経済活動の再開かが大きな争点となったほか、人種差別の問題への対応や、経済政策が有権者の関心を集めました。<br><br>民主党のバイデン前副大統領が世論調査で一貫してリードしてきたものの、最終盤、トランプ大統領が追い上げ、競り合いとなっています。<br><br>また、感染拡大防止のため、各州が郵便投票の制度を緩和したこともあり、2日時点で、期日前投票を済ませた人は9880万人にのぼっていて、投票率はこの100年で最も高くなるという見方も出ています。<br><br>一方で、トランプ大統領は、郵便投票で不正が行われるおそれがあると主張していて、投票結果をめぐって法廷闘争になる可能性があるほか、トランプ大統領が一方的に勝利を宣言するとの見方も出ています。<br><br>社会の分断がかつてなく深まり、混乱が予想される選挙で、トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン氏が政権を奪還するのか、世界の目が注がれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ホワイトハウス周辺 不測の事態に備えフェンス設置</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012693621_2011031651_2011031707_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が3日、開票の状況を見守ることになるホワイトハウスの周辺では、2日夕方から不測の事態に備えて臨時のフェンスを設置する工事が始まりました。<br><br>作業は投票日の朝まで続けられるということで、作業員の男性らが高さ2メートルほどの鉄製のフェンスを組み合わせていました。<br><br>FOXニュースの番組に出演したホワイトハウスのマケナニー報道官によりますと、トランプ大統領は3日、選挙の開票状況をホワイトハウスから見守る予定だということです。<br><br>首都ワシントンでは3日の投票日に合わせてさまざまなデモが計画されていて、デモに乗じた略奪や破壊活動が広がることを警戒して街のあちこちで、建物の窓ガラスを木の板で覆う作業が行われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012693621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 20:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立体駐車上で挟まれ女性死亡 70代夫を書類送検へ 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012693991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立体駐車上で挟まれ女性死亡 70代夫を書類送検へ 警視庁</span><time datetime="2020-11-04T00:01"><span>11月4日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012693991_2011032212_2011040001_01_02.jpg" alt="立体駐車上で挟まれ女性死亡 70代夫を書類送検へ 警視庁" id="news_image"></div><div></div><div>ことし5月、東京都内のマンションにある機械式の立体駐車場で、70代の女性が車を載せる台と通路の間に挟まれて死亡しました。警視庁は女性が車の中にいたにもかかわらず駐車場の操作ボタンを押したことが事故につながったとして、70代の夫を4日にも重過失致死の疑いで書類送検する方針です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012693991_2011032218_2011040001_01_03.jpg" alt=""><div>ことし5月、東京・世田谷区のマンションにある機械式の立体駐車場で、住民の当時72歳の女性が倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。<br><br>警視庁が敷地内の防犯カメラの映像を確認したところ、女性が車を駐車場に入れた直後に、先に車から降りた71歳の夫が駐車場の操作ボタンを押していたことが分かりました。<br><br>ボタンを押すと車を載せる台が真下に動き出し、地下に収納される仕組みになっていて、捜査関係者によりますと、女性は車から降りようとした際に動き出した台と通路の間に頭部を挟まれたということです。<br><br>警視庁は、女性が車の中にいたにもかかわらず確認せずに操作ボタンを押したことが事故につながったとして、夫を4日にも重過失致死の疑いで書類送検する方針です。<br><br>夫は当時、酒に酔っていたということで、調べに対し「覚えていない」などと話しているということです。</div></div><div><h3>相次ぐ立体駐車場での死亡事故</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012693991_2011032213_2011040001_01_04.jpg" alt=""><div>国土交通省によりますと、機械式の立体駐車場での事故は2007年以降、全国で少なくとも43件に上り、子どもを含む13人が亡くなっています。<br><br>このうち8人は、今回の事故のように駐車場の中にいる状態で機械が作動したために亡くなったということです。<br><br>岩手県花巻市にあるマンションの立体駐車場では、2012年に当時4歳の男の子が車を載せる台と壁の間に挟まれて亡くなりました。<br><br>多くのケースでは、利用者が中に人がいることに気付かず操作ボタンを押したことが事故につながったということです。<br><br>こうした事態を受け、国土交通省は2014年に新たなガイドラインを策定し、メーカーなどに対して安全装置の導入など、事故を防ぐ対策を強化するよう求めました。<br><br>業界団体の「立体駐車場工業会」によりますと、最新の立体駐車場ではセンサーが人の動きを感知し、中にいる間はボタンを押しても機械が作動しないようになっているということです。<br><br>一方、まだ対策が取られていない駐車場も多いことから、団体では操作の手順をまとめた動画をホームページで公開するなどして利用者に注意を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012693991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:01:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自宅天井裏に数年間父親の遺体遺棄か 55歳の男逮捕 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自宅天井裏に数年間父親の遺体遺棄か 55歳の男逮捕 埼玉</span><time datetime="2020-11-04T00:08"><span>11月4日</span> <span>0時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694081_2011040007_2011040008_01_02.jpg" alt="自宅天井裏に数年間父親の遺体遺棄か 55歳の男逮捕 埼玉" id="news_image"></div><div></div><div>自宅マンションの天井裏に遺体を隠していたなどとして埼玉県草加市の55歳の男が逮捕されました。男は父親と2人暮らしで、警察の調べに「父が亡くなったが怖くて通報できなかった」などと供述しているということで、警察は、遺体は父親とみて身元の確認を進めるとともに、詳しいいきさつを調べています。</div><div>逮捕されたのは、草加市花栗の無職、石戸谷明容疑者（55）で、警察によりますと、去年5月ごろ、自宅のマンションの部屋で遺体を切断したうえ押し入れの天井裏に隠したとして死体損壊と死体遺棄の疑いが持たれています。<br><br>2日、市役所の職員から「この部屋に住む高齢男性と数年間会えていない」と警察に通報があり、部屋を訪れた警察官が遺体を発見したということです。<br><br>石戸谷容疑者は80代の父親と2人で暮らしていたということで、警察の調べに対して「父が数年前に亡くなったが怖くて通報できなかった。去年5月にマンションが競売にかけられて部屋の査定が行われることになりそのままにしておけなかった」などと供述しているということです。<br><br>警察は、遺体は父親とみて身元の確認を進めるとともに、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:08:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イランで反米デモ 米大統領選結果で情勢に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イランで反米デモ 米大統領選結果で情勢に影響も</span><time datetime="2020-11-04T00:30"><span>11月4日</span> <span>0時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694091_2011040023_2011040030_01_02.jpg" alt="イランで反米デモ 米大統領選結果で情勢に影響も" id="news_image"></div><div></div><div>イランの首都テヘランでは3日、かつてのアメリカ大使館前で反米デモが行われ、経済制裁などイランに対する敵視政策を続けるアメリカを非難しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694091_2011040023_2011040030_01_03.jpg" alt=""><div>イランでは1979年、親米の王政が打倒されて反米のイスラム体制が樹立され、この年の11月に、学生グループが首都テヘランのアメリカ大使館を占拠して400日以上にわたって外交官らを人質に取る事件が起き、両国が国交を断絶するきっかけになりました。<br><br>イランでは毎年、事件が起きた11月に抗議デモが行われていますが、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大の影響で大規模な集会は中止になり、3日、かつてのアメリカ大使館前に自主的に集まったおよそ50人の市民が反米デモを行いました。<br><br>参加者は「アメリカに死を」とシュプレヒコールをあげたほか、アメリカの国旗を燃やすなどしてイランに対して敵視政策を続けるアメリカを非難しました。<br><br>イランでは、トランプ政権がおととし、核合意から一方的に離脱しイランに対する経済制裁を再開させたことで、経済を支える原油が輸出できなくなったほか、通貨の暴落で物価の高騰が続いています。<br><br>デモに参加した52歳の男性は「アメリカはイランの原油を標的にしたり資金を凍結したりしている。断じて許すことはできない」と話していました。<br><br>アメリカの対イラン政策をめぐっては、民主党のバイデン氏が核合意に復帰する姿勢を示していることから、大統領選挙の結果はイラン情勢にも影響を与えることになりそうです。</div></div><div><h3>イラン 米大統領選に重大関心</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694091_2011040027_2011040030_01_04.jpg" alt=""><div>中東のイランは、トランプ政権による敵視政策で経済が悪化するなど大きな影響を受けており、国内ではアメリカ大統領選挙の結果に重大な関心が寄せられています。<br><br>イランでは、トランプ政権がおととし、イラン核合意から一方的に離脱しイランへの制裁を再開させたことで、経済は過去最悪とも言われるほどに悪化しています。<br><br>経済制裁によってイランの歳入の3割を占めていた原油が輸出できなくなったほか海外との資金のやり取りができなくなったことによりビジネスは大幅に停滞し、マイナス成長が続いています。<br><br>また現地通貨はトランプ政権発足時と比べ、その価値が8分の1程度に暴落し、これにより物価の高騰が続いていて、市民の暮らしも厳しさを増しています。<br><br>さらにことし1月、国内で英雄視されていた革命防衛隊のソレイマニ司令官がアメリカ軍に殺害されたことで、トランプ政権への不信感はかつてないほど高まりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694091_2011040028_2011040030_01_05.jpg" alt=""><div>一方、民主党のバイデン氏は核合意への復帰に前向きな姿勢を示すなど、トランプ大統領の敵視政策とは一線を画した対イラン政策を訴えています。<br><br>このため、制裁の影響を受ける経済界を中心にバイデン氏の勝利を望む声も上がっていて一部の新聞は社説でバイデン氏が大統領になれば、制裁が解除され経済が上向くという見方を伝えています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694091_2011040029_2011040030_01_06.jpg" alt=""><div>一方のロウハニ大統領は「誰が大統領になろうが、アメリカはイラン国民の抵抗に屈服する以外に選択肢はない」と述べ、表向きは強気の発言を繰り返しています。<br><br>ただ、選挙の結果次第では、制裁の緩和や機能不全に陥っている核合意の進展につながる可能性もあるだけに、政府関係者も重大な関心を持ってその行方を見守っているものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:30:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 抗議活動の番組制作したテレビ局ディレクター逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 抗議活動の番組制作したテレビ局ディレクター逮捕</span><time datetime="2020-11-04T00:54"><span>11月4日</span> <span>0時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694101_2011040047_2011040054_01_02.jpg" alt="香港 抗議活動の番組制作したテレビ局ディレクター逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>香港で、抗議活動に関連した特集番組を制作したテレビ局のディレクターが、取材に際して車の所有者の情報を不正に閲覧したとして警察に逮捕されました。地元の記者で作る団体は「取材に対する弾圧で報道の自由を損なう」と強く非難しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694101_2011040048_2011040054_01_03.jpg" alt=""><div>逮捕されたのは、香港の公共放送、RTHKの37歳の女性ディレクターです。<br><br>ディレクターは、去年7月、地下鉄の駅で抗議デモの参加者などが数十人の男らに襲撃され、大勢のけが人が出た事件をめぐる特集番組の制作に関わっていました。<br><br>ことし7月に放送されたこの番組は、防犯カメラの映像を分析したうえで、現場近くにあった車の所有者を割り出すなどして事件の真相を追った内容でしたが、警察は、ディレクターが取材目的であることを隠して車の所有者の登録情報を閲覧した道路交通条例違反の疑いがあるとしています。<br><br>今回の逮捕について、香港記者協会は声明を発表し「警察が法律を乱用して、通常の取材行為を弾圧し報道の自由を損なうものだ」と強く非難しています。<br><br>この事件をめぐっては、暴力団につながりのある人物が関与しているなどとして、責任の追及を求めていた民主派の議員もことし8月に逮捕されています。<br><br>市民の間では、暴力をふるった側に対する警察の追及が不十分だという批判が根強く、今回の逮捕で警察への反発がさらに強まることが予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 00:54:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012692691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</span><time datetime="2020-11-04T01:51"><span>11月4日</span> <span>1時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011021859_2011031956_01_02.jpg" alt="【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙当日の様々な動きを随時更新でお伝えして行きます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>バイデン陣営の会場 「ドライブイン」形式</h3><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>現地時間3日午前9時半の時点では、バイデン氏が演説を行う舞台の設営作業が急ピッチで行われていました。<br><br>新型コロナウイルスの感染対策のため、会場は屋外。<br><br>支持者も車に乗ったまま参加する「ドライブイン」形式になる見通しです。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）。</div></div><div><h3>南部バージニア州の投票者は</h3><div>南部バージニア州の投票所で投票した人に、今回の選挙の意義は何だと思うか尋ねました。<br><br>59歳の男性は、「ここ数年で進んでしまった社会の分断を終わらせるための選挙だ」と話していました。<br><br>また南米ボリビア出身の58歳の女性は、「すべての国民に大きな選択が迫られている。子どもたちの教育と権利のために投票した」と話していました。<br><br>（国際部・近藤由香利）。</div></div><div><h3>郵便投票の開封作業</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011032258_2011032326_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州のひとつ、東部ペンシルベニア州のピッツバーグでは、3日午前7時から郵便投票の投票用紙が保管されている建物で封筒の開封が始まりました。<br><br>多数の警察官が建物の外や中で警戒する中、30万票を超える投票用紙が開封され、午後8時の集計開始に備えます。<br><br>（アメリカ総局・添徹太郎）</div></div><div><h3>投票所では間隔をあけて</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011032256_2011032323_01_03.jpg" alt=""><div>南部バージニア州アーリントンの投票所になってる中学校には、3日午前6時の投票開始とともに50人ほどが一斉に列を作りました。<br><br>新型コロナウイルス対策のため、有権者は足元に書かれた印に沿って間隔を空けながら、順次、投票所の中に入り、1票を投じていました。<br><br>（国際部・近藤由香利）</div></div><div><h3>トランプ大統領 FOXニュースに電話出演</h3><div>アメリカ大統領選挙でトランプ大統領が大勢が判明する前に勝利宣言をするのではと報じられていることをめぐり、3日、FOXニュースの番組に電話出演したトランプ大統領は、「いつ勝利宣言をするのか」と聞かれ、<br>「勝利した時だ。私たちは勝つだろう。勝った時にだけ勝利宣言する。いい加減なことをする必要はない」と述べました。<br>（日本時間3日午後11時）</div></div><div><h3>投票が始まりました</h3><div>アメリカ大統領選挙は、日本時間の午後8時から、東部ニューヨーク州や南部バージニア州など各州で順次、投票が始まりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大が続き、社会の分断がかつてなく深まるなか、トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン前副大統領が政権を奪還するのか、世界の目が注がれています。<br>（日本時間3日午後8時）</div></div><div><h3>投票開始直前の現地は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011031953_2011031956_01_03.jpg" alt=""><div>11月3日、アメリカ大統領選挙の投票日を迎えました。首都ワシントンから車で15分ほど離れたところにある、南部バージニア州アーリントンの投票所となっている中学校です。<br>ここでは、現地時間の午前6時から投票が始まる予定です。私たち取材班は午前5時半過ぎに到着しましたが、すでに10人ほどが並んでいました。投票所の中では、スタッフが投票開始に向けて準備を進めています。<br>（日本時間3日午後8時前 国際部記者・近藤由香利）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012692691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 01:51:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>