<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米副大統領 韓国首相と北朝鮮への対応協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010950881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米副大統領 韓国首相と北朝鮮への対応協議へ</span><time datetime="2017-04-17T04:59"><span>4月17日</span> <span>4時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮がアメリカとの対決姿勢を強める中、韓国を訪れているペンス副大統領は１７日、ファン・ギョアン首相と会談し、北朝鮮への対応について協議することにしています。</div><div>核・ミサイル開発を進める北朝鮮をめぐり、軍事的な動きも選択肢として排除しない構えを示しているアメリカのトランプ政権に対し、北朝鮮は対決姿勢を強めていて、１６日も弾道ミサイル１発を発射しましたが、直後に爆発し、失敗したと見られています。<br><br>こうした中、アメリカのペンス副大統領は１６日、韓国のソウルに到着し、韓国に駐留するアメリカ軍の兵士たちとの夕食会で演説しました。<br><br>この中で、ペンス副大統領は「北朝鮮のけさの挑発的な行為は、ここにいる兵士たちが日々直面している危険を思い起こさせた。トランプ大統領のリーダーシップの下で、歴史ある米韓同盟はかつてないほど強化される」と述べ、同盟国、韓国との連携を重視していく考えを強調しました。<br><br>ペンス副大統領は１７日、大統領の職務を代行するファン・ギョアン首相と会談し、北朝鮮への対応について協議することにしています。<br><br>また、ホワイトハウスの高官によりますと、ペンス副大統領は、北朝鮮に対する外交的、軍事的な幅広い選択肢をめぐり、在韓アメリカ軍の司令官などから北朝鮮の最新情勢や分析について説明を受ける見通しだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮への出方が不透明に</h3><div>ＣＩＡ＝中央情報局で以前、朝鮮半島情勢を分析し、現在、保守系のシンクタンク、ヘリテージ財団に所属するブルース・クリングナー氏は、北朝鮮政策の見直しをめぐり、トランプ政権の関係者に政策提言を行うとともに、意見を交換してきたと言います。<br><br>クリングナー氏は、トランプ政権は北朝鮮政策を見直す中で、弾道ミサイル防衛の強化や、中国企業も対象にした経済制裁の強化、さらには、核開発の凍結を求めた米朝の直接交渉や、核・ミサイル開発の関連施設を狙った軍事攻撃などさまざまな選択肢を検討してきたと見ています。<br><br>しかし、アメリカ軍が北朝鮮の核やミサイル関連施設に先制攻撃を行う可能性については、「トランプ政権は、シリアのアサド政権に攻撃を行ったが、明らかに北朝鮮はシリアとは全く違う。アメリカの攻撃に対し、激しく反撃する能力がある。日本や韓国は核やミサイルの脅威にさらされており、北朝鮮は、シリアよりはるかに危険だ」と述べ、現実的ではないという認識を示しました。<br><br>ただ、クリングナー氏は「私の理解では、軍事攻撃はいったん選択肢から外れていたが、政権内からは軍事攻撃に賛成する声が出てきている。現在は、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル開発を阻止するための軍事攻撃を行うかどうかは、予断を許さなくなってきている。トランプ政権はシリアを攻撃するとともに、空母を中心とする艦隊を北朝鮮の近海に向かわせたが、これが、ただのけん制なのか、軍事攻撃の兆しなのかははっきりとわからない」と述べ、トランプ政権が軍事攻撃を行うかどうかを見極めるのは難しくなってきているとも指摘しました。<br><br>そして、ペンス副大統領の今回のアジア歴訪では、北朝鮮情勢が最大の議題になると指摘し、北朝鮮が新たにミサイルの発射や核実験に踏み切った場合の対応や、先の米中首脳会談で話し合われた北朝鮮に対する中国の取り組みについて、ペンス副大統領が日本や韓国に説明するだろうという見方を示しました。</div></div><div><h3>ピョンヤンでは祝賀公演</h3><div>北朝鮮のピョンヤンでは、キム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年に合わせた行事の１つとして、１６日夜に祝賀公演が行われました。<br><br>屋外に設けられた舞台で、人気歌手がキム主席をたたえる歌を歌ったり、伝統衣装を身にまとった女性たちが踊りを披露したりして、最後には花火も打ち上げられました。<br><br>キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、会場に姿を現しませんでしたが、指導部のメンバーが姿を見せ、大勢の市民と一緒に公演を鑑賞していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010950881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 04:59:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>踏切に入ってから約４５秒で事故か 川崎２人死亡踏切事故</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010950811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>踏切に入ってから約４５秒で事故か 川崎２人死亡踏切事故</span><time datetime="2017-04-17T05:02"><span>4月17日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>川崎市の京浜急行の踏切で２人が電車にはねられ死亡した事故で、高齢の男性が踏切内に入ってからおよそ４５秒間で事故が起きていたことが警察への取材でわかりました。警察は、横浜市の銀行員の男性が電車が接近する中、高齢者を救出しようとして事故に巻き込まれたと見て、当時の状況を調べています。</div><div>１５日朝、川崎市川崎区の京浜急行の踏切で、川崎市の７７歳と見られる男性と横浜市鶴見区に住む横浜銀行の人財部主任人事役、児玉征史さん（５２）が、電車にはねられ死亡しました。<br><br>これまでの調べで、高齢の男性が踏切に入ったあと、児玉さんが遮断機をくぐって入り、高齢の男性を救出しようとしたと見られています。<br><br>その後の調べで、防犯カメラの映像などから、高齢の男性が踏切の中に入ってからおよそ４５秒間で事故が起きていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>高齢の男性は、電車の接近を知らせる警報音が鳴ってから踏切に立ち入り、その後、遮断機がおりたあと、児玉さんが声を出しながら手招きして踏切内に入り、高齢の男性を連れ出そうとしていたということです。<br><br>警察は、児玉さんが電車が接近するまでの短時間に高齢の男性を救出しようとして事故に巻き込まれたと見て、当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010950811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 05:02:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あすにかけ全国的に荒れた天気に 暴風や高波に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010950921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>あすにかけ全国的に荒れた天気に 暴風や高波に警戒</span><time datetime="2017-04-17T05:52"><span>4月17日</span> <span>5時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>急速に発達する低気圧の影響で、これから１８日にかけて全国的に風や雨が強まり、荒れた天気になる見込みです。気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の増水などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本の西の海上にある前線を伴った低気圧の影響で、九州などで雨が降っています。<br><br>低気圧は急速に発達しながら日本海を北東へ進むため、１８日にかけて全国的に風や雨が強まり、荒れた天気になる見込みです。<br><br>１８日にかけての最大風速は、近畿と北海道で２５メートル、四国と関東甲信で２３メートル、北陸で２２メートル、九州北部と東北で２０メートル、九州南部と鹿児島県の奄美地方、それに中国地方と東海で１８メートルと予想され、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達する見込みです。<br><br>また、西日本から北日本にかけての沿岸では、１８日は、波の高さが５メートルのしけになると予想されています。<br><br>さらに、低気圧と前線に向かって南から暖かく湿った空気が流れ込み、大気の状態が不安定になる見込みで、西日本では１８日未明にかけて、東日本では１８日未明から明け方にかけて、局地的に雷や突風を伴い、１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１８日朝までに降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で２５０ミリ、近畿と東海で２００ミリ、九州で１８０ミリ、関東甲信で１５０ミリ、沖縄・奄美と北陸で１２０ミリ、中国地方で１００ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに大雨による低い土地の浸水や川の増水に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、落雷や突風に加え、北日本と東日本の山間部などでは雨で雪どけが進むため、雪崩にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010950921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 05:52:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米補佐官 対北朝鮮で外交による解決に努める姿勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010950891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米補佐官 対北朝鮮で外交による解決に努める姿勢</span><time datetime="2017-04-17T06:18"><span>4月17日</span> <span>6時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ、ホワイトハウスのマクマスター大統領補佐官は、１６日の北朝鮮によるミサイル発射について、「挑発行動の一環だ」としたうえで、ミサイルの発射や核実験をやめるよう求めるとともに、アメリカとしては北朝鮮との軍事的な衝突に至らないよう外交による解決に努める姿勢を示しました。</div><div>アメリカのホワイトハウスで安全保障政策を担当するマクマスター大統領補佐官は１６日、ＡＢＣテレビのインタビューで、１６日の北朝鮮によるミサイル発射について、「挑発的で脅迫的な北朝鮮の行動パターンの一環だ」と述べました。<br><br>そして、たとえ失敗でも発射が繰り返されることで技術を進展させているとして、「北朝鮮がこうした武器の開発をやめ、非核化に取り組むことが極めて重要だ」と述べ、ミサイルの発射や核実験をやめるよう求めました。<br><br>また、マクマスター補佐官は、北朝鮮に対するトランプ政権の対応について、「すべての選択肢がテーブルの上にある」と述べ、あらゆる可能性を排除しないという考えを示しました。<br><br>一方で、「日本と韓国だけでなく、中国との間でも緊急の問題だという共通認識がある。われわれにとっては、今こそ武力行使には至らない、あらゆる行動を取り、平和的な解決に努める時だ」と述べ、アメリカとしては軍事的な衝突に至らないよう外交による解決に努める姿勢を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 中国の対応に期待感</h3><div>北朝鮮への対応をめぐり、アメリカのトランプ大統領は１６日、みずからのツイッターに「中国がわれわれとともに北朝鮮の問題に取り組んでいる時に、なぜ私が中国を為替操作国と呼ぶことがあろうか」と投稿しました。<br><br>そのうえで、「そのうち何が起こるかわかるだろう」と述べて、今後の中国の対応に期待を示しました。<br><br>トランプ大統領は、今月行われた米中首脳会談で習近平国家主席に対し、北朝鮮問題でアメリカに協力すれば、見返りに貿易面でよい取り引きができるとして対応を迫ったことを明らかにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010950891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 06:18:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>６００人以上のファンがチャップリンの誕生日祝う</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010950941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>６００人以上のファンがチャップリンの誕生日祝う</span><time datetime="2017-04-17T08:48"><span>4月17日</span> <span>8時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/K10010950941_1704170902_1704170905_01_03.jpg" alt="６００人以上のファンがチャップリンの誕生日祝う" id="news_image"></div><div>喜劇王、チャップリンが晩年を過ごしたスイスで、６００人以上のファンたちがおなじみのひげと山高帽の姿にふんしてチャップリンの誕生日を祝いました。</div><div>このイベントは、チャーリー・チャップリンが晩年を過ごしたスイス西部のブベイ郊外にある自宅を改装した博物館で、チャップリンの１２８回目の誕生日となる１６日に開かれました。<br><br>イベントには子どもからお年寄りまで６００人以上のチャップリンのファンが参加し、トレードマークのひげと山高帽を身につけ、ステッキを持ってチャップリンになりきって歩いたり、星の形の人文字を作って上空から記念撮影をしたりしました。<br><br>１８８９年生まれのチャップリンは、みずから脚本も書く映画俳優兼監督で、笑いに社会風刺を交えた数多くの名作を生み出し、亡くなってからおよそ４０年がたつ今も世界中で多くのファンに支持されています。<br><br>イベントに参加した人たちは、「チャップリンの演技には人間らしさや周囲の人々への優しさがあふれていて、とてもひかれる」とか、「笑いを交えて問題を訴える、最近では見られない偉大な人物だ」などと話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010950941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 08:48:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコ 憲法改正案で国民投票 “賛成が過半数”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010950901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トルコ 憲法改正案で国民投票 “賛成が過半数”</span><time datetime="2017-04-17T08:53"><span>4月17日</span> <span>8時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/K10010950901_1704170858_1704170900_01_03.jpg" alt="トルコ 憲法改正案で国民投票 “賛成が過半数”" id="news_image"></div><div>中東のトルコで、大統領の権限を大幅に強化する憲法改正案をめぐり、国民投票が行われ、選挙管理委員会は、暫定的な開票結果として賛成が過半数を占めたと発表しました。しかし、エルドアン大統領への権力の集中に反対する野党側は、開票の手続きに異議があるとして、票の数え直しを要求しています。</div><div>トルコでは１６日、これまでの議院内閣制から大統領制に移行する憲法改正案の賛否を問う国民投票が行われ、即日開票されました。<br><br>トルコの選挙管理委員会は１６日夜、暫定的な開票結果として、賛成が５１．３％、反対が４８．７％と、賛成がわずかに上回って過半数を占めたと発表し、与党党首のユルドゥルム首相は勝利を宣言しました。<br><br>憲法の改正によって首相職は廃止され、エルドアン大統領は、閣僚の任命や非常事態令の発令の権限のほか、司法にも影響力をもち、名実ともに絶大な権力を握ることになります。<br><br>これについて、エルドアン大統領は記者会見で、「トルコは政治制度について歴史的な決定をした」と述べ、憲法の改正の実現を歓迎しました。<br><br>しかし、大統領の独裁につながるとして憲法改正に反対してきた最大野党の共和人民党は、選挙管理委員会が無効票を有効とする違法な決定をしたとして抗議し、票の数え直しを要求しました。<br><br>今回の国民投票は、難民問題やテロ対策で鍵を握る国、トルコの今後を左右するものとして注目されていましたが、開票結果をめぐる与党と野党の対立が深まればトルコの政情が混乱することも懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010950901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 08:53:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 取り引き時間中の最安値更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010950951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日経平均株価 取り引き時間中の最安値更新</span><time datetime="2017-04-17T09:43"><span>4月17日</span> <span>9時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>週明けの１７日の東京株式市場は、緊張が続く北朝鮮の情勢を背景に外国為替市場で円高ドル安が進んでいることなどから、取り引き開始直後は売り注文が先行し、日経平均株価は取り引き時間中として、ことしの最安値を更新しました。</div><div>市場関係者は「北朝鮮情勢の先行きの不透明感から外国為替市場で円高ドル安が進んでいることなどから、取り引き開始直後は、輸出関連の銘柄を中心に売り注文が広がり、日経平均株価は取り引き時間中としてことしの最安値を更新した。その後は、値下がりした銘柄を買い戻す動きも出ている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010950951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 09:43:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>