<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>南海トラフ巨大地震 長期的な経済被害 推計で1410兆円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011467571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南海トラフ巨大地震 長期的な経済被害 推計で1410兆円</span><time datetime="2018-06-07T12:03"><span>6月7日</span> <span>12時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011467571_1806071154_1806071206_01_02.jpg" alt="南海トラフ巨大地震 長期的な経済被害 推計で1410兆円" id="news_image"></div><div>南海トラフ巨大地震や首都直下地震が発生したあとの長期的な経済被害を専門家の学会が初めて推計しました。このうち、南海トラフ巨大地震では、道路の寸断や工場の損害によって20年間の被害が最悪の場合、1410兆円に上るおそれがあり、学会は、国民生活の水準を低迷させる「国難」になるとして、対策の強化を求めています。</div><div>災害の専門家などで作る土木学会の委員会は、南海トラフ巨大地震や首都直下地震が発生したあとの長期的な経済被害を推計し、７日、報告書を公表しました。<br><br>それによりますと、地震の揺れや火災、津波などで道路や港など交通インフラが寸断され、工場などの生産施設が損害を受けることで、長期にわたって国民の所得が減少すると想定されるとしています。<br><br>こうした影響を計算した結果、地震発生後20年間の経済被害は、いずれも最悪の場合、南海トラフ巨大地震で1410兆円、首都直下地震では778兆円に上るおそれがあることがわかりました。<br><br>これは、今年度の国の一般会計予算97兆7000億円余りに対し、首都直下地震はおよそ８倍、南海トラフ巨大地震はおよそ14倍に相当し、土木学会は、長期的に国民生活の水準を低迷させる「国難」になると指摘しています。<br><br>一方、報告書では、道路や港、堤防の耐震化などを進めることで長期的な被害を３割から４割程度軽減できると試算していて、国などに対策の強化を求めています。<br><br>南海トラフ巨大地震と首都直下地震の経済被害をめぐっては、５年前の平成25年に国が想定を公表していますが、いずれも短期的な被害が対象で、20年後までの長期的な被害を対象にした推計は今回が初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>土木学会会長「最貧国になりかねない」</h3><div>土木学会の大石久和会長は「これだけの経済被害が生じるとは予想もしておらず、驚きだ。今のまま巨大災害が起きたら想像もつかないようなことになる。日本が東アジアにおける小国、最貧国の１つになりかねないと考えている」と強い危機感を抱いていることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「被害を軽減するため、政府は、国民にオープンにした形で法律に裏付けられた公共インフラの整備計画などを打ちたてるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「一刻の猶予も許されない」</h3><div>土木学会の委員会の委員を務めた、巨大地震の防災対策に詳しい関西大学の河田惠昭特別任命教授は「会社だと赤字で倒産するが、国の場合は滅亡する。南海トラフ巨大地震のような『国難災害』が起きると、国が成り立たなくなると考えるべきだ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「今は、南海トラフ巨大地震も首都直下地震も、３０年以内の発生確率が70％から80％ほどになっていて、一刻の猶予も許されない時代に入っている。『想定外』という言葉は東日本大震災で最後にしなければならず、そのためには新たな対策を進めていかなければならない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011467571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:03:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グアテマラ火山噴火で救助活動難航 190人以上と連絡取れず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>グアテマラ火山噴火で救助活動難航 190人以上と連絡取れず</span><time datetime="2018-06-07T16:33"><span>6月7日</span> <span>16時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468041_1806071654_1806071710_01_02.jpg" alt="グアテマラ火山噴火で救助活動難航 190人以上と連絡取れず" id="news_image"></div><div>99人の死亡が確認された中米・グアテマラのフエゴ火山の大規模な噴火で、村が火砕流に飲み込まれたことなどから、政府当局は、依然として190人以上と連絡が取れないとしています。生存率が急激に下がるとされる発生から72時間が過ぎ、現地では2000人以上の捜索態勢で懸命な救助活動を続けています。</div><div>グアテマラで活火山として知られる標高3700メートル余りのフエゴ火山が３日、大規模な噴火を起こし、政府当局は、99人が死亡、190人以上とは依然として連絡が取れていないとしています。<br><br>今回の噴火ではふもとの複数の村が火砕流に飲み込まれるなどの被害を受けていて、６日、生存率が急激に下がるとされる発生から72時間が経過し、政府当局は軍や消防隊員など2000人以上を投入し、懸命な救助活動を続けています。<br><br>現場近くでは６日午後、壊滅的な被害を受けた村での救助活動を終えて戻ってきた隊員たちの姿が見えると、住民たちからは大きな拍手が送られていました。<br><br>消防隊員の一人は「休みなく作業を続けている。ほとんどの住宅が完全に埋まっていて、残念ながら多くの遺体がある。これ以上、遺体を回収するのは非常に困難だと思う」と疲れた表情で語っていました。<br><br>フエゴ火山は依然として火山活動が続いているほか、現地は雨期に入り、時折、激しい雨が降っていて救助活動を妨げていて、難航しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468041_1806071654_1806071710_01_03.jpg" alt=""><div>グアテマラで活火山として知られる標高3700メートル余りのフエゴ火山が３日、大規模な噴火を起こし、政府当局は、99人が死亡、190人以上とは依然として連絡が取れていないとしています。<br><br>今回の噴火ではふもとの複数の村が火砕流に飲み込まれるなどの被害を受けていて、６日、生存率が急激に下がるとされる発生から72時間が経過し、政府当局は軍や消防隊員など2000人以上を投入し、懸命な救助活動を続けています。<br><br>現場近くでは６日午後、壊滅的な被害を受けた村での救助活動を終えて戻ってきた隊員たちの姿が見えると、住民たちからは大きな拍手が送られていました。<br><br>消防隊員の一人は「休みなく作業を続けている。ほとんどの住宅が完全に埋まっていて、残念ながら多くの遺体がある。これ以上、遺体を回収するのは非常に困難だと思う」と疲れた表情で語っていました。<br><br>フエゴ火山は依然として火山活動が続いているほか、現地は雨期に入り、時折、激しい雨が降っていて救助活動を妨げていて、難航しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:33:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＥＷＳ 小山慶一郎さん 未成年と飲酒で活動自粛</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＥＷＳ 小山慶一郎さん 未成年と飲酒で活動自粛</span><time datetime="2018-06-07T16:48"><span>6月7日</span> <span>16時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>人気アイドルグループＮＥＷＳのメンバー、小山慶一郎さんが、未成年の女性と飲酒をしていたとして、ジャニーズ事務所は、７日から一定の期間、小山さんに活動を自粛させると発表しました。</div><div>ＮＥＷＳのメンバー、小山慶一郎さんは、７日発売の週刊文春で、未成年の女性と飲食をともにし、酒を飲むことをあおるような発言をしていたと報道されました。<br><br>これを受けて、ジャニーズ事務所が小山さん本人などから聞き取り調査を行った結果、未成年の女性を含んだ複数人と飲食店へ行き、一緒に酒を飲んでいたことを認めたということです。<br><br>ジャニーズ事務所によりますと、小山さんは、この未成年の女性から年齢が20歳であると告げられていたということですが、小山さんが未成年の女性に酒を飲むよう促していたことは否定できないとして、一定の期間、小山さんに活動を自粛させると発表しました。<br><br>また、小山さんに呼ばれ、飲食をともにしていたＮＥＷＳのメンバー、加藤シゲアキさんについては、厳重注意としたということです。<br><br>ジャニーズ事務所は「皆様にご迷惑とご心配をおかけしておりますことを、重ねておわび申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小山さんが番組内で謝罪</h3><div>ＮＥＷＳのメンバー、小山慶一郎さんは、キャスターとしてレギュラー出演している日本テレビの報道番組「ｎｅｗｓ ｅｖｅｒｙ．」の冒頭で謝罪しました。<br><br>この中で、小山さんは「指摘された飲食の場に、19歳の女性が参加していたことがわかりました。女性から年齢が20歳と告げられていたので、未成年者とは知りませんでしたが、結果として、飲み会の席に参加し、酒を飲むことをあおる声をかけてしまいました。日々、ニュースをお伝えし、時には厳しい意見をするキャスターとして不適切な行為であり、申し訳ありませんでした。今後の出演を当面、お休みし、活動を自粛して反省し、自分を見つめ直す時間にしたい。このたびは本当に申し訳ありませんでした」と話し、深々と頭を下げました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:48:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>８日未明 日米首脳会談 拉致・核・ミサイルで連携確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>８日未明 日米首脳会談 拉致・核・ミサイルで連携確認へ</span><time datetime="2018-06-07T17:52"><span>6月7日</span> <span>17時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468131_1806071756_1806071757_01_02.jpg" alt="８日未明 日米首脳会談 拉致・核・ミサイルで連携確認へ" id="news_image"></div><div></div><div>来週に迫る史上初の米朝首脳会談を前に、アメリカに到着した安倍総理大臣は、日本時間の８日未明、トランプ大統領との日米首脳会談に臨みます。安倍総理大臣としては、米朝首脳会談が北朝鮮の拉致・核・ミサイル問題の解決に向けた契機となるよう対応方針を綿密にすり合わせ、日米の緊密な連携を確認したい考えです。</div><div>来週に迫った史上初めての米朝首脳会談を前に、安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領との日米首脳会談に臨むため、日本時間の７日午前７時前に首都ワシントンに到着しました。<br><br>今回で７回目となる安倍総理大臣とトランプ大統領との首脳会談は、日本時間の８日未明、ホワイトハウスで行われることになっています。<br><br>これに先立って、安倍総理大臣は、滞在先のホテルで、米朝首脳会談の調整などにあたっているポンペイオ国務長官と会談した河野外務大臣から、アメリカと北朝鮮の間の調整状況などについて報告を受けました。<br><br>安倍総理大臣としては、米朝首脳会談が北朝鮮の拉致・核・ミサイル問題の解決に向けた契機となるよう対応方針を綿密にすり合わせ、情報の共有など、日米の緊密な連携を確認したい考えです。<br><br>また、トランプ大統領に対して、拉致問題の解決を米朝首脳会談で提起するよう重ねて要請することにしています。<br><br>ただ、トランプ大統領は「最大限の圧力という言葉はもう使いたくない」と述べるなど、米朝首脳会談の開催を優先し、北朝鮮に融和的とも受け止められる姿勢を示していることから、非核化の進め方や制裁解除のタイミングなどをめぐって、認識を共有できるのかが焦点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 17:52:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スー・チー氏「ロヒンギャ問題解決には時間かかる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スー・チー氏「ロヒンギャ問題解決には時間かかる」</span><time datetime="2018-06-07T18:59"><span>6月7日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468281_1806071928_1806071930_01_03.jpg" alt="スー・チー氏「ロヒンギャ問題解決には時間かかる」" id="news_image"></div><div>ミャンマーのアウン・サン・スー・チー国家顧問がＮＨＫの単独インタビューに応じ、少数派のロヒンギャの人たちが隣国への避難を余儀なくされていることについて「数世紀前から続く問題であり、数か月で解決することは不可能だ」などと述べ、解決には時間がかかるという認識を示しました。</div><div>ミャンマーのアウン・サン・スー・チー国家顧問は７日、おととしの新政権発足後では初めてとなるＮＨＫとの単独インタビューに応じました。<br><br>少数派のイスラム教徒、ロヒンギャの人たち、推計で70万人が隣国バングラデシュへの避難を余儀なくされている問題をめぐり、スー・チー氏は人権侵害についての国連による調査を拒否していることなどから、国際的な批判を浴びてきました。<br><br>７日のインタビューで、スー・チー氏は「これは数世紀前から続く問題であり、ミャンマー国内でさえ、歴史的な背景をすべて理解している人はほとんどいない。何が起きていて、なぜ対策をとらなければならないか、まずは、ミャンマーの国民が理解できることが最も重要だ」と述べ、国民の間にロヒンギャの人たちに対する根強い差別感情もある中で問題の解決には時間がかかるという認識を示しました。<br><br>そのうえで、ロヒンギャの避難民のミャンマー側への帰還が進まない現状について「ミャンマーは果たすべき責任はすべて果たしてきた」と述べ、ロヒンギャの人権保護に消極的だという批判はあたらないと反論しました。<br><br>そして、今後は、ミャンマー政府が主体となって人権侵害についての調査を進め、国連の支援も得ながら帰還の手続きを進めることで問題の解決につなげたいという考えを示しました。<br><br>また、議会の議席の４分の１が軍に割り当てられるなど、依然として軍が政権運営に強い影響力を持っていることについて「軍の影響力がミャンマーが抱える課題を複雑にしているというのが実情だ。ミャンマー政府は、真に民主的な国家のように、軍をコントロールすることができない」と述べ、民主化の実現や、少数民族の武装勢力との和平に向けて、軍との調整で苦慮していることをにじませていました。<br><br>最後に、ロヒンギャの人たちをめぐる問題に対する日本の関わりについて「有益で現実的な支援をしてきてくれたことに感謝している。今後も両国の友好関係を重視している」と述べたうえで、経済面も含めた日本からの支援に期待する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スー・チー政権２年余 問われる手腕</h3><div>ミャンマーのアウン・サン・スー・チー国家顧問が事実上のトップを務める政権が発足してから２年余りとなります。民主化の象徴的な存在として今も国民から高い支持を得ていますが、ロヒンギャの避難民への対応などを疑問視する声も出ていて、その手腕が問われています。<br><br>ミャンマーでは50年以上にわたって続いた軍が強い影響力を持つ政権に代わって、おととし３月、民主化勢力が主導する政権が発足し、事実上のトップとしてスー・チー氏が国家顧問に就任しました。<br><br>スー・チー氏は民主化の象徴的な存在として今も国民から高い支持を得ているほか、好調な内需に支えられ高い経済成長も続いています。<br><br>一方で、少数派のロヒンギャの住民、およそ70万人が隣国バングラデシュへの避難を余儀なくされている問題をめぐっては、治安部隊による迫害行為が指摘される中、事実の解明や人権の保障は進んでいません。<br><br>背景には、ロヒンギャの人たちに対するミャンマー国民の根強い差別感情や、議会の４分の１を占める軍が今も強い影響力を持つといった現状などがあると見られていますが、国際社会からの批判が強まっています。<br><br>こうした中、先月31日、ミャンマー政府は、バングラデシュに避難しているロヒンギャの住民の帰還手続きに国連が関与していくことを発表しました。<br><br>ロヒンギャの避難民をめぐる問題について、国連の関与を受け入れることによって問題の解決に取り組んでいる姿勢を示す狙いがあると見られます。<br><br>さらに、スー・チー氏がかかげる「民主主義」の在り方が問われる事態も相次いでいます。新政権が発足したあと、政府を批判した雑誌の編集者などが次々と逮捕されたほか、去年12月には、ロヒンギャの人権問題を取材していたロイター通信のミャンマー人記者が機密文書を不正に入手したとして逮捕され、言論の自由をめぐる状況に懸念が広がっています。<br><br>軍が今も影響力を持つ中で、民主化の象徴的な存在として、今後、真の民主化を実現させることができるのか、スー・チー氏の手腕が問われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 18:59:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カクテルにＴシャツ… 米朝首脳会談開催地で相次ぐ関連商品</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カクテルにＴシャツ… 米朝首脳会談開催地で相次ぐ関連商品</span><time datetime="2018-06-07T19:02"><span>6月7日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468271_1806071918_1806071920_01_02.jpg" alt="カクテルにＴシャツ… 米朝首脳会談開催地で相次ぐ関連商品" id="news_image"></div><div></div><div>史上初の米朝首脳会談を５日後に控え、開催地のシンガポールでは、トランプ大統領とキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の２人の首脳にちなんだ飲み物や料理などが販売され、話題を呼んでいます。</div><div>米朝首脳会談は今月12日にシンガポールのリゾート地、セントーサ島のカペラホテルで開かれることになり、シンガポールでは早くも両首脳にちなんだ関連商品が販売されています。<br><br>中心部のバーでは、トランプ大統領の好物とされるコーラと朝鮮半島の焼酎で作ったカクテルがお目見えし、従業員も両首脳の似顔絵がデザインされたＴシャツを着て接客をしています。<br><br>レストランでは、９日から、アメリカ産の牛肉と北朝鮮をイメージしたキムチを使った「カウボーイキムチバーガー」が販売されることになっていて、各国のメディアが取材に訪れていました。<br><br>このほか、インターネット上では、両首脳がそろって記念写真を撮る姿が描かれたり、「世界を再び平和にする」という文字があしらわれたりしたＴシャツが販売され、話題を呼んでいます。<br><br>地元の女性は「両首脳にちなんだ料理は、とてもおもしろいし、おいしそうなので、食べてみたいと思います。会談は必ず成功すると信じています」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468271_1806071918_1806071920_01_03.jpg" alt=""><div>米朝首脳会談は今月12日にシンガポールのリゾート地、セントーサ島のカペラホテルで開かれることになり、シンガポールでは早くも両首脳にちなんだ関連商品が販売されています。<br><br>中心部のバーでは、トランプ大統領の好物とされるコーラと朝鮮半島の焼酎で作ったカクテルがお目見えし、従業員も両首脳の似顔絵がデザインされたＴシャツを着て接客をしています。<br><br>レストランでは、９日から、アメリカ産の牛肉と北朝鮮をイメージしたキムチを使った「カウボーイキムチバーガー」が販売されることになっていて、各国のメディアが取材に訪れていました。<br><br>このほか、インターネット上では、両首脳がそろって記念写真を撮る姿が描かれたり、「世界を再び平和にする」という文字があしらわれたりしたＴシャツが販売され、話題を呼んでいます。<br><br>地元の女性は「両首脳にちなんだ料理は、とてもおもしろいし、おいしそうなので、食べてみたいと思います。会談は必ず成功すると信じています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 19:02:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブランドショップで2300万円分の指輪窃盗事件 男2人を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/k10011468351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ブランドショップで2300万円分の指輪窃盗事件 男2人を逮捕</span><time datetime="2018-06-07T20:20"><span>6月7日</span> <span>20時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180607/K10011468351_1806072013_1806072020_01_02.jpg" alt="ブランドショップで2300万円分の指輪窃盗事件 男2人を逮捕" id="news_image"></div><div>ことし2月、横浜市にあるブランドショップ「バーニーズニューヨーク」で2300万円分の指輪などを盗んだとして男2人が警察に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、いずれも住所不定、無職の堀達也容疑者（40）と、渡邊計介容疑者（40）です。<br><br>警察の調べによりますと、2人はことし2月、横浜市中区にあるブランドショップ「バーニーズニューヨーク」で、閉店後、入り口近くのガラスを割って侵入し、陳列されていた指輪など159点、およそ2300万円分を盗んだ疑いなどが持たれています。<br><br>警察によりますと、現場には店内に侵入した際にけがをしたと見られる血痕が残されていて、詳しく調べたところ、血痕から渡邊容疑者のＤＮＡが検出されたということです。<br><br>また、渡邊容疑者の供述などから、当時、別の窃盗事件の裁判で保釈されていた堀容疑者も事件に関わった疑いがあることがわかったということです。調べに対し、2人はいずれも容疑を認めているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180607%2Fk10011468351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jun 2018 20:20:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>