<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 サウジ知人「トラブル解決に尽力 正当な報酬」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181222/k10011757501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 サウジ知人「トラブル解決に尽力 正当な報酬」</span><time datetime="2018-12-22T22:46"><span>12月22日</span> <span>22時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181222/K10011757501_1812222244_1812222246_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 サウジ知人「トラブル解決に尽力 正当な報酬」" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任の疑いで再逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が、日産側から16億円余りを送金したサウジアラビア人の知人について「誰でも知っている有名な富豪で、サウジアラビアでの日産のトラブルの解決に尽力してもらった。正当な報酬として支払ったもので特別背任にはあたらない」などと主張していることが、弁護士への取材で分かりました。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、10年前のリーマンショックで生じた私的な投資での損失をめぐり、信用保証に協力したサウジアラビア人の知人の会社に、日産の子会社から16億円余りの資金を流出させたなどとして21日、特別背任の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>この知人について、ゴーン前会長が「誰でも知っている有名な富豪で、サウジアラビアでの日産のトラブルの解決に尽力してもらった。王族とのパイプもあり、日産のためにさまざまなロビー活動もしてもらっていた」などと主張していることが、弁護士への取材で分かりました。<br><br>そのうえで容疑を否認し「資金は日産側が正当な報酬として知人側に支払ったものだ。この知人に信用保証のための資金を出してもらったことはあったが、それは個人の資金で返済しており、日産に損害を与える特別背任にはあたらない」などと説明しているということです。<br><br>一方、特捜部はゴーン前会長が信用保証への謝礼として、みずからの裁量で使える日産の資金を不正に流用していたとみています。<br><br>特捜部の10日間の勾留の請求に対し、23日に裁判所が判断を示すことになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181222%2Fk10011757501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Dec 2018 22:46:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下「国民に感謝」85歳の誕生日で天皇として最後の会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/k10011757511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下「国民に感謝」85歳の誕生日で天皇として最後の会見</span><time datetime="2018-12-23T00:03"><span>12月23日</span> <span>0時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757511_1812222353_1812230003_01_02.jpg" alt="天皇陛下「国民に感謝」85歳の誕生日で天皇として最後の会見" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下は、23日、85歳の誕生日を迎えられました。これを前に、天皇として最後となる記者会見に臨み「象徴としての私の立場を受け入れ、私を支え続けてくれた多くの国民に衷心より感謝したい」と述べられました。</div><div>天皇陛下は、誕生日を前に、皇居・宮殿で記者会見に臨まれました。来年４月の退位を前に、天皇として最後となる会見で、これまでの歩みを振り返りつつ今の心境を述べられました。<br><br>この中で天皇陛下は、象徴として歩んだ歳月や退位までの残された日々について「即位以来、日本国憲法の下で象徴と位置づけられた天皇の望ましい在り方を求めながらその務めを行い、今日までを過ごしてきました。譲位の日を迎えるまで、引き続きその在り方を求めながら、日々の務めを行っていきたいと思います」と述べられました。<br><br>続いて、戦後の日本を振り返る中で沖縄の戦争や苦難の歴史に触れ「沖縄の人々が耐え続けた犠牲に心を寄せていくとの私どもの思いは、これからも変わることはありません」と話されました。<br>そして、時折声を震わせながら「先の大戦で多くの人命が失われ、また、我が国の戦後の平和と繁栄が、このような多くの犠牲と国民のたゆみない努力によって築かれたものであることを忘れず、戦後生まれの人々にもこのことを正しく伝えていくことが大切であると思ってきました。平成が戦争のない時代として終わろうとしていることに、心から安堵しています」と述べられました。<br><br>続いて、天皇陛下は、阪神・淡路大震災や東日本大震災など平成に起きた数多くの災害を挙げ「多くの人命が失われ、数知れぬ人々が被害を受けたことに言葉に尽くせぬ悲しみを覚えます。ただ、その中で、人々の間にボランティア活動を始め様々な助け合いの気持ちが育まれ、防災に対する意識と対応が高まってきたことには勇気付けられます」と話されました。<br><br>会見の終盤、天皇陛下は、来年４月で結婚して60年になる皇后さまについて「結婚以来、常に私と歩みを共にし、私の考えを理解し、私の立場と務めを支えてきてくれました」と思いを述べられました。<br><br>そして、ひときわ声を震わせながら「天皇としての旅を終えようとしている今、私はこれまで、象徴としての私の立場を受け入れ、私を支え続けてくれた多くの国民に衷心より感謝するとともに、自らも国民の一人であった皇后が、私の人生の旅に加わり、60年という長い年月、皇室と国民の双方への献身を、真心を持って果たしてきたことを、心から労いたく思います」と述べられました。<br><br>天皇陛下は、最後に、来年の春、新しい時代が始まるとしたうえで「天皇となる皇太子とそれを支える秋篠宮は共に多くの経験を積み重ねてきており、皇室の伝統を引き継ぎながら、日々変わりゆく社会に応じつつ道を歩んでいくことと思います」と話されました。<br><br>皇居では、23日、さまざまな祝賀行事とともに一般参賀が行われ、天皇陛下は、皇族方とともに、午前中３回、宮殿のベランダに立ちお祝いを受けられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181223%2Fk10011757511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 00:03:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年金支給額 来年度は0.1％引き上げの見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/k10011757421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>年金支給額 来年度は0.1％引き上げの見通し</span><time datetime="2018-12-23T05:17"><span>12月23日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757421_1812230515_1812230517_01_03.jpg" alt="年金支給額 来年度は0.1％引き上げの見通し" id="news_image"></div><div>来年４月からの年金支給額は、物価と賃金がいずれも上昇傾向にあることから、0.1％の引き上げとなる見通しです。</div><div>年金の支給額は、物価や賃金の変動に応じて毎年決められますが、ことしは、全国の消費者物価指数が先月まで、１年11か月連続でプラスの状態が続いているほか、賃金の水準を示す指標も、プラスの傾向にあり、来年度の支給額は引き上げられる方向です。<br><br>一方で、物価と賃金の上昇よりも、支給額の伸びを抑制する「マクロ経済スライド」という仕組みも実施される見込みで、抑制分を差し引いた来年度の年金支給額は、0.1％の引き上げとなる見通しです。<br><br>引き上げにより、国民年金の支給額は月額６万5008円、厚生年金は夫婦２人の標準的な世帯で22万1504円となります。<br><br>実際の支給額は来月公表される、ことし１年間の物価上昇率を踏まえて正式に決定される運びで、支給額が引き上げられれば平成27年度以来となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181223%2Fk10011757421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 05:17:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下の教育振り返る音声発見 連合国軍の干渉を警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/k10011757551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下の教育振り返る音声発見 連合国軍の干渉を警戒</span><time datetime="2018-12-23T05:20"><span>12月23日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757551_1812230514_1812230520_01_03.jpg" alt="天皇陛下の教育振り返る音声発見 連合国軍の干渉を警戒" id="news_image"></div><div>天皇陛下が中学時代に通われた学習院の教師らが、戦後の占領期の教育現場を振り返った音声テープが見つかりました。当時、皇太子だった天皇陛下への教育について教師たちが連合国軍から干渉されることを警戒していた様子がわかり、専門家は「将来の天皇の教育を模索していることがわかる貴重な史料だ」と注目しています。</div><div>音声テープは学習院に保管されていたもので、昭和30年に山梨勝之進元院長のほか教師12人が学校の歴史を記録するため、天皇陛下が在籍されていた戦後占領期の中等科の教育を振り返っています。<br><br>当時はアメリカなどの連合国軍が日本の民主化を急速に進めていた時期で、山梨元院長は「日本の国がどうなるかわからない、皇室がどうなるか、一面では学校の運命もわからなかった」と振り返り、皇太子だった天皇陛下の教育について「マッカーサーがどこまで口を出してくるのかわからない。何を言いだすのか、どこまで言うのかという問題があった」と連合国軍の干渉を警戒していたことを明かしています。<br><br>また、天皇陛下は中等科で学ばれましたが、当初はこのほかに皇太子専用の教育施設を設ける案もあり、山梨元院長は専用の施設を設けていれば極端な国家主義を教えると思われかねなかったと述べたうえで「学習院中等科でみんなと一緒になるんだと言えば、それ以上、追求する口実もない。これであまり干渉されないでいけるという見込みが自然に生まれてきた」と振り返りました。<br><br>また、教師の１人は天皇陛下が当時、グループ研究の授業でうまくできない生徒に「それなら、やめてしまえ」と発言され、別の生徒が「天皇さまにおなりになってそんなことを言っちゃ困ります」とたしなめたというエピソードを紹介しました。<br><br>当時の天皇陛下への教育をめぐっては、自主性や人を思いやる気持ちを教えることが課題の１つになっていて、教師は「これはよいことを言ってくれたと思った」と振り返っています。<br><br>象徴天皇制を研究している名古屋大学の河西秀哉准教授は「天皇の地位が変わる中で、皇太子の教育を学習院の人たちが考えて、模索していたことが生の声で分かる貴重な史料だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181223%2Fk10011757551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 05:20:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山手線で自動運転 年末年始深夜に走行試験実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/k10011757451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山手線で自動運転 年末年始深夜に走行試験実施へ</span><time datetime="2018-12-23T06:05"><span>12月23日</span> <span>6時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757451_1812230054_1812230605_01_02.jpg" alt="山手線で自動運転 年末年始深夜に走行試験実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>鉄道でも自動運転に向けた新たな動きです。ＪＲ東日本は、運転士が乗務しない自動運転の導入に向けた走行試験を、年末年始の深夜に東京の山手線で行います。</div><div>自動運転のシステムは、各地の新交通システムなどに導入されていますが、一般の鉄道では、トラブルや災害への対応などを考慮し、ほとんどの路線で運転士を乗務させています。<br><br>しかし、将来的な人手不足に備えるため、ＪＲ東日本は去年、プロジェクトチームを立ち上げ、運転士が乗務しない自動運転の導入に向けた検討を進めています。<br><br>走行試験は今月29日と30日、それに来月５日と６日の終電後にＪＲ山手線で行われ、それぞれ１周34.5キロを２周します。<br><br>ＪＲ東日本が開発を進めているＡＴＯ＝自動列車運転装置を備えた「Ｅ235系」の車両を使い、運転士は立ち会いますが、出発の操作のあと停止するまでを自動で行います。<br><br>各駅に停車し、適切な加速や減速ができるかや、乗り心地、それにダイヤが遅れた場合に回復できるかなどを確認します。ＪＲ東日本は今回の走行試験を通して、まず自動運転の技術的な課題を検証することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181223%2Fk10011757451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 06:05:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政府機関閉鎖で与野党が非難応酬 打開の見通し立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/k10011757621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米政府機関閉鎖で与野党が非難応酬 打開の見通し立たず</span><time datetime="2018-12-23T07:29"><span>12月23日</span> <span>7時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757621_1812230727_1812230729_01_03.jpg" alt="米政府機関閉鎖で与野党が非難応酬 打開の見通し立たず" id="news_image"></div><div>アメリカ議会は、トランプ大統領が主張するメキシコとの国境の壁の建設費用をめぐって新たな予算案を可決できず、政府機関の一部が閉鎖される事態となりました。22日の審議では合意には至らず、事態打開の見通しは立たないままです。</div><div>アメリカの予算編成をめぐっては、トランプ大統領が強く求めるメキシコとの国境沿いの壁の建設費を盛り込むことに野党・民主党が反発し、議会は新たな予算案を可決できず政府機関の一部が閉鎖されました。<br><br>これを受けて、22日から一部の国立公園が閉園になったほか、首都ワシントンではホワイトハウスの歴史などを紹介する施設が閉館しています。また、国の安全や国民生活に直結する業務の担当者らを除いて多くの職員が無給での業務や自宅待機を強いられるとみられます。<br><br>議会上院では22日、閉鎖の早期解除を目指して審議を再開しましたが、民主党の上下両院のトップのペロシ院内総務とシューマー院内総務は共同で声明を発表し、「トランプ大統領はアメリカを破壊的な閉鎖に追い込んだ」として大統領を強く非難しています。<br><br>一方で、与党・共和党の上院トップ、マコネル院内総務は議会で「トランプ大統領に何でも反対する民主党が閉鎖を招いた」と述べるなど非難の応酬となり、22日の審議では合意には至りませんでした。<br><br>両党は交渉を続けるとしていますが、事態打開の見通しは立たないままです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ワシントンでは観光施設が閉館</h3><div>政府機関が一部閉鎖されたことを受け、首都ワシントンでは、ホワイトハウスの歴史などを紹介する観光施設が、22日から閉館しています。建物の入り口には、閉館を知らせる紙が貼り出され、知らずに訪れた観光客の姿も見られました。<br><br>中西部オクラホマ州から家族とともに観光で訪れていた男性は「他の施設は開いていましたが、ここは閉館となっていて少し残念です。与野党にはこうした事態を回避するために、もっとしっかりと仕事をしてもらいたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181223%2Fk10011757621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 07:29:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業秘密を盗み転職はかる 米司法省が中国人の男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/k10011757591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>企業秘密を盗み転職はかる 米司法省が中国人の男を逮捕</span><time datetime="2018-12-23T07:30"><span>12月23日</span> <span>7時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181223/K10011757591_1812230724_1812230730_01_03.jpg" alt="企業秘密を盗み転職はかる 米司法省が中国人の男を逮捕" id="news_image"></div><div>アメリカ司法省は、アメリカのエネルギー企業で働く中国人技術者が、企業秘密を盗み出した上で中国の企業に転職しようとしたとして、この中国人の男を逮捕しました。</div><div>アメリカ司法省は、南部オクラホマ州にあるエネルギー企業「フィリップス66」に勤務する35歳の中国人の男を逮捕したと発表しました。<br><br>この男は、バッテリーの研究開発に携わっている技術者で、企業秘密を個人のＵＳＢメモリーなどに不当に記録して盗みだし、中国の福建省アモイにあるバッテリー開発企業に転職しようとした疑いがもたれています。<br><br>男は、バッテリーの開発にあたる研究センター長として、日本円で年収およそ1300万円で迎えられる予定でしたが、今月中旬、男から退職することを告げられた「フィリップス66」側が男の行動を不審に思い、調査した結果、10億ドル以上の価値のある新製品の情報を不当に持ち出したことが判明したということです。<br><br>アメリカ司法省のデマーズ次官補は、声明で「アメリカの企業と労働者に損害を与える知的財産の窃盗に、中国の政府や企業が関わっているケースが多い。アメリカの経済を守るため引き続き最優先で中国の違法な行動を取り締まっていく」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181223%2Fk10011757591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Dec 2018 07:30:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>