<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>伊豆諸島 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害や落雷に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊豆諸島 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害や落雷に注意</span><time datetime="2019-07-06T07:20"><span>7月6日</span> <span>7時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984431_1907060737_1907060738_01_03.jpg" alt="伊豆諸島 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害や落雷に注意" id="news_image"></div><div>前線と低気圧の影響で、伊豆諸島では大気の状態が不安定になり、７日にかけて雷を伴った激しい雨が降る見込みです。気象庁は、土砂災害や落雷、突風などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、関東の南に停滞する梅雨前線と前線上の低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込む影響で、伊豆諸島で大気の状態が不安定になっています。<br><br>伊豆諸島では、7日にかけて断続的に雷を伴い１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>７日朝までの24時間に降る雨の量は、多いところで120ミリと予想されています。<br><br>今月３日の降り始めから６日午前５時までの雨量は、八丈島で241.5ミリ、三宅島で206.5ミリを観測するなど、各地で地盤が緩んでいるところがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水のほか、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 07:20:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウィンブルドン名物 “ストロベリー＆クリーム” 人気の理由は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウィンブルドン名物 “ストロベリー＆クリーム” 人気の理由は</span><time datetime="2019-07-06T11:50"><span>7月6日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984531_1907061141_1907061150_01_02.jpg" alt="ウィンブルドン名物 “ストロベリー＆クリーム” 人気の理由は" id="news_image"></div><div></div><div>現在、開催されているテニスの四大大会、ウィンブルドン選手権の名物は、緑鮮やかな天然芝のコートだけではありません。会場で味わえる、その名も「ストロベリー＆クリーム」も人気なんです。錦織圭選手をはじめ選手にも大好評の「ストロベリー＆クリーム」。その人気の理由とは…。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984531_1907061141_1907061150_01_03.jpg" alt=""><div>カップに入った真っ赤なイチゴに、真っ白な生クリームをかけた「ストロベリー＆クリーム」。<br><br>ウィンブルドン選手権では、観戦のお供として会場の至るところで販売され、グッズ売り場では、イチゴのイラストが描かれたキーホルダーやマグカップ、タオルなども売られています。<br><br>イギリスでは、もともと上流階級の間でイチゴにクリームをかけた食べ物がありました。<br><br>ウィンブルドン選手権の大会期間が、イチゴの旬の時期にもあたるといい、1877年にストロベリー＆クリームを会場で販売したところ、人気となり、いまも続いているというわけです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984531_1907061141_1907061150_01_04.jpg" alt=""><div>期間中、毎日会場内で消費されるイチゴは、およそ３トン。使われているのは、イギリス南東部のケント州の農場で、その日午前５時ごろに収穫される取れたてのイチゴです。<br><br>そのイチゴはお昼までに会場に到着。カップに詰められ、イギリス中部、ランカシャー州の生クリームをかけられると、こだわりの「ストロベリー＆クリーム」が完成です。<br><br>マディー・ライトさん（19）は、大会期間中、午前８時から午後９時ごろまで、イチゴのへたをとるアルバイトをしています。「イチゴが大好き。イチゴを見すぎて、大会が終わったら、しばらく見たくなくなるけど、この雰囲気の中で仕事ができるのは最高です」と話します。<br><br>ことしからは完全菜食主義、ヴィーガンの人向けに豆から作られたクリームを使ったものも登場。時代に合わせて少しずつ改良されています。<br><br>「ストロベリー＆クリーム」は選手たちにもおなじみ。錦織選手は「毎年食べています。ことしも毎日会場のイチゴを持ち帰って食べています。ここのイチゴはおいししいんですよ」と気に入っています。<br><br>また、大坂なおみ選手は、開幕前に大会のイメージを聞かれると「ストロベリー＆クリーム。ファンシーでかわいいイメージ」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984531_1907061141_1907061150_01_05.jpg" alt=""><div>10年前からイチゴ販売の責任者を務め、「サリー・ストロベリー」のニックネームを持つサリー・イグザーさんは「テニスとストロベリー＆クリームの関係は切り離せません。大会を体感できるものの１つとして定着しているし、新鮮で形の整ったものにこだわっているんです。毎朝わたくし、サリー・ストロベリーが味のチェックをして、ＯＫを出してから皆さんにご提供しています」と話していました。<br><br>大会に関わる人たちの思いがこもり、選手やファンからも長年支持される伝統的な食べ物。ウィンブルドンの魅力はこんなところにもあるようです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 11:50:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学生死亡 逮捕の同級生「教科書のことでけんか」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中学生死亡 逮捕の同級生「教科書のことでけんか」</span><time datetime="2019-07-06T12:08"><span>7月6日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984481_1907060919_1907060920_01_02.jpg" alt="中学生死亡 逮捕の同級生「教科書のことでけんか」" id="news_image"></div><div>５日、埼玉県所沢市で中学２年の男子生徒が刃物で刺されて死亡し、同級生の男子生徒が殺人未遂の疑いで逮捕されました。調べに対し「自宅で一緒に勉強していて教科書のことでけんかになった」などと供述しているということで、警察は容疑を殺人に切り替えて詳しいいきさつを調べています。</div><div>５日午後５時ごろ、埼玉県所沢市の路上で、近くに住む中学２年生の本郷功太郎さん（13）が頭や腹などを刺されて倒れているのが見つかり、病院に運ばれましたが、死亡しました。<br><br>本郷さんが倒れていたのは、同級生で14歳の男子生徒の自宅の前で、警察はこの同級生が刃物で刺したことを認めたことなどから、６日朝、殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>これまでの調べによりますと、５日は逮捕された生徒の自宅で、同級生数人で期末テストの勉強をする予定でしたが、別の生徒が着いたときには、本郷さんは血を流して倒れていたということです。<br><br>警察によりますと、調べに対し「自宅で一緒に勉強していて教科書のことでけんかになった」などと供述しているということです。<br><br>当時、家の中には逮捕された生徒の祖母もいたということで、警察は容疑を殺人に切り替えて詳しいいきさつや動機を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>消防に通報した、現場近くに住む80代の男性は、当時の状況について「男の子が血だらけの状態で仰向けで倒れていて、すぐに救急車を呼んだ。近くには別の男子生徒がしゃがみこんでいた。大変なことが起きたと思った」と話しました。<br><br>また、逮捕された男子生徒については「朝と夕方、会えば元気にあいさつする普通の少年で、なぜこんなことになったか信じられない」と話していました。</div></div><div><h3>同級生「仲がいいイメージ」</h3><div>亡くなった本郷さんと同じ中学校に通う同級生の女子生徒は「事件に関わった２人は、小学校も一緒だったようで、廊下で話しているのを見たことがある。２人とも同じ部活に所属し仲がいいイメージがあり、どちらも活発で明るい感じでした。こういう事件が起こるとは思わなかったです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 12:08:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米カリフォルニア州でＭ7.1の地震 津波のおそれなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米カリフォルニア州でＭ7.1の地震 津波のおそれなし</span><time datetime="2019-07-06T13:04"><span>7月6日</span> <span>13時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984631_1907061301_1907061304_01_02.jpg" alt="米カリフォルニア州でＭ7.1の地震 津波のおそれなし" id="news_image"></div><div></div><div>ＵＳＧＳ＝アメリカの地質調査所によりますと、日本時間の６日午後０時19分ごろ、アメリカ西部カリフォルニア州で地震がありました。<br><br>震源地は、カリフォルニア州のリッジクレストで、震源の深さは0.9キロ、地震の規模を示すマグニチュードは7.1と推定されています。<br><br>ハワイにある太平洋津波警報センターは、この地震による津波のおそれはないとしています。</div><div>アメリカ西部カリフォルニア州で発生した地震の震源近くには、総延長1300キロに及ぶ巨大な断層「サンアンドレアス断層」があり、この断層とその周辺では、たびたび大きな地震が起きています。<br><br>1994年にはロサンゼルスのノースリッジを震源とするマグニチュード6.7の地震が発生し、50人以上が犠牲になりました。「ロスアンゼルス地震」「ノースリッジ地震」などと呼ばれています。<br><br>1906年には、サンフランシスコ付近を震源とするマグニチュード7.8の大地震が発生し、3000人以上が犠牲になりました。「サンフランシスコ大地震」と呼ばれています。<br><br>サンアンドレアス断層やその周辺で起きる地震は震源が浅く、被害が局所的に大きくなるのが特徴で、ひとたび地震が起きるとその後も数多くの地震が発生することがあります。<br><br>今回の震源近くでは、日本時間の５日午前２時半すぎにもマグニチュード6.4の地震が発生し、その後も地震が相次いでいました。<br><br>今後も大きな揺れを伴う地震に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 13:04:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大谷翔平誕生日に今シーズン13号ホームラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大谷翔平誕生日に今シーズン13号ホームラン</span><time datetime="2019-07-06T13:06"><span>7月6日</span> <span>13時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984501_1907061020_1907061033_01_02.jpg" alt="大谷翔平誕生日に今シーズン13号ホームラン" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が、自身の25歳の誕生日となった５日のアストロズ戦で、大リーグ屈指のピッチャーから、今シーズン13号となるホームランを打ちました。</div><div>打率３割台で好調の大谷選手は、５日に相手の本拠地、ヒューストンで行われたアストロズ戦に３番・指名打者で出場しました。<br><br>アストロズの先発は、過去にサイ・ヤング賞を獲得し、今シーズンも10勝３敗、防御率2.86と抜群の成績をマークしている大リーグ屈指の好投手、ジャスティン・バーランダー投手で、大谷選手は、１回の第１打席は２球で２ストライクに追い込まれ、３球目のカーブを振らされて空振りの三振でした。<br><br>しかし、１点をリードした３回の第２打席は、バーランダー投手の２球目で、150キロを超える高めの速球を力強くセンターにはじき返し、今シーズン13号のソロホームランを打ちました。<br><br>大谷選手が誕生日にホームランを打ったのは、2014年のプロ野球・日本ハム時代、20歳になった時に２本のホームランを打った以来です。<br><br>大谷選手は５回の第３打席はファーストゴロ、８回の第４打席は２人目のピッチャーを相手にセカンドゴロで、この試合４打数１安打１打点で打率は３割９厘になりました。<br><br>試合はエンジェルスが５対４でアストロズに勝ちました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 13:06:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“貨物船で賠償を” 北朝鮮に拘束後死亡大学生の遺族が訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“貨物船で賠償を” 北朝鮮に拘束後死亡大学生の遺族が訴え</span><time datetime="2019-07-06T14:29"><span>7月6日</span> <span>14時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984671_1907061423_1907061429_01_02.jpg" alt="“貨物船で賠償を” 北朝鮮に拘束後死亡大学生の遺族が訴え" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮に拘束されたあと、２年前に死亡したアメリカ人大学生の両親が、北朝鮮による損害賠償に充てるため、アメリカ政府が差し押さえた北朝鮮の貨物船を利用するよう求める訴えを起こしました。</div><div>アメリカ人大学生のオットー・ワームビアさんは、北朝鮮で１年以上拘束されたあと、脳に障害を負っておととし６月に帰国し、まもなく死亡しました。<br><br>アメリカの裁判所は去年、ワームビアさんが亡くなったのは、北朝鮮の拘束と拷問が原因とする両親の訴えを認め、北朝鮮に５億ドル余り（日本円で540億円余り）の賠償金の支払いを命じましたが、北朝鮮は支払いに応じていません。<br><br>このため、両親の弁護士によりますと、両親は、アメリカ政府がことし５月に国連の制裁決議違反の疑いで差し押さえたと発表した、北朝鮮の貨物船「ワイズ・オネスト」（１万7061トン）を賠償金に充てるよう求める訴えをニューヨークの裁判所に起こしたということです。<br><br>両親は「北朝鮮に息子の死の責任を取らせるため資産の差し押さえの努力を続ける」と話しているということです。<br><br>一方、北朝鮮は、貨物船の差し押さえは米朝首脳会談での合意の精神を全面的に否定するものだと反発し、返還を求めていて、アメリカの今後の対応を注視しているものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 14:29:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レスリング 伊調 代表決定戦で川井に敗れ 東京五輪厳しく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レスリング 伊調 代表決定戦で川井に敗れ 東京五輪厳しく</span><time datetime="2019-07-06T15:02"><span>7月6日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984661_1907061417_1907061419_01_02.jpg" alt="レスリング 伊調 代表決定戦で川井に敗れ 東京五輪厳しく" id="news_image"></div><div></div><div>レスリングでオリンピック５連覇を目指している伊調馨選手が、世界選手権女子57キロ級の代表決定戦で、リオデジャネイロ大会オリンピックの金メダリスト、川井梨紗子選手に敗れました。この結果、東京オリンピック代表がかかる世界選手権の代表は、川井選手に決まり、伊調選手はこの階級でのオリンピック出場が厳しい状況となりました。</div><div>レスリングの世界選手権は、去年12月の全日本選手権と６月の全日本選抜選手権が代表選考会となっていますが、２つの大会の優勝者が異なる場合は、代表決定戦が行われます。<br><br>伊調選手は、全日本選手権を制したものの、全日本選抜選手権はリオデジャネイロ大会金メダリストの川井選手に敗れて優勝を逃し、６日、埼玉県和光市で川井選手との代表決定戦に臨みました。<br><br>試合は、３対３の同点のまま終わりましたが、伊調選手が１ポイントずつ奪ったのに対して、川井選手は１つの攻撃で２ポイント獲得し、ビッグポイントと呼ばれる「得点価値の高さ」で上まわり、伊調選手は敗れました。<br><br>この結果、世界選手権女子57キロ級の代表は川井選手に決まりました。<br><br>世界選手権はことし９月にカザフスタンで行われ、３位以内に入れば東京オリンピックの代表に内定します。<br><br>川井選手は、世界選手権を２連覇中で、多くの関係者がことしも３位以内に入る可能性が非常に高いと見ていて、伊調選手は、この階級でのオリンピック出場が厳しい状況となりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984661_1907061458_1907061502_01_03.jpg" alt=""><div>川井選手は、試合の直後「すごく注目される試合で、レスリングを知ってもらえる試合ができたことをうれしく思う。まだここで終わりではないので目標がぶれないようにもっともっと練習を頑張りたい」と話しました。</div></div><div><h3>川井梨紗子選手とは</h3><div>世界選手権女子57キロ級の代表に決まった川井選手は、石川県津幡町出身の24歳。攻撃的なレスリングが最大の持ち味で、特に組み手争いの強さは世界トップクラスです。<br><br>両親がレスリングの選手で、小学２年生の時、母親がコーチを務める地元のクラブでレスリングを始め愛知県にある強豪の至学館大学でオリンピック３連覇の吉田沙保里さんなどとともに技を磨きました。<br><br>初めて出場した2016年のリオデジャネイロオリンピックでは、女子63キロ級で金メダルを獲得し、2017年から去年にかけては、世界選手権を２連覇して、新たな日本のエースとして安定した強さを発揮してきました。<br><br>妹の友香子選手も62キロ級で東京オリンピックを目指していることから、みずからは57キロ級に階級を変え、去年復帰した伊調選手としれつな代表争いを繰り広げてきました。<br><br>東京オリンピック代表選考レースの皮切りとなる、去年12月の全日本選手権の１次リーグで伊調選手に勝ちましたが、決勝で敗れ優勝を逃しました。<br><br>その悔しさから「攻め抜くこと」をテーマに練習を重ね、６月の全日本選抜選手権と、６日の代表決定戦で伊調選手に連勝して、世界選手権の代表の座をつかみ取り、オリンピック２連覇と姉妹でのオリンピック出場という目標へ大きく前進しました。</div></div><div><h3>五輪４連覇 伊調馨選手とは</h3><div>伊調選手は、青森県八戸市出身の35歳。オリンピックで２つの銀メダルを獲得した千春さんが姉です。<br><br>３歳から地元のクラブで姉や兄とともにレスリングを始め、愛知県の強豪で当時の中京女子大学、今の至学館大学に進み、監督を務めていた栄和人氏に指導を受けながら２学年先輩の吉田沙保里さんなどとともに練習に励みました。<br><br>長い手足と懐の深さを生かしたディフェンスの強いレスリングが持ち味で、オリンピックでは、2004年のアテネ大会から2012年のロンドン大会まで63キロ級で、３連覇を果たしました。<br><br>そして2016年のリオデジャネイロ大会では58キロ級で金メダルを獲得し、女子の個人種目では夏冬を通じて初めてとなる４連覇の偉業を達成し国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>世界選手権では、2015年までに合わせて10回出場してすべてで優勝し、吉田さんとともに日本の女子のレスリングをけん引してきました。<br><br>２連覇を達成した北京大会のあともさらにレスリングの幅を広げようと練習拠点を愛知から東京に移し、男子選手とのスパーリングにも取り組みました。<br><br>常に目先の勝敗よりも「理想のレスリング」ができるかどうかにこだわり、オリンピック４連覇を達成したあとですら「内容は『ダメダメ』。もっといい試合をしたかったという悔しい気持ちでいっぱいです。レスリング選手としては『出直してこい』という感じ」と厳しい自己評価は変わりませんでした。<br><br>「求道者」のようにレスリングの奥深さを追求し、高みを目指し続けてきました。</div></div><div><h3>伊調選手 パワハラ問題も「レスリングをやりたい」</h3><div>オリンピック４連覇を達成後、実戦から離れた伊調選手は、その後に表面化したパワーハラスメントの問題などに苦しみながらも復帰を選択し、東京オリンピック代表がかかる世界選手権を目指してきました。<br><br>去年１月、日本レスリング協会の強化の責任者だった栄和人元強化本部長が伊調選手やコーチにパワハラを行っているとして内閣府に告発状が送られました。<br><br>その３か月後、レスリング協会の第三者委員会は、栄氏が日本代表の合宿で伊調選手に対して「よく俺の前でレスリングできるな」と発言したり、男性コーチに対して世界選手権での宿泊先で「伊調選手の指導をするな」と発言したりするなど複数の行為がパワハラにあたると認定し、栄氏は強化本部長を辞任しました。<br><br>この問題をきっかけにスポーツ界では、相次いで選手へのパワハラや、競技団体のガバナンスをめぐる問題といった不祥事が明らかになり、国が競技団体に対して関与を強め新たな規範を定めるなど、レスリング界のみならずスポーツ界全体が改革に向けて動き出しています。<br><br>伊調選手は、そうした中、公の場に姿をほとんど見せていませんでしたが、去年４月ごろから都内の大学で練習を再開し、落ちていた基礎体力を少しずつ戻しながら復帰への検討を始めていました。<br><br>そして８月、レスリング協会の福田富昭会長が伊調選手に対して初めてパワハラに関する一連の問題を謝罪し、伊調選手はこの謝罪を受け入れるとともに復帰の意志を伝えました。<br><br>10月には、国内の大会で２年２か月ぶりに実戦に復帰。この際、伊調選手は、パワハラの問題に言及し「自分が本当はレスリングをしたいのではないかと周囲が気持ちを察して動いてくれたことでこういう形になった。復帰することが自分勝手なんじゃないかとか、わがままなんじゃないかとか、すごく葛藤し、苦しかった部分はある。しかし、やっぱりレスリングをやりたいなというのが正直な気持ちだった」と苦しんでいた胸の内を明かしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 15:02:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>