<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>慰安婦問題扱った映画 上映中止に抗議 ２作品上映取りやめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012155921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>慰安婦問題扱った映画 上映中止に抗議 ２作品上映取りやめ</span><time datetime="2019-10-30T04:30"><span>10月30日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012155921_1910300448_1910300451_01_03.jpg" alt="慰安婦問題扱った映画 上映中止に抗議 ２作品上映取りやめ" id="news_image"></div><div>川崎市で開かれている「ＫＡＷＡＳＡＫＩしんゆり映画祭」が慰安婦問題を扱った映画の上映を中止したことに抗議して、別の２つの作品の上映を予定していた映画製作会社の「若松プロダクション」は上映の取りやめを決め、会見で監督が「表現の場が失われている流れに異議申し立てをする」などと説明しました。</div><div>若松プロダクションは、「ＫＡＷＡＳＡＫＩしんゆり映画祭」が慰安婦問題を扱った映画「主戦場」の上映を中止したことに抗議して、「止められるか、俺たちを」と「11.25 自決の日～三島由紀夫と若者たち」の映画祭での上映を取りやめることを決め、29日、東京都内で記者会見を開きました。<br><br>会見では、「止められるか、俺たちを」の監督を務めた白石和彌さんが、「ことしに入ってからあいちトリエンナーレの問題などの中で、表現の場が失われている流れがある。この流れに異議申し立てをして、問題提起の１つとして上映取りやめを決めました」と経緯を説明しました。<br><br>そのうえで、「具体的にはどういうものか分からないが、川崎市が懸念を示した瞬間に何らかの圧力だとわれわれは思っている。映画祭側も映画人として映画を守るべきだし、そこにプライドを持ってほしい。どんな圧力を受けたとしても、そこで映画のために戦ってくれる姿勢が１ミリでもあれば、僕らはその背中を押します」と話していました。<br><br>また、「止められるか、俺たちを」の脚本を担当した井上淳一さんは、「事なかれ主義で、『大きな問題が起こる前にやめておこう』ということが起きている。今後、映画祭では政治的な映画は初めからリストアップしないとか、そういうことが起こるのではないか。しんゆり映画祭は愛のある映画祭だと思っていたので、だからこそ悲しい」と話していました。<br><br>若松プロダクションによりますと、上映を取りやめた２つの作品は、映画祭とは別に川崎市内の文化施設で無料で上映する予定だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>川崎市の対応を批判</h3><div>若松プロダクションの会見では、映画「主戦場」を配給している会社の代表、木下繁貴さんが最後に発言し、「このまま『主戦場』の上映が中止になってしまうと悪い前例になってしまうので、会社としては映画祭側に改めて上映をしてほしいと強く願っています」と訴えました。<br><br>そのうえで、「行政側、公権力が文化に対して口出しをしてくる、圧力をかけてくる、形を変えた検閲を行おうとしていると感じました」と川崎市の対応を批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012155921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号など被災地 深刻なボランティア不足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号など被災地 深刻なボランティア不足</span><time datetime="2019-10-30T04:36"><span>10月30日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156081_1910300420_1910300436_01_02.jpg" alt="台風19号など被災地 深刻なボランティア不足" id="news_image"></div><div>台風19号など災害が相次ぐなか、被災地へのさらなる支援が必要です。29日夜、各地のボランティア団体などの情報共有の会議が開かれ、各地でボランティアが不足し、特に宮城や福島、栃木の被災地で深刻になっているという現状が報告されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>宮城・福島・栃木で特に不足</h3><div>東京・千代田区で開かれた会議には、およそ150人が集まり、被災地の状況やボランティア活動の課題について各地の団体などが報告しました。<br><br>会議で報告が集中したのは、被災地が広域に及ぶ台風19号に加え、台風15号や各地の大雨など災害が相次いでいることによる深刻なボランティア不足です。<br><br>全国社会福祉協議会は、今月27日までに延べ７万人以上のボランティアが活動した一方、各地に人手が分散し、特に宮城県や福島県、栃木県で不足していると報告しました。</div></div><div><h3>ボランティア不足 現状は</h3><div>現地で活動を続けるボランティア団体からは、具体的な課題が報告されました。<br><br>福島県いわき市では家屋の清掃などのボランティアのニーズが600件以上あるにもかかわらず、実際に対応できているのは200件程度にとどまっているということです。<br><br>宮城県丸森町では多くの人が家から泥を取り除くことができず、避難所生活を強いられているうえ、気温が下がるなかで着る服や毛布などの物資が不足していると報告されました。<br><br>各団体は、被災地では今もボランティアのニーズが高まり続けていて、さらなる支援が必要だと訴えました。</div></div><div><h3>自治体職員も足りない…</h3><div>会議では、被災者の対応にあたる自治体職員の数が足りず、職員の消耗が激しくなっているという報告もされました。<br><br>被災者への支援に影響が出ないためにも、ボランティアの力が必要だということです。</div></div><div><h3>「１人でも多くの支援を」</h3><div>全国災害ボランティア支援団体ネットワークの栗田暢之代表理事は「今回の災害は極めて広域で、しかも被災地ごとに必要な支援が異なっていることが見えてきた。今後もしばらくは被災地では支援が必要な状況が続くと考えられ、多くのボランティアが必要になる。１人でも多くの人に自分にどんな支援ができるか考えてもらい、一歩を踏み出してもらいたい」と話していました。<br><br>主催した団体は今後も継続して情報共有の場を設け、被災地への支援を続けていくことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 04:36:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 12月12日に総選挙実施へ ＥＵ離脱の是非が再び争点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 12月12日に総選挙実施へ ＥＵ離脱の是非が再び争点に</span><time datetime="2019-10-30T05:47"><span>10月30日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156241_1910300534_1910300540_01_02.jpg" alt="英 12月12日に総選挙実施へ ＥＵ離脱の是非が再び争点に" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス議会下院は29日、総選挙を前倒しで行うための法案を可決し、12月12日に総選挙が行われる見通しとなりました。総選挙ではＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の是非をめぐる国民の議論が再燃することになります。</div><div>イギリスのジョンソン首相は29日、12月に総選挙を行うための法案を議会下院に提案しました。<br><br>審議のあと採決が行われ、賛成438票、反対20票の賛成多数で可決されました。<br><br>これによって、今年12月12日に総選挙が前倒しで行われる見通しになりました。<br><br>最大野党・労働党は、合意なき離脱の可能性が排除されないかぎり総選挙の実施には賛成しない立場でしたが、ＥＵが離脱期限の延期を認めたことから総選挙に応じる姿勢に転じました。<br><br>法案は今後、上院で審議が行われる予定です。<br><br>ジョンソン首相率いる与党・保守党は、比較的高い支持率を背景に総選挙で議会の過半数を確保し、ＥＵからの離脱を速やかに実現させたい考えです。<br><br>これに対して野党側は、政権交代をめざし、ジョンソン政権がＥＵと合意した条件のもとでの離脱を阻止する構えです。<br><br>ＥＵからの離脱を決めた３年前の国民投票以降、イギリスでは離脱の是非をめぐって社会が分断してきましたが総選挙では、この議論が国民の間で再燃することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:47:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緒方貞子さん悼む声 世界で広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緒方貞子さん悼む声 世界で広がる</span><time datetime="2019-10-30T06:14"><span>10月30日</span> <span>6時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156201_1910300521_1910300612_01_02.jpg" alt="緒方貞子さん悼む声 世界で広がる" id="news_image"></div><div>日本人として初めてＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めた緒方貞子さんが亡くなったことに追悼の声が広がっています。国連のグテーレス事務総長は、「サダコ・オガタは世界中の人々にとって人道主義の手本だ」として、緒方さんの功績をたたえました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>亡くなった緒方貞子さんは、日本人として初めてＵＮＨＣＲの高等弁務官を務め、その卓越した手腕や人間を大切にすることに重点を置いた決断の数々は、国連関係者に大きな影響を与えてきました。<br><br>このうち、緒方さんと同じ難民高等弁務官を後に務めた国連のグテーレス事務総長は29日、声明を発表し、「サダコ・オガタは世界中の人々にとって人道主義の手本だ。高等弁務官当時、彼女が類を見ない功績を残したことを目の当たりにした。彼女の責任感と熟達した仕事のおかげで何百万人もの難民はよりよい生活と機会に恵まれている」として、その功績をたたえました。<br><br>スイスのジュネーブにあるＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の本部では29日、緒方さんの死を悼んで半旗が掲げられました。<br><br>ＵＮＨＣＲのアンドレイ・マヒチッチ報道官はＮＨＫの取材に対し、「人々に寄り添い、現場で実際に起きている状況に即した活動をする人だった」と振り返るとともに、「世界中で起きている緊急事態に応じるという彼女のレガシーは今も生き続けている」と、功績をたたえました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156201_1910300521_1910300613_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>アフガニスタン元大統領「日本人の良心と優しさを象徴」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156201_1910300521_1910300612_01_03.jpg" alt=""><div>アフガニスタンの復興に力を注いできた緒方さんの死去についてアフガニスタンのカルザイ元大統領は、声明を発表し、「とても悲しく残念です。長年、アフガニスタンの国民に寄り添い、支援に全力で取り組み、多大なる貢献をしていただきました。アフガニスタンの復興に向けた努力と深い愛情に心からの敬意と感謝を表します。日本人の良心と優しさを象徴する偉大な人でした」と述べて、哀悼の意を示すとともに緒方さんの功績をたたえました。</div></div><div><h3>国連事務総長「人道主義の手本」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156201_1910300521_1910300612_01_04.jpg" alt=""><div>緒方さんと同じ、難民高等弁務官を後に務めた国連のグテーレス事務総長は29日、声明を発表し、「深く悲しんでいる。サダコ・オガタは世界中の人々にとって人道主義の手本だ」としてその死を悼みました。<br><br>さらに、グテーレス事務総長は、「サダコ・オガタは原則と思いやりと効率性という難民支援の基準をうち立て、みずからの信念に基づく行動をとることにひるまなかった。初の女性の高等弁務官として女性への暴力への対応だけでなく、女性を社会に参加させることに光を当てた先駆者だった。彼女の貢献は人間の安全保障という考え方を具体化する上で退任後も長く続いた」として、今に続く国連の難民行政の基盤を確立したと評価しました。<br><br>そのうえで、みずからも後に同じポストを務めたことに触れ、「私は高等弁務官当時、サダコ・オダカが類を見ない功績を残したことを目の当たりにした。何百万人もの難民は彼女の責任感と熟達した仕事のおかげでよりよい生活と機会に恵まれている。そして今、祖国や自宅から逃れた人々は、彼女の功績があったからこそよりよい待遇を得ている」と功績をたたえました。<br><br>そして、「同僚として、友人としてサダコ・オダカと知り合えたことに感謝している。ご家族と日本の国民、政府、そして彼女を敬う世界中の人々にお悔やみを申し上げる」と結んでいます。</div></div><div><h3>元同僚「緒方さんはテントの難民家族を最優先」</h3><div>緒方さんが国連難民高等弁務官だったころ、現場でともに活動にあたり、今もＵＮＨＣＲで難民支援を担当しているダニエル・エンドレスさんがＮＨＫの取材に応じました。<br><br>エンドレスさんは、「緒方さんは、とても率直に話す人でした。困難なことや間違っていることがあれば、相手を不快にさせることなく、シンプルなことばで伝えました。また、現場を訪れる際は、真っ先に、難民と話そうとし、テントに行き、そこで暮らす家族の体験をきちんと理解することに時間を割いていました」と、緒方さんの仕事ぶりを振り返りました。<br><br>一方で、部下や同僚に対する気遣いを欠かさず、エンドレスさんが「スルメ」を好きだと知ると、いつもお土産として持ってきてくれたということです。<br><br>こうしたつきあいは、緒方さんがＵＮＨＣＲを去ったあとも続き、去年10月にも日本で緒方さんと会ったということです。<br><br>その時のことについて、エンドレスさんは、「緒方さんは、『日本は、アメリカや中国、そのほかの国と比べると小さな国だ。成功するには先見の明を持ち、素早く行動に移すしかない』と話していました。彼女はこの考えをＵＮＨＣＲに持ち込み、私たちは今も、この方針に沿っています」と述べました。<br><br>そして、「一緒に働くチャンスを得ることができたことに、とても感謝しています。ただ、ありがとうございました、と伝えたいです」と話し、緒方さんの死を悼みました。</div></div><div><h3>ＵＮＨＣＲ職員「思慮深い決断下す人」</h3><div>また、ＵＮＨＣＲの女性職員は、「いつも優しい方として知られていましたが、同時に、時宜にかなった思慮深い決断を下す堅実な方でもありました。緒方さんを知る人は、とても悲しんでいると思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:14:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>未婚ひとり親も国民年金免除へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>未婚ひとり親も国民年金免除へ</span><time datetime="2019-10-30T06:28"><span>10月30日</span> <span>6時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156091_1910300034_1910300628_01_02.jpg" alt="未婚ひとり親も国民年金免除へ" id="news_image"></div><div></div><div>未婚のひとり親で所得が低い人の国民年金の保険料の支払いを、厚生労働省が全額免除する方向で調整していることが分かりました。</div><div>国民年金に加入している人は、毎月１万6410円の保険料を支払うことになっていますが、配偶者と死別したり、離婚したりしたひとり親のうち、所得が125万円以下の人は、申請をすれば支払いを全額免除される仕組みとなっています。<br><br>ただ、未婚のひとり親は、対象となっていないことから、同様の対応を求める意見が出ていました。<br><br>このため、厚生労働省は未婚の場合も配偶者と死別した場合などと同様に、所得が低い人は保険料を全額免除する方向で調整することになりました。<br><br>一方、公的年金の保険料の納付記録を管理するため、加入者に交付している年金手帳について、厚生労働省は記録の電子データ化が進んだとして廃止を検討しています。<br><br>厚生労働省は、これらの案を30日開かれる社会保障審議会の年金部会に示し、年内に結論を得ることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:28:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グレタさん「必要なのは行動」 国際的な賞を断る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グレタさん「必要なのは行動」 国際的な賞を断る</span><time datetime="2019-10-30T10:21"><span>10月30日</span> <span>10時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156431_1910301012_1910301021_01_03.jpg" alt="グレタさん「必要なのは行動」 国際的な賞を断る" id="news_image"></div><div>地球温暖化対策を訴える16歳の活動家、グレタ・トゥーンベリさんが、環境問題への取り組みをたたえる国際的な賞を断ったことを明らかにし、賞の授与ではなく具体的な行動で温暖化対策に貢献してほしいと呼びかけました。</div><div>スウェーデンの16歳、グレタ・トゥーンベリさんは地球温暖化対策を訴える取り組みで世界中の若者らに影響を与え、ことしのノーベル平和賞に名前があがるなど、その活動が注目されています。<br><br>こうした中、グレタさんは29日、北欧の国々が参加する政府間組織が環境問題に貢献した人物や企業に贈っている賞の受賞を、断ったことを自身のインスタグラムで明らかにしました。<br><br>この中でグレタさんは、「私たちにはもう賞は必要ありません。必要なのは、政治家や力のある人たちに科学に耳を傾けてもらうことです」として、賞の受賞よりも政治家らに行動を促すことが重要だとしています。<br><br>さらに、「北欧の国々は気候や環境の問題で高く評価されています。しかし、実際に人口の１人当たりが環境に及ぼしている影響をみると話は別です。あなた方が科学にしたがって行動しないのであれば、この賞と賞金は受け取らないことにしました」として、具体的な行動で温暖化対策に貢献してほしいと呼びかけました。<br><br>これに対してインターネット上では若者を中心に、「政府が変わらないのであれば賞を受け取るべきでない」などと、グレタさんをたたえる声があがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:21:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旧日本軍の「特攻」で沈没 米空母の海底映像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>旧日本軍の「特攻」で沈没 米空母の海底映像公開</span><time datetime="2019-10-30T10:29"><span>10月30日</span> <span>10時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156451_1910301020_1910301029_01_03.jpg" alt="旧日本軍の「特攻」で沈没 米空母の海底映像公開" id="news_image"></div><div>75年前の昭和19年に旧日本軍が初めて行った飛行機による体当たり攻撃、いわゆる「特攻」を受けて沈没したアメリカ海軍の空母をアメリカのチームがフィリピン海の海底で発見し、その映像を公開しました。</div><div>アメリカ海軍の小型空母「セント・ロー」は、太平洋戦争で輸送船の護衛に従事し、フィリピンのレイテ島への上陸作戦に参加していた昭和19年10月25日、飛行機に爆弾を搭載して体当たりする、旧日本軍のいわゆる「特攻」を受けて沈没し、143人が死亡しました。<br><br>第二次世界大戦で沈没した艦船の調査を行っているアメリカの財団の調査チームは、ことし５月にフィリピン海の深さ4736メートルに沈んでいる「セント・ロー」を発見し、無人の調査艇で船体を撮影することに成功しました。<br><br>今月、公開された映像からは船体に施された迷彩の塗装や、刻印された文字がくっきり読み取れるほか、強い力を受けてひしゃげたとみられる飛行甲板が確認できます。<br><br>「セント・ロー」を沈没させたのは、関行男大尉率いる「敷島隊」だとされ、日本軍が組織的に行った初めての特攻と位置づけられています。<br><br>この作戦での戦果を受けて陸海軍は、特攻作戦を本格化させ、終戦までにおよそ4000人が戦死したとされています。<br><br>旧日本海軍の歴史に詳しい広島県の大和ミュージアムの戸高一成館長は「初めての特攻作戦が大きな戦果を挙げたことが、軍がその後、特攻に傾倒していくきっかけとなった。日本にとっても重い意義を持つ発見だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:29:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>