<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>厚労省 介護一歩手前の「フレイル」健診 来年度から実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省 介護一歩手前の「フレイル」健診 来年度から実施へ</span><time datetime="2019-10-29T14:51"><span>10月29日</span> <span>14時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155081_1910291456_1910291456_01_02.jpg" alt="厚労省 介護一歩手前の「フレイル」健診 来年度から実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>高齢者の健康寿命を延ばそうと、厚生労働省は介護を必要とする一歩手前の「フレイル」と呼ばれる状態になっているかどうかをチェックする健診を来年度から実施することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155081_1910291453_1910291456_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>「フレイル」は、筋力などが衰えた高齢者の介護を必要とする一歩手前の状態のことで、厚生労働省は介護予防につなげるためにも、この状態からの改善が重要だとしています。このため厚生労働省は来年度から75歳以上の人を対象に、「フレイル」の状態になっているかどうかをチェックする健診を実施することになりました。健診は市町村が主体となって行い、１日３食食べているかや、日付がわからない時があるかといった、生活習慣や認知機能などに関する15の項目を尋ね、症状の把握に努めるということです。加藤厚生労働大臣は「健診の体制と中身を充実させながら、フレイル対策にしっかり取り組みたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:51:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012154781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官</span><time datetime="2019-10-29T14:52"><span>10月29日</span> <span>14時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012154781_1910291145_1910291146_01_02.jpg" alt="緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官" id="news_image"></div><div>日本人として初めてＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めた緒方貞子さんが亡くなりました。92歳でした。難民など困難な状況にある人々の保護と支援に尽くした緒方さんの死に世界各地から追悼の声が寄せられています。</div><div>緒方さんは昭和２年に東京で生まれ、外交官の父親の転勤で幼少期を海外で過ごしたあと、聖心女子大学を卒業してアメリカの大学や大学院で学びました。<br><br>その後、日本の大学で教べんを取っていた際に国連の代表団に加わり、昭和51年に日本人の女性として初めて日本の国連公使になり、平成３年から平成12年までの10年間は、日本人として初めてＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めました。<br><br>緒方さんの在任中は旧ユーゴスラビアやアフリカのルワンダなど世界各地で内戦や民族紛争、虐殺が相次いで大量の難民が発生し、緒方さんはみずから直接、現場に足を運んで支援の陣頭指揮に当たりました。<br><br>さらにＵＮＨＣＲとして国外に逃れた難民だけでなく、国内で行き場を失った国内避難民も保護の対象とするという新たな方針を打ち出し、世界各地で困難な状況にある人々を国際社会全体で直接、保護すべきだと訴え続けました。<br><br>こうした緒方さんの訴えは従来の国家主体の安全保障という概念から人間一人一人の安全の確保を中心に据える「人間の安全保障」という理念に結実し、2001年には国連に「人間の安全保障委員会」が設立されて緒方さんみずからが共同議長を務めました。<br><br>緒方さんはその後もさまざまな立場から生涯にわたって紛争や貧困などの困難に直面する人々の支援に尽くしました。<br><br>緒方さんは先月、92歳になったばかりで、緒方さんをよく知る国連の軍縮部門の中満泉事務次長は「ただただショックです。いちばん弱い立場の人たちに常に寄り添った真のリーダーでした」と、その死を悼んでいました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河野防衛相「大学の同窓生 非常に残念」</h3><div>河野防衛大臣は、閣議のあとの記者会見で、「ジョージタウン大学の同窓ということで、勝手に親近感を抱いていたし、国連機関のトップをやられ、いろいろな方から、『緒方貞子はすごかった』という話を聞いた。かなりはっきり意見をおっしゃっていて、『さすがだな』と思ったこともあった。非常に残念で、ご冥福をお祈り申し上げたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012154781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:52:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン元会長の姉への報酬など 日産の経費でなく私的支出 国税</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン元会長の姉への報酬など 日産の経費でなく私的支出 国税</span><time datetime="2019-10-29T15:06"><span>10月29日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155111_1910291504_1910291506_01_02.jpg" alt="ゴーン元会長の姉への報酬など 日産の経費でなく私的支出 国税" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のゴーン元会長の一連の不正をめぐり、日産が東京国税局からおよそ１億5000万円の申告漏れを指摘されたことが分かりました。国税局は元会長の姉に支払った報酬などを私的な支出と認定し、日産の経費とは認められないと判断しました。</div><div>カルロス・ゴーン元会長らの一連の不正をめぐっては、日産自動車の社内調査で、<br>▼元会長の姉と実態のないコンサルタント契約を結び、合わせて75万5000ドル（現在のレートでおよそ8200万円）を報酬として支払っていたこと、<br>▼元会長の出身国のレバノンの大学に、正式な手続きを経ずに多額の寄付を行っていたこと、<br>などが明らかになっています。<br><br>関係者によりますと、東京国税局は不正があった場合の課税の時効が７年のため、平成26年３月期までの３年間の調査を先行して行った結果、こうした支出およそ１億5000万円が日産の秘書室の経費として計上されていたことが分かったということです。<br><br>国税局は、こうした支出は元会長の私的なもので日産の経費とは認められないと判断し、およそ１億5000万円の申告漏れを指摘しました。<br><br>重加算税を含む追徴課税は数千万円に上るということで、国税局は平成27年３月期以降についても調査を続けています。<br><br>これについて日産は「コメントは控えるが、社内調査で元会長らの不正行為を認定していて、今後、損害賠償請求のための必要な対応を取っていく」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:06:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「閣僚の発言で心配 申し訳ない」 公明 山口代表に陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「閣僚の発言で心配 申し訳ない」 公明 山口代表に陳謝</span><time datetime="2019-10-29T15:33"><span>10月29日</span> <span>15時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155121_1910291514_1910291533_01_02.jpg" alt="首相「閣僚の発言で心配 申し訳ない」 公明 山口代表に陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、萩生田文部科学大臣や河野防衛大臣の発言を念頭に、公明党の山口代表との会談で「閣僚の発言で心配をおかけし、申し訳ない」と陳謝しました。</div><div>萩生田文部科学大臣は大学入学共通テストに導入される英語の民間試験をめぐって「身の丈に合わせて頑張ってもらえれば」などと発言し撤回したほか、河野防衛大臣は「私はよく雨男と言われた。私が防衛大臣になってからすでに台風が３つ」などと発言し、陳謝しました。<br><br>こうした中、安倍総理大臣は、総理大臣官邸で公明党の山口代表と会談し「閣僚の発言でいろいろ心配をおかけし申し訳ない。閣僚には内閣改造の折に発言には十分気をつけるようずっと言ってきた。これから引き締めて、真摯（しんし）に取り組んでいく」と述べ、陳謝しました。<br><br>これに対し、山口氏は「与党としても、みずからを戒め、政権をただし、協力していく」と応じました。<br><br>このあと山口氏は記者団に対し「国民から非難を受けるような発言は慎むべきで、撤回すべき発言であれば速やかに撤回する謙虚な姿勢が必要だ。国民の信頼を確保し、国会運営が滞らないようにするのは与党の重要な使命なので、厳しく指摘していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:33:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニッスイ 缶詰５万個余を自主回収 缶が膨張状態に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニッスイ 缶詰５万個余を自主回収 缶が膨張状態に</span><time datetime="2019-10-29T16:13"><span>10月29日</span> <span>16時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155261_1910291622_1910291624_01_02.jpg" alt="ニッスイ 缶詰５万個余を自主回収 缶が膨張状態に" id="news_image"></div><div></div><div>日本水産は、いわしの水煮の缶詰で、缶が膨張した状態になっている商品が見つかったとして、５万5000個あまりを自主的に回収すると発表しました。これまでのところ、健康被害に関する報告はないとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:13:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士山に登る様子をライブ配信中に滑落か 山岳救助隊が捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富士山に登る様子をライブ配信中に滑落か 山岳救助隊が捜索</span><time datetime="2019-10-29T16:24"><span>10月29日</span> <span>16時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155231_1910291609_1910291624_01_02.jpg" alt="富士山に登る様子をライブ配信中に滑落か 山岳救助隊が捜索" id="news_image"></div><div></div><div>28日、雪が積もる富士山に登る様子を動画配信サイトでライブ配信していた人が滑落したと通報が相次ぎ、警察は遭難したおそれがあるとみて山岳救助隊を派遣し捜索にあたっています。</div><div>警察によりますと先月から閉山している富士山で28日、男性とみられる人が登山する様子を動画配信サイトでライブ配信していましたが、午後２時半ごろに滑落する様子が流れ、これを見ていた人たちから静岡県や山梨県の警察署に通報が相次ぎました。<br><br>警察は動画投稿サイト「ＹｏｕＴｕｂｅ」に掲載されていた映像などをもとにヘリコプターを出して確認したところ、頂上から７合目付近にかけての静岡県側の斜面に人が滑落したような跡が見つかり、遭難したおそれがあるとみて29日朝から山岳救助隊10人を派遣して捜索活動にあたっています。<br><br>映像を配信していた人の名前や住所などは特定されておらず、動画配信サイトのアカウントなどの確認を進めているということです。<br><br>映像では富士山の山頂付近一面に雪が積もり、配信している人が登山道を歩きながら「急ぐわ、剣ヶ峰へ」とか「指やばいけどスマホを操作しなきゃなんない」などと話す様子が確認できます。<br><br>静岡県警察本部地域課は雪が積もった富士山は滑りやすく特に危険だとして、閉山期間には決して登らないよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>滑落する様子が映った映像</h3><div>登山の様子をライブ配信していたとみられる人物の動画配信サイトのアカウントには、現在、動画は掲載されていませんが、登山中に滑落する様子が映った映像が別の動画サイトに投稿されています。<br><br>映像では男性の声で「雪がやばい。滑る」などと話しながら、息を切らして雪が積もった富士山とみられる山を登っている様子が映っています。<br><br>そして、山頂付近を柵に沿って歩いていましたが、柵がなくなった辺りで「滑る」とことばを発したあと、足を下にしてふもとの方向に滑落し、ストックやスマートフォンが飛ばされて途中で動画は終わっています。<br><br>また、本人とみられるツイッターのアカウントには、28日午前８時前に都内を出発して富士山五合目に向かうバスの乗車券の写真や、午前10時前にバスの車内で撮影したという写真などが投稿されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:24:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国路線 ３分の１超が運休や減便 その影響とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国路線 ３分の１超が運休や減便 その影響とは</span><time datetime="2019-10-29T16:59"><span>10月29日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155321_1910291657_1910291700_01_02.jpg" alt="韓国路線 ３分の１超が運休や減便 その影響とは" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係の悪化に伴って、ことし７月中旬以降、全国各地の空港と韓国を結ぶ便で運休・減便が相次いでいます。いったい、全国でどれほどの航空便に影響がでているのか？各地の観光業などへの影響はどうなっているのか？調べてみました。<br>（社会部記者・山田沙耶花　鳥取局記者・長山尚史　大分局記者・佐々木森里）</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>過去最大規模の運休・減便</h3><div>調べたのは３月31日から10月26日までの「夏ダイヤ」の定期便。<br><br>日本と韓国の路線に限った情報をまとめているところがなかったので、全国にある国土交通省の運輸支局などに取材をし、取りまとめました。<br><br>その結果、「夏ダイヤ」で当初、運航が予定されていた日本と韓国の各地を結ぶ定期便は１週間当たりおよそ2500便ありました。<br><br>それが10月末の時点では週におよそ1560便にまで減っていました。<br><br>３分の１以上にあたるおよそ940便が運休や減便していたのです。<br><br>国土交通省は、「これほどの規模の運休や減便は過去に例がないのではないか」としています。</div></div><div><h3>韓国便や国際線がなくなる空港も</h3><div>このうち、影響が最も大きかったのは▽関西空港で242便、次いで▽福岡空港で138便、▽新千歳空港で136便、▽成田空港で132便などとなっていて、各地で大規模な運休や減便が相次いでいました。<br><br>さらに大分や米子、佐賀、小松、富山、茨城の６空港では、韓国へのすべての定期便が運休となり、韓国便がなくなるところもでています。<br><br>このうち大分空港では韓国便が運休となったことで、国際線のすべての定期便がなくなる事態になっています。<br><br>今月27日から始まった「冬ダイヤ」でも、運航再開の見通しがたっていないところが相次いでいて、利用者減少による影響が深刻化しています。</div></div><div><h3>約16億円余りかけて空港施設改修も…</h3><div>韓国との定期便がすべて運休となった鳥取県の米子空港では、およそ16億5000万円を投じて、空港施設の改修工事を進めてきました。<br><br>港内の施設の拡張工事では国際線の待合室や出発ロビーを広げるほか、乗客が航空機に乗り込むための「ボーディングブリッジ」も２本から３本に増やされ、すでにこれらの工事もほぼ終わっています。<br><br>11月には空港施設のリニューアルを迎える予定ですが、韓国便の再開の見通しはたたないままで、関係者は落胆の色を隠せずにいます。<br><br>鳥取県国際観光誘客課の瀬良知紀課長補佐は次のように話しています。<br>「国と国との問題ではあるものの鳥取県は、観光面で韓国の旅行者に頼る部分が多く地域経済に影響が出ていてショックは大きい。早期の運航再開を働きかけていきたい」。</div></div><div><h3>国際線消えた大分では…</h3><div>韓国との定期便すべてがなくなった大分では特に、韓国人など外国人観光客向けの旅館やホテルなどで深刻な影響が出ています。<br><br>先月、大分県を訪れた韓国からの観光客は6000人余りと前の年の同じ月に比べ５分の１以下に落ち込んでいます。<br><br>このため大分県別府市にある温泉旅館でもことし７月以降、宿泊客の多くを占めていた韓国人観光客が激減し、経営面に深刻な影響がでています。<br><br>この旅館では去年３月には新館を増築するなど新たな投資を行ったばかりでしたが、日韓関係が悪化したことし７月中旬以降、韓国からの新たな予約はほとんど入らなくなり、最近では、予約が１件も入らず、旅館を閉める日まであるといいます。<br><br>このため13人いる従業員のうち、およそ半数の従業員に休みを取らせていて、このまま影響が続けば、旅館の経営自体にも深刻な影響がでかねないと危機感を強めています。<br><br>温泉旅館「はなみずき」を経営するシン・ヒョンウク（申鉉旭）さんは次のように話しています。<br>「韓国の人は温泉が好きなので、１月、２月は本来なら稼ぎどき。そのときに来てもらえないととても困ります。早く元に戻ってほしい」。</div></div><div><h3>韓国ＬＣＣも深刻な影響</h3><div>韓国のＬＣＣ＝格安航空会社でも影響が深刻化しています。<br><br>多くの日本人に利用してもらおうとあの手この手の対策を打ち出しています。<br><br>今月27日に大阪で開かれた国際的な観光イベントには、韓国のＬＣＣ各社も参加し、ブースを設けていました。<br><br>韓国のＬＣＣの中には、期間限定で、片道1000円からの韓国便のチケットを売り出しているところもあり、会場では客室常務委員などが訪れた人たちにアピールしていました。<br><br>また、別の韓国のＬＣＣでは、じゃんけん大会での勝者に、ソウルまでの片道チケットをプレゼントするなどして利用を呼びかけていました。<br><br>日本の観光庁にあたる韓国観光公社のソル・ギョンヒ大阪支社長は次のように話しています。<br>「韓国にある６つのＬＣＣなどエアラインはすごく運営に困っている。韓国人の利用者が減っている分を日本からの観光客を増やすことで補い、両国間の政治の問題を柔らげていきたい」。<br><br>また、韓国からの旅行客が減っていることについて、日本の観光庁の担当者は次のように話しています。<br>「九州などでは観光への影響がより鮮明になっている。状況を見ながら韓国の旅行会社とのプロモーションも再開し、訪日観光客の増加に向けて働きかけてたい」。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:59:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>