<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>豚や牛などの盗難相次ぐ 組織的グループが売る目的で犯行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豚や牛などの盗難相次ぐ 組織的グループが売る目的で犯行か</span><time datetime="2020-08-27T19:19"><span>8月27日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271903_2008271904_01_02.jpg" alt="豚や牛などの盗難相次ぐ 組織的グループが売る目的で犯行か" id="news_image"></div><div>北関東などで畜産農家で飼育されている豚や牛などが盗まれる被害が相次いでいます。盗まれたのは合わせて600頭以上にのぼり、警察は組織的なグループが食肉として売る目的で盗んだ疑いがあるとして捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>子牛盗難の様子 防犯カメラに</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271908_2008271910_01_04.jpg" alt=""><div>23日午前7時ごろ、足利市羽刈町にある農業生産法人の牛舎から生後3週間ほどの子牛3頭がいなくなっているのを経営者の男性が見つけました。<br><br>敷地内の防犯カメラの映像を確認すると、22日の午後10時40分ごろに、男らが牛舎に忍び込んで子牛を宙づりにして運び出す様子が写っていました。<br><br>この牧場では、ことし6月にも子牛2頭が盗まれたため、防犯カメラを取り付けて警戒していたということです。<br><br>警察は、防犯カメラの映像を分析するなどして行方を捜査しています。</div></div><div><h3>群馬で670頭が盗難 被害額2000万円</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271910_01_05.jpg" alt=""><div>警察などによりますと、群馬県では先月上旬から今月にかけて前橋市や伊勢崎市などで飼育されていた豚が盗まれる事件が相次ぎ被害は合わせておよそ670頭、被害額は2000万円にのぼってます。<br><br>群馬県内では、このほか牛2頭や鶏28羽の被害も確認されているということです。また栃木県の足利市でも生後2週間ほどの子牛など合わせて6頭が牛舎から盗まれる被害がことし6月から今月にかけて3件確認され、被害額は275万円にのぼっています。<br><br>さらに茨城県内でも7月上旬、養豚場で飼育されていた豚が盗まれる被害があったということです。<br><br>畜産が盛んな地域ではこれまでにも豚などの家畜が盗まれる事件はありましたが、ほとんどが数頭から数十頭の被害で短期間に600頭以上が盗まれるのは極めて異例です。</div></div><div><h3>現場に豚の血のあとも</h3><div>被害にあった複数の養豚場の中や出入り口の近くなどに、豚の血のあとが残っていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また数人が侵入したとみられる足跡も残っていたということです。<br><br>警察は数人のグループが養豚場に侵入して豚をその場で殺すなどしたあと、運び出した疑いがあるとみて調べています。</div></div><div><h3>警察幹部「手慣れた犯行　闇ルートを持つグループか」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271854_01_03.jpg" alt=""><div>警察の幹部は「映像からは素早く盗み出していて手慣れた犯行だという印象だ。見た目から、複数の若い男が関わっているとみられる。ただ、金がほしいだけなら店などに空き巣に入るほうがリスクが少なく、家畜をあえて盗んでいることから解体から流通・販売まで闇のルートをもともと持っているグループではないか。数百頭もの家畜を盗むとなると相当な労力がかるわりにリスクが大きく、日本人の犯罪組織の事件としてはこれまでほとんど聞いたことがない。外国人グループの関与も含めて捜査している」と話しています。</div></div><div><h3>獣医師「犯人は家畜の扱いに慣れた人物とみられる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271956_2008272000_01_07.jpg" alt=""><div>獣医師で千葉県畜産協会専務理事の岡田望さんに栃木県足利市で子牛が盗まれた時の防犯カメラの映像を分析してもらいました。<br><br>岡田さんは「子牛が運ばれている時暴れている様子がないので気絶している可能性があり、棒などでたたいたり薬物を使ったりしたことが考えられる。犯人は短パンにサンダルと軽装で短時間に盗み出していることもあって、かなり家畜の扱いに慣れた人物とみられる」と話しています。<br><br>その上で、「牛は個体識別番号が付いているので盗まれたものが通常の市場に出回ることはないし、豚も出荷元が明確でないと流通できない。日本の国産の肉は需要が高く、組織的なグループが関わっている可能性がある」と話していました。</div></div><div><h3>農水省「通常の流通ルートに乗せることは難しい」</h3><div>牛や豚などを加工する「食肉処理場」は全国におよそ180か所ありますが、こうした施設以外で家畜を殺したり肉に加工したりすることは原則として法律で禁止されています。<br><br>関係者によりますと「食肉処理場」を利用するには卸売り業者などに登録が必要で、生産者がはっきりしない牛や豚が持ち込まれることはないということです。<br><br>さらに牛の場合は個体識別番号が付けられていて厳重に管理されています。農林水産省の担当者は「牛や豚を盗んでも、通常の流通ルートに乗せることは難しいのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>被害にあった農家「丹精込め育てた豚 持っていかれて悔しい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271854_01_04.jpg" alt=""><div>被害にあった群馬県太田市の養豚農家の男性がＮＨＫの取材に応じ、「丹精込めて育てた豚を持っていかれて悔しい」と心境を明かしました。<br><br>男性によりますと8月1日、出荷直前の豚が2頭盗まれ、さらに8月11日、およそ50頭の子豚が盗まれたことに気付いたということです。<br><br>このうち8月11日に被害があった施設では、子豚だけを400頭余り飼育していて、成長の段階に応じて12頭から13頭ずつ柵で仕切って育てていたということです。<br><br>作業中にそれぞれの柵の中にいるはずの豚が数頭ずつ、または全頭いなくなっていることに気付き警察に被害届けを出しました。<br><br>盗まれたのはいずれも生まれてから2か月ほどの25キロから30キロほどの子豚でした。<br><br>一方、男性によりますと、施設の出入り口や通路に人の足跡が残されていたほか、豚のふんや尿を処理するために空けられている床下の隙間から青いサンダルが1足見つかったということです。<br><br>また、豚の血のあとも残っていたということです。この養豚場では被害にあったあと、出入り口に防犯カメラを3台設置したり、鍵をかけたりする対策をとりました。<br><br>養豚農家の男性は「被害に気がついたときはあっけにとられた。丹精込めて育てた豚を持っていかれて悔しい。二度とこんなことはしてほしくない」と話していました。</div></div><div><h3>県養豚協会会長「自己防衛していくしかない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271854_01_05.jpg" alt=""><div>群馬県内のおよそ110軒の養豚農家でつくる群馬県養豚協会の岡部康之会長はみずからも3つの養豚場でおよそ2万3000頭の豚を飼育しています。<br><br>岡部会長は県内の養豚場から豚が盗まれる被害が相次いでいることについてＮＨＫの取材に対し、「本当にびっくりしている。あまりにも頭数が多くこれまででは考えられない」と話しました。そのうえで「盗まれた子豚は日本では一般的に食べるようなものでもないし、流通させようとしても価値がない。豚を殺す技術を習得しているのではないか」と述べました。<br><br>事件を受けて、県養豚協会は農家にファックスで養豚場の施錠を徹底したり防犯カメラを設置したりするよう注意を呼びかけたということで、岡部会長は「自己防衛していくしかない」と話しています。</div></div><div><h3>群馬県知事「大変な危機感 必要な対策検討したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271854_01_06.jpg" alt=""><div>群馬県内の複数の養豚場から大量の豚が盗まれていることが明らかになったことを受けて、県はチラシを配布して養豚農家に豚の管理を徹底するよう注意を呼びかけています。<br><br>群馬県は豚が相次いで盗まれた事件を受け、県内の養豚農家に注意を呼びかけるため被害があった地域や件数などをまとめたチラシを作成しました。<br><br>この中では、被害を早期に発見できるように飼育している豚の頭数管理を徹底することや、被害にあった場合には警察へ早く通報すること、それに不審な点に気付いたときは最寄りの家畜保健衛生所へ情報提供を呼びかけています。<br><br>このチラシを養豚に携わっている県内260余りのすべての養豚場や農家に配布したということです。<br><br>群馬県の山本知事は定例の記者会見で「群馬県は本州最大の養豚県であり、知事としては大変な危機感を持っている。関係する団体とも話し合って、さらに必要な対策があれば検討していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>関東で相次ぐ被害 牛や鶏も被害に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271827_2008271854_01_07.jpg" alt=""><div>関東ではことし豚や牛などの盗難被害が相次いでいます。<br><br>警察への取材によりますと、<br>▽豚は群馬県がことし1月から8月までの間に前橋市で4か所、館林市と太田市、伊勢崎市のそれぞれ1か所で合わせておよそ670頭。<br>茨城県では7月上旬に常総市の1か所で1頭。<br>埼玉県本庄市でもことし5月下旬に1か所で2頭の被害が出ています。<br><br>▽牛は栃木県足利市で、ことし6月以降、2か所の牛舎から飼育中の子牛が合わせて6頭盗まれました。<br>栃木県足利市の農業生産法人、「鶴田ファーミング」の牛舎ではことし6月子牛2頭を盗まれたのに続き、8月22日には子牛3頭が盗まれました。栃木県警によりますと被害額は5頭で合わせて230万円に上るということです。群馬県でも館林市と邑楽町の2か所で5月から6月にかけて、合わせて2頭の被害が出ています。<br><br>▽鶏も、6月に群馬県伊勢崎市の2か所で合わせて28羽の被害が出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:19:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小笠原諸島固有のチョウ「オガサワラシジミ」繁殖用個体全滅</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012587131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小笠原諸島固有のチョウ「オガサワラシジミ」繁殖用個体全滅</span><time datetime="2020-08-27T23:20"><span>8月27日</span> <span>23時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012587131_2008272003_2008272318_01_02.jpg" alt="小笠原諸島固有のチョウ「オガサワラシジミ」繁殖用個体全滅" id="news_image"></div><div></div><div>小笠原諸島でしか生息が確認されておらず、絶滅の危険性が極めて高いチョウ「オガサワラシジミ」について、環境省と東京都は繁殖を続けてきましたが、27日までに繁殖用の個体がすべて死んだと発表しました。野生でもおととし以来、生息が確認されておらず、環境省は「種の保存にとって非常に危機的な状況だ」としています。</div><div>「オガサワラシジミ」は、小笠原諸島でしか生息が確認されていない固有種のチョウで、国の天然記念物に指定されています。<br><br>外来種の影響などで急激に数が減ったため、平成12年には環境省が絶滅危惧種に指定しました。<br><br>種の保存に向けて東京都が15年前に繁殖させる取り組みを始め、環境省も都から個体を譲り受けて去年10月から繁殖を続けていましたが、今月25日までにすべての成虫と幼虫が死んだということです。<br><br>環境省は、近親交配によって有害な遺伝子が蓄積され、オスの精子の量が極端に減ったことが原因の一つではないかとしています。<br><br>「オガサワラシジミ」は、野生でも、おととし6月、小笠原諸島の母島で見つかったのを最後に生息が確認されておらず、仮に絶滅すれば、日本固有のチョウとしては初めてになります。<br><br>環境省は、「種の保存にとって非常に危機的な状況だ。小笠原諸島でモニタリングを継続し、生息が確認されれば速やかに保護して保全に取り組む」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012587131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 23:20:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガス点検装う強盗相次ぐ 川崎と鎌倉で同じような手口 神奈川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012587331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ガス点検装う強盗相次ぐ 川崎と鎌倉で同じような手口 神奈川</span><time datetime="2020-08-28T01:29"><span>8月28日</span> <span>1時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012587331_2008280124_2008280129_01_02.jpg" alt="ガス点検装う強盗相次ぐ 川崎と鎌倉で同じような手口 神奈川" id="news_image"></div><div></div><div>27日、神奈川県鎌倉市の住宅でガスの点検を装った男がこの家に住む女性に刃物を突きつけ現金などを奪って逃走しました。27日は川崎市でも同じような手口の事件が起きていて、警察は強盗の疑いで捜査するともに2つの事件の関連を調べています。</div><div>警察によりますと、27日午後6時ごろ神奈川県鎌倉市の住宅を男が訪れ、インターホンに出た60代の女性にガスの点検にきたと伝えました。<br><br>女性が風呂場に案内したところ、男は突然、女性の口をふさいだうえで刃物を突きつけて現金などを要求し、現金数万円とキャッシュカードなどを奪うと女性の手足を粘着テープで縛って逃げたということです。<br><br>女性にけがはありませんでした。<br><br>男は、年齢が30代くらいで、黒っぽい作業着姿でマスクをつけていたということで、家の外に出たあと近くで待っていた60代くらいとみられる男と合流し、そのまま逃げたということです。<br><br>27日の昼すぎには川崎市多摩区の住宅でガスの点検を装った2人組の男が訪れ、この家に住む60代の女性の手足を粘着テープで縛ったうえ、現金数万円とキャッシュカード数枚を奪って逃げる事件が起きています。<br><br>警察は、強盗の疑いで捜査するとともに、2つの事件の手口が似ていることから関連についても調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012587331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 01:29:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂なおみ 一転して出場へ ボイコット表明の大会に アメリカ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012587361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂なおみ 一転して出場へ ボイコット表明の大会に アメリカ</span><time datetime="2020-08-28T03:31"><span>8月28日</span> <span>3時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012587361_2008280324_2008280328_01_02.jpg" alt="大坂なおみ 一転して出場へ ボイコット表明の大会に アメリカ" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの大坂なおみ選手は、アメリカのウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に撃たれたことに対する抗議として出場中だったツアー大会をボイコットすると表明しましたが、一転して、28日に行われる準決勝に出場することが分かりました。</div><div>大坂選手は四大大会の1つ、全米オープンの前哨戦としてニューヨークで開かれているツアー大会に出場していましたが、ウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に背後から撃たれたことへの抗議として勝ち進んでいた大会をボイコットし準決勝を棄権すると表明しました。<br><br>これを受けて大会自体も「人種差別や社会的な不公平に抗議するため」として27日に予定されていたすべての試合を見合わせ、28日から再開することになっていました。<br><br>大会の主催者によりますと、ＷＴＡ＝女子テニス協会などは大坂選手に対して再び出場するように要請した結果、大坂選手はボイコットを撤回し出場することで「より強い抗議の意思を伝えられる」などとして28日の準決勝に出場することを決めたということです。<br><br>大坂選手の準決勝の相手は世界22位でベルギーのエリーゼ・メルテンス選手です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全米オープン 大坂は1回戦で世界78位の土居と対戦</h3><div>全米オープンの組み合わせは27日、ニューヨークで発表され、女子シングルスで世界10位の大坂選手は、1回戦で世界78位の土居選手と対戦することになりました。<br><br>過去の対戦成績は、大坂選手の1勝0敗です。<br><br>また、男子シングルスでは、1回戦で世界48位の西岡良仁選手が、去年、股関節の手術からツアー大会に復帰した元世界王者、イギリスのアンディ・マレー選手と対戦します。<br><br>一方、先週、新型コロナウイルスの検査で陽性反応を示した錦織圭選手は、今週の検査は陰性でしたが、練習が十分に出来ていないなどとして欠場を発表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012587361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 03:31:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相会見 午後5時から コロナ対応と健康状態にも言及か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012587341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相会見 午後5時から コロナ対応と健康状態にも言及か</span><time datetime="2020-08-28T04:11"><span>8月28日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012587341_2008280203_2008280408_01_02.jpg" alt="安倍首相会見 午後5時から コロナ対応と健康状態にも言及か" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対応で、政府は、来年前半までにすべての国民に提供できるワクチンの確保を目指すなどとした今後の取り組みを28日、決定し、安倍総理大臣が記者会見で説明することにしています。総理大臣官邸での記者会見はおよそ2か月半ぶりで、みずからの健康状態にも言及するものとみられます。</div><div>新型コロナウイルスへの対応をめぐり、政府は、28日午後、総理大臣官邸で対策本部を開いて今後の取り組みを決定し、午後5時から、安倍総理大臣が記者会見を行うことにしています。<br><br>今後の取り組みでは、インフルエンザとの同時流行が懸念される冬を見据え、医療提供体制の確保や、検査体制の拡充に取り組む方針を打ち出すことにしています。<br><br>また、ワクチンをめぐり、来年前半までに、すべての国民に提供できる数の確保を目指すとしたうえで、健康被害が生じた場合の損害賠償による、製造販売業者などの損失を国が補償できるよう、接種の開始前までに法的措置を講ずることも盛り込む方向です。<br><br>さらに、感染症法に基づいて、入院の勧告などを行っている現在の対応について、無症状や軽症の感染者が多い実態を踏まえ、保健所や医療機関の負担軽減を図るため、政令改正も含め、柔軟に見直しを進めるとしています。<br><br>安倍総理大臣は、記者会見で、こうした内容を説明し、今後も感染状況に応じてきめ細かく対処していく方針を示す考えです。<br><br>安倍総理大臣が、総理大臣官邸で記者会見を行うのはおよそ2か月半ぶりで、2週続けて大学病院で検査を受けたみずからの健康状態にも言及するものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012587341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 04:11:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核のごみ」処分場 全国での説明会を再開 コロナで中断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012587261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「核のごみ」処分場 全国での説明会を再開 コロナで中断</span><time datetime="2020-08-28T04:26"><span>8月28日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012587261_2008272247_2008272327_01_02.jpg" alt="「核のごみ」処分場 全国での説明会を再開 コロナで中断" id="news_image"></div><div></div><div>原子力発電所から出る「核のごみ」を地下に埋める地層処分の実施に向けて、国などが全国で開いている説明会は新型コロナウイルスの影響で中断していましたが、今週から再開されました。</div><div>国は原発で使い終わった核燃料から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」を地下深くに埋める地層処分を行う計画ですが、処分場が決まらない状況が続いています。<br><br>このため、経済産業省と国の認可法人、ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構は3年前から全国で説明会を開催していて、新型コロナウイルスの影響で半年間中断していましたが、今週から再開されました。<br><br>27日は東京・墨田区で開催され、担当者が参加した住民らに廃棄物が発生する仕組みや処分方法について説明しました。<br><br>処分場を巡っては今月、北海道寿都町が選定に向けた最初の調査への応募を検討していることを表明し、町内で議論が続いています。<br><br>参加した都内の50代の男性は「これまでひと事のように感じていたが、家族とも話してみたいです」と話していました。<br><br>ＮＵＭＯの幹部は「全国の皆さんに関心を持ってもらうことが大事であり、今後、月2回程度のペースで開催していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012587261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 04:26:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄県 独自の緊急事態宣言再延長へ 旧盆の感染リスクを懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012587321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県 独自の緊急事態宣言再延長へ 旧盆の感染リスクを懸念</span><time datetime="2020-08-28T04:32"><span>8月28日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012587321_2008280050_2008280432_01_02.jpg" alt="沖縄県 独自の緊急事態宣言再延長へ 旧盆の感染リスクを懸念" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県は、29日が期限となる県独自の緊急事態宣言について、来週、旧盆を迎えて親族が集まる機会が多くなり、高齢者の感染リスクが高まるおそれがあるとして、期間を再び延長する方向で最終的な調整に入りました。</div><div>新型コロナウイルスの沖縄県内の感染者数は減少傾向にあるものの、今月に入って公表された死亡者は19人で、高齢者を中心に亡くなるケースが相次いでいます。<br><br>こうした状況を踏まえて沖縄県は、今月31日から旧盆を迎えて親族が集まる機会が多くなり、世代間の交流で感染リスクが高まるおそれがあるとして、29日が期限となる県の緊急事態宣言の期間を再び延長する方向で最終的な調整に入りました。<br><br>沖縄県の緊急事態宣言は今月1日から始まり、感染拡大に歯止めがかからないことから、今月16日から2週間、延長されていました。<br><br>緊急事態宣言をめぐっては、27日夜に開かれた感染症の専門家などによる県の会議でも、「疫学的にみても旧盆の期間は最低限、県民に行動を抑えてもらうべきで、まだ解除すべきではない」という意見が相次ぎ、延長すべきだという認識で、一致しました。<br><br>沖縄県は28日午後、玉城知事も出席する対策本部会議を開催し、正式に決定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012587321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 04:32:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>