<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>巨人 菅野がセ・リーグＣＳで初のノーヒットノーラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/k10011671481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>巨人 菅野がセ・リーグＣＳで初のノーヒットノーラン</span><time datetime="2018-10-14T20:46"><span>10月14日</span> <span>20時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181014/K10011671481_1810142121_1810142129_01_02.jpg" alt="巨人 菅野がセ・リーグＣＳで初のノーヒットノーラン" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・巨人の菅野智之投手が14日夜、神宮球場で行われたクライマックスシリーズファーストステージ第2戦で、ノーヒットノーランを達成しました。<br><br>クライマックスシリーズで、ノーヒットノーランを達成したのは菅野投手が初めてです。</div><div>クライマックスシリーズ初となるノーヒットノーランを達成した巨人の菅野智之投手は「６回くらいから意識していた。なんと表現していいかわからないが達成感がある。きのうも勝っていい流れだったので、何とか波に乗って投げることができた。高橋監督と１日でも長く野球ができるよう最後まで頑張りたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅野「なんと表現していいかわからないが達成感」</h3><div>クライマックスシリーズ初となるノーヒットノーランを達成した巨人の菅野智之投手は「６回くらいから意識していた。なんと表現していいかわからないが達成感がある。きのうも勝っていい流れだったので、何とか波に乗って投げることができた。高橋監督と１日でも長く野球ができるよう最後まで頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>巨人 高橋監督「すごい。ほかに言葉が見つからない」</h3><div>巨人の高橋由伸監督は、ノーヒットノーランを達成した菅野投手について「すごい。ほかに言葉が見つからない」と絶賛していました。<br><br>また、チームがクライマックスシリーズファイナルステージに進出したことについては、「われわれはチャレンジャーなので、ファーストステージと同じように思いっきりぶつかっていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181014%2Fk10011671481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Oct 2018 20:46:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「就活ルール」めぐる不安解消へ 関係省庁がきょう初会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/k10011671531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「就活ルール」めぐる不安解消へ 関係省庁がきょう初会合</span><time datetime="2018-10-15T04:41"><span>10月15日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/K10011671531_1810142250_1810150441_01_02.jpg" alt="「就活ルール」めぐる不安解消へ 関係省庁がきょう初会合" id="news_image"></div><div></div><div>いわゆる「就活ルール」をめぐって、政府は15日、企業の採用活動の日程などを話し合う関係省庁連絡会議の初会合を開きます。政府としては、学生の不安を解消する観点から今後、数年程度は今の採用日程を維持する方向で調整を進める方針です。</div><div>経団連は今月９日、企業の採用活動の解禁時期などを定めた指針を、2021年春の入社分からは策定しないことを決めました。<br><br>これを受けて政府は、経団連に加えて、就職活動の早期化による学業への影響を懸念する大学の関係者にも出席を求め、企業の採用活動の日程などを話し合う関係省庁連絡会議の初会合を15日に開きます。<br><br>政府としては、学生の不安を解消する観点から今後、数年程度は採用面接の開始時期を６月以降などとする、今の採用日程を維持する方向で調整を進める方針で、今月中にも新たなルールをまとめることにしています。<br><br>一方、政府は雇用環境の変化に対応するため、日本型の雇用慣行として定着してきた新卒一括採用の見直しや、中途採用の拡大について未来投資会議で議論を行い、年末までに雇用改革の方向性を示す中間報告を策定することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181015%2Fk10011671531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 04:41:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 「国防長官は民主党員のよう」と発言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/k10011671641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 「国防長官は民主党員のよう」と発言</span><time datetime="2018-10-15T04:43"><span>10月15日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/K10011671641_1810150435_1810150443_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 「国防長官は民主党員のよう」と発言" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、関係悪化が伝えられているマティス国防長官について「非常に良好な関係だ」と不仲説を否定する一方、「野党・民主党員のようなところがある」と発言し、国防長官が辞任する可能性も排除しませんでした。</div><div>トランプ大統領はＣＢＳテレビのインタビューの中で、関係悪化が指摘されているマティス国防長官が辞任する可能性があるのか問われ、「わからない。彼は何も言ってきていないが、２日前も一緒に昼食を取っていて非常に良好な関係だ」と強調し、不仲説を否定しました。<br><br>一方で、トランプ大統領は、「マティス長官は、民主党員のようなところがある」と発言し、考え方の違いがあることを認めたうえで、「辞めるかもしれない。いつかは、みんな政権を去る」と述べ、辞任の可能性も排除しませんでした。<br><br>アメリカの一部メディアは先月、マティス長官が数か月以内に退任するという見方が政権内に広がっていると伝えています。<br><br>トランプ政権の閣僚や高官人事をめぐっては、先に、ヘイリー国連大使が年内の辞任を発表したほか、トランプ大統領が、来月の中間選挙の後にも人事の刷新に乗り出すという見方も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181015%2Fk10011671641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 04:43:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京都の僧侶らの会社 電力小売り事業に参入へ 檀家減少が背景に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/k10011671551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京都の僧侶らの会社 電力小売り事業に参入へ 檀家減少が背景に</span><time datetime="2018-10-15T04:48"><span>10月15日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/K10011671551_1810150447_1810150448_01_03.jpg" alt="京都の僧侶らの会社 電力小売り事業に参入へ 檀家減少が背景に" id="news_image"></div><div>檀家の減少で経営が厳しい寺院が増える中、新たな収入源を確保しようと京都の寺の僧侶たちが会社を設立し、中国地方で電力の小売り事業に参入する方針を固めました。</div><div>電力の小売り事業に参入する方針を固めたのは、京都市下京区に本社がある「ＴＥＲＡＥｎｅｒｇｙ」です。<br><br>関係者によりますと、この会社は京都の西本願寺の僧侶が中心となってことし６月に設立したもので、過疎化などで檀家が減り寺の経営が厳しくなる中、電力の小売り事業に参入し新たな収入源を確保する狙いがあります。<br><br>中国地方には、広島県や山口県を中心に3000余りの西本願寺派の寺があり、全国的にも多いことから、檀家のネットワークを活用し中国地方５県で、来年４月から家庭向けに電力を販売するということです。<br><br>この会社では、太陽光やバイオマス発電などの電力を供給する、福岡県みやま市の電力会社「みやまスマートエネルギー」から電力を調達する予定で、再生可能エネルギーの普及も促したいとしています。<br><br>料金は、中国電力より２％ほど安くする方針で、初年度は一般家庭4000戸の顧客獲得を目標にし、事業が軌道に乗れば、太陽光発電などをみずから行うことも検討しています。<br><br>電力の小売りの全面自由化で、新規に参入したいわゆる「新電力」と既存の電力会社が販売競争を繰り広げていますが、寺の関係者が売電事業に乗り出すことで競争が激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>背景に寺の経営の深刻化</h3><div>僧侶たちが電力事業に乗り出す背景には、寺の経営が年々、厳しくなっている実情があります。<br><br>寺院の関係者によりますと、人口減少や過疎化、それに住民の都心回帰などライフスタイルの変化で、寺の経営を支えてきた檀家が年々、減少し、収入が減っています。<br><br>このため老朽化した本堂を修復できなかったり、後継者が見つからなくて存続が危ぶまれたりするなど、経営が深刻化している寺院も少なくないということです。<br><br>僧侶たちが設立する会社では、中国地方の西本願寺派の寺に対し、檀家や地域の住民に自社の電力を使ってもらえるよう「営業活動」を依頼することにしています。<br><br>そして、それぞれの寺が獲得した契約件数や各家庭の消費電力に応じて、この会社が寺に報酬を支払い、寺の経営資金として活用してもらうことで、寺の維持に役立ててもらう狙いがあります。<br><br>この事業には、ほかの宗派の寺の関係者も関心を示していて、「ＴＥＲＡＥｎｅｒｇｙ」では事業が軌道に乗れば、宗派を超えて多くの寺に参加を呼びかけるほか、中国地方以外の地域への進出も検討しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181015%2Fk10011671551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 04:48:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“消費税率10％への引き上げ 予定どおりに” 首相 対策指示へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/k10011671521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“消費税率10％への引き上げ 予定どおりに” 首相 対策指示へ</span><time datetime="2018-10-15T05:04"><span>10月15日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/K10011671521_1810150519_1810150522_01_03.jpg" alt="“消費税率10％への引き上げ 予定どおりに” 首相 対策指示へ" id="news_image"></div><div>消費税率の10％への引き上げまで１年を切る中、安倍総理大臣は15日、臨時閣議を開き、予定どおり引き上げる考えを重ねて示し、消費の冷え込みを抑える対策に万全を期すよう指示する方針です。政府は、中小の小売店の買い物で使える「ポイント制」の導入や、消費税還元セールの事実上の解禁など、検討を本格化することにしています。</div><div>来年10月の消費税率の10％への引き上げまで１年を切る中、安倍総理大臣は15日に臨時閣議を開き、税率を予定どおり10％に引き上げる考えを重ねて示し、増税に伴う駆け込み需要や消費の冷え込みを抑える対策に万全を期すよう、すべての閣僚に指示する方針です。<br><br>政府は、住宅や自動車の購入者に対する減税の拡充に加え、増税の影響を受けやすい中小の小売店への支援策として、現金を使わないキャッシュレス決済をした人に、その後の買い物で使えるポイントを付与する制度の導入などの検討を本格化することにしています。<br><br>政府内では、このほか、増税時の一斉値上げを防ぐ方策として、現在は禁じられている消費税還元セールを事実上、解禁することや、消費者が増税による負担感を過度に意識しないよう、価格表示を「税抜き表示」でなく、本体価格に消費税分も加えた「総額表示」を推奨することも検討しています。<br><br>一方、食料品などに限って税率を８％に据え置く「軽減税率」について、導入に向けた準備を始めていない中小企業が多いことなどを踏まえ、政府は、準備を支援する態勢の整備や消費者への制度の周知を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181015%2Fk10011671521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:04:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「就活の日程ルールは必要」学生の７割</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/k10011671541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「就活の日程ルールは必要」学生の７割</span><time datetime="2018-10-15T05:21"><span>10月15日</span> <span>5時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/K10011671541_1810150513_1810150521_01_03.jpg" alt="「就活の日程ルールは必要」学生の７割" id="news_image"></div><div>採用面接などの日程に関するいわゆる「就活ルール」をめぐって、学生の７割が「日程のルールは必要だ」と考えているとする調査結果がまとまりました。</div><div>この調査は、就職情報大手の「ディスコ」が来年春に卒業予定の大学生と大学院生を対象に、今月１日から９日までインターネットを通じて行い、1100人余りから回答を得ました。<br><br>それによりますと、会社説明会や採用面接などの日程に関する「就活ルール」について、「必要だ」と考えている学生が70％に上ったということです。<br><br>内訳を見ますと、「ルールは必要で、採用面接の開始時期を大学４年の６月以降などとした今の日程がよい」が24％、「ルールは必要だが、今の日程でなくてもよい」が46％となっています。<br><br>経団連が今月、企業の採用活動に関する指針を、2021年春の入社分から策定しないと決めたことを受けて、政府は、就職活動の新たなルールの策定に向けて、15日に関係省庁連絡会議の初会合を開き、企業や大学の関係者らも交えて議論することにしています。<br><br>調査にあたった「ディスコ」の武井房子上席研究員は「学生からは、ルールがなくなれば就職活動が長期化し、勉強に集中できなくなるのではないかといった声も聞かれる。こうした不安を取り除くことが必要だ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181015%2Fk10011671541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:21:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドイツ 注目の州議選挙で与党が歴史的敗北へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/k10011671661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドイツ 注目の州議選挙で与党が歴史的敗北へ</span><time datetime="2018-10-15T05:58"><span>10月15日</span> <span>5時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181015/K10011671661_1810150552_1810150558_01_03.jpg" alt="ドイツ 注目の州議選挙で与党が歴史的敗北へ" id="news_image"></div><div>ドイツのメルケル政権の行方を占う選挙として注目された、南部バイエルン州の議会選挙の投票が行われ、保守系の与党が大きく得票を失って歴史的な敗北を喫する見通しとなり、メルケル首相にとって打撃となりそうです。</div><div>ドイツ南部のバイエルン州は、メルケル政権の与党で保守の「キリスト教社会同盟」が伝統的に単独で過半数を維持してきた強固な保守地盤で、今回の選挙は、メルケル首相が４期目の政権を発足させてから初めての主要な選挙となることから結果が注目されていました。<br><br>５年ぶりの州議会選挙は14日、投票が行われ、公共放送ＺＤＦが日本時間の15日午前５時現在でまとめた予想得票率によりますと、「キリスト教社会同盟」は37.4％で、前回の選挙を10ポイントあまり下回り、歴史的な敗北を喫する見通しとなりました。<br><br>一方、難民の受け入れに反対する右派政党「ドイツのための選択肢」は10.3％となり、初めて議席を獲得することが確実な情勢です。<br><br>バイエルン州は、ドイツの州で人口が２番目に多く、ＢＭＷやアウディが本社を置くなど自動車産業が集積し、2015年にはトルコやハンガリーなどを経由してドイツに入国する難民や移民が最初に到着する受け入れ口ともなりました。<br><br>保守系与党の大幅な得票率の下落は、メルケル政権が推し進めた難民政策や、難民政策を巡る与党内の対立が影響したものと見られ、メルケル首相にとって打撃となりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「キリスト教社会同盟」とは</h3><div>「キリスト教社会同盟」は、ドイツ南部バイエルン州を基盤とする保守系の地域政党です。<br><br>メルケル首相が党首を務める「キリスト教民主同盟」は、バイエルン州以外の地域で活動しているため互いに競合せず、いわば姉妹政党の関係にあります。<br><br>両党は、西ドイツが成立した1949年以降、議会で統一会派として活動し、キリスト教社会同盟の党首、ゼーホーファー氏はメルケル政権下で難民問題を管轄する内相を務めています。<br><br>地元バイエルン州では過去50年間、2008年からの５年間を除いて、単独で州議会の過半数を占めるなど、圧倒的な支持を集めてきました。<br><br>ところが、去年９月に行われた連邦議会選挙では、難民の受け入れに反対する右派政党「ドイツのための選択肢」に保守票を奪われる形で、得票率が前回2013年の選挙よりも10ポイント以上低い38.8％に落ち込みました。<br><br>このため、州議会選挙に向けて支持者のつなぎ止めが大きな課題になっていました。</div></div><div><h3>難民問題とバイエルン州</h3><div>バイエルン州は、トルコからハンガリーやオーストリアを経由してドイツに入国する難民や移民が最初に到着する、難民たちの受け入れ口となってきました。<br><br>ドイツに到着した難民や移民の数は2015年からの２年間だけでおよそ117万人にのぼっています。<br><br>州の市民の多くは、当初、難民たちの到着を歓迎していましたが、難民による女性への乱暴事件やテロ事件などをきっかけに治安への不安が高まり、難民に対する見方は厳しさを増していきます。<br><br>こうした中、キリスト教社会同盟は、メルケル首相の寛容な難民受け入れ策を内部から厳しく批判し、政策の修正を強く要求してきました。<br><br>キリスト教社会同盟のゼーホーファー党首は、難民の受け入れ数に上限を設けるよう求めるなどしてメルケル首相と鋭く対立し、一時は政権が崩壊の瀬戸際に追い詰められる事態となりました。<br><br>ただ、こうした難民の受け入れをめぐる強硬な姿勢は、寛容な難民政策を求める支持者の反発も招いたと伝えられ、党は州議会選挙を前に大幅な支持率の下落に直面していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181015%2Fk10011671661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Oct 2018 05:58:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>