<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>伊豆大島 建物被害 倒木相次ぐ いまだ台風被害の全容判明せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊豆大島 建物被害 倒木相次ぐ いまだ台風被害の全容判明せず</span><time datetime="2019-09-12T15:08"><span>9月12日</span> <span>15時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078501_1909121553_1909121558_01_03.jpg" alt="伊豆大島 建物被害 倒木相次ぐ いまだ台風被害の全容判明せず" id="news_image"></div><div>台風15号の影響で東京の伊豆諸島の１つ大島町では、住宅などの建物への被害や倒木が各地で相次いでいます。家屋の被害の状況がわかるには少なくとも１週間はかかる見込みだということです。</div><div>大島町役場によりますと、11日午後から家屋の被害調査を始めていますが、各地の被害状況がまとまるまでに少なくとも１週間はかかる見込みで、いまだに被害の全容は判明していないということです。<br><br>島の各地で倒木が相次いでいるほか、停電が今も一部で続いていて復旧作業が進められているということです。<br><br>一方、断水についてはほぼ復旧していて、13日か14日には完全に復旧する見込みだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 15:08:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>諫早湾干拓事業 司法判断のねじれにあす最高裁判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>諫早湾干拓事業 司法判断のねじれにあす最高裁判決</span><time datetime="2019-09-12T17:10"><span>9月12日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078751_1909121648_1909121710_01_02.jpg" alt="諫早湾干拓事業 司法判断のねじれにあす最高裁判決" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県諫早湾の干拓事業をめぐり、排水門の開門を命じた確定判決を無効とするよう国が求めている裁判について、最高裁判所は13日、判決を言い渡します。開門すべきかどうかについて相反する判決が出され司法判断のねじれが続くなか、最高裁がどのような判断を示すのか、注目されます。</div><div>諫早湾の干拓事業では、平成９年に国が堤防を閉めきったあと、漁業者が起こした裁判で開門を命じる判決が確定した一方、農業者が起こした別の裁判では開門を禁止する決定や判決が出されました。<br><br>司法の判断が相反するなか、国は開門を命じた確定判決の効力をなくすよう求める裁判を起こし、去年７月、２審の福岡高等裁判所は国の訴えを認め、確定判決を事実上、無効とする判決を出し、漁業者側が上告していました。<br><br>最高裁判所第２小法廷はことし７月、双方の意見を聞く弁論を開き、漁業者側は確定判決に従って開門するよう求めた一方、国は２審の判断を維持して確定判決を無効とするよう求めました。<br><br>判決は、13日午後３時に言い渡される予定で、開門すべきかどうかについて相反する判決が出され司法判断のねじれが続くなか、最高裁がどのような判断を示すのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>諫早湾の干拓事業とは</h3><div>諫早湾は九州の有明海の西側にあります。現在、干拓地にはおよそ670ヘクタールの農地があり、長崎県によりますと、35の農業法人などがたまねぎやレタスなど、30を超える品目を生産しています。<br><br>干拓事業の構想が持ち上がったのは戦後すぐの昭和27年。しかし、その事業の目的は米作りや畑作、工業用地など、変遷を重ねます。<br><br>昭和60年に防災や農業を目的とした現在の事業が動き出し、平成９年、全長７キロの潮受け堤防によって諫早湾の３分の１にあたる3550ヘクタールが閉めきられました。<br><br>しかし、その後、特産の二枚貝「タイラギ」が不漁となったほか、養殖のりが色落ちし、不作となった年がありました。<br><br>このため、国は１か月ほど排水門を開ける調査を行いましたが、原因の特定には至らないまま、中長期の開門調査は行わず、事業を進めることを決めます。<br><br>納得できない漁業者らは、国を相手に裁判を起こし、争われてきました。</div></div><div><h3>司法判断のねじれ</h3><div>開門の是非をめぐって、司法の判断がねじれた状況になったのは、開門を求める漁業者と、開門に反対する農業者が、それぞれ国相手に裁判を起こし、いずれも勝訴したためです。<br><br>平成９年に堤防が閉めきられる直前から事業に反対する市民や漁業者が国を相手に事業の差し止めなどを求めていくつもの裁判を起こしました。<br><br>このうち、漁業者らが開門を求めた裁判で、平成22年に福岡高裁は、１審に続いて、堤防を閉めきったことと漁業被害との因果関係を認め、３年以内に開門するよう国に命じました。<br><br>この判決は当時の民主党政権が上告せずに確定し、国に開門の義務が生じました。<br><br>これに対し、今度は開門に反対する農業者らが国を相手に開門を禁止するよう仮処分を申し立てました。<br><br>平成25年、長崎地裁は「開門すれば干拓地の農業に被害が出る」などと農業者側の訴えを認め、国に開門を禁止する決定を出しました。<br><br>これにより、国は「開門しなければならない」という義務と「開門してはならない」という義務の相反する２つの義務を負うことになりました。<br><br>開門を求める漁業者と、開門に反対する農業者のそれぞれが、いずれも国相手に勝訴したためです。<br><br>国は、相反する義務を負ったことで、３年以内に義務づけられていた開門を先送りにします。<br><br>開門してもしなくても、どちらかの義務に違反して制裁金が課せられる状況になり、国は開門の義務に従わず、制裁金を支払いました。<br><br>こうした状況を打開するため、国が開門を命じられた平成22年の確定判決を事実上、無効にするよう求めたのが今回の裁判です。<br><br>そのうえで国は平成29年、開門しない方針を明確にしました。<br><br>国は開門しないことを前提に、漁場の回復を目指す100億円規模の基金案を示しましたが、和解協議は決裂しました。<br><br>去年７月、福岡高裁は「漁業者が開門を求める前提となる漁業権はすでに消滅している」として、確定判決を事実上、無効にする判決を出し、漁業者側が上告しています。</div></div><div><h3>今回の判決 注目は…</h3><div>今回の判決では、開門の是非をめぐる争いが長引く中、最高裁が司法としての統一的な判断を示すのかや、どこまで踏み込んだ意見を述べるのかが注目されます。<br><br>まず、最高裁が漁業者側の上告を退け、国が勝訴した場合です。<br>国が求めたとおり、開門を命じた確定判決が事実上、無効になります。一連の裁判で開門を命じた唯一の判決の効力がなくなり、司法の判断は開門を認めない判断で統一されることになります。国には「開門しなければならない」という義務がなくなり、「開門してはならない」という義務だけとなります。<br><br>一方、最高裁が２審を取り消し、漁業者側が勝訴した場合、開門を命じた確定判決の効力が残ることになります。この場合、開門の是非について相反する司法の判断が存在する状況は変わらないことになります。しかし、今回の判決を出す最高裁の第２小法廷は、ことし６月、漁業者が開門を求めた別の裁判で上告を退ける決定をし、<br>開門を認めませんでした。<br><br>２審の福岡高等裁判所で審理をやり直すよう命じる可能性もあります。この場合も、開門の是非について相反する司法の判断が存在する状況は変わりません。しかし、開門の是非について最高裁がどこまで踏み込んだ意見を述べるのか、注目されます。</div></div><div><h3>専門家「ねじれの原因は…」</h3><div>民法が専門で、一連の問題に詳しい横浜国立大学大学院の宮澤俊昭教授は、裁判が混迷している理由について「裁判はそれぞれの権利が侵害されているかどうかだけを判断する制度だ。しかし、諫早湾の問題では、それぞれの利益や権利を調整して、地域が合意したうえで先に進むことが求められている。裁判所は地域をどうしたらいいのかという点に踏み込んで判断することができず、ここにねじれの原因の１つがあると思う」と話しています。<br><br>また最高裁の判決について「いずれの判決が出たとしても、結局、政治が動いて利害を調整しないと、紛争は残り続けることになる。こうした紛争状態を解決するのは政治の役割で、最高裁判所にはこの点について何かしら言及してもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 17:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小泉環境相 「漁業者に不安与えた」 福島県漁連に陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小泉環境相 「漁業者に不安与えた」 福島県漁連に陳謝</span><time datetime="2019-09-12T17:45"><span>9月12日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078771_1909121701_1909121701_01_02.jpg" alt="小泉環境相 「漁業者に不安与えた」 福島県漁連に陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>福島第一原子力発電所にたまり続ける、放射性物質のトリチウムなどを含む水の処分をめぐる、前の環境大臣の発言に地元が反発する中、小泉環境大臣が福島県いわき市で県漁業協同組合連合会の幹部と面会し「漁業者に不安を与えてしまった」として陳謝しました。</div><div>福島第一原発で出る汚染水を処理したあとの水をめぐって、原田前環境大臣は10日の記者会見で「海洋放出しか方法がないというのが私の印象だ」などと述べ、福島県の漁業関係者から反発の声が出ています。<br><br>こうした中、小泉環境大臣は12日午後、福島県いわき市で県漁業協同組合連合会の幹部と面会しました。<br><br>県漁連によりますと、この中で小泉大臣は「発言は前大臣の個人的な所感ではあるが、福島の漁業者に不安を与えてしまい、後任の大臣としてまず、おわびしたい」と陳謝したということです。<br><br>これに対し、県漁連の鈴木哲二専務理事は「原発の状況がようやく落ち着き、漁業も復興に向けて前進し始めた時期での発言で、看過できない。福島の状況をしっかり見てほしい」と伝え、小泉大臣は「これからしっかり福島を見て、復興を進めていく」と述べたということです。</div></section><section class="module--content"><div><div>小泉環境大臣は12日夕方、福島県庁で記者団に対し「原田前大臣の発言によって傷ついた県民の方々には私としても大変、申し訳なく思う。『所管外』と断ったうえでの発言とはいえ、しっかり向き合うことをやらなければならないと思った」と述べました。<br><br>そのうえで小泉大臣は12日午後、県漁業協同組合連合会の幹部と面会したことについて「率直に『申し訳ない』と伝えた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 17:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>渓谷でハチに刺され 校外学習の中学生11人搬送 島根 出雲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>渓谷でハチに刺され 校外学習の中学生11人搬送 島根 出雲</span><time datetime="2019-09-12T18:00"><span>9月12日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078541_1909121502_1909121519_01_02.jpg" alt="渓谷でハチに刺され 校外学習の中学生11人搬送 島根 出雲" id="news_image"></div><div></div><div>12日午前、島根県出雲市にある渓谷で、校外学習で訪れていた中学生がスズメバチとみられるハチに刺され、11人が病院に搬送されました。このうち、女子生徒１人が一時、重症となりましたが、その後、容体は回復したということです。</div><div>12日午前11時ごろ、出雲市にある渓谷「立久恵峡」で、「生徒がハチに刺された」と引率していた出雲市立南中学校の教師から消防に通報がありました。<br><br>刺された生徒はいずれも１年生の男子生徒４人、女子生徒７人で、救急車で市内の病院に搬送され手当てを受けていて、このうち女子生徒１人がハチに刺されたことで急激なアレルギー反応を起こす「アナフィラキシーショック」とみられる症状で一時、重症となりましたが、その後、容体は回復したということです。<br><br>南中学校によりますと、12日は校外学習の一環で、１年生33人が学校から車で10分ほどのところにある立久恵峡を訪れていたということです。<br><br>消防などによりますと、中学生を襲ったハチはスズメバチと見られ、生徒たちがつり橋をわたっている最中に橋の下についていた巣から大量に出てきて突然襲ってきたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴルフ 渋野日向子 オーバーパーなし29の国内ツアー新記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012079111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴルフ 渋野日向子 オーバーパーなし29の国内ツアー新記録</span><time datetime="2019-09-12T18:23"><span>9月12日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079111_1909121802_1909121824_01_02.jpg" alt="ゴルフ 渋野日向子 オーバーパーなし29の国内ツアー新記録" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県三木市で行われている日本女子プロゴルフ選手権で、渋野日向子選手が12日の第１ラウンドを２アンダーで回り、国内ツアーでの連続オーバーパーなしのラウンドを29に伸ばして新記録を作りました。</div><div>渋野選手は、前半アイアンショットが安定せず、２番と４番でボギーをたたきましたが、５番と７番でバーディーを奪ってスコアを戻しました。<br><br>このあと９番で短いパーパットを決められず、前半を１オーバーで終えましたが、得意の後半に徐々にショットの精度が上がってチャンスにつけられるようになり、11番と14番、16番でバーディーを取って後半はスコアを３つ伸ばしました。<br><br>渋野選手は12日の第１ラウンドをバーディー５つ、ボギー３つの２アンダーで終え、国内ツアーでの連続オーバーパーなしのラウンドを、記録が残っている1990年以降で単独１位となる29に伸ばし、2013年に韓国のアン・ソンジュ選手が作った記録を更新しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「名前残るのはうれしい」</h3><div>先月行われた全英女子オープンで、日本選手として42年ぶりに海外メジャー大会を制した20歳の渋野選手は、本格参戦１年目の国内ツアーでもいきなり記録を作りました。<br><br>渋野選手は会見で、「きょうは記録のことばかり考えていて、前半ツーボギーで『やばいな』と思った。ショットが悪くどうしようと思ったが、『きょうだけはオーバーパーを出さない』と強く思っていたので後半頑張った。記録を更新して名前が残るのはうれしい」と笑顔を見せていました。<br><br>そして「記録を伸ばして、上位に食い込めるよう頑張りたい」と13日以降のラウンドへの意気込みを語りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012079111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:23:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフー ＺＯＺＯ買収で「一緒にインターネットの未来を作る」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012079101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフー ＺＯＺＯ買収で「一緒にインターネットの未来を作る」</span><time datetime="2019-09-12T18:31"><span>9月12日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012079101_1909121819_1909121820_01_03.jpg" alt="ヤフー ＺＯＺＯ買収で「一緒にインターネットの未来を作る」" id="news_image"></div><div>ＩＴ大手のヤフーは、ネット通販事業を一気に強化するため、国内最大級のファッション通販サイトを運営するＺＯＺＯを買収することを正式に発表しました。ＺＯＺＯの創業者の前澤友作氏はこれにあわせ、12日付けで社長を退任しました。</div><div>ヤフーとＺＯＺＯはさきほどから記者会見を開いています。<br><br>この中でヤフーの川邊健太郎社長は「ＺＯＺＯをグループ企業に迎えて一緒になってインターネットの未来を作っていきたい」と買収に臨む意気込みを述べました。<br><br>また川邊社長は、「ソフトバンクグループの総力をあげてＺＯＺＯに顧客を誘導していく。ＺＯＺＯＴＯＷＮを知らない顧客もたくさんいるので、購入者数を『爆増』させる。ＺＯＺＯにはコアな利用者もおり、相互の送客も可能だ」と述べました。<br><br>発表によりますと、携帯大手、ソフトバンクの子会社のヤフーはＺＯＺＯの株式の50％余りを取得して買収することを目指し、10月上旬にもＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行うということです。ヤフーが投じる資金は4000億円にのぼる見込みです。<br><br>ＺＯＺＯはＴＯＢに同意していて、創業者で、およそ35％の株式を持つ前澤氏は30％程度の株式を売却するということです。<br><br>また前澤氏は12日付けで社長を退任しました。<br><br>ヤフーとＺＯＺＯは今回の買収により互いのサービスの顧客を一気に増やしたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＺＯＺＯ前澤氏「大変うれしく思う」</h3><div>12日付けで社長を退任したＺＯＺＯの創業者の前澤友作氏は記者会見でヤフーがＺＯＺＯを買収することについて「大変うれしく思うと同時にヤフー、ならびにＺＯＺＯの成長と発展を心から願っています」と述べました。<br><br>退任した理由について「2023年に月への渡航を計画している。どうしても宇宙に行きたくてその準備やトレーニングに時間を割くことが多くなるため辞任させていただくことになりました」と述べました。<br><br>そのうえで、前澤氏は今後について「21年前に事業を立ち上げたときの感動をもう一度、ということでもう一度ゼロから事業をつくって挑戦したいという思いもある」と述べて、将来的に再び起業したい考えを示しました。<br><br>そして「21年間、社長を務めてきたけれども、最後の最後で、１番大きな決断をできたことを大変うれしく思う。21年間、夢のような時間を過ごさせてもらった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012079101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:31:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県の停電 千葉市など約４万戸はきょう復旧見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県の停電 千葉市など約４万戸はきょう復旧見込み</span><time datetime="2019-09-12T18:59"><span>9月12日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078901_1909121712_1909121730_01_02.jpg" alt="千葉県の停電 千葉市など約４万戸はきょう復旧見込み" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は、台風15号の影響で千葉県の広い範囲で続いている停電について、千葉市や四街道市などのおよそ４万戸についてはすでに復旧、もしくは、12日中の復旧を見込んでいるとしています。一方、復旧作業に時間がかかるとして全面復旧は13日以降になるということですが、１日も早い復旧が求められています。</div><div>東京電力によりますと、千葉県では午後６時半の時点でおよそ30万1100戸で停電が続いています。<br><br>東京電力によりますとこのうち、12日中の復旧を見込んでいるのは千葉市、四街道市、印西市の全域です。<br><br>また、市原市の多くの地域でも12日夜のうちに復旧できる見通しだとしています。<br><br>東京電力はこれらの地域では、12日中でおよそ４万戸の復旧を見込んでいます。<br><br>また、成田市では今夜中に復旧を予定している地域もあるとしていますが、多くの地域では復旧の見通しは立っていないとしています。<br><br>一方、それ以外の地域では復旧作業に時間がかかるとして、全面復旧は13日以降になる見通しだということです。<br><br>東京電力は復旧が遅れている理由について、大型車を現場に搬入するために倒木を取り除く必要があるほか、配電線が大規模に壊れているところもあり、復旧作業に時間がかかっているためだとしています。<br><br>また、電線などの設備が復旧しても安全に電気を送ることができるか確かめる作業が必要で、この作業に２、３時間かかるとしています。<br><br>東京電力はほかの電力会社などからの応援を得て、１万1000人の態勢で復旧を目指すことにしていますが１日も早い復旧が求められています。<br><br>停電に関する情報は、東京電力のホームページで確認することが出来ます。ホームページのＵＲＬは、次の通りです。<br>http://teideninfo.tepco.co.jp</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:59:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>