<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>水を大量に飲むと「水中毒」のおそれ 水分補給時に気をつけて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/k10012572341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>水を大量に飲むと「水中毒」のおそれ 水分補給時に気をつけて</span><time datetime="2020-08-18T18:00"><span>8月18日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572341_2008181747_2008181800_01_02.jpg" alt="水を大量に飲むと「水中毒」のおそれ 水分補給時に気をつけて" id="news_image"></div><div></div><div>連日の暑さで、熱中症の疑いで病院に搬送される人が急増し、亡くなる人も相次いでいます。熱中症予防の対策として、こまめな水分補給は大切です。しかし、同時に「水中毒」にも気をつける必要があります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>意識なくなったり呼吸困難に陥ったりして命の危険も</h3><div>熱中症などに詳しい吉田勝明医師によりますと、「水中毒」とは水を飲みすぎることで引き起こされる体調不良のことです。<br><br>体のだるさや吐き気、めまいなどの症状が出て、ひどい場合には意識がなくなったり呼吸困難に陥ったりして命の危険にもつながるということです。<br><br>血液中には一定の塩分が必要ですが、汗をかくなどして体から水分や塩分が失われた後、一度に大量の水を飲むと血液の塩分濃度が下がります。<br><br>塩分に含まれるナトリウムは、体内の水分を適切な状態に調節したり神経や筋肉を正常に機能させたりする役割を担っているため、塩分濃度が下がりすぎると、「水中毒」の症状が出るおそれがあるということです。<br><br>吉田医師によりますと、学校などで運動したあとにのどが乾いて水道の水を一気に飲んで「水中毒」になることがあります。<br><br>また、夏場は汗をかくため血液中の塩分の濃度が下がりやすく、水を飲みすぎて「水中毒」になる危険性が高まるということです。</div></div><div><h3>目安として1時間に1リットル程度まで</h3><div>水を飲みすぎることによる「水中毒」の予防策として、吉田勝明医師は以下の注意点をあげています。<br><br>個人によって差がありますが、水を飲む量は、目安として1時間に1リットル程度までが望ましいとしています。<br><br>これは水分を尿として排せつできるのが1時間に1リットル程度と考えられるためです。<br><br>また、水分補給の際に望ましい飲み物については、屋外で汗をかいた時などは塩分が入ったスポーツドリンクなどがいいということです。<br><br>適当な飲み物がない場合は、梅干しなどを食べて塩分を補うのもおすすめだということです。<br><br>吉田医師は「水を飲むのがいけないということではなく、一度に大量に飲むと“水中毒”になるおそれがあることを知って気をつけてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200818%2Fk10012572341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 18:00:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ終息後の旅行 行き先の人気 日本が1位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/k10012572431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ終息後の旅行 行き先の人気 日本が1位</span><time datetime="2020-08-18T19:15"><span>8月18日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572431_2008181855_2008181915_01_02.jpg" alt="新型コロナ終息後の旅行 行き先の人気 日本が1位" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、日本を訪れる外国人旅行者の数は記録的な落ち込みが続いています。ただ、多くの外国人は感染が終息すればまた旅行をしたいと考え、行き先として最も人気が高いのは日本だという調査がまとまりました。</div><div>調査は、ことし6月、政府系金融機関の日本政策投資銀行が公益財団法人の日本交通公社とインターネットを通じて行い、アメリカ、フランス、中国、韓国など12の国と地域に住む6200人余りから回答を得ました。<br><br>新型コロナウイルスの感染が終息したあと、海外旅行をしたいと思うか尋ねたところ「そう思う」「どちらかといえばそう思う」が全体の82％を占めました。<br><br>そして、旅行したい国や地域を複数回答で聞いたところ、日本が46％でトップとなりました。<br><br>2位は韓国の22％、3位は台湾の17％で、日本が旅行先として最も人気があることが分かりました。<br><br>調査を行った日本政策投資銀行地域企画部の内藤貴子さんは「海外旅行を再開するタイミングにはまだ慎重な傾向があり、足元では感染への不安が根強いが、潜在的な旅行意欲は高いことが分かった。衛生面の対策をい今のうちに進めておくことが必要になる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本のどこが魅力？</h3><div>外国人旅行者は、日本のどのような点に魅力を感じているのか、今回の調査では日本を訪れたい理由も複数回答で尋ねました。<br><br>▽最も多かったのは<br>「行きたい観光地や観光施設があるから」の47％でした。<br>▽2番目は「食事がおいしいから」で43％<br>▽3番目は「以前も旅行したことがあり、気に入ったから」で37％でした。<br>そして、調査の担当者が注目したのが<br>▽4番目の理由「清潔だから」の36％です。<br><br>この割合は、30余りの旅行先の中で、シンガポールやニュージーランドを抑えて日本が1位でした。<br><br>日本政策投資銀行地域企画部の内藤貴子さんは、「訪日旅行のニーズを捉えるためには感染対策を徹底して行い、『清潔さ』という日本の強みを一層いかすことが重要だ。旅行者が不安を感じないようホームページなどを通して感染対策をできれば多言語で情報発信をすることが重要だ」と指摘しています。<br><br>一方、旅行先として日本を選んだ外国人に複数回答で訪問したい地域を聞いたところ<br>▽「東京」が最多の47％<br>次いで<br>▽「北海道」が42％<br>▽「関西」が37％<br>▽横浜や箱根などの「東京近郊」が30％となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200818%2Fk10012572431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 19:15:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ重症者数が増加傾向 大阪は東京の2倍以上 その理由とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/k10012572621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ重症者数が増加傾向 大阪は東京の2倍以上 その理由とは</span><time datetime="2020-08-18T19:25"><span>8月18日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572621_2008181953_2008181954_01_03.jpg" alt="コロナ重症者数が増加傾向 大阪は東京の2倍以上 その理由とは" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、このところ重症者の数が増加する傾向にあります。最も感染者が多いのは東京都ですが、一方、重症者の数を見ると、17日の時点で、大阪府が東京都の2倍以上に上っています。「重症」かどうかについては厚生労働省が基準を定めていますが、東京都と大阪府はそれぞれ異なる基準で重症者の数を取りまとめていることが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪 吉村知事「高齢者は早めの受診を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572621_2008181913_2008181925_01_04.jpg" alt=""><div>大阪府内では、今月に入ってから、新型コロナウイルスの重症患者が急増しています。<br><br>大阪府内では、新型コロナウイルスの重症患者が1か月前の先月18日には4人、重症患者を受け入れる病床の使用率は2.1％でしたが、17日の時点で、70人、37.2％と、今月に入って急増しています。また、17日は、70代から90代の高齢の男女合わせて5人が死亡しました。<br><br>大阪府の吉村知事は、記者団に対し「東京との比較で言うと、重症者の基準が大阪と東京で違っているが、それだけで理由の説明がつくものではない。大阪のほうが高齢者との距離が現役世代と近いというのも1つの理由かと思うが、いろいろな要因が複合していると思う」と述べ、19日に府の対策本部会議を開いて、状況を詳しく分析する考えを示しました。<br><br>そのうえで、「高齢者は感染が分かった段階で重症の人がいる。そうなる前に、なんらかの症状が出た場合にはできるだけ早めの受診をお願いする」と述べ、高齢者に対し、症状が出た場合は、早めに検査を受けるよう呼びかけていく考えを示しました。</div></div><div><h3>大阪府 重症者の基準と患者の推移</h3><div>大阪府によりますと、新型コロナウイルスに感染し、治療を受けている患者を「重症」と判断する基準は、人工呼吸器の装着や気管挿管、それに人工心肺装置「ECMO」の装着やＩＣＵ＝集中治療室での治療の4つのうち、いずれかに該当する場合としています。<br><br>この基準にあてはまる大阪府の重症患者は、<br>▽1か月前の先月18日は4人、重症患者を受け入れる病床の使用率は2.1％でしたが、<br>▽今月1日の時点では20人で10.6％、<br>▽17日の時点では70人で37.2％と、今月に入って大幅に増えています。<br><br>特に目立つのが高齢者で、17日までの1週間に発表された重症患者43人を年代別に見ると、60代がおよそ2割、70代がおよそ4割、80代がおよそ3割と60代以上が9割を占めています。ほかは、50代が3人、30代と90代が1人でした。</div></div><div><h3>小池都知事「高齢者対策進める」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572621_2008181913_2008181925_01_05.jpg" alt=""><div>東京都内では、新型コロナウイルスに感染した重症の患者が18日の時点で31人となり、ことし5月30日以来、30人を超えました。<br><br>東京都の小池知事は、都庁で記者団に対し「きょうは重症者がきのうよりも4人増えて31人となった。重症者向けの病床をすでに100床準備しているが、高齢者が重症になる確率が高いので、高齢者対策をしっかり進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>東京都「ECMO使わず集中治療室に」カウントせず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572621_2008181953_2008181954_01_06.jpg" alt=""><div>東京都は新型コロナウイルスに感染した人のうち、人工呼吸器を使っている人と、「ECMO」と呼ばれる人工心肺装置による治療を受けている人を重症患者として集計しています。<br><br>一方で、人工呼吸器と「ECMO」を使わず集中治療室に入っている人は重症患者にカウントしていないということです。<br><br>これについて、都は「感染対策や病床の関係で重症でなくても集中治療室に入っている人がいると現場から聞いているので、専門家からもアドバイスをもらって現場の実態をより反映させる形でカウントしている」と説明しています。<br><br>都内の重症の患者は18日の時点で31人となっています。<br><br>これについて、都は、4月や5月のときと比べて、最近は1日の検査件数が増えていて、症状がない高齢者の感染を早期に見つけて症状が悪化する前に対応できているとしています。</div></div><div><h3>専門家「徐々に高齢者の感染増加」</h3><div>全国の重症者数の推移について感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「感染者の数はここ最近は横ばいとなっているが、感染者の数が増えてから少し遅れて重症になる人が増えてくるため、今後もしばらく注意が必要だ」と指摘しています。<br><br>このうち東京の状況について、濱田教授は「これまで東京は若い人たちを中心に感染が広がっていたが、今月から少しずつではあるが高齢者の割合が増えるなど状況が変わってきたように感じている。最近は若い人の感染が中心で、重症化する人が少ない印象があったかもしれないが、高齢の感染者が増えると重症者の数は増え、医療現場のひっ迫を招きかねない状況は変わっていない。これまで通り『3密』の環境を避けるなど感染対策を意識して生活してほしい」と話しています。<br><br>一方、重症者が増えている地域があることについては「大阪は先月から急激に感染者が増え、重症化するリスクの高い高齢者も感染したことが原因だと考えられる。今後、高齢者に感染を広げないようにほかの地域以上に注意が必要ではないか」と話しています。</div></div><div><h3>厚労省「基準にのっとって報告して」</h3><div>新型コロナウイルスに感染した人について、厚生労働省は「重症者」の基準を定め、ことし4月に都道府県などに通知しています。<br><br>具体的には、▽集中治療室などに入っているか、▽人工呼吸器や、▽「ＥＣＭＯ」と呼ばれる人工心肺装置が必要な状態か、いずれかに当てはまる場合は重症者として報告するよう求めています。<br><br>厚生労働省の担当者は「重症者の基準は示しているとおりなので、都道府県などは基準にのっとって報告してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200818%2Fk10012572621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 19:25:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モーリシャス 貨物船はこう座礁した 航路分析からわかったこと</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/k10012572251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モーリシャス 貨物船はこう座礁した 航路分析からわかったこと</span><time datetime="2020-08-18T19:44"><span>8月18日</span> <span>19時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572251_2008181854_2008181904_01_06.jpg" alt="モーリシャス 貨物船はこう座礁した 航路分析からわかったこと" id="news_image"></div><div>商船三井がチャーターした貨物船がインド洋の島国モーリシャスの沖合で座礁し大量の重油が流れ出た事故で、位置情報の分析から、貨物船はモーリシャスの南東沖およそ2キロの地点で針路をほぼ90度右に変え、大幅に減速していたことが分かりました。専門家は、この地点で船が何かと衝突し、座礁の原因となった可能性が高いと指摘しています。</div><div>岡山県の長鋪汽船が所有し、商船三井がチャーターしていた貨物船「ＷＡＫＡＳＨＩＯ」は先月25日、モーリシャスの沖合で座礁し、その後、燃料の重油などが大量に流出しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572251_2008181804_2008181809_01_03.jpg" alt=""><div>ＡＩＳと呼ばれる、船の位置などを電波で発信する装置のデータ分析を行っている「ＩＨＩジェットサービス」が解析したところ、貨物船は、モーリシャスの南東およそ2キロの沖を航行していた先月25日、1分余りの間に針路をほぼ90度右に変え、10ノット前後で進んでいた速度も1ノット以下に低下していたことが分かりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572251_2008181803_2008181809_01_04.jpg" alt=""><div>船舶事故に詳しい神戸大学大学院の若林伸和教授は「通常、このように人為的に船の向きを変えることはなく、船底が何かに当たって急に向きが変わったのではないか」と述べ、この衝突が座礁の原因となった可能性が高いと指摘しています。<br><br>分析データによりますと、貨物船はその後、北におよそ1キロ漂流し、10日余りたった今月5日に電波の発信が止まりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572251_2008181804_2008181809_01_02.jpg" alt=""><div>また、この海域を航行するほかの船舶のデータと比べると、貨物船は北西におよそ16キロ離れ、モーリシャスの沿岸近くを進んでいたことも分かりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572251_2008181854_2008181904_01_06.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>専門家「周辺はさんご礁多い」通常と異なる航路とったか</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572251_2008181758_2008181809_01_05.jpg" alt=""><div>若林教授は「周辺はさんご礁も多く、注意が必要な場所だ。危険な所にわざわざ寄っていくことは考えられない」と述べ、貨物船が通常とは異なる航路をとったことが事故につながったのではないかという見方を示しました。<br><br>事故の原因究明に向けては、現地の警察当局などが貨物船の航行データを記録した「ブラックボックス」を回収し、船長を含めた乗組員から事情を聴いています。</div></div><div><h3>商船三井「通常航路からかい離していたことは把握」</h3><div>貨物船をチャーターした商船三井は「速度が10ノットから1ノットに低下した理由は、座礁が原因だと把握している。また、船が通常の航路からかい離していたことも把握しているが、当社は船をチャーターした立場でありかい離した原因などについては船の所有者である長鋪汽船に確認してほしい」とコメントしています。<br><br>また長鋪汽船は「航路は把握しているが、現在、当局が捜査しているところであり、コメントは控えたい。座礁の原因は、当局の聴取が終わったあと、改めて乗組員に事情聴取する予定だ」とコメントしています。</div></div><div><h3>英仏メディア 環境への影響を懸念</h3><div>商船三井がチャーターした貨物船がインド洋の島国モーリシャスの沖合で座礁した事故について、フランスやイギリスのメディアは重油の回収作業や、環境への影響を懸念する専門家の見方などを伝えています。<br><br>このうちフランスはモーリシャスから西に170キロ余り離れたところに海外県のレユニオン島があり、マクロン大統領は今月8日、ツイッターに、「生物の多様性が危機にひんしているときには緊急に行動する必要がある」と投稿し、オイルフェンスなど物資の提供や専門家の派遣といった支援を直ちに行っています。<br><br>また、フランスの主要メディアは「数年にわたって白い砂浜やマングローブが汚染されかねない」といった見通しや、「生態系への最悪の災害だ」とする環境団体の懸念を伝え、重油の回収作業などを連日取り上げています。<br><br>こうした中、16日にはルコルニュ海外県・海外領土相が現地入りし、上空から現場を視察したほか、モーリシャス政府の閣僚らと面会し、さらなる支援を約束しました。<br><br>その一方、ルコルニュ海外県・海外領土相は貨物船の今後の対応をめぐって、「船体を海に沈めるのは望ましくない」と述べるなど、フランス領に影響を及ぼさないようくぎも刺しています。<br><br>また、イギリスのメディア各社も事故でモーリシャスの環境に極めて深刻な影響が出ていると伝えていて、このうち公共放送ＢＢＣは重油の流出で多様な生物が生息する世界的にも貴重なエリアが被害を受けているとしたうえで、「影響は数十年にわたって残り、手付かずだった沿岸部の自然が元に戻ることはないだろう」という専門家の見方を伝えています。</div></div><div><h3>日本企業の吸着材を現地に</h3><div>日本の貨物船がインド洋の島国モーリシャスの沖合で座礁し、大量の油が流出している問題で、油だけを吸い取る特殊な繊維を使った吸着材が日本の企業から現地に送られることになりました。<br><br>東京・大田区の繊維メーカー「エム・テックス」は、油だけを吸い取ることができる、特殊な繊維の製造で特許を持っていてこの繊維を使った吸着材を生産しています。<br><br>吸着材は、去年8月の佐賀豪雨で佐賀県大町町の鉄工所から油が流出した事故でも復旧作業に使われていて、今回は1200リットル分の油を吸い取れる量を支援物資として送ることになりました。<br><br>19日、派遣される国際緊急援助隊の専門家チームの第2陣が現地に届けることになっています。<br><br>エム・テックスの竹ノ下友基部長は、「事故が起きたあと、何かできないかという思いがあった。美しい環境で、今回の事故が起き、現地の方々は大変な苦労をされていて、メイドインジャパンの技術を役立ててほしい」と話していました。</div></div><div><h3>中国もボランティアで油回収</h3><div>中国国営の中国中央テレビは、現地にある中国大使館の館員や中国企業15社の従業員ら合わせて200人以上が、ボランティアで油の回収作業に参加したと18日伝えました。<br><br>中国中央テレビは、現地ではボランティアが回収作業の主力になっていて、簡易な装備で、海岸やマグローブ林などに漂着した油を取り除いていると伝えています。<br><br>また、ボランティアらは、サトウキビの葉やタオル、ペットボトルなどでオイルフェンスをつくり、油の拡散を防いでいるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200818%2Fk10012572251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 19:44:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“油だけを吸い取る”日本製の吸着材 モーリシャスの現場へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/k10012572701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“油だけを吸い取る”日本製の吸着材 モーリシャスの現場へ</span><time datetime="2020-08-18T20:13"><span>8月18日</span> <span>20時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572701_2008182008_2008182013_01_03.jpg" alt="“油だけを吸い取る”日本製の吸着材 モーリシャスの現場へ" id="news_image"></div><div>日本の貨物船がインド洋の島国モーリシャスの沖合で座礁し、大量の油が流出している問題で、油だけを吸い取る特殊な繊維を使った吸着材が日本の企業から現地に送られることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572701_2008182006_2008182013_01_04.jpg" alt=""><div>東京・大田区の繊維メーカー「エム・テックス」は、油だけを吸い取ることができる、特殊な繊維の製造で特許を持っていてこの繊維を使った吸着材を生産しています。<br><br>吸着材は、去年8月の佐賀豪雨で佐賀県大町町の鉄工所から油が流出した事故でも復旧作業に使われていて、今回は1200リットル分の油を吸い取れる量を支援物資として送ることになりました。<br><br>19日、派遣される国際緊急援助隊の専門家チームの第2陣が現地に届けることになっています。<br><br>エム・テックスの竹ノ下友基部長は、「事故が起きたあと、何かできないかという思いがあった。美しい環境で、今回の事故が起き、現地の方々は大変な苦労をされていて、メイドインジャパンの技術を役立ててほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200818%2Fk10012572701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 20:13:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 貝塚市の病院で40人が新型コロナウイルス感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/k10012572911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 貝塚市の病院で40人が新型コロナウイルス感染</span><time datetime="2020-08-18T23:12"><span>8月18日</span> <span>23時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572911_2008182305_2008182312_01_02.jpg" alt="大阪 貝塚市の病院で40人が新型コロナウイルス感染" id="news_image"></div><div></div><div>大阪・貝塚市の病院で入院患者と職員、合わせて40人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、大阪府は、クラスター＝感染者の集団が発生したとして、感染経路などを調べています。</div><div>クラスターが確認されたのは、大阪 貝塚市の水間病院です。<br><br>病院の発表によりますと、16日、入院患者5人の感染が確認されたあと、17日は患者11人と職員1人、18日は患者21人と職員2人の感染が確認されたということです。<br><br>これまでに感染した人は入院患者37人と職員3人の合わせて40人に上り、大阪府が感染経路などを調べています。<br><br>病院は、感染者が出た病棟の入院患者は全員、ＰＣＲ検査を終えたとしており、ほかの病棟に感染が疑われる症状のある人はいないということです。<br><br>ホームページによりますと、水間病院のベッド数はおよそ540床で精神疾患や認知症の患者を受け入れていますが、現在、新規の入院の受け入れは見合わせているということです。<br><br>病院は「職員一丸となり感染拡大の防止に努めてまいります」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200818%2Fk10012572911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 23:12:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 銀座の路上で男性が複数の男に車で連れ去られる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/k10012572951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 銀座の路上で男性が複数の男に車で連れ去られる</span><time datetime="2020-08-18T23:56"><span>8月18日</span> <span>23時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200818/K10012572951_2008182353_2008182356_01_02.jpg" alt="東京 銀座の路上で男性が複数の男に車で連れ去られる" id="news_image"></div><div></div><div>東京の都心で物騒な事件です。18日夕方、銀座の路上で男性が複数の男に囲まれて車に押し込まれそのまま連れ去られました。警視庁は事件に巻き込まれた可能性があるとして捜査しています。</div><div>18日午後5時すぎ、東京 中央区銀座の路上で「助けて」という叫び声がしたのをとおりかかった人が聞いて警視庁に通報しました。<br><br>捜査関係者によりますと、周辺の防犯カメラの映像や目撃証言などから、男性が複数の男に取り囲まれて近くに止めてあった車に押し込まれたとみられ、車はそのまま走り去ったということです。<br><br>車は白いワンボックスタイプだったということで、警視庁は男性が事件に巻き込まれた可能性があるとして車の行方などを捜査しています。<br><br>現場は、銀座の中心部に近く飲食店などが入るビルが多く建ち並ぶ場所です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200818%2Fk10012572951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Aug 2020 23:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>