<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>10代の薬物依存 40％余はせき止めなど市販薬の乱用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012196361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10代の薬物依存 40％余はせき止めなど市販薬の乱用</span><time datetime="2019-11-29T22:08"><span>11月29日</span> <span>22時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196361_1911292153_1911292154_01_03.jpg" alt="10代の薬物依存 40％余はせき止めなど市販薬の乱用" id="news_image"></div><div>薬局で売られているせき止めなどを「高揚感が得られる」などとして大量に飲み、依存状態になる若者が急増している実態が明らかになりました。薬物依存で治療を受けている10代の患者のうち、40％余りは違法な薬物ではなく、市販の薬を大量に摂取していたことが国の研究機関の調査で分かりました。</div><div>国立精神・神経医療研究センターは、全国の入院施設がある精神科の医療機関と連携し、薬物依存患者の実態について調査を行っています。<br><br>今回まとまった調査結果によりますと、去年の時点で薬物の依存や乱用で治療を受けている10代の患者が、主にどういった薬物を使用していたかを調べたところ、せき止めやかぜ薬などの市販薬が41％と最も多かったことが分かりました。<br><br>次いで覚醒剤が15％、睡眠薬などが６％となっています。<br><br>せき止めなどは、「高揚感が得られる」、「落ち込んだときに気分が楽になる」などとして大量に飲むケースが多いということです。<br><br>５年前の2014年の調査では、薬物依存の10代の若者は危険ドラッグを使用するケースがおよそ半数を占めていましたが、最近は危険ドラッグが大幅に減る一方で、市販薬の乱用が増えています。<br><br>調査を行った国立精神・神経医療研究センターの松本俊彦部長は「危険ドラッグは規制の強化によって減ったが、今は市販薬の乱用が新しい問題になっている。中には深刻な肝機能障害になるケースもあり、身近な薬でも過剰に摂取すると危険だということを認識してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>19歳の女子大学生は</h3><div>近畿地方に住む19歳の女子大学生は、勉強や人間関係のストレスをきっかけに市販のせき止めを大量に飲むようになったといいます。<br><br>女子大学生は「ネットで知り合った人から、せき止めをたくさん飲むと気分が楽になると聞いた。ストレスがたまってくると１回に20錠くらい飲むが、すっきりして頑張ろうという気になる」と話していました。<br><br>そして、「体に悪いし、もう飲むのをやめようと思うときもあるが、やめられない。急に気分が不安になると飲んでしまうことがある」話していました。</div></div><div><h3>ドラッグストア 対策強化も対応に苦慮</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196361_1911292153_1911292154_01_05.jpg" alt=""><div>さまざまな薬を販売しているドラッグストアでも対策が進められています。<br><br>ドラッグストアを運営する133社で作る協会は、全国にあるおよそ２万の店舗で、先月から10代の客に対しては学生証などの提示を求めるようにしています。<br><br>また、多くの店では、せき止め薬やかぜ薬は１人につき１つしか販売しないという注意書きを張っています。<br><br>ただ、実際には複数の店舗を回れば大量のせき止めなどを買えるほか、市販薬をインターネットで販売している薬局もあり、規制は難しいのが実態です。<br><br>日本チェーンドラッグストア協会の本吉淳一事務局長は「通常の利用者の利便性を考えると、手軽に買えるという面も必要で、乱用をどう防いでいくか対応に苦慮している」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012196361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 22:08:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ながら運転」１日から厳罰化 企業の間で対策に関心</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012196701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ながら運転」１日から厳罰化 企業の間で対策に関心</span><time datetime="2019-11-29T22:16"><span>11月29日</span> <span>22時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196701_1911292205_1911292216_01_02.jpg" alt="「ながら運転」１日から厳罰化 企業の間で対策に関心" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンを見ながら車を運転する「ながら運転」の反則金や違反点数が12月１日から引き上げられます。企業の間では、社員の「ながら運転」対策に関心が高まっています。</div><div>道路交通法の改正に伴って、運転中にスマートフォンの画面を見るといった行為の反則金や違反の点数は1日から、普通車の場合で３倍に引き上げられます。<br><br>こうした中、車のリースなどを行うオリックス自動車によりますと、「ながら運転」を検知するドライブレコーダーの法人向けの販売が伸びていて、ことし９月までの３か月間の販売台数が前の３か月に比べて２倍に増えたということです。<br><br>このドライブレコーダーは、ドライバーの視線や首の角度などをカメラで分析し、スマホを見ている場合に警告音を鳴らすほか、警告音が鳴った履歴を会社側が確認できるようになっています。<br><br>オリックス自動車リスクコンサルティング部の竹村成史部長は「運転中に携帯の利用を禁じる社内ルールがあっても、これまでは確認するすべがなかった。ルールを徹底したいという声が増えている」と話しています。<br><br>一方、三井住友海上は12月から運転中はスマホが使えなくなるアプリを企業に提供します。<br><br>専用の機器を車に取り付けて時速20キロ以上出すと、アプリが入ったスマホは操作ができなくなる仕組みで、物流や小売企業からの引き合いが多いということです。<br><br>アプリを利用する企業に対して自動車保険の割り引きなども検討していて、「ながら運転」の防止につなげたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ながら運転」で家族失った遺族から切実な声</h3><div>今回の厳罰化について、「ながら運転」で家族を失った人からは、同じような事故の根絶につながってほしいという切実な声が上がっています。<br><br>愛知県一宮市の則竹崇智さんは平成28年、小学４年生だった息子の敬太くん（当時９）をスマートフォン向けのゲームアプリ「ポケモンＧＯ」をしながら運転していた男のトラックにはねられて亡くしました。<br><br>10月で事故から３年がたちましたが、気持ちの整理はつかないままです。<br><br>事故の悲惨さを伝えようと、敬太くんが事故の際に持っていた水筒を今も大切に保管しています。<br><br>みずからも「ながら運転」の罰則強化を訴えてきた則竹さんは「スマホがこれだけ普及していますから、『ながら運転』が危険だという認識がだんだんなくなってきているのではないか。ここでもう一度、自分の行動を見直してほしい。事故を起こしてからでは遅いので、本当に、これをきっかけに『ながら運転』をやめてほしい」と話しています。<br><br>そのうえで「水筒を見ると、当時の衝撃を物語っていて、本当に痛かっただろうな、怖かっただろうなと、いまだに悲しみが込み上げてきます。こうした交通死亡事故の一つ一つに、悲しんだり苦しんだりする家族が何人、何十人といるということを皆さんに知ってほしい。行動を変えていただければ、敬太の供養にもつながると思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012196701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 22:16:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨床試験後に電柱から飛び降り死亡 薬投与が原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012196761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>臨床試験後に電柱から飛び降り死亡 薬投与が原因か</span><time datetime="2019-11-30T04:48"><span>11月30日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012196761_1911292247_1911300448_01_02.jpg" alt="臨床試験後に電柱から飛び降り死亡 薬投与が原因か" id="news_image"></div><div></div><div>ことし６月、大手製薬会社「エーザイ」が、てんかんの治療薬を開発するために行った臨床試験で、薬を投与された健康な男性が高いところから飛び降りて死亡し、厚生労働省は、薬の投与が死亡の原因となったことが否定できないとする調査結果をまとめました。近く、エーザイなどに適切な臨床試験を行うよう文書で指導することにしています。</div><div>この問題は、大手製薬会社のエーザイが新しい抗てんかん薬を開発するために東京 墨田区の病院で行った臨床試験で、ことし６月に薬を投与された健康な20代の男性が、退院した翌日に電柱から飛び降りて死亡したものです。<br><br>こうした臨床試験で健康な被験者が死亡するのは極めて異例で、厚生労働省が調査を進めてきました。<br><br>その結果、死亡した男性は、退院した日に医師に対し、「入院中、幻聴などがあった」と訴えていたことが分かりました。<br><br>厚生労働省は死亡した男性には精神科の受診歴が無く、類似するほかの抗てんかん薬の一部に自殺を図るリスクがあることなどから、「薬の投与が死亡の原因となったことが否定できない」とする見解をまとめました。<br><br>そのうえで、臨床試験の問題点として、精神科医の診察が受けられない病院で行っていたことや、男性に自殺を図るリスクがあることを口頭で説明していたものの書面で詳しく提示していなかったことなどを指摘し、近く、エーザイや医療機関に対して、適切な臨床試験を行うよう文書で指導することになりました。<br><br>エーザイは今回の臨床試験を中止していて、「調査結果を真摯（しんし）に受け止め、被験者様の安全性確保に向けた対策を講じて参ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012196761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 04:48:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドンで歩行者切りつけ２人死亡３人けが 警察 テロで捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012196841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロンドンで歩行者切りつけ２人死亡３人けが 警察 テロで捜査</span><time datetime="2019-11-30T06:42"><span>11月30日</span> <span>6時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012196841_1911300642_1911300700_01_02.jpg" alt="ロンドンで歩行者切りつけ２人死亡３人けが 警察 テロで捜査" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス・ロンドン中心部のテムズ川にかかる「ロンドン橋」で29日、ナイフを持った男が歩行者を切りつけ、２人が死亡、３人がけがをしました。男は警察の発砲を受けて死亡し、警察はテロ事件として捜査を始めました。</div><div>イギリス・ロンドンの警察によりますと、ロンドン中心部の「ロンドン橋」で29日午後、日本時間の29日夜遅く、ナイフを持った男が歩行者を次々と切りつけました。<br><br>警察はこのうち２人が死亡し、３人がけがをしたと発表しました。<br><br>男は警察の発砲を受けてその場で死亡し、警察はテロ事件として捜査を始めました。<br><br>また男は、爆発物のようなものを身につけていましたが、捜査の結果、本物ではなかったということです。<br><br>現地の日本大使館によりますと、これまでに日本人が被害にあったという情報はないということです。<br><br>現場周辺はタワーブリッジやセントポール大聖堂、それにイギリス最大級の食品市場などが集まり、大勢の観光客が訪れる地域です。<br><br>この橋では2017年６月、３人の男が車を暴走させ歩行者を次々とはねたあと、近くの食品市場にいた人たちをナイフで襲うテロ事件が起きていて、８人が犠牲になっています。<br><br>イギリスでは来月12日に総選挙が予定されていますが、今回の事件を受けて与野党の間では選挙運動を一時、見合わせる動きが出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012196841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 06:42:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いまだに７県がインターネット未公表 政治資金収支報告書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012196821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>いまだに７県がインターネット未公表 政治資金収支報告書</span><time datetime="2019-11-30T07:04"><span>11月30日</span> <span>7時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012196821_1911300658_1911300704_01_03.jpg" alt="いまだに７県がインターネット未公表 政治資金収支報告書" id="news_image"></div><div>全国の都道府県が、ことし公表した政治資金収支報告書についてＮＨＫが調べたところ、総務省が15年前からインターネットでの公表を呼びかけているにもかかわらず、いまだ７つの県でネット公表が行われていないことが分かりました。</div><div>総務省は平成16年から全国すべての都道府県に対して、政治資金収支報告書のインターネットでの公表を積極的に検討するよう、毎年、通知しています。<br><br>ところが、ＮＨＫが調べたところ、インターネットで政治資金収支報告書を公表しているのは、ことし新たに始めた北海道と愛媛県を含め40の都道府県で、15％に当たる７つの県では、いまだにネット公表が行われていないことが分かりました。<br><br>ネット公表を行っていない自治体は、理由について「政治団体の数が多く業務が膨大になるので人手が足りない」とか、「ネットのリスクを考えると踏み切れない」などと説明しています。<br><br>政治資金に詳しい駒澤大学の富崎隆教授は「どの先進国でも政治資金のネット公表は標準的なものになっており、ネット上で収支報告書をチェックできない状況は大きな問題だ。政治活動の透明化や公私のしゅん別を図るためにもネット公表は重要なので早急に改善してほしい」と指摘しています。<br><br><br>未公表の７県は以下です。<br><br>▼新潟県▼石川県▼福井県▼兵庫県▼広島県▼山口県▼福岡県</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012196821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 07:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋篠宮さま きょう54歳の誕生日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012196781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋篠宮さま きょう54歳の誕生日</span><time datetime="2019-11-30T07:04"><span>11月30日</span> <span>7時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012196781_1911300658_1911300705_01_03.jpg" alt="秋篠宮さま きょう54歳の誕生日" id="news_image"></div><div>皇位継承順位１位の皇嗣の秋篠宮さまは、30日、54歳の誕生日を迎えられました。秋篠宮さまは、皇嗣として初めて迎える誕生日を前に、お住まいのある赤坂御用地で記者会見に臨まれました。</div><div>この中で秋篠宮さまは、新しい時代の皇室像などを尋ねられたのに対し、上皇さまの姿を念頭に、「国民と苦楽を共にし国民の幸せを願いつつ務めを果たしていく、これはやはり基本にあることだと、私は考えております」と述べられました。<br><br>そのうえで、「時代によって要請も変わってきます。時代時代に即した在り方というのは、常に考えていかなければいけないと思っています」と話されました。<br><br>また、秋篠宮さまは、天皇陛下の即位に伴う「即位の礼」の一連の儀式と「大嘗祭（だいじょうさい）」の中心的な儀式について、「無事に終わったことを安どしています」と述べられました。<br><br>祝賀パレードにあたる「祝賀御列の儀（しゅくがおんれつのぎ）」では、天皇皇后両陛下の車列に加わったことに触れ、「非常に多くの人たちが沿道でお祝いをしてくれている様子を見て、大変ありがたいことだと思いました」と振り返られました。<br><br>一方、秋篠宮さまは、長女の眞子さまと、婚約が内定している小室圭さんの結婚に関する質問にもこたえられました。<br><br>眞子さまは去年2月、ご自身と小室さんの気持ちを文書であらわし、結婚に向けた行事などについて、「皇室にとって重要な一連のお儀式が滞りなく終了したあとの再来年に延期し、十分な時間をとって必要な準備を行うのが適切であるとの判断に至りました」と記されました。<br><br>秋篠宮さまは、こうした経緯を踏まえて、「この次の2月で2年たつわけですね。やはり、昨年の2月に今の気持ちというのを発表しているわけですので、何らかのことは発表する必要があると私は思っております」と話されました。<br><br>また、結婚の見通しについては、去年の記者会見で、「多くの人がそのことを納得し、喜んでくれる状況にならなければ、いわゆる婚約に当たる納采の儀（のうさいのぎ）というのを行うことはできません」などと述べられています。<br><br>秋篠宮さまは、今回の会見で、眞子さまと結婚のことについて話をする機会はないと話し、「結婚の見通しについては昨年お話ししたことと変わっておりません」と述べられました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012196781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 07:04:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛省 馬毛島買収で島の大半を所有する開発会社と一定合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/k10012196881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>防衛省 馬毛島買収で島の大半を所有する開発会社と一定合意</span><time datetime="2019-11-30T07:31"><span>11月30日</span> <span>7時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191130/K10012196881_1911300704_1911300731_01_03.jpg" alt="防衛省 馬毛島買収で島の大半を所有する開発会社と一定合意" id="news_image"></div><div>在日アメリカ軍の空母艦載機の訓練の移転先として買収を予定している鹿児島県の馬毛島をめぐり、防衛省は島の大半を所有する開発会社との間でおよそ160億円で買収することで、一定の合意に達しました。</div><div>防衛省は、小笠原諸島の硫黄島で行われている在日アメリカ軍の空母艦載機の離着陸訓練の移転先として、鹿児島県西之表市の馬毛島を買収するため、島の大半を所有する開発会社と協議を続けていました。<br><br>その結果、29日、およそ160億円で買収することで、一定の合意に達したということです。<br><br>防衛省は、今後、詰めの調整を進めて買収し、自衛隊とアメリカ軍が共同で使用できる施設を整備する方針です。<br><br>馬毛島をめぐっては、アメリカ側が、「硫黄島は本土から遠く、乗組員の安全確保が難しい」などとして、早期に訓練施設を整備するよう強く求めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空母艦載機着陸訓練とは</h3><div>アメリカ軍の空母艦載機が、地上の滑走路を空母の甲板に見立て、着陸してすぐに離陸する「タッチアンドゴー」を繰り返す訓練は「ＦＣＬＰ」と呼ばれています。<br><br>空母の甲板は300メートルほどと短く、艦載機が洋上で安全に着艦するには、高い技術と訓練が必要とされ、出港前にはＦＣＬＰが行われています。<br><br>現在は、横須賀を拠点にする原子力空母「ロナルド・レーガン」の艦載機が、年に１回から２回、小笠原諸島の硫黄島でＦＣＬＰを行っています。<br><br>１回の訓練は10日間ほどで、日中から深夜に及ぶということです。<br><br>防衛省はアメリカ軍が抑止力として空母を運用していく上で、ＦＣＬＰは不可欠だとしていて、訓練施設の提供を続けています。</div></div><div><h3>曲折の半世紀</h3><div>ＦＣＬＰ＝空母艦載機着陸訓練は、昭和48年、アメリカ軍の空母が横須賀に配備されたのに伴い、青森県の三沢基地や山口県の岩国基地で始まりました。<br><br>しかし、いずれも遠いことから昭和57年に神奈川県にある厚木基地で訓練が行われるようになると、特に夜間の訓練による騒音被害が深刻化し、周辺住民からは飛行差し止めなどを求める集団訴訟も起きました。<br><br>アメリカ側からも、代わりの訓練場を確保するよう要請があり、日本政府は、平成３年から小笠原諸島の硫黄島を（いおうとう）暫定的な措置として訓練場にしました。<br><br>ところが、アメリカ側は硫黄島は遠くて訓練に制約があるとして、さらに代わりの訓練場の確保を要請しました。<br><br>その後、平成18年に空母艦載機が厚木基地から岩国基地に移転することが決まると、平成23年には日米の外務・防衛の閣僚協議、「２＋２」の共同声明で、恒久的な訓練場として、岩国基地から比較的近い、鹿児島県の馬毛島を検討対象とすることが明記され、交渉が続けられてきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191130%2Fk10012196881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Nov 2019 07:31:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>