<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>市議会議員殺害 40代男から事情聞く 千葉 木更津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>市議会議員殺害 40代男から事情聞く 千葉 木更津</span><time datetime="2019-03-10T11:56"><span>3月10日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842421_1903101157_1903101158_01_02.jpg" alt="市議会議員殺害 40代男から事情聞く 千葉 木更津" id="news_image"></div><div></div><div>９日夜、千葉県木更津市のマンションで、71歳の市議会議員が刃物のようなもので刺されて殺害された事件で、警察が40代の親族とみられる男から任意で事情を聞いていることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は、防犯カメラの分析を進めるなどして当時の状況を詳しく調べています。</div><div>９日午後９時前、木更津市中央２丁目にある13階建てマンションの12階にある部屋の玄関先の通路で、この部屋に住む木更津市議会議員、石川哲久さん（71）が倒れているのを妻が見つけ、警察に通報しました。石川さんは病院に運ばれましたが、およそ１時間後に死亡が確認されました。<br><br>警察は石川さんの胸などに刃物のようなもので刺された痕が複数あったことなどから、殺人事件として捜査を進めています。<br><br>その結果、40代の親族とみられる男が何らかの事情を知っている疑いがあるとして警察が任意で事情を聞いていることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は引き続き防犯カメラの分析を進めるとともに、石川さんの周辺でトラブルがなかったかなど当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>死亡した木更津市議会議員の石川哲久さんは、東京大学を卒業後、昭和45年に旧建設省に入りました。その後、平成22年と26年の木更津市長選挙に立候補して落選しました。そして平成27年の市議会議員選挙に無所属で初当選し、現在、１期目でした。<br><br>石川さんの後援会事務所のＳＮＳでは、来月予定されている市議会議員選挙に２期目を目指して立候補する意向が表明されていました。<br><br>祖父の善之助氏は初代木更津市長として昭和18年から昭和21年まで市長を務め、父親の昌氏も昭和54年から平成７年まで４期にわたって木更津市長を務めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 11:56:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タカアシガニ 脱皮終えるまでの様子が映像に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タカアシガニ 脱皮終えるまでの様子が映像に</span><time datetime="2019-03-10T15:26"><span>3月10日</span> <span>15時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842541_1903101458_1903101526_01_03.jpg" alt="タカアシガニ 脱皮終えるまでの様子が映像に" id="news_image"></div><div>和歌山県すさみ町にある「エビとカニの水族館」が、館内で展示しているタカアシガニが脱皮する様子を撮影しました。</div><div>タカアシガニは世界で最も大きいカニで、日本周辺の深い海の中で生息しています。<br><br>「エビとカニの水族館」では４匹のタカアシガニを展示していて、水族館によりますと、このうちの１匹が今月４日の午前８時ごろに脱皮を始めたということです。<br><br>タカアシガニは甲羅の端から後ろ向きにゆっくりと出てきます。途中、足の部分が抜けなくなり動かなくなったこともありましたが、およそ８時間かけて、無事、脱皮を終えました。<br><br>脱皮直後はやわらかかった体も時間がたつとかたくなり、１日ほどで立ち上がって移動できるようになったということです。<br><br>この水族館ではこれまでにもタカアシガニが脱皮する様子が確認されていますが、最後まで無事に脱皮したのは今回が初めてだということです。<br><br>エビとカニの水族館の平井厚志館長は、「脱皮当日も多くの人が訪れていて徐々に新しい体が出てくる様子を楽しそうに見ていました」と話していました。<br><br>水族館ではしばらくの間は脱皮した抜け殻とともに展示するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 15:26:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レオパレス 退去求められた人の引っ越し始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レオパレス 退去求められた人の引っ越し始まる</span><time datetime="2019-03-10T17:01"><span>3月10日</span> <span>17時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842601_1903101645_1903101701_01_02.jpg" alt="レオパレス 退去求められた人の引っ越し始まる" id="news_image"></div><div></div><div>賃貸不動産大手の「レオパレス21」の建物に施工不備が見つかった問題で、補修のため退去を求められた入居者の引っ越しが始まっています。入居者からは会社側の対応への不満の声が上がっています。</div><div>レオパレス21の建物では、天井の耐火性能が法律の基準を満たさないなどの不備が相次いで明らかになり、特に危険性の高い641棟の入居者およそ7700人が補修のため退去を求められる事態となっています。<br><br>こうした入居者の引っ越しが各地で始まっていて、このうち10日は埼玉県内の27歳の会社員の男性が近くにある別の会社の物件に引っ越しをしました。男性は、先月、レオパレス21から天井の耐火性能に問題があり３月中に転居してほしいと連絡を受けました。当初、新たな住まいの敷金などを含め、引っ越しにかかる費用を立て替えるよう求められましたが、交渉の結果、ほぼ立て替えなしでレオパレスが負担することになったということです。男性は「仕事をしながら引っ越しをしなければならず大きな負担です。何よりも１年半暮らしていた部屋の耐火性能が不十分だと知り恐怖と怒りを感じています」と話していました。<br><br>引っ越しは各地で始まっているとみられますが、どれくらい進んでいるかについて、レオパレス21は「回答できない」としています。<br><br>ＮＨＫが複数の入居者に取材したところ、依然、転居先が決まっていない人も多く、引っ越しにかかる手続きを考慮すると、会社が求めている今月中の退去は難しい見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>転居先が決まらない人も</h3><div>千葉県の35歳の男性は、レオパレス21から転居先の物件を複数提示されましたが、いずれも現在の家賃より１万円以上高くなる可能性があり、依然として、引っ越しのめどが立っていません。<br><br>男性は「引っ越した場合は、家賃を現在と同じ値段に据え置いてもらえるということだが、２年後の更新の際は『どうなるか分からない』という説明だった。不安な気持ちで交渉をしている最中で、今月中に引っ越すのは難しいのではないか」と話していました。<br><br>また、同様に引っ越しを求められている都内の会社員の男性は、「転居先はレオパレス21以外で探そうと考えているが、平日は仕事があるため思うようには決まらない。この先どうなるのか不安です」と話していました。</div></div><div><h3>入居者の引っ越し費用負担は</h3><div>今回の一連の問題を受けて、レオパレス21の物件に入居している人が引っ越しする場合、会社側がどのような費用を負担するか、まとめました。<br><br>まず、危険性が高いとしてレオパレス21が退去を求めている天井に施工不備がある物件の場合、会社が費用を全額負担するとしています。<br><br>具体的には、レオパレス21の別の物件に引っ越す場合は、敷金・礼金、住み替え手数料、鍵交換費、引っ越し先の翌月分までの家賃が対象となります。<br><br>他社の物件に引っ越す場合は、住み替え手数料の代わりに、仲介手数料保証会社の保証契約料が対象となります。いずれも、会社が引っ越し業者を手配し、費用を負担します。<br><br>次に、天井に不備はないものの、界壁や外壁の不備が見つかっている場合です。レオパレス21は退去を求めていませんが、入居者が引っ越しを希望すれば、引っ越し費用とそのほかの一部の費用を負担します。<br><br>具体的には、レオパレス21の別の物件に引っ越す場合は、敷金・礼金、住み替え手数料、鍵交換費が対象となります。<br><br>他社の物件に引っ越す場合は、礼金、仲介手数料、鍵交換費を負担します。いずれも、転居先の家賃の補償はなく、他社の物件に引っ越す場合は、敷金と保証会社の保証契約料が自己負担となります。<br><br>一方、現在住んでいる物件に不備が見つかっていない場合は、引っ越しは通常の解約と同じ扱いとなり、費用はすべて自己負担となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 17:01:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あすにかけ西～北日本太平側 暴風 高波に警戒 東北も大荒れに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あすにかけ西～北日本太平側 暴風 高波に警戒 東北も大荒れに</span><time datetime="2019-03-10T17:51"><span>3月10日</span> <span>17時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842681_1903101754_1903101756_01_02.jpg" alt="あすにかけ西～北日本太平側 暴風 高波に警戒 東北も大荒れに" id="news_image"></div><div></div><div>発達する低気圧の影響で、これから11日にかけて西日本から北日本の太平洋側を中心に風が強まり、非常に強い風が吹く見込みです。11日は東北の被災地でも大荒れとなるおそれがあり、気象庁は暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>日本の南にある前線を伴った低気圧の影響で、西日本の沿岸部を中心に風が強まっています。<br><br>低気圧はこのあと急速に発達しながら、11日の朝は関東に近づき、その後は東北の三陸沖を北上する見込みです。<br><br>このため10日夜は西日本の海上を中心に、11日は東日本から北日本の太平洋側を中心に非常に強い風が吹く見込みです。震災から８年となる東北地方の被災地でも、11日は大荒れの天気となる見込みです。<br><br>11日にかけての最大風速は、北海道や東北、関東、伊豆諸島で25メートル、東海や中国地方で23メートル、九州北部で20メートル、最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達すると予想されています。<br><br>波の高さは北海道や東北、関東、伊豆諸島で６メートルの大しけとなるほか、東海で５メートル、近畿や中国、九州でも４メートルと予想されています。<br><br>また、東日本の太平洋側では潮位が高くなる見込みで、低い土地などでは高潮による浸水のおそれもあります。<br><br>気象庁は暴風や高波に警戒するとともに、雷や突風を伴った激しい雨や高潮にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 17:51:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂なおみ ツアー大会初戦でストレート勝ち</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂なおみ ツアー大会初戦でストレート勝ち</span><time datetime="2019-03-10T18:21"><span>3月10日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842641_1903101738_1903101821_01_02.jpg" alt="大坂なおみ ツアー大会初戦でストレート勝ち" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの大坂なおみ選手がアメリカで行われているツアー大会の初戦に臨み、前の大会の初戦で敗れたフランスの選手にストレート勝ちし３回戦に進みました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842641_1903101738_1903101821_01_03.jpg" alt=""><div>世界ランキング１位の大坂選手は去年、ツアー初優勝したカリフォルニア州インディアンウェルズでの四大大会に次ぐ格付けの大会に第１シードで出場し、９日に行われた初戦の２回戦で世界65位でフランスのクリスティナ・ムラデノビッチ選手と対戦しました。<br><br>大坂選手はコーチ不在で臨んだ前の大会の初戦でムラデノビッチ選手と対戦し、ストレート負けしています。<br><br>大坂選手にとって新たに指導を仰ぐジャーメイン・ジェンキンスコーチと臨む初めての試合で、第１セットはサーブが好調で、今シーズン強化しているネットプレーでもポイントを重ね、このセットを６−３で取りました。<br><br>第２セットは相手のサービスゲームを２つブレークしたあと、自身のサービスゲームとなった第８ゲームで相手の鋭いリターンに押され、この試合初めてのブレークを許しました。<br><br>それでも大坂選手は慌てることなく精度の高いサーブで相手に流れを渡さず、このセットを６−４で取ってセットカウント２対０のストレート勝ちで、前の大会の雪辱を果たし、３回戦に進みました。<br><br>この試合、大坂選手は第１セットのあとジェンキンスコーチをコートに呼んでアドバイスを受けるなど試合を通して冷静さを保ち、新しい態勢のもと順調なスタートを切りました。<br><br>３回戦では対戦成績で１勝０敗の世界25位、アメリカのダニエル・コリンズ選手と対戦します。</div></div><div><h3>「ほっとした、ハッピーな気持ち」</h3><div>この大会の前の大会でストレート負けしたフランスの選手にストレート勝ちした大坂選手は、「彼女に敗れた試合の内容を覚えていたので、ほっとしたし、ハッピーな気持ちになった。前回大会の優勝者として臨む初めての試合で、彼女ともう一度対戦できてよかった。前回の敗戦から学んだ経験を生かし、『ポジティブでいる』ことができたと思う。今回は確実なショットを選んで戦った」と試合を振り返りました。<br><br>そして第１セットのあとにジェンキンスコーチを呼んだ理由については、「第２セットでは第１セットよりもっといいプレーをしたいと思ってコーチを呼んだ。自分の主観的な考えだけじゃなく、客観的な意見を取り入れるねらいがあり、ライン際ばかりを攻めないようにとアドバイスを受けた」と話しました。<br><br>３回戦で対戦する世界25位、アメリカのダニエル・コリンズ選手については「彼女が全豪オープンの準決勝でいいプレーをしていたのを知っている。このあと彼女の試合の映像をたくさん見て研究しようと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 18:21:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エチオピア 旅客機が墜落か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エチオピア 旅客機が墜落か</span><time datetime="2019-03-10T18:32"><span>3月10日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842741_1903101842_1903101842_01_02.jpg" alt="エチオピア 旅客機が墜落か" id="news_image"></div><div></div><div>アフリカ北東部のエチオピアの首相府によりますと、10日午前、日本時間の10日午後、首都アディスアベバから隣国ケニアの首都ナイロビに向かっていた旅客機が墜落したとみられるということです。首相府は死者が出ているもようだとしています。旅客機はボーイング737型機で、現地からの報道によりますと、乗客149人、乗員８人が乗っていたとみられるということです。</div><div>外務省の海外邦人安全課は、「エチオピアの日本大使館を通じて乗客に日本人がいないか確認をしている」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 18:32:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪ダブル選挙 辰巳琢郎氏 立候補はきょう中に判断の考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪ダブル選挙 辰巳琢郎氏 立候補はきょう中に判断の考え</span><time datetime="2019-03-10T19:14"><span>3月10日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842791_1903101908_1903101914_01_02.jpg" alt="大阪ダブル選挙 辰巳琢郎氏 立候補はきょう中に判断の考え" id="news_image"></div><div></div><div>来月行われる大阪府知事と大阪市長のダブル選挙をめぐり、自民党が立候補を打診している俳優の辰巳琢郎氏は、夕方、記者団に対し、10日中に判断して、自民党側に回答する考えを示しました。</div><div>大阪維新の会の代表を務める大阪府の松井知事と、大阪市の吉村市長は、８日辞職願を提出し、来月７日に行われる市長選挙には松井氏が、知事選挙には吉村氏が立候補することにしています。<br><br>これに対し自民党は、それぞれの選挙に候補者を擁立する方針で、大阪市出身の俳優、辰巳琢郎氏に立候補を打診しています。<br><br>辰巳氏は、10日夕方、東京都内で記者団に対し、「まだ決めていない。大阪はふるさとで、大阪愛は人一倍持っていると思うが、だからと言って、選挙に出るというのは別の話で自分の仕事ではないとも思っている。家族会議をして、きょう中に自民党側に返事をする」と述べました。<br><br>また、松井氏らがダブル選挙に踏み切ったことについては、「気持ちは分かるが、本当にそれがいいことなのか、なかなか判断がつかない」と述べるにとどめました。<br><br>自民党は、辰巳氏の回答を待って、候補者の擁立に向けた調整を急ぐ方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 19:14:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>