<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日米貿易交渉 あす未明の首脳会談で最終合意確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米貿易交渉 あす未明の首脳会談で最終合意確認へ</span><time datetime="2019-09-25T18:46"><span>9月25日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098891_1909251844_1909251846_01_02.jpg" alt="日米貿易交渉 あす未明の首脳会談で最終合意確認へ" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、日本時間の26日未明、訪問先のニューヨークでアメリカのトランプ大統領と会談します。新たな貿易交渉が最終合意に達したことを確認することにしていて、日本はＴＰＰ協定の水準を超えない範囲で農産品の市場開放に応じる一方、アメリカは日本車への追加関税を発動しないことなどで合意する見通しです。</div><div>ニューヨークを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の26日未明から、アメリカのトランプ大統領と14回目の首脳会談に臨みます。<br><br>この中で両首脳は、日米の新たな貿易交渉が最終合意に達したことを確認し、共同声明に署名することにしています。<br><br>新たな貿易協定で、日本は、アメリカが求める農産品の市場開放にＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の水準を超えない範囲で応じ、牛肉は現在38.5％の関税が最終的に９％に引き下げられるほか、豚肉は、価格の安い肉にかけている１キロ当たり最大482円の関税が最終的に50円になります。<br><br>一方、コメはＴＰＰの交渉時に日本がアメリカに設定した年間７万トンの無関税の輸入枠は設けられないことになり、アメリカ側が譲歩した形です。<br><br>工業品をめぐっては、日本が撤廃を求めている自動車と関連部品の関税の扱いは継続協議とする一方、共同声明にアメリカが日本車への追加関税を発動しない趣旨を明記する方向となっています。<br><br>日本政府は、首脳会談後に合意内容を公表したうえで、後日行われる協定の正式な署名を経て、来月の臨時国会に国会承認を求める議案を提出し、会期内の承認を目指す方針です。<br><br>また、緊迫化するイラン情勢をめぐって、安倍総理大臣は、イランのロウハニ大統領との首脳会談を踏まえ、中東地域の平和と安定に日本としても役割を果たす考えを伝えるとともに、事態がエスカレートするのを防ぐ方策などについて意見を交わすものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 18:46:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンマが イカが 日本の海から消える!？ いったい何が？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012098861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サンマが イカが 日本の海から消える!？ いったい何が？</span><time datetime="2019-09-25T19:21"><span>9月25日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098861_1909251850_1909251854_01_02.jpg" alt="サンマが イカが 日本の海から消える!？ いったい何が？" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な不漁が続き、スーパーでは例年に比べ高値で並ぶ秋の味覚サンマ。「さんま祭り」では初物が間に合わず、冷凍の魚を使う事態も相次ぎました。“異変”はサンマにとどまらず、北海道などではスルメイカも激減。<br><br>実は身近な海の幸が日本周辺の漁場から姿を消しつつあるんです。背景の１つとされているのが地球温暖化による海水温の上昇。海ではいったい何が起きているんでしょうか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「１匹もとれない」漁業者の悲鳴</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098861_1909251828_1909251854_01_03.jpg" alt=""><div>秋の魚の代表格・サンマは海面近くの水温が10度から15度になる８月以降、北海道から千葉県にかけて来遊します。<br><br>この時期から各地でサンマ漁が盛んになりますが、ここ数年、不漁が続き、ことしも漁業者から悲鳴が上がりました。<br><br>先月中旬には北海道根室市の港で、サンマの水揚げがなく競りができない異例の事態となったほか、岩手県大船渡市の祭りでは不漁で初物の水揚げが間に合わず冷凍のサンマがふるまわれました。</div></div><div><h3>秋の味覚 大移動</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098861_1909251828_1909251915_01_04.jpg" alt=""><div>なぜ、サンマがとれないのか。<br><br>背景の１つと指摘されているのが「海水温の上昇」と「漁場の移動」です。<br><br>水産研究・教育機構の分析では不漁となった2016年は豊漁だった2009年と比べると釧路市の沿岸など北海道の東側で<br>８月下旬の海面近くの水温がおよそ20度まで上がり、漁場は700キロほど北東に移動していました。<br><br>三陸沖でも10月中旬におよそ300キロ、東へ移動していたんだそうです。<br><br>今月17日に北海道の東600キロあまりの沖合でサンマ漁船が転覆し、乗組員のうち１人が死亡、７人が行方不明となっている事故では、近海で魚が取れないことから、遠く離れた海で漁をしていたということです。</div></div><div><h3>サンマの旬にも変化が？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098861_1909251849_1909251915_01_05.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと2018年までのおよそ100年で、日本の周辺海域の海面の水温は年間の平均で１度あまり上昇しています。<br><br>これは、世界の平均の上昇温度よりも高い値です。海域別に見ると日本海中部で1.7度、東シナ海北部や四国、東海沖では1.2度あまり上がっています。水産研究・教育機構によりますと水温が１度程度変化すると、魚によっては漁場が大きく移動する可能性があるということです。<br><br>今後、温暖化が進むと、サンマの漁場が日本近海から遠ざかるほか、漁のピークが北海道の東沖では10月上旬から11月上旬に、三陸海域では11月中旬から12月中旬以降に時期がずれていくと予想されています。<br><br>漁業への影響について水産研究・教育機構の木所英昭さんは外国漁船との競合や資源量の減少も背景にあるとしたうえで、「魚は自分の好む水温で回遊する特性がある。今後、さらに水温が上昇していくと私たちの食文化にも影響が出てくると考えられる」と話しています。</div></div><div><h3>サンマだけじゃない イカの“異変”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098861_1909251856_1909251915_01_06.jpg" alt=""><div>サンマにとどまりません。日本人が古くから食べてきたスルメイカでも“異変”が。<br><br>全国有数の水揚げ量を誇り「イカの街」として知られる北海道函館市。平成22年以降、水揚げ量が減少傾向にあり、ことしの市の取扱量は今月20日までで287トンと統計が始まって以来、最も少なくなりました。</div></div><div><h3>減り続けるイカ 対応できる漁業を</h3><div>イカの生態に詳しい函館頭足類科学研究所の桜井泰憲 所長によりますとスルメイカの産卵場となる日本海で産卵が盛んに行われる10月の海水温が平成12年以降、生まれたばかりのスルメイカの生存が難しくなる24度を上回る状態が断続的に続いているということです。<br><br>桜井所長は「取れる魚や時期が変化している。海の温暖化に対応できる漁業のありかたを考えていく必要がある」と話しています。<br><br>また福井県でも1990年代までスルメイカの漁獲量は年間、2000トンから4000トンで推移していましたが、2000年代に入ると1000トン台となり、去年の漁獲量は165トンにまで減っています。</div></div><div><h3>魚よ！どこへ行く 産地の対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098861_1909251856_1909251915_01_07.jpg" alt=""><div>”漁場の移動”はほかの魚でも起き始めています。<br><br>主に西日本の魚とされてきたサワラは青森県など北日本の沿岸でも漁獲量が増える傾向に、長崎県や島根県などでとれていたブリは、北海道で多くとれるようになってきています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098861_1909251856_1909251915_01_08.jpg" alt="" class="is-left"><div>「イカの街」函館市では変化に対応するため、スルメイカ以外のブリなどの魚介類を使った新商品の開発や設備の導入に取り組んでいる地元の企業に最大で1000万円を補助する制度を設けました。<br>また地元の水産高校はブリのオイル漬けの缶詰の開発に取り組んでいるほか、函館駅前の朝市では味付けしたブリのどんぶりの提供が始まっています。</div></div><div><h3>衝撃の報告書　漁獲量減少や大規模災害への警鐘</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012098861_1909251912_1909251915_01_09.jpg" alt=""><div>こうしたなか国連のＩＰＣＣ（気候変動に関する政府間パネル）がある報告書をまとめました。<br><br>温暖化によって海洋環境が変化することで、今世紀末までに世界の海全体の生物の量が最大で20％減るほか、漁獲可能な魚の数も最大で24％減少しうるとする、衝撃の内容です。<br><br>漁業に依存する地域では、食糧をめぐる紛争や対立の引き金にもなりうることなどを指摘しています。<br><br>さらに個別の適応策では断片的で限界があるとして、世界全体で温室効果ガスの削減を進めることや、海洋に関するデータや予測などの情報の共有を国や地域を越えて進めることやそうしたノウハウのない地域への支援の必要性を指摘しています。<br><br>また報告書では、グリーンランドや南極の氷が溶け続けることなどで、世界の平均海面水位が、今世紀末までに最大で１メートル以上上昇する可能も指摘しています。<br>報告書によりますと2050年ごろまでには海面上昇によって台風の高潮などによる「100年に１度」とされる大規模な災害が、人口の多い都市や島しょ国で毎年のように起こるようになると指摘し、警鐘をならしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012098861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 19:21:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 試合後ロッカールームを選手が清掃 話題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012099031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 試合後ロッカールームを選手が清掃 話題に</span><time datetime="2019-09-25T20:16"><span>9月25日</span> <span>20時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190925/K10012099031_1909251926_1909252016_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 試合後ロッカールームを選手が清掃 話題に" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会に出場しているフランス、イタリア、ナミビアは、試合後にロッカールームをみずから清掃していることが分かり、日本の「おもてなし」へのお返しとして受け止められ、反響を呼んでいます。</div><div>大会の組織委員会によりますと、今月21日に東京 調布市の東京スタジアムを使用したフランスの選手たちが、試合後にほうきなどを使ってロッカールームを清掃したということです。<br><br>22日には東大阪市の花園ラグビー場で対戦したイタリアとナミビアの両チームが、試合後にロッカールームを清掃して会場をあとにしたということです。<br><br>今大会では、各チームの国歌などを日本の観客が自主的に練習して歌っていることが「おもてなし」としてＳＮＳを中心に話題となっています。<br><br>各チームに広がっている試合後のロッカールームの清掃活動はそのお返しとして受け止められています。<br><br>この様子は24日、大会の公式ツイッターにアップされ、日本のファンを中心に「すばらしい」「感動」などといった反響が寄せられています。<br><br>ロッカールームをめぐっては去年７月、サッカーワールドカップロシア大会で敗れた日本代表がロッカールームを清掃して、テーブルの上にロシア語で「ありがとう」を意味する「スパシーバ」という文字が書かれたメッセージを残して話題になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012099031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 20:16:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「伝説の投資家」「毎月10万円贈る」うそ動画で詐欺の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012099121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「伝説の投資家」「毎月10万円贈る」うそ動画で詐欺の疑い</span><time datetime="2019-09-25T20:44"><span>9月25日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012099121_1909252034_1909252044_01_03.jpg" alt="「伝説の投資家」「毎月10万円贈る」うそ動画で詐欺の疑い" id="news_image"></div><div>『伝説の投資家』を名乗り「毎月10万円がもらえる『ＧＩＦＴプロジェクト』に参加しませんか」といったうその宣伝動画をインターネット上で配信していた男らが詐欺の疑いで逮捕されました。警察はプロジェクトへの参加費名目で全国から９億円余りを集めていたとみて調べています。</div><div>逮捕されたのは、住居不定、自称自営業の八木雄一容疑者（31）や、千葉県市川市の自営業伊藤公一容疑者（65）ら合わせて５人です。<br><br>警察によりますと、５人はおととし、40～60代の男女５人に、「『ＧＩＦＴプロジェクト』という企画に参加して参加費を支払えば、投資で増やし、毎月10万円以上をプレゼントする」などといううその話で勧誘し、合わせて52万円余りをだまし取ったとして詐欺の疑いが持たれています。<br><br>５人はうそのプロジェクトを宣伝する動画をインターネット上で配信し、全国から客を募っていました。<br><br>動画で伊藤容疑者は『伝説の投資家・加藤浩太郎』を名乗り、「投資で毎月35％以上の利益を出すことができ、何もしなくても毎月10万円以上を生涯にわたってギフトとして贈る」などと勧誘していました。<br><br>しかし、参加費を支払っても「ギフト」は一度も贈られなかったということです。<br><br>警察は同様の手口で全国の延べ6800人から合わせて９億円余りを集めていたとみて、実態の解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>派手な動画で支払いあおる</h3><div>「ＧＩＦＴプロジェクト」の動画には伊藤容疑者が80億円の資産家として登場し、インタビューに答える形でプロジェクトについて紹介しています。<br><br>伊藤容疑者は、証券口座を作って現金を入れるだけで、代わりに運用を行い、毎月10万円以上をギフトとしてプレゼントすると説明。<br><br>軽快な音楽や派手なテロップを使い「生涯にわたって毎月10万円がもらえる！」「すでに人生が変わった人が複数いる」などと言って、支払いをあおるような演出がされています。<br><br>また天才的な投資テクニックで月に35％以上の利回りを得ることができると主張し、総額3000万円という腕時計などを見せて投資に成功しているように見せかけています。</div></div><div><h3>被害者「動画で信頼してしまった」</h3><div>被害にあった中国地方の50代の男性は「おととし４月くらいに『10万円を毎月ギフトします』という内容のメールを受け取った。おもしろうそうだなと思い、メールに書かれていた指定の動画を見たら動画に出てきた男性の見た目に親しみを感じ、信頼してしまった」と振り返りました。<br><br>男性は合わせて70万円を振り込みましたが、10万円は一度も贈られてこなかったということです。<br><br>民事訴訟を起こした結果、70万円は返済されたということですが、男性は「自営業で収入が不安定なうえ、子どもがまだ大学生で、将来への不安を感じていたので少しでもプラスの収入があればいいなと思ってお金を預けてしまった。容疑者たちには腹立たしさを感じる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012099121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 20:44:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>16歳 グレタさん “もう１つのノーベル平和賞”受賞</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012099161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>16歳 グレタさん “もう１つのノーベル平和賞”受賞</span><time datetime="2019-09-25T21:38"><span>9月25日</span> <span>21時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012099161_1909252133_1909252138_01_02.jpg" alt="16歳 グレタさん “もう１つのノーベル平和賞”受賞" id="news_image"></div><div></div><div>地球温暖化対策を訴えているスウェーデンの16歳の少女、グレタ・トゥーンベリさんが、もう１つのノーベル平和賞とも言われている「ライト・ライブリフッド賞」を受賞しました。</div><div>「ライト・ライブリフッド賞」は環境や人権問題などに尽くした人にスウェーデンの財団から毎年贈られ、もう１つのノーベル平和賞とも言われています。<br><br>ことしの受賞者４人が25日に発表され、地球温暖化対策を訴えているスウェーデンの16歳、グレタ・トゥーンベリさんも選ばれました。<br><br>主催者はグレタさんの受賞理由について「科学的事実をもとに、緊迫した気候変動への対策を求める人々の要求を高めた」としています。<br><br>グレタさんは去年８月からスウェーデンの国会の前に１人で座り込むなどして地球温暖化への対策を訴え続けていて、今月23日にニューヨークで開かれた国連の温暖化対策サミットで演説するなど、温暖化対策の象徴的な存在として来月発表されるノーベル平和賞についても受賞するかどうか注目されています。<br><br>グレタさんは主催者を通じて「この受賞は私１人だけのものではありません。地球を守るために立ち上がることを決めた、すべての仲間たちと受賞したものです」とコメントしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>グレタさん ツイッターでトランプ大統領に「応酬」</h3><div>国連の温暖化対策サミットで演説したスウェーデンの16歳、グレタ・トゥーンベリさんが、アメリカのトランプ大統領が投稿した皮肉混じりのツイートを早速みずからのツイッターのプロフィールに引用し、話題を呼んでいます。<br><br>グレタさんは、24日、みずからのツイッターのプロフィール欄に「明るく、すばらしい未来を楽しみにしているとても幸せな少女」と英語で書き込みました。<br><br>これは、トランプ大統領が、前の日に国連で「人々は死んでいます。生態系は崩壊しつつあります」などと涙ながらに演説したグレタさんについて、「明るく、すばらしい未来を楽しみにしているとても幸せな少女のようだ」と皮肉を交じえてツイッターに書き込んだ投稿を引用したもので、欧米のメディアはグレタさんのユーモアを交えた鋭い反撃を大きく報じています。<br><br>グレタさんは今月23日に国連でトランプ大統領とすれ違った際、表情をこわらばせて大統領をにらむ様子も撮影されていて、温暖化対策に消極的な姿勢を見せているトランプ大統領との「応酬」が話題を呼んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012099161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 21:38:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 巨人などに提供のサプリに微量の禁止物質</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012099231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 巨人などに提供のサプリに微量の禁止物質</span><time datetime="2019-09-25T22:13"><span>9月25日</span> <span>22時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012099231_1909252204_1909252213_01_02.jpg" alt="プロ野球 巨人などに提供のサプリに微量の禁止物質" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の巨人などに提供されているサプリメントから微量の禁止物質が検出されたことがわかりました。提供した会社によりますとドーピング検査で陽性反応が出る可能性は極めて低いということですが、この会社では謝罪するとともに摂取を控えるよう呼びかけています。</div><div>禁止物質が検出されたのは、スポーツ用品の製造販売などを手がける株式会社ドームがことし６月に販売した「アイアンＳＰ」です。<br><br>会社によりますとイギリスの検査機関の検査で、ＷＡＤＡ＝世界アンチ・ドーピング機構が禁止物質に指定し、筋力増強の効果がある３種類の成分が検出されたということです。<br><br>この商品はおもに鉄分を補給するためのサプリメントで、ことし６月に一般に販売されるとともにプロ野球・巨人やほかの球団の選手、それに別の競技の選手などにも提供されていたということです。<br><br>検出された物質はごく微量で、ドーピング検査で陽性反応が出る可能性は極めて低いということで、プロ野球を統括するＮＰＢ＝日本野球機構のドーピング検査でもこの３種類の成分に陽性反応を示した例はないということです。<br><br>ドームによりますと、このサプリメントは委託した工場で製造されたものですでに販売は中止されていますがこれまでに、およそ2000個が流通し、そのうち1000個ほどがすでに購入されているということです。<br><br>ドームは今後、さらに詳しく調べるため別の検査機関による検査も検討しているということで「ご迷惑とご心配をかけていることを深くおわび申し上げます」と陳謝したうえで摂取を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012099231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:13:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン ロウハニ大統領「制裁続く中の交渉は拒否」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190926/k10012099391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン ロウハニ大統領「制裁続く中の交渉は拒否」</span><time datetime="2019-09-26T00:34"><span>9月26日</span> <span>0時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190926/K10012099391_1909260043_1909260044_01_02.jpg" alt="イラン ロウハニ大統領「制裁続く中の交渉は拒否」" id="news_image"></div><div></div><div>イランのロウハニ大統領は国連で演説し「制裁が続く中での交渉は、拒否することを国を代表して宣言する」と述べました。イランとしては、アメリカが経済制裁を解除しないかぎり、対話や交渉には応じないという立場を改めて示し、現時点でのトランプ大統領との会談を否定した形です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190926%2Fk10012099391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:34:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>