<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世界初 マントルを直接掘削へ １６日から事前調査開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界初 マントルを直接掘削へ １６日から事前調査開始</span><time datetime="2017-09-15T17:22"><span>9月15日</span> <span>17時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011141021_1709151818_1709151818_01_03.jpg" alt="世界初 マントルを直接掘削へ １６日から事前調査開始" id="news_image"></div><div>国立研究開発法人の海洋研究開発機構は、地球の内部にある岩石の層「マントル」を世界で初めて直接掘削して観測するプロジェクトに向け、１６日からハワイ沖で事前の海底調査を始めることになりました。専門家は「地球の成り立ちを知る第一歩になる」と話しています。</div><div>「マントル」は、海底から６キロほどの深さの地球内部にある厚さおよそ２９００キロメートルに及ぶ岩石の層で、地球の体積の８割を占めています。地震の発生や大陸の形成など地球のダイナミックな動きと関連しているとされますが、まだ直接観測されたことはなく、詳しい性質などはわかっていません。<br><br>海洋研究開発機構は、世界で初めての直接掘削に向けて１６日からおよそ２週間、太平洋のハワイ沖で、海底からマントルまでの距離が近い場所を、音波などを使って調査することになりました。<br><br>今後、中米のメキシコやコスタリカの沖合でも、掘削に適した場所を調べたうえで、１０年後をめどに、世界トップレベルの掘削能力をもつ探査船「ちきゅう」を使って、マントルの掘削を実現したいとしています。<br><br>プロジェクトの中心的なメンバーでマントルに詳しい、静岡大学の道林克禎教授は「マントルには地球がどうのように作られどうなっていくかを知る手がかりがある。今回の事前調査が第一歩になると期待している」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マントル 掘削の歴史と概要</h3><div>「マントル」の掘削は、１９６０年代にアメリカが月面探査の「アポロ計画」と並ぶプロジェクトに位置づけ、海からの掘削に挑もうとしたことがありますが、当時は、費用がかかりすぎるなどとして断念されました。<br><br>今回のマントルの掘削は、海洋研究開発機構を中心にアメリカ、イギリス、フランスなど世界各国の研究者も参加して行われる国際プロジェクトで、２０２０年代後半の掘削の実施を目指して計画が進められています。<br><br>ただ、１万メートル以上という深さまで掘り進むためには、硬い岩盤を砕いて進むドリルなどが必要で、海洋研究開発機構などは、掘削に適した場所の調査と並行して技術開発を進めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 17:22:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 平成３年「りんご台風」に似たコースか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 平成３年「りんご台風」に似たコースか</span><time datetime="2017-09-15T17:24"><span>9月15日</span> <span>17時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011141011_1709151731_1709151733_01_02.jpg" alt="台風１８号 平成３年「りんご台風」に似たコースか" id="news_image"></div><div></div><div>１５日午後の時点で気象庁が発表した台風１８号の進路予報と同じようなコースをたどった台風に、平成３年９月の「台風１９号」があります。</div><div>この台風は、青森県を中心にりんごなどの果物の木が倒れる被害が相次いだことから「りんご台風」と呼ばれています。<br><br>非常に強い勢力で長崎県佐世保市に上陸したあと、日本海で速度を上げて北海道に再上陸し、西日本から北日本にかけての広い範囲で猛烈な風が吹きました。最大瞬間風速は、広島市で５８．９メートル、長崎市で５４．３メートル、青森市で５３．９メートルを観測しました。<br><br>また、瀬戸内海や九州の沿岸を中心に最大で高さ２メートル前後の高潮が襲い、浸水や護岸の決壊などの被害が出ました。この台風で、全国で６２人が死亡し、暴風などで１７万棟の住宅に被害が出ました。<br><br>気象庁は、台風が接近する地域では猛烈な風やしけとなるほか、大潮の時期に近いため満潮の時間帯を中心に高潮による浸水のおそれがあるとしています。<br>台風の上陸が予想される地域では過去の台風の被害を教訓に、暴風や高波、高潮に警戒し早めの備えを進めることが必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 17:24:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 飛行距離3700キロはグアム超 米を意識か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 飛行距離3700キロはグアム超 米を意識か</span><time datetime="2017-09-15T18:36"><span>9月15日</span> <span>18時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011141261_1709151846_1709151850_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル 飛行距離3700キロはグアム超 米を意識か" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮から１５日朝、弾道ミサイル１発が発射され、北海道の襟裳岬付近の上空を通過しておよそ３７００キロ飛行し、太平洋上に落下したと推定されています。今回は、コースを変えればアメリカのグアム島を超える距離まで飛行していて、防衛省は北朝鮮がアメリカを強く意識して発射を行ったと見て、詳しい分析を進めています。</div><div>防衛省によりますと、１５日午前６時５７分ごろ、北朝鮮西岸のスナンから弾道ミサイル１発が発射され、北海道の渡島半島や襟裳岬付近の上空を通過し、襟裳岬の東およそ２２００キロの太平洋上に落下したと推定されています。<br><br>ミサイルの飛行距離はおよそ３７００キロ、高度はおよそ８００キロと推定され、被害の情報は入っていないということです。<br><br>北朝鮮の弾道ミサイルが日本の上空を通過するのは先月２９日に続いて６回目で、今回は、北朝鮮がミサイルとして発射したケースでは最も距離が長いということです。<br><br>防衛省は今回のミサイルについて、飛行距離やコースなどから、先月２９日に発射され、北朝鮮が「火星１２型」と呼ぶ新型の中距離弾道ミサイルと同じものだった可能性があるとしています。<br><br>北朝鮮は先月、アメリカのグアム島周辺に向けてミサイルを発射すると予告していましたが、今回の飛行距離はコースを変えれば、グアム島までの距離、およそ３４００キロをさらに３００キロ超えるもので、ミサイルがグアム島まで到達する能力を示した形です。<br><br>グアム島にはアメリカ軍の爆撃機などの拠点があり、防衛省は、北朝鮮がアメリカを強く意識して今回の発射を行ったと見て、詳しい分析を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国外務省「対話で解決を」</h3><div>中国外務省の華春瑩報道官は、１５日の記者会見で、北朝鮮による弾道ミサイル発射について「国連安保理の決議に違反しており反対する」と述べ非難しました。<br>そのうえで、「中国は朝鮮半島の非核化を実現するという目標に基づき安保理決議を厳格かつ全面的に履行していく」と述べ、北朝鮮の繊維製品の輸出禁止などを定め、今月１１日に採択された追加制裁決議を履行していくと強調しました。<br><br>一方、問題解決に向けて「鍵を握るのは中国ではない」としたうえで、「関係各国は圧力を保ち、北朝鮮による核ミサイル開発を阻止する一方で、一刻も早く対話によってこの問題を解決するために有利な条件を作るべきだ」と指摘し、各国は自制を保ち、あくまでも対話による解決を目指すべきだと改めて訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 18:36:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>土星探査機「カッシーニ」 燃え尽きて任務終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>土星探査機「カッシーニ」 燃え尽きて任務終了へ</span><time datetime="2017-09-15T20:46"><span>9月15日</span> <span>20時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>土星の輪の鮮明な画像を撮影するなど数々の成果を上げてきた探査機、「カッシーニ」は、日本時間の１５日夜、土星に突入して燃え尽き２０年間に及ぶ任務を終えます。</div><div>「カッシーニ」はＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局などが開発し、１９９７年に打ち上げられた土星探査機で、土星の輪の鮮明な画像を撮影したほか、衛星の１つから吹き出している水蒸気を採取して、衛星の地下深くにエネルギー源があり微生物が存在する可能性を示すなど、数々の成果を上げてきました。<br><br>また、ことし４月からは、初めて、土星の表面と輪の間に入り、合わせて２２回の観測で、これまでより格段に近い、土星の上空３０００キロ付近から大気が巨大な渦を巻いている様子などを撮影したほか、大気の一部を採取することにも成功しています。<br><br>カッシーニはまもなく燃料がなくなることから宇宙空間でごみとなるのを防ぐため、日本時間の１５日夜、土星の大気圏に突入して１分余りで燃え尽き、２０年に及ぶ任務を終えます。<br><br>土星から地球にシグナルが届くには１時間２０分余りかかり、カッシーニとの最後の交信が地球に届くのは日本時間の１５日午後９時前の予定です。<br><br>カッシーニのプログラムマネージャー、アール・メイズ博士は、１３日に行われた記者会見で「すばらしい探査機が燃え尽きて任務を終えるのは本当に悲しいが、これまでに達成した多くのことを振り返ると誇りを感じる」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カッシーニ これまでと最後</h3><div>カッシーニは、ＮＡＳＡとヨーロッパ宇宙機関の共同プロジェクトとして、１９９７年１０月、アメリカ南部フロリダ州にあるケープカナベラル空軍基地から打ち上げられました。<br><br>地球や木星などの重力を使って加速する「フライバイ」という方法で土星の方向に向かい、２００４年に土星を回る軌道に入りました。そして、土星の輪の精細な画像や、土星で地球の大きさを超える巨大な台風が起きている様子、それにジェット気流が北極の上空から見て六角形を描くように循環している様子を初めて撮影しました。<br><br>カッシーニは、土星だけでなく数多くの衛星の観測も行い、存在が知られていなかった小さな衛星を複数発見しました。とくに大きな成果とされているのが、土星最大の衛星「タイタン」と、氷に覆われた衛星「エンケラドス」についての観測です。<br><br>このうち、タイタンについては２００５年、タイタンの地表にカッシーニから分離した小型の探査機を投入することに成功、液体の状態のメタンの海が広がっていることを確認して、地球以外の天体で初めて液体の存在を明らかにしました。<br><br>また、直径およそ５００キロメートルの衛星「エンケラドス」では、地下に海が広がっていることを突き止めたうえ、海底にある地表の割れ目からガスが吹き出していることを観測しました。おととし１０月に、エンケラドスの周りを通過した際に吹き出ているガスを採取して、成分を分析したところ、水蒸気の中にごくわずかに水素の分子が含まれていることがわかりました。これはエンケラドスの地下にある海の底から熱水が噴き出している証拠と考えられ、太陽の光が届かない中でも、微生物などの生命を育める環境があるのではないかとして、地球外の生命の発見に期待が高まっています。<br><br>カッシーニは燃料がなくなるのを前に、ことし４月から初めて土星の輪の内側に入って土星に最も近づいて観測する最後の任務を行ってきました。この任務は、「グランド・フィナーレ」と名付けられ、輪の内側に合わせて２２回入って、これまでよりも格段に近い距離から土星の大気や、土星の輪の様子などを撮影してきました。<br><br>そして、カッシーニはまだはっきりとしていない、土星の大気の成分を明らかにしようと、燃え尽きる直前まで大気の一部を採取してそのデータを地球に送り、２０年に及ぶ任務を終えます。</div></div><div><h3>「土星が間近に見える特等席をありがとう」</h3><div>カッシーニの科学チームのリーダーで、打ち上げ以前から３０年近くにわたって、プロジェクトに関わってきたリンダ・スピルカー博士は、カッシーニの成果について、「以前は、土星の衛星のエンケラドスで水蒸気が活発に吹き上がっていることや、タイタンでは水が豊富で地球のような表面をしていることさえわかっておらず、驚くべき発見だった」と述べています。とくに、「土星の輪を研究してきた者として、輪をこれまでにない解像度で見ることができ、ほとんど手で触れるようですばらしかった」と振り返りました。<br><br>そしてカッシーニが燃え尽きて、任務を終えることについては「土星に到着してから１３年間に送られてきたすべてのデータを完全に理解するには、おそらく何十年もかかる。お別れは本当に悲しいが、信じがたいほどにすばらしいミッションに関わることができて誇りに感じている。もしカッシーニに何か言うとしたら、『土星が間近に見える特等席をありがとう』と言いたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 20:46:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン 地下鉄車内で不審物が爆発 テロ事件とみて捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン 地下鉄車内で不審物が爆発 テロ事件とみて捜査</span><time datetime="2017-09-15T21:27"><span>9月15日</span> <span>21時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011141131_1709152148_1709152149_01_03.jpg" alt="ロンドン 地下鉄車内で不審物が爆発 テロ事件とみて捜査" id="news_image"></div><div>イギリス・ロンドンの地下鉄で、日本時間の１５日午後、車内に置かれていた手製の爆発物が爆発して、少なくとも２２人がやけどをするなどのけがをし、警察はテロ事件とみて捜査を始めました。</div><div>ロンドン南西部の地下鉄「パーソンズグリーン」駅の近くで、１５日午前８時すぎ（日本時間の１５日午後４時すぎ）、車両の中に置かれていた不審物が突然爆発しました。<br><br>救急によりますと、この爆発で少なくとも２２人がやけどをするなどして病院に運ばれましたが、重体の人はいないということです。<br><br>警察は、爆発したのが手製の爆発物だったという見方を示し、テロ事件とみて捜査を始めたことを明らかにしました。<br><br>複数のメディアは、爆発物と見られる写真を伝えていて、スーパーマーケットの袋に入れられた白いバケツの中から炎があがっているのがわかります。<br><br>また、一部のメディアは、爆発物には時限装置が取り付けられていて、容疑者が放置して逃走した可能性もあると伝えています。<br><br>警察は現在、数百人の捜査員を動員して捜査にあたっており、地下鉄の車内や駅に設置された監視カメラの映像を分析するなどして、容疑者の割り出しを進めています。<br><br>また、メイ首相は日本時間の午後９時から首相官邸で治安対策会議を招集し、対策を協議することにしています。<br><br>事件が起きたのは朝の通勤時間帯で、駅や地下鉄の車内は大勢の通勤客で混雑していて、現場では一時、多くの人が逃げだそうとしてパニックに陥っていたということです。<br><br>イギリスではことしに入りロンドンや中部のマンチェスターなどでテロ事件が相次いでおり、通勤時間帯の地下鉄を狙ったと見られる新たな事件は衝撃を広げています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロンドン市長「テロに屈せず」</h3><div>ロンドンのカーン市長はインターネットに声明を発表し、「ロンドンはテロによって、私たちを傷つけ、生活を破壊しようとする醜い者たちを断固として非難する。これまで繰り返し証明してきたようにロンドンはテロにおびえたり屈したりすることはない」としてテロに立ち向かう姿勢を強調しました。</div></div><div><h3>乗客「急いで逃げた」</h3><div>爆発が起きた当時、地下鉄に乗っていた女性はＢＢＣの取材に対し、「当時車両の真ん中付近に乗っていて、爆発音は聞こえなかったが、何かが起きた様子だったので急いで逃げた。多くの人がプラットホームを走って逃げていて、現場は混乱していた。何人かがけがをして倒れているのが見え、付近では焦げ臭いがした」と話していました。<br><br>また車内で爆発が起きた場所の近くにいた男性はＢＢＣのインタビューに対し、「すごく大きな爆発音が聞こえたと思ったら、私の頭が炎に包まれてやけどをした。ものすごく熱くとても怖かった。周りにいた人たちも慌てて電車から飛び降り、完全にパニック状態だった」と話していました。</div></div><div><h3>イギリスで相次ぐテロ</h3><div>イギリスではことしに入って、テロ事件が相次いでいます。<br>３月にはロンドン中心部の議会議事堂の近くで、男が車で歩行者を次々にはねたあとナイフで警察官に襲いかかり、５人が犠牲になったほか、４月にも議会議事堂前から首相官邸につながる大通りで、刃物を隠し持っていた男がテロを企てた疑いで、警察に拘束されました。<br><br>また５月には中部マンチェスターで大勢の観客がいるコンサート会場の付近で自爆テロが起き、若者など２２人が死亡しました。<br><br>さらに６月には、ロンドン中心部の橋の上で３人の男が車を暴走させ歩行者を次々にはねたあと近くの市場にいた人々をナイフで襲い、合わせて８人が犠牲になる事件が起きています。</div></div><div><h3>トランプ大統領「入国制限でテロ防止」</h3><div>ロンドンの地下鉄で起きた爆発について、アメリカのトランプ大統領は１５日朝、みずからのツイッターに「ロンドンで負け犬のテロリストによる攻撃がまたあった」と書き込み、テロ行為だとして非難しました。そして「これらはロンドンの捜査当局の目の届く範囲にいる病んだ人たちで、先回りした対応が必要だ。アメリカへの入国禁止についてもより広く、厳しく、具体的にすべきだ」と述べ、アメリカへの入国制限を厳しくすることがテロの防止につながるという持論を展開しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 21:27:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ Ｆ１でマクラーレンとの提携を解消へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ホンダ Ｆ１でマクラーレンとの提携を解消へ</span><time datetime="2017-09-15T21:36"><span>9月15日</span> <span>21時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011141391_1709152125_1709152138_01_02.jpg" alt="ホンダ Ｆ１でマクラーレンとの提携を解消へ" id="news_image"></div><div></div><div>自動車レースの最高峰「Ｆ１」でかつて圧倒的な強さを誇り、７年ぶりの復帰が注目された「ホンダ」は、エンジンのパワー不足などでレースでの低迷が続き、イギリスのレーシングチーム「マクラーレン」との提携を今シーズン限りで解消することになりました。</div><div>発表によりますと、ホンダは、自動車レースの最高峰Ｆ１でエンジンを供給しているイギリスのレーシングチーム、マクラーレンとの提携を今シーズン限りで解消します。<br><br>ホンダは、２０１５年からマクラーレンにエンジンの供給を再開し、１９８０年代の後半から９０年代にかけてＦ１で圧倒的な強さを誇り、黄金時代を築いたチーム「マクラーレン・ホンダ」を復活させました。<br><br>ホンダにとっては７年ぶりのＦ１への復帰で注目されましたが、エンジンのパワー不足や、相次ぐトラブルなどもあってレースでは低迷を続けたことから、マクラーレン側は別のメーカーとの提携を模索していました。<br><br>マクラーレンとの提携解消を受けて、ホンダは来シーズンからイタリアのレーシングチーム「トロ・ロッソ」にエンジンを供給し、Ｆ１への参戦は継続する方針です。<br><br>ホンダの八郷隆弘社長は「志半ばでたもとを分かつのは非常に残念だが、お互いの将来に向けた最善の道として決断した」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 21:36:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１８号 １６日夜以降 九州にかなり接近か 早めに備えを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/k10011141191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１８号 １６日夜以降 九州にかなり接近か 早めに備えを</span><time datetime="2017-09-15T23:43"><span>9月15日</span> <span>23時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170915/K10011141191_1709151928_1709151930_01_03.jpg" alt="台風１８号 １６日夜以降 九州にかなり接近か 早めに備えを" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風１８号は１６日の夜以降、九州にかなり接近し、その後、１７日の朝にかけて上陸するおそれがあります。台風と前線の影響で西日本と東日本の広い範囲で雨や風が非常に強まるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や暴風、高波などに警戒し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型で非常に強い台風１８号は、１５日夜９時には東シナ海をゆっくりとした速さで北北東へ進んでいます。<br>中心の気圧は９５０ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は４５メートル、最大瞬間風速は６０メートルで、中心から半径２００キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風はこのあとも東寄りに進み、１６日の夜以降、九州にかなり接近し、その後、１７日の朝にかけて上陸するおそれがあります。<br><br>九州南部付近に停滞している前線に向かって台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込み前線の活動が活発になっているため、九州では、１５日から断続的に激しい雨が降っています。<br><br>台風と前線の影響で、１６日は西日本や東日本で１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みで、局地的には１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>１６日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、九州南部と四国、それに三重県で２００ミリ、和歌山県と奈良県で１８０ミリ、九州北部と奄美地方で１２０ミリ、伊豆諸島で１００ミリと予想されています。<br><br>その後も断続的に雨が降り、雨の量がさらに増える見込みで、１６日の夕方から１７日の夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で３００ミリから５００ミリ、九州と四国それに近畿で３００ミリから４００ミリ、関東で２００ミリから３００ミリ、中国地方と奄美地方で１００ミリから２００ミリと予想されています。<br><br>また、暴風にも警戒が必要です。<br>台風の接近に伴って次第に風が強まり、１６日の最大風速は九州南部や奄美地方で３０メートル、九州北部で２５メートル、最大瞬間風速は３５メートルから４５メートルに達すると予想されています。<br><br>さらに高波や高潮にも警戒が必要で、九州南部と奄美地方では波の高さが１０メートルの猛烈なしけとなるほか、九州北部の海上でも大しけとなる見込みです。<br><br>今は大潮の時期に近く潮位が高くなっているため、海岸や川の河口付近の低い土地では、高潮による浸水のおそれがあります。<br><br>台風は、１８日の月曜日にかけて九州や四国、それに本州から北海道付近を北東へ進む見込みで、西日本と東日本、北日本の広い範囲で被害や影響が出るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や急な川の増水、暴風、高波、それに高潮に警戒するとともに、最新の情報に注意し、風や雨が強くなる前に、安全な場所に移動するなど早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170915%2Fk10011141191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Sep 2017 23:43:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>