<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>容疑者逃走 知人の自転車に置き手紙 逃走の協力依頼か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>容疑者逃走 知人の自転車に置き手紙 逃走の協力依頼か</span><time datetime="2018-09-03T18:24"><span>9月3日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪の警察署から容疑者の男が逃走した事件で、男が兵庫県尼崎市で知人に宛てた置き手紙を残していたとみられることが警察への取材でわかりました。手紙には「携帯電話の番号を教えてほしい」などと書かれていたということで、警察は逃走の協力を得ようとしたとみて捜査しています。</div><div>先月12日に大阪の富田林警察署から樋田淳也容疑者（30）が逃走してから３週間余りになり、依然として行方はわかっていません。<br><br>これまでの調べで、逃走した翌日の13日の夜、羽曳野市と大阪・平野区でひったくりをしたとみられ、14日午前１時ごろ、兵庫県尼崎市のＪＲ立花駅近くの防犯カメラに、ミニバイクに乗った樋田容疑者とみられる男が映っていました。<br><br>警察によりますと、この近くに止めてあった容疑者の知人の自転車に置き手紙が残され、「逃げ続けるか捕まるか迷っている」「携帯電話の番号を書いた紙を自転車に置いてほしい」などと書かれていたということです。<br><br>警察は、逃走の協力を得ようと尼崎市に行ったとみて、行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 18:24:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「寝過ごした」 高速で時速175キロ 女性巡査を書類送検 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「寝過ごした」 高速で時速175キロ 女性巡査を書類送検 新潟</span><time datetime="2018-09-03T19:45"><span>9月3日</span> <span>19時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新潟県内の警察署に勤める23歳の女性巡査がことし７月、高速道路で制限速度を大幅に上回る時速175キロで公用車を運転したとして、道路交通法違反の疑いで書類送検されました。女性巡査は「寝過ごしてしまい、警察の研修会に遅れそうだったのでスピードを出してしまった」と話しているということです。</div><div>道路交通法違反の疑いで書類送検されたのは、新潟県内の警察署の地域課に勤める23歳の女性巡査です。<br><br>警察によりますと、女性巡査はことし７月、新潟県内の高速道路で、時速100キロの制限速度を大幅に上回る時速175キロで公用車を運転したとして、道路交通法違反の疑いが持たれています。<br><br>警察の調べに対し女性巡査は「寝過ごしてしまい、警察の研修会に遅れそうだったのでスピードを出してしまった」と話しているということです。<br><br>警察は女性巡査を４日付けで戒告の懲戒処分としました。<br><br>新潟県警察本部の岡本義美首席監察官は「法を守り、適正に執行すべき警察官がこのような事案を起こしたことは誠に遺憾だ。今後、職員に対する指導を徹底し、信頼回復に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 19:45:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>習主席 アフリカに総額６兆円余の資金拠出を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>習主席 アフリカに総額６兆円余の資金拠出を表明</span><time datetime="2018-09-03T21:00"><span>9月3日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011606401_1809031956_1809032100_01_02.jpg" alt="習主席 アフリカに総額６兆円余の資金拠出を表明" id="news_image"></div><div></div><div>中国とアフリカ各国の首脳が一堂に会する国際会議が北京で始まり、習近平国家主席はインフラ建設などを進めるため、総額６兆円余りの資金を拠出すると表明し、経済成長が続くアフリカで影響力を拡大していく姿勢を鮮明にしました。</div><div>中国・北京では、４日からアフリカの53か国の首脳らが参加する国際会議、「中国アフリカ協力フォーラム」が始まりました。<br><br>この中で、習近平国家主席は「中国はアフリカの永遠の友人でいかなる者も団結を壊せない。さらに緊密な運命共同体を築く」と述べて、融資などの名目で今後３年間で総額600億ドル（日本円６兆6000億円余り）を拠出すると表明しました。<br><br>中国は、３年前の前回の会議でも同じ額の拠出を表明していて、今後も中国が提唱する巨大経済圏構想「一帯一路」を通じて、アフリカで影響力を拡大していく姿勢を鮮明にしました。<br><br>そのうえで、習主席は、中国のアフリカへの融資をめぐり一部の国で債務が深刻になっているという懸念が出ている中、重い債務を抱える国などに対して年内に償還期限を迎える無利子の債務について返済を免除する考えを示し、こうした懸念にも配慮したものとみられます。<br><br>また、「いかなる者も想像や臆測で中国とアフリカの協力の成果を否定することはできない」と述べて、中国のアフリカへの関与に厳しい視線を向ける欧米諸国をけん制しました。<br><br>一方、会議の共同議長を務める南アフリカのラマポーザ大統領は、中国の巨額の資金の拠出を歓迎すると表明したうえで、「中国から技術やノウハウの移転を進め、アフリカでの産業化を進めていかなければならない」と述べて、中国の進出が一方的なものにならないよう中国側に注文をつけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>個別会談で関係強化</h3><div>今回の会議に合わせて、中国の習近平国家主席は、参加国の首脳と個別の会談も積極的に行っていて、２日までに、アフリカの30か国の首脳と会談しました。<br><br>中国外務省によりますと、各国の首脳との会談で習主席は、中国の巨大経済圏構想「一帯一路」に基づいてインフラ建設を拡大することや、農業などの幅広い分野で経済協力を進める考えを示したということです。<br><br>中国は、経済成長と人口増加が続くアフリカを有望な市場と位置づけているほか、国際社会の世論を味方につけるうえでも50を超えるアフリカ諸国との関係強化を重視していて、習主席みずからが積極的に２国間外交を進めることで影響力を拡大する狙いがあるとみられます。</div></div><div><h3>台湾断交の国を歓迎</h3><div>習近平国家主席は、演説の冒頭で「新たにガンビアとサントメ・プリンシペ、それにブルキナファソがメンバーに加わった。きょうはそれぞれ代表団を率いて出席しているので熱烈な拍手で迎えよう」と述べて、前回の会議からの３年間に台湾と断交して中国と外交関係を結んだ３か国を拍手で迎える演出を行いました。<br><br>さらに演説の中で、重い債務を抱える国などに対して年内に償還期限を迎える無利子の債務について返済を免除する考えを示しましたが、対象の国について、「中国と外交関係がある国」とわざわざ強調しました。<br><br>アフリカでは、エスワティニ（旧国名：スワジランド）の１か国のみが台湾と外交関係を結んでいますが、中国は経済協力などを通じて台湾と外交関係のある国々の切り崩しを図る姿勢を鮮明にしています。<br><br>今回の会議でも、台湾と断交した国を手厚くもてなすことを強調して、「１つの中国」という考え方を受け入れていないとして批判している台湾の蔡英文政権をけん制するとともに、台湾と外交関係にある国々に対し、中国と外交関係を結ぶよう促す狙いがあると見られます。</div></div><div><h3>南アフリカ大統領 中国進出に注文も</h3><div>会議の共同議長を務める南アフリカのラマポーザ大統領は、中国の習近平国家主席が表明した巨額の資金の拠出を歓迎すると表明したうえで、中国との協力関係はアフリカの開発目標を実現するためであり、「一部で言われているような、アフリカで新しい植民地主義が起きているわけではない」と述べました。<br><br>その一方で、中国がアフリカにとって最大の貿易相手国になっているものの、アフリカが天然資源などを輸出し、中国から工業製品を輸入している現状を指摘し、「貿易関係をバランスの取れたものに変えていく必要がある」と強調しました。<br><br>そして、そのためには「中国から技術やノウハウの移転を進め、アフリカでの産業化を進めていかなければならない」と述べて、中国の進出が一方的なものにならないよう中国側に注文をつけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 21:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 空の便の欠航</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 空の便の欠航</span><time datetime="2018-09-03T21:43"><span>9月3日</span> <span>21時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011606331_1809031901_1809031901_01_02.jpg" alt="台風21号 空の便の欠航" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号の接近に伴い、４日の国内の空の便は、関西地方を中心に570便の欠航が決まっています。</div><div>４日の欠航が決まっているのは、次のとおりです。<br><br>（全日空）<br>大阪や中部、高知などを発着する229便<br><br>（日本航空）<br>大阪や羽田、徳島などを発着する176便<br><br>（スカイマーク）<br>神戸や羽田、中部を発着する54便<br><br>（フジドリームエアラインズ）<br>県営名古屋や静岡を発着する38便<br><br>（ジェットスター）<br>関西や中部などを発着する18便<br><br>（ピーチ・アビエーション）<br>関西を発着する16便<br><br>（エア・ドゥ）<br>神戸と中部を発着する８便<br><br>（ソラシドエア）<br>神戸や中部と那覇を結ぶ６便<br><br>（スターフライヤー）<br>関西と中部を発着する12便<br><br>（日本トランスオーシャン航空）<br>関西や中部と那覇を結ぶ４便<br><br>（エアアジア・ジャパン）<br>中部と新千歳を結ぶ４便<br><br>（日本エアコミューター）<br>大阪と但馬や屋久島を結ぶ３便<br><br>（バニラエア）<br>関西と奄美、奄美と成田を結ぶ２便<br><br>航空各社にありますと、４日は関西地方や、中国地方、四国地方、それに中部地方や北陸地方などでさらに欠航や遅れが出る可能性があるということです。<br><br>影響は、５日も東北地方や北海道などで続く見通しで、航空各社は、最新の運航情報をホームページなどで確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 21:43:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 東海道新幹線「のぞみ」４日本数減らし運転</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 東海道新幹線「のぞみ」４日本数減らし運転</span><time datetime="2018-09-03T22:03"><span>9月3日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011606531_1809032106_1809032106_01_02.jpg" alt="台風21号 東海道新幹線「のぞみ」４日本数減らし運転" id="news_image"></div><div></div><div>台風21号の接近に伴い、東海道新幹線は４日、「のぞみ」の本数を大幅に減らして運転することになりました。</div><div>ＪＲ東海によりますと、４日午前９時ごろから「のぞみ」の本数を減らして運転し、下りは東京駅を午前10時台に出発する列車から、上りは新大阪駅を午後１時台に出発する列車から１時間当たり２本に減らして運転するということです。<br><br>また、山陽新幹線が新大阪と広島の間で４日朝に出発する列車を最後に運転を見合わせることからこの間、東京と新大阪の間で折り返し運転を行うということです。<br><br>ＪＲ東海によりますと、台風の進路によっては、さらなる運休や大幅な遅れが発生する場合があるということでホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 22:03:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋の訪れ告げる 朱色鮮やかなベニズワイガニ初水揚げ 富山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011605971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋の訪れ告げる 朱色鮮やかなベニズワイガニ初水揚げ 富山</span><time datetime="2018-09-03T22:03"><span>9月3日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011605971_1809032159_1809032203_01_03.jpg" alt="秋の訪れ告げる 朱色鮮やかなベニズワイガニ初水揚げ 富山" id="news_image"></div><div>富山湾に秋の訪れを告げるベニズワイガニ漁が解禁され、富山県射水市で初競りが行われました。</div><div>ベニズワイガニ漁は１日に解禁され、射水市の新湊漁港には３日朝に水揚げされた鮮やかな朱色のベニズワイガニ4100匹余りが並べられました。<br><br>昼過ぎに始まった初競りでは、競り人の威勢のよい掛け声で、仲買人が次々に競り落としていました。<br><br>漁協によりますと、初競りに並んだベニズワイガニの量は、この５年で最も多く、大きさは例年並みだということです。漁港では、観光客が活気ある競りの様子を写真におさめていました。<br><br>岐阜県から観光で訪れた78歳の女性は「こんな近くで見られるとは思いませんでした。競りのスピードがびっくりするほど速く、迫力がありました」と話していました。<br><br>また、仲買人の男性は「大きさは中くらいのものが多かったと思いますが、初日にしては満足です」と話していました。<br><br>富山湾のベニズワイガニ漁は冬にかけてピークを迎え、来年５月まで行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011605971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 22:03:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 きょう日中に四国～紀伊半島に接近 上陸のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/k10011606351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 きょう日中に四国～紀伊半島に接近 上陸のおそれ</span><time datetime="2018-09-04T00:37"><span>9月4日</span> <span>0時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180903/K10011606351_1809040031_1809040037_01_02.jpg" alt="台風21号 きょう日中に四国～紀伊半島に接近 上陸のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>非常に強い台風21号は九州の南東の海上を北上していて、４日日中には勢力を維持したまま四国から紀伊半島にかなり接近し、上陸するおそれがあります。西日本から東日本を中心に猛烈な風や雨となるおそれがあり、暴風や大雨などに厳重な警戒が必要です。台風の接近前に備えを済ませ、不要不急の外出を控えるなど安全を確保してください。</div><div>気象庁の発表によりますと、非常に強い台風21号は４日午前０時には、鹿児島県の種子島の南東210キロの海上を１時間に25キロの速さで北へ進んでいると見られます。<br><br>中心の気圧は945ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心の東側170キロ以内と西側110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風はこのあと速度を上げながら北東寄りに進路を変え、非常に強い勢力を保ったまま４日日中に四国から紀伊半島にかなり接近し、上陸するおそれがあります。<br><br>その後、４日の夜には強い勢力で日本海へ進み、５日にかけて北日本の日本海側の沿岸を北上する見込みです。<br><br>台風の接近に伴い、４日は西日本から北日本にかけて急速に風が強まり猛烈な風が吹くほか、海は猛烈なしけとなる見込みです。<br><br>４日の最大風速は四国と近畿で45メートル、東海で35メートル、東北、北陸、中国地方で30メートル、北海道と九州南部で25メートル、関東甲信で22メートル、九州北部で20メートルと予想され、最大瞬間風速は四国と近畿で60メートル、東海で50メートル、東北、北陸、中国地方で45メートル、北海道と関東甲信、それに九州南部で35メートル、九州北部で30メートルに達する見込みです。<br><br>海上の波の高さは四国と近畿で12メートル、東海で10メートルと猛烈なしけになるほか、伊豆諸島で７メートル、関東や北陸、九州で６メートルの大しけが予想されています。<br><br>台風の接近に伴って瀬戸内海や北陸で潮位が高くなる見込みで、特に台風の進路にあたる大阪湾沿岸では潮位が急に上昇して顕著な高潮になるおそれがあります。<br><br>４日は西日本から東日本で急激に雨が強まり、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>５日の夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで東海と近畿、四国で500ミリ、関東甲信で400ミリ、北陸で300ミリ、中国地方で150ミリ、東北と九州で100ミリと予想され、さらに、６日の夜遅くまでの24時間には北海道と関東甲信で100ミリから150ミリ、東北と北陸、東海で50ミリから100ミリの雨が降って大雨になるおそれがあります。<br><br>台風は速度を上げながら接近し、急激に風や雨が強まるため短時間で状況が悪化し、特に四国、近畿、東海では猛烈な風と雨の時間帯が重なって避難が難しくなるおそれがあります。<br><br>暴風や高波、高潮、それに大雨による土砂災害や浸水、川の増水や氾濫に厳重な警戒が必要です。<br><br>ハザードマップを参考に、自分が住む地域の災害の危険性や避難場所を確認するなど備えを済ませるとともに、台風が接近する前に避難し、不要不急の外出を控えるなど早めに安全を確保してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180903%2Fk10011606351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:37:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>