<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>立民と国民の合流 党首会談も合意に至らず それぞれ党内議論へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/k10012241391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民と国民の合流 党首会談も合意に至らず それぞれ党内議論へ</span><time datetime="2020-01-10T16:08"><span>1月10日</span> <span>16時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241391_2001101525_2001101608_01_02.jpg" alt="立民と国民の合流 党首会談も合意に至らず それぞれ党内議論へ" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党と国民民主党の合流をめぐり、両党の党首が国会内で会談し、課題となっている政策のすり合わせや党名などをめぐって意見を交わしましたが合意には至らず、いったんそれぞれの党で議論を行うことになりました。</div><div>立憲民主党の枝野代表と国民民主党の玉木代表の会談は、両党の幹事長も同席しておよそ３時間にわたって行われました。<br><br>会談では課題となっている政策のすり合わせや党名、人事、合流の方法などをめぐって意見を交わしましたが、合意には至りませんでした。<br><br>そして、今月召集される通常国会に向けて、いったん、それぞれの党で議論を行うことになりました。<br><br>両党の合流をめぐっては、先月末、幹事長レベルでは合流させる方向で一致しましたが、ことしに入ってから枝野氏と玉木氏の間で意見の違いが表面化し、９日夜も両氏が非公式におよそ４時間会談するなど調整を続けてきました。<br><br>会談のあと、枝野氏は玉木氏と並んで取材に応じ、「腹を割っていろいろな話をした。この間の経緯や議論について、それぞれの党内で議論することで一致した」と述べました。<br><br>一方で枝野氏は、「中身の詳細については申し上げない」と述べるにとどめ、両氏は記者団の質問には答えませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200110%2Fk10012241391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:08:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国検察 大統領府に捜査に入る 地方選挙への介入疑惑で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/k10012241411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国検察 大統領府に捜査に入る 地方選挙への介入疑惑で</span><time datetime="2020-01-10T16:36"><span>1月10日</span> <span>16時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241411_2001101630_2001101636_01_02.jpg" alt="韓国検察 大統領府に捜査に入る 地方選挙への介入疑惑で" id="news_image"></div><div></div><div>韓国でムン・ジェイン（文在寅）政権の大統領府と検察の対立が激しさを増しています。政権が検察幹部ら30人以上を交代させ、検察改革を進める方針を鮮明にしたのに対し、検察は10日、２年前の地方選挙の介入疑惑で大統領府に捜査に入りました。</div><div>韓国のメディアは、検察が10日午前、大統領府に捜査に入ったと一斉に報じました。<br><br>報道によりますと、大統領府には、おととしの南部ウルサン（蔚山）の市長選挙で、与党系の候補の公約作りを手助けして選挙に介入した疑いがあり、大統領府側は任意で資料を提出したということです。<br><br>検察は先月にも、収賄疑惑の内部監察を不正に打ち切った疑いで大統領府に捜査に入っています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241411_2001101618_2001101636_01_03.jpg" alt=""><div>一方、これに先立ってムン・ジェイン政権で新たに就任したチュ・ミエ（秋美愛）法相は、検察改革に意欲を見せ、法務省は８日、検察幹部ら32人を交代させる人事を発表しました。<br><br>このなかにはムン大統領の側近のチョ・グク前法相をめぐる一連の疑惑や、地方選挙の介入疑惑の捜査に関わっていたとされる人物も含まれ、野党や保守系メディアからは捜査妨害や報復人事だといった批判が出ています。<br><br>韓国の総選挙がおよそ３か月後に迫るなか、ムン政権は検察改革を進める方針を鮮明にしていて、大統領府と検察の対立が激しさを増しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200110%2Fk10012241411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jan 2020 16:36:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>謹慎処分のロンブー田村亮さん きょう付けで芸能活動を再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/k10012241571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>謹慎処分のロンブー田村亮さん きょう付けで芸能活動を再開</span><time datetime="2020-01-10T17:18"><span>1月10日</span> <span>17時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241571_2001101726_2001101728_01_02.jpg" alt="謹慎処分のロンブー田村亮さん きょう付けで芸能活動を再開" id="news_image"></div><div></div><div>大手芸能プロダクションの吉本興業は反社会的勢力が主催する会合に参加して金銭を受け取っていたとして去年６月から謹慎処分としていた「ロンドンブーツ１号２号」の田村亮さんが、10日付けで芸能活動を再開することを明らかにしました。</div><div>吉本興業をめぐっては所属するタレントが反社会的勢力が主催する会合に参加して金銭を受け取っていたことが相次いで明らかになり去年６月、13人を謹慎処分としました。<br><br>吉本興業はこのうち「ロンドンブーツ１号２号」の田村亮さんが所属を別の会社に移したうえで、10日付けで芸能活動を再開すると発表しました。<br><br>吉本興業は田村さんと「専属エージェント契約」を結び、仕事の獲得やスケジュール管理などのマネージメント業務について、吉本興業と、田村さんの新しい所属会社との間で責任の所在を明確にするということです。<br><br>田村さんの活動再開で謹慎処分を受けた13人のうち、12人が復帰したことになりますが、「雨上がり決死隊」の宮迫博之さんについては活動の方向性についての協議が進んでいないということです。<br><br>吉本興業は「多大なるご迷惑をおかけしましたことを改めておわびいたします」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200110%2Fk10012241571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jan 2020 17:18:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モス プリペイドカードを二重発行 他人の入金で買い物できたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/k10012241501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モス プリペイドカードを二重発行 他人の入金で買い物できたか</span><time datetime="2020-01-10T17:32"><span>1月10日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241501_2001101726_2001101732_01_02.jpg" alt="モス プリペイドカードを二重発行 他人の入金で買い物できたか" id="news_image"></div><div></div><div>モスバーガーを展開する「モスフードサービス」は、あらかじめ入金して買い物ができるプリペイドカードを誤って二重に発行し、重複したカードの利用者が互いに他人の入金分で買い物できるようになっていたと発表しました。モスフードサービスは重複して使われた金額を全額補償することにしています。</div><div>モスフードサービスによりますと、去年６月以降に発行したプリペイドカードについて、プラスチック製のカードと同じ番号を、スマートフォンのアプリに登録する別のカードに誤って付与する二重発行をしていました。<br><br>このプリペイドカードは、利用者があらかじめ入金して商品の購入に使えますが、重複して発行されたカードやアプリを持つ人が互いに他人の入金分を使っていた可能性があるということです。<br><br>会社によりますと、二重発行されたカードは9674枚あり、このうち1286枚のカードで入金や買い物の履歴が確認され、使われた金額はおよそ340万円にのぼるということで、モスフードサービスでは、全額、補償することにしています。<br><br>問い合わせは専用のフリーダイヤル0120−110−060で受け付けています。<br><br>モスフードサービスは、「今後、同様の事態が発生しないよう確認と管理を徹底します」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200110%2Fk10012241501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jan 2020 17:32:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者殺傷事件 被告出廷し２回目の審理 横浜地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/k10012241551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者殺傷事件 被告出廷し２回目の審理 横浜地裁</span><time datetime="2020-01-10T18:07"><span>1月10日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241551_2001101726_2001101742_01_02.jpg" alt="障害者殺傷事件 被告出廷し２回目の審理 横浜地裁" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件の裁判で２回目の審理が行われ、初公判で暴れて退廷を命じられた被告は10日は法廷に姿を見せました。被告に拘束され現場にいるよう強いられた職員の供述調書が読み上げられ、被告が襲う相手を選ぶ際に本人が話せるかどうかを確認していたことが明らかにされました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241551_2001101726_2001101742_01_03.jpg" alt=""><div>平成28年７月、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所者が次々と刃物で刺され19人が殺害されたほか、職員を含む26人がけがをするなどした事件では、施設の元職員、植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われています。<br><br>8日に横浜地方裁判所で開かれた初公判で被告は殺害などについて認め、「皆様に深くおわびします」と述べたあと、突然、右手の小指をかむような動作をして暴れ、審理が中断しました。<br><br>被告は退廷を命じられ午後は法廷にいませんでしたが、２回目の審理となる10日は姿を見せ、開廷の５分ほど前に一礼して法廷に入りました。<br><br>被告は黒いスーツに白のシャツを着てネクタイはせず、両手にはみずからを傷つける行為を防ぐための手首まである厚みのある手袋をしていて、弁護士の後ろまで進み席に座りました。<br><br>そして裁判長がまず、「前回、法廷で秩序に反する行動をしたため退廷命令を出すことになった。そうしたことがないように」と述べたのに対し、被告は、「はい。申し訳ありません」と小声で言って少し頭を下げました。さらに裁判長が不規則な言動を慎むよう被告に重ねて注意してから、検察が申請した書面の証拠の審理が行われました。<br><br>被害者については１人を除いて個人が特定される情報は伏せて匿名で審理が行われることが決まっているため、検察官は供述調書を読み上げる際、被害者について漢字とアルファベットを組み合わせる形でよんで詳しい状況を説明しました。<br><br>供述調書は被告に拘束され現場にいるよう強いられた職員のもので、被告が襲う相手を選ぶ際に本人が話せるかどうかを確認していたことが明らかにされました。<br><br>具体的には「『しゃべれるのか』と被告が聞いたので『しゃべれません』と答えました。犠牲者の１人の甲Ａさんの布団を被告がはがし、中腰で包丁で数回刺しました」とか、「甲Ｅさんを指して『しゃべれるか』と聞き、『しゃべれない』と答えたら刺しました」などと読み上げられました。<br><br>一方、別の職員の供述調書として、「甲Ｇさんについて『しゃべれるのか』と聞かれ、実際に会話もできるので『しゃべれる』と答えたのに、被告は『しゃべれないじゃん』と言って包丁を振り下ろしました」とか、「甲Ｋさんは会話もできていました。なぜ殺されたのか分かりません」といった内容も読み上げられました。<br><br>被告は弁護士の後ろに座り、手をひざの上に置いてじっと前を向いたまま聞いていました。</div></div><div><h3>被害者の多く 匿名で審理</h3><div>10日は検察が申請した書面の証拠の審理が行われ、この中で亡くなった人やけがをした人について、個人が特定される情報を伏せて匿名で呼びながら傷の状況などが説明されました。<br><br>遺体の状況についての捜査報告書を読み上げる際には、検察官が犠牲者について漢字とアルファベットを組み合わせ、はじめに襲われた19歳の女性から「『甲Ａさん』について」などと呼び、亡くなった19人のほとんどに首に複数の刺し傷があったことを明らかにしました。<br><br>多くの人が抵抗した際に手などにできる「防御創」という傷があったことや、首に深さが10センチに達する傷を負った人がいたことも説明しました。<br><br>またけがをした被害者について説明した際は、今回の裁判でただ１人実名で審理される尾野一矢さん（46）については「尾野さん」と呼びました。<br><br>10日も傍聴席は遮蔽板で仕切られていて、肉親が被害にあった状況を遺族などがどのような様子で聞いていたかはわかりませんでした。<br><br>一方、10日の審理では、裁判官や裁判員の手元にあるモニターに、事件後の施設内部の写真や、施設内の防犯カメラの映像もうつし出されました。<br><br>このほか検察官が、事件に使われた包丁など刃物の実物を示す場面もありました。<br><br>植松被告はこの間弁護士の後ろに座り、表情を変えることはなく、手をひざの上に置いてじっと前を向いたまま聞いていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200110%2Fk10012241551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jan 2020 18:07:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中東地域への自衛隊派遣を命令 河野防衛相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/k10012241511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中東地域への自衛隊派遣を命令 河野防衛相</span><time datetime="2020-01-10T18:16"><span>1月10日</span> <span>18時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241511_2001101654_2001101657_01_02.jpg" alt="中東地域への自衛隊派遣を命令 河野防衛相" id="news_image"></div><div>中東地域への自衛隊派遣について、河野防衛大臣は10日夕方、防衛省・自衛隊の幹部を集めて防衛会議を開き、護衛艦１隻と哨戒機２機の派遣を命令しました。哨戒機部隊は11日に日本を出発して今月20日から情報収集にあたり、護衛艦は来月２日に日本を出港することにしています。</div><div>中東地域の緊張が続く中、政府は日本関係船舶の航行の安全を確保するため、情報収集態勢を強化するとして、海上自衛隊の護衛艦と哨戒機の派遣を決めています。<br><br>河野防衛大臣は10日夕方、防衛省・自衛隊の幹部を集めて防衛会議を開き、護衛艦１隻と哨戒機２機の派遣を命令したうえで、「中東地域の日本関係船舶の航行の安全を確保することは非常に重要で、自衛隊による情報収集活動は大きな意義がある」と述べました。<br><br>派遣の命令では活動期間は今月20日からことし12月26日までとなっています。延長する場合は、改めて閣議決定が必要となります。<br><br>これを受けて哨戒機部隊は11日、沖縄県にある那覇基地を出発し、今月20日から現地で情報収集にあたります。<br><br>護衛艦はヘリコプターを搭載する「たかなみ」が来月２日に神奈川県にある横須賀基地から出港し、来月下旬に現地で活動を始める予定です。<br><br>哨戒機と護衛艦は船舶の運航や海域の状況などについて、上空や海上から目視やレーダーなどで監視し、不審な船がいないかや特異な事態が起きていないかなど、情報収集することにしています。<br><br>こうした活動で得た情報は国土交通省を通じて日本関係船舶の運航者に伝えるなど、関係者と共有するほか、アメリカや関係国とも共有し、船舶の安全確保に向け、連携して対応していくことにしています。<br><br>また防衛省は今回の部隊派遣で、現地で活動を行っているほかの国からも情報を得やすくなるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛相「緊張高まっているからこそ情報収集活動を」</h3><div>河野防衛大臣は自衛隊の派遣を命令したあと、記者会見し、「原油輸入の９割はこの海域を通って日本に入ってくることを考えれば、原油、天然ガスを積んだ船舶の航航の安全は日本経済にとっての生命線だ。わが国へのエネルギーの供給が途絶えることが万が一にも起こらないように、万全の準備をしていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「中東の緊張が高まっている状況にはあると思うが、だからこそ日本関係船舶の航航の安全に必要な情報収集活動をしっかりと強化をしていかなければならない」と述べました。<br><br>また記者団が中東情勢の変化を受けて活動海域を変更することはあるのかと質問したのに対し、河野大臣は「閣議決定を変更する予定はいまのところない。ホルムズ海峡あるいはペルシャ湾に派遣された護衛艦が入るということはない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「予定どおり一定の役割を」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「自衛隊が予定どおり一定の役割を果たすことが大事だ。ただ、野党側の意見は非常に重いので、総理大臣官邸にその考えは伝える」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「閣議決定後に状況変化 危険性高い」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し、「自衛隊を中東に派遣する閣議決定をしたあとに状況は変わっており、危険性が高い。今まで外交的に中立を保ち、アメリカとイランの仲介役を自任してきた日本が国際社会からどう思われるのか。国会論戦を通してぎりぎりまで派遣の中止を求めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200110%2Fk10012241511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jan 2020 18:16:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名城大学で教員が刺される 学生を殺人未遂容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/k10012241491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名城大学で教員が刺される 学生を殺人未遂容疑で逮捕</span><time datetime="2020-01-10T19:00"><span>1月10日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200110/K10012241491_2001101705_2001101730_01_02.jpg" alt="名城大学で教員が刺される 学生を殺人未遂容疑で逮捕" id="news_image"></div><div>10日夕方、名古屋市天白区の名城大学で40歳の教員が刃物で刺され、警察は22歳の理工学部の男子学生を殺人未遂の疑いで逮捕しました。調べに対し「私がやったことに間違いない」と供述しているということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>10日午後４時すぎ、名古屋市天白区にある名城大学「天白キャンパス」の研究実験棟で、「学生が教員を刃物で刺した」と大学の関係者から通報がありました。<br><br>警察によりますと、40歳の理工学部の男性教員が首などから血を流して倒れていて、病院に運ばれましたが命に別状はないということです。<br><br>警察は現場近くではさみを持ち、血が付いた服を着ていたこの大学に通う理工学部の学生、野原康佑容疑者（22）が教員を刺したことを認めたため、殺人未遂の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>調べに対し、「私がやったことに間違いない」と供述しているということです。<br><br>現場は大学のキャンパス内の研究実験棟の１階の室内で、警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「事件は授業と授業の間に起きた」</h3><div>４年生の男子学生は「このキャンパスには理系の学生が多く通っています。事件があったの建物は実験などの授業が行われていて、事件は授業と授業の間の時間に起きました。自分の通う大学でこのようなことが起きて驚いています」と話していました。<br><br>事件が起きた時、同じ建物の４階にいた22歳の男子学生は「帰宅しようと先に下の階に行った学生から『やばい』とＬＩＮＥでメッセージがあり、事件のことを知りました。私が１階に降りた時、現場となった研究室には鍵がかけられていて、特に騒がしい様子もありませんでした。事件のことを知り恐怖を感じました」と話していました。</div></div><div><div>事件が起きた時に同じ建物の２階にいたという大学院生の男性は「知り合いの先生が慌ただしくし始めたので、どうしたのかなと思ったら、建物の外にパトカーが何台も停まっていて事件があったと知った。学生に教授が刺されたと聞いている。現場となった研究実験棟２は実験室や教授の居室などが並んでいる建物で、現在は事件があった１階の一角が封鎖されていて、警察官が２人立って、立ち入り禁止になっている」と話していました。</div></div><div><div>３年生の男子学生は「別の建物にいたので、事件のことはニュースで知りました。最近はノーベル賞や駅伝で大学が盛り上がっていたので、今回の事件で大学の評判が傷つかないか心配です」と話していました。</div></div><div><h3>現場は主に理系の学科が使う施設</h3><div>名城大学のホームページによりますと、名城大学は名古屋市内やその周辺に４つのキャンパスがあり１万5000人余りの学生がいます。<br><br>このうち名古屋市天白区にある「天白キャンパス」には法学部や理工学部、農学部などがあります。<br><br>大学の広報担当者によりますと、事件が起きた「研究実験棟２」は主に理系の学科に所属する学生や教員が使う施設で、機械工学や化学の実験などを行っているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200110%2Fk10012241491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jan 2020 19:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>