<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>名護 辺野古 東側区域でも新たに護岸造成工事に着手</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名護 辺野古 東側区域でも新たに護岸造成工事に着手</span><time datetime="2019-01-28T12:07"><span>1月28日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793841_1901281152_1901281207_01_02.jpg" alt="名護 辺野古 東側区域でも新たに護岸造成工事に着手" id="news_image"></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画をめぐり、防衛省は28日午前、まだ埋め立てに着手していない大浦湾側でも新たに護岸の造成工事に入りました。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画をめぐり、防衛省はすでに護岸を完成させた、南側区域の一部で、先月から土砂の投入を始めています。<br><br>一方、まだ着手していなかった東側区域である、大浦湾側でも、28日午前、新たな護岸の造成工事に着手し、沖縄県にも通知したということです。<br><br>東側区域には、移植対象となっているおよそ４万群体のサンゴがあり、防衛省が移植を申請しましたが、沖縄県はそもそも埋め立て承認は撤回したとして、申請を認めていません。<br><br>防衛省は、当分の間、護岸工事を進めても、近くに生息しているサンゴには影響がないとしています。<br><br>防衛省は、土砂の投入をすでに進めている南側区域と合わせ、移設工事を本格化させたいとしています。<br><br>ただ東側区域には、軟弱地盤があるとみられ、沖縄県に対し、地盤改良を行う設計の変更を申請する必要がありますが、県が変更を承認する見通しは立っておらず、工期の長期化も予想されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 12:07:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＴＭ18億円不正引き出し事件 男を公開手配 主導的役割か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＴＭ18億円不正引き出し事件 男を公開手配 主導的役割か</span><time datetime="2019-01-28T12:52"><span>1月28日</span> <span>12時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793931_1901281232_1901281252_01_03.jpg" alt="ＡＴＭ18億円不正引き出し事件 男を公開手配 主導的役割か" id="news_image"></div><div>３年前、全国のコンビニエンスストアのＡＴＭなどから一斉に現金合わせて18億円余りが不正に引き出された事件で、警察は主導的な役割を果たしたとされる準暴力団「関東連合」の元メンバーを指名手配して顔写真などを公開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793931_1901281223_1901281252_01_04.jpg" alt=""><div>指名手配されたのは、準暴力団「関東連合」の元メンバー井上勇容疑者（41）です。<br><br>３年前の平成28年５月、全国のコンビニエンスストアのＡＴＭなどから一斉に現金合わせて18億円余りが偽造カードを使って不正に引き出され、暴力団員などおよそ250人が検挙されました。<br><br>福岡県警察本部によりますと、これまでに逮捕、起訴されたメンバーの供述などから、井上容疑者が主導的な役割を果たした疑いのあることが分かり、窃盗などの容疑で指名手配して、28日顔写真などを公開しました。<br><br>手配された容疑は３年前の５月、メンバーらと共謀し、福岡県内の<br>コンビニに設置されたＡＴＭ43か所で偽造カードを使い、現金合わせて4380万円を不正に引き出した疑いです。<br><br>警察によりますと、井上容疑者は、身長が１メートル69センチ、中肉の体格、去年の夏ごろまでは都内にいたとみられるということで、警察は情報の提供を求めています。<br><br>連絡先は福岡市の博多警察署で、電話番号は092−412−0110です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 12:52:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“青酸カリ”脅迫 新たに都内２社に同様の封筒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“青酸カリ”脅迫 新たに都内２社に同様の封筒</span><time datetime="2019-01-28T13:42"><span>1月28日</span> <span>13時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794011_1901281343_1901281343_01_02.jpg" alt="“青酸カリ”脅迫 新たに都内２社に同様の封筒" id="news_image"></div><div></div><div>東京や大阪の製薬会社などに青酸カリとみられる粉末と金銭を要求する脅迫文が送りつけられた事件で、新たに都内で２社に同様の封筒が届いていたことが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は、同一犯による犯行とみて捜査するとともに、不審な封筒が届いた場合、手を触れずに届け出るよう呼びかけています。</div><div>今月25日、東京や大阪の製薬会社、それに札幌市にある食品会社や毎日新聞社の合わせて９社に、白い粉末と脅迫文が相次いで郵送で送りつけられ、警察による鑑定の結果、粉末は青酸カリか、青酸カリとみられることがわかっています。<br><br>その後の調べで、都内では新たに製薬会社と食品会社の合わせて２社にも同様の封筒が届いていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>いずれもこれまでと同様に、先週金曜日に届いていたとみられるということです。<br><br>これまでの調べで、粉末と脅迫文は封筒に入れられ、このうち脅迫文は、Ａ４サイズの紙１枚にワープロで「青酸カリが入った偽の製品を流通させる。3500万ウォンをビットコインで払わないと悲劇が起きる」などの内容が書かれていました。<br><br>警視庁などは、同一犯による犯行とみて捜査するとともに、不審な封筒が届いた場合、手を触れずに届け出るよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 13:42:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>わずか数本の毛髪でストレス診断 “半年前まで測定可能”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>わずか数本の毛髪でストレス診断 “半年前まで測定可能”</span><time datetime="2019-01-28T14:52"><span>1月28日</span> <span>14時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794031_1901281440_1901281455_01_02.jpg" alt="わずか数本の毛髪でストレス診断 “半年前まで測定可能”" id="news_image"></div><div></div><div>日常生活の中でため込んだ慢性的なストレスの度合いを、数本の髪の毛から測定する新たな技術を滋賀大学の研究グループが開発しました。社会全体で働き方改革への関心が高まる中、これまでより簡単に慢性的なストレスを診断できるということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794031_1901281440_1901281455_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>ストレスの新たな測定技術を開発したのは、滋賀大学教育学部の大平雅子准教授らの研究グループです。<br><br>研究グループによりますと、ヒトはストレスを感じると体内にホルモンが分泌され、髪の毛にはこのホルモンをためこむ性質があります。研究グループは、この性質に着目し、独自に配合した薬品で髪の毛からホルモンを抽出し、その濃度を調べることでストレスの度合いを測定する技術を開発しました。<br><br>髪の毛は一般的に１か月に１センチ程度伸びるとされ、毛根から何センチの部分を調べるかによって、ストレスが積み重なった時期やその程度を、最長で半年前までさかのぼって測定できるということです。また、数本程度の髪の毛があれば測定可能で社会全体で働き方改革への関心が高まる中、これまでより簡単に慢性的なストレスを診断できるということです。<br><br>研究グループでは、従業員へのストレスチェックが義務づけられている企業に活用してもらおうと今月、ベンチャー企業を立ち上げました。研究グループによりますと髪の毛を使ったストレスチェックをビジネス化するのは国内では例がないということです。<br><br>ベンチャー企業の社長に就任した研究グループの五十棲計さんは「自分ではストレスをため込んでいると気付いていない人にも客観的な数値で示すことができます。ストレスがない職場づくりに貢献していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>調査の変化 だ液 → 髪の毛 数十本 → 髪の毛 数本</h3><div>研究グループによりますと、生理学的にストレスの度合いを調べる手軽な方法としてはだ液からホルモンを抽出する方法が知られています。ただ、測定を行う直前に受けたストレスによってホルモンの濃度に大きな影響が出るため、長期にわたる慢性的なストレスを調べるには不向きとされています。<br><br>これに対し、髪の毛から抽出する方法は最大で半年ほど前までさかのぼってストレスの度合いを測定することが可能ですが、これまでの技術では数十本の髪の毛を必要としていました。研究グループでは、より手軽に測定を行えるようにするため、ホルモンを抽出する薬品の配合を工夫した結果、数本の髪の毛だけで測定できる技術を確立しました。<br><br>測定の手順としては、まず、毛根付近から切り取った髪の毛を１センチほどの単位で細かく切り分けます。髪の毛は１か月に１センチほど伸びるとされているため、例えば２か月前のストレスを調べたい場合は毛根から２センチの当たりを調べます。<br><br>切り分けた髪の毛を薬品に浸し、ストレスに関わるホルモンを抽出したあと、その濃度を分析します。ホルモンはストレスの度合いが強ければ強いほど濃度が高まることから、どの時期にどの程度のストレスが積み重なったかを客観的な数値で示すことができるということです。</div></div><div><h3>「ストレスチェック」義務化 需要見込めるか</h3><div>国は仕事が原因のうつ病などを防ぐため、平成27年から従業員50人以上の企業などを対象に、従業員に職場の状況や人間関係、それに心や体の変化について質問し、ストレスの度合いを確認する「ストレスチェック」を義務づけています。<br><br>研究チームは、社会全体で働き方改革への関心が高まる中、数本の髪の毛だけで慢性的なストレスの度合いを客観的に見ることができるこの技術は、従業員のストレスチェックをより確かなものにしたいと考える企業などを中心に需要が見込めるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 14:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子ヤギがシマウマの背中に… 最近は毎日 静岡 東伊豆町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011793971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子ヤギがシマウマの背中に… 最近は毎日 静岡 東伊豆町</span><time datetime="2019-01-28T15:03"><span>1月28日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011793971_1901281453_1901281503_01_03.jpg" alt="子ヤギがシマウマの背中に… 最近は毎日 静岡 東伊豆町" id="news_image"></div><div>静岡県東伊豆町の動物園で、子ヤギが一緒に飼育されているシマウマの背中に飛び乗るようになり、観光客を楽しませています。</div><div>東伊豆町の観光動物園「伊豆アニマルキングダム」では、去年５月に生まれた「マーコール」という種類のメスの子ヤギ「きなこ」が、一緒に飼育展示されているシマウマの背中に去年の暮れから飛び乗るようになり、２週間ほど前からは毎日飛び乗っています。<br><br>「マーコール」は中近東の山岳地帯に生息し、ジャンプ力が優れているのが特徴で、「きなこ」は体重が17キロほどですが、高さ１メートルほどのシマウマの背中に軽々と飛び乗ります。<br><br>シマウマも、子ヤギを背中に乗せても平気な様子で、「きなこ」はシマウマの狭い背中で足を滑らせながらもバランスをとって立っていました。<br><br>訪れた観光客は「かわいいですね」とか、「なかなか見られない光景だね、子ヤギとシマウマのふれあい方がいいですね」などと話しながら写真を撮っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011793971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 15:03:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「嵐」活動休止 ネット上の反応は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「嵐」活動休止 ネット上の反応は…</span><time datetime="2019-01-28T15:29"><span>1月28日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/K10011794081_1901281530_1901281532_01_02.jpg" alt="「嵐」活動休止 ネット上の反応は…" id="news_image"></div><div></div><div>人気アイドルグループの「嵐」が来年末で活動を休止することを明らかにしたことに対して、ネット上では嵐のファンはもちろん、ファンではないという人たちからもさまざまな反応が見られます。</div><div>多くはショックを受けたという内容で「朝からスポーツ新聞読み漁って勝手に寂しくなってる」とか、「同世代でずっと見てきたからすごいさみしくてなぜか涙がでてくる」などと活動休止を惜しむ声が多く見られました。<br><br>また、「嵐、めちゃくちゃかっこいい区切り方じゃないですか。学生の頃からアイドルとして走り続けて、40歳目前で、人生を自問する人が出てくるのは至極当然」とか、「38歳大野くん、１回休みたいって気持ち凄くわかる。考える年齢だよね」という声のほか、「人生を見つめ直すには最後のチャンス。今まで休みなく働き続けてきた人だから、そういう思いが出てきて当然なこと、自然なこと。１人の大人の人生の選択。普通に応援したい」などと活動休止の理由に共感する声も多くみられました。<br><br>中には「私も今年で40歳で去年、これからの人生的な事考えて仕事についておおきな決断した。他のメンバーも絶妙なお年頃だし、みんなにとっていい節目になるんじゃないかな」などと自分自身と嵐の決断を重ね合わせる人もいました。<br><br>一方、ツイッター上では、嵐としての活動を終えたいと切り出したのがリーダーの大野智さんだったことから、活動休止を言いかえたことばとして「＃大野くんの夏休み」というハッシュタグが投稿され、拡散しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 15:29:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相が施政方針演説 消費増税に理解求める 統計調査問題を陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190128/k10011794111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相が施政方針演説 消費増税に理解求める 統計調査問題を陳謝</span><time datetime="2019-01-28T16:04"><span>1月28日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は衆議院本会議で施政方針演説を行い、「少子高齢化を克服し全世代型の社会保障制度を構築するには安定的な財源が必要だ」と述べ、消費税率の10％への引き上げに理解を求めました。また厚生労働省などの統計調査の問題を陳謝し、信頼回復に向けて徹底した検証を行う考えを示しました。</div><div>施政方針演説の冒頭、安倍総理大臣は、今回の演説が平成最後のものになることに触れたうえで、天皇陛下の退位と皇太子さまの即位に向けて万全の準備を進める考えを示しました。<br><br>そのうえで、「大きな自然災害が相次いだ平成の時代。被災地の現場には必ず、天皇・皇后両陛下のお姿があった」と述べ、大きな災害の被災地を両陛下がそのつど訪問されたことを振り返りました。<br><br>そして日本人が、過去、直面したさまざまな困難を乗り越えてきた強さを表現した明治天皇の和歌を引用しながら、「急速に進む少子高齢化、激動する国際情勢。今を生きる私たちもまた立ち向かわなければならない。平成のその先の時代に向かって日本の明日を共に切りひらいていこうではないか」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>幼児・高等教育の無償化</h3><div>続いて安倍総理大臣は、この６年間で経済は10％以上成長し、国と地方を合わせた税収は28兆円増加したとしたうえで、ひとり親世帯の大学進学率や日本の17才以下の子どもの「貧困率」は改善したと成果を強調しました。<br><br>そして「成長の果実をしっかりと分配に回すことで、次なる成長につながっていく。『成長と分配の好循環』によってアベノミクスは今なお、進化を続けている」と述べ、政策継続の重要性を訴えました。<br><br>そのうえで「わが国の持続的な成長にとって最大の課題は少子高齢化だ。もはやこれまでの政策の延長線上では対応できない」と述べ、幼児教育と高等教育の無償化を進める方針を示し、「子どもたちの誰もがみずからの意欲と努力によって明るい未来をつかみ取ることができる社会を創り上げてこそアベノミクスは完成する」と強調しました。</div></div><div><h3>全世代型社会保障　消費税率引き上げ</h3><div>また安倍総理大臣は、「少子高齢化、そして人生100年の時代にあって、わが国が誇る社会保障の在り方も大きく変わらなければならない。お年寄りだけでなく、子どもたち、子育て世代、さらには現役世代まで広く安心を支えていく。全世代型社会保障への転換を成し遂げなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで、社会保障改革と同時に、その負担を次の世代に先送りすることがないよう、2025年度の基礎的財政収支＝プライマリーバランス黒字化目標の実現に向けて財政健全化を進める考えを示しました。<br><br>そして「少子高齢化を克服し、全世代型社会保障制度を築き上げるために消費税率の引き上げによる安定的な財源がどうしても必要だ。10月からの10％への引き上げについて、国民の皆様のご理解とご協力をお願いする」と述べ、ことし10月の消費税率の10％への引き上げに理解を求めました。<br><br>そのうえで、増税分を、幼児教育の無償化などで子育て世代に還元するとともに、軽減税率の導入などで、低所得者の負担を軽減するほか、自動車や住宅を取得する際の減税を行い、消費を下支えする考えを強調しました。</div></div><div><h3>統計調査問題でおわび</h3><div>また厚生労働省などの統計調査の問題について、安倍総理大臣は「長年にわたり、不適切な調査が行われてきたことはセーフティネットへの信頼を損なうものであり、国民の皆様におわび申し上げる」と述べ、陳謝しました。<br><br>そして「雇用保険、労災保険などの過少給付について、できるかぎり速やかに簡便な手続きで不足分をお支払いする。引き続き再発防止に全力を尽くすとともに、統計の信頼回復に向け徹底した検証を行っていく」と述べました。</div></div><div><h3>外交 安全保障</h3><div>一方、外交・安全保障政策について、安倍総理大臣はまず、「自由貿易が今、大きな岐路に立っている」と指摘したうえで、自由貿易を推進する考えを強調し、アメリカとのＴＡＧ＝物品貿易協定の交渉や、補助金やデータ流通などの分野での公正なルール作りに向けて、ＷＴＯ＝世界貿易機関の改革にも取り組む考えを示しました。<br><br>さらに安倍総理大臣は「わが国の外交・安全保障の基軸は日米同盟だ」としたうえで、抑止力を維持しながら沖縄の基地負担の軽減に取り組むとして、普天間基地の名護市辺野古への移設を進める考えを示しました。<br><br>そして「新しい防衛大綱の下、体制を抜本的に強化し、みずからが果たしうる役割を拡大する。サイバーや宇宙といった領域でわが国の優位性を保つことができるよう、新たな防衛力の構築に向け、従来とは根本的に異なる速度で変革を推し進める」と述べました。</div></div><div><h3>各国との関係　憲法改正</h3><div>各国との関係では、アメリカに次いで、中国を取り上げ、関係強化に取り組む考えを示したほか、ロシアとの間では、北方領土問題を含む平和条約の締結に意欲を示しました。<br><br>また北朝鮮の核・ミサイル・拉致問題の解決に向けて、日朝首脳会談を目指す考えを示しました。<br><br>一方、関係が悪化する韓国との関係をめぐっては、北朝鮮への対応で緊密に連携していく考えを示すのにとどめ、それ以上の言及はありませんでした。<br><br>演説の最後に安倍総理大臣は、憲法改正について、「憲法は、国の理想を語るもの、次の時代への道しるべだ。大きな歴史の転換点にあって、この国の未来をしっかりと示していく。国会の憲法審査会の場において各党の議論が深められることを期待する」と述べました。<br><br>そして「平成の、その先の時代に向かって、日本の明日を切りひらく。皆さん、共に、その責任を果たしていこうではありませんか」と冒頭と同様の文言を繰り返し、演説を締めくくりました。<br><br>安倍総理大臣は、これまでの施政方針演説では、歴史上の人物やその功績を具体的に挙げてきましたが、今回は具体名に触れることを避けました。<br><br>一方で、天皇・皇后両陛下の被災地訪問などには言及していて、ことし春の退位を前に、これまでの両陛下の活動に感謝の意を示す意図もあったものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190128%2Fk10011794111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Jan 2019 16:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>