<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011032911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”</span><time datetime="2017-06-28T12:12"><span>6月28日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011032911_1706281212_1706281215_01_03.jpg" alt="民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”" id="news_image"></div><div>民進党の蓮舫代表は記者団に対し、稲田防衛大臣が２７日に東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」と述べたことについて、隊員の政治的行為を制限している自衛隊法に違反しているとして、安倍総理大臣は即刻、罷免すべきだという考えを示しました。</div><div>稲田防衛大臣は２７日、東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で、「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べ、その後、「誤解を招きかねない発言だった」として発言を撤回しました。<br><br>これについて、民進党の蓮舫代表は記者団に対し、「選挙応援で自衛隊を組織的に利用するような発言で、防衛大臣の責務を理解していないとしか思えない。自衛隊法などに違反しており、撤回し、謝罪して終わりという話ではなく、完全にアウトだ」と述べました。<br>そのうえで、蓮舫氏は「もはや辞任のレベルではなく、安倍総理大臣がきっちりと罷免すべきだ。国会を早々に開いて、安倍総理大臣は任命責任をみずから語るべきだ」と述べ、安倍総理大臣は稲田大臣を即刻、罷免すべきだという考えを示しました。<br><br>また、蓮舫氏は「自衛隊員は国民全体の奉仕者として、本当に苦しい作業もいとわず、頑張っているのに、自民党の応援組織と映るような発言をトップが公言したことは、自衛隊員の士気にも関わる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011032911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 12:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011032971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す</span><time datetime="2017-06-28T12:41"><span>6月28日</span> <span>12時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011032971_1706281243_1706281246_01_03.jpg" alt="官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す" id="news_image"></div><div>菅官房長官は午前の記者会見で、稲田防衛大臣が東京都議会議員選挙の応援演説で「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べたことに関連し、みずから稲田大臣に発言を撤回するよう促したことを明らかにしたうえで、辞任の必要はないという考えを示しました。</div><div>稲田防衛大臣は、２７日、東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で、「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べて投票を呼びかけ、その後、発言を撤回しましたが、野党側は「自衛隊を選挙で私物化するものだ」などとして辞任を求めています。<br><br>これについて、菅官房長官は午前の記者会見で、２７日夜に稲田大臣から電話で報告を受けたことを明らかにしたうえで、「私からは『誤解を受けるような発言は注意するように』と言った。そのときに、稲田大臣が『誤解をされる発言だった』と言われたので、『それであれば早く撤回して謝罪したほうがいい』と話した」と述べました。<br><br>そして、菅官房長官は「稲田大臣は発言を撤回し、『政府の機関は政治的にも中立であって特定の候補者を応援することはありえない』と述べている。稲田大臣には、しっかりと説明責任を果たし、今後とも誠実に職務にあたってもらいたい」と述べ、辞任の必要はないという考えを示しました。<br><br>また、菅官房長官は、東京都議会議員選挙への影響について、「選挙では、東京都民が直面するさまざまな地域の問題で具体的な政策を訴え、地元の皆さんが判断する。影響を与えることはないと認識している」と述べました。<br><br>さらに、菅官房長官は「政府の機関は政治的に中立であり、特定の候補者を応援することはありえない。そうしたことに十分気をつけたうえで応援するのが当然だ」と述べたほか、今回の発言が内閣改造や自民党役員人事の時期に影響を与えることはないという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>稲田防衛相「きのう話したとおり」</h3><div>稲田防衛大臣は２８日午前、防衛省に登庁した際、記者団が、野党側が辞任を求めていることなどについて質問したのに対し、「きのう話したとおりだ」と述べるにとどめました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011032971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 12:41:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁</span><time datetime="2017-06-28T14:27"><span>6月28日</span> <span>14時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033041_1706281411_1706281418_01_03.jpg" alt="大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁" id="news_image"></div><div>３８年前、鹿児島県大崎町で義理の弟を殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定した９０歳の女性について、鹿児島地方裁判所は、再審＝裁判のやり直しを認める決定を出しました。</div><div>昭和５４年１０月、鹿児島県大崎町で当時４２歳だった義理の弟の首を絞めて殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定し、服役を終えた原口アヤ子さん（９０）は、無実を訴えて、再審＝裁判のやり直しを求めました。<br><br>３回目となる今回の再審請求で、弁護団は、検察から初めて開示されたネガフィルムをもとに現像した写真を調べた結果、遺体の皮膚に変色が見られないため、絞められて殺害されたのではないとしたうえで、共犯とされた親族が原口さんとともに首を絞めて殺害したとする供述は信用できないと主張しました。<br><br>２８日の決定で、鹿児島地方裁判所の冨田敦史裁判長は「確定判決が認定する死因や原口さんの関与を直接裏付ける客観的証拠は存在せず、親族の自白の信用性は高くない。証拠を総合的に判断すれば、殺害行為などがなかった疑いを否定できない」として再審を認めました。<br><br>この事件では、１回目の再審請求を受けて平成１４年、鹿児島地裁が、共犯とされた親族の供述は捜査官の誘導があったと考えられるなどとして再審を認めましたが、高裁が決定を取り消しました。<br><br>弁護団によりますと、再審決定が取り消されたあとに再び認められたのは、昭和２３年、熊本県で夫婦２人が殺害されたいわゆる「免田事件」以来だということです。<br><br>また、共犯として殺人などの罪で懲役刑が確定し、その後死亡した原口さんの元夫の遺族が求めた再審についても、鹿児島地裁は認める決定を出しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>弁護団の森雅美団長は「裁判所も国民の声を聞き、慎重かつ十分に検討を行った結果、このような結論に至ったと思う。本人もこの日を待っていたと思うので本当によかった」と話していました。</div></div><div><div>鹿児島県警察本部は「再審決定は承知しているが、コメントは差し控えたい」としています。</div></div><div><h3>裁判所の勧告で証拠開示</h3><div>今回の再審請求で、裁判所は検察に対し、弁護団が求めた証拠を開示するよう積極的に促しました。<br><br>裁判所からの勧告を受けて、検察は、遺体の解剖や事件現場の様子を撮影したネガフィルムを相次いで開示し、合わせて１７００枚余りの写真が新たに現像されました。このうち、おととし１１月に開示されたネガフィルムの中の、遺体を解剖した際の写真について、弁護団が専門家に依頼して鑑定した結果、遺体の皮膚に変色が見られないため、首を絞められて窒息死したのではないと主張しました。<br><br>弁護団によりますと、窒息死の場合、遺体の血液は重力を受けて体の低い位置に移動するため、その部分の皮膚の色が赤くなりますが、今回開示された、鮮明な遺体の写真には、そうした変化が見られなかったということです。<br><br>そのうえで、被害者は殺害されたのではなく、自転車で側溝に落ちて事故死した可能性があると指摘しました。<br><br>鑑定にあたった大学教授は証人尋問で、「側溝に転落した際、出血したため皮膚の色が変化しなかった。死因は出血性ショック死の可能性がある」と主張していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:27:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴</span><time datetime="2017-06-28T14:49"><span>6月28日</span> <span>14時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033141_1706281456_1706281458_01_02.jpg" alt="東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、半導体事業の売却をめぐって対立しているアメリカのメーカー、ウエスタンデジタルに対して、売却交渉の妨害行為を行っているなどとして、東京地方裁判所に行為の差し止めを求める仮処分命令の申し立てと、１２００億円の損害賠償を求める訴えを起こしたと発表しました。</div><div>ウエスタンデジタルは東芝と半導体事業で提携していますが、みずからが同意しない相手への売却は認められないとして、アメリカの裁判所に売却交渉の差し止めを申し立てるなど強く反発していました。<br>東芝の今回の提訴によって、両社の対立がさらに深まる事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来春卒業予定の大学生 内定率約７割に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>来春卒業予定の大学生 内定率約７割に</span><time datetime="2017-06-28T15:31"><span>6月28日</span> <span>15時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033171_1706281530_1706281541_01_02.jpg" alt="来春卒業予定の大学生 内定率約７割に" id="news_image"></div><div></div><div>今月１日に大手企業の採用面接が解禁される中、来年春に卒業を予定する大学生のうち、１５日の時点で内定を取得したのはおよそ７割に上っているという調査結果がまとまりました。</div><div>この調査は、人材サービス大手のリクルートキャリアが、来年春に卒業予定で民間企業などへの就職を希望する大学生を対象にインターネットを通じて行い、およそ１２００人から回答を得ました。<br><br>それによりますと、経団連の指針に基づいて大企業の採用面接が今月１日から解禁される中、１５日の時点で、すでに「内定を得ている」と回答した大学生の割合は７０．５％となり、去年の同じ時期と比べて４．７ポイント高くなりました。<br><br>さらに、内定を得た日を聞いたところ、今月１日と答えた学生が最も多く、５月末までに選考が行われ、解禁日と同時に内定を出す企業が多かったことがわかりました。<br><br>また、内定を得た学生は、平均で２．２５社と２社以上から内定を得ているほか、すでに内定を得た学生の半数が内定を辞退したことがあると回答していて、就職を希望する学生に有利な”売り手市場”を改めて示す内容になっています。<br><br>これについて、調査を行った会社は「今後も内定率は高い水準で推移し、それに伴って内定を辞退する学生も増えていくので、各企業はあの手この手で学生を引き止める取り組みを進めていくだろう」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 15:31:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小型エレベーター事故 使用方法の注意点周知求める報告書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小型エレベーター事故 使用方法の注意点周知求める報告書</span><time datetime="2017-06-28T15:41"><span>6月28日</span> <span>15時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033151_1706281549_1706281555_01_02.jpg" alt="小型エレベーター事故 使用方法の注意点周知求める報告書" id="news_image"></div><div></div><div>去年１２月、名古屋市のスーパーマーケットで従業員の男性が荷物を運ぶための小型エレベーターと床の間に挟まれて死亡した事故で、国の審議会は、国土交通省に対し、小型エレベーターの使用方法の注意点を周知するよう求める報告書をまとめました。</div><div>この事故は、去年１２月、名古屋市名東区のスーパーマーケットで、従業員の男性が荷物を運ぶための小型エレベーターの「かご」の中に台車を置き、２階から１階へ降ろそうとしたところ、突然「かご」が落下して２階の床との間に体を挟まれ、死亡したものです。<br><br>この事故について、専門家で作る国土交通省の審議会の事故調査部会は、再現実験の結果や従業員への聞き取りなどを基に報告書をまとめました。<br><br>それによりますと、今回の事故では、台車の車輪がエレベーターの「かご」と壁の間に挟まり動かなくなったため、車輪を取り外そうと、男性が「かご」の中に身を乗り出したと見られるということです。<br><br>この時、エレベーターを１階へ降ろすためのボタンがすでに押されていたため、巻上機のチェーンが緩んでいたと見られ、この状態で台車の車輪を取り外したことで「かご」が落下し、男性の体が挟まれた可能性が高いとしています。<br><br>このため、報告書は、国土交通省に対し、荷物を運ぶための小型エレベーターの安全な使い方などを所有者や管理者に周知するよう求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小型エレベーターと事故</h3><div>国土交通省によりますと、荷物用の小型エレベーターは、「かご」の面積が１平方メートル以下で、「かご」の天井の高さが１．２メートル以下のものを指します。<br><br>人が乗らないことが前提のため、「かご」に扉を設置することが義務づけられていないなど、安全装置の規制が緩くなっていますが、実際には、突然「かご」が動いて挟まれたり、エレベーターの内部に転落したりする事故が起きていて、国の審議会の事故調査部会が調査を始めた平成２２年以降、今回の報告書の対象になった名古屋市の事故を含めて４件の事故が起き、合わせて３人が死亡しています。<br><br>また、今回の報告書では、事故があったスーパーに小型エレベーターの操作手順書がなかったほか、死亡した男性は危険性を認識しないまま台車の車輪を外した可能性があることを指摘しています。<br><br>このため、国土交通省は、近く小型エレベーターの使い方や故障時の対処方法などをまとめたパンフレットを作り、全国に配ることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 15:41:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士フイルムが有価証券報告書の提出期限延長を申請 承認される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>富士フイルムが有価証券報告書の提出期限延長を申請 承認される</span><time datetime="2017-06-28T15:57"><span>6月28日</span> <span>15時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>富士フイルムホールディングスは、海外のグループ会社で不適切な会計処理が見つかった問題で、過去の決算の修正作業に時間がかかるとして、今月末になっていた経営状況をまとめる有価証券報告書の提出期限を来月末まで延長することを国に申請し、承認されました。</div><div>富士フイルムホールディングスは、今月１２日、子会社の富士ゼロックスが統括する海外の販売会社で、過去６年間にわたる不適切な会計処理が見つかり、これによる損失額は合わせて３７５億円に上ると発表しています。<br><br>この問題を受けて、会社は、過去の会計処理を検証して平成２７年度までの５年間の決算の損益を修正することにしていますが、この作業に時間がかかっているということです。<br><br>このため、会社は２８日、今月末になっていた経営状況をまとめる有価証券報告書の提出期限の延長を国に申請し、承認されました。新たな提出期限は来月末となっています。<br><br>これについて、富士フイルムホールディングスは「株主、投資家の皆様をはじめ、関係各位にご迷惑とご心配をお掛けして深くおわび申し上げます」と陳謝するとともに、作業を速やかに進め、有価証券報告書の提出を急ぐとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 15:57:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>