<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本相撲協会 貴ノ岩への聞き取り 貴乃花親方に要請続ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/k10011255221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本相撲協会 貴ノ岩への聞き取り 貴乃花親方に要請続ける</span><time datetime="2017-12-12T05:27"><span>12月12日</span> <span>5時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/K10011255221_1712120517_1712120527_01_03.jpg" alt="日本相撲協会 貴ノ岩への聞き取り 貴乃花親方に要請続ける" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱・日馬富士が平幕の貴ノ岩への傷害の疑いで１１日、書類送検されたことを受けて、日本相撲協会の危機管理委員会は暴行を受けた貴ノ岩の聞き取りを今週中にも行いたい考えで、師匠の貴乃花親方への協力要請を粘り強く続けることにしています。</div><div>日馬富士は、ことし１０月、巡業先の鳥取市で平幕の貴ノ岩の顔や頭を平手やカラオケのリモコンなどで殴りけがをさせたとして、鳥取県警察本部が、１１日、傷害の疑いで書類送検しました。<br><br>この問題で調査を進めている日本相撲協会の危機管理委員会は、今月２０日に予定されている最終報告に向けて、まだ調査ができていない暴行を受けた貴ノ岩の聞き取りを最優先で行う方針です。<br><br>貴ノ岩の師匠の貴乃花親方はこれまで「警察の捜査を優先させたい」などとして調査への協力を断ってきた一方で、先月３０日に行われた相撲協会の理事会では「警察の捜査が終わったら協力する」と答えています。<br><br>危機管理委員会は、１１日の書類送検をもって警察の捜査は区切りがついたとして、貴乃花親方に対して今週中に聞き取りに応じるよう期日を定めて協力を要請したことがわかりました。<br><br>危機管理委員会は、１１日も東京・江東区の貴乃花部屋に調査への協力を求める文書を届けるなど貴乃花親方には口頭や文書で繰り返し貴ノ岩の聞き取りへの協力を要請してきました。<br><br>関係者によりますと、貴乃花親方からはいまだに聞き取りに応じるという返事がないということで、危機管理委員会は全容の解明に向けて貴乃花親方への協力要請を粘り強く続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171212%2Fk10011255221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 05:27:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エルサレム問題 パレスチナで衝突 米副大統領訪問で拡大懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/k10011255241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エルサレム問題 パレスチナで衝突 米副大統領訪問で拡大懸念</span><time datetime="2017-12-12T05:32"><span>12月12日</span> <span>5時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/K10011255241_1712120531_1712120532_01_03.jpg" alt="エルサレム問題 パレスチナで衝突 米副大統領訪問で拡大懸念" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めたことに反発し、パレスチナでは１１日も各地でデモ隊とイスラエル軍が衝突しました。イスラエルのメディアは、アメリカのペンス副大統領が来週、エルサレムを訪問すると伝え、抗議行動がさらに激しくなることも懸念されています。</div><div>イスラエルの占領下にあるパレスチナ暫定自治区では、１１日もガザ地区など各地でトランプ大統領に抗議するデモ隊とイスラエル軍が衝突しました。<br><br>このうちヨルダン川西岸の主要都市ラマラでは、デモ隊がアメリカの文化関連の施設の前で気勢を上げた後、およそ５００人がイスラエル軍の検問所に向かいタイヤを焼いて、投石を繰り返しました。これに対し、イスラエル軍は催涙ガスを使ったり、ゴム弾を発射したりして鎮圧を図っていました。<br><br>パレスチナの赤十字組織にあたる赤新月社によりますと、１１日の衝突で合わせて７３人がけがをしたということです。<br><br>一方、イスラエルのメディアは、アメリカのペンス副大統領が中東歴訪に合わせて来週、エルサレムを訪問し、ネタニヤフ首相と会談するほかユダヤ教の聖地を訪れる予定だと伝えました。<br><br>これについて、パレスチナ側はイスラエルに偏ったアメリカの姿勢を鮮明にするものだと反発を一段と強めており、抗議行動がさらに激しくなることも懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米報道官「暴力は常にそれを起こす人に責任」</h3><div>アメリカがエルサレムをイスラエルの首都と認めたことに反発して、パレスチナなど中東各地で衝突やデモが相次いでいることについてホワイトハウスのサンダース報道官は１１日、記者から「トランプ大統領はみずからの判断が地域の緊張を高めたという認識はあるのか」と問われました。<br><br>これに対し、サンダース報道官は、「暴力は常にそれを起こす人に責任があり、トランプ大統領にも他の誰にも責任はない」と述べました。<br><br>そのうえで、パレスチナのアッバス議長が今月中東を歴訪するペンス副大統領との会談を拒否したことについて、「パレスチナ側が地域の将来について話し合う機会を生かそうとしないことは不幸なことだ」と述べて、パレスチナ側の対応に不満をにじませました。<br><br>アメリカは引き続き、中東和平の実現を目指すとしていますが、今回のトランプ大統領の判断に対しては、国際社会から「和平の環境を脅かすものだ」などと批判や懸念が相次いでいて、アメリカが孤立する事態になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171212%2Fk10011255241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 05:32:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致被害者 曽我ひとみさんの夫 ジェンキンスさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/k10011255341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>拉致被害者 曽我ひとみさんの夫 ジェンキンスさん死去</span><time datetime="2017-12-12T05:51"><span>12月12日</span> <span>5時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/K10011255341_1712120604_1712120606_01_03.jpg" alt="拉致被害者 曽我ひとみさんの夫 ジェンキンスさん死去" id="news_image"></div><div>北朝鮮に拉致され、その後、帰国を果たした曽我ひとみさんの夫で、平成１６年から曽我さんの故郷、新潟県佐渡市で暮らしていたチャールズ・ジェンキンスさん１１日亡くなりました。７７歳でした。</div><div>ジェンキンスさんは、アメリカ陸軍の兵士として韓国に駐留していた昭和４０年、２４歳の時に脱走して北朝鮮に入り、３９年にわたって北朝鮮で生活しました。<br><br>その間に拉致被害者の曽我ひとみさんと結婚し、平成１６年からは、日朝首脳会談のあと帰国を果たした曽我さんの故郷、新潟県佐渡市で暮らしてきました。<br><br>佐渡市の観光施設でみやげ物の販売員として働き、観光振興に貢献したとして感謝状を贈られたこともありました。<br><br>ジェンキンスさんは、北朝鮮の同じアパートに、拉致被害者と見られるタイ人やルーマニア人の女性がアメリカ人の脱走兵の妻として暮らしていたことを明らかにするなど、拉致が国際的な問題となる１つのきっかけを作りました。<br><br>また、平成１９年には、タイのバンコクで開かれた北朝鮮の人権問題を話し合う初めての国際会議に出席し、拉致被害者と見られるタイ人の女性の北朝鮮での様子などを証言していました。<br><br>ジェンキンスさんは１１日亡くなりました。７７歳でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171212%2Fk10011255341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 05:51:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ニューヨークで爆発 ３人けが ２７歳男を拘束</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/k10011255291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米ニューヨークで爆発 ３人けが ２７歳男を拘束</span><time datetime="2017-12-12T06:15"><span>12月12日</span> <span>6時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/K10011255291_1712120613_1712120615_01_03.jpg" alt="米ニューヨークで爆発 ３人けが ２７歳男を拘束" id="news_image"></div><div>アメリカ・ニューヨークのマンハッタンにある地下鉄やバスが乗り入れるターミナル付近で１１日、爆発があり、３人がけがをしました。警察は体に装着した手製の爆発物を爆発させた疑いで２７歳の男を拘束し、事件の背景などを調べています。</div><div>１１日、午前７時２０分ごろ、日本時間の１１日夜９時２０分ごろ、ニューヨーク中心部マンハッタンの地下鉄やバスが乗り入れるターミナル「ポート・オーソリティ」とタイムズスクエアの駅を結ぶ地下通路で爆発が起き、通行人３人が軽いけがをしました。<br><br>警察は、現場にいたアカエド・ウラー容疑者（２７）をテープなどで体に装着した手製の爆発物を爆発させた疑いで拘束しました。爆発でウラー容疑者も腹や手にやけどなどのけがを負っているということです。<br><br>また、現地の複数のメディアによりますと、ウラー容疑者はバングラデシュ出身だということです。警察はウラー容疑者がテロを試みたと見て、ＩＳ＝イスラミックステートなど過激派組織に感化された可能性も含めて、事件の背景や動機を詳しく調べることにしています。<br><br>爆発があった現場付近はマンハッタンの交通の要衝となっていて、爆発が起きた当時は通勤時間帯にあたり、大勢の通勤客や観光客が利用していました。<br><br>マンハッタンではことし１０月、自転車専用のレーンに車が突っ込んで８人が死亡するテロ事件が起きたばかりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>周辺の道路は広い範囲で封鎖</h3><div>爆発があった現場はニューヨーク・マンハッタンの中心部のタイムズスクエアに近い場所です。周辺の道路は広い範囲で封鎖され、多くの警察や消防の車両が集まっていて、ものものしい雰囲気に包まれていました。<br><br>小銃で武装したニューヨーク市警の警察官が警備にあたる中、警察やＦＢＩ＝連邦捜査局の捜査員、それに消防隊員などが現場を行き来していました。<br><br>国内外の報道関係者が集まり、中継や取材を行う中、大勢の通勤客が心配そうな面持ちで現場を見守っていました。</div></div><div><h3>容疑者はバングラデシュ出身</h3><div>今回の事件についてワシントンにあるバングラデシュ大使館はＮＨＫの取材に対して、拘束されたウラー容疑者がバングラデシュ南部のチッタゴン出身だと明らかにしたうえで、現在、警察に対して容疑者への面会を申し入れているとしています。<br><br>また、事件を受けて発表した声明では、「バングラデシュ政府はニューヨークで起きた今回の事件を含めてあらゆるテロを非難する」としたうえで、「テロリストは民族や宗教に関係なく裁判にかけられなければならない」としています。</div></div><div><h3>米報道官「移民などの入国制限必要」</h3><div>ホワイトハウスのサンダース報道官は１１日の記者会見で、「われわれの国に入国する人が国民に被害を与えないように国境を守らなければならない」と述べ、今回のような攻撃を防ぐには、移民などの入国を制限する必要があるとの考えを示しました。<br><br>そのうえで、「今回の攻撃はアメリカなどが過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対する掃討作戦で成果をあげているさなかに起きた。トランプ大統領はＩＳを壊滅させる予定だが、それとともにＩＳや今回の攻撃の背景にある邪悪な思想も破壊しなければならない」と述べ、攻撃の背景にＩＳなどの過激思想が影響した可能性があるとの見方を示しました。</div></div><div><h3>地下鉄の乗客「恐怖で震えが止まらなかった」</h3><div>仕事に向かう途中、地下鉄に乗っていた時に爆発が起きたという２５歳の男性は、「何が起きているかわからなかったため、乗客はみんな悲鳴を上げていた。その後、全員が列車から避難させられた。これは映画ではないとわかっていたので、恐怖で震えが止まらなかった。こんなことは人生で初めての経験だ」と興奮した様子で話していました。<br><br>また、カナダから観光で訪れ、爆発があった地下道の上に位置する「ポート・オーソリティ」の建物の３階でバスを待っていたという６５歳の男性は「爆発が起きた際、みんながパニックになっていた。すぐに避難するようにというアナウンスがあったあと、さらにパニックが広がり、みんなが走りだした。こんな事件が起きたことに衝撃を受けていて、事件を引き起こす人たちを不快に思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171212%2Fk10011255291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 06:15:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇宮警察の護衛官がわいせつＤＶＤ所持の疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/k10011255231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇宮警察の護衛官がわいせつＤＶＤ所持の疑いで書類送検</span><time datetime="2017-12-12T06:52"><span>12月12日</span> <span>6時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/K10011255231_1712120633_1712120652_01_03.jpg" alt="皇宮警察の護衛官がわいせつＤＶＤ所持の疑いで書類送検" id="news_image"></div><div>皇居の警備や皇族の警護にあたる皇宮警察本部の護衛官が、女子児童のわいせつな動画が入ったＤＶＤを所持していたとして、児童ポルノ禁止法違反の疑いで書類送検されました。警視庁が摘発したＤＶＤの販売業者の捜査で、購入していたことがわかったということです。</div><div>書類送検されたのは皇宮警察本部の護衛官で３０代の巡査部長です。警視庁によりますと、巡査部長は、女子児童のわいせつな動画が入ったＤＶＤを所持していたとして、児童ポルノ禁止法違反の疑いが持たれています。<br><br>警視庁がことし５月、児童のわいせつなＤＶＤをインターネットで販売したとして業者を逮捕し顧客についても調べたところ、巡査部長が購入していたことがわかり、自宅から複数のＤＶＤが見つかったということです。警視庁によりますと容疑を認めたということで、すでに依願退職しました。<br><br>この業者からはおよそ７０００人が児童のわいせつなＤＶＤを購入していたということで、警視庁の警察官や警察職員も同じ容疑で書類送検されています。警視庁などが購入者についてさらに調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171212%2Fk10011255231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 06:52:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 月に再び宇宙飛行士を 新たな宇宙政策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/k10011255411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 月に再び宇宙飛行士を 新たな宇宙政策</span><time datetime="2017-12-12T08:44"><span>12月12日</span> <span>8時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/K10011255411_1712120844_1712120904_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 月に再び宇宙飛行士を 新たな宇宙政策" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は新たな宇宙政策として、アメリカの宇宙飛行士を月に再び送り、火星への有人探査に向けた拠点を築くよう指示しました。</div><div>トランプ大統領は１１日、ホワイトハウスでアメリカの新たな宇宙政策に関する文書に署名しました。それによりますと、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局に対して、アメリカの宇宙飛行士を月に送り、火星への有人探査に向けた拠点を築くよう指示するとしています。<br><br>トランプ大統領は「これは感動的な未来に向けた大きな一歩だ。宇宙は軍事的な利用も含め多くの活用方法があり、われわれはそのリーダーであり続ける」と述べました。<br><br>アメリカでは前のオバマ政権が、月には人類はすでに到達したとしてその前のブッシュ政権が進めてきた月への飛行計画をやめ、火星への有人飛行を目標に据えました。トランプ政権はその方針を転換して再び月を短期的な目標に掲げたもので、実現に向けてほかの国や民間企業にも協力を求めていくとしていて、宇宙開発を進めるロシアや中国に対抗する狙いもあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171212%2Fk10011255411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:44:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本海側で荒れた天気続く 猛吹雪に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/k10011255251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本海側で荒れた天気続く 猛吹雪に警戒を</span><time datetime="2017-12-12T08:49"><span>12月12日</span> <span>8時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171212/K10011255251_1712120724_1712120729_01_03.jpg" alt="日本海側で荒れた天気続く 猛吹雪に警戒を" id="news_image"></div><div>強い冬型の気圧配置の影響で、北日本から西日本にかけての日本海側で雪を伴って風が非常に強く吹く荒れた天気となり、所によって猛吹雪となっています。荒れた天気は１３日にかけて続き、東北や北陸では山沿いを中心に大雪となるおそれがあり、気象庁は猛吹雪や大雪による交通への影響、高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空に強い寒気が流れ込み西高東低の冬型の気圧配置が強まっている影響で、北日本から西日本にかけての日本海側で雪を伴って風が非常に強く吹く荒れた天気となっていて、北日本では所によって猛吹雪となっています。<br><br>山形県酒田市の飛島では１２日午前７時すぎに３０．１メートル、秋田市で午前６時半ごろに２６．７メートル、石川県羽咋市で午前６時前に２６メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北日本や北陸では山沿いの多い所でこの２４時間に３０センチ前後の雪が降り、所によって平地でも雪が積もっています。<br><br>午前８時の積雪は、福井県大野市九頭竜で５３センチ、秋田県横手市で３４センチ、福島県会津若松市で３２センチ、新潟県魚沼市西名で２６センチ、兵庫県豊岡市で１０センチ、富山市で６センチ、福井市で４センチなどとなっています。<br><br>強い冬型の気圧配置は１３日にかけて続くため、北日本から西日本にかけての日本海側では荒れた天気が続く見込みで、１３日にかけての最大風速は、北海道で２５メートル、東北と北陸、近畿で２０メートル、中国地方で１８メートルで、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達すると予想されています。<br><br>また、波の高さは、東北と北陸で７メートル、北海道と近畿、それに中国地方で６メートルの大しけになる見込みです。<br><br>さらに、東北や北陸では１３日にかけて山沿いを中心に大雪となるおそれがあり、１３日朝までに降る雪の量はいずれも多い所で新潟県で８０センチ、東北の日本海側と北陸で７０センチ、北海道の日本海側で５０センチ、長野県で４０センチ、近畿北部で３０センチ、中国地方で２０センチと予想されています。<br><br>気象庁は、猛吹雪や大雪による交通への影響、高波に警戒するとともに、なだれにも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171212%2Fk10011255251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 08:49:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>