<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領夫妻 両陛下との会見の行事終わる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領夫妻 両陛下との会見の行事終わる</span><time datetime="2019-05-27T10:16"><span>5月27日</span> <span>10時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930751_1905271018_1905271020_01_02.jpg" alt="トランプ大統領夫妻 両陛下との会見の行事終わる" id="news_image"></div><div></div><div>国賓として来日したアメリカのトランプ大統領夫妻を歓迎する式典が皇居で行われたのに続いて、天皇皇后両陛下が大統領夫妻との会見に臨み、ことばを交わされました。</div><div>トランプ大統領夫妻は午前９時20分すぎ、大統領の専用車で正門から皇居に入りました。宮殿の「南車寄」（みなみくるまよせ）では、天皇皇后両陛下が出迎え、大統領夫妻とにこやかに握手をして英語であいさつを交わされました。アメリカの大統領が国賓として来日するのは５年ぶりで、両陛下がトランプ大統領と会われたのは初めてです。<br><br>宮殿の前庭（まえにわ）で行われた歓迎式典には秋篠宮ご夫妻も臨まれ、安倍総理大臣や閣僚らも出席しました。<br><br>そして両国の国歌が演奏されたあと、トランプ大統領が陸上自衛隊の儀仗隊（ぎじょうたい）の栄誉礼を受け、整列した隊員を巡閲しました。<br><br>式典では日本の小学生やアメリカの大使館員らも両国の小旗を振って大統領夫妻を歓迎しました。<br><br>このあと宮殿の「竹の間」で、両陛下が大統領夫妻との会見に臨み、ことばを交わされました。天皇陛下が外国の元首と会見されたのは即位後初めてです。<br><br>懇談のあと、両陛下と大統領夫妻との間で贈り物の交換が行われ、両陛下からトランプ大統領には空や海の青をイメージして作られた陶磁器の「飾り鉢」が、メラニア夫人には金細工が施された木製の「飾り箱」が贈られたということです。<br><br>両陛下は会見が終わると、宮殿の「南車寄」まで大統領夫妻を見送り、握手をして笑顔であいさつを交わされました。夜には、トランプ大統領夫妻が再び宮殿を訪れ、両陛下主催の歓迎の晩さん会が開かれます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＣＮＮ 通訳交えず会話</h3><div>アメリカのＣＮＮテレビは皇居 宮殿で行われたトランプ大統領夫妻を歓迎する式典の様子を中継を交えて伝えました。<br><br>この中で大統領に同行しているホワイトハウスの記者はトランプ大統領夫妻と天皇皇后両陛下が通訳を交えずに会話されていたことに触れ、「天皇陛下はオックスフォード大学に留学し、皇后雅子さまは10代の頃をマサチューセッツで過ごしてハーバード大学を卒業したので、２人とも英語を話すことができる」と解説しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 10:16:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旅客機内で死亡の日本人から大量のコカイン 密輸に関与か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011931011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>旅客機内で死亡の日本人から大量のコカイン 密輸に関与か</span><time datetime="2019-05-27T13:30"><span>5月27日</span> <span>13時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011931011_1905271322_1905271330_01_02.jpg" alt="旅客機内で死亡の日本人から大量のコカイン 密輸に関与か" id="news_image"></div><div></div><div>メキシコの司法当局は成田空港に向かう旅客機の機内で死亡した日本人の男性の体内からコカインが入った袋、246個が見つかったと発表し、男性が密輸に関与した可能性があるとみて詳しい経緯を捜査する方針です。</div><div>メキシコ北部ソノラ州の司法当局は26日、旅客機の機内で死亡した日本人男性の胃や腸から大量のコカインが見つかったことを明らかにしました。<br><br>コカインは246に上る袋に小分けされていて、死因は薬物の過剰摂取によるものとみられています。<br><br>地元当局によりますと、死亡したのは42歳の男性で、南米コロンビアの首都ボゴタからメキシコシティーに入り、今月24日に成田空港に向かう旅客機の機内でけいれんを起こし、その後、死亡が確認されたということです。<br><br>当局は、男性がコカインの密輸に関与した可能性があるとして、今後、連邦政府と協力して詳しい経緯を捜査する方針です。<br><br>メキシコシティーにある日本大使館は「現在、事実関係を調査中だ」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011931011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 13:30:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「協力していく」拉致被害者家族と面会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011931061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「協力していく」拉致被害者家族と面会</span><time datetime="2019-05-27T15:06"><span>5月27日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011931061_1905271430_1905271431_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「協力していく」拉致被害者家族と面会" id="news_image"></div><div></div><div>日本を訪れているアメリカのトランプ大統領は安倍総理大臣とともに北朝鮮による拉致被害者の家族と面会し、「皆さんの家族を帰国させるために努力し、協力していく」と述べ、問題の解決に向けて全面的に協力する考えを伝えました。</div><div>令和になってから初めての国賓として日本を訪れているアメリカのトランプ大統領は27日午後２時前から東京 港区の迎賓館で安倍総理大臣とともにおよそ１時間、拉致被害者の家族と面会しました。<br><br>面会には拉致被害者の家族会代表で田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さんや、横田めぐみさんの母親の早紀江さんらが出席しました。<br><br>この中でトランプ大統領は「とても悲しいストーリーであり、なぜ安倍総理大臣が拉致問題の解決に強い気持ちを持っているのかがよく分かった。安倍総理大臣とは『協力して前に進もう』と話し合った。皆さんの家族を帰国させるために私たちは努力し、協力していく」と述べ、問題の解決に向けて全面的に協力する考えを伝えました。<br><br>また安倍総理大臣は「今回もトランプ大統領には貴重な時間を割いて、皆さんの話に耳を傾けていただいた。ハノイでの米朝首脳会談でも拉致問題について提起し、私の考え方についても、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に伝えていただいた。まさに皆さんの気持ちにそって外交努力を重ねてくれている」と述べました。<br><br>これに対し、田口八重子さんの長男の飯塚耕一郎さんが「41年間、拉致されたままの家族に、いち早く帰ってきてもらえるようにご協力をお願いします」と述べたほか、早紀江さんは、「２度も会って下さって本気で拉致問題を考えていただき、私たちは感動している。トランプ大統領を信頼している」と述べました。<br><br>トランプ大統領が拉致被害者の家族と面会するのはおととし11月に日本を訪れた際に続いて２回目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011931061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 15:06:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イージス・アショア」電波の影響なし 警備強化へ 防衛省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「イージス・アショア」電波の影響なし 警備強化へ 防衛省</span><time datetime="2019-05-27T15:34"><span>5月27日</span> <span>15時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930961_1905271307_1905271534_01_02.jpg" alt="「イージス・アショア」電波の影響なし 警備強化へ 防衛省" id="news_image"></div><div></div><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の配備をめぐり、防衛省は環境調査の結果を公表し、レーダーの電波が住民に影響を与えることはないとしたうえで、地元に施設が攻撃目標となることへの懸念があることを踏まえ、警備体制を強化するとしています。</div><div>政府が秋田市と山口県萩市の自衛隊演習場に配備する方針の新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」をめぐり、防衛省は、地元住民の懸念などを受けてレーダーの電波などの環境調査を行い、27日、結果を公表しました。<br><br>それによりますと、レーダーから半径230メートル以上離れた場所では人体への影響はなく、２つの配備候補地ともこの範囲に住宅地はないとしています。<br><br>ただ、秋田については、県道の一部がこの範囲のそばにあるため、新たな道路を設けるとしています。<br><br>また、両県の施設とも、レーダーの周囲に設置する防護壁に電波を吸収する素材を設置し、影響をさらに少なくする対策を取るとしています。<br><br>一方、地元に「イージス・アショア」が敵の攻撃目標となり、周辺地域が危険にさらされるのではないかという懸念があることを踏まえ、防空部隊を配置し警備体制を250人規模として、周辺地域も含めて防護するとしています。<br><br>防衛省としては、こうした対策によって安全に配備できるとしていて、今後、地元の理解を得ていきたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>秋田 調査結果の具体的内容</h3><div>日本に導入される「イージス・アショア」のレーダーは、アメリカのメーカーが開発中でまだ実物がないことから、今回の調査は、アメリカ側から提供された性能の想定上の数値を基に、電波を管理する総務省の計算式を使って行われました。<br><br>候補地の１つになっている秋田市の陸上自衛隊新屋演習場は、日本海の沿岸地域にあります。<br><br>北朝鮮の弾道ミサイルを探知・追尾する場合、電波は日本海側の住宅がない方向に放たれることになりますが、今回の調査では念のため電波を周囲の全方向に向けて放った場合も確認したということです。<br><br>その結果、レーダーから230メートル以上離れれば、いずれのケースでも人体への影響が考えられる基準値を下回ることが確認されたとしています。<br><br>演習場の内陸側には住宅地が広がっていますが、レーダーの設置予定地から最も近い学校まで875メートル、最も近い住宅まではおよそ１キロあるため、防衛省は人体への影響はないとしています。<br><br>一方、電波によるさまざまな機器への影響については、一部で対策をとる必要があるとしています。<br><br>このうち医療用の器具については、演習場周辺の医療施設では影響はないものの在宅医療のケースまでは確認できていないため、防衛省はレーダーの周囲に電波を吸収する防護壁を設置して影響をなくすと説明しています。<br><br>また、航空機の運航についても、秋田空港に発着する旅客機に影響はないものの、レーダーから半径2475メートルの範囲内を飛行する場合には計器などに影響が出る可能性があるということです。<br><br>演習場周辺のこの範囲内にはドクターヘリの臨時発着場が２か所あることから、防衛省は、病院や自治体などとの間で連絡体制を整備し、この範囲内をヘリコプターが飛行する場合には事前に通知を求め、電波を一時的に停止するなどの対応をとるとしています。<br><br>このほか防衛省は、秋田市の演習場にイージス・アショアを設置する場合、演習場の周囲を走る県道のルートを一部変更するほか、演習場と日本海の間にある民間の電力会社が所有する風車も移設を求めていく方針を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 15:34:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貿易交渉の議論加速で一致 日米首脳会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011931371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貿易交渉の議論加速で一致 日米首脳会談</span><time datetime="2019-05-27T17:49"><span>5月27日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011931371_1905271753_1905271753_01_02.jpg" alt="貿易交渉の議論加速で一致 日米首脳会談" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣はトランプ大統領との日米首脳会談のあと、そろって記者会見し、日米の新たな貿易交渉の議論を加速させることで一致したと明らかにしました。また、北朝鮮による拉致問題の解決に向けて、前提条件を付けずに日朝首脳会談の実現を目指す決意を重ねて示したほか、緊張緩和に向け、イラン訪問に意欲を示しました。</div><div>冒頭、安倍総理大臣は「平和安全法制により、日米は互いに助け合うことのできる同盟となり、その絆は盤石なものとなった。そしてトランプ大統領との非常に親密な個人的信頼関係により、日米同盟の絆はもはや揺るぎのない、世界で最も緊密な同盟となった。令和の新たな時代において、日米は真のグローバルパートナーとして、地域と国際社会の平和と繁栄を主導していく」と強調しました。<br><br>また安倍総理大臣は日米の新たな貿易交渉について、「日米がウィンウィンとなる形の早期成果達成に向けて、日米の信頼関係に基づき、議論をさらに加速させることで一致した」と述べました。<br><br>ただトランプ大統領が首脳会談で、「おそらく８月によい内容を発表できる」と述べたことについては記者団から質問されたものの言及はしませんでした。<br><br>さらに安倍総理大臣は北朝鮮への対応について、「最新の情勢を踏まえ、十分な時間をかけて方針の綿密なすりあわせを行った。日米の立場は完全に一致しており、朝鮮半島の非核化に向けて、日米韓、そして国際社会と協力しながら、米朝プロセスを支援していく」と述べました。<br><br>そのうえで北朝鮮が今月、短距離弾道ミサイルを発射したことに関し、「国連安保理決議に違反するもので極めて遺憾だが、同時にトランプ大統領がキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との間でとってきた新しいアプローチには敬意を表したい」と述べました。<br><br>また安倍総理大臣は拉致問題について、「条件を付けずにキム委員長と会い、率直に虚心たん懐に話をしたい。現時点では会談のめどはたっていないが、日朝ピョンヤン宣言に基づき、拉致・核・ミサイルといった諸懸案を包括的に解決し、国交正常化を目指すという方針に変わりはない」と述べ、こうした考えにトランプ大統領から全面的な支持を得たことを明らかにしました。<br><br>そして安倍総理大臣は「自民党総裁としての任期がどうか、１回の会談で解決できるかどうかということに関わりなく、この問題の解決に向けて全力を尽くさなければならない責任を総理大臣として負っている。この責任を果たすために日々全力を傾けていく決意だ」と強調しました。<br><br>一方、安倍総理大臣は緊張が高まるイラン情勢について、「中東地域の平和と安定は日本・米国のみならず、国際社会にとって極めて重要であり、日本としての責任を果たし、できることはぜひ行っていきたい。日米で緊密に連携しながら、イラン情勢の緊張状態を緩和し、間違っても武力衝突に至ることがないよう、努力していきたい」と述べ、イラン訪問に意欲を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官 貿易交渉「具体的時期は聞いていない」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、日米の新たな貿易交渉をめぐって、トランプ大統領が27日の首脳会談で、「おそらく８月によい内容を発表できると思っている」と述べたことについて、「具体的に時期というのは聞いていない」と述べました。<br><br>そのうえで、「去年９月の日米共同声明に基づいて茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表の間で　精力的に議論が行われており、両首脳は閣僚間の議論をさらに加速させることで一致している。共同声明を大前提に、国益に沿ったウィン・ウィンの合意となるよう、引き続き議論が進められることを期待したい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は日米首脳会談でアメリカ軍普天間基地の移設計画を含む沖縄の基地問題に関する議論はなかったとしたうえで、「沖縄の基地負担の軽減は安倍政権の最重要課題の一つであり、できることはすべて行うという方針で取り組んでいる。その方針に変わりはない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011931371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 17:49:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 東北 関東甲信で猛暑日 あすは和らぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011931461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 東北 関東甲信で猛暑日 あすは和らぐ</span><time datetime="2019-05-27T18:30"><span>5月27日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011931461_1905271825_1905271830_01_02.jpg" alt="北海道 東北 関東甲信で猛暑日 あすは和らぐ" id="news_image"></div><div></div><div>北海道では27日も帯広市などで最高気温が35度を超え連日の猛烈な暑さとなったほか、東北や関東甲信でも内陸を中心に猛暑日となりました。28日は全国的に雨や曇りの天気となり暑さは和らぐ見込みです。</div><div>気象庁によりますと、北日本と東日本は記録的な暑さをもたらしている暖かい空気の影響で、27日も気温がぐんぐん上がりました。<br><br>北海道では日中の最高気温が帯広市で35度８分、音更町駒場で35度３分と26日より低いものの、いずれも平年を17度余り上回って連日の猛烈な暑さとなりました。<br><br>このほか、東北や関東甲信でも気温が上がり埼玉県熊谷市で36度２分、群馬県伊勢崎市で36度ちょうど、福島県会津若松市で35度６分、甲府市で35度２分に達するなど全国202か所で５月として観測史上最も高い気温となりました。<br><br>また、東京の都心は32度４分と、５月として観測史上初めて４日連続の真夏日となりました。<br><br>28日は上空の暖かい空気が東へ抜けるとともに、前線や湿った空気の影響で全国的に雨や曇りの天気となる見込みです。<br><br>28日、日中の予想最高気温は福島市で30度、東京の都心で29度、大阪市で26度、名古屋市で24度、北海道帯広市は27日より15度ほど低い21度と予想され、連日続いた厳しい暑さは和らぐ見込みです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>埼玉 熊谷 ２日連続の猛暑日</h3><div>埼玉県熊谷市では強い日ざしが照りつけて日中の最高気温が35度を超え、２日連続の猛暑日となりました。<br><br>熊谷市は、午後２時10分に、27日の全国の最高気温となる36度２分を記録して真夏のような暑さとなりました。<br><br>ＪＲ熊谷駅の周辺では半そで姿の人や日傘をさして歩く人の姿が多く見られました。<br><br>また、市中心部のデパート前では、地元の気象台が午後２時に発表した35度１分にあわせて、スタッフが巨大温度表示板の目盛りを上げていました。<br><br>地元の60代の女性は「５月にこの暑さでこの先どこまで暑くなるのか心配です。熱中症にならないように家の中でも水分をとりクーラーを使ってしのいでいます」と話していました。</div></div><div><h3>ＪＲ札幌駅前の広場が隆起</h3><div>札幌市では３日連続で気温が30度以上の真夏日となりましたが、この暑さでＪＲ札幌駅前の広場では長さおよそ５メートル、幅およそ２メートルにわたって地面に貼られたタイルが隆起しているのが見つかりました。<br><br>暑さでタイルが膨張したのが原因とみられ、広場を管理するＪＲ北海道では人が立ち入らないよう周りを囲んだうえで、28日、補修作業を行うということです。<br><br>広場を管理する業者の男性は「過去にも暑さでタイルが数枚割れることはあったが、ここまで被害が広がったのは初めてです」と話していました。</div></div><div><h3>チューリップ10万本枯れる 帯広</h3><div>２日続けて気温が35度以上の猛暑日となった北海度帯広市の観光庭園では、およそ10万本のチューリップが枯れる被害が出ました。<br><br>帯広市にある観光庭園「紫竹ガーデン」はおよそ６ヘクタールの広大な土地に数千種類の花々が咲き、年間およそ13万人が訪れる人気の施設です。<br><br>帯広市では今月23日までのおよそ１か月間に降った雨の量が15.5ミリと、平年の同じ時期の２割に満たなかったうえ、26日と27日の２日続けて気温が35度以上の猛暑日となり、紫竹ガーデンによりますと、これから見頃を迎えようとしていた咲き始めのチューリップおよそ10万本が枯れてしまう被害が出たということです。<br><br>庭園ではチューリップの球根を土の中から取り出し、翌年に備えて保存するということです。<br><br>観光ガーデンの創業者の紫竹昭葉さん（92）は「創業して31年たちますが、このようなことは経験したことがなく花がかわいそうです。早く雨が降ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>アルパカは水浴び</h3><div>季節外れの暑さが続く中、北海道剣淵町の観光施設では暑さに弱い動物の「アルパカ」に水浴びをさせるなど対策に追われています。<br><br>11頭のアルパカを飼育している剣淵町の観光施設「ＶＩＶＡアルパカ牧場」では、このところの季節外れの暑さで衰弱しないよう、連日、対応に追われています。<br><br>牧場によりますと、暑さ対策には長い毛を刈ることがいちばんだということですが、来月１日以降に「毛刈りショー」を行い、訪れた人たちに楽しんでもらうことになっていて、それまでは、ホースで水浴びをさせたり、熱中症予防の塩分を与えたりして乗り切ってもらうということです。<br><br>水を浴びたアルパカたちは、草の上に座り、落ち着いた様子を見せていました。<br><br>旭川から訪れた20代の女性は「熱中症にならないように元気でいてほしいです」と話していました。<br><br>飼育員の中田祥仁さんは「水をまくとわれさきにと寄ってきます。もうすぐ毛刈りをするのでアルパカにはもう少し耐えてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011931461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 18:30:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近畿大学生 一気飲みで死亡 一緒にいた12人を書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011931451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>近畿大学生 一気飲みで死亡 一緒にいた12人を書類送検</span><time datetime="2019-05-27T18:32"><span>5月27日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011931451_1905271830_1905271832_01_02.jpg" alt="近畿大学生 一気飲みで死亡 一緒にいた12人を書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、近畿大学の20歳の男子学生がサークルの集まりで一気飲みをしたあと意識を失い、その後死亡したことについて、警察は一緒にいた12人が救急車を呼ぶなど適切な措置を取らなかったとして保護責任者遺棄致死の疑いで書類送検しました。</div><div>近畿大学の２年生だった登森勇斗さん（20）は、おととし12月に東大阪市の飲食店で開かれたテニスサークルの集まりで、ビールのほかショットグラス20杯分のウオッカを一気飲みしたあと意識を失い、翌日死亡しました。<br><br>警察によりますと、急性アルコール中毒の影響で吐いたものがのどに詰まり窒息死したとみられ、登森さんの両親が去年、一緒にいた学生らを刑事告訴していました。<br><br>警察によりますと、集まりに参加していた上級生や介抱のために呼ばれた学生ら合わせて12人が、登森さんが泥酔状態で呼びかけに応じなかったのに、すぐに救急車を呼ぶなどの対応を取っていなかったということです。<br><br>警察は適切な救護措置を取らなかったとして、保護責任者遺棄致死の疑いで12人を27日、書類送検しました。警察によりますと、このうち一部は「寝ているだけだと思った」などと話し、そのほかは「登森さんの年齢が分からず、未成年だった場合、サークルや自分たちが処分されると思った」などと話しているということです。<br><br>近畿大学は「二度と飲酒事故を起こさないよう検証チームを設置し、再発防止に取り組んでいきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011931451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 18:32:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>