<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</span><time datetime="2019-10-09T18:27"><span>10月9日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012118911_1910091828_1910091832_01_02.jpg" alt="台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号は12日土曜日から13日日曜日にかけて、暴風域を伴って東日本や西日本にかなり接近する見込みです。連休は広い範囲で暴風や大雨による大きな影響が出るおそれがあり、今後の情報に注意し早めの備えを心がけてください。</div><div>気象庁によりますと大型で猛烈な台風19号は小笠原近海を北北西へ進んでいます。<br><br>台風は暴風域を伴ったまま非常に強い勢力で土曜日から日曜日にかけて東日本や西日本にかなり接近し、進路によっては上陸する可能性があります。<br><br>台風が近づく小笠原諸島では10日は非常に強い風が吹き、最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルに達し、波の高さは10メートルと猛烈にしける見込みです。<br><br>沖縄の大東島地方では11日にかけて大しけとなるほか、西日本と東日本の太平洋側でも11日から大しけや猛烈なしけとなるおそれがあります。<br><br>また台風の進路によっては、土曜日から日曜日にかけて西日本や東日本で高潮のおそれがあります。<br><br>さらに台風の接近に伴って湿った空気が流れ込むため、11日以降、東日本と西日本の太平洋側では大雨となる見込みです。<br><br>今週末からの連休に広い範囲で大荒れの天気となり、特に台風が接近する地域では暴風などによる甚大な被害が発生するおそれがあります。今後の台風の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 今からできる備え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 今からできる備え</span><time datetime="2019-10-09T19:05"><span>10月9日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119691_1910091904_1910091905_01_02.jpg" alt="台風19号 今からできる備え" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号への備え、今のうちからできることをまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>停電に備え備蓄の確認を</h3><div>まず、備蓄です。<br><br>台風19号について気象庁は、千葉県で大規模な停電が起きた先月の台風15号と同じ程度の暴風となるおそれがあるとしています。<br><br>水や食べ物の備蓄の確認が必要です。<br><br>専門家などによりますと備蓄しておく量は最低３日分で、１週間分程度が望ましいとされます。<br><br>また、停電した場合「明かり」がなくなるため、懐中電灯などがあるか確認してください。<br><br>ＬＥＤタイプは、電球タイプのものよりも電池が長持ちします。<br><br>懐中電灯の上に水を入れたペットボトルを乗せると室内灯になります。<br><br>またテレビが見られず、スマートフォンのバッテリーが切れると「情報」の入手もしづらくなります。<br><br>携帯ラジオやスマートフォンを充電できるバッテリーも備えておくと役に立ちます。</div></div><div><h3>避難所などの確認を</h3><div>大雨や高波、高潮への備えも必要です。<br><br>ハザードマップで自分が暮らす地域にどんなリスクがあるか確認してください。<br><br>避難所の位置や、そこに至るまでの経路、避難を始めるタイミングなども併せて調べておく必要があります。<br><br>いざという時に素早い行動に移せるようにするため、家族や近所の人などと声を掛け合って備えを進めることが大切です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:05:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉野さんが開発に成功「リチウムイオン電池」とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉野さんが開発に成功「リチウムイオン電池」とは</span><time datetime="2019-10-09T19:14"><span>10月9日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119741_1910091922_1910091925_01_02.jpg" alt="吉野さんが開発に成功「リチウムイオン電池」とは" id="news_image"></div><div></div><div>「リチウムイオン電池」は、プラスの電極に「リチウム」という金属の化合物を、マイナスの電極に特殊な炭素を使う電池で軽いのに出力が大きく、繰り返し充電できるのが特徴です。</div><div>軽くて出力が大きい電池の開発は昭和50年代から進められてきました。<br><br>「ニッケル」や「鉛」などを使った従来の電池は1.5ボルト前後という低い電圧しか取り出せない欠点がありました。<br><br>一方、「リチウム」を使うと３ボルト以上という高い電圧は得られましたが、発熱や発火のおそれがあり、安全に充電することができませんでした。<br><br>こうした中、昭和55年、イギリスのオックスフォード大学で研究していたジョン・グッドイナフさんと当時の研究員で、現在は「東芝」のエグゼクティブフェロー、水島公一さんらがリチウムとコバルトの酸化物「コバルト酸リチウム」をプラスの電極に使うと、電圧が高いだけでなく寿命が長い電池になると発表しました。<br><br>この成果に注目した吉野彰さんが５年後の昭和60年、プラスの電極に水島さんが発見した「コバルト酸リチウム」を、マイナスの電極に特殊な炭素を使い、初めて実用的なリチウムイオン電池の開発に成功しました。<br><br>これにより、軽い上に激しい発熱を抑えて安全性が高く、何度でも使うことができる今のリチウムイオン電池の実用化が大きく前進したのです。<br><br>それからさらに５年後の平成２年、当時、「ソニー」に務めていた西美緒さんがリチウムイオン電池を世界で初めて商品化することに成功しました。<br><br>ほかの充電池と違って電気を使い切らないまま継ぎ足しで充電を繰り返しても容量がほとんど減らないため、携帯電話やパソコンなど身の回りの製品に多く使われ、ＩＴ機器の普及に大きく貢献しました。<br><br>また、時間がたっても失われる電気が少ないことから、９年前に地球に帰還した日本の小惑星探査機「はやぶさ」にも搭載され、７年におよんだ宇宙の旅を支えました。<br><br>さらに、ハイブリッド車や電気自動車のほか、次世代の送電網を支える蓄電池といったエネルギーや環境の分野でも活用が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:14:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>環状七号線「青砥橋」で重機倒れる １人けが 東京 葛飾区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>環状七号線「青砥橋」で重機倒れる １人けが 東京 葛飾区</span><time datetime="2019-10-09T19:19"><span>10月9日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119781_1910091922_1910091923_01_03.jpg" alt="環状七号線「青砥橋」で重機倒れる １人けが 東京 葛飾区" id="news_image"></div><div>東京消防庁によりますと、９日午後６時半ごろ東京 葛飾区青戸二丁目の環状七号線の「青砥橋」の上でクレーンのような重機が倒れ、車とオートバイそれぞれ１台が巻き込まれたということです。この事故によって１人がけがをしているということですが、詳しい容体などは分かっていません。</div><div>ＮＨＫのヘリコプターから撮影した映像では橋の上の道路を塞ぐように長い柱のような機械が倒れ込んでいます。付近にはパトカーや救急車などが到着し、被害の状況を確認するなどしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:19:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん</span><time datetime="2019-10-09T19:22"><span>10月9日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119571_1910091853_1910091857_01_02.jpg" alt="ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル化学賞の受賞者に、スマートフォンやパソコンなどに広く使われている「リチウムイオン電池」を開発した大手化学メーカー「旭化成」の名誉フェローの吉野彰さん（71）ら３人が選ばれました。日本人がノーベル賞を受賞するのはアメリカ国籍を取得した人を含めて27人目、化学賞では８人目です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119571_1910091851_1910091852_01_02.jpg" alt=""><div>ことしのノーベル化学賞の受賞が決まったのは<br>▽大手化学メーカー「旭化成」の名誉フェロー、吉野彰さん（71）、<br>▽アメリカ・テキサス大学教授のジョン・グッドイナフさん、<br>それに▽アメリカ・ニューヨーク州立大学のスタンリー・ウィッティンガムさんの３人です。<br><br>吉野さんは、大阪府吹田市出身で71歳。京都大学の大学院を卒業後、旭化成に入社し、電池の研究開発部門の責任者などを務めたほか、おととしからは名城大学の教授も務めています。<br><br>吉野さんは、「充電できる電池」の小型化と軽量化を目指して開発に取り組み、当初は、ノーベル化学賞の受賞者、白川英樹さんが発見した電気を通すプラスチック、「ポリアセチレン」を電極に利用する研究をしていました。<br><br>その後、コバルト酸リチウムという化合物をプラスの電極として使う当時の最新の研究成果に注目し、マイナスの電極に炭素繊維を使うなどした結果、昭和60年、現在の「リチウムイオン電池」の原型となる新たな電池の開発に成功しました。<br><br>小型で容量の大きいリチウムイオン電池は、スマートフォンやノートパソコンといったＩＴ機器に欠かせないものとなったほか、電気自動車にも利用されるなど現在の社会を支える技術となっています。<br><br>こうした業績は国内外で高く評価されていて、吉野さんは平成16年に紫綬褒章を受章したほか、平成26年に「工学分野のノーベル賞」とも呼ばれるアメリカの「チャールズ・スターク・ドレイパー賞」を、ことしはヨーロッパの特許庁が主催する「欧州発明家賞」を受賞しています。<br><br>日本人がノーベル賞を受賞するのは去年、医学・生理学賞を受賞した本庶佑さんに続き、アメリカ国籍を取得した人を含めると27人目で、化学賞は、９年前の鈴木章さんと根岸英一さんに続いて８人目となります。</div></div><div><h3>「化石燃料必要ない社会 作り出すことも可能に」ノーベル委員会</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119571_1910091918_1910091928_01_05.jpg" alt=""><div>ノーベル化学賞の受賞理由について、ノーベル委員会は、「リチウムイオン電池は、軽くて、再充電できる強力なバッテリーでいまでは小型の携帯電話やノートパソコン、電気自動車などあらゆるものに使われている。太陽光や風力などのエネルギーを十分ためることができ化石燃料が必要ではない社会を作り出すことも可能にする」としています。</div></div><div><h3>グッドイナフ氏 最高齢受賞者に</h3><div>ことしのノーベル化学賞の受賞者に、日本人の吉野彰さんとともに、アメリカのテキサス大学のジョン・グッドイナフ氏と、ニューヨーク州立大学ビンガムトン校のスタンリー・ウィッティンガム氏の２人が選ばれました。<br><br>グッドイナフ氏は、97歳での受賞となり、去年、ノーベル物理学賞を96歳で受賞した、アメリカのアーサー・アシュキン氏を抜き、すべての賞において最高齢での受賞となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:22:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉野彰さんが会見「売れない時期は苦しみ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉野彰さんが会見「売れない時期は苦しみ」</span><time datetime="2019-10-09T20:31"><span>10月9日</span> <span>20時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119861_1910091942_1910091943_01_02.jpg" alt="吉野彰さんが会見「売れない時期は苦しみ」" id="news_image"></div><div>吉野彰さんは東京・千代田区の旭化成 本社で記者会見を開き、はじめに関係者から花束を笑顔で受け取りました。</div><div>そして「私自身、興奮しています。見事にことしのノーベル化学賞の受賞が決まったことを報告します。ことしは、リチウムイオン電池と環境問題について受賞の対象に選んだことはうれしく思い、若い研究者の励みになると思います。ありがとうございました」と喜びを語りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「妻は腰を抜かすほど驚き」</h3><div>吉野さんは、「先ほど電話で妻に連絡しました。時間が無かったので、決まったということだけ伝えました。妻は腰を抜かすほど驚いていました」と話していました。</div></div><div><h3>「順番きたら絶対とりますとは言っていた」</h3><div>「ノーベル化学賞は、リチウムイオン電池のようなデバイス系はなかなか順番が回ってこないと思っていたが、もし、順番がきたら絶対にとりますとは言っていました。まさかまさかでございます。前々から発表の直前には電話がくると聞いていたがストックホルムの方が私のことは知らないと思っていたがきちんと調べていたようだ」とにこやかに話していました。</div></div><div><h3>「今は戸惑いのほうが強い」</h3><div>「きのうは物理学賞の発表をインターネットのライブストリーミングで見ていて、『あすは自分の名前が呼ばれればよいな』と思っていました。突然の話で今はうれしさよりは戸惑いのほうが強いです」と話しました。</div></div><div><h3>「新たな発電システム使っていかなければ」</h3><div>「リチウム電池というのは電気を蓄えるのがいちばんの機能で、普及すると変動の激しい発電技術が普及しやすくなる。研究者としては、今後は再生可能エネルギーと組み合わせることで、新たな発電システムを使っていかなければならない」と今後の展望を語りました。</div></div><div><h3>グッドイナフさんについて「私は息子のような位置づけ」</h3><div>吉野さんは記者会見の中で、共同受賞者のアメリカ・テキサス大学教授のジョン・グッドイナフさんについて、「90歳をこえてもいまもテキサス大学で最先端の研究をしている。年に１回はテキサスで会っていて、彼にとって私は息子のような位置づけでかわいがってもらっています」と話していました。</div></div><div><h3>「売れない時期 首絞められるような苦しみ」</h3><div>「開発したリチウムイオン電池が３年間、全く売れない時期があった。精神的にも肉体的にもきつく、真綿で首を絞められるような苦しみだった。しかし、正直私自身は幸せです。リチウムイオン電池はＩＴ革命という変革とともに育ってきた。今後はリチウムイオン電池が環境問題に対しても適切なソリューションを提供できるかどうかが大切です」とこれまでの苦労と今後の展望を語りました。</div></div><div><h3>「携帯という便利なツールに役立った」</h3><div>「リチウムイオン電池がでて、広く使われたのがガラケーだが私は携帯電話をもつことに拒否感があり、最近までは持ち歩いていなかったが、携帯という便利なツールには間違いなくリチウムイオン電池が役に立った」と笑顔で話していました。また子どもたちに向けたメッセージとして「子どものころに誰かにきっかけを与えられて将来を決める時期が必ずくる。私は小学３年か４年だったが、子どもたちに明るい話題で日本が大騒ぎすることがその一つのきっかけになってもらえればなと思います」と話していました。</div></div><div><h3>「今の大学の状況を危惧」</h3><div>吉野さんは記者会見の中で、日本の大学の研究力の低下が指摘されていることについて、「私自身も今の大学の状況を危惧している。完全に目標に向かって進める役に立つ研究と、大学の先生が好奇心、真理の探究に向かって進める基礎研究の両輪が必要だ。特に基礎研究にはとんでもないことが見つかる可能性がある。今の日本はきつい言い方をすれば真ん中あたりをうろうろしていて中途半端な感じだ」と話していました。</div></div><div><h3>「今までと違う発想の可能性 わくわくしている」</h3><div>「実感がわかず、いちばんいやだったのがノーベル財団と結んだ電話インタビューで、世界中に私の英語が広まることでした。この記者会見場にきてほっとしました」と話し、会場の笑いを誘いました。<br><br>またリチウムイオン電池の今後について聞かれると、「電気自動車への応用などにさらに進んでいき、飛行機を飛ばす話しまででているが、新しい用途や新しい分野に広げるときには技術改良が必要だがリチウムイオン電池はまだまだわかっていないことが多い。原点に戻って知る必要がありそこから今までとは違う発想がでてくる可能性もあるので、わくわくしている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 20:31:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>田中耕一さん「世界の最先端走っている うれしく思う」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>田中耕一さん「世界の最先端走っている うれしく思う」</span><time datetime="2019-10-09T20:57"><span>10月9日</span> <span>20時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119971_1910092053_1910092057_01_02.jpg" alt="田中耕一さん「世界の最先端走っている うれしく思う」" id="news_image"></div><div></div><div>2002年にノーベル化学賞を受賞した島津製作所シニアフェローの田中耕一さんは、ことしの化学賞に吉野さんが選ばれたことについて次のようなコメントを公表しました。</div><div>「おめでとうございます。現在も企業の研究者・技術者である私としては、旭化成の名誉フェローでいらっしゃる吉野様が受賞されたことは、ことのほかうれしく思います。先生のご研究の経緯を改めて考えますと、私の1980年代からの経緯と重なる部分が多いように思えます。私の発見は、”産”である企業で基礎研究を行い、大阪大学の先生をはじめとする”学”の方々が応用を考え、世界に広めていただきました。これまで日本で常識と思われている役割分担とは逆転しています。実際には、企業での基礎研究はこれまでも多くなされており、これからもますます増えていくと思われます。従来日本は完成品を世界に使っていただくことが多かったのですが、リチウムイオン２次電池だけでなくさまざまな素材に関する研究・開発が行われ、世界の最先端を走っていることをうれしく思います。島津製作所としましても、これまでリチウムイオン２次電池の開発や解析にさまざまな分析機器を用いて協力をしてまいりました。今回の受賞を極めてよい機会として、さらに日本の科学技術に貢献してまいりたいと思います」。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 20:57:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>