<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>加計学園問題 官房長官「文書承知せず 確認させる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/k10011397191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計学園問題 官房長官「文書承知せず 確認させる」</span><time datetime="2018-04-10T11:52"><span>4月10日</span> <span>11時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397191_1804101114_1804101127_01_02.jpg" alt="加計学園問題 官房長官「文書承知せず 確認させる」" id="news_image"></div><div></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐり、経済産業省の柳瀬経済産業審議官が、総理大臣秘書官当時に「首相案件」と発言したと一部で報じられたことについて、菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「政府として、そのような文書は承知していない。柳瀬元総理大臣秘書官自身が『そうした発言をすることはありえない』というコメントを出したと承知している」と述べました。</div><div>そのうえで、菅官房長官は、関係府省庁に対し、そうした文書が保存されているか確認させる考えを示しました。<br><br>一方、菅官房長官は、記者団が「獣医学部新設は適切だったという考えに変わりはないか」と質問したのに対し、「そう思っている」と述べ、適切な対応だったという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世耕経産相「事実関係の確認する必要ない」</h3><div>世耕経済産業大臣は閣議のあとの会見で、秘書官時代の話であり、経済産業省として事実関係を確認する必要はないという認識を示しました。<br><br>この中で、世耕経済産業大臣は、記者団から経済産業省として事実関係を確認する考えはないかと問われたのに対して、「柳瀬氏本人がコメントを出すということについては連絡を受けた。いずれにしても総理大臣秘書官時代の話である以上、経済産業省はお答えする立場になくコメントは控える」と述べ、経済産業省として現時点で事実関係を確認する必要はないという認識を示しました。<br><br>また、世耕大臣は、経済産業省の藤原審議官が内閣府で地方創生推進室を担当していた際に、自治体や学園側に対して、「国家戦略特区の手法を使って突破口を開きたい」などとみずから提案したと一部で報じられたことに関して、「藤原氏からは特に報告は受けていない。内閣府の話である以上、経済産業大臣としてはお答えする立場にはない」と述べるにとどめました。<br><br>一方、世耕大臣は当時官房副長官を務めていたことに関連して、「官房副長官としての業務上、私はこのことは全く認識しておりませんでした」と述べました。</div></div><div><h3>齋藤農相「報道で初めて知った」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397191_1804101114_1804101127_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>愛媛県がこれまでないと説明してきた、学校法人「加計学園」の獣医学部新設に関連する文書が残されていることがわかったとして県が調査を進めている問題で、県は国家戦略特区の説明資料として農林水産省や内閣府などに配っていたということです。<br><br>これについて齋藤農林水産大臣は、１０日の閣議のあとの会見で、「報道で初めて知った。去年夏に農林水産大臣に就任する前の副大臣だった時代なども含め、一貫してそのようなものを目にしたことがなければ認識したこともない」と述べました。<br><br>そのうえで齋藤大臣は「初めて知ったことなので、事実関係をきちんと確認したい。確認の方法などもこれから考えていかないといけない」と述べ、農林水産省としても事実関係を調査する考えを示しました。</div></div><div><h3>梶山地方創生相「文書保存されていないか確認」</h3><div>梶山地方創生担当大臣は閣議のあとの記者会見で、「昨年夏の閉会中審査で、誰ひとり、総理大臣から獣医学部新設について指示を受けていないことが明らかになっている。文書は愛媛県の中で使われたものと推測されるが、私どもは見たことがない。公文書管理を担当する役所でもあるので、報道のあった文書が内閣府に保存されていないか確認するよう指示を出した」と述べました。</div></div><div><h3>林文科相「文書探索も確認できず」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397191_1804101114_1804101127_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>林文部科学大臣は閣議のあとの記者会見で、「報道されている文書について探索したが、文部科学省内では確認できていない。報道されている内容については国家戦略特区制度を所管する内閣府において、まずは確認されるものだと考えている。文部科学省としては、今の段階でコメントは差し控えたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「当事者が説明すべき」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者会見で、「事実関係は、われわれにはわからないので、わからないことを適当にコメントするのはいかがかと思う。当事者が明確に説明すべきだ」と述べました。<br><br>また、二階氏は、柳瀬氏が国会で説明すべきかどうかについて、「国会で決めることだから、私から、とやかく指示することではない」と述べました。<br><br>一方、二階氏は、この問題に加え、自衛隊のイラク部隊の日報問題や、財務省の決裁文書の改ざん問題をめぐり、国会で審議が続いていることについて、「国民のために、もっと重要な案件で議論させてほしいと思っているが、明けても暮れても、このようなことに終始するのは、国民もうんざりしていると思うし、われわれも実際うんざりしている。誠に残念でならず、早く明確にし、解決していくことが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「柳瀬氏も証人喚問を」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は国会内で記者団に対し、「『安倍総理大臣の意向というよりも、主導だったのではないか』という疑惑が濃厚になった。『うみを出している病の源は、安倍総理大臣自身ではないか』という疑いが国民から向けられている。総理大臣官邸は疑惑の館になってしまった。衆議院予算委員会で、安倍総理大臣が事実を認め、どう責任を取るのかを見て、今後の国会運営を考えていく。総理大臣秘書官だった柳瀬経済産業審議官も証人喚問せざるをえない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「説明責任尽くすことが大切」</h3><div>公明党の山口代表は記者会見で、「疑いがかけられているのであれば、そうした文書があるのかないのか、きちんと確認して、まず明確にするところから始めるべきだ。いずれにしても、関係した部署で、きちんと国民に説明責任を尽くすこと大切だ」と述べました。</div></div><div><h3>希望 泉氏「政権運営は断末魔」</h3><div>希望の党の泉国会対策委員長は記者会見で、「与党の政権運営は、断末魔という状況だ。総理大臣秘書官だった柳瀬経済産業審議官のこれまでの答弁と真っ向から反する文書が出てきているので、真相を明らかにしないといけない。きょうの衆議院の経済産業委員会に、柳瀬氏を呼んで問いただしたい。『首相案件』と明確に書かれているわけで、この文書がねつ造されたものなら別だが、かなり重たいと考えている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180410%2Fk10011397191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:52:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ジェンダーレス制服」新しい中学校で入学式 千葉 柏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/k10011397221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ジェンダーレス制服」新しい中学校で入学式 千葉 柏</span><time datetime="2018-04-10T11:53"><span>4月10日</span> <span>11時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397221_1804101223_1804101229_01_03.jpg" alt="「ジェンダーレス制服」新しい中学校で入学式 千葉 柏" id="news_image"></div><div>性別の差を極力なくすことを目指した「ジェンダーレス制服」を取り入れた千葉県柏市の新しい中学校で、入学式が行われました。</div><div>今年度新たに開校した柏市立柏の葉中学校では、ＬＧＢＴ＝性的マイノリティーへの関心の高まりを受けて、制服にブレザータイプを採用したうえで、性別に関係なく「ネクタイかリボン」、それに、「スラックスかスカート」を自由に選ぶことができる「ジェンダーレス制服」を取り入れました。<br><br>１０日に行われた入学式には、保護者らが見守る中、新しい制服を着た６８人の新入生が出席し、中学校生活をスタートさせました。<br><br>女子生徒の１人は「人は見た目ではなく中身が重要だと思うので、誰もが自由に選択できる制服はとてもいいと思う」と話していました。<br><br>また、男子生徒の１人は「男子や女子に関係なく制服を自分が着たいと思う形で着ることができるのでいいと思う」と話していました。<br><br>柏市教育委員会学校教育課の依田森一課長は「今回の制服をきっかけにＬＧＢＴに対し、特段の意識をせず、自然な対応につながってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397221_1804101149_1804101153_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>今年度新たに開校した柏市立柏の葉中学校では、ＬＧＢＴ＝性的マイノリティーへの関心の高まりを受けて、制服にブレザータイプを採用したうえで、性別に関係なく「ネクタイかリボン」、それに、「スラックスかスカート」を自由に選ぶことができる「ジェンダーレス制服」を取り入れました。<br><br>１０日に行われた入学式には、保護者らが見守る中、新しい制服を着た６８人の新入生が出席し、中学校生活をスタートさせました。<br><br>女子生徒の１人は「人は見た目ではなく中身が重要だと思うので、誰もが自由に選択できる制服はとてもいいと思う」と話していました。<br><br>また、男子生徒の１人は「男子や女子に関係なく制服を自分が着たいと思う形で着ることができるのでいいと思う」と話していました。<br><br>柏市教育委員会学校教育課の依田森一課長は「今回の制服をきっかけにＬＧＢＴに対し、特段の意識をせず、自然な対応につながってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180410%2Fk10011397221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛媛県知事 “調査結果を速やかに公表”「加計学園」関連文書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/k10011397261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>愛媛県知事 “調査結果を速やかに公表”「加計学園」関連文書</span><time datetime="2018-04-10T12:02"><span>4月10日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397261_1804101206_1804101207_01_03.jpg" alt="愛媛県知事 “調査結果を速やかに公表”「加計学園」関連文書" id="news_image"></div><div>愛媛県は、これまでないと説明してきた学校法人「加計学園」の獣医学部新設に関連する文書が残されていることがわかったとして、事実関係の調査を進めています。これについて、中村知事は、１０日午前、調査結果がまとまり次第、速やかに公表する考えを示しました。</div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐって、国家戦略特区に提案される２か月前の平成２７年４月２日に愛媛県や学部が新設された今治市、それに、学園の関係者が、官邸と内閣府を訪れた際の文書について、愛媛県は「残されていることがわかった」として詳しい調査を進めています。<br><br>関係者によりますと、文書には、一行が面会した幹部らの名前や獣医学部新設をめぐる具体的なやり取りが記されていて、当時、総理大臣秘書官を務めていた、柳瀬唯夫経済産業審議官の名前も記載されているということです。<br><br>この文書について、県は去年７月、市民団体の情報公開請求に対して「存在しない」と回答していました。<br><br>愛媛県の中村知事は１０日午前、「担当部署に調査するよう指示した。わかり次第、発表する」と述べ、調査結果がまとまり次第、速やかに公表する考えを示しました。<br><br>県は早ければ１０日にも中村知事が記者会見を開いて、事実関係について説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180410%2Fk10011397261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:02:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柳瀬氏がコメント 県職員らとの面会を否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/k10011397281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>柳瀬氏がコメント 県職員らとの面会を否定</span><time datetime="2018-04-10T12:06"><span>4月10日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>経済産業省の柳瀬経済産業審議官は、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐり、愛媛県の職員らが総理大臣官邸を訪れた際の文書に面会相手として名前が記載されているということについて、「記憶の限りではお会いしたことはありません」などと否定するコメントを出しました。</div><div>愛媛県がこれまでないと説明してきた学校法人「加計学園」の獣医学部新設に関連する文書が残されていることがわかり、関係者によりますと、この中に当時、安倍総理大臣の秘書官を務めていた柳瀬経済産業審議官の名前も記載されているということです。<br><br>これに関連して、柳瀬審議官は１０日コメントを出しました。それによりますと、「国会でも答弁していますとおり、当時、私は、総理秘書官として、日々多くの方々にお会いしていましたが、自分の記憶の限りでは、愛媛県や今治市の方にお会いしたことはありません」として、面会したことはないと否定しています。<br><br>そのうえで、「自分の総理秘書官時代には、５０年余り認められていなかった獣医学部の新設がどうなるかという制度論が議論されており、制度を具体的にどこに適用するかという段階ではありませんでした。具体的な地点の選定手続きは、私が総理秘書官の職を離れてかなり時間が経ってから始まり、今治市が特区を活用して、獣医学部新設を行う規制改革が決まったのが平成２９年１月だったと認識しています」としています。<br><br>一方、一部報道で平成２７年４月に愛媛県や今治市の職員らと面会した際に、「本件は、首相案件になっている」などと発言したと伝えられたことについては、「私が外部の方に対して、この案件が首相案件になっているといった具体的な話をすることはあり得ません」として否定しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>柳瀬氏「コメントしたとおり」</h3><div>柳瀬経済産業審議官は、経済産業省で記者団から「記憶の限り愛媛県の職員に会っていないと言うが、絶対会っていないと言えるのか」と問われたのに対し、「コメントしたとおりです」と答えました。</div></div><div><h3>柳瀬氏とは</h3><div>柳瀬唯夫氏は昭和５９年、当時の通商産業省に入省し、大臣官房総務課長や経済産業政策局長など要職を歴任したあと、去年７月から、経済産業省の通商政策のトップで事務次官に次ぐポストである経済産業審議官を務めています。<br><br>この間、平成２０年９月から麻生総理大臣の秘書官を務め、平成２４年１２月からは安倍総理大臣の秘書官を務めました。<br><br>学校法人「加計学園」をめぐり、柳瀬氏は、去年７月の参議院予算委員会で、安倍総理大臣の秘書官を務めていた平成２７年、今治市の職員と面会したのか問われ、「私の記憶をたどる限り、今治市の方と会ったことはない。当時は、獣医学部新設の制度論が議論され、制度を具体的にどこに適用するかという段階ではなかった」と説明していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180410%2Fk10011397281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:06:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自衛隊日報 新たに２件確認 “国会答弁と不整合ない” 防衛相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/k10011397271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自衛隊日報 新たに２件確認 “国会答弁と不整合ない” 防衛相</span><time datetime="2018-04-10T12:11"><span>4月10日</span> <span>12時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397271_1804101202_1804101211_01_02.jpg" alt="自衛隊日報 新たに２件確認 “国会答弁と不整合ない” 防衛相" id="news_image"></div><div></div><div>自衛隊の日報問題をめぐり、小野寺防衛大臣は、新たにイラクの救援業務とハイチへの海外派遣の２件の日報が確認されたことを明らかにしたうえで、国会答弁で「保存されていない」としてきた文書ではなく、不整合はないという認識を示しました。</div><div>小野寺防衛大臣は、イラク派遣の日報問題を受けて、今月７日に防衛省・自衛隊のすべての機関と部隊に対し、海外に派遣された自衛隊の日報を含む定時報告の探索を徹底して行うよう通達を出しています。<br><br>これについて、小野寺防衛大臣は閣議のあと記者団に対し、平成１５年に実施された「イラク被災民救援国際平和協力業務」と、平成２２年から実施された「ハイチ国際平和協力業務」の２件の日報が、内部部局と海上自衛隊でそれぞれ確認されたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「イラク特措法に基づく活動の日報ではなく、国会答弁との関係で直ちに不整合があるとは思っていないが、情報公開請求も含めて過去のものにさかのぼって対象になるかどうかしっかり精査し、問題があれば適正に対処する」と述べました。<br><br>また小野寺大臣は、海上自衛隊と航空自衛隊が、去年７月の通達を過去の日報すべてを調査する指示とは受け止めていなかったことに関連して、「去年７月に再発防止策として官房長文書が発出され、それをしっかり認識してもらうために８月に行政文書管理細則を改正しており、過去にさかのぼってしっかり報告せよということは十分認識されていると思う」と述べました。<br><br>さらに小野寺大臣は、去年２月に、稲田元防衛大臣が、日報が保存されていないか調査を指示したとしていることについて、「防衛省では日々、大臣から口頭による指示がなされるが、これに該当するものだ。一方で、指示を受けて関係部署に送信されたメールは必ずしも正確に大臣の意図を伝達したものとはいえない可能性があり、改善の余地があった」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180410%2Fk10011397271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:11:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ元記者 無罪主張 検察はＤＮＡ一致と指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/k10011397251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＨＫ元記者 無罪主張 検察はＤＮＡ一致と指摘</span><time datetime="2018-04-10T12:22"><span>4月10日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397251_1804101203_1804101219_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ元記者 無罪主張 検察はＤＮＡ一致と指摘" id="news_image"></div><div></div><div>３人の女性に性的な暴行をした罪などに問われているＮＨＫの元記者の初公判が山形地方裁判所で開かれました。元記者が無罪を主張したのに対し、検察は現場から検出されたＤＮＡの型が被告のものと完全に一致したと指摘しました。</div><div>ＮＨＫの元記者、弦本康孝被告（２９）は、平成２５年から２８年にかけて、当時、勤務していた山梨県と山形県で、３人の女性の自宅に侵入して性的な暴行をし、２人にけがをさせた罪に問われています。<br><br>山形地方裁判所で開かれた初公判で、弦本被告は「すべて間違っています。私はやっていません」と述べ、無罪を主張しました。<br><br>一方、検察は冒頭陳述で、「現場から検出されたＤＮＡの型が被告のものと完全に一致した。一人暮らしの女性に対する卑劣な犯行だ」と指摘しました。<br><br>このうち、平成２６年に山梨県で起きた事件について、取材したことのある被害者を懇親会の帰りにタクシーで自宅の近くまで送り、１０か月後に犯行に及んだと述べました。これに対し、被告の弁護士は「犯人以外のＤＮＡが混ざっている可能性があり、鑑定は信用できない」などと主張しました。<br><br>審理は７日間行われ、判決は今月２５日に言い渡されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180410%2Fk10011397251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:22:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計学園問題 柳瀬氏のコメント全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/k10011397371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計学園問題 柳瀬氏のコメント全文</span><time datetime="2018-04-10T12:40"><span>4月10日</span> <span>12時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180410/K10011397371_1804101247_1804101249_01_02.jpg" alt="加計学園問題 柳瀬氏のコメント全文" id="news_image"></div><div></div><div>経済産業省の柳瀬経済産業審議官は、学校法人「加計学園」の獣医学部新設をめぐり、愛媛県の職員らが総理大臣官邸を訪れた際の文書に面会相手として名前が記載されているということについて、「記憶の限りではお会いしたことはありません」などと否定するコメントを出しました。<br><br>経済産業省の柳瀬唯夫経済産業審議官が出したコメントの全文です。</div><div>平成３０年４月１０日<br>経済産業審議官 柳瀬唯夫<br><br>朝日新聞等の報道に関しまして、以下のコメントをさせていただきます。<br><br>国会でも答弁していますとおり、当時私は、総理秘書官として、日々多くの方々にお会いしていましたが、自分の記憶の限りでは、愛媛県や今治市の方にお会いしたことはありません。<br><br>自分の総理秘書官時代には、国会でも答弁していますとおり、５０年余り認められていなかった獣医学部の新設がどうなるかという制度論が議論されており、制度を具体的にどこに適用するかという段階ではありませんでした。実際、その後、獣医学部新設を追加規制改革項目として、取り上げるかどうかについては、いわゆる「石破四原則」の決定により、検討が開始されることになり、翌年の平成２８年１１月に、獣医学部新設が国家戦略特区の追加規制改革事項として、決定されたと認識しています。<br><br>具体的な地点の選定手続きは、私が総理秘書官の職を離れてかなり時間が経ってから始まり、今治市が特区を活用して、獣医学部新設を行う規制改革が決まったのが平成２９年１月だったと認識しています。<br><br>したがって、報道にありますように、私が外部の方に対して、この案件が首相案件になっているといった具体的な話をすることはあり得ません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180410%2Fk10011397371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:40:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>