<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相 国境に近い離島保全へ 住民増やす対策を指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 国境に近い離島保全へ 住民増やす対策を指示</span><time datetime="2017-04-07T11:26"><span>4月7日</span> <span>11時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940171_1704071110_1704071126_01_02.jpg" alt="首相 国境に近い離島保全へ 住民増やす対策を指示" id="news_image"></div><div>政府の総合海洋政策本部の会合で、国境に近い離島の保全に向けて、不法入国などを防止するために海上保安庁や防衛省の施設を設置するなどとした基本方針が取りまとめられ、安倍総理大臣は、関係閣僚が連携して、離島の住民を増やす効果的な対策を講じるよう指示しました。</div><div>政府は、国境に近い離島の保全に向けた施策を盛り込んだ法律が今月１日に施行されたのを受けて７日、総理大臣官邸で「総合海洋政策本部」の会合を開きました。<br>この中では、全国の１４８の島を対象に、不法入国などを防止するために海上保安庁や防衛省の施設を設置するほか、港湾や空港の整備を行うことなどを盛り込んだ政府の基本方針が取りまとめられました。<br><br>これを受けて、安倍総理大臣は「各閣僚はこの方針に基づき、当該の離島地域で住民の転入が転出を上回るよう、連携して効果的な施策を講じてほしい」と指示しました。<br><br>また安倍総理大臣は、今年度が海洋政策の指針となる現在の「海洋基本計画」の最終年度になることから、新たな計画の策定作業に入るとしたうえで、「次期計画では海洋の安全保障を幅広く取り上げ、領海警備、治安の確保、災害対策などの課題への取り組みを強化していく」と述べました。<br><br>一方、会合では日本の領海の範囲を決める基準点になる離島のうち、政府が、無人で所有者がいないと確認した２７３の島について、先月までにすべて国有化したことも報告されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 11:26:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園 土壌改良で国から約２３００万円を不正取得か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園 土壌改良で国から約２３００万円を不正取得か</span><time datetime="2017-04-07T12:21"><span>4月7日</span> <span>12時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940311_1704071208_1704071243_01_02.jpg" alt="森友学園 土壌改良で国から約２３００万円を不正取得か" id="news_image"></div><div>大阪の学校法人「森友学園」が小学校の建設予定地で行った土壌改良工事をめぐり、森友学園が実際にかかった工事費より２０００万円余り多く国に請求し、支払いを受けていた疑いがあることがわかり、国土交通省では不正取得の可能性もあると見て調べています。</div><div>国土交通省によりますと、森友学園はおととし、豊中市の小学校の建設予定地で土壌改良の工事を行い、当時、土地を所有していた国に対し、立て替えた工事費として１億３１００万円余りを請求し受け取っていました。<br><br>ところが工事を請け負った建設会社が５日、国に提出した決算書の中で実際の工事費は１億５万円と記載されていて、学園側から支払われた代金は消費税分も含めるとおよそ１億８００万円と見られるということです。<br><br>このため国土交通省は、差額のおよそ２３００万円を森友学園が不正に受け取った可能性もあると見て詳しく調べています。<br><br>これについて石井国土交通大臣は７日の閣議後会見で、「中身の詳細については、大阪地検の捜査に関わる事柄ですのでコメントを控えたいと思うが、今後の対応については捜査当局とも相談のうえ、必要な措置を行ってまいりたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官 事実関係を確認中</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「現在、事実関係を国土交通省で確認しているところだが、その具体的な内容は今後の検察当局の捜査に関わる事項なので答えを差し控えたい。ただ、国土交通省で、これまで説明しているように、１億３０００万円を支払ったということは事実だと報告を受けている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 12:21:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>攻撃を命じたトランプ大統領の声明 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>攻撃を命じたトランプ大統領の声明 全文</span><time datetime="2017-04-07T14:42"><span>4月7日</span> <span>14時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940461_1704071444_1704071445_01_02.jpg" alt="攻撃を命じたトランプ大統領の声明 全文" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がシリアへの攻撃を命じたあと出した声明の全文です。</div><div>アメリカ国民の皆さん、シリアの独裁者アサドが火曜日、おそろしい神経ガスの化学兵器を使って罪のない市民を攻撃した。アサドは無力な男性、女性、子どもの息の根をとめた。多くの人が時間をかけて残虐に殺された。この非常に野蛮な攻撃によってかわいい赤ちゃんたちさえ残酷に殺害された。どんな子どももこのような恐怖によって苦しむべきではない。<br><br>化学兵器による攻撃を実施したシリアの飛行場を標的とした軍事攻撃を、今夜、命令した。化学兵器の使用と拡散を防ぐことはアメリカの安全保障上の重要な利益だ。<br><br>シリアが化学兵器禁止条約の義務に違反し、国連安全保障理事会の求めを無視して禁止された化学兵器を使ったことには議論の余地がない。アサドの行動を変えさせるための何年にもわたるこれまでの取り組みは大きな失敗に終わった。その結果、難民危機は深まり、地域の不安定な状況は続き、アメリカや同盟国の脅威となっている。<br><br>私は今夜、シリアでの虐殺と流血の事態とあらゆるテロ行為を終わらせるため、すべての文明国に協力を求める。われわれは非常に問題の多い世界の難局に直面している。傷つき亡くなった人たちに祈りをささげ、アメリカが正義の側にいるかぎり、最後には平和と調和が勝利することを望む。おやすみなさい、そしてアメリカと全世界に神の恵みを。ありがとう。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:42:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>てるみくらぶ経営破綻受け 代金弁済制度見直しへ 国交省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>てるみくらぶ経営破綻受け 代金弁済制度見直しへ 国交省</span><time datetime="2017-04-07T14:55"><span>4月7日</span> <span>14時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940481_1704071448_1704071456_01_02.jpg" alt="てるみくらぶ経営破綻受け 代金弁済制度見直しへ 国交省" id="news_image"></div><div></div><div>海外旅行の格安ツアーを手がける東京の旅行会社「てるみくらぶ」が経営破綻した問題で、利用客にわずかしか代金が弁済されない事態になっていることを受けて、国土交通省は、業界団体の保証金で代金を弁済する今の制度の見直しを検討することになりました。</div><div>東京の旅行会社「てるみくらぶ」は、先月、資金繰りに行き詰まり、東京地方裁判所から破産手続きの開始決定を受けました。<br>旅行会社が経営破綻した場合、支払われたツアー代金は業界団体の日本旅行業協会が「保証金」で弁済する仕組みがありますが、今回は、支払い済みの代金が９９億円余りに上っているのに対して、保証金は全体の１％程度に当たる１億２０００万円しかなく、利用客にはほとんど弁済されない見通しとなっています。<br><br>こうした事態を受け、国土交通省は、今月中にも有識者からなるワーキンググループを設け、業界団体の保証金で利用客に代金を弁済する今の制度の見直しについて検討を進めることになりました。<br><br>また、「てるみくらぶ」が、大量の予約を受け付けたまま破綻したことや、営業損益を黒字に見せる粉飾決算を行っていた疑いがあることから、旅行会社の経営状態を把握する新たな方法も検討していくことにしています。<br><br>これについて石井国土交通大臣は記者会見で、「今はインターネットでパック旅行などを販売するというビジネスモデルに変わり、あまり会社の資産がなくても業務を拡大できるように変わってきた。そういう変化に応じて、旅行会社の監督の在り方も考えていかなければならない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 14:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 米政府の決意を支持</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 米政府の決意を支持</span><time datetime="2017-04-07T15:37"><span>4月7日</span> <span>15時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940571_1704071539_1704071540_01_03.jpg" alt="安倍首相 米政府の決意を支持" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は記者団に対し、アメリカ軍がシリア国内にあるアサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃したことについて、化学兵器の拡散と使用は絶対に許さないというアメリカ政府の決意を日本政府として支持する考えを示しました。</div><div>政府は、アメリカ軍がシリア国内にあるアサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃したことを受けて、午後３時すぎから総理大臣官邸で、安倍総理大臣や岸田外務大臣、それに稲田防衛大臣らが出席してＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合を開きました。<br><br>このあと、安倍総理大臣は記者団に対し、「シリアにおいて再び化学兵器によってなんの罪も無い多くの一般人が犠牲となった。幼い子どもたちも犠牲となった惨状を目の当たりにして国際社会は大きな衝撃を受けている」と述べました。<br>そのうえで、安倍総理大臣は「極めて非人道的であり、国連決議にも反する。化学兵器の拡散と使用は絶対に許さないという米国政府の決意を日本政府は支持する。今回の米国の行動は、これ以上の事態の深刻化を防ぐための措置と理解している」と述べました。<br>そして、安倍総理大臣は「東アジアでも大量破壊兵器の脅威は深刻さを増している。その中で、国際秩序の維持と、同盟国と世界の平和と安全に対するトランプ大統領の強い関与を日本は高く評価する。今後、米国をはじめ国際社会と連携しながら、世界の平和と安定のために日本が果たすべき役割をしっかり果たしていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 15:37:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍がシリア アサド政権へミサイル攻撃 一段と不安定化も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍がシリア アサド政権へミサイル攻撃 一段と不安定化も</span><time datetime="2017-04-07T16:40"><span>4月7日</span> <span>16時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940551_1704071601_1704071653_01_02.jpg" alt="米軍がシリア アサド政権へミサイル攻撃 一段と不安定化も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、シリアのアサド政権が化学兵器を使用したと断定し、対抗措置として、アサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃しました。シリアの内戦が始まって以降、アメリカがアサド政権への攻撃に踏み切ったのは初めてで、アサド政権を支えるロシアとの関係を含め、シリア情勢が一段と不安定化するおそれも出ています。</div><div>シリアでは今月４日、北西部イドリブ県の反政府勢力が支配する町で空爆があり、少なくとも７２人が死亡、多くの住民にけいれんなどの症状が出て、サリンのような神経ガスなど化学兵器が使われた疑いが強まっています。<br><br>これについてトランプ大統領は６日、シリアのアサド政権が化学兵器を使用したと断定し、対抗措置として、シリア国内にあるシャイラート空軍基地を巡航ミサイルで攻撃しました。<br><br>アメリカ国防総省によりますと、地中海に展開するアメリカ軍の駆逐艦から巡航ミサイル５９発を発射し、シャイラート空軍基地にある空軍機や支援施設などに大きな損害を与えたということです。<br><br>アメリカの情報機関は、この基地を離陸したアサド政権の空軍機が化学兵器による攻撃を実施したと判断したとしています。<br><br>トランプ大統領は、滞在先の南部フロリダ州で声明を発表し「化学兵器の使用と拡散をやめさせることはアメリカの安全保障上、非常に重要な国益だ」と強調するとともに、「アサド大統領の行動を変えるための何年にもわたる取り組みがすべて失敗した結果、難民の危機は深まり、地域が不安定になり、アメリカと同盟国は脅かされている」と訴えました。<br><br>アメリカはシリアで過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対して空爆を続けてきましたが、アサド政権への攻撃に踏み切ったのは今回が初めてです。<br><br>アメリカはアサド政権を支えるロシアに、攻撃について事前に通告したとしていますが、化学兵器の使用を否定してきたアサド政権とロシアは、アメリカの攻撃に反発するものと見られ、シリア情勢が一段と不安定化するおそれも出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シャイラート空軍基地とは</h3><div>アメリカ軍が攻撃したシャイラート空軍基地は、シリア中部の都市ホムスから南東におよそ２５キロ離れた位置にあります。アメリカメディアは、このシャイラート空軍基地は、化学兵器の使用が疑われる攻撃に関わった戦闘機が離陸した基地だと伝えています。<br>また、内戦の情報を集めているシリア人権監視団によりますと、シャイラート空軍基地はシリアで２番目に大きな基地とみられ、ロシア製の戦闘機などが配備されているということです。</div></div><div><h3>人権監視団「シリア兵 少なくとも４人が死亡」</h3><div>イギリスを拠点シリアの内戦の情報を集めている「シリア人権監視団」のアブドルラフマン代表はＮＨＫの電話取材に対し、「アメリカによるミサイル攻撃を受けたシリアの空軍基地はほぼ完全に破壊され、大佐１人を含むシリア軍の兵士少なくとも４人が死亡した」と述べました。<br>今のところ付近の住民など民間人の被害の情報はないということです。</div></div><div><h3>ロシア報道官 プーチン大統領は強く反発</h3><div>ロシア大統領府のペスコフ報道官は記者団に対し、「プーチン大統領は今回の攻撃について、主権国家への侵略行為で、国際法違反だと考えている」と述べ、プーチン大統領が強く反発していることを明らかにしました。<br>そのうえでペスコフ報道官は、プーチン大統領の考えとして「こうした行為は、すでにひどい状態にある米ロ関係に重大な損害をもたらすことになる」と指摘しました。さらにペスコフ報道官は「シリア軍は化学兵器を所有していない。武装勢力が化学兵器を使用したという事実を全く無視することは、状況を一層難しいものにするだけだ」と述べ、アメリカがアサド政権が化学兵器を所有しているという証拠がないまま、空爆に踏み切ったとして批判しました。</div></div><div><h3>イラン「テロリストを利する行動」と非難</h3><div>イランの外務省は７日、声明を発表し「化学兵器が使われた疑いを一方的な軍事行動の口実とすることは危険で破壊的、そして国際法に違反する。このような行動は、シリア国内のテロリストを利するもので、シリア情勢の複雑化を招くことになる」などとして、アメリカを強く非難しました。<br>内戦が続くシリアで、イランはロシアとともにアサド政権を支援していて、精鋭部隊の革命防衛隊の幹部らを軍事顧問などとして派遣しています。</div></div><div><h3>シリアの反政府勢力 アメリカの攻撃全面支持</h3><div>反政府勢力の主要グループ、「最高交渉委員会」の幹部のジョージ・サブラ氏はＮＨＫの電話取材に対し、「アサド政権によって行われてきた犯罪を止めるための前向きな一歩だ。同盟国のイランやロシアに対しても、シリアでやりたいことが何でもできるわけではないということを示すメッセージになると思う」と述べ、アメリカの攻撃を全面的に支持する姿勢を示しました。</div></div><div><h3>トルコ「アサド政権は罰せられるべき」と歓迎</h3><div>アメリカとともにアサド政権の退陣を強く求めているトルコのクルトゥルムシュ副首相は、地元のテレビ局に対し「アメリカ軍の基地に対する攻撃は重要で意味のあるものだ。アサド政権は完全に罰せられるべきだ」と述べて歓迎しました。<br>そのうえで、今回の対抗措置がアサド政権の野蛮な行為を止め、和平プロセスの加速につながるよう期待を示しました。</div></div><div><h3>サウジアラビア「トランプ大統領の決断評価」</h3><div>中東のサウジアラビアは７日、国営通信を通じて攻撃を全面的に支持する声明を発表しました。声明は外務省の高官による見解だとしたうえで「サウジアラビアはシリアの軍事的な拠点に対するアメリカの軍事作戦を全面的に支持する。攻撃は、シリアの政権が多くの罪のない市民を殺害した化学兵器を使用したことに応じたもので、アメリカのトランプ大統領の勇気ある決断を評価する」としています。<br>サウジアラビアはイランなどが支援するアサド政権と対立し、アメリカとともにシリアの反政府勢力に対する支援を続けています。</div></div><div><h3>イスラエル「米大統領は明確なメッセージ送った」</h3><div>アメリカの同盟国でシリアと国境を接するイスラエルの首相府は攻撃を歓迎する声明を発表しました。声明で首相府は「トランプ大統領はきょう、その言葉と行動で化学兵器の使用と拡散は容認しないという強く明確なメッセージを送った。イスラエルはトランプ大統領の決断を完全に支持する」としています。<br>そのうえで「アサド政権の恐るべき行為に対する決意あるメッセージがダマスカスだけでなく、テヘランやピョンヤンにも響き渡ることを望む」としており、今回の攻撃がシリアを支援するイランや、ミサイルの発射を繰り返す北朝鮮のけん制につながることに期待感を示しました。<br>また、イスラエルのメディアは、政府高官の話として今回の攻撃は事前にイスラエルに通告されていたと報じています。</div></div><div><h3>豪首相 アメリカの攻撃を全面支持</h3><div>アメリカがシリア国内にあるアサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃したことについて、アメリカの同盟国、オーストラリアのターンブル首相は声明を発表し「どんな状況であれ、化学兵器の使用は戦争犯罪だ。迅速な対抗措置はアサド政権へのメッセージだ」として、攻撃を全面的に支持しました。<br>また、ターンブル首相は、今回の攻撃にはオーストラリアは直接、関与していないものの、アメリカから事前に連絡を受けていたことを明らかにし、今後もシリア情勢でアメリカと緊密に連携する考えを強調しました。</div></div><div><h3>アサド政権の化学兵器使用 たびたび取り沙汰</h3><div>内戦が続くシリアでは、アサド政権による化学兵器の使用がたびたび取り沙汰されてきました。<br><br>アメリカのオバマ前大統領は、アサド政権が化学兵器を使用した場合には「一線を越えた」と見なし、対シリア政策を大きく転換すると警告していましたが、その後も北部のアレッポなど反政府勢力の支配地域で化学兵器を使ったと見られる攻撃が相次ぎました。<br><br>２０１３年８月には、国連の調査団が化学兵器をめぐる調査のためシリア入りしているさなかに、ダマスカス郊外の反政府勢力の支配地域で化学兵器を使ったと見られる大規模な攻撃があり、数百人が死亡したとされています。<br><br>当時アサド政権は反政府勢力による自作自演だと主張しましたが、アメリカは政権側による攻撃だと断定し軍事行動に踏み切る構えを見せます。また、フランスは、アメリカに同調して軍事行動への参加を決める一方で、イギリスは議会の反対を理由に軍事行動に参加しない意向を表明しました。<br><br>これに対してロシアは政権側の主張を擁護したうえで、シリアが保有するすべての化学兵器の破棄を提案。アメリカとロシアは、国連とＯＰＣＷ＝化学兵器禁止機関の監視のもとでシリアの化学兵器を廃棄することで合意し、アメリカの軍事行動はぎりぎりのところで回避されました。その後、国連とＯＰＣＷは、すべての化学兵器をシリア国外に運び出し、去年１月、廃棄が完了したと発表します。<br><br>ところが、シリアではその後も反政府勢力が支配していたアレッポなどへの攻撃で、有毒の塩素ガスなどが使われた疑いがたびたび報告され、誰がこうした攻撃を続けているのか、国連が調査に乗り出します。<br><br>国連は去年８月になって報告書をまとめ、２０１４年の４月と２０１５年の３月にはシリアの空軍が有毒ガスを使った攻撃を行い、２０１５年の４月には過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが化学兵器の一種のマスタードガスを使用したと、結論づけました。<br><br>これについて当時のアメリカのパワー国連大使は、「長い間疑われてきたアサド政権による化学兵器の使用が初めて裏付けられた」として政権を改めて非難したのに対し、シリアのジャファリ国連大使は「報告書は証拠に欠けており結論とは言えない」と反論しました。<br><br>こうした中、今回再び化学兵器を使ったと見られる大規模な攻撃が行われたことで、アメリカやロシアをはじめとする国際社会がどのような対応を取るのかが、焦点となっていました。</div></div><div><h3>米連邦議会議員には賛否</h3><div>連邦議会の議員からは、攻撃を支持する声が上がる一方、議会と緊密に連携を取るよう求める意見が出ています。<br><br>与党・共和党の重鎮、マケイン上院議員は、グラハム上院議員と共同で声明を発表し「最高司令官であるトランプ大統領の指示の下、アメリカ軍は、ロシアのプーチン大統領の支援を受けたアサド政権が、無実のシリア人を化学兵器で虐殺するのを黙って見ていることはしないという重要なメッセージを送った」としています。そのうえで「トランプ政権はオバマ前政権と違い、極めて重要な時期に行動を起こした」として攻撃を支持しています。<br><br>また、野党・民主党の上院トップ、シューマー院内総務は声明を発表し「アサド大統領に、卑劣で残虐な行為をすればその代償を払わないといけないということを知らしめるのは、正しいことだ」として、攻撃を評価しました。そのうえで「トランプ政権には、戦略を立て、それを実行する前に議会の意見を聞く必要がある」として、今後、議会と緊密に連携をとるよう求めました。<br><br>一方、共和党のポール上院議員はツイッターに「トランプ大統領が軍事行動を起こすためには、憲法で定められているように議会の承認を得る必要がある。アメリカがこれまでにこの地域に介入した結果、アメリカの安全が高まったことはなく、今回も同じ結果になるだろう」と投稿し、攻撃に批判的な考えを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 16:40:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京唄子さん 死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>京唄子さん 死去</span><time datetime="2017-04-07T16:51"><span>4月7日</span> <span>16時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940141_1704071231_1704071232_01_03.jpg" alt="京唄子さん 死去" id="news_image"></div><div>鳳啓助さんとのめおと漫才で一躍人気を得て、テレビや舞台で女優としても活躍した京唄子さんが６日に亡くなりました。８９歳でした。</div><div>京さんは昭和２年に京都で生まれ、１８歳のときに女優を志して劇団「なでしこ」に入りました。その後、鳳啓助さんと結婚して、めおと漫才コンビを結成し、歯切れのよい漫才で一躍人気を得ました。<br><br>「てなもんや三度笠」など数々のテレビ番組に出演してきたほか、昭和６２年には「京唄子劇団」を設立し、りりしい男性役などで観客を魅了しました。平成４年のＮＨＫの連続テレビ小説「おんなは度胸」に出演したほか、民放のドラマ「渡る世間は鬼ばかり」で存在感のある演技を見せるなど、女優としても活躍しました。<br><br>関係者によりますと、京唄子さんは体調を崩して大阪市内の病院に入院していましたが６日に亡くなりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西川きよしさん「姉のような存在だった」</h3><div>京唄子さんと交流があったタレントの西川きよしさんは、「幼いころに父に連れられて劇場に行くと舞台に立っていたのが唄子師匠でした。私がやすしさんと漫才コンビを組んだばかりのころ、楽屋で『遠慮せんでいいからこっちにおいで』と優しい言葉をかけてもらいました」と亡くなった京さんをしのびました。<br>そして、「漫才もやる、女優もやる、マルチな人でしたが、きっぷもよく、よく食事にも連れて行っていただきました。私が不安なときには唄子師匠が励ましてくれてオーラが違うと感じました。私にとっては姉のような存在でした」と話し、その死を悼んでいました。</div></div><div><h3>「心よりご冥福をお祈りいたします」</h3><div>民放のドラマ「渡る世間は鬼ばかり」や舞台で長年、京唄子さんと共演した女優の赤木春恵さんはＮＨＫの取材に対し、「テレビ、舞台とご一緒させていただき、明るい、優しいお人柄がすてきな華やかな方でした。心よりご冥福をお祈りいたします」というコメントを出しました。<br><br>「渡る世間は鬼ばかり」で嫁・しゅうとめの関係を演じた藤田朋子さんは、「お葉書の返事が届かなくなり案じていました。ドラマの収録で最後にご一緒した時に足の具合が悪くなり、舞台を自由に動けない、と寂しそうでした。自慢のお帽子をおしゃれに被る京さん。おしろいの下の愛らしい瞳、遠くからでも聞こえる『へえ！へえ！おはようさん！』の声。思い出は尽きません・・・。ご冥福を心よりお祈り申しあげます」とコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 16:51:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>