<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新幹線殺傷事件 無期懲役の判決 横浜地裁小田原支部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012219261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新幹線殺傷事件 無期懲役の判決 横浜地裁小田原支部</span><time datetime="2019-12-18T14:34"><span>12月18日</span> <span>14時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219261_1912181436_1912181440_01_02.jpg" alt="新幹線殺傷事件 無期懲役の判決 横浜地裁小田原支部" id="news_image"></div><div></div><div>去年６月、神奈川県を走行中の東海道新幹線の車内で乗客の男女３人を刃物で殺傷したとして殺人などの罪に問われた23歳の被告に対し、横浜地方裁判所小田原支部は求刑どおり無期懲役を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219261_1912181435_1912181436_01_02.jpg" alt=""><div>住所不定 無職の小島一朗被告（23）は去年６月、神奈川県内を走行していた東海道新幹線の車内で乗客の男女３人をなたなどで切りつけ、兵庫県尼崎市の会社員、梅田耕太郎さん（当時38）を殺害し、女性２人にけがをさせたとして殺人や殺人未遂などの罪に問われました。<br><br>検察は「凶悪かつ重大な無差別殺傷事件で、裁判では反省の態度もみじんもない」などと指摘した一方、前科がないことなどを考慮して無期懲役を求刑しました。<br><br>これに対し被告の弁護士は「長期間服役する中で反省することが期待でき、過剰に重い刑を科すことは適切ではない」と主張していました。<br><br>判決の言い渡しは午後２時半すぎから横浜地方裁判所小田原支部で始まり、佐脇有紀裁判長は被告に求刑どおり無期懲役を言い渡しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012219261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 14:34:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かんぽ生命 保険の不適切販売の疑い１万2800件余 特別調査委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012219361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>かんぽ生命 保険の不適切販売の疑い１万2800件余 特別調査委</span><time datetime="2019-12-18T16:15"><span>12月18日</span> <span>16時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219361_1912181618_1912181619_01_03.jpg" alt="かんぽ生命 保険の不適切販売の疑い１万2800件余 特別調査委" id="news_image"></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題を調査してきた外部の弁護士による特別調査委員会が18日調査報告書を公表し、この中で、法令や社内ルールに違反する疑いのある販売がこれまでに１万2800件余り確認されたことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219361_1912181525_1912181529_01_02.jpg" alt=""><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題を調査してきた外部の弁護士による特別調査委員会は18日午後３時から都内で記者会見し、この問題の調査報告書を公表しました。<br><br>この中では、顧客に不利益を与えた可能性があるとして会社側が内部調査を進めてきたおよそ18万3000件のうち、これまでに14万8000件について顧客の意向確認が終わったとしています。この中で、法令や社内ルールに違反する疑いのある販売が１万2836件確認されたということです。<br><br>このうち、販売担当者への調査も踏まえて法令違反が認められた事例は今月15日時点で48件、社内ルール違反が認められた事例は622件で、合わせて670件の不正な販売が確認されたとしています。</div></div><div><h3>販売方法に問題ある社員を厚遇</h3><div>調査報告書では、今回の問題の原因として、営業目標の達成のために保険の販売手法に問題がある社員を厚遇してきたため、不適正な募集が黙認される風潮が形成され、不適切な販売手法が各地に広まったことなどを挙げています。<br><br>また、営業目標の必達主義を背景にした厳しい営業推進管理が行われていたこと、一部の社員に対して達成困難な営業目標が課されていたこと、さらに不適正な販売を防ぐ態勢の整備が不十分だったことや、日本郵政グループのガバナンス、企業統治の在り方にも問題があったと指摘しています。</div></div><div><h3>契約者の７割余りが60歳以上</h3><div>18日公表された特別調査委員会による調査の報告書では、法令や社内ルールに違反した疑いがある販売が6300件余り確認されていたことし９月の中間報告段階での数字をもとに、不適切な販売の実態を分析しています。<br><br>それによりますと、法令や社内ルールに違反した疑いのある販売に関わった社員は、保険の販売実績のあるおよそ９万人のうち、１％から２％程度だったとしています。<br><br>また、法令などに違反する疑いのある販売のうち、優秀だとされる、年間の販売実績が500万円以上の渉外社員と200万円以上の窓口社員が関わった事例はおよそ26％にのぼったとしています。<br><br>さらに、法令などに違反する疑いのある販売の契約者をみると、およそ32％が60代、およそ30％が70代、およそ10％が80代などと、全体の70％余りが60歳以上だったとしています。<br><br>性別では、およそ85％が女性、およそ15％が男性だったということです。このほか、営業を担当する社員に対し不適切な保険の保険についてアンケートを行った結果、「職場で不適切な募集を見聞きしたことがある」という回答が、半数程度にのぼったことも明らかにしました。</div></div><div><h3>特別調査委 再発防止策を提言</h3><div>一方、特別調査委員会は再発防止策として、<br>▽保険の営業の際に顧客に説明する場面を録音や録画して可視化すること<br>▽新規契約の獲得に偏った手当てや人事評価の体系を見直すこと<br>▽不適切な営業を行った社員やその管理者に対して処分を徹底すること<br>などを提言しています。</div></div><div><h3>伊藤委員長「再発防止徹底を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219361_1912181630_1912181639_01_05.jpg" alt=""><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題を調査してきた弁護士で、特別調査委員会の伊藤鉄男委員長は、18日の記者会見で、「会社が詳しい調査の対象としている乗り換え契約だけで不適切な販売があったわけではないことは明らかだ。今回提言した対策を本当に実行すれば不適切な募集は解決すると思っている」と述べ再発防止策の徹底を求めました。<br><br>そのうえで、特別調査委員会として今年度末まで追加の調査を進める考えを示しました。</div></div><div><h3>寺脇委員「苦情対策 成功とは言い難い」</h3><div>特別調査委員会の寺脇一峰委員は記者会見で、会社側の苦情の対応について「対策を策定して苦情を減らそうとしたが、残念なことは苦情を減らすということが目的になってしまった。苦情を分析して、背後の原因を解明して対応していくというところまで到達できずに苦情を減らそうと集中したため、総合的には成功したとは言い難かった」と述べました。</div></div><div><h3>調査できたのは全体の４割 営業活動再開も困難</h3><div>かんぽ生命の保険をめぐっては、ことし６月以降、古い契約から新しい契約に移る「乗り換え」の際に、顧客が新たな保険に入れず無保険の状態になったり、新旧両方の保険で保険料を二重に支払ったりといった不適切な販売が多数に上っていることが分かりました。<br><br>保険の販売を担う日本郵便は、顧客からの問い合わせ対応を優先させるため、７月半ば以降、保険の営業活動を自粛。<br><br>７月24日には問題の原因を調べるため、外部の弁護士による特別調査委員会を設置しました。<br><br>そして７月31日、過去５年分の契約について調査を進めた結果、不適切な販売だった可能性のある契約がおよそ18万3000件に上ることを明らかにし、個別に顧客を訪問するなどして詳しく調査することを決めました。<br><br>さらにおよそ3000万件の契約すべてを対象に、顧客が意向に沿わず不利益を被ったものがないか検証することにしたほか、過剰だと指摘されていた営業目標、いわゆるノルマを見直すことになりました。<br><br>ことし９月に公表された内部調査の中間報告では、顧客に虚偽の説明をするなどの法令違反や、契約内容を適切に説明していないなどの社内ルール違反といった不正が疑われる事例が合わせて6327件確認されました。このうち法令違反が疑われる事例はおよそ1400件でした。<br><br>一方、この時点ではおよそ18万3000件のうち、調査ができたのは全体の４割以下にとどまり、速やかな調査を求める声が強まりました。<br><br>自粛している営業活動についても、当初は９月からの再開を目指していましたが、問題の拡大を受けてたびたび再開を延期。<br><br>現在は来月から段階的に再開させるとしていますが、これも難しい状況になっています。</div></div><div><h3>元郵便局長「目標達成のプレッシャーや企業体質が原因に」</h3><div>かんぽ生命の保険の販売に携わっていた郵便局の元局長がＮＨＫの電話インタビューに応じ、問題の原因として、営業目標を達成することへのプレッシャーや、営業成績が優秀な社員を優遇するといった企業体質があったのではないかと証言しました。<br><br>東日本の郵便局で、最近まで局長を務めていた男性は保険の不適切な販売問題の原因について、「低金利によって商品の魅力が低下し、ほかの会社と戦える商品ではなくなってしまったときに、何が何でも営業目標を達成しないといけないというプレッシャーはあった。どんな手を使っても達成しなければというふうに走ってしまったということと、それを暗黙のうちに容認してしまっている社風、会社の体質が原因ではないかと思います」と述べました。<br><br>そして、優秀な営業成績を上げている社員の中にも不適切な販売方法を多用している人がいたことは十分に考えられるとしたうえで、「どういう手を使っていても実績を上げる社員に対しては上司であってもものが言いづらい状況だったのは確かだ。新規の募集が多い人が偉かったり、何をしても許されるみたいな会社の空気になってしまっていた」と証言しました。<br><br>不正を防ぐ仕組みについても「実績をあげることを優先していたので、不適正な契約を防止するフィルターは、ほぼほぼ形式的なものしかなかったと思う」と述べました。<br><br>また、日本郵政と傘下のゆうちょ銀行、かんぽ生命の３社が４年前に株式を上場したあと、収益を上げるための社内的な号令が強まったと述べ、日本郵政グループに対して「会社の組織や体質をいちから聖域なくすべて作り替えないと信頼回復は無理ではないか。そうでないとまた何年かして同じ問題が出てきてしまう」として、抜本的な改革が必要だと話していました。</div></div><div><h3>金融庁と総務省が処分を検討</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219361_1912181619_1912181619_01_05.jpg" alt=""><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、金融庁は、ことし９月からかんぽ生命と日本郵便に対して立ち入り検査を行いました。<br><br>その結果、ノルマの達成が過度に重視されていたほか経営陣も現場の実態を十分に把握しておらず、内部の管理体制に重大な問題があったとみています。<br><br>このため、金融庁は今月末ににもかんぽ生命と日本郵便に対して一部の業務の停止命令を出す方向で検討を進めています。<br><br>また、親会社の日本郵政に対してはグループの統治に問題があったとみて、業務改善命令を出す方向で調整しています。<br><br>このほか、総務省もグループのガバナンス＝企業統治に問題があったとみて、日本郵政と日本郵便に対して業務改善命令を出す方向で検討しています。</div></div><div><h3>官房長官 「抜本的な改善に向けての取り組みが必要」</h3><div>菅官房長官は18日午前の記者会見で、「日本郵政グループとして、不利益を被ったお客様への対応に万全を期すとともに、コンプライアンス体制やガバナンスなどについて、抜本的な改善に向けて取り組んでいくことが必要だ。経営責任については、そのうえで判断をすることだと思う」と述べていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012219361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 16:15:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャーナリスト 伊藤詩織さんが勝訴 元ＴＢＳ記者に賠償命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012219011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャーナリスト 伊藤詩織さんが勝訴 元ＴＢＳ記者に賠償命令</span><time datetime="2019-12-18T17:20"><span>12月18日</span> <span>17時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219011_1912181109_1912181113_01_02.jpg" alt="ジャーナリスト 伊藤詩織さんが勝訴 元ＴＢＳ記者に賠償命令" id="news_image"></div><div>ジャーナリストの伊藤詩織さんが、元ＴＢＳ記者の山口敬之氏に性的暴行を受けたと訴えた裁判で、東京地方裁判所は山口氏に330万円の賠償を命じる判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219011_1912181109_1912181216_01_04.jpg" alt=""><div>ジャーナリストの伊藤詩織さんは４年前、元ＴＢＳ記者の山口敬之氏との食事で酒に酔って意識を失い、性的暴行を受けたとして1100万円の賠償を求めました。<br><br>伊藤さんが記者会見を開いたり、著書を出したりして被害を訴えたのに対し、山口氏は、性行為は同意していて名誉やプライバシーを傷つけられたとして、逆に１億3000万円の賠償を求めました。<br><br>18日の判決で東京地方裁判所の鈴木昭洋裁判長は「伊藤さんは、友人や警察に被害を相談していて、性行為が意思に反して行われたことを裏付けるものといえる。一方、山口氏の供述は、当時送信したメールと内容が矛盾し、核心部分について不合理に変遷していて信用性には重大な疑いがある」と指摘して、合意が無かったと判断し、山口氏に慰謝料など330万円の賠償を命じました。<br><br>また、山口氏の訴えについては「伊藤さんが性犯罪の被害者をめぐる状況を改善しようと被害を公表した行為には、公共性や公益目的があり、内容は真実だと認められる」として退けました。<br><br>伊藤さんは、性的暴行を受けたとして警視庁に告訴しましたが不起訴処分になっていて、刑事手続きと民事裁判で判断が分かれました。</div></div><div><h3>伊藤さん「１つのピリオドだが傷はなくならない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219011_1912181145_1912181216_01_05.jpg" alt=""><div>判決のあと伊藤詩織さんは裁判所前での取材に対し、「たくさんの方に支えられて来たからこそここまで来られました。今回の判決で、１つのピリオドをつけられたと思います。しかし、勝訴したからといって私が受けた傷はなかったことにはなりません」と涙ながらに話しました。<br><br>また、「刑事事件では不起訴となり、何が起きているのか知ることができませんでしたが、民事訴訟を起こすことで公の法廷で証拠なども出すことができ、少しでもオープンになったと思います。今でも１人で不安な思いを持ちながら性的暴行の被害と向き合っている人もいると思うので、少しでも負担がなくなるよう制度が改善すればよいです」と話しました。<br><br>そして、東京 千代田区で改めて記者会見を開いた伊藤詩織さんは、「私は顔や名前を出して性被害を訴え続けてきたが、山口氏の名誉を傷つけたと判断される可能性もあったので、緊張しながら判決を迎えました。判決で私の行動について『公益性がある』と判断され、とても勇気づけられました」と話しました。<br><br>また、「被害者はなかなか声を上げられないので、性暴力を許さない社会にしていくために、周りの人たちも傍観者にならないで支えてほしいです」と述べました。</div></div><div><h3>山口氏「法に触れる行為は一切していない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219011_1912181722_1912181725_01_06.jpg" alt=""><div>判決のあと、元ＴＢＳ記者の山口敬之氏は、東京 千代田区で記者会見を開き、「まず申し上げたいのは、私は法に触れる行為は一切していないということです。判決は、私たちの主張を無視して客観的な検証もせずに伊藤さん側の主張を認めていて非常に残念です」と述べ、控訴することを明らかにしました。<br><br>また「伊藤さんが受診した病院のカルテでは、伊藤さんは性被害の場面について記憶がないと説明しているのに、裁判では暴力を振るわれたと主張し、矛盾しています。警視庁による捜査の結果、私は不起訴になったうえ、検察審査会でも不起訴相当という結論が出ているにもかかわらず、今回の判決ではそうした捜査の結果についても一切触れられておらず不服です」と述べました。</div></div><div><h3>ＴＢＳ「元社員の在職中の事案 誠に遺憾」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219011_1912181724_1912181725_01_07.jpg" alt=""><div>判決についてＴＢＳテレビは「元社員の在職中の事案であり、誠に遺憾です」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>伊藤詩織さん 訴えまでの経緯</h3><div>訴えや判決によりますと、伊藤さんは４年前の平成27年、就職先を紹介してもらおうと、当時、ＴＢＳのワシントン支局長だった山口氏と食事に行き、飲酒をしました。<br><br>伊藤さんは酒に酔って意識を失い、山口氏が泊まっていたホテルの部屋で性行為をされてから意識を取り戻したとして、合意が無かったと主張しました。<br><br>ホテルから出た伊藤さんは産婦人科でアフターピルの処方を受け、友人に被害を相談し、警察にも相談のうえ、性的暴行を受けたとして告訴したということです。<br><br>刑事事件については警視庁が捜査しましたが、東京地方検察庁は平成28年、山口氏について、嫌疑不十分で不起訴処分にしました。<br><br>平成29年、伊藤さんは顔や名前を出して記者会見を開き、性被害にあったと訴えました。<br><br>伊藤さんの会見は「自分も被害者だ」という意味の「＃ＭｅＴｏｏ」という動きが世界で広がる中で注目を集め、日本での性被害をめぐる議論のきっかけにもなりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012219011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 17:20:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国42のダムで土砂が許容量を超え堆積 国が対策支援へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012219591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国42のダムで土砂が許容量を超え堆積 国が対策支援へ</span><time datetime="2019-12-18T18:02"><span>12月18日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219591_1912181708_1912181802_01_02.jpg" alt="全国42のダムで土砂が許容量を超え堆積 国が対策支援へ" id="news_image"></div><div></div><div>道府県が管理する治水を目的としたダムのおよそ１割にあたる全国42のダムで、土砂が許容量を超えて堆積し、洪水を防ぐ機能が低下しているおそれがあることが国の調査でわかりました。このため総務省は、自治体が土砂を取り除く事業に新たに財政支援を行う方針を固めました。<br><br>●全国42のダムの一覧を記事の後半に掲載しています。</div><div>治水を目的とするダムには、河川などから流れ込む土砂の堆積に許容量が設定されていますが、国土交通省が、全国に431ある道府県が管理するダムを調べたところ、平成29年度末の時点でおよそ１割にあたる42のダムで、許容量を超える土砂が積もっていることがわかりました。<br><br>近年、記録的な大雨による被害が相次いでいる中、これらのダムは、洪水を防ぐ機能が低下しているおそれがあることから、国は、自治体に対し、土砂を取り除くなど対策を進めるよう求めていますが、財政的な負担が重く、十分に進んでいません。<br><br>このため、総務省は、来年度から、土砂を取り除く事業を行った自治体に対し、その費用の７割を補助する方針を固めました。補助は、治水目的のダムに加えて、河川や砂防ダムなどでの事業も対象にするということです。<br><br>総務省は、「ダムが、きちんと想定通りの治水機能を果たせるよう整備しておくことは大事な防災対策の１つだ。各自治体で早急に対策を進めてもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>土砂が堆積するダムの実態は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219591_1912181756_1912181802_01_03.jpg" alt=""><div>許容量を超える土砂が堆積しているダムの１つで、千葉県市原市にある高滝ダムは、平成２年に完成し、大雨などの際に洪水を防ぐために水をせき止める治水機能と、水道用の水をためておく利水機能を持ちます。<br><br>総貯水容量は1430万立法メートル。流れ込む土砂の許容量は180万立方メートルと設定されていますが、平成30年度末の時点で許容量の1.5倍を超える286万立方メートルの土砂の堆積が確認されています。<br><br>ダムを管理する千葉県では、平成４年から土砂を取り除く工事を進めていて、冬のこの時期は、ダムの水位を下げ、土砂が見える状態にして、重機を使っての作業がおこなわれています。<br><br>工事は、毎年、年間２億円をかけて３万立方メートルの土砂を取り除いていますが、流れ込む土砂の量の方が多く、堆積量は現在も増え続けています。<br><br>ことし10月の台風21号に伴う大雨では、水位が急上昇して、一時「緊急放流」の実施を検討して、下流域の住民に対して、注意を呼びかけたということです。<br><br>その後、雨の勢いが弱まり、緊急放流は行われませんでしたが、ダムの水位は、貯水可能な最高水位40メートル30センチに対して、39メートル13センチにまで迫ったということです。<br><br>高滝ダム管理事務所の畠山正夫所長は、「現段階で、土砂の堆積によって、治水機能に大きな影響が出ているとは考えていないが、現在のペースの対策工事では、ゆくゆくは機能の低下を招きかねない。今後、工事の規模を拡大する方向で検討している」と話していました。</div></div><div><h3>土砂が許容量超え 全国42のダム一覧</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219591_1912181740_1912181802_01_04.jpg" alt=""><div>平成29年度末時点で、ダム底に許容量を超える土砂の堆積が確認されたのは、次の42のダムです。<br><br>下記の番号は、地図上の番号と対応しています。<br>（ご覧の環境によっては地図が表示されない場合もあります）</div></div><div><h3>岩手県</h3><div>（１）来内川の遠野ダム</div></div><div><h3>福島県</h3><div>（２）鮫川の高柴ダム</div></div><div><h3>群馬県</h3><div>（３）道平川の道平川ダム<br>（４）霧積川の霧積ダム<br>（５）塩沢川の塩沢ダム</div></div><div><h3>千葉県</h3><div>（６）養老川の高滝ダム<br>（７）小櫃川の亀山ダム</div></div><div><h3>新潟県</h3><div>（８）鯖石川の鯖石川ダム<br>（９）笠堀川の笠堀ダム<br>（10）三面川の三面ダム<br>（11）刈谷田川の刈谷田川ダム</div></div><div><h3>長野県</h3><div>（12）裾花川の奥裾花ダム<br>（13）裾花ダム<br>（14）松川の松川ダム<br>（15）湯川の湯川ダム</div></div><div><h3>滋賀県</h3><div>（16）石田川の石田川ダム</div></div><div><h3>奈良県</h3><div>（17）布留川の天理ダム</div></div><div><h3>岡山県</h3><div>（18）旭川の湯原ダム</div></div><div><h3>山口県</h3><div>（19）厚東川の厚東川ダム<br>（20）御庄川の御庄川ダム<br>（21）富田川の川上ダム</div></div><div><h3>香川県</h3><div>（22）綾川の長柄ダム<br>（23）栴檀川の門入ダム<br>（24）湊川の五名ダム<br>（25）殿川の殿川ダム<br>（26）前田川の五郷ダム<br>（27）田万川の田万ダム<br>（28）津田川の大川ダム<br>（29）内場川の内場ダム</div></div><div><h3>愛媛県</h3><div>（30）加茂川の黒瀬ダム<br>（31）足谷川の鹿森ダム<br>（32）蒼社川の玉川ダム</div></div><div><h3>高知県</h3><div>（33）鏡川の鏡ダム<br>（34）物部川の永瀬ダム</div></div><div><h3>福岡県</h3><div>（35）那珂川の南畑ダム</div></div><div><h3>宮崎県</h3><div>（36）渡川の渡川ダム<br>（37）三財川の立花ダム<br>（38）綾北川の綾北ダム<br>（39）本庄川の綾南ダム<br>（40）小丸川の松尾ダム<br>（41）岩瀬川の岩瀬ダム<br>（42）祝子川の祝子ダム</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012219591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 18:02:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩで前立腺がん患者の画像分析 高精度で再発の可能性予測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012219701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＩで前立腺がん患者の画像分析 高精度で再発の可能性予測</span><time datetime="2019-12-18T19:51"><span>12月18日</span> <span>19時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219701_1912181822_1912181951_01_02.jpg" alt="ＡＩで前立腺がん患者の画像分析 高精度で再発の可能性予測" id="news_image"></div><div></div><div>ＡＩ＝人工知能を使って前立腺がん患者の画像を分析し、再発の可能性を高い精度で予測できたと理化学研究所などのグループが発表しました。ＡＩによって、これまで知られていなかったがんの再発と関わると見られる細胞の特徴も見つけられたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219701_1912181822_1912181951_01_03.jpg" alt=""><div>この研究は、理化学研究所の山本陽一朗チームリーダーと日本医科大学の木村剛准教授らのグループが行い、科学雑誌「ネイチャー・コミュニケーションズ」に発表しました。<br><br>研究グループは、ＡＩに患者100人分の前立腺の組織の画像を読み取らせ、がんがどこにあるのかなどの答えを与えないまま、「ディープラーニング」の技術で学習させました。<br><br>その結果、ＡＩはみずからがんの特徴などを割り出し、これまで知られていなかった、がんのまわりにある細胞が集まる密度が再発のしやすさに関わっている可能性があることも見つけたとしています。<br><br>これをもとに、前立腺の組織の画像、およそ１万5000枚を分析し、がんが再発したかどうかの情報と照らし合わせると、これまでより高い精度でがんの再発が予測できていたということです。<br><br>医師の診断と合わせることで、高い精度で再発が予測できるということで、山本チームリーダーは、「ＡＩを使って人間がたどり着けなかった新たながんの特徴を発見できた。今後、他のがんや、希少な病気にも応用できないか研究を進めたい」と話しています。</div></div><div><h3>医療現場に導入すすむＡＩ</h3><div>ＡＩ＝人工知能は、医療現場への導入が進められていて、特に、患者の画像から病気があるかどうか見つける画像診断の分野で研究開発が盛んに行われています。<br><br>画像診断は、医師が知識と経験に基づいて患者の画像などを見て行っていますが、ＡＩを利用して、医師の診断を支援することで、病気の見落としなどのミスを防ぎ、より精度の高い診断ができるようになることが期待されています。<br><br>これまでに、各地の医療機関や大学、企業が胃がんや肝臓がんなどの診断を正確に素早く行えるＡＩのシステムを開発したと発表しており、ことし10月には、ＡＩがみずから学習する「ディープラーニング」の技術を活用し、脳の画像から病気を見つけるシステムが、医療機器として国の承認を受けました。<br><br>ＡＩを活用することで、高齢化や医療の高度化などによって多忙になっている医療現場で診断を効率的に行い、医療従事者の負担を軽減できると考えられています。<br><br>さらに、今回の研究で前立腺がんの再発につながる細胞の特徴が新たに見つかったように、これまでの研究で分からなかったことが、ＡＩによって明らかになることもあり、今後も医療現場でＡＩを活用する動きは強まっていきそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012219701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 19:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米の北朝鮮担当高官が会談 韓国含む３か国緊密に連携確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012219291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米の北朝鮮担当高官が会談 韓国含む３か国緊密に連携確認</span><time datetime="2019-12-18T20:22"><span>12月18日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219291_1912181454_1912181504_01_02.jpg" alt="日米の北朝鮮担当高官が会談 韓国含む３か国緊密に連携確認" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮がアメリカとの非核化交渉をめぐって弾道ミサイルの発射を繰り返すなど、挑発的な態度を強める中、日米の北朝鮮問題を担当する高官が会談し、北朝鮮の完全な非核化に向けて、韓国も含めた３か国が緊密に連携していくことを確認しました。</div><div>非核化交渉をめぐって北朝鮮は、一方的に年末を交渉の期限として制裁の解除などの譲歩を迫り、弾道ミサイルの発射を繰り返すなど、挑発的な姿勢を強めているのに対し、アメリカは対話の再開と交渉の継続を求めています。<br><br>こうした中、外務省の滝崎アジア大洋州局長は18日、日本を訪れているアメリカのビーガン北朝鮮担当特別代表と会談しました。<br><br>会談で両氏は、相次ぐ弾道ミサイルの発射に加え、北朝鮮が長距離弾道ミサイルの発射を再開する可能性などについて、最新の情勢を共有し、今後の対応をすり合わせました。<br><br>そのうえで北朝鮮の完全な非核化に向けて、引き続き韓国も含めた日米韓の３か国が緊密に連携していくことを確認しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「連携して警戒監視などに全力」</h3><div>菅官房長官は臨時閣議のあとの記者会見で18日、総理大臣官邸で国家安全保障局の北村局長とアメリカのビーガン北朝鮮担当特別代表が北朝鮮問題を中心に意見交換を行ったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで菅官房長官は「政府としては北朝鮮をめぐる動向について、常日頃から重大な関心を持って情報収集、分析に努めている。引き続きアメリカなどと緊密に連携しながら、必要な情報の収集、分析および警戒監視に全力を挙げ、わが国の平和と安全の確保に万全を期していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012219291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 20:22:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉野さん「ロウソクの科学」薦められた小学校時代の担任と再会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/k10012219881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉野さん「ロウソクの科学」薦められた小学校時代の担任と再会</span><time datetime="2019-12-18T20:30"><span>12月18日</span> <span>20時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219881_1912182014_1912182030_01_02.jpg" alt="吉野さん「ロウソクの科学」薦められた小学校時代の担任と再会" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル化学賞を受賞した吉野彰さんが、化学に関心を持つきっかけとなった本を薦めたという小学校時代の担任とおよそ60年ぶりに再会し、吉野さんは「先生の何気ないひと言で私の好奇心が刺激を受け、ノーベル賞の受賞につながりました」と感謝の気持ちを伝えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191218/K10012219881_1912182014_1912182030_01_03.jpg" alt=""><div>吉野彰さんは化学に興味を持ったきっかけについて小学生のとき担任の教師からロウソクが燃える仕組みを科学的に解説した本『ロウソクの科学』を薦められたことだったと、ノーベル賞の記念講演などで繰り返し紹介しています。<br><br>この担任の教師が津田喜恵さん（83）だということがＮＨＫの取材で分かり、18日ＮＨＫ大阪放送局で吉野さんと津田さんがおよそ60年ぶりに再会しました。<br><br>津田さんが「お分かりになりますか？」と問いかけると、吉野さんは驚いた表情で「分かります。覚えています」と答え、「先生のおかげで化学に興味を持ち、ノーベル賞につながりました」と感謝の気持ちを伝えました。<br><br>津田さんは本を紹介したことを覚えていないと伝えたうえで「その後、大変なことがあっても努力を続けられた吉野さんの素質、お力があったからこその受賞です」と話すと、吉野さんは「先生にとっては何気ないひと言でも子どもだった私の好奇心が大きな刺激を受けましたよ」と笑顔で応じながら、小学校時代の思い出を懐かしんでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191218%2Fk10012219881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Dec 2019 20:30:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>