<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>レジ袋の辞退率コンビニで70％超 一方ネット通販では購入増も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レジ袋の辞退率コンビニで70％超 一方ネット通販では購入増も</span><time datetime="2020-08-12T01:56"><span>8月12日</span> <span>1時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563231_2008112338_2008120156_01_02.jpg" alt="レジ袋の辞退率コンビニで70％超 一方ネット通販では購入増も" id="news_image"></div><div></div><div>先月からレジ袋の有料化が小売店に義務づけられ、大手コンビニでは辞退率が70％を超えています。一方で、ネット通販サイトではレジ袋の売り上げが3倍に増加し有料化がプラスチックごみの削減につながるかはまだ課題がありそうです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563231_2008112339_2008120156_01_03.jpg" alt=""><div>有料化が義務づけられた先月1日以降、コンビニで客がレジ袋を辞退する割合、辞退率は、セブン‐イレブンが75％、ファミリーマートが77％、ローソンが76％でいずれも有料化前の25％程度と比べ大幅に増えました。<br><br>都内の店舗では11日も商品をマイバッグに入れて持ち帰る姿が多く見られました。<br><br>31歳の女性は、「無料の時は袋をもらっていましたが、1枚3円はもったいないのでマイバッグを使っています」と話していました。<br><br>ローソン事業サポート本部の有元伸一部長は、「思った以上に高い辞退率で驚いている。ただ、袋を使わない消費者が、一度に買う商品の数を減らすケースもあるようなので持ち運びやすい商品の開発も検討したい」と話しています。<br><br>一方、家庭向けの日用品などのネット通販「ＬＯＨＡＣＯ」を運営する通販大手のアスクルによりますと、先月20日までの1か月間のプラスチック製のレジ袋の売り上げは、前の年の同じ時期に比べておよそ3倍に伸びているということです。<br><br>生ごみなどを捨てる際にコンビニのレジ袋の代わりに購入する人が増えていると見られ、有料化がプラスチックごみの削減につながるかはまだ課題がありそうです。</div></div><div><h3>ネット通販で購入 ごみ袋や“使い捨てマイバッグ”として購入か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563231_2008112345_2008120156_01_04.jpg" alt=""><div>通販大手のアスクルのサイトのコメント欄には「スーパーやコンビニでレジ袋が有料化されごみ袋がなくなってしまったのでそのかわりとして購入した」といった声が多く寄せられているほか、「マイバッグに食べ物の汁などがつくのが気になるためレジ袋を買って買い物用に使っています」といった意見も寄せられています。<br><br>会社によりますと、売れているレジ袋は一枚当たりの価格がコンビニのレジ袋と同じ程度だということで会社では、毎日捨てる必要があるおむつや生ごみを入れるごみ袋としての利用や、衛生面を考えた“使い捨てマイバッグ”としてあえてレジ袋を購入する消費者も多いのではないかと分析しています。</div></div><div><h3>ペットボトルやトレーなどの削減も課題</h3><div>プラスチック循環利用協会などによりますと、おととし・2018年に国内で排出されたプラスチックごみの総量はおよそ891万トンで、レジ袋はこのうちの20万トンから30万トン、率にして3％程度と推計されています。<br><br>これに対して、ペットボトルや食品のトレーなどを合わせた「包装・容器」は44％程度と推計されています。<br><br>ＰＥＴボトルリサイクル推進協議会によりますと、国内で飲料などを入れて出荷されたペットボトルの量は、一昨年度・2018年度はおよそ62万6000トンでした。<br><br>これはペットボトル252億本にのぼり、前の年度に比べて6.9％の増加となっていて、国民ひとり当たりが1年間で200本余りのペットボトル入り飲料を消費した計算になります。<br><br>プラスチックごみの削減に向けてはレジ袋だけでなくペットボトルやトレーなどの容器をどう削減するかも課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 01:56:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 逮捕された民主活動家の周庭氏保釈「政治的弾圧」と批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 逮捕された民主活動家の周庭氏保釈「政治的弾圧」と批判</span><time datetime="2020-08-12T04:24"><span>8月12日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563271_2008120215_2008120216_01_02.jpg" alt="香港 逮捕された民主活動家の周庭氏保釈「政治的弾圧」と批判" id="news_image"></div><div></div><div>香港で国家安全維持法に違反した疑いなどで逮捕された民主活動家の周庭氏や中国に批判的な論調で知られる新聞の創業者らが日本時間の12日未明、保釈されました。周氏は「政治的な弾圧だ」などと述べて警察の対応を強く批判しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563271_2008120421_2008120424_01_03.jpg" alt=""><div>香港の警察は10日、香港国家安全維持法に違反した疑いなどで、民主活動家の周庭氏や中国に批判的な論調で知られる「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏ら10人を逮捕しました。<br><br>周氏は日本時間の12日未明、保釈が認められて警察署から姿を現しました。<br><br>周氏は記者団に対し、「これまで逮捕された中で一番怖かった。どういう形で法律に違反したのかわからない部分がたくさんある」と述べました。そのうえで、「政治的な弾圧であり、法律は本来、市民の権利を守るものだが、この法律は侵害するものになっていて、とても残念だ」などと述べ、警察の対応を強く批判しました。<br><br>また香港メディアによりますと、黎智英氏らも11日夜から12日未明にかけて保釈されました。<br><br>周氏や黎氏はこれまでのところ起訴されていませんが、今後、警察が捜査を進め、起訴するかどうか判断するとみられます。<br><br>今回の逮捕をめぐっては、アメリカの政府高官が中国政府を強く非難しているほか、欧米各国や日本の多くの人たちがＳＮＳ上で抗議の声を上げています。<br><br>ただ、中国政府は「国家の安全に危害を与える者は厳しく罰しなければならず、手を緩めてはならない」などとしていて、中国や香港の政府は、今後も民主活動家らへの締めつけを強めるものとみられます。</div></div><div><h3>周庭氏 「今回が最も恐ろしいものだった」</h3><div>周庭氏は、12日未明、自身のフェイスブックを更新して保釈されたことを報告しました。<br><br>この中で周氏は、「周庭です。帰ってきました。みなさんを心配させてしまいすみません。これまでに4回逮捕されましたが、今回が最も恐ろしいものでした。しかし、警察署でも弁護士を通して香港や海外のみなさんからの心配や愛情について聞くことができました。ありがとうございました」として感謝のことばを述べています。<br><br>そのうえで「警察署から保釈されて出たばかりで疲れていて、まだ詳しい状況や心境をお話しできませんが、改めて説明させてください。道のりは苦しいものですがみなさん気をつけましょう」と述べています。</div></div><div><h3>香港出身の活動家2人を指名手配 香港の複数メディア伝える</h3><div>香港の複数のメディアは、「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏らが香港国家安全維持法に違反した疑いなどで逮捕されたことに関連して、香港の警察が、アメリカなどに住む香港出身の活動家2人を指名手配したと伝えました。<br><br>このうちの1人は、アメリカ在住の活動家朱牧民氏で、30年前に渡米したあと、1996年にアメリカの市民権を取得し、アメリカ政府や議会に香港の民主化への支援を訴える活動を続けています。<br><br>香港メディアは、朱氏が先月末、イギリスなどに住む香港出身の活動家5人とともに、香港国家安全維持法に違反した疑いで、香港の警察に指名手配されたと伝えていましたが、今回、黎氏の逮捕に関連して再び指名手配されたとしています。<br><br>また、もう1人は、ことし初めにイギリスに渡った26歳の男性の活動家だと伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 04:24:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>島根 松江 新たに4人感染確認 4日間で100人確認に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012563201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>島根 松江 新たに4人感染確認 4日間で100人確認に 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-12T04:27"><span>8月12日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012563201_2008112229_2008112235_01_02.jpg" alt="島根 松江 新たに4人感染確認 4日間で100人確認に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>松江市は11日、市内に住む4人が新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されたと発表しました。これで感染者の集団、クラスターが発生した市内の私立高校の生徒などで、この4日間に感染が確認された人は合わせて100人になりました。</div><div>松江市によりますと感染が確認されたのはクラスターが発生した立正大淞南高校の野球部の寮で生活する男子部員3人と、一般の生徒向けの寮で生活する男子生徒の合わせて4人で、重症の人はいないということです。<br><br>高校では今月8日からサッカー部の寮で生活する部員を中心に相次いで感染が確認され、11日までの4日間に感染が確認された人は生徒と教員が95人、それに生徒と同居する人など5人で、合わせて100人となりました。<br><br>松江市は、すでに帰省していた生徒を除くすべての生徒と教職員合わせて330人のＰＣＲ検査を終え、今後は感染が確認された人と同居する人などを中心に、調査を進めていくことにしています。<br><br>一方、この高校のサッカー部と練習試合を行っていた鳥取県の高校のサッカー部員ら89人については、全員の陰性が確認されたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012563201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 04:27:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>12日も広い範囲で猛暑日の予想 熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>12日も広い範囲で猛暑日の予想 熱中症に警戒を</span><time datetime="2020-08-12T05:50"><span>8月12日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563431_2008120549_2008120550_01_02.jpg" alt="12日も広い範囲で猛暑日の予想 熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>11日は群馬県と埼玉県で最高気温が40度を超えるなど、各地で危険な暑さとなりました。12日も西日本から北日本の太平洋側を中心に、広い範囲で35度以上の猛暑日が予想されていて、引き続き、熱中症に警戒してください。</div><div>気象庁によりますと、11日は、西日本から北日本の広い範囲で強い日ざしが照りつけ、日中の最高気温は、群馬県の伊勢崎市と桐生市で40.5度に達して、ことし全国で最も高くなったほか、埼玉県鳩山町で40.2度を観測しました。<br><br>また、東京・青梅市で39.6度、富山市で38.9度、福島市で38.2度などと、各地で危険な暑さとなりました。<br><br>35度以上の猛暑日は、全国921の観測点のうち230と、ことし最も多くなりました。<br><br>12日も西日本から北日本にかけての太平洋側を中心に、広い範囲で厳しい暑さとなる見込みです。<br><br>気象庁の午前5時の発表では、12日日中の最高気温は、静岡市で38度、甲府市で37度、名古屋市やさいたま市、岐阜市、高松市、北海道帯広市などで36度、東京の都心や大阪市、熊本県人吉市などで35度と各地で猛烈な暑さとなる見込みです。<br><br>連日、猛暑となっているため、熱中症とみられる症状で病院に搬送される人も相次いでいます。引き続き、熱中症に警戒してください。こまめに水分と休憩をとり、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を使うなど十分な対策を取ってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 05:50:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民 玉木代表「分党」の意向示す 双方の規模が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民 玉木代表「分党」の意向示す 双方の規模が焦点</span><time datetime="2020-08-12T06:23"><span>8月12日</span> <span>6時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563341_2008120358_2008120623_01_03.jpg" alt="国民 玉木代表「分党」の意向示す 双方の規模が焦点" id="news_image"></div><div>立憲民主党との合流協議をめぐり国民民主党の玉木代表は、党をわける「分党」を行う意向を示しました。来週にも開く両院議員総会で了承が得られれば、具体的な協議に入りたい考えで、当面は、合流に参加する議員と、しない議員の規模が焦点です。</div><div>立憲民主党との合流協議をめぐり国民民主党は、合流する場合の新党の名称の決め方で譲歩する案が示されたことなどから、11日臨時の役員会を開き、対応を協議しました。<br><br>このあと玉木代表は記者会見し、「合流すべきだという人と、合流すべきでないという人がいたので、分党するしかないという結論に至った」と述べ、党をわける「分党」を行い、みずからは合流には参加しない意向を示しました。<br><br>これについて立憲民主党からは、「無理に一緒になっても、混乱のもとになるだけで、一番いい結果だ」と歓迎する声が出ている一方、自民党からは、「政局の台風の目になることはなく、自民党にとって脅威にはならない」という指摘が出ています。<br><br>玉木氏は、来週にも開く両院議員総会で了承が得られれば、「分党」の具体的な協議に入りたい考えです。<br><br>立憲民主党との合流をめぐって国民民主党内には、「野党勢力の結集のためには、1人でも多くの合流が必要だ」といった意見がある一方、参議院側を中心に慎重な姿勢を示す議員もいます。<br><br>また「分党」する場合に協議される党の活動資金の扱いなどをめぐって、合流に参加する議員と、しない議員との間で多数派工作が始まるのではないかという見方も出ていて、当面は、双方の規模が焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 06:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米民主党の副大統領候補に黒人女性のカマラ・ハリス上院議員</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/k10012563421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米民主党の副大統領候補に黒人女性のカマラ・ハリス上院議員</span><time datetime="2020-08-12T07:13"><span>8月12日</span> <span>7時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563421_2008120543_2008120546_01_03.jpg" alt="米民主党の副大統領候補に黒人女性のカマラ・ハリス上院議員" id="news_image"></div><div>ことし秋のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党のバイデン前副大統領は、副大統領候補に女性で黒人のカマラ・ハリス上院議員を選んだと発表しました。バイデン氏が大統領選挙で勝利すれば、ハリス氏がアメリカ史上初めての女性の副大統領になります。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党のバイデン前副大統領は11日、副大統領候補に西部カリフォルニア州選出で黒人のカマラ・ハリス上院議員を選んだと発表しました。<br><br>ハリス氏は55歳。父親はジャマイカ出身、母親はインド出身で移民の2世として生まれ育ちました。<br><br>民主党の大統領候補に名乗りを上げ、一時は支持率を大きく上げましたが資金不足などにより、予備選挙が本格化するのを前に撤退しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200812/K10012563421_2008120557_2008120558_01_04.jpg" alt=""><div>バイデン氏はことし3月、副大統領候補に女性を選ぶと表明し、その後、黒人男性の死亡事件を受けた人種差別への抗議の高まりを受け、白人以外の候補を選ぶのではないかとみられていました。<br><br>またバイデン氏が77歳と高齢なことから、大統領に就任しても1期4年になる可能性があるとして、今回の副大統領候補は民主党の次世代の有力な指導者になるという見方からも大きな関心を集めていました。<br><br>バイデン氏とハリス氏は今月17日から開かれる民主党の全国党大会で正副大統領候補に正式に指名され、11月の本選挙でトランプ大統領とペンス副大統領に挑むことになります。</div></div><div><h3>ハリス上院議員とは</h3><div>カマラ・ハリス氏はカリフォルニア大学のロースクールを卒業後、検察官となり、2011年からの6年間は女性として初めて、カリフォルニア州の司法長官を務めました。<br><br>ハリス氏はみずからを「革新的な検察官」と呼び、薬物犯罪で逮捕された若者を収監せず職業訓練などで更生させる施策に取り組んだほか、警察官にボディカメラの着用を義務づける警察改革などを進めてきました。<br><br>2016年にカリフォルニア州の上院議員に選出され、現在は1期目ながら民主党若手議員として評価されています。<br><br>トランプ政権の強硬な移民政策を批判し、政権が廃止を求めている不法移民の子どもに対する救済制度を維持するべきだと訴えています。<br><br>大統領選挙では去年1月に民主党の予備選挙に立候補し、討論会でバイデン氏の人種問題をめぐる過去の発言や政策を厳しく批判して一時、支持率を上げました。<br><br>ハリス氏は検察官や司法長官としての経歴を評価される一方、抜本的な警察改革は実現できていないという批判もあり、その後の予備選挙では伸び悩んで撤退を決め、バイデン氏支持を打ち出していました。</div></div><div><h3>ハリス氏 「光栄に思う」</h3><div>バイデン氏から副大統領候補に指名されたことを受け、ハリス氏はみずからのツイッターに「バイデン氏はアメリカ国民を団結させることができる。なぜなら、彼は私たちのために戦ってきたからだ。大統領として、彼は私たちが理想とするアメリカを築くだろう」と書き込み、バイデン氏こそが分断されたアメリカ社会を1つにできるとたたえました。<br><br>そのうえで「副大統領候補として彼に加わることを光栄に思う。彼を私たちの最高司令官にするために全力を尽くす」と投稿し、バイデン氏とともに11月の大統領選挙で政権奪還を目指す考えを強調しました。</div></div><div><h3>バイデン前副大統領 「国を率いていく上で最適の人物」</h3><div>バイデン前副大統領は副大統領候補にハリス上院議員を選んだ理由について、支持者にあてた電子メールで「トランプ大統領とペンス副大統領と戦い、来年から国を率いていく上で最適の人物だからだ」と説明しています。<br><br>その理由として、「ハリス氏は、新型コロナウイルスによる人々の痛みを理解し、国を1つにまとめることができ、副大統領に就任すれば、直ちに職務に取り組める」として、その人格や能力をたたえています。<br><br>また、みずからがオバマ前大統領の副大統領を務めた経験を生かし、「政治的な配慮ではなく、統治するための決断だった」と強調しました。<br><br>さらに人選の背景には、ハリス氏と知り合いだった亡くなった長男のボー・バイデン氏が生前高く評価していたことが大きかったことも明かしました。</div></div><div><h3>副大統領候補選定の経緯</h3><div>副大統領候補の選定が本格化したのはことし4月。大統領候補の指名を確実にしたバイデン氏は陣営の幹部やみずからに近い議員からなる選考委員会を立ち上げ、候補者との面接などを進めてきました。<br><br>バイデン氏はこれに先立ち3月に「私が大統領になったら政権はアメリカを映し出すものにし、副大統領に女性を選ぶことを誓う」と述べ、女性を選ぶことを明言しました。<br><br>その後、5月の黒人男性の死亡事件を受けて、人種差別への抗議デモが広がり警察改革を求める声が高まると、バイデン氏が候補を白人以外から選ぶのではないかという観測が強まりました。<br><br>具体的には、カリフォルニア州の司法長官を務めた経験があるハリス上院議員、連邦議会の黒人議員連盟の会長で警察改革を訴えるバス下院議員、フロリダ州の都市の警察トップを務めたデミングス下院議員、バイデン氏とともにオバマ政権を支えたライス元大統領補佐官らが有力視されました。またイラク戦争で両足を失った退役軍人で子育てをしながら議員活動を続け、女性の人気も高いアジア系のダックワース上院議員や左派のウォーレン上院議員の名前もあがりました。<br><br>副大統領候補は英語で「伴走者」とも呼ばれ、残り3か月の選挙をバイデン氏とともに戦い、大統領選挙の行方にも一定の影響を与えます。<br><br>バイデン氏は繰り返しみずからの政権を「アメリカを映し出すものになる」と表現していて、バイデン氏としては副大統領候補の選定を通してアメリカの多様性を尊重し、アメリカを融和に導く大統領候補だと印象づけたいねらいもあると見られます。</div></div><div><h3>当選すれば初の女性副大統領 民主党次世代のリーダーの可能性も</h3><div>今回の副大統領候補者選びはバイデン氏が当選すれば初めての女性副大統領になることに加え、民主党の次世代のリーダーになる可能性もあるとして注目されていました。<br><br>その理由の一つがバイデン氏の年齢です。バイデン氏は現在77歳、大統領に当選した場合、就任時には78歳と、アメリカ史上、最も高齢の大統領となります。<br><br>バイデン氏には健康問題への不安を指摘する声もあり、次の大統領選挙のころには81歳となるため、大統領になっても1期4年で次の世代に引き継ぐのではないかという見方があります。<br><br>バイデン氏自身、ことし3月、民主党の若手の有力議員らを前にみずからを次世代のリーダーとの「懸け橋だ」と表現しています。<br><br>また副大統領は大統領が職務を遂行できなくなった場合、その任を引き継ぐ継承順位の1位となるうえ、女性としては史上初めてとなるため、ハリス氏は次の大統領選挙で女性初の大統領の誕生に向けた道を開く有力候補になる可能性があります。<br><br>それだけに今回の副大統領候補選びは今後のアメリカ政治を占う選択としても注目されていました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 「アメリカにふさわしくない」2人を激しく攻撃</h3><div>バイデン前副大統領が副大統領候補にカマラ・ハリス上院議員を選んだことを受けて、トランプ大統領は早速ツイッターにバイデン氏とハリス氏を批判する映像を投稿しました。<br><br>この中では、「民主党の予備選で有権者はハリス氏を見限った。しかし、バイデンは違った。頭がよくないからだ。『のろまなジョー』と『にせものカマラ』は完全なペアだ。アメリカにふさわしくない」として2人を激しく攻撃しています。<br><br>また、トランプ陣営も声明を発表し、「バイデン氏は穏健派ではない。増税したうえで、警察の予算をカットし、国境を開くことを約束して過激な暴徒に国を委ねようとしている。投票でアメリカ人はバイデン・ハリスよりもアメリカ第1とするトランプ大統領とペンス副大統領をはっきりと選ぶだろう」として早速、非難の度合いを強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200812%2Fk10012563421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 07:13:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】11日は700人感染7人死亡（12日午前0時）コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/k10012562331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】11日は700人感染7人死亡（12日午前0時）コロナ</span><time datetime="2020-08-12T07:17"><span>8月12日</span> <span>7時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200811/K10012562331_2008111554_2008111602_01_02.jpg" alt="【国内感染】11日は700人感染7人死亡（12日午前0時）コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>11日は全国で700人の感染者の発表がありました。また死亡は東京都で２人、千葉県と神奈川県、栃木県、福岡県、大阪府でそれぞれ１人の合わせて７人の発表がありました。<br>国内で感染が確認された人は、<br>▽空港の検疫などを含め5万448人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、<br>▽合わせて5万1160人となりました。<br><br>亡くなった人は、▽国内で感染した人が1060人、▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1073人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で<br>▽東京都は1万6252人（188）<br>▽大阪府は5994人（102）<br>▽神奈川県は3331人（27）<br>▽愛知県は3310人（67）<br>▽福岡県は3138人（54）<br>▽埼玉県は2953人（36）<br>▽千葉県は2210人（19）<br>▽兵庫県は1692人（30）<br>▽北海道は1579人（14）<br>▽沖縄県は1242人（64）<br>▽京都府は1001人（10）<br>▽岐阜県は475人（3）<br>▽広島県は423人（8）<br>▽茨城県は406人（3）<br>▽石川県は390人（14）<br>▽静岡県は377人（7）<br>▽熊本県は361人（4）<br>▽奈良県は339人（3）<br>▽滋賀県は302人（4）<br>▽富山県は293人（3）<br>▽鹿児島県は277人<br>▽宮崎県は264人（2）<br>▽三重県は252人（3）<br>▽栃木県は252人（3）<br>▽群馬県は238人（4）<br>▽和歌山県は184人（2）<br>▽宮城県は182人<br>▽長崎県は170人（3）<br>▽佐賀県は162人（5）<br>▽福井県は154人<br>▽長野県は134人（2）<br>▽山梨県は132人<br>▽島根県は130人（4）<br>▽新潟県は127人<br>▽岡山県は115人（2）<br>▽愛媛県は107人<br>▽福島県は98人<br>▽大分県は93人（1）<br>▽高知県は83人<br>▽山口県は78人<br>▽山形県は76人<br>▽徳島県は61人（1）<br>▽香川県は60人<br>▽秋田県は35人<br>▽青森県は32人<br>▽鳥取県は21人<br>▽岩手県は7人です。<br><br>このほか、▽空港の検疫で683人（8）▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、11日時点で171人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは▽国内で感染した人が3万3975人、▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて3万4634人となっています。<br><br>また今月6日には速報値で2万5224件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。<br>※愛知県が8月10日の感染者を当日中に訂正、1人減。<br>※11日はＰＣＲ検査数は更新されず。<br>※沖縄県が過去の感染者数を修正し1人減。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200811%2Fk10012562331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Aug 2020 07:17:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>