<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相 「高度プロフェッショナル制度」予定どおり法案に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 「高度プロフェッショナル制度」予定どおり法案に</span><time datetime="2018-03-01T12:02"><span>3月1日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347341_1803011211_1803011212_01_03.jpg" alt="首相 「高度プロフェッショナル制度」予定どおり法案に" id="news_image"></div><div>働き方改革関連法案をめぐり、安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、裁量労働制の適用業務の拡大を削除する一方で、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す制度は、労働界の意見も取り入れたものだなどとして、予定どおり法案に盛り込む考えを強調しました。</div><div>国会では、新年度・平成３０年度予算案が先月２８日夜、衆議院を通過したことを受けて、１日から参議院予算委員会で質疑が始まり、働き方改革関連法案をめぐって、裁量労働制の適用業務の拡大を全面的に削除することに関する質問が出されました。<br><br>この中で、民進党の大塚代表は「『高度プロフェッショナル制度』を断念してもらえれば、労働法制はかなり歩み寄って、いわば平和的に審議が進む。時間外労働の上限規制や同一労働同一賃金はわれわれも賛成なので、『高度プロフェッショナル制度』もやめないか」と述べ、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す制度の削除を求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「『高度プロフェッショナル制度』は、柔軟な働き方を可能とし、生産性の向上にもつながっていく。また、連合の意見も取り入れて、年間１０４日の休日確保の義務づけなど、健康確保措置を強化する」と述べました。<br><br>そのうえで、「本人の同意も必要とされており、『成果主義で働きたい』という人が働き方を選べるようにしていく。現状では対象を年収１０７５万円以上の人に制限しており、予定どおり、今国会に提出する法案に盛り込んでいく」と述べました。<br><br>一方、政府が先に日銀の黒田総裁を再任する人事案を国会に提示したことに関連し、安倍総理大臣は「黒田総裁には引き続き２％の物価安定目標の達成に向けて、しっかりと金融政策を遂行してもらいたい。有効求人倍率が４３年ぶりの高い水準になり、賃金も上昇しているという観点からも、今まで黒田総裁が取ってきた金融政策は間違っていなかったのではないか」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:02:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳が噴火のもよう 気象庁 警戒呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳が噴火のもよう 気象庁 警戒呼びかけ</span><time datetime="2018-03-01T12:06"><span>3月1日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347371_1803011215_1803011216_01_03.jpg" alt="新燃岳が噴火のもよう 気象庁 警戒呼びかけ" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳について、気象庁は、ふもとで火山灰が降ったという情報が寄せられたことなどから、１日午前、「噴火したもようだ」と発表しました。気象庁は、噴火警戒レベル３を継続し、火口から２キロの範囲で大きな噴石などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では、１日午前８時１５分ごろから、地下の熱水や火山ガスの動きを示すとされる火山性微動が発生し、午前１１時現在も続いています。<br><br>また、午前１１時ごろ、ふもとの宮崎県高原町付近で火山灰が降っているという情報が寄せられたことから、気象庁は、「新燃岳が噴火したもようだ」と発表しました。<br><br>現在、山頂付近には雲がかかっているため、噴煙の状況は確認できないということです。新燃岳では、去年１０月にも噴火が発生しています。<br><br>気象庁は、噴火警戒レベル３を継続し、火口からおおむね２キロの範囲で大きな噴石に、おおむね１キロの範囲で火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>新燃岳のある霧島連山では、去年７月ごろから、マグマの蓄積を示す地殻変動が観測されており、新燃岳の直下にマグマが供給されれば、さらに規模の大きな噴火が発生する可能性もあるとしています。気象庁は、現地に職員を派遣し、詳しい状況を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:06:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東～北日本も荒れた天気に 北海道では猛吹雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011346991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東～北日本も荒れた天気に 北海道では猛吹雪のおそれ</span><time datetime="2018-03-01T12:18"><span>3月1日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011346991_1803011225_1803011226_01_03.jpg" alt="東～北日本も荒れた天気に 北海道では猛吹雪のおそれ" id="news_image"></div><div>急速に発達している低気圧の影響で、広い範囲で非常に強い風が吹いています。北海道では２日にかけて、ところによって猛吹雪となる見込みで、気象庁は、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が発達しながら日本海を北東へ進んでいる影響で、広い範囲で非常に強い風が吹いています。<br><br>三重県尾鷲市で午前１０時ごろに３５．１メートル、富山県朝日町で午前１０時半すぎに２９．３メートル、北海道倶知安町で午前１１時すぎに２５．３メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>低気圧は、急速に発達しながら日本海を進み、西日本では１日夜にかけて、東日本と北日本では２日にかけて、非常に強い風が吹くおそれがあります。<br><br>２日にかけての最大風速は、北海道で２８メートル、東北や北陸、近畿で２５メートルと予想され、最大瞬間風速は３５メートルから４０メートルに達する見込みです。海上も波が高く、北日本と北陸、伊豆諸島で６メートルから８メートルの大しけになる見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波、交通への影響に警戒するよう呼びかけています。特に北海道では次第に風が強まっていて、２日にかけてはところによって猛吹雪となるおそれがあります。<br><br>猛吹雪で見通しが全くきかなくなり、車の立往生などが発生するおそれがあることから、気象庁と国土交通省は「暴風雪に対する緊急発表」を出して、最新の気象情報や道路情報を確認するとともに、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。<br><br>また、北日本の太平洋側では湿った重たい雪も降る見込みで、２日朝までの２４時間に降る雪の量は、北海道で７０センチ、東北で５０センチと予想されています。<br><br>一方、低気圧に向かって南から暖かい空気が流れ込んでいるため、日中は広い範囲で気温が上がっていて、積雪の多い地域では、雪どけが急速に進むおそれがあります。気象庁は、雪どけによる低い土地の浸水や雪崩、それに、落雷や突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首都圏の鉄道にも影響</h3><div>強風などのため、首都圏のＪＲ・私鉄各線では一時、一部の列車で運転を見合わせるなど影響が出ました。午前１１時半現在、京急線、東急東横線など一部の列車で遅れが続いています。鉄道各社は、今後も最新の情報を確認してほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>急速に発達する低気圧 過去にも被害</h3><div>気象庁によりますと、今回の急速に発達する低気圧の影響で、北海道では、ところによって猛吹雪となるおそれがあります。こうした急速に発達する低気圧による被害は、過去にも出ています。<br><br>このうち、５年前の平成２５年３月には、急速に発達した低気圧の影響で北海道の東部やオホーツク海側で猛吹雪となり、各地で車の立往生が発生しました。<br><br>中標津町では、車がエンジンをかけたまま雪に埋まり、乗っていた家族４人が一酸化炭素中毒で亡くなったほか、湧別町では雪で立往生した車から避難しようとした親子が近くの建物の前で動けなくなり、娘をかばうように覆いかぶさっていた父親が亡くなりました。<br><br>気象庁によりますと、このとき、低気圧は９６８ヘクトパスカルまで気圧が下がったということですが今回も、同じ程度まで発達するおそれがあるということです。<br><br>このため北海道ではところによって猛吹雪で見通しが全くきかなくなるおそれがあるとして、気象庁と国土交通省の北海道開発局は「暴風雪に対する緊急発表」を出し、最新の気象情報や道路情報を確認するとともに、不要不急の外出を控え、万全の備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>また、もし車が立往生してしまった場合は、ハザードランプを点灯させるなど停車していることが周囲にわかるようにすることや、道路管理者や警察などに救助を求める際はいまいる位置を正確に伝えること、それに救助を待っている間は、低体温症や一酸化炭素中毒にならないよう注意する必要があるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011346991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:18:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領 慰安婦問題「特別な待遇 要求しない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領 慰安婦問題「特別な待遇 要求しない」</span><time datetime="2018-03-01T12:19"><span>3月1日</span> <span>12時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347351_1803011211_1803011212_01_02.jpg" alt="韓国大統領 慰安婦問題「特別な待遇 要求しない」" id="news_image"></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は独立運動の記念式典で演説し、慰安婦問題について「加害者である日本政府が『終わった』と言ってはならない」と述べ、日韓の合意で問題は解決済みだとする日本政府を批判する一方、新たな要求はしないことを間接的に示しました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は１日午前、かつて日本からの独立を求めた人が多く投獄された、ソウル中心部のソデムン（西大門）刑務所跡で、独立運動が始まった日を記念する式典で演説しました。<br><br>この中で、ムン大統領は、島根県の竹島について、「日本の朝鮮半島侵略の過程で最初に支配された土地で、韓国固有の領土だ。日本がその事実を否定するのは、帝国主義による侵略に対する反省を拒否することにほかならない」と強い調子で日本を批判しました。<br><br>慰安婦問題について、ムン大統領は「加害者である日本政府が『終わった』と言ってはならない。不幸な歴史であればあるほど、その歴史を記憶して、それから学ぶことだけが真の解決だ」と述べ、日韓の合意で問題は解決済みだとする日本政府を批判しました。<br><br>その一方で、「私は日本に特別な待遇を要求はしない。ただ、最も近い隣国らしく、心からの反省と和解のためにともに未来に進むことを願うだけだ」とも述べ、慰安婦問題で新たに具体的な要求はしないことを間接的な表現で示しました。<br><br>一方、ピョンチャンオリンピックを契機に韓国と北朝鮮の間で融和ムードが高まったことを踏まえ、ムン大統領は「われわれは、朝鮮半島の平和が国民の力で実現できるということを確認した。来年のこの記念日までに、朝鮮半島の『平和共同体』、『経済共同体』を完成しなければならない」と述べ、さらなる関係改善に意欲を見せました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「極めて遺憾 強く抗議」</h3><div>批判を受けて、菅官房長官は午前の記者会見で、「日韓合意に反するものであり、全く受け入れられない。極めて遺憾であり、韓国側に対し直ちに外交ルートでわがほうの立場を伝え、強く抗議した。わが国としては、この合意に基づいてやるべきことはすべてやった。あとは韓国が約束をしっかり履行することを強く求めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「現下の最重要課題は北朝鮮問題への対応であり、日米韓３か国の間の緊密な連携が極めて大事だ。引き続き、北朝鮮対策については綿密に連携していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 12:19:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 一時400円超値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日経平均株価 一時400円超値下がり</span><time datetime="2018-03-01T14:24"><span>3月1日</span> <span>14時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347521_1803011427_1803011427_01_02.jpg" alt="日経平均株価 一時400円超値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>１日の東京株式市場は、先月２８日のニューヨーク市場での株価下落を受けて投資家の間でリスクを避ける姿勢が強まり、午後に入って一段と売り注文が膨らむ展開となって、日経平均株価は、一時４００円以上値下がりしました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 14:24:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定</span><time datetime="2018-03-01T14:35"><span>3月1日</span> <span>14時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347531_1803011449_1803011450_01_02.jpg" alt="“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定" id="news_image"></div><div></div><div>国民栄誉賞を受賞したレスリングの伊調馨選手が、日本レスリング協会の幹部から練習場を使わせてもらえないなどの嫌がらせを受けているとする告発状が内閣府に送られていたことがわかりました。レスリング協会は「伊調選手の練習環境を不当に妨げ、制限した事実はありません」などと告発の内容を否定しています。</div><div>伊調選手は、リオデジャネイロオリンピック、レスリング女子５８キロ級で金メダルを獲得し、女子の個人種目では、史上初のオリンピック４連覇を果たして国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>伊調選手が、協会幹部から練習場を使わせてもらえないなど、コーチとともに嫌がらせを受けているとする告発状を、レスリング協会の関係者の代理人弁護士がことし１月、公益法人の監督などを行う内閣府の公益認定等委員会に送っていたことがわかりました。<br><br>内閣府によりますと、ことし１月１９日に告発状を受け取ったと言うことで、事実関係の確認を行うことにしています。<br><br>告発状では、協会幹部が、リオデジャネイロ大会まで伊調選手が練習拠点としていた警視庁の練習場への立ち入りを禁止し、伊調選手を指導していた男子代表のコーチに対して伊調選手の指導をしないように命じるなどの嫌がらせがあったと主張しています。<br><br>こうした告発状に対し、日本レスリング協会は「男子代表のコーチが伊調選手に対する指導を行うことで、男子の育成や強化がおろそかになることがないように注意喚起をしたことはある」としたうえで、「伊調選手の練習環境を不当に妨げ、制限した事実はありません。コーチに対して伊調選手に指導をしないよう不当に圧力をかけた事実もありません」とするコメントを出し告発の内容を否定しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>内閣府 事実関係調査へ</h3><div>公益法人を監督している内閣府の公益認定等委員会は、ことし１月、日本レスリング協会の関係者の弁護士から、協会幹部による伊調選手へのいやがらせなどを告発する文書を受け取りました。<br><br>関係者によりますと、文書には、協会幹部に内容を見せないよう求める記載があったことから、どのように事実確認を行うか慎重に検討を進めてきたということです。委員会では今後、公益法人としてふさわしくない行為などが行われていなかったか、事実関係を調べることにしています。</div></div><div><h3>スポーツ庁長官 「正確な情報 積極的に収集する」</h3><div>スポーツ庁の鈴木大地長官は「スポーツ庁としては、アスリートがよい環境でトレーニングを積んでもらうための整備をするのも仕事だ。そのためにも今はまだ情報不足なので、正確な情報を積極的に収集し対応していく」と述べました。</div></div><div><h3>協会副会長 「告発意味あるのか」</h3><div>日本レスリング協会の副会長を務める、馳浩元文部科学大臣は自民党本部で記者団に対し、「レスリング協会の体制は、いつもオープンに話ができる状況になっている。なぜ、いわゆる不平不満のたぐいの話を内閣府に告発する意味があるのか、不思議に思う。スポーツの世界なので、もし、当事者どうしで、言葉のあやとか行き違いがあったならば、真意を確認して納得すればいい。事実確認をきちんとしないといけない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 14:35:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏冬パラリンピック出場の山本篤が抱負</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>夏冬パラリンピック出場の山本篤が抱負</span><time datetime="2018-03-01T14:37"><span>3月1日</span> <span>14時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347541_1803011449_1803011451_01_02.jpg" alt="夏冬パラリンピック出場の山本篤が抱負" id="news_image"></div><div></div><div>今月９日に開幕するピョンチャンパラリンピック、スノーボードで、夏と冬両方のパラリンピック出場となる山本篤選手が青森県の合宿先で会見し、「パラリンピックを盛り上げていきたい」と抱負を述べました。</div><div>３５歳の山本選手は高校生のときに交通事故で左足を切断したあと陸上競技を始め、２００８年北京パラリンピックの走り幅跳びで、日本の義足の陸上選手として初めてとなる銀メダルを獲得し、おととしのリオデジャネイロ大会でも陸上で２つのメダルを獲得した義足アスリートの第一人者です。<br><br>事故の前から趣味で続けていたスノーボードでもパラリンピックを目指して去年から大会に出場し、９月のワールドカップで６位に入るなど実績を残して、ピョンチャン大会出場を決めました。<br><br>山本選手は合宿を行っている青森県鯵ヶ沢町のスキー場のホテルで会見を行い、「出場が決まったときはものすごくうれしかった。滑りは確実に成長している。陸上で鍛えた筋力がスノーボードにも生きていると思う」と話しました。<br><br>そして、ピョンチャン大会に向けて、「ベストの滑りをして、入賞を目指したい」と目標を述べたうえで、「自分のことももっと覚えてもらって、パラリンピックを盛り上げていきたい」と抱負を語りました。<br><br>パラスノーボードの日本代表選手は今月３日まで合宿を行い、開幕前日の８日にピョンチャンに入る予定です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347541_1803011449_1803011451_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>３５歳の山本選手は高校生のときに交通事故で左足を切断したあと陸上競技を始め、２００８年北京パラリンピックの走り幅跳びで、日本の義足の陸上選手として初めてとなる銀メダルを獲得し、おととしのリオデジャネイロ大会でも陸上で２つのメダルを獲得した義足アスリートの第一人者です。<br><br>事故の前から趣味で続けていたスノーボードでもパラリンピックを目指して去年から大会に出場し、９月のワールドカップで６位に入るなど実績を残して、ピョンチャン大会出場を決めました。<br><br>山本選手は合宿を行っている青森県鯵ヶ沢町のスキー場のホテルで会見を行い、「出場が決まったときはものすごくうれしかった。滑りは確実に成長している。陸上で鍛えた筋力がスノーボードにも生きていると思う」と話しました。<br><br>そして、ピョンチャン大会に向けて、「ベストの滑りをして、入賞を目指したい」と目標を述べたうえで、「自分のことももっと覚えてもらって、パラリンピックを盛り上げていきたい」と抱負を語りました。<br><br>パラスノーボードの日本代表選手は今月３日まで合宿を行い、開幕前日の８日にピョンチャンに入る予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 14:37:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>