<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み</span><time datetime="2019-05-01T15:27"><span>5月1日</span> <span>15時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903201_1905011526_1905011527_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は、平成５年６月９日に結婚されました。結婚からこれまでの歩みです。</div><div>結婚された時、天皇陛下は32歳、皇后さまは29歳でした。皇居で行われた「結婚の儀」に続いて、お住まいのある赤坂御用地までオープンカーでパレードされ、沿道には20万人近くが詰めかけました。<br><br>１か月後の宮中晩さん会で、皇后さまは皇族として国際舞台にデビューし、元外交官のキャリアを生かして、外国の首脳と懇談されました。<br><br>翌年、両陛下は、初めてお二人での外国公式訪問に臨み、中東４か国を回って国際親善に努められました。天皇陛下が、これまでに公式訪問した国は39か国に上り、このうち12か国は皇后さまと訪問されました。<br><br>天皇陛下は、「国民と心をともにする」という上皇さまのお気持ちを受け継ぎ、皇后さまとともにさまざまな公務に臨まれてきました。<br><br>大きな災害が起きると、両陛下は現地を訪れ、被災した人たちを見舞われました。平成７年に阪神・淡路大震災が発生した際には、外国訪問の日程を繰り上げて帰国し、２か月連続で被災地を見舞われました。<br><br>また、戦後生まれの両陛下は、戦争を経験した人や遺族たちのことばに耳を傾けることも大切にし、沖縄や広島、長崎を訪れた際に懇談の機会を持たれてきました。<br><br>また、「全国障害者スポーツ大会」の開会式に出席する公務を担うなど、社会で弱い立場にある人たちにも寄り添われてきました。平成10年の長野パラリンピックでは、お二人で開会式に臨まれ、大会の名誉総裁を務めた天皇陛下が、開会を宣言されました。<br><br>各地を訪問した際には、子どもや若い世代の人たちとふれあう機会を積極的に持ち、日本の将来を担う人たちとの交流も重ねられてきました。<br><br>天皇陛下は、皇太子時代に、毎年の恒例行事などにあわせて、すべての都道府県を公務で訪問されました。<br><br>結婚から８年がたった平成13年12月、長女の愛子さまが誕生されました。しかし、その２年後、皇后さまは体調を崩し、療養生活に入られました。慣れない環境と大きなプレッシャーの中で、公務と子育てによる心身の疲れをためられていたのです。<br><br>宮内庁は「適応障害」という診断結果を公表。天皇陛下は、記者会見で皇后さまを支え続ける決意を述べられました。<br><br>天皇陛下お一人での公務が日常化する中、平成17年に愛知県で開かれた「愛・地球博」では、皇后さまも会場を視察し、１年８か月ぶりに地方での公務に臨まれました。<br><br>一方で、皇后さまは、母親として愛子さまの成長を支え続けられました。愛子さまが学習院初等科で、通学に不安感を抱かれていた時期には、連日、学校に付き添い、対応に尽くされました。<br><br>皇后さまは体調に波があり、公務を重ねるのが難しい状況が続きますが、平成23年に東日本大震災が発生すると、皇太子さまと大きな被害を受けた東北３県を相次いで訪れ、避難生活を続ける被災者を見舞われました。<br><br>そして、平成25年、皇后さまにとって、11年ぶりの外国公式訪問となったオランダへの訪問が実現し、皇后さまは、回復に向けた大きな一歩を踏み出されました。<br><br>皇后さまはその後も少しずつ活動の幅を広げていて、この１年で４回、地方での公務に臨んだほか、去年の秋の園遊会では、15年ぶりに最後まで行事に臨まれました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 15:27:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>令和１号ホームランは巨人の坂本 バットは殿堂博物館に展示へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>令和１号ホームランは巨人の坂本 バットは殿堂博物館に展示へ</span><time datetime="2019-05-01T18:33"><span>5月1日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903281_1905011728_1905011741_01_02.jpg" alt="令和１号ホームランは巨人の坂本 バットは殿堂博物館に展示へ" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・巨人の坂本勇人選手が１日、東京ドームで行われた中日戦で、元号が令和に変わってプロ野球で最初のホームランを打ちました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903281_1905011728_1905011741_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>プロ野球は１日、元号が令和に変わって最初の試合が各地でありました。<br><br>このうち東京ドームで行われた巨人対中日で、巨人の１番・坂本選手が２回、中日の山井大介投手から元号が令和に変わってプロ野球で最初のホームランとなる８号ソロを打ちました。<br><br>試合後、坂本選手は「平成から令和に変わって第１号を打てたらいいなと思っていた。たまたまですが、素直に光栄です」と話していました。<br><br>坂本選手がホームランを打ったバットは、坂本選手がサインをしたうえで東京・文京区にある野球殿堂博物館に展示されることになっています。</div></div><div><h3>平成１号の原監督「私もうれしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903281_1905011839_1905011840_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>巨人の原辰徳監督は現役時代、平成に入ってプロ野球で最初のホームランを打ちました。<br><br>ルーキーの時から指導してきた坂本勇人選手が令和最初のホームランを打ったことについて、「なんとなく私もうれしいですね。いちばんいい令和の１号を飾れた。うちのチームでも非常にふさわしいプレーヤー、打つべく人が打ったというところではないでしょうかね」と喜んでいました。<br><br>そのうえで、「前は少年のようなところもあったが、１年１年、大きくなってきている。今シーズンから再び選手と監督という立場になって、尊敬に値するくらい非常に大きくなってきていると思う」と評価していました。</div></div><div><h3>令和最初の試合に観戦証明書</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903281_1905011742_1905011743_01_04.jpg" alt=""><div>阪神対広島の試合が行われた甲子園球場では、入り口で、令和最初のプロ野球を観戦した記念に、入場者全員に無料で観戦証明書が配られました。<br><br>証明書はＡ５サイズで、表には「令和最初の一戦観戦証明書」というタイトルが記されていて、裏には阪神の矢野燿大監督が毛筆で「令和元年」と書き上げた和紙を笑顔で掲げている写真が印刷されています。<br><br>証明書を受け取った40代の女性は、「証明書をもらって令和最初の一戦だと実感しました。節目の日に応援できてとてもうれしいです」と話していました。<br><br>また小学６年生の男の子は、「きょうだけしかもらえない証明書なのでいい思い出になります」と話していました。<br><br>甲子園球場では、先月30日夜に行われた阪神対広島のナイトゲームでも、入場者に平成最後の観戦証明書が配布されています。<br><br>今回の催しを企画した阪神球団営業部の大西邦佳次長は、「歴史的な日の証明書なので一生の宝物にしてもらいたい。甲子園では、令和の時代も多くのドラマが繰り広げられると思うので、これからも期待してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:33:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」</span><time datetime="2019-05-01T18:51"><span>5月1日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903031_1905011808_1905011811_01_03.jpg" alt="天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」" id="news_image"></div><div>１日、新たに即位した天皇陛下の「即位の礼」の儀式が、皇居・宮殿で行われ、天皇陛下は、天皇として初めてのおことばで、「常に国民を思い、国民に寄り添いながら、憲法にのっとり、日本国及び日本国民統合の象徴としての責務を果たす」と決意を述べられました。</div><div>１日は、天皇陛下の即位に伴って国事行為として行われる「即位の礼」の最初の儀式として、「剣璽等承継の儀（けんじとう しょうけいのぎ）」が、皇居・宮殿の「松の間」で、午前10時半から始まりました。<br><br>「剣璽等承継の儀」は、歴代天皇に伝わる三種の神器のうちの剣（つるぎ）と曲玉（まがたま）などを受け継ぐ儀式で、天皇陛下は、えんび服に最高位の勲章の「大勲位菊花章頸飾（だいくんい きっかしょうけいしょく）」をつけて臨まれました。<br><br>続いて、天皇陛下は、午前11時10分すぎから、皇后となられた雅子さまとともに、即位後初めて国民を代表する人々と会う「即位後朝見の儀（そくいご ちょうけんのぎ）」に臨まれました。<br><br>皇后さまは、ローブデコルテという格式の高いロングドレスを着用し、上皇后さまから受け継がれたティアラをつけて、皇后としての初めての儀式に臨まれました。<br><br>儀式では、天皇陛下が、三権の長や閣僚、地方自治体の代表など参列した290人余りを前に、天皇として初めてとなるおことばを述べられました。<br><br>天皇陛下は皇位を継承したことについて、「この身に負った重責を思うと粛然たる思いがします」と述べたうえで、退位された上皇さまについて触れて「上皇陛下がお示しになった象徴としてのお姿に心からの敬意と感謝を申し上げます」と述べられました。<br><br>そのうえで、「皇位を継承するに当たり、上皇陛下のこれまでの歩みに深く思いを致し、また、歴代の天皇のなさりようを心にとどめ、自己の研鑽に励むとともに、常に国民を思い、国民に寄り添いながら、憲法にのっとり、日本国及び日本国民統合の象徴としての責務を果たすことを誓い、国民の幸せと国の一層の発展、そして世界の平和を切に希望いたします」と決意をあらわされました。<br><br>このあと、天皇陛下は正午すぎから、ご一家を補佐する「侍従職」トップの侍従長などの認証式に臨み、いったん赤坂御用地にあるお住まいの「赤坂御所」に戻られました。<br><br>この際、天皇陛下の車に三種の神器のうちの剣と曲玉を載せて運びました。<br><br>午後３時前、天皇皇后両陛下は、車で赤坂御用地を出て再び皇居に入り、上皇ご夫妻のお住まいを訪れてあいさつをされました。<br><br>その後、宮殿の「松の間」で、秋篠宮ご夫妻をはじめとする12人の成年の皇族方から祝賀を受けられました。<br><br>そして、午後６時半ごろにかけて、長女の愛子さまや秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さま、それに妹の黒田清子さんや宮内庁の職員などからも祝賀を受け、令和初日の儀式と行事をすべて終えられました。<br><br>３日後の今月４日には、天皇陛下の即位を祝う一般参賀が皇居で行われ、両陛下は皇族方とともに、宮殿のベランダに立って、訪れた人たちの祝意にこたえられることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男性ホルモン値高い女子の出場制限認める スポーツ仲裁裁判所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男性ホルモン値高い女子の出場制限認める スポーツ仲裁裁判所</span><time datetime="2019-05-01T20:48"><span>5月1日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903421_1905012040_1905012048_01_02.jpg" alt="男性ホルモン値高い女子の出場制限認める スポーツ仲裁裁判所" id="news_image"></div><div></div><div>男性ホルモンの値が高い女子選手が、国際大会に出場することを制限する国際陸上競技連盟の規定は差別に当たるなどとして、南アフリカの女子選手が規定の無効を求めている問題で、ＣＡＳ＝スポーツ仲裁裁判所は選手の訴えを退け国際陸連の規定を認める裁定を下しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903421_1905012038_1905012048_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>国際陸連は、男性ホルモンの一種「テストステロン」が筋肉増強など競技力向上につながるとして、このホルモンの値が高い女子選手に対して、薬を服用するなどして一定の値まで下げないかぎり、国際大会への出場や記録の承認を行わないとする規定を設けました。<br><br>これに対して生まれつき「テストステロン」の値が高い体質で、リオデジャネイロオリンピックの陸上女子800メートルの金メダリスト、南アフリカのキャスター・セメンヤ選手が、去年６月、規定は差別に当たるなどとして無効を求める訴えをＣＡＳに起こしました。<br><br>ＣＡＳはセメンヤ選手や国際陸連、それに専門家などから聞き取りを行うなどして審理した結果、１日、規定は差別的ではあるものの、限られた種目の中で公平性を保つという国際陸連の目的を考えると、規定は合理的な手段だとして、セメンヤ選手の訴えを退け国際陸連の規定を認める裁定を下しました。<br><br>一方でＣＡＳは、薬などでホルモンの値をコントロールする中で意図しない違反が生じる可能性など運用面での不安を挙げ、問題が生じたときには国際陸連が適切に対応するべきだと指摘しました。<br><br>ＣＡＳは裁定に不服がある場合は30日以内にスイスの連邦裁判所に異議の申し立てができるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 20:48:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中閣僚級交渉 来週もワシントンで交渉継続へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中閣僚級交渉 来週もワシントンで交渉継続へ</span><time datetime="2019-05-01T21:17"><span>5月1日</span> <span>21時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903471_1905012106_1905012117_01_02.jpg" alt="米中閣僚級交渉 来週もワシントンで交渉継続へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカと中国の貿易摩擦の解消に向けて先月30日から北京で行われていた閣僚級の交渉が終わり、トランプ大統領が目指す首脳会談での最終的な合意に向けて、両国は、来週もワシントンで交渉を継続することにしています。</div><div>アメリカと中国は、先月初めにワシントンで開催された閣僚級の交渉に続いて、先月30日から北京で再び交渉を行い、中国側は劉鶴副首相が、アメリカ側からはライトハイザー通商代表とムニューシン財務長官が出席しました。<br><br>両国から正式な発表はありませんが、ムニューシン財務長官は交渉終了後、ツイッターに「劉副首相との生産的な会談を終えた。来週もワシントンで交渉を継続する」と投稿しました。<br><br>両国は来週８日からワシントンで閣僚級の交渉を継続することにしています。<br><br>これまでの交渉では、アメリカが中国からの輸入品に高い関税を課す制裁措置について、中国が、交渉の合意後直ちに撤廃するよう求めているのに対して、アメリカは、中国に合意内容を守らせるため、制裁措置を続ける考えを示しています。<br><br>トランプ大統領は、習近平国家主席との首脳会談で最終的な合意を目指す考えですが、両国の意見に隔たりがある中、長期化した貿易摩擦の解消に向けて、来週の交渉で双方がどのような手を打つのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 21:17:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇即位祝い 京都御苑でみこし巡行を復活</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇即位祝い 京都御苑でみこし巡行を復活</span><time datetime="2019-05-01T23:18"><span>5月1日</span> <span>23時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903511_1905012309_1905012318_01_02.jpg" alt="天皇即位祝い 京都御苑でみこし巡行を復活" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下が即位され、令和の時代が始まったことを祝い、皇室とゆかりの深い京都市内の２つの神社が京都御苑内でのみこしの巡行を復活させました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903511_1905012314_1905012318_01_03.jpg" alt=""><div>京都市にある上御霊神社と下御霊神社は、皇室とゆかりが深く、かつては毎年５月１日にどちらも京都御苑内でみこしの巡行を行っていました。<br><br>５月１日の御苑内でのみこしの巡行は、上御霊神社では54年前から、下御霊神社では明治維新以降、途絶えていましたが、ことしは天皇陛下の即位と令和の時代の幕開けを祝っていずれも復活させました。<br><br>このうち上御霊神社は、３基のみこしの１つ、「北野御座」が後水尾天皇の寄進から400年の節目を迎え、京都御所の朔平門の前で神職が祝詞をあげたあと氏子たちが大きな掛け声とともにみこしをかついで新たな時代の始まりを祝いました。<br><br>また下御霊神社の「大宮神輿」も霊元上皇とその息子の東山天皇から310年前に寄進されたもので、氏子たちがかつて上皇の住まいとなっていた京都仙洞御所の前まで威勢よく巡行を行いました。<br><br>どちらの神社のみこしも氏子たちが大きな掛け声を上げながら上下に揺らすと、集まった人たちからは大きな歓声が上がっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 23:18:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米高官が今月訪韓へ 北朝鮮への制裁維持確認か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米高官が今月訪韓へ 北朝鮮への制裁維持確認か</span><time datetime="2019-05-01T23:54"><span>5月1日</span> <span>23時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903541_1905012353_1905012354_01_02.jpg" alt="米高官が今月訪韓へ 北朝鮮への制裁維持確認か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカと北朝鮮の非核化に向けた協議が中断する中、今月、アメリカ政府の高官が韓国を訪問する方向で調整が進んでいることが分かりました。物別れに終わった２回目の米朝首脳会談以降、アメリカ政府の高官が韓国を訪れるのは初めてで、北朝鮮の制裁の緩和を目指す韓国に、安易に妥協すべきではないとの立場を伝えるものとみられます。</div><div>韓国政府の複数の関係者によりますと、ホワイトハウスで安全保障政策を担当するボルトン大統領補佐官が、今月28日から韓国を訪問し、大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長などと会談を行う方向で調整しているということです。<br><br>２回目の米朝首脳会談が物別れに終わって以降、アメリカ政府の高官が韓国を訪れるのはこれが初めてとなります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903541_1905012353_1905012354_01_03.jpg" alt=""><div>また、これに先立ち今月８日からはアメリカの国務省で北朝鮮問題を担当するビーガン特別代表も韓国を訪問し作業部会を開くということです。<br><br>北朝鮮の非核化は、具体的な進展が見られていませんが、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は信頼醸成のためだとして、北朝鮮への制裁を緩和すべきだと強調しています。<br><br>これに対しアメリカ政府は、北朝鮮が非核化に向けた具体的な措置を取るまでは制裁を維持すべきだとしていて、ボルトン補佐官は改めてアメリカの立場を伝えるものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 23:54:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>