<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ 東京都ロードマップ策定 小池知事会見詳細</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 東京都ロードマップ策定 小池知事会見詳細</span><time datetime="2020-05-22T14:35"><span>5月22日</span> <span>14時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440721_2005221415_2005221422_01_02.jpg" alt="新型コロナ 東京都ロードマップ策定 小池知事会見詳細" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の小池知事は記者会見で、「新たな感染者の発生等が減少しているが、一日でも早く平穏な日々を取り戻したい。感染症防止と経済社会活動の両立を図る。『新しい日常』を定着していこうという気持ちを皆さんが持っていると思う。新型コロナウイルスを乗り越えるためのロードマップを策定した」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「ロードマップは5つの柱」</h3><div>また「そもそもロードマップは5つの柱がある。1つ目は緊急事態宣言下では外出自粛などを徹底し、感染を最大限、抑え込みましょう。2つ目は適切なモニタリング等を通じて都民生活や社会活動、経済活動との両立を図っていこう。3つ目は感染拡大の兆候を把握した場合は『東京アラート』を発動して、都民に警戒を呼びかけていく。それでも再要請の目安を上回った場合には、また外出自粛の再要請を行っていくというサイクルになる。すなわち感染拡大防止の徹底をしないといけない。4つ目は今後発生が予想される『第2波』に対応するため、万全の体制を整備する。5つ目ですが、ウイルスとの長い戦いを見据え感染拡大を防止する習慣である『新しい日常』が定着した社会を構築していこう」と述べました。</div></div><div><h3>「7つのモニタリング指標を設定」</h3><div>「現在実施している緊急事態措置等の緩和・再要請を検討するための7つのモニタリング指標を設定している。現時点の最新の状況は新規陽性者数は7日間平均で8.4人、新規陽性者において接触歴が分からないのは47.5％、週単位の陽性者増加比は0.33となっている。重症患者数が42人、入院患者数が679人、ＰＣＲ検査の陽性率は1.7％、受診相談窓口における相談件数は1014件となっている。現在の数値は、国の緊急事態宣言の解除基準を下回っている状態にある」と述べました。</div></div><div><h3>「7つの指標を象徴するライトアップをレインボーブリッジで」</h3><div>「緊急事態宣言の解除後、こうした指標の状況を都民の皆様に分かりやすくお示ししていこうということで、7つの指標を象徴するライトアップを東京湾のレインボーブリッジで実施する。逆に状況が悪くなり都民に注意を促すときはレインボーブリッジが真っ赤になる」と述べました。</div></div><div><h3>「休業要請を緩和するステップ 4段階を設定」</h3><div>「休業要請を緩和するステップであるが、現在いる位置は『ステップ0』とし、『ステップ3』までの4段階を設定し、2週間単位をベースに状況を評価し、段階的に施設の休業要請を緩和する」と述べました。<br><br>そして「『ステップ1』では、博物館や図書館などの展示施設や、観客席部分を除く体育館や水泳場などの屋内運動施設への休業要請を緩和する。これにより、プロ野球やＢリーグなどのプロスポーツの無観客試合の実施や、ナショナルトレーニングセンターを利用したトップアスリートの練習などが可能になる。『ステップ2』では、学習塾や劇場、映画館、商業施設など、多くの施設の休業要請を緩和し、さらに『ステップ3』では、ゲームセンターや遊園地などの遊技施設等への要請を緩和する」と述べました。</div></div><div><h3>「飲食店 ステップ1で営業時間を夜10時までに変更」</h3><div>「現在、営業時間の短縮などをお願いしている飲食店はステップ1において営業時間を夜10時までに変更します。酒の提供についても夜10時までに時間を合わせていく。さらに段階的に緩和をする」と述べました。<br><br>そして、「加えて、イベントの開催自粛については段階的に開催可能な規模の見直しを行っていく。現時点ではクラスター発生歴のある施設等の使用制限の緩和や、イベントの人数上限の撤廃などについては未定となっているが、今後の国の対処方針などの状況を踏まえて対応を検討していく」と述べました。</div></div><div><h3>「緊急事態宣言が解除されれば 速やかにステップ1に」</h3><div>「仮に緊急事態宣言が解除されれば、速やかにステップ1に入る。現在、感染者が少ない状況が続いており、この状況が続けば、次のステップへの移行を早めることも検討したい。いずれにしても今後の国の動向と来週の感染状況などを見て柔軟に運用していく」と述べました。</div></div><div><h3>「『新しい日常』実践を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440721_2005221430_2005221437_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>「今後、都民の皆様が暮らしの中や働く場で、感染拡大を防止するため、取り組んでいただきたいことを『新しい日常』と呼ぶことにしてまとめた。まずは、基本的な対策として、『手洗いの徹底とマスクの着用』『ソーシャルディスタンスの確保』、『3つの密を避けて行動』の3つを基本にお願いしたい。体調が悪いときはお出かけにならないよう徹底していただきたい。加えて、食事や働き方など、日常のさまざまな場面での対策をまとめた。ぜひ都民の皆様には、『新しい日常』として、日々の暮らしの中で実践をお願いしたい」と述べました。</div></div><div><h3>「都立学校は分散登校によって段階的に再開」</h3><div>「都立学校の再開にあたっては分散登校によって段階的に進めていく。オンライン学習などによる家庭学習を組み合わせ、その配分を変える事で、児童、生徒の学びを確保し、第２波にも備えていただく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 14:35:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナワクチン開発 国内9件の研究に国が70億円余補助</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナワクチン開発 国内9件の研究に国が70億円余補助</span><time datetime="2020-05-22T15:17"><span>5月22日</span> <span>15時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440881_2005221503_2005221517_01_02.jpg" alt="新型コロナワクチン開発 国内9件の研究に国が70億円余補助" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチン開発を推進するため、国内の9件の研究に国が新たに70億円余りを補助することが決まりました。このうち1件は7月にも治験を始められる見込みだということで、早期の開発に期待が寄せられています。</div><div>新型コロナウイルスのワクチン開発をめぐっては、厚生労働省が今年度の補正予算で100億円を計上し、基礎研究から臨床試験の一部までを支援するとしていました。<br><br>支援の対象となる研究について、「日本医療研究開発機構」＝ＡＭＥＤは公募を行い、企業主導型4件、大学などの主導型5件の合わせて9件を新たに採択しました。<br><br>製薬会社などの企業主導型では東京 千代田区の「ＩＤファーマ」に1億2400万円、大阪市の「塩野義製薬」に13億900万円、熊本市の「ＫＭバイオロジクス」に10億6100万円、大阪 茨木市の「アンジェス」に20億円。<br><br>大学などの主導型では、慶應義塾大学に2億5800万円、東京大学に2億円、長崎大学に5000万円、新潟大学に3800万円、東京都医学総合研究所に5億円となっています。<br><br>「日本医療研究開発機構」によりますと、9件の研究にはこのほかの経費も含め、合わせて72億円が補助されます。<br><br>補正予算に計上された100億円のうち残りの28億円の使いみちは未定だということです。<br><br>厚生労働省によりますと、9件の研究のうち「アンジェス」が大阪大学と共同で進めている研究は7月にも治験を始められる見込みだということで、早期の開発に期待が寄せられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 15:17:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ影響で“オンライン保育”も 保育士と園児 ネットで交流</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ影響で“オンライン保育”も 保育士と園児 ネットで交流</span><time datetime="2020-05-22T15:28"><span>5月22日</span> <span>15時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440901_2005221517_2005221528_01_02.jpg" alt="コロナ影響で“オンライン保育”も 保育士と園児 ネットで交流" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、保育園や幼稚園に通うことができない園児たちに自宅で楽しく過ごしてもらおうとインターネットを通じて保育士と園児たちが交流する取り組みが広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440901_2005221517_2005221528_01_03.jpg" alt=""><div>東京　渋谷区の保育園では、先月から平日の30分間、オンラインの会議システムを使った保育サービスを提供しています。<br><br>保育士が自宅にいる園児たちに画面越しに声をかけながら一緒に体操を楽しんだり、英語の歌を歌ったりして過ごします。<br><br>この保育園を運営する会社は、保育園などおよそ200の施設でこうしたオンラインでの保育サービスを提供しているということです。<br><br>また、在宅勤務をしながら育児にあたる保護者をサポートするため電話などで育児の悩みの相談にも応じているということです。<br><br>園児の母親は「外出が難しい中、歌やダンスなどさまざまなメニューがあってとても楽しく、子どもにとってプラスになっている」と話していました。<br><br>オンラインでの保育サービスを提供する「ポピンズ」の轟麻衣子社長は「子どもの日常を支え、在宅勤務の保護者の負担を少しでも軽減したいという思いからオンライン保育を始めている。これからはオンラインとオフラインが融合するようなハイブリッド型の保育が日常生活の一部になっていくのでないかと思う」と話していました。<br><br>一方、保育士がスマートフォンなどで撮影したダンスや手遊びなどの動画を園児や保護者に向けて配信するサービスの利用も広がっています。<br><br>このサービスの仕組みは東京 品川区のＩＴ企業が今月から無料で提供していて、これまでに全国の保育園などあわせて700を超える施設が利用しているということです。<br><br>サービスを利用している東京・江東区の亀戸幼稚園の山内一弘園長は、「会いたいと思っている先生が動画を通じて語りかけてくれることが子どもたちの楽しみになっているようでやりがいを感じている」と話していました。<br><br>この仕組みを開発したＩＴ企業、「スマートエデュケーション」の池谷大吾社長は、「今後はライブ配信や双方向のやり取りができる仕組みも開発したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 15:28:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>口座にマイナンバー登録 “来年の通常国会に法案提出目指す”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012440961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>口座にマイナンバー登録 “来年の通常国会に法案提出目指す”</span><time datetime="2020-05-22T15:45"><span>5月22日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012440961_2005221538_2005221545_01_02.jpg" alt="口座にマイナンバー登録 “来年の通常国会に法案提出目指す”" id="news_image"></div><div></div><div>すべての預貯金口座にマイナンバーの登録を義務づける検討を始めたことについて、高市総務大臣は、政府がすべての金融資産情報を把握するものではないと強調し、国民の理解を得ながら制度改正を目指す考えを示しました。</div><div>マイナンバー制度をめぐって、政府は給付金などを速やかに支給できるよう、希望する人に振込先の口座を登録してもらう仕組みの導入を目指すとともに、金融機関に対しすべての預貯金口座にマイナンバーを登録して管理することを義務づける検討を始めました。<br><br>これについて、高市総務大臣は記者会見で「すべての預貯金口座にマイナンバーをひもづけられれば、災害時に自分の口座がどこにあったのかを把握する時や相続時に亡くなった人の口座を確認する際に負担軽減につながる」と述べました。<br><br>そのうえで「口座の中身ではなく、どの金融機関に口座があるかを確認できるものであり、『政府にすべての金融資産情報を把握されるのではないか』といった心配は必要ない。マイナンバー制度を効果的なものにするための法整備だ」と述べ、国民の理解を図りながら、来年の通常国会に必要な法案の提出を目指す考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012440961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 15:45:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 保健所の残業時間 過労死ライン超え相次ぐ コロナ対応で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 保健所の残業時間 過労死ライン超え相次ぐ コロナ対応で</span><time datetime="2020-05-22T16:25"><span>5月22日</span> <span>16時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441011_2005221619_2005221625_01_02.jpg" alt="東京 保健所の残業時間 過労死ライン超え相次ぐ コロナ対応で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染者が全国で最も多い東京都内の各保健所では、先月、担当者の残業時間が大幅に増え、「過労死ライン」と呼ばれる水準を超えるケースも相次いでいたことが分かりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、保健所は電話による相談の対応をはじめ、検査機関への検体の運搬、それに濃厚接触者や感染経路の調査などの業務にあたってきました。<br><br>都内では、新たな感染者が1日に200人を超えるなどピークを迎えた先月、各保健所で担当者の残業が大幅に増えていました。<br><br>このうち、板橋区の保健所では、主な担当者13人の平均の残業時間が去年の同じ月のおよそ6倍にあたる86時間余りに上ったということです。<br><br>特に、区民からの相談の対応や、統計や報告の取りまとめにあたった担当者の中には、138時間に上った人もいたということです。<br><br>これは、労災が認められる可能性が高くなるいわゆる「過労死ライン」の月100時間を上回っています。<br><br>また、足立区では、主な担当者11人の平均の残業時間が70時間余りとなり、最も多い人は110時間に上ったということです。<br><br>このほか、千代田区や中央区、港区、それに中野区でも、100時間を超えたケースがあったということです。<br><br>こうした状況を改善するため、厚生労働省は、関係機関がそれぞれ集計や入力をしていた感染者の情報を、速やかに共有できるシステムを導入するなどの取り組みを進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 16:25:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たな感染確認は3人 緊急事態宣言以降 最少 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たな感染確認は3人 緊急事態宣言以降 最少 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-22T16:45"><span>5月22日</span> <span>16時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441091_2005221700_2005221702_01_02.jpg" alt="東京 新たな感染確認は3人 緊急事態宣言以降 最少 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、22日、都内で新たに3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。1日の感染者としては先月7日に緊急事態宣言が出されて以降最も少なく、これで都内で感染が確認された人は合わせて5136人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 16:45:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒川検事長の定年延長「問題なかった 責任は私に」安倍首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/k10012441061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長の定年延長「問題なかった 責任は私に」安倍首相</span><time datetime="2020-05-22T16:59"><span>5月22日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200522/K10012441061_2005221649_2005221659_01_02.jpg" alt="黒川検事長の定年延長「問題なかった 責任は私に」安倍首相" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の中、賭けマージャンをしていた東京高等検察庁の黒川検事長が辞職した問題をめぐり、衆議院厚生労働委員会で、野党側が、黒川氏の定年を延長したことの責任を追及しました。これに対し、安倍総理大臣は定年延長自体に問題はなかったとしたうえで「責任は私にある」と述べました。</div><div>この中で、立憲民主党などの会派の小川淳也氏は「違法・違憲の疑いのある閣議決定まで強行して勤務延長したが、検察最高幹部が賭博、接待疑惑、さらに自粛要請を無視する不祥事で辞任するのは前代未聞だ。任命責任をどうとるのか」と追及しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「黒川氏については、検察庁の業務遂行上の必要性に基づき、適正なプロセスを経ており勤務延長自体に問題はなかった。法務省、検察庁の人事案を最終的に内閣として認めたもので、その責任は私にあり批判は真摯（しんし）に受け止めたい」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「脱法的なものではないし、検事総長にするために勤務延長させたものでもない。すでに辞職を承認する閣議決定が行われた中で、勤務延長の閣議決定自体を撤回する必要はない」と述べました。<br><br>また、黒川氏を訓告の処分としたことについて「検事総長が事案の内容など諸般の事情を考慮して、適正に処分を行ったものと承知している」と述べました。<br><br>共産党の宮本徹氏は「進退伺を提出した森法務大臣を強く慰留したというが、森大臣のもとで信頼回復が図れるとは思わない」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「緊急事態宣言の中、お金をかけてマージャンを行った、賭博を行ったことが重大な問題であるのは事実だ。さまざまな批判も受け止めながら、森大臣には、しっかり検察庁、法務省の士気を高め、信頼を回復するために全力を尽くしてもらいたいと申し上げた」と述べました。<br><br>一方、検察官なども含めた国家公務員の定年を段階的に引き上げる法案について、安倍総理大臣は「元気なベテランに活躍の場を与えることは大事だが、民間に先駆けて一律に65歳に延ばすのは早急ではないのかといった批判に耳を傾けるべきだという意見が、与党・自民党の中でも強く出ている。もう一度、ここで考えて検討すべきではないか」と述べました。<br><br>そして、安倍総理大臣は、みずからの進退を問われたのに対し「新型コロナウイルス感染症の拡大を防止し、国民の健康と命、雇用と事業の継続、暮らしを守り抜く大きな責任がある。この責任を果たしていくことが、私に課せられた使命だ」と述べました。<br><br>一方「桜を見る会」の前日に開かれた懇親会をめぐり、全国の弁護士らから、政治資金規正法違反などの疑いがあるとして告発状を提出されたことについて、安倍総理大臣は「告発状の中身を承知していないので、コメントは差し控えたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200522%2Fk10012441061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 May 2020 16:59:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>