<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内初の死者 専門家の受け止めは？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内初の死者 専門家の受け止めは？</span><time datetime="2020-02-14T04:57"><span>2月14日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国内で初めて新型コロナウイルスの感染者が死亡したことや、感染経路がはっきりとわからない感染者が出てきていることについて、感染症に詳しい専門家に聞きました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>濱田氏「致死率は決して高くなく冷静に受け止めを」</h3><div>東京医科大学の濱田篤郎教授は、国内で初めて、新型コロナウイルスの感染者が死亡したことについて、「大変残念なことだが、ウイルスの感染力はかなり強いと思われるものの、いま分かっている致死率は決して高くはない。冷静に受け止めてほしい」と話しています。<br><br>また、感染経路がはっきりとわからない感染者が出てきていることについて「好ましくない事態だ。さかのぼってどこから感染したのか調査を行う必要がある。感染経路がたどれなくなれば国内で患者が次々に発生する状況になっている可能性も考えなければならない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、感染を広げないことや、重症になるリスクのある人が医療を受けられるようにする必要があるとして、「不安に感じても、直接、病院に行くのはやめてもらいたい。厚生労働省のコールセンターやかかりつけ医、保健所などにあらかじめ電話して、受診する病院について指示を受けてほしい」と述べました。<br><br>そのうえで、「今の時点では、各地の医療施設で十分に対応できる態勢が完全に整っておらず、国や地方のレベルで医療態勢の整備を急がなければならない」として感染者が今後も出ることを前提にした対応を急ぐべきだという認識を示しました。</div></div><div><h3>岡部氏「国内での感染拡大防止に重点移す必要」</h3><div>川崎市健康安全研究所の岡部信彦所長は、「国内に一定程度の感染者がいることがわかってきたので、海外からの侵入を防ぐ対応から、国内での感染拡大を防ぐ対応に重点を移す必要がある。具体的には、気付かないところで感染が広がってしまうおそれがあるので、原因がわからない肺炎の患者などは、新型コロナウイルスの検査を実施することが必要だ。一方で、軽症の患者が指定医療機関に大勢入院してしまうと重症の患者が適切な医療を迅速に受けられなくなるおそれがあるので医療機関が連携し、重症化のリスクを判断しながら治療にあたっていくことが大切だ」と話していました。</div></div><div><h3>工藤氏「病院内で手洗いや消毒など基本的な予防策の徹底を」</h3><div>当時の国立国際医療センター国際感染症センターの元センター長の工藤宏一郎さんは、「いずれは国内でも死者が出るおそれがあるとは考えていたが実際に亡くなった人が出たことは残念だ。重症患者を救うには、早期の診断や治療が必要で、検査や診療の態勢の整備を急ぐ必要がある」と指摘しました。<br><br>また、現在、工藤さんが院長を務める東京の病院には、高齢者も多く訪れるということで、「高齢者を守るためにも院内で手洗いや手指の消毒といった基本的な予防策を徹底し、また、発熱などの症状がある人は、一般の患者と動線を分けるなどの対策を進めていく」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 04:57:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“覚醒剤は槇原容疑者のもの” 当時同居の知人男性が説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“覚醒剤は槇原容疑者のもの” 当時同居の知人男性が説明</span><time datetime="2020-02-14T05:26"><span>2月14日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284751_2002140521_2002140526_01_03.jpg" alt="“覚醒剤は槇原容疑者のもの” 当時同居の知人男性が説明" id="news_image"></div><div>歌手の槇原敬之容疑者がおととし都内のマンションで見つかった覚醒剤を所持していたなどとして13日逮捕された事件で、当時同居していた知人男性が覚醒剤は槇原容疑者のものだと説明していることが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は関係先を捜索するなどして詳しいいきさつを調べています。</div><div>歌手の槇原敬之容疑者（50）はおととし、東京・港区のマンションで覚醒剤を含む粉末0.083グラムと危険ドラッグの液体64.2ミリリットルを所持していたとして13日警視庁に逮捕されました。<br><br>マンションで同居していた知人男性が覚醒剤を所持した罪などでおととし逮捕・起訴されていて、当時の捜索で覚醒剤などが見つかっていました。<br><br>捜査関係者によりますと、知人男性はその後の調べに対して見つかった覚醒剤などは槇原容疑者のものだと説明しているということです。<br><br>警視庁は13日、現在の渋谷区の自宅にいたところを逮捕するとともに、渋谷区にある事務所を捜索するなどして詳しいいきさつを調べています。<br><br>容疑を認めているかについて警視庁は明らかにしていません。<br><br>槇原容疑者は平成11年にも覚醒剤を隠し持っていたとして今回の知人男性とともに逮捕・起訴され、その後、懲役１年６か月、執行猶予３年の判決を言い渡されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 05:26:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認</span><time datetime="2020-02-14T05:37"><span>2月14日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284621_2002132308_2002132330_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県に住む80代の女性が新型コロナウイルスに感染し、13 日、死亡したことがわかりました。国内で新型コロナウイルスの感染者が死亡したのは初めてです。女性の義理の息子のタクシー運転手の男性も感染が確認され、厚生労働省は感染経路を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>国内で初の死者 神奈川県の日本人女性（80代）</h3><div>厚生労働省によりますと、神奈川県に住む80代の日本人の女性は、先月22日に体調が悪くなり、今月１日、医療機関で肺炎と診断され、入院しました。<br><br>そして12日、症状が悪化し、ウイルス検査を受け、13日、死亡しました。<br><br>その後、検査の結果が出て、ウイルスに感染していたことが確認されました。女性が亡くなった詳しい原因は分かっていないということです。<br><br>国内で新型コロナウイルスの感染者が死亡したのは初めてです。<br><br>女性は海外への渡航歴はなかったということで、厚生労働省は、感染経路などについて詳しく調べることにしています。<br><br>13日夜、記者会見した神奈川県によりますと、女性は先月22日からけん怠感があり、28日に医療機関を受診して経過観察の指示を受け、今月１日に肺炎と診断を受けて別の医療機関に入院しました。<br><br>６日には呼吸状態が悪化してさらに別の医療機関に転院していましたが、13日に死亡したということです。<br><br>そのあと、前日に行った検査の結果が出て新型コロナウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>女性は亡くなるまで３か所の医療機関を受診していましたが、ウイルス検査の実施が死亡する前日だったことについて、県の担当者は海外への渡航歴がなかったことなどが原因ではないかとしています。<br><br>県は今後、感染経路や濃厚接触者の状況について、国とともに調査を急ぐことにしています。</div></div><div><h3>感染確認 東京都のタクシー運転手の日本人男性（70代）</h3><div>死亡した神奈川県の女性の義理の息子で東京都内に住む70代のタクシー運転手の日本人男性も、13日、感染が確認されました。<br><br>男性は先月29日に発熱の症状を訴えその後、検査を受けたところ、13日、感染が確認されたということです。<br><br>男性は発症して以降、自宅で療養していて、勤務は行っていなかったということです。<br><br>発症する前の14日以内に中国の湖北省や浙江省に滞在したことはなく、その間は外国人の客を乗せたこともないと話していたということで、厚生労働省が感染経路などを詳しく調べることにしています。<br><br>東京都によりますと、男性は、先月29日に発熱があり都内の医療機関を受診したあと自宅で療養していましたが、症状が改善しないため今月３日に同じ医療機関を受診したところ、肺炎と診断されたということです。<br><br>その後、今月６日には別の医療機関を受診して、そのまま入院しているということです。<br><br>男性は、発症する前の14日以内に中国・湖北省と浙江省への渡航歴がないほか、「外国人の客を乗せたこともない」と話しているということです。<br><br>また、男性は、ふだんからマスクを着用して乗務していて、先月29日に発熱したあとはタクシーの営業は行っていないということです。<br><br>男性は妻と２人暮らしだということで、東京都は感染した経路のほか、濃厚接触者などを調べています。<br><br>東京都は13日、記者会見を開き、都民に対して、「手洗いの徹底などそれぞれができる感染症対策を行ってほしい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>感染確認 和歌山県の医師の日本人男性（50代）</h3><div>和歌山県の50代の日本人の男性医師も新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>この男性医師は、先月31日に発熱やけん怠感などが出たあと、肺炎の症状がみられたため今月10日に入院し、13日、感染が確認されました。<br><br>和歌山県によりますと男性は外科医で、発熱などの症状が出た後も今月３日から５日までは病院で診察を行うなど通常の勤務をしていましたが、６日以降は休み、自宅で療養していたということです。<br><br>男性の勤務先の病院では新規の患者の受け入れは行わず、すでに入院している患者は、全員、検査を行ったうえで病院内にとどまってもらうとしています。</div></div><div><h3>和歌山 感染確認の医師勤務する病院 同僚ら３人肺炎の症状訴え</h3><div>和歌山市に住む50代の男性医師が新型コロナウイルスに感染したことを受けて、和歌山県は勤務先の病院で肺炎の症状を訴えている同僚の医師やこの病院で受診歴がある男性の合わせて３人の検査を進め、ウイルスへの感染がないか確認を急ぐことにしています。<br><br>和歌山県によりますと13日、湯浅町の済生会有田病院に勤務する外科医で和歌山市に住む50代の男性が、新型コロナウイルスに感染したことが確認されました。<br><br>発症前の14日間に中国への渡航歴はなく、中国から来た人との明らかな接触も確認できていないということで、県は発症前の行動を詳しく調べています。<br><br>この医師は発熱などの症状が出た先月31日と今月３日から５日にかけて診察など通常の勤務をしていて、住まいがある和歌山市からは車で通勤していたということです。<br><br>この病院では▽同僚の男性医師１人と▽受診歴がある男性２人が肺炎の症状を訴えていて、このうち受診歴がある高齢の男性１人は症状が重く、別の病院に入院しています。<br><br>３人について県は検体を採取するなどして検査を進め、ウイルスに感染していないか確認を急ぐことにしています。<br><br>県などでは医師の勤務先の済生会有田病院について、新規の患者の受け入れは行わずすでに入院している患者は全員、コロナウイルスの検査を行ったうえで病院内にとどまってもらう方針です。<br><br>また、県は、この病院に通院していた人でこれまでに発熱やせきなどの症状が出た人は病院に設置する接触者外来を受診してほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>感染確認 千葉県の男性（20代）</h3><div>千葉県では、県内に住む20代の会社員の男性が新型コロナウイルスに感染していることがわかりました。<br><br>千葉県によりますと、この男性は、今月２日に37度台の熱が出たあと、熱が上がったため６日にかけて県内の２つの医療機関を相次いで受診しましたが、症状は改善せず、せきも出るようになったということです。<br><br>さらに今月10日に別の医療機関を受診し、その際に肺炎を起こしていることが判明したため入院して抗菌薬などによる治療が行われましたが、症状は好転しませんでした。<br><br>このため、13日昼すぎから新型コロナウイルスの検査が行われ、感染が確認されました。<br><br>38度台の熱が続いていますが、重症ではないということです。<br><br>発症する前の14日以内に海外への渡航歴はなく、肺炎患者との明確な接触も確認されていないということです。<br><br>男性の妻や子ども、それに同僚に今のところ症状は出ていないということです。千葉県は感染経路などを詳しく調べています。</div></div><div><h3>国内で感染確認 251人に</h3><div>国内で感染が確認されたのは、クルーズ船の218人、検疫官１人、チャーター機の12人、それ以外の人が20人の合わせて251人となりました。</div></div><div><h3>専門家「ある程度 感染が広がっているおそれも」</h3><div>感染症に詳しい防衛医科大学校の加來浩器教授は、「誰から感染したかがたどれなくなる事態はある程度、予測されていることで、国内ですでにある程度、感染が広がっているおそれもある。今後、国は、医療態勢全体の見直しを検討していくだろう。新型コロナウイルスの患者が地域の診療所を受診する可能性もあるので、微熱がだらだらと続いて肺炎に至るといった、新型コロナウイルスの特徴的な症状についての情報をセミナーなどを通じて多くの医師と共有する必要がある。また、韓国で『ＭＥＲＳ』の感染が拡大した際には市民の間で不安が広がったことで入院中の患者が、無断で別の医療機関を受診するといった、『ドクターショッピング』と呼ばれる行動がみられ、院内感染が広がるという問題も起きた。そうした事態にならないためにも一般の人たちは冷静に受け止めて対応してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 05:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サーロー節子さん「日本の国民一人ひとりも核問題考えて」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サーロー節子さん「日本の国民一人ひとりも核問題考えて」</span><time datetime="2020-02-14T06:23"><span>2月14日</span> <span>6時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284811_2002140559_2002140623_01_03.jpg" alt="サーロー節子さん「日本の国民一人ひとりも核問題考えて」" id="news_image"></div><div>３年前のノーベル平和賞の授賞式でスピーチした被爆者、サーロー節子さんがＮＨＫのインタビューに応じ、４月からのＮＰＴ＝核拡散防止条約の再検討会議に向けて、唯一の戦争被爆国である日本の国民一人ひとりも核兵器の在り方について考え、政府に主張していくべきだと訴えました。</div><div>13歳の時に広島で被爆したサーロー節子さん（88）は核兵器禁止条約の交渉の過程で各国の代表に被爆体験を語り、条約の採択に大きく貢献したと評価されていて、ともに活動してきたＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンが３年前にノーベル平和賞を受賞した際には授賞式で演説しました。<br><br>ＩＣＡＮの催しにあわせてフランスのパリを訪れているサーローさんは13日、ＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>この中でサーローさんは、ＩＣＡＮがノーベル平和賞を受賞したあと、核問題に取り組む若者が増えているとしたうえで「若い人たちが私も何かできるはずだ、何をすればいいのかと模索していることがとてもうれしい」と述べました。<br><br>一方でアメリカとロシアの核軍縮条約、ＩＮＦ＝中距離核ミサイルの全廃条約が去年失効し、「新ＳＴＡＲＴ」も来年の期限後、延長されるかどうか不透明なことについて「悲しくて怒りに燃えている。２大核大国でこうした状況が続けば、いつか破滅的なことが起きるのではないかと心配だ」と懸念を示しました。<br><br>そのうえで４月から始まるＮＰＴの５年に１度の再検討会議は、政府だけでなくＮＧＯなど一般市民も参加して今後の核軍縮の方向性を議論する機会だとして、唯一の戦争被爆国である日本の国民一人ひとりも核兵器の在り方について考え、政府や国会議員に主張していくべきだと述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 06:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保釈された秋元議員 きょうにも記者会見開く意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>保釈された秋元議員 きょうにも記者会見開く意向</span><time datetime="2020-02-14T06:27"><span>2月14日</span> <span>6時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284731_2002140633_2002140634_01_03.jpg" alt="保釈された秋元議員 きょうにも記者会見開く意向" id="news_image"></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で起訴され、保釈された秋元司衆議院議員は、14日にも、記者会見を開く意向を周辺に伝えました。裁判で争う姿勢を示すものとみられます。</div><div>ＩＲをめぐる汚職事件で、収賄の罪で起訴された衆議院議員の秋元司被告は、保釈金3000万円を納め、12日、東京拘置所から保釈されました。<br><br>秋元議員は、13日は国会を欠席しましたが、14日にも、記者会見を開く意向を周辺に伝えました。<br><br>関係者によりますと、秋元議員は、「裁判で無実を証明するということを明確に言いたい」と話しているということで、裁判で争う姿勢を示すものとみられます。<br><br>秋元議員をめぐっては、野党側が、国会で説明すべきだとして、証人喚問を求めていく方針なのに対し、与党側は、裁判が控えていることなどから慎重な姿勢で、与野党で協議が行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 06:27:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中が互いに関税引き下げ 貿易摩擦が続く中で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中が互いに関税引き下げ 貿易摩擦が続く中で初</span><time datetime="2020-02-14T06:45"><span>2月14日</span> <span>6時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284661_2002140620_2002140645_01_03.jpg" alt="米中が互いに関税引き下げ 貿易摩擦が続く中で初" id="news_image"></div><div>アメリカと中国は貿易交渉の第１段階の合意を踏まえ、日本時間の14日午後、互いの輸入品に上乗せしている関税の一部を引き下げます。２年にわたって激しい貿易摩擦が続く中、関税の引き下げは初めてのことになります。</div><div>米中両政府は先月、貿易交渉で第１段階の合意文書に署名し、中国がアメリカ産の農産品などの輸入を今後２年間で2000億ドル以上増やすことや、知的財産権の保護に取り組むことが盛り込まれました。<br><br>この合意を踏まえ、アメリカは日本時間の14日午後２時すぎ、中国から輸入される液晶テレビや時計、家具など1200億ドル分に対して去年９月から上乗せしている15％の関税を半分に引き下げます。<br><br>これに合わせて、中国政府もアメリカから輸入されるぶどう、いちごといった果物や原油など1717品目に上乗せしている最大10％の関税を半分に引き下げます。<br><br>２年にわたって激しい貿易摩擦が続く中、関税の引き下げは初めてのことになります。<br><br>しかし、両国が発動している追加の関税措置は大部分が残ったままです。<br><br>さらに、中国は新型のコロナウイルスの感染拡大の影響で景気がさらに減速すれば、第１段階の合意で約束した農産品などの購入を計画どおり進めない可能性もあり、両国の対立が解消に向かうかどうか不透明な状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>新型ウイルス感染拡大で合意履行に懸念</h3><div>中国は先月、正式に署名したアメリカとの貿易交渉の第１段階合意で、アメリカ産の農産品などの大規模な輸入拡大を約束しましたが、新型のコロナウイルスの感染拡大によって中国の景気が冷え込めば、約束した規模の購入が実現できない可能性もあります。<br><br>米中両国による第１段階合意では、中国がアメリカ産の農産品などの輸入を今後２年間で2000億ドル以上増やすことが盛り込まれています。<br><br>ただ、新型のコロナウイルスの感染拡大の影響で中国のことし１月から３月までの第１四半期のＧＤＰ＝国内総生産の伸び率が４％と、前の３か月に比べて２ポイントも縮小するという試算もあるなど、さらなる景気の減速は避けられません。<br><br>ホワイトハウスの高官は今月７日、習近平国家主席はトランプ大統領と電話で会談した際、第１段階合意の合意内容を最終的には守るという考えを示したとしていますが、約束した規模の輸入拡大は難しいのではないかという見方も出ています。<br><br>さらに、中国国内では今回の感染拡大を受けて、アメリカ政府が中国全土を渡航情報で最高レベルの「渡航中止」としていることなどに強い反発もあります。<br><br>トランプ大統領は第２段階の合意に向けて速やかに交渉を始める構えを見せていますが、新型コロナウイルスの感染拡大が両国の貿易交渉に影響を与えるのは避けられそうもありません。</div></div><div><h3>米中貿易摩擦の２年間</h3><div>アメリカと中国の間では、中国製品の流入を問題視するトランプ政権がおととし３月に鉄鋼製品などに25％の関税を上乗せして以来、互いの幅広い輸入品に高い関税を上乗せする貿易摩擦が激しくなりました。<br><br>アメリカはその年の７月以降も中国からの工業製品などに繰り返し関税の上乗せ措置を発動し、中国も報復関税で応戦しました。<br><br>その後、首脳会談や閣僚級協議で歩み寄りを見せたものの、アメリカ側が中国による国有企業の保護の見直しなど国内の制度改革まで迫る内容を中国側が嫌い、去年５月に交渉が決裂。<br><br>アメリカが発動済みの関税を一段と引き上げる事態になりました。<br><br>翌月のＧ20大阪サミットに合わせた首脳会談でも交渉の進展を図りましたが、またも合意には至らず、アメリカは９月に中国から輸入される日用品に15％の関税を上乗せし、摩擦は一段と深刻になりました。<br><br>世界１位と２位の経済大国の対立は生産、調達、販売などを世界に拡大してきた各国の企業を直撃し、ヨーロッパ、日本、東南アジアなどの経済にも大きな影響を及ぼしました。<br><br>この両国の交渉に変化が見えたのは去年11月。経済の減速を食い止めるためにアメリカとの摩擦を緩和させたい中国側と、大統領選挙が１年後に迫り、農家の支持固めをねらうトランプ大統領の思惑が重なり、部分的な合意を目指して妥協点を探り始めました。<br><br>その結果、先月15日にワシントンでトランプ大統領と中国の劉鶴副首相が第１段階の合意文書に署名しました。対立する問題を多く残しながらも、関税の一部を引き下げ合うことにしたのです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 06:45:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 感染者 中国以外では27の国と地域で584人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 感染者 中国以外では27の国と地域で584人に</span><time datetime="2020-02-14T06:56"><span>2月14日</span> <span>6時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＮＨＫのまとめでは中国以外で新型コロナウイルスへの感染が確認された国と地域は27にのぼり、感染者は合わせて584人となっています。</div><div>中国以外の国と地域でこれまでに確認された感染者の数は日本がクルーズ船の乗客・乗員の218人と船内で検疫を行っていた検疫官１人、チャーター機の12人、それ以外の観光客など20人の251人となっています。<br><br>また<br>シンガポールが58人<br>香港が53人<br>タイが33人<br>韓国が28人<br>マレーシアが19人<br>台湾が18人<br>ドイツとベトナムがそれぞれ16人<br>オーストラリアとアメリカがそれぞれ15人<br>フランスが11人<br>マカオが10人<br>イギリスが９人<br>ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦が８人<br>カナダが５人<br>インドとフィリピン、それにイタリアが３人<br>ロシアとスペインが２人<br>ネパール、カンボジア、スリランカ、フィンランド、スウェーデン、それにベルギーがそれぞれ１人となっています。<br><br>感染者のうちフィリピンと香港、それに日本ではそれぞれ１人が亡くなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 06:56:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>