<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 新型コロナ感染疑いと報道 ケソンを完全封鎖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/k10012533061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 新型コロナ感染疑いと報道 ケソンを完全封鎖</span><time datetime="2020-07-26T13:39"><span>7月26日</span> <span>13時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533061_2007260840_2007260852_01_02.jpg" alt="北朝鮮 新型コロナ感染疑いと報道 ケソンを完全封鎖" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営メディアは、韓国に脱北したあと軍事境界線に近い北朝鮮南西部のケソン（開城）に違法に戻ってきた人物が新型コロナウイルスに感染している疑いがあると明らかにしました。<br><br>これを受けてキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、ケソンを完全封鎖したうえで、最大限の緊急態勢をとるよう指示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533061_2007260840_2007260852_01_03.jpg" alt=""><div>北朝鮮国営の朝鮮中央テレビは、3年前に韓国に脱北した人物が、今月19日、北朝鮮南西部のケソンに違法に戻り、新型コロナウイルスの感染が疑われていると明らかにしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533061_2007260840_2007260852_01_04.jpg" alt=""><div>これを受けて、キム・ジョンウン委員長はケソンを完全封鎖するよう指示したうえで25日、党政治局の緊急会議を開催し、「新型コロナウイルスが流入したとみることができる危険な事態が発生した」と述べて危機感をあらわにしました。<br><br>会議では、国内で最大限の緊急態勢をとるとする決定書を採択したほか、軍事境界線のゆるんだ警戒勤務について厳しく指摘し、責任のある部隊を厳重に処罰することを話し合ったということです。<br><br>北朝鮮は、新型コロナウイルス対策としておよそ半年にわたって中国やロシアとの航空便や列車を停止するなど、人の往来や物資の移動を制限していることから国内経済が打撃を受けていて、さらなる影響は避けられないものとみられます。<br><br>北朝鮮は、これまで国内で新型コロナウイルスの感染者は1人もおらず、安定した防疫態勢を維持できていると主張していました。</div></div><div><h3>韓国大統領府「事実関係を確認している」</h3><div>韓国大統領府の関係者は報道陣の取材に対し、「関係省庁で現在、事実関係を確認している。今はそれ以上話すことはできない」と述べ、脱北して再び北朝鮮側に行った人物がいるのかや、北朝鮮側から連絡や抗議があったかどうかについて明らかにしませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200726%2Fk10012533061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jul 2020 13:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相模原 障害者殺傷事件から4年 犠牲者を悼み献花相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/k10012533171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相模原 障害者殺傷事件から4年 犠牲者を悼み献花相次ぐ</span><time datetime="2020-07-26T14:06"><span>7月26日</span> <span>14時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533171_2007261211_2007261215_01_02.jpg" alt="相模原 障害者殺傷事件から4年 犠牲者を悼み献花相次ぐ" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で19人が殺害された事件から4年となる26日、現場となった施設に設けられた献花台には、障害のある人や家族、施設の関係者などが次々に訪れ犠牲者を悼みました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533171_2007261217_2007261219_01_04.jpg" alt=""><div>4年前の平成28年7月26日、相模原市にある知的障害者施設「津久井やまゆり園」で起きた事件では、ことし3月に刑が確定した元職員の植松聖 死刑囚（30）に、入所していた19歳から70歳の男女19人が殺害され、26人が重軽傷を負いました。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの影響で、毎年行われていた追悼式は中止となりましたが、26日は、現場の施設の前に設けられた献花台に、朝から障害のある人や家族、施設の関係者や近所の人などが次々に訪れ、花を手向けて犠牲者を悼んでいました。<br><br>事件で息子の一矢さんが重傷を負った尾野剛志さんは「裁判は終わったが、私たちの中ではあの日の朝から時間が止まったままです。事件のことをもっと話さなければ、どんどん風化が進んでしまう。事件を無にしないよう、障害福祉の在り方がよくなるように伝えていきたい」と話していました。<br><br>また、自閉症の小学4年生の息子と初めて献花に訪れた県内に住む40代の夫婦は「事件のあとも障害者を取り巻く環境が変わったようには感じない。障害のある人も共生できる社会、互いに違いを認められるやさしい社会になってもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>園長「新施設作りに励んでいく決意を伝えた」</h3><div>事件から4年となるき26日、現場に献花に訪れた「津久井やまゆり園」の入倉かおる園長は「あの日の前までの楽しかった津久井やまゆり園を思い出しながら、献花させていただきました。4年がたって、あの日の前の光景は取り戻せませんが、再建中の施設の完成まで最後の1年となるので、しっかり気を引き締めてこれから1年かけて新しい施設作りに励んでいくという決意を伝えさせていただきました」と話していました。</div></div><div><h3>家族会の会長「事件に対する取り組み 始まったばかり」</h3><div>現場に献花に訪れた入所者の家族会の大月和真会長は「亡くなられた19名のみ霊が安らかになることと、ご遺族が1日も早く自分たちの生活を取り戻してもらいたいということを祈りました。この4年間は、決して平たんではなくて、本当に大変な4年間だった。裁判が終わり、この事件に対する一定の区切りはついたということだろうが、事件に対する取り組みはまだ始まったばかりなので、気を引き締めてやっていかなくてはいけないという決意を新たにしました」と話していました。</div></div><div><h3>黒岩知事「風化させてはならない」</h3><div>現場に献花に訪れた神奈川県の黒岩知事は「もう4年がたった。事件が起きたときなぜこのようなことが起きたのか、もっと掘り下げるべきだった。事件が起こるべくして起きたものなのか、改めて深く見つめ直さなければならない。この事件のもっている根深いところ、ともに生きるということを否定する差別の心は絶対に許してはならない。この事件こそ風化させてはならない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200726%2Fk10012533171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jul 2020 14:06:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近畿や東海を中心に激しい雨 土砂災害や川の氾濫などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/k10012532991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>近畿や東海を中心に激しい雨 土砂災害や川の氾濫などに警戒を</span><time datetime="2020-07-26T14:31"><span>7月26日</span> <span>14時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012532991_2007261424_2007261424_01_03.jpg" alt="近畿や東海を中心に激しい雨 土砂災害や川の氾濫などに警戒を" id="news_image"></div><div>前線の影響で広い範囲で大気の状態が不安定になり、各地で断続的に激しい雨が降っています。東日本と西日本の太平洋側を中心に、27日にかけて非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や川の氾濫などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本付近にのびる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>近畿や東海を中心に発達した雨雲がかかり、午後2時までの1時間に<br>▽和歌山県田辺市の栗栖川で45.5ミリ、<br>▽静岡県御殿場市で31.5ミリ、<br>▽三重県鳥羽市で31ミリの激しい雨が降りました。<br><br>これまでの雨で、静岡県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>東日本と西日本では、太平洋側を中心に27日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、局地的に、雷を伴って1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今後の予想</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012532991_2007260448_2007260451_01_02.jpg" alt=""><div>27日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽東海で200ミリ、<br>▽四国で180ミリ、<br>▽近畿で150ミリ、<br>▽関東甲信と中国地方で100ミリ、<br>▽北陸で70ミリと予想されています。<br><br>その後、28日朝までの24時間に降る雨の量は、多いところで<br>▽東海で100ミリから200ミリ、<br>▽四国で100ミリから150ミリ、<br>▽関東甲信と北陸、近畿、中国地方で50ミリから100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200726%2Fk10012532991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jul 2020 14:31:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>J1 名古屋 選手など3人コロナ感染 今夜の広島対名古屋が中止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/k10012533111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>J1 名古屋 選手など3人コロナ感染 今夜の広島対名古屋が中止に</span><time datetime="2020-07-26T14:57"><span>7月26日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533111_2007261108_2007261114_01_02.jpg" alt="J1 名古屋 選手など3人コロナ感染 今夜の広島対名古屋が中止に" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪリーグはＪ1の名古屋グランパスで、新型コロナウイルスへの感染が選手を含めて複数確認されたとして、26日夜、広島市で予定されていたサンフレッチェ広島対名古屋グランパスの試合を中止することを決めました。新型コロナウイルスの影響で試合が中止になるのは、先月下旬の公式戦再開後、初めてです。</div><div>グランパスでは、24日、ディフェンダーの選手1人が新型コロナウイルスに感染し、他の選手やスタッフを対象にＰＣＲ検査を行った結果、新たに選手を含む2人の感染が確認されたということです。<br><br>これを受けてＪリーグは、26日午後6時から広島市で予定されていたサンフレッチェ広島対名古屋グランパスの試合を中止することを決めました。<br><br>Ｊリーグでは、先月27日におよそ4か月の中断期間を経て公式戦を再開しましたが、再開後、新型コロナウイルスの影響で試合が中止になるのは初めてで、代替日は、27日以降、スタジアムの空き状況を確認して決める方針です。<br><br>26日の会見でＪリーグの村井満チェアマンは「新型コロナウイルスの感染力の強さを現実のものとして受け止め恐ろしさを再認識した」と話しました。<br><br>そのうえでグランパスの感染防止の対応については「感染が確認された3人を含めて全員が適正に検査を受けていて濃厚接触を控えるような練習や試合運営を行っていた。クラブにかしはない」と述べて問題はなかったという認識を示しました。<br><br>一方で、今回の感染を受けて村井チェアマンは「検査で陽性が出たクラブは2週間に1回のＰＣＲ検査以外に、当面、短いスパンで検査を行う必要があると個人的には考えている」として、陽性が出たクラブでは検査の頻度を増やすようガイドラインを見直す可能性も示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染は選手2人とスタッフ1人</h3><div>名古屋グランパスによりますと、新たに感染が確認されたのは、ミッドフィルダーの渡邉柊斗選手（23）と、トップチームのスタッフ1人の合わせて2人です。<br><br>グランパスでは、24日、ディフェンダーの宮原和也選手の感染が確認されたことから、選手やスタッフ、合わせて60人を対象にＰＣＲ検査を実施していました。<br><br>その結果、新たに2人の感染が確認されたということです。<br><br>このうち渡邉選手は、25日までの5日間、チームのトレーニングに参加していましたが、リハビリのため、すべて別メニューでの調整で、体温はいずれも36度台だったということです。<br><br>一方、トップチームのスタッフは宮原選手などほかの選手たちとともに、今月23日に行われた大分トリニータとのリーグ戦で大分市に遠征したほか、チーム練習にも参加していました。<br><br>このチームスタッフも体温は、25日までの5日間、いずれも36度台だったということです。<br><br>グランパスの小西工己社長は、オンラインでの記者会見で、「今回、感染が確認された2人の濃厚接触者の特定がはっきりとせず、Ｊリーグに14人の登録が難しいと伝え、判断をあおいだ。2人は外出を必要最低限にとどめていて、残念ながら感染力の怖さを実感している。あす再び全員のＰＣＲ検査を行い、その後も、検査を続ける。改めて感染予防対策の強化、徹底を図りながら、試合をやりきることを徹底していく」と話しました。</div></div><div><h3>濃厚接触者の特定 間に合わず</h3><div>感染が判明した選手とスタッフ、2人の濃厚接触者の特定が間に合わず、要項で定められた「14人の選手登録」という条件を名古屋グランパスが満たすのが難しかったことが試合が中止になった大きな要因です。<br><br>Ｊリーグの試合に関する実施要項では原則として「少なくともゴールキーパー1人を含む14人以上の選手を登録する」と定められていて、登録するためにはＪリーグが2週間に1回行っているＰＣＲ検査で陰性の判定を受け、なおかつ陽性の判定が出た人の濃厚接触者ではないことなどを満たす必要があります。<br><br>今回の名古屋グランパスのケースでは選手やスタッフが新たに陽性と判明したのが、25日で、濃厚接触者の特定が間に合わず14人の登録選手を集めることが難しかったということです。<br><br>グランパスは来月1日の柏レイソル戦までに、複数回、ＰＣＲ検査を行ってチーム内に感染が広がっていないか、警戒を続ける予定ですが、新たな感染者や濃厚接触者が出ると、今回と同様に試合が開催できなくなる可能性があります。</div></div><div><h3>名古屋 リーグ戦再開前にも選手が感染</h3><div>名古屋グランパスは今月のリーグ戦の再開を前に、先月、元日本代表のフォワード、金崎夢生選手と、ゴールキーパーのランゲラック選手の2人が相次いで新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>全体練習を再開できたのが開幕3週間ほど前となり、急ピッチでのチーム作りが求められました。<br><br>ただ、昨シーズン途中に就任したフィッカデンティ監督のもと、チーム全体での守備の意識を高め「堅守速攻」の戦術が徐々に浸透し、ここ3試合はいずれも無失点で3連勝しました。<br><br>今シーズン、開幕6試合では4勝2引き分けと、負け無しの勝ち点14で、川崎フロンターレに続く2位と好調をキープしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200726%2Fk10012533111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jul 2020 14:57:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>兵庫 新たに49人感染確認 1日で最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/k10012533391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>兵庫 新たに49人感染確認 1日で最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-26T15:03"><span>7月26日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533391_2007261502_2007261503_01_02.jpg" alt="兵庫 新たに49人感染確認 1日で最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県は26日、県内で合わせて49人が新型コロナウイルスに感染したことが新たに確認されたと発表しました。<br>兵庫県内で40人以上の感染が確認されるのは4月11日以来となり、県内で1日に確認された人数としてはこれまでで最も多くなりました。</div><div>兵庫県内で感染が確認された人は合わせて1014人となり、1000人を超えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200726%2Fk10012533391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jul 2020 15:03:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飲食店の来客数 宣言解除で回復も去年の半数程度 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/k10012533331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飲食店の来客数 宣言解除で回復も去年の半数程度 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-26T15:04"><span>7月26日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533331_2007261427_2007261504_01_02.jpg" alt="飲食店の来客数 宣言解除で回復も去年の半数程度 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が解除されて2か月がたちましたが、全国の飲食店の来客数は回復しているものの、去年と比べると半分程度にとどまっているという調査がまとまりました。</div><div>飲食店に予約や顧客管理のシステムを提供している東京のＩＴ企業、トレタは全国およそ5800店舗の来客データを週ごとにまとめました。<br><br>その結果、来客数は新型コロナウイルスの感染が拡大した2月以降、減り始め、緊急事態宣言が全国に出ていた4月の第4週は去年の同じ時期より92.9％減り、最も少なくなりました。<br><br>宣言が解除された5月下旬以降、客足は徐々に回復していますが、直近の7月第3週はなお去年のほぼ半分の水準にとどまっています。<br><br>来店の人数別にみますと、1人、または2人の客は、去年の7割余りの水準に回復していますが、11人以上の団体客は去年の2割に満たない水準で、大人数の飲食は自粛が続いていることがうかがえます。<br><br>また、感染拡大が続く東京都内を詳しく見ると、新宿区は、宣言が解除されたあと、6月の第4週に去年の4割近くまで客足が戻りましたが、その後、再び減少に転じ、7月第3週はおよそ3割の水準に減り、あしもとで自粛傾向が強まっています。<br><br>トレタの中村仁 代表取締役は「少人数の外食は戻っているが、繁華街の店や宴会向けの店は厳しい状況が続いている。ニーズにあわせて少人数向けの店に変えるなどの対応も必要だと思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200726%2Fk10012533331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jul 2020 15:04:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 休場の阿炎 他の部屋の力士と接待を伴う飲食店に出入り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/k10012533381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 休場の阿炎 他の部屋の力士と接待を伴う飲食店に出入り</span><time datetime="2020-07-26T15:06"><span>7月26日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200726/K10012533381_2007261505_2007261506_01_02.jpg" alt="大相撲 休場の阿炎 他の部屋の力士と接待を伴う飲食店に出入り" id="news_image"></div><div></div><div>外部の人と会食をして、25日から大相撲7月場所を休場している平幕の阿炎について、日本相撲協会は、阿炎が新型コロナウイルスの「抗原検査」を受けた結果、陰性だったとしたうえで、接待を伴う飲食店に出入りしていたことを明らかにしました。</div><div>前頭5枚目の阿炎は、日本相撲協会が7月場所の開催にあたってのガイドラインで不要不急の外出をしないよう求めていた中、外部の人、数人と会食をしていたとして、師匠の錣山親方の判断で7日目の25日から休場しました。<br><br>相撲協会は、阿炎が25日に37度6分の発熱があり、新型コロナウイルスの抗原検査を受けた結果、陰性だったと発表しました。<br><br>一方で、相撲協会の芝田山広報部長は、阿炎が他の部屋の幕下以下の力士とともに接待を伴う飲食店に出入りしていたことを明らかにしました。<br><br>この幕下以下の力士も、25日に37度台の発熱があり、抗原検査を受けた結果、陰性だったということです。<br><br>芝田山親方によりますと、2人は26日も検査を受ける予定だということです。<br><br>芝田山広報部長は「夜の接待を伴う店に行ったのがいちばんよくない。同じ部屋のほかの力士は、ガイドラインに沿って体調管理をしているので現時点では大丈夫という判断だ」と話しています。<br><br>阿炎は、26日に発表された27日、9日目の取組も組まれておらず、引き続き休場することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200726%2Fk10012533381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 Jul 2020 15:06:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>