<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>西・東日本 あさってにかけ大雨のおそれ 土砂災害など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/k10012531831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西・東日本 あさってにかけ大雨のおそれ 土砂災害など警戒を</span><time datetime="2020-07-25T18:17"><span>7月25日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012531831_2007251206_2007251207_01_03.jpg" alt="西・東日本 あさってにかけ大雨のおそれ 土砂災害など警戒を" id="news_image"></div><div>前線の影響で大気の状態が不安定になり、近畿や東海、関東甲信などで局地的に雨雲が発達して断続的に激しい雨が降っています。東日本と西日本の太平洋側を中心に27日にかけて非常に激しい雨が降って大雨となるおそれがあり、土砂災害や川の氾濫などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本付近に伸びる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、広い範囲で大気の状態が不安定になり、近畿や東海、関東甲信などで局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後6時までの1時間には、和歌山県が日高川町に設置した雨量計で45ミリ、岐阜県高山市で34ミリの激しい雨を観測しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今後の見通し</h3><div>大気の不安定な状態が続くため、東日本と西日本では太平洋側を中心に、27日にかけて局地的に雷を伴って1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>26日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽東海と四国で200ミリ<br>▽関東甲信と近畿で120ミリ、<br>▽北陸で80ミリと予想され、<br>その後、27日夕方までの24時間に降る雨の量は<br>多いところで<br>▽東海で100ミリから200ミリ、<br>▽近畿と四国で100ミリから150ミリ、<br>▽関東甲信と北陸で50ミリから100ミリと予想されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012531831_2007250452_2007250510_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁は、土砂災害、川の氾濫、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>雨量が多い地域では早めの避難を心がけ、状況が悪化している場合には建物の高い階へ移動するなど、身の安全を確保してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200725%2Fk10012531831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 18:17:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 新たに132人コロナ感染確認 過去2番目に多い感染者数</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/k10012532591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 新たに132人コロナ感染確認 過去2番目に多い感染者数</span><time datetime="2020-07-25T18:22"><span>7月25日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012532591_2007251821_2007251822_01_02.jpg" alt="大阪 新たに132人コロナ感染確認 過去2番目に多い感染者数" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は、25日、府内で新たに132人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。大阪府内で1日に100人以上の感染が確認されたのは4日連続で、過去2番目に多い感染者数となりました。<br><br>大阪府内の感染者はこれで合わせて3047人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200725%2Fk10012532591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 18:22:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに295人感染確認 200人超は5日連続 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/k10012532111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに295人感染確認 200人超は5日連続 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-25T18:46"><span>7月25日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012532111_2007251809_2007251846_01_03.jpg" alt="東京都 新たに295人感染確認 200人超は5日連続 新型コロナ" id="news_image"></div><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、25日、都内で新たに295人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと明らかにしました。1日の感染の確認が200人を超えるのは5日連続で、100人以上は17日連続になりました。</div><div>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万975人になりました。<br><br>また、小池知事は、295人のうち、20代と30代は合わせて185人で全体のおよそ63％を占め、40代と50代は合わせて75人で全体のおよそ25％だと説明しました。<br><br>そのうえで、小池知事は「感染予防を徹底してもらうことに尽きる。4連休の最中だが、特に高齢の方、既往症や持病のある方々などはできれば、できるだけ、外出を控えてもらいたい」と改めて呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200725%2Fk10012532111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 18:46:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ALS嘱託殺人事件 医師1人は医師免許を不正取得の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/k10012532671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ALS嘱託殺人事件 医師1人は医師免許を不正取得の可能性</span><time datetime="2020-07-25T19:13"><span>7月25日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012532671_2007251910_2007251912_01_02.jpg" alt="ALS嘱託殺人事件 医師1人は医師免許を不正取得の可能性" id="news_image"></div><div>難病、ＡＬＳを患う女性を本人の依頼で殺害したとして逮捕された医師の1人が海外の大学の医学部を卒業したことにして医師免許を不正に取得した可能性があることが関係者への取材で分かりました。厚生労働省は警察からの連絡を受け、詳しい経緯の調査を始めました。</div><div>関係者によりますと逮捕された2人の医師のうち大久保愉一容疑者（42）は大学を卒業後、厚生労働省で医系技官として働き、平成20年から21年ごろには医師免許の国家試験などに関わる部署に所属していたということです。<br><br>その後、平成30年に宮城県でクリニックを開業していました。<br><br>一方、関係者によりますと山本直樹容疑者（43）は大久保医師と医学部のある国内の別の大学に通っていた学生時代に知り合ったとみられています。<br><br>しかし山本医師はこの大学を中退していて、その後、医師になるまでの経緯に不自然な点がみつかったということです。<br><br>関係者によりますと、山本医師は平成22年に医師の国家試験を受験する際、海外の大学の医学部を卒業したと厚生労働省に申請していたということです。<br><br>ところが、警察がこの大学に問い合わせたところ、卒業した事実が確認できなかったということで、海外の医学校を卒業したことにして医師免許を不正に取得した可能性があるということです。<br><br>医師の国家試験を受けるには日本の大学の医学部や海外の医学校などを卒業していることが条件の1つとなっています。<br><br>さらに海外の医学校を卒業した人については、厚生労働省が国内の医学部を卒業した人と同等以上の学力や技能を持つか審査することになっています。<br><br>厚生労働省は警察から連絡を受け、山本医師が受験した際の詳しい経緯について調査を始めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200725%2Fk10012532671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 19:13:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 投票日まであすで100日 コロナで異例ずくめの展開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/k10012532401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 投票日まであすで100日 コロナで異例ずくめの展開</span><time datetime="2020-07-25T19:19"><span>7月25日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012532401_2007251720_2007251723_01_02.jpg" alt="米大統領選 投票日まであすで100日 コロナで異例ずくめの展開" id="news_image"></div><div></div><div>11月3日のアメリカ大統領選挙の投票日まで26日で100日となります。新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、郵送による投票が大幅に増えて集計作業が混乱し、次の大統領がなかなか決まらない事態も予想されるなど、異例ずくめの展開となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012532401_2007251720_2007251939_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙に向けて共和・民主両党は、8月に全国党大会を開催し、正副大統領候補がそれぞれ指名受諾演説を行うことにしていますが、新型コロナウイルスの感染拡大がいまも続いている影響で、規模を大幅に縮小し、多くのイベントをオンラインのみで実施する見通しです。<br><br>また、再選を目指す共和党のトランプ大統領の陣営、政権奪還を目指す民主党のバイデン前副大統領の陣営ともに、支持者を集めた大規模な集会を開けない状況が続いているほか、有権者と対面する、草の根の選挙活動も自粛を余儀なくされています。<br><br>さらに、本選挙の投開票をめぐる混乱も予想されています。<br><br>アメリカの保健衛生当局は感染拡大を防ぐために投票所を訪れる従来の投票方法の見直しを推奨していて、全米で郵便投票が大幅に増える見通しです。<br><br>しかし、アメリカでは、投票のしかたは州ごとに定められていて、投開票の方式が画一化されていないほか、郵便投票のノウハウがある州とない州があり、選挙管理の態勢や、郵便局などのインフラの整備状況にも差があると指摘されています。<br><br>このため、大量に送られてくる投票用紙の集計作業が追いつかなかったり、郵便が届くのに時間がかかったりして、従来のように、投票日かその翌日までに大勢が判明しない可能性があるとされています。<br><br>また、主要メディアや専門家は、どちらかの陣営が選挙結果を受け入れず、訴訟に持ち込まれる可能性もあると指摘しています。<br><br>とりわけトランプ大統領は、郵便投票によって投票率が上がることで野党・民主党側が有利になるとして警戒を強めているとされ、郵便投票は「選挙の不正につながる」と強く反対しています。<br><br>このため一部のメディアは、仮にトランプ大統領が劣勢に立たされた場合、選挙結果を受け入れるかどうかは不透明だという見方も伝えています。<br><br>アメリカの大統領選挙では、落選が確実になった候補者が敗北を認め、国民に融和を訴えるのが慣例となっていますが、選挙結果をめぐり訴訟となった場合、投票が終わってから数週間、次の大統領が決まらない事態もあり得るとされていて、異例ずくめの大統領選挙になる様相を呈しています。</div></div><div><h3>全米の世論調査 バイデン氏リード</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012532401_2007251720_2007251939_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、トランプ大統領とバイデン前副大統領の2人のどちらを支持するかという全米の世論調査では今月24日時点の平均値でバイデン氏が49.6％、トランプ大統領が40.9％で、バイデン氏が8.7ポイントリードしています。<br><br>さらに、選挙の結果を左右するのが「注目州」と呼ばれる共和・民主両党の支持率がきっ抗してきた州です。<br><br>アメリカ大統領選挙では、ほとんどの州が、1票でも多く得票した候補者がすべての選挙人を獲得する「勝者総取り方式」を採用しており、注目州の行方が勝敗を大きく左右します。<br><br>ＡＢＣテレビが「注目州」として挙げる6つの州でも、バイデン氏はトランプ大統領をリードしていて、世論調査の平均値で、ミシガン州で8.2ポイント、ペンシルベニア州で7.3ポイント、ウィスコンシン州で6.4ポイント、フロリダ州で7ポイント、アリゾナ州で2.8ポイント、ノースカロライナ州で2ポイント、リードしています。<br><br>トランプ大統領は民主党のクリントン氏と大統領の座を争った前回、2016年の選挙では、この6つの州すべてで接戦を制していただけに、現時点では厳しい戦いとなっています。</div></div><div><h3>ＡＢＣテレビの選挙情勢 バイデン氏が優勢</h3><div>アメリカＡＢＣテレビは、大統領選挙の投票日まで100日になるのに合わせて、共和党のトランプ大統領と民主党のバイデン前副大統領のどちらが優勢かを全米の各州ごとに分析した、選挙情勢マップを発表し、現時点ではバイデン氏が優勢となっています。<br><br>それによりますと24日の時点で、勝利することが「確実」、または、「やや優勢」と分析した州に割り当てられた選挙人を合計すると、バイデン氏が279人、トランプ氏が187人となり、バイデン氏は、大統領選挙で勝利するために必要となる、全米538人の選挙人の過半数である270人を超えています。<br><br>また、前回の2016年の大統領選挙でトランプ氏の勝利を後押しした、ラストベルト＝さびついた工業地帯にあるミシガン州、ウィスコンシン州、ペンシルベニア州の3州は、現時点ではすべてバイデン氏が「やや優勢」となっています。<br><br>この結果、共和・民主の支持率がきっ抗する接戦州はフロリダ州、ジョージア州、アリゾナ州、ノースカロライナ州の4州のみとなっています。<br><br>さらに、過去40年間の大統領選挙で共和党の候補者が勝利をおさめ、「共和党の牙城」とも言われてきたテキサス州でもトランプ氏は「やや優勢」にとどまっています。<br><br>一方で、ＡＢＣテレビは「選挙人に関して、バイデン氏がトランプ大統領より優位を保っているが、逆転が不可能ではない。今後、3か月余りの間に情勢が大きく変化する可能性がある」としています。</div></div><div><h3>投票翌日に決まらないケース過去にも</h3><div>アメリカでは、大統領選挙の勝者が投票日の翌日になっても決まらなかったケースは、過去にあります。<br><br>2000年には、共和党のブッシュ氏と民主党のゴア氏が争った大統領選挙で1か月余りにわたる法廷闘争が繰り広げられ、結果が判明しない状況が続きました。<br><br>このときは、大接戦となったフロリダ州で、ブッシュ氏がゴア氏をわずかな票差で上回りましたが、およそ4万票の疑問票の数え直しを行うかどうかが焦点となりました。<br><br>投票日から1か月以上たったあと、連邦最高裁判所が数え直しを認めない判断を出したため、ゴア氏が敗北を受け入れる宣言を行いました。<br><br>また、南北戦争後の1876年に行われた大統領選挙では、4か月にわたって勝者が決まりませんでした。<br><br>このときは、4つの州で選挙結果がまとまらず、連邦議会の上下両院の議員と連邦最高裁判所の判事による議論の末、大統領選挙から4か月後のよくとし3月に、選挙人1人の差でラザフォード・ヘイズ氏の当選が決まりました。</div></div><div><h3>結果判明までに最低でも1～2週間</h3><div>11月のアメリカ大統領選挙で予想される課題やリスクをまとめた、専門家グループによる報告書の共同執筆者のひとり、オハイオ州立大学のエドワード・フォーリー教授はＮＨＫの取材に対し「新型コロナウイルスはただでさえ運営が難しい大統領選挙を一層困難なものにするだろう」と予測しました。<br><br>そして「これまで郵便投票を本格的に導入してこなかった州が最大の試練を受けることになる。例えばペンシルベニア州はこれまでの選挙では、郵送による投票は5％程度しかなかったが、ことしはそれが50％にも70％にもなりうる」と指摘しました。<br><br>そのうえでフォーリー氏は「もっとも可能性が高いのは、ことしは、郵送による投票の集計作業のために、大統領選挙の結果が分かるまで最低でも1～2週間はかかるということだ」と述べ、11月の投票日の当日か翌日に大勢が判明する可能性は低いという見方を示しました。<br><br>一方、若者の政治参加を呼びかけるＮＰＯの代表を務めるデブラ・クリーバー氏は「ことしは投票日当日に郵便投票を含めて集計を始めるので、3週間程度結果が判明せず、次の大統領が誰になるか分からない期間が発生するだろう」と予測しました。<br><br>そして「トランプ大統領自身がこの期間を利用して選挙結果に疑問を投げかけ続け、仮にトランプ大統領が劣勢に立たされていたら、選挙の不正を訴える大量のプロパガンダがホワイトハウスから発信されるだろう」と述べ、トランプ大統領が選挙結果を認めない事態も起こりうると指摘しました。</div></div><div><h3>専門家 大統領選で予想されるリスクに基づき提言</h3><div>アメリカでは、公共政策や法律の専門家、合わせて25人が11月の大統領選挙で予想されるリスクに基づき、14項目にわたる提言をまとめた報告書を4月に発表しました。<br><br>この中では、新型コロナウイルスの感染が拡大する中で、地震やハリケーンなど不測の事態に見舞われると選挙を適切に実施できなくなるおそれがあると指摘しています。<br><br>また、郵便投票を選択する有権者が増えることで、選挙管理のために、全米で15億ドルから20億ドルの追加の費用が必要になる可能性があるものの、連邦政府が予算面で自治体に十分な支援をしていないとも指摘しています。<br><br>そして報告書は、今後、新型コロナウイルスの感染状況が一層深刻になる可能性も見越して、投票所での投票に加えて、期日前投票やドライブスルー方式の投票、それに病院での投票など、投票方法の選択肢を広げておく必要があると提言しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200725%2Fk10012532401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 19:19:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 阿炎が休場 数人と会食で 錣山親方「最低のことだ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/k10012532411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 阿炎が休場 数人と会食で 錣山親方「最低のことだ」</span><time datetime="2020-07-25T19:28"><span>7月25日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012532411_2007251716_2007251716_01_02.jpg" alt="大相撲 阿炎が休場 数人と会食で 錣山親方「最低のことだ」" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の平幕の阿炎が外部の人、数人と会食をしていたことが分かり、7月場所7日目の25日から休場しました。日本相撲協会は今後、阿炎に新型コロナウイルスの抗原検査とＰＣＲ検査を受けさせ、結果が出るまでの間は、休場させるとしています。</div><div>25日午後、阿炎の師匠の錣山親方は「阿炎が数人のお客さんと会食に出たため、大事をとって25日から休場させる。こういう時期に軽はずみな行動をして申し訳ない」と述べ、前頭5枚目の阿炎を7月場所7日目の25日から休場させることを明らかにしました。<br><br>日本相撲協会は、7月場所の開催にあたって新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐためのガイドラインを発表していて、力士などは不要不急の外出をせず人との接触をできるだけ減らすよう求めています。<br><br>錣山親方は、25日午後になって阿炎が会食していたことを知り、感染拡大を防ぐために大事を取って休場させることにしたということで、阿炎に発熱などの症状はないということです。<br><br>25日対戦する予定だった関脇 御嶽海は不戦勝となりました。<br><br>相撲協会は、25日午後1時半ごろに26日の中日、8日目の取組を発表していて阿炎は新大関 朝乃山との対戦が組まれていましたが、新しく取組を編成し直しました。<br><br>相撲協会は今後、阿炎に新型コロナウイルスの抗原検査とＰＣＲ検査を受けさせ、結果が出るまでの間は、休場させるとしています。<br><br>錣山親方は「自業自得だ。せっかく協会員一同が協力してお客さんを入れて本場所が開催できるようになったのに最低のことだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>八角理事長「本当に申し訳ない」</h3><div>日本相撲協会の八角理事長は「残念だ。どういうことなのかまた報告が来て、詳しく聞くことになると思う」と話しました。<br><br>そのうえで、阿炎の休場で２５日の関脇 御嶽海との一番が行われなかったことについて「一生懸命に盛り上げているところだ。きょう来てくれたお客さんには御嶽海のファンもいるし阿炎のファンもいる。そういう人たちをがっかりさせて、こういう時期に足を運んでくれた人に本当に申し訳ない」と謝罪しました。</div></div><div><h3>芝田山広報部長「状況を考えてほしい」</h3><div>日本相撲協会の芝田山広報部長は、外部の人と会食をした阿炎について今後、どのような人とどこで食事をしたのかなど、詳しく聞き取りをすることを明らかにしました。<br><br>そのうえで「世の中がどんな状況か考えてほしい。子どもじゃないんだから分かるだろう。自分たちの城を守る気持ちでやらないといけない」と厳しい口調で行動に自覚を求めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200725%2Fk10012532411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 19:28:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎 崖崩れに巻き込まれた親子3人のうち2人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/k10012532751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎 崖崩れに巻き込まれた親子3人のうち2人死亡</span><time datetime="2020-07-25T19:44"><span>7月25日</span> <span>19時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200725/K10012532751_2007251944_2007251944_01_02.jpg" alt="長崎 崖崩れに巻き込まれた親子3人のうち2人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>警察によりますと、25日午後、長崎県諫早市の渓谷で崖が崩れ土砂に巻き込まれた親子3人のうち、心肺停止の状態だった女の子と40代の母親の2人の死亡が確認されたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200725%2Fk10012532751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 Jul 2020 19:44:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>