<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>チェコ首相「独や仏だけがヨーロッパではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012147511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チェコ首相「独や仏だけがヨーロッパではない」</span><time datetime="2019-10-25T04:36"><span>10月25日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012147511_1910242222_1910250436_01_02.jpg" alt="チェコ首相「独や仏だけがヨーロッパではない」" id="news_image"></div><div>チェコ有数の大富豪から政治家に転身し「チェコのトランプ」とも呼ばれるバビシュ首相がＮＨＫのインタビューに応じ、ＥＵが抱えるさまざまな問題の解決をめぐり「ドイツやフランスだけがヨーロッパではない」と述べて、大国が中心となって問題解決を進めようとする今のＥＵの仕組みを変える必要性を訴えました。</div><div>バビシュ首相はチェコ有数の実業家でしたが2012年に既存政党を批判する新党を設立して政界に進出すると、おととしの議会選挙で勝利し、一躍、首相の座に就きました。<br><br>24日都内でインタビューに応じたバビシュ首相はＥＵが抱える難民や貿易などの問題の解決について「ドイツ、フランス、それにヨーロッパ委員会だけがＥＵなのではない。ほかの国々も問題に関わるべきで、もっと積極的になるべきだ」と述べて、大国が中心となって問題解決を進めようとする今のＥＵの仕組みを変える必要性を訴えました。<br><br>その具体例としてバビシュ首相は、アメリカとの貿易協定の交渉が行き詰まっているにもかかわらず、ＥＵ加盟国の中でアメリカと関係が深いポーランドなどとのパイプが活用されていないと指摘し、さまざまな問題でチェコを含めた各国の発言力を高めるべきだと強調しました。<br><br>一方、22日に参列した「即位礼正殿の儀」については「チェコを代表して参列でき大変光栄だった。天皇皇后両陛下とことばを交わすこともでき、とても感動した」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012147511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 04:36:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路上生活者拒否も区外住民は受け入れ 台東区の避難所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012147491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路上生活者拒否も区外住民は受け入れ 台東区の避難所</span><time datetime="2019-10-25T05:09"><span>10月25日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012147491_1910250507_1910250509_01_02.jpg" alt="路上生活者拒否も区外住民は受け入れ 台東区の避難所" id="news_image"></div><div></div><div>東京 台東区が台風19号に備えて開設した避難所で、路上生活者を「区民ではない」という理由で受け入れを拒否した一方、区外に住む人たちを受け入れていたことがわかりました。台東区では「路上生活者に対し、硬直的な判断をしてしまった。避難計画を改めて策定していきたい」としています。</div><div>台風が接近していた今月12日の午前、台東区が開設した自主避難所に路上生活者、いわゆるホームレスの男性３人が訪れたものの、区の職員から「避難所は区民のために設置したもので、台東区に住居がないと利用できない」と受け入れを拒否されました。<br><br>このうちの１人は、寝泊まりしていた場所に戻るなどして雨風をしのいだものの、その後、体調を崩して１週間ほど入院したということです。<br><br>一方、受け入れを拒否した台東区内の避難所では、当日、区外に住む人や他県から来た旅行者などを受け入れていたことが区への取材でわかりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012147491_1910242209_1910242216_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>矛盾する対応を取ったことについて、台東区は「現場の判断で区民以外の人も受け入れたが、路上生活者に対しては硬直的な判断をしてしまい、申し訳なく思います。今後は、路上生活者も含めた避難計画を改めて策定していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012147491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:09:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故賠償金 詐欺グループ摘発 被害額４億8000万円か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012147561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原発事故賠償金 詐欺グループ摘発 被害額４億8000万円か</span><time datetime="2019-10-25T05:12"><span>10月25日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012147561_1910250502_1910250512_01_02.jpg" alt="原発事故賠償金 詐欺グループ摘発 被害額４億8000万円か" id="news_image"></div><div>原発事故による賠償金を組織的にだまし取ったとして、詐欺グループが警視庁に摘発されました。福島県の飲食店の店主らに賠償金の申請を代行すると言って売り上げが減ったといううその書類を提出し、東京電力から賠償金およそ2600万円をだまし取った疑いで、警視庁は被害額は４億8000万円に上るとみて解明を進めています。</div><div>逮捕されたのは札幌市の無職 郡司明容疑者（50）や住所不定の派遣社員、郡司正直容疑者（45）、いわき市の無職 石井玉江容疑者（72）ら合わせて９人です。<br><br>警視庁によりますと、原発事故の２年後の平成25年、福島県いわき市小名浜のスナックや居酒屋の店主らに賠償金の申請を代行すると声をかけ、売り上げが減ったといううその書類を提出し、東京電力から賠償金合わせて2650万円をだまし取った疑いが持たれています。<br><br>これまでの調べで、それぞれの店の名前で取り寄せた賠償金の申請書類に架空の売り上げなどを書き込み、原発事故の影響で売り上げが減少したと偽るために確定申告書などを偽造して添付し、申請していたということです。<br><br>各店舗に振り込まれた賠償金のほとんどは郡司容疑者らが回収していたということです。<br><br>受け取った賠償金は４億8000万円に上るということで、警視庁は被災者を救済するための賠償制度を悪用した事件とみて実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「リクルート班」「偽造犯」…手口と役割分担</h3><div>警視庁の捜査で詐欺グループの詳しい役割分担がわかってきました。<br><br>グループのトップは郡司明容疑者（50）で、その下に飲食店に声をかける「リクルート班」と、売り上げが減ったといううその書類を作る「偽造班」が置かれていました。<br><br>「リクルート班」の石井玉江容疑者（72）と齋藤道子容疑者（72）は地元のいわき市でスナックや居酒屋の店主らに「賠償金がもらえる」と直接、声をかける役割でした。そして、店に成り代わって売り上げが減ったといううその申請をするための申請書類を東京電力から取り寄せていました。<br><br>賠償金の申請書類は、東京電力から申請する飲食店に直接郵送されてくるため店側を巻き込む必要があったからです。<br><br>申請書類には、実際に売り上げが減ったことを示すために、確定申告書などを添付する必要があり、このグループは店側に指示して事前に入手した確定申告書を元に、原発事故の影響で売り上げが減ったように書類を偽造したということです。<br><br>この役割を担っていた「偽造班」は、郡司正直容疑者（45）ら合わせて３人で、原発事故の前には多くの売り上げがあったようにみせかけるため、申請書類に架空の売り上げを記入し、確定申告書も同じ金額になるよう偽造していたということです。<br><br>店側に賠償金が支払われると、そのおよそ８割をグループが回収していたということです。</div></div><div><h3>原発賠償金の仕組み</h3><div>今回の事件でうその申請が行われたのは東京電力が原発事故にともなう風評被害に対して支払っている賠償金です。<br><br>東京電力は支払った賠償金に関して詳しい区分は公開していませんが、飲食店などの法人や個人事業主に対して、風評被害などとして、これまでにおよそ１兆8000億円の賠償金を支払っているということです。<br><br>この制度は、飲食店などの事業者が東京電力から必要書類を取り寄せたうえで、収入を証明するために確定申告書などを添付して郵送し申請する仕組みになっています。<br><br>東京電力は郵送された書類を確認し、賠償金の支払いを決定しますが、今回は書類の記入内容にうそがあり、添付された確定申告書なども偽造されていたということです。</div></div><div><h3>利用された飲食店は…</h3><div>福島県いわき市小名浜にある飲食店の経営者によりますと、石井容疑者が客として来店し、原発事故の風評被害に関する賠償金の話を持ちかけ、何度断っても繰り返し説得されたため申請に合意してしまったということです。<br><br>賠償金を申請するために必要な手続きはすべて石井容疑者らにゆだね、収入の状況などを記した書類も渡したということですが、従業員の人数や震災後の収入の減少幅などが実態とはかけ離れた数字が記載されていたため、飲食店の経営者は「実態とは異なる」と言ったものの、石井容疑者は「こういうものだから」などと取り合わなかったということです。<br><br>その後、賠償金が自身の銀行口座に振り込まれましたが、その前日に石井容疑者から電話があり、銀行で全額を引き出すよう求められ、その場で手数料として賠償金の９割ほどを回収されたということです。<br><br>飲食店の経営者は「現金を下ろす際には石井容疑者らがついてきてほとんど手数料として取られてしまった。しかし、風評被害の賠償金には全額に対する税金を支払う必要があり滞納状態になってしまった。どうにか工面して納めたが、これまでの蓄えもすべてなくなってしまった。勧誘を断り切れなかった脇の甘さを後悔している」と話していました。<br><br>また、別の飲食店では詐欺グループのメンバーから「東京電力には『客が減った』『従業員は３人いる』と言うように」などと指示されたということで、この店の経営者は「賠償金の申請は難しいから安易に任せてしまったが、こんなことになるならやらなければよかった」と話していました。<br><br>福島県飲食業衛生組合の小名浜支部長 新田秀二さんは「小名浜の町で賠償金の詐欺事件が起きていたとは知らなかった。港に近い地域の飲食店は徐々に客足は戻ってきているが震災前と同じにはなっておらず、賠償金に関する知識が浅いがためにだまされてしまったと思う。正しい情報を共有できるよう手助けしていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012147561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:12:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本～東北で大気不安定 局地的に猛烈な雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012147021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本～東北で大気不安定 局地的に猛烈な雨のおそれ</span><time datetime="2019-10-25T05:32"><span>10月25日</span> <span>5時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012147021_1910250604_1910250604_01_02.jpg" alt="西日本～東北で大気不安定 局地的に猛烈な雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧の影響で西日本から東北の広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に非常に激しい雨が降って大雨となるおそれがあります。台風19号の豪雨による被災地でも洪水などの危険性が高まるおそれがあり、気象庁が警戒を呼びかけています。復旧作業などの際には雨の降り方に注意してください。</div><div>気象庁によりますと、四国の南にある低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込み西日本と東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になって雨雲が発達しています。<br><br>低気圧は、25日夜には関東付近へと進む見込みで、西日本ではこのあと数時間、東日本では夕方にかけて、東北の太平洋側では昼すぎから26日明け方にかけて雷を伴って激しい雨が降り、局地的には非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>26日朝までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで、▽関東と東北で180ミリ、▽東海と甲信、伊豆諸島で150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は土砂災害や浸水、川の増水に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>台風19号の被災地では川の堤防が決壊するなどして応急的な補修工事が行われていますが復旧できていない地域もあります。<br><br>復旧作業や片づけなどの際には雨の降り方に注意し、増水した川や山の斜面などに近づかないようにするとともに自治体からの避難の情報にも注意してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>お近くの河川の状況はＮＨＫニュース・防災アプリで</h3><div>皆さんのお住いの地域の河川はどうなっているのか。「ＮＨＫニュース・防災アプリ」では、リアルタイムで全国の河川の状況を確認することができます。大きな河川だけでなく、中小の河川も確認できます。<br><br>アプリの画面の下にある「マップ」をタップすると、まず地図上に雨雲の広がりが表示されます。<br><br>その画面で、「表示切替」をタップすれば、「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選ぶことができます。<br><br>「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選んだ場合、地図上に、地域を流れる河川が、平常時は「水色」のラインで表示されます。<br><br>「河川情報・大河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「オレンジ色」「赤色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。「黒色」で表示されている場合は、すでに氾濫が発生したことを示しています。<br><br>「河川情報・中小河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「赤色」「赤紫色」「紫色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。<br><br>地図を拡大していけば、河川によっては、その河川のラインをタップすると、黒い「カメラのマーク」が表示されることがあります。このカメラのマークをタップすると、その場所に設けられている河川カメラの画像をほぼリアルタイムで見ることができます。<br><br>大雨となり、河川の増水が予想される場合には、直接、川を見に行ったりはせずに、ＮＨＫのアプリをご活用ください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012147021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 05:32:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 ムン大統領の親書精査 韓国側の変化見極める考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012147571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 ムン大統領の親書精査 韓国側の変化見極める考え</span><time datetime="2019-10-25T07:07"><span>10月25日</span> <span>7時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012147571_1910250706_1910250706_01_02.jpg" alt="政府 ムン大統領の親書精査 韓国側の変化見極める考え" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係が悪化する中、安倍総理大臣は24日、韓国の首相と会談し、「健全な関係に戻すきっかけを作ってもらいたい」と韓国側の行動を改めて求めましたが平行線に終わりました。政府は受け取ったムン・ジェイン（文在寅）大統領の親書の内容を精査したうえで、今後も外交当局による意思疎通を続け、韓国側に変化が見られるか見極める考えです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012147571_1910250632_1910250706_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>「徴用」をめぐる問題で日韓関係が悪化する中、安倍総理大臣は24日、韓国のイ・ナギョン（李洛淵）首相と会談しました。<br><br>会談で、安倍総理大臣は「日韓関係をこのまま放置してはならず、健全な関係に戻すきっかけを作ってもらいたい」などと述べ、国際法違反の状態を韓国側が是正するよう重ねて求めました。<br><br>これに対し、イ首相は、ムン・ジェイン大統領からの親書を手渡すとともに、韓国は日韓基本条約と日韓請求権協定を順守しているという従来の主張を繰り返し、会談は平行線に終わりました。<br><br>会談について、菅官房長官は「韓国の政治指導者に対し、直接、日本の明確かつ一貫した立場をしっかりと伝えたことは一定の意味があった」としたうえで、引き続き韓国側に賢明な対応を求めていく考えを示しました。<br><br>政府関係者は「韓国側が破った約束を守るところから始まるのに、今も順守しているという認識がそもそも間違っている」と話しています。<br><br>政府は、ムン大統領の親書の内容を精査したうえで、韓国内の政治状況も見ながら今後も外交当局による意思疎通を続け、韓国側に変化が見られるか見極める考えで対立の解消が難しい状況は当面続く見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012147571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:07:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンテナの39人の遺体は中国人か 組織犯罪の可能性も イギリス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012147741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コンテナの39人の遺体は中国人か 組織犯罪の可能性も イギリス</span><time datetime="2019-10-25T07:13"><span>10月25日</span> <span>7時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012147741_1910250703_1910250713_01_02.jpg" alt="コンテナの39人の遺体は中国人か 組織犯罪の可能性も イギリス" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスでトラックのコンテナから39人の遺体が見つかった事件で、警察は「遺体はすべて中国人とみられる」と発表しました。イギリスのメディアは中国では貧しい人々を中心に不法移民のあっせん業者にねらわれやすいと伝えていて、捜査当局は組織犯罪の可能性もあるとみて調べています。</div><div>イギリス ロンドン近郊の街で23日、トラックのコンテナから39人の遺体が見つかり、北アイルランドの25歳の運転手の男が殺人の疑いで警察に逮捕されました。<br><br>警察は24日、見つかった遺体のうち31人が男性、８人が女性としたうえで「すべて中国人とみられる」と発表しました。これを受けてイギリスの中国大使館の職員らが、状況を把握するため現場に向かったということです。<br><br>警察は39人の死因についてまだ明らかにできていないとしていますが、イギリスのメディアはトラックに備え付けられた冷凍設備が原因で凍死した可能性があると伝えています。<br><br>発見されたコンテナはベルギーから船でイギリス東部の港に運び込まれたあとトラックに積まれたということで、警察は北アイルランドにある男の関係先を捜索しました。<br><br>イギリスのメディアは、中国では貧しい人々を中心に不法移民のあっせん業者にねらわれやすいとしています。捜査当局は組織犯罪の可能性もあるとみて、逮捕した男の調べを進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012147741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:13:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤンキース田中 右ひじの骨 とげ除去手術</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/k10012147751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤンキース田中 右ひじの骨 とげ除去手術</span><time datetime="2019-10-25T07:52"><span>10月25日</span> <span>7時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191025/K10012147751_1910250751_1910250752_01_02.jpg" alt="ヤンキース田中 右ひじの骨 とげ除去手術" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、ヤンキースの田中将大投手が、右ひじにできた骨のとげを取り除く手術を受けたことがわかりました。球団は、来年の２月のキャンプには間に合うという見通しを示しています。</div><div>これは、ヤンキースのブライアン・キャッシュマン ゼネラルマネジャーが、24日に開いた今シーズンを総括する記者会見で明らかにしました。<br><br>田中投手が所属するヤンキースは、アメリカンリーグ東部地区で優勝してプレーオフに進みましたが、リーグ優勝決定シリーズで、２勝４敗でアストロズに敗れてワールドシリーズに進めず、シーズンを終えました。<br><br>田中投手は、その後、検査を受けたところ、右ひじに骨の組織が変形してできたとげが見つかったということです。<br><br>関係者によりますと、シーズン中のプレーには影響はなかったということですが、田中投手は今月23日に、骨のとげを取り除く内視鏡の手術を受けたということです。球団は、復帰の見通しについて来年２月のキャンプには間に合うとしています。<br><br>田中投手は、今シーズン、レギュラーシーズンでは11勝９敗、防御率4.45の成績で、日本選手で初めてとなる６年連続の二桁勝利を達成しました。また、プレーオフでは２勝１敗、防御率2.25と好投して、アメリカのメディアなどから大舞台での勝負強さを改めて評価されたシーズンになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191025%2Fk10012147751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>