<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ疑い患者 救急搬送で110か所から受け入れ拒否 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/k10012389101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ疑い患者 救急搬送で110か所から受け入れ拒否 東京</span><time datetime="2020-04-15T20:00"><span>4月15日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/K10012389101_2004151922_2004152006_01_03.jpg" alt="新型コロナ疑い患者 救急搬送で110か所から受け入れ拒否 東京" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で救急搬送の受け入れを複数の病院から断られるケースが相次いでいる問題で、都内では今月に入って感染の疑いがある患者が、およそ110か所の医療機関から受け入れを断られたケースもあったことが関係者への取材で分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/K10012389101_2004151859_2004151913_01_02.jpg" alt=""><div>東京消防庁や都によりますと、救急搬送の受け入れ先を探す際、5か所以上の病院に断られたり、20分以上、搬送先が決まらなかったりしたケースが先月は931件に上り、去年の同じ時期より231件、率にして33％増加しています。<br><br>さらに、今月に入ってからは1日から11日までに830件に上っていることが分かりました。<br><br>平常時は1日に20件程度のため、それと比べるとおよそ4倍になっています。<br><br>こうした中、都内では今月、新型コロナウイルスに感染している疑いがある患者を搬送しようとした際、およそ110か所の医療機関から受け入れを断られたケースもあったことが、関係者への取材で分かりました。<br><br>東京都医師会の猪口正孝副会長は「感染の疑いがある患者を受け入れられない病院が多くなっている。院内感染を防ぐための対応が難しいなどの事情があるとみられ、受け入れ態勢の確保が急務だ」としています。</div></div><div><h3>受け入れ先10時間見つからず</h3><div>新型コロナウイルスに感染した疑いのある東京 台東区の高齢男性が、およそ10時間、入院先が見つからずに待たされた末に、自宅から遠く離れた八王子市の病院に、ようやく搬送される事態になっていたことが分かりました。<br><br>東京 台東区の診療所の原田文植医師によりますと、今月10日の午前10時半ごろ、台東区の80代の男性を在宅診療した際、体調不良を訴え、食欲不振や脱水の症状もあったことから救急隊を呼び、以前手術を受けたことがある、都内の病院で治療を受けさせたいと要請したということです。<br><br>このとき、男性の体温は高熱ではありませんでしたが、病院では新型コロナウイルスに感染しているか確かめるため、ＣＴ検査を行った結果、肺に影がみられ、新型コロナウイルスの疑いがあると診断されました。<br><br>その後、すぐに隔離する対応が取られ、病院側が入院に対応できる別の病院を探しましたが、なかなか見つからず、最終的に午後８時半ごろに、自宅から40キロ以上離れた八王子市の病院にようやく搬送されたということです。<br><br>最初の診察から搬送先に入るまでに、およそ10時間かかったことになります。<br><br>男性は現在、ＰＣＲ検査の結果待ちだということです。<br><br>診療所で記録したメモには「いまだに病院が決まらない。急激に状態が悪化している」などと、受け入れ先が決まらない緊迫した状況が書き残されています。<br><br>さらに、男性には認知症の妻がいるため、メモには「ＰＣＲ検査ができずに男性が亡くなってしまったら、認知症の妻の介護はどうしたらいいのか」などという記載もありました。<br><br>原田医師は「院内感染をおそれ、患者が新型コロナウイルスにかかっていないか、敏感になっている風潮がある。こうした傾向が続けば通常の医療体制が崩壊してしまうおそれもあり、対策が必要だ」と話しています。</div></div><div><h3>疑いがある患者は帰国者・接触者外来外来</h3><div>新型コロナウイルスに感染した疑いがある患者の受け入れが断られるケースが相次いでいるため、疑いがある患者はいったん帰国者・接触者外来がある病院にに搬送し、そこでＰＣＲ検査を行ったうえで、陽性と陰性とで搬送する病院を仕分けることで、混乱している現状を改善できないか、都と医師会が検討を進めていることが分かりました。<br><br>新型コロナウイルスに感染している疑いのある患者が救急搬送される場合、現状では、ほかの入院患者への影響を避けるため、通常の病床に入れることができず、病棟の中で個室を用意したり、複数のベッドがある部屋を１人で使用したりして対応しています。<br><br>そしてＰＣＲ検査の結果を待つ必要がありますが、結果が出るまでに時間がかかってしまい、一般の病院で受け入れるのが難しくなっているのが現状です。<br><br>このため、感染の疑いがあるケースでは、都内におよそ70か所ある帰国者・接触者外来を持つ病院にいったん搬送し、速やかにＰＣＲ検査を行って、陽性の場合は感染病棟がある病院に、陰性の場合は一般の病院へと、搬送先を仕分けることで混乱している現状を改善できないか、都と医師会が検討を進めていることが分かりました。<br><br>東京都医師会の猪口正孝副会長は「現在は通常の救急医療体制の考え方で行っていて、無理が生じている。新型コロナウイルスの疑いがある段階で、患者をどう受け入れていくのか別の枠組みで考えていく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>救急搬送拒否「態勢整備を」</h3><div>都内の一般病院では今月に入ってから、救急搬送の受け入れ依頼が370件余りと、すでに毎月の平均のおよそ1.5倍近くに上っています。<br><br>中でも、ほかの複数の病院で受け入れを断られた患者が目立っているといいます。<br><br>50代の男性は発熱と下痢の症状を訴え119番通報したものの、救急隊員が10件以上の病院に受け入れを断られ、区外にあるこの病院に運び込まれました。<br><br>また、発熱と息苦しさを訴えた60代の男性は救急隊員が80件余りの病院に受け入れ要請を行ったものの断られ、およそ半日たって、ようやくこの病院にたどりついたということです。<br><br>男性の症状は落ち着いていて、ＰＣＲ検査を受け結果を待っている状態です。<br><br>病院では、男性のように発熱やせきなど呼吸器障害がみられる患者を受け入れる際は、必ず防護服や顔を覆うシールドマスクなどを着用し、唾液やせきの飛まつを避けながら対応に当たっています。<br><br>できるかぎり多くの救急患者を受け入れたいとは考えていますが、それにも限界があると考えています。<br><br>金井信恭救急科長は「病院の中には感染対策が十分でないため疑いのある患者を受けいられないという所も多く、その分、私たちの病院への依頼が増えている。複数の医療機関が受け入れを断ると、それだけ処置が遅れ患者に影響を与えてしまう。また、行き先が見つからずに最終的に高度救命救急センターで受け入れざるをえなかったという話も出ている。地域の病院がそれぞれ感染対策を徹底し体制を整備したうえで、患者の受け入れを行っていかなければならない時期にきている」と話しています。</div></div><div><h3>医師会「医療機関の区分を」</h3><div>日本医師会の横倉会長は記者会見で「院内感染が起きたことや、救急対応の病床が患者で埋まっていることに問題がある。一般の患者も新型コロナウイルスに感染した患者もしっかりと対応するため、感染した患者を主に診る医療機関と、一般患者を診る医療機関にしっかり区分していく必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200415%2Fk10012389101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 20:00:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに6人死亡 127人の感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/k10012389311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに6人死亡 127人の感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-15T20:24"><span>4月15日</span> <span>20時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/K10012389311_2004152021_2004152024_01_02.jpg" alt="東京都 新たに6人死亡 127人の感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は15日、都内で新たに127人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表し、都内で感染が確認されたのは2446人になりました。また、15日までに新たに６人が死亡したということです。</div><div>東京都は15日、都内で新たに10歳未満の子どもを含む127人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち、およそ63％にあたる80人は、今のところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2446人になりました。<br><br>一方、都は、感染が確認された６人が、15日までに死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は、合わせて53人となりました。<br><br>都は引き続き、人と人との接触を減らすため、都民に対しては食料の買い出しなど生活に必要な場合を除いて、原則として外出しないことや、事業者に対しては休業や営業時間の短縮を要請しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200415%2Fk10012389311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 20:24:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝が国内全拠点原則休業へ 新型コロナ感染拡大防止で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/k10012389341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東芝が国内全拠点原則休業へ 新型コロナ感染拡大防止で</span><time datetime="2020-04-15T20:31"><span>4月15日</span> <span>20時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/K10012389341_2004152029_2004152031_01_02.jpg" alt="東芝が国内全拠点原則休業へ 新型コロナ感染拡大防止で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の防止に向けて、東芝は従業員の出勤を最大限、減らすため、今月20日から来月６日まで、本社や工場を含む国内のすべての拠点を原則として休業とすることを決めました。およそ７万6000人に上るグループすべての従業員が対象になります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200415%2Fk10012389341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 20:31:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染確認8640人 死者176人（クルーズ船除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/k10012387851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染確認8640人 死者176人（クルーズ船除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-04-15T21:09"><span>4月15日</span> <span>21時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/K10012387851_2004151110_2004151128_01_02.jpg" alt="国内感染確認8640人 死者176人（クルーズ船除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>15日は、東京都で127人、大阪府で74人の感染が発表されるなど、これまでに全国で合わせて467人の感染が新たに確認されています。日本でこれまでに感染が確認された人は、空港の検疫やチャーター機で帰国した人なども含めて8640人となっています。このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると9352人となります。<br>亡くなった人は、15日これまでに東京都の６人など８つの自治体で14人、そしてクルーズ船の１人を合わせると15人の死亡の発表があり、国内で感染した人が176人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて189人となっています。</div><div>日本で感染が確認された人のうち<br>▽東京都は2446人<br>▽大阪府は968人<br>▽神奈川県は619人<br>▽千葉県は537人<br>▽埼玉県は463人<br>▽兵庫県は423人<br>▽福岡県は436人<br>▽愛知県は351人<br>▽北海道は313人<br>▽京都府は215人<br>▽石川県は140人<br>▽岐阜県は127人<br>▽茨城県は119人<br>▽広島県は110人<br>▽福井県は100人<br>▽群馬県は96人<br>▽沖縄県は86人<br>▽宮城県は65人<br>▽高知県は62人<br>▽富山県は61人<br>▽奈良県は53人<br>▽滋賀県は52人<br>▽山形県は49人<br>▽静岡県は48人<br>▽新潟県は46人<br>▽大分県は45人<br>▽和歌山県は42人<br>▽山梨県は40人<br>▽愛媛県は40人<br>▽福島県は40人<br>▽栃木県は39人<br>▽長野県は38人<br>▽熊本県は33人<br>▽山口県は28人<br>▽青森県は22人<br>▽香川県は20人<br>▽三重県は20人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽岡山県は16人<br>▽佐賀県は15人<br>▽長崎県は14人<br>▽島根県は13人<br>▽鹿児島県は４人<br>▽徳島県は３人<br>▽鳥取県は１人です。<br><br>このほか羽田空港などに到着した４人の感染が確認され、厚生労働省の職員や検疫官、空港の検疫で感染が確認された人などは合わせて135人、中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は15日までに国内で感染した人などが168人、クルーズ船の乗船者が５人の合わせて173人となっています。<br><br>一方、15日までに症状が改善して退院した人などは国内で感染した人などが901人、クルーズ船の乗客・乗員が645人の合わせて<br>1546人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200415%2Fk10012387851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 21:09:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国総選挙 「与党 過半数上回る見通し」 公共放送ＫＢＳ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/k10012389191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国総選挙 「与党 過半数上回る見通し」 公共放送ＫＢＳ</span><time datetime="2020-04-15T21:23"><span>4月15日</span> <span>21時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/K10012389191_2004151910_2004151920_01_02.jpg" alt="韓国総選挙 「与党 過半数上回る見通し」 公共放送ＫＢＳ" id="news_image"></div><div>韓国では15日、４年に１度の総選挙の投票が行われました。公共放送のＫＢＳは出口調査にもとづいて、ムン・ジェイン（文在寅）政権を支える与党「共に民主党」などが300議席のうち、過半数を上回る155議席から178議席を獲得する見通しだと伝えています。</div><div>韓国の国会議員を選ぶ総選挙は、一院制の国会の、小選挙区と比例代表合わせて300議席をめぐって争われました。<br><br>投票は、午後６時すぎまで行われ、開票作業が進められています。韓国の選挙管理委員会によりますと、暫定の投票率は66.2％で、前回４年前より8.2ポイント高くなりました。<br><br>公共放送のＫＢＳは、ほかの主要なテレビ局と合同で実施した出口調査の結果にもとづき、各党の獲得予想議席を伝えました。<br><br>それによりますと、ムン・ジェイン政権を支える革新系の与党「共に民主党」などは、過半数を上回る155議席から178議席を獲得する見通しだと伝えています。<br><br>一方、保守系の最大野党「未来統合党」などは、合わせて107議席から130議席を獲得する見通しだと伝えています。<br><br>今回の選挙は、新型コロナウイルスの感染者が１万人を超えるなか、経済や安全保障の問題よりもウイルス対策が大きな争点となりました。<br><br>今回の選挙は、ムン大統領の今後の政権運営を左右するとみられていて、最終的な結果が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>与野党の選挙公約は</h3><div>今回の総選挙で革新系の与党「共に民主党」は公約の中で、「未来志向的な日韓関係の発展のため、政府当局間のコミュニケーションと民間レベルの交流を持続的に拡大する」としています。<br>一方で、「日韓の歴史問題は正しい歴史認識と原則に基づいて問題解決を進める」としていて、慰安婦問題については「女性人権平和財団」を設立し、調査や研究などを行うとしています。<br><br>保守系の最大野党「未来統合党」は公約の中で、「日米韓の安保協力を強化する」としていて、日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡの延長を公式に決定するとしています。<br>また、歴史問題については日韓双方の議会の間で「日韓未来ビジョン委員会」を作り、包括的な議論を進めるとしています。</div></div><div><h3>日本政府 「選挙結果にかかわらず 徴用問題の解決策提示を」 </h3><div>韓国の総選挙をめぐり日本政府は、日韓関係悪化の根底にあるのは太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題だとして、選挙の結果にかかわらず、韓国側の責任で解決策を示すよう引き続き求めていく方針です。<br><br>また、仮に韓国国内の司法手続きで日本企業の資産が現金化されることになれば、「日韓関係に深刻な影響を与え、問題はより深刻化する」として、回避するよう強く求めていくことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200415%2Fk10012389191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 21:23:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染拡大防止 接触減は22年まで必要の可能性 米大学グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/k10012389291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>感染拡大防止 接触減は22年まで必要の可能性 米大学グループ</span><time datetime="2020-04-15T21:27"><span>4月15日</span> <span>21時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/K10012389291_2004152110_2004152127_01_03.jpg" alt="感染拡大防止 接触減は22年まで必要の可能性 米大学グループ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大防止のため、現在行われている外出を控えて人との接触を減らす対応は、再来年まで断続的に取る必要がある可能性があるという試算をアメリカの大学のグループがまとめました。治療薬やワクチンの開発状況によってこの期間は短縮できるとしています。</div><div>アメリカのハーバード大学公衆衛生大学院の研究グループは、いわゆる「かぜ」を引き起こす通常のコロナウイルスのアメリカでの毎年の流行状況などのデータをもとに、新型コロナウイルスの今後５年間の流行についてシミュレーションを行い、科学雑誌「サイエンス」に発表しました。<br><br>それによりますと、現在行われている人との接触を減らす「ソーシャル・ディスタンシング」の対応で、いったんは重症患者の数を病院で対応できる人数以下に抑えられる可能性があるとしています。<br><br>しかし、多くの人が十分な免疫を獲得するまでには一定の時間がかかるため、対応を緩めると重症患者は増えるとして、再来年まで断続的に接触を減らす対応を取る必要がある可能性を指摘しました。<br><br>一方で、治療薬やワクチンの開発状況によっては、対応が求められる期間は短縮できるとしています。<br><br>研究グループは免疫を持つ人が社会にどれくらいいるか調べる抗体検査を今後実施することや、引き続き感染状況の調査の強化が求められるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200415%2Fk10012389291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 21:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>協力金支給は21日間毎日休業などが条件 東京都が公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/k10012389451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>協力金支給は21日間毎日休業などが条件 東京都が公表</span><time datetime="2020-04-15T21:48"><span>4月15日</span> <span>21時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200415/K10012389451_2004152139_2004152148_01_02.jpg" alt="協力金支給は21日間毎日休業などが条件 東京都が公表" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、東京都は16日から来月６日までの21日間、毎日、休業することなどを条件に協力金を支給することになりました。支給は、早ければ来月の大型連休明けから始める方向で調整しています。</div><div>東京都は、休業や営業時間の短縮に全面的に協力した中小企業や個人事業主を対象に50万円、または100万円を支給する「感染拡大防止協力金」の概要を15日夜、公表しました。<br><br>それによりますと、都が要請する前から営業の実態があることを前提に本社が都外にあっても都内にある店舗などを休業した場合や、休業要請の対象ではない床面積100平方メートル以下の商業施設などが休業した場合も支給の対象です。<br><br>条件は、16日から来月６日までの21日間、毎日、休業や営業時間の短縮を行うことで、例えば、営業時間の短縮を要請されている居酒屋の場合だと、夜８時から翌朝５時までの自粛が21日間、毎日、必要です。<br><br>都は、およそ13万の事業者が対象となると見込んでいて、支給は、早ければ来月の大型連休明けから始める方向で調整しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200415%2Fk10012389451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 21:48:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>