<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コクヨ ぺんてるの実質的な筆頭株主に ぺんてる側は反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012012751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コクヨ ぺんてるの実質的な筆頭株主に ぺんてる側は反発</span><time datetime="2019-07-29T17:17"><span>7月29日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012012751_1907291651_1907291717_01_02.jpg" alt="コクヨ ぺんてるの実質的な筆頭株主に ぺんてる側は反発" id="news_image"></div><div></div><div>大阪に本社がある文房具メーカー最大手の「コクヨ」は東京の筆記具メーカー「ぺんてる」の実質的な筆頭株主となり業務提携を求めています。しかし、ぺんてる側はその手法に反発していて、文房具業界の再編につながるのか交渉は難航も予想されます。</div><div>「コクヨ」はことし５月に投資ファンドを通じて「ぺんてる」のおよそ37％の株式を実質的に取得したことを明らかにし、事実上の筆頭株主となって業務提携を求めています。<br><br>しかし、「ぺんてる」側は出資について事前の連絡がなかったとして反発しています。<br><br>「コクヨ」の黒田英邦社長は29日、決算会見で出資について初めて公の場で説明しました。<br><br>このなかで黒田社長は「提携に向けて前向きに話し合いを進めている」と述べたうえで、「同じ文具メーカーだが紙と筆記用具で商品は全く異なる上、ぺんてるは幅広く海外への販売チャネルを持っている。両者の強みを生かせば海外事業などでウィンウィンの関係を構築できると思う」と提携の利点を強調しました。<br><br>コクヨは業界最大手ですが海外売り上げの割合がおよそ７％と低いのに対してぺんてるは65％余りで欧米を中心にブランド力があります。<br><br>人口減少やデジタル化による国内市場縮小に悩むコクヨにとって魅力だといいます。<br><br>資本を握ったうえでの提携交渉が文房具業界の再編につながるのか交渉は難航も予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コクヨとぺんてるの経緯</h3><div>コクヨとぺんてるの対立が表面化したのはことし５月。<br><br>コクヨが５月10日、突然、ぺんてるの株式のおよそ37％を保有する投資ファンドに101億円を出資し、実質的にぺんてるの筆頭株主となったことを発表したのです。<br><br>事前に連絡なく、突然株式を買われたぺんてるは反発。<br><br>ホームページで「当社は今後とも、創業来の独立性を堅持する」というコメントを掲載しました。<br><br>コクヨが出資したねらいはぺんてるとの業務提携です。<br><br>コクヨは年間の連結の売上高が3000億円を超える文房具業界の最大手です。<br><br>しかし、国内市場は人口減少に加えてオフィスのデジタル化が進み、市場の縮小という課題に直面しています。<br><br>海外での販売展開に活路を見いだしたいところですがコクヨの海外売上高は全体のおよそ７％。<br><br>中国やインドを中心に販路を広げていますが、世界規模で広げるためには時間とコストがかかると考えています。<br><br>また、主力のノートは国ごとにニーズが異なり、市場開拓は容易ではないといいます。<br><br>一方、ぺんてるは売上高がおよそ400億円とコクヨの８分の１程度の企業ですがペンの品ぞろえが豊富なことで知られています。<br><br>56年前、「サインペン」の販売を開始し、アメリカのジョンソン大統領が書き心地に感激して、事業が急成長したというエピソードがあり、アメリカやヨーロッパを中心に強固な海外販路を維持しています。<br><br>海外売上高は65％余りにのぼっています。<br><br>コクヨからすると自社が強みをもつノートやルーズリーフなど「書かれるもの」とぺんてるの強みの「書くもの」の筆記具は商品の重複がなく理想的な提携先だと考えています。<br><br>コクヨは「経営陣は毎週のように、ぺんてると今後の提携について話し合いをしている」と両社の関係が良好であることを強調しています。<br><br>一方、ぺんてるの反発姿勢は変わっていません。<br><br>今月26日、ＮＨＫの取材に対してぺんてるは「今回のファンドを通じた出資について、コクヨ側から事前の説明がなかったことは遺憾だ。現時点で業務提携などの協議は実施しておらず、当社として有益かどうか判断する段階にはない」とコメントしています。<br><br>さらに関係を複雑にしているのは第３のライバルの存在です。<br><br>関係者によりますとぺんてるは、コクヨに次ぐ業界２位の文房具メーカー、「プラス」との提携を模索していたといいます。<br><br>プラスとコクヨは文房具やオフィス用品の販売でライバル関係で両社のアルファベットをとって「ＰＫ戦争」とも言われています。<br><br>プラスとぺんてるの提携を警戒したコクヨが一気に株式の実質的な取得という手法に出たとの見方も浮上しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012012751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 17:17:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無給医問題 ７病院が1300人の回答保留 若手医師ら不安訴える声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012012801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>無給医問題 ７病院が1300人の回答保留 若手医師ら不安訴える声</span><time datetime="2019-07-29T17:43"><span>7月29日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012012801_1907291710_1907291743_01_02.jpg" alt="無給医問題 ７病院が1300人の回答保留 若手医師ら不安訴える声" id="news_image"></div><div></div><div>大学病院などで診療しても給与が支払われない無給医と呼ばれる若手医師の存在を、国が初めて認めてから１か月がたちます。当時の国の調査に回答を保留した大学病院のうち６つは、今も「調査中」だとしていますが、院内で働く若手医師からは適切な調査が行われているのか、不安を訴える声も出ています。</div><div>「無給医」は、大学病院で診療しても自己研さんなどを理由に給与が支払われない、若手医師や歯科医師のことです。<br><br>国は長年、こうした無給医の存在を認めてきませんでしたが、先月末に、全国50の大学病院に2191人の無給医が確認できたと初めて公表しました。<br><br>この調査では慶應義塾大学や東京大学など５つの大学にある７つの病院が、所属する1304人について回答を保留しました。<br><br>公表から１か月が経過し、今月、一部の医師に支払いを決めた東京女子医科大学を除く６つが今も調査中としていますが、大学病院側が適切な調査を行っているのか、不安を訴える声も出ています。<br><br>取材に応じた慶應義塾大学病院で働く医師は、「自分も周囲も、調査を受けたことは一度もなく改善に向けた動きもありません」と指摘しています。<br><br>これに対し、大学側は「自分で希望して診療技術などを学んでいる非常勤の医師については、調査中だ。大学院生の多くは、調査の対象としていないが、診療した場合は、給与を支払っている」としています。<br><br>文部科学省は、「大学院生も、診療に従事している場合、原則、調査対象とすべきだ。調査は継続的に追跡し、結果がまとまったら公表したい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>慶應大病院 若手医師「誠実な対応を」</h3><div>「調査中」と回答した大学病院の１つ、慶應義塾大学病院で働く30代の大学院生の医師です。<br><br>男性は、研修医を経たあと、より専門的な研究をしようと大学院に進学しましたが、研究する時間はほとんどなく、フルタイムで診療するよう、病院から指示されたといいます。<br><br>サインした契約書に書かれていたのは、週１日４時間分に相当する３万円だけが毎月支払われるという内容でした。<br><br>男性は、「声を上げると卒業させてもらえないなど不利益を被るおそれがあり、みんな我慢していますが、３万円では生活に困るので休みの日にアルバイトに行かざるを得ず、常に疲労しています。投薬の日数を間違えそうになるなどミスが増えていると感じています」と話しています。<br><br>さらに、大学が調査中としていることについて、男性は、「大学では、ほとんどの院生が自分と同じように対価の支払われない診療を義務づけられています。自分も周囲の院生も調査を受けたことは一度もなく、改善に向けた動きもありません。大学は誠実に対応してほしいですし、行政も指導してほしいです」と訴えていました。</div></div><div><h3>取材に対し慶應大学は</h3><div>慶應義塾大学は、病院に勤める200人の医師について、国には「調査中」と回答しています。<br><br>大学は取材に対し、「200人は、他の大学や病院などに本務を有する非常勤の医師で、大学としては、本人が診療技術や手技、知識の研さんを希望しているので無給で任用しているが、弁護士などと相談して適切な対応を検討している。大学院生の多くは、調査の対象としていないが、診療した場合は、給与を支払っている」としています。</div></div><div><h3>「調査中」と回答のほかの大学は</h3><div>５つの大学にある７つの大学病院のうち、135人を「調査中」としていた東京女子医科大学病院は、今月、一部の医師については過去にさかのぼり、給与を支払うことを決めたということです。<br><br>日本大学は３つの大学病院にいる683人の医師について「調査中」としていますが、「調査対象の人数が多いため時間がかかっているが、10月ごろを目途にまとめる予定です」とコメントしています。<br><br>明海大学は歯学部の付属病院47人について「調査中」としていますが、「給与を支払う方向で検討中だが具体的な内容について精査中であり、回答に時間がかかっている」としています。<br><br>239人を「調査中」としている東京大学医学部付属病院は、関係者によりますと、「勤務実態を正確に確認するため個々の医師に対し再調査を行っているため、時間がかかっている」ということです。</div></div><div><h3>無給医とは</h3><div>無給医は1960年代に大学紛争のきっかけになるなど、大学病院の古い体質を象徴する存在でした。<br><br>しかし、その後待遇などの改善が進められたとして、国も平成24年以降は「存在しない」としてきました。<br><br>医師を目指す学生は医学部で６年間学んだあと、国家試験を受けて医師免許を取得します。<br><br>医局は教授を頂点とし、准教授、講師、助教と連なるピラミッドのような構造となっていて、最も下に位置する大学院生や医局員などの若手は、医師として診療しても無給だったり、わずかな給与だったりすることがあるということです。<br><br>しかし、若手医師は、専門医や医学博士の資格などを取るためや、関連病院に出向する際の人事権などを握られているため、みずからの処遇に対して不満の声を上げづらく、長く問題が顕在化しなかったとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012012801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 17:43:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“京アニ”放火 事件前に京都で「聖地巡礼」か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012012861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“京アニ”放火 事件前に京都で「聖地巡礼」か</span><time datetime="2019-07-29T18:02"><span>7月29日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012012861_1907291754_1907291802_01_02.jpg" alt="“京アニ”放火 事件前に京都で「聖地巡礼」か" id="news_image"></div><div></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火され35人が死亡した事件で、青葉真司容疑者は、事件の３日前に京都に入ったあと京都アニメーションが手がけた人気作品にゆかりのある場所を巡っていた可能性があることが警察への取材でわかりました。</div><div>今月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」の第１スタジオが放火され、35人が死亡、33人が重軽傷を負った事件で、警察は、病院で治療を受けている青葉真司容疑者（41）について容体の回復を待って放火や殺人などの疑いで逮捕する方針です。<br><br>これまでの捜査で青葉容疑者は、事件３日前の今月15日に京都に入り、その後、京都アニメーションの本社などがある宇治市周辺を連日、移動していたことが複数の防犯カメラの映像などからわかっています。<br><br>その後の調べで、宇治市内では京都アニメーションの人気作品、「響け！ユーフォニアム」にゆかりの場所を巡っていた可能性があることがわかりました。<br><br>作品は吹奏楽部の高校生たちの青春を描いたアニメで、宇治市内に実在する場所が数多く登場し、一部のファンの間ではこうした場所を巡ることを「聖地巡礼」と呼んで人気を集めています。<br><br>青葉容疑者の自宅の捜索では京都アニメーションの関連商品も押収されていて、警察は、事件前の足取りが動機の解明につながるか、調べを進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>29日も多くの人が献花に</h3><div>30度を超える暑さの中、29日も大勢の人たちが「京都アニメーション」のスタジオ近くの献花台を訪れ、花を手向けたり静かに手を合わせたりしていました。<br><br>献花台には東京で集められたという７枚の色紙がきのうの夜から置かれていて、日本語のほか、英語や韓国語などで外国人のファンからとみられる応援のメッセージが書き込まれていました。<br><br>愛知県から訪れたという16歳の男性は、「京都アニメーションの作品に『思いを伝えることの大切さ』を教えてもらい、支えられてきました。いつかまた、京アニの作品を見ることができたらいいなと思います」と涙を浮かべながら話していました。<br><br>また、献花台から100メートルほど離れた現場の建物の前にも多くの人が訪れ、亡くなった人たちを悼んでいました。<br><br>娘が京都アニメーションのファンだという埼玉県から訪れた79歳の女性は、「『やすらかにお眠りください』とお祈りしました。犯人は同じ人間のはずなのにどうして人が亡くなることがつらいことだと考えられなかったんだろう」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012012861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:02:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国宝 風神雷神図屏風」東京五輪・パラ 500円貨幣に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012012811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「国宝 風神雷神図屏風」東京五輪・パラ 500円貨幣に</span><time datetime="2019-07-29T18:08"><span>7月29日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012012811_1907291720_1907291808_01_03.jpg" alt="「国宝 風神雷神図屏風」東京五輪・パラ 500円貨幣に" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの記念貨幣のうち来年夏に発行される500円貨幣のデザインに、国宝の「風神雷神図屏風」が採用されることが決まりました。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックの記念貨幣は37種類が発行されることになっていて、このうち来年夏に発行される500円貨幣のデザインが、初めて一般からの投票で決定しました。<br><br>３つの候補の中からツイッターなどで選ぶ方式で、合わせて６万6000余りの投票があり、江戸時代の絵師、俵屋宗達が描いた国宝の「風神雷神図屏風」が最も多い２万8700票余りを集めて、採用されることが決まりました。<br><br>ほかの候補では、「旧国立競技場」と「新国立競技場」の外観に東京の風景をあしらった図柄が２万1000票余り、静岡県側、山梨県側から望む富士山の図柄が１万6400票余りでした。<br><br>この500円の記念貨幣は、来年７月ごろに発行される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012012811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:08:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛烈な暑さ この先１週間程度も続く見込み 熱中症に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012012921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>猛烈な暑さ この先１週間程度も続く見込み 熱中症に警戒</span><time datetime="2019-07-29T18:26"><span>7月29日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012012921_1907291812_1907291826_01_02.jpg" alt="猛烈な暑さ この先１週間程度も続く見込み 熱中症に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>29日梅雨明けが発表された関東甲信など、北日本から西日本の広い範囲で最高気温が35度以上の猛暑日となり、37度に達したところもあるなどことし１番の暑さとなりました。30日も各地で猛暑日が予想されるなどこの先１週間程度も猛烈な暑さが続く見込みで、熱中症に警戒してください。</div><div>29日は北日本から西日本の広い範囲で高気圧に覆われて晴れ、気象庁は、午前11時、「関東甲信が梅雨明けしたとみられる」と発表しました。<br><br>各地で気温が上がり、日中の最高気温は、<br>岐阜県揖斐川町で37度２分、<br>岩手県釜石市で37度ちょうど、<br>兵庫県豊岡市で36度６分、<br>京都市で36度５分、<br>埼玉県熊谷市で36度２分、<br>名古屋市で35度３分など全国70の観測点で猛暑日となったほか、<br>東京の都心でも33度７分まで上がり、各地でことし１番の暑さとなりました。<br><br>30日も気温が上がり、日中の最高気温は、<br>大分県日田市で36度、<br>さいたま市や福島市、名古屋市、京都市、岡山市で35度と猛暑日が予想されているほか、<br>東京の都心で34度と予想されています。<br><br>さらに、この先１週間程度も広い範囲で猛烈な暑さが続く見込みです。<br><br>各地で梅雨明けし、このところ急に気温が上がっていますが、まだ体が暑さに慣れておらず熱中症になりやすい時期です。<br><br>こまめに水分を補給し冷房を適切に使うなど熱中症に警戒してください。<br><br>一方、気温の上昇と湿った空気の影響で北日本から西日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後５時半までの１時間には、群馬県伊勢崎市で62ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態は今夜遅くにかけて続く見込みで局地的に雷を伴って激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や低い土地の浸水のほか落雷、突風など天気の急変に十分な注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012012921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:26:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シベリア抑留の戦没者とされた遺骨「すべて日本人ではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012013071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>シベリア抑留の戦没者とされた遺骨「すべて日本人ではない」</span><time datetime="2019-07-29T18:40"><span>7月29日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013071_1907291839_1907291840_01_02.jpg" alt="シベリア抑留の戦没者とされた遺骨「すべて日本人ではない」" id="news_image"></div><div></div><div>戦没者の遺骨を取り違えていた疑いが明らかになりました。終戦直後にシベリアに抑留されて亡くなった日本人のものとして厚生労働省の派遣団が５年前に収集し日本に帰還させた遺骨について、ＤＮＡ鑑定をした専門家が「判別できた遺骨はすべて日本人ではない」とする鑑定結果を示していたことがＮＨＫの取材で分かりました。</div><div>鑑定した専門家は厚生労働省の非公開の会議などで「間違って収集した遺骨はロシア側に返すべきだ」などと指摘していましたが、厚生労働省はこうした鑑定結果を現在まで公表していません。<br><br>旧ソビエトのシベリアなどに抑留された日本人のうちおよそ５万5000人が厳しい寒さの中で過酷な労働を強いられて亡くなったとされ、厚生労働省は平成３年度からロシア側から提供された埋葬者の記録などをもとにこれまでにおよそ２万2000人の遺骨を現地で収集し日本に帰還させています。<br><br>しかし５年前の平成26年８月、厚生労働省の派遣団が東シベリアのザバイカル地方で日本人のものとして収集し、すでに帰還させている16の遺骨について、厚生労働省からＤＮＡ鑑定を委託された専門家が「16の遺骨のうち判別できた14の遺骨はすべて日本人ではない」とする鑑定結果を示していたことがＮＨＫの取材で分かりました。<br><br>ＮＨＫが入手した議事録などによりますとこうした鑑定結果は去年８月に開かれた厚生労働省の非公開の会議で報告され、その後、鑑定した専門家は「間違って日本人ではない遺骨を持ってきたことが分かっているのだから遺骨はロシア側に返すべきだ」などと指摘していましたが、厚生労働省はこうした鑑定結果を現在まで公表せず遺骨も返還していません。<br><br>関係者によりますと問題の遺骨が収集された現場は主にロシア人が埋葬されている共同墓地の一角にあり、派遣団はロシア政府から提供された地図や現地住民の証言などを根拠に埋葬場所を特定していたということで、現場に日本人の遺骨かどうかを判断する日本側の鑑定人は同行していませんでした。<br><br>戦没者の遺骨収集事業をめぐっては日本兵のものとしてフィリピンで収集された遺骨の一部についても７年前、２人の専門家が「日本人とみられる遺骨は１つもなかった」とするＤＮＡ鑑定の結果をまとめていましたが、厚生労働省は去年８月にＮＨＫがこの問題を報じるまで公表していませんでした。<br><br>ＮＨＫの取材に対し厚生労働省は「プライバシーの問題がありお答えできない」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シベリア “取り違え” 現場は</h3><div>ＮＨＫが取材したところ問題の遺骨が収集された現場は東シベリア・ザバイカル地方のボルジガンタイ村にあることが分かりました。<br><br>ボルジガンタイ村にはかつて抑留された日本人の収容所があり、ロシア政府から抑留者の名簿や埋葬場所のおおまかな地図が提供されています。<br><br>現場は村の中心部から南東に700メートルほど離れた小高い丘の上にある共同墓地の通路の部分で、周囲にはロシア人の墓地が点在していますが、厚生労働省の派遣団は地図や現地住民の証言などを根拠に日本人が埋葬されていると判断し16の遺骨を掘り返したということです。<br><br>そして最終的にはロシア人の鑑定人が日本人の遺骨だと判断したため、ＤＮＡ鑑定に必要な一部の検体を除いて遺骨を墓地の近くの草原で焼き日本に持ち帰ったということです。<br><br>派遣団を現場に案内したというボルジガンタイ村の村長はＮＨＫの取材に対し「抑留者がどこに埋葬されていたのかは実際には分かっていなかったが昔の住民が埋葬場所を記憶していたためそれに従った」と話しています。</div></div><div><h3>独自入手 議事録の内容は</h3><div>ＮＨＫが入手した議事録などによりますと遺骨を取り違えた疑いが最初に報告されたのは去年６月に開かれた厚生労働省の非公開の会議で、複数の専門家が「近くにロシア人の墓地がありますしひょっとしたら日本人じゃない可能性もありそうですね」とか「今まで結構明らかに間違いだと思うのがいっぱいあるからロシアがこれだけ混ざっているとこれもだめなんじゃないかみたいな」などと発言しています。<br><br>その２か月後の去年８月の会議ではＤＮＡ鑑定をした専門家が「１６の遺骨のうち判別できた１４の遺骨はすべて日本人ではない」とする鑑定結果を示したうえで「ＤＮＡのデータを比較すると日本人よりも明らかにほかの方が多い。結論からすると日本人らしきものはないので全部日本人じゃないだろうということです」と報告していました。<br><br>そして先月の非公開の会議では鑑定した専門家が「厚生労働省は現場で日本人かどうか調べて持ってきているとすごく強調しているがＤＮＡ鑑定をやってみたら日本人が１人もいないというのはおかしいだろうと。たぶんロシアの現場にいた人類学の人がやって（鑑定して）記録があるからといって持ってきた。（遺骨の）形態で間違えていたら見るのは全然、基礎的な知識がない人ですよ。ＤＮＡが来て、現場から日本人ではないものを持ってきていることをみんな分かっているのに、これはやはりお返ししないといけないのではないかと。私はずっと考えてきたことなのでその点を考えて欲しい」などと指摘していました。</div></div><div><h3>シベリアの遺骨収集事業とは</h3><div>終戦直後、旧ソビエトのシベリアなどに抑留された日本人のうちおよそ５万5000人が厳しい寒さの中で過酷な労働を強いられて亡くなったとされています。<br><br>シベリアでの遺骨収集は、平成３年度から始まりロシア政府から提供された抑留者の名簿や埋葬場所の記録などをもとにこれまでにおよそ２万2000人の遺骨を現地で収集し日本に帰還させています。<br><br>厚生労働省がまとめた手順書によりますと埋葬資料などから日本人のみが埋葬されていることが明らかな場合は必ずしも人種の鑑定は行わなくてもよいとしていて、関係者によりますとこれまでシベリアの収集現場には日本側の鑑定人が立ち会わないケースも多かったということです。<br><br>厚生労働省はロシア政府から提供された埋葬資料と実際の収容状況には異なるケースがあるなどとして、昨年度からは誤って現地住民の遺骨を持ち帰らないようすべての収集現場に日本から鑑定人を同行させるようになりましたが、５年前の現場に派遣されていたのは厚生労働省の職員２人だけで日本側の鑑定人は同行していませんでした。</div></div><div><h3>過去にも遺骨混入の疑い</h3><div>戦没者の遺骨収集事業をめぐってはこれまでにも日本人以外の遺骨が混入していた疑いが指摘されています。<br><br>厚生労働省の委託を受けた日本のＮＰＯ法人が日本兵のものとしてフィリピンで収集した遺骨をめぐっては、平成２２年、フィリピン人のものが含まれている疑いが指摘され、厚生労働省は収集事業を一時、中断しました。<br><br>そしてＮＰＯが収集し現地に保管されていた遺骨のＤＮＡ鑑定を委託された２人の専門家が、「日本人とみられる遺骨は１つもなかった」とする鑑定結果をまとめていたことも去年、ＮＨＫの取材で明らかになりました。<br><br>同じＮＰＯがフィリピンで収集しすでに日本に帰還している遺骨の数はおよそ１万5000人に上り、現在は厚生労働省の霊安室に移して保管されています。<br><br>しかし厚生労働省はすでに帰還した遺骨については専門家の証明書が発行されていることなどを理由に「フィリピン人のものが混入している事実は認められない」と説明しています。<br><br>ただ、帰還した遺骨はすでに焼かれているためフィリピン人のものが本当に混入していないかどうか科学的に証明することが難しい状態になっています。</div></div><div><h3>なぜ取り違え分かったか</h3><div>厚生労働省は平成１５年度から収集した遺骨の身元を確認するためのＤＮＡ鑑定を行っています。<br><br>ＤＮＡ鑑定の対象となるのは原則として埋葬者の記録や名前が書いてある遺留品など身元につながる手がかりがある場合に限られていたため、主に埋葬記録が残っているシベリアなどの抑留者の遺骨で鑑定が行われてきました。<br><br>遺骨は現地で焼いてから帰還させていますが、ＤＮＡの保存状態が良いとされる歯などは焼かずに持ち帰っていて、これまでＤＮＡ鑑定によってシベリアなどに抑留されて亡くなった1135人の身元を特定しています。</div></div><div><h3>戦没者遺骨収集事業とは</h3><div>第２次世界大戦で戦死した日本人の遺骨収集事業は昭和27年度から始まりました。国内外の戦地のほか、シベリアなどに抑留されて亡くなったおよそ240万人のうちいまも半数近い112万人の遺骨が残されたままになっています。遺族の高齢化が進む中、３年前、戦没者の遺骨収集は国の責務と明確に位置づけた法律が成立し、2024年度までに遺骨収集を集中的に進めるとしていて今年度はおよそ23億6000万円の予算が計上されています。<br><br>（予算額）<br>今年度 23億6100万円<br>平成30年度 23億8000万円<br>平成29年度 24億4300万円<br>平成28年度 23億1300万円<br>平成27年度 17億2500万円<br>平成26年度 15億7600万円</div></div><div><h3>元抑留者の男性「怒り感じる」</h3><div>通信兵だった埼玉県越谷市の座間三郎さん（94）は、終戦後、２年あまりにわたってシベリアに抑留されました。<br><br>厳しい寒さの中で過酷な労働を強いられ、飢えなどで多くの仲間を亡くしたということです。座間さんは当時の状況について「身ぐるみをはがれて、人間扱いされなかった。飢えで動けなくなった戦友が『ようかんが食べたい』と叫びながら死んでいったことが今でも夢に出てきて、いまだにようかんを食べることができない」と話しています。<br><br>厚生労働省が日本人ではない遺骨を抑留者のものと取り違えていた疑いがあることについては「お役所仕事の適当さに怒りを感じる。国の命令で戦地に赴き戦友たちがどのような思いで死んでいったと考えているのか。このような状況では戦友たちが浮かばれない。戦争の犠牲者のためにも国はもっと真剣に遺骨収集に取り組んでもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「速やかに公表すべき」</h3><div>この問題について、遺骨収集に関する厚生労働省の専門家会議の委員を務める帝京大学の浜井和史准教授は、「国の責任で遺骨収集を進めると言いながら厚生労働省には１つ１つの遺骨に対して真剣に向き合う意識が欠けていたのではないか。取り違えが分かった段階で速やかに公表し、関係国にも情報を伝えるべきで国内的にも国際的にも責任を果たしているとは言えない」と述べ厚生労働省の対応を批判しました。<br><br>その上で「とにかく遺骨を日本に持ち帰ることだけが中心になっていて、遺骨が誰のものなのかという厳密な検証が行われてこなかったことは非常に問題だ。今回の取り違えはこれまで収集した遺骨の中にも日本人以外のものが含まれている可能性があることを示している。見つかった遺骨が日本人のものなのかどうかをしっかり鑑定する体制を整えることが急務で、その上で遺骨を遺族のもとに返していくという大きな仕組みを作らなければ今後も同じようなことが起きるのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012013071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:40:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 ジュゴンの死因はエイのとげか 環境省などが報告書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/k10012013011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 ジュゴンの死因はエイのとげか 環境省などが報告書</span><time datetime="2019-07-29T18:55"><span>7月29日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013011_1907291847_1907291850_01_02.jpg" alt="沖縄 ジュゴンの死因はエイのとげか 環境省などが報告書" id="news_image"></div><div></div><div>ことし３月、沖縄県今帰仁村で死んでいるのが見つかった国の天然記念物のジュゴンについて、国や県などは腹部にエイのとげが刺さったことが死因とみられると公表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190729/K10012013011_1907291847_1907291850_01_03.jpg" alt=""><div>ことし３月、今帰仁村の漁港で国の天然記念物のジュゴン１頭が死んでいるのが見つかり、その後、沖縄防衛局がアメリカ軍普天間基地の移設工事に伴う生息調査で確認していた個体と判明しました。<br><br>環境省や県などは死因を調べるため今月17日、専門の施設で解剖を行い29日、その結果をまとめた報告書を県庁で公表しました。<br><br>報告書では沖縄近海に生息するオグロオトメエイのトゲがジュゴンの腹部に刺さって小腸の壁を突き破り、体内の状態が悪化したことが死因とみられるとしています。<br><br>また環境省によりますと明らかな外傷がないことから普天間基地の移設工事の作業船と衝突した可能性は低く工事との関連は考えにくいということです。<br><br>今帰仁村は今後、解剖されたジュゴンを骨格標本として展示する方向で調整を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190729%2Fk10012013011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jul 2019 18:55:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>