<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>札幌市 冬の五輪・パラ 2026年招致断念をＩＯＣに伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180917/k10011633761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌市 冬の五輪・パラ 2026年招致断念をＩＯＣに伝える</span><time datetime="2018-09-17T23:51"><span>9月17日</span> <span>23時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>2026年冬のオリンピック・パラリンピック招致を断念した札幌市の町田隆敏副市長が、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長と会談し、招致の断念とともに次の2030年大会を目指す考えを正式に伝え了承されました。</div><div>札幌市の町田副市長はＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長とともに17日、スイスのローザンヌにあるＩＯＣ本部を訪れ、バッハ会長とおよそ１時間会談しました。<br><br>この中で町田副市長は、今回の地震の被災状況を伝えるとともに、2026年冬のオリンピック・パラリンピックの招致を断念し、2030年大会を目指すことをバッハ会長に正式に伝え、了承されました。<br><br>札幌市は、2030年度に予定されている北海道新幹線の札幌延伸を見据えたまちづくりに向けて、2026年の招致を断念する方針でしたが、地震での甚大な被害を受けて今回ＪＯＣとともにＩＯＣ側に正式に意向を伝えました。<br><br>会談のあとバッハ会長は「地震で大きな被害が出たことに改めてお見舞いを申し上げる。今は復旧復興にすべての力を注いでもらいたい。2030年に向けては引き続き対話を続けていく」と話しました。<br><br>町田副市長は「まずは震災の復興に全力を挙げ、それを成し遂げたあとに市民の総意を得たうえで改めて招致活動を進めていきたい」と話しました。<br><br>2030年の冬のオリンピックには、アメリカのソルトレークシティーやデンバーなど有力な都市が立候補を検討していて、激しい招致争いが予想されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>町田副市長「市民の総意を得たうえで」</h3><div>町田副市長は「まずは震災の復興に全力を挙げ、それを成し遂げたあとに市民の総意を得たうえで改めて招致活動を進めていきたい」と話しました。<br><br>そのうえで「ただ、札幌市の都市機能やスポーツ施設が壊滅的な被害を受けたわけではないので、オリンピックの開催能力が損なわれたわけではない。バッハ会長には『冬のスポーツの開催能力は特に高く評価しているし、期待している』ということばをいただいたので、今後も対話を続けていきたい」と目指す2030年大会の招致に向けて意気込みを話しました。</div></div><div><h3>竹田会長「2030年に向けて努力してほしい」</h3><div>竹田会長は「札幌市にはこれまでの知見を生かして2030年に向けて努力してほしいし、ＪＯＣも全面的に支援したい。2020年のレガシーを絶やすことなく2030年につなぐことがオリンピックムーブメントを続けていく上でも大切だし、理想的だと思う」と述べ、2030年の大会招致に大きな期待を寄せていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180917%2Fk10011633761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:51:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民総裁選 最終盤の戦い 激しさ増す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/k10011633831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民総裁選 最終盤の戦い 激しさ増す</span><time datetime="2018-09-18T04:02"><span>9月18日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/K10011633831_1809180122_1809180402_01_02.jpg" alt="自民総裁選 最終盤の戦い 激しさ増す" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙は投開票が20日に迫り、安倍総理大臣と石破元幹事長が個別に集会や街頭演説で支持を訴えるなど、最終盤の選挙戦が激しさを増しています。</div><div>自民党総裁選挙は、19日、党員投票が締め切られたあと、20日国会議員による投票が行われ、あわせて開票結果が発表されます。<br><br>これを前に、３選を目指す安倍総理大臣は17日、青森市で支援者の集会に出席し「日米は、今が最も強力な絆を持つ関係となった」と述べ、外交の実績を強調したうえで、北朝鮮による拉致問題を解決する決意を改めて示しました。<br><br>一方、石破元幹事長は、東京・銀座で街頭演説し「消費税を上げても、やっていける経済環境をつくらなければならない」と述べ、消費税率を引き上げても、国民生活に影響が出ないよう、10年で所得を３割伸ばすことを目指すと訴えました。<br><br>また、２人はそろって民放の番組に出演し、アメリカとの貿易問題について、安倍総理大臣は「一方的な関税は何の利益にもならない。トランプ大統領に納得してもらえるようしっかり説明しながら交渉していきたい」と述べ、今月下旬の日米首脳会談で協議する考えを示しました。<br><br>これに対し石破氏は「理不尽な要求には屈しない姿勢が大切だ。国際的なルールにのっとって正当性を主張する選択肢を放棄してはいけない」と述べ、ＷＴＯ＝世界貿易機関への提訴も辞さない考えを示しました。<br><br>18日、安倍総理大臣は、長野市と福島市で演説会を行うのに対し、石破氏は広島県や名古屋市で街頭演説を重ね、それぞれ、支持を訴えることにしていて、20日の投開票に向けて、最終盤の選挙戦が激しさを増しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>齋藤農相の発言をめぐって応酬</h3><div>自民党総裁選挙をめぐって、石破派の齋藤農林水産大臣が「安倍総理大臣の応援団の１人から、『石破氏を応援するなら、辞表を書いてからやれ』と言われた」と発言したことについて、安倍総理大臣は17日夜、民放の番組で、「陣営に聞いたが、『そんなことあるはずがない』と大変怒っていた。そういう人がいるなら名前を言ってほしい」と述べました。そのうえで、安倍総理大臣は「昔の総裁選挙はもっと激しい言葉があったが、私はひるまなかった。自由かったつに、みんな一生懸命、応援すればいい。ひるむようなことがあってはならない」と述べました。<br><br>これに対し、石破元幹事長は「齋藤氏は作り話をするような人ではない。こういうことはあってはならない。私はそういう自民党にしたくない」と述べました。そのうえで、石破氏は記者団に対し、「世の中の人たちが、パワハラはいけないことだと思わなければならない時に、自民党内ではよくあることだということで、どうして社会がよくなるのか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180918%2Fk10011633831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 電力需給は厳しい状態続く「節電に協力」継続を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/k10011633781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 電力需給は厳しい状態続く「節電に協力」継続を</span><time datetime="2018-09-18T04:20"><span>9月18日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/K10011633781_1809180041_1809180420_01_02.jpg" alt="北海道 電力需給は厳しい状態続く「節電に協力」継続を" id="news_image"></div><div></div><div>北海道では、地震のあと停止している苫東厚真火力発電所のうち１号機が、早ければ18日にも再稼働する見通しです。しかし、電力需給は厳しい状態が続くとして、経済産業省などは18日以降も引き続き節電への協力を求めています。</div><div>電力不足を受けて、経済産業省は今月10日から14日まで北海道の家庭や企業に対して、20％を目標に節電を要請していましたが、水力発電所などの再稼働が進んで供給力が回復したことから、具体的な節電目標を設けないことを決めました。<br><br>また、道内で最大規模の苫東厚真火力発電所では、１号機が当初の見込みより早く18日にも再稼働する見通しです。<br><br>これによって、供給力はさらに改善するものの、経済産業省では、老朽化した発電所も稼働させているため、トラブルで運転停止になる可能性があり、厳しい需給の状態が続くとしています。<br><br>このため経済産業省や北海道電力は、18日以降も北海道の家庭や企業に対し、引き続き節電への協力を求めています。<br><br>具体的には、使っていない部屋の照明を消したり、使わない家電製品のプラグを抜いて待機電力を減らしたりするなど、日常生活や企業活動に大きな影響のない範囲で節電に協力するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180918%2Fk10011633781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:20:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本列島 人々の起源探る 新たなプロジェクト開始へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/k10011633801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本列島 人々の起源探る 新たなプロジェクト開始へ</span><time datetime="2018-09-18T04:26"><span>9月18日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/K10011633801_1809180046_1809180426_01_02.jpg" alt="日本列島 人々の起源探る 新たなプロジェクト開始へ" id="news_image"></div><div></div><div>旧石器時代から現代までの人々の遺伝情報を解析することで、日本列島に暮らしてきた人々の起源を探ろうという新たなプロジェクトを、国内の複数の研究機関と大学が共同で始めることになりました。</div><div>日本列島には今からおよそ４万年前に初めて人が渡ってきたと考えられていますが、その起源がどこなのかや、その後どのように今の日本人ができていったのか、詳しいことはわかっていません。<br><br>こうした謎を解明しようと、国立遺伝学研究所や国立歴史民俗博物館などの複数の研究機関と大学がプロジェクトチームを結成し、５年かけて調査・研究を進めることになりました。<br><br>チームでは、旧石器時代や弥生時代などの古代人の人骨からＤＮＡを取り出して遺伝情報を解析し、日本各地に住む現代人500人と比較するほか、海外のデータとも比べることにしています。<br><br>また、過去にどのような人口の増減があったかや、日本列島に到達した人は男性と女性のどちらが多かったのかなども調査していきたいとしています。<br><br>さらに、日本語の起源や動植物の歴史についても調査を進めるということです。<br><br>国立科学博物館の篠田謙一人類研究部長は「縄文人や弥生人などはどのようにできていったのか、日本列島の集団のシナリオを明らかにしていく。また、それぞれの時代のさまざまな顔を復元して、どんな人が住んでいたのか調べていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180918%2Fk10011633801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 04:26:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 第３弾の対中国制裁措置 発動時期など表明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/k10011633891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 第３弾の対中国制裁措置 発動時期など表明へ</span><time datetime="2018-09-18T05:23"><span>9月18日</span> <span>5時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/K10011633891_1809180527_1809180528_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 第３弾の対中国制裁措置 発動時期など表明へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中国がアメリカのハイテク技術を不当に入手しているなどとして、これまでで最大の2000億ドル規模の輸入品に関税を上乗せする第３弾の制裁措置の発動の時期などについて、まもなく正式に表明する考えを示しました。</div><div>トランプ政権は中国からの2000億ドル規模の輸入品を対象とする、これまでで最大規模の第３弾の制裁措置の発動に向けて準備を進めています。<br><br>これについてトランプ大統領は17日、市場の取り引きが終わったあと、発動の時期などについて正式に表明する考えを示しました。<br><br>そのうえで、トランプ大統領は「中国に対する貿易赤字は、去年、3750億ドルにのぼった。もはや、これは許されない。何年も前に対処されるべきだった」と述べ、中国との貿易の不均衡の是正が必要だという考えを強調しました。<br><br>トランプ政権は今後中国と閣僚級の協議を行い譲歩を迫る考えで、米中間の貿易をめぐる対立は格段に激しくなります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ニューヨーク株式市場 平均株価がは下落</h3><div>17日のニューヨーク株式市場は、米中の貿易摩擦への懸念からダウ平均株価は下落しました。<br><br>週明けの17日のニューヨーク株式市場のダウ平均株価の終値は、２万6062ドル12セントで、先週末に比べて92ドル55セント値下がりしました。<br><br>日中は小幅な値動きでしたが、トランプ政権が中国からの輸入品に対するこれまでで最大の制裁措置について株式市場の取り引き終了後に発表すると伝わると、下げ幅を拡大しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180918%2Fk10011633891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 05:23:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西空港連絡橋 鉄道が約２週間ぶりに運転再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/k10011633911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西空港連絡橋 鉄道が約２週間ぶりに運転再開</span><time datetime="2018-09-18T06:03"><span>9月18日</span> <span>6時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/K10011633911_1809180608_1809180609_01_03.jpg" alt="関西空港連絡橋 鉄道が約２週間ぶりに運転再開" id="news_image"></div><div>台風21号の影響でタンカーが衝突した関西空港の連絡橋は鉄道の復旧工事が完了し、ＪＲと南海電鉄は、18日の始発からほぼ２週間ぶりに運転を再開しました。</div><div>台風21号の影響でタンカーが衝突した連絡橋は、鉄道部分も橋桁が最大50センチずれるなど大きな被害を受け、今月４日から鉄道の運転ができなくなっていました。<br><br>このため、対岸にあるりんくうタウン駅と関西空港駅の間は、今月４日から運転できなくなっていました。<br><br>その後、復旧工事が順調に進み、試験運転でも最終的な安全が確認されたため、ＪＲ西日本と南海電鉄は当初の予定よりも３日前倒し、18日の始発から運転を再開することにしました。<br><br>そして午前５時半ごろ、最初の電車がほぼ２週間ぶりに乗客を乗せて連絡橋を渡り、関西空港駅に到着しました。<br><br>めいの結婚式に参加するため鹿児島に向かうという女性は、「再開を待ちわびていました。思ったよりも早く復旧してくれたのでうれしいです」と話していました。また、空港内で働いている男性は「これまではバスで通勤し、30分ほど余分に時間がかかっていました。鉄道が元に戻ってくれてありがたいです」と話していました。<br><br>関西空港に鉄道を使って訪れる利用客は１日およそ６万7000人と、空港への交通手段のうちおよそ８割を占めていて、鉄道の再開でアクセスは大幅に改善されることになります。<br><br>一方、連絡橋の道路部分は復旧の時期がまだ決まっておらず、今後も工事が進められます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180918%2Fk10011633911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:03:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ことし３回目の南北首脳会談 きょうからピョンヤンで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/k10011633731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことし３回目の南北首脳会談 きょうからピョンヤンで</span><time datetime="2018-09-18T06:43"><span>9月18日</span> <span>6時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180918/K10011633731_1809172314_1809180456_01_02.jpg" alt="ことし３回目の南北首脳会談 きょうからピョンヤンで" id="news_image"></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長による、ことし３回目の南北首脳会談が、18日からピョンヤンで開かれます。非核化をめぐる米朝協議がこう着状態にある中、ムン大統領が、南北の経済協力に向けた環境整備や緊張の緩和をテコに、キム委員長から非核化の具体的な措置の表明を引き出せるかが焦点です。</div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、18日から２泊３日の日程で北朝鮮のピョンヤンを訪問し、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との、ことし３回目の南北首脳会談に臨みます。<br><br>ムン大統領は午前10時に特別機でピョンヤンの空港に到着する予定で、キム委員長がみずから出迎える可能性があります。<br><br>そして歓迎行事に続いて、午後から１日目の会談が行われ、終了後には芸術公演や晩さん会が開かれる見通しです。<br><br>今回の首脳会談は、非核化をめぐりアメリカが核兵器や核施設の申告など具体的な措置を取るよう求めているのに対して、北朝鮮が朝鮮戦争の終戦宣言や経済制裁の緩和を優先するよう主張し、米朝協議がこう着状態にある中で開催されます。<br><br>米朝の仲介役を自任するムン大統領は「南北関係の発展こそが朝鮮半島の非核化を促進させる原動力だ」と訴えていて、財閥トップらを同行させて経済協力に向けた環境整備を図ることや、緊張を緩和させる軍事面での措置をテコに、キム委員長から非核化の行程表を示すとの約束など具体的な措置の表明を引き出せるかが焦点です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ことしだけで３回目 今回は３日間の日程</h3><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、これまでに２回、南北首脳会談を行っています。<br><br>１回目はことし４月、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の韓国側の施設で開かれ、「パンムンジョム宣言」と名付けられた共同宣言に署名し「完全な非核化を通じて、核のない朝鮮半島を実現するという共通の目標を確認した」としています。<br><br>このとき、北朝鮮の最高指導者として初めてキム委員長が軍事境界線を歩いて越え、ムン大統領と握手したり２人だけで散歩をしながら言葉を交わしたりする様子が、中継映像で世界に大きく伝えられました。<br><br>２回目の会談は、初めての会談からおよそ１か月後のことし５月に、今度はパンムンジョムの北朝鮮側の施設で開かれました。<br><br>この２日前には、アメリカのトランプ大統領が、予定されていたキム委員長との会談を中止すると発表し、米朝首脳会談の開催が危ぶまれていた時期で、２回目の南北首脳会談は、キム委員長からの要請で急きょ開かれ、１回目の会談とは異なり、予告なしに行われました。<br><br>この会談についてムン大統領は、キム委員長が朝鮮半島の完全な非核化の意思と、米朝首脳会談を実現させたい姿勢を示したと明らかにしていました。<br><br>ムン大統領はこうした内容を直後にアメリカに伝えており、米朝首脳会談を実現するため、北朝鮮が韓国に仲介役を期待して行われたとの見方が出ていました。<br><br>ムン大統領とキム委員長の過去２回の首脳会談は、いずれもパンムンジョムで１日の日程でしたが、３回目となる今回はムン大統領が３日間の日程でピョンヤンを訪問し、キム委員長との会談を重ねることにしています。</div></div><div><h3>北朝鮮「北と南の関係発展を加速させる大きなきっかけ」</h3><div>北朝鮮国営の朝鮮中央通信はけさ、18日から20日まで韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領がピョンヤンを訪問すると、南北首脳会談の具体的な日程を初めて伝えました。<br><br>この中で、今回の首脳会談について「朝鮮半島の平和と繁栄、統一に向けたことし４月の首脳会談での合意を履行することになる。北と南の関係発展を加速させる大きなきっかけになる」と意義を強調しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180918%2Fk10011633731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:43:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>