<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>国内感染確認7399人 死者137人（クルーズ船除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/k10012382691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染確認7399人 死者137人（クルーズ船除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-04-13T00:22"><span>4月13日</span> <span>0時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200412/K10012382691_2004130017_2004130022_01_02.jpg" alt="国内感染確認7399人 死者137人（クルーズ船除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>12日はこれまでに、東京で166人の感染が確認されるなど全国の31の都道府県で合わせて500人の感染が新たに発表されています。12日午後11時半の時点で、日本で感染が確認された人は、空港の検疫で見つかった人やチャーター機で帰国した人なども含めて7399人と7000人を超えました。このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると8111人となります。<br><br>また、北海道と神奈川県、千葉県、愛知県、東京都で合わせて６人の死亡が発表され、亡くなった人は国内で感染した人が137人、クルーズ船の乗船者が12人の、合わせて149人です。</div><div>日本で感染が確認された人のうち<br>▽東京都は2000人を超えて2068人<br>▽大阪府は811人<br>▽神奈川県は544人<br>▽千葉県は467人<br>▽埼玉県は415人<br>▽兵庫県は376人<br>▽福岡県は362人<br>▽愛知県は327人<br>▽北海道は267人<br>▽京都府は193人<br>▽石川県は113人<br>▽岐阜県は112人<br>▽茨城県は109人<br>▽群馬県は90人<br>▽福井県は88人<br>▽沖縄県は65人<br>▽広島県は62人<br>▽高知県は60人<br>▽宮城県は51人<br>▽富山県は44人<br>▽新潟県は42人<br>▽大分県は42人<br>▽静岡県は41人<br>▽奈良県は41人<br>▽和歌山県は39人<br>▽山形県は38人<br>▽福島県は38人<br>▽滋賀県は38人<br>▽栃木県は35人<br>▽山梨県は35人<br>▽愛媛県は30人<br>▽長野県は29人<br>▽熊本県は27人<br>▽青森県は22人<br>▽山口県は23人<br>▽三重県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は15人<br>▽岡山県は15人<br>▽長崎県は14人<br>▽佐賀県は13人<br>▽香川県は8人<br>▽島根県は７人<br>▽鹿児島県は４人<br>▽徳島県は３人、<br>▽鳥取県は１人です。<br><br>このほか、厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて127人、中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は今月10日の時点で、国内で感染した人などが117人、クルーズ船の乗船者が８人の合わせて125人となっています。<br><br>一方、10日までに症状が改善して退院した人などは国内で感染した人などが714人、クルーズ船の乗客・乗員が639人の合わせて1353人となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「人との接触 8割以下に抑えれば減少傾向に」</h3><div>新型コロナウイルスの感染者が7000人を超えたことについて、日本感染症学会の舘田一博理事長は「この１週間、感染者がかなり急な形で増えており、全国的に感染のまん延期を迎えているとみられる」と話しています。<br><br>そして、緊急事態宣言が出されていない群馬県や愛知県などでも感染者が増えていることについて「東京や大阪と同じようなことが日本中で起きつつある。緊急事態宣言が出されている７都府県だけではなく、全国で警戒する必要がある」と指摘しました。<br><br>一方で、今、明らかになっているのは、２週間ほど前の状況だとして、「緊急事態宣言が出された今、一人一人が外出を控えるなど行動変容をしていて、その効果が出てくるのは今月20日前後になる。人との接触を８割以下に抑えることができれば、減少傾向に転じていくと思う。今はできるだけ人との接触を避けることが必要だ」と強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200412%2Fk10012382691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 00:22:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>銀行間の送金手数料 事実上の引き下げ要求へ 公正取引委員会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/k10012383361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>銀行間の送金手数料 事実上の引き下げ要求へ 公正取引委員会</span><time datetime="2020-04-13T04:39"><span>4月13日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/K10012383361_2004130454_2004130457_01_03.jpg" alt="銀行間の送金手数料 事実上の引き下げ要求へ 公正取引委員会" id="news_image"></div><div>公正取引委員会が銀行どうしの間の送金の手数料について、事実上、引き下げを求める報告をまとめることが分かりました。手数料が長年固定化され、算出の根拠も不透明だと指摘しています。</div><div>公正取引委員会は利用が広がっているキャッシュレス決済の実態を把握するため、銀行や決済事業者などを対象に調査を進めています。<br><br>関係者によりますと、その結果、公正取引委員会は来週にも銀行間の送金にかかる手数料について、その根拠が不透明だとして、是正すべきだとする報告をまとめることが分かりました。<br><br>銀行間の送金は「全銀システム」と呼ばれるネットワークを経由して行われ、その手数料は本来、銀行どうしで交渉して決めるとされていますが、実際はすべての銀行で３万円未満の送金は117円、３万円以上の送金は162円に設定しているということです。<br><br>この手数料は40年以上にわたり見直されておらず、実際にかかる事務的なコストを大きく上回っているということです。<br><br>キャッシュレス決済の普及で少額の送金が増える中、公正取引委員会は割高に固定化された手数料が新たな金融サービスを生み出す障害になるおそれもあると判断したものとみられ、事実上、送金手数料の引き下げを求めることになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200413%2Fk10012383361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 04:39:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 接触機会の８割削減へ在宅勤務徹底など重ねて働きかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/k10012383511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 接触機会の８割削減へ在宅勤務徹底など重ねて働きかけ</span><time datetime="2020-04-13T05:19"><span>4月13日</span> <span>5時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/K10012383511_2004130148_2004130519_01_02.jpg" alt="政府 接触機会の８割削減へ在宅勤務徹底など重ねて働きかけ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を収束させるため、政府は「緊急事態宣言」の対象地域で、人との接触機会の８割削減を目指していますが、一層の取り組みが必要だとして、各事業者などに対し、在宅勤務の徹底などを重ねて働きかける方針です。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、政府は「緊急事態宣言」を出した東京など７都府県で、人と人との接触機会を最低７割、極力８割削減することで、できるだけ早く収束に向かわせたいとしています。<br><br>しかし、これまでの自粛要請によって、主要都市での人の流れが６割から７割ほど減っているものの、通勤する人の減少は十分ではないとしています。<br><br>安倍総理大臣は「この緊急事態を１か月で終えるためには、何としても実現しなければならず、もう１段の国民の皆さんの協力が不可欠だ」と述べていて、政府は各事業者などに対し、在宅勤務の徹底を図るなど、出勤者を最低７割減らすよう重ねて働きかける方針です。<br><br>また、政府は携帯電話の位置情報などを基に、人の流れの増減を示すデータを内閣官房のホームページ上に掲載する取り組みを始めました。<br><br>人が接触した機会の量を表すデータではないものの、国民や企業に目安として認識してもらい、目標の実現につなげたい考えです。<br><br>一方、医療現場では感染を予防する高性能の医療用マスクが不足していることから、政府は性能がほぼ同じで、産業界で保有している防じん用のマスクを代わりに配布できるよう調整を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中小の部品メーカー「正直難しい」</h3><div>今回の政府の方針について、都内にある中小の部品メーカーの社長がＮＨＫの電話取材に応じました。<br><br>このメーカーでは、これまでに出勤時間を早めたり遅らせたりできるフレックス勤務や在宅勤務を一部で取り入れ、出勤する社員の数を少ない時は半分程度に抑えているということです。<br><br>しかし、７割減らすことについて、メーカーの社長は「お客さまから仕事をもらっているうえ、製造業は工場の現場で作業をするので、全員にテレワークや自宅勤務を取り入れるのはなかなか難しい。出勤者を７割減らすことは正直、難しいと思っている」と話しています。<br><br>一方、感染の拡大が長期化し、緊急事態宣言の解除が５月初旬よりもさらに延びるような事態になれば、取引先からの受注は今よりも減って、かえって経営が厳しくなるとも考えています。<br><br>メーカーの社長は「とにかく７割減らすことに近づける最大の努力、最善を尽くさないといけない」として、今後は高齢の従業員を中心に有給休暇の取得を促すことにしています。<br><br>メーカーでは取引先からの受注に応えつつ、出勤する従業員をさらに減らすというギリギリの対応を迫られています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200413%2Fk10012383511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 05:19:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「子どもに手をあげた」親からの相談相次ぐ 名古屋のＮＰＯ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/k10012383451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「子どもに手をあげた」親からの相談相次ぐ 名古屋のＮＰＯ</span><time datetime="2020-04-13T05:47"><span>4月13日</span> <span>5時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/K10012383451_2004130541_2004130547_01_02.jpg" alt="「子どもに手をあげた」親からの相談相次ぐ 名古屋のＮＰＯ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、外出自粛や学校の休校が続き、親子が自宅で過ごす時間が増える中、児童虐待防止に取り組む団体には、ストレスなどから「子どもに手をあげてしまった」といった親からの相談が相次いでいて、団体では虐待のリスクが高まっているとして警戒を強めています。</div><div>名古屋市のＮＰＯ「ＣＡＰＮＡ 子どもの虐待防止ネットワーク・あいち」には、学校の休校や外出自粛の要請が始まった先月、去年の同じ月より２割近く多い196件の相談が寄せられました。<br><br>相談のほとんどは全国の子育て中の親たちからのもので、「一時保育が使えなくなり、精神的に限界だ」とか「休みで家にいる子どもに暴言を口にしてしまう」、「子どもに手を上げてしまった」などといった相談が相次いでいるということです。<br><br>相談からは新型コロナウイルスの感染拡大で外出もままならない中、子どもと長時間過ごしている親が心理的なストレスを抱えていることがうかがわれるということです。<br><br>ＮＰＯでは「児童虐待のリスクが高まっている」として、今後も相談体制を維持することにしていて、水野真由専務理事は「事態の長期化が予想され、子どもだけでなく親への支援が必要な状況だ。相談機関があることを知ってほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>母親「相談できる場が少ない」</h3><div>関西地方に住む30代の女性は、３人の小学生の子どもが臨時休校のため学校に通うことができず、１日のほとんどの時間を家の中で一緒に過ごしているといいます。<br><br>女性は「子どもたちが学校に行けないので、学習面とか友達との関係がすごく心配だったり、コロナがいつ収束して普通の生活に戻れるのか分からないという不安があります」と今の心境を明かしました。<br><br>また、子どもたちがささいなことでけんかを繰り返すことに精神的なストレスを感じているといい、「外に出かけられない子どもたちにもストレスがあって、一度泣いたら、すぐには泣き止まないし、注意をしたら、生意気なことばで言い返してきます。学習面で遅れが出てしまうことへの不安もあって、イライラしてしまいます」と話しました。<br><br>女性は「頼れる人がいないし、気分転換もできずストレスがたまる一方です。絶対にいけないことだと思いますが、子どもに手が出てしまう気持ちもすごくよく分かります。ふだん会っている友人とも集まることは避けているので相談できる場がすごく少ないです」とストレスを抱えながら孤立していくことへの不安な心情を語っていました。</div></div><div><h3>専門家「親は心に覚悟を持って行動を」</h3><div>子どものころ父親から虐待を受けた経験があり、現在、「児童虐待防止機構オレンジＣＡＰＯ」の理事長として、子育てに悩む親への精神的サポートに取り組んでいる島田妙子さんは、親が虐待をしないための「心のマネージメント術」を講演活動や動画を通じて紹介しています。<br><br>島田さんは子どもにカッとなった時は怒りを無理に押さえつけず、深呼吸や背伸びをして、まず感情をやり過ごすこと、気持ちがおさまらない時には家事をしたり、音楽を聴いたりして、その場を離れてみることも効果があるとしています。<br><br>また、外出を控えなければならない今のような状況でも一人で抱え込まず、電話やＳＮＳを通じて、友人などと気持ちを分かち合うことが、心の余裕を保つために大切だということです。<br><br>島田さんは「コロナの件がある中で、不安とか悲しみとか恐怖とか怒りを感じてしまうのは正常なことで、ふだんなら腹が立たないことで腹が立ってしまう時期だと思う。ただその怒りの感情が、虐待に発展してしまえば子どもの心の傷は本当に深くなる。大きなストレスを抱えた今のような状況だからこそ、親はどならない、たたかないと、心に覚悟を持って行動してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>国連が警鐘 国内でも虐待増に懸念の声も</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、各国で外出制限が行われ、人々が家で過ごす時間が増える中、国連はＤＶ＝ドメスティックバイオレンスが急増しているとして、警鐘を鳴らしているほか、国内でも今後、家庭内の暴力や児童虐待が増えるのではないかと懸念する声が上がっています。<br><br>厚生労働省は先月の学校の一斉休校に合わせて、支援の対象になっている子どもの家庭については、休校の期間中も児童相談所や学校が連携して状況把握に努めるよう、全国の自治体に通知を出しています。<br><br>また、緊急事態宣言が出されている地域でも児童虐待に関する通告や相談は、通常どおり受け付けることにしています。<br><br>子どもの福祉や虐待などに詳しい東京通信大学の才村純教授は「学校が休校になることで虐待の早期発見は難しくなる。民生委員や近隣住民など、周囲の大人が協力して子どもの変化にアンテナを張ってほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200413%2Fk10012383451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 05:47:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米の死者2万1000人超 感染拡大に歯止めかからず 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/k10012383611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米の死者2万1000人超 感染拡大に歯止めかからず 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-13T06:29"><span>4月13日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/K10012383611_2004130626_2004130629_01_03.jpg" alt="米の死者2万1000人超 感染拡大に歯止めかからず 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が世界で最も深刻化しているアメリカでは、感染者が54万人に上り、亡くなった人は２万1000人を超えました。トランプ大統領が国家非常事態を宣言してからまもなく１か月となりますが、感染の拡大に歯止めがかからない状況が続いています。</div><div>アメリカのジョンズ・ホプキンス大学によりますと、アメリカでの新型コロナウイルスの感染者は54万人に上り、亡くなった人は２万1000人を超えて、いずれも世界で最も多くなりました。<br><br>このうち感染者のおよそ３分の１が集中するニューヨーク州のクオモ知事は12日の記者会見で、「恐ろしいことだが、24時間に758人もの人が亡くなった」と述べ、６日連続で700人を超える人が亡くなったことを明らかにしました。<br><br>さらにクオモ知事は配送業者やスーパーの店員など、都市機能を維持するために働いている人たちの間で感染が広がっていることから、マスクや代用できる布などを提供するよう雇用主に命じる行政命令を出す考えを示しました。<br><br>アメリカではニューヨーク州以外の州でも感染者が急増していて、東部ニュージャージー州で５万人を超えたのをはじめ、中西部ミシガン州や西部カリフォルニア州、南部ルイジアナ州など、合わせて12の州で１万人を上回っています。<br><br>トランプ大統領が国家非常事態を宣言してから13日で１か月となりますが、感染の拡大に歯止めがかからない状況が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200413%2Fk10012383611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 06:29:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本～東北 14日にかけて天気大荒れの見込み 暴風など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/k10012383621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本～東北 14日にかけて天気大荒れの見込み 暴風など警戒を</span><time datetime="2020-04-13T06:50"><span>4月13日</span> <span>6時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/K10012383621_2004130629_2004130633_01_03.jpg" alt="西日本～東北 14日にかけて天気大荒れの見込み 暴風など警戒を" id="news_image"></div><div>発達した低気圧の影響で、太平洋の沿岸部を中心に風や雨が強まっています。13日から14日にかけて、西日本から東北で大荒れの天気となる見込みで、暴風や高波に警戒するとともに大雨に十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧の影響で、太平洋沿岸部を中心に風が強まり、西日本や東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になって雨が降っています。<br><br>三重県では未明にかけて雨が強まり、レーダーによる解析で、尾鷲市付近と紀北町付近でそれぞれ午前２時までと、午前２時20分までの１時間におよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。<br><br>低気圧の発達に伴い、西日本では13日、東日本と東北では14日にかけて、沿岸部を中心に非常に強い風が吹く、大荒れの天気となる見込みです。<br><br>14日にかけて予想される最大風速は、東海と中国地方、四国、九州で25メートル、東北と北陸で23メートル、関東甲信と伊豆諸島、近畿、奄美地方で20メートルで、最大瞬間風速は30メートルから35メートルに達し、海上は波の高さが６メートル以上の大しけとなるところがある見通しです。<br><br>大気の不安定な状態も続く見込みで、西日本と東日本、東北では13日夜にかけて、局地的に雷を伴った激しい雨や１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>14日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東北と中国地方で120ミリ、関東甲信と東海、近畿で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は暴風や高波に警戒するとともに、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水のほか、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200413%2Fk10012383621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 06:50:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＯＰＥＣなど産油国 原油“過去最大”の協調減産で最終合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/k10012383641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＯＰＥＣなど産油国 原油“過去最大”の協調減産で最終合意</span><time datetime="2020-04-13T08:33"><span>4月13日</span> <span>8時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/K10012383641_2004130806_2004130833_01_02.jpg" alt="ＯＰＥＣなど産油国 原油“過去最大”の協調減産で最終合意" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響などで急落した原油価格の引き上げを目指し、協調減産に向けた詰めの協議を行っていたサウジアラビアやロシアなどの産油国は12日、来月から世界の原油生産量のおよそ１割に当たる規模の減産に踏み切ることで最終的に合意しました。</div><div>サウジアラビアが主導するＯＰＥＣ＝石油輸出国機構と、ロシアなど非加盟の産油国は、先月末で終えた協調減産の再開に向けて詰めの協議を行ってきましたが、12日、割り当てをめぐって反発していたメキシコが同意し、最終的な合意に達しました。<br><br>この結果、来月から２か月にわたって、日量970万バレルの減産に踏み切ることになりました。<br><br>これは世界の原油生産量のおよそ１割に当たる規模で、ＯＰＥＣは「過去最大の協調減産で、歴史的な合意だ」としています。<br><br>また、今後２年間にわたって、規模を段階的に縮小しながら減産を続けるということです。<br><br>これに先立って、サウジアラビアなどは10日に行われたＧ20＝主要20か国のエネルギーを担当する閣僚による緊急の電話会議で、世界最大の産油国アメリカなどにも減産への協力を求めています。<br><br>今後、世界の主な産油国が生産を抑制することになりますが、原油の需要は新型コロナウイルスの感染拡大による経済活動の停滞で大きく落ち込んでおり、価格の安定につながるかは不透明です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「大きな取り引きだ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200413/K10012383641_2004130807_2004130833_01_03.jpg" alt=""><div>主な産油国が協調減産で最終合意したことを受けて、アメリカのトランプ大統領はツイッターに「アメリカの多くのエネルギー関連の雇用が守られる。すべての人々にとって大きな取り引きだ！」と書き込み、高く評価しました。<br><br>アメリカでは原油価格の下落によって、シェールオイルなどのエネルギー産業に深刻な影響が出ており、トランプ大統領は原油価格の引き上げに向けて、ロシアのプーチン大統領やサウジアラビアのサルマン国王と電話会談を行い、協調減産で合意するよう求めてきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200413%2Fk10012383641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 08:33:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>