<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>住宅で殺害の55歳男性 就寝中に襲われたか 東京 東久留米</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅で殺害の55歳男性 就寝中に襲われたか 東京 東久留米</span><time datetime="2019-11-09T04:23"><span>11月9日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170591_1911090419_1911090423_01_02.jpg" alt="住宅で殺害の55歳男性 就寝中に襲われたか 東京 東久留米" id="news_image"></div><div></div><div>８日、東京・東久留米市の住宅でこの家の住人と同居していた55歳の男性が30か所以上刃物で刺されて殺害された事件で、倒れていたベッドの周辺以外には血の痕がなかったことがわかりました。警視庁は、寝ていたところを襲われたとみて強盗殺人事件として捜査しています。</div><div>８日の午後、東京 東久留米市の住宅で、この家の50代の女性と同居していた会社員の二岡一浩さん（55）が首や胸など30か所以上を刃物で刺されたり切りつけられたりして殺害されているのが見つかりました。<br><br>これまでの調べで、１階のリビングの窓が割れていて、二岡さんはシャツとパンツ姿でベッドの上であおむけで倒れていたことがわかっていますが、その後の調べで、ベッドの周辺以外には血の痕がなかったことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>また、この家に住む50代の女性と20代の娘は、イタリアに旅行に行っていましたが、８日午前０時ごろ、二岡さんと女性がLINEでメッセージのやり取りをしていたということです。<br><br>警視庁はメッセージのやり取りをしたあと、二岡さんが寝ていたところを襲われたとみて、強盗殺人事件として捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:23:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風15号直撃から２か月 住宅復旧なお進まず 千葉県内</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号直撃から２か月 住宅復旧なお進まず 千葉県内</span><time datetime="2019-11-09T04:26"><span>11月9日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170421_1911082008_1911090425_01_02.jpg" alt="台風15号直撃から２か月 住宅復旧なお進まず 千葉県内" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号が千葉県を直撃してから９日で２か月です。県内の住宅被害は５万7000棟余りに上りますが復旧は進んでおらず、多くの人が、被災した住宅での生活を余儀なくされています。</div><div>９月９日に千葉県を直撃した台風15号で、千葉県内の住宅被害は、８日までに５万7000棟余りに上っています。<br><br>被災地では屋根などの修理業者が不足しているため、２か月となる今も多くの住宅で本格的な修理が始められず、ブルーシートなどで応急的な処置をしたままになっていて、復旧は進んでいません。<br><br>自治体によりますと、修理を行えないまま先月の台風19号とその後の大雨で再び被害を受け、住宅の再建を断念する人も出ているということです。<br><br>こうした中、県は修理業者の紹介などを行う相談窓口を今月新たに設置していて、復旧に向けた動きを加速させたいとしています。<br><br>また、台風15号をめぐっては台風が千葉県を直撃した当日に森田知事が県庁に登庁しなかったことに加え、新たに、翌日の日中にも、森田知事が県庁を離れて、30キロほど離れた自宅にいったん戻っていたことが明らかになり、改めて初動対応への批判が出ています。<br><br>千葉県は、こうした対応が適切だったか外部の有識者の意見も取り入れて検証を進め、結果を年内に取りまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 04:26:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語民間試験導入延期 安倍総理が国会で陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語民間試験導入延期 安倍総理が国会で陳謝</span><time datetime="2019-11-09T05:08"><span>11月9日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170641_1911090514_1911090516_01_03.jpg" alt="英語民間試験導入延期 安倍総理が国会で陳謝" id="news_image"></div><div>国会では８日集中審議が行われ、安倍総理大臣は、大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入延期について陳謝しました。一方、野党側は、国語と数学への記述式問題の導入も中止するよう求めるなど、引き続き追及していくことにしています。</div><div>参議院予算委員会の集中審議で、安倍総理大臣は大学入学共通テストへの英語の民間試験の導入延期について、「多大な心配と迷惑をかけて申し訳なく思っている」と述べたうえで、受験生が納得できる仕組みを作り上げていく考えを示しました。<br><br>一方、野党側は、受験生らを混乱させたとして、萩生田文部科学大臣の責任を引き続き追及するほか、国語と数学に導入される記述式の問題も公平に採点を行うのは困難だとして中止を求め、来週にもそのための法案を提出することにしています。<br><br>また、日米の新たな貿易協定をめぐって８日、衆議院外務委員会では、野党側が、自動車分野の合意をめぐる首脳会談の議事録などの資料が示されておらず、審議は続けられないと抗議して、退席しました。<br><br>野党側は、政府が資料を示して充実した審議を行うべきだとしているのに対し、与党側は、今の国会の会期末まで残り１か月となる中、来週中には、協定の国会承認を求める議案について衆議院通過を図りたい考えで、与野党の間で協議が行われる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:08:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中東への自衛隊派遣 日本政府 関係国と慎重に調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中東への自衛隊派遣 日本政府 関係国と慎重に調整へ</span><time datetime="2019-11-09T05:10"><span>11月9日</span> <span>5時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170631_1911090509_1911090510_01_03.jpg" alt="中東への自衛隊派遣 日本政府 関係国と慎重に調整へ" id="news_image"></div><div>中東のホルムズ海峡などの安全確保に向けて、アメリカが主導する有志連合が司令部を立ち上げるなか、日本政府は、独自に派遣を検討している自衛隊と有志連合の連携の在り方や、補給のための拠点の確保などについて、関係国と慎重に調整を進めることにしています。</div><div>アメリカ軍は７日、ホルムズ海峡などの安全を確保するための有志連合が、中東のバーレーンに司令部を立ち上げたと発表し、監視活動を本格化させるとしています。<br><br>こうした中、日本政府は、有志連合には加わらずに独自の取り組みとして、中東地域への自衛隊派遣を検討していますが、派遣した場合は情報共有などの連携は行っていく考えです。<br><br>一方、派遣する自衛隊の規模について防衛省は、アフリカ東部のジブチを拠点にソマリア沖の海賊対策に護衛艦１隻と哨戒機２機があたっていることを踏まえ、哨戒機のうち１機を情報収集に充てるとともに、新たに護衛艦１隻を派遣する案を検討しています。<br><br>ただ、活動の中心となるとみられるオマーン湾までは、ジブチから距離があることなどから、中東地域に補給や整備を行う拠点の確保が必要なため、政府は、イランとの関係にも配慮しながら、オマーンなど関係国と慎重に調整を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:10:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 新たな経済対策 来月にも策定 被災者支援や景気対策など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 新たな経済対策 来月にも策定 被災者支援や景気対策など</span><time datetime="2019-11-09T05:23"><span>11月9日</span> <span>5時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170661_1911090522_1911090523_01_03.jpg" alt="政府 新たな経済対策 来月にも策定 被災者支援や景気対策など" id="news_image"></div><div>政府は、新たな経済対策について台風19号などの被害を踏まえたインフラの防災対策や、個人消費を支える景気対策などを盛り込む方向で、今後、取りまとめ作業を急ぐことにしています。</div><div>安倍総理大臣は８日の閣議で、台風19号をはじめとした一連の災害からの復旧・復興や、海外経済の減速による経済の下振れリスクに対応するため新たな経済対策の取りまとめを指示しました。<br><br>これを受けて、政府は取りまとめ作業を急ぐことになりますが、この中では、台風19号などの災害で被災した人たちの生活や仕事を再建するための支援策に加え、防災や減災に向けて河川の堤防などのインフラの対策を進める「国土強じん化」の計画をさらに強化することが検討されています。<br><br>景気対策では、来年６月が期限となっているキャッシュレス決済のポイント還元制度の拡充や、マイナンバーカードを持っている人を対象にした新たなポイント制度など、個人消費を下支えする政策を盛り込む方針です。<br><br>さらに、経済の下振れリスクに対応するため、中小企業や農林水産業の競争力の強化や次世代の通信規格、５Ｇの導入後を見据えた技術開発への支援策なども打ち出すことにしています。<br><br>政府は、この経済対策を来月上旬にも取りまとめ、必要な費用を今年度の補正予算案と来年度予算案に盛り込む方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:23:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベルリンの壁崩壊から30年 メルケル首相ら出席し記念式典</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベルリンの壁崩壊から30年 メルケル首相ら出席し記念式典</span><time datetime="2019-11-09T05:30"><span>11月9日</span> <span>5時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170571_1911090528_1911090531_01_03.jpg" alt="ベルリンの壁崩壊から30年 メルケル首相ら出席し記念式典" id="news_image"></div><div>東西冷戦の象徴、ドイツのベルリンの壁が崩壊して９日で30年を迎えます。首都ベルリンではメルケル首相らが出席する記念式典などさまざまな祝賀の催しが行われます。</div><div>ベルリンの壁は第２次世界大戦後、東西冷戦が続く中、２つの国に分断されたドイツの東側の市民が西側に流出するのを防ごうと、旧西ベルリンの周囲、155キロにわたって築かれました。<br><br>1989年に入って東ドイツの市民の間で民主化を求める動きが高まり、当時の指導部が出国の自由を認めたことをきっかけに壁は市民によって崩されました。<br><br>壁の崩壊から30年の節目にあたる９日、首都ベルリンではメルケル首相やシュタインマイヤー大統領、それに東ヨーロッパ各国の大統領が出席する記念の式典が行われます。<br><br>また、市内各地で祝賀の催しも開かれ、このうち、ブランデンブルク門前では世界的な指揮者、バレンボイム氏がベルリン国立歌劇場管弦楽団を指揮してベートーベン交響曲第５番「運命」を演奏します。<br><br>壁の崩壊後、統一を果たしたドイツでは東西の経済格差は縮まったものの、今でも東ドイツだった地域の１人当たりの経済生産は西側の４分の３、賃金も85％にとどまっています。<br><br>こうした格差を背景に、旧東ドイツ地域では57％の人が「２級市民」という意識を抱いているとされ、こうした不満を吸い上げて排他的な右派政党が躍進を続けていて、社会の分断をどのように解消していくのかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>旧東独地域の57％が「２級市民」と考える</h3><div>東西を分断していたベルリンの壁が崩壊してから30年がたちますが、旧東ドイツ地域の住民の多くが経済的な格差などから自分たちを「２級市民」と考える傾向があることが分かりました。<br><br>ドイツ政府がことしまとめたドイツ統一に関する年次報告書によりますと、旧東ドイツ地域の住民のうち、東西の統一が「成功した」と答えた人は38％にとどまり、57％が自分たちが「２級市民」として扱われていると考えていることが分かりました。<br><br>旧東ドイツ地域の１人当たりの経済生産は、東西統一直後の1990年には旧西ドイツ地域の43％にとどまっていたのが去年は75％にまで拡大し、ドイツ政府は経済の格差は縮まっていると評価していますが、依然として差は残っています。<br><br>また、去年の旧東ドイツ地域の失業率は6.9％と旧西ドイツ地域の4.8％に迫っていますが、平均賃金を比べると東側の水準は西側を下回ったままです。<br><br>旧東ドイツ地域では、ドイツの統一の過程で企業の買収など東側が西側に取り込まれたという意識が住民の間で根強いことや、今でも国内の大企業の本社の９割が西側に集中していて、東側の経済が構造的に小規模なままであることなどが課題となっています。<br><br>こうした状況が住民の不満の背景にあるものとみられ、ベルリンの壁の崩壊から30年がたった今もなお「心の壁」は残ったままです。</div></div><div><h3>30年前の1989年 「東欧革命」で冷戦終結</h3><div>1989年は、当時、ソビエトの影響下にあったヨーロッパの東側陣営の国々で次々と共産党政権が崩壊する「東欧革命」が起きた激動の年でした。<br><br>社会主義体制下にあったポーランドでは民主化運動を主導した自主管理労組「連帯」が1989年の６月に行われた初めての自由選挙で勝利し、９月、東側で初めて非共産党の内閣が誕生します。<br><br>また、ハンガリーでも改革派の首相のもとで民主化が進められ、1989年の９月にはオーストリアとの国境を公式に開放し、ヨーロッパを東西に分断していた「鉄のカーテン」が事実上消滅しました。<br><br>そして、1989年11月９日、東西分断の象徴だった「ベルリンの壁」が崩壊したあともこうした動きが加速します。<br><br>翌日の11月10日にはブルガリアで長期政権が崩壊。<br>さらに、当時のチェコスロバキアでも民主化を求める大規模なデモが連日起こり共産党政権が倒れる、いわゆる「ビロード革命」が起きました。<br><br>一方、ルーマニアでも1989年12月、独裁体制を築いたチャウシェスク政権に対する大規模な抗議デモが起こり、治安部隊との衝突などで死傷者が出る事態となり、革命政府によってチャウシェスク大統領は処刑されました。<br><br>このように、1989年は東欧諸国で民主化を求める革命がドミノ式に連鎖し、その年の12月、アメリカのブッシュ大統領とソビエト共産党のゴルバチョフ書記長が地中海のマルタ島で会談して冷戦の終結を宣言しました。<br><br>これをうけて第２次世界大戦後、世界を二分してきた東西両陣営の敵対の時代は終わりを告げたのです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 05:30:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国が始めた遠隔死亡診断 全国で１度も実施されず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国が始めた遠隔死亡診断 全国で１度も実施されず</span><time datetime="2019-11-09T06:07"><span>11月9日</span> <span>6時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170471_1911082144_1911082150_01_02.jpg" alt="国が始めた遠隔死亡診断 全国で１度も実施されず" id="news_image"></div><div></div><div>人生の最期を、自宅で迎えやすいようにしようと、国はおととし医師が遠隔で死亡診断を行える体制を整えましたが、全国で一例も実施されていないことが分かりました。医師が患者のもとに到着するまでに12時間以上かかることなどが要件になっていて、現場の医師はこれを満たすのは厳しいと指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170471_1911082144_1911082147_01_03.jpg" alt=""><div>自宅など希望する場所で、人生の最期を迎えたいという人は多くいますが、過疎地や離島などでは死亡診断を行う医師が少なく、すぐには患者のもとに駆けつけられないため、患者が入院を余儀なくされるなどして、自宅での「みとり」が困難になるケースがあります。<br><br>厚生労働省はおととし９月、遠隔で死亡診断を行うためのガイドラインを作り、医師の到着までに12時間以上かかる場合などに、看護師から患者の写真やデータを受け取って診断できるとしましたが、その後、全国で一例も行われていないことが分かりました。<br><br>現場の医師や看護師は、医師の到着までに12時間以上という要件を満たせないことや、亡くなった患者を撮影することに看護師が抵抗感を持っていることが背景にあると指摘しています。<br><br>厚生労働省は、需要があるかなど情報を集め、必要に応じてガイドラインを見直していきたいとしています。<br><br>日本医師会の今村聡副会長は「死亡診断は本来、医師が対面で行うのが最も望ましい形で、遠隔で行う需要があるのかなど実態を検証する必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>要件厳しい遠隔死亡診断 より柔軟性ある現実的な条件を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170471_1911082144_1911082147_01_04.jpg" alt=""><div>遠隔での死亡診断について、国のガイドラインでは患者や家族による事前の同意が必要で、医師が患者のもとに到着するのに12時間以上かかる場合などに限られています。<br><br>そして、あらかじめ研修を受けた看護師が患者の元に駆けつけ、決められた手順で呼吸や心臓の停止などを確認したうえで、テレビ電話やスマートフォンを通じて、医師に患者の写真などの情報を送ります。<br>これを受けて最終的に医師が死亡診断を行うとしています。<br><br>このガイドラインについて、在宅医療を行う現場からは、要件が厳しいという声が出ています。<br><br>長野市で在宅医療に取り組む平方眞医師は地域を回って自宅や施設で暮らす高齢者の訪問診療を行っています。<br><br>勤務する病院で訪問診療を行っている医師は平方さんを含めて３人で、患者の自宅や施設で死亡診断を行ったのは、おととしの１年間だけでも150人に上ります。この10年ほどで増える傾向にあり、ときには片道100キロ、３時間をかけて患者の自宅を訪問して死亡診断を行うこともあるということです。<br><br>平方医師は、遠隔での死亡診断は有効な選択肢の１つだと考えていますが、「医師の到着までに12時間以上」という要件を満たすことは自身が受け持つ患者ではなく、実施は難しいと考えています。<br><br>平方医師は「在宅医療の需要は増え続け、現場の医師は厳しい状況に置かれているので、より柔軟性のある現実的な条件を考えてほしい」と話しています。<br><br>一方、患者の自宅などを訪問して医師を支援する看護師からは、通常の死亡診断とは異なることを求められることへの不安の声が聞かれました。<br><br>茨城県桜川市にある訪問看護ステーションに勤める看護師の廣瀬智子さんは、遠隔での死亡診断を支援する看護師に必要な研修を受講し、実施に向けた準備を進めています。しかし、ガイドラインでは異状死の疑いがないか、現場の看護師が亡くなった患者の写真を撮影する必要があり、家族らの理解をえるのがときには難しいと感じています。<br><br>廣瀬さんは「通常のみとりとは異なる手順があることを心配しています。遠隔でのみとりについて多くの人に知ってもらい、納得してもらうことが必要だと思います」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170471_1911082144_1911082147_01_05.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 06:07:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>