<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コロナ収束後の教育「少人数学級の指導体制など検討を」首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012583581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナ収束後の教育「少人数学級の指導体制など検討を」首相</span><time datetime="2020-08-25T19:01"><span>8月25日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583581_2008251836_2008251901_01_02.jpg" alt="コロナ収束後の教育「少人数学級の指導体制など検討を」首相" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が収束したあとの新たな学びの在り方をめぐって、政府の教育再生実行会議が開かれ、安倍総理大臣は少人数学級の指導体制などを検討する必要があるという考えを示しました。</div><div>政府の教育再生実行会議は、新型コロナウイルスの感染が収束したあとの新たな学びの在り方などについて検討しており、25日午後、総理大臣官邸で会合を開きました。<br><br>安倍総理大臣は「ポストコロナ期において、子どもたちを誰ひとり取り残すことなく学びを保障していくことが何よりも重要だ。ＩＣＴの本格的活用による個別最適な学びや少人数による指導体制など、環境の整備について改めて検討する必要がある」と述べ、少人数学級の指導体制などを検討する必要があるという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583581_2008251836_2008251901_01_03.jpg" alt=""><div>また萩生田文部科学大臣は「来年5月ごろには提言を取りまとめてもらいたいと考えているが、議論の進捗（しんちょく）やその時々の状況を踏まえながら提言に先んじて一定の方向性を示してもらうなど、柔軟に対応していきたい」と述べました。<br><br>このあと会合では、具体的な検討を進めるため、有識者などでつくる2つの作業グループの設置を決めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012583581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 19:01:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡 大宰府などで最高気温38度超 あすも熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012581861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡 大宰府などで最高気温38度超 あすも熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2020-08-25T19:26"><span>8月25日</span> <span>19時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012581861_2008251858_2008251908_01_02.jpg" alt="福岡 大宰府などで最高気温38度超 あすも熱中症に厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>25日は西日本と東日本で気温が上がり、最高気温が38を超えるなど危険な暑さとなったところがありました。26日も猛烈な暑さが続く見込みで、熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012581861_2008251908_2008251908_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、25日は西日本と東日本の広い範囲で晴れたことに加え、台風8号などの影響で南よりの風が流れ込んだため、気温が上がりました。<br><br>特に九州や日本海側を中心に猛烈な暑さとなり、日中の最高気温は<br>▽福岡県の太宰府市と糸島市で38.5度<br>▽島根県益田市で38度ちょうど<br>▽兵庫県豊岡市で37.7度<br>▽福井県小浜市で37度ちょうど<br>▽大阪市と名古屋市で36度ちょうど<br>▽甲府市で35.8度など各地で猛暑日となりました。<br><br>26日も西日本から東北の各地で猛暑が続く見込みで、日中の最高気温は<br>▽大阪市や福井市、それに鳥取市で37度<br>▽名古屋市や長野市、広島市、高松市、福岡市で36度<br>▽前橋市や山形市で35度などと予想されています。<br><br>気象庁によりますと、気温の高い状況は今後も続き<br>▽東北地方では29日にかけて<br>▽東日本では30日にかけて<br>▽西日本では9月1日ごろにかけて、<br>猛暑日となるところがある見込みです。<br><br>こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では適切に冷房を使うなど、高齢者を中心に十分な対策を取り、熱中症に厳重に警戒してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012581861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 19:26:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【全文】コロナ感染者への差別や中傷しないで 緊急メッセージ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012583641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【全文】コロナ感染者への差別や中傷しないで 緊急メッセージ</span><time datetime="2020-08-25T19:45"><span>8月25日</span> <span>19時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583641_2008251934_2008251947_01_02.jpg" alt="【全文】コロナ感染者への差別や中傷しないで 緊急メッセージ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した人への差別や中傷が後を絶たないなか、文部科学省が25日に発出した、差別につながる言動を行ったり、同調したりしないよう呼びかける緊急のメッセージの全文です。（以下、原文ママ）</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>児童生徒等や学生の皆さんへ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583641_2008251921_2008251945_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスが広がってから、皆さんは、学校はどうなるのだろう、この先どうなるだろうと、不安だったのではないでしょうか。<br><br>新しい学期を迎えるに当たって、皆さんに伝えたいことがあります。<br>まず、感染症にかからないようにするには、いくつかの方法があります。すでに皆さんが取り組んでいるように、話をするときにはマスクをしたり、手を洗ったり、具合が悪い場合には学校を休んだりしてもらうことです。<br>そして何より、健康的な生活を送ることが大切です。それでも、これまでも皆さんは風邪をひいたり、インフルエンザになったりしました。今はさらに新型コロナウイルスが課題になっています。この三つは、症状がよく似ています。ですから、今後、皆さんの誰もがこうした症状を経験することがあるでしょう。具合が悪い人の中には、新型コロナウイルスに感染したと診断される人も身近な人の中から出るかもしれません。<br>もちろん、それが友達だと分かったら自分は大丈夫かなと不安になることもあるでしょう。新型コロナウイルスには誰もが感染する可能性があります。<br>感染した人が悪いということではありません。学校やクラスの中で感染することは悪いことだという雰囲気ができてしまうと、新型コロナウイルスに感染したと疑われることをおそれて、具合が悪くなっても、その後は言いだしにくくなったり、病院に行くのが遅くなったりしてしまいます。そうすると、さらに皆さんの地域で感染が広がってしまうかもしれません。<br><br>感染した人や症状のある人を責めるのではなく、思いやりの気持ちを持ち、感染した人たちが早く治るよう励まし、治って戻ってきたときには温かく迎えてほしいと思います。<br><br>もし、自分が感染したり症状があったりしたら、友達にはどうしてほしいかということを考えて行動してほしいと思います。<br>すでに、感染した人達が心ない言葉をかけられたり、扱いをされたりしているという事例が起きています。こうしたことが皆さんの周りでも起きないように、皆さんにも協力してほしいのです。<br><br>また、高齢者や病気がちの人は、感染すると症状が重くなってしまう危険があります。<br>自分は元気だから大丈夫ということではなく、そのような人たちに感染させることがないよう、思いやりの気持ちを持ってほしいと思います。<br><br>新型コロナウイルス感染症が広がり、皆さんの日々の生活は一変したと思います。<br>以前のようには、友達と会いにくくなり、スポーツや文化に触れる機会も少なくなり、将来への不安やストレスを抱えている人も多いでしょう。<br><br>これまでも、私たち人間は、新型コロナウイルスのような新しい病気を経験してきました。そのたびに、世界中の研究者が病気の原因を探り、予防方法を見つけたり、薬の開発をしたりしてきました。そうして、私たちは、病気と共存していく。この歴史は繰り返されています。<br>新型コロナウイルスも研究が進んで解明されれば、予防と治療ができるようになり、新たな共存生活が始まります。私たち大人は、皆さんの応援団として、将来の見通しを持ち、未来の社会の担い手である皆さんが学ぶ機会、遊ぶ機会、交流する機会を最大限作っていきます。それまで、皆さんは今自分ができる予防をしっかり行い、将来の目標を持ち、家庭や学校で日々の学びを続けてほしいと願っています。</div></div><div><h3>教職員をはじめ学校関係者の皆様へ</h3><div>児童生徒等の学びを確保するための取組が行われているのは、学校の設置者や教職員の皆様が感染症対策と教育活動の両立に心を砕き、日々、大変な御尽力をいただいているおかげであり、心より感謝申し上げます。<br><br>本年六月から、ほとんどの学校において、教育活動が再開されていますが、児童生徒等や教職員など学校関係者の感染事例が見られるようになってきています。<br>そのような中、児童生徒等が新型コロナウイルス感染症を正しく理解し、よりよい実践ができるよう、学校における指導が一層、重要になってきていると考えています。<br><br>文部科学省では、今年の四月に、日常における保健の指導を念頭に置いた指導資料を作成し公表しました。更に、十月には、児童生徒等が感染症に対する不安から陥りやすい差別や偏見等について考え、適切な行動を取れるよう啓発する動画も作成する予定です。<br><br>児童生徒等への指導に当たっては、例えば以下の点を身に付けさせることが大切です。<br>▽感染症を予防するには、運動、食事、休養及び睡眠の調和のとれた生活を続けることが有効であること。<br>▽ウイルスから、自分自身を守るため、そして、大切な人を守るため、基本的な感染症対策や、「三密を避ける」等の予防策の徹底が必要であること。<br>▽誤った情報や認識、不確かな情報に惑わされることなく、正確な情報や科学的根拠に基づいた行動を行うことができるようになること。<br>▽感染者、濃厚接触者等とその家族に対する誤解や偏見に基づく差別を行わないこと。感染を責める雰囲気が広がると、医療機関での受診が遅れたり、感染を隠したりすることにもつながりかねず、地域での感染につながり得ること。<br>▽ウイルスに感染しても症状が出ない場合があり、自分が知らないうちに感染を広めることもあることから、重症化するリスクが高い高齢者や基礎疾患がある方に接するときは注意が必要であること。<br><br>これらに加え、医療従事者や社会活動を支えている人たちへの敬意や感謝も伝えてほしいと考えています。<br><br>また、大学等の高等教育機関においても、学生の感染事例が確認されています。各大学等におかれては、引き続き、「三密を避ける」ことなど、学生への適切な注意喚起等に取り組んでいただきたいと考えています。<br><br>文部科学省としては、差別や偏見等を防ぐための取組について、今後も継続して進めてまいりますので、学校の設置者や教職員の皆様におかれましても、組織的で継続的な取組をお願いいたします。<br>感染症への対応は、今後、長期にわたることが想定されますが、文部科学省としても、少人数によるきめ細かな指導体制の整備について検討するなど、令和時代のスタンダードとして新しい時代の学びの環境整備に引き続き取り組んでまいります。</div></div><div><h3>保護者や地域の皆様へ</h3><div>学校において、児童生徒等の学びを確保するための取組を進めることができておりますのは、保護者や地域の皆様に感染症対策の取組に御理解と御協力を賜っているからであり、心より感謝申し上げます。<br>しかし、このような取組を徹底しても学校や家庭、社会において感染するリスクをゼロにすることはできません。誰もが感染する可能性があります。<br>その上、新型コロナウイルス感染症には未だ解明されていない点があり、ワクチンも開発中であることから、この感染症に対する不安をお持ちの方が多いと思います。<br><br>私たちは、この感染症と、この感染症がもたらした社会の変化に対して、現時点での科学的な知見や見解に基づいて、正しく向き合うことが必要です。<br><br>私からは、保護者や地域の皆様に次の二点をお願いいたします。<br><br>第一に、感染者に対する差別や偏見、誹謗中傷等を許さないということです。<br>誰もが感染する可能性があるのですから、感染した児童生徒等や教職員、学校の対応を責めるのではなく、衛生管理を徹底し、更なる感染を防ぐことが大切です。そして、自分が差別等を行わないことだけでなく、「感染した個人や学校を特定して非難する」「感染者と同じ職場の人や、医療従事者などの家族が感染しているのではないかと疑い悪口を言う」など身の周りに差別等につながる発言や行動があったときには、それに同調せずに、「そんなことはやめよう」と声をあげていただきたい。人々の優しさはウイルスとの闘いの強い武器になります。<br>感染を責める雰囲気が広がると、医療機関での受診が遅れたり、感染を隠したりすることにもつながりかねず、結局は地域での感染の拡大にもつながり得ます。その点からも差別等を防ぐことは必要なことです。<br><br>第二に、学校における感染症対策と教育活動の両立に対する御理解と御協力です。<br>感染症への対応が長期にわたることが想定される中、学校では、感染症対策を講じつつ学校教育ならではの学びを大事にしながら教育活動を進め、子供たちの健やかな学びを最大限保障するための取組を進めていただいているところです。また、大学についても、感染症対策の徹底と、対面による授業の検討も含めた学修機会の確保の両立をお願いしております。<br><br>これからの予測困難な時代を生きていく児童生徒等や学生が、必要となる力を身に付けていくことができるよう、学校の教育活動の継続への御理解と御協力をお願いいたします。<br><br>新型コロナウイルスのみならず、感染症へ正しく対応するためには、最新の科学的な知見等を知ることが不可欠です。政府として、分かりやすい広報に努めているところですが、保護者や地域の皆様におかれても科学的な知見等を日々の生活に生かしていただきたいと思います。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012583641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 19:45:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 新型コロナ3人死亡 計134人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012583751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 新型コロナ3人死亡 計134人に</span><time datetime="2020-08-25T20:38"><span>8月25日</span> <span>20時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583751_2008252029_2008252038_01_02.jpg" alt="大阪 新型コロナ3人死亡 計134人に" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は、25日、新型コロナウイルスに感染した50代と90代の男性、それに90代の女性のあわせて3人の死亡が確認されたと発表しました。大阪府内で亡くなった人は、あわせて134人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012583751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 20:38:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】25日 716人感染 14人死亡（午後8時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012583271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】25日 716人感染 14人死亡（午後8時半現在）</span><time datetime="2020-08-25T20:54"><span>8月25日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583271_2008251736_2008251742_01_02.jpg" alt="【国内感染】25日 716人感染 14人死亡（午後8時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>25日はこれまでに、全国で716人の感染が新たに発表されています。また、死者は神奈川県と大阪府でそれぞれ3人、東京で2人、千葉県、沖縄県、愛知県、茨城県、福岡県、京都府で、それぞれ1人の合わせて14人の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め6万4000人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて6万4712人となっています。<br>亡くなった人は、国内で感染した人が1217人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1230人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（　）内は25日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は1万9610人（182）<br>▽大阪府は8020人（119）<br>▽神奈川県は4515人（57）<br>▽愛知県は4282人（43）<br>▽福岡県は4222人（53）<br>▽埼玉県は3624人（35）<br>▽千葉県は2820人（33）<br>▽兵庫県は2160人（23）<br>▽沖縄県は1943人（32）<br>▽北海道は1727人（7）<br>▽京都府は1343人（17）<br>▽石川県は585人（12）<br>▽岐阜県は548人（5）<br>▽茨城県は512人（5）<br>▽奈良県は498人（6）<br>▽熊本県は480人（5）<br>▽静岡県は454人（8）<br>▽広島県は453人（1）<br>▽滋賀県は415人（14）<br>▽群馬県は392人（8）<br>▽三重県は353人<br>▽宮崎県は351人（5）<br>▽富山県は350人（8）<br>▽鹿児島県は348人（2）<br>▽栃木県は289人<br>▽和歌山県は227人<br>▽佐賀県は225人（1）<br>▽長崎県は208人（4）<br>▽宮城県は192人<br>▽長野県は185人（2）<br>▽福井県は171人（7）<br>▽山梨県は169人（1）<br>▽岡山県は142人（1）<br>▽大分県は140人<br>▽新潟県は139人<br>▽島根県は136人<br>▽福島県は134人（6）<br>▽山口県は120人（6）<br>▽愛媛県は114人<br>▽徳島県は111人（2）<br>▽高知県は109人<br>▽山形県は77人<br>▽香川県は74人<br>▽秋田県は46人（1）<br>▽青森県は33人<br>▽鳥取県は22人<br>▽岩手県は12人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫で747人（5）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と、国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、25日の時点で252人（ー7）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が5万431人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて5万1090人となっています。<br><br>また、今月23日には速報値で、1日に8371件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012583271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 20:54:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中村喜四郎氏 合流新党参加の意向を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012583811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中村喜四郎氏 合流新党参加の意向を表明</span><time datetime="2020-08-25T21:33"><span>8月25日</span> <span>21時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583811_2008252123_2008252133_01_02.jpg" alt="中村喜四郎氏 合流新党参加の意向を表明" id="news_image"></div><div></div><div>かつて自民党に所属し、無所属で活動を続けている中村喜四郎元建設大臣は、立憲民主党と国民民主党などが結成する合流新党に参加する意向を表明しました。</div><div>国民民主党などとの合流新党の結成で基本合意したのを受けて、立憲民主党の枝野代表は、25日、無所属で活動を続けている、中村喜四郎・元建設大臣と国会内で会談し、協力を求めました。中村氏は、会談のあと、記者団に対し、「与党は、今の選挙や政治の仕組みにあぐらをかき、自浄能力をなくした。政治改革を実現するという目標に向かって、大きなかたまりができることは喜ばしく、そのために汗をかきたい」と述べ、合流新党に参加する意向を表明しました。<br><br>かつて自民党に所属していた中村氏は、衆議院茨城7区選出の当選14回。昭和51年の衆議院選挙で初当選し、建設大臣や科学技術庁長官などを務めました。現在は、岡田元副総理が率いる、無所属の議員グループで活動しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012583811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 21:33:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 新たに182人感染確認 100人超は23日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 新たに182人感染確認 100人超は23日以来</span><time datetime="2020-08-25T21:51"><span>8月25日</span> <span>21時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582661_2008251646_2008251655_01_03.jpg" alt="東京 新型コロナ 新たに182人感染確認 100人超は23日以来" id="news_image"></div><div>東京都は25日、都内で新たに182人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、感染が確認されていた70代の2人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は25日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて182人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは23日以来で、200人を下回るのは2日連続です。<br><br>182人のうち、<br>▽20代と30代が合わせて82人で、およそ45％を占めていて、<br>▽40代と50代は合わせて58人で、およそ32％です。<br><br>このほか、10歳未満が3人、10代が9人、60代が12人、70代が10人、80代が7人、90代が1人、感染が確認されています。<br><br>また、182人のうち、およそ37％に当たる67人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ63％の114人は、これまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>残りの1人は、海外渡航歴のある人でした。<br><br>濃厚接触者の内訳は、会食での感染が14人、家庭内が13人、施設内が9人、職場内と夜間に営業する接待を伴う飲食店の関係者がそれぞれ5人などとなっています。<br><br>このうち施設内の感染では、デイサービスの施設や認知症のグループホームで高齢者が感染したケースや、介護老人保健施設で看護師が感染したケースなどがあり、それぞれの施設でこれまでに5人から6人の感染が確認されているということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて1万9610人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した重症の患者は25日の時点で34人で、24日より4人減りました。<br><br>また、都は、感染が確認されていたいずれも70代の男性と女性の<br>2人が死亡したことを明らかにしました。2人とも基礎疾患があったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて354人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都の基準の重症者 24日より4人減って34人に</h3><div>東京都によりますと、都内で25日までに感染が確認された1万9610人のうち、入院中の人は24日より68人減っ1564人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者はきのうより4人減って34人です。都は、きょうの時点で重症の患者向けの病床は150床確保しているということです。また、中等症以下の患者向けの病床は2700床まで増やすことを目指していて、きょうの時点で2350床確保しているということです。これとは別に来月（9月）から10月にかけて2つの専用病院を開設して、中等症以下の患者向けの病床を200床確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人はきのうより75人減って518人です。都が開設している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人はきのうより53人減って279人です。このほか、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人はきのうより42人増えて534人です。一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は1万6361人となっています。</div></div><div><h3>「今後の死者数には注意していく必要」 都の担当者</h3><div>25日、東京都内で新たに182人の感染が確認されたことについて、都の担当者は「24日と25日は200人を下回り、傾向としては減ってきている。27日に開かれる都のモニタリング会議で専門家に意見を聴くが、単純に感染者数だけを見ると一時期よりは減少している」と話していました。一方で、都の担当者は「今月に入って亡くなる人が毎日のようにいて基礎疾患のある高齢者が多い。今月、亡くなったのは20人で平均すると1日1人だが、ことし4月は180人で1日平均6人だった。今は4月のような状況ではないが、今後、注意していく必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 21:51:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>