<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>県が備蓄の発電機 半数以上活用されず 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012093061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>県が備蓄の発電機 半数以上活用されず 千葉</span><time datetime="2019-09-21T12:52"><span>9月21日</span> <span>12時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/K10012093061_1909211241_1909211252_01_03.jpg" alt="県が備蓄の発電機 半数以上活用されず 千葉" id="news_image"></div><div>台風15号による停電が続く千葉県で、県が災害用に備蓄している非常用の発電機のうち半数以上が倉庫などに置かれたまま活用されていないことが分かりました。</div><div>千葉県では災害に備え館山市や市原市などにある県内10か所の防災倉庫などに非常用の発電機を468台備蓄しています。<br><br>発電機は１回の燃料の補充でおよそ４時間稼働するもので、避難所などでの活用を想定して備蓄されていて、千葉県によりますと今回の停電では消えた信号機などを動かすために警察に191台を貸し出したほか、県の出先機関で19台を使用したということです。<br><br>しかし、停電した自治体に対しては鋸南町と神崎町に合わせて６台しか貸し出されておらず、備蓄している発電機の半数以上にあたるおよそ250台は倉庫などに置かれたまま活用されていないということです。<br><br>県の防災計画では災害用に備蓄された非常用の発電機は、市町村で不足した際に補うために貸し出すとされていて、県は今回、２つの町以外からは貸し出しの要請がなかったと説明しています。<br><br>千葉県の災害対策本部は「もともと県民に直接貸し出すことは想定しておらず、出力も低いため携帯電話の充電などにも向いていない。しかし市町村に対してもっと積極的な呼びかけを行うべきだったかどうかは今後、検討したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012093061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 12:52:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風17号 あす九州北部接近 暴風・高波・大雨に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012092741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号 あす九州北部接近 暴風・高波・大雨に警戒を</span><time datetime="2019-09-21T18:50"><span>9月21日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/K10012092741_1909211806_1909211848_01_03.jpg" alt="台風17号 あす九州北部接近 暴風・高波・大雨に警戒を" id="news_image"></div><div>大型で強い台風17号は沖縄の北西の海上を北寄りに進み、22日には暴風域を伴って九州北部に近づく見込みです。沖縄・奄美や西日本では、暴風や高波、大雨に警戒が必要です。今回の台風は大型なため、台風から離れている地域でも風や雨が強まるおそれがあり、十分注意してください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>台風北上 22日九州北部に接近</h3><div>気象庁によりますと大型で強い台風17号は沖縄の北西の海上を北寄りに進んでいます。中心の気圧は970ヘクトパスカル、最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の南東側２００キロ以内と北西側１５０キロ以内ではでは風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>沖縄本島地方の一部では非常に強い風が吹いているほか、沖縄・奄美や九州南部では局地的に雨雲が発達し、雨が強まっているところがあります。<br><br>台風は勢力を保ったまま北上を続けて、22日は九州北部に近づく見込みで、22日夜には対馬海峡付近を通過して日本海へ進み、23日以降、温帯低気圧に変わりながら北日本に近づく見込みです。</div></div><div><h3>九州北部は猛烈な風も</h3><div>22日にかけては、沖縄・奄美に加え西日本でも沿岸部を中心に非常に強い風が吹く見込みで、特に台風が接近する九州北部では、猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>22日にかけての最大風速は、▽九州北部で30メートル、▽沖縄と九州南部、中国地方で25メートル、▽奄美地方と四国で23メートル、▽近畿で20メートルで、最大瞬間風速は▽九州北部で45メートル、▽沖縄と奄美地方、九州南部、四国、中国地方で30メートルから35メートルに達すると予想されています。<br><br>波も高まり、22日にかけては沖縄と九州北部で猛烈なしけが、奄美地方と九州南部、四国で、大しけが予想されています。23日から24日にかけては、北陸や北日本でも暴風や大しけとなるおそれがあります。</div></div><div><h3>西日本でも非常に激しい雨</h3><div>台風や前線の影響で、沖縄・奄美や西日本では、22日にかけて局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>22日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで▽九州南部で400ミリ、▽九州北部で300ミリ、▽四国で250ミリ、▽沖縄と奄美地方、近畿で150ミリ、▽中国地方で120ミリと予想されています。さらに23日夕方までの24時間には、▽四国で200ミリから300ミリ、▽近畿で100ミリから200ミリ、▽九州北部で100から150ミリの雨が降ると予想されています。</div></div><div><h3>暴風、高波、大雨に警戒 離れた地域も十分注意を</h3><div>気象庁は暴風や高波、大雨に警戒するとともに、台風から離れている地域でも風や雨が強まるおそれがあるとして、早めの避難など対策をとるよう呼びかけています。<br><br>また、台風15号で大きな被害が出た千葉県や伊豆諸島でも風や雨がやや強まるおそれがあり、復旧作業にあたる際などは注意が必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012092741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 18:50:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>建築用資材の砂に埋もれ作業員２人死亡 新潟 三条</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012093231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>建築用資材の砂に埋もれ作業員２人死亡 新潟 三条</span><time datetime="2019-09-21T19:14"><span>9月21日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/K10012093231_1909211527_1909211537_01_03.jpg" alt="建築用資材の砂に埋もれ作業員２人死亡 新潟 三条" id="news_image"></div><div>21日午前、新潟県三条市の建築用資材の砂を保管している施設で、作業員の男性２人が砂に埋もれる事故があり、いずれも死亡しました。</div><div>21日午前10時半ごろ、新潟県三条市荻堀の建築用資材の砂を保管しているストックヤードで「作業員２人が砂に埋まった」と消防に通報がありました。<br><br>砂に埋まったのは、三条市の五十嵐高明さん（64）と五泉市の熊倉健弥さん（66）で、警察によりますと、２人は心肺停止の状態で市内の病院に運ばれましたが、いずれも死亡しました。<br><br>警察によりますと、２人は、21日朝からほかの作業員とともに、ストックヤードで砂と砂利を選別する作業をしていたということで、警察が当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012093231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 19:14:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>温暖化対策訴え 若者中心のデモ 世界150か国以上で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012093571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>温暖化対策訴え 若者中心のデモ 世界150か国以上で</span><time datetime="2019-09-21T20:26"><span>9月21日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/K10012093571_1909212008_1909212026_01_02.jpg" alt="温暖化対策訴え 若者中心のデモ 世界150か国以上で" id="news_image"></div><div></div><div>国連の温暖化対策サミットを前に高校生ら若者が中心になって温暖化対策を訴えるデモが行われ、主催者側によりますと、世界150か国以上で400万人を超える人が参加する、温暖化対策を求めるものとしては過去最大規模のデモとなりました。</div><div>このデモは、スウェーデンの16歳の少女、グレタ・トゥーンベリさんが、毎週金曜日に学校を休んで温暖化対策を訴え続けてきた活動をきっかけに、20日、世界各国で一斉に行われました。<br><br>国連の温暖化対策サミットが行われるアメリカ・ニューヨークでは、市内の高校生らが大規模なデモを行い、主催した団体の発表ではおよそ25万人が参加しました。<br><br>参加者は中学生や高校生といった若い世代が中心で、温暖化対策を求めるメッセージが書かれた看板をかかげたり、「今すぐ温暖化対策を」と声を上げたりしながらおよそ２キロを行進しました。<br><br>参加した９歳の男の子は「世界各国の政府が何もしなければ、僕たちに未来はないと思う。政治家は温暖化対策をすぐに行動に移してほしい」と話していました。<br><br>サミットに参加するためアメリカを訪れているグレタさんも参加し、「危機を傍観するのではなく行動しなければ世界は変わりません。サミットに参加する首脳たちに声を届け、行動するよう求めましょう」と訴えかけました。<br><br>主催者側は、デモは、日本をはじめ、世界150か国以上で行われ、参加者が400万人を超える、温暖化対策を求めるデモとしては過去最大の規模になったとしています。<br><br>今月23日の温暖化対策サミットには60か国以上の首脳が出席する見通しですが、若者たちの要望に対し、どのような成果で答えられるのかが問われています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ニューヨークのデモ 高校生らが計画</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/K10012093571_1909212008_1909212026_01_03.jpg" alt=""><div>世界で同時に行われた温暖化対策を求めるデモは、主に中学生や高校生といった若い世代が主導して行われました。<br><br>アメリカ・ニューヨークのデモは、グレタさんが国連の温暖化サミットに参加することが発表されたあとの６月から、市内の高校生らが中心になって計画が始まりました。このうちの１人、カルビン・ヤンさんは去年、グレタさんの訴えを知り、同じようにグレタさんに触発された仲間たちと、温暖化防止を訴える活動をはじめました。<br><br>「10代の若者にはそんな力はないと思っていたけど、グレタさんは16歳でもこんな大きな影響を与えられることを示してくれたんです」。<br><br>ヤンさんたちは大勢の生徒が20日のデモに参加できるよう、自分たちの通う学校やニューヨーク市の教育当局と交渉して、デモに参加する生徒は欠席してもいいという許可を取り付けました。またテーマソングを作ったり、ソーシャルメディアで情報を拡散したりして、同じ年代の若者の関心を高めました。<br><br>そして、20日当日。行進のスタート地点には身動きが取れないほどの若者が集まりました。<br><br>「危機を傍観するのではなく行動しなければ世界は変わりません。サミットに参加する首脳たちに声を届け、行動するよう求めましょう」。<br>「世界は、若者たちが行動、それに変化を求めていることを知るべきだ」。</div></div><div><h3>学校を休みデモ参加 市教育局が許可</h3><div>今回、ニューヨーク市の教育局は、公立学校の児童、生徒100万人以上に学校を休んで温暖化対策を訴えるデモに参加することを許可する異例の対応を取りました。<br><br>また全米の科学者ら2000人以上が、許可が出ていない学校でも、抗議活動への参加を希望する生徒が欠席の理由を示せるよう、病気で学校を休む際提出する「医師の診断書」に代わる、「博士の診断書」＝「ドクターズ・ノート」を発行すると宣言し、支援するなど、社会が温暖化対策に立ち上がる若者の行動を後押しする動きが相次ぎました。<br><br>「博士の診断書」運動に参加したニューヨーク大学のカッサンドラ・ティール准教授は、「今回は病気の地球のために生徒が欠席する特別なケースだ」と述べ、若い世代の行動を尊重するべきだと話していました。</div></div><div><h3>ＩＴ企業など協力表明 従業員が連帯のストライキも</h3><div>温暖化対策を求める高校生らの声に応じて、大人たちの間でも支援の活動が広がりました。<br><br>アメリカ・シアトルにあるＩＴ大手、アマゾンの本社ではおよそ1000人が、会社に対し温暖化対策を求めるストライキを行いました。<br><br>また全米各地で、フェイスブック、グーグル、マイクロソフトなどの大手ＩＴ企業の従業員合わせて数千人が連帯を示すストライキを行ったということです。<br><br>アマゾンは、こうした各地の活動を前に、19日、会社として、電気自動車10万台のほか風力、太陽光といった再生可能エネルギーを導入し、2040年までに温室効果ガスの排出量を差し引きでゼロにする計画を発表しています。<br><br>また、デモを主催する若者たちの呼びかけに応じて、ＩＴ企業などおよそ6000社が、インターネットのサイト上で温暖化防止に協力することを表明しました。<br><br>さらにスポーツ用品メーカーの「パタゴニア」や「バートン」など130以上の企業が、店舗を閉店するなどして従業員がデモに参加できるようにするなど、若い世代の活動を支援する動きが企業の間でも広がりました。</div></div><div><h3>アメリカ トランプ政権下でも62％が「温暖化心配」</h3><div>温暖化対策に消極的とされるトランプ政権のアメリカでも、国民の意識に変化が見られると専門家は指摘します。<br><br>アメリカ・イェール大学が、毎年２回継続して行っている温暖化に対する意識調査の最新の結果では、62％の人が温暖化について「とても心配」、あるいは「心配」だと答えました。<br><br>これは、９年前よりも13ポイント増加していて、人々の温暖化に対する関心の高まりがうかがえます。<br><br>また温暖化が「実際に起きている」と答えた人の割合は69％と、９年前とくらべ12ポイント、温暖化は人間の活動が原因だと答えた人の割合は55％と、９ポイントそれぞれ増加しました。<br><br>アメリカでは、ここ数年、ハリケーンによる被害が相次いでいて、おととし、プエルトリコを襲ったハリケーン「マリア」での死者はおよそ3000人に上ったほか、去年は、８つのハリケーンが発生し、日本円で5000億円を超える被害をもたらしました。<br><br>また、カリフォルニア州では大規模な森林火災が相次ぎ、去年だけでもおよそ100人が死亡、歌手のマイリー・サイラスさんや、ニール・ヤングさんの家も焼けるなど、世界的な関心が集まりました。<br><br>こうした自然災害が深刻化する背景には、温暖化による海水面の温度の上昇や、林野の乾燥化などが原因だという研究結果も報告されています。<br><br>調査を行っているイェール大学のアンソニー・ライゼロウィッツ博士は、「最近、アメリカ本土を襲った激しい自然災害の被害を、メディアを通じて目にすることが多くなったことが変化の背景にあると考えられる。これまで一般的に温暖化対策に消極的だった共和党の支持者の中でも、若い世代は、より高齢の世代と意見が分かれ、政治家に温暖化対策を求めるようになっている」と分析しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012093571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 20:26:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 セ・リーグ 巨人が５年ぶり優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012093601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 セ・リーグ 巨人が５年ぶり優勝</span><time datetime="2019-09-21T20:48"><span>9月21日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>プロ野球、セ・リーグで優勝へのマジックナンバーを「２」としていた巨人は２位・ＤｅＮＡに勝ち、５年ぶり37回目のリーグ優勝を決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012093601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 20:48:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 ３連覇ねらうニュージーランド 南アフリカに勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012093591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 ３連覇ねらうニュージーランド 南アフリカに勝利</span><time datetime="2019-09-21T20:51"><span>9月21日</span> <span>20時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190921/K10012093591_1909212042_1909212051_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 ３連覇ねらうニュージーランド 南アフリカに勝利" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会で１次リーグ、グループＢの初戦となるニュージーランド対南アフリカは、ニュージーランドが23対13で勝ちました。</div><div>史上初の３連覇をねらう世界ランキング２位のニュージーランドは、開始早々、ペナルティーゴールで先制されましたが、前半のうちに２つのトライを奪って逆転し、後半、世界４位の南アフリカの反撃をしのいで、優勝候補どうしの一戦を制しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012093591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 20:51:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮崎 サーフィン中に流され１人死亡１人不明 台風接近で波高く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/k10012093441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮崎 サーフィン中に流され１人死亡１人不明 台風接近で波高く</span><time datetime="2019-09-21T21:45"><span>9月21日</span> <span>21時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190921/K10012093441_1909211906_1909211911_01_02.jpg" alt="宮崎 サーフィン中に流され１人死亡１人不明 台風接近で波高く" id="news_image"></div><div></div><div>台風17号の北上に伴って波が高くなっている宮崎県日向市の海水浴場で、21日午後、サーフィンをしていた60歳の父親と成人の長男の親子２人が沖に流され、このうち父親は死亡し、長男は行方が分からなくなっています。</div><div>21日午後３時すぎ、日向市の伊勢ヶ浜海水浴場で「サーフィンをしていた男性２人が沖に流された」と警察と消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、流されたのは福岡県大野城市の会社員、橋迫和文さん（60）と橋迫さんの成人の長男の２人で、橋迫さんは海水浴場の岩場付近で浮いているのが見つかりましたが、搬送先の病院で死亡が確認されました。<br><br>また、橋迫さんの長男は行方が分からなくなっていますが、21日の捜索は日没のため打ち切られました。<br><br>橋迫さんは、家族や知人と合わせて５人で海水浴場を訪れていたということで、警察などは、捜索の再開について台風17号の影響を見ながら判断するということです。<br><br>宮崎地方気象台によりますと、台風の北上に伴って宮崎県内では波の高い状態が続いていて、21日午後の日向市沿岸の波の高さは４メートルと予想され、波浪注意報が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190921%2Fk10012093441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Sep 2019 21:45:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>