<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>体操協会副会長 女子選手の会見に対し「やましいことはない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操協会副会長 女子選手の会見に対し「やましいことはない」</span><time datetime="2018-08-30T09:47"><span>8月30日</span> <span>9時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011599751_1808301040_1808301042_01_02.jpg" alt="体操協会副会長 女子選手の会見に対し「やましいことはない」" id="news_image"></div><div></div><div>体操の女子選手が自身への暴力を理由に指導を受けていたコーチが日本体操協会から処分を受けた問題で、女子選手は29日、記者会見を開き、コーチの処分の軽減を求めるとともに協会からのパワハラを訴えました。これに対し体操協会の塚原光男副会長は、「やましいことはなく、発言の中には名誉棄損に関わることもある」と述べ、女子選手に対し反論する姿勢を示しました。</div><div>この問題は、東京・北区のナショナルトレーニングセンターで練習をしていたリオデジャネイロオリンピック日本代表の宮川紗江選手が速見佑斗コーチから暴力を振るわれたとして、日本体操協会がコーチに対して無期限の登録抹消などの処分を出したものです。<br><br>この問題について、この選手が29日会見を開き「処分は重すぎる」として、コーチの処分を軽くするよう求めました。そのうえでコーチへの処分を出すにあたっての塚原副会長と塚原千恵子女子強化本部長からの聞き取りの中で、「あなたが伸びないのはコーチのせいだ」と言われたことなどに苦痛を感じ、パワハラを受けたと感じていると述べました。<br><br>これに対して塚原副会長がＮＨＫの取材に応じ、「自分たちは選手第一の考えでやってきており、やましいことはない。きのうの発言の中には名誉毀損に関わることも二、三あり、厳しく対応したい」と述べ、女子選手に対して反論する姿勢を示すとともに、午後にもコメントを発表する意向を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 09:47:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 “米韓軍事演習の再開 現時点では必要ない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 “米韓軍事演習の再開 現時点では必要ない”</span><time datetime="2018-08-30T11:22"><span>8月30日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011599851_1808301120_1808301122_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 “米韓軍事演習の再開 現時点では必要ない”" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、先の米朝首脳会談を受けて中止されている米韓合同軍事演習について、ツイッターに「演習に巨額の費用を投じる理由は今はない」と書き込み、現時点では演習の再開は必要ないとの考えを示しました。</div><div>ことし６月の米朝首脳会談を受けて中止されている米韓合同軍事演習について、アメリカのマティス国防長官は28日、「さらなる演習を中止する予定はない」と述べ、北朝鮮の非核化をめぐる米朝の協議が難航する中、演習を再開する可能性を示唆していました。<br><br>こうした中、トランプ大統領は29日、ツイッターにキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長とは良好な関係を築いていると強調したうえで「米韓合同軍事演習に巨額の費用を投じる理由は今はない」と投稿し、現時点では演習の再開は必要ないとの考えを示しました。<br><br>ただ、合同軍事演習はみずからの決断次第ですぐにでも再開できるとも強調し、「再開すれば過去にない大規模なものになるだろう」と書き込み、演習の再開に含みを持たせて北朝鮮をけん制しました。<br><br>これに先立ち、トランプ大統領は29日、ホワイトハウスで記者団に対し、「アメリカと北朝鮮との関係について言えば、中国が問題を非常に難しくしていて、これ以上我慢できない」と述べ、中国が北朝鮮に対する圧力を緩めているとして不満をあらわにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 11:22:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発 トリチウム水の放出に反対意見多数 公聴会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発 トリチウム水の放出に反対意見多数 公聴会</span><time datetime="2018-08-30T11:52"><span>8月30日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>福島第一原子力発電所にたまり続けているトリチウムという放射性物質を含む水の処分をめぐり、国の有識者会議は30日、一般から意見を聞く公聴会を福島県で開き、海に放出する処分方法に反対する意見が多くあがっています。</div><div>福島第一原発で出る汚染水を処理したあとの水には、取り除くのが難しいトリチウムという放射性物質が含まれていて、原発の構内でおよそ92万トンが保管され、増え続けています。<br><br>この水の処分について国の有識者会議は、一般から意見を聞く公聴会を開き、初日の30日は福島県富岡町の会場におよそ100人が集まりました。<br><br>国では海への放出や地中への処分といった選択肢のうち、薄めて海に放出する方法が最も早く、低コストで処分できるとする評価結果をまとめていて、公聴会では事前に選ばれた多くの市民や団体の代表が海に放出する方法について反対の意見を述べています。<br><br>このうち地元で漁業に携わる男性は「せっかく試験操業の実績を積み上げてきたのに、トリチウムの放出によりなし崩しにされることにおそれを感じている」と述べ、海への放出に反対していました。<br><br>一方、大阪から来た研究者の男性は、放射線量を監視しながら海に放出する方法を支持するという意見を述べていました。<br><br>国の有識者会議は31日も福島県郡山市と東京都内で公聴会を開き、あげられた意見を参考に検討を進めることにしていて、今後どのような処分方法を国に提言するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福島の漁業者から不安の声</h3><div>福島県内の漁業者たちからはトリチウムを含む水の海への放出に不安や反対の声が聞かれました。<br><br>新地町の46歳の漁業者の男性は「いままで試験的な漁を苦労して続け、消費者の理解を積み重ねてきたのに、トリチウムを含む水が放出されるとその信頼が失われ、漁の本格操業までさらに時間がかかるおそれがある。国は安全と言っているがその信頼性もわからないままの放出は絶対反対だ」と話していました。<br><br>また、漁協の地区の青年部長を務める新地町の36歳の漁業者の男性は「漁業は自分の息子や将来の子孫につなげていく大事ななりわいだ。トリチウムを含む水が海に放出されて再び風評被害が生まれれば、次の世代に引き継いでいけるか分からなくなるのでやめてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>築地の卸売業者 買い控えに懸念</h3><div>東京・築地の魚介類の卸売の担当者は、トリチウムを含む水が海に放出されれば、風評による消費者の買い控えは避けられないのではないかと懸念しています。<br><br>福島県産の魚はかつて「常磐もの」と呼ばれ、高値で取り引きされていましたが、震災と原発事故のあと、取り引き量は大きく減りました。<br><br>それでも、漁協や県などが放射性物質の検査を積み重ねてきたことや首都圏などで安全性のＰＲを続けてきたことが評価され、徐々に市場に出回る福島県産の魚介類は増えてきたといいます。<br><br>しかし、大手のスーパーや量販店ではいまも原発事故の影響が残っているということで、トリチウムを含む水が海に放出されることになれば風評による買い控えは避けられないのではないかと懸念しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 11:52:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北・北陸 局地的に非常に激しい雨 あさってにかけ大雨か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北・北陸 局地的に非常に激しい雨 あさってにかけ大雨か</span><time datetime="2018-08-30T12:10"><span>8月30日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011599931_1808301210_1808301215_01_02.jpg" alt="東北・北陸 局地的に非常に激しい雨 あさってにかけ大雨か" id="news_image"></div><div></div><div>前線と湿った空気の影響で東北と北陸では、大気の状態が不安定になり局地的に非常に激しい雨が降っています。来月１日にかけて雨が降り続いて大雨になるおそれがあり、気象庁は土砂災害や川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、東北付近にのびる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み大気の状態が不安定になっていて、この時間は東北北部を中心に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午前10時20分までの１時間に秋田県小坂町で50ミリの非常に激しい雨が降ったほか、午前11時までの１時間には秋田県が鹿角市に設置した雨量計で31ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で秋田県と岩手県、それに青森県では土砂災害の危険性が非常に高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>前線は１日にかけて同じような場所にとどまるため、東北と北陸では雨が降り続き、局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>31日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで東北と北陸で180ミリと予想され、さらに、31日昼から1日昼までに100ミリから200ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>ハザードマップで自分の住んでいる地域にどのような危険性があるかや、避難場所の位置や経路をあらかじめ確認しておき、自治体からの避難の情報にもとづいて、状況が悪化する前に安全な場所に移動してください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 12:10:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入院患者死亡 病室を移さなかった患者から死者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>入院患者死亡 病室を移さなかった患者から死者</span><time datetime="2018-08-30T12:16"><span>8月30日</span> <span>12時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011599941_1808301222_1808301225_01_03.jpg" alt="入院患者死亡 病室を移さなかった患者から死者" id="news_image"></div><div>岐阜市の病院で80代の入院患者５人が相次いで死亡した問題で、エアコンが故障したあと病室を移さなかった患者から死者が出ていることから、岐阜市は、病院の判断が適正だったか調べることにしています。警察は、熱中症になった可能性があると見て、死因などを調べています。</div><div>岐阜市の「Ｙ＆Ｍ　藤掛第一病院」で、今月26日から28日にかけて、83歳から85歳の男性３人と女性２人の入院患者が相次いで死亡しました。<br><br>病院の立ち入り検査をした岐阜市などによりますと、５人が入院していた３階と４階の病室では、今月20日にエアコンが故障し、病院は、病室に家庭用の扇風機を入れるとともに、症状が重い一部の患者をエアコンが利いている別の病室に移しました。<br><br>26日から27日にかけて亡くなった４人は、病室を移されておらず、岐阜市は、病院の判断が適正だったか、資料の提出を求めるなどして調べることにしています。<br><br>一方、警察は、引き続き患者の死因を調べるとともに、病院の管理体制などについて捜査を進めています。この問題で病院は、対応に問題はなかったという認識を示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 12:16:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 産経新聞への取材拒否で中国側に抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>官房長官 産経新聞への取材拒否で中国側に抗議</span><time datetime="2018-08-30T13:01"><span>8月30日</span> <span>13時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国で行われた外務省の秋葉事務次官と王毅外相の会談をめぐって、中国側が産経新聞社の取材を認めなかったことについて、菅官房長官は午前の記者会見で極めて遺憾だとして、外交ルートを通じて中国外交部に抗議したことを明らかにしました。</div><div>29日、中国の北京で行われた外務省の秋葉事務次官と、副首相級の国務委員を兼ねる王毅外相との会談をめぐって、中国側が産経新聞社の取材を認めなかったため、日本側の報道機関は中国側の決定を受け入れられないとして一致して取材を取りやめました。<br><br>これについて、菅官房長官は午前の記者会見で「政府としては、表現の自由を含む基本的人権の尊重や法の支配は国際社会における普遍的価値であって、いかなる国においてもその保障は重要だと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は「今般の事案が発生したことは極めて遺憾であり、中国側に抗議を行った」と述べ、29日、外交ルートを通じて中国外交部に抗議したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:01:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵便物隠した疑い 契約社員を逮捕 空き家などから３万7000通</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011600011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郵便物隠した疑い 契約社員を逮捕 空き家などから３万7000通</span><time datetime="2018-08-30T13:19"><span>8月30日</span> <span>13時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011600011_1808301327_1808301332_01_03.jpg" alt="郵便物隠した疑い 契約社員を逮捕 空き家などから３万7000通" id="news_image"></div><div>宮城県登米市の郵便局に勤める契約社員が郵便物を配達せずに空き家に隠していたとして、郵便法違反の疑いで逮捕されました。空き家などからはおよそ３万7000通の郵便物が見つかっていて、警察で動機などを捜査しています。</div><div>逮捕されたのは、登米市の佐沼郵便局の契約社員、岩渕智彦容疑者（51）です。<br><br>岩渕容疑者は、おととし４月からことし６月までの２年余りの間に、配達しなければならない郵便物５通を自分が所有する空き家に隠していたとして郵便法違反の疑いが持たれています。<br><br>警察によりますと、ことし６月、別の郵便局員が岩渕容疑者の自宅に止めてあった車の中に大量の郵便物があるのを見つけ、郵便局が警察に通報したということです。調べに対し、岩渕容疑者は「間違いありません」と容疑を認めているということです。<br><br>空き家や車からはおよそ３万7000通の郵便物が見つかっていて、中には、10年ほど前の消印の郵便物もあったということで、警察で動機など捜査しています。<br><br>日本郵便東北支社は「お客様にご迷惑をおかけしてしまい大変申し訳ありません。再発防止に徹底して取り組んでいきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011600011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:19:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>