<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>１本の木にマンゴー900個も！ 沖縄 今帰仁村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１本の木にマンゴー900個も！ 沖縄 今帰仁村</span><time datetime="2019-06-19T15:15"><span>6月19日</span> <span>15時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960051_1906191515_1906191516_01_02.jpg" alt="１本の木にマンゴー900個も！ 沖縄 今帰仁村" id="news_image"></div><div>沖縄県今帰仁村で、１本のマンゴーの木に通常の10倍以上にあたる、およそ900個もの実がつき、地元で話題となっています。</div><div>今帰仁村のマンゴー農家、比嘉峯夫さんのハウスで栽培されている樹齢32年の人の背の高さほどあるマンゴーの木には、実が一面に育っています。<br><br>マンゴーの木は通常は80個ほどの実をつけると言われていますが、それをはるかに上回り、およそ900個にも上っています。<br><br>もともと多くの実をつけていたところに、ほかの木との間隔を十分に空けて土から養分を吸収しやすくしたうえ、周辺に穴を掘って水はけをよくするなどした結果、ことしは、これまでにない数の実がなったということです。<br><br>気になる味のほうも、甘みがたっぷりだということです。<br><br>比嘉さんは「自由に枝を伸ばしていたらこれだけの実がついた。今後もどんどん伸ばして1000個の実をつけたいです」と話していました。<br><br>比嘉さんのハウスでは来月中旬ごろに収穫が行われる予定で、この木だけでおよそ360キロのマンゴーの出荷を見込んでいるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 15:15:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟県と山形県で雨 土砂災害に警戒 今後の地震活動注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011959731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟県と山形県で雨 土砂災害に警戒 今後の地震活動注意</span><time datetime="2019-06-19T16:27"><span>6月19日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011959731_1906191200_1906191202_01_02.jpg" alt="新潟県と山形県で雨 土砂災害に警戒 今後の地震活動注意" id="news_image"></div><div>18日夜、最大震度６強の激しい揺れを観測した新潟県や山形県では19日未明から雨が降り、地震の揺れで地盤が緩んでいるおそれがあることから土砂災害に警戒が必要です。気象庁は、揺れの強かった地域では１週間程度は最大震度６強程度の地震が発生する可能性があるとして、今後の地震活動に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、18日夜10時22分ごろ、山形県沖の深さ14キロを震源とするマグニチュード6.7の地震が発生し、新潟県村上市で震度６強、山形県鶴岡市で震度６弱の激しい揺れを観測しました。<br><br>また、震度５弱の揺れを新潟県の長岡市と柏崎市、阿賀町、山形県の酒田市と三川町、大蔵村、それに秋田県由利本荘市で観測しました。<br><br>この地震で、気象庁は、山形県から石川県にかけての沿岸に一時、津波注意報を発表し、新潟県の新潟港で10センチの津波を観測しました。<br><br>新潟県と山形県では上空の気圧の谷の影響で大気の状態が不安定になっているため19日未明から雨が降り、19日夜にかけて局地的に雷を伴って１時間に20ミリの強い雨が降るおそれがあります。<br><br>地震の激しい揺れによって地盤が緩んでいるおそれがあり、土砂災害に警戒が必要です。<br><br>また、その後も活発な地震活動が続き、19日午後４時までに震度１以上の揺れを観測する地震が19回起きていて、震度４が１回、震度３が２回、震度２が５回、震度１が11回となっています。<br><br>気象庁は、揺れの強かった地域では今後１週間程度は最大震度６強程度の地震が発生する可能性があるとして、今後の地震活動による建物の倒壊などに十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「地震情報に注意を」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で「人的被害について、重傷１人、軽傷25人との報告を受けている。家屋倒壊や火災の情報は入っていない。ライフラインの状況は新潟県、山形県で最大9100戸発生していた停電は、けさ６時45分までにすべて復旧している。都市ガスの供給停止は発生していないし、ガス漏れもない。通信については固定電話、携帯電話、共に被害はなしとの報告を受けている」と述べました。<br><br>そのうえで「引き続き強い揺れを伴う余震が発生する可能性がある。揺れが大きかった地域の皆様は、自治体などの避難情報のほか、テレビ・ラジオの情報に注意して行動してほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011959731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 16:27:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大津の交通事故 重体だった園児 意識回復</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津の交通事故 重体だった園児 意識回復</span><time datetime="2019-06-19T17:09"><span>6月19日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960351_1906191710_1906191710_01_02.jpg" alt="大津の交通事故 重体だった園児 意識回復" id="news_image"></div><div></div><div>大津市で散歩中の保育園児の列に車が突っ込み園児２人が死亡した事故で、意識不明の重体となっていた２歳の男の子は、19日までに意識が回復したことが関係者への取材でわかりました。男の子は引き続き病院でけがの治療を受けているということです。</div><div>先月８日、大津市の交差点で散歩中に歩道で信号待ちをしていた保育園児と保育士16人の列に車が突っ込んだ事故では、園児２人が死亡、13人が重軽傷を負ったほか、２歳の男の子１人が意識不明の重体となっていました。<br><br>この男の子は大津市内の病院の集中治療室で治療を受けていましたが、関係者によりますと、19日までに意識が回復したということです。<br><br>男の子は引き続き病院でけがの治療を受けているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:09:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小田急線 踏切で車と衝突し脱線 神奈川 厚木</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小田急線 踏切で車と衝突し脱線 神奈川 厚木</span><time datetime="2019-06-19T17:50"><span>6月19日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960131_1906191543_1906191544_01_02.jpg" alt="小田急線 踏切で車と衝突し脱線 神奈川 厚木" id="news_image"></div><div>19日午後、神奈川県厚木市の小田急線の踏切で、立往生していた乗用車に快速電車が衝突し、一部の車両が脱線しました。消防によりますと、この事故で乗客３人が首の痛みを訴えるなどして病院に搬送されたということで、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>19日午後３時前、神奈川県厚木市船子の小田急線の踏切で、立往生していた乗用車に下りの小田原行きの快速急行が衝突し、先頭車両が脱線しました。<br><br>警察によりますと、乗用車を運転していたのは20代の女性で、先が渋滞した状態で踏切内に進入して身動きが取れなくなり、踏切の非常ボタンを押したものの、列車のブレーキが間に合わず、衝突したとみられるということです。<br><br>女性は、車の外にいて無事でした。<br><br>消防によりますと、この事故で首の痛みを訴えるなどした乗客３人が病院に搬送されたということです。<br><br>警察が事故の詳しい状況を調べています。<br><br>小田急電鉄によりますと、この事故の影響で小田急線は、本厚木駅と伊勢原駅の間で上下線とも運転できなくなっていて、19日中の復旧は難しい状況だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>本厚木～伊勢原 運転見合わせ 再開の見通し立たず</h3><div>事故があった小田急・小田原線の列車は新宿発、小田原行きの下りの快速急行で、10両編成でした。<br><br>小田急電鉄によりますと脱線したのは先頭車両で、列車の乗客にけがはなく、事故のあと、線路に降りてもらい近くの踏切に避難させたということです。<br><br>この事故の影響で小田原線は午後３時前から本厚木駅と伊勢原駅の間で、上下線とも運転できなくなっています。<br><br>脱線した車両を移動させたり、衝突した乗用車を線路内から撤去したりする作業などがあるため、19日中に運転再開する見通しはたっていないということです。<br><br>小田急電鉄は本厚木駅と伊勢原駅の間で代行バスを運行しています。</div></div><div><h3>衝突した車は大破</h3><div>ＮＨＫのヘリコプターで上空から撮影した事故現場の映像では、列車の先頭車両が、進行方向の左側に脱線しているのがわかります。<br><br>そして、先頭車両から５両目の左側に大破した車が見えます。また、車の周辺にある線路脇の柵などが折れ曲がっています。<br><br>乗客は、乗務員などの誘導を受けながらはしごを使って列車から降り、線路の上を歩いて現場から離れていました。</div></div><div><h3>乗客「急停止し何が起こったのかと…」</h3><div>脱線した電車の３両目か４両目あたりに乗っていたという乗客の男性は事故当時の状況について「突然、車内の明かりが消えて緊急アナウンスが流れ、気が付いたら外に車の残骸が見えました。列車は急停止し、何が起こったのかと思いました。衝撃はなく、ケガもありませんでしたが、外はすごい事になっていました。座ったままあぜんとした人もいれば、おろしてくれという人もいて、動揺している人が多かったです」と話していました。<br>また、「乗るときまでは、ただ目的地に行こうという感じだったのに、急にこんなことになって、こわいと思いました」と話していました。</div></div><div><div>脱線した電車の３両目に乗っていたという男性は「急ブレーキのあと、ドーンという音とともに、ぐしゃっと物がつぶれるようなすごい音がしました。運転士が早めに急ブレーキのアナウンスをしてくれたので、対応できました。ケガがなくてよかったです」と話していました。</div></div><div><h3>運輸安全委が調査へ</h3><div>この事故で、運輸安全委員会は鉄道事故調査官を現地に派遣し、詳しい状況を調査することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:50:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拳銃強奪事件 包丁のケース現場付近に 入手先を捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拳銃強奪事件 包丁のケース現場付近に 入手先を捜査</span><time datetime="2019-06-19T17:55"><span>6月19日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960501_1906191744_1906191755_01_02.jpg" alt="拳銃強奪事件 包丁のケース現場付近に 入手先を捜査" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番の前で巡査が包丁で刺されて拳銃が奪われ、男が逮捕された事件で、犯行に使われた包丁のケースが現場付近に落ちていたことがわかりました。警察は犯行のために男が包丁を購入した可能性があるとみて入手先などを調べています。</div><div>東京 品川区の飯森裕次郎容疑者（33）は、今月16日の早朝、吹田市の交番に勤務する古瀬鈴之佑巡査（26）を刃物で襲い、拳銃を奪ったとして、強盗殺人未遂の疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと調べに対し、容疑を否認しているということです。<br><br>これまでの調べで、飯森容疑者は巡査を襲ったあと、凶器の包丁を現場に残して逃走していましたが、さらに包丁のケースについても現場付近に落ちていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>警察は、犯行のために包丁を購入した可能性があるとみて、入手先などを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:55:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>津波注意報で避難指示も避難所が開かれず 新潟市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>津波注意報で避難指示も避難所が開かれず 新潟市</span><time datetime="2019-06-19T18:21"><span>6月19日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960541_1906191809_1906191821_01_02.jpg" alt="津波注意報で避難指示も避難所が開かれず 新潟市" id="news_image"></div><div></div><div>18日夜、山形県沖で起きた地震で、新潟県などの沿岸に津波注意報が発表されたことを受けて、新潟市は海岸付近にいる人を対象に避難指示を出しました。これにより、多くの人が避難したものの、最寄りの避難場所が開かれず、別の場所への移動を余儀なくされたケースがあったことがＮＨＫの取材でわかりました。</div><div>新潟市は18日夜の津波注意報を受けて、エリアメールなどを使って海岸付近にいる人に避難指示を出し、高台などへの避難を呼びかけました。<br><br>これを受けて、新潟市中央区の柳都中学校には、およそ500人が避難したのをはじめ、有明台小学校におよそ150人、関屋小学校におよそ100人など、市内で合わせて4600人余りが避難しました。<br><br>ところが、最寄りの避難場所が開かれていなかったため、別の場所への移動を余儀なくされたケースがあったことがＮＨＫの取材でわかりました。<br><br>新潟市では、市内の404の建物を避難所や津波避難ビルに指定していますが、今回、開設されたのはこのうちの110か所にとどまったということです。<br><br>これについて新潟市は、避難所や津波避難ビルが開かれる基準は震度６弱以上の地震が起きた場合や津波警報または大津波警報が出された場合に限られ、津波注意報では基準にあてはまらなかったためだと説明しています。<br><br>そのうえで、新潟市は「想定以上の多くの住民が避難したことで混乱を招いた。避難の呼びかけ方や避難所の開設の基準に課題があったと感じている。今回の経験をもとに、よりわかりやすい避難の呼びかけ方などを検討していきたい」としています。<br><br>地域防災に詳しい富山大学の井ノ口宗成准教授は「避難を呼びかけたからには、避難所を早期に開設するのが本来あるべき姿だ。今回のことを教訓に、防災の在り方を考えていかなければならない」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:21:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実刑確定の男が収容時に逃走 刃物所持 東名高速を西へ逃走</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/k10011960461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>実刑確定の男が収容時に逃走 刃物所持 東名高速を西へ逃走</span><time datetime="2019-06-19T19:06"><span>6月19日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190619/K10011960461_1906191804_1906191807_01_03.jpg" alt="実刑確定の男が収容時に逃走 刃物所持 東名高速を西へ逃走" id="news_image"></div><div>19日午後１時半ごろ、神奈川県愛川町で傷害などの罪で実刑が確定した男の身柄を検察庁の職員が収容しようとしたところ、車で逃走しました。男は刃物を持ち、捜査関係者によりますと東名高速道路を西に向かって逃げているということで、警察が追跡を続けています。</div><div>19日午後１時半ごろ、神奈川県愛川町田代の実刑判決が確定した小林誠受刑者（43）の自宅を検察庁の職員４人と警察官２人が訪れ、収容しようとしたところ、突然、刃物を持ち出して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>横浜地方検察庁によりますと、小林受刑者は傷害や窃盗、それに覚醒剤取締法違反などの罪で、ことし２月に東京高等裁判所で懲役３年８か月の有罪判決が確定しましたが、その前に保釈されていたということです。<br><br>確定後、数回にわたって検察庁の職員が収容に向かいましたが、接触できていなかったということです。<br><br>小林受刑者は、包丁のような刃物を持ったまま黒色のホンダのフィットに乗って逃げ、捜査関係者によりますと、その後、東名高速道路を西に向かっているということで、警察が追跡を続けています。<br><br>横浜地検の竹内寛志次席検事は「このような事態を発生させたことに加え、公表が発生から３時間ほどたったことについて申し訳なく思っています」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>同じアパートの男性は…</h3><div>刃物を持って逃走した小林誠受刑者と同じアパートに住む男性は「髪が短い男性で、会ったときはあいさつをする関係です。家族で住んでいるようでにぎやかな声が聞こえ、楽しそうだなと思っていました。朝は、たまに中型の犬を連れて散歩しているのを見かけました」と話していました。</div></div><div><h3>教員に通学路など緊急パトロール指示</h3><div>神奈川県愛川町の教育委員会によりますと、実刑が確定した男が刃物を持って逃走しているという情報を受け、町内の小学校６校、中学校３校に対し、学校に残っている教員に通学路などを中心に緊急のパトロールをするよう指示を出したということです。<br><br>また、部活動で残っている生徒には、保護者に迎えに来てもらうよう学校に指示を出したということです。</div></div><div><h3>防災無線で注意呼びかけ</h3><div>神奈川県愛川町の役場によりますと、警察からの情報を受け、午後６時前に防災行政無線で実刑が確定した男が刃物を持って車で逃走していると注意を呼びかけたということです。<br><br>また、メール配信を登録している人にも同じ内容を配信したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190619%2Fk10011960461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Jun 2019 19:06:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>