<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>秋篠宮さま きょう53歳に 大嘗祭めぐり政府決定と異なる意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/k10011728731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋篠宮さま きょう53歳に 大嘗祭めぐり政府決定と異なる意見</span><time datetime="2018-11-30T00:00"><span>11月30日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011728731_1811292251_1811292315_01_02.jpg" alt="秋篠宮さま きょう53歳に 大嘗祭めぐり政府決定と異なる意見" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮さまは30日、53歳の誕生日を迎えるにあたって記者会見に臨み、来年の皇位継承に伴う伝統儀式「大嘗祭（だいじょうさい）」の費用に、公的な予算が充てられることについて、儀式の宗教色を踏まえ、天皇の生活費にあたる予算から支出されるべきだという考えを示されました。皇族が公の場で、政府の決定と異なる意見を述べるのは異例のことです。</div><div>秋篠宮さまは、誕生日を前に紀子さまと記者会見に臨まれました。この中で、秋篠宮さまは皇位継承に伴う儀式などについて考えを尋ねられたのに対し、「大嘗祭」を取り上げ「宗教色が強いもので、国費で賄うことが適当かどうか」と述べられました。<br><br>そして、「宗教行事と憲法との関係はどうなのかという時に、それは、私はやはり内廷会計で行うべきだと思っています」などと話し、憲法の政教分離の観点から、天皇の生活費などに充てられる予算の「内廷費」から費用を支出し、その範囲で儀式を行うべきだという考えを示されました。<br><br>政府は戦後の新しい憲法のもとで初めて行われた平成の「大嘗祭」にあたり、儀式の宗教性を踏まえ、皇室行事として行う一方で、国にとっての重要な儀式でもあるとして、費用は公的な予算にあたる「宮廷費」から支出していて、来年の大嘗祭もこの見解を踏襲して行われることが決まっています。<br><br>皇族が公の場で、政府の決定と異なる意見を述べるのは異例のことです。<br><br>秋篠宮さまは平成の「大嘗祭」の時から同じ考えだったということで、今回もこうした考えを宮内庁の長官などに伝えてきたとしたうえで、「話を聞く耳を持たなかった。そのことは非常に残念なことだった」と話されました。<br><br>一方、長女の眞子さまと、婚約が内定している小室圭さんの結婚に向けた行事が延期されていることについても、質問にこたえられました。<br><br>秋篠宮さまは、週刊誌などで「小室さんの母親が、知り合いの男性と金銭トラブルになっている」などと報じられていることを念頭に、「今でも二人が結婚したいという気持ちがあるのであれば、やはりそれ相応の対応をするべきだと思います」と述べ、小室さんの側から説明があるべきだという考えを示されました。<br><br>そして、眞子さまと小室さんにも、こうした考えを伝えているとしたうえで、「多くの人がそのことを納得し、喜んでくれる状況、そういう状況にならなければ、私たちは、いわゆる婚約にあたる納采の儀というのを行うことはできません」と述べられました。<br><br>紀子さまは「家族として非常に難しい状況の中にありますが、私は長女の眞子がいとおしく、かけがえのない存在として感じられ、これからも、長女への思いは変わることなく、大切に見守りたいと思っています」と話されました。<br><br>また、秋篠宮さまは来年、皇位継承順位１位の「皇嗣」となるにあたっての抱負を尋ねられたのに対し、「一つ一つを、そのつど、そのつど考えながら、自分の仕事、もしくは務めを進めていくようにしたいと思っています」と述べられました。<br><br>そして、退位される天皇陛下については、「即位以来、象徴としての在り方について、常に模索し考えてこられ、全身全霊でお務めを果たしてこられた」と述べ、皇后さまについては「御結婚以来、60年近くにわたって陛下を支えてこられました」と振り返り、「これは、なかなかできることではないと思い、お二方に深く敬意を表するところです」と話されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宮内庁長官「決定済み方針に従い準備」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011728731_1811292257_1811292315_01_03.jpg" alt=""><div>秋篠宮さまが「大嘗祭」の費用に関し、政府の決定と異なる意見を述べられたことについて、宮内庁の山本長官は記者会見の席で、「決定済みの方針に従って準備を進めてきたし、これからも準備を進めていく」としたうえで、「ご持論としてそういう意見をお持ちであるということで、そのとおり受け止めるしかない」と述べました。<br><br>また、「話を聞く耳を持たなかった」などと指摘されたことについては、秋篠宮さまの意見も聴いたうえで、宮内庁の考え方を説明してきたとし、「そのようにお受け止めになったのであれば、その点は申し訳なかったと思います」と話しました。<br><br>そして、政治色を帯びた発言と受け止められるのではないかという趣旨の質問には、「すでに決定済みのことだとおっしゃっていて、質問に答える形での発言であることも考えれば、政治的な発言ということまではないのではないかと思う」と述べました。</div></div><div><h3>首都大学東京 木村教授「もっともな発言」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011728731_1811292335_1811292336_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>秋篠宮さまの発言について、憲法学者で首都大学東京の木村草太教授は「もっともな発言だ。前回の大嘗祭のあと、最高裁が大嘗祭には宗教性があるという判断を示していて、政府は来年の儀式の在り方について、前例の踏襲に終わらず、もっと慎重に検討すべきだった」と述べました。<br><br>そのうえで、「皇室の行事について、皇室の一員として述べられたもので、政治的な発言とまでは言えないが、秋篠宮さまがここまで踏み込んだ発言をしないといけない状況だと認識されていることに強い衝撃を受けた」と話しています。</div></div><div><h3>麗澤大 八木教授「真意くみ取れない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011728731_1811292335_1811292337_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>秋篠宮さまの発言について、憲法学者で麗澤大学の八木秀次教授は「大嘗祭は宗教的性格を有するが、憲法に定められた皇位継承を行ううえでの重要な儀式であり、皇室の私的行事とはならない。国費から支出することに問題はなく、議論も尽くされていて、何を懸念されているのか真意をくみ取れない」と述べました。<br><br>そのうえで、「予算の使い方について公の場で言及されたものであり、皇族による政治的な発言とも言え、決して無視できるものではない」と話しています。</div></div><div><h3>元判事 園部さん「やむにやまれぬお気持ちに理解」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011728731_1811292335_1811292336_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>秋篠宮さまの発言について、最高裁判所の元判事で、皇室制度に詳しい園部逸夫さんは「皇族が内閣で決めたことに記者会見の場で意見を述べられるのは、喜ばしいことではないと思うが、宮内庁に話してもなにも変わらない中で、皇室にもこんな意見があるのだと知ってもらいたいという、やむにやまれぬお気持ちも理解できる」と述べました。<br><br>そのうえで、「これをきっかけに大、嘗祭の費用の在り方について議論が広がる可能性もある」と話しています。</div></div><div><h3>大嘗祭とは</h3><div>「大嘗祭」は、天皇が即位後、初めて新しく収穫された米などを天照大神とすべての神々に供えたうえで、みずからも食べ、国と国民の安寧や五穀豊穣などを祈る儀式です。<br><br>毎年11月に宮中祭祀として行われる「新嘗祭（にいなめさい）」を、即位後、初めて大規模に行うもので、皇位継承に伴う一世に一度の重要な儀式とされています。<br><br>７世紀後半の天武天皇の時代から、歴代の天皇が即位後に「大嘗祭」を行うことが皇室の伝統となってきました。<br><br>「大嘗祭」では中心的な儀式として「大嘗宮の儀」と「大饗の儀」が行われます。このうち「大嘗宮の儀」は、特別に設営された「大嘗宮」と呼ばれる建物で行われる儀式で、前回、平成の「大嘗祭」では、皇居・東御苑におよそ100メートル四方の敷地を設けて行われました。<br><br>また、「大饗の儀」は、天皇が大嘗祭に参列した人たちを招いて催す饗宴で、前回は皇居・宮殿で３回行われ、三権の長や閣僚など、およそ730人が出席しました。<br><br>平成の「大嘗祭」では、「宮廷費」からおよそ22億5000万円が支出されましたが、「内廷費」の場合、法律で額が定められていて、今年度予算では、総額で３億2000万円余りとなっています。<br><br>大嘗祭の費用を現状の「内廷費」でまかなおうとすると、支出の大部分を占める大嘗宮の設営を見送り、「新嘗祭」と同様、皇居にある「神嘉殿」を使うしかなく、儀式の規模や内容は大きく変わることになります。</div></div><div><h3>大嘗祭めぐるこれまでの議論</h3><div>平成の「大嘗祭」は、戦後の新しい憲法のもとで初めて行われ、政教分離の原則との整合性をめぐって、さまざまな議論が生じました。<br><br>一部の学者や市民グループは、大嘗祭は神道に基づく宗教的儀式で、政府が関わるのは信仰を助長することになり、政教分離を定めた憲法に違反すると主張しました。<br><br>そのうえで、実施する場合は国事行為でなく、皇室の私的儀式とすべきで、費用は天皇の生活費などに充てられる「内廷費」から支出すべきだという意見が出されました。<br><br>政府は有識者から意見を聴くなどして、大嘗祭の位置づけや予算措置などについて検討を進めた結果、「宗教上の儀式としての性格を有するとみられることは否定することができず、国事行為として行うことは困難だ」とする見解をまとめました。<br><br>そのうえで、「一世に一度の極めて重要な伝統的皇位継承儀式であり、皇位の世襲制をとるわが国の憲法のもとにおいては、その儀式について国としても深い関心を持ち、その挙行を可能にする手だてを講ずることは当然と考えられる」として、費用は皇室の公的な予算にあたる「宮廷費」から支出することが妥当だとしました。<br><br>これに対し、反対する学者や弁護士などが集会を開いて抗議の声を上げ、各地の住民から国費を支出したことや知事などが参列したことが憲法違反だとする訴えが起こされましたが、いずれの裁判も訴えられた国などが勝訴しました。<br><br>そうした中、平成７年の大阪高等裁判所の判決では、訴えを退けたうえで、「国費の支出は、国家神道を助長するような行為として、憲法に違反するのではないかという疑いは一概には否定できない」と指摘しました。<br><br>来年の大嘗祭について、政府はことし２月の式典準備委員会で、前回の政府見解やこれまでの司法判断を踏まえて検討を行い、その後の閣議で前例を踏襲することを決めています。</div></div><div><h3>眞子さま婚約内定 今後は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011728731_1811292251_1811292315_01_04.jpg" alt=""><div>眞子さまと東京都内の法律事務所に勤務する小室圭さんは、去年９月に婚約が内定しました。<br><br>お二人そろっての記者会見では、眞子さまが「居心地がよく、笑顔あふれる家庭をつくることができれば、うれしく思います」と述べられました。<br><br>結婚に向けた準備が進められ、宮内庁は一般の結納にあたる「納采の儀」や結婚式の日取りを発表しました。<br><br>しかし、去年の暮れ以降、週刊誌などが「小室さんの母親が知り合いの男性と金銭トラブルになっている」などと相次いで報じました。<br><br>そうした中、ことし２月、宮内庁は結婚に向けた行事の延期を発表します。この時、眞子さまは、ご自身と小室さんの気持ちを文書であらわし、「結婚までに行う諸行事や結婚後の生活について、十分な準備を行う時間的余裕がない」などと述べられ、宮内庁は、結婚は皇位継承に伴う重要な儀式が終わった再来年になる見込みだと説明しました。<br><br>眞子さまは、その後も７月にブラジルを公式訪問するなど、国内外で精力的に皇族としての活動に臨まれています。<br><br>一方、小室さんは弁護士資格の取得を目指して、ことし８月から３年間の予定で、アメリカ・ニューヨーク州のロースクールに通っています。<br><br>お二人の今後について、宮内庁の幹部は「結婚に向けた行事が再来年に延期されるという状況が覆ったわけではないが、小室さん側に『それ相応の対応』という重い課題が示された形だ。しっかりとした対応が取られなければ、正式な婚約には進めないということであり、今後の小室さん側の対応を注視していきたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181130%2Fk10011728731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 00:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホームセンター火災 ボタン電池から出火か まとめて保管</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/k10011729431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホームセンター火災 ボタン電池から出火か まとめて保管</span><time datetime="2018-11-30T13:07"><span>11月30日</span> <span>13時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011729431_1811301321_1811301322_01_02.jpg" alt="ホームセンター火災 ボタン電池から出火か まとめて保管" id="news_image"></div><div></div><div>28日、大阪 吹田市のホームセンターで起きた火災は、まとめて保管されていた使用済みのボタン電池から出火した可能性が高いことが警察への取材で分かりました。</div><div>28日、大阪 吹田市のホームセンター「コーナン千里山田店」で起きた火災は10時間にわたって燃え続け、２階建ての建物、延べおよそ3000平方メートルが全焼しました。<br><br>警察によりますと、１階のサービスカウンター近くの棚から火が出ている様子が防犯カメラに写っており、その後の調べで、棚の中に置かれていた使用済みのボタン電池から出火した可能性が高いことが分かったということです。<br><br>ボタン電池は万引き防止用のタグに使われていたもので、廃棄するためにまとめて袋に入れていたということです。<br><br>ボタン電池を重ねて保管すると電極どうしが接触してショートし、発火するおそれがあるということで、警察などは「ボタン電池を処分する際はセロハンテープで電極を覆うなどして絶縁状態にしてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181130%2Fk10011729431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:07:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏大統領に出迎えなし 独首相機は引き返す G20 トラブル続出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/k10011729381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏大統領に出迎えなし 独首相機は引き返す G20 トラブル続出</span><time datetime="2018-11-30T13:14"><span>11月30日</span> <span>13時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011729381_1811301310_1811301314_01_03.jpg" alt="仏大統領に出迎えなし 独首相機は引き返す G20 トラブル続出" id="news_image"></div><div>アルゼンチンで開催されるＧ20サミットをめぐって、さまざまなトラブルが起きています。</div><div>このうち、フランスのマクロン大統領夫妻は28日、ブエノスアイレスの空港に到着しましたが、タラップを降りても出迎える要人の姿が見えません。<br>マクロン大統領は、黄色いベストを着た空港の作業員たちと握手を交わしますが、少し戸惑ったような表情を浮かべました。<br><br>その後、車に乗り込もうとしたところで、ようやくアルゼンチンの副大統領たちが歓迎に駆けつけました。<br>手違いがあって遅れたということです。<br><br>これについてフランスメディアは、今月に入ってフランス各地でガソリン価格の高騰などを背景に作業用の黄色いベストをシンボルにした抗議デモが起きていることから、「マクロン大統領はＧ20サミットでも黄色いベストから逃れられない」などと皮肉を込めて伝えています。<br><br>一方、ドイツのメルケル首相らを乗せてアルゼンチンに向かっていた政府専用機が29日、機体の不具合のため、ドイツ国内の空港に引き返しました。<br>メルケル首相は別の機体に乗り換えて30日に再び出発する予定ですが、サミットの開幕には間に合わない見通しだということで、アメリカのトランプ大統領などとの首脳会談のスケジュールに影響が及ぶ可能性もありそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181130%2Fk10011729381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 13:14:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」判決で自治体の日韓交流にも影響 韓国に対応要請 外相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/k10011729681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」判決で自治体の日韓交流にも影響 韓国に対応要請 外相</span><time datetime="2018-11-30T14:59"><span>11月30日</span> <span>14時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>河野外務大臣は、韓国の最高裁判所が日本企業に賠償を命じた判決などにより自治体間の交流に影響が出始めているとして、韓国政府に対応を急ぐよう求めました。</div><div>韓国の最高裁判所が、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で日本企業に賠償を命じる判決を言い渡したことなどを受けて、外務省によりますと、埼玉県秩父市が姉妹都市の韓国のカンヌン（江陵）市との職員の相互派遣を中止したほか、韓国のテグ（大邱）市の代表団の岐阜市への訪問が延期され、自治体間の交流に影響が出始めているということです。<br><br>これについて河野外務大臣は記者会見で、「政府間で問題を抱えているからといって国民交流を閉ざす必要はなく、むしろやっていただかなければいけない。ぜひ姉妹都市やスポーツ、文化の交流は続けてほしい」と述べました。<br><br>そのうえで、「交流を中止するような案件が見られ始めたので、韓国政府には速やかに対応していただくよう期待したい」と述べ、韓国政府に判決を受けた対応を急ぐよう求めました。<br><br>さらに河野大臣は、韓国に駐在する長嶺大使が韓国政府から抗議を受けたと現地で報じられたことについて、「大使は日本側からのメッセージを伝えに韓国外交部へ行ったもので、呼ばれて抗議を受けたというのは事実誤認だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181130%2Fk10011729681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 14:59:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20今夜開幕 自由貿易などで国際協調示せるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/k10011729921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20今夜開幕 自由貿易などで国際協調示せるか</span><time datetime="2018-11-30T17:15"><span>11月30日</span> <span>17時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011729921_1811301722_1811301730_01_02.jpg" alt="Ｇ20今夜開幕 自由貿易などで国際協調示せるか" id="news_image"></div><div></div><div>主要20か国の首脳らが参加するＧ20サミットは日本時間の30日夜、アルゼンチンで開幕します。米中の貿易摩擦が激しさを増す中で、自由貿易の推進など世界経済の成長に向けた対応や、気候変動などの国際的な課題に、協調姿勢を示せるかが焦点となります。</div><div>日本、アメリカ、中国など主要20か国の首脳らが参加するＧ20サミットは日本時間の30日午後10時半からアルゼンチンの首都ブエノスアイレスで開幕します。<br><br>安倍総理大臣も日本時間の午前11時すぎ、政府専用機でブエノスアイレスに到着しました。<br><br>ことしのＧ20サミットは、ＡＩ＝人工知能やロボットなどの技術革新が世界にもたらす機会や課題、世界経済・国際貿易、それに気候変動などをテーマに２日間の日程で討議が行われます。<br><br>米中の貿易摩擦が激しさを増す中、先のＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議では首脳宣言が初めて発出できない異例の事態となりました。<br><br>このため今回のＧ20サミットでは、自由貿易の推進など世界経済の成長に向けた対応や、気候変動などの国際的な課題に、協調姿勢を示す首脳宣言を取りまとめることができるかが焦点となります。<br><br>一方、サミットに合わせて安倍総理大臣はアメリカのトランプ大統領、中国の習近平国家主席、ロシアのプーチン大統領などと個別に会談することにしています。<br><br>このうちプーチン大統領との会談では、1956年の日ソ共同宣言を基礎に平和条約交渉を加速するとした先の合意を踏まえ、交渉を進めるための体制などで合意したい考えで、具体的な進展が図られるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181130%2Fk10011729921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:15:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン前会長ら10日間の勾留延長決定 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/k10011730061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン前会長ら10日間の勾留延長決定 東京地裁</span><time datetime="2018-11-30T17:52"><span>11月30日</span> <span>17時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011730061_1811301754_1811301754_01_02.jpg" alt="日産 ゴーン前会長ら10日間の勾留延長決定 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>今月19日に金融商品取引法違反の疑いで逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長と、グレッグ・ケリー前代表取締役について東京地方裁判所は来月1日から10日間、勾留を延長することを認める決定をしました。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、今月19日に金融商品取引法違反の疑いで、前代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに、東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>２人の勾留は30日までが期限で、特捜部が勾留の延長を求めた結果、東京地方裁判所は来月１日から10日までの10日間、勾留を延長することを認める決定をしました。<br><br>関係者によりますと、２人は特捜部の調べに対し英語でみずからの見解を主張し「適法に処理した」などと供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>ゴーン前会長の健康状態に問題はなく取り調べや、弁護士などとの面会の時間以外は差し入れの本などを読んで過ごし、拘置所の環境については「寒い」と不満を漏らすこともあるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181130%2Fk10011730061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:52:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飲酒で実刑判決の副操縦士 日航が懲戒解雇処分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/k10011730051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飲酒で実刑判決の副操縦士 日航が懲戒解雇処分</span><time datetime="2018-11-30T17:55"><span>11月30日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181130/K10011730051_1811301754_1811301757_01_02.jpg" alt="飲酒で実刑判決の副操縦士 日航が懲戒解雇処分" id="news_image"></div><div></div><div>日本航空は、ロンドンの国際空港で飲酒の疑いで逮捕され、実刑判決が言い渡されたパイロットについて、懲戒解雇とする処分を決めました。</div><div>先月、ロンドンのヒースロー空港から羽田空港に向かう便に乗務しようとしていた日本航空の副操縦士、實川克敏被告は、基準のおよそ10倍のアルコールが検出されたとして、運輸関係法令違反の罪に問われ、現地時間の29日、禁錮10か月の実刑判決を言い渡されました。<br><br>判決を受けて日本航空は、飲酒が発覚しないよう検査を逃れていて悪質だなどとして、實川副操縦士を懲戒解雇とする処分を決めました。<br><br>また、赤坂祐二社長を月額報酬の20％を３か月減額とするほか、検査の際、相互の確認を怠っていた２人の機長らも懲戒処分にしました。<br><br>日本航空は「重大性や悪質性が極めて高く、決して許されない行為で慚愧の念に堪えません。今後は社内のアルコール基準値を超えた場合、処分を『停職以上』に厳格化し再発防止に努めます」としています。<br><br>日本航空のグループ会社では28日も、パイロットが飲酒の影響で乗務を交代する問題が起きていて、国土交通省は会社に対する行政処分も検討しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181130%2Fk10011730051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Nov 2018 17:55:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>