<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>平均年収４２１万円余 ４年連続増も格差拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170928/k10011160281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>平均年収４２１万円余 ４年連続増も格差拡大</span><time datetime="2017-09-28T17:04"><span>9月28日</span> <span>17時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170928/K10011160281_1709281604_1709281704_01_02.jpg" alt="平均年収４２１万円余 ４年連続増も格差拡大" id="news_image"></div><div></div><div>サラリーマンなど民間企業で働く人の去年の平均年収は４２１万円余りで、前の年を０．３％上回り、４年連続で増加したことが国税庁の調べでわかりました。その一方で正社員と非正規雇用の人の平均年収の差は拡大しました。</div><div>国税庁によりますと、去年１年間を通して民間企業で働いた会社員やパート従業員などの平均年収は、男性が５２１万１０００円、女性が２７９万７０００円で、全体では４２１万６０００円となりました。<br><br>これは前の年よりも０．３％、金額にして１万２０００円上回り、４年連続で増えました。<br><br>役員を除く正社員と非正規雇用の労働者で比べると、正社員が４８６万９０００円、非正規雇用の人が１７２万１０００円で、ともに前の年から増えました。<br><br>上げ幅は、正社員よりも非正規雇用の人が０．５ポイント大きいものの、金額ベースでは３１４万８０００円の差があり、調査を始めてから４年連続で拡大しました。<br><br>１年間を通じて働いた給与所得者の数は、女性の増加などによって４８６９万１０００人とこれまでで最も多くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170928%2Fk10011160281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2017 17:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バリ島 火山が噴火の可能性高まる １２万人余り避難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170928/k10011160881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バリ島 火山が噴火の可能性高まる １２万人余り避難</span><time datetime="2017-09-28T20:33"><span>9月28日</span> <span>20時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170928/K10011160881_1709282124_1709282131_01_02.jpg" alt="バリ島 火山が噴火の可能性高まる １２万人余り避難" id="news_image"></div><div></div><div>日本からも大勢の観光客が訪れるインドネシアのバリ島では、火山がおよそ５０年ぶりに噴火する可能性が高まっていて、インドネシア政府はこれまでに１２万人余りが避難したと明らかにしました。</div><div>インドネシア政府の災害対策部門によりますと、バリ島にあるアグン山では、火山性地震が増加し、マグマが上昇しているほか、火口から５０メートルほど煙が上がっているのが確認されていて、政府は、１０００人以上の死者を出した１９６３年以来、およそ５０年ぶりに噴火する可能性が高まっているとしています。<br><br>政府は、警戒レベルを最も高いレベル４に引き上げ、噴火口から半径９キロから１２キロの区域を立ち入り禁止にして、警戒を強めていて、２８日、避難した住民の数が１２万２０００人と、１０万人を上回ったことを明らかにしました。<br><br>また、ヒンズー教の聖地とされるアグン山の中腹にある宿泊施設は、すでに営業を停止しています。一方で、アグン山は、バリ島のデンパサールの中心市街地からは６０キロほど離れていて、今のところ航空便は通常どおり運航していますが、観光客が予約をキャンセルする動きもあるということです。デンパサールにある日本総領事館は、日本人観光客や、現地に住む日本人に対して安全に関する情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アグン山 前回の噴火で１０００人以上の犠牲</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170928/K10011160881_1709282124_1709282131_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>アグン山はバリ島の北東部に位置し、島の中心地デンパサール市の近くにある国際空港からはおよそ６０キロの距離にあります。標高は３０１４メートルあり、バリ島では最も高い山です。古くから火の神が宿る聖なる山として地元住民の信仰の対象になってきました。<br><br>インドネシア当局によりますと、１８００年以降、アグン山では４回の噴火が記録されていて、このうち前回の１９６３年の噴火では活発な火山活動がおよそ１年にわたって続き、大規模な火砕流などによって１０００人以上の死者が出ています。アグン山では今月に入って火山性地震が増加しており、当局は今月２２日に警戒レベルを最も高いレベル４に引き上げ、噴火口の半径９キロから１２キロの区域を立ち入り禁止にして警戒を強めています。</div></div><div><h3>インドネシアは有数の火山国</h3><div>インドネシアは日本と同じく環太平洋火山帯に位置し、国内に１２０以上の活火山を抱える世界有数の火山国です。インドネシアではこれまでもたびたび火山の噴火による災害に見舞われていて、近年では、２０１０年にジャワ島中部のムラピ山の大規模な噴火により、３５０人余りが死亡し、３８万人以上が避難する事態となりました。さらに、２０１４年にスマトラ島北部にあるシナブン山が噴火した際には、火砕流に巻き込まれるなどして１４人が死亡しています。<br><br>また、インドネシアでは噴出された火山灰の影響で航空機の離着陸ができなくなる事態も頻繁に発生していて、おととしにはバリ島でも近隣の島にある火山の噴火の影響で、バリ島の国際空港が閉鎖される影響が出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170928%2Fk10011160881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Sep 2017 20:33:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨大ブラックホール 宇宙誕生初期のガス流で形成か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/k10011160981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>巨大ブラックホール 宇宙誕生初期のガス流で形成か</span><time datetime="2017-09-29T03:31"><span>9月29日</span> <span>3時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/K10011160981_1709282243_1709282244_01_02.jpg" alt="巨大ブラックホール 宇宙誕生初期のガス流で形成か" id="news_image"></div><div></div><div>宇宙空間に存在する重さが太陽の数十億倍というブラックホール、「モンスターブラックホール」は、その誕生の仕組みが謎でしたが、宇宙が誕生した初期に吹き荒れていたガスの流れによって生まれたとするコンピューターシミュレーションの結果を東京大学などの研究グループが発表しました。</div><div>「モンスターブラックホール」は、質量が太陽の数十億倍もあるブラックホールで、宇宙空間での観測がこの１０年余りで相次いでいますが、どのようにしてこうした巨大なブラックホールができるのか謎でした。<br><br>東京大学などの研究グループは、宇宙が誕生してからおよそ１０億年後までの時期に、局地的に発生していた猛烈なガスの流れに注目し、スーパーコンピューターを使って宇宙の進化に与えた影響を調べました。その結果、猛烈なガスの流れがあると宇宙誕生からおよそ１億年後に星が誕生し、さらに星がガスを吸収して、最後には太陽の３万４０００倍ほどの質量を持つブラックホール「中間質量ブラックホール」ができたということです。一方、ガスの流れがないと、星の質量は太陽の１００倍ほどには成長しましたが、ブラックホールはできなかったということです。<br><br>「中間質量ブラックホール」は、成長すると「モンスターブラックホール」になるとされていて、研究を行ったアメリカのテキサス大学の平野信吾さんは「ガスの流れによって長年の謎だったモンスターブラックホールの起源が説明できた。宇宙の成り立ちの解明につなげたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170929%2Fk10011160981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 03:31:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童見守り活動の男性 事故で死亡 現場に信号機設置へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/k10011160971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>児童見守り活動の男性 事故で死亡 現場に信号機設置へ</span><time datetime="2017-09-29T04:00"><span>9月29日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/K10011160971_1709282234_1709290400_01_02.jpg" alt="児童見守り活動の男性 事故で死亡 現場に信号機設置へ" id="news_image"></div><div></div><div>ことし１月、島根県益田市で、登校中の児童の見守り活動をしていた７３歳の男性が飲酒運転の軽トラックにはねられて死亡した事故を受け、島根県警察本部は現場の交差点に新たに信号機を設置することを決めました。</div><div>信号機が設けられるのは島根県益田市の国道と市道が交わる交差点で、ことし１月、横断歩道を渡っていた登校中の児童などの列に飲酒運転の軽トラックが突っ込み、およそ１５年間、毎日、児童を見守る活動を続けてきた三原董充さん（７３）がはねられて死亡しました。<br><br>この交差点は、車の通行量が多い一方、通学の児童なども通ることから以前から信号機の設置を求める声があり、事故で死亡した三原さんも要望する活動に携わっていました。事故のあと改めて周辺住民から要望書が提出され、警察も事故を重く見て検討を進めた結果、新たに信号機を設置することになり、今月２１日の島根県の公安委員会で正式に決まりました。信号機は年明けをめどに設置される予定です。<br><br>信号機の設置を要望していた田原輝美さん（６８）は「念願がかなってほっとしています。今後も、三原さんの遺志を継ぎ地域ぐるみで子どもたちを守っていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170929%2Fk10011160971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 04:00:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日中国交正常化から４５年 両国の友好拡大を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/k10011161081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日中国交正常化から４５年 両国の友好拡大を</span><time datetime="2017-09-29T04:01"><span>9月29日</span> <span>4時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/K10011161081_1709290044_1709290401_01_02.jpg" alt="日中国交正常化から４５年 両国の友好拡大を" id="news_image"></div><div></div><div>日中国交正常化から２９日で４５年となります。政府は、北朝鮮情勢が緊迫する中、日中両国は地域の平和と安定に大きな責任を共有しているとして、関係改善に向けた取り組みを進めて、首脳間の相互訪問を実現し、両国の友好拡大につなげたいとしています。</div><div>日本と中国は４５年前、当時の田中角栄総理大臣と周恩来首相が日中共同声明に署名して、国交正常化しました。<br><br>安倍総理大臣は２８日、東京都内で開かれた国交正常化４５年を記念する祝賀行事に出席し、「年内に日中韓サミットを日本で開催し、李克強首相を日本にお迎えしたい。次は私が訪中する番だ。私の訪中のあとには、習近平国家主席に訪日していただきたい」と述べました。<br><br>政府は、中国による沖縄県の尖閣諸島沖での領海侵入や東シナ海でのガス田開発などの懸案がある一方、北朝鮮が核・ミサイル開発を継続するなど情勢が緊迫するなか、地域の平和と安定に大きな責任を共有しているとしていて、連携の強化を図りたい考えです。そして、来年が平和条約締結から４０年と節目の年が続く中、日中韓３か国による首脳会議の年内開催など、関係改善に向けた取り組みを進めて、安倍総理大臣と習近平国家主席の相互訪問を実現し、日中両国の友好拡大につなげたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170929%2Fk10011161081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 04:01:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事実上の選挙戦 安倍政権の継続か否かめぐる激しい論戦に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/k10011161101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>事実上の選挙戦 安倍政権の継続か否かめぐる激しい論戦に</span><time datetime="2017-09-29T04:02"><span>9月29日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>衆議院が２８日解散され、各党は、来月１０日公示、２２日投票の衆議院選挙に向けて、事実上の選挙戦に入りました。民進党が、希望の党に事実上、合流する方針を決めたことから、自民・公明両党と希望の党の対決を軸にした政権選択選挙の色合いが濃くなっていて、安倍政権の継続か否かをめぐる激しい論戦が予想されます。</div><div>衆議院が２８日解散され、政府は臨時閣議を開いて、衆議院選挙を来月１０日公示、２２日投票の日程で行うことを正式に決めました。衆議院選挙が行われるのは３年前の平成２６年１２月以来で、各党は事実上の選挙戦に入りました。<br><br>こうした中、民進党は２８日、衆議院選挙に候補者を擁立せず、立候補予定者は、東京都の小池知事が代表を務める希望の党に公認を申請するとして、事実上、合流する方針を決めました。<br><br>与党側は、こうした希望の党を中心とする野党勢力の結集の動きに警戒感を強めています。自民・公明両党は、過半数の議席を確保して政権を継続することを目指していて、安倍総理大臣と公明党の山口代表が、２８日夕方、そろって街頭演説を行うなど、両党が結束して選挙戦に臨む姿勢をアピールしました。<br><br>そして安倍総理大臣は、自民党の選挙対策本部の会議で、「選挙のために集まり、看板を変えた政党に、日本の安全、未来を任せるわけにはいかない。そこから生まれるものは混乱でしかなく、決して希望は生まれない」と述べるなど、民進党と希望の党の連携をめぐる動きを強くけん制しました。<br><br>自民党内からは、野党側の動きに振り回されず、地道に政策を訴えていくべきだという指摘も出ていて、少子高齢化対策や北朝鮮対応などを丁寧に説明し、理解を求めていく考えです。<br><br>公明党は、山口代表が「今回の選挙は政権選択選挙だが、相手の姿がよく見えない。だからこそ、自公の連立政権の意義や実績を語り、新たな方向性を示して、国民の信任を得ていく」と述べるなど、これまでの実績を訴え、政権担当能力をアピールしたい考えです。また、７月の東京都議会議員選挙で、東京都の小池知事が率いる「都民ファーストの会」と選挙協力を行ったことも踏まえ、党幹部は、「知事と国政政党の代表の両立は難しく、小池氏は都政に専念すべきだ」と繰り返し発言し、小池氏をけん制しています。<br><br>これに対し小池氏は２８日、自民党について、「業界団体などと長い間のつきあいがあり、『お友達優先の特区』など、しがらみの中では改革はできない」と批判するなど対決姿勢を鮮明にしています。そのうえで小池氏は、「最初から野党を狙って選挙はしない。政権選択選挙が総選挙だ」と述べました。<br><br>このように、今回の選挙は、自民・公明両党と希望の党の対決を軸にした政権選択選挙の色合いが濃くなっていて、安倍政権の継続か否かをめぐる激しい論戦が予想されます。<br><br>一方、共産党は、志位委員長が、民進党の動きについて、「野党４党の党首が何度も確認してきた公党間の合意に背く、重大な背信行為と言わざるをえない」と批判しました。今後、民進党出身者が希望の党の公認候補になった選挙区には、原則として対立候補を擁立する方針です。<br><br>日本維新の会は、代表を務める大阪府の松井知事が、「小池知事が、しがらみや既得権益の無い政治をしようと言っているのは、われわれの主張と全く同じだが、本当にできるのか見極めなければならない」と述べるなど、希望の党との連携に含みを持たせています。<br><br>自由党の小沢代表は、「希望の党とは交渉を始めているので、一両日中に決着をつけたい」と述べ、希望の党との連携を速やかに実現したいという考えを示しました。<br><br>社民党の又市幹事長は、「選挙目当てで動くと、野党そのものが信頼を失いかねない」と民進党を批判し、共産党との連携を進める考えを示しました。<br><br>日本のこころは、自主憲法の制定や、防衛力の強化などを訴えていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170929%2Fk10011161101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 04:02:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>希望 細野氏「三権の長経験者の受け入れ難しい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/k10011161071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>希望 細野氏「三権の長経験者の受け入れ難しい」</span><time datetime="2017-09-29T04:02"><span>9月29日</span> <span>4時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170929/K10011161071_1709290046_1709290402_01_02.jpg" alt="希望 細野氏「三権の長経験者の受け入れ難しい」" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の小池知事が代表を務める希望の党の細野元環境大臣は、２８日夜、記者団に対し、衆議院選挙での公認の扱いについて、民進党の菅元総理大臣や野田前総理大臣を念頭に、三権の長の経験者を受け入れるのは難しいという認識を示しました。</div><div>民進党は衆議院選挙に向けて、東京都の小池知事が代表を務める希望の党に、事実上、合流する方針を決めたのに対し、小池知事は、民進党出身者の公認については、外交・安全保障政策などを考慮して、個別に判断する方針を示しています。<br><br>こうした中、希望の党の細野元環境大臣は、２８日夜、東京都内で記者団に対し、衆議院選挙での公認の扱いについて、民進党の菅元総理大臣や野田前総理大臣を念頭に、「三権の長を経験された方は、ご遠慮いただいたほうがいい」と述べました。<br><br>そのうえで細野氏は、「民進党の政策と理念は希望の党とは明確に違う。民主党時代も含めて、三権の長を経験された方は、これまで中核を担ってきた方なので、入党を遠慮してもらうことは自然ではないか」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170929%2Fk10011161071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Sep 2017 04:02:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>