<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>４歳女児死亡 事件前日の訪問でも詳しい事情確認せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/k10012061271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>４歳女児死亡 事件前日の訪問でも詳しい事情確認せず</span><time datetime="2019-09-03T14:16"><span>9月3日</span> <span>14時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/K10012061271_1909031405_1909031417_01_02.jpg" alt="４歳女児死亡 事件前日の訪問でも詳しい事情確認せず" id="news_image"></div><div></div><div>鹿児島県出水市で４歳の女の子が死亡し、母親の交際相手の男が暴行の疑いで逮捕された事件で、出水市が虐待の有無を確認するため事件の前日に家を訪問した際、交際相手と同居しているかなど詳細を確認していなかったことが分かりました。市は母親が出産を控えていたことを把握していましたが「個人情報なので突っ込んで聞かなかった」と説明しています。</div><div>鹿児島県出水市明神町の建設作業員、日渡駿容疑者（21）は先月27日、同居する交際相手の子どもの大塚璃愛來ちゃん（４）の頭を殴ったとして暴行の疑いで逮捕されました。<br><br>璃愛來ちゃんは暴行の翌日「風呂で溺れた」として病院に運ばれたあと死亡しました。<br><br>出水市によりますと、７月に薩摩川内市から引っ越してきた際「母親に交際相手がいる」ということに加え「妊娠している」という記録も引き継がれていたということです。<br><br>この後、市内の病院から「女の子が室内で遊んでいたときにテーブルに頭をぶつけておう吐した」として治療を受けたことや「顔などに数か所のあざがあった」という情報も寄せられたため、先月26日に虐待の有無を確認するため家庭を訪問しましたが、交際相手と同居しているかなど、詳細を確認していなかったということです。<br><br>出水市は「パートナーがいることは個人情報なので突っ込んで聞かなかった。今後の方針を決めるところだったが、当時の対応を検証したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190903%2Fk10012061271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 14:16:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上皇后さま ８日に乳がん手術</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/k10012061471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上皇后さま ８日に乳がん手術</span><time datetime="2019-09-03T16:12"><span>9月3日</span> <span>16時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/K10012061471_1909031621_1909031625_01_02.jpg" alt="上皇后さま ８日に乳がん手術" id="news_image"></div><div></div><div>早期の乳がんと診断された上皇后さまは、９月７日から東京都内の病院に入院し、翌８日にがんの摘出手術を受けられることになりました。</div><div>上皇后さまはことし７月の健康診断で左の乳腺に腫りゅうが見つかり、その後の検査で比較的早期の乳がんと診断され、手術を受けられることになっていました。<br><br>宮内庁によりますと、上皇后さまはその後、手術の方法などを検討するための検査を受けた結果、今月７日に東京 文京区の東京大学附属病院に入院し、翌８日にがんを摘出する手術を受けられることになりました。<br><br>上皇后さまのがんの進行度合いを示すステージは１で、明らかな転移はないと判断されているということで、県立静岡がんセンターと東大病院の専門の医師が協力して手術にあたるということです。<br><br>医師団は全身麻酔のうえ、がんとその周辺だけを摘出する乳房温存手術を行う方針で、麻酔なども含め全体で４時間ほどで終わる見通しだということです。<br><br>上皇后さまは順調にいけば手術後数日ほどで退院される見通しだということです。<br><br>84歳の上皇后さまは代替わりに伴う多忙な日々を送る中、ストレスなどによって体重が急激に減少し、先月下旬には上皇さまと軽井沢と草津で静養し、体力の回復を図られていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高齢者の乳がん手術の現状は</h3><div>乳がんの治療は進行度に応じて、手術や放射線、そして抗がん剤やホルモン剤といった薬物を使った治療が行われています。<br><br>転移の程度が少なく、がんを取り除くことができる場合は手術が選択されます。<br><br>かつては高齢の場合には、全身麻酔をしたうえで行う手術は体への負担が大きいとして控える人が多いとされてきましたが、近年では医療技術の進歩で負担を軽減することが可能になってきていて、早期のがんだとほとんどの人が手術を選択しています。<br><br>手術の術式には乳房をすべて切除する方法と、がんがある部分とそのまわりを取り除いて乳房を残す「部分切除」という方法があります。<br><br>乳房をすべて切除する方法は、がんが乳房の広い範囲に広がっている場合やしこりが複数ある場合に行われます。<br><br>一方、患者の乳房の形の変化が少なくてすむため、近年では部分切除を選択するケースが増えています。<br><br>乳房が残せた場合、再発のリスクを下げるため、手術の後には原則として放射線治療が行われますが、患者が高齢の場合は放射線の影響で肺炎などを起こすリスクがあるため、がんの悪性度が低い場合には行わない場合もあります。<br><br>がんの転移は手術してみないと分からないことも多く、いずれの術式をとる場合でも、手術中にわきの下のリンパ節にがん細胞が転移しているかどうか調べる検査が行われることが多くなっています。<br><br>乳がんの治療に詳しい昭和大学の中村清吾教授によりますと、早期の乳がんの場合、手術はおおむね２時間以内で翌日には食事をとれるケースがほとんどで、90％以上は治癒するということです。<br><br>また、３日から１週間ほどで退院できるということで、高齢であっても手術のリスクは高くないとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190903%2Fk10012061471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 16:12:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>どんな行為が体罰か ガイドライン作り始まる 厚労省有識者会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/k10012061641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>どんな行為が体罰か ガイドライン作り始まる 厚労省有識者会議</span><time datetime="2019-09-03T17:41"><span>9月3日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/K10012061641_1909031733_1909031741_01_02.jpg" alt="どんな行為が体罰か ガイドライン作り始まる 厚労省有識者会議" id="news_image"></div><div></div><div>しつけと称した虐待によって命を落とす子どもが後を絶たない中、子どもへの体罰を禁止するとした法律が来年４月に施行されるのを前に、体罰に当たる行為を具体的に示すための検討が厚生労働省の有識者会議で始まりました。</div><div>去年３月、東京 目黒区で、５歳の女の子に十分な食事を与えず死亡させた事件などを受け、ことし６月、児童虐待防止法が改正され、親がしつけにあたって子どもに体罰を加えることが禁止されました。<br><br>来年４月から改正法が施行されるのを前に、体罰に当たる行為を具体的にガイドラインで示すための厚生労働省の有識者会議が３日から始まりました。<br><br>会合では初めに厚生労働省の担当者が、鹿児島県出水市で４歳の女の子が死亡した事件に触れ、事実関係を確認し必要な対応をしたいとしたうえで、虐待によって子どもが死亡した事件では、保護者が「しつけ」と言うケースが多数あることを説明しました。<br><br>出席者からは、暴力だけでなく暴言も許されないことを示すべきだとか、体罰によらない子育てができるような親のサポート体制が必要だなどといった意見が出ていました。<br><br>有識者会議では、年内にも体罰に当たる行為についてガイドラインにまとめたうえで、保護者への啓発に活用する方法についても検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190903%2Fk10012061641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 17:41:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 抗議活動きょうも集会 行政長官の辞任否定発言に反発の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/k10012061721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 抗議活動きょうも集会 行政長官の辞任否定発言に反発の声</span><time datetime="2019-09-03T18:17"><span>9月3日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/K10012061721_1909031810_1909031817_01_02.jpg" alt="香港 抗議活動きょうも集会 行政長官の辞任否定発言に反発の声" id="news_image"></div><div></div><div>香港では、２日に続いて３日もストライキや授業のボイコットを呼びかける集会が開かれ、参加者からは、政府トップの林鄭月娥行政長官が３日の記者会見で辞任を改めて否定したことへの反発の声が聞かれました。</div><div>３か月近くにわたり政府や警察への抗議活動が続いている香港では、２日に続いて３日も幅広い業種の業界団体が、ストライキや授業のボイコットを呼びかける集会を開きました。<br><br>参加者らは、民主的な普通選挙の実施など香港政府に対する５つの要求を訴えるともに、「香港を取り戻せ、時代の革命だ」などとシュプレヒコールを上げていました。<br><br>香港では、政府トップの林鄭月娥行政長官が、非公開の会合で「もし選択肢があるなら辞任して謝罪したい」などと述べたと伝えられ、林鄭長官が３日の記者会見で辞任を改めて否定する事態となりました。<br><br>これについて、参加者からは反発の声が聞かれました。<br><br>このうち20代の女性は「責任を取って辞めるべきだが、背後に中国政府がいるので、辞めたくても辞められないのだろう。だからこそ普通選挙を実現すべきだ」と話していました。<br><br>また、27歳の男性は「長官は中国の言うことを実行することしかできない操り人形だ。香港を立て直すことも辞任することもできないだろう」と話していました。<br><br>抗議活動の参加者からは、今月13日までに香港政府が要求に応じない場合、行動をエスカレートさせると主張する動きも出ていて、緊迫した状態が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>デモなどの呼びかけにＳＮＳを駆使</h3><div>抗議活動を続ける若者たちがデモなどの呼びかけを行う際、連絡手段として駆使しているのがＳＮＳです。<br><br>中でも、広く使われているのが、ロシアの起業家らが開発したスマートフォンの通信アプリ「テレグラム」です。<br><br>通信内容を暗号化して送受信できるため機密性が高いとされ、当局の監視の目が届きにくいとされています。<br><br>香港メディアによりますと、テレグラム上のチャットグループには最も多いもので数万人が登録し、抗議活動に特定のリーダーがいないとされる中、デモの日時や場所のほか、警察の取締りから身を守る方法などさまざまなやり取りが交わされています。<br><br>中国や香港の情勢に詳しい神田外語大学の興梠一郎教授は、「今回の抗議活動は人々がゲリラ的にインターネット上でつながっているのが特徴で、５年前の『雨傘運動』で挫折したことを教訓に、若者たちがさまざまなツールを駆使していることがうかがえる」と指摘しています。<br><br>香港政府や中国政府は、こうしたＳＮＳ上でのやり取りに警戒感を強めているものとみられます。<br><br>テレグラムは、一連の抗議活動が本格化したことし６月、何者かが大量のデータを送りつけるサイバー攻撃を受けたことを明らかにし、発信元の大半が中国本土だったことから、香港メディアは中国当局が抗議活動に対抗するため、攻撃を仕掛けた可能性があると伝えています。</div></div><div><h3>「雨傘運動」主導の女性もＳＮＳで支持呼びかけ</h3><div>５年前の「雨傘運動」を主導し民主化運動の“女神”とも呼ばれた大学生の周庭氏（22）もＳＮＳを通じて国際社会に抗議活動への支持を呼びかけています。<br><br>流ちょうな日本語で日本メディアの取材に応じている周氏はツイッターでも日本語で発信していて、フォロワーの数は12万人以上に上ります。<br><br>ツイッターでは抗議活動やデモの参加者に対する警察の暴力的な取締りの様子などを写真や動画を添えて投稿し、香港で起きている状況に関心を寄せてほしいと訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190903%2Fk10012061721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 18:17:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>就職氷河期世代 職員募集に600倍 近隣自治体にも要請 宝塚市長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/k10012061741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>就職氷河期世代 職員募集に600倍 近隣自治体にも要請 宝塚市長</span><time datetime="2019-09-03T18:22"><span>9月3日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/K10012061741_1909031816_1909031821_01_02.jpg" alt="就職氷河期世代 職員募集に600倍 近隣自治体にも要請 宝塚市長" id="news_image"></div><div></div><div>いわゆる「就職氷河期」世代を対象に兵庫県宝塚市が正規職員を募集したところ倍率が600倍に達したことを受けて、宝塚市の中川市長は近隣の自治体などにもこの世代の採用を要請したことを明らかにしました。</div><div>宝塚市では就職氷河期世代の中で希望どおりの就職ができなかった人を支援しようと、30代半ばから40代半ばの人を対象に正規の職員を募集したところ、「３人程度」とした募集人数に対して、全国から1816人の応募があり倍率は600倍に達しました。<br><br>これを受けて３日、宝塚市の中川智子市長は記者会見し「就職氷河期世代の人たちは今でも不安定な雇用状況の中で、もがき苦しんでいる人が多い。ある意味、不幸な世代を支援したいということが今回の取り組みにつながった」と説明しました。<br><br>また、今回応募した人たちからは「100社以上の就職試験を受けたがだめだった」とか「正規職員を目指しても新卒でないと応募もできず苦しかった」といった声が寄せられたことを紹介しました。<br><br>そのうえで、中川市長は「600倍というのはじくじたる思いがあるが、これが精いっぱいだ。宝塚市の取り組みがもっと広がり、ほかの自治体や企業も門を開いてほしい」と述べ、近隣の自治体のトップや地元の企業にも、この世代の採用を要請したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190903%2Fk10012061741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 18:22:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 ダイビング客乗せたボート火災 25人死亡 ９人不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/k10012060911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 ダイビング客乗せたボート火災 25人死亡 ９人不明</span><time datetime="2019-09-03T18:43"><span>9月3日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/K10012060911_1909030437_1909030446_01_02.jpg" alt="米 ダイビング客乗せたボート火災 25人死亡 ９人不明" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ西部カリフォルニア州で、２日、沖合に停泊していたダイビング客を乗せたボートで火災があり、アメリカのメディアは、これまでに25人が死亡し、９人の行方が分からなくなっていると伝えています。</div><div>アメリカ西部カリフォルニア州のサンタクルス島の沖合で、２日、ダイビング客など39人を乗せて停泊していたボートから火が出ました。<br><br>ボートはその後、沈没し、沿岸警備隊などによりますと、乗組員５人が救助されました。<br><br>アメリカのメディアは、これまでに25人が死亡し、９人の行方が分からなくなっていると伝えています。<br><br>火災の原因は分かっておらず、現場では、救助活動が続けられています。<br><br>ロサンゼルスにある日本の総領事館によりますと、これまでのところ日本人が巻き込まれたという情報はないということです。<br><br>アメリカでは、２日が労働者の祝日、「レイバーデー」にあたり、多くの人が連休を利用してレジャーに出かけていました。<br><br>沿岸警備隊などによりますと、火災が起きたボートは先月31日にカリフォルニア州のサンタバーバラを出航し、２日に戻る予定でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190903%2Fk10012060911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 18:43:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英議会 超党派議員がＥＵ離脱期限延期法案 提出へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/k10012061791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英議会 超党派議員がＥＵ離脱期限延期法案 提出へ</span><time datetime="2019-09-03T19:01"><span>9月3日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190903/K10012061791_1909031853_1909031901_01_02.jpg" alt="英議会 超党派議員がＥＵ離脱期限延期法案 提出へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱期限を来月末に控え、夏の間休会していたイギリス議会がまもなく再開します。一部の与党議員を含む超党派の議員は離脱を延期する法案を提出する予定で、可決されれば、延期は受け入れられないとするジョンソン首相が総選挙を実施する意向を今週中にも示すとの見方が広がっています。</div><div>イギリス議会は３日、日本時間３日午後10時半に再開し、来月末に期限が迫るＥＵからの離脱について議論される見通しです。<br><br>ジョンソン首相は、来月末の期限にはＥＵとの合意がなくても離脱する考えを強調していますが、超党派の議員がこれを阻止するため、政府がＥＵに対し、離脱の期限を来年１月末まで延期するよう求める法案を提出する予定です。<br><br>ジョンソン首相は、２日、こうした動きを強く批判する声明を発表しましたが、ハモンド前財務相など与党の有力議員も法案に賛成することを明らかにしました。<br><br>地元メディアは、法案が可決されれば、離脱は延期しないと断言しているジョンソン首相が、国民の信を問うために総選挙を実施する意向を今週中にも議会で表明する見通しを伝えています。<br><br>ただ、総選挙の実施には議会の３分の２以上の賛成が必要です。<br><br>ジョンソン首相は、法案に賛成する与党議員を除名処分にする方針だとも伝えられていて、議会は離脱をめぐる議論で冒頭から波乱が予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＥＵ離脱期限延期法案とは</h3><div>超党派の議員が提出する予定の法案について、最大野党・労働党のヒラリー・ベン議員はツイッターなどでその内容を事前に明らかにしました。<br><br>それによりますと、来月19日までにジョンソン首相がＥＵとの間で離脱の条件をめぐり何らかの合意ができない場合には、来月末に設定されている離脱の期限を、さらに３か月先の来年１月末に延期するようイギリス政府がＥＵに求めるとしています。<br><br>法案は、野党では労働党以外にも自由民主党やスコットランド民族党の議員が支持しているほか、与党・保守党からも有力議員であるハモンド前財務相やゴーク前司法相が名を連ねています。<br><br>法案は、３日に再開する議会下院に提出され、その日のうちに採決が行われる見通しです。<br><br>その後、上院でも審議が行われる予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190903%2Fk10012061791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 19:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>