<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>制服姿で駅員が華麗にピアノ演奏 札幌 大通駅</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>制服姿で駅員が華麗にピアノ演奏 札幌 大通駅</span><time datetime="2019-12-21T12:37"><span>12月21日</span> <span>12時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223791_1912211222_1912211237_01_03.jpg" alt="制服姿で駅員が華麗にピアノ演奏 札幌 大通駅" id="news_image"></div><div>誰でも自由に演奏できるいわゆるストリートピアノが札幌市の大通駅に登場し、制服姿の駅員による華麗な演奏が話題になっています。</div><div>ストリートピアノは札幌市交通局が、地下鉄の駅に新たなにぎわいの場をつくろうと、今月19日に設置したもので、演奏が始まると大勢の人が集まって聞き入っています。<br><br>中でも、地下鉄さっぽろ駅に勤務する坂下史郎さんの制服姿の演奏は、インターネットでも話題となっていて、20日、アンコールの声に応えて再びピアノを弾きました。<br><br>演奏したのは、ショパンの作品「幻想即興曲」で、演奏が終わると集まった人たちから大きな拍手がわき起こりました。<br><br>オーストラリアからの観光客は「自分の国でもストリート演奏はあるが、こんなに大勢の人が集まるものは初めてだ」と話していました。<br><br>演奏した坂下さんは「ふだん仕事をしている駅でピアノを弾くとは思いませんでした。へたくそですが皆さんに楽しんでもらえてありがたいです」と謙遜しながら話していました。<br><br>ストリートピアノは、今月25日のクリスマスまで設置されているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 12:37:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高級ホテルの元運営会社 破産手続き開始 静岡 沼津</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高級ホテルの元運営会社 破産手続き開始 静岡 沼津</span><time datetime="2019-12-21T14:39"><span>12月21日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223921_1912211433_1912211439_01_02.jpg" alt="高級ホテルの元運営会社 破産手続き開始 静岡 沼津" id="news_image"></div><div></div><div>静岡県沼津市の離島にある高級ホテルを運営していた会社が、裁判所から破産手続きの開始決定を受けたことが分かりました。フランスのシラク元大統領が宿泊したこともあり、負債総額はおよそ400億円に上るとみられます。</div><div>静岡地方裁判所沼津支部から破産手続き開始の決定を受けたのは、沼津市内浦重寺の離島にある「淡島ホテル」を運営していた会社です。<br><br>県弁護士会によりますと、ことし７月、債権者10人ほどが裁判所に破産手続きの申し立てを行い、20日に決定したということです。<br><br>負債総額は、およそ400億円、債権者もおよそ2000人に上るとみられ、債務の詳しい実態は把握できていないということです。<br><br>このホテルは、平成３年に開業した富士山と駿河湾の眺望が人気の会員制の高級ホテルで、亡くなったフランスのシラク元大統領が宿泊したこともあり、最近では人気アニメの登場人物の実家が経営するホテルのモデルとして、全国からファンが集まっています。<br><br>ホテルは去年、名古屋市の会社に譲渡され、営業を続けています。<br><br>県弁護士会は債権者などに向けて、今月25日と26日に無料の電話相談を行うことにしていて、電話番号は055−932−6750となっています。<br><br>県弁護士会消費者問題委員会の山本洋祐委員長は「相談を受けて情報を集め、対応策を考えたい」と話しています。<br><br>現在、運営を引き継いでいる会社は「今回の破産手続きとホテルの運営は無関係であり、今後もホテルの運営に影響はなく、これまでどおり営業していきます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 14:39:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「宇宙軍」創設 一部空軍基地は「宇宙基地」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012223811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「宇宙軍」創設 一部空軍基地は「宇宙基地」に</span><time datetime="2019-12-21T15:25"><span>12月21日</span> <span>15時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012223811_1912211147_1912211148_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「宇宙軍」創設 一部空軍基地は「宇宙基地」に" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、宇宙空間の軍事利用を進める中国やロシアに対抗するため、国防権限法案に署名し、アメリカに陸軍や海軍などと同格の宇宙軍が創設されました。</div><div>トランプ大統領は20日、アメリカ議会で可決された2020会計年度の国防権限法案に署名し、法律が成立しました。<br><br>この法律は今後の国防政策と予算の大枠を定めるもので、宇宙空間の軍事利用を進める中国やロシアに対抗するため、トランプ大統領が提唱した宇宙軍の創設を認め、予算総額は前年度より200億ドル余り多い、およそ7380億ドル（80兆円余り）となっています。<br><br>法律の成立によって、アメリカに陸軍や海軍などと同格の６つめの軍となる宇宙軍が創設され、まずはこれまで空軍で宇宙関連の任務についていた部隊から、およそ１万6000人が割り当てられるということです。<br><br>署名のあと、トランプ大統領は「画期的な偉業を達成した。アメリカに対抗できる国はどこにもいない」と自画自賛しました。<br><br>また、この法律には連邦政府の予算で、中国の国有企業から鉄道やバスの車両を調達することを禁止する条項や、ロシアの天然ガスをドイツやトルコに送るパイプラインの建設に関する制裁も盛り込まれるなど、中国やロシアへの対抗姿勢を鮮明にしています。<br><br>一方で、在韓米軍を削減する際には日韓両国と協議のうえ、議会に報告を義務づけるなど、政府に同盟国との関係の維持も求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一部の空軍基地は「宇宙基地」に</h3><div>アメリカで新たな軍が創設されたのは、1947年の空軍以来、72年ぶりです。<br><br>国防総省によりますと、宇宙軍にはこれまで空軍で宇宙関連の任務に当たってきた部隊から、およそ１万6000人が割り当てられ、西部カリフォルニア州のバンデンバーグ空軍基地など、一部の空軍基地は「宇宙基地」に改名する予定だということです。<br><br>アメリカ軍は、ＧＰＳによる巡航ミサイルの誘導や地球規模の部隊間の通信など、多くの活動を衛星網に依存していますが、中国やロシアが人工衛星を狙えるミサイルなどの開発を進めていると危機感を強めています。<br><br>トランプ政権は創設した宇宙軍を通じて、人工衛星の防衛や運用のほか、弾道ミサイルの警戒など、宇宙空間を「新たな戦闘領域」として活動を強化する方針です。</div></div><div><h3>世界各国で開発加速の動き</h3><div>宇宙空間では、世界各国が軍事的な優位性を確保しようと開発を加速させています。<br><br>ソビエト時代に史上初の人工衛星を打ち上げるなど宇宙開発が活発なロシアは、４年前の2015年から空軍と航空宇宙防衛部隊を統合した「航空宇宙軍」が宇宙空間の監視などの任務を始めています。日本の防衛白書によりますと、2015年のシリア空爆作戦では、人工衛星を使ってシリア国内の状況を把握するなど、宇宙空間で得た情報を軍事作戦に利用していたということです。<br><br>中国は、2030年までに世界の宇宙開発をリードする「宇宙強国」の仲間入りを果たすという目標を掲げ、独自の宇宙ステーション建設を目指すプロジェクトを進めているほか、ことし１月には世界で初めて、無人の月面探査機を月の裏側に着陸させることにも成功しています。<br><br>中国とロシアについてアメリカの国防情報局は、宇宙空間でアメリカに対抗するために、人工衛星を破壊するミサイルやレーザー兵器などを開発していると指摘。中国については限定的な能力のレーザー兵器をすでに保有している可能性があり、来年までに低軌道の人工衛星を狙ったレーザー兵器を配備する可能性が高いとしています。<br>ロシアについても去年の７月までにレーザー兵器の配備を始め、人工衛星を狙った兵器の可能性が高いとしています。<br><br>このほか、インドは2017年に１機のロケットではこれまでで最多となる104の衛星を１度に打ち上げるなど、発射技術を高めていて、2022年までの有人宇宙飛行の実現のほか、宇宙ステーションの建設を目指しています。<br><br>また、フランスはことし７月、宇宙空間での防衛能力を確保するため、宇宙戦略を統括する司令部を新たに創設する方針を打ち出し、ヨーロッパの防衛戦略をけん引するねらいがあるとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012223811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 15:25:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 秋元議員 副大臣就任後にＩＲ参入目指す中国企業訪問</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012224131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 秋元議員 副大臣就任後にＩＲ参入目指す中国企業訪問</span><time datetime="2019-12-21T18:21"><span>12月21日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224131_1912211820_1912211821_01_02.jpg" alt="自民 秋元議員 副大臣就任後にＩＲ参入目指す中国企業訪問" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設への参入を目指していた中国企業をめぐる外国為替法違反事件で、自民党の秋元司衆議院議員が、ＩＲなどを担当する副大臣だったおととし12月、中国・深センにあるこの企業の本社を訪問し、経営トップなどと面会していたことが関係者への取材で新たに分かりました。東京地検特捜部は、秋元議員と中国企業との関わりについて詳しい経緯を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224131_1912211836_1912211836_01_03.jpg" alt=""><div>日本国内でカジノを含むＩＲ・統合型リゾート施設への参入を目指していた中国企業をめぐっては、この企業のアドバイザーとして活動していた日本人男性が、海外から現金を不正に持ち込んだ外国為替法違反の疑いがあり、東京地検特捜部は、関係先として自民党の秋元司衆議院議員の事務所などを捜索し捜査を進めています。<br><br>秋元議員は、ＩＲなどを担当する国土交通省や内閣府の副大臣に就任する直前のおととし８月、那覇市で開かれたシンポジウムで、中国企業の経営トップとともに基調講演を行っていましたが、副大臣就任後のおととし12月には、中国・深センにあるこの企業の本社を訪問し経営トップと面会していたことが関係者への取材で新たに分かりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224131_1912211848_1912211851_01_04.jpg" alt=""><div>この訪問に同行した関係者のフェイスブックには、秋元議員とこの企業の経営トップらが本社のロビーで記念撮影した写真が掲載されています。<br><br>ホームページによりますと、この企業はスポーツくじなどの事業を手がけ世界135か国に6000万人以上のユーザーが登録しているとしていますが、関係者によりますと、この面会の際、経営トップは秋元議員らに「日本にカジノを作り、スポーツくじ事業の会員を呼び込めば大きな利益になる」などと日本進出への意欲を語っていたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224131_1912211848_1912211851_01_05.jpg" alt=""><div>この中国企業はその翌月の去年１月、北海道留寿都村でリゾート施設を運営する観光会社のＩＲ誘致計画に投資を検討していることを表明し、その後、秋元議員も留寿都村を訪れ、場谷常八村長や北海道庁でＩＲを担当する幹部らと面会していました。<br><br>特捜部は、捜索で押収した資料を分析するなどして、秋元議員と中国企業の関わりについて実態解明を進めています。<br><br>秋元議員は21日夕方、ＮＨＫの取材に対し「おととし12月に副大臣の公務ではなく、政治活動としてＩＴ企業が集積する中国の深センを視察し、その一環として中国企業も訪問した」と説明したうえで、「不正には一切関与していない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012224131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 18:21:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネットバンクの不正送金 日本人名義の口座悪用が増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012224141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネットバンクの不正送金 日本人名義の口座悪用が増加</span><time datetime="2019-12-21T18:29"><span>12月21日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224141_1912211827_1912211829_01_02.jpg" alt="ネットバンクの不正送金 日本人名義の口座悪用が増加" id="news_image"></div><div></div><div>インターネットバンキングで、知らない間に預金が送金され盗まれる被害が急増しています。犯行グループが送金先として使う口座は、これまで外国人名義のものが大半でしたが、被害が急増したことし秋以降は、日本人名義の口座が８割を占めていることが、金融機関で作る団体の調査で分かりました。金融機関の監視をかいくぐるねらいがあるとみられています。</div><div>インターネットバンキングで知らない間に預金が送金され盗まれる被害は、ことしに入って先月までに、およそ20億円となっていますが、特に秋以降急増していて、先月は７億7600万円と、１か月の被害としては過去最悪となっています。<br><br>犯行グループが送金先として使う口座は、これまで外国人名義のものが大半でしたが、10月以降は日本人名義の口座が８割を占めていることが、金融機関で作るサイバーセキュリティ団体「金融ＩＳＡＣ」の調査で分かりました。<br><br>金融機関は送金の依頼が不正なものでないか監視していて、外国人の口座に突然、多額の送金依頼が集中しているケースなど、不審な動きがあれば手続きを停止する対策を取ってきました。<br><br>犯行グループが日本人の口座を使うようになったのは、金融機関の監視をかいくぐるねらいがあるとみられています。<br><br>被害が急に拡大している背景には、こうした送金先の口座の変化もあるとみられ、調査を行った団体では監視態勢の強化を進めたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本人名義が80％に</h3><div>犯行グループがこれまで不正送金先として使っていた口座は、主に日本で暮らしていた外国人が帰国する際に転売していったとみられる口座でした。<br><br>警察庁のまとめによりますと、不正送金先となった口座の名義人は、去年外国人が85％、日本人が15％でした。<br><br>ことしも６月までの上半期では外国人が87％、日本人が13％とほぼ同じ傾向でしたが、今回の団体が行った最新の調査では、10月以降この割合が逆転し、日本人がおよそ80％となっています。</div></div><div><h3>ネットにあふれる口座の違法売買</h3><div>犯行グループが使っている日本人名義の口座は、インターネットなどを通じて転売されたものだとみられています。<br><br>インターネット上には銀行口座の転売を呼びかけるサイトがあふれていて、大手都市銀行でおよそ４万円、地方銀行、信用金庫は２万5000円などと、銀行名とともに買い取り価格を示しているものもあります。<br><br>また、ツイッターにも口座を買い取るという投稿があふれています。<br>ところが、口座を転売することはそれ自体が違法です。名義人は簡単に特定されるため、すぐに摘発されますが、罪に問われることを知らず、お金ほしさに安易に転売してしまう人も少なくありません。<br><br>さらに「口座を買い取る」としながら、金を払わず口座だけをだまし取るケースもあるということです。</div></div><div><h3>「通常取り引きと見分けるのに時間かかる」</h3><div>調査を行った「金融ＩＳＡＣ」不正送金対策ワーキンググループの岩本俊二座長は「金融機関では不正送金の監視を続けているが、日本人の口座が使われると、通常の取り引きと見分けるのに複数の情報を検討して監視する必要があるため、時間がかかってしまう」と話しています。<br><br>そのうえで、「今後は監視態勢の強化を進めていくとともに、不正送金の手口などの情報を金融機関どうしでさらに共有して、少しでも被害を減らしていきたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012224141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 18:29:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下がのぼられた「高御座」 22日から一般公開 東京 上野</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012224151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下がのぼられた「高御座」 22日から一般公開 東京 上野</span><time datetime="2019-12-21T18:51"><span>12月21日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224151_1912211841_1912211851_01_02.jpg" alt="天皇陛下がのぼられた「高御座」 22日から一般公開 東京 上野" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下が、ことし10月の「即位礼正殿（そくいれい・せいでん）の儀」でのぼられた「高御座」などが、22日から東京 上野の国立博物館で一般に公開されます。</div><div>「高御座」は奈良時代から天皇の即位に関する重要な儀式などで用いられてきたとされていて、現在のものは100年余り前に、大正天皇の即位に併せて造られました。<br><br>ことし10月の「即位礼正殿の儀」では、天皇陛下が皇居・宮殿の「松の間」に置かれた「高御座」の台座の上にのぼって、即位を内外に宣言するおことばを述べられました。<br><br>「高御座」は皇后さまが昇られた「御帳台」とともに、儀式のあと東京 上野の「東京国立博物館」に移されていて、22日から一般に公開されます。<br><br>会場には「高御座」と「御帳台」を囲うように参観者の通路が設けられ、数多くの装飾が施された天蓋や台座などを正面からだけでなく、側面や裏側からも見ることができます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224151_1912211847_1912211851_01_03.jpg" alt=""><div>このほか、儀式で天皇皇后両陛下の側近の侍従や女官が身につけた古式ゆかしい装束や宮内庁の職員らが携えた太刀や弓矢なども展示されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224151_1912211847_1912211851_01_04.jpg" alt=""><div>東京国立博物館での高御座などの公開は、元日など一部の日を除いて１月19日まで無料で行われ、来年３月には京都御所でも公開される予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012224151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 18:51:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城 城壁のライトアップ再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/k10012224181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城 城壁のライトアップ再開</span><time datetime="2019-12-21T19:29"><span>12月21日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191221/K10012224181_1912211921_1912211929_01_02.jpg" alt="首里城 城壁のライトアップ再開" id="news_image"></div><div></div><div>火災で主要な建物が全焼した那覇市にある首里城で、城壁のライトアップが21日から再開され、訪れた人たちが光に照らされた城壁を写真に収めていました。</div><div>10月に起きた首里城の火災では、「正殿」や「北殿」など主要な建物が全焼し、火災前に行われてきたライトアップは守礼門など一部を除いて中止されていました。<br><br>そして、21日、首里城公園管理センターは安全性が確認できたとして、城壁のライトアップを再開し、午後６時前にライトが点灯しました。<br><br>火災前は「正殿」自体がライトアップされ、赤色の美しい建物を浮かび上がらせていましたが、その姿はありません。それでも訪れた人たちは早速、光に照らされた城壁を写真に収めていました。<br><br>ライトアップを見に来た人たちは「火災で焼けた建物を見て驚きましたが、ライトアップされると幻想的に感じます」とか「きれいですが、早くまた再建された首里城を見てみたいです」などと話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191221%2Fk10012224181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Dec 2019 19:29:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>