<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 アメリカ人１人を新たに拘束と発表 計４人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170507/k10010973071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 アメリカ人１人を新たに拘束と発表 計４人に</span><time datetime="2017-05-07T23:43"><span>5月7日</span> <span>23時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170507/K10010973071_1705080048_1705080051_01_02.jpg" alt="北朝鮮 アメリカ人１人を新たに拘束と発表 計４人に" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は、首都ピョンヤンにある大学の運営関係者のアメリカ人１人を敵対行為を行った疑いで新たに拘束したと発表しました。北朝鮮で拘束されているアメリカ人はこれで４人となり、圧力を強めるアメリカのトランプ政権に揺さぶりをかける狙いがあるとみられます。</div><div>北朝鮮は７日夜、国営メディアを通じてピョンヤン科学技術大学の運営に関係していたキム・ハクソンという名前のアメリカ人を６日に拘束したと発表しました。発表で、北朝鮮は「わが国に対する敵対行為を行った疑いで拘束し、関係機関で調べを進めている」としていますが、「敵対行為」が具体的に何を指すかなど詳細については明らかにしていません。<br><br>北朝鮮は先月２２日にも、ピョンヤンの国際空港でピョンヤン科学技術大学に教授として招へいされていた韓国系アメリカ人１人を拘束したばかりです。北朝鮮はアメリカと韓国の情報機関が、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を暗殺しようと派遣したテログループを摘発したと主張する声明を、５日に発表し、アメリカと韓国に対し、「情報謀略機関を掃討するための反テロ攻撃戦が開始されるだろう」として取締りを強化する姿勢を鮮明にしていました。<br><br>北朝鮮でスパイ行為などを理由に拘束されているアメリカ人は、これで４人となり、圧力を強めるアメリカ・トランプ政権に揺さぶりをかける狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170507%2Fk10010973071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 May 2017 23:43:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>庭でバーベキューの男性刺され死亡 ２６歳男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170507/k10010973001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>庭でバーベキューの男性刺され死亡 ２６歳男を逮捕</span><time datetime="2017-05-08T02:10"><span>5月8日</span> <span>2時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170507/K10010973001_1705072103_1705072107_01_03.jpg" alt="庭でバーベキューの男性刺され死亡 ２６歳男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>７日、岐阜県瑞浪市で自宅の庭で知人たちとバーベキューをしていた３２歳の会社員の男性が、近所に住む２６歳の男に刃物で刺され、その後死亡しました。男は殺人未遂の疑いでその場で逮捕され、警察は今後、殺人の疑いで詳しいいきさつを調べることにしています。警察によりますと、男は刺したことは認めているものの、殺意は否認しているということです。</div><div>７日午後６時半ごろ、瑞浪市の住宅の庭で、この家に住む会社員の大脇正人さん（３２）が知人たちとバーベキューをしていたところ、刃物を持った男が現れ、自宅前の路上で腹部を刺されました。大脇さんは病院に運ばれましたが、およそ１時間後に死亡しました。<br>男はその場にいた人たちに取り押さえられ、その際、知人の４２歳の男性も腕などを切られけがをしたということです。<br>殺人未遂の疑いで逮捕されたのは近所に住む無職の２６歳の男で、警察は今後、殺人の疑いで詳しいいきさつを調べることにしています。警察によりますと調べに対し、刺したことを認めているものの殺意は否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170507%2Fk10010973001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 02:10:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マクロン氏が勝利宣言 「大きな名誉で大きな責任」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/k10010973161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マクロン氏が勝利宣言 「大きな名誉で大きな責任」</span><time datetime="2017-05-08T04:19"><span>5月8日</span> <span>4時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスの大統領選挙の決選投票で中道で無所属のエマニュエル・マクロン候補の勝利が確実になったと伝えられたことを受けて、マクロン氏は日本時間午前４時ごろ、パリ市内にあるみずからが率いる政治運動「前進」の本部からテレビを通じて演説し、「非常に大きな名誉で大きな責任を感じている。私に投票してくれたすべての国民に感謝したい」と述べ、勝利を宣言しました。</div><div>そのうえで、「社会の分断や経済問題など、多くの課題がある。ルペン氏を支持した人々の間に怒りや不安があることも理解している。偉大な歴史を持つフランスの国民とともに進んでいきたい」と述べ、国民の連帯を呼びかけました。<br><br>また、これに先立って、マクロン氏は、ＡＦＰ通信に対して「今夜、フランスの長い歴史の中で新たな章が始まった。これを希望と信頼の章にしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>オランド大統領「開かれたフランスを象徴」</h3><div>マクロン候補の勝利が確実になったことを受けて、オランド大統領は声明を発表しました。この中でオランド大統領は、「マクロン氏の勝利は、大多数の国民による共和国の価値観を結集し、ＥＵ＝ヨーロッパ連合との連携や世界に開かれたフランスを象徴するものだ」としています。</div></div><div><h3>英メイ首相「共通の課題に取り組む」</h3><div>イギリスの首相官邸は声明を発表し、マクロン氏に祝意を伝えたうえで、「メイ首相は最も近い同盟国、フランスとともに両国に共通する幅広い課題に取り組むことを楽しみにしている」としています。</div></div><div><h3>トランプ大統領「大勝利を祝福する」</h3><div>アメリカのトランプ大統領はみずからのツイッターに、「マクロン氏の大勝利を祝福する。ともに仕事をすることを楽しみにしている」と投稿しました。</div></div><div><h3>ドイツ外相「反ＥＵに抵抗できると示した」</h3><div>ドイツのガブリエル外相は７日、声明を出し、「マクロン氏はナショナリストやポピュリストといったヨーロッパに反対する人たちに抵抗できることを示した」と述べ、マクロン氏の勝利を祝福しました。<br><br>そのうえで、ガブリエル外相は「マクロン氏の勝利でドイツにも責任が生じる。マクロン氏が大統領として成功しなければ、５年後にはルペン氏が大統領に選ばれることになるからだ」と述べ、ドイツとしてもマクロン氏が進める経済改革を支援していく考えを示しました。<br><br>具体的には、経済成長や雇用の拡大には投資が必要だとして、厳しい緊縮財政の見直しや、ドイツとフランスによる基金の創設などを呼びかけていて、ドイツがここ数年フランスも含めたユーロ圏の各国に求めてきた緊縮策を見直すことも示唆しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170508%2Fk10010973161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 04:19:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領選 投票日控えて各候補が最後の訴えへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/k10010973091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領選 投票日控えて各候補が最後の訴えへ</span><time datetime="2017-05-08T04:54"><span>5月8日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/K10010973091_1705080525_1705080526_01_03.jpg" alt="韓国大統領選 投票日控えて各候補が最後の訴えへ" id="news_image"></div><div>韓国大統領選挙は、投票を９日に控え、選挙戦最終日の８日、候補者たちは大規模な集会を開いて最後の訴えを行うことにしています。</div><div>９日に投票が行われる韓国の大統領選挙は、事前の世論調査では、支持率で革新系の最大政党「共に民主党」のムン・ジェイン（文在寅）候補がリードし、中道系の「国民の党」のアン・チョルス（安哲秀）候補と、旧与党で保守系の「自由韓国党」のホン・ジュンピョ（洪準杓）候補が追う展開となっています。<br><br>公式の選挙期間は８日が最終日で、各候補は、首都ソウルや南部プサン（釜山）などで大規模な集会を開く予定です。この中で各候補は、パク・クネ（朴槿恵）前大統領の罷免で混乱した国政をどう立て直すのかや、核やミサイルの開発を進める北朝鮮にどう対応するのかなど、みずからの政策を有権者にアピールすることにしています。<br><br>一方、今回の選挙は、投票率も注目されています。今回は、大統領選挙としては初めて本人を証明するものを示せば、全国どこでも投票日の前に投票できる「事前投票」が行われ、今月４日と５日の２日間に投票を済ませた人は、有権者全体のおよそ２６％に当たる１１００万人余りに上りました。<br>また、選挙管理委員会のアンケート調査では、回答者の８６．９％が「必ず投票する」と答え、韓国メディアは、投票率が２０年ぶりに８０％台に達するのではないかという見方を伝えています。<br><br>韓国の大統領選挙は、９日に投開票が行われ、夜遅くには新しい大統領が決まる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170508%2Fk10010973091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 04:54:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏大統領選 マクロン氏勝利 極右政党のルペン氏破る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/k10010973131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仏大統領選 マクロン氏勝利 極右政党のルペン氏破る</span><time datetime="2017-05-08T06:47"><span>5月8日</span> <span>6時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/K10010973131_1705080315_1705080316_01_03.jpg" alt="仏大統領選 マクロン氏勝利 極右政党のルペン氏破る" id="news_image"></div><div>７日行われたフランス大統領選挙の決選投票では、中道で無所属のマクロン候補が極右政党のルペン候補を破り、勝利しました。ＥＵ＝ヨーロッパ連合との関係を重視し、移民の受け入れにも寛容なマクロン氏が勝利したことで、ＥＵの混乱は避けられ、世界に広がる自国の利益を優先する動きにも歯止めをかけることになるのか、注目されます。</div><div>フランス大統領選挙は７日に決選投票が行われ、内務省によりますと日本時間の８日午前６時半の集計率８３％の時点で、マクロン候補の得票率が６４．１５％、ルペン候補が３５．８５％で、マクロン氏がルペン氏を破って勝利しました。<br><br>マクロン氏はパリ市内のみずからの陣営からテレビで演説し、「非常に名誉あるもので大きな責任を感じる。社会の分断や経済問題など、多くの課題がある中で、国民とともに進んでいきたい」と述べ、勝利を宣言しました。<br>一方、ルペン氏は「フランスが直面する多くの課題を前にマクロン氏が成功することを祈っている」と述べ、敗北を認めました。<br><br>ＥＵとの関係を重視するマクロン氏の勝利したことで、金融市場では、ＥＵがさらに混乱する事態は避けられたという受け止めが広がっています。また、多様な社会の実現や国際協調を掲げるマクロン氏がフランスの大統領になることで、アメリカのトランプ政権の発足などを受け世界に広がる自国の利益を優先する動きにも歯止めをかけることになるのか、注目されます。<br><br>一方で、ルペン氏も前回２０１２年の選挙で獲得した得票率を大きく上回る見通しで、フランス国内で高まるＥＵ統合や移民の受け入れへの国民の不満を反映した形となり、マクロン氏が大統領として、こうした不満を解消していけるかどうかが、問われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＥＵの枠組み堅持を前面に</h3><div>中道の無所属、エマニュエル・マクロン氏は、フランス北部のアミアン出身の３９歳。多くの大統領を輩出し政治家や官僚などの養成のための高等教育機関であるフランス国立行政学院を卒業したあと、政府機関の職員を経て投資銀行に転身し、経済界でも幅広い人脈があるとされています。<br><br>前回２０１２年の大統領選挙で、オランド大統領の陣営に加わり、オランド政権では大統領府の幹部として働いたあと、２０１４年に経済相に就任しました。経済相として景気の低迷が長引くフランス経済の活性化のため「マクロン法」とも呼ばれる大規模な構造改革を進める法律を可決させ、商業施設の日曜や夜間営業の拡大や長距離バス路線の自由化などを実現しました。<br><br>しかし、政権の支持率が低迷する中、去年４月、左派でも右派でもない政治を目指すとして、「前進」という独自の政治運動を立ち上げたあと、８月に経済相を辞任し、大統領選挙への立候補を表明しました。選挙戦では、これまで政権を担ってきた社会党や共和党の候補者が失速する中、先月行われた１回目の投票では２４％余りの票を獲得して首位となり決選投票への進出を決めました。<br><br>私生活では、みずからの高校の教師で所属していた演劇部の顧問でもあった２５歳年上のブリジットさんと１０年前に結婚。若さと甘いマスクに加え、その華麗な経歴から、史上最年少のフランス大統領となるのか、注目されていました。<br><br>マクロン氏は、大統領選挙に向けた公約で、「閉塞（へいそく）感をなくし弱者を守る社会を目指す」としています。そして、国や地方の公務員を最大で１２万人、議員定数を最大で３分の１それぞれ削減して歳出を抑える一方で、経済成長を促すための企業への優遇策として法人税を減税したり、年金などの社会保障費の企業負担を減額することなどを訴えています。<br><br>一方で、社会格差の是正のために、失業手当の給付基準を緩和し自営業者が職を失った場合や自己都合で退職した場合などにも支払われるようにすることを訴えています。さらに、失業率や犯罪率が高い大都市の郊外などを対象に、小学校の少人数学級を実現し教師の数を増やすことや、この地域出身の若者を雇用した企業に、３年間で１７０万円余りの補助金を支払うなどとしています。<br><br>また、マクロン氏は「ヨーロッパが私の公約の中心だ」と述べ、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の枠組みを堅持することを前面に打ち出しています。具体的には、単一通貨のユーロを維持し、ドイツと連携してＥＵのけん引役を果たすとともに新たに、エネルギーやデジタル分野での単一市場の創設を目指すなどＥＵのさらなる統合を進めることも目指すとしています。<br><br>また、焦点となっている中東やアフリカなどからの難民の受け入れについては、ＥＵの方針に従って受け入れるとする一方で、合法的な手続きを経た移民についても受け入れを進めるとしています。また、ＥＵなどの各国間を国境審査なしで移動できる「シェンゲン協定」は守りながら域外との境界の警備は強化し、不法な移民は取り締まるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170508%2Fk10010973131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 06:47:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州市でアパートなど全焼 死亡は６人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/k10010973221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北九州市でアパートなど全焼 死亡は６人に</span><time datetime="2017-05-08T06:47"><span>5月8日</span> <span>6時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/K10010973221_1705080608_1705080618_01_03.jpg" alt="北九州市でアパートなど全焼 死亡は６人に" id="news_image"></div><div>７日夜遅く北九州市小倉北区のアパートから火が出て全焼し、これまでに焼け跡から６人が遺体で見つかりました。警察は亡くなった人の身元の確認を急ぐとともに、ほかにも逃げ遅れた人がいないか調べています。</div><div>７日午後１１時２０分ごろ、北九州市小倉北区清水にあるアパート「中村荘」の屋根から火が出ていると消防に通報があり、火はおよそ４時間後に消し止められましたが、木造２階建てのアパートおよそ３００平方メートルと、隣接する住宅が全焼しました。<br><br>警察によりますと、アパートは１６ある部屋のすべてに１人ずつ入居者がいて、焼け跡から相次いで遺体が見つかり、これまでに６人に上っています。消防によりますと、亡くなったのはいずれも男性だということです。また、煙を吸うなどして５人が病院に運ばれました。このほか、３人は無事が確認されていますが、残る２人とは連絡がとれていないということです。<br><br>警察は亡くなった人の身元の確認を急ぐとともに、ほかにも逃げ遅れた人がいないか調べています。<br>現場はＪＲ南小倉駅から北西におよそ７００メートル離れた住宅街の一角です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大家の娘「建設会社の従業員が居住」</h3><div>近所に住むアパートの大家の４０代の娘は、「ポンという音がしたので外を見ると煙が上がっていて、しばらくすると、すごい勢いで炎も出始めた。アパートは、不動産会社を通じて建設会社が借り上げていて、従業員が住んでいると聞いている」と話していました。</div></div><div><h3>現場近くの人「激しい勢いで炎上」</h3><div>現場近くの飲食店の従業員は、「サイレンの音がどんどん増えていったので店の前に出ると、周りに密集する建物よりさらに高い炎が激しい勢いで立ち上がり、煙もすごかった。複数の消防車が消火活動に当たり、周りには近所の多くの人が集まって心配そうに見ていた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170508%2Fk10010973221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 06:47:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏大統領選 マクロン氏勝利の背景は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/k10010973151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仏大統領選 マクロン氏勝利の背景は</span><time datetime="2017-05-08T06:59"><span>5月8日</span> <span>6時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170508/K10010973151_1705080517_1705080522_01_02.jpg" alt="仏大統領選 マクロン氏勝利の背景は" id="news_image"></div><div></div><div>フランス大統領選挙の決選投票で、中道で無所属のマクロン候補が極右政党のルペン候補を破り、勝利しました。マクロン候補の勝利の背景には、「左派でも右派でもない政治」を掲げて無所属で立候補することで現状の政治に不満を持つ有権者の支持を集めるとともに、極右政党・国民戦線のルペン氏の当選を阻みたい多くの有権者の受け皿になったものと見られます。</div><div>フランスの大統領選挙の１回目の投票で敗退した中道右派の共和党と、急進左派の左派党の候補者の支持者も２回目の投票では、多くがマクロン氏に投票したと見られています。<br><br>マクロン氏が去年４月に創設した独自の政治運動「前進」は、結成から１年余りで全国で３１００の支部を立ち上げ、党派を超えて２７万人の支持者を集め、マクロン氏の活動を支えてきました。<br>また、公約面では長引く景気の低迷を打開するため、企業への優遇策を打ち出し、法人税の減税や、年金など社会保障費の企業負担の削減を訴えるなどして、企業経営者などの支持を固めたものと見られます。<br><br>また、マクロン氏は、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の枠組みの堅持を前面に掲げ、ＥＵなどの各国で国境審査なしで移動できる「シェンゲン協定」や単一通貨ユーロを守ると強調していて、ＥＵの統合に賛同する多くの有権者の支持を集めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ルペン候補 敗因は根強い不信感</h3><div>国民戦線のルペン候補が敗れた背景には、国民戦線そのものやルペン氏が掲げた公約に対して、有権者の間に根強い不信感があったことがあります。<br><br>ルペン氏は６年前に国民戦線の党首に就任、その後「差別的な極右」という党のイメージの刷新に取り組み、さらに決選投票への進出が決まったあとは、党首の座を一時的に離れ、「党を超えて国益に尽くす」という姿勢を示すことで、より広い有権者層から支持を集めようとしました。選挙運動でも大都市ではなく、地方の町や農村部を重点的に訪れ、「衰退する地域の実情や、庶民の不安や不満を理解しているのは自分だ」とアピールしてきました。<br>さらに、１回目の投票で４．７％を得票した保守系の候補からの支持も取り付け、国民戦線との連携がタブーとされてきたフランス政界で異例の動きとして注目されました。<br><br>ルペン氏はフランスの国益を最優先するの立場から、ＥＵからの離脱の是非を問う国民投票を実施し、自国の通貨を復活させるなどの公約を掲げてきましたが、統一通貨のユーロからの離脱については懸念する声が強かったことから、決選投票を前に「離脱を急がない」と主張を和らげました。<br><br>しかし、こうしたさまざまな戦略にもかかわらず、最後まで「極右」のイメージを拭い去ることはできず、オランド大統領や中道左派、中道右派の主要な政治家はそろって「極右の大統領の選出を阻止すべきだ」として、マクロン氏への支持を表明しました。一般の有権者の中にもマクロン氏の人柄や公約を支持していなくても、ルペン氏の当選を防ぐためにマクロン氏に投票した人が多くいたと見られます。<br><br>今月３日に行われたテレビ討論について、ルペン氏はマクロン氏に対する個人攻撃に終始し、公約についての説得力に欠けたと、メディアや専門家から厳しい評価を受けました。このあと行われた世論調査でルペン氏の支持率は落ち込みを見せ、ルペン氏はマクロン氏との差を縮めることはできませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170508%2Fk10010973151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 06:59:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>