<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>切りつけ事件で見守り活動の男性 はねられ死亡 静岡 藤枝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011488051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>切りつけ事件で見守り活動の男性 はねられ死亡 静岡 藤枝</span><time datetime="2018-06-20T17:54"><span>6月20日</span> <span>17時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>19日、静岡県藤枝市で小学４年生の男の子が学校の近くの路上で頭を切りつけられて大けがをした事件を受けて、20日、藤枝市で下校途中の児童の見守り活動をしていた86歳の男性が、同じく見守り活動に向かっていた男性の軽乗用車にはねられ死亡しました。</div><div>20日正午ごろ、藤枝市志太の交差点で、横断歩道の端に立って児童の見守り活動をしていた市内に住む臼井弘幸（86）さんが軽乗用車にはねられ、頭などを強く打って死亡しました。<br><br>また、軽乗用車を運転していた70代の男性と、一緒に乗っていた70代の男性が、頭などに軽いけがをしました。<br><br>地元の人によりますと、臼井さんは日頃から、事件があった小学校とは別の小学校で子どもたちの見守り活動をしていましたが、20日は事件を受けて下校時間が早まり、昼前に見守り活動をしていたということです。<br><br>また、車の２人の男性も見守り活動のため、持ち場に向かうところだったということです。<br><br>現場はＪＲ藤枝駅から北に1.5キロほどの交差点で、警察は運転してた男性から事情を聴くなどして事故の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011488051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 17:54:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪直下地震 北部で余震とみられる地震続く 今後も十分注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011487431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪直下地震 北部で余震とみられる地震続く 今後も十分注意を</span><time datetime="2018-06-20T18:35"><span>6月20日</span> <span>18時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011487431_1806201223_1806201231_01_03.jpg" alt="大阪直下地震 北部で余震とみられる地震続く 今後も十分注意を" id="news_image"></div><div>18日、震度６弱の揺れを観測する地震が起きた大阪府北部では、20日も余震とみられる地震が起きています。気象庁は今後も激しい揺れを伴う地震に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>18日朝、大阪府北部で起きたマグニチュード6.1の地震では、震度６弱の揺れを大阪市北区、高槻市、枚方市、茨木市、箕面市で観測しました。<br>また、震度５強の揺れを京都市中京区や京都府の亀岡市など大阪市東淀川区や大阪府の吹田市などで観測しました。<br><br>大阪府北部ではその後も余震とみられる地震が相次ぎ、20日も午前３時台と５時台に震度２の揺れを２回観測しました。<br><br>気象庁によりますと、18日の地震のあと、20日午後６時までに震度１以上の揺れを観測する、余震と見られる地震は35回起きていて、震度４が１回、震度３が３回、震度２が11回、震度１が20回となっています。<br><br>気象庁は「揺れの強かった地域では、家屋の倒壊や土砂災害などの危険性が高まっているおそれがあり、危険な場所に立ち入らないなど身の安全を図るよう心がけてほしい。揺れの強かった地域では、１週間程度、最大震度６弱程度の地震に十分注意してほしい」と呼びかけています。<br><br>そのうえで、「揺れの強かった地域では地盤が緩んでいて、今後、少ない雨でも土砂災害が起こる可能性があるので、十分注意してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011487431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 18:35:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ソーシャルレンディング」最大手 監視委不適切運用で調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011488311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ソーシャルレンディング」最大手 監視委不適切運用で調査</span><time datetime="2018-06-20T19:38"><span>6月20日</span> <span>19時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネットを通じて、多数の投資家から小口の資金を集めベンチャー企業などに融資する、「ソーシャルレンディング」と呼ばれる金融サービスが急速に拡大するなか、今月、国内最大手の業者が、投資の募集を相次いで停止したことがわかりました。関係者によりますと、この業者が200億円余りを集めていた事業で、一部の資金が不適切な形で運用されていた疑いがあるということで、証券取引等監視委員会は、金融商品取引法に違反する行為がなかったかどうか調査を進めています。</div><div>「ソーシャルレンディング」は、インターネットを通じて多数の投資家から小口の資金を集め、ベンチャー企業などに融資する金融サービスで、長引く低金利のなか高い利回りが期待できる新たな資金の運用先として注目を集め、去年の市場規模は、４年前の10倍近い1300億円余りと急速に拡大しています。<br><br>こうした中、国内最大手の仲介業者で、東京 千代田区にある「ｍａｎｅｏマーケット」は、バイオマス発電などの再生可能エネルギー事業に融資するとして、数千人の投資家から200億円余りの資金を集めていましたが、今月に入り、この事業への投資の募集を相次いで停止したことがわかりました。<br><br>関係者によりますと、融資先の企業が投資家から集めた資金の一部を再生可能エネルギー事業以外に使うなど、事前の説明とは違う不適切な形で運用されていた疑いがあることです。<br><br>証券取引等監視委員会は、融資先の審査や投資家の勧誘方法などに金融商品取引法に違反する行為がなかったかどうか、調査を進めています。<br><br>「ｍａｎｅｏマーケット」は、募集を停止した理由について、「資金の使用の一部について確認を実施している」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ソーシャルレンディングとは</h3><div>「ソーシャルレンディング」は、インターネットを通じて多数の個人投資家から小口の資金を集め、ベンチャー企業などに貸し出す金融サービスです。<br><br>個人投資家は、ソーシャルレンディングの仲介業者がインターネット上で募集しているプロジェクトを選び、小口の資金を投資します。<br>そして、仲介業者は集めた資金をベンチャー企業などに融資し、返済された資金から投資家に配当などを支払う仕組みです。<br><br>融資先の中には、銀行からの融資を受けにくい企業もあり、融資が焦げ付き、投資家に損失が出るリスクがあります。<br><br>また、仲介業者は融資先の企業名などを原則として公表していないため、投資家は詳細な情報を知ることができません。<br><br>しかし、長引く低金利の中で、比較的高い利回りが期待できることや、運用期間が短く数万円からの小口でも投資が可能なため、新たな資金の運用先として注目を集めています。<br><br>業界の情報をまとめている情報サービス会社「クラウドポート」によりますと、ソーシャルレンディングの去年の市場規模は、４年前の10倍近い1300億円余りと、急速に拡大しているほか、国内の仲介業者の数も４年前の４倍の23社に上っています。</div></div><div><h3>ｍａｎｅｏとは？</h3><div>会社のホームぺージなどによりますと、「ｍａｎｅｏマーケット」は、10年ほど前に、国内で初めてソーシャルレンディングのサービスを始めた草分け的存在で、これまでに集めた資金の総額が数千億円規模の国内最大手の仲介業者です。</div></div><div><h3>不適切運用疑いの投資事業とは</h3><div>投資家から集めた資金が不適切な形で運用された疑いがあるのが「ｍａｎｅｏマーケット」が募集し、東京 港区にある「グリーンインフラレンディング」という会社が運営するファンドに投資する事業です。<br><br>このファンドは、バイオマス発電や太陽光発電などの再生可能エネルギー事業に融資するなどして投資家の資金を運用するとしています。<br><br>投資家は、数万円の少額から出資が可能で、１年未満の短期で運用できるケースが多いほか、利回りも年利10％を超えると説明していて、「ｍａｎｅｏマーケット」はおととしから1000回以上にわたって出資の募集を行い、これまでに200億円余りの資金を集めています。<br><br>ホームページ上では「手軽に社会貢献事業に参加できる」とか「魅力的な利回り」などと説明して投資家を募集していましたが、今月に入り、「資金の使用の一部について確認を実施している」などとして、この事業への投資の募集を相次いで停止すると発表していました。<br><br>この事業で集めたおよそ200億円のうち、これまでに投資家への返済を完了したのはおよそ65億円で、残る135億円余りは返済中だとしています。</div></div><div><h3>過去の処分事例は</h3><div>「ソーシャルレンディング」は、高い利回りが期待できるとして投資家の注目を集める一方、仲介業者が集めた資金を不適切に運用したなどとして行政処分を受けるケースも相次いでいます。<br><br>東京 渋谷区にあった「みんなのクレジット」は、不動産業者などに融資するとして投資家から40億円を超える資金を集めていましたが、実際には自社のグループ会社に貸し出し、一部を社長の借金の返済に充てていたことがわかり、去年３月、関東財務局から１か月の業務停止命令を受けました。<br><br>ことし３月にも東京 中央区の「ラッキーバンク・インベストメント」が融資先の審査などについて投資家に誤解を与える表示をして出資を募ったとして、関東財務局から業務改善命令を受けています。</div></div><div><h3>市場規模が急速に拡大している背景</h3><div>みずほ総合研究所の原島研司主任研究員は、ソーシャルレンディングの市場規模が急速に拡大している背景について、「国内の低金利で投資先も少ない中、高い利回りに加えて少額から短期で投資できるところが個人投資家にとって魅力になっているのではないか。ソーシャルレンディングはまだ成長過程の市場で、始まってまもなく、お金がお金を呼ぶという形で多額の資金が集まったのではないか」と話しています。<br><br>そのうえで「銀行などからお金を借りられなかった企業が資金を調達しているケースが多いと考えられ、貸し倒れのリスクもある。高利回りの背景にはリスクもあるということを利用者が理解できているのかが問題だ」と指摘しています。<br><br>そして企業に資金を貸し付けるソーシャルレンディングの仲介業者は融資先の具体的な企業名を公表していないと指摘したうえで、「投資家からすると具体的な投資先が見えない形になっているのが問題だ。投資先の企業がどのような事業をしてどのようなプロジェクトにお金を使っているのかを明確にし、透明性を高めていくことが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011488311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 19:38:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本城の元太鼓櫓が倒壊 大雨の影響か 熊本地震で傾く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011488431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熊本城の元太鼓櫓が倒壊 大雨の影響か 熊本地震で傾く</span><time datetime="2018-06-20T21:22"><span>6月20日</span> <span>21時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011488431_1806202127_1806202128_01_02.jpg" alt="熊本城の元太鼓櫓が倒壊 大雨の影響か 熊本地震で傾く" id="news_image"></div><div></div><div>20日午後、熊本城にある元太鼓櫓と呼ばれる建物が倒壊しているのが確認されました。熊本市によりますと、この建物は熊本地震で傾くなどの被害を受けていて、市は19日からの大雨の影響で倒壊した可能性があるとみています。</div><div>熊本城を管理する熊本市によりますと、20日午後５時ごろ、熊本城にある元太鼓櫓と呼ばれる建物が倒壊しているのを巡回中の警備員が見つけました。<br>この建物の周辺はおととしの熊本地震以降、立ち入り禁止となっているためけが人はいませんでした。<br><br>熊本市によりますと、元太鼓櫓は平成15年に復元された木造のやぐらで、二の丸広場から天守閣に向かう途中の西大手門の入り口にあり面積はおよそ60平方メートルあります。<br><br>おととしの熊本地震で土台の石垣が崩れて建物が傾くなどの被害を受けていて、倒壊するおそれがあったということです。<br><br>熊本地方気象台によりますと熊本市では19日の降り始めからの雨量が200ミリを超えているということです。<br><br>このため熊本市では、今回の大雨の影響で建物が重くなったため、バランスが崩れて倒壊した可能性があるとみています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011488431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 21:22:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＵ 対米報復関税を22日から適用と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011488531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＥＵ 対米報復関税を22日から適用と発表</span><time datetime="2018-06-20T23:01"><span>6月20日</span> <span>23時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011488531_1806202259_1806202301_01_02.jpg" alt="ＥＵ 対米報復関税を22日から適用と発表" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合は、アメリカによる鉄鋼製品などの輸入制限措置に対抗するための報復関税を、22日から適用すると発表しました。</div><div>貿易赤字の削減を目指すアメリカのトランプ政権は、安全保障への脅威を理由に、鉄鋼やアルミニウム製品に高い関税を課す輸入制限措置を、ことし３月に発動し、今月からＥＵを対象に加えました。<br><br>これに対しＥＵは、アメリカからの輸入品に報復関税を課すことを検討してきました。<br><br>ＥＵの執行機関に当たるヨーロッパ委員会は、20日、法的な手続きを終えたため、22日から報復関税を適用すると発表しました。<br><br>対象とするのは、鉄鋼やアルミニウム製品のほか、農産品や工業製品など総額28億ユーロ、日本円にしておよそ3600億円で、アメリカがＥＵを対象から除外しないかぎり続けるとしています。<br><br>また、ＷＴＯ＝世界貿易機関がアメリカの措置を不当と判断した場合などには、さらに総額36億ユーロ、およそ4600億円の輸入品にも関税をかけるとしていて、合わせるとアメリカの措置とほぼ同じ規模になるとしています。<br><br>この問題をめぐってトランプ大統領は、これまでＥＵが報復関税を発動すれば、ＥＵからアメリカに輸入される自動車にも新たに関税を課すと示唆していて、アメリカとＥＵの間でも貿易摩擦が激しくなることが懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011488531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 23:01:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーW杯 ポルトガルがモロッコに勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011488551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーW杯 ポルトガルがモロッコに勝利</span><time datetime="2018-06-20T23:22"><span>6月20日</span> <span>23時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011488551_1806202312_1806202322_01_02.jpg" alt="サッカーW杯 ポルトガルがモロッコに勝利" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会、１次リーグ、グループＢの第２戦、ポルトガル対モロッコは、ポルトガルがエースのクリスチアーノ ロナウド選手の得点で１対０で勝ちました。</div><div>ポルトガルは、初戦のスペイン戦でクリスチアーノ ロナウド選手が３得点をあげ、３対３で引き分けました。<br><br>20日はモスクワで、前の試合でイランに敗れたモロッコと対戦しました。試合は、ポルトガルが前半４分、右サイドからのクロスにクリスチアーノ ロナウド選手が頭で合わせ、２試合連続のゴールで先制しました。このあとは両チームがともに決定的なチャンスを作りましたが得点することはできず、１対０で試合を折り返しました。<br><br>後半は、モロッコがボールを支配して攻める展開となりましたが、ポルトガルはゴールキーパーのルイ パトリシオ選手を中心に、堅い守りで得点を与えず、このまま１対０でポルトガルが勝ちました。<br><br>ポルトガルは今大会初勝利で勝ち点を「４」に伸ばした一方、モロッコは２連敗で、１次リーグ敗退が決まりました。<br><br>また、ポルトガルのクリスチアーノ ロナウド選手は今大会４ゴール目で、得点ランキングで単独トップとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011488551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 23:22:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前線停滞 九州南部中心に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/k10011488561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>前線停滞 九州南部中心に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-06-21T00:31"><span>6月21日</span> <span>0時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180620/K10011488561_1806202332_1806210007_01_03.jpg" alt="前線停滞 九州南部中心に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>活発な前線の影響で、東海や関東では、このあと数時間激しい雨が降るおそれがあります。九州南部では、前線が停滞する影響で、21日の夜にかけて非常に激しい雨が降るおそれがあることから、気象庁は、土砂災害に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、活発な前線の影響で、この時間は東海や関東に発達した雨雲がかかっていて、20日夜11時までの１時間には、静岡県の熱海市網代で42ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>前線の影響で東海や関東ではこのあと数時間、激しい雨が降るおそれがあるほか、九州南部や鹿児島県の奄美地方では、21日の夜にかけて局地的に雷を伴って１時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>21日夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、鹿児島県で250ミリ、奄美地方で180ミリ、その後、22日夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、鹿児島県で200ミリから300ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、九州南部では、これまでの大雨で地盤が緩んでいるため土砂災害に警戒するとともに、低い土地の浸水や河川の増水、落雷や突風に注意するよう呼びかけています。<br><br>また今月18日の大阪府北部を震源とする地震で揺れが強かった大阪府や京都府などでも地盤が緩んでいるところでは、少しの雨でも土砂災害が起きるおそれがあり、十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180620%2Fk10011488561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 00:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>