<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>４月からの10連休 現金確保など銀行が早めの準備呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/k10011817451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>４月からの10連休 現金確保など銀行が早めの準備呼びかけ</span><time datetime="2019-02-16T15:00"><span>2月16日</span> <span>15時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817451_1902161458_1902161500_01_02.jpg" alt="４月からの10連休 現金確保など銀行が早めの準備呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月から５月にかけての10連休の間、ＡＴＭ＝現金自動預け払い機の現金が切れたり、前後の営業日に銀行窓口が混雑したりすることが予想されることから、銀行業界は早めの準備や対応を呼びかけています。</div><div>ことし４月27日から５月６日までの間、銀行は10日連続の休業日となり、一部の銀行の店舗を除いて窓口の営業を行わない見通しです。<br><br>期間中、ＡＴＭやインターネットバンキングはふだんの土日や祝日と同じように利用できますが、場所によってはＡＴＭの現金が切れて引き出しができなくなるおそれがあるほか、連休前後に銀行の窓口が混雑し通常より手続きに時間がかかることも予想されるということです。<br><br>このため、全国銀行協会では、必要な現金を早めに準備することや、振り込みなどの手続きを連休前に済ませることなどを利用者に呼びかけています。<br><br>また、10連休中は東京株式市場が休場となる一方、海外では取り引きが行われるため、株価などが大きく変動する可能性にも注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190216%2Fk10011817451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 15:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“北朝鮮の秘密ミサイル基地を新たに特定” 米シンクタンク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/k10011817491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“北朝鮮の秘密ミサイル基地を新たに特定” 米シンクタンク</span><time datetime="2019-02-16T16:26"><span>2月16日</span> <span>16時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817491_1902161633_1902161635_01_02.jpg" alt="“北朝鮮の秘密ミサイル基地を新たに特定” 米シンクタンク" id="news_image"></div><div></div><div>２回目の米朝首脳会談を前に、民間の研究者による北朝鮮のミサイル関連施設の調査が進んでいます。アメリカのシンクタンクは、日本も射程におさめる中距離弾道ミサイルの基地を新たに特定したと発表しました。</div><div>アメリカのシンクタンク、ＣＳＩＳ＝戦略国際問題研究所は15日、衛星写真の分析から、これまで知られていなかった中距離弾道ミサイルの基地を新たに特定したと発表しました。<br><br>それによりますと、基地は南北の軍事境界線から北に250キロ離れた北朝鮮の山間部に位置し、衛星写真では深い谷に沿って地下施設の入り口のような設備が確認できるとしています。<br><br>基地は「サンナムニ」と呼ばれていて、日本やアメリカ軍の拠点があるグアムを射程におさめる中距離弾道ミサイル「ムスダン」が配備され、去年12月の時点でも活発な活動が確認できたとしています。<br><br>このシンクタンクでは、先月も、調査の結果、北朝鮮北西部にあるミサイル開発の拠点となっている施設を特定したと発表しています。<br><br>ミサイル関連施設をめぐっては、北朝鮮が北西部のトンチャンリ（東倉里）にある発射場の廃棄を表明していて、今月末の２回目の米朝首脳会談でも協議の対象になるとみられています。<br><br>しかし、このシンクタンクでは、北朝鮮が明らかにしていない弾道ミサイルの基地はおよそ20に上るとしていて、これらの秘密基地の脅威にも焦点を当てるべきだと指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190216%2Fk10011817491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 16:26:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ハム 吉田輝星が紅白戦でほろ苦い実戦デビュー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/k10011817511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ハム 吉田輝星が紅白戦でほろ苦い実戦デビュー</span><time datetime="2019-02-16T17:08"><span>2月16日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817511_1902161713_1902161714_01_02.jpg" alt="日本ハム 吉田輝星が紅白戦でほろ苦い実戦デビュー" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、日本ハムの沖縄キャンプで、ルーキーの吉田輝星投手が初めて紅白戦に登板し、ホームランを打たれ１回１失点と、ほろ苦い実戦デビューとなりました。</div><div>紅白戦は沖縄県国頭村で行われ、ドラフト１位の吉田投手と、大阪桐蔭高校出身のドラフト５位ルーキー、柿木蓮投手が先発し、去年夏の甲子園決勝と同じ２人の投げ合いで始まりました。<br><br>吉田投手は、先頭の西川遥輝選手をセカンドゴロに打ち取ったあと、続く大田泰示選手に真ん中に入った144キロのストレートをバックスクリーンに運ばれ、ソロホームランで先制を許しました。<br><br>３番に入った２年目の清宮幸太郎選手は初球でセカンドゴロに打ち取りましたが、続くバッター２人にはストレートが高めに浮き、連続フォアボールを許しました。<br><br>それでも、続くベテランの鶴岡慎也選手を145キロの低めのストレートで空振り三振にしとめ、ピンチを切り抜けました。<br><br>吉田投手は１回を投げてホームラン１本、フォアボール２つ、三振１つ、１失点で、ほろ苦い実戦デビューとなりました。<br><br>吉田投手は「球自体はいいボールがいっていたと思う。ホームランを打たれた球はコントロールが甘かったので、次のブルペンから細かいコントロールを意識して投げたい」と話していました。<br><br>一方、柿木投手は、台湾から加入した王柏融選手をファーストゴロに打ち取るなど１回をテンポよく三者凡退に抑え、上々のデビューを果たしました。<br><br>柿木投手は「ストライクでどんどん押していけたので、今後にもつながると思う。２人で切さたく磨してやっていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>栗山監督「２人とも楽しみ」</h3><div>日本ハムの栗山英樹監督は、紅白戦に登板した吉田輝星投手について「まだバラバラなところもあるが、タイミングが合えば本当にいい球が来る。変にまとまるよりも、あれくらいコントロールが荒れる感じのほうが、やっぱり楽しみだなと思う。持っているものの大きさを感じたし、すごくいいスタートを切ったと思う」と評価していました。<br><br>また、大阪桐蔭高校で甲子園春夏連覇の経験がある柿木蓮投手については「期待される中で全国制覇できるピッチャーだという感じを存分に出してくれた。楽しみです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190216%2Fk10011817511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 17:08:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ナイジェリア大統領選 急きょ延期 混乱の拡大懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/k10011817571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ナイジェリア大統領選 急きょ延期 混乱の拡大懸念</span><time datetime="2019-02-16T17:56"><span>2月16日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817571_1902161754_1902161756_01_02.jpg" alt="ナイジェリア大統領選 急きょ延期 混乱の拡大懸念" id="news_image"></div><div></div><div>アフリカ最大の産油国ナイジェリアで次の指導者を決める大統領選挙が投票開始直前に急きょ延期されました。ナイジェリアでは過激派組織の活動の活発化で治安が悪化していて、選挙をめぐる混乱の広がりが懸念されています。</div><div>アフリカ最大の産油国で１億9000万人の人口を抱える大国ナイジェリアでは、４年に１度の大統領選挙が16日に行われる予定でした。<br><br>しかし、投票開始を数時間後に控えた16日の未明、選挙管理委員会が急きょ記者会見を開き、準備が間に合わないとして「投票を１週間延期し、今月23日に行う」と発表しました。<br><br>今回の選挙には70人以上が立候補していますが、事実上、再選を目指す現職のブハリ大統領と、最大野党から立候補したかつての副大統領のアブバカル氏の２人が争う構図で、当局の延期の判断を受けて与野党双方とも支持者に冷静に行動するよう求めました。<br><br>ナイジェリアでは、大統領選挙を前に双方の支持者が衝突し、一部で死傷者も出ているうえ、北東部を拠点にするイスラム過激派組織、ボコ・ハラムも活動を活発化させ、治安が悪化しています。<br><br>ナイジェリアは原油や天然ガスの生産と輸出で経済的な影響力を拡大させていて、大統領選挙の行方には国際社会の関心も高まっているだけに、今回の延期の決定による混乱の広がりが懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アフリカの大国ナイジェリア</h3><div>ナイジェリアは、アフリカ西部の沿岸部に位置する国です。多様な民族が住んでいて、北部にはイスラム教徒、南部にはキリスト教徒が多く暮らしています。<br><br>人口は１億9000万人を超え、アフリカの国々の中で最も多く、国連の推計によりますと、2050年には４億人に達すると予想されるなど、人口の増加が世界で最も急速に進んでいる国の１つです。<br><br>経済の中心は原油や天然ガスの生産と輸出で、国の収入のおよそ７割を石油産業に依存しています。また、人口の増加や都市化に伴って、情報通信や小売りなどのサービス産業も拡大を続けていて、ＧＤＰ＝国内総生産は南アフリカを抜いてアフリカ最大となっています。<br><br>一方、ナイジェリアが抱える最大の課題は治安問題です。<br><br>北東部にはボコ・ハラムと呼ばれるイスラム過激派組織が勢力を拡大し、政府機関や住民に対する襲撃やテロを繰り返しているほか、2014年には女子生徒200人以上を連れ去り、世界中から非難の声が上がりました。<br><br>政府は北東部に非常事態宣言を出し、大規模な部隊を展開させてボコ・ハラムに対する作戦を進めていますが、活動を押さえ込めておらず、今もテロや襲撃などが繰り返されています。<br><br>また、南部の産油地帯には石油利権をめぐって政府と対立する武装勢力が拠点を構えているほか、原油価格の下落による経済の低迷や、格差の拡大などで都市部での犯罪の増加も指摘されています。<br><br>国際情勢を分析しているアメリカの調査会社「ユーラシア・グループ」は、「ことしの10大リスク」の１つにナイジェリア情勢をあげていて、選挙の結果などをめぐる混乱が広がることに懸念を示しています。</div></div><div><h3>攻勢強めるイスラム過激派</h3><div>大統領選挙で大きな焦点になっているのが、ナイジェリアを中心に活発に活動するイスラム過激派組織、ボコ・ハラムへの対応です。<br><br>ボコ・ハラムは選挙を前に攻勢を強めていて、国際的な人権団体、アムネスティ・インターナショナルによりますと、先月28日には北東部にある町が襲撃され、少なくとも60人が殺害されたということです。<br><br>人権団体が入手した衛星写真では、襲撃前には集落があったところが、襲撃後は黒い焼け跡になっていて、ボコ・ハラムが住宅を焼き払ったとみられています。<br><br>そして、この襲撃には選挙が影響していた可能性も指摘されています。生存者の証言では、襲撃前に町を守っていた治安部隊が撤退していたということで、人権団体の地元責任者のオザイ・オジゴ所長は「もともと当局の治安対策が不十分だが、選挙で治安機関の手が回らなくなり、そこに過激派組織がつけ込んで攻勢を強めている」と話しています。<br><br>市民の犠牲が拡大する中、首都アブジャにある避難民のキャンプでは、襲撃から逃れてくる人が増え続けています。<br><br>その１人、25歳のハリマ・ハッサンさんは、住んでいた北東部の町がボコ・ハラムに襲われ、１歳半の娘を連れてキャンプに逃れてきました。<br><br>ハリマさんは「銃を持った過激派の戦闘員を目の当たりにして恐怖で震えた」と振り返ったうえで、大統領選挙について「自由にふるさとに戻れるよう治安対策がきちんとできる指導者が選ばれてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190216%2Fk10011817571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 17:56:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白血病克服の元バスケットボール選手が若者に献血訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/k10011817561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白血病克服の元バスケットボール選手が若者に献血訴え</span><time datetime="2019-02-16T18:30"><span>2月16日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817561_1902161739_1902161830_01_02.jpg" alt="白血病克服の元バスケットボール選手が若者に献血訴え" id="news_image"></div><div></div><div>競泳の池江璃花子選手が白血病を公表して病気への関心が高まる中、白血病を克服した元バスケットボール選手が、治療に欠かせない輸血用の血液を確保するためＳＮＳなどを通じて同年代の若者たちに献血を呼びかける取り組みを始めています。</div><div>日本人の母親とイギリス人の父親を持つマルフォートラ マイケルさん（22）は、10歳のころからバスケットボールに熱中し、高校時代は東京都選抜の候補選手にも選ばれ、強豪の法政大学に入学しましたが、19歳だった１年生の秋に白血病と診断されました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817561_1902161740_1902161830_01_03.jpg" alt=""><div>マルフォートラさんは、治療で骨髄移植は行わず、抗がん剤の投与と輸血を繰り返しておよそ７か月後に退院し、その１年後にはチームに復帰して試合で得点を決めるまでに回復しました。<br><br>治療で自身に多くの輸血が施されたことから、本格的に献血の推進活動に取り組むことを決意して競技生活をやめ、現在は同年代の若者たちに向けて献血の重要性を伝える活動を行っています。<br><br>マルフォートラさんは15日、都内で講演し、白血病の治療に欠かせない輸血のための献血が減っている現状を説明し、献血を呼びかけました。<br><br>また、池江選手が白血病を公表したあとすぐにＳＮＳで「こんな自分でもバスケに戻れたので、池江選手なら必ず大丈夫です。ゆっくり、ポジティブに自分のペースで一日一日を乗り越えてください。必ず元気になれます！心から応援しています」と励ましのメッセージを送りました。<br><br>15日からはＳＮＳを通じて若者たちに向けて献血の呼びかけや献血する人を増やすためのアイデアの募集を始め、今後、スポーツ界と連携して献血を呼びかける取り組みを進めたいとしています。<br><br>マルフォートラさんは「白血病というと骨髄バンクが注目されがちだが、献血でも治療に貢献することができる。私は名前も顔も知らない人の献血に助けてもらった。献血は自分の命や時間をほかの人のために使うすばらしい行為なので、今後、病気にかかる人たちのためにもいろいろな人を巻き込んで献血が増えるよう取り組みを進めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>支えとなった家族や友人</h3><div>マルフォートラ マイケルさんは、10歳からバスケットボールに熱中し、プロテニスプレーヤーだった父親譲りの恵まれた体格と持ち前のシュート力などで都内の強豪高校で３年間、レギュラーとして活躍し、都選抜の候補選手にも選ばれました。<br><br>その後、法政大学に進学し、レギュラーを目指して練習を重ねていた大学１年生の11月に体調がすぐれないことが続き、病院を受診したところ「急性前骨髄球性白血病」と診断されました。<br><br>診断された当初、マルフォートラさんは、あまりの恐怖と絶望から涙が止まらなかったといいます。ただ、入院中は家族が毎日病院を訪れ、父親のロジャーさんがいつも病室でガッツポーズを掲げ、「病気は神様からの試練だが、お前は負けるはずがない。数か月後、何事もなかったかのように歩いて退院するんだ」と励まし続けてくれたため、弱気になったことはなかったと振り返ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817561_1902161740_1902161830_01_04.jpg" alt=""><div>マルフォートラさんは、退院から１年半がたった今、「母が懸命に世話をしてくれ、父がずっと励ましのことばをかけてくれた。本当に感謝している。家族がいなかったら僕は今ここにいません」と涙を流して話していました。<br><br>これに対して、父親のロジャーさんは、「He is my Hero（息子は僕の英雄だよ）」と話すとことばにつまり、涙を流していました。<br><br>母親のひろみさんは「本当に大変なこともあったが、闘病生活は家族みんなが一致団結してポジティブになって息子を支えた。今こうして家族でいられて幸せです」と話しました。<br><br>また、入院中は友人たちも病院に駆けつけて激励のことばをかけてくれ、今でも部屋には「頑張れ」「負けるな」といった寄せ書きが書かれたＴシャツが飾られています。<br><br>およそ７か月の入院生活を経て退院したあとは、チームへの復帰を目指してリハビリなどに取り組み、およそ１年後に公式戦に出場して得点を決めるまでに回復しました。<br><br>大学４年で引退したあとは、大学を休学してみずから会社を設立し、現在は、国際経験が豊富な学生を対象とした就職支援や英会話教室などを運営しています。</div></div><div><h3>講演会の参加者は</h3><div>マルフォートラ マイケルさんの講演会に参加した人たちからは、献血の重要性を改めて認識したという声が多く聞かれました。<br><br>40代の男性は「白血病はひと事ではないと思って聞いた。献血もまだまだ十分ではないと思うので、１人が２人へ、２人が４人へと献血の重要性を確実に広めていけたらいい」と話していました。<br><br>50代の女性は「マルフォートラさんのように若い人が献血の重要性を訴えるのは本当にうれしいことです。若い人が率先して行動してくれるようになればすごくいいことだと思う」と話していました。<br><br>50代の男性は「彼のように病気を克服して元気な姿を見せると、励まされる人がたくさんいるのではないか。献血も骨髄ドナーもなかなかすぐに理解を得られない部分もあるかもしれないが、知ってもらうのが大事で協力できることは何でもやりたい」と話していました。</div></div><div><h3>白血病治療に不可欠な輸血</h3><div>日本赤十字社東京都赤十字血液センターの石丸文彦医師によりますと、白血病の抗がん剤を使った治療では、標準的なケースの場合、自分の体で血液をつくることができない期間が１週間から２週間ほどあるため、輸血の重要性が非常に高いということです。<br><br>また、血小板の輸血を多いときで週４回ほど行う必要があるうえ、有効期限が採血から４日間しかないため、常に新しい血液が必要になるということです。<br><br>石丸医師は「白血病の治療では大量の輸血を必要とする。特に血小板の輸血は長くストックした血液を使うわけにいかず、まさに自転車操業の状態だ。骨髄のドナー登録も重要だが、身近な貢献として献血も積極的に行っていただきたい」と話していました。</div></div><div><h3>献血者は20代で特に減少</h3><div>日本赤十字社によりますと、献血をする人の数は、平成３年は800万人を超えていましたが、昨年度はおよそ473万人とおよそ４割減り、平成に入ってから最も少なくなりました。<br><br>年代別に見ると、10代から30代の献血者数の減少が著しく、特に20代は、平成６年におよそ209万人だったのに対し、昨年度はおよそ74万人で、20年余りの間におよそ３分の１にまで減っています。<br><br>日本赤十字社関東甲信越ブロック血液センターの淀川貴子さんは「これまで献血の数を支えていたのが50歳未満の人たちで、全体のおよそ７割を占めていたが、年々減少傾向にある。特に10代から30代は大きく減らしているので、この年代を増やしていくことが大きな課題だ」と話しています。<br><br>さらに、「輸血を必要とする人は全国で１日に3000人いるとされていて、血液には有効期限もある。必要な血液を確保するためにも継続的な協力が必要で、そういう意味でも若い世代の協力が必要不可欠だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190216%2Fk10011817561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 18:30:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 藤井七段 「朝日杯」で優勝 初の棋戦連覇を最年少で達成</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/k10011817541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 藤井七段 「朝日杯」で優勝 初の棋戦連覇を最年少で達成</span><time datetime="2019-02-16T18:49"><span>2月16日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817541_1902161702_1902161704_01_02.jpg" alt="将棋 藤井七段 「朝日杯」で優勝 初の棋戦連覇を最年少で達成" id="news_image"></div><div></div><div>高校生の将棋棋士、藤井聡太七段が、16日に行われた朝日杯将棋オープン戦で去年に続いて優勝し、自身初となる棋戦の連覇を最年少で果たしました。</div><div>藤井聡太七段（16）は、16日に東京都内で朝日杯将棋オープン戦の本戦トーナメントに出場し、準決勝で行方尚史八段（45）を破ったあと、午後行われた決勝で渡辺明棋王（34）と対局しました。<br><br>藤井七段は、去年のこの大会で、佐藤天彦名人や当時二冠だった羽生善治九段などトップ棋士を次々と破って初優勝し、棋戦の優勝の最年少記録を塗り替えました。<br><br>決勝の相手の渡辺棋王は、これまでにタイトルを通算20期獲得している実力者で、藤井七段との対局は、公式戦では今回が初めてです。<br><br>対局は、それぞれの持ち時間が40分の早指しで、将棋ファンを前に公開で行われました。<br><br>後手の藤井七段は次第にペースを握って優勢になり、午後４時52分、128手までで渡辺棋王を投了に追い込み、去年に続いて優勝を果たしました。<br><br>藤井七段が棋戦を連覇したのは初めてで、連覇の最年少記録を更新しました。<br><br>また、平成19年に始まった朝日杯将棋オープン戦での連覇は、３連覇を果たした羽生九段に次いで２人目です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤井七段「落ち着いて指せた」</h3><div>優勝した藤井七段は、対局のあと表彰式に臨み、連覇した喜びなどを語りました。<br><br>この中で、16日の準決勝と決勝の対局について「持ち時間を使い果たして秒読みに入ってから長かったですが、落ち着いて指すことができました」と振り返りました。<br><br>特に決勝については「渡辺棋王はここ最近、充実した将棋を指されていて、対局できることを楽しみにしていました。決勝では、途中から自分が攻めていく展開になりましたが、うまく対応されて苦しくなった部分もあり、渡辺棋王の力を感じました」と語りました。<br><br>また、連覇を果たしたことについて「１回戦からトップ棋士の先生と対局することができ、成長できた部分がありました。今回の経験を生かしてさらに成長していきたい」と喜びを語りました。<br><br>さらに、賞金の使いみちを尋ねられると、「ひとまず貯金してゆっくり考えます」と苦笑いしながら答え、会場を沸かせていました。<br><br>また、このあとの記者会見では、去年の優勝からの１年間を振り返り、「形勢の判断や時間配分など、成長できた部分があると感じています。この１年でタイトルには及ばなかったので、今回の優勝を機に力をつけて、一歩近づいていけたら」と語りました。</div></div><div><h3>この１年も順調に勝ち重ねる</h3><div>３年前の平成28年10月に将棋界では史上最年少となる14歳２か月でプロ入りした藤井七段は、１年前のこの大会で初めての優勝を果たし、五段から六段に上がりました。<br><br>去年４月に高校生になったあとも勝ちを重ね、５月には15歳９か月の史上最年少で七段となりました。<br><br>将棋の八大タイトルへの挑戦は実現していませんが、10月には若手棋士の登竜門とされる新人王戦でも優勝し、16日に勝ったことで早くも３回優勝したことになります。<br><br>この１年の間にトップ棋士らとの対局を重ねる中で正確に形勢を判断する力を磨き、ほかの棋士にマークされながらも順調に勝ちを重ねてきました。<br><br>去年４月からの今年度の成績は、15日現在、38勝７敗で、８割４分４厘という勝率は全棋士の中でトップ、勝ち数の「38」は広瀬章人竜王の「40」に次いで２位につけています。<br><br>今回の朝日杯将棋オープン戦は前回優勝者として本戦トーナメントから出場し、先月20日には、ともに順位戦で最も上のＡ級に在籍する稲葉陽八段と糸谷哲郎八段を破って16日の対局に駒を進めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190216%2Fk10011817541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 18:49:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業狙ったサイバー攻撃深刻化 知らぬ間に情報流出も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/k10011817471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中小企業狙ったサイバー攻撃深刻化 知らぬ間に情報流出も</span><time datetime="2019-02-16T19:30"><span>2月16日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190216/K10011817471_1902161926_1902161930_01_03.jpg" alt="中小企業狙ったサイバー攻撃深刻化 知らぬ間に情報流出も" id="news_image"></div><div>中小企業を狙ったサイバー攻撃の深刻な実態が明らかになりました。大阪商工会議所と神戸大学などが調べたところ、調査対象のすべての企業が攻撃にさらされ、知らぬ間に情報流出などの被害が出ていたケースもあり、専門家は早急な対応が必要だと指摘しています。</div><div>この調査は、大阪商工会議所と神戸大学大学院の森井昌克教授らのグループが行いました。<br><br>グループでは、大阪府内の製造業や小売業など中小企業30社に、インターネットを通じたサイバー攻撃を記録する機器を設置し、去年９月から３か月余りにわたって観測を続けました。<br><br>その結果、調査した30社すべてで何者かからサイバー攻撃を受けていたことを示す不審な通信が記録され、このうち少なくとも５社では悪意のあるサイトとの間でデータのやり取りが繰り返されていました。<br><br>これは、コンピューターウイルスに感染するなどして知らぬ間に情報が流出したおそれがあることを示していて、さらに解析すれば、情報が流出している企業がほかにも見つかる可能性があるということです。<br><br>グループによりますと、中小企業を狙ったサイバー攻撃の実態が明らかになったのは初めてで、ことし４月ごろに最終的な調査結果を公表することにしています。<br><br>神戸大学大学院の森井昌克教授は「気が付いていないだけで、実際には被害が広がっていることが初めて実証された。かなり深刻な状況だ。中小企業は対策が不十分なところも多く、国がセキュリティー支援を拡充するなど早急に対応が必要だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>調査に参加した中小企業は</h3><div>調査に参加した中小企業の１つ、大阪・東住吉区にある社員数３人の食品会社は、梅干しの製造・販売を行っています。<br><br>百貨店での販売やインターネット通販などで全国から数多くの注文を受けるということで、社内のパソコンは顧客の個人情報の管理や取引先とのやり取りなどに利用しています。<br><br>去年10月、社内のネットワークに外部との通信を監視する機器を設置し、３か月余り観測を続けた結果、外部から侵入しようと不正なアクセスを試みるサイバー攻撃の痕跡が残されていました。<br><br>幸い、情報流出などの被害は確認されませんでしたが、この会社のパソコンには最新の状態にアップデートされていないソフトが残っていて、万が一、セキュリティーの弱点を狙われると危険な状態だったことも分かったということです。<br><br>葛本雄起夫社長は「被害が出ていなくて本当によかったが、早急にソフトの更新など、対策をしていきたい。予算的にも知識的にも１社だけで万全の対策をとることは難しく、公的な機関から指導や支援があると助かる」と話していました。</div></div><div><h3>なぜ中小企業狙われる</h3><div>大企業と違い、規模が小さい中小の企業は、資金や人材の不足からセキュリティー対策のばらつきが大きいのが現状です。<br><br>中でも、日本の中小企業は、最先端の独自技術に関する情報を保管しているところも少なくないほか、ネット通販の広がりで個人情報や決済の情報を保管しているところも増えているため、サイバー攻撃の標的になりやすいと指摘されています。<br><br>また、中小企業を踏み台にして取引先の大手企業のネットワークに侵入しようとするサプライチェーン攻撃と呼ばれる手口も確認されています。<br><br>実態調査を行った大阪商工会議所経営情報センターの古川佳和さんは「お金をそれほどかけなくてもできるセキュリティー対策も多くある。商工会議所としても、中小企業の相談に乗ったり、保険を活用したりして、１社でも多くの企業を支援していきたい」と話しています。</div></div><div><h3>対応に迷ったら公的機関や商工会議所などに相談を</h3><div>中小企業の情報セキュリティー対策については、独立行政法人の情報処理推進機構がガイドラインを作成し、ホームページで公表しています。<br><br>具体的には、パソコンに入っているソフトやウイルス対策ソフトを最新の状態にしておくこと、パスワードを長く複雑なものにし、なおかつ使い回さないこと、社内でルールを作って従業員に情報セキュリティー対策の教育を行うことなどを求めています。<br><br>セキュリティー対策には専門的な知識が必要なケースもあることから、対応に迷ったら公的機関や商工会議所などに相談をすることも大切です。<br><br>来年の東京オリンピック・パラリンピック開催もあり、日本にはこれまで以上に世界中から注目が集まるとみられ、それに伴って中小企業へのサイバー攻撃も増えることが予想されていて、国は中小企業に向けた情報発信や対策を強化していく方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190216%2Fk10011817471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 19:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>