<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ 式典統括に狂言師の野村萬斎さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/k10011556361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラ 式典統括に狂言師の野村萬斎さん</span><time datetime="2018-07-30T16:56"><span>7月30日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/K10011556361_1807301646_1807301656_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラ 式典統括に狂言師の野村萬斎さん" id="news_image"></div><div></div><div>2020年東京オリンピックとパラリンピックの組織委員会は、それぞれの開会式と閉会式合わせて４つの式典について、演出や企画を総合的に統括する責任者に狂言師の野村萬斎さんが決まったと発表しました。</div><div>東京大会の組織委員会は30日、福島県にある「Ｊヴィレッジ」で理事会を開いたあと記者会見し、大会の開会式と閉会式の演出や企画を行う体制を発表しました。<br><br>それによりますと、４つの式典を一体的に進行するため、リーダーとして総合的に統括する責任者に狂言師の野村萬斎さんが選ばれました。<br><br>理由について組織委員会は「狂言や映画、演出面などで国内外で活躍しており、日本の伝統から現代に至るまで幅広い見識を持っていることなどから適任と判断した」としています。<br><br>さらにオリンピックの式典では、具体的な演出や企画の責任者に、「ＡＬＷＡＹＳ 三丁目の夕日」などの作品で知られる映画監督の山崎貴さんが選ばれました。<br><br>またパラリンピックでは、数々のテレビのコマーシャルを手がけ、リオデジャネイロ大会の閉会式で旗の引き継ぎ式の演出に携わった、クリエーティブディレクターの佐々木宏さんが責任者に選ばれました。<br><br>このほか、３人と共に演出や企画を検討するチームに、音楽家の椎名林檎さんや映画プロデューサーの川村元気さんら合わせて５人が選ばれました。<br><br>今後、野村萬斎さんたちは４つの式典に共通する基本理念を設けたうえで、それぞれの式典で独自性のある物語や演出、それに聖火台のデザインや開会式で聖火をどのようにともすのかなどを検討していくことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>野村萬斎さん「才能結集させ機知に富んだ式典に」</h3><div>狂言師の野村萬斎さんは東京都出身の52歳。<br>人間国宝の狂言師野村万作さんの息子で、狂言をはじめ、現代劇や映画、テレビなどさまざまな分野で活躍しているほか、伝統芸能の技法を駆使した作品の演出なども手がけています。<br><br>テレビでは平成９年のＮＨＫの連続テレビ小説「あぐり」でヒロインの夫役を演じたほか、Ｅテレの「にほんごであそぼ」にも出演し、狂言の言い回し「ややこしや」で人気を集めました。<br><br>また、ピョンチャンオリンピックで金メダルを獲得したフィギュアスケートの羽生結弦選手がフリープログラムで使用した曲「ＳＥＩＭＥＩ」は、萬斎さんが安倍晴明として主演した映画の曲だったほか、2004年のアテネオリンピックに合わせて現地の古代劇場で開かれた文化イベントにも参加し、蜷川幸雄さんが演出を手がけたギリシャ悲劇「オイディプス王」で主演を務めるなど、オリンピックともゆかりがあります。</div></div><div><div>萬斎さんは「今回、このような大役を担うことは大変光栄であり、身の引き締まる思いです。東京大会に向けて、８人をはじめとする才能を結集させ、機知に富んだ式典にするために尽力していく所存です」とコメントしています。</div></div><div><h3>山崎貴さん 日本を代表する映画監督の１人</h3><div>オリンピックの責任者の山崎貴さんは長野県出身の54歳。<br>日本を代表する映画監督の１人です。<br><br>美術の専門学校を卒業後、映像制作の会社に入社し、2000年に映画監督としてデビュー。ＣＧによる高度なビジュアルを駆使した映像表現を得意としています。<br><br>映画監督として３作目となった高度成長期の東京を舞台にした映画「ＡＬＷＡＹＳ三丁目の夕日」は特に評価が高く、合わせて３つのシリーズ作品となりました。<br><br>その後も特攻隊の若者の姿を描いた「永遠の０」、アニメーション作品の「ＳＴＡＮＤ ＢＹ ＭＥ ドラえもん」など、次々とヒット作を生み出してきました。</div></div><div><h3>佐々木宏さん ＣＭ業界を代表するクリエーティブディレクター</h3><div>パラリンピックの責任者の佐々木宏さんは、熊本県出身の63歳。<br>日本のＣＭ業界を代表するクリエーティブディレクターです。<br><br>父親が白い犬という家族を描いた携帯電話会社や、宇宙人が働く人を見てつぶやく飲料メーカーのコマーシャルなど、「人を喜ばす。おもしろくてためになる」をテーマにした作品を数多く制作しています。<br><br>また、最近では「東京国際映画祭」など国際的なイベントや、地方の地域おこしのプロデュースなども手がけています。<br><br>リオデジャネイロ大会の閉会式では、「キャプテン翼」や「ドラえもん」、「マリオ」など、世界で人気の日本のマンガやゲームのキャラクターが登場する旗の引き継ぎ式の演出に携わり、大会の組織委員会は斬新な演出に期待を寄せています。</div></div><div><h3>検討チームは椎名林檎さんら</h3><div>３人の責任者と共に具体的な演出や企画などを練るのが５人の検討チームです。<br><br>このうち、音楽家の椎名林檎さんと、最新技術を駆使した映像を手がける菅野薫さん、それに演出振付家のＭＩＫＩＫＯさんの３人は、パラリンピックの責任者の佐々木宏さんと共に、リオデジャネイロ大会の閉会式で旗の引き継ぎ式の演出に携わっています。<br><br>また、映画プロデューサーの川村元気さんは、大ヒットとなったアニメーション映画「君の名は。」を手がけたほか、栗栖良依さんは各地で障害者の芸術活動を支援する活動を行っています。<br><br>組織委員会は今後、この５人に加え、音楽や振り付けなどさまざまな人材をチームに入れる方針で、２年後の東京大会に向けて体制を整えていくことにしています。</div></div><div><h3>過去の大会の演出担当は</h3><div>オリンピックとパラリンピックの開会式と閉会式では、開催する都市や国の著名な人物が企画と演出を務めてきました。<br><br>1998年の長野大会の開会式では、今月85歳で亡くなった演出家の浅利慶太さんが総合プロデュースを務め、「愛と参加」を基本理念に置くなどして演出を行いました。<br><br>また、2008年の北京大会では、中国を代表する映画監督のチャン・イーモウさんが、鮮やかな色使いや中国古来の打楽器や武術を使ったショーなどで魅了しました。<br><br>また、ロンドン大会では開会式と閉会式でそれぞれ別の監督が演出を手がけたほか、前回のリオデジャネイロ大会では、４つの式典をまとめる総監督を選び、オリンピックでは「平和」と「環境」を、パラリンピックでは「限界のない心」をテーマに開会式が演出されました。<br><br>東京大会の組織委員会によりますと、これまでのオリンピックとパラリンピックでは、開会式と閉会式の監督などは順番に決まることが多かったということですが、東京大会はパラリンピックをより重視し、それぞれの式典を引き立たせ、相乗効果を生み出す検討が行えるよう、一度に体制を整えたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180730%2Fk10011556361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 16:56:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大アメフト 元理事が口封じ「総力挙げ潰す」 第三者委報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/k10011556811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日大アメフト 元理事が口封じ「総力挙げ潰す」 第三者委報告</span><time datetime="2018-07-30T23:15"><span>7月30日</span> <span>23時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/K10011556811_1807310033_1807310035_01_02.jpg" alt="日大アメフト 元理事が口封じ「総力挙げ潰す」 第三者委報告" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の反則行為をめぐる問題で第三者委員会は最終報告書の中で、反則行為をした選手に対して日大の井ノ口忠男元理事から口封じが行われたと指摘しました。</div><div>具体的には、反則行為があった試合から１週間以上がたった５月14日に選手と父親が大学に呼び出され、井ノ口元理事から「タックルが故意に行われたものだと言えばバッシングを受けることになる」と内田前監督らの指示がなかったように調査に対して説明することを求めたということです。<br><br>そのうえで、井ノ口元理事は「私が大学はもちろん、一生面倒を見る。ただ、そうでなかったときは日大が総力を挙げて潰しに行く」と述べ口封じを図ったということです。<br><br>第三者委員会はこの口封じについて「重大な隠蔽工作を行い真相解明を妨害したもので、日大の事後対応に看過しがたい問題を引き起こした」と厳しく指摘し、今後の部の再建については井ノ口元理事の影響力を完全に排除した状態で行わなければならないと強調しています。<br><br>そのうえで第三者委員会は、井ノ口元理事の口封じが指示されたものではないかという指摘に対しては「その可能性は否定できないが本人も否定しているし、断定するだけの証拠は持ち合わせていない」と説明しています。<br><br>井ノ口元理事は「大学の信用を傷つけた」として今月４日付けで理事を辞任しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180730%2Fk10011556811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 23:15:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経営難の私立大は募集停止や学校法人解散に 文科省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/k10011556801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>経営難の私立大は募集停止や学校法人解散に 文科省</span><time datetime="2018-07-31T04:22"><span>7月31日</span> <span>4時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/K10011556801_1807310440_1807310450_01_03.jpg" alt="経営難の私立大は募集停止や学校法人解散に 文科省" id="news_image"></div><div>経営が厳しい私立大学が増える中、文部科学省はこれらの大学に対し債務超過の危険性などが確認できた場合、学生の募集停止や学校法人の解散といった指導を行うと通知しました。</div><div>現在、全国におよそ600校ある私立大学は少子化の影響などで全体の４割が定員割れするなど、経営状況が厳しくなっています。このため、文部科学省はこれら私立大学に対してより踏み込んだ経営指導を行うことを通知しました。<br><br>具体的には、まず大学経営が３年連続で赤字となったり借入金が預貯金より多くなったりした場合、文部科学省の委員会が大学が提出した経営改善計画などをもとに３年間をめどに改善に向けた助言を行うとしています。<br>しかし、それでも経営が改善せず債務超過に陥る危険性が確認された場合は、学生の募集停止や学校法人の解散といった指導を行うとしています。<br><br>大学経営に詳しい東京大学大学総合教育研究センターの小林雅之教授は「私学助成金という税金が投入されている以上、国は指導や助言は行わなければならない。一方で、教育の問題は経営とは別で大学の自主性は尊重されるべきだ。文部科学省による画一的な指導は問題になるだけだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180731%2Fk10011556801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 04:22:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米輸入車関税問題 日欧など次官級会合で対応策協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/k10011556751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米輸入車関税問題 日欧など次官級会合で対応策協議へ</span><time datetime="2018-07-31T04:26"><span>7月31日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/K10011556751_1807302234_1807310426_01_02.jpg" alt="米輸入車関税問題 日欧など次官級会合で対応策協議へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が検討している輸入車の関税引き上げへの対応策を協議するため、日本やＥＵ＝ヨーロッパ連合などは31日、スイスのジュネーブで次官級の会合を開くことになりました。</div><div>アメリカのトランプ政権は、安全保障上の脅威になっているとして、輸入される自動車や部品などの関税を引き上げる措置を検討しています。<br><br>これを受けて、アメリカに自動車などを輸出していて、懸念を強めているＥＵと日本のほかカナダやメキシコなどは、31日にスイスのジュネーブで次官級の会合を開くことになりました。<br><br>会合では、アメリカの措置を防ぐ対応策や、仮にアメリカが措置を発動した場合、ＷＴＯ＝世界貿易機関のルール上、どのような対抗策を取り得るかなどを協議するものとみられます。<br><br>また、日本としては、今月25日の米欧首脳会談についてＥＵ側から詳しい説明を受けることで、来月にも開かれる見通しのアメリカとの新たな通商協議「ＦＦＲ」の準備にも反映させたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180731%2Fk10011556751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 04:26:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港 エア・カナダ機 誘導路誤進入 表示適切か検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/k10011556881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>成田空港 エア・カナダ機 誘導路誤進入 表示適切か検討へ</span><time datetime="2018-07-31T04:28"><span>7月31日</span> <span>4時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/K10011556881_1807310030_1807310032_01_02.jpg" alt="成田空港 エア・カナダ機 誘導路誤進入 表示適切か検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>30日、成田空港でエア・カナダ機が着陸したあと、建設中の誘導路に入って動けなくなり、滑走路の１本が６時間余りにわたって閉鎖されたことを受けて、成田空港会社は建設中の誘導路に進入を防ぐための表示が適切だったかなど、検討することにしています。</div><div>30日午後、カナダのモントリオール発成田行きのエア・カナダ５便、ボーイング787型機が、成田空港の２本の滑走路のうちＢ滑走路に着陸したあと、誤って建設中の誘導路に入り動けなくなりました。<br><br>国土交通省によりますと、地面がぬかるんでいたため機体のけん引作業に時間がかかったということで、Ｂ滑走路は６時間余りにわたって閉鎖され201人の乗客は機内に足止めとなる状態が続きました。<br><br>この影響で成田を発着する便はダイヤが大幅に乱れ、成田空港会社は滑走路の運用時間を31日午前１時まで２時間、延長する措置を取りました。<br><br>空港会社によりますと、Ｂ滑走路では現在、発着枠の増加に対応しようと、合わせて７本の新たな誘導路の建設が進められています。<br><br>建設中の誘導路は誤った進入を防ぐため、その路面が運用中の誘導路とは異なる緑色に塗られていたということで、空港会社は建設中の誘導路の表示が適切だったかなど、検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180731%2Fk10011556881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 04:28:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本豪雨 特別警報の発表認識も避難は３％余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/k10011556941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本豪雨 特別警報の発表認識も避難は３％余</span><time datetime="2018-07-31T04:31"><span>7月31日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>西日本を中心とする記録的な豪雨で、特別警報が発表された広島県と岡山県、それに福岡県の住民を対象に、専門家がアンケートを行った結果、およそ85％が特別警報が発表されたことを認識していた一方で、実際に避難した人は３％余りだったことがわかりました。</div><div>災害時の避難行動に詳しい静岡大学の牛山素行教授は、西日本を中心とした豪雨で特別警報が出された府県のうち、広島県と岡山県、それに福岡県の住民を対象に今月下旬、インターネット上でアンケートを行い、20代以上の男女合わせて557人から回答を得ました。<br><br>その結果、自分が住む市や町に特別警報が発表されたことを認識していた人は、およそ85％に上りました。<br><br>一方、自治体が指定した避難場所や、親戚の家などに避難した人は合わせて3.6％でした。<br><br>また、予定していた外出を取りやめたか、時間を変更した人はおよそ23％でした。<br><br>避難しなかったと答えた人に、理由を複数回答でたずねたところ、「自宅は洪水や土砂災害の危険性が低いと思っていた」が最も多く、次いで「住宅の被害や、停電、断水などの影響が無かった」、「自宅やその周辺が浸水したり土砂が来たりしなかったから」となっていて、牛山教授は身近に危機を感じるまでは多くの人がふだんと変わらない生活を送っていた可能性があると分析しています。<br><br>調査を行った牛山教授は「情報の持つ危機感が住民に十分に伝わっていないことが明らかになった。情報の受け手側が意味を理解して活用する必要がある。<br><br>一方で、情報の種類が多く複雑でわかりにくくなっていることから整理も必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180731%2Fk10011556941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 04:31:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 九州南の海上ゆっくり動く 局地的に激しい雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/k10011557031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 九州南の海上ゆっくり動く 局地的に激しい雨も</span><time datetime="2018-07-31T06:19"><span>7月31日</span> <span>6時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180731/K10011557031_1807310627_1807310642_01_03.jpg" alt="台風12号 九州南の海上ゆっくり動く 局地的に激しい雨も" id="news_image"></div><div>九州の南の海上にある台風12号は、31日も同じような領域をゆっくりと動く見込みで、台風に近い九州南部や四国の太平洋側を中心に局地的に激しい雨が降るおそれがあります。気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意するとともに、台風が複雑な動きをすると予想されることから、最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風12号は、午前６時には、鹿児島県の屋久島の南南東160キロの海上を１時間に20キロの速さで東北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は994ヘクトパスカル、最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心の東側220キロ以内と西側110キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は31日も九州の南海上の同じような領域で、複雑な動きをすると予想されています。<br><br>台風に近い九州南部や四国の太平洋側では、台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込むため、31日も局地的に１時間に30ミリ以上の激しい雨が降っているところがあります。<br>１日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州南部で200ミリ、鹿児島県の奄美地方で180ミリ、九州北部地方、四国地方で150ミリと予想されています。<br>台風の動きが遅いため、九州や四国では影響が長時間続くおそれがあります。<br><br>また、九州南部と奄美地方の海上を中心に非常に強い風が吹く見込みです。九州南部と奄美地方では１日にかけての最大風速は、20メートル、最大瞬間風速は30メートルと予想され、海上の波の高さは、５メートルとしける見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水、強風、高波などに十分注意するとともに、台風が複雑な動きをすると予想されることから、最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180731%2Fk10011557031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 06:19:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>