<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本ボクシング連盟 山根明会長が辞任を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011568971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ボクシング連盟 山根明会長が辞任を表明</span><time datetime="2018-08-08T13:27"><span>8月8日</span> <span>13時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011568971_1808081247_1808081249_01_03.jpg" alt="日本ボクシング連盟 山根明会長が辞任を表明" id="news_image"></div><div>選手への助成金の不適切な流用や、暴力団員だった人物との交際などが指摘され、日本ボクシング連盟の理事会から進退について一任されていた山根明会長が大阪市内で８日午後会見し、「私は本日をもって、会長を辞任致します」と述べ、辞任を表明しました。</div><div>日本ボクシング連盟の山根明会長は、指摘されていた選手への助成金の不適切な流用や、暴力団員だった人物との長年にわたる交際について認める一方、みずからの辞任については繰り返し否定してきました。<br><br>７日の連盟の理事会でも理事から会長の辞任を促されましたが、最終的に自身の進退の判断について理事会から一任を受け、８日に結論を出すことを明らかにしていました。<br><br>山根会長は８日午後、黒っぽいスーツ姿で大阪市内で会見を開き「私は本日をもって、会長を辞任致します」と述べ、辞任を表明しました。<br><br>そのうえで、辞任の決断に至るまで妻に相談したことを明らかにし「『今は楽になってください』と言われたので決意をしました」と述べました。さらに「選手の皆様には、このような問題があったことに関して、会長として申し訳ない」と謝罪し、「選手の皆さん頑張ってください」と述べました。<br><br>最後に「本日は、本当に申し訳ありません」と再び謝罪しました。山根会長は声明を読み上げたあと、報道陣の質疑を一切受けないまま会場をあとにしました。<br><br>山根会長は、大阪府堺市出身の78歳。<br><br>昭和50年代から奈良県アマチュアボクシング連盟の運営に携わるようになり、平成３年からは日本ボクシング連盟の理事を務め、18年前のシドニーオリンピックではボクシング日本代表の監督を務めました。<br><br>その後、平成23年から日本ボクシング連盟の会長を務めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山根明会長 声明全文</h3><div>日本ボクシング連盟の山根明会長の声明の全文です。<br><br>山根会長は、「私は本日をもちまして、辞任を致します。昨夜、日本連盟の理事会におきまして、およそ３時間、いろいろな話し合いをしました。最後に理事の皆さんから、会長一任ということを言われて私自身が家に戻って、妻に先に相談をし『私はどんなことがあっても死ぬまで面倒を見ていくから、今は楽になってください』と言われたので、私は決意をしました。全国の47都道府県の中、私を応援してくれた33の都道府県の皆様には感謝申し上げます。同時に選手の皆様には、このような問題があったことに関して、会長として申し訳ない。どうか選手の皆さん、将来、東京オリンピックに参加できなくても、その次のオリンピックもあります。頑張ってください。本日は本当に申し訳ありません」と述べました。</div></div><div><h3>ＪＯＣ会長 改革を注視</h3><div>日本ボクシング連盟の山根明会長が辞任を表明したことについて、ＪＯＣ=日本オリンピック委員会の竹田恒和会長は「反社会的勢力との関係など、これまでの一連の流れの中で会長みずからが辞任を決断したことは必然だったと思っている。これから襟を正して残された方々が連盟としてのガバナンスをどのように改善していくかだ。第三者委員会を設置して報告するよう求めているので見届けていきたい」と述べ、連盟の改革を注視していく考えを強調しました。<br><br>そのうえでスポーツ界で不祥事が相次いでいることについては「東京オリンピックまで２年を切っている中で国民の皆さんと盛り上げていかないといけないこの時期にイメージを落としたことは非常に残念だ。われわれとしても2020年に向けて大会を応援していただけるように努力していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011568971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 13:27:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優の津川雅彦さん死去 78歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/k10011568511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優の津川雅彦さん死去 78歳</span><time datetime="2018-08-08T14:59"><span>8月8日</span> <span>14時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180807/K10011568511_1808072357_1808072358_01_02.jpg" alt="俳優の津川雅彦さん死去 78歳" id="news_image"></div><div>ＮＨＫの大河ドラマ「葵 徳川三代」や伊丹十三監督の作品など、テレビドラマや映画に数多く出演して存在感のある演技で活躍した、俳優の津川雅彦さんが今月４日、心不全のため亡くなりました。78歳でした。</div><div>京都市出身の津川雅彦さんは、芸能人一家の次男として生まれ、幼い頃から映画や舞台に出演してきました。<br><br>昭和31年には映画「狂った果実」で俳優として本格的にデビューし、石原裕次郎の弟で純真な少年の役をさわやかな二枚目として演じ、一躍、人気者になりました。<br><br>40代半ばで映画「マルサの女」をはじめとする伊丹十三監督の作品の常連となり、その後も、格調高い重厚な演技からユーモラスで個性的な役柄までこなす高い演技力で、長年にわたって多くの作品に出演してきました。<br><br>ＮＨＫの大河ドラマでは、平成12年に放送された「葵徳川三代」で主演の徳川家康を演じたほか、「独眼竜政宗」や「八代将軍 吉宗」、「功名が辻」にも出演しました。<br><br>また、映画監督として作品を手がけたほか、北朝鮮による拉致問題の解決に向けた活動にも熱心に取り組んできました。<br><br>平成18年には紫綬褒章、平成26年には旭日小綬章を受章しています。<br><br>妻は女優の朝丘雪路さんで、朝丘さんが亡くなったことを受けて、ことし５月に取材に応じた際、津川さんは肺炎を患っていたということで、酸素を吸入するためのチューブを鼻につけて「あらゆることすべてに感謝しています」と朝丘さんへの思いを話していました。<br><br>事務所によりますと、津川さんは今月４日、心不全のため亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>行定監督「ご一緒できて光栄」</h3><div>津川さんが出演して、おととし公開された短編映画「鳩Ｐｉｇｅｏｎ」の監督を務めた行定勲さんは「灼熱のマレーシア・ペナン島での撮影でしたが、マレーシア入りされたときにはすでに役になりきって、痩せ細った津川さんの醸し出す異様さに共演のマレーシアの女優は泣き出したほどでした。それほどに自分を追い込むプロフェッショナルな姿勢に尊敬の念を抱かずにはいられませんでした。ご一緒できて光栄でした。心からご冥福をお祈りします」とコメントしています。</div></div><div><h3>ジェームス三木さん「真面目な遊び人」</h3><div>津川さんが主役を演じたＮＨＫの大河ドラマ「葵 徳川三代」の脚本を務めたジェームス三木さんが取材に応じ、「あの人は真面目な遊び人という感じで、たくさん遊んだし真面目に芝居もやった。自由奔放な人だった」と振り返ったうえで、「若い時は大根役者と言われていたのが、うそみたいに急にうまくなった。『葵 徳川三代』の時は堂々としていた」と話しました。<br><br>また、ジェームス三木さんが映画監督を務めた際、主演だった津川さんから監督が座るいすを贈られたということで、「いすは大事に取っています。津川さんに惚れ込んでいました。あの世でまた楽しく遊びに行きたい」と津川さんをしのんでいました。</div></div><div><h3>西田敏行さん「先輩ありがとうございました」</h3><div>津川雅彦さんが主演を務めたＮＨＫの大河ドラマ「葵 徳川三代」に徳川秀忠役で出演するなど、多くの作品で共演してきた俳優の西田敏行さんは、「津川さんとは実に沢山の作品でご一緒させていただきました。作品ごとに違う津川さんを目の当たりにして、津川雅彦という俳優の底知れぬパワーに驚愕（がく）しました。そして本当に大人でした。巨星落つ。先輩ありがとうございました」とコメントしています。</div></div><div><h3>宮本信子さん「名コンビだった」</h3><div>「マルサの女」や「スーパーの女」など、伊丹十三監督が手がけた映画で津川雅彦さんと何度も共演した女優の宮本信子さんはコメントを発表し、「ショックです。体調が良くなったら二人でご飯でも食べて、たくさん思い出話をしましょうとメールをしておりました。マサヒコちゃん、ノブちゃんと呼び合っていて、一番多く共演しているかと思います。『スーパーの女』あたりから息もピッタリ合っていて芝居をするのが本当に楽しかった。名コンビだったと思います。伊丹監督の厳しい注文をクリアすると、二人で手を取りあい、『やったぁ～』と、ハグして喜びました。マサヒコちゃん、あちらの世界で監督と一緒に待っていてください。私もいつか参ります。また、共演するのを楽しみにしています」と津川さんの死を悼んでいました。</div></div><div><h3>沢口靖子さん「感謝の気持ちでいっぱい」</h3><div>昭和60年に放送されたＮＨＫの連続テレビ小説「澪つくし」のヒロインで、津川雅彦さんと親子の役で共演した女優の沢口靖子さんはコメントを発表し、「素人同然の私を役名の『かをる』と呼んで可愛がって下さいました。休憩時間にはお声をかけて下さり、よく共演者全員でＮＨＫの食堂でお食事したことも忘れられない思い出です」と当時を振り返りました。<br><br>また、「その後も、観劇会やお食事会などにお誘い下さり、いつも気にかけて下さったことに感謝の気持ちでいっぱいです。いつかまた、ご一緒できる日を夢見ておりましたが残念です」と悼んでいました。</div></div><div><h3>松村邦洋さん「涙が止まりませんでした」</h3><div>津川雅彦さんのものまねをテレビでたびたび披露し、番組で共演することもあったタレントの松村邦洋さんは、「津川さんのものまねをしていたところ、『松村ちゃん、僕はそんなに顔を動かさないよ』と言われてしまいましたが、しばらくしてお会いした時に、顔を上下に動かしながら『これで良いかな』と津川さんから寄せてくださり、とても洒落の分かる方でした。大河ドラマ『葵三代』では、家康役を演じられていて、そのものまねをしていたところ、『こんなにドラマを見て愛してくれると嬉しいね』と言ってくださりました。家康を演じた方は30人以上いますが、僕の中で一番好きな家康は津川さんです。訃報をお聞きしてからドラマを見返して、涙が止まりませんでした。ご冥福をお祈りいたします」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180807%2Fk10011568511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 14:59:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山根会長の連盟からの「除名」を 審判不正などの指摘グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山根会長の連盟からの「除名」を 審判不正などの指摘グループ</span><time datetime="2018-08-08T16:04"><span>8月8日</span> <span>16時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569201_1808081449_1808081510_01_02.jpg" alt="山根会長の連盟からの「除名」を 審判不正などの指摘グループ" id="news_image"></div><div></div><div>選手への助成金の不適切な流用や審判不正などの問題を指摘し、日本ボクシング連盟に対して処分を求めているグループが都内で会見し、辞任を表明した山根明会長の連盟からの「除名」と、すべての理事の「解任」を求めて行く方針を示しました。</div><div>全国の都道府県のボクシング連盟の関係者など300人余りで作るグループは、日本ボクシング連盟による選手への助成金の不適切な流用や審判不正など12の項目について問題を指摘し、スポーツ庁などに調査や連盟の処分を求めています。<br><br>このグループのメンバーが８日都内で会見し、辞任を表明した山根会長について「会長職からの辞任か、理事も辞任なのか、ボクシング連盟の会員として残る意向なのかわからない」と述べました。<br><br>そのうえで、事実関係や手続きを確認し、今後は連盟の総会の場で山根会長の「除名」とすべての理事の解任を求めて行く方針を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会長とされる音声「接戦した場合 やっぱり奈良やな」</h3><div>また、会見の中でグループは、山根会長や連盟が否定を続けてきた審判不正の新たな証拠として、山根会長とされる音声のデータを公開しました。この音声データには、「接戦した場合、やっぱり奈良やな。それに反対につけた場合は『お前なめてるんか？』となってくるわけ」などの発言がおさめられています。<br><br>この音声が録音された際の状況について、グループでは詳細はわからないとしたうえで、会長本人の音声なので信ぴょう性はあると主張しています。<br><br>グループのメンバーは「審判員は、このような発言を聞いて従ったり、そんたくしたりして、正常な判定ができなくなってしまう。フェアプレーのスポーツとしてあってはならない」と述べ、改めて山根会長の主導で審判の不正があったと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 16:04:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の甲子園 大垣日大が９ー３で東海大熊本星翔に勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏の甲子園 大垣日大が９ー３で東海大熊本星翔に勝利</span><time datetime="2018-08-08T16:25"><span>8月8日</span> <span>16時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569321_1808081628_1808081638_01_02.jpg" alt="夏の甲子園 大垣日大が９ー３で東海大熊本星翔に勝利" id="news_image"></div><div></div><div>100回の記念大会となる夏の全国高校野球、大会４日目の第３試合は、岐阜の大垣日大高校が、東海大熊本星翔高校に９対３で勝ち、甲子園で４年ぶりの勝利を挙げました。</div><div>試合は東海大星翔が１回、内野ゴロの間に１点を先制したあと、５番・岩井景登選手がタイムリーヒットを打ってこの回、２点を挙げました。<br><br>これに対し、大垣日大高は１対３と２点を追う４回、７番の堀本洸生選手が満塁ホームランを打って５対３と逆転しました。<br><br>さらに７回には５番の２年生、小野寺優斗選手が、この試合２本目のホームランとなるスリーランを打ってリードを広げました。<br><br>大垣日大高はこの試合、３本のホームランなどで９対３で勝ち、甲子園で４年ぶりの白星です。<br><br>一方の東海大星翔は３回までに３点を挙げ、序盤は優位に進めましたが、熊本大会をほぼ１人で投げ抜いたエースの山下朝陽投手がこの試合も完投しましたが、長打攻勢にあって９失点と振るいませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 16:25:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食料自給率38％ 過去２番目の低水準 農水省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>食料自給率38％ 過去２番目の低水準 農水省</span><time datetime="2018-08-08T16:38"><span>8月8日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>農林水産省の発表によりますと、国内で消費された食料がどれだけ国産でまかなわれたかを示す食料自給率は、昨年度は（平成29年度）カロリー基準で38％と、前の年度に続いて過去２番目の低い水準となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 16:38:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 竹下派 自主投票の方針決定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 竹下派 自主投票の方針決定へ</span><time datetime="2018-08-08T16:50"><span>8月8日</span> <span>16時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>来月の自民党総裁選挙への対応をめぐり、竹下派を率いる竹下総務会長は、安倍総理大臣支持が大勢の衆議院側と、石破元幹事長を支持する参議院側で意見の隔たりが大きいことから、自主投票とする方針を派閥の幹部に伝えました。竹下派では、幹部が対応を協議していて、この方針を決定する見通しです。</div><div>自民党総裁選挙への対応を決めていない第３派閥の竹下派は、会長を務める竹下総務会長が７日まで所属議員から意向の聞き取りを行い、衆議院側は安倍総理大臣支持が大勢を占めた一方、石破元幹事長を支持する方向の参議院側は吉田参議院幹事長に対応を一任しました。<br><br>これを受けて、竹下氏は、双方の意見の隔たりは大きく派閥として支持する候補者を一本化することは難しいとして、自主投票とする方針を派閥の幹部に伝えました。<br><br>竹下派では、竹下氏や吉田氏らが対応を協議していて、自主投票の方針を決定する見通しです。<br><br>自主投票の方針が決まれば、所属する参議院議員21人の大半が石破氏を支持する見通しで、石破派以外でまとまった支持は初めてとなります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 16:50:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風13号 帰宅時間帯はどうなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/k10011569031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風13号 帰宅時間帯はどうなる</span><time datetime="2018-08-08T16:52"><span>8月8日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569031_1808081615_1808081616_01_02.jpg" alt="台風13号 帰宅時間帯はどうなる" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風13号は、８日夜から９日にかけて、暴風域を伴い関東や東北の太平洋側にかなり接近する見込みです。８日夜の帰宅時間帯に雨や風が強まるおそれがあり、気象庁が警戒を呼びかけています。</div><div>首都圏では、夕方の帰宅時間帯に影響が心配されます。<br><br>午後２時半現在の主な鉄道の運転見通しです。<br><br>＜運休決定＞<br>▽特急「さざなみ」「しおさい」「わかしお」<br>▽東海道線の「湘南ライナー」「ホームライナー小田原」<br>▽総武線の快速列車の「ホームライナー千葉」<br>▽武蔵野線の「むさしの号」「しもうさ号」<br>▽特急「マリンエクスプレス踊り子」「踊り子」<br>▽ＪＲ久留里線全線<br><br>＜夕方以降 運行本数減＞<br>▽京葉線、内房線、外房線、総武線（千葉～銚子）、成田線、鹿島線<br><br>首都圏のこのほかの主な鉄道は、午後２時半現在、運転しています。<br><br>最新の運転状況は、各鉄道会社のホームページなどで確認してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>帰宅への影響は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180808/K10011569031_1808081616_1808081616_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>首都圏では、夕方の帰宅時間帯に影響が心配されます。<br><br>午後２時半現在の主な鉄道の運転見通しです。<br><br>＜運休決定＞<br>▽特急「さざなみ」「しおさい」「わかしお」<br>▽東海道線の「湘南ライナー」「ホームライナー小田原」<br>▽総武線の快速列車の「ホームライナー千葉」<br>▽武蔵野線の「むさしの号」「しもうさ号」<br>▽特急「マリンエクスプレス踊り子」「踊り子」<br>▽ＪＲ久留里線全線<br><br>＜夕方以降 運行本数減＞<br>▽京葉線、内房線、外房線、総武線（千葉～銚子）、成田線、鹿島線<br><br>首都圏のこのほかの主な鉄道は、午後２時半現在、運転しています。<br><br>最新の運転状況は、各鉄道会社のホームページなどで確認してください。</div></div><div><h3>今後の進路は</h3><div>気象庁の発表による強い台風13号の進路です。<br><br>▽８日午後5時<br>強い台風13号は、８日午後5時には、千葉県勝浦市の南南東、150キロの海上を１時間に15キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径70キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>▽８日午後９時の予想位置<br>千葉県銚子市の南、120キロの海上<br><br>８日夜遅くから９日昼ごろにかけて関東や東北の太平洋側にかなり接近する見込みです。</div></div><div><h3>特徴は速度が遅い</h3><div>今回の台風は速度が遅いため影響が長引く可能性があります。<br><br>関東甲信では８日夜から、東北南部の太平洋側では９日から１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が、局地的には１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>９日昼までの雨量は、いずれも多いところで、関東で350ミリ、東北南部で200ミリ、甲信で180ミリ、伊豆諸島で150ミリと予想されています。<br><br>また、関東では８日夕方から、東北南部では８日夜から、沿岸を中心に暴風となるおそれがあり、気象庁は大雨や暴風、高波、高潮に対する警戒も必要です。</div></div><div><h3>早めの避難を</h3><div>ハザードマップなどで自分の住んでいる地域の危険性や避難場所を確認してください。事態が悪化する前に避難できるよう準備を進めて、自治体からの避難の情報が出た場合は、明るいうちに避難を済ませるなど備えを進めてください。</div></div><div><h3>空の便にも影響（午後4時半現在）</h3><div>羽田や成田を発着する便を中心に156便の欠航がすでに決まっています。<br><br>欠航、または欠航が決まっているのは、<br>▽日本航空　　　　羽田と成田を発着する44便、<br>▽全日空　　　　　羽田や成田を発着する36便、<br>▽スカイマーク　　羽田や茨城を発着する16便、<br>▽ジェットスター　成田や中部を発着する17便、<br>▽スターフライヤー羽田を発着する15便、<br>▽エア・ドゥ　　　羽田を発着する14便、<br>▽ソラシドエア　　羽田を発着する10便、<br>▽日本トランスオーシャン航空　羽田を発着する２便、<br>▽春秋航空日本　　成田を発着する２便です。<br><br>さらに欠航や遅れが出る可能性があります。<br>一部の航空会社では９日の便の欠航も決まっています。<br>最新の運航情報をホームページなどで確認してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180808%2Fk10011569031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Aug 2018 16:52:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>