<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>山形 女性医師殺害 山形大の23歳大学生を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/k10011949541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形 女性医師殺害 山形大の23歳大学生を逮捕</span><time datetime="2019-06-12T16:11"><span>6月12日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011949541_1906121658_1906121701_01_03.jpg" alt="山形 女性医師殺害 山形大の23歳大学生を逮捕" id="news_image"></div><div>山形県東根市のマンションで女性の医師が殺害された事件で、警察は山形大学の学生の男を殺人などの疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは山形大学の学生で山形市東原町に住む加藤紘貴容疑者（23）です。<br><br>警察によりますと、先月19日の早朝、山形県東根市のマンションで、隣の村山市にある眼科クリニックの院長で医師の矢口智恵美さん（50）の部屋に侵入し、頭などを繰り返し殴って殺害したとして、殺人と住居侵入の疑いが持たれています。<br><br>矢口さんは頭の骨が陥没するほど激しく殴られ、部屋からは凶器とみられる血の付いたパターも見つかっていて、警察は強い殺意があったとみて捜査してきました。<br><br>その結果、付近の防犯カメラの映像などから加藤容疑者が事件に関わった疑いがあるとして12日朝から任意で取り調べを行い、逮捕しました。<br><br>警察は捜査に支障があるとして、容疑を認めているかどうかを明らかにしていません。<br><br>警察は、２人に接点があったかどうかや事件のいきさつなどを詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件現場と発覚の経緯</h3><div>矢口さんが住んでいたマンションは６階建てで、山形県東根市にあるＪＲの「さくらんぼ東根駅」から東に300ｍ余り離れた街の中心部にあります。<br><br>付近には東根市役所のほか、ホテルや学校、ショッピングモール、ホームセンターなどが建ち並んでいます。<br><br>矢口さんが院長をしていたクリニックによりますと、矢口さんはただ１人の常勤の医師で、先月18日の午後５時ごろまで診察をしたあと、山形市内で開かれた新人スタッフの歓迎会に出席しました。<br><br>歓迎会は午後９時半ごろに終了し、その後、スタッフの１人が車で矢口さんを自宅まで送り届けたということです。<br><br>その後、午後10時40分すぎに矢口さんからスタッフに「車内に携帯電話を置き忘れていないか」と電話で問い合わせがあり、見つけたスタッフが届けようとしたところ、「月曜日に持ってきてほしい」と頼まれたということです。<br><br>19日、矢口さんは弟と自宅で会う約束をしていて、午後５時40分すぎに部屋を訪ねてきた弟が死亡している矢口さんを見つけ、警察に通報しました。</div></div><div><h3>被害者知る人「思いやりあるお医者さん」</h3><div>警察やクリニックなどによりますと、矢口さんは東京出身で、日本医科大学を卒業したあと山形県東根市にある北村山公立病院などで勤務しました。<br><br>平成19年に東根市の隣にある村山市で眼科のクリニックを開業し、患者からも信頼されてきました。<br><br>家族がクリニックに通っているという80代の男性は「人柄のよい先生です。みんなに好かれるようなタイプでハキハキとしていました。なぜこのような事件が起きたのか残念です」と話していました。<br><br>矢口さんが以前勤務していた北村山公立病院の同僚で、長年、夫婦でつきあいがあったという80代の男性は「腕は確かで手つきも丁寧な方でした。先生を失ったことは、村山市にとって非常に大きな事態だと思います」と話していました。<br><br>この男性の妻で矢口さんのクリニックで治療を受けていた70代の女性は「歩けない患者さんがいると手を引いて、車いすも押してあげるなどすばらしい人でした。笑顔を絶やさず患者といつも向き合ってくれて、クリニックの周りには、通りかかった人が元気になれるようにと、一人でチューリップを植えていました。地域への思い入れも強く、こんなにも思いやりのあるお医者さんはほかにいません」と話していました。<br><br>また、社交的な人柄でも知られ、趣味のゴルフではさまざまな業界の人とコンペなどに参加し、交流を深めていました。<br><br>数年前からのゴルフ仲間だという会社員の男性は「よい意味で医師らしくない、気さくでかわいらしい人柄のかたでした。トラブルなどの話も聞いたことがありません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190612%2Fk10011949541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:11:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児に１年半にわたるいじめ 足骨折も 学校は真剣に取り合わず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/k10011949971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女児に１年半にわたるいじめ 足骨折も 学校は真剣に取り合わず</span><time datetime="2019-06-12T18:33"><span>6月12日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011949971_1906121817_1906121833_01_03.jpg" alt="女児に１年半にわたるいじめ 足骨折も 学校は真剣に取り合わず" id="news_image"></div><div>大阪 吹田市の小学校で女子児童がほかの児童らからおよそ１年半にわたっていじめを受け、足を骨折するなどの深刻な被害にあっていたことがわかりました。調査した市の第三者委員会は、児童や保護者の訴えを学校や教育委員会が真剣に取り合わなかったとして、その対応を厳しく批判しています。</div><div>これは吹田市が設置した第三者委員会が12日に会見を開いて明らかにしたものです。<br><br>第三者委員会によりますと、吹田市の小学校に通う女子児童は１年生だった平成27年の秋ごろからおよそ１年半にわたり、５人の同級生らから暴行や暴言、嫌がらせなどのいじめを繰り返し受けたということです。<br><br>こうしたいじめで足首を骨折し、心理的なストレスが原因の視力障害になり、登校できなくなったということです。<br><br>児童は学校が行った生活アンケートに「けられた。なぐられた」などと記入していましたが、担任は話も聞かないまま深刻ないじめではないと判断し、他の教員と情報を共有することもなかったということです。<br><br>また市の教育委員会も、児童からいじめを打ち明けられた保護者が第三者委員会を設置して調査するよう求めたのに「実態解明は難しい」などとして、２か月から３か月にわたって真剣に取り合わなかったということです。<br><br>第三者委員会は小学校に対して「いじめの防止や早期発見に取り組もうという意識が欠如していた」と指摘し、教育委員会に対して「いじめや、その後の不誠実な対応が児童や保護者にとってどれほどの苦しみか真に理解できているのか疑問だ」と厳しく批判しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>第三者委 委員長「被害者に寄り添う意識欠如」</h3><div>第三者委員会で委員長を務めた上将倫弁護士は会見で「いじめを防ぐための組織的な体制を構築しておらず教員任せにしていたことは、学校や教育委員会の責任だ。被害者の心情に寄り添う意識が欠けていたと感じている」と話しました。</div></div><div><h3>吹田市教委「内部調査 優先させた」と釈明</h3><div>吹田市教育委員会は会見を開き、当時の対応が不適切だったと認め、謝罪しました。<br><br>いじめを受けた児童の保護者が求めた第三者委員会の設置が遅れたことについては「事実確認のために内部調査を優先させた」と釈明したうえで、教育委員会の中で情報共有もできていなかったとしています。<br><br>教育委員会は今後、関係者の処分も検討することにしていて、原田勝教育長は「被害にあった児童やご家族に多大なご迷惑をおかけし心からおわび申し上げます。調査委員会からの報告を重く受け止め、すべての子どもたちが安心して学校生活を送れるよう再発防止に強い決意をもって取り組みます」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190612%2Fk10011949971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 18:33:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児いじめ 担任・学校・教委の無責任対応の果て 大けがと障害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/k10011950001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女児いじめ 担任・学校・教委の無責任対応の果て 大けがと障害</span><time datetime="2019-06-12T18:34"><span>6月12日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011950001_1906121836_1906121837_01_02.jpg" alt="女児いじめ 担任・学校・教委の無責任対応の果て 大けがと障害" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の小学校で女子児童がほかの児童らからおよそ１年半にわたっていじめを受け、足を骨折するなどの深刻な被害にあっていたことがわかりました。調査した市の第三者委員会は、児童や保護者の訴えを学校や教育委員会が真剣に取り合わなかったとして、その対応を厳しく批判しています。第三者委員会が認定したいじめの内容や学校や教育委員会の対応は、どのようなものだったのでしょうか。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>暴行...担任の放置...諦め...けがや障害に</h3><div>女子児童が１年生だった平成27年の秋ごろにいじめは始まりました。<br><br>突然、５人の同級生らから家族の悪口を言われたりボールをぶつけられるようになり、その後、傘やほうきでたたく、蹴るなどの暴行やランドセルにカエルの死がいをつけられるなどの嫌がらせを受けました。<br><br>この小学校ではいじめの早期発見の取り組みとして学期ごとに「学校生活アンケート」を行っていました。<br><br>女子児童は２年生の１学期のアンケートに「けられた。なぐられた」などと記入し、同級生からのいじめを訴えていました。<br><br>しかし当時の担任はささいな意地悪と受け止め、女子児童から話を聞くこともないまま深刻ないじめではないと判断しました。<br><br>アンケートの内容をほかの教員と共有しませんでした。<br><br>それどころか、教室での女子児童の座席を加害児童の近くに配置することもありました。<br><br>第三者委員会はこうした担任の対応によっていじめは周囲に気付かれないままエスカレートし、女子児童の学校や教員に対する不信や諦めにつながったとしています。<br><br>女子児童はいじめによって足首を骨折するなどのけがを負い、心理的なストレスが原因の視力障害を発症しました。<br><br>いじめた側から「しゃべったらきょうだいをなぐる」などと口止めされていた女子児童は、弱視になるまで心身が追い込まれた段階になって、ようやく母親にいじめられていることを打ち明けました。<br><br>平成29年３月、女子児童の親は小学校にいじめを訴え、対策を求めましたが、当時の校長から謝罪はありませんでした。<br><br>数日後、女子児童は再びいじめを受けたことをきっかけに登校できなくなりました。<br><br>女子児童の親は同じころ、市の教育委員会に対しても「第三者を入れた調査」を行うよう要望しましたが、指導室の担当参事が「子どもたちの記憶が薄れていて実態解明は難しい」などの理由で「第三者委員会を立ち上げる必要はない」と答えました。<br><br>両親が第三者委員会設置を要望していることを教育委員会の上層部が認識したのは平成29年６月になってからで、それまでの２か月から３か月の間、教育委員会の内部で真剣に検討された形跡はありませんでした。</div></div><div><h3>両親が語る 学校と教委の無責任対応ぶり</h3><div>いじめの被害にあった女子児童の両親が取材に応じました。<br><br>いじめが続いていた当時、女子児童の傘やキーホルダーがひんぱんに壊れていたということで、不審に思って学校生活について質問しても、同級生から口止めされていた女子児童は「自分でやった」などと言っていじめを打ち明けることができなかったということです。<br><br>当時の様子について母親は「家では明るくふるまっていたので、いじめられているというのはわからなかったが、『しゃべったらきょうだいをボコボコにする』と脅され家族を守らなければいけないという意識だったとあとから聞いた」と話しています。<br><br>女子児童が唯一、ＳＯＳを出したのが学校のアンケートだったのに適切な対応を取られなかったことについて、父親は「大人に対するいちばん最初のメッセージだったにもかかわらず結果的に半年以上いじめが放置され、その間にエスカレートしていった。アンケートという形はあるけど適切に運用されていなかった。第三者委員会の報告書を教育に携わる方、全員で共有して考えてほしい」と話しています。<br><br>また、第三者委員会を設置するよう要望したのに吹田市の教育委員会が数か月、真剣に検討しなかったことについて、母親は「教育委員会は学校に任せるばかりで、調査をしてほしいと伝えても動いてくれず、なんのための組織なのかと感じた。次に同じような事案があったときには、各機関と連携しながら対応してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190612%2Fk10011950001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 18:34:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 抗議の若者を警察が強制排除に乗り出す 双方にけが人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/k10011949901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 抗議の若者を警察が強制排除に乗り出す 双方にけが人</span><time datetime="2019-06-12T19:11"><span>6月12日</span> <span>19時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011949901_1906121909_1906121918_01_03.jpg" alt="香港 抗議の若者を警察が強制排除に乗り出す 双方にけが人" id="news_image"></div><div>香港では容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正に反対して、11日夜から数万人の若者が中心部の道路を占拠するなど、抗議を続けています。警察は12日夕方になって若者たちの強制排除に乗り出し、警官隊と衝突して複数のけが人が出る事態となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011949901_1906121824_1906121918_01_04.jpg" alt=""><div>若者は12日、中心部の道路を占拠したり、議会にあたる立法会を取り囲んだりして、「改正案を撤回しろ」などと声を上げて抗議を続けました。<br><br>一部は雨傘や鉄柵などを警察官に投げつけるなどして、一時、立法会の敷地内になだれ込んだほか、そのほかの道路でも若者たちと警察との衝突が散発的に起きました。<br><br>警察は12日夕方になって、ゴム弾や催涙ガスなどを使って道路を占拠する若者たちの強制排除に乗り出し、双方に複数のけが人が出ています。<br><br>香港警察トップの盧偉聰局長は日本時間の午後５時すぎに会見し「一部の参加者が鋭利な鉄の棒を所持するなどしている。公共の安全を損ねる危険な行為を強く批判する」と述べて、市民に対し立法会周辺に近づかないよう呼びかけました。<br><br>一方、条例の改正案を審議するため12日予定されていた立法会の本会議は開かれていません。<br><br>今のところ、どのように審議が進められるのか不透明で、今後、審議を阻止しようと若者たちが抗議活動をさらにエスカレートさせる可能性があります。</div></div><div><h3>「香港の自由 失われる」「中国の思いどおりに裁かれる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011949901_1906121722_1906121723_01_02.jpg" alt=""><div>立法会の周辺に集まった若者たちは「条例改正に反対だ。撤回せよ」「香港頑張れ」などどシュプレヒコールをあげていました。<br><br>12日の香港は日中の最高気温が31度の暑さで、時折強い雨も降っていて、参加した若者の中には抗議の演説を終えたあと体調を崩して倒れ込む人もいました。<br><br>若者たちは立法会の審議が予定どおり開かれないとわかってからも周辺の占拠を続け、黄色の傘などをさして抗議の意思を示していました。<br><br>歩道には雨傘やマスクなどの支援物資を提供する臨時の場所も設けられていました。<br><br>日本時間の午後５時ごろには立法会周辺の通りで警察が催涙ガスを使用し、現場で白い煙があがる中、若者たちが目や鼻を押さえながら急いで逃げる様子が確認できました。<br><br>抗議に参加した20歳の大学生の男性は「多くの人が集まって心強いと感じる。ただ政府は自分たちの声を無視しているので、みじめにも感じる。中国政府の思いどおりに裁かれるおそれがあり、条例改正に反対だ」と話していました。<br><br>30代の女性は「きょうは仕事を休んできました。条例が改正されたら表現の自由など香港の自由が失われてしまう。改正案が撤回されるまで声をあげ続けたい」と話していました。<br><br>60代の男性は「香港は返還されてから社会の状況がだんだんと悪化している。中国政府はうそつきで信用できない。集まった若者たちを応援したい」と話していました。</div></div><div><h3>中国 抗議活動の報道はＴＶ画面真っ黒に</h3><div>中国外務省の耿爽報道官は12日の記者会見で「香港の繁栄や安定を損なういかなる行為にも、香港の主な民意は反対している」と述べ、抗議活動は一部の人々によるものだとする主張を繰り返しました。<br><br>そのうえで「中国政府は、香港政府が条例の改正を進めることを強く支持する」と述べ、香港政府を支持する立場を改めて強調しました。<br><br>中国本土では抗議活動を行う香港の若者たちの主張は伝えられておらず、当局がメディアの報道内容について規制しているものとみられます。<br><br>外国メディアの報道も制限され、ＮＨＫが海外向けテレビ放送「ワールドプレミアム」で関連のニュースを伝えた際にも、映像と音声が遮断されて画面が真っ黒になり、報道を通じて政府に都合の悪い内容が伝えられることに神経をとがらせていることがうかがえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190612%2Fk10011949901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 19:11:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 午後8時すぎイランに到着 首脳会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/k10011950201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 午後8時すぎイランに到着 首脳会談へ</span><time datetime="2019-06-12T20:35"><span>6月12日</span> <span>20時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011950201_1906122031_1906122035_01_02.jpg" alt="安倍首相 午後8時すぎイランに到着 首脳会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカとイランの対立で中東情勢が緊迫する中、緊張緩和に向けた建設的な対応を促すため、安倍総理大臣は、日本時間の12日夜、イランの首都テヘランに到着しました。日本の総理大臣がイランを訪問するのは41年ぶりで、このあと、安倍総理大臣はロウハニ大統領との首脳会談に臨むことにしています。</div><div>アメリカとイランの対立で中東情勢の緊迫の度合いが増す中、ロウハニ大統領、最高指導者ハメネイ師との会談などに臨むため、安倍総理大臣は、日本時間の午後８時すぎ、イランの首都テヘランに到着しました。<br><br>日本の総理大臣がイランを訪問するのは、イスラム革命直前の1978年に当時の福田赳夫総理大臣が訪れて以来、41年ぶりです。<br><br>このあと、安倍総理大臣は、テヘラン北部にある宮殿でロウハニ大統領との首脳会談に臨むことにしています。この中で、安倍総理大臣は、日本とイランが外交関係を樹立してから、ことしで90周年を迎えることを踏まえ、これまでに築き上げてきた伝統的な友好関係を人的交流や技術協力などを通じ、さらに発展させていく考えを強調することにしています。<br><br>そのうえで、エネルギーを依存する日本にとって、中東地域の平和と安定は死活的に重要だとして、緊張緩和に向けてアメリカとの対話など、建設的な対応を働きかけるとともに、核合意への支持を伝え、着実な履行を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相訪問前のテヘランは賛否の声</h3><div>イランの首都テヘランでは、市内の広場に日の丸とイランの国旗がならべて掲げられ、41年ぶりの日本の総理大臣の訪問を歓迎する準備が整えられています。<br><br>また、街頭の新聞スタンドには、安倍総理大臣の訪問をトップで伝える紙面が並んでいました。なかには、「サムライがテヘランに」という見出しで、日本風のよろいを着込んだ安倍総理大臣の似顔絵を１面全体に描いているものや、36年前にイランを訪問した父親の安倍晋太郎元外務大臣の写真とともに、「父と子の２代に渡る外交」を紹介するものもありました。<br><br>26歳の男性は、「安倍総理大臣の訪問が、イランとアメリカとの対話につながり、通貨の下落などの苦境を食い止めてくれることを期待します」と話していました。<br><br>また、35歳の女性は、「今回の訪問をきっかけに事態がよい方向に向かうことを望みます。とくに経済制裁が緩和され、私たちの生活が少しでも楽になればうれしいです」と話していました。<br><br>一方、70歳の男性は、「イスラム革命の後のこの40年間、さまざまな国の首脳が来たが、状況は何も変わらなかった。今回も何も変わらないと思う」と話していました。<br><br>また、60歳の男性は、「日本も他の国と同じようにアメリカ側の国だ。イランの利益のために何かをするようなことはないとはっきり言える」と話すなど、今回の訪問に期待を持てないという意見も聞かれました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190612%2Fk10011950201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 20:35:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ハム 吉田輝星 プロ初登板で初勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/k10011950241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本ハム 吉田輝星 プロ初登板で初勝利</span><time datetime="2019-06-12T20:56"><span>6月12日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011950241_1906122055_1906122056_01_02.jpg" alt="日本ハム 吉田輝星 プロ初登板で初勝利" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・日本ハムのドラフト１位ルーキー、吉田輝星投手が12日夜の広島との交流戦にプロ初登板し、初勝利をあげました。吉田投手は２回に失点しましたが、尻上がりに調子を上げて５回を１失点、ヒット４本に抑えてプロ初登板で初勝利をあげました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190612%2Fk10011950241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 20:56:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「老後2000万円必要」 投資への関心高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/k10011950231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「老後2000万円必要」 投資への関心高まる</span><time datetime="2019-06-12T21:02"><span>6月12日</span> <span>21時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011950231_1906122049_1906122102_01_02.jpg" alt="「老後2000万円必要」 投資への関心高まる" id="news_image"></div><div></div><div>老後に備える資産がおよそ2000万円必要になるなどとした金融庁の審議会の報告書が議論を呼ぶなかで、投資に関するセミナーの現場では議論をきっかけに現役世代の関心が高まっているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190612/K10011950231_1906122049_1906122102_01_03.jpg" alt=""><div>個人向けに投資教育を手がける会社、「ファイナンシャルアカデミー」では、報告書が公表された今月３日からの１週間で、体験セミナーへの申し込みがふだんより20％余り増えたということです。<br><br>12日夜、都内で開かれた体験セミナーでは、会社員ら20人余りが参加して投資信託の仕組みなどを学んでいました。そして、25年間かけて2000万円ためることを想定し、預貯金だけの場合と投資を組み合わせた場合との違いなどを熱心に聞いていました。<br><br>参加した32歳の会社員の男性は「年金には頼れないし、あと30年で2000万円をためようとすると結構大変なので勉強したいなと思いました」と話し、32歳の会社員の女性は「自分がいつまで働けるかわからないし、老後のお金もためなければいけないので投資を考えたいです」と話していました。<br><br>この会社は、関心の高まりを受けて、来週、急きょセミナーを開催することを決めたということで、講師を務める小野原薫さんは「自分の老後や金融資産をどう増やすのかを、『自分のこと』として考えるきっかけになってほしい」と話していました。<br><br>このほか、ネット証券大手の「楽天証券」は先週１週間で、個人型の確定拠出年金＝「ｉＤｅＣｏ」の申し込みがふだんより30％増えたとしています。<br><br>また、資産運用のコンサルティングを手がける「ファイナンシャルスタンダード」でも、無料セミナーへの申し込みがふだんの倍以上に増えているということです。<br><br>今回の報告書は、正式な報告書とならない異例の状況になっていますが、老後の備えについて、関心を高めたと言えそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190612%2Fk10011950231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Jun 2019 21:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>