<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>スーパー「西友」の株式の85％ 米投資ファンドと楽天に売却へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スーパー「西友」の株式の85％ 米投資ファンドと楽天に売却へ</span><time datetime="2020-11-16T10:39"><span>11月16日</span> <span>10時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714131_2011160922_2011160922_01_02.jpg" alt="スーパー「西友」の株式の85％ 米投資ファンドと楽天に売却へ" id="news_image"></div><div></div><div>スーパーの「西友」を傘下に持つアメリカの流通大手のウォルマートは、西友の株式の85％を、アメリカの投資ファンドKKRとIT大手の楽天に売却することになりました。今後、西友は楽天のノウハウを取り入れ、ネットスーパーの事業などを強化する方針です。</div><div>発表によりますと、アメリカの流通大手ウォルマートは、傘下にある西友の株式の85％を、アメリカの投資ファンドKKRとIT大手の楽天に売却します。<br>売却額は明らかになっていませんが、KKRが65％、楽天が新たに設立する新会社を通じて20％を取得します。<br><br>ウォルマートは2008年に西友を完全子会社にして業績の回復に努めてきましたが、今回の株式売却によって、日本で西友の経営の意思決定ができるようになるとしています。<br><br>西友はすでに楽天とネットスーパーを共同で運営していて、今後は楽天のノウハウをさらに活用して、新たなキャッシュレス決済の導入や、オンラインと実際の店舗を融合したサービスなどに取り組む方針です。<br><br>新型コロナウイルスの影響でネットスーパーの市場は拡大していて、流通大手のイオンがイギリスの大手と提携したり、アマゾンがスーパーのライフコーポレーションと協力したりするなど、競争が激しくなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:39:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>7～9月GDP 実質伸び率 年率プラス21.4％ 伸び率最大も回復途上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>7～9月GDP 実質伸び率 年率プラス21.4％ 伸び率最大も回復途上</span><time datetime="2020-11-16T10:49"><span>11月16日</span> <span>10時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714121_2011160919_2011160920_01_02.jpg" alt="7～9月GDP 実質伸び率 年率プラス21.4％ 伸び率最大も回復途上" id="news_image"></div><div></div><div>内閣府が発表したことし7月から9月までのGDP＝国内総生産は、実質の伸び率が年率に換算してプラス21.4％となり、比較可能な1980年以降で最大の伸び率となりました。ただ、新型コロナウイルスの影響で、前の3か月が歴史的な急落になったことの反動という側面が大きく、GDPの規模は感染拡大前の水準には戻っていません。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714121_2011161100_2011161107_01_03.jpg" alt=""><div>内閣府が発表したことし7月から9月までのGDPの速報値によりますと、物価の変動を除いた実質の伸び率は、前の3か月と比べてプラス5.0％となり、4期ぶりのプラスとなりました。<br><br>これが1年間続いた場合の年率に換算すると、プラス21.4％となり、比較可能な1980年以降では、バブル経済まっただ中の1989年10月から12月までに記録したプラス12.0％を超えて、最大の伸びとなりました。<br><br>ただ、新型コロナウイルスの影響で前の3か月がマイナス28.8％と歴史的な急落となったことの反動という側面が大きいうえ、GDPは感染拡大前の水準には遠く、日本経済は回復途上にあることを示した形です。<br><br>項目別にみますと、GDPの半分以上を占める「個人消費」は、Go Toトラベルの効果で旅行や飲食への支出が増え、前の3か月との比較でプラス4.7％と大きく伸びました。<br><br>「輸出」もプラス7.0％と、大きく伸びました。これは経済活動の再開に伴って、アメリカや中国向けの自動車や自動車部品が増えたためです。<br><br>一方、「企業の設備投資」はマイナス3.4％、「住宅投資」もマイナス7.9％と落ち込みが続いています。<br><br>また、物価の変動を反映させた名目のGDPの伸び率も、前の3か月と比べてプラス5.2％、年率に換算するとプラス22.7％と大幅な改善となりました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「マインド まだ守りの状態」</h3><div>今回のGDPについて、西村経済再生担当大臣は記者会見で「経済は回復途上にある。特にマインド＝心理はまだ守りの状態で、攻めのマインドにはなっていないことが、企業の設備投資の弱さに表れている」と述べました。<br><br>新型コロナウイルスの今後の影響については、「欧米での感染再拡大が輸出や生産に、国内の感染拡大が個人消費に影響を与える可能性があり、下振れリスクにも十分な注意が必要だ」と述べました。<br><br>そのうえで、来月取りまとめる予定の追加の経済対策について、「デジタルやグリーン、イノベーション＝技術革新など成長力を確かなものにするために必要な対策を積み上げ、強力な経済対策を作っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>海外との比較では回復の勢い鈍いとの指摘も</h3><div>今回のGDPは大きく改善しましたが、海外と比べると、回復の勢いが鈍いのではないかという指摘もあります。<br><br>アメリカは、ことし4月から6月までの実質GDPの伸び率が、年率換算でマイナス31.4％と大きく落ち込んだあと、7月から9月はプラス33.1％でした。<br><br>ドイツやフランスなどユーロ圏19か国では、4月から6月までが年率換算でマイナス39.5％となったあと、7月から9月はプラス60.5％でした。<br><br>一方、中国は去年の同じ時期との比較で、ことし1月から3月まではマイナス6.8％となったあと、4月から6月はプラス3.2％、7月から9月はプラス4.9％となっています。</div></div><div><h3>下請けの中小企業 仲介サイトで販路開拓</h3><div>受注が回復しない下請けの中小企業の中には、貴重な資金を使って取引先との仲介サイトを活用し、販路を開拓しているところもあります。<br><br>群馬県館林市にある従業員20人余りの「誠和製作所」は、鉄道車両や自動車のブレーキに使う部品などを製造していますが、新型コロナウイルスの影響で受注が激減し、7月の売り上げは去年の同じ月のおよそ60％に減少しました。<br><br>工場の稼働率も落ち、去年秋におよそ1億円を投じて導入した最新鋭のレーザー加工機もほどんど動かせず、維持費だけがかさむ状況です。<br><br>厳しい状況の打開に向けて、この会社はあえて手数料を負担し、取引先を見つける仲介サイトに登録しました。<br><br>このサイトは、全国およそ1500社から部品の注文を受け付け、登録企業に紹介します。<br><br>登録した結果、新たな取引先から家畜の餌の製造装置の部品を受注し、先月は去年の90％近い売り上げを確保できたということです。<br><br>今月11日、工場を訪れた仲介サイトの担当者には、最新鋭のレーザー加工機の稼働率を上げるため、さらに仕事を紹介してほしいと依頼しました。<br><br>担当者は、受注が伸びている半導体製造装置の部品に挑戦してみてはどうかと助言していました。<br><br>多田征訓社長は「大手企業も大変な状況なので、下請けに発注せずに自社で作るようになって、仕事が回ってこない。雇用調整助成金など、国の支援で耐えてきたが、耐えるだけでなく行動を起こさなくてはと考えた」と話していました。</div></div><div><h3>飲食店 “少人数・高単価”への転換も</h3><div>飲食店の中には、大規模な宴会を控える“新たな日常”にあわせて、設備や業態を大胆に切り替えて生き残りを図る動きもあります。<br><br>東京 大田区にある日本料理店は、大衆居酒屋だった店舗を全面的に改装して、先月、再出発しました。<br><br>居酒屋の売り上げは、緊急事態宣言を受けて、例年に比べて90％近く減少し、その後の6月以降もおよそ40％の減少が続いていました。<br><br>店主の網藏育央さん（45）は、低価格のメニューで深夜まで営業する“薄利多売”のスタイルでは、大規模な宴会や2次会を控える“新たな日常”の時代を生き残ることは難しいと考えました。<br><br>そこで、少ない来店客でも1人当たりの売り上げを上げる“少人数・高単価”の戦略に切り替え、日本料理店への転換を決断しました。<br><br>国の「持続化給付金」や金融機関からの借り入れで、800万円を投じて店舗を全面的に改装しました。<br><br>改装のねらいは、高級感の演出と、感染防止策を徹底して安心して滞在できる空間づくりです。<br><br>空調設備を増設し、座席の間隔を広げて、飛沫を防ぐパーテーションも設けました。<br><br>カウンターは、料理人と客の間隔を広げて、飛まつを防ぐパネルは高級感を意識しました。<br><br>メニューは、居酒屋の時よりも50％ほど高い品ぞろえに切り替えました。<br><br>旬の高級食材をそろえる一方、むだが出ないように、単品をやめてコース料理に絞りました。<br><br>営業時間は居酒屋の時より短く、同時に入れる来店客の数も7人減らしましたが、売り上げは去年と同じ水準に回復しているということです。<br><br>来店した客は「コロナで苦しい時期に投資しようと思えるのはすごい」とか、「友達に紹介して安心だよと伝えたく、写真を撮った」などと話していました。<br><br>網藏さんは「コロナへの不安は尽きないと思うが、この先もチャレンジして新しい時代を乗り越えたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:49:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野口聡一さん搭乗の米民間宇宙船1号機 打ち上げ成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野口聡一さん搭乗の米民間宇宙船1号機 打ち上げ成功</span><time datetime="2020-11-16T10:51"><span>11月16日</span> <span>10時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714161_2011160943_2011160943_01_02.jpg" alt="野口聡一さん搭乗の米民間宇宙船1号機 打ち上げ成功" id="news_image"></div><div>企業が開発した民間の宇宙船としては世界で初めて運用段階に入る、「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人を乗せて、フロリダ州から日本時間の午前9時27分に打ち上げられ、宇宙船は予定した軌道で分離されて、打ち上げは成功しました。宇宙船はこのあと日本時間の17日午後1時ごろに国際宇宙ステーションにドッキングする計画で、宇宙の商業利用が本格化する時代の始まりとして注目されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714161_2011160952_2011160954_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカの民間企業「スペースX」の宇宙船、「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんとアメリカ人宇宙飛行士、合わせて4人を乗せて、日本時間の16日午前9時27分にフロリダ州のケネディ宇宙センターから打ち上げられました。<br><br>野口さんたち4人を乗せた宇宙船を搭載したロケットは、オレンジ色の光を放って大きな音を立てながら発射台を離れ、夜空を宇宙に向かって上昇しました。<br><br>打ち上げからおよそ10分後、宇宙船がロケットから分離される前、宇宙船内の様子が映されると、野口さんは落ち着いた表情で操作にあたっていました。<br>すでに宇宙空間に到達していて、船内では物が宙に浮いてゆっくりと揺れている様子も見られました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714161_2011160953_2011160954_01_05.jpg" alt=""><div>そして12分後に宇宙船は予定の軌道に投入され、打ち上げは成功しました。<br><br>宇宙船が予定した軌道でロケットの2段目から切り離されると、地上の管制室では、スタッフが拍手をして打ち上げの成功を喜んでいました。<br><br>「クルードラゴン」はNASA＝アメリカ航空宇宙局の支援を受けて「スペースX」が開発したもので、民間の宇宙船としては世界で初めて運用段階に入り、アメリカと宇宙ステーションとの間を往復します。<br><br>「クルードラゴン」は17日、国際宇宙ステーションにドッキングする計画で、10年ぶり3回目の宇宙飛行となる野口さんは、宇宙ステーションにおよそ6か月滞在し、科学実験などを行うことになっています。<br><br>今回の1号機には、新型コロナの感染拡大など困難な状況に打ち勝つという意味を込めて、野口さんらが英語で「回復する力」を意味する「レジリエンス」という船名をつけています。<br><br>「クルードラゴン」は一般の人も乗ることが計画されていて、今回の打ち上げは宇宙の商業利用が本格化する時代の始まりとして注目されています。<br><br>野口さんはこれまでに「スペースシャトル」と「ソユーズ」に搭乗していて、今回で3つの異なるタイプの宇宙船に搭乗する初めての日本人飛行士になりました。</div></div><div><h3>野口さんの妻「今までの苦労が昇華」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714161_2011160952_2011160954_01_06.jpg" alt=""><div>野口さんが乗った宇宙船の打ち上げが成功したことを受けて、妻の美和さんはJAXAを通じてコメントを公表し、「厳しい状況下で、チームは努力と工夫を重ねて訓練を続けてきました。レジリエンスの打ち上げは明るく迫力満点で、今までの苦労が昇華されるような気持ちになりましたし、この一歩を踏み出せたことに感謝しています。仕事にまい進し、引き継がれてきた技術、精神、そして希望をしっかり次世代に繋げるよう、成果を持ち帰ってくることを期待しています。今後とも応援、ご支援、よろしくお願いいたします」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:51:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路上で女性が血を流し死亡 男に殴られたか 東京 渋谷区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路上で女性が血を流し死亡 男に殴られたか 東京 渋谷区</span><time datetime="2020-11-16T11:38"><span>11月16日</span> <span>11時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714311_2011161141_2011161142_01_02.jpg" alt="路上で女性が血を流し死亡 男に殴られたか 東京 渋谷区" id="news_image"></div><div></div><div>16日朝、東京 渋谷区幡ヶ谷の路上で女性が血を流して倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。現場近くの防犯カメラには男が女性の頭を何かで殴りつける様子がうつっていたということで、警視庁はこの男の行方を捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 11:38:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌市 クラスター対策班メンバーが現状「対応能力超える」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌市 クラスター対策班メンバーが現状「対応能力超える」</span><time datetime="2020-11-16T11:51"><span>11月16日</span> <span>11時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714331_2011161146_2011161151_01_02.jpg" alt="札幌市 クラスター対策班メンバーが現状「対応能力超える」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が急速に拡大している札幌市に国から派遣されたクラスター対策班のメンバーが、NHKのインタビューに応じ、「保健所の対応能力をはるかに超える数のクラスターが発生している」として、調査と対策が追いついていない現状を明らかにしました。市は、介護施設や病院で起きたクラスターへの対応を優先する一方、学校や企業でのクラスターは対策を後回しにせざるをえなくなっているということです。</div><div>NHKのインタビューに応じたのは、国のクラスター対策班のメンバーで、今月7日から札幌市での対策にあたっている、国立感染症研究所の山岸拓也室長です。<br><br>山岸室長は、札幌市の現状について「保健所の体制をはるかにしのぐような患者とクラスターが発生している」と述べて、感染経路を特定する調査やさらなる拡大を防ぐための対策が追いつかなくなっている現状を明らかにしました。<br><br>そのうえで、高齢者や基礎疾患のある人が多い介護施設や病院で起きたクラスターへの対応を優先し、若い人や軽症者などが多い学校や企業などでのクラスターは、濃厚接触者の特定は進めているものの、感染経路の調査や拡大を防ぐ対策は後回しにせざるをえなくなっていると説明しました。<br><br>山岸室長によりますと、札幌市の保健所では、およそ30人態勢で調査や対策にあたり、さらに応援の職員を100人増員し、濃厚接触者の特定にあたっていますが、10月以降、市内で発生したクラスターは45件に上り、保健所の対応能力を超えるようになっているということです。<br><br>山岸室長は「重症者や死者を減らすというミッションのもとにやっている」と述べたうえで、保健所の対応だけでなく、市民1人1人の対策が欠かせないとして、改めて感染予防の徹底を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 11:51:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>4歳と2歳のきょうだい自宅で死亡 母親が裏山で見つかり手当て</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>4歳と2歳のきょうだい自宅で死亡 母親が裏山で見つかり手当て</span><time datetime="2020-11-16T11:54"><span>11月16日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714271_2011161128_2011161129_01_02.jpg" alt="4歳と2歳のきょうだい自宅で死亡 母親が裏山で見つかり手当て" id="news_image"></div><div></div><div>16日朝、群馬県安中市の住宅の浴室で4歳の男の子と2歳の女の子のきょうだいが倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。その後きょうだいの母親が自宅の裏山にある用水路で倒れているのが見つかり、病院で手当てを受けているということで、警察は詳しい状況を調べています。</div><div>16日午前5時前、安中市松井田町の住宅で「孫が浴室で倒れている」と祖母から消防に通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところ、藤巻慶くん（4）と妹の愛梨亜ちゃん（2）が浴室でパジャマ姿で倒れているのが見つかり、搬送先の病院でおよそ1時間半後に死亡しました。<br><br>警察によりますと、2人に目立った外傷などはないということです。<br><br>これまでの調べで、住宅には死亡したきょうだいと両親、それに祖父母が6人で暮らしていて、このうち母親が16日午前7時半ごろ、住宅の裏山の用水路でけがをして意識がもうろうとした状態で見つかり、病院で手当てを受けているということです。<br><br>現場は安中市の中心部から西に10キロほど離れた山あいの集落で、警察は詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 11:54:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相とIOCバッハ会長が会談 五輪・パラ開催へ連携で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相とIOCバッハ会長が会談 五輪・パラ開催へ連携で一致</span><time datetime="2020-11-16T11:59"><span>11月16日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714371_2011161200_2011161200_01_02.jpg" alt="菅首相とIOCバッハ会長が会談 五輪・パラ開催へ連携で一致" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、日本を訪れているIOC＝国際オリンピック委員会のバッハ会長と会談し、来年の東京大会について「来年の夏、人類がウイルスに打ち勝った証しとして、開催を実現する決意だ」と述べ、開催に向けて連携していくことで一致しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714371_2011161157_2011161159_01_03.jpg" alt=""><div>菅総理大臣は16日午前、総理大臣官邸で、東京オリンピック・パラリンピックの延期が決まってから初めて日本を訪れている、IOC＝国際オリンピック委員会のバッハ会長と、およそ30分間会談しました。<br><br>冒頭、菅総理大臣は「来年の夏、人類がウイルスに打ち勝った証しとして、また東日本大震災から復興しつつある姿を世界に発信する、復興オリンピック・パラリンピックとして東京大会の開催を実現する決意だ。安全安心な大会を実現するために、緊密に連携して全力で取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714371_2011161157_2011161159_01_04.jpg" alt=""><div>これに対し、バッハ会長は「東京大会を来年実現するという強いコミットメントを示していただいたことに心よりお礼を申し上げる。そのような決意を十分に共有する」と述べ、開催に向けて連携していくことで一致しました。<br><br>そのうえで「今回の大会は、コロナ後の世界において、人類の連帯と結束力を表すシンボルにすることができる。われわれは日本の側に立つ。今、人類はトンネルの中に入っているかもしれないが、オリンピックの聖火がトンネルの先に見える明かりになるだろうということをともに信じたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 11:59:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>