<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風24号 気象庁会見「記録的な暴風のおそれ 安全確保を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 気象庁会見「記録的な暴風のおそれ 安全確保を」</span><time datetime="2018-09-29T16:44"><span>9月29日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649471_1809291412_1809291429_01_02.jpg" alt="台風24号 気象庁会見「記録的な暴風のおそれ 安全確保を」" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁の梶原靖司予報課長は、午後２時から会見を開き、台風による被害が出ている沖縄や奄美について、「台風の動きが遅いため、あすにかけて、猛烈な風と猛烈なしけが続く見込みで、厳重な警戒をしてほしい」と述べました。</div><div>また、今後の進路の見通しについて、「進路にあたる海域は海面水温が高いため、台風は、非常に強い勢力を保ったまま、あす西日本に近づきあさってにかけて東日本と北日本を縦断する見込みだ。広い範囲で大雨や猛烈な風が吹くおそれがあり、特に、紀伊半島から東日本の太平洋側を中心に、記録的な暴風となるおそれがある」と指摘したうえで、近畿を中心に大きな被害が出た台風21号の暴風に匹敵する被害が起きるおそれがあるという認識を示しました。<br><br>そして、台風が接近する時間帯を中心に顕著な高潮が発生するおそれがあるとしたうえで、「特に台風の東側の強い風が吹き込むおそれのある大阪湾や播磨灘などの瀬戸内海の東部や、紀伊水道、伊勢湾、三河湾、そして東京湾でも高潮に警戒が必要だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「今回の台風は先日の21号に匹敵するかそれを上回る勢力で日本を縦断し、一部の地域を除いてほとんどの地域が暴風域に入ると考えられる。暴風やうねりを伴った高波、大雨による土砂災害、高潮などに厳重な警戒が必要だ。各地の気象台の発表する気象情報を活用し、早めの避難や安全確保をしてほしい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 16:44:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア スラウェシ島の地震 津波 384人死亡 防災当局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア スラウェシ島の地震 津波 384人死亡 防災当局</span><time datetime="2018-09-29T17:29"><span>9月29日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649601_1809291726_1809291732_01_03.jpg" alt="インドネシア スラウェシ島の地震 津波 384人死亡 防災当局" id="news_image"></div><div>インドネシア中部のスラウェシ島で28日夜、マグニチュード7.5の地震と津波が起き、防災当局はこれまでに384人が死亡したと発表しました。今後、犠牲者の数は増えるおそれがあるとしています。</div><div>インドネシア中部のスラウェシ島で28日、日本時間の午後７時すぎ、マグニチュード7.5の地震が起き、島の中部にある町、パルとドンガラで最大で高さ３メートルの津波が観測されました。<br><br>インドネシアの国家防災庁は29日、記者会見を開き、パルで384人が死亡したと発表しました。<br><br>パルではホテルや商業施設など数千の建物が倒壊し、多くの人ががれきの中に取り残されている可能性があるとしています。<br><br>このほか、ドンガラでは津波による大きな被害が出ているとみられますが、通信状態が悪く、状況が把握できていないため、犠牲者の数は増えるおそれがあるということです。<br><br>インドネシア政府は現地にむけて軍や警察を派遣しましたが、パルにある空港は地震のあと閉鎖されているほか、道路も寸断されるなどしていて、救助活動は難航することが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パル ドンガラとは</h3><div>パルは、スラウェシ島の「中部スラウェシ州」の州都で、人口はおよそ37万人です。<br><br>町は北側に開いた湾のもっとも奥に位置していて、中心部をパル川が流れています。<br><br>漁業や農業が盛んな地域ですが、山間部ではイスラム過激派の活動が活発だったこともあり、日本の外務省はこの地域への渡航の延期を促しています。<br><br>ドンガラは、パルから北西におよそ30キロ離れたところにあり、人口はおよそ30万人、古くは香辛料などを輸出する港町として栄えました。</div></div><div><h3>津波の原因は海底地滑りか</h3><div>インドネシア国家防災庁の広報担当者は、29日の記者会見で今回の地震と津波の起きた原因について説明し「津波の専門家と協議した結果、パル湾には深さ200ｍから300ｍのところに川から流れ込んだ土砂が堆積している。地震の揺れでその土砂が崩れ、それが津波を引き起こしたというのが現在の見解だ。専門家は海底地滑りによるものだと言っている」と述べました。</div></div><div><h3>日本大使館「邦人の被害情報なし」</h3><div>ジャカルタにある日本大使館によりますと、これまでにこの地震と津波で日本人が被害を受けたという情報は入っていない、ということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 17:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富裕層などの海外口座情報を共有 日本と84の国・地域が連携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富裕層などの海外口座情報を共有 日本と84の国・地域が連携</span><time datetime="2018-09-29T20:10"><span>9月29日</span> <span>20時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649901_1809292004_1809292010_01_02.jpg" alt="富裕層などの海外口座情報を共有 日本と84の国・地域が連携" id="news_image"></div><div></div><div>租税回避地＝タックスヘイブンなどを使った課税逃れへの批判が高まる中、日本と84の国や地域の税務当局が連携し、富裕層などが海外で作った口座情報を関係国で共有する新たな制度が始まりました。国税庁が新たに把握する口座情報は、少なくとも年間数十万件に上る見通しで国内の富裕層の課税逃れへの対応が進むことが期待されています。</div><div>タックスヘイブンを使った富裕層の課税逃れは、おととしの「パナマ文書」の報道などで関心を集め、租税回避によって各国が年間に失っている税収は数十兆円に上るという国連機関の専門家グループの推計もあります。<br><br>新たな制度は、日本と84の国や地域の税務当局が連携し、富裕層などが海外の金融機関で作った口座情報をネット回線を通じて関係国で共有するもので、国税庁は今月から参加各国と口座情報のやり取りを始めました。<br><br>制度にはカリブ海のケイマン諸島やパナマ、シンガポールなどいわゆるタックスヘイブンとされる国や地域も参加し、現地の金融機関に日本の個人や企業の口座があれば住所や残高などの情報が自動的に国税庁に提供されます。<br><br>関係者によりますと、この制度によって国税庁が新たに把握できる国内の富裕層などの海外の口座情報は、少なくとも年間数十万件に上る見通しだということです。<br><br>国税庁がこれまで把握していた富裕層の海外資産は氷山の一角だという指摘もあり、新たな制度によって実態把握と課税逃れへの対応が進むことが期待されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>税務当局の専用システムとは</h3><div>ＮＨＫは国税庁の許可を得て、海外の税務当局と富裕層などの口座情報をやり取りする専用のシステムを取材しました。<br><br>専用のＩＤとパスワードでシステムにアクセスすると、国内の富裕層などが海外の金融機関に開設した口座の情報が表示されます。<br><br>画面では口座の所有者の氏名、住所や生年月日、それにマイナンバーや口座残高などを一目で確認することができます。</div></div><div><h3>これまでの情報収集との違い</h3><div>国税庁は、これまでも租税条約に基づいて日本の富裕層が海外で得た所得などの情報について、現地の税務当局から提供を受けたり、海外で資産隠しをしている疑いがある人物について、相手国に個別に口座情報の提供を要請したりして情報収集を行ってきました。<br><br>しかし相手国に要請しても情報が届くまで時間がかかったり、国によって提供される情報量にバラツキがあるなど課題も多く、国内の富裕層が海外で保有している資産の全容を把握するのは難しいのが実情でした。<br><br>一方、新たに始まった制度では、参加国にある金融機関は、ほかの国に住む富裕層などが作った口座の残高などの情報を自国の税務当局に届け出ることが法律で義務づけられています。<br><br>各国の税務当局に集められた口座の情報は、ネット回線を使った専用のシステムを通じて関係する参加国に毎年１回、自動的に提供されます。<br><br>この制度で国税庁が新たに把握できる海外の口座情報は、少なくとも年間数十万件に上る見通しです。<br><br>また、国税庁からも海外の富裕層などが国内の金融機関に開設した口座情報およそ８万件が関係国に提供されるとみられています。</div></div><div><h3>租税回避の海外資産実態把握が課題</h3><div>タックスヘイブンを使った富裕層の租税回避は、脱税などの温床になっているとして、世界的に批判が高まり各国の税務当局が対応を急いでいます。<br><br>国連人権理事会の専門家グループはおととし、タックスヘイブンにある個人資産は、およそ700兆円から最大で2500兆円に上り、年間に各国で合わせて数十兆円規模の税収が失われているという推計を発表しています。<br><br>日本では海外に5000万円を超える資産を持つ人は、４年前から国税当局に金額などを申告することが義務づけられ、おととしはおよそ9100件、総額およそ３兆3000億円の申告がありました。<br><br>しかし、富裕層の動向に詳しい専門家からは、申告される海外の資産は氷山の一角にすぎないという指摘も出ています。<br><br>海外に資産を移す動きは、国内の脱税事件の捜査の壁になっているという見方もあります。<br><br>全国の国税局の査察部、いわゆる「マルサ」が昨年度、刑事告発した脱税の総額は、平成に入って最も少ないおよそ100億円で、バブル期だった昭和63年度の627億円余りをピークに大幅に減少しています。<br><br>国税庁はタックスヘイブンなど、把握が難しい海外の口座に資金が移されるケースが増えていることも、摘発する脱税額が大幅に減少した背景にあるとみています。</div></div><div><h3>制度外の国に資産移す動きも</h3><div>富裕層などの口座情報を各国で共有する新たな制度は、ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構が定めた国際的なルールに基づいて行われるものです。<br><br>概要は、４年前に公表されていますが、アメリカなど世界のおよそ半数の国は参加していません。<br><br>国際税務や富裕層の動向に詳しい田邊政行税理士によりますと、国内の富裕層の中には、制度の運用が始まるのを前に海外の資産をタイやカンボジアなど制度に参加していない国に移したり、国税庁に資産を把握されないよう口座を作った金融機関がある国に移住したりする動きも一部に出ているということです。<br><br>田邊税理士は「海外に資産を持っているのにこれまで申告していなかったという相談も多く、申告していない海外の所得があれば修正申告する必要があると助言している。今回始まった制度は、富裕層の海外資産を把握するうえで画期的だが、およそ半数の国は制度に参加しておらず、こうした国に資産を移せば引き続き課税逃れができる。制度の実効性を失わないためには参加国を広げる努力が必要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>国税庁「透明性の高まり期待」</h3><div>国税庁国際業務課の山本香門国際企画官は、新たな制度について「今までなかなか入手できなかった海外の口座情報が明らかになり税の透明性が高まることが期待される。一部の富裕層について懸念されている海外での資産隠しを防ぐ非常に大きなツールになると思う。一方で国際的な租税回避はいろいろな手段やスキームが次々と生まれ、イタチごっこのようなところがあるので、制度に問題があれば各国で指摘し合い改善していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 20:10:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪の警察署の留置場から逃走の男 山口県内で身柄確保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011650001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪の警察署の留置場から逃走の男 山口県内で身柄確保</span><time datetime="2018-09-29T21:49"><span>9月29日</span> <span>21時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011650001_1809292119_1809292120_01_02.jpg" alt="大阪の警察署の留置場から逃走の男 山口県内で身柄確保" id="news_image"></div><div>先月、大阪の警察署から逃走した樋田淳也容疑者（30）が29日、山口県周南市で万引きした疑いで警察に逮捕されました。警察は、48日間にわたった逃走中の行動などを調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは先月12日の夜、勾留されていた大阪の富田林警察署から逃走した樋田淳也容疑者（30）です。<br><br>樋田容疑者は、強盗傷害や窃盗の罪で起訴され、女性に性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されましたが、警察署の接見室で弁護士と会ったあと、アクリル板を破って逃走しました。<br><br>警察は「加重逃走」の疑いで全国に指名手配し、連日3000人の警察官を動員して行方を捜査してきました。<br><br>その結果、29日午後７時前、山口県周南市の道の駅で樋田容疑者とみられる男が食料品を万引きした疑いで警察官に逮捕され、指紋や足の入れ墨が一致したことから、本人と確認しました。<br><br>警察は、48日間にわたった逃走中の行動などを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>道の駅で身柄確保</h3><div>樋田容疑者が確保された山口県周南市にある道の駅「ソレーネ周南」は、樋田容疑者が逃走した大阪府富田林市の富田林警察署から400キロメートル余り離れています。道の駅は国道２号線沿いにあり、コンビニエンスストアや飲食店などがあります。近くには消防署や郵便局などがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011650001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 21:49:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海道新幹線と山陽新幹線 30日午前から一部運転見合わせ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海道新幹線と山陽新幹線 30日午前から一部運転見合わせ</span><time datetime="2018-09-29T23:05"><span>9月29日</span> <span>23時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649961_1809292046_1809292046_01_02.jpg" alt="東海道新幹線と山陽新幹線 30日午前から一部運転見合わせ" id="news_image"></div><div></div><div>台風24号の接近に伴い、東海道新幹線と山陽新幹線は30日、午前中から一部の区間で、運転を見合わせる予定です。</div><div>東海道新幹線の「のぞみ」と「ひかり」については、<br>▽上りが新大阪を午前11時40分に出発するのぞみ16号を最後に、<br>▽下りは東京を午前９時半に出発するのぞみ21号を最後に、<br>それぞれ運転を見合わせます。<br><br>「こだま」についても順次、運転する区間と本数を減らす予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東海道新幹線</h3><div>東海道新幹線の「のぞみ」と「ひかり」については、<br>▽上りが新大阪を午前11時40分に出発するのぞみ16号を最後に、<br>▽下りは東京を午前９時半に出発するのぞみ21号を最後に、<br>それぞれ運転を見合わせます。<br><br>「こだま」についても順次、運転する区間と本数を減らす予定です。</div></div><div><h3>山陽新幹線</h3><div>山陽新幹線は、30日は新大阪と広島の間で、<br>▽上りが午前10時17分に広島を出発するのぞみ16号を最後に、<br>▽下りは午前11時25分に新大阪を出発するのぞみ103号を最後に、<br>それぞれ運転を見合わせる予定です。<br><br>広島と博多の間は「みずほ」と「さくら」、それに「こだま」の本数を減らして運転し、「のぞみ」は運転を見合わせることにしています。<br><br>ＪＲ東海と西日本では台風の影響によってさらに運休や大幅な遅れなどが発生する可能性もあるとして、ホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Sep 2018 23:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空の便 30日も776便が欠航</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>空の便 30日も776便が欠航</span><time datetime="2018-09-30T00:11"><span>9月30日</span> <span>0時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649801_1809291830_1809291834_01_02.jpg" alt="空の便 30日も776便が欠航" id="news_image"></div><div></div><div>台風24号の接近に伴い、30日の国内の空の便は、九州や四国、それに、近畿地方を発着する便を中心にすでに776便の欠航が決まっています。</div><div>30日の国内の空の便で欠航が決まっているのは、<br>▽全日空が九州や四国、近畿地方などを発着する337便<br>▽日本航空が九州や四国、近畿や関東、東北地方などを発着する158便<br>▽スカイマークが神戸や中部などを発着する55便<br>▽ソラシドエアが宮崎や鹿児島、那覇などを発着する43便<br>▽フジドリームエアラインズが福岡や熊本、高知などを発着する42便<br>▽ジェットスターが鹿児島や関西、中部などを発着する39便<br>▽ピーチ・アビエーションが関西を発着する35便<br>▽日本エアコミューターが鹿児島や奄美などを発着する31便<br>▽日本トランスオーシャン航空が那覇を発着する17便<br>▽スターフライヤーが関西や中部などを発着する11便<br>▽エア・ドゥが神戸と中部を発着する４便<br>▽エアアジア・ジャパンが中部と新千歳を結ぶ２便<br>▽バニラエアが関西と奄美を結ぶ２便<br><br>航空各社によりますと、九州から東北地方にかけての広い範囲で、さらに欠航や遅れが出るおそれがあるということです。航空各社はホームページなどで、最新の運航情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 00:11:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号 沖縄 奄美など暴風域 西～東日本に接近 上陸のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 沖縄 奄美など暴風域 西～東日本に接近 上陸のおそれ</span><time datetime="2018-09-30T02:48"><span>9月30日</span> <span>2時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649761_1809300157_1809300158_01_02.jpg" alt="台風24号 沖縄 奄美など暴風域 西～東日本に接近 上陸のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風24号は、沖縄県と鹿児島県の奄美地方などを暴風域に巻き込みながら北上していて、30日は速度を上げて西日本から東日本に接近し上陸するおそれがあります。広い範囲で急激に風や雨が強まって、記録的な暴風になるおそれがあり、暴風や高波、高潮のほか、大雨などに厳重に警戒し、早めの備えを心がけてください。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型で非常に強い台風24号は、午前３時には鹿児島県の奄美大島の西北西、およそ100キロの海上を１時間に20キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は950ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心の南東側280キロ以内と北西側220キロ以内では、風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、沖縄県や、鹿児島県の奄美地方と屋久島地方が暴風域に入り、猛烈な風が吹いています。午前０時半には、鹿児島県奄美市笠利で52.5メートル、午前２時半ごろには鹿児島県天城町で41.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>雨も強まり、午前２時半までの１時間には鹿児島県十島村中之島で45ミリ、宮崎県高千穂町で30.5ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、鹿児島県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>30日は非常に強い勢力維持したまま上陸か</h3><div>台風は、このあと速度を上げながら北東へ進み、30日は非常に強い勢力を維持したまま西日本から東日本にかなり接近し、上陸するおそれがあるほか、１日にかけてはさらに速度を上げて東日本から北日本を通過するおそれがあります。このため、広い範囲で風や雨が急激に強まる見込みです。<br><br>各地で猛烈な風が吹き、特に近畿・東海・関東では記録的な暴風になるおそれがあり、30日の最大風速は、<br>▽奄美地方と九州南部と四国、近畿で45メートル、<br>▽沖縄と東海で40メートル、<br>▽九州北部と関東甲信で35メートル、<br>▽北陸で30メートル、<br>▽中国地方と東北で25メートルと予想されています。<br>最大瞬間風速は、<br>▽沖縄・奄美と九州南部、四国、近畿、東海で60メートルに達するほか、<br>▽九州北部と関東甲信で50メートル、<br>▽北陸で45メートル、<br>▽中国地方と東北で35メートルと予想されています。<br><br>30日の波の高さは、<br>▽奄美地方と九州南部、四国、近畿、東海で13メートル、<br>▽伊豆諸島で12メートル、<br>▽沖縄で11メートル、<br>▽関東で10メートルと猛烈にしけるほか、<br>▽九州北部で8メートル、<br>▽東北でも７メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>さらに西日本から東日本の沿岸では、台風の接近に伴って高潮が発生し、堤防を越えて浸水の被害がでるおそれがあります。<br><br>台風の北上に伴い、西日本と東日本、それに北日本でも１日にかけて大雨になるおそれがあり、<br>▽東海では局地的に１時間に90ミリ、<br>▽奄美地方と九州、四国、近畿、関東甲信、それに北陸では局地的に１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあるほか、<br>▽中国地方や東北でも非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>30日夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽近畿と東海で500ミリ、<br>▽九州と四国、関東甲信で400ミリ、<br>▽中国地方で250ミリ、<br>▽奄美地方と北陸で200ミリと予想されています。<br><br>さらに、１日夜遅くまでの24時間には<br>▽関東甲信で300ミリから500ミリ、<br>▽東北と北陸で100ミリから200ミリ、<br>▽北海道と東海で100ミリから150ミリ、<br>▽近畿で50ミリから100ミリの雨量が予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や川の氾濫などに厳重に警戒し、台風が近づく前に避難するなど、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 02:48:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>