<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>西城秀樹さんの告別式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/k10011453851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西城秀樹さんの告別式</span><time datetime="2018-05-26T15:39"><span>5月26日</span> <span>15時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/K10011453851_1805261203_1805261204_01_02.jpg" alt="西城秀樹さんの告別式" id="news_image"></div><div>「ＹＯＵＮＧＭＡＮ（Ｙ．Ｍ．Ｃ．Ａ．）」などのヒット曲で人気を集め、今月１６日に６３歳で亡くなった歌手の西城秀樹さんの告別式が、東京都内で営まれ、多くのファンが「ヒデキ、ありがとう」などと声をかけて別れを惜しみました。</div><div>西城秀樹さんは激しい振り付けとエネルギッシュな歌い方で人気を集め、「ＹＯＵＮＧ ＭＡＮ（Ｙ．Ｍ．Ｃ．Ａ．）」や「傷だらけのローラ」などのヒット曲を送り出し、その後、２度の脳梗塞を患いながらもリハビリを重ねて活動を続けてきましたが、今月１６日、６３歳で亡くなりました。<br><br>２６日、東京・港区の青山葬儀所で西城さんの告別式が営まれ、生前親交のあった歌手などの関係者が参列しました。<br><br>式では、西城さんとともに「新御三家」と呼ばれた野口五郎さんと郷ひろみさんが弔辞を読み、野口さんは「僕もひろみも秀樹の代わりにはなれないけど、まだしばらくは頑張って歌うからね。お前の分も歌い続けるからね。秀樹、お疲れさま、そしてありがとう。おまえの思うラブソングを天国で極めてくれ」と涙ながらにあいさつしました。<br><br>また、郷さんは「日本中の人々から愛された秀樹の歌、そして笑顔、これはこれからも人々の心の中にしっかりと刻まれていくことでしょう。これからも秀樹の背中を見てずっと歌を歌い続けていきたいと思っています。今まで本当にありがとう。そして安らかに眠ってください」と西城さんの遺影を見つめながら話しました。<br><br>主催者によりますと式には１万人を超える人が参列したということで、葬儀所の一角にはファンのための献花台が設けられ、大勢の人たちが列を作りました。<br><br>集まったファンは出棺の前に「ヒデキ」コールを行い、会場で流された「ＹＯＵＮＧ ＭＡＮ」などを泣きながら振り付けとともに歌いました。そして、別れの悲しみを歌った「ブルースカイブルー」が流れる中、ひつぎを乗せた車が出発すると、「ヒデキ、ありがとう」などと声をかけて別れを惜しんでいました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/K10011453851_1805261203_1805261204_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>西城秀樹さんは激しい振り付けとエネルギッシュな歌い方で人気を集め、「ＹＯＵＮＧ ＭＡＮ（Ｙ．Ｍ．Ｃ．Ａ．）」や「傷だらけのローラ」などのヒット曲を送り出し、その後、２度の脳梗塞を患いながらもリハビリを重ねて活動を続けてきましたが、今月１６日、６３歳で亡くなりました。<br><br>２６日、東京・港区の青山葬儀所で西城さんの告別式が営まれ、生前親交のあった歌手などの関係者が参列しました。<br><br>式では、西城さんとともに「新御三家」と呼ばれた野口五郎さんと郷ひろみさんが弔辞を読み、野口さんは「僕もひろみも秀樹の代わりにはなれないけど、まだしばらくは頑張って歌うからね。お前の分も歌い続けるからね。秀樹、お疲れさま、そしてありがとう。おまえの思うラブソングを天国で極めてくれ」と涙ながらにあいさつしました。<br><br>また、郷さんは「日本中の人々から愛された秀樹の歌、そして笑顔、これはこれからも人々の心の中にしっかりと刻まれていくことでしょう。これからも秀樹の背中を見てずっと歌を歌い続けていきたいと思っています。今まで本当にありがとう。そして安らかに眠ってください」と西城さんの遺影を見つめながら話しました。<br><br>主催者によりますと式には１万人を超える人が参列したということで、葬儀所の一角にはファンのための献花台が設けられ、大勢の人たちが列を作りました。<br><br>集まったファンは出棺の前に「ヒデキ」コールを行い、会場で流された「ＹＯＵＮＧ ＭＡＮ」などを泣きながら振り付けとともに歌いました。そして、別れの悲しみを歌った「ブルースカイブルー」が流れる中、ひつぎを乗せた車が出発すると、「ヒデキ、ありがとう」などと声をかけて別れを惜しんでいました。</div></div><div><h3>親交のあった芸能人は</h3><div>西城さんとともに「新御三家」と呼ばれ、式で弔辞を読んだ野口五郎さんは「心が大きくてうらやましくなるような存在で、僕は彼のまねができないと思います。４６年間、弟のようで兄貴のようで家族のようでした。これからいろんなことができるはずだったのに残念です」と涙ぐみながら話していました。<br><br>歌手の由紀さおりさんは「西城さんの笑顔が大好きでした。私のことをいつもお姉さんのようだと言ってくれて、すてきな大好きな弟のような方でした。きょうは『ありがとう、お疲れさまでした、すてきでした』と西城さんの写真に言葉をかけました」と話していました。<br><br>タレントの薬丸裕英さんは「訃報を聞いたときは取り乱してしまって、とてもショックでした。ファンの方を第一に考えて最後までステージに立ち続ける姿は本当に尊敬に値すると思うし、なかなかできないことだと思っていました。かっこいい秀樹さんが大病なされて、そのありのままの姿でファンの方たちの前に立つという勇気は本当にすばらしいことだと思って見ていました」と話していました。<br><br>ステージ衣装をもらうなどの親交があったタレントのコロッケさんは「ひとつひとつの思い出がありすぎて。体調が悪くなったときに会いに行ったら『体に気をつけろよ』って言ってくださって。芸能界に入って初めて優しくしてくれた方が秀樹さんでした。『人気が出ても勘違いだけはするなよ』と２人でビールを飲みながら話してくれたのがとても印象に残っています。本当につらいです」と涙を流しながら話していました。</div></div><div><h3>ファンから感謝の声</h3><div>千葉県から来た５０代の女性は「西城さんとは青春を一緒に過ごしてきたので、ありがとうとしか言えません。西城さんは小さいころから私にとってアイドルで、歌と一緒に生きてきました。最後にお見送りできてよかったです」と泣きながら話していました。<br><br>また、５０代の女性は「西城さんとは４５年間、一緒に歩んできた気がしていっぱい元気をもらいました。感謝の気持ちできょうは来ました。この時代に生まれてよかったと思います」と話していました。<br><br>奈良県から娘と一緒に訪れた５０代の女性は「西城さんは心の支えで大きな存在でした。娘はおなかにいる時から西城さんの歌を毎日聴きながら育ちました。すばらしい歌手だったと思います」と話していました。<br><br>静岡県から訪れた６０代の女性は「コンサートに行くなど西城さんは私の青春の一部でした。献花台では安らかに眠ってくださいと伝えました」と話していました。<br><br>また、５０代の女性は「１２歳の時から４０年以上、西城さんのファンで追いかけていました。とても残念です。病気のあとリハビリを頑張っている姿を見て元気づけられました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180526%2Fk10011453851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 May 2018 15:39:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大選手に寛大な処分求め嘆願書集める 関学大負傷選手の父親</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/k10011454161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大選手に寛大な処分求め嘆願書集める 関学大負傷選手の父親</span><time datetime="2018-05-26T16:53"><span>5月26日</span> <span>16時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/K10011454161_1805261703_1805261707_01_02.jpg" alt="日大選手に寛大な処分求め嘆願書集める 関学大負傷選手の父親" id="news_image"></div><div></div><div>けがをさせられた関西学院大学の選手の父親、奥野康俊さんは、警察への被害届は取り下げないとする一方で、記者会見を行って謝罪などをした日大の選手の寛大な処分を求める嘆願書を集めることを明らかにしました。</div><div>その理由について、「警察から、日大の選手を被疑者としなければ被害届を受理できないと言われた。しかし、日大の選手は、記者会見で謝罪し、勇気を持って真実を話してくれた。私や家族が心を痛めているのは、捜査の結果、日大の選手が重い刑事責任を負わされないかという点だ。すでに社会的な制裁を十分に受けていると思うので、さらに刑事責任を負うべきではない」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180526%2Fk10011454161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 May 2018 16:53:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ザギトワ選手へ秋田犬の贈呈式 安倍首相も立ち会う モスクワ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/k10011454371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ザギトワ選手へ秋田犬の贈呈式 安倍首相も立ち会う モスクワ</span><time datetime="2018-05-26T19:30"><span>5月26日</span> <span>19時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/K10011454371_1805261940_1805261943_01_03.jpg" alt="ザギトワ選手へ秋田犬の贈呈式 安倍首相も立ち会う モスクワ" id="news_image"></div><div>ピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート女子の金メダリスト、ザギトワ選手への秋田犬の贈呈式がロシアのモスクワで行われ、マサルと命名された子犬が手渡されました。立ち会った安倍総理大臣は拍手を贈っていました。</div><div>ピョンチャンオリンピック、フィギュアスケートの女子シングルで金メダルを獲得したアリーナ・ザギトワ選手は「秋田犬がほしい」と話したことが話題となり、秋田犬保存会から３か月のメスの子犬が贈られることになりました。<br><br>そして２６日午後、ロシアの首都モスクワのホテルで、マサルと命名された秋田犬の子犬のザギトワ選手への贈呈式が行われ、日ロ首脳会談に臨むため、ロシアを訪れている安倍総理大臣も立ち会いました。<br><br>この中では、秋田犬保存会の遠藤敬会長が「マサルが日ロの友好の証しとなり、両国が深い関係を築くことができるよう期待したい」と述べました。<br><br>これに対し、ザギトワ選手は「きょうという日を心待ちにしていたのでうれしい。本当にありがとう。心から大事にする」と応じました。<br><br>また、立ち会った安倍総理大臣は子犬が贈られる前に抱きかえたり、なでたりしていました。そして、子犬が贈られる際には拍手を贈っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180526%2Fk10011454371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 May 2018 19:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「厳しい批判 甘んじて受ける」関学大会見受け日大がコメント</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/k10011454381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「厳しい批判 甘んじて受ける」関学大会見受け日大がコメント</span><time datetime="2018-05-26T19:35"><span>5月26日</span> <span>19時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/K10011454381_1805262031_1805262032_01_02.jpg" alt="「厳しい批判 甘んじて受ける」関学大会見受け日大がコメント" id="news_image"></div><div>関西学院大学の記者会見を受けて、日本大学広報部は「回答書に対し強い疑念と不信が表明されました。関西学院大学から示された厳しいご批判は甘んじてお受けいたします」というコメントを出しました。</div><div>そのうえで、真相の究明は大学が設置を決めている、第三者委員会の調査と結論にすべて委ねるとしています。さらに、捜査機関の捜査には全面的に協力していくとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180526%2Fk10011454381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 May 2018 19:35:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計学園 ３年前の理事長と首相の面談を否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/k10011454281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計学園 ３年前の理事長と首相の面談を否定</span><time datetime="2018-05-26T20:57"><span>5月26日</span> <span>20時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/K10011454281_1805261900_1805261901_01_02.jpg" alt="加計学園 ３年前の理事長と首相の面談を否定" id="news_image"></div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐり、愛媛県が国会に提出した新たな内部文書で３年前の２月に加計理事長と安倍総理大臣が面談したとされることについて、２６日、加計学園は関係者に記憶の範囲で確認した結果として「実際にはなかった総理と理事長の面会を引き合いに出し、県と今治市に誤った情報を与えてしまったようだ」と、面談を否定しました。</div><div>加計学園の愛媛県今治市での獣医学部新設をめぐって、愛媛県は新たな内部文書を国会に提出し、この中には、学園側からの報告として、今治市が国家戦略特区に提案する以前の平成２７年２月２５日に、加計理事長が安倍総理大臣と面談し獣医学部の構想を説明したなどと記載されています。<br><br>今治市の菅良二市長も２５日、あくまで伝聞だとしたうえで「当時、理事長と安倍総理が会ったという話を学園から担当者が聞き、その報告を受けたと思う」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、文書に記載された日に面会していないなどとして文書の内容を否定しています。<br><br>これについて２６日、加計学園は当時の関係者に記憶の範囲で確認できたことをコメントとして発表しました。<br><br>それによりますと「当時は、獣医学部設置の動きが一時、停滞していた時期であり、何らかの打開策を探していた。そのような状況の中で、構造改革特区から国家戦略特区を用いた申請に切りかえれば活路が見いだせるのではないかとの考えから、当時の担当者が実際にはなかった総理と理事長の面会を引き合いに出し、県と今治市に誤った情報を与えてしまったように思うとのことだった」として、面談を否定しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの経緯</h3><div>愛媛県が今月、国会に提出した内部文書には、平成２７年２月２５日に加計学園の理事長と安倍総理大臣が面談し、獣医学部の構想を伝えたと記されています。<br><br>そして、この面談をきっかけに、４月２日の官邸での柳瀬元総理大臣秘書官との面会が実現するに至る過程が記載されていました。<br><br>これに対し、加計学園は２６日のコメントで、獣医学部設置の動きが停滞し、何らかの打開策をと考える中で、当時の担当者が実際にはなかった理事長と総理大臣との面談を引き合いに出し、愛媛県と今治市に誤った情報を与えたと釈明しました。<br><br>加計学園の獣医学部新設をめぐっては、これまで安倍総理大臣は友人の加計理事長について、「理事長が私の地位や立場を利用して何かを成し遂げようとしたことは一度もなかった」と説明してきました。<br><br>また、学園側も一貫して総理大臣との面談はなく、国家戦略特区の事業者に選ばれる過程も適切だったとしています。</div></div><div><h3>愛媛県 加計学園に事実関係の確認を求めていく</h3><div>愛媛県の幹部は、ＮＨＫの取材に対し「県には何の連絡もなく、非常に驚いている」と話していて、愛媛県は、今後、加計学園に対し事実関係の確認を求めていくことにしています。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「むちゃな言い訳」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、沖縄県宮古島市で記者団に対し「常識的にありえない、むちゃな言い訳を始めたとしか言いようがない。安倍総理大臣の名前を使って、愛媛県や今治市をだましたという犯罪的な話なので、本当であれば、加計学園が重大な責任を負わなければならない問題だ。加計学園の理事長と担当者に、証人喚問で、われわれの質問を受けて釈明してもらわないと、とても信じられるような話ではない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木共同代表 加計理事長の証人喚問求める考え</h3><div>国民民主党の玉木共同代表は、大阪市で記者団に対し「加計学園のコメントは、職員の記憶に基づくもので、うその上塗りのような気がしてならない。唯一、正式に文書で残っている愛媛県の言い分が信ぴょう性が高いと思われる」と述べました。<br><br>そのうえで「ここまでして、安倍総理大臣を守り、総理大臣の発言とつじつまを合わせなければならないのか、正直、悲しくなる事態だ。なぜ、トップが堂々と出てきて証言しないのか、不思議でならない。改めて加計理事長の証人喚問を求めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180526%2Fk10011454281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 May 2018 20:57:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう午後 南北首脳会談を開催 韓国大統領府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/k10011454411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>きょう午後 南北首脳会談を開催 韓国大統領府</span><time datetime="2018-05-26T21:17"><span>5月26日</span> <span>21時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/K10011454411_1805262105_1805262107_01_03.jpg" alt="きょう午後 南北首脳会談を開催 韓国大統領府" id="news_image"></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、２６日午後、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の北朝鮮側の施設で首脳会談を開催しました。史上初の米朝首脳会談の実現に向けて意見を交わしたということで、キム委員長がどのような立場を示したのかが注目されます。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、２６日午後３時から、およそ２時間にわたって、南北の軍事境界線にあるパンムンジョムの北朝鮮側の施設で首脳会談を開催しました。<br><br>首脳会談は予告なく行われ、終了後、開催したことが発表されました。両首脳が首脳会談を開催するのは先月２７日以来、２度目となります。<br><br>韓国大統領府によりますと、両首脳は、先月行われた南北首脳会談での合意の履行と、米朝首脳会談の開催を実現させるために率直に意見を交換したとしています。<br><br>米朝首脳会談をめぐっては、アメリカのトランプ大統領が中止を発表していましたが、２５日夜、ツイッターに「もし会談が行われるのであればシンガポールで６月１２日になりそうだ」と書き込み、当初の予定どおり来月１２日に行う可能性があるとの考えを示していました。<br><br>２６日の南北首脳会談では、史上初の米朝首脳会談の実現に向けて意見を交わしたということで、キム委員長がどのような立場を示したのかが注目されます。<br><br>２６日の会談については、２７日午前１０時からムン大統領がみずから結果を発表するということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>両首脳 顔近づけ何度も抱擁交わす</h3><div>２６日に行われた南北首脳会談の映像では、車で到着した韓国のムン・ジェイン大統領を、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏が笑顔で歓迎しているのが確認できます。<br><br>建物の中では、今度はキム委員長がムン大統領を出迎え、記念写真を撮影したり、テーブルを挟んで意見を交わしたりしていました。<br><br>会談の後と見られる映像では、両首脳が並んで歩いて建物から出て、その後、顔を近づけて何度も抱擁を交わしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180526%2Fk10011454411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 May 2018 21:17:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日ロ首脳会談始まる 北方領土問題解決に向け意見交換か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180526/k10011454551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日ロ首脳会談始まる 北方領土問題解決に向け意見交換か</span><time datetime="2018-05-26T23:03"><span>5月26日</span> <span>23時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシアを訪れている安倍総理大臣は、午後１１時前から、プーチン大統領との日ロ首脳会談に臨んでいて、北方領土問題の解決に向け、両政府間で協議が続けられている北方四島での共同経済活動や、北朝鮮への対応などをめぐって意見が交わされているものと見られます。</div><div>ロシア第２の都市、サンクトペテルブルクで国際経済フォーラムに出席した安倍総理大臣は、日本時間の２６日午後、政府専用機で首都モスクワに移動し、午後１１時前からクレムリンでプーチン大統領との日ロ首脳会談に臨んでいます。<br><br>両首脳の会談は２１回目で、ことし３月の大統領選挙でプーチン大統領が再選されたあと、初めてです。<br><br>安倍総理大臣は、大統領選挙の影響で、北方四島での共同経済活動をめぐる両政府間の協議が停滞していたことを踏まえ、ウニの養殖やイチゴの温室栽培などの事業化に道筋をつけ、領土問題の解決につなげていきたい考えです。<br><br>また去年９月に初めて実施した、北方領土の元島民らによる航空機を使った墓参をことしも行うことや、過去２回行われた外務・防衛の閣僚協議を早期に行うことで一致したい考えです。<br><br>さらに、史上初めての米朝首脳会談に向けた各国の調整が活発に行われていることも踏まえて、北朝鮮情勢への対応をめぐっても意見が交わされているものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180526%2Fk10011454551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 May 2018 23:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>