<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福井 女子高校生の孫殺害容疑で逮捕の祖父「けんかしていた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012614121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福井 女子高校生の孫殺害容疑で逮捕の祖父「けんかしていた」</span><time datetime="2020-09-11T22:25"><span>9月11日</span> <span>22時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012614121_2009112059_2009112222_01_02.jpg" alt="福井 女子高校生の孫殺害容疑で逮捕の祖父「けんかしていた」" id="news_image"></div><div></div><div>福井市の住宅で16歳の女子高校生の孫を刃物で刺して殺害したとして同居する86歳の祖父が逮捕された事件で、事件直後、祖父が親族に「けんかをしていたら動かなくなった」と話していたことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は孫との間に何らかのトラブルがあったとみて詳しいいきさつを調べています。</div><div>10日午前0時すぎ、福井市黒丸城町の住宅でこの家に住む高校2年生の冨澤友美さんが（16）死亡しているのが見つかり、警察は刃物で刺して殺害したとして同居していた祖父の冨澤進容疑者（86）を殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>警察は認否について明らかにしていませんが、事件の直後、冨澤容疑者が別のところで暮らす友美さんの父親に電話で連絡した際、「けんかをしていたら動かなくなった」と話していたことが捜査関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>警察によりますと友美さんは以前、福井市内の別の住宅で父親などと暮らしていましたが、最近では、冨澤容疑者の自宅で一緒に暮らすようになっていたということです。<br><br>警察は、冨澤容疑者と友美さんの間に何らかのトラブルがあったとみて詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012614121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 22:25:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バーレーンもイスラエルと国交正常化合意 米トランプ政権発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バーレーンもイスラエルと国交正常化合意 米トランプ政権発表</span><time datetime="2020-09-12T07:03"><span>9月12日</span> <span>7時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614411_2009120648_2009120701_01_03.jpg" alt="バーレーンもイスラエルと国交正常化合意 米トランプ政権発表" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中東のイスラエルと対立関係にあるアラブ諸国の1つバーレーンがアメリカの仲介で国交の正常化に合意したと発表しました。<br>トランプ政権は8月、イスラエルとＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の国交正常化も仲介していて、秋の大統領選挙を前にした積極的な働きかけが、長年のイスラエルとアラブの対立の構図に大きな影響を与えています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は11日、イスラエルとアラブ諸国の1つバーレーンがアメリカの仲介で国交の正常化に合意したと発表しました。<br><br>トランプ大統領がイスラエルのネタニヤフ首相、バーレーンのハマド国王と3者で電話で会談し合意を交わしたということで、トランプ大統領は「きょうはとても歴史的で重要な日だ」と述べました。<br><br>両国は今後、互いに大使館を設置し直行便を就航させて、経済関係を強化させるということです。<br><br>トランプ政権は11月の大統領選挙を前にイスラエルとアラブ諸国の関係改善への働きかけを強めていて、8月はイスラエルとＵＡＥがアメリカの仲介のもと国交正常化で合意し、9月15日に首都ワシントンで両国の代表が合意文書に署名することになっています。<br><br>アメリカ政府は同じ日に今回のイスラエルとバーレーンの合意の署名式も合わせて行うとしていて、トランプ大統領の実績としてアピールするねらいとみられます。<br><br>イスラエルは1948年の建国以来、パレスチナを支援するアラブ諸国と70年以上対立してきました。<br><br>一方、トランプ政権は支持基盤の保守層を意識しイスラエル寄りの姿勢を鮮明にするとともに、アラブ諸国への働きかけを強めた結果、わずか1か月間でイスラエルとＵＡＥ、バーレーンとの国交正常化の合意にこぎつけ、長年のイスラエルとアラブの対立の構図に大きな影響を与えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バーレーンとは</h3><div>バーレーンは中東、ペルシャ湾の島国で国家歳入のほとんどを石油に頼る産油国です。<br><br>東京23区より少し広い国土におよそ150万人が暮らし、外国人労働者がその半数を占めています。<br><br>アメリカと安全保障面で密接な関係にあり、ペルシャ湾などを管轄するアメリカ海軍第5艦隊の司令部が置かれています。<br><br>バーレーンは国民の少数派のイスラム教スンニ派の王族が権力の座を維持していますが、2011年には多数派のシーア派住民が大規模な反政府デモを起こしました。<br><br>その際、同じスンニ派の王族が支配する隣国の地域大国サウジアラビアが介入して鎮圧するなどサウジアラビアの強い影響を受けています。<br><br>このため外交ではアメリカとサウジアラビアと歩調をあわせる形でイランと対立しています。<br><br>またイスラエルとの関係を巡っては去年7月、当時のイスラエルの外相がアメリカのワシントンでバーレーンの外相と会った際の写真をツイッターに投稿し、両国の接近をうかがわせていました。<br><br>また、8月、イスラエルとＵＡＥ＝アラブ首長国連邦が国交正常化で合意したあと、アメリカのポンペイオ国務長官とクシュナー上級顧問が相次いでバーレーンを訪問しハマド国王と面会していて、イスラエルとの関係の改善を促したという見方が出ていました。</div></div><div><h3>バーレーン ハマド国王 パレスチナ側に配慮する姿勢</h3><div>バーレーンの国営通信は11日、ハマド国王がアメリカのトランプ大統領とイスラエルのネタニヤフ首相の3者で電話会談したと伝えるとともに、アメリカが発表したバーレーンとイスラエルとの共同声明を掲載しました。<br><br>ただ、ハマド国王の国交正常化への直接の反応は伝えず、一方でイスラエルと対立するパレスチナに言及し、「ハマド国王はイスラエルとパレスチナの双方が国家を持つ考え方にもとづいて公平で完全な和平を目指すべきだと強調した」と伝えました。<br><br>ハマド国王としては今回の合意に反発するパレスチナ側に配慮する姿勢を示すねらいがあるとみられます。<br><br>また、ハマド国王の外交顧問のハリド元外相は11日、みずからのツイッターで「地域の安全や安定、それに繁栄につながる」と投稿し、合意の意義を強調しました。</div></div><div><h3>イスラエル ネタニヤフ首相「新たな平和の時代を迎えている」</h3><div>イスラエルのネタニヤフ首相は、バーレーンとの合意後、ビデオで声明を発表し、アラブ諸国との関係改善では1979年のエジプトに続く1994年のヨルダンとの平和条約締結から8月のＵＡＥ＝アラブ首長国連邦との国交正常化に20年以上かかったと指摘しました。<br><br>そのうえでＵＡＥと今回のバーレーンとの合意について、「3か国目と4か国目の合意には29日しかかからず、さらなる国が続くだろう」と述べ、ほかのアラブ諸国との関係改善を進める考えを示しました。<br><br>そして「私たちは新たな平和の時代を迎えている。我々は長年平和に投資してきたが、今度は平和によって我々に大きな投資がもたらされるだろう」と述べ、アラブ諸国との関係改善の意義を強調した上で、仲介役を果たしたトランプ大統領に謝意を示しました。</div></div><div><h3>アラブ諸国から歓迎する声</h3><div>今回の合意についてアラブ諸国からは、歓迎する声が出ています。<br><br>このうち、アラブ諸国として1979年にはじめてイスラエルと国交を樹立したエジプトのシシ大統領は、ツイッターに「地域の安定と平和に向けた重要な一歩として評価する」と書き込み、合意を支持する立場を示しました。<br><br>また、バーレーンに先立って先月、イスラエルと国交正常化で合意したＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の外務省は、国営通信を通じて声明を発表し、「イスラエルと関係を構築するというバーレーンの決定を歓迎する。国際的な平和や相互協力によい影響を与えるだろう」とコメントしています。</div></div><div><h3>パレスチナ暫定自治政府「強く拒否し非難する」</h3><div>今回の合意に対しパレスチナ暫定自治政府は11日、公式メディアを通じて声明を出し「アメリカとバーレーンとイスラエルの3者による宣言を強く拒否し非難する」と反発しました。<br><br>そして今回の合意について「アラブ諸国で合意した和平案や数々の決議、それに国際的な正当性を吹き飛ばす、極めて危険な動きだと考える」としています。<br><br>アラブ諸国とパレスチナは2002年、イスラエルとの国交正常化にはイスラエルの占領地からの撤退やパレスチナ国家の承認を前提条件とする和平案で合意していて、パレスチナは声明でこの和平案を順守するよう改めて求めています。<br><br>ただ、アラブ諸国とパレスチナの関係を巡っては9日のアラブ連盟の外相会議でパレスチナ側が先のイスラエルとＵＡＥの国交正常化の合意が和平案に反しているとする非難の声明を提起しましたが採択されず、パレスチナの孤立が浮き彫りとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 07:03:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米同時多発テロ19年 世界貿易センタービル跡地で犠牲者追悼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米同時多発テロ19年 世界貿易センタービル跡地で犠牲者追悼</span><time datetime="2020-09-12T07:12"><span>9月12日</span> <span>7時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614301_2009120208_2009120209_01_02.jpg" alt="米同時多発テロ19年 世界貿易センタービル跡地で犠牲者追悼" id="news_image"></div><div></div><div>2001年のアメリカの同時多発テロ事件から19年となり、ニューヨークの世界貿易センタービルの跡地で犠牲者を追悼する式典が開かれました。</div><div>2001年9月11日に起きた同時多発テロ事件では、ハイジャックされた4機の旅客機が、ニューヨークの世界貿易センタービルや首都ワシントン郊外の国防総省などに激突し、日本人24人を含むおよそ3000人が犠牲となりました。<br><br>事件から19年となった11日、崩壊した世界貿易センタービルの跡地で追悼式典が開かれ、新型コロナウイルス対策でマスクを着用した遺族が参列し、旅客機が激突した時間に合わせて黙とうをささげました。<br><br>式典には野党・民主党の大統領候補バイデン氏やペンス副大統領も出席し、犠牲者の名前が一人一人読み上げられました。<br><br>事件をきっかけにアメリカはアフガニスタンでの軍事作戦に踏み切り、今も続く作戦は「アメリカ史上、最も長い戦争」とも言われています。<br><br>トランプ政権はその終結を目指し反政府武装勢力タリバンと和平合意に署名し、駐留するアメリカ軍の削減を進めていますが、現地の治安情勢は依然、改善していません。<br><br>またアメリカでは事件後、事件と関係のないイスラム教徒への憎悪犯罪＝ヘイトクライムが相次ぎましたが、ことしに入ってからは新型コロナウイルスの感染が拡大するなか、アジア系の人たちへのヘイトクライムが急増していて、遺族の1人は怒りや憎しみを乗り越えたみずからの経験から、今こそ偏見や差別をなくすため力をあわせるべきだと訴えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>偏見や差別をなくそうと訴える遺族</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614301_2009120654_2009120709_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>アメリカ東部マサチューセッツ州に住むロビン・ドナティさんです。<br><br>世界貿易センタービルの保険会社で働いていた母親を事件で亡くしました。<br><br>「深い悲しみに苦しみ、テロリストたちに怒りを感じました」。<br><br>行き場のない怒りと苦しみを事件を引き起こしたイスラム過激派に向けたというドナティさん。<br><br>当時、アメリカではイスラム教徒への偏見が強まり、憎悪犯罪＝ヘイトクライムが相次いでいました。<br><br>そのなかでイスラム教徒に不信感を抱くようになっていたというドナティさん。<br><br>それが変わるきっかけとなったのがイスラム教徒との交流でした。<br><br>友人の誘いで参加した勉強会で、イスラム教徒の友人ができ、不信感がなくなっていったといいます。<br><br>「世界には多くのイスラム教徒がいて、過激派はごくわずかです。多くのイスラム教徒をテロリストと同じように扱うのは間違っていると思うようになりました」。<br><br>怒りを乗り越えるには人種や宗教に関係なく互いを知り受け入れることが大切なのではないか。<br><br>そう感じたドナティさんは二度と悲劇を繰り返させてはならないと偏見や差別をなくそうと訴える活動を続けてきました。<br><br>しかし今、アメリカ社会で起きている事態に懸念を深めています。<br><br>新型ウイルスの感染拡大以降、アジア系の人たちへのヘイトクライムが急増。<br><br>人種差別の抗議活動でも対立が起き、参加者が撃たれて死亡する事件も起きました。<br><br>偏見と差別が渦巻いた事件直後の空気を今の社会にも感じるというドナティさん。<br><br>かつてのように怒りと憎しみを乗り越えるには、今こそ人々が力をあわせる必要があると訴えています。<br><br>「みんなで協力すれば、問題を乗り越えられます。私たちは変化を起こせるんです。ヘイトクライムをなくし寛容な社会を取り戻すために活動を続けていきます」。</div></div><div><h3>次の世代に経験を伝えていこうという遺族</h3><div>憎しみや偏見に立ち向かうため、教育者として次の世代にみずからの経験を伝えていこうという遺族もいます。<br><br>陳エミリーさん。19歳の時、事件で父親を失いました。<br><br>世界貿易センタービルに激突した旅客機に搭乗していたのです。<br><br>宗教団体で働き、人を笑わせることが何よりも好きだったという父親。<br><br>突然の出来事に深い苦しみにさいなまれました。<br><br>「笑顔がよかったんですよね。笑わせてくれたというかおやじギャグいっぱい言って。確信したときに、亡くなったということを。最初にやはり思い浮かんだのが将来を見せてあげられない。将来の家族を」。<br><br>エミリーさんが悲しみを乗り越える力となったのが、かつての父の姿でした。<br><br>何事にも前向きだった父。自分も前を向いて進んでいかなくてはならないと思うようになったといいます。<br><br>そのエミリーさんが直面したのが社会に渦巻く憎しみでした。<br><br>イスラム教徒をねらったヘイトクライムを止めなければならないと強く感じたといいます。<br><br>「憎しみを断ち切るどころかもっとエスカレートさせてしまっているような感じがしました」。<br><br>エミリーさんはみずからの思いを本に記しました。「憎しみの連鎖を断ち切らなければ本当の平和はやってこない」。<br><br>誰であっても相手を受け止めた父の姿を思い、憎しみにとらわれなかったからこそ伝えられることがある。<br><br>エミリーさんは教育者になり次の世代に憎しみや偏見に立ち向かう力を伝えていきたいと考えています。<br><br>「今のアメリカ社会は、憎しみに焦点が当たっていますが、子どもたちには、どの文化や人種にもよさや強みがあることを知ってもらいたいです。目の前の一人一人を大事にするということを伝えていきたいです」。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 07:12:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保釈中の香港 リンゴ日報創業者 黎智英氏インタビュー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>保釈中の香港 リンゴ日報創業者 黎智英氏インタビュー</span><time datetime="2020-09-12T07:30"><span>9月12日</span> <span>7時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614331_2009120150_2009120728_01_02.jpg" alt="保釈中の香港 リンゴ日報創業者 黎智英氏インタビュー" id="news_image"></div><div>中国に批判的な論調で知られる香港の新聞「リンゴ日報」の創業者で、香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕され、保釈中の、黎智英氏がＮＨＫのインタビューに応じ、香港の自由を守るために引き続き力を尽くしたいという考えを強調しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614331_2009120724_2009120730_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>「リンゴ日報」の創業者、黎智英氏は、外国の勢力と結託して国家の安全に危害を加えたなどとして、8月10日、香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕され、その後、保釈されました。<br><br>中国寄りの論調で知られる香港の新聞は、黎氏が外国に香港政府への制裁を呼びかけるＳＮＳ上のグループに資金を援助したと伝えています。<br><br>これについて黎氏はＮＨＫのインタビューに応じ、「資金援助はしておらず、香港の現状を伝え支援を呼びかけることがなぜ外国勢力との結託に当たるのか」と反論し、法律には違反していないと主張しました。<br><br>また、香港国家安全維持法について「政治的な意図に沿うよう都合よく使える余地が大きい」としたうえで、「この法律のもとで大規模なデモを行うのは不可能だ」と述べ、香港の言論や集会の自由が大きく損なわれたと批判しました。<br><br>また「この法律は法の支配も損ない、投資活動が守れなくなる」と述べ、言論や集会の自由だけでなくビジネス環境も悪化し、企業や投資家の香港離れが進むという見方を示しました。<br><br>そして「国際社会が注目することが最も重要だ。だから私のような立場の者が声をあげ続ける」と述べ、香港の自由を守るために引き続き力を尽くしたいという考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 07:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国アシアナ航空 売却交渉決裂 コロナで経営環境大きく変化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国アシアナ航空 売却交渉決裂 コロナで経営環境大きく変化</span><time datetime="2020-09-12T07:42"><span>9月12日</span> <span>7時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614481_2009120739_2009120741_01_02.jpg" alt="韓国アシアナ航空 売却交渉決裂 コロナで経営環境大きく変化" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の航空大手、アシアナ航空は、グループの資金繰りが悪化し、去年から不動産大手の企業などと売却に向けた交渉を続けていましたが、11日、交渉が決裂したことを明らかにしました。新型コロナウイルスの影響で、経営環境が大きく変わったことが背景にあると指摘されていて、韓国政府は日本円で2000億円以上の支援を行うことを決めました。</div><div>アシアナ航空は、財閥のクムホ（錦湖）アシアナグループの傘下に入っていましたが、グループの資金繰りが悪化したことから去年4月に売却されることが決まり、不動産大手、ＨＤＣヒョンデ（現代）産業開発などでつくる企業連合との交渉を進めていました。<br><br>しかし、アシアナ航空などは11日、この交渉が決裂したことを明らかにしました。<br><br>韓国メディアは、双方が去年12月に2兆5000億ウォン、日本円でおよそ2300億円での売却で基本合意したものの、新型コロナウイルスの影響で、経営を取り巻く環境が大きく変わる中、企業連合側が条件の見直しを求め、折り合いがつかなくなったと伝えています。<br><br>これを受けて韓国政府はアシアナ航空に対しておよそ2100億円の支援を行うことを決めましたが、地元のメディアはアシアナ航空が今後、新たな売却先を探すことを余儀なくされると伝えていて、厳しい状況が続きそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 07:42:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島県新地町で55ミリの非常に激しい雨 全国的に大気不安定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島県新地町で55ミリの非常に激しい雨 全国的に大気不安定</span><time datetime="2020-09-12T07:59"><span>9月12日</span> <span>7時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614511_2009120721_2009120726_01_03.jpg" alt="福島県新地町で55ミリの非常に激しい雨 全国的に大気不安定" id="news_image"></div><div>停滞する前線の影響で、各地で断続的に非常に激しい雨が降っています。西日本では12日夜にかけて、東日本から北日本では13日にかけて局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や低い土地の浸水などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、全国的に大気の非常に不安定な状態が続いています。<br><br>11日から各地で雨が急激に強まり、気象庁は、大雨で災害の危険が迫っていることを伝える「記録的短時間大雨情報」を、11日1日で四国、中国地方、東北、関東、九州の6つの県で10回発表しました。<br><br>12日午前6時までの1時間には、レーダーによる解析で、長崎市付近でおよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は記録的短時間大雨情報を発表しました。<br><br>また、午前7時半までの1時間には、<br>▽福島県新地町で55ミリの非常に激しい雨を観測したほか、<br>▽広島県北広島町細見で42.5ミリ、<br>▽長崎県島原市で33.5ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>大気の非常に不安定な状態はこの後も続き、西日本では12日夜にかけて、東日本から北日本では13日にかけて局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>13日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東北、伊豆諸島、東海、四国、九州南部で150ミリ、<br>▽関東甲信で120ミリ、<br>▽中国地方と九州北部で100ミリと予想され、<br>その後も東北で雨量はさらに増える見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風、それに「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「記録的短時間大雨情報」11日は10回12日も2回</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614511_2009120736_2009120743_01_04.jpg" alt=""><div>広い範囲で大気の状態が非常に不安定になっているため、11日から12日朝にかけて、大雨で災害の危険が迫っていることを伝える「記録的短時間大雨情報」が相次いで発表されました。<br><br>記録的短時間大雨情報は地域ごとに、数年に一度程度しか発生しないような短時間の大雨を観測したときや解析したときに気象庁が災害の危険が迫っていることを伝える気象情報です。<br><br>11日の午前中は、レーダーによる解析で、<br>1 高知県黒潮町付近で1時間に120ミリ以上、<br>2 愛媛県の愛南町付近で1時間におよそ110ミリ、<br>3 宇和島市付近で1時間におよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられるとして、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。<br><br>また、11日昼すぎから夕方にかけては<br>4、5 松江市付近で1時間におよそ100ミリが2回、<br>6 福島県郡山市付近で1時間におよそ110ミリ、<br>7 福島県須賀川市付近で1時間におよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられるとして、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。<br><br>夕方から夜遅くにかけては<br>8 栃木県日光市今市付近と<br>9 那須塩原市付近で1時間におよそ110ミリ、<br>10 鹿児島県枕崎市付近で120ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられ、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。<br><br>発表の合計は11日だけで四国、中国地方、東北、関東、九州の6つの県で10回にのぼりました。<br><br>また、12日未明から朝にかけても、<br>11 鹿児島県南九州市付近で1時間におよそ120ミリ、<br>12 長崎市付近でおよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 07:59:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ信号」導入で 感染対策と経済の両立模索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「コロナ信号」導入で 感染対策と経済の両立模索</span><time datetime="2020-09-12T08:24"><span>9月12日</span> <span>8時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614011_2009120752_2009120822_01_03.jpg" alt="「コロナ信号」導入で 感染対策と経済の両立模索" id="news_image"></div><div>ヨーロッパ中部のオーストリアでは、経済や社会活動を続けながら新型コロナウイルスの感染拡大を抑えようと、国が自治体ごとの感染リスクを評価して色分けし、リスクに応じた対策を行う「コロナ信号」という取り組みを始めました。</div><div>オーストリアは、ことし3月から4月にかけて全土で厳しい外出制限を行い、新型コロナウイルスの感染拡大を抑えましたが、今月9日には、1日当たりの新たな感染者が650人を超え、3月下旬の水準に戻るなど、第2波への警戒が続いています。<br><br>こうした中、新たな対策として、国が医療の専門家などと過去1週間の感染者数や病院の受け入れ状況など複数の指標をもとに自治体ごとの感染リスクを評価し、緑、黄、オレンジ、赤の4色に色分けする「コロナ信号」という取り組みが今月4日から始まりました。<br><br>コロナ信号の色は、毎週、更新され、色に応じた感染対策が行われることになっていて、マスク着用が義務づけられる場所が増えたり、イベントが制限されたりします。<br><br>最も感染リスクが高い「赤」では、飲食店の店内での飲食が禁止され、学校での授業はオンラインに切り替えられるなど、措置が厳しくなります。<br><br>コロナ信号の導入で、オーストリアは、リスクに応じた感染対策は行いながらも経済や社会活動を続けたい考えで、クルツ首相は「新学期が始まり、寒い季節に入るこれからが大きな挑戦となる。国全体で厳しい外出制限を行う事態は二度と引き起こさないよう手を尽くす」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「コロナ信号」小学校で指導も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614011_2009112029_2009120818_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>今月7日から新学期が始まった首都ウィーンの小学校では、感染リスクが中度の「黄色」であることが示され、新入生の子どもたちに教室で着席する時以外は、マスクを着けるように指導していました。<br><br>小学校の校長は「コロナ信号によって守るべきルールがはっきりと示される。次の色に移る前に先んじて対策を行うこともできる」と話しています。<br><br>また、ウィーン市内の大学では、これまでオンライン授業を行っていましたが、まもなく始まる新学期に向けて、教室での授業を再開するか、コロナ信号も活用しながら検討を進めています。<br><br>大学の学長は「大学ではこれまでも厳格な感染対策を進めている。コロナ信号は、感染状況をより厳しく監視し、対策を提言してくれるシステムになると思う」と話しています。<br><br>コロナ信号についてウィーンの市民からは「毎週、更新されるため、自分がやるべき感染対策が分かり、実用的だ」と評価する声が上がる一方で、「もっと厳しい感染対策を導入するべきだ」といった声も聞かれました。<br><br>ウイルスの専門家、ウィーン医科大学のシェルンハマー疫学部長は「コロナ信号は、国全体で長期間の外出制限措置を行うのではなく各地域に必要な規制を行うことでオーストリアの負担を減らすことに役立つだろう」と評価しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 08:24:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>