<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新たに１００匹以上のヒアリ確認 東京 品川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170707/k10011049361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新たに１００匹以上のヒアリ確認 東京 品川</span><time datetime="2017-07-07T22:27"><span>7月7日</span> <span>22時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170707/K10011049361_1707072223_1707072227_01_02.jpg" alt="新たに１００匹以上のヒアリ確認 東京 品川" id="news_image"></div><div></div><div>東京・品川区の大井ふ頭で、コンテナから強い毒を持つ南米原産の「ヒアリ」が見つかったことを受け、７日、東京都と環境省は合同でふ頭でヒアリがいないか調査した結果、同じコンテナから１００匹以上のヒアリが新たに確認されました。</div><div>今月３日、大井ふ頭で業者がコンテナの点検作業中にアリ１匹を発見し、専門機関が分析したところ、６日にこのアリが「ヒアリ」と確認されました。<br><br>これを受けて、東京都と環境省は合同でほかにもヒアリがいないか、ふ頭やその周辺を緊急に調査しました。その結果、都や環境省によりますと、ヒアリが見つかった同じコンテナ内部のベニア板の上から、１００匹以上のヒアリが新たに見つかったということです。<br><br>このため、見つかったヒアリについてはすべて殺虫剤で駆除するとともに、コンテナの中にベイト剤と呼ばれる毒を含んだ餌やわなを設置したということです。<br><br>コンテナは中国の港を出た貨物船に積み込まれ、香港で別の貨物船に積み替えられて大井ふ頭に運び込まれたことがわかっていて、都などはコンテナにヒアリが紛れ込んだ経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170707%2Fk10011049361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 22:27:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部は８日も非常に激しい雨のおそれ 厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170707/k10011048771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部は８日も非常に激しい雨のおそれ 厳重警戒を</span><time datetime="2017-07-08T01:25"><span>7月8日</span> <span>1時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170707/K10011048771_1707071714_1707071719_01_02.jpg" alt="九州北部は８日も非常に激しい雨のおそれ 厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な豪雨となっている九州北部では７日も断続的に激しい雨が降りました。８日も局地的に非常に激しい雨が降り、被害が拡大するおそれがあることから、気象庁は土砂災害や急な川の増水などに厳重な警戒を続けるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、西日本に停滞する前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んで大気の不安定な状態が続き、九州北部では７日も断続的に激しい雨が降りました。<br><br>一時、特別警報が発表された福岡県や大分県などの九州北部では、７日昼前までの４８時間の雨量が、福岡県朝倉市で６００．５ミリと平年の７月１か月分のおよそ１．７倍に達したほか、大分県日田市で４１８．５ミリと、いずれも昭和５１年に統計を取り始めてから最も多く、記録的な豪雨となっています。<br><br>これまでの雨で、大分県と熊本県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告を出す目安とされている「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>西日本では８日も広い範囲で大気の不安定な状態が続くため、九州を中心に激しい雨が降るほか、局地的には雷を伴って１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>８日夕方までに降る雨の量は、いずれも多いところで九州北部と九州南部で１５０ミリ、中国地方で１２０ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や急な川の増水、低い土地の浸水に厳重な警戒を続けるとともに、今後の雨で被害が拡大するおそれがあるとして、最新の気象情報や自治体が発表する情報に注意し、早めに避難所に移動するなど安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170707%2Fk10011048771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 01:25:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計学園 獣医学部 審議会の指摘で定員２０人減</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/k10011049471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計学園 獣医学部 審議会の指摘で定員２０人減</span><time datetime="2017-07-08T04:07"><span>7月8日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/K10011049471_1707072358_1707080002_01_02.jpg" alt="加計学園 獣医学部 審議会の指摘で定員２０人減" id="news_image"></div><div></div><div>学校法人「加計学園」が愛媛県今治市で新設を計画する獣医学部について、文部科学省の審議会は来年４月の開学を認めるかどうか審査を進めています。この中で、学園側は、審議会から教育の質に関わるとして指摘された定員を申請内容より２０人少ない１４０人に変更したことが関係者への取材でわかりました。文部科学省は新たな申請を受けて、審議会で審査を進め、来月末までに認可するかどうか判断することにしています。</div><div>学校法人「加計学園」は国家戦略特区制度の下、ことし１月、長年、規制されてきた獣医学部を愛媛県今治市に新設する計画が認められました。<br><br>文部科学省の審議会は学園側から提出された教員の数や定員、さらに教育内容などが書かれた申請内容を基に、来年４月に開学を認めるかどうか審査を進めています。このうち、定員について学園側は当初、獣医学部がある１６の大学の中で、最も多い１６０人とする計画を示していました。<br><br>これに対して、審議会から「定員が教員の数と比べて多く、教育の質に関わる」などと指摘されたことを受け、学園側は定員を２０人減らして１４０人としたほか、教員も２人多い７２人に修正した申請書を新たに文部科学省に提出していたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>文部科学省は新たな申請を受けて、審議会で審査を進め、来月末までに認可するかどうか、判断することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170708%2Fk10011049471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 04:07:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進 国会議員集めて都議選結果を総括 党の立て直しへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/k10011049501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 国会議員集めて都議選結果を総括 党の立て直しへ</span><time datetime="2017-07-08T04:07"><span>7月8日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/K10011049501_1707080011_1707080012_01_02.jpg" alt="民進 国会議員集めて都議選結果を総括 党の立て直しへ" id="news_image"></div><div></div><div>民進党は東京都議会議員選挙で議席を減らしたことを受けて、来週から党所属の国会議員らを集めて選挙結果を総括することにしていますが、役員人事の刷新を求める声もあり、執行部は党内の意見を丁寧に取りまとめて党の結束を維持し、立て直しにつなげたい考えです。</div><div>民進党は今月２日の東京都議会議員選挙で、選挙前より２議席減らして５議席にとどまり、党内の有志の若手議員は「党存亡の危機と捉えるべきだ」として、党改革に一致団結して取り組むため、野田幹事長に対し、党所属のすべての国会議員が出席する懇談会を速やかに開催するよう申し入れました。<br><br>また、党内では役員人事の刷新を求める声が出始めているほか、比例代表・四国ブロック選出の横山博幸衆議院議員が、責任を明らかにしない執行部の下では党にとどまれないとして、７日、離党する考えを表明しました。<br><br>このため、民進党は来週から衆議院の比例代表ブロックごとに国会議員らを集めて選挙結果を総括することにしており、執行部としては党内の意見を丁寧に取りまとめて党の結束を維持し、立て直しにつなげたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170708%2Fk10011049501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 04:07:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＰＩＦ 環境配慮など重視で１兆円投資</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/k10011049491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＧＰＩＦ 環境配慮など重視で１兆円投資</span><time datetime="2017-07-08T04:07"><span>7月8日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/K10011049491_1707080007_1707080407_01_02.jpg" alt="ＧＰＩＦ 環境配慮など重視で１兆円投資" id="news_image"></div><div></div><div>公的年金の積立金を運用しているＧＰＩＦ＝年金積立金管理運用独立行政法人は、環境への配慮などを重視して投資先を選ぶ基準を作り、国内企業に合わせて１兆円を投資しました。</div><div>２０５０年以降に世界の温室効果ガスの排出を実質ゼロに抑えることを目指す地球温暖化対策の枠組み、「パリ協定」が発効したことなどを背景に、世界の機関投資家の間では環境への配慮や社会問題への対応などに積極的な企業に投資する「ＥＳＧ投資」が広がっています。<br><br>公的年金の積立金を運用している世界最大級の機関投資家、ＧＰＩＦも、ＥＳＧ投資を行ううえで投資先の企業を選ぶ基準を新たに作り、運用を始めました。<br><br>新たな基準は、温室効果ガスの排出削減など、地球温暖化対策に取り組んでいるかや女性の従業員を積極的に雇用しているかなどから企業を評価するものです。ＧＰＩＦは、評価が高かったトヨタ自動車やＫＤＤＩなど国内のおよそ３６０社に合わせて１兆円の投資を行ったということです。<br><br>ＧＰＩＦの高橋則広理事長は「先行している企業だけでなく、残りの企業のレベルも上がってくることにフォーカスを当てたい」と話し、国内企業の取り組みが底上げされることに期待を示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170708%2Fk10011049491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 04:07:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約 国連交渉会議で採択</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170707/k10011049481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>核兵器禁止条約 国連交渉会議で採択</span><time datetime="2017-07-08T04:25"><span>7月8日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170707/K10011049481_1707080110_1707080115_01_03.jpg" alt="核兵器禁止条約 国連交渉会議で採択" id="news_image"></div><div>核兵器の開発や保有、使用などを法的に禁止する初めての国際条約が、ニューヨークの国連本部で開かれていた交渉会議で賛成多数で採択されました。条約には１００を超える国が参加する見通しですが、アメリカやロシアなどの核兵器の保有国や核の傘に守られた日本などは参加しない見通しで、世界の核軍縮にどのような影響を及ぼすのか注目されます。</div><div>核兵器禁止条約は、核兵器の開発や保有、使用などを禁止する初めての国際条約で、ことしの３月からニューヨークの国連本部で、１２０を超える国が参加して制定に向けた交渉が行われてきました。<br><br>７日、行われた採決では、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の加盟国として唯一交渉に参加してきたオランダ１か国が反対したものの、１２２の国と地域の圧倒的多数の賛成で条約は採択されました。採決に先立ち、交渉会議の議長を務めるコスタリカのホワイト軍縮大使は「条約は核兵器を禁止する規範になる」と述べ、その意義を強調しました。<br><br>採択の瞬間、議場では各国の代表から大きな拍手と歓声が上がり、市民社会の代表として参加した広島の被爆者も立ち上がって拍手を送っていました。<br><br>条約はことし９月から署名が始まり、５０か国が批准の手続きを終えたのち９０日後に発効することになっていて、１００か国以上が加盟する見通しです。一方で、アメリカやロシアなどの核兵器の保有国や、核の傘に守られた日本などは「核兵器を一方的に禁止することは世界の安全保障の現実を踏まえていない」として、条約に参加しない見通しです。このため、核兵器を包括的に禁止する新しい条約が、今後の世界の核軍縮にどのような影響を及ぼしていくのか、注目されます。<br><br>核兵器禁止条約の採択を受け、交渉会議では、議論を主導してきた国の１つ、オーストリアの代表が「条約は多国間の核軍縮をさらに進めるための礎を築いた。核兵器は違法であり廃絶しなければならない。いまだに核兵器に依拠した安全保障政策をとる国々に対しては、彼らの安全のためにも、そして、人類の安全のためにも条約への参加を呼びかける」と述べ、条約の意義を強調しました。一方で、唯一の反対票を投じたオランダの代表は条約に反対した理由について、「核兵器保有国の広い支持が得られていないうえ、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の加盟国としての責任とも矛盾が生じる」と説明しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米英仏「条約は現実を無視」</h3><div>核兵器禁止条約が採択されたことを受けて、核保有国のアメリカ、イギリス、フランスの３か国は７日、共同で声明を出しました。<br><br>声明では、「国際的な安全保障の環境を無視したイニシアチブだ。条約は北朝鮮による核開発の深刻な脅威に対してなんの解決策も示していない。条約に参加する考えは全くなく、われわれの核兵器に関する法的義務にはなんら変化はない」として、核保有国が参加しないまま条約が採択されたことを厳しく批判し、今後も賛同する考えがない意思を明確に示しました。</div></div><div><h3>専門家「極めて画期的」</h3><div>核兵器禁止条約が国連で採択されたことについて、国際政治が専門の明治学院大学の高原孝生教授は「非人道的である核兵器を明確に禁止する条約はなく、今回の条約は極めて画期的だ。世界は今、北朝鮮の対外的な対応を含めて極めて危険な状態にある。今こそ核兵器を禁止する国際社会の規範を作らなければならないという各国の意識が、採択につながったのではないか」と評価しました。<br><br>一方で、今回の条約の交渉に、日本や核保有国が不参加だったことについては、「核保有国にどう働きかけていくか、課題は残った。しかし、核保有国の中でも核兵器は禁止すべきだという世論はあり、今回、それを支持する国際社会の規範ができたことで核保有国の中で核兵器廃絶の機運が高まることも期待できる」と指摘しています。<br><br>また、条文の前文で被爆者にもたらされた受け入れがたい苦しみと被害に留意すると明記されたことについては、「今回の条約に被爆者が果たした役割は大きい。被爆者が長年、核兵器廃絶を訴えてきたことへの共感と、核兵器の被害がどのようなものなのか私たち人類は学ぶ必要があるという気持ちの表れであり、評価できる」と話しています。</div></div><div><h3>条約の詳しい内容</h3><div>核兵器の禁止に関する条約は、前文で、「核兵器は壊滅的な人道上の結末を招くとして完全に除去されることが必要で、それが再び使用されないことを保証する唯一の方法である」としたうえで、核兵器の使用は国際人道法に違反し、人道の原則と公共の良心に反するとして、核兵器は非人道的で違法なものだと明示しています。<br><br>そして、第１条で、加盟国に核兵器の開発や保有、実験、使用のみならず、核兵器を使用すると威嚇する行為も禁止するとしています。「威嚇」をめぐっては、核抑止力も禁止することから、核兵器の保有国だけでなく、核の傘に守られた安全保障政策をとる国々にも影響を及ぼすため、多くの議論を呼びましたが、最終的に盛り込まれることになりました。<br><br>また、第４条の「核兵器の全面的除去に向けた措置」では、核保有国の参加も促すため、核兵器を放棄してから条約に参加する方法や、核兵器を保有している段階で条約に加入し、その後、期限を設けて核兵器を廃棄する方法も記されています。<br><br>さらに、条約の発効から１年以内とそのあと２年ごとに開かれる締約国会議や、５年ごとに開かれる再検討会議には、条約に参加していない国もオブザーバーとして参加できると定めています。<br><br>また、条約は核兵器を全面的かつ明確に禁止する一方で、１８条の「その他の協定との関係」の中で、「既存の国際条約との関係で加盟国が負う義務に影響を及ぼさない」として、従来のＮＰＴ＝核拡散防止条約が加盟国に課す義務と相反することなく、補完する役割を果たすとしています。これについては、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の加盟国の中で唯一交渉に参加したオランダがあくまでもＮＰＴを優先すべきだと主張しましたが、多くの国が反発し、修正は認められませんでした。<br><br>条約は広島や長崎の被爆者にも言及していて、前文に「被爆者にもたらされた受け入れがたい苦しみと被害に留意する」、「核兵器の廃絶に向けた被爆者の努力を認識する」と明記されたほか、第６条の「被害者支援と環境回復」の中で、加盟国に対し核兵器の使用や実験によって影響を受けた個人に、医療やリハビリ、心理面の支援を提供するとして、被爆者への支援を求めています。</div></div><div><h3>採択までの経緯</h3><div>核兵器禁止条約の制定に向けた動きが始まった背景には、核保有国による核軍縮が一向に進まないことに対する、核兵器を持たない国の強いいらだちがありました。<br><br>これまで、核軍縮は、ＮＰＴ＝核拡散防止条約の下で、アメリカ、ロシア、イギリス、フランス、中国の５か国を核保有国と認め、核兵器の削減を求める一方、そのほかの国々には核兵器の保有や拡散を禁止してきました。しかし、１９７０年にＮＰＴが発効してから４０年以上がたっても、世界の核兵器のほとんどを保有するアメリカやロシアによる核軍縮は遅々として進まず、条約の締約国となっていないインドとパキスタンが相次いで核実験を行ったほか、一方的に脱退を宣言した北朝鮮も核実験を繰り返すなど、核兵器をめぐる状況は以前より深刻になっています。<br><br>また、宇宙空間や大気圏内、地中や地下を含むあらゆる核実験を禁止するＣＴＢＴ＝包括的核実験禁止条約も、アメリカやインド、パキスタンなど、条約発効の要件とされている国々で批准の見通しが立たず、１９９６年の採択から２０年以上がたっても発効していません。<br><br>このため、従来の枠組みでの核軍縮には限界があるとして、オーストリアやメキシコなどが４年前からＮＰＴとは別の国際会議を開き、核兵器の非人道性を根拠に法的に禁止すべきだという議論をリードしてきました。<br><br>おととし春のＮＰＴ再検討会議では、核兵器の法的な禁止を求める国々と、段階的な核軍縮を主張する核保有国が鋭く対立し、世界の核軍縮の方向性を決める合意文書を採択できないまま、会議は閉幕しました。<br><br>その後、オーストリアやメキシコなど５０以上の国が共同で、核兵器禁止条約の交渉の開始を求める決議案を国連総会に提出し、去年１２月、１１３か国の賛成多数で決議は採択されました。決議にはアメリカやロシアなどの核兵器の保有国に加え、日本も「核軍縮は核保有国とともに段階的に進めるべきだ」として反対に回りました。<br><br>日本は唯一の戦争被爆国として核兵器廃絶を掲げながら、アメリカの核の傘に守られる安全保障上の政策から、核兵器を直ちに禁止することには慎重な立場を取ってきましたが、このとき「棄権」ではなくアメリカなどとともに「反対」に回ったことは、驚きをもって受け止められ、内外の批判を受けました。<br><br>条約の制定に向けた議論を主導してきたメキシコの代表はＮＨＫの取材に対し、「日本は原爆の惨禍に苦しんだ唯一の国であり、だからこそ日本と一緒に核兵器の禁止に取り組みたい」と述べ、日本が唯一の戦争被爆国としての役割を果たすことに期待を示していました。<br><br>このあと、ことし３月に始まった禁止条約の制定に向けた交渉会議は、核兵器の非保有国が中心となって進められ、すべての核保有国に加え、アメリカの核抑止力に依存する日本やＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の大半の加盟国は参加してきませんでした。<br><br>条約は７日、会議に出席している国の圧倒的多数の賛成で採択され、９月から署名が始まり、５０か国が批准の手続きを終えたのち、９０日後に発効します。条約に賛同する国々は、核兵器が国際法に違反するという国際世論の流れをつくり、いわば「核兵器に汚名を着せる」ことで（ｓｔｉｇｍａｔｉｓｅ）核兵器の保有国に対し、「持ちにくい」「使いにくい」環境を作っていきたい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170707%2Fk10011049481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 04:25:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録的豪雨 福岡 大分で１５人死亡（８日午前４時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/k10011049551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>記録的豪雨 福岡 大分で１５人死亡（８日午前４時）</span><time datetime="2017-07-08T05:00"><span>7月8日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/K10011049551_1707080115_1707080116_01_02.jpg" alt="記録的豪雨 福岡 大分で１５人死亡（８日午前４時）" id="news_image"></div><div></div><div>九州北部の記録的な豪雨で７日、新たに９人の死亡が確認され、福岡県と大分県でこれまでに亡くなった人は１５人になりました。福岡県では依然、行方不明になっている人もいますが、周辺の道路が寸断されて現場に近づけない地域も多く、被害の全容が判明するにはまだ時間がかかる見込みです。</div><div>このうち、福岡県では７日に新たに８人の遺体が見つかり、死亡した人は合わせて１２人となりました。<br><br>朝倉市によりますと、７日に朝倉市黒川の倒壊した住宅の中で死亡しているのが見つかったのは、この家に住む渕上麗子さん（６３）と渕上さんの娘で、朝倉市一木の江藤由香理さん（２６）、江藤さんの息子の友哉ちゃん（１）と確認されたということです。３人はいずれも倒壊した渕上さんの自宅の１階で発見されたということです<br><br>また、警察や消防によりますと、７日午後４時前、福岡県朝倉市林田で女性１人が遺体で見つかり、さらに同じ地区の別の場所でも女性１人が遺体で見つかったということで、身元の確認を進めています。<br><br>さらに、東峰村と警察などによりますと、７日午後６時半ごろ、福岡県東峰村の岩屋地区で土砂崩れの現場から男女２人が遺体で見つかったということです。<br><br>このほか、７日午前、朝倉市杷木星丸で朝倉市杷木松末の樋口健太さん（２１）が川の近くに倒れているのを消防団員が見つけ、その後、死亡が確認されました。<br><br>また、７日午後には朝倉市黒川で３人の遺体が見つかり、警察が身元の確認を進めています。<br><br>朝倉市では、これまでに杷木地区の赤谷川近くの住宅の敷地で、近所に住む藤本哲夫さん（６６）が遺体で見つかったほか、朝倉市山田では加藤年彦さん（８７）と幹子さん（８５）の夫婦の死亡が確認されています。さらに、朝倉市宮野では浦塚茂弘さん（７０）の死亡が確認されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福岡県 １２人死亡</h3><div>このうち、福岡県では７日に新たに８人の遺体が見つかり、死亡した人は合わせて１２人となりました。<br><br>朝倉市によりますと、７日に朝倉市黒川の倒壊した住宅の中で死亡しているのが見つかったのは、この家に住む渕上麗子さん（６３）と渕上さんの娘で、朝倉市一木の江藤由香理さん（２６）、江藤さんの息子の友哉ちゃん（１）と確認されたということです。３人はいずれも倒壊した渕上さんの自宅の１階で発見されたということです<br><br>また、警察や消防によりますと、７日午後４時前、福岡県朝倉市林田で女性１人が遺体で見つかり、さらに同じ地区の別の場所でも女性１人が遺体で見つかったということで、身元の確認を進めています。<br><br>さらに、東峰村と警察などによりますと、７日午後６時半ごろ、福岡県東峰村の岩屋地区で土砂崩れの現場から男女２人が遺体で見つかったということです。<br><br>このほか、７日午前、朝倉市杷木星丸で朝倉市杷木松末の樋口健太さん（２１）が川の近くに倒れているのを消防団員が見つけ、その後、死亡が確認されました。<br><br>また、７日午後には朝倉市黒川で３人の遺体が見つかり、警察が身元の確認を進めています。<br><br>朝倉市では、これまでに杷木地区の赤谷川近くの住宅の敷地で、近所に住む藤本哲夫さん（６６）が遺体で見つかったほか、朝倉市山田では加藤年彦さん（８７）と幹子さん（８５）の夫婦の死亡が確認されています。さらに、朝倉市宮野では浦塚茂弘さん（７０）の死亡が確認されています。</div></div><div><h3>福岡県内の行方不明者</h3><div>福岡県などによりますと、県内では合わせて１０人が行方不明になっているということです。<br><br>このうち、朝倉市では家族などから「連絡が取れず、これまでのところ避難所にも来ていない」などと市に報告があった１１人について捜索していました。その結果、渕上さんと江藤さん親子の死亡が確認されたほか、１人は病院にいたことがわかり、残る７人について捜索を続けることにしています。<br><br>また、東峰村の複数の住宅が押し流された現場では、８０代の男女と６０代の女性の合わせて３人の行方不明となっています。<br><br>現場近くでは７日に２人が遺体で見つかりましたが、行方不明となっていた人かどうかは明らかになっていません。</div></div><div><h3>福岡県内のけが人</h3><div>福岡県では８人がけがをしました。東峰村では宝珠山川の上流付近で複数の住宅が土砂に押し流され、４０代の女性と１０代の男性の親子２人が救助されましたが、いずれも大けがをしました。このほか、福岡県内では久留米市で３人、朝倉市で３人がそれぞれ軽いけがをしました。</div></div><div><h3>大分県 ３人死亡４人けが</h3><div>大分県の災害対策本部によりますと、記録的な豪雨で、県内ではこれまでに３人が死亡し、４人がけがをしました。<br><br>亡くなった１人、日田市の消防団員、山本岳人さん（４３）は６日、地元の小野地区で活動中に、県道沿いで起きた土砂崩れに巻き込まれて死亡し、同じ土砂崩れで６８歳と７９歳の女性２人がけがをしました。<br><br>また、日田市を流れる田代川の中で６日、日田市鶴河内の矢野英俊さん（７９）が見つかり、死亡が確認されました。<br><br>さらに、７日午前にはこの川の近くの田んぼで、高齢と見られる女性１人の遺体が見つかり、警察によりますと、死因は溺死とわかりました。<br>警察は豪雨の際、矢野さんと一緒にいたと見られる妻の可能性もあると見て調べています。<br><br>けが人は自宅が床上まで水につかり、ガラスの破片でけがをした女性など合わせて４人になりました。<br><br>また、連絡が取れない人について、大分県の災害対策本部は６日の時点で１５人と発表していましたが、このうち１人は死亡が確認され、２人とは連絡がとれたということです。<br><br>連絡が取れていない１２人について、県は本人が自宅以外に避難するなどして接触できないのか、大雨の被害に巻き込まれたのかは現時点ではわからないとしています。<br><br>周辺の道路が寸断されて現場に近づけない地域も多く、被害の全容が判明するにはまだ時間がかかる見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170708%2Fk10011049551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 05:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ平均株価 ９０ドル以上値上がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/k10011049651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹダウ平均株価 ９０ドル以上値上がり</span><time datetime="2017-07-08T05:25"><span>7月8日</span> <span>5時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170708/K10011049651_1707080524_1707080525_01_02.jpg" alt="ＮＹダウ平均株価 ９０ドル以上値上がり" id="news_image"></div><div></div><div>７日のニューヨーク株式市場は、アメリカの雇用統計が市場の予想を大幅に上回ったことから、買い注文が出てダウ平均株価は９０ドル以上値上がりしました。</div><div>７日のニューヨーク株式市場は、雇用統計で市場が注目した農業分野以外の就業者数が予想を大幅に上回って増えたことから買い注文が広がりました。このため、ダウ平均株価は前日より９４ドル３０セント高い２万１４１４ドル３４セントで取り引きを終えました。<br><br>市場関係者は「雇用の堅調な伸びが確認できたことから、景気の先行きに前向きな見方が広がり、買い注文が続いた。市場ではアメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会が金融の引き締めをどのように進めていくかに関心が集まっていて、投資家は来週アメリカ議会で予定されているイエレン議長の証言内容に注目している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170708%2Fk10011049651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Jul 2017 05:25:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>