<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>オリンパス デジタルカメラなど映像事業を売却へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オリンパス デジタルカメラなど映像事業を売却へ</span><time datetime="2020-06-24T17:08"><span>6月24日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482231_2006241602_2006241605_01_02.jpg" alt="オリンパス デジタルカメラなど映像事業を売却へ" id="news_image"></div><div></div><div>オリンパスは、80年以上の歴史を持つデジタルカメラなどの映像事業を投資ファンドに売却する方針を明らかにしました。スマートフォンの普及などで苦戦が続いていたためです。</div><div>発表によりますと、オリンパスは、デジタルカメラを中心とする映像事業を分社化し、投資ファンドの日本産業パートナーズに売却するということです。<br><br>ことし9月末までに最終契約を結び、年内の取引完了を目指すとしています。<br><br>オリンパスは、顕微鏡の技術を生かして84年前の1936年に写真用レンズを開発し、その後、カメラ事業を展開してきました。<br><br>最近では、一眼レフよりも小型でレンズを交換できるミラーレスカメラが人気を集めていました。<br><br>しかし、スマートフォンなどの急速な普及でデジタルカメラの市場規模は縮小傾向が続き、オリンパスの映像事業は昨年度まで3年連続で営業赤字になっていました。<br><br>このため会社は、映像事業を切り離し、強みを持つ医療機器などに経営資源を集中させるため、ファンドへの売却を決めました。<br><br>デジタルカメラのブランドやアフターサービスなどは新会社が継承するということです。<br><br>業界団体によりますと、デジタルカメラの世界の出荷台数は去年、1521万台余りで、1億2000万台を超えていた2010年のピーク時を大きく下回っています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 17:08:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスクで肌荒れ急増 患者数が20倍近く増！？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスクで肌荒れ急増 患者数が20倍近く増！？</span><time datetime="2020-06-24T17:25"><span>6月24日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482131_2006241513_2006241556_01_02.jpg" alt="マスクで肌荒れ急増 患者数が20倍近く増！？" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの影響でマスクを着ける機会が増える中、口元やほおの肌荒れで医療機関を受診する人が急増しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482131_2006241513_2006241556_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>都内にある複数の皮膚科のクリニックなどによりますと、多くの人がマスクを着ける機会が増えた、ことしの春ごろから、肌荒れなどの症状を訴えて受診する患者が急増しているということです。<br><br>このうち東京 渋谷にある「代々木上原皮膚科クリニック」では、ことし3月から今月23日までに、マスクによる肌荒れを訴えて118人が受診していて、去年の同じ時期の6人に比べて20倍近く増えたといいます。<br><br>症状としては、口元やほおの肌荒れやニキビのほか、マスクのひもが耳に当たって痛むといった例が多いということです。<br><br>詳しい原因はわかっていないということですが、マスクと肌がこすれたりムレたりすることで、角質がはがれ、皮膚が硬くなるなどして肌荒れにつながっているとみられるということです。<br><br>対策としては、自分にあった材質のマスクを選ぶことや、刺激の強いスキンケアを避けることが重要で、症状がひどい場合には医療機関を受診してほしいとしています。<br><br>代々木上原皮膚科クリニックの竹尾千景院長は、「長時間着けねばならないので、自分に合ったマスクと上手につきあって、肌が荒れた場合にはシンプルなスキンケアで肌をいたわってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>肌荒れを防ぐには「スキンケア」と「保湿」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482131_2006241602_2006241608_01_04.jpg" alt=""><div>肌荒れを防ぐにはどうすればいいのかーー。<br><br>竹尾千景院長に聞きました。ポイントは、荒れて弱ってしまった肌を刺激しない「スキンケア」と「保湿」です。<br><br>◎お湯などで優しく洗顔<br>顔を洗うときには、手で優しく洗い、洗顔料を使わずお湯だけで洗うことも有効だということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482131_2006241602_2006241608_01_05.jpg" alt=""><div>◎シンプルな方法で保湿を<br>化粧水が染みる場合にはシンプルにクリームやワセリンだけで保湿することを勧めています。より効果的に保湿するには、クリームを額やほお、あごに乗せ、額やほおは横に、口元は上から下の方向にほうれい線に沿って優しくなじませるといいということです。<br><br>◎自分に合ったマスク選びを<br>自分にあったマスクを選ぶことも大切で、不織布だけでなく布やウレタンといった素材や、耳が痛まないよう幅の広いひもがついたものを着けたり、マスクがつらい場合には、フェイスシールドを着けることも検討してほしいということです。</div></div><div><h3>東京医科歯科大紹介の対策は</h3><div>マスク着用による肌荒れの対策は、東京医科歯科大学のホームページなどでも紹介されています。<br><br>ポイントとしてあげられているのが、<br>▽マスク装着前に保湿クリームなどのスキンケアを行う、<br>▽口まわりの汗や汚れをこまめに拭き取る、<br>▽やさしく洗顔し清潔に保つ、<br>▽保湿を常日頃から心がけることなどです。<br><br>また、ガーゼマスクのほうがかぶれにくいとしていて、サージカルマスクを使用する際も内側にガーゼを入れてかぶれにくくすることも有効だとしています。<br><br>東京医科歯科大学医学部付属病院 皮膚科の高山かおる医師は「マスクは自分の飛まつを防ぐもので、自分が話さない時、ひとりでいる時にもマスクをしなければいけないと考えすぎないでほしい。肌のケアしながら、マスクをする時間としない時間のメリハリをつけていくことが大切だと思う」と話していました。</div></div><div><h3>ツイッターでも「肌荒れがストレス」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482131_2006241735_2006241737_01_07.jpg" alt=""><div>ツイッターでも、マスク着用による肌荒れについての投稿が多く見られます。<br><br>「夏のマスクは蒸れて顔が荒れる！」とか、「ずっとマスクをしているせいで顔が蒸れてかゆいしニキビ出来るしもう家から出たくない」、「マスクによる肌荒れが最近の1番のストレスかもしれない」などといった反応が記されています。<br><br>また、「かゆい。ぶつぶつあるけど外したい。でも電車でマスクしてないとすごい目で見られるし…」といった、肌荒れでマスクを外したい気持ちがあっても、周りの目を気にして外しにくくなっている状況がうかがえる反応もありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 17:25:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 中学生含む9人の感染確認 県内計1060人に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉 中学生含む9人の感染確認 県内計1060人に 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-24T20:23"><span>6月24日</span> <span>20時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482511_2006241757_2006241758_01_02.jpg" alt="埼玉 中学生含む9人の感染確認 県内計1060人に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県やさいたま市などは24日、県内で中学生を含む合わせて9人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。</div><div>さいたま市によりますと、新たに感染が確認されたのは市内に住む女子中学生です。<br><br>同居する父親の感染が23日、確認され、生徒に症状はありませんでしたが、検査したところ感染が確認されたということです。<br><br>また、県によりますと5人の感染が確認され、このうち4人は越谷市の20代の医療従事者の男性と、三郷市の30代の医療従事者の女性、それに蕨市の40代の男性と女性で、残る1人については性別や年代など、詳しいことは分かっていないということです。<br><br>医療従事者の2人は、すでに感染者が出ている三郷中央総合病院の関係者だということです。<br><br>さらに、川口市によりますと感染が確認されたのは、いずれも市内に住む50代の男性と20代の男性、そして20代のアルバイトの女性の合わせて3人です。<br><br>このうち男性2人は、すでに感染が確認された男性と一緒に暮らしていたということで、女性については今のところ感染経路は分からないということです。<br><br>県内で発表された新型コロナウイルスの感染者の数は、これで1060人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 20:23:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-24T20:34"><span>6月24日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482021_2006241509_2006241513_01_02.jpg" alt="東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、24日、都内で新たに55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染の確認が50人以上となるのは、大型連休中の先月5日以来です。<br>また、先月25日に緊急事態宣言が解除されたあとでは、最も多くなりました。</div><div>東京都は、24日、都内で新たに10代から70代までの男女合わせて55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち20代と30代が合わせて41人と全体のおよそ75％を占めています。55人のうち、23人は今のところ感染経路がわかっておらず、残りの32人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者だということです。<br><br>また、55人のうち、9人は同じ職場で働く20代の男女だということです。この職場ではこれまでに7人の感染が確認されていて、感染者は合わせて16人となり、都は集団感染が起きたとみています。<br><br>このほか20人は夜の繁華街に関係する人で、このうち12人が集団検査で感染が確認された新宿区のホストクラブの関係者だということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5895人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された70代の男女2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて325人になりました。<br><br>東京都は、引き続き、いわゆる3つの密を避け、手洗いやうがいを徹底するなど感染拡大防止の対策をとるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「積極的検査の結果含まれる」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「社会経済活動のレベルを段階的に引き上げていく方針に変わりはない。ここ数日、新たな感染の確認は一部の場所にとどまっており、東京では一定の新規感染者が継続して確認されているが、濃厚接触者などに積極的に検査を受けていただいた結果によるものが含まれていると承知している。引き続き、東京都を含めて自治体と緊密に連携し、感染拡大防止と社会経済活動の両立に取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「前向きな取り組みの結果」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で「6割程度の感染経路が判明し、夜の街の関係者が10人以上いると聞いている。夜の街の接待を伴う飲食店の関係者には、集団で検査を受けてもらっているので、前向きな取り組みの結果だ。しっかり注視し、専門家の意見も聴いて適切に対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「緩まず感染拡大防止策を」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者会見で「緊急事態宣言が解除されたあとではいちばん大きな数字で、大変心配している。これからも緩むことなく、しっかりと感染拡大防止のガイドラインなどに従って、頑張っていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>経団連 中西会長「解決していないと再確認」</h3><div>東京都内で新たに55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたことについて、経団連の中西会長は24日の記者会見で「新型コロナウイルスは克服されたわけではなく、事態がまだ解決していないことが改めて再確認された。さらに広がらないように抑え込みながら経済活動を徐々に立ち上げていくという大変難しいことにチャレンジしなければいけない」と述べ、感染がさらに拡大しないよう慎重に経済活動を進める必要があるという考えを示しました。<br><br>また、同じ職場内で相次いで感染が確認されたことについて、中西会長は「相当慎重に毎日の生活を送らなければならない」と述べ、感染が広がらないよう職場も含め毎日の生活の中で対策を徹底する必要があるという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 20:34:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染者1万8130人 死者969人（クルーズ船除く）新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012481781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染者1万8130人 死者969人（クルーズ船除く）新型コロナ</span><time datetime="2020-06-24T20:59"><span>6月24日</span> <span>20時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012481781_2006241120_2006241122_01_02.jpg" alt="国内感染者1万8130人 死者969人（クルーズ船除く）新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>24日はこれまでに東京都で55人、北海道で10人、埼玉県で9人など合わせて96人の感染が新たに発表されています。また、東京都や北海道などで合わせて4人が死亡しました。<br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め1万8130人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて1万8842人となっています。また亡くなった人の累計は、国内で感染した人が969人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて982人となっています。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で、▽東京都は5895人<br>▽大阪府は1811人<br>▽神奈川県は1436人<br>▽北海道は1210人<br>▽埼玉県は1060人<br>▽千葉県は930人<br>▽福岡県は842人<br>▽兵庫県は704人<br>▽愛知県は526人<br>▽京都府は365人<br>▽石川県は300人<br>▽富山県は227人<br>▽茨城県は170人<br>▽広島県は168人<br>▽岐阜県は156人<br>▽群馬県は152人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は101人<br>▽奈良県は92人<br>▽宮城県は91人<br>▽新潟県は83人<br>▽福島県は82人<br>▽静岡県は82人<br>▽愛媛県は82人<br>▽長野県は77人<br>▽高知県は74人<br>▽山梨県は72人<br>▽山形県は69人<br>▽栃木県は66人<br>▽和歌山県は64人<br>▽大分県は60人<br>▽熊本県は49人<br>▽佐賀県は47人<br>▽三重県は46人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽岡山県は26人<br>▽島根県は24人<br>▽長崎県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は11人<br>▽徳島県は5人<br>▽鳥取県は3人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で確認された感染者は293人<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、24日の時点で<br>▽国内で感染した人などが60人、<br>▽クルーズ船の乗船者が1人の合わせて61人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が1万6263人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が658人の合わせて1万6921人となっています。<br><br>また、今月21日には速報値で1日に2492件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012481781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 20:59:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 空港検疫での感染確認 4倍に増加 解除前に比べて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 空港検疫での感染確認 4倍に増加 解除前に比べて</span><time datetime="2020-06-24T21:15"><span>6月24日</span> <span>21時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482341_2006241723_2006241751_01_02.jpg" alt="新型コロナ 空港検疫での感染確認 4倍に増加 解除前に比べて" id="news_image"></div><div></div><div>本日分を追加。先月、緊急事態宣言が解除されて以降、国内の多くの地域で新型コロナウイルスの感染が収まっている中、逆に増加しているのが空港の検疫です。宣言がすべて解除された後のおよそ1か月間で、空港の検疫で感染が確認された人は、24日までに合わせて131人にのぼり、解除前の1か月間と比べておよそ4倍に増えていることがわかりました。</div><div>検疫をめぐっては、現在、感染症危険情報がレベル3に引き上げられているアメリカやヨーロッパなど111の国と地域からの入国者に対して、全員にPCR検査を実施しています。<br><br>厚生労働省によりますと、すべての都道府県で緊急事態宣言が解除された先月25日から、今月24日までのおよそ1か月間に空港の検疫で感染が確認された人は131人にのぼっています。<br><br>先月25日に宣言が解除される前の1か月間と比べると、空港の検疫で感染が確認された人はおよそ4倍に増加しています。<br><br>感染者のうち70％以上は外国籍の人です。<br><br>専門家によりますと、空港の検疫で感染者が相次いで確認されている背景には、緊急事態宣言が解除されたことや、外国での感染拡大に伴って、日本に在留資格のある人などが入国するケースが増えているからではないかとしています。<br><br>政府は感染状況が落ち着いている国のビジネス関係者らに限って入国制限を緩和する方針を打ち出していますが、多くの感染者が国内に流入してしまうと再び感染の拡大を引き起こすおそれもあり、専門家などからは慎重な検討を求める声があがっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「再び感染広がるきっかけになる可能性」</h3><div>公衆衛生学が専門の国際医療福祉大学の和田耕治教授は、海外からの入国者について「ことし3月、海外から多くの人が帰国したことが原因で国内の感染が拡大した。今の状態で開国して海外から一定数の感染者が国内に入ってきた場合、再び国内で感染が広がるきっかけになる可能性がある」と述べています。<br><br>また、海外の状況については「経済への影響が大きいため、一定数の感染者がいるのに、国どうしの行き来の再開に向けて動いている国もある。中には検査体制などが不十分なケースもあり、その場合は流行状況を正確に把握することは非常に難しい」と指摘し、入国制限の緩和は慎重に検討するよう求めています。<br><br>そのうえで「不正確な状況をもとに判断してしまうと、感染者が国内に入ってしまう可能性があり、入国制限は規制をかけるよりも緩めていくほうが難しい。日本がこれからどの程度、リスクを負って制限を緩和すべきか広く議論する必要がある」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 21:15:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京ミネルヴァ法律事務所」破産 過払い金返還請求CM展開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「東京ミネルヴァ法律事務所」破産 過払い金返還請求CM展開</span><time datetime="2020-06-24T21:43"><span>6月24日</span> <span>21時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482861_2006242118_2006242143_01_02.jpg" alt="「東京ミネルヴァ法律事務所」破産 過払い金返還請求CM展開" id="news_image"></div><div></div><div>過払い金の返還請求などの訴訟を手がけ、積極的なテレビＣＭを展開していた、東京の弁護士法人「東京ミネルヴァ法律事務所」が24日、裁判所から破産手続きの開始決定を受けました。弁護士法人が所属する第一東京弁護士会が、会費が支払われていないことを理由に破産を申し立てたもので、弁護士会は臨時の相談窓口を設けています。</div><div>破産手続きの開始決定を受けたのは、東京 新橋に事務所がある弁護士法人「東京ミネルヴァ法律事務所」です。<br><br>弁護士法人が所属する第一東京弁護士会によりますと、弁護士法人からの会費の支払いが滞り、連絡がとれなくなったことから、財産を保全するために24日、東京地方裁判所に破産を申し立てたということです。<br><br>負債総額はおよそ50億円になるとみられます。<br><br>「東京ミネルヴァ法律事務所」は2012年に設立され、積極的なテレビＣＭを展開して、過払い金の返還請求などの訴訟を手がけていました。<br><br>第一東京弁護士会によりますと、今月上旬には5人の弁護士の所在が確認されているということですが、今月10日、解散の手続きに入ったということです。<br><br>第一東京弁護士会は今後、詳しいいきさつを調べたうえで、処分についても検討するとしています。<br><br>第一東京弁護士会は臨時の相談窓口を設け、弁護士法人の顧客からの問い合わせに応じています。<br><br>電話番号は03ー3595ー8508で、月曜日から金曜日の午前10時から午後4時まで受け付けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>弁護士会 会長「到底許されない」</h3><div>東京ミネルヴァ法律事務所の破産手続き開始について、第一東京弁護士会の寺前隆会長は「全国で広報活動を展開し、多数の依頼者から過払い金の請求やＢ型肝炎の裁判を受けたまま業務を停止した。調査の結果、過払い金の保管状況に不明な点があり、依頼者に返還することが困難な状態に陥っている疑いがあることも判明した。多数の依頼者に甚大な不利益を与えるもので弁護士法人として到底許されるものではなく、弁護士会としても厳粛に受け止めている」とするコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 21:43:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>