<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>女性行方不明事件 逮捕のアメリカ人 電車で遺体運んだか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/k10011344321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女性行方不明事件 逮捕のアメリカ人 電車で遺体運んだか</span><time datetime="2018-02-27T04:20"><span>2月27日</span> <span>4時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/K10011344321_1802270440_1802270441_01_03.jpg" alt="女性行方不明事件 逮捕のアメリカ人 電車で遺体運んだか" id="news_image"></div><div>兵庫県三田市の２７歳の女性とみられる遺体が大阪や京都で見つかった事件で、遺体がいずれも鉄道の駅から比較的近い場所に遺棄されていたことから、警察は、女性を監禁した疑いで逮捕されたアメリカ人の男が電車で運んだ疑いがあるとみて、駅の防犯カメラを集中的に捜査しています。</div><div>この事件では、行方がわからなくなっている兵庫県三田市の会社員の２７歳の女性とみられる遺体の一部が大阪 西成区のアパートの民泊用の部屋で見つかり、女性を監禁した疑いで逮捕されていたアメリカ人のバイラクタル・エフゲニー容疑者（２６）の供述にもとづき、２５日、大阪と京都の山林からほかの部分も発見されました。<br><br>西成区のアパートはＪＲ大阪環状線の駅から数百メートルほどのところにあり、大阪と京都の山林は、いずれもＪＲ東海道線の沿線で、駅から２キロ以内の比較的近い場所に遺体が遺棄されていました。<br><br>捜査関係者によりますとバイラクタル容疑者は、今月１６日の未明、滞在していた大阪 東成区のマンションに女性と一緒に入ったあと、大型のバッグを持って１人で何度もマンションを出入りしていたということです。<br><br>警察は、遺体をバッグなどに入れて電車で運んだ疑いがあるとみて、駅の防犯カメラを集中的に捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180227%2Fk10011344321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 04:20:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国外相 国連で慰安婦問題「被害者中心の取り組み欠けていた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/k10011344291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国外相 国連で慰安婦問題「被害者中心の取り組み欠けていた」</span><time datetime="2018-02-27T04:33"><span>2月27日</span> <span>4時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相は、国連の人権理事会で、慰安婦問題について「これまでの努力は被害者中心の取り組みが明らかに欠けていた」と述べ、慰安婦問題をめぐる日韓合意で問題は解決されていないという立場を改めて示しました。</div><div>韓国のカン・ギョンファ外相は、２６日、スイスのジュネーブで始まった国連の人権理事会で演説しました。<br><br>この中でカン外相は、慰安婦問題について「解決に向けたこれまでの努力は、被害者中心の取り組みが明らかに欠けていた。韓国政府は被害者の心の傷を癒やし、尊厳や名誉の回復に向けて対策をとる」と述べました。<br><br>韓国政府は先月、慰安婦問題をめぐる日韓両政府の合意について、日本政府に対し再交渉は求めないものの問題は解決されていない、という立場を示していて、今回の演説はこうした立場を国際社会に改めて示したものです。<br><br>またカン外相は、ピョンチャンオリンピックをきっかけに南北の融和ムードが高まっていることについて、「ピョンチャンの精神がオリンピックの後も続き朝鮮半島に平和が根づき北朝鮮での悲惨な人権状況が改善することが欠かせない」と述べ、北朝鮮に対して核・ミサイル開発を放棄するとともに、国内の人権状況を改善するよう、呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本政府代表部「韓国政府は合意の着実な履行を」</h3><div>韓国のカン・ギョンファ外相が国連の人権理事会で慰安婦問題について言及したことに対し、ジュネーブ国際機関日本政府代表部の伊原大使は２６日、記者会見で、「慰安婦問題をめぐる日韓合意で、両国は最終的かつ不可逆的な解決を確認しており、お互いにこの問題について国連を含む国際社会で非難することは控えることで合意している」と批判しました。<br><br>そして「人権理事会の場で慰安婦問題を持ち出したことは受け入れられない。慰安婦問題が両国との関係に影響を与えないためにも、韓国政府が合意を着実に履行するよう求める」と述べ、ジュネーブにある韓国代表部に抗議したことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180227%2Fk10011344291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 04:33:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>救助要請も県警出動せず 大雪で男性が車内で死亡の事故で 福井</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/k10011344311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>救助要請も県警出動せず 大雪で男性が車内で死亡の事故で 福井</span><time datetime="2018-02-27T05:02"><span>2月27日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>記録的な大雪となった福井県坂井市で今月７日、雪に埋もれた車の中で男性が一酸化炭素中毒で死亡した事故で、男性の母親が警察に電話で繰り返し救助を求めましたが、警察が現場に出動していなかったことが警察と母親への取材でわかりました。福井県警察本部は「重大な結果が生じたことをしんしに受け止めている」としています。</div><div>今月７日、坂井市の国道３６４号線で、雪に埋もれた車の中で１９歳の男性が一酸化炭素中毒で死亡しているのが見つかりました。男性は発見される９時間ほど前の午前９時２０分すぎ、「雪山に乗り上げて動けない」と１１０番通報し、警察は近くに向かっている除雪業者を待つよう伝えたものの除雪業者を手配する県には通報内容を連絡していなかったことがわかっています。<br><br>さらにこの日、男性の母親が車の中にいる息子から携帯電話で連絡を受け、福井県警察本部の窓口に電話で繰り返し事態を伝え救助を求めたものの、警察が現場に出動せず、救助されたかどうかも県に確認していなかったことが警察と母親への取材でわかりました。<br><br>福井県警察本部によりますと、この日、母親からは午前１０時ごろ、正午ごろ、午後４時半ごろの少なくとも３回本部に電話があり、通信指令課などで対応して、３回目は県の災害対策本部に連絡するよう伝えたということです。<br><br>これについて、福井県警察本部は「男性から通報を受けた際、エンジンを止めていることを確認し、母親からの電話も車の周りの除雪を求めているものとして緊急性が低いと判断した」と説明しています。そのうえで、「このような重大な結果が生じたことについてはしんしに受け止めており、今後はこれまでにも増して雪害への対応に万全を期します」としています。<br><br>母親はＮＨＫの取材に対して「息子の命に危険を感じ、『助けてほしい』と警察に通報しました。担当者から状況を確認すると言われましたが連絡はなく、何度も通報しました。警察はもう少し親身に対応してほしかった」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>途絶えた息子からのメール</h3><div>富山県に住む母親によりますと、息子からの最初の連絡はメールで、７日の午前９時すぎでした。メールには「ＪＡＦが全然来ない」と書かれていました。<br><br>このあと、母親の携帯電話に息子から電話があり、母親は車が動けなくなってすでにおよそ９時間たっていることや、ガソリンが残り半分ほどで食料を十分に持っていないことを聞き、１１０番通報するよう伝えました。<br><br>男性は警察に通報し、午前９時４５分と４７分には母親にメールで「警察に電話した」、「いま除雪車来とるらしいけど何時に来るかわからん」と伝えてきました。そして、午前１１時３７分、「じぶんの後ろのほうにも見えてないけど車あるんやって」と記されたメールが送られてきたのを最後に、連絡がとれなくなったということです。</div></div><div><h3>男性の母親「裏切られたという気持ち」</h3><div>死亡した男性の母親はＮＨＫの取材に対して「７日の午前９時すぎに息子と電話で話した時点で車が動けなくなってからおよそ９時間たっていたので、助けてほしいという思いで警察に通報しました。警察の担当者から『除雪車が向かっているので確認が取れたら連絡します』と言われて安心しましたが、連絡がないので再び警察に通報したら、『確認中』という返答ばかりで４、５回ほど通報しました。息子にメールやラインを送っても読まれた形跡がなく、『こうした間に死んだらどうするんだ』と激しい口調でも伝えました。除雪車だけでなく、警察の担当者も現場に向かっていると思っていたので、裏切られたという気持ちがあります。警察からすると大雪で大変な状況の中でたくさんかかってきた通報の１つだったかもしれませんが、もう少し親身に対応してほしかったです」と話しています。</div></div><div><h3>県警本部「重大な結果が生じたことを真摯に受け止める」</h3><div>福井県警察本部はＮＨＫの取材に対して「お亡くなりになられた男性に心よりご冥福をお祈りするとともに、ご遺族に対してお悔やみを申し上げます。福井県警察では、男性から車両スタックの１１０番通報を受けたあとに、この男性に電話連絡するなどしていたところですが、このような重大な結果が生じたことについては真摯（しんし）に受け止めております。今後は、一酸化炭素中毒の注意喚起、道路管理者との緊密な情報交換を含めこれまでにも増して雪害への対応に万全を期してまいります」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180227%2Fk10011344311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 05:02:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代通信方式５Ｇで変わる社会 モバイル機器展示会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/k10011344341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>次世代通信方式５Ｇで変わる社会 モバイル機器展示会</span><time datetime="2018-02-27T05:09"><span>2月27日</span> <span>5時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/K10011344341_1802270515_1802270517_01_03.jpg" alt="次世代通信方式５Ｇで変わる社会 モバイル機器展示会" id="news_image"></div><div>世界最大規模のモバイル機器の展示会がスペインで開幕し、各社は日本では２０２０年にサービスが始まる次世代の通信方式５Ｇによって、スマートフォンの機能だけでなく社会の姿も変わるとアピールしています。</div><div>スペイン バルセロナで２６日に始まった展示会には、各国から２３００を超える企業などが参加しています。今回、注目を集めているのは次世代の通信方式５Ｇで、各社は、通信速度が今よりおよそ１０倍速く、通信の遅れが少ない５Ｇをさまざまな分野で活用する方法を展示しています。<br><br>このうちスウェーデンのエリクソンは工事現場のモデルを展示し、無人のショベルカーを５Ｇでつないで離れた場所から操縦したり、４Ｋの精細な映像で現場の様子を確認したりできるようになるとアピールしています。<br><br>またＮＴＴドコモは、人の動作をほぼリアルタイムで再現するロボットを披露し、災害現場など人の入りづらい場所での作業が遠隔操作で行えるようになるとしています。<br><br>ＮＴＴドコモの中村武宏５Ｇ推進室長は「過疎化が進む地域で遠隔での診療や手術ができるようになるなど、社会の課題の解決につなげられる」と話していました。<br><br>５Ｇは日本では再来年の２０２０年に、韓国では来年にサービス開始が計画されるなど、各国で近く実用化されることになっていて、さまざまな業種を巻き込んで活用方法をめぐる競争が激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>５Ｇって何？</h3><div>５Ｇは「第５世代」という意味で、現在のスマートフォンなどの通信方式４Ｇに代わる次世代の通信方式です。<br><br>主な特徴は３つです。１つ目は通信速度が現在のスマホよりおよそ１０倍速くなることです。４Ｋや８Ｋといった超高画質の動画も快適に楽しめるようになります。<br><br>２つ目は非常に多くの機器を同時に接続できることです。あらゆるモノがインターネットにつながるＩｏＴの分野で、安定した通信ができるようになるということです。<br><br>３つ目は遅延、いわゆるタイムラグが少ないことです。例えば自動運転の車に導入されると通信で「止まれ」という情報が発信されてから、ブレーキがかかるまでの時間が格段に短くなるといいます。<br><br>「５Ｇ」はこうした特徴から個人のスマートフォンの機能向上だけでなく、交通や医療、工場など幅広い分野での活用が期待されています。「５Ｇ」のサービスは、日本では再来年、２０２０年に一部の地域で始まる予定です。<br><br>世界では、韓国でピョンチャンオリンピックの会場や周辺で５Ｇのサービスが提供され、試験運行されたバスでは、窓に緑豊かな風景や天気の情報などが映し出されるなど、５Ｇを活用した技術が披露されました。韓国は、来年に本格的なサービス開始を目指しています。またアメリカやヨーロッパなどでも近く実用化されることになっています。<br><br>ただ、全く新しい通信方式だけに、通信会社にとっては基地局など通信設備の整備に巨額のコストがかかります。また利用者も５Ｇに対応した端末を購入する必要があるなど、普及に向けてはさまざまな課題があります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180227%2Fk10011344341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 05:09:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民年金保険料の滞納対策を強化 強制徴収対象拡大へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/k10011343621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国民年金保険料の滞納対策を強化 強制徴収対象拡大へ</span><time datetime="2018-02-27T05:15"><span>2月27日</span> <span>5時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/K10011343621_1802270539_1802270542_01_03.jpg" alt="国民年金保険料の滞納対策を強化 強制徴収対象拡大へ" id="news_image"></div><div>日本年金機構は、国民年金保険料の滞納対策を強化するため、ことし４月から、財産の差し押さえなど強制的な徴収を行う対象を広げて、年間の所得が３００万円以上の人が７か月以上保険料を滞納した場合に、強制的な徴収を行うことになりました。</div><div>日本年金機構は、２６日開かれた社会保障審議会の年金事業管理部会に、新年度（平成３０年度）の運営に関する計画案を示し、了承されました。<br><br>計画案は、支払い能力がありながら国民年金保険料を滞納する人への対策を強化するため、財産の差し押さえなどの強制的な徴収を行う対象を広げるとしています。<br><br>具体的には、現在、年間所得が３００万円以上の場合は国民年金保険料を１３か月以上滞納し、３５０万円以上の場合は７か月以上滞納した場合に、財産を差し押さえるなどしていますが、ことし４月からは、年間所得３００万円以上の人が７か月以上、滞納した場合にこうした措置を行うとしています。<br><br>これにより、強制的な徴収の対象者は、今年度のおよそ３６万人から１万人ほど増える見通しで、日本年金機構は、平成２８年度の時点で６５．０％となっている国民年金保険料の納付率を今後、７０％台半ばまで引き上げたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180227%2Fk10011343621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 05:15:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金融大手２社の労働組合 ベースアップ要求見送りへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/k10011344131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>金融大手２社の労働組合 ベースアップ要求見送りへ</span><time datetime="2018-02-27T05:28"><span>2月27日</span> <span>5時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/K10011344131_1802262154_1802270528_01_02.jpg" alt="金融大手２社の労働組合 ベースアップ要求見送りへ" id="news_image"></div><div></div><div>金融大手の三菱東京ＵＦＪ銀行とみずほフィナンシャルグループの労働組合は、歴史的な低金利の影響で、当面、厳しい経営環境が続くとして、ことしの春闘でベースアップの要求を見送る方針を固めました。</div><div>大手金融グループ各社は、日銀の大規模な金融緩和で歴史的な低金利が長期化している影響などで収益力が低下し、人員の大幅な削減など業務の効率化を迫られています。<br><br>こうした現状を踏まえ、三菱東京ＵＦＪ銀行とみずほフィナンシャルグループの労働組合は、ことしの春闘でベースアップの要求を見送る方針を固めました。<br><br>三菱東京ＵＦＪとみずほの労働組合がベアの要求を見送るのは３年連続で、当面、厳しい経営環境が続くと予想されることなどを理由に挙げています。<br><br>このほか、三井住友銀行の労働組合も、ベースアップの要求を見送る方向で調整を進めていて、各組合は来月、正式に経営側に提案を行う方針です。<br><br>一方、経営側は経団連が各企業に３％の賃上げを求めていることなどを踏まえ、定期昇給のほか、手当の増額などを検討していて、今後、組合側との協議を本格化させることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経団連会長「特殊な状況の中での判断」</h3><div>金融大手の労働組合が、ことしの春闘でベースアップの要求を見送る動きについて、経団連の榊原会長は２６日の記者会見で、「各業界の状況はさまざまであり、判断を尊重するが、これは特殊な状況の中での銀行の組合側の判断だと思う。全体として、日本経済は非常に好調で、多くの企業が史上最高益の更新を含めた増収増益となっているので、過去の実績を上回る賃上げの実現を期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180227%2Fk10011344131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 05:28:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>与野党 未明まで会談も折り合わず 予算案の27日採決見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180227/k10011344331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>与野党 未明まで会談も折り合わず 予算案の27日採決見送り</span><time datetime="2018-02-27T05:35"><span>2月27日</span> <span>5時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>与野党の幹事長・書記局長らが、２７日未明まで断続的に会談し、野党側は、働き方改革関連法案の国会提出を断念するよう迫り、新年度（平成３０年度）予算案の衆議院での採決には応じられないと主張しました。このため与党側は、当初、想定していた予算案の２７日の採決を見送り、２８日の衆議院通過を目指すことになりました。</div><div>会談は、自民・公明両党と、立憲民主党、希望の党、民進党、共産党、自由党、社民党の野党６党の幹事長・書記局長らが出席し、２６日夜８時半ごろから、断続的に２７日午前０時すぎまで行われました。<br><br>この中で野党側は、働き方改革関連法案をめぐり、厚生労働省による労働時間の調査に誤りと見られる例が相次いで見つかったことを受けて、裁量労働制で働く人の労働時間の調査をやり直すとともに、法案の国会提出を断念するよう迫りました。<br><br>これに対し与党側は「政府には、調査の精査や情報開示に努め、説明責任を果たすよう申し入れていく」として、理解を求めました。そのうえで与党側は、２７日、新年度（平成３０年度）予算案や税制改正関連法案などを衆議院の委員会と本会議で採決したいという考えを改めて伝えました。<br><br>しかし野党側は「与党側の対応は、労働時間の再調査や関連法案の扱いに言及がなく、事実上のゼロ回答だ」として、予算案などの採決には応じられないと反発し、折り合いませんでした。このため与党側は、当初、想定していた、予算案などの２７日の採決を見送り、２８日の衆議院通過を目指すことになりました。<br><br>一方、会談に出席していない日本維新の会の遠藤国会対策委員長は記者会見し、「『日をまたぐまで』ということを考えて、国会を運営すること自体が『働き方改革逆行国会』ではないか」と述べ、与野党双方を批判しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山国対委員長「予算案 早く参院に送付する努力」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「自民・公明両党の幹事長は、円満な国会運営を目指しており、その考え方に基づいて、協議が行われた。できるだけ早く、予算案を参議院に送付することは大事なことで、それに向けて努力したい。衆議院予算委員会では、もうすでに、去年の審議時間を超えていて、採決の時期は来ているのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「働き方改革関連法案 提出認めず」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は記者団に対し、「結論は何もまとまらず、何も決まらなかった。国民の命と生活を守るため、厚生労働省のデータの再調査を求め続けないといけないし、裁量労働制や『高度プロフェッショナル制度』を含む法案の国会提出は認めないということに変わりはない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180227%2Fk10011344331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 05:35:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>