<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>銀座の公立小学校が高額“制服”の導入方針 困惑や批判の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>銀座の公立小学校が高額“制服”の導入方針 困惑や批判の声も</span><time datetime="2018-02-08T18:23"><span>2月8日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321171_1802081820_1802081825_01_02.jpg" alt="銀座の公立小学校が高額“制服”の導入方針 困惑や批判の声も" id="news_image"></div><div></div><div>東京・中央区の公立小学校がことし春から、高級ブランドが手がけた最大８万円余りの“制服”を導入する方針を示したのに対し、保護者などから困惑や批判の声が上がっています。区の教育委員会は、着用は強制ではないとしたうえで、「校長には保護者にしっかり説明するよう指導し、不安を取り除くよう対応したい」と話しています。</div><div>新たな“制服”を導入する方針を示しているのは東京・中央区銀座にある区立泰明小学校です。<br><br>学校の説明資料や区の教育委員会によりますと、泰明小学校では「標準服」と呼ばれる学校が推奨する“制服”を採用していて、ことし４月に入学する新１年生からはイタリアの高級ブランドアルマーニ社がデザインを監修したものに変更する予定だということです。<br><br>説明資料などによりますと、現在の“制服”一式の価格は男子が１万７０００円余り、女子が１万９０００円余りですが、変更後はこの２．５倍ほどになり、さらに任意でセーターや靴下などを加えると最大で８万円余りになる見込みだということです。<br><br>また、小学校が去年１１月に保護者に配布した文書では、「銀座にある学校らしさも生まれるのではないかと考え、アルマーニ社のデザインによる標準服への移行を決めた」と説明する一方、具体的な価格は明示されていなかったということで、保護者などからは困惑や批判の声が相次いでいます。<br><br>これを受けて、区の教育委員会は８日に会見を開き、「校長には保護者や地域の方々の了解を得るよう指導してきたがチェックが十分でなかった。保護者などから十分に理解が得られない状況が生まれたことは反省点だ」と陳謝しました。そのうえで、「着用は強制ではなく、校長には改めて保護者にしっかり説明するよう指導し、不安を取り除くよう対応したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321171_1802081838_1802081845_01_03.jpg" alt=""><div>新たな“制服”を導入する方針を示しているのは東京・中央区銀座にある区立泰明小学校です。<br><br>学校の説明資料や区の教育委員会によりますと、泰明小学校では「標準服」と呼ばれる学校が推奨する“制服”を採用していて、ことし４月に入学する新１年生からはイタリアの高級ブランドアルマーニ社がデザインを監修したものに変更する予定だということです。<br><br>説明資料などによりますと、現在の“制服”一式の価格は男子が１万７０００円余り、女子が１万９０００円余りですが、変更後はこの２．５倍ほどになり、さらに任意でセーターや靴下などを加えると最大で８万円余りになる見込みだということです。<br><br>また、小学校が去年１１月に保護者に配布した文書では、「銀座にある学校らしさも生まれるのではないかと考え、アルマーニ社のデザインによる標準服への移行を決めた」と説明する一方、具体的な価格は明示されていなかったということで、保護者などからは困惑や批判の声が相次いでいます。<br><br>これを受けて、区の教育委員会は８日に会見を開き、「校長には保護者や地域の方々の了解を得るよう指導してきたがチェックが十分でなかった。保護者などから十分に理解が得られない状況が生まれたことは反省点だ」と陳謝しました。そのうえで、「着用は強制ではなく、校長には改めて保護者にしっかり説明するよう指導し、不安を取り除くよう対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>泰明小とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321171_1802081820_1802081825_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>泰明小学校は１４０年前の明治１１年に開校し、総理大臣を務めた近衛文麿や文豪の島崎藤村なども学んだ伝統ある学校です。<br><br>銀座の真ん中という好立地にありますが、現在では、周囲はオフィスや老舗商店ばかりのため通っている児童の数は少なく、学区外からも通える特認校の１つに指定されています。<br><br>学校では、地元の商店などの協力を得て地域の歴史や文化を学ぶカリキュラムを組むなど、特色のある授業を打ち出しています。<br><br>中央区の教育委員会によりますと、泰明小学校ではこの春に入学する新１年生およそ６０人のうち、半数にあたる３０人程度を学区外から受け入れる予定だということです。</div></div><div><h3>教育委員会がいきさつを説明</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321171_1802081838_1802081845_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>東京・銀座にある泰明小学校の標準服をめぐる問題で、中央区の教育委員会が記者会見を開いていきさつなどを説明しました。<br><br>中央区教育委員会事務局の説明によりますと、泰明小学校の校長は、銀座にある学校に子どもたちが誇りを持ち、地域と絆を持ちながら育ってほしいと考え、標準服の変更にあたり銀座の店や企業に協力を依頼し、アルマーニがデザインの監修に応じたということです。<br><br>新しい標準服の価格は、男子が、上着、ズボン、シャツ、帽子の４点で４万３０００円余り、女子が、上着、スカート、ブラウス、帽子の４点で４万６０００円余りと、いずれも従来の２倍以上だということです。<br><br>泰明小学校では、在校生は現在の標準服の着用を続け、この春入学する１年生は新しい標準服を着用することなりますが、区の教育委員会は「着用は強制ではない」としています。<br><br>教育委員会事務局庶務課の伊藤孝志課長は「標準服の変更は、保護者や地域の方々などの了解を得て進めるのが本来のあるべき姿で、校長にはそう指導してきたが、教育委員会としてチェックが必ずしも十分でなかった。保護者などから十分に理解が得られない状況が生まれたことは私どもの反省点で、残念だ」と述べました。<br><br>また、島田勝敏教育長は「校長には改めて保護者にしっかり説明するよう指導し、保護者の不安に対応していきたい」と述べました。<br><br>区の教育委員会は、小学校に対し、新入生の保護者などから意見を聞いたうえで、引き続き異論が出る場合は関係者の間で改めて議論を尽くして対応を検討するよう指導するとしています。</div></div><div><h3>教育委員会は学校側に対応を要請</h3><div>東京・中央区の教育委員会によりますと、泰明小学校から“制服”のデザインを変更する方針が伝えられたのは、去年の夏前だったということです。<br><br>その際、教育委員会は、在校生の保護者や卒業生、それに地域の関係者などと合意を形成しながらデザインの選定を進めるよう助言したということです。<br><br>しかし、去年９月に開かれた進学希望者向けの学校説明会でデザインのサンプルは示されたものの、１０月になっても価格は明らかにされず、一部の保護者から不安の声が上がったため、教育委員会では保護者への説明を尽くすよう学校側に再度、要請していたということです。<br><br>中央区教育委員会事務局の森下康浩学務課長はＮＨＫの取材に対し、「教育委員会として進捗（しんちょく）状況をしっかり確認しておくべきだった。変更は保護者や地域の人たちと何年もかけて話し合いながら進めるべきことだったと反省している」と話しています。</div></div><div><h3>孫が入学予定の男性「別にかまわない」</h3><div>来年の春に孫が泰明小学校に入学する予定だという７０代の男性は「この小学校には、校舎がきれいで伝統あるすてきな学校というイメージがある。値段が高すぎるという意見もあるかもしれないが、私は別にかまわないと思う。ただ、いい“制服”を着たからといって、いい教育につながるわけではないから、着る物で何かが変わるとは思いません」と話していました。</div></div><div><h3>ネット上では</h3><div>これについて、ネット上では「銀座の真ん中だからお金持ちなイメージがある」とか「学校のブランド戦略だろう」といった指摘がある一方、「小学生の“制服”にアルマーニはないわ。親のスーツより高いだろ」、「子どもはすぐに成長して着られなくなる」などと否定的な受け止めが目立っています。<br><br>ほかにも、「親の経済力や家庭環境を選別する可能性があるならそれは公教育ではない」とか「“制服”で帰属意識を期待だなんて愛校心を強要している」といった投稿もありました。</div></div><div><h3>「結構高い」「もう少し話をして決定を」</h3><div>麻生副総理兼財務大臣は衆議院予算委員会で、「アルマーニの話は初めて聞いたので言いようがないが、はっきり言ったら高いのだろう。結構高いと思う」と述べました。<br><br>また、林文部科学大臣は「決める過程で、保護者などともう少し話をして決められればなという印象を持った」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 18:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大塚家具 最大となる72億円余の赤字</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大塚家具 最大となる72億円余の赤字</span><time datetime="2018-02-08T21:14"><span>2月8日</span> <span>21時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321461_1802082117_1802082118_01_02.jpg" alt="大塚家具 最大となる72億円余の赤字" id="news_image"></div><div></div><div>家具販売大手の「大塚家具」は、経営方針をめぐって創業家の親子が対立した影響で来店客の減少が続き、去年の決算が上場以来、最大となる７２億円余りの赤字になりました。</div><div>発表によりますと、大塚家具の去年１年間の決算は、売り上げが４１０億円余りと前の年に比べて１１．３％減少し、最終的な損益は７２億円余りの赤字でした。<br><br>これは、２年連続の最終赤字で、昭和５５年の株式上場以来、最大の赤字となります。<br><br>大塚家具では、３年前、創業者で前の会長の大塚勝久氏と、長女の大塚久美子社長が経営方針をめぐって激しく対立し、今は久美子社長が経営トップに残り会社を率いています。<br><br>しかし、会社によりますと、親子の対立によりブランドイメージが損なわれたことなどにより来店客の減少が続いていることや、店舗の閉鎖に伴う損失を計上したことから、大幅な赤字となりました。<br><br>大塚家具では、コスト削減を進めるとともに、建設ラッシュが見込まれるホテルなど法人向けの家具の販売に力を入れ、ことしの決算では１３億円余りの最終黒字を目指すとしています。<br><br>大塚家具の大塚久美子社長は、「店舗の縮小など事業の構造を変えるには、時間がかかるが、最後までやり遂げたい。法人向けの販路を拡大するなどして売り上げの反転を目指す」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 21:14:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国の火山概況 ９つの火山に「火口周辺警報」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全国の火山概況 ９つの火山に「火口周辺警報」</span><time datetime="2018-02-08T21:38"><span>2月8日</span> <span>21時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321541_1802082154_1802082200_01_02.jpg" alt="全国の火山概況 ９つの火山に「火口周辺警報」" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁は８日、全国の活火山のことし１月以降の活動状況や警戒すべき点について発表しました。噴火が発生したり火山活動が高まったりして、全国の９つの火山に「火口周辺警報」が、２つの海底火山に「噴火警報（周辺海域）」が発表されています。</div><div>今後の噴火によって火口周辺や居住地域の近くに影響がおよぶおそれがある「火口周辺警報」が発表されているのは、群馬にある「草津白根山」、宮城と山形の県境にある「蔵王山」、群馬と長野の県境にある「浅間山」、宮崎と鹿児島の県境にある霧島連山の「新燃岳」、鹿児島県の「桜島」、「口永良部島」、「諏訪之瀬島」、それに小笠原諸島の「西之島」と「硫黄島」の合わせて９つの火山です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>火口周辺警報は９火山</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321541_1802082217_1802082219_01_03.jpg" alt=""><div>今後の噴火によって火口周辺や居住地域の近くに影響がおよぶおそれがある「火口周辺警報」が発表されているのは、群馬にある「草津白根山」、宮城と山形の県境にある「蔵王山」、群馬と長野の県境にある「浅間山」、宮崎と鹿児島の県境にある霧島連山の「新燃岳」、鹿児島県の「桜島」、「口永良部島」、「諏訪之瀬島」、それに小笠原諸島の「西之島」と「硫黄島」の合わせて９つの火山です。</div></div><div><h3>噴火警戒レベル３は４火山</h3><div>このうち、居住地域の近くまで影響が出るおそれがあり、入山規制が必要な「噴火警戒レベル３」は、「草津白根山」と霧島連山の「新燃岳」、「桜島」と「口永良部島」の４つの火山に発表されています。<br><br>（霧島連山の新燃岳）<br>霧島連山の「新燃岳」では、１月１６日に火山性地震が３５７回観測されるなど一時的に増加しました。<br><br>地震回数が３００回を超えたのは去年１０月１６日以来です。<br><br>また、山頂火口直下の浅いところが震源と見られる低周波地震も時々発生しました。<br><br>地盤の伸びを示す地殻変動のデータも引き続き観測され、地下深いところでマグマが蓄積していると考えられるとして、気象庁は、火口からおおむね２キロの範囲では大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>（桜島）<br>桜島では噴火活動が続き、１月は昭和火口で噴火が１回観測されたほか、南岳山頂火口では噴火が１２回発生し、このうち４回は「空振」と呼ばれる空気の振動や地震を伴う爆発的な噴火でした。<br><br>気象庁が１月に行った現地調査では、火山ガスの放出量は、１日当たり１３００トンから２６００トンと多い状態でした。<br><br>また、鹿児島湾奥部の「姶良カルデラ」の地下にある「マグマだまり」にマグマの供給が続いていることを示す地殻変動が観測されていて、気象庁は今後も噴火活動が継続すると考えられるとして、昭和火口と南岳山頂火口からおおむね２キロの範囲で大きな噴石や火砕流に警戒を呼びかけています。<br><br>（口永良部島）<br>口永良部島では、新岳火口付近のごく浅いところを震源とする火山性地震が、１月は合わせて２９５回と、前の月と比べ３６回減少しましたが、地震はおおむね多い状態が続いています。<br><br>また、火山ガスの二酸化硫黄の放出量は、４年前の平成２６年８月の噴火の前より、おおむねやや多い状態が続いています。<br><br>気象庁は、３年前の平成２７年５月の爆発的噴火と同じ程度の噴火が発生する可能性は低くなっているものの、引き続き噴火の可能性があるとして、火口からおおむね２キロの範囲では、大きな噴石や火砕流に向江浜地区などでは火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>噴火警戒レベル２は３火山</h3><div>火口の周辺への立ち入りなどが規制される「噴火警戒レベル２」は、「蔵王山」と「浅間山」、「諏訪之瀬島」の３つの火山に発表されています。<br><br>（浅間山）<br>平成２７年６月にごく小規模な噴火が発生した浅間山では、山頂火口直下のごく浅いところを震源とする火山性地震が１３９３回発生し、前の月の５５１回に比べ２．５倍に増加しました。<br><br>また、地下の熱水や火山ガスの動きを示すと考えられる火山性微動が、時々観測されたほか、火山ガスの放出量は、１日当たり４００トンから８００トンとやや多い状態が続いています。<br><br>地下のやや深いところにあるマグマだまりにマグマが供給されていることを示すと考えられる地殻変動も続いていて、気象庁は火山活動はやや活発で今後も小規模な噴火が発生する可能性があるとして、引き続き山頂火口からおおむね２キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に警戒を呼びかけています。<br><br>（諏訪之瀬島）<br>諏訪之瀬島の御岳火口では、噴火が時々発生しました。<br><br>今後も火口周辺に影響を及ぼす噴火が発生すると予想されることから、気象庁は、火口からおおむね１キロの範囲では、噴火に伴う大きな噴石に警戒を呼びかけています。</div></div><div><h3>入山危険と火口周辺危険は２火山</h3><div>噴火警戒レベルが導入されていないものの、「火口周辺警報」が発表されているのが、小笠原諸島の「西之島」と「硫黄島」です。<br><br>（西之島）<br>小笠原諸島の西之島では、去年８月１１日以降、山頂火口からの噴火は確認されていないものの、今後も噴火が再開する可能性があるとして、気象庁は、火口からおおむね１．５キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に警戒するよう呼びかけています。<br><br>（硫黄島）<br>硫黄島は、地面の温度が高く、火山活動がやや活発な状態が続いていて、気象庁は、火口やその周辺で噴火に警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>海底火山に「噴火警報（周辺海域）」</h3><div>「福徳岡ノ場」と「ベヨネース列岩」の２つの海底火山には、周辺海域に影響を及ぼす噴火が発生するおそれがあるとして「噴火警報（周辺海域）」が発表されています。<br><br>（福徳岡ノ場）<br>小笠原諸島の近海にある「福徳岡ノ場」の周辺では、火山活動によると見られる海面の変色が確認され、気象庁は、小規模な海底噴火が発生すると予想されるとして、周辺の海域では警戒するよう呼びかけています。<br><br>（ベヨネース列岩）<br>伊豆諸島の青ヶ島の南にある「ベヨネース列岩」では、火山活動によるとみられる海面の変色や気泡が時々確認されています。<br><br>気象庁は、小規模な海底噴火が起きる可能性があるとして、周辺の海域で警戒を呼びかけています。</div></div><div><h3>警報なし・レベル１も注意</h3><div>全国の活火山の中には噴火警報が発表されておらず、噴火警戒レベルもレベル１の火山がありますが、過去に噴火を繰り返してきた活火山であることに変わりはなく、気象庁や自治体が発表する情報に注意が必要です。<br>（霧島連山の「えびの高原の硫黄山周辺」）<br>霧島連山の「えびの高原の硫黄山」では、１月１９日に火山性微動を観測しました。<br><br>火山性微動が観測されたのは、おととしの平成２８年１２月１２日以来です。<br><br>その後、火山性地震も一時的に増加し、１９日に１１回発生しましたが、その後は少ない状態で経過しています。<br><br>また、地下の熱水や火山ガスが関係していると考えられる低周波地震が時々発生しました。<br><br>地盤の伸びを示す地殻変動のデータも引き続き観測され、地下深いところでマグマが蓄積していると考えられるとして、気象庁は火山活動に注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>最新の火山情報の確認を</h3><div>各地の火山活動の状況や注意点は、気象庁や各地の気象台、自治体のホームページなどで確認することができます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Feb 2018 21:38:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レジェンド葛西 ８回目の五輪始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180209/k10011321821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>レジェンド葛西 ８回目の五輪始まる</span><time datetime="2018-02-09T01:49"><span>2月9日</span> <span>1時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180209/K10011321821_1802090145_1802090149_01_02.jpg" alt="レジェンド葛西 ８回目の五輪始まる" id="news_image"></div><div></div><div>９日開幕するピョンチャンオリンピック、「レジェンド」が史上最多８回目の冬のオリンピック出場を果たしました。スキージャンプ男子の葛西紀明選手が、８日夜行われたノーマルヒル予選に出場。全体の２０位で１０日の決勝に進みました。</div><div>開幕を前に８日夜行われたジャンプの男子ノーマルヒル予選、飛び終えた葛西選手を取材すると、笑顔を見せながら「ほっとした」と振り返りましたが、実は、「ジャンプスーツのチャックを閉め忘れた」と言うほど緊張していたことを明かしました。<br><br>葛西選手は、８回目となるオリンピックを迎えるにあたって、「シーズンが開幕する前から不安やプレッシャーを感じていた」と話していました。<br><br>実際、今シーズンのワールドカップでは表彰台はおろか予選落ちも経験するなど苦しいシーズンを過ごし、好調とは言えない中で迎えたオリンピックだからこそ現れた緊張だったように見えました。<br><br>現地入りして初練習となった７日の公式練習の後には、思わぬアクシデントもありました。練習後、選手村に帰るバスが遅れ、氷点下１４度の寒さの中、およそ４０分も待たされました。<br><br>競技以外でもペースを乱される中、８日の予選ではＫ点の９８メートルを飛ぶジャンプを見せて２０位。ベテランならでは、レジェンドならではの調整力を示しました。<br><br>そんな葛西選手、９日夜行われる開会式は、ジャンプ男子のメンバーが厳しい寒さへの懸念から参加を回避する中、「目立ちたがりの自分にはぴったり」と日本選手団の旗手を務めます。<br><br>あらゆる状況をプラスに変えて、史上最多８回目の冬の大舞台に臨む葛西選手、翌日にノーマルヒル決勝が控える中、率先して日本の盛り上げ役を買って出る「レジェンド」のオリンピックがいよいよ始まりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180209%2Fk10011321821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 01:49:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪に埋もれた車内で19歳男性死亡 一酸化中毒か 福井の国道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180209/k10011321831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪に埋もれた車内で19歳男性死亡 一酸化中毒か 福井の国道</span><time datetime="2018-02-09T02:00"><span>2月9日</span> <span>2時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>記録的な大雪となった福井県坂井市の山あいの国道で雪に埋もれた車の中から１９歳の男性が死亡しているのが見つかりました。警察によりますと、男性は発見される９時間ほど前に１１０番通報していましたが、救助を待つ間に一酸化炭素中毒が原因で死亡したと見られています。</div><div>福井県坂井市丸岡町上竹田の国道で７日の夜、雪に埋もれた軽乗用車の運転席で男性が倒れているのが見つかり、男性はその後死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、死亡したのは、富山県の１９歳の会社員で、死因は一酸化炭素中毒でした。<br><br>また、男性は、発見される９時間ほど前の午前９時半頃に、「車がスタックして動けない」と携帯電話で１１０番通報していて、これに対し警察は、道路管理者の到着を待つよう伝えていたということです。<br><br>警察は、車のマフラーが雪でふさがれたため、救助を待つ間に死亡したとみて詳しい状況を調べています。この大雪の影響による福井県内の死者は３人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180209%2Fk10011321831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 02:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ 一時６00ドル以上値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/k10011321701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹダウ 一時６00ドル以上値下がり</span><time datetime="2018-02-09T03:06"><span>2月9日</span> <span>3時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180208/K10011321701_1802090002_1802090003_01_02.jpg" alt="ＮＹダウ 一時６00ドル以上値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>８日のニューヨーク株式市場は、長期金利の上昇を懸念する売り注文が広がり、全面安の展開となっていて、ダウ平均株価は、一時、６００ドル以上、大幅に値下がりして取り引きされています。</div><div>８日のニューヨーク株式市場は、このところの株価下落の流れを引き継いで、長期金利の上昇を懸念する売り注文が広がり、全面安の展開となっています。<br><br>このためダウ平均株価は、一時、６００ドル以上大幅に値下がりして取り引きされています。<br><br>市場関係者は、「物価が上昇するという見方に加えて、アメリカの与野党幹部が予算を増額することで合意したことを受けて、財政赤字が拡大するという見方から長期金利が上昇することへの懸念が高まっていて、これが株価の下落につながっている。業績が好調な企業も多く、アメリカ経済の拡大が腰折れする兆しは見られないが買い注文を入れにくい状況になっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180208%2Fk10011321701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 03:06:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福井の国道８号線 立往生が解消 国土交通省が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180209/k10011321851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福井の国道８号線 立往生が解消 国土交通省が発表</span><time datetime="2018-02-09T03:27"><span>2月9日</span> <span>3時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>記録的な大雪の影響で一時およそ１５００台の車が動けなくなった福井県内の国道８号線の立往生について国土交通省は「９日午前１時にすべて解消した」と発表しました。<br><br>一方で、国道８号線は福井市と福井県あわら市の間のおよそ２４キロが上下線とも通行止めのままとなっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180209%2Fk10011321851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Feb 2018 03:27:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>