<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>病院のトイレで死産した胎児 清掃員が誤って流す 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011918161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>病院のトイレで死産した胎児 清掃員が誤って流す 埼玉</span><time datetime="2019-05-16T15:11"><span>5月16日</span> <span>15時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918161_1905161504_1905161511_01_02.jpg" alt="病院のトイレで死産した胎児 清掃員が誤って流す 埼玉" id="news_image"></div><div>ことし３月、さいたま市の病院で入院していた36歳の女性がトイレで死産した胎児を、清掃員が誤って流していたことが市の保健所などへの取材で分かりました。病院は女性と夫に謝罪したということです。</div><div>さいたま市保健所などによりますと、県内に住む36歳の女性はことし３月、さいたま市にあるさいたま赤十字病院で妊娠14週の胎児が子宮内で死亡していることを知らされ、陣痛促進剤を使って分べんするため入院したということです。<br><br>女性が分べんの前に医師の許可を得てトイレに行ったところ、胎児を死産してしまったということです。<br><br>女性が分べん室に戻り、看護師が医師を呼びに行くためにトイレを離れた際に、清掃員が誤ってトイレを流してしまったということです。<br><br>胎児はその後も見つからず、病院は女性や夫に謝罪したということです。<br><br>さいたま赤十字病院は「現段階ではコメントできません」としています。<br><br>女性の夫は「２か月がたちますが、妻は空っぽの骨つぼにいまも祈り続けています。トイレが流れる音を聞くたびにあの日のことを思い出しつらくて涙を流しています。こうしたことが二度と起きないよう病院は事実を公表してもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011918161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 15:11:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 即位後初の「信任状捧呈式」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011918091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 即位後初の「信任状捧呈式」</span><time datetime="2019-05-16T15:45"><span>5月16日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918091_1905161547_1905161547_01_03.jpg" alt="天皇陛下 即位後初の「信任状捧呈式」" id="news_image"></div><div>天皇陛下は16日、皇居で、新しい外国の大使が本国からの信任状を天皇陛下に手渡す「信任状捧呈式」に臨まれました。今月１日の即位後、天皇陛下がこの儀式に臨まれたのは、初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918091_1905161537_1905161547_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>16日午前、儀式に臨むルクセンブルクとブルネイの新たに着任した大使を乗せた馬車が、東京駅から、丸の内のオフィス街や皇居前広場を通り抜けて皇居に入りました。<br><br>それぞれの大使は宮殿の「南車寄」に到着すると、宮内庁の幹部の出迎えを受けました。<br><br>このあと天皇陛下が、「松の間」で「信任状捧呈式」に臨まれました。<br><br>「信任状捧呈式」は、日本に着任した外国大使が本国の元首からの信任状を天皇陛下に手渡す儀式で、憲法で天皇の国事行為の１つに定められています。<br><br>天皇陛下は、これまで昭和天皇や上皇さまの代理として34回にわたってこの儀式に臨んできましたが、今月１日の即位後、天皇として臨まれたのは初めてです。<br><br>ルクセンブルクとブルネイの大使が天皇陛下の前に進み出て信任状を手渡すと、天皇陛下は、にこやかに握手してことばを交わされていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011918091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 15:45:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川で男児２人溺れる １人救助も１人行方不明 福岡 小郡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011918411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川で男児２人溺れる １人救助も１人行方不明 福岡 小郡</span><time datetime="2019-05-16T17:34"><span>5月16日</span> <span>17時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918411_1905161731_1905161734_01_03.jpg" alt="川で男児２人溺れる １人救助も１人行方不明 福岡 小郡" id="news_image"></div><div>16日午後、福岡県小郡市の川で小学生の男の子２人が溺れ、１人の行方がわからなくなっています。</div><div>16日午後３時前、福岡県小郡市二森を流れる宝満川で、男の子２人が溺れているのを通りかかった男性が見つけ、消防に通報しました。<br><br>警察と消防によりますと、２人は小学生で、１人は男性が救助し、目立ったけがはないということですが、もう１人の行方がわからず、警察と消防が捜索しています。<br><br>現場は川幅が30ｍから40ｍほどで、溺れた２人を含む児童数人が水深６ｍほどの川の下流で遊んでいたということです。<br><br>福岡管区気象台によりますと、隣の久留米市では日中の最高気温が31度２分を記録し、ことし１番の暑さになっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011918411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 17:34:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児虐待事件 母親が起訴内容認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011918081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児虐待事件 母親が起訴内容認める</span><time datetime="2019-05-16T17:54"><span>5月16日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918081_1905161504_1905161505_01_03.jpg" alt="小４女児虐待事件 母親が起訴内容認める" id="news_image"></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が虐待を受けた末に死亡し、両親が起訴された事件で、このうち虐待を止めなかったなどとして、傷害ほう助の罪に問われている母親の初公判が千葉地方裁判所で開かれ、母親は起訴された内容を認めました。裁判は16日で結審し、検察は懲役２年を求刑しました。</div><div>ことし１月、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の勇一郎被告（41）が冷水のシャワーを顔に浴びせ続けるなどの暴行を加えて死亡させたなどとして、傷害致死などの罪で起訴されたほか、母親のなぎさ被告（32）も暴行を止めなかったなどとして、傷害ほう助の罪で起訴されました。<br><br>このうち、なぎさ被告の初公判が16日千葉地方裁判所で開かれ、被告は「間違いありません」と述べて、起訴された内容を認めました。<br><br>続いて検察が冒頭陳述で「被告は、夫の勇一郎被告による虐待をおととし９月から認識していた。児童相談所での一時保護を経て、去年夏以降、再び床に正座させたほか、けがをさせるなどしていたのに、これを止めたり問いただしたりしなかった」などと指摘しました。<br><br>また、検察官は被告の調書を読み上げる中で、去年の大みそかに家族で年越しそばを食べているとき、勇一郎被告が心愛さんに『もっとおいしそうに食えないのか』と言ったのをきっかけに、浴室に立たせるようになったことを明らかにしました。<br><br>さらに、亡くなる数日前からは食事を抜いたり、浴室に夜通し立たせたりする虐待があったことも指摘しました。<br><br>一方、なぎさ被告は被告人質問の中で、弁護士から虐待を止めようとしなかったのか聞かれると「夫にやめてと言ったが、胸ぐらをつかまれ、馬乗りになられた」などと述べました。<br><br>裁判は16日で結審し、検察は「夫に逆らえなかったことは否定できないが、母親として虐待を認識しながら放置したのは許されるべきではない」として、懲役２年を求刑しました。<br><br>判決は来月26日に言い渡されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件の経緯</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918081_1905161417_1905161417_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>栗原心愛さん（10）が亡くなっているのが見つかったのはことし１月24日の夜でした。<br><br>父親から「浴室でもみ合いになった娘が呼吸をしていない」などと110番通報があり、警察と消防が駆けつけたところ自宅の浴室で倒れて死亡していました。<br><br>警察は、冷水のシャワーをかけるなどの暴行を加えたとして父親の勇一郎被告（41）を逮捕しました。<br><br>10日後、母親のなぎさ被告も逮捕し、心愛さんが日常的に虐待を受けていた疑いがあるとみて捜査を進めました。<br><br>その結果、なぎさ被告の供述や勇一郎被告から押収したスマートフォンに残された動画などから、勇一郎被告がことし１月初めにかけても心愛さんに胸の骨を折るなどの大けがをさせていた疑いがあることがわかりました。<br><br>検察は、虐待と心愛さんの死因との関係を捜査した結果、心愛さんに食事を与えず十分な睡眠も取らせなかったうえ、冷水のシャワーを浴びせ続けるなどの暴行を加えて死亡させたとしてことし３月、勇一郎被告を傷害致死などの罪で起訴しました。<br><br>さらになぎさ被告についても、夫の暴行を止めなかったなどとして傷害ほう助の罪で起訴しました。</div></div><div><h3>なぎさ被告もＤＶ被害か</h3><div>なぎさ被告は自宅に一緒にいたにもかかわらず暴行を止めなかったなどとして夫の逮捕から10日後、逮捕されました。<br><br>捜査関係者によりますと、当時の調べに対して「夫を止められなかった。娘が暴力を振るわれおびえていると、夫が怒って浴室に連れて行ったあと死んでいた」などと供述していたということです。<br><br>一方でなぎさ被告も夫の勇一郎被告からＤＶ＝ドメスティックバイオレンスを受けていたとみられています。<br><br>勇一郎被告は心愛さんへの暴力に加えて、ことしの元日ごろ、自宅のリビングでなぎさ被告の胸倉をつかんで顔を平手でたたくなどの暴力を振るったとして暴行の罪でも追起訴されています。<br><br>また、一家は以前、沖縄県糸満市に住んでいましたが、おととしの夏、なぎさ被告の親族が「心愛さんが父親からどう喝を受けている。母親がＤＶを受けている」と市に相談していました。<br><br>糸満市は家庭訪問を行おうとしましたが、勇一郎被告が「千葉に行く準備があり忙しい」などと言って断り、ＤＶについて詳しい調査が行われないまま一家は千葉県野田市に引っ越していました。<br><br>おととし11月、心愛さんが児童相談所に一時保護された際にもＤＶを受けている可能性が浮かび上がりました。<br><br>児童相談所が家庭環境を調べるための面談でＤＶについて尋ねたのに対してなぎさ被告は「ないわけではないです」と答えていました。<br><br>また、心愛さんも当時、小学校で行われたアンケートで担任の聞き取りに対し、「お母さんは味方してくれるが、お父さんは保護者だといって言うことを聞かない。沖縄ではお母さんがやられていた」と答えていたということです。</div></div><div><h3>児童相談所の対応も課題に</h3><div>心愛さんへの虐待をめぐっては、なぜ幼い命を守れなかったのか、児童相談所の対応も問われました。<br><br>心愛さんはおととし11月、当時通っていた小学校のアンケートで、父親からの暴力について訴えていました。<br><br>心愛さんは「お父さんにぼう力を受けています。夜中に起こされたり、起きているときにけられたりたたかれたりされています。先生、どうにかできませんか」と書いていました。<br><br>これを受けて、心愛さんは児童相談所に一時保護されましたが、１か月余りあとのおととし12月下旬に児童相談所は保護を解除しました。<br><br>心愛さんは、いったん親族のもとに身を寄せたあと、去年３月ごろには再び両親のもとで生活を始めましたが、児童相談所は自宅を訪問してその後の状況を直接確認することはしていませんでした。<br><br>ことし１月、心愛さんをめぐって再び異変がありました。<br><br>冬休みのあと、一度も登校しなかったのです。<br><br>長期欠席について学校が児童相談所に伝えたのは事件発覚の３日前でしたが、児童相談所は直ちに安否を確認するなどの対応を取っていませんでした。<br><br>当時、勇一郎被告は欠席の理由について「娘は家族と沖縄にいるので１月いっぱい休ませる」などと学校に連絡していました。<br><br>捜査関係者によりますと、なぎさ被告は「冬休み中に夫が暴行し、娘の体の見えるところにあざができたため外出させなくなった」と供述していたということです。<br><br>千葉県は、第三者委員会を設けて児童相談所の対応の問題点などを検証しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011918081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 17:54:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財布紛失の高校生に善意の６万円 恩人の医師と来週再会へ 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011918501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>財布紛失の高校生に善意の６万円 恩人の医師と来週再会へ 沖縄</span><time datetime="2019-05-16T18:44"><span>5月16日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918501_1905161839_1905161844_01_02.jpg" alt="財布紛失の高校生に善意の６万円 恩人の医師と来週再会へ 沖縄" id="news_image"></div><div>先月、親戚の葬儀に参列するための航空券代の６万円余りが入った財布をなくした沖縄県の高校生が、お金を貸してくれた見ず知らずの男性を探していたところ、埼玉県の医師だったことが分かり、来週にも再会することになりました。高校生は「早く会ってお金を返し、直接お礼を言いたい」と心待ちにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918501_1905161839_1905161844_01_03.jpg" alt=""><div>沖縄県の与那国島出身で、那覇市の高校２年生、崎元颯馬さん（17）は先月24日、おじの葬儀に参列するため、飛行機で島に戻ろうと、モノレールで空港に向かいました。<br><br>ところが、那覇空港駅に到着したところで、航空券代の６万円余りが入った財布をなくしたことに気付き、車内で途方に暮れていたところ、見ず知らずの男性に声をかけられ、事情を話すと、ホームへ降りるよう促され、「早く飛行機に乗って」と、６万円を手渡されたということです。<br><br>崎元さんは無事葬儀に間に合いましたが、男性の名前も連絡先も聞いていなかったことから、通っている沖縄工業高校の校長に相談したところ、地元の新聞社に記事を掲載してもらい、「名乗り出てほしい」と呼びかけることにしました。<br><br>その結果、埼玉県の医師、猪野屋博さん（68）から連絡があったということです。<br><br>崎元さんは当時を振り返り、「お金を手渡された時は、本当に優しい人がいるんだと、ことばにならないぐらい感謝の気持ちでいっぱいになった。早く会ってお金を返し直接お礼をいいたい」と話しています。<br><br>崎元さんは来週にも、沖縄で猪野屋さんと再会する予定で、手作りの文鎮などを渡して感謝の気持ちを伝えることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011918501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 18:44:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児虐待 母親 夫の暴力を証言もＬＩＮＥでは「告げ口」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011918521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児虐待 母親 夫の暴力を証言もＬＩＮＥでは「告げ口」</span><time datetime="2019-05-16T18:51"><span>5月16日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918521_1905161846_1905161851_01_02.jpg" alt="小４女児虐待 母親 夫の暴力を証言もＬＩＮＥでは「告げ口」" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が虐待を受けた末に死亡し、両親が起訴された事件で、このうち虐待を止めなかったなどとして傷害ほう助の罪に問われている母親の栗原なぎさ被告の初公判で、被告は弁護士や検察官の質問に答えました。</div><div>この中で、夫の勇一郎被告からＤＶを受けていたかどうかを弁護士に尋ねられると、なぎさ被告は「当初は思っていなかったが、いま振り返るとＤＶだったのかなと思っている」と述べました。<br><br>さらに、勇一郎被告から何か言われた際、どんな気持ちになったかという問いには「絶対にやらなくてはいけないという気持ちになります。怒られると思った」などと述べました。<br><br>また、去年の年末からことしの年始にかけて勇一郎被告が心愛さんを虐待していた際には「これ以上やらないで」「警察に通報する」などと制止したものの、勇一郎被告に床に押し倒され、ひざかけを口の中に突っ込まれたことなどを明らかにしました。<br><br>そして「娘と家を出て行こうとしても、行き先がばれたり連れ戻されると思った」と述べました。<br><br>このほか、心愛さんについては「優しくていつも笑顔で明るい子だった」と述べましたが、弁護士や裁判官から心愛さんへの思いを重ねて質問されると沈黙して答えませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><div>初公判では、検察の証拠調べの中で、なぎさ被告と勇一郎被告とのＬＩＮＥでのやり取りも明らかにされました。<br><br>去年２月、心愛さんが「お父さんに叩かれたというのは嘘です」などとする児童相談所あての文書を書かされた際には、勇一郎被告からのＬＩＮＥでの指示に対し、なぎさ被告は「了解、ちゃんと書かせるね」と返信していたということです。<br><br>また、なぎさ被告は勇一郎被告に対し「わたしと次女が寝ているのをみはからって、冷蔵庫から牛乳を飲もうとしていたよ、ありえないよね、またこっそり出てくるはず。本当におまえはなにさまかとむかつくよね」などと、告げ口をするような内容のメッセージも送っていたということです。<br><br>また、心愛さんは亡くなる４か月ほど前の去年９月に、なぎさ被告の携帯電話を使って勇一郎被告の母親にみずから電話し、勇一郎被告から暴力を振るわれていることを訴えたということで、この電話をきっかけに心愛さんは勇一郎被告の両親の家で、一時、暮らしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011918521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 18:51:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイトや海外業者も採点 大学入試 英語民間試験 信頼性に懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011918441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイトや海外業者も採点 大学入試 英語民間試験 信頼性に懸念</span><time datetime="2019-05-16T19:14"><span>5月16日</span> <span>19時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011918441_1905161833_1905161914_01_02.jpg" alt="バイトや海外業者も採点 大学入試 英語民間試験 信頼性に懸念" id="news_image"></div><div>採点の質や信頼性は確保できるのでしょうか。今のセンター試験に代わり再来年から始まる「大学入学共通テスト」に新たに導入されるのが英語の民間試験です。民間試験では採点を海外の業者に委託することなども認められていますが、すでに採点に疑問があるケースも見つかり、懸念する声がでています。</div><div>毎年50万人余りが受験する今の大学入試センター試験は来年が最後となり、再来年１月からは「大学入学共通テスト」が始まります。<br><br>このうち英語は書く力と話す力を新たに測定するため、７つの民間事業者による検定試験が導入されます。<br><br>再来年１月の受験生は来年４月から12月にかけて、これら民間試験を２回にわたって受け、そのスコアが受験する大学に提供される仕組みです。<br><br>試験開始まで１年を切り、今週、民間事業者が試験の日程や会場などの概要を相次いで公表するなど、準備が進められています。<br><br>文部科学省は民間試験の採点について、受験生が在籍する高校の教職員を除くこと以外、条件をつけていませんが、取材すると、海外の委託業者や学生のアルバイトも採点者として認めていました。<br><br>そのため採点の質の確保や信頼性に懸念を示す専門家や学校関係者もいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一切利用しない大学も</h3><div>英語の民間試験の利用方法をめぐって、大学の対応も分かれています。<br><br>大手進学塾のまとめでは、82ある国立大学のうち、民間試験を合否判定に利用する大学は筑波大学や広島大学など38校、出願資格などとして利用するものの合否判定には使わない大学は39校です。<br><br>このうち東京大学や京都大学など８校は出願資格としての提出を任意としています。<br><br>一切利用しない大学は北海道大学や東北大学など３校。<br><br>まだ具体的な方針を公表していない大学が２校となっています。<br><br>文部科学省は「各大学の方針は尊重するが民間試験を活用する方向で検討してもらいたい」としています。</div></div><div><h3>民間の検定試験導入</h3><div>７つの民間事業者による検定試験の具体的なスケジュールは、第１回となる再来年１月に共通テストを受ける人たちの場合は、来年４月から12月の間に、これら民間試験のうち希望したものを２回受けます。<br><br>そのスコアは大学入試センターを通じて受験する大学に提供され、各大学の判断で出願資格や合否判定に使われます。<br><br>民間試験の実施から４年間、つまり2024年１月までは従来どおり大学入試センターによる英語の試験も実施されますが、2025年以降については未定だということです。</div></div><div><h3>専門家「民間任せの弊害 国は対策を」</h3><div>入試制度に詳しい東京大学高大接続研究開発センターの南風原朝和・前センター長は「どこの国のどんなレベルの人が採点するのかがブラックボックスとなっていて、採点の公平性や質の確保の観点で懸念がある。国は民間事業者に対して受験料は下げて採点などの質は上げるよう求めているが、それは矛盾している。大学によって活用に差があるのはこれらの試験を信用していないことの表れで、それぞれの大学が影響を小さくする方法を考えているのが実情だ。民間に任せることの弊害として国が実態を確認し、対策を考える必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011918441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 19:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>