<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゴルフルール 大幅変更 人気ジリ貧の反転攻勢なるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/k10011778381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴルフルール 大幅変更 人気ジリ貧の反転攻勢なるか</span><time datetime="2019-01-15T15:13"><span>1月15日</span> <span>15時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/K10011778381_1901151501_1901151513_01_02.jpg" alt="ゴルフルール 大幅変更 人気ジリ貧の反転攻勢なるか" id="news_image"></div><div></div><div>2019年１月１日、ゴルフのルールが大きく変わりました。世界のゴルフルールを統括するＲ＆Ａ＝イギリスゴルフ協会とＵＳＧＡ＝全米ゴルフ協会が行った35年ぶりの大幅な改訂で、アマチュアにも分かりやすいようルールが見直されました。来年に東京オリンピックを控えゴルフへの注目が高まる中で、今回のルール改訂をゴルフ人口の拡大につなげようと関係者の期待が高まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>背景に深刻な「ゴルフ人口減」</h3><div>ゴルフのルールは、1984年に大きく変更されたあと、４年ごとにマイナーチェンジが行われてきました。<br><br>しかし今回はそのタイミングを待たずに大幅な見直しとなりました。<br><br>背景には、世界的に広がっている深刻なゴルフ離れがあると言われています。<br><br>公益財団法人 日本生産性本部が発表している「レジャー白書2018」によりますと、日本のゴルフ人口は2017年で670万人。<br><br>ピーク時の90年代中盤は1400万人近くでしたが、この20年余りで半減しました。<br><br>国内のゴルフ人口を支えていた「団塊の世代」の多くが定年とともにゴルフから離れてしまった一方、新たにゴルフを始めようという人が伸び悩んでいると指摘されています。<br><br>今回のルール改訂により、これまで「ルールがわからない」と言って敬遠してきた人たちが新たにゴルフを始めるきっかけになれば、と期待されているのです。</div></div><div><h3>簡潔・分かりやすく・迅速に</h3><div>今回の改訂は「よりシンプルに、わかりやすく」、そして「よりスピーディーに」がポイントです。<br><br>中にはアマチュアのゴルファーのスコアアップにつながるのではないかという内容も含まれています。<br><br>その１つがバンカーでの対応です。<br><br>バンカーに打球が入った場合、そのボールを拾い上げてバンカーの外から２打罰を加えてプレーできるようになりました。<br><br>「打球がＯＢになった場合」の対処法も変わりました。<br><br>正式な競技会では認められていませんが、新ルールでは、これまでの「元の場所からの打ち直し」ではなく、２打罰を加えてＯＢゾーンに入った付近からプレーできることになりました。<br><br>日本のゴルフ場にはプレーの進行を早くするため、第１打がＯＢになった場合のローカルルールとして「プレイングフォー（前進４打）の特設ティー」が設けられているコースが多くあります。<br><br>新ルールにより、今後は特設ティーがなくなる可能性もあると言われています。<br><br>さらに、スピードアップにつなげるため、プレーの順番の入れ替えが推奨されたほか、ボールを探す時間がこれまでの５分から３分に短縮されました。<br><br>グリーンでパッティングをする際は、旗ざおを立てたままパットをすることも認められるようになりました。</div></div><div><h3>新ルール プロにも戸惑いも</h3><div>今月３日からハワイで開かれたアメリカ男子ツアーの大会は新ルールでの最初の大会となりました。<br><br>新ルールのもと、選手によっては早速グリーン上で旗ざおを抜かずにパットを打つ選手も見られました。<br><br>また新ルールではボールをドロップする高さがこれまでの「肩」から「膝」に変わったことで、対応に戸惑う選手も見られました。<br><br>日本ゴルフツアー機構の選手会長を務める石川遼選手は「初心者にもわかりやすく改訂されたということだが、最初は『どうだったっけ』というのはあると思うので、慣れていかなくてはいけない。ルールをちゃんと確認していきたい」と話しています。<br><br>新ルールをうまく味方につけることが、大会でリズムを崩さずにプレーするためのポイントの１つとなりそうです。</div></div><div><h3>なるかファン拡大</h3><div>去年、国内男子ツアーでは、試合の前日に開かれた「プロアマ大会」で、プロの選手がプレー中にもかかわらずグリーン上でパットの練習を行い、一緒の組のアマチュアの男性に不愉快な思いをさせたとして大きな問題となりました。<br><br>日本ゴルフツアー機構は選手に制裁金と厳重注意の処分を出しましたが、こうした選手の態度はゴルフの魅力を損ない、ファンが離れてしまうことにもつながりかねません。<br><br>また国内女子ツアーは放送権の一括管理をめぐって日本女子プロゴルフ協会と主催者のテレビ局との交渉がまとまらず、３大会で今シーズンの開催が不透明な状況となっています。<br><br>選手側から大会の存続を臨む声が上がていますが、このまま中止が決まれば新たなファンの獲得には逆行すると言わざるをえません。<br><br>日本のプロツアーは男子が今月17日からシンガポールで開かれる大会で今シーズンが始まり、女子は３月からツアーがスタートします。<br><br>35年ぶりに行われた今回の大幅なルール改訂を受け、ゴルフ界全体が１つになってファンの拡大に取り組んでいくことが求められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190115%2Fk10011778381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 15:13:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長の保釈を認めず 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/k10011778481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長の保釈を認めず 東京地裁</span><time datetime="2019-01-15T16:05"><span>1月15日</span> <span>16時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/K10011778481_1901151548_1901151549_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長の保釈を認めず 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>特別背任などの罪で追起訴された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長について、東京地方裁判所はさきほど保釈を認めない決定をしました。ゴーン前会長は去年11月の最初の逮捕以降およそ２か月間にわたって身柄を拘束されていますが、15日の決定で勾留はさらに長期化する見通しになりました。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン被告（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビア人の実業家の会社に日産の子会社から1470万ドル、当時のレートで12億8000万円余りを不正に支出させたなどとして、今月11日、特別背任などの罪で東京地検特捜部に追起訴されました。<br><br>これに対し、ゴーン前会長は起訴された内容を全面的に否認し弁護士は保釈を請求していましたが、東京地方裁判所はさきほどゴーン前会長の保釈を認めない決定をしました。<br><br>裁判所は、特捜部や弁護士から意見を聞いた結果、保釈を認めれば証拠隠滅のおそれがあるなどと判断したものとみられます。<br><br>ゴーン前会長は、去年11月の最初の逮捕からおよそ２か月間身柄を拘束されていて、弁護士は不服として準抗告の手続きを取るとみられますが、裁判所が退ければ勾留はさらに長期化する見通しになりました。<br><br>ゴーン前会長は今月８日の勾留理由開示の手続きで、特別背任の罪について「日産には一切損害を与えていない。実業家は長年にわたる日産のパートナーで関係部署の承認を受け相応の対価を支払った」などと全面的に無罪を主張したほか、報酬の過少記載の罪についても「検察の訴追は誤っている」などと主張していました。</div></section><section class="module--content"><div><div>裁判所の決定について、日産の広報部は「コメントする立場にない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190115%2Fk10011778481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 16:05:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＯＣ竹田会長 会見し潔白主張 質問受けず８分で打ち切り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/k10011778141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＯＣ竹田会長 会見し潔白主張 質問受けず８分で打ち切り</span><time datetime="2019-01-15T16:07"><span>1月15日</span> <span>16時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/K10011778141_1901151201_1901151208_01_03.jpg" alt="ＪＯＣ竹田会長 会見し潔白主張 質問受けず８分で打ち切り" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックの招致をめぐって、フランスの司法当局がＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長を贈賄に関与した疑いで調べている問題で、竹田会長は15日会見を開き改めて潔白を主張しました。</div><div>フランスの裁判所は、東京オリンピック・パラリンピックの招致をめぐる贈賄に関与した疑いで検察当局が竹田会長を捜査した結果を受けて、先月から裁判を開くかどうかを審査する「予審手続き」を進めています。<br><br>竹田会長はすでに疑惑を否定するコメントを出していますが、15日、都内で改めて会見を開き海外のメディアも含めおよそ100人が出席しました。<br><br>会見は30分の予定でしたが、ＪＯＣは15日未明になって、フランス司法当局の調査中であることを理由に質疑に応じないと通告し、竹田会長が2016年にＪＯＣの調査チームが実施した報告書をもとに用意した紙を読み上げる形で行われました。<br><br>この中で竹田会長は、贈賄の疑いがもたれているシンガポールの会社に支払ったコンサルタント料およそ２億2000万円について「報告書では、コンサルタント業務に対する適切な対価だったと結論づけている。私が、シンガポールの会社と、国際陸連の前会長とその息子がいかなる関係だったか知らなかったことも確認している。この会社との契約の締結が日本の法律において違法性はない、と結論づけた」と述べ、改めて潔白を主張しました。<br><br>竹田会長は、先月フランスの担当判事の聴取に応じ、この中で新たな事実は判明しなかったことを明らかにしています。<br><br>竹田会長は会見の中で「パリでヒアリングに応じてみずからの潔白を説明した。フランス当局に全面的に協力することを通じてみずからの潔白を証明すべく全力を尽くしていく」と述べました。<br><br>竹田会長は記者からの質問には応じず、会見をおよそ８分で打ち切って退席しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「イメージよくない」桜田五輪相</h3><div>桜田オリンピック・パラリンピック担当大臣は閣議のあとの記者会見で「正直なところイメージとしてはよくない。非常に残念だというのが率直な考えだ。イメージを払拭（ふっしょく）するようなこれからの行動や、われわれの対応が最も大事ではないかと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>「会長を信じ準備するに尽きる」柴山文科相</h3><div>柴山文部科学大臣は記者会見で「竹田会長とＪＯＣは疑惑を払しょくできるよう、引き続き説明責任を果たしていく必要がある。文部科学省としては、フランス当局による司法手続きやＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の動向などを注視するしかない。やましいことはないという竹田会長のことばを信じて、東京オリンピック・パラリンピックが祝福される大会になるべく、引き続きしっかりと準備を進めていくことに尽きる」と述べました。</div></div><div><h3>当時のＪＯＣ調査「違法性なし」</h3><div>東京オリンピック・パラリンピックの招致をめぐる贈賄の疑惑は2016年に初めて明らかになり、ＪＯＣは当時、弁護士などからなる調査チームを設置しましたが、招致委員会による金銭の支払いに違法性はなかったと結論づけました。<br><br>ＩＯＣの倫理規定では、オリンピック関係者への贈与が禁止されているほか、フランスの刑法では民間人が相手でも贈賄罪が成立します。<br><br>このため調査チームは、招致委員会が情報収集やロビー活動などのコンサルタント料としてシンガポールの会社に支払った金銭に対する認識を特に重視し、３か月にわたって招致委員会の関係者などの聞き取りを行い報告書をまとめました。<br><br>それによりますと、招致委員会の理事長だったＪＯＣの竹田恒和会長について、シンガポールの会社とＩＯＣ委員を務めた国際陸連の前会長の息子の間に親交があったことは認識していなかったとしたうえで、「支払った金銭がその後、どのように使われたのかは知るよしもなかった」と指摘しています。<br><br>その結果、金銭の支払いはＩＯＣの倫理規定の違反やフランスの刑法上の犯罪にはあたらず、日本の刑法に照らしても贈賄や背任にはならないと結論づけました。<br><br>しかし問題の発覚以降、シンガポールの会社の代表は行方が分かっておらず、海外の主要な関係者の聞き取りができていないため、シンガポールの会社がどのような活動を行ったのかは明らかになっていません。<br><br>ＪＯＣの調査チームに対しては、調査期間の短さや調査の限界を指摘する声も上がっていました。</div></div><div><h3>国際陸連の前会長とは</h3><div>国際陸上競技連盟の前会長のラミン・ディアク氏は、セネガル生まれの85歳で、1999年から2015年までの16年間に渡り会長として国際陸連を率いたほかＩＯＣ委員も務め、スポーツ界に影響力を持つ人物です。<br><br>かつては走り幅跳びで活躍した選手で、セネガルの首都ダカールの市長も経験し、スポーツと政治の世界で広い影響力を持ちました。<br><br>フランスの検察当局はオリンピックの招致に影響力を行使できる立場にあったとみています。<br><br>汚職への関与がたびたび指摘され2015年には、ロシアの組織的なドーピング問題で隠蔽の見返りに金銭を受け取った疑いが報じられ、2017年にはリオデジャネイロ大会の招致をめぐり、ブラジル人実業家の関連会社から金銭を受け取っていたことをブラジルの捜査当局が発表するなど、疑惑が相次いで明らかとなりました。<br><br>一方、ディアク前会長の息子のパパマッサタ・ディアク氏はＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の調査報告書で、国際陸連の広告やマーケティングを行う企業を運営していたとされています。<br><br>招致委員会がコンサルタント料としておよそ２億2000万円を支払ったシンガポールの会社と関係が深いとみられていて、フランスの検察当局はこうした関係を踏まえて贈賄にあたるとみて捜査してきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190115%2Fk10011778141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 16:07:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京地検特捜部 vs ゴーン前会長 全面対決の構図に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/k10011778581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京地検特捜部 vs ゴーン前会長 全面対決の構図に</span><time datetime="2019-01-15T17:47"><span>1月15日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/K10011778581_1901151742_1901151747_01_02.jpg" alt="東京地検特捜部 vs ゴーン前会長 全面対決の構図に" id="news_image"></div><div></div><div>世界的な経営者に対する前例のない捜査で、国内外から大きな注目を集めた事件。「日本のトップ企業を私物化した」とみる東京地検特捜部に対し、「Ｉ ａｍ ｉｎｎｏｃｅｎｔ＝私は無実だ」と全面的に無罪を主張するカルロス・ゴーン前会長。両者の主張は真っ向から対立し、今後の裁判では激しい攻防が予想されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>１ 報酬の過少記載</h3><div>まず、みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載したとされる罪についてです。<br><br>ゴーン前会長は平成22年度から昨年度までの８年間の報酬を有価証券報告書に合わせて91億円余り少なく記載したとして金融商品取引法違反の罪に問われています。<br><br>特捜部は日産内部の文書の内容などから、ゴーン前会長が高額報酬への批判を避けるため、実際には毎年20億円程度だった報酬を10億円程度と報告書に記載し、差額は別の名目で退任後に受け取ることにしていたと判断。金融商品取引法などでは将来支払われる報酬でもその見込み額が明らかになった段階で報告書に記載する必要があるとしているため、特捜部は退任後の報酬は将来支払われることが「確定」した報酬で、報告書に記載する必要があったとみています。<br><br>一方、ゴーン前会長は「退任後の報酬は確定していない」と主張。そのうえで「開示されていない報酬を日産から受け取った事はなく、報酬を受け取る法的な効力がある契約を締結したこともない。検察による訴追は全くの誤りだ」と無罪を主張しています。</div></div><div><h3>２ 特別背任</h3><div>次に資金を不正に支出させるなどして日産に損害を与えたとされる罪についてです。<br><br>ゴーン前会長は11年前のリーマンショックで18億円余りの含み損を抱えた私的な為替取引の権利を日産に付け替えたほか、この損失の信用保証に協力したサウジアラビア人の実業家の会社に日産の子会社から1470万ドル当時のレートで12億8000万円余りを不正に支出させたとして特別背任の罪に問われています。<br><br>特捜部はゴーン前会長が為替取引の損失をめぐって銀行側から多額の追加担保を求められたため取り引きの権利を一時的に日産に付け替え、日産に巨額の損失を負担する義務を負わせたと判断。また、実業家への12億円余りもこの損失の信用保証に協力した謝礼などとして不正に支出されたものだとしていて、子会社の当時の幹部が「実業家の会社に日産との取り引き実態はなく不要な支出だった」と供述していることも重視しているものとみられます。<br><br>一方、ゴーン前会長は取り引きの権利を日産に移した際の取締役会の議決や議事録に英語で「ｎｏ ｃｏｓｔ ｔｏ ｔｈｅ ｃｏｍｐａｎｙ」と記されていたとして、日産には一切損害を与えていないと主張。また、実業家への資金についても「日産への投資を呼び込むため中東の複数の国の要人との面会をセッティングしてもらった。信用保証に協力してもらう前の年にも実業家側には３億円を支払っており、こうした経緯は書面にも記録されている。正当な報酬だったことは明らかだ」などと無罪を主張しています。<br><br>また、ゴーン前会長の弁護士は「特捜部は実業家から話も聞かずにゴーン前会長を逮捕した。全く異例の事だ」と捜査を強く批判していて、両者の主張は真っ向から対立しています。</div></div><div><h3>特捜部の今後の捜査は</h3><div>今回の事件で、東京地検特捜部は司法取引などによって膨大な資料を入手しており、今後もゴーン前会長をめぐる不透明な資金の流れについて捜査を継続するものとみられます。<br><br>一連の事件で特捜部が注目しているのが、ゴーン前会長がみずからの裁量で使えるＣＥＯ＝最高経営責任者の予備費です。<br><br>関係者によりますと、この予備費からはサウジアラビアの実業家に支出された12億円以外にも、ほかの知人が運営に関わるオマーンの販売代理店におよそ35億円、レバノンの販売代理店におよそ17億円が支出されていたということです。<br><br>このうちオマーンの代理店の知人からはペーパーカンパニーを経由してゴーン前会長の妻が代表を務める別のペーパーカンパニーに1220万ユーロ、15億円余りが支出され、こうした資金が前会長らが使っていたグルーザーの購入費用に充てられていた疑いがあるということです。<br><br>一方、ゴーン前会長はこうした支出について「成果を上げた代理店への正当な報奨金として長年かけて支払ったものだ。オマーンの知人から受け取った資金とは全く関係がない」などと説明しているということです。<br><br>特捜部は中東各国に捜査共助を要請して協力を求めていますが、海外を舞台にした複雑な資金の流れをどこまで解明できるかが、今後の捜査の焦点になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190115%2Fk10011778581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:47:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 横綱・稀勢の里 初日から３連敗</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/k10011778651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 横綱・稀勢の里 初日から３連敗</span><time datetime="2019-01-15T17:56"><span>1月15日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/K10011778651_1901151759_1901151800_01_03.jpg" alt="大相撲 横綱・稀勢の里 初日から３連敗" id="news_image"></div><div>大相撲初場所は３日目、今場所進退がかかる横綱・稀勢の里は前頭筆頭の栃煌山と対戦し寄り切りで敗れ、初日から３連敗となり、瀬戸際に立たされました。<br><br>初日から３連敗となった稀勢の里は、不戦敗を除いて３場所またいで「８」連敗となり、横綱として最も長い連敗となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190115%2Fk10011778651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:56:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ新年度予算 経営委員会で議決 総務相に提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/k10011778761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ新年度予算 経営委員会で議決 総務相に提出</span><time datetime="2019-01-15T18:48"><span>1月15日</span> <span>18時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/K10011778761_1901151842_1901151848_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ新年度予算 経営委員会で議決 総務相に提出" id="news_image"></div><div></div><div>４Ｋ・８Ｋ放送や緊急報道体制の強化それに受信料の実質値下げを盛り込んだＮＨＫの新年度予算と事業計画が経営委員会で議決され、上田会長から石田総務大臣に提出されました。</div><div>事業計画では、先月からスタートした４Ｋ・８Ｋ放送の充実やロボットカメラを増やして緊急報道体制を強化するなど信頼される情報を速く、深く、わかりやすく伝えるとしています。<br><br>また国際放送の「ＮＨＫワールドＪＡＰＡＮ」では中国語のネットチャンネルを始めるなど放送とインターネットの連携を加速させるほか多言語の番組を拡充します。<br><br>さらに「情報の社会的基盤」の役割を果たすためインターネットを活用したサービスを充実させ、きめ細かな気象・災害情報や、東京オリンピック・パラリンピックの情報発信を強化します。<br><br>ＮＨＫの新年度予算は、事業収入が前の年度より79億円多い7247億円となっています。このうち受信料収入は前年度より36億円多い7032億円を見込んでいます。<br><br>受信料については中長期の収支の見通しを踏まえて２回に分けて受信料収入の4.5％程度の値下げを実施し、負担軽減策と合わせて422億円規模を還元します。<br><br>新年度はテレビを設置した月の受信料の支払いを不要とするなどの負担軽減策に加え、10月の消費税率の引き上げの際は受信料を改定しないことで実質的な値下げを行い139億円を還元します。<br><br>一方、事業支出は前年度より149億円多い7277億円で、収入から支出を差し引いた事業収支差金は30億円の赤字を見込んでいます。赤字については財政安定のための繰越金を充てて対応します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190115%2Fk10011778761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 18:48:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内閣「支持する」43％ 「支持しない」35％ NHK世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190115/k10011778571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内閣「支持する」43％ 「支持しない」35％ NHK世論調査</span><time datetime="2019-01-15T19:00"><span>1月15日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先月の調査より２ポイント上がって43％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は、3ポイント下がって35％でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190115%2Fk10011778571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 19:00:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>