<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本</span><time datetime="2018-11-19T16:41"><span>11月19日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716061_1811191624_1811191641_01_02.jpg" alt="硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本" id="news_image"></div><div></div><div>18日、熊本市内の高校で行われた硬式野球の練習試合で、打席に立った２年生の野球部員の頭に投手が投げたボールが当たり、病院に搬送されましたが死亡しました。</div><div>18日午後１時40分ごろ、熊本市西区にある熊本西高校のグラウンドで行われていた硬式野球の練習試合で、高校の教諭から「投手が投げたボールが打者の頭に当たり意識がない」と消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、ボールが当たったのは熊本西高校２年の野球部員、篠田大志さん（16）で、その場に倒れ込み、意識不明の状態で病院に搬送されましたが、19日午前９時半ごろ死亡しました。死因は外傷性くも膜下出血でした。<br><br>熊本西高校などによりますと、18日は県内の別の高校と練習試合が行われていて、篠田さんはヘルメットをかぶり右打席に立っていたということで、目撃者の話などからボールは頭の左側に当たったとみられるということです。<br><br>熊本西高校は秋の九州大会でベスト８に入り、県高野連から来年春のセンバツ高校野球の21世紀枠への推薦を受けています。<br><br>熊本西高校の北原政典副校長は「生徒が亡くなったことに驚いている。ただただ残念でしかたがない。ほかの生徒たちの心のケアを万全にしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高校野球で試合中の死亡は９件目</h3><div>高野連＝日本高校野球連盟によりますと、高校野球で金属バットが採用された昭和49年以降、試合中の事故で野球部員が亡くなったケースは今回が９件目ということです。<br><br>このうち打球が当たったケースや落雷の事故が６件で、デッドボールを受けて亡くなったのは３件目となりました。<br><br>高野連の竹中雅彦事務局長は「部員が亡くなったと聞き、大変残念でなりません。ボールがどのように頭部に当たったのか、まだ原因がはっきりしていないので、今後、内容を精査して対応を検討したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:41:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京地検 日産本社を捜索 金融商品取引法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京地検 日産本社を捜索 金融商品取引法違反の疑い</span><time datetime="2018-11-19T18:33"><span>11月19日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716371_1811191833_1811191835_01_02.jpg" alt="東京地検 日産本社を捜索 金融商品取引法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長がみずからの報酬を過少に申告し有価証券報告書にうその記載をするなどした疑いがあるとして、東京地検特捜部が金融商品取引法違反の疑いで横浜市にある日産自動車の本社の捜索を始めたことが関係者への取材で分かりました。特捜部はゴーン会長から事情を聴いていて容疑が固まりしだい逮捕するものとみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:33:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 内部調査で”ゴーン会長 重大な不正行為”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 内部調査で”ゴーン会長 重大な不正行為”</span><time datetime="2018-11-19T18:49"><span>11月19日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716411_1811191854_1811191856_01_02.jpg" alt="日産 内部調査で”ゴーン会長 重大な不正行為”" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車は内部調査の結果、カルロス・ゴーン会長が会社の資金を私的に支出するなどの複数の重大な不正行為が認められたと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:49:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パワハラ防止で初の法整備へ 厚労省が素案示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パワハラ防止で初の法整備へ 厚労省が素案示す</span><time datetime="2018-11-19T18:55"><span>11月19日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716261_1811191811_1811191855_01_02.jpg" alt="パワハラ防止で初の法整備へ 厚労省が素案示す" id="news_image"></div><div></div><div>職場でのいじめや嫌がらせといったパワーハラスメントを防ぐため厚生労働省は初めての法整備を行う方針で、19日開かれた審議会にその素案を示しました。</div><div>パワハラをめぐっては、セクハラと異なり規制する法律がありませんが、おととしの国の調査で過去３年間に被害を受けたと感じている人が働く人の３人に１人に上るなど深刻な問題となっています。<br><br>こうした中、厚生労働省は、19日開かれた労使の代表者が参加する審議会で、初めての法整備を行いパワハラ防止の取り組みを企業に義務づける方針を示しました。<br><br>その素案によりますと、パワハラの定義について「優越的な関係に基づいて業務上必要な範囲を超え身体的もしくは精神的な苦痛を与えること」などとしています。<br><br>そのうえで、企業に対して、従業員からの相談に適切に対応できる体制の整備や被害者のプライバシーを守ることなどを義務づけるとしています。取り組みが不十分な企業に対しては労働局が指導を行うということです。<br><br>これに対して、労働組合の委員からは「法律でパワハラを含めたハラスメント行為そのものを禁止すべきだ」という意見が上がりました。<br><br>また、経済団体の委員からは「企業に取り組みを義務づけるのであればパワハラの定義を明確にして企業の負担軽減に配慮するべきだ」という意見が出ていました。<br><br>厚生労働省は労使が参加する審議会で議論を進め、来年の通常国会に関連する法案を提出したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「大きな一歩」</h3><div>パワハラやセクハラなどの問題に詳しい成蹊大学の原昌登教授は、今回の法整備の方針について「対策が法律で義務づけられるのは重みがあり、行政が指導できるようにもなるため大きな一歩だ」と評価しています。<br><br>上司はどんなことに気をつけるべきかについては、「『仕事に対する注意』ではなく『人格に踏み込んだ攻撃』になっていないかを意識し、相手の人格を大切にしていればパワハラになりにくい」と指摘します。<br><br>そのうえで、今後の課題について、「大企業の多くはすでに対策が進んでいるが、中小企業の中にはパワハラに関する理解が不十分なところもある。国は、企業が対策をとりやすいようパワハラの具体的な内容を周知するとともに希望する企業への助言などサポートを行っていくべきだ」と訴えています。</div></div><div><h3>被害者の声</h3><div>今回の法整備の方針についてパワハラの被害者からは、期待する声とともに対策の実効性を不安視する声も上がっています。<br><br>静岡県にある中小企業の工場で働いてた40代の男性は、おととし、作業中に軽いけがをしたことをきっかけに社長や上司から罵倒されたり無視されたりするようになったといいます。<br><br>頭痛や不眠に悩むようになり適応障害と診断されましたが、被害について社内で誰にも相談できず、状況が改善されないまま解雇されたといいます。<br><br>男性は「大勢の同僚の前でどなられたうえ、あいさつすらしてくれなくなった。社内に相談窓口もなく誰に相談したらよいか分からず孤立感と無力感があった」と話しています。<br><br>今回の法制化で企業にパワハラを防止するための取り組みが義務づけられることについては「企業やパワハラ加害者の意識が少しでも変わってほしい」と期待しています。<br><br>一方で、「とくに中小企業の中には『トップの言うことが絶対』という企業もある。経営者自身に問題がある場合、誰がパワハラを認定して指導できるのか不安が残る」と話していました。</div></div><div><h3>どんな行為がパワハラか</h3><div>どんな行為がパワハラにあたるかについては、業務上必要な指導との線引きが難しいという声もあります。<br><br>厚生労働省の専門家会議が６年前の平成24年にまとめた報告では、パワハラの定義について、「職場内で優位な立場にある上司や同僚が業務の適正な範囲を超えて精神的・身体的な苦痛を与えたり職場環境を悪化させたりする行為」としました。<br><br>そのうえで、パワハラとされる具体的な行為について、６つの分類を示しました。<br><br>▽殴る、蹴るなど「身体的な攻撃」、<br>▽同僚の前で必要以上に長時間にわたってしかるなど「精神的な攻撃」、<br>▽一人だけ別室で仕事をさせるなど「人間関係からの切り離し」、<br>▽経験が浅いのにベテランと同じ量の仕事を求めるなど「過大な要求」、<br>▽能力・経験とかけ離れた仕事を命じることや仕事を与えないことなど「過小な要求」、<br>▽交際相手についてしつこく聞くなどプラーベトに過度に立ち入る「個の侵害」です。<br><br>19日新たに示された法整備の素案ではパワハラについて、「優越的な関係に基づいて業務上必要な範囲を超え身体的もしくは精神的な苦痛を与えること」などと改めて定義しています。<br><br>厚生労働省は６つの分類を踏まえて、具体的にどのような行為がパワハラにあたるか示す指針を策定することにしています。</div></div><div><h3>パワハラ「線引き難しい」との指摘も</h3><div>パワハラの線引きがどこにあるのか。「職場のハラスメント研究所」の金子雅臣所長は、「パワハラか、そうでないかは、言動や行為が業務の適正な範囲を超えているかどうかで判断されるが、その線引きが難しい」と指摘しています。<br><br>そのうえで「上司が部下にパワハラをしたとされた場合、否定するには上司の側にその説明責任がある。業務の範囲だときちんと説明できないような言動や行為では、許されないということになります」と話しています。</div></div><div><h3>パワハラ 米民間団体の調査</h3><div>アメリカで職場でのいじめの問題に取り組む民間団体「ワークプレイス・ブリーイング・インスティチュート」が去年、全米で1000人余りの従業員を対象に行った調査では、およそ19％が職場でのいじめを経験し、さらに19％が自分以外の人がいじめを受けるのを見聞きしたとしています。<br><br>この団体では、職場でのいじめを防止し、健全な職場環境を守るための法律を作ろうと働きかけをしており、アメリカでも職場でのいじめは被害者に身体的・精神的な健康被害をもたらすという認識を広めるとともに、防ぐための研修や被害者の保護が必要だとしています。</div></div><div><h3>パワハラ法制化 各国の状況は</h3><div>アメリカでは、職場で人種や宗教、性別などを理由に従業員を差別することは連邦法で禁止されています。<br><br>しかし、職場でのいじめや嫌がらせといったパワーハラスメントを防ぐことを主な目的とした国の法律は制定されていません。多くの企業では、雇用契約を結ぶときに従業員に渡すハンドブックに行動規範を示し、職場でのいじめの禁止も定めていますが、セクハラや人種差別に比べると関心が低いのが現状です。<br><br>アメリカで職場でのいじめの問題に取り組む民間団体が去年、全米で1000人余りの従業員を対象に行った調査では、およそ５人に１人がいじめを受けたことがあると回答したということです。<br><br>こうした中、西部ワシントン州や東部マサチューセッツ州など一部の州議会では、職場でのいじめを禁止するための法案が提出されるなどの動きが出ていますが、州のレベルでも法制化のめどは立っていません。<br><br>フランスでは1998年、職場でのハラスメントが人を傷つけている実態を描いた本が出版され、大きな反響があったことをきっかけに、職場で実際に被害を受けた人たちが声をあげるようになりました。<br><br>こうした状況を受け2002年、労働法が改正され、ハラスメントを予防するための内容が盛り込まれました。<br><br>この中では、ハラスメントを、個人の尊厳を傷つけるような発言を繰り返し行うことや、脅したり侮辱したりすることだと定義しています。労働者が、ハラスメントを受けたと感じた場合には、労働裁判所に訴訟を起こすことができ、認定されれば最高で禁錮２年と３万ユーロの罰金が科せられます。<br><br>ベルギーでは2002年、職場における暴力や人格や尊厳を否定するモラルハラスメント、それにセクシャルハラスメントの予防に向けた法律を制定しています。<br><br>この法律では、ことばや行動、書面などを通して労働者個人の個性や尊厳を攻撃したり、職場に敵対的、侮辱的な環境を作りだしたりする行為が職場におけるモラルハラスメントに該当すると定義されています。<br><br>雇用主に対しては、ハラスメントを未然に防ぐため、専門のカウンセラーを置くことや、実際に起きた場合に、労働者が心理学の専門家の支援を受けられるよう取り組むことなどを義務づけています。<br>さらに、ハラスメントが繰り返された場合には、カウンセラーが被害者と協議の上、法律を運用する当局に報告することなどが定められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:55:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い</span><time datetime="2018-11-19T20:26"><span>11月19日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716521_1811191948_1811191949_01_02.jpg" alt="日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長（64）が有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとしてグレッグ・ケリー代表取締役（62）とともに金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）と代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）で、東京地検特捜部は横浜市にある日産の本社などを捜索しています。<br><br>東京地検特捜部によりますとゴーン会長らは平成23年３月期から平成27年３月期までの５年間のゴーン会長の報酬が、実際には合わせて99億9800万円だったのに、有価証券報告書には49億8700万円と50億円余り少なく記載していたとして金融商品取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>ゴーン会長は日産自動車の有価証券報告書で毎年、役員報酬を公開していて、平成22年度から26年度にかけては毎年、10億円前後の報酬を受け取ったと記載していました。<br><br>しかし日産自動車は19日、ゴーン会長が開示されるみずからの報酬額を少なくするため、長年にわたって実際の報酬額より減額した金額を有価証券報告書に記載していたことや、会社の資金を私的に支出するなどの複数の重大な不正行為が認められると明らかにしていて、こうした不正にはケリー代表取締役が深く関与していたと発表していました。<br><br>特捜部は捜索で押収した資料などを分析し、トップが関わったとされる不正の実態解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ケリー氏 ３年前から代表取締役</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716521_1811192031_1811192032_01_03.jpg" alt=""><div>日産自動車のホームページによりますと、グレッグ・ケリー氏はアメリカの大学を卒業後、法律事務所で弁護士として勤務し、1988年に北米日産に入社しました。<br><br>主に法務や人事などを担当し、2008年に日産自動車の執行役員に昇格。その後、常務執行役員などを経て３年前から代表取締役を務めていました。</div></div><div><h3>報酬は10億円超も</h3><div>カルロス・ゴーン会長は、日産自動車の有価証券報告書で毎年、役員報酬を公開しています。<br><br>それによりますと平成26年度には１年間の報酬が初めて10億円を超えて10億3500万円、平成27年度は10億7100万円でした。平成28年度は過去最高となる10億9800万円でしたが、平成29年度は前の年よりも33％減らして７億3500万円でした。<br><br>また、これとは別にゴーン氏は三菱自動車工業の会長として平成29年度には２億2700万円の役員報酬を受けているほか、同じく会長を務めるフランスのルノーからも役員報酬を受けています。</div></div><div><h3>ゴーン氏「他のグローバル企業と比べれば低い水準」</h3><div>カルロス・ゴーン氏の報酬をめぐってはその高さが注目され、日産自動車の株主総会でも毎年、株主から質問が出ていました。<br><br>平成28年度のみずからの役員報酬が過去最高となる10億9800万円となったことについてカルロス・ゴーン氏は去年６月の株主総会で、「役員報酬は、業績や事業への貢献と日産と同じ規模のグローバル企業におけるＣＥＯの報酬水準も分析したうえで決めている。役員や幹部クラスのほぼ半数は外国人だ。競争力を維持するためには、多国籍の優秀な人材をつなぎとめないといけない」と述べ、理解を求めていました。<br><br>また、おととしの株主総会では「優秀な人材の確保には競争力のある報酬が必要で、トップの報酬も他のグローバル企業と比べれば低い水準だ」と述べていました。</div></div><div><h3>日産自動車の社員は</h3><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が東京地検特捜部に逮捕されたことについて、35歳の男性社員は「びっくりました。これまでも排ガスの検査などで不正が続いていたので、これを機にうみを出し切ってほしいと思います」と話していました。<br><br>38歳の男性社員は「まだ会社から社員に対して何も説明がないので、早く真相が知りたいです」と話していました。<br><br>また20代の男性社員は「とても驚いていますが、まだ何も聞かされていないので詳しいことはわかりません」と話していました。</div></div><div><h3>ルノー「情報確認中」</h3><div>カルロス・ゴーン氏はフランスの自動車メーカールノーの会長兼ＣＥＯを務めていて、ことし６月の株主総会で４年の任期で再任されました。ルノーによりますとゴーン氏の2017年の報酬は740万ユーロ、日本円でおよそ９億5000万円でした。<br><br>ゴーン氏が会長兼ＣＥＯを務めるフランスの自動車メーカー・ルノーの広報担当者は、ＮＨＫの取材に対して「現在、情報を確認中で、コメントすることはありません」と話しています。</div></div><div><h3>ルノー株が急落</h3><div>カルロス・ゴーン会長が会社の資金を私的に支出するなど、複数の重大な不正行為をしていたと日産自動車が発表したことを受けてゴーン氏が会長を務めるフランスの自動車メーカー・ルノーの株価は一段と値下がりしています。<br><br>パリの株式市場ではルノー株への売り注文が膨らみ日本時間の午後７時15分現在、株価は13％以上、下落しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:26:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>性的暴行の疑いで逮捕の慶大生 ほかのわいせつ行為で再逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>性的暴行の疑いで逮捕の慶大生 ほかのわいせつ行為で再逮捕</span><time datetime="2018-11-19T20:37"><span>11月19日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716561_1811192054_1811192055_01_03.jpg" alt="性的暴行の疑いで逮捕の慶大生 ほかのわいせつ行為で再逮捕" id="news_image"></div><div>酒に酔った状態の女子大学生に性的暴行をしたとして逮捕された慶応大学の学生が、ほかにも仲間とともに別の21歳の女性に酒を飲ませてわいせつな行為をしたうえ財布を奪ったとして再逮捕されました。警察によりますと、容疑を否認しているということです。</div><div>再逮捕されたのは、慶応大学の学生で東京 港区に住む渡邉陽太容疑者（22）です。<br><br>警察によりますと、今回一緒に逮捕された同じ大学の学生２人と共に、ことし５月、面識のない21歳の女性に声をかけて東京 渋谷区のカラオケ店に連れて行き、酒を飲ませて下半身を触るなどしたうえ、現金およそ8000円が入った財布を奪ったとして、こん睡強盗と準強制わいせつの疑いが持たれています。<br><br>調べに対して、３人のうち渡邉容疑者は「覚えていない」などと容疑を否認しているということです。<br><br>渡邉容疑者は横浜市内のビルで酒に酔った状態の女子大学生に性的暴行をした疑いで先月逮捕されていて、捜査の過程で押収されたスマートフォンに今回の事件の様子を写した動画が残されていたということです。<br><br>警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:37:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福山雅治さんから寄付 「被爆樹木」保存費を全額補助へ 長崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福山雅治さんから寄付 「被爆樹木」保存費を全額補助へ 長崎</span><time datetime="2018-11-19T20:40"><span>11月19日</span> <span>20時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716581_1811192033_1811192040_01_02.jpg" alt="福山雅治さんから寄付 「被爆樹木」保存費を全額補助へ 長崎" id="news_image"></div><div></div><div>熱線や爆風に耐え原爆の惨禍を今に伝える「被爆樹木」を保存するため、長崎市出身のアーティスト 福山雅治さんが呼びかけてきた募金からの寄付を受け、長崎市は新たな基金を設立し、「被爆樹木」の保存にかかる費用を全額補助することになりました。</div><div>長崎市出身のアーティスト、福山雅治さんは、コンサートやホームページで「被爆樹木」を保存するための募金を呼びかけていて、長崎市によりますと、集まった450万円余りがこのほど長崎市に寄付される見通しになったということです。<br><br>これを受けて長崎市は新たに基金を設立し、神社や個人で管理している「被爆樹木」の保存にかかる費用への補助金の割合をこれまでの75％から100％へ引き上げ、全額補助することになりました。<br><br>長崎市は、関連する補正予算案を今月27日に開会する定例市議会に提出することにしていて、今後は、市としても募金を呼びかけていくということです。<br><br>福山さんは自身のホームページで長崎市への寄付を明らかにしたうえで、「ご支援・ご協力頂きました皆様に、あらためて心より感謝申し上げます。平和と再生、生命のたくましさの象徴である『被爆樹木』の存続のために、今後ともご理解とご協力をお願い申し上げます」とするコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716581_1811192042_1811192043_01_03.jpg" alt=""><div>長崎市出身のアーティスト、福山雅治さんは、コンサートやホームページで「被爆樹木」を保存するための募金を呼びかけていて、長崎市によりますと、集まった450万円余りがこのほど長崎市に寄付される見通しになったということです。<br><br>これを受けて長崎市は新たに基金を設立し、神社や個人で管理している「被爆樹木」の保存にかかる費用への補助金の割合をこれまでの75％から100％へ引き上げ、全額補助することになりました。<br><br>長崎市は、関連する補正予算案を今月27日に開会する定例市議会に提出することにしていて、今後は、市としても募金を呼びかけていくということです。<br><br>福山さんは自身のホームページで長崎市への寄付を明らかにしたうえで、「ご支援・ご協力頂きました皆様に、あらためて心より感謝申し上げます。平和と再生、生命のたくましさの象徴である『被爆樹木』の存続のために、今後ともご理解とご協力をお願い申し上げます」とするコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:40:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>