<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>カヤック中にタコが突然顔面に！ 投げつけたのは…オットセイ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カヤック中にタコが突然顔面に！ 投げつけたのは…オットセイ</span><time datetime="2018-09-27T15:15"><span>9月27日</span> <span>15時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646511_1809271511_1809271515_01_03.jpg" alt="カヤック中にタコが突然顔面に！ 投げつけたのは…オットセイ" id="news_image"></div><div>ニュージーランドの海で、カヤックをしていた男性にむけて突然、海面に現れたオットセイがタコを投げつける瞬間をカメラがとらえ、話題になっています。</div><div>ニュージーランドの南島で今月22日、仲間とともに海でカヤックを楽しんでいた地元の男性に向けて、突然、海面に顔を出したオットセイが口にくわえていたタコを投げつけました。<br><br>タコの足が、勢いよく男性の顔にあたると、男性は「わお」と叫び、驚きを隠せない様子でした。突然の出来事に、周りの仲間たちからも大きな笑いが起こっていました。<br><br>撮影したのは、一緒にカヤックをしていたシドニー大学に通う増田太陽さん（23）で、高性能の手ぶれ補正機能がついたカメラで撮影したということです。<br><br>増田さんは「オットセイは、空腹でタコの足を食いちぎろうとしていたのだと思う。貴重な瞬間を撮影できてうれしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 15:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サマータイムに慎重意見相次ぐ 自民の研究会初会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サマータイムに慎重意見相次ぐ 自民の研究会初会合</span><time datetime="2018-09-27T17:12"><span>9月27日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646651_1809271709_1809271713_01_02.jpg" alt="サマータイムに慎重意見相次ぐ 自民の研究会初会合" id="news_image"></div><div></div><div>夏の生活時間を早める「サマータイム」の導入について、自民党は研究会を発足させ検討を始めましたが、初会合に出席した議員からは東京オリンピック・パラリンピックに合わせた導入には、慎重な意見が相次ぎました。</div><div>自民党は、東京オリンピック・パラリンピックの暑さ対策の一環として、サマータイムの導入を検討するため、研究会を発足させ、初会合を開きました。<br><br>この中で、会長を務める河村元官房長官が「賛否両論いろいろな意見を聞いたうえでまとめたい」とあいさつし、出席した一部の議員からは「省エネに資する」として、賛成する意見が出されました。<br><br>一方で、「オリンピックの年にシステムの不具合が起きることが怖い」とか、「元号が改められる『改元』などに加え、サマータイムが導入されれば、システムエンジニアが足りなくなる」などとして、慎重な意見が相次ぎました。<br><br>研究会では今後、専門家などからも意見を聞いて、今年度中に中間報告をまとめることにしています。<br><br>会合のあと、遠藤元オリンピック・パラリンピック担当大臣は、記者団に対し、「2020年のサマータイム導入はシステムの問題などで難しいが、あまり予断を持たずに、理解を得られる範囲内で議論していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「日常生活への影響を踏まえる必要」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「サマータイムについては、暑さ対策としての１つの提案として受け止めているが、国民の皆さんの日常生活に影響が生じるものである一方、大会までの期間はあと２年と限られている。こうしたことを踏まえる必要があると思う」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「批判的意見強い」</h3><div>公明党の山口代表は記者会見で「サマータイムには、かなり批判的な意見が強いのではないか。過去の経験や、すでに実施しているヨーロッパでの反応などを考慮すると、サマータイムを導入することが国民生活に積極的なプラスの効果を生むことが明確にならなければ国民も戸惑う。公明党としては具体的に導入を進める枠組みを考えているわけではない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 17:12:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元「モー娘。」吉澤ひとみ被告 保釈「申し訳ありません」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>元「モー娘。」吉澤ひとみ被告 保釈「申し訳ありません」</span><time datetime="2018-09-27T18:00"><span>9月27日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646761_1809271800_1809271802_01_02.jpg" alt="元「モー娘。」吉澤ひとみ被告 保釈「申し訳ありません」" id="news_image"></div><div></div><div>酒気帯びの状態でひき逃げをした罪などで起訴された「モーニング娘。」の元メンバー、吉澤ひとみ被告は、27日夕方、原宿警察署から保釈され、深々と２回、頭を下げました。今後は公開の法廷で裁判を受けることになります。</div><div>「モーニング娘。」の元メンバーで、タレントの吉澤ひとみ被告（33）は、27日午後５時半ごろ、勾留されていた原宿警察署から歩いて出てきました。<br><br>吉澤被告は黒いスカートに白いシャツ姿で、集まっていたおよそ100人の報道関係者の前で、深々と２回頭を下げたあと、「このたびは誠に申し訳ありませんでした」と話しました。<br>そして、車に乗って警察署を後にしました。<br><br>吉澤被告は、今月６日の朝、東京 中野区東中野で酒気帯びの状態で時速86キロで車を運転し、赤信号を無視したうえ、横断歩道を渡っていた男女２人をはねてけがをさせ、そのまま逃げたとして、ひき逃げなどの罪で26日、起訴されました。<br><br>警視庁のこれまでの調べで、呼気からは基準値の４倍近くにあたる0.58ミリグラムのアルコールが検出され、調べに対し「自宅で夫と一緒に缶チューハイ３杯や度数の高い酒を飲んだ」と供述しているということです。<br><br>27日午後、東京地方裁判所から保釈を認められ、保釈金300万円の納付を終えたことから、原宿警察署から保釈されました。<br><br>略式ではなく正式に起訴されたことから、今後は公開の法廷で裁判を受けることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:00:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小惑星リュウグウの最新画像 はやぶさ２の探査ロボットが撮影</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小惑星リュウグウの最新画像 はやぶさ２の探査ロボットが撮影</span><time datetime="2018-09-27T18:15"><span>9月27日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646781_1809271821_1809271822_01_03.jpg" alt="小惑星リュウグウの最新画像 はやぶさ２の探査ロボットが撮影" id="news_image"></div><div>日本の探査機「はやぶさ２」が小惑星「リュウグウ」へ投下した小型の探査ロボットが地表面で撮影した最新の画像を27日、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構が公開しました。至る所に、岩石が転がっている様子が写されていて、ＪＡＸＡでは「はやぶさ２本体の着陸地点は慎重に選ぶ必要がある」と話しています。</div><div>日本の探査機「はやぶさ２」は小惑星「リュウグウ」の地表面を探査する「ＭＩＮＥＲＶＡ−II１」と呼ばれる２台の小型ロボットを今月21日、上空から分離し、着陸させることに成功しました。<br><br>ロボットはモーターでジャンプしながら移動して、地表面の様子の撮影を続けていて、ＪＡＸＡは27日、最新の画像を公開しました。<br><br>写真には至る所に、さまざまな大きさの岩石が転がっている様子がはっきりと写し出されていて、平らな場所がなく、でこぼことした岩場が続いている場所も撮影されていました。<br><br>また、同じ場所から１時間余りにわたって連続撮影した写真も公開されました。小惑星の自転で太陽が移動するにつれて、多くの岩の影が方向を変える幻想的な様子が写し出されています。<br><br>写真画像について、ＪＡＸＡの吉川真ミッションマネージャは「写真からは小惑星の地表面には改めて岩石が多く、平地が少ない印象を受けた。石の大きさが50センチを超えると、はやぶさ２の本体にぶつかるおそれがあるので、大きな岩がない場所を慎重に選ぶ必要がある」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:15:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東大 英語の民間試験 合否判定には活用せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東大 英語の民間試験 合否判定には活用せず</span><time datetime="2018-09-27T18:47"><span>9月27日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646881_1809271852_1809271854_01_02.jpg" alt="東大 英語の民間試験 合否判定には活用せず" id="news_image"></div><div></div><div>東京大学は、国が３年後の大学入試に新たに導入する英語の民間試験について、合否判定には活用しないことを正式に明らかにしました。</div><div>文部科学省は今のセンター試験に代わり、2021年１月から始まる「大学入学共通テスト」の英語に話す力や書く力を測定する英検やＴＯＥＩＣなど、複数の民間試験を活用する方針を示しています。<br><br>この民間試験について、27日、東京大学は福田裕穂副学長らが記者会見を開き、最初の年となる2021年の入試で合否判定に活用しないことを明らかにしました。<br><br>一方で、この結果は２次試験の願書に一定レベルの英語力がある証明として、学校の調査書の代わりに活用できるとしています。<br><br>合否判定に活用しない理由について、東京大学は難易度などが異なる複数の民間試験による成績を公正、公平に比較することの難しさや、文部科学省などがどのような責任体制で受験生を保護するのか、対応策が不明確なためとしています。<br><br>東京大学の福田裕穂副学長は「民間試験についてはまだ課題が払拭（ふっしょく）されていない。願書などで可能な範囲で活用する選択肢を用意した」と話しています。<br><br>国立大学協会は原則として、民間試験を活用する方針を示していますが、東京大学の方針がほかの大学の判断にどのような影響を与えるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646881_1809271852_1809271854_01_03.jpg" alt=""><div>文部科学省は今のセンター試験に代わり、2021年１月から始まる「大学入学共通テスト」の英語に話す力や書く力を測定する英検やＴＯＥＩＣなど、複数の民間試験を活用する方針を示しています。<br><br>この民間試験について、27日、東京大学は福田裕穂副学長らが記者会見を開き、最初の年となる2021年の入試で合否判定に活用しないことを明らかにしました。<br><br>一方で、この結果は２次試験の願書に一定レベルの英語力がある証明として、学校の調査書の代わりに活用できるとしています。<br><br>合否判定に活用しない理由について、東京大学は難易度などが異なる複数の民間試験による成績を公正、公平に比較することの難しさや、文部科学省などがどのような責任体制で受験生を保護するのか、対応策が不明確なためとしています。<br><br>東京大学の福田裕穂副学長は「民間試験についてはまだ課題が払拭（ふっしょく）されていない。願書などで可能な範囲で活用する選択肢を用意した」と話しています。<br><br>国立大学協会は原則として、民間試験を活用する方針を示していますが、東京大学の方針がほかの大学の判断にどのような影響を与えるか注目されます。</div></div><div><h3>東大が示した方針は</h3><div>今回、東京大学が英語の民間試験について示した方針です。<br><br>（１）合否判定使わず<br>まず最初の年（2021年１月）は、２次試験の合否判定に活用しないとしています。<br><br>（２）願書（一部）に活用<br>活用方法として、挙げているのが出願の際に提出する調査書です。具体的には主にヨーロッパで使われ、異なる民間試験の結果を客観的に６段階で評価する「ＣＥＦＲ」と呼ばれる国際標準に基づき、下から２番目の「Ａ２」以上の英語力があることを求めるということです。「Ａ２」とは、家族のことや買い物など身近で日常的なことについて情報交換できるレベルです。<br><br>ただし、すべての願書にこの民間試験の結果が必要とはしていません。学校の担任などが作成した英語力を証明する調査書でも認められます。<br><br>また、学校を卒業して、年月が経過している場合などは「理由書」の提出が必要となりますが、民間試験の受験は求めないとしています。</div></div><div><h3>学生からはさまざまな声</h3><div>東京大学が英語の民間試験を合否判定に活用しない方針を決めたことについて、学生からはさまざまな声が聞かれました。<br><br>大学院の女子学生は「なぜ、わざわざ複数の民間試験を活用するのか根拠が明確でない。統一された試験のほうが平等に受験生の力をはかることができると思う」と話していました。<br><br>大学４年の男子学生は「大学でしっかりと議論した結果だと思う。そういう大学の姿勢はさすがだと思った」と話していました。<br><br>一方で、大学３年の男子学生は「民間試験は複数回、受けることができるし、これまでの試験にはない受験生の力が測れると思う。一発勝負が苦手な学生も力を発揮できると思うので導入していいのではないか」と話していました。<br><br>また、大学２年の男子学生は「大学が入試を通してどういう学生がほしいという明確な意図があればどちらでもいいと思う」と話していました。</div></div><div><h3>旧帝大は検討中</h3><div>英語の民間試験の活用方法について、東京大学を除く６つの旧帝国大学は、いずれも現時点では検討中としていて、遅くとも年度内に方針を示すとしています。<br><br>ほかの国立大学では、鹿児島大学がすでに民間試験の結果を昨年度の入試から合否判定に活用しています。<br><br>また、広島大学も来年度の入試から導入することを決めています。</div></div><div><h3>民間試験導入に慎重な専門家「正しい選択」</h3><div>英語教育が専門で、民間試験の導入に慎重な立教大学の鳥飼玖美子名誉教授は「複数の選択肢を出願資格として認めたことは正しい選択だと思う。どうすれば受験生が不利益を被らないかしっかりと検討した当然の結果だ。民間試験は問題作成の過程や採点のシステム、ミスが発生した場合の対応など情報の公開が足りない。東京大学の方針を機会にし、受験生の力をどう計るのか、原点に立ち返って各大学が見直すべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>民間試験導入を議論した専門家「出願活用でも前進」</h3><div>大手予備校の英語講師で、民間試験導入を議論した国の有識者会議で委員を務めた安河内哲也さんは「多くの大学では、予算や人員の確保が難しいため民間試験を活用するしかない。東京大学が出願時だけでも民間試験の活用を決めたことは話す力、書く力が足りない日本の英語教育を改革する大きな前進となる。東京大学は反対派ではなく慎重派なのだとはっきりした」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:47:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か</span><time datetime="2018-09-27T18:49"><span>9月27日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646071_1809271846_1809271849_01_02.jpg" alt="台風24号 あさって沖縄・奄美へ 30日西日本にかなり接近か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風24号は、29日には沖縄・奄美に近づいたあと、30日、日曜日ごろには西日本にかなり接近するおそれがあります。気象庁は、沖縄では暴風や高波に警戒するとともに、台風の進路にあたる地域では最新の情報を確認し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型で非常に強い台風24号は、午後６時には、沖縄の宮古島の南東500キロの海上をゆっくりと北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径220キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後もゆっくりと北上し、29日、土曜日には非常に強い勢力を保ったまま沖縄・奄美に接近する見込みです。<br><br>沖縄地方では、28日は猛烈な風が吹き、最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルに達すると予想されるほか、海上の波の高さは11メートルと猛烈にしける見込みです。<br><br>台風は、沖縄・奄美に接近したあと、北東へ進路を変え、30日、日曜日ごろには西日本にかなり接近する見込みで、雨や風が強まり大荒れとなるおそれがあります。<br><br>また、28日以降、雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降る見込みで、28日夕方までの24時間に降る雨の量は多いところで100ミリと予想され、その後、29日夕方までの24時間に、200ミリから300ミリの雨が降って大雨となるおそれがあります。<br><br>暴風や高波、大雨に警戒が必要です。<br><br>台風は、沖縄に接近したあと、進路を北東へ変えて速度を上げ、30日日曜日ごろには非常に強い勢力を維持したまま西日本にかなり接近し、その後、東日本や北日本にも接近するおそれがあります。<br><br>西日本では台風が近づく前から前線の活動が活発になって雨量が多くなるおそれがあるほか、西日本から北日本の広い範囲で、来月１日月曜日ごろにかけて暴風や大しけ、大雨となるおそれがあります。気象庁は、最新の台風の情報を確認し、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>接近に備え オクラ農家が収穫急ぐ</h3><div>台風24号の接近に備え、沖縄県の石垣島ではオクラ農家の人たちが収穫を急いでいます。<br><br>石垣島はオクラの産地でこの時期、白保地区を中心に収穫の時期を迎えています。<br><br>このうち、オクラ農家の桴海浩克さんは台風に備え、朝から収穫を急いでいました。<br><br>オクラは強い風にさらされると実がこすれ合って黒く変色してしまうということで、27日は、ふだん収穫するサイズより小さい５センチほどのものもはさみで切り取って収穫していました。<br><br>桴海さんは「台風で傷がつくと商品にならないため、小さなものでも収穫を急いでいる。台風で大きな被害が出ないことを願いたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:49:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴乃花親方 「引退の意思翻意はない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/k10011646891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>貴乃花親方 「引退の意思翻意はない」</span><time datetime="2018-09-27T18:52"><span>9月27日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180927/K10011646891_1809271859_1809271900_01_02.jpg" alt="貴乃花親方 「引退の意思翻意はない」" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の貴乃花親方は、27日午後６時すぎ東京 江東区にある貴乃花部屋を出発する際、報道陣の取材に応じました。</div><div>この中で貴乃花親方は、報道陣から「引退の意思を翻すつもりがないのか」と問われたのに対して「はい」と応じ、「ご心配ばかりおかけしていると思いますけど、とりあえずこの場所に住まいを構えて、やっていくつもりです」と述べました。<br><br>また、部屋の力士などの移籍について千賀ノ浦親方への引き継ぎを粛々と進めていることを明らかにしたうえで、力士たちの様子については、「普通にやっております」と話しました。<br><br>27日の年寄総会などを欠席したことについては、すでに「引退届」という文書を日本相撲協会に提出したことを理由に挙げて車に乗り込みました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180927%2Fk10011646891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Sep 2018 18:52:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>