<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＷＴＯ 韓国の高関税 是正求める最終判断 日本“勝訴”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012074951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＴＯ 韓国の高関税 是正求める最終判断 日本“勝訴”</span><time datetime="2019-09-11T00:00"><span>9月11日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012074951_1909102353_1909110000_01_02.jpg" alt="ＷＴＯ 韓国の高関税 是正求める最終判断 日本“勝訴”" id="news_image"></div><div></div><div>韓国政府が半導体の工場などで使われる日本製の空気圧バルブに高い関税をかけていることについて、ＷＴＯ＝世界貿易機関の２審にあたる上級委員会は韓国の措置はＷＴＯ協定違反だとして是正を求める最終判断を示しました。１審にあたる小委員会に続き日本の主張が認められた形で、事実上、日本の勝訴が確定しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012074951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県内 携帯電話の充電できる場所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012075011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県内 携帯電話の充電できる場所</span><time datetime="2019-09-11T00:57"><span>9月11日</span> <span>0時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012075011_1909110047_1909110057_01_02.jpg" alt="千葉県内 携帯電話の充電できる場所" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県内で携帯電話が充電ができる場所です。充電器などを持参してください。また、台数には限りがある場所が多いほか、利用できる時間を１人30分以内としている場所もあります。</div><div>【旭市】<br>▼旭市役所で11日午前８時から午後５時15分まで携帯電話の充電ができます。<br><br>【千葉市花見川区】<br>▼花見川区役所<br>▼幕張公民館<br>▼検見川公民館<br>▼花見川公民館<br>▼さつきが丘公民館<br>▼犢橋公民館<br>▼こてはし台公民館となっています。<br>いずれも避難所になっていて、24時間対応しています。<br><br>【千葉市稲毛区】<br>▼稲毛区役所内避難所で24時間充電が可能です。<br><br>【芝山町】<br>▼芝山町役場南庁舎で携帯電話の充電が無料でできます。午前７時から充電が可能です。<br><br>【栄町】<br>▼ふれあいプラザさかえロビーで24時間利用可能です。<br><br>【東庄町】<br>▼東庄町公民館１階ロビー<br>▼東庄町保健福祉総合センター<br>24時間利用可能です。<br><br>▼東庄町役場１階町民ホールでも午前８時30分から午後５時15分まで充電が可能です。<br><br>【九十九里町】<br>▼中央公民館<br>▼保健センターで充電が可能です。<br><br>【市原市】<br>▼市原市役所第一庁舎市民プラザ<br>▼国分寺公民館<br>▼加茂公民館<br>▼八幡公民館<br>▼ｙｏｕホール<br>▼千種コミュニティセンター<br><br>以上の場所では午前９時から午後９時まで充電ができます。<br><br>▼ちはら台コミュニティセンター市民プラザは、午前８時半から午後５時15分までです。停電が復旧した場合には終了します。<br><br>【東金市】<br>▼市役所近くの図書館前で、午前８時～午後８時まで充電ができます。<br>▼ふれあいセンター１階ロビーでも充電できます。<br><br>【四街道市】<br>▼千代田公民館<br>▼四街道公民館<br>▼旭公民館<br>▼和良比防災センター<br>▼南部総合福祉センターわろうべの里<br>▼四街道市保健センター<br>▼四街道市福祉センター<br>▼四街道市文化センター<br>24時間利用することが可能です。<br><br>【茂原市】<br>▼中央公民館<br>▼本納公民館<br>▼豊田福祉センター<br>▼東郷福祉センター<br>▼東部台文化会館<br>▼五郷福祉センター<br>24時間充電が可能です。<br><br>【木更津市】<br>▼岩根公民館<br>▼清見台公民館<br>▼文京公民館<br>自主避難所としても開放されているため、終日充電できるということです。<br><br>【富里市】<br>▼富里社会体育館<br>▼日吉台小学校<br>▼富里南小学校<br>午前８時半から午後７時まで充電が可能です。<br><br>【多古町】<br>▼役場ロビー<br>▼コミュニティプラザ<br>▼多古町立常磐小学校<br>24時間、充電が可能です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012075011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 00:57:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領「ボルトン大統領補佐官を解任」ツイッターで公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012075051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領「ボルトン大統領補佐官を解任」ツイッターで公表</span><time datetime="2019-09-11T01:11"><span>9月11日</span> <span>1時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012075051_1909110110_1909110111_01_02.jpg" alt="米大統領「ボルトン大統領補佐官を解任」ツイッターで公表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、ホワイトハウスで安全保障政策を担当する保守強硬派のボルトン大統領補佐官の解任を明らかにしました。トランプ大統領は、ボルトン補佐官と意見の隔たりがあったとしていて、アメリカの今後の安全保障政策に影響を与えるものとみられます。</div><div>アメリカのトランプ大統領は10日、ツイッターに「昨夜、ジョン・ボルトン氏にホワイトハウスではもはや働く必要はないと伝えた」と書き込みました。<br><br>そのうえで、「わたしは彼の助言の多くについて強く反対だった」として、ボルトン氏との意見の隔たりがあり、解任を決めたとしています。後任については来週、明らかにするとしています。<br><br>ボルトン氏は、保守強硬派として知られ、アメリカと対立する国には武力行使も辞さない姿勢を示すなど、軍事力で外交を動かしたり問題の解決を目指したりする「力の信奉者」と評され、2001年から2005年まで当時のブッシュ政権で軍縮担当の国務次官を務めました。<br><br>去年、マクマスター前大統領補佐官が解任されたことに伴って起用されたあと、オバマ前政権が各国との間で結んだイラン核合意からの離脱を推し進めたほか、北朝鮮との交渉にも関わってきました。<br><br>最近では、北朝鮮やイランなどへの対応をめぐってトランプ大統領やポンペイオ国務長官と意見の隔たりがあったと伝えられていて、ボルトン氏の解任はアメリカの今後の安全保障政策に影響を与えるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><div>ボルトン大統領補佐官は10 日、トランプ大統領が解任を発表した直後、自身のツイッターで、「昨夜、トランプ大統領に辞任を申し出たところ、『それについてはあす話そう』と言われた」と解任のいきさつを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012075051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 01:11:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう内閣改造 小泉進次郎氏ら13人が初入閣</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012075071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょう内閣改造 小泉進次郎氏ら13人が初入閣</span><time datetime="2019-09-11T04:02"><span>9月11日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012075071_1909110439_1909110500_01_03.jpg" alt="きょう内閣改造 小泉進次郎氏ら13人が初入閣" id="news_image"></div><div>11日に行われる内閣改造では麻生副総理兼財務大臣と菅官房長官を除く17の閣僚ポストが入れ代わることになりました。環境大臣に自民党の小泉進次郎氏が、オリンピック・パラリンピック担当大臣に橋本聖子氏が起用されるなど初入閣は13人と安倍内閣で最も多くなりました。</div><div>安倍総理大臣は、11日午前、自民党役員人事を行った後、臨時閣議で閣僚の辞表を取りまとめたうえで、午後、内閣改造を行います。<br><br>これまでの調整で、<br>▼副総理兼財務大臣に麻生太郎氏が留任、<br>▼総務大臣に高市早苗氏、<br>▼法務大臣に河井克行氏、<br>▼外務大臣に茂木敏充経済再生担当大臣、<br>▼文部科学大臣に萩生田光一氏、<br>▼厚生労働大臣に加藤勝信氏、<br>▼農林水産大臣に江藤拓氏、<br>▼経済産業大臣に菅原一秀氏、<br>▼国土交通大臣に公明党の赤羽一嘉氏、<br>▼環境大臣に小泉進次郎氏、<br>▼防衛大臣に河野太郎外務大臣、<br>▼官房長官に菅義偉氏が留任、<br>▼復興大臣に田中和徳氏、<br>▼国家公安委員長に武田良太氏、<br>▼一億総活躍担当大臣に衛藤晟一氏、衛藤氏は、沖縄・北方担当大臣も兼務します。<br>▼科学技術担当大臣に竹本直一氏、<br>▼経済再生担当大臣に西村康稔氏、西村氏は、全世代型社会保障改革担当大臣を兼務します。<br>▼地方創生担当大臣に北村誠吾氏、<br>▼オリンピック・パラリンピック担当大臣に橋本聖子氏で、改造内閣の19人の閣僚の顔ぶれがすべて固まりました。<br><br>留任する麻生副総理兼財務大臣と菅官房長官を除く17の閣僚ポストが入れ代わります。また、初入閣は13人と第１次内閣を含め安倍内閣で最も多くなりました。<br><br>このうち、環境大臣で初入閣する小泉氏は、衆議院神奈川11区選出の当選４回で、38歳。38歳での入閣は、34歳で少子化担当大臣に起用された小渕優子氏、37歳で郵政大臣に起用された野田聖子氏に次いで、戦後３番目の若さとなります。<br><br>一方、自民党役員人事では、<br>▼二階俊博幹事長と岸田文雄政務調査会長が再任されるほか、<br>▼総務会長に鈴木俊一オリンピック・パラリンピック担当大臣、<br>▼選挙対策委員長に下村博文氏が起用され、党４役の顔ぶれも決まっています。<br><br>さらに<br>▼森山※裕国会対策委員長が再任されるほか、<br>▼税制調査会長には甘利明選挙対策委員長が、<br>▼幹事長代行には、稲田朋美・筆頭副幹事長が起用されます。<br><br>このほか、<br>▼国家安全保障局の谷内正太郎局長の退任に伴い、後任に北村滋内閣情報官を起用することが固まったほか、<br>▼横畠裕介内閣法制局長官が退任し、後任に近藤正春内閣法制次長が起用されることも決まりました。<br><br>安倍総理大臣は11日午後、公明党の山口代表と党首会談を行ったうえで、総理大臣官邸に組閣本部を設置して内閣改造を行い、菅官房長官が閣僚名簿を発表します。<br><br>その後、皇居での認証式を経て夕方にも第４次安倍第２次改造内閣が正式に発足する見通しです。<br><br>このあと、安倍総理大臣は、記者会見を行い、閣僚人事のねらいや、今後の政権運営などについて、みずからの考えを明らかにすることにしています。<br><br>※ネに谷</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012075071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 04:02:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こうのとり」打ち上げ延期 発射台周辺で火災</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012075131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「こうのとり」打ち上げ延期 発射台周辺で火災</span><time datetime="2019-09-11T04:46"><span>9月11日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012075131_1909110451_1909110453_01_03.jpg" alt="「こうのとり」打ち上げ延期 発射台周辺で火災" id="news_image"></div><div>国際宇宙ステーションに物資を運ぶ日本の宇宙輸送船「こうのとり」８号機を載せたＨ２Ｂロケットは、11日午前６時33分に鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられる予定でしたが、発射台周辺で火災が起きるトラブルがあり、11日の打ち上げは延期されました。</div><div>「こうのとり」は、高度400キロ付近で地球の周りを回っている国際宇宙ステーションに物資を運ぶ日本の無人宇宙輸送船で、８号機が鹿児島県にある種子島宇宙センターからＨ２Ｂロケットで11日午前６時33分に打ち上げられる予定で、燃料を注入するなど作業が進められていました。<br><br>しかし、午前３時過ぎに発射台周辺で火災が起きて消火活動を行うトラブルが起き、打ち上げを実施する三菱重工業は11日の打ち上げを延期すると発表しました。<br><br>新たな打ち上げ日時については公表しておらず、会見を開いて詳しい状況を説明することにしています。<br><br>「こうのとり」８号機は全長10メートル、直径4.4メートルで、生活物資のほか、宇宙ステーションの照明などに電気を供給するバッテリー、大学が開発した人工衛星などおよそ5.4トン分を搭載しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012075131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 04:46:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋篠宮妃 紀子さま 53歳の誕生日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012074921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋篠宮妃 紀子さま 53歳の誕生日</span><time datetime="2019-09-11T05:19"><span>9月11日</span> <span>5時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012074921_1909110514_1909110519_01_03.jpg" alt="秋篠宮妃 紀子さま 53歳の誕生日" id="news_image"></div><div>秋篠宮妃の紀子さまは11日、53歳の誕生日を迎えられました。</div><div>紀子さまは、秋篠宮さまが皇位継承順位１位の「皇嗣」となられ、ご自身も「皇嗣妃」となって初めての誕生日を迎えられました。<br><br>誕生日にあたって紀子さまは、初めて記者の質問に文書で回答を寄せられました。<br><br>この中で、紀子さまは皇嗣妃としてのこれまでの活動について「国の内外で様々な公的な活動に携わり、日々の生活を送る上で、多様な機会にお会いした方々から、活力をいただいています。学ぶことが多く、新たな人々と出会う貴重な機会にもなり、感謝しながら務めました」と述べられました。<br><br>そして、今まで以上に務めが増える中、秋篠宮さまとご自身の健康にも気を配っていきたいと記し、「新たな立場に伴う責任を感じつつ、宮様とご一緒に天皇皇后両陛下をお支えできますよう、力を尽くして参りたいと考えております」と述べられました。<br><br>皇位継承順位２位となられた長男の悠仁さまの近況については、先月のブータンへの旅行を振り返り、「訪れた先々で、長男は人々との出会いを大事にしている様子が感じられ、ブータンの自然や文化を全身で感じたように思います」とつづられました。<br><br>一方、長女の眞子さまと小室圭さんの結婚の延期をめぐる質問には、「延期のことも含め、現在、長女は、さまざまな思いを抱えていると思います。このような状況で、長女の気持ちを推測するなどして現状や今後についてお伝えすることは、控えたいと思います」と答えられました。<br><br>また、次女の佳子さまの将来については「本人が深く考え、歩んでいくことを期待しております」と述べ、「長女も次女も、それぞれがよき人生を歩み、これまで２人の成長を支えてくださった方々にも喜んでいただけるよう、将来を築いていってほしいと願っております」と記されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>紀子さま 文書回答の全文</h3><div>（問１）お代替わりと共に、皇嗣妃という新たなお立場になられました。以前にも増して多忙な日々となり、皇嗣妃として初めての外国訪問や地方単独公務にも臨まれましたが、これまでの活動の感想や今後の抱負について、皇嗣となられた秋篠宮さまのご様子とともにお聞かせください。<br><br>（紀子さま）<br>お代替わりから４ヶ月余りすぎ、改めて平成の時代をふりかえる中で、長い間お導きくださいました上皇上皇后両陛下の思し召しに、深く感謝申し上げております。<br><br>また、国の内外で様々な公的な活動に携わり、日々の生活を送る上で、地域の人々の健やかなくらしのための取り組みや、子どもと本とをつなぐ仕事、学校やキャンプでの活動など、多様な機会にお会いした方々から、活力をいただいています。<br><br>多くの方々に支えられ、励まされてきたことを、大変幸せでありがたいことと感じております。本年の５月以降、新たに出席したものとして、宮様とご一緒の「全国『みどりの愛護』のつどい」、「全国高等学校総合体育大会」や幾つかの宮邸内の行事、私一人で出席した「献血運動推進全国大会」がありました。<br><br>また、６月下旬より７月上旬にかけては、ポーランドとフィンランドを公式に訪問しました。私にとりまして学ぶことが多く、新たな人々と出会う貴重な機会にもなり、感謝しながら務めました。宮様は、お立場が変わられてからも、一つ一つのお仕事を、大事に務められています。<br><br>今まで以上にお務めが増えているので、これからも宮様の健康にも気を配って参りたいと思います。私も、新たな立場に伴う責任を感じつつ、宮様とご一緒に天皇皇后両陛下をお支えできますよう、私自身の健康にも気をつけながら、力を尽くして参りたいと考えております。<br><br>（問２）３人のお子さま方の近況についてお聞かせください。今年４月にはお茶の水女子大学附属中学校への侵入事件がありましたが、皇位継承順位２位となられた悠仁さまの学校や家庭での様子、今後の進路について、初めての外国旅行となったブータンでのエピソードと共にご紹介ください。<br><br>（紀子さま）<br>３人の子どもたちは、それぞれに活動の幅を広げているように感じます。<br><br>長女の眞子は、今年から「全国都市緑化祭」の行事への出席を私たちから引き継ぎ、５月には長野県を訪問しました。信州の美しい自然や養蚕、美術なども印象的だったようです。<br><br>７月にはペルーとボリビアを公式訪問しました。南米の歴史や文化にふれ、日系社会のお話をうかがうなど、意義深い経験だったと思います。<br><br>そして、昨年までと同様に、今年も日本工芸会の仕事に関わり、日本テニス協会などの行事にも、出席していくと聞いています。<br><br>次女の佳子は、今年、大学を卒業し、６月には、私が長く携わってきた「産経児童出版文化賞贈賞式」に出席しました。また、「全日本高等学校馬術競技大会」への出席など、これまでの公的な仕事も引き続き、おこなっています。そして来週からは、オーストリアとハンガリーを訪問します。<br><br>次女にとっては初めての外国への公式訪問であり、本を読み、専門家の話を聞くなどして、熱心に準備を進めているように感じます。与えられた務めをしっかりと果たせるよう、願っております。<br><br>長男の悠仁は、今年の３月に小学校を卒業し、４月から中学校に入学しました。中学校でのいろいろな活動や課題に積極的に取り組んでいる一方で、家では、稲や野菜を栽培し、トンボについて調べています。たとえば、野菜を育てるときは、肥料を与えたり、雑草を取ったり、受粉させたりして、収穫量を増やすなど、さらなる工夫をしています。<br><br>ブータンでは、国王王妃両陛下、４代国王陛下・王妃陛下方をはじめ、王族の方々より、大層あたたかくお迎えいただきました。訪れた先々で、長男は人々との出会いを大事にしている様子が感じられ、首都ティンプーやパロの博物館や寺院、弓技場、学校などでのお話を興味深く聞き、英語での説明も懸命に理解しようとしていました。<br><br>そして、標高3500メートルにあるジェラでの牧畜の様子や、標高1300メートルにある古都のプナカにおける農業にもふれ、ブータンの自然や文化を全身で感じたように思います。今後の進路につきましては、こうした様々な経験を重ね、関心を広げるなかで、考えていくことになるのではないでしょうか。<br><br>（問３）眞子さまと小室圭さんの結婚の延期について、母親として眞子さまのお気持ちをどのように感じられ、今後どのように進んでいってほしいとお考えか、現在の状況とともにお聞かせ下さい。結婚について何かアドバイスをされたり、話し合ったりされていることはありますか。佳子さまの結婚や将来についてはいかがですか。<br><br>（紀子さま）<br>延期のことも含め、現在、長女は、さまざまな思いを抱えていると思います。このような状況で、長女の気持ちを推測するなどして現状や今後についてお伝えすることは、控えたいと思います。<br><br>また、次女の将来については、本人が深く考え、歩んでいくことを期待しております。そして、長女も次女も、それぞれがよき人生を歩み、これまで２人の成長を支えてくださった方々にも喜んでいただけるよう、将来を築いていってほしいと願っております。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012074921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 05:19:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電 東京電力「きょう中の全面復旧見通し立たず」作業に遅れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/k10012075211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電 東京電力「きょう中の全面復旧見通し立たず」作業に遅れ</span><time datetime="2019-09-11T08:14"><span>9月11日</span> <span>8時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190911/K10012075211_1909110812_1909110814_01_02.jpg" alt="停電 東京電力「きょう中の全面復旧見通し立たず」作業に遅れ" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は台風15号の影響による停電の状況について記者会見し、千葉県と神奈川県の停電がいぜん46万戸余りで続いていることから11日中の全面復旧の見通しが立っていないことを明らかにしました。</div><div>東京電力パワーグリッドの金子禎則社長は、けさ８時前から記者会見し、停電の復旧状況について説明しました。<br><br>それによりますと、10日の夜のうちに管内の停電はおよそ12万戸まで減る見通しだとしていたことについて千葉県内での雷雨で一時作業が中断したことや夜間で作業効率が低下したことなどから復旧作業が遅れており、午前８時の時点で46万戸余りで停電が続いているとしています。<br><br>このため当初、11日中の全面復旧をめざすとしていたことについて金子社長は11日中の全面復旧の見通しは現時点では立っていないことを明らかにしました。<br><br>また今回の停電が長期化していることについて金子社長は、「過去に例のない台風の被害で特に千葉県内全域で多くの設備に被害が集中しているためだ」と述べ今後、千葉県での作業に注力し、全面復旧を目指す考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190911%2Fk10012075211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 08:14:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>