<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>帰省ラッシュ続く 各交通機関は午前中から混雑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>帰省ラッシュ続く 各交通機関は午前中から混雑</span><time datetime="2019-12-30T12:17"><span>12月30日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232221_1912301213_1912301217_01_02.jpg" alt="帰省ラッシュ続く 各交通機関は午前中から混雑" id="news_image"></div><div>年末年始をふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュは、30日も続いていて、各交通機関や高速道路は午前中から混雑しています。</div><div>ＪＲ各社によりますと、新幹線の下りは指定席はほぼ満席となっていて、自由席の乗車率は、東海道・山陽新幹線では、午前６時、東京発博多行きの「のぞみ１号」で最大150％に達するなど多くの列車で100％を超えたほか、東京発盛岡行きの東北新幹線や、東京発金沢行きの北陸新幹線でも100％を超える列車がありました。<br><br>また、航空各社によりますと、国内の空の便も混雑が続き、羽田や大阪から各地に向かう便は、終日、ほぼ満席になっているということです。<br><br>一方、日本道路交通情報センターによりますと、高速道路は正午現在、東名高速道路の下り線で、神奈川県の綾瀬バス停付近と、新名神高速道路の下り線で、滋賀県の草津田上インターチェンジ付近を先頭にいずれも19キロの渋滞などとなっています。<br><br>高速道路会社では、ホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京駅は混雑</h3><div>ＪＲ東京駅は午前中からふるさとや行楽地に向かう家族連れなどで混雑し、大きな荷物を持った人たちが新幹線のホームで長い列を作っていました。<br><br>このうち、６歳と５歳のきょうだいと一緒に徳島県の実家に帰省するという、30代の会社員の女性は「ことしは子どもの成長を実感する１年でした。両親は孫に会う機会が少ないので楽しみにしているはずです」と話していました。<br><br>また、妻や１歳の長女と一緒に旅行先の京都市へ向かうという30代の会社経営者の男性は「ことしは職場が変わるなど、激動の１年間だったので、妻や娘と一緒に観光してリフレッシュしたいです」と話していました。<br><br>そして、小学生の長女が大阪の実家に帰省するのを見送りに来たという40代の女性は「娘は祖母に会うのを楽しみにしているので実家で一緒にのんびり過ごしてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 12:17:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増</span><time datetime="2019-12-30T15:01"><span>12月30日</span> <span>15時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232271_1912301343_1912301402_01_02.jpg" alt="給与所得控除見直しへ 年収850万円超の会社員は負担増" id="news_image"></div><div></div><div>来月１日から、所得税を計算する際の「給与所得控除」などの金額が見直されます。年収850万円を超える会社員は、子育て世帯などを除いて税負担が重くなる一方、フリーランスなどの自営業者は減税となります。</div><div>今回の所得税の控除の見直しは、昨年度の税制改正に基づくもので、会社員や公務員の給料から一定額を必要経費と見なして差し引く「給与所得控除」の金額を一律10万円引き下げます。<br><br>そのうえで、年収が850万円を超える人の控除額の上限を、23歳未満の子どもがいる人や重度の障害がある人と生計をともにしている人を除いて、195万円に引き下げ、税負担を重くします。<br><br>また、高齢者の年金収入から差し引く「公的年金等控除」も「給与所得控除」と同じように一律10万円引き下げたうえで、年金収入が1000万円を超える人の控除額に、195万5000円の上限を設けるほか、年金以外の所得が1000万円を超える人は控除額をさらに引き下げます。<br><br>一方、企業から仕事を請け負って会社員と同じような仕事をするフリーランスなどの自営業者をはじめ、すべての納税者が対象になる「基礎控除」の金額を10万円引き上げて48万円とし、多様化する働き方の違いによって格差が生じないようにします。この見直しは、来月１日から適用されることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>３つの控除見直しが同時に</h3><div>今回の改正では、「給与所得控除」、「公的年金等控除」、「基礎控除」の３つの控除の見直しが同時に実施されます。<br><br>「控除」は、所得税を計算する際、税の負担を軽くする仕組みで、控除が増えれば納める税金は減り、控除が減れば逆に税金は増えることになります。<br><br>今回の改正では、会社員の給料や年金収入といった特定の収入に適用される「給与所得控除」や「公的年金等控除」を縮小する一方で、すべての納税者が対象となる「基礎控除」を引き上げます。<br><br>これによって、企業から仕事を請け負って会社員と同じような仕事をするフリーランスなどの自営業者や子育てをしながら在宅で仕事を請け負う人など、多様な働き方を支えるねらいがあります。</div></div><div><h3>給与所得控除では</h3><div>「給与所得控除」は、会社員や公務員など給与所得を得ている人たちの所得税を計算する際、給料の一定額は必要経費になっていると見なして収入から差し引く仕組みで、フリーランスの自営業者などは「給与所得控除」の対象にはなりません。<br><br>今回の改正では、働き方によって控除に差が出ないよう、「給与所得控除」の金額を一律10万円引き下げ、そのかわりにすべての納税者が対象になる「基礎控除」を38万円から10万円引き上げて48万円にします。<br><br>そのうえで、「給与所得控除」の金額は実際にかかっている経費よりも高い水準にあるとして、控除の上限額を引き下げます。<br><br>これまでは、年収が1000万円を超える人に控除額220万円の上限が設けられていましたが、今回の改正で一律の引き下げ分、10万円を含めて、控除額を25万円引き下げ、年収が850万円を超える人に195万円の上限が適用される形に見直します。<br><br>この結果、たとえば、年収900万円の人はこれまでよりも年１万5000円程度、950万円では年３万円程度、1000万円では年４万5000円程度、税負担が増えることになります。<br><br>ただ、この上限額の引き下げは、23歳未満の子どもがいる人や重度の障害がある人と生計をともにしている人には適用しないようにします。<br><br>財務省によりますと、負担が増えることになるのは、給与所得者のうち、およそ230万人、率にして４％程度だということです。</div></div><div><h3>公的年金等控除では</h3><div>高齢者の年金収入から差し引く「公的年金等控除」も見直します。「給与所得控除」と同じように一律10万円引き下げ、そのかわり、「基礎控除」を38万円から10万円引き上げて48万円にします。<br><br>「給与」をもらい「年金収入」もある人は、控除の減額が二重にならないようにします。そのうえで、年金収入が1000万円を超える人の控除額に195万5000円の上限を設けます。<br><br>さらに会社の役員の報酬など年金以外の所得が1000万円を超える場合は10万円、2000万円を超えると20万円、それぞれ控除の額を減らします。これにより、年金収入が1000万円を超える人や年金以外の所得が1000万円を超える人は税負担が増えることになります。<br><br>財務省によりますと、年金収入が1000万円を超える人は3000人程度、年金以外の所得が1000万円を超える人は年金受給者のうちおよそ20万人程度で、税負担が増えることになるのは、年金受給者およそ4000万人のうち0.5％程度だということです。</div></div><div><h3>基礎控除では</h3><div>すべての納税者が対象の「基礎控除」は、今より10万円引き上げて48万円にしますが、所得の高い人の負担まで軽減する必要性は乏しいとして、高所得者については、所得が2400万円を超えると控除額が減り始め、2500万円を超えるとゼロになるように段階的に控除を減らします。<br><br>具体的には、所得が2400万円を超えて2450万円までの人は控除は32万円に、2450万円を超えて2500万までの人は16万円に、そして、2500万円超えた人はゼロになります。<br><br>このように３つの控除を同時に見直すことによって、特定の収入にだけ適用される控除の在り方を見直し、所得の高い会社員や高齢者は原則、税負担を重くする一方、フリーランスの自営業者などは減税にして、多様化する働き方の違いによって格差が生じないようにします。<br><br>財務省は、今回の改正によって、最終的には、国と地方合わせて860億円余り、税収が増えるとしています。</div></div><div><h3>専門家「働き方の多様化に対応」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232271_1912301401_1912301402_01_03.jpg" alt=""><div>今回の所得税の控除の見直しについて、ニッセイ基礎研究所の矢嶋康次チーフエコノミストは「日本でいま必要なのは、働き方の多様化にどう社会が対応するかということであり、今回の見直しは働き方に公平・中立な方向に動いているという点で評価できる。家族の在り方や働き方の多様化が進む中で、それでも税制が追いついていないのが現状で、今後はさらに抜本的な議論が必要な時期がきていると思う」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「税制は非常に強力な政策で、必ずメリットがある人とそうでない人が出てくるため、自分の生活や所得に関わる税制がどうなるか、常に関心を持つことが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 15:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大みそかから元日 北日本は荒天に 暴風や猛吹雪に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大みそかから元日 北日本は荒天に 暴風や猛吹雪に警戒を</span><time datetime="2019-12-30T17:58"><span>12月30日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232351_1912301751_1912301758_01_02.jpg" alt="大みそかから元日 北日本は荒天に 暴風や猛吹雪に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>31日の大みそかから1日元日にかけては、北日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く、荒れた天気となる見通しです。暴風や猛吹雪による交通への影響などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、31日の大みそかにかけては、日本海にある低気圧が発達しながら北東へ進み、低気圧から伸びる前線が北日本を通過する見込みです。<br><br>このため北日本ではこれから31日の昼ごろかけて大気の状態が非常に不安定になる見込みで、落雷や竜巻などの激しい突風、ひょうなどに注意が必要です。その後、日本付近は冬型の気圧配置が強まって、北日本の上空1500メートル付近にはマイナス12度以下の寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため北日本では、31日昼ごろから1日元日にかけて、日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く、荒れた天気となる見通しです。<br><br>31日の最大風速は、北海道で23メートル、東北で20メートル、最大瞬間風速は、北海道で35メートル、東北で30メートルと予想されていて、海上はしける見込みです。北海道では1日元日も風が強く、最大風速が20メートルから24メートル、最大瞬間風速が30メートルから40メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、特に北海道では、暴風のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 17:58:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京証券取引所で令和元年の「大納会」 来年の株価上昇を祈念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京証券取引所で令和元年の「大納会」 来年の株価上昇を祈念</span><time datetime="2019-12-30T18:00"><span>12月30日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232391_1912301758_1912301800_01_02.jpg" alt="東京証券取引所で令和元年の「大納会」 来年の株価上昇を祈念" id="news_image"></div><div></div><div>東京証券取引所で令和元年の取り引きを締めくくる「大納会」が開かれました。ことしの日経平均株価の終値は29年ぶりの高い水準となり証券関係者たちは、株価の上昇傾向が来年も続くことを願いました。</div><div>ことしの大納会には、来年の東京オリンピックとパラリンピックの開会式や閉会式の演出を統括する責任者を務める狂言師の野村萬斎さんが招かれました。<br><br>はじめに日本取引所グループの清田瞭ＣＥＯがことし１年を振り返って、「去年から続く米中貿易摩擦などで混とんとした１年だった。ただ、振り返ると“年初安・年末高”となりいいマーケットになった」述べました。<br><br>このあと、野村萬斎さんが「ラグビーワールドカップでは、“ワンチーム”が印象的だったが、来年は東京オリンピックとパラリンピックが開催される。日本、世界、地球上がワンチームになり五穀豊じょうの実りある年になってほしい」と述べました。<br><br>そして取引所の鐘を５回鳴らして来年の株価上昇を願いました。このあと参加した証券関係者ら630人余りが恒例の「手締め」をしてことし１年の取り引きを締めくくりました。<br><br>ことしの東京株式市場はアメリカと中国の貿易交渉の展開に振り回される形で株価は上昇、下落を繰り返しましたが、ことしの日経平均株価の終値は平成２年以来、29年ぶりの高い水準となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 18:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＲ贈収賄事件 秋元議員 飛行場整備で国交省担当部署を紹介</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＲ贈収賄事件 秋元議員 飛行場整備で国交省担当部署を紹介</span><time datetime="2019-12-30T18:07"><span>12月30日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232401_1912301801_1912301807_01_02.jpg" alt="ＩＲ贈収賄事件 秋元議員 飛行場整備で国交省担当部署を紹介" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ・統合型リゾート施設をめぐる汚職事件で逮捕された秋元司衆議院議員が、贈賄側の企業の招待で去年２月に北海道留寿都村を訪れた際、地元でＩＲ参入を目指していた観光会社から海外の富裕層向けに飛行場を整備する必要性などについて説明を受け、その後、国土交通省の担当部署を会社側に紹介していたことが関係者への取材で分かりました。東京地検特捜部が詳しい経緯を調べています。</div><div>ＩＲなどを担当する内閣府の副大臣だった衆議院議員の秋元司容疑者（48）は、ＩＲへの参入を目指していた中国企業側から現金300万円の賄賂を受け取ったほか、去年２月には企業側から北海道留寿都村への家族旅行に招待され、およそ70万円相当の利益供与を受けたとして収賄の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、秋元議員は家族旅行の際に留寿都村でＩＲの誘致を計画していた札幌市の観光会社の負担で、この会社が運営するリゾートホテルに宿泊したとされ、留寿都村の場谷常八村長や北海道庁の幹部らとも面会していました。<br><br>そして秋元議員は、観光会社の担当者から海外の富裕層を呼び込むため、プライベートジェット機が発着できる2000メートル級の滑走路を備えた飛行場の整備や、札幌と留寿都村を結ぶトンネルを整備する必要性など、ＩＲ誘致に向けた地域の課題について詳しく説明を受けたということです。<br><br>当時、秋元議員は国土交通省の副大臣も務めていて面会のあと、観光会社側に国土交通省の空港整備の担当部署を紹介していたということで、東京地検特捜部は、当時の詳しい経緯について実態解明を進めているものとみられます。<br><br>弁護士によりますと、秋元議員は容疑を全面的に否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 18:07:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 ゲノム編集の研究者に懲役３年の判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 ゲノム編集の研究者に懲役３年の判決</span><time datetime="2019-12-30T18:10"><span>12月30日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232411_1912301808_1912301810_01_02.jpg" alt="中国 ゲノム編集の研究者に懲役３年の判決" id="news_image"></div><div>去年、中国の研究者が「ゲノム編集」と呼ばれる技術で、遺伝情報を書き換えた受精卵から双子を誕生させた問題で、中国の裁判所は、この研究者に懲役３年の判決を言い渡しました。</div><div>去年11月、中国南部※深センにある南方科技大学の賀建奎元准教授は、「ゲノム編集」と呼ばれる技術で、エイズウイルスに感染しないよう遺伝情報を書き換えた受精卵から双子を誕生させたと発表しました。<br><br>中国の当局は調査の結果、子どもの誕生を確認し、賀元准教授は捜査機関の調べを受けていました。<br><br>これについて、国営の新華社通信は30日、深センの裁判所が賀元准教授に対し、違法な医療行為を行った罪で、懲役３年の実刑と300万人民元、日本円で4700万円相当の罰金を言い渡したと伝えました。<br><br>賀元准教授は、２人の医療関係者とともに、夫がエイズウイルスに感染した夫婦を募集したうえで、ゲノム編集技術を使って２人の女性を妊娠させ、合わせて３人の子どもを誕生させたとされています。<br><br>その際、倫理的な手続きに必要な書類も偽造したとしています。賀元准教授らは、いずれも罪を認めているということです。<br><br>裁判所は、「３人は名誉と利益のためわざと国の規定に違反した。科学的な研究と医学倫理の一線を越えており、医療管理の秩序を混乱させた」と厳しく指摘しています。<br><br>この問題をきっかけに、ゲノム編集の法的な規制や管理のための枠組み作りを求める声が国際的に強まるなど、大きな波紋が広がりました。<br><br>※深セン＝土偏に川</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 18:10:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>正月用の高級おせちづくりで大忙し 宮崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/k10012232431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>正月用の高級おせちづくりで大忙し 宮崎</span><time datetime="2019-12-30T18:50"><span>12月30日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191230/K10012232431_1912301845_1912301850_01_03.jpg" alt="正月用の高級おせちづくりで大忙し 宮崎" id="news_image"></div><div>宮崎市のホテルでは、正月用の高級おせちの仕上げ作業に追われています。</div><div>宮崎市の「宮崎観光ホテル」では毎年、正月用の高級おせちを作っていて、ホテルの従業員たちは、年末のこの時期、仕上げ作業で大忙しです。<br><br>30日は、地元・宮崎をはじめ南九州産の伊勢えびに、レモンやパセリを飾りつける最後の仕上げに追われていました。伊勢えびは高級おせちの自慢の一品で、ボイルしたあとに甘酢にさっとくぐらせることで、食感のよさが増すということです。<br><br>このホテルではおせち作りの仕上げ作業に、ふだんの３倍の30人態勢であたっています。従業員たちは、紅白のかまぼこや縁起物のかずのこなどを手際よく小分けにする作業を行っていました。<br><br>この高級おせちは51種類の料理が入った三段重ねになっていて、価格は３万7000円です。ことしは800個の注文があり、30日中に作業を終えて、31日には届けられるということです。<br><br>宮崎観光ホテルの津曲一磨料理長は「令和になって初めてのお正月で、食べる人の健康と幸せを願って作っています。これを食べて１年を頑張ろうと思ってもらえれば」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191230%2Fk10012232431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Dec 2019 18:50:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>