<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇陛下おことば 全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下おことば 全文</span><time datetime="2019-02-24T15:24"><span>2月24日</span> <span>15時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826401_1902241515_1902241524_01_02.jpg" alt="天皇陛下おことば 全文" id="news_image"></div><div></div><div>在位30年に当たり、政府並びに国の内外から寄せられた祝意に対し、深く感謝いたします。<br><br>即位から30年、こと多く過ぎた日々を振り返り、今日こうして国の内外の祝意に包まれ、このような日を迎えることを誠に感慨深く思います。<br><br>平成の30年間、日本は国民の平和を希求する強い意志に支えられ、近現代において初めて戦争を経験せぬ時代を持ちましたが、それはまた、決して平坦な時代ではなく、多くの予想せぬ困難に直面した時代でもありました。<br><br>世界は気候変動の周期に入り、我が国も多くの自然災害に襲われ、また高齢化、少子化による人口構造の変化から、過去に経験のない多くの社会現象にも直面しました。<br><br>島国として比較的恵まれた形で独自の文化を育ててきた我が国も、今、グローバル化する世界の中で、更に外に向かって開かれ、その中で叡智を持って自らの立場を確立し、誠意を持って他国との関係を構築していくことが求められているのではないかと思います。<br><br>天皇として即位して以来今日まで、日々国の安寧と人々の幸せを祈り、象徴としていかにあるべきかを考えつつ過ごしてきました。<br><br>しかし憲法で定められた象徴としての天皇像を模索する道は果てしなく遠く、これから先、私を継いでいく人たちが、次の時代、更に次の時代と象徴のあるべき姿を求め、先立つこの時代の象徴像を補い続けていってくれることを願っています。<br><br>天皇としてのこれまでの務めを、人々の助けを得て行うことができたことは幸せなことでした。<br><br>これまでの私の全ての仕事は、国の組織の同意と支持のもと、初めて行い得たものであり、私がこれまで果たすべき務めを果たしてこられたのは、その統合の象徴であることに、誇りと喜びを持つことのできるこの国の人々の存在と、過去から今に至る長い年月に、日本人がつくり上げてきた、この国の持つ民度のお陰でした。<br><br>災害の相次いだこの30年を通し、不幸にも被災の地で多くの悲しみに遭遇しながらも、健気に耐え抜いてきた人々、そして被災地の哀しみを我が事とし、様々な形で寄り添い続けてきた全国の人々の姿は、私の在位中の忘れ難い記憶の１つです。<br><br>今日この機会に、日本が苦しみと悲しみのさ中にあった時、少なからぬ関心を寄せられた諸外国の方々にも、お礼の気持ちを述べたく思います。<br><br>数知れぬ多くの国や国際機関、また地域が、心のこもった援助を与えてくださいました。<br><br>心より深く感謝いたします。<br><br>平成が始まって間もなく、皇后は感慨のこもった一首の歌を記しています。<br><br>ともどもに平（たひ）らけき代を築かむと諸人（もろひと）のことば国うちに充（み）つ<br><br>平成は昭和天皇の崩御と共に、深い悲しみに沈む諒闇の中に歩みを始めました。<br><br>そのような時でしたから、この歌にある「言葉」は、決して声高に語られたものではありませんでした。<br><br>しかしこの頃、全国各地より寄せられた「私たちも皇室と共に平和な日本をつくっていく」という静かな中にも決意に満ちた言葉を、私どもは今も大切に心にとどめています。<br><br>在位30年に当たり、今日このような式典を催してくださった皆様に厚く感謝を表し、ここに改めて、我が国と世界の人々の安寧と幸せを祈ります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 15:24:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下在位30年 記念式典で国民への感謝の思い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下在位30年 記念式典で国民への感謝の思い</span><time datetime="2019-02-24T15:33"><span>2月24日</span> <span>15時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826421_1902241527_1902241533_01_02.jpg" alt="天皇陛下在位30年 記念式典で国民への感謝の思い" id="news_image"></div><div>ことし春の皇位継承を前に、天皇陛下の在位30年を祝う政府主催の記念式典が、24日午後、天皇皇后両陛下も出席されて、東京 千代田区の国立劇場で行われました。</div><div>記念式典には、安倍総理大臣など三権の長をはじめ、国会議員や経済界の代表、それに各国の駐日大使らが出席しました。<br><br>安倍総理大臣は式辞で「この30年、天皇陛下は、日本国と日本国民統合の象徴として、一つひとつのご公務を、心を込めてお務めになり、国民に寄り添ってこられました。私たちはこれまでの陛下の歩みを胸に刻みながら、激動する国際情勢の中で、希望に満ちあふれ、誇りある日本の輝かしい未来を創り上げていく決意です」と述べました。<br><br>また、国民の代表として、福島県の内堀知事と、天皇皇后両陛下の外国訪問の際、首席随員を務めた経験がある川口元外務大臣があいさつしました。<br><br>このうち、内堀知事は東日本大震災の発生のあと、天皇陛下がビデオメッセージの形で国民に語りかけられたことについて「大いに励まされ、国民の気持ちが一つになりました」と述べ、感謝の意を示しました。<br><br>続いて、天皇皇后両陛下が、沖縄県のハンセン病療養所の人たちとの交流を通じて作られた歌を、沖縄県出身の歌手、三浦大知さんが独唱しました。<br><br>このあと天皇陛下が、おことばを述べられました。<br><br>この中で、天皇陛下は平成の30年間について「日本は国民の平和を希求する強い意志に支えられ、近現代において初めて戦争を経験せぬ時代を持ちました」と振り返られました。<br><br>また、天皇としてのこれまでの務めを振り返り「私がこれまで果たすべき務めを果たしてこられたのは、その統合の象徴であることに、誇りと喜びを持つことのできるこの国の人々の存在と、過去から今に至る長い年月に、日本人がつくり上げてきた、この国の持つ民度のお陰でした」と、国民への感謝の思いを表されました。<br><br>そして最後に、万歳を三唱し、式典は終了しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 15:33:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>86歳男性殺害 ＤＮＡ一致の34歳男を全国に指名手配</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>86歳男性殺害 ＤＮＡ一致の34歳男を全国に指名手配</span><time datetime="2019-02-24T15:42"><span>2月24日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826331_1902241139_1902241208_01_02.jpg" alt="86歳男性殺害 ＤＮＡ一致の34歳男を全国に指名手配" id="news_image"></div><div>広島市で86歳の男性が自宅で刺され殺害された事件で、警察は、現場周辺に残されていた血痕のＤＮＡの型が一致したことから、34歳の男が関わったとして強盗殺人の疑いで逮捕状を取り、全国に指名手配しました。</div><div>指名手配されたのは、住所、職業いずれも不祥の冨田幸誠容疑者（34）です。<br><br>今月20日、広島市中区銀山町の廃業した旅館の住居部分で、植松一廣さん（86）が刃物で首などを刺され殺害されているのが見つかり、警察は、財布の現金などが奪われたとみて強盗殺人事件として捜査しています。<br><br>捜査関係者によりますと、現場の建物から隣接する公園に向かって血の痕がおよそ200メートルにわたって残されているのが見つかり、鑑定の結果、ＤＮＡの型が冨田容疑者のものと一致したということで、警察は強盗殺人の疑いで逮捕状を取って全国に指名手配し、顔写真を公開しました。<br><br>冨田容疑者は身長がおよそ１メートル60センチ、小太りで、事件後に立ち寄っていた広島市内の施設の防犯カメラの映像では、黒縁のメガネに、黒い上着を着て、茶色のスニーカーを履いていて、左手の親指には包帯が巻かれています。<br><br>警察によりますと事件後、広島市内の医療機関でけがの手当てを受けていたということです。<br><br>また、２日後の22日午前９時ごろ、広島県福山市内のインターネットカフェを出た後、正午ごろにＪＲ福山駅を訪れたとみられ、駅構内の防犯カメラに特徴の似た人物が写っているということです。<br><br>警察は行方を捜査するとともに情報の提供を呼びかけています。<br><br>連絡先は広島中央警察署082ー224−0110です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 15:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロバート・キャンベルさん語る キーンさんの存在とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロバート・キャンベルさん語る キーンさんの存在とは</span><time datetime="2019-02-24T17:17"><span>2月24日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826451_1902241715_1902241718_01_02.jpg" alt="ロバート・キャンベルさん語る キーンさんの存在とは" id="news_image"></div><div></div><div>ドナルド・キーンさんと同じアメリカ・ニューヨーク出身の日本文学研究者で晩年に交流を重ねていた、国文学研究資料館館長のロバート・キャンベルさんは、キーンさんが亡くなったことについて「世代や立つ土俵は違いましたが、どこかで戦友のような気持ちがありました。去年のクリスマスの直前に入院していた病室を訪ねてお目にかかったのが最後でした。もう一度、元気な姿を見られるんじゃないかと思っていたやさきのことで驚きました」と心境を語りました。</div><div>キーンさんとは５年前の平成26年の春に東京都内で開かれた花見の場で出会って以降、交流を続けてきたということで「立ち話をすると、いつも何かひと言励ましのことばを下さったのが印象に残っています。キーン先生は非常に多くの優れたお弟子さんを育ててきていますが、直接教わったことのない私のことも気にかけて、アドバイスを下さりました。とても懐が深く視野の広い方でした」とその人柄をしのんでいました。<br><br>そのうえで、キーンさんが日本文学研究者として果たした役割については「終戦直後の荒廃した日本に降り立ち、その時代の現状だけでなく、江戸時代の文楽や能などの芸能にもさかのぼって日本人の精神文化を見いだし、刺しゅうを編むような丁寧さで優れた翻訳を積み上げてきました。国際社会の中で日本が地位を築いていなかった時代に、戦前・戦中の悲しい敵対関係を超えて普遍的な日本人の精神文化を西洋世界に送り出したことは、非常に大きな業績だと思います」と語り、「キーンさんは、自分と同世代の作家や戦前から活躍する谷崎潤一郎や川端康成のような優れた作家たちと交わり、座談を重ねました。翻訳家であり、研究者でもありながら、戦後の文壇の当事者でもあるという非常に特異な地位にいて、キーンさんほど一人一人の作家と向き合って関係性を持った人物はいなかったと思います」とその存在の大きさを振り返っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 17:17:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競馬 「ＷＩＮ５」で史上最高４億7000万円余の払戻金</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競馬 「ＷＩＮ５」で史上最高４億7000万円余の払戻金</span><time datetime="2019-02-24T19:49"><span>2月24日</span> <span>19時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826581_1902241942_1902241949_01_02.jpg" alt="競馬 「ＷＩＮ５」で史上最高４億7000万円余の払戻金" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲＡ＝日本中央競馬会が発売している５つのレースの１着を当てる馬券「ＷＩＮ５」で、ＪＲＡ史上最高となる４億7000万円余りの払戻金が出ました。</div><div>24日の「ＷＩＮ５」は、千葉県の中山競馬場で行われたＧIIの中山記念などを対象に発売され、674万129票の投票がありました。<br><br>５つのうち３つのレースで11番人気以下の馬が勝つなど波乱が相次ぎ、的中したのは１票で、払戻金はＪＲＡ史上最高となる４億7180万9030円となりました。<br><br>これまでのＪＲＡの主催する競馬の払戻金の最高額は、平成28年８月21日の「ＷＩＮ５」で記録した４億2012万7890円でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 19:49:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝首脳会談３日後に控え ハノイでは警備強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳会談３日後に控え ハノイでは警備強化</span><time datetime="2019-02-24T20:44"><span>2月24日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826551_1902241943_1902241944_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談３日後に控え ハノイでは警備強化" id="news_image"></div><div></div><div>米朝首脳会談を３日後に控え、ベトナムの首都ハノイでは高級ホテルの周辺など各地で警備が強化されています。</div><div>今月27日と28日に２回目の米朝首脳会談が開かれるハノイでは、ベトナム政府が空港や高級ホテルなど各地に警察官や兵士を配置しています。<br><br>このうち中心部にある高級ホテルでは24日朝、およそ10人の兵士が中庭などに不審物がないか金属探知機を使って確認していました。<br><br>また別の高級ホテルの前の通りでは、歩道に警察のフェンスが設けられていました。<br><br>レストランなどほとんどの店は閉まっていて、地元の人によりますと、警備上の理由で首脳会談が終わるまで営業しないよう当局から命じられたということです。<br><br>工務店を営む28歳の男性は「店を閉めなければならないのは少し困りますが、首脳会談は国としての仕事なのでしかたがありません。よい結果に終わってほしいと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮の輸送機がハノイ到着</h3><div>ベトナムの首都ハノイの郊外にある国際空港には24日午前、北朝鮮の国営コリョ（高麗）航空が運航するイリューシン76型輸送機が到着しました。<br><br>輸送機からは貨物が運び出されたほか、地元のメディアによると警備の要員などおよそ100人が降りたということです。<br><br>日本時間の正午すぎにはベトナムの当局の車両に先導されて、バス３台を含む10台ほどの車列がＶＩＰ専用のターミナルからハノイ市内に向けて出発しました。<br><br>このあと、警備員らは北朝鮮の一行が宿泊するハノイ中心部のホテルに到着しました。</div></div><div><h3>中国国境の駅で受け入れ準備</h3><div>中国と国境を接するベトナムのランソン省にあるドンダン駅では、ホームや駅舎周辺の整備が行われています。<br><br>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が列車でベトナム入りをしたときに備えて、受け入れの準備が進められているのではないかという見方が広がっています。<br><br>駅のホームには、列車の降り口とホームの間の段差を補うものとみられる幅１メートルほどのスロープが設置されました。<br><br>また、駅前では重機も出て道路の舗装工事が始まり、数日前までなかった花が植えられるなど、作業は急ピッチで進められています。<br><br>駅の周辺では地元政府から、ホテルに新たな宿泊予約を受け付けないよう要請が出ているということです。<br><br>また警察や軍が、建物の中や近くの山を見回るなど警備が強化されています。</div></div><div><h3>４日連続で実務者協議</h3><div>米朝の実務担当者による協議は、４日連続で24日もベトナムの首都ハノイで行われました。<br><br>米朝の実務協議を担当するアメリカのビーガン特別代表が滞在するハノイ中心部のホテルには24日午後、北朝鮮の実務協議担当者のキム・ヒョクチョル氏らが入り、実務協議が行われました。<br><br>協議の前に姿を見せたビーガン特別代表などアメリカ政府の高官は、記者団の問いかけには一切答えませんでした。<br><br>協議はこれで４日連続となり、北朝鮮の核施設の査察など非核化の具体的な措置や北朝鮮の求める制裁の緩和などをめぐってやり取りを行ったものとみられます。<br><br>ビーガン氏は協議の合間に現地のアメリカ大使館を頻繁に訪れていて、アメリカ本国と連絡を取りながら、首脳会談での発表を目指している共同声明の中身などについて調整を続けているものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 20:44:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄県民投票「反対」多数確実 有権者の４分の１を超える勢い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県民投票「反対」多数確実 有権者の４分の１を超える勢い</span><time datetime="2019-02-24T21:36"><span>2月24日</span> <span>21時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826631_1902242003_1902242003_01_02.jpg" alt="沖縄県民投票「反対」多数確実 有権者の４分の１を超える勢い" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てへの賛否を問う県民投票は24日に投票が行われ、「反対」の票が多数となることが確実となりました。「反対」の票は条例で、知事が結果を尊重し、総理大臣とアメリカの大統領に通知することになっている有権者の４分の１を超える勢いとなっています。</div><div>ＮＨＫが開票所で行っている取材や、投票を済ませた有権者を対象に行った出口調査などでは、「反対」が、「賛成」や「どちらでもない」を大きく上回っていて、今後、順調に票を伸ばすと見込まれることから、「反対」の票が多数となることが確実となりました。<br><br>また「反対」の票は条例で、知事が結果を尊重し、総理大臣とアメリカの大統領に通知することになっている有権者の４分の１の、およそ28万8000票を超える勢いとなっています。<br><br>「反対」の票が有権者の４分の１に達すれば、沖縄県は「反対」の民意が明確に示されたとして、日米両政府に移設計画を断念するよう働きかけを強める見通しです。<br><br>ただ、県民投票の結果に法的な拘束力はなく、政府は普天間基地の早期返還を実現するために、引き続き移設工事を進める方針で、今後の推移が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 21:36:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>