<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【国内感染】30日 576人感染確認 7人死亡（午後11時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012641911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】30日 576人感染確認 7人死亡（午後11時半）</span><time datetime="2020-10-01T00:03"><span>10月1日</span> <span>0時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641911_2009301717_2009301749_01_02.jpg" alt="【国内感染】30日 576人感染確認 7人死亡（午後11時半）" id="news_image"></div><div></div><div>30日はこれまでに全国で576人の感染が新たに発表されています。また愛知県と大阪府でそれぞれ2人、東京都、富山県、福岡県でそれぞれ1人の合わせて7人の死亡が発表されました。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め8万3702人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて8万4414人となっています。亡くなった人は国内で感染した人が1575人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1588人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（ ）内は、30日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万5738人（194）<br>▽大阪府は1万593人（59）<br>▽神奈川県は6893人（79）<br>▽愛知県は5375人（26）<br>▽福岡県は5040人（8）<br>▽埼玉県は4649人（28）<br>▽千葉県は3881人（34）<br>▽兵庫県は2719人（15）<br>▽沖縄県は2486人（26）<br>▽北海道は2107人（16）<br>▽京都府は1762人（15）<br>▽石川県は776人<br>▽群馬県は701人（2）<br>▽茨城県は657人（5）<br>▽岐阜県は626人（3）<br>▽熊本県は574人<br>▽奈良県は569人（1）<br>▽広島県は577人（15）<br>▽静岡県は541人（7）<br>▽三重県は509人（6）<br>▽滋賀県は502人（1）<br>▽栃木県は430人（3）<br>▽富山県は419人（2）<br>▽鹿児島県は417人（2）<br>▽宮城県は406人（7）<br>▽宮崎県は365人<br>▽長野県は309人（4）<br>▽福島県は253人（2）<br>▽佐賀県は245人<br>▽福井県は244人<br>▽和歌山県は242人（1）<br>▽長崎県は236人<br>▽山口県は202人（1）<br>▽山梨県は190人（4）<br>▽新潟県は170人<br>▽大分県は158人<br>▽岡山県は157人（3）<br>▽徳島県は148人（1）<br>▽島根県は140人<br>▽高知県は138人<br>▽愛媛県は114人<br>▽香川県は94人<br>▽山形県は78人<br>▽秋田県は53人<br>▽鳥取県は36人<br>▽青森県は36人<br>▽岩手県は23人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫での感染は951人（6）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は30日時点で151人（-10）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が7万6025人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて7万6684人となっています。<br><br>また28日には速報値で1日に2万385件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※東京都が過去の感染者を訂正。9月24日、2人減。9月26日、1人減。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012641911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 00:03:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ ワクチン接種 自己負担求めない方針 厚生労働省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ ワクチン接種 自己負担求めない方針 厚生労働省</span><time datetime="2020-10-01T05:12"><span>10月1日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642681_2010010509_2010010512_01_02.jpg" alt="新型コロナ ワクチン接種 自己負担求めない方針 厚生労働省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのワクチンの接種について、厚生労働省は、希望する人が無料で受けられるよう自己負担を求めない方針を固めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642681_2010010501_2010010512_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスのワクチンをめぐり、政府は、アメリカとイギリスの製薬会社と開発に成功した場合に供給を受けることでそれぞれ基本合意しているほか、別のアメリカの企業とも供給を受ける方向で交渉を進めていて、来年前半からの接種開始を目指しています。<br><br>厚生労働省は、感染の防止を図るためにはワクチンが確保でき次第速やかに接種を進める必要があるとして、希望する人が無料で接種を受けられるよう、自己負担を求めない方針を固めました。<br><br>今年度の予備費を活用し、必要な財政措置を講じる方向で調整を進めることにしています。<br><br>厚生労働省は、接種の開始に向けて基本方針の策定を進めていて、まだ結論が出ていないワクチンを接種する優先順位などについて、検討を急ぐことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 05:12:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ladies and gentlemen きょうから変わります 日本航空</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ladies and gentlemen きょうから変わります 日本航空</span><time datetime="2020-10-01T05:14"><span>10月1日</span> <span>5時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010046_2010010453_01_02.jpg" alt="ladies and gentlemen きょうから変わります 日本航空" id="news_image"></div><div>日本航空が機内などで英語でアナウンスをする際に使ってきたおなじみの「ladies and gentlemen」という呼びかけが、1日から変わります。新たに性別を前提にしない表現を使うことにしました。</div><div>新たに使う性別を前提にしない英語のアナウンスの表現は「Attention,all passengers」や「Good morning,everyone」などです。<br><br>これまでは英語のアナウンスのはじめに機内では必ず<br>「ladies and gentlemen」という敬称を使ってきました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「なぜ英語のアナウンスは男女前提なのか」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010453_2010010453_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>変えるきっかけは、2年前に都内で開かれたイベントで、参加した人から社員が「なぜ英語のアナウンスは男女が前提なのか」と聞かれ表現に違和感を感じる人がいると気付いたことでした。<br><br>会社では多様な人材が活躍する環境づくりを進めていて、この社員の意見で1年半かけて表現を変えることになったということです。<br><br>変わるのを前に、客室乗務員など担当者が集まって会議を開き、<br>▽アナウンスの変更を海外にどう情報発信していくかや、<br>▽乗客がまた乗りたいと思うサービスの在り方について議論しました。<br><br>日本航空人財戦略部の東原祥匡さんは「わたしたちのサービスは男性、女性であることを前提にしたものが本当にスタンダードなのかという議論が起きて、公共のアナウンスでは必要ないんじゃないかと変更することにしました」と話していました。</div></div><div><h3>客室乗務員の女性 制服に初めてパンツ導入</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010536_2010010538_01_05.jpg" alt=""><div>日本航空はことし4月、7年ぶりに客室乗務員やパイロット、整備士などの制服のデザインを一新しました。<br><br>それまで昭和26年の設立以来、9回制服のデザインを変更してきましたが、いずれも客室乗務員の女性はワンピースかスカートが制服となっていました。<br><br>今の制服は東京オリンピック・パラリンピックに合わせたもので、乗客一人一人に寄り添い、多様な働き方を実現するためとして初めてパンツを導入しました。<br><br>このほか、性別についても多様性を考慮してマイレージ会員向けに発行されるカードの性別表記をなくしました。<br><br>家族でマイルをためて使えるサービスについても、区役所など公的機関が発行するパートナーシップの証明書などがあれば同性のパートナーも配偶者としてサービスを受けられるようにしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010536_2010010538_01_06.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>日本航空「お客様は一人一人違うというのが根底に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010537_2010010538_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>日本航空の執行役員の小田卓也人財本部長は「お客様というのは一人一人違うというのが根底にありますので、一人一人に分化していったときに何ができるのかということの現れが今回のアナウンスに結び付いた」と話していました。<br><br>また「当事者の方たちが大企業にもどんどん発信してほしいと思われていると聞いてそういう役割もあると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 05:14:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ受けた入国制限措置を緩和 全世界対象</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ受けた入国制限措置を緩和 全世界対象</span><time datetime="2020-10-01T05:22"><span>10月1日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642691_2010010517_2010010522_01_02.jpg" alt="新型コロナ受けた入国制限措置を緩和 全世界対象" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの拡大を受けた入国制限措置をめぐり、政府は1日から全世界を対象に制限を緩和し、中長期の在留資格を持つ外国人に日本への新規入国を認めることにしています。</div><div>新型コロナウイルスの水際対策の一環として、政府は、159の国と地域からの入国を原則として拒否していますが、ベトナムや台湾など比較的、感染状況が落ち着いている一部の国や地域との間で、ビジネス関係者を対象に往来を再開させています。<br><br>こうした中、政府は経済の回復に向けて入国制限をさらに緩和し、1日から全世界を対象に、ビジネス関係者に加え医療や教育の関係者それに留学生など中長期の在留資格を持つ外国人に日本への新規入国を認めることにしています。<br><br>ただ、政府内では入国制限の緩和が国内での感染拡大につながらないか懸念もあることから、今回の措置による日本への入国者は、14日間の待機などの措置を確約できる受け入れ企業や団体がいることを条件とし、入国者数も限定的な範囲にとどめることにしています。<br><br>政府は今後、各空港でのPCR検査などの体制拡充を図るなどして、徐々に日本への入国者数を増やしていくとともに、各国の感染状況を見極めながらそれぞれの政府と往来再開の協議を進め、日本から入国できる国を増加させていきたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 05:22:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス 全仏オープン 錦織は2回戦敗退</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニス 全仏オープン 錦織は2回戦敗退</span><time datetime="2020-10-01T05:26"><span>10月1日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642751_2010010524_2010010526_01_02.jpg" alt="テニス 全仏オープン 錦織は2回戦敗退" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会の1つ、全仏オープンの男子シングルス2回戦で、錦織圭選手がイタリアの選手にフルセットの末敗れて3回戦進出はなりませんでした。</div><div>右ひじのけがなどのためツアーを離れていた錦織選手はおよそ1年ぶりの四大大会となる全仏オープンの1回戦で4時間近くに及んだ試合を制して2回戦に進みました。<br><br>大会4日目の30日に行われた2回戦で世界ランキング35位の錦織選手は世界74位でイタリアのステファノ・トラブバーリア選手と対戦しました。<br><br>試合は第1セットを4ー6で取られましたが、第2セットは6ー2で取り返しました。<br><br>第3セットはタイブレークにもつれ込み6ー7で奪われました。<br><br>第4セットに入ると錦織選手は途中でメディカルタイムアウトを取って右肩のマッサージを受けるなど疲れの色が見え始めましたが、要所を締めて6ー4で取りました。<br><br>最終の第5セットは、相手の力強いストロークに押される場面が続いて2ー6で落としました。<br><br>この結果、錦織選手は1回戦に続いて4時間近い試合を戦いましたがセットカウント2対3で敗れ2回戦敗退となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 05:26:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も</span><time datetime="2020-10-01T05:31"><span>10月1日</span> <span>5時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642661_2010010125_2010010531_01_02.jpg" alt="「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスで影響を受けた飲食店を支援する「Go Toイート」のうち、予約サイトを通じて食事した場合のポイント還元が1日から始まります。しかし、経営の悪化で手数料が支払えない飲食店などの「サイト離れ」が進んでいて効果は限定的だという声も聞かれます。</div><div>「Go Toイート」はオンライン予約によるポイントの付与と、プレミアム付き食事券の2つの事業があります。このうち予約サイトを通じて飲食店で食事をした場合にポイントを付与される事業が1日から全国で始まります。<br><br>予約サイトは「ぐるなび」や「食べログ」など13の事業者の15のサイトが指定され、ほとんどのサイトが1日から対応します。<br><br>予約をした店で実際に食事をすると、1人当たり昼食では500円分、夕食では1000円分のポイントが1週間ほどで付与され、次回以降の予約などに使うことができます。<br><br>予約は最大10人分まで可能で、来年1月末まで何回も予約できますが、予算の上限に達した時点で終了になるということです。また、ポイントの有効期限は最長で来年3月末までとなっています。<br><br>対象となる飲食店は感染対策を徹底することが義務づけられ、接待を伴う店などは対象から除外されています。<br><br>一方、都道府県ごとに使えるプレミアム付き食事券の事業も33の府県で実施が決まり、残る14都道県でも事業者の選定作業などが進んでいます。<br><br>農林水産省によりますと、今月5日から新潟県で始まるのを皮切りに、来月までにほとんどの都道府県で始まるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>効果は限定的だという声も</h3><div>「Go Toイート」では「ぐるなび」や「食べログ」など指定された13の事業者の15の予約サイトで予約をして食事した場合、1人当たり昼食で500円分、夕食で1000円分、予約サイトで使えるポイントが還元されます。<br><br>しかし、多くの予約サイトでは<br>▽毎月の掲載手数料のほか、<br>▽サイトを通じて予約客が店に来た場合、1人当たり50円から200円ほどの送客手数料を店側が支払う必要があります。<br><br>今回、新たに予約サイトを利用する飲食店はキャンペーンの期間中掲載手数料が無料になりますが、新型コロナウイルスの影響で経営に苦しむ飲食店などの「サイト離れ」がすでに進んでいて、効果は限定的だという声も聞かれます。<br><br>NHKは30日、外国人観光客が激減している東京・浅草の雷門近くにある20の飲食店に取材しましたが、6割にあたる12の店が手数料の負担などを理由に予約サイトを利用していませんでした。<br><br>このうちオムライスが名物だという洋食店の経営者は、「うちの店は高齢の常連客が多く手数料もかかるので予約サイトは使っていません。サイトの運営者だけがもうかる仕組みになっていて国の支援策には不公平感があります」と話していました。<br><br>また、うどん店の店主は「これまで予約サイトは利用していませんでしたが『Go Toイート』をきっかけに今後、契約することを考えています。浅草に来る人は予約サイトを利用しない高齢の方も多いのでどこまで効果があるか分かりませんが、少しでも客足が戻ることを期待しています」と話しています。</div></div><div><h3>予約サイトと新たに契約の老舗「キャンペーンにすがる思い」</h3><div>東京・浅草で45年前から営業している、ねぎま鍋が名物の老舗の飲食店では、新型コロナウイルスの影響で企業の会食など団体客の予約が入らなくなり、先月の売り上げは去年の半分程度に落ち込んでいるといいます。<br><br>以前はグルメサイトと契約しオンラインで予約を受け付けていましたが、手数料の支払いが負担になることなどから、これまで予約サイトは利用していませんでした。<br><br>しかし「Go Toイート」によってオンライン予約ができる店に客が集中する可能性があるため、手数料がかからない予約サイトを選び新たに契約したということです。<br><br>この飲食店を経営する平川良信社長は「売り上げが激減しているのでGo Toキャンペーンにすがる思いだ。1人分ずつ鍋を小分けにするなど感染防止対策を万全にしながらお客さんを出迎えたい」と話していました。</div></div><div><h3>「Go Toイート」開始 渋谷で聞いてみると…</h3><div>「Go Toイート」のポイント還元について東京・渋谷で聞いたところ「積極的に利用したい」という人がいる一方で、「キャンペーンの内容を詳しく知らない」という人も多くいました。<br><br>大田区に住む20代の男性は「予約サイトを使えばふだんより安く飲み食いできるのでこれから積極的に活用したいです。このキャンペーンをきっかけに、飲食店が元気になってほしいです」と話していました。<br><br>一方、横浜市に住む60代男性は「予約サイトを使ったことがないので、キャンペーンの仕組みがよく分かりません。私のようにネットに詳しくない人はキャンペーンの対象外になっているのかなと思います」と話していました。<br><br>また感染のリスクから外食にはまだ抵抗があると話す人もいます。<br><br>品川区に住む会社員の男性は「コロナの感染リスクがあるのでキャンペーンが始まってもすぐに外食に行く気分にはなりません。感染状況の様子をみたいと思います」と話していました。<br><br>また、渋谷区に住む30代女性は「感染収束の見通しが立たない中でキャンペーンを始めるのは、まだ早いのではないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>コロナ感染防止対策徹底が参加の条件</h3><div>農林水産省は「Go Toイート」の実施に当たり、店に対し感染防止対策を徹底することを参加の条件としています。<br><br>具体的には<br>▽店の入り口などに消毒液を置くことや<br>▽換気を十分行うこと、<br>▽別グループの客との間隔が最低1メートル以上となるようテーブルを離すことや、仕切りを設けることなどを求めています。<br><br>また、<br>▽メニューにシールを貼るなど目に付きやすい方法で国の接触確認アプリ「COCOA」の案内を出すよう要請しています。<br><br>さらに、<br>▽店が利用者に対して、大人数での会食を避け会話の声を控えめにするよう呼びかけることも求めています。<br><br>農林水産省は適切な対策が取られているか確認するため職員による抜き打ちの訪問調査を行うことにしていて、指導に従わない店は登録を取り消すこともあるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 05:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」 きょうから東京発着が対象に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」 きょうから東京発着が対象に</span><time datetime="2020-10-01T05:41"><span>10月1日</span> <span>5時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642341_2009302029_2010010541_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」 きょうから東京発着が対象に" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」は、1日から東京を発着する旅行が対象に加わります。新型コロナウイルスで深刻な打撃を受けた観光業界をさらに後押しする効果が期待される一方、感染防止策の徹底が改めて問われることになります。</div><div>「Go Toトラベル」は、旅行代金の割り引きや、観光施設や土産物店などで使えるクーポンの形で、1泊当たり最大2万円分の補助を受けられる観光需要の喚起策です。<br><br>ことし7月に、まず、旅行代金の割り引きが始まりましたが、感染者の増加を受けて対象から外れていた東京都内への旅行と、都内に住んでいる人の旅行も1日から適用の対象になります。<br><br>一方、観光施設や土産物店、飲食店や交通機関などで使えるクーポンも1日から全国の登録施設で利用できるようになります。<br><br>「Go Toトラベル」に東京発着の旅行が加わり、新たにクーポンの発行も始まることで、観光業界を後押しする効果が一段と高まることが期待されますが、新型コロナウイルスの感染防止策の徹底が事業者と旅行者の双方に改めて問われることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>制度の詳細と注意点</h3><div>「Go Toトラベル」は、旅行代金を1泊当たり2万円を上限に補助する制度です。<br><br>登録している宿泊施設や旅行会社に支払う旅行代金のうち、35％が割り引かれるほか、観光施設や土産物店などで使えるクーポンが旅行代金の15％分発行されます。<br><br>例えば、旅行代金が1泊4万円の場合、<br>▽旅行代金の35％に当たる1万4000円が割り引かれ、<br>▽クーポンは15％に当たる6000円分を利用することができます。<br><br>東京を発着する旅行商品については、旅行会社などで9月18日から割引価格を反映した形で販売が始まりました。<br><br>18日より以前に予約していた人が割り引きの適用を受けるには、旅行に行く前に自分で事業者側に申し出る必要があります。</div></div><div><h3>クーポンとは</h3><div>また、1日から登録している観光施設や土産物店、飲食店や交通機関でクーポンも利用できるようになりました。<br><br>クーポンの有効期間は旅行の期間中で、例えば、1泊2日の場合は宿泊する日と翌日の2日間です。クーポンが使えるのは、宿泊する施設があるか、隣接する都道府県になります。<br><br>このうち、<br>▽北海道では青森県も、<br>▽沖縄県では鹿児島県も対象になり、クーポンが利用できる店舗には専用のステッカーやポスターが掲示されます。<br><br>クーポンは、商品券として紙で発行する形や、スマホを利用した電子クーポンの形で1000円単位で発行され、買い物に利用した場合、お釣りはもらえません。</div></div><div><h3>東京追加の経済効果は</h3><div>「Go Toトラベル」の対象に東京発着の旅行が加わることの経済効果については、個人消費を7700億円押し上げるとする試算、試みの計算もあります。<br><br>まず、全国の人口の1割を超えるおよそ1400万の東京都民が全国各地の観光地を訪れる効果があります。<br><br>さらに、去年、都内のホテルや旅館などに宿泊した人は、外国人旅行者を除いても延べ4963万人と、全国の宿泊者数の1割を占め、都内を訪れる人たちの増加も見込まれます。<br><br>観光客が増えれば、宿泊や観光の施設だけでなく、交通機関や飲食店の利用も増えることになります。<br><br>野村総合研究所は、「Go Toトラベル」の対象に東京発着の旅行が加わる経済効果について、個人消費を7700億円押し上げると試算しています。<br><br>これは、事業全体で期待される個人消費の押し上げ効果、4兆3000億円の17.8％を占めるとしています。</div></div><div><h3>再び感染が拡大したら？</h3><div>仮に今後、再び感染が拡大する地域が出てきた場合、政府は、専門家の意見も踏まえて「Go Toトラベル」の対象から外すことを検討します。<br><br>この際、旅行者が予約を取り消してもキャンセル料が発生しないよう配慮するとしています。<br><br>具体的には、事業者にキャンセル料をとらないよう呼びかけ、事業者に損害が生じる場合には「Go Toトラベル」の事業費から補填（ほてん）するとしています。<br><br>対象となるのは、例えば<br>▽宿泊施設では仕入れた食材にかかった費用、<br>▽旅行会社であれば、航空券の手配にかかる手数料などで、実際に生じた損害に相当する額を補填するとしています。</div></div><div><h3>経緯と対象事業者数</h3><div>「Go Toトラベル」は、新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ消費を喚起する「Go Toキャンぺーン」のうち、観光に関わる分野を支援する事業です。<br><br>旅行代金の割り引きと、観光施設や土産物店、飲食店や交通機関などで使えるクーポンを発行する形で、1泊当たり最大2万円分の補助を受けられます。<br><br>このうち、旅行代金の割り引きは、7月22日に始まりましたが、都内で感染者が再び増え始めていたことから政府は開始直前に、都内を目的地とする旅行と、都内に住む人の旅行を対象から外しました。<br><br>これに伴って旅行を取り消した場合のキャンセル料は、政府は当初、補償しない方針を示しましたが、事業スタートの前日になって、一転して補償する方針を示すなど混乱が生じました。<br><br>その後、9月10日に新型コロナウイルスの感染状況を分析・評価する東京都の「モニタリング会議」は感染状況の警戒のレベルをおよそ2か月続けてきた最も深刻な表現から1段階引き下げました。<br><br>これを受けて翌日の9月11日、赤羽国土交通大臣が10月1日から東京を対象に加える方針を明らかにしました。<br><br>観光庁によりますと、キャンペーンの利用者は、8月末の時点で少なくとも延べ1339万人に上ります。<br><br>また、割り引きの対象となる事業者は、これまでに<br>▽旅行会社が全体の6割を超える6500余り、<br>▽宿泊事業者が全体の7割近くを占める2万3800余り、<br>▽クーポンが利用できる事業者は、およそ10万に上っています。</div></div><div><h3>東京都 小池知事「社会経済活動と感染防止対策の両立を」</h3><div>「Go Toトラベル」の対象に東京発着の旅行が加わることについて東京都の小池知事は記者団に対し「いろいろと人の動きが出てきていて、これからもさらに増えることが予想されるが、感染しない、させないということの徹底を改めてお願い申し上げたい。『親しき仲にもマスクあり』ではないが、親しいから大丈夫ということはない。手洗いやマスクの着用、大声を出さない、食事の皿は別々にするということを守っていただいて、社会経済活動と感染防止対策の両立を図っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>観光地・京都では東京対象に期待</h3><div>京都市のホテルや旅館は、東京からの宿泊客を呼び込もうとアイデアを絞り出しています。<br><br>このうち京都市東山区の旅館は、SNSで旅館と周辺の観光地の魅力を伝えてくれる人に、1か月間、無料で1部屋を貸し出すことにしました。<br><br>選考の結果、選ばれた神戸市の吉川亜矢さんはこれまで旅行の写真をインスタグラムで積極的に発信してきました。<br><br>吉川さんは友人と一緒に清水寺や八坂の塔など旅館の周辺を散策しいわゆる「インスタ映え」する景色を写真に収めて発信していました。<br><br>吉川さんは「これを期に頻繁に足を運び、京都を極めたい。フォロワーには外国人もいるので、写真を見て日本に来たいと思ってもらえたらいいと思う」と話していました。<br><br>この旅館の佐野誠治専務は「この1週間で年末まで60件ほど予約が入ってきました。SNSで発信してもらうことで京都に行こうかなと思ってもらえることを期待しています」と話していました。<br><br>また、同じ東山区のホテルは東京からの観光客にターゲットを絞った「東京都民限定プラン」を始めました。<br><br>1泊2食付きで通常1人1万7160円のプランは、東京都民だけ、30％割り引きます。<br><br>ここから「Go Toトラベル」の利用でさらに35％が割り引かれるため、東京の人は7800円で利用できることになります。<br><br>このホテルは8月は「Go Toトラベル」の効果もあって稼働率は4割と、6月、7月に比べて1割ほど持ち直したものの経営は依然苦しい状況です。<br><br>ホテルの吉田良副支配人は「稼働率を上げて従業員の雇用を確保していく必要があります。大幅に割り引いているためなかなか利益には結び付きませんが、新プランを利用して京都に来ていただきたいと思います」と話していました。<br><br>一方で、京都に住む人たちの中には、観光客が増えることで再び感染が広がってしまうのではないかと不安を感じている人も少なくありません。<br><br>京都市観光協会は、観光客を対象にしたホームページを立ち上げ、▽旅行前の体調チェックや密集を避ける旅行の計画を促しているほか、<br>▽旅行中に発熱したときには専用の電話窓口に相談するよう呼びかけています。<br><br>京都市観光協会の嵯峨亜希子担当部長は「受け入れ側のわれわれがしっかり対策するのはもちろんですが、旅行を通して感染が広がらないよう、このタイミングで観光客の方にもしっかり事前に準備と対策をしていただきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 05:41:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>