<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日韓関係悪化でも“民間で友好”を 韓国で交流祭り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/k10012059301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓関係悪化でも“民間で友好”を 韓国で交流祭り</span><time datetime="2019-09-01T18:36"><span>9月1日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/K10012059301_1909011832_1909011836_01_02.jpg" alt="日韓関係悪化でも“民間で友好”を 韓国で交流祭り" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係が悪化する中、両国の文化を紹介し合い、友好を深めようという催しが韓国で開かれました。参加者からは政府間の対立が深まる今こそ、民間で交流し続けることが大切だという声が聞かれました。</div><div>この催しは日韓の企業や団体などでつくる実行委員会の主催で毎年、開かれている「日韓交流おまつり」で、韓国での開催はことしで15回目になります。<br><br>１日は日韓両国の子どもたちが一緒にステージにあがってそれぞれの国の歌を合唱して、開催を祝いました。そして韓国外務省のイ・テホ第２次官が「両国には困難があるたびに克服してきた歴史があり、それを可能にしたのは民間の交流とそれにより形成された相互理解だった」とあいさつすると、日本から出席した鈴木 外務政務官が「相手の国を実際に見て、理解することで隣国を大切に思い、友好的な感情を持つことは極めて重要だ」と応じました。<br><br>ステージ上ではこのあと、日本の伝統舞踊や韓国の伝統音楽が披露され、会場には着物や韓国のチマチョゴリを試着するコーナーや日本各地の特産品、それに来年の東京オリンピック・パラリンピックを紹介するコーナーが設けられ、訪れた人たちがそれぞれに楽しんでいました。<br><br>一方で会場ではこれまではなかった手荷物検査が実施され、警備員も例年より多く配置されていて、例年より安全に気を配ったなかでの開催となりました。<br><br>会場を訪れた10代の韓国人の女性は、「今は関係がよくなくてもこうした催しを通じて両国が親しくなり、未来につながればいいと思う」と話していました。「日韓交流おまつり」は今月28日からは東京でも開かれる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190901%2Fk10012059301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:36:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車５台が絡む事故 男性１人意識不明 東京 稲城</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/k10012059341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車５台が絡む事故 男性１人意識不明 東京 稲城</span><time datetime="2019-09-01T18:42"><span>9月1日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/K10012059341_1909011834_1909011842_01_02.jpg" alt="車５台が絡む事故 男性１人意識不明 東京 稲城" id="news_image"></div><div></div><div>１日夕方、東京 稲城市でハイヤーなど車５台が絡む事故があり、ハイヤーの男性運転手が意識不明の重体になっています。</div><div>１日午後４時すぎ、東京 稲城市大丸の都道で、ハイヤーやキャンピングカーなど車５台が絡む事故がありました。<br><br>警視庁によりますと、この事故でハイヤーの70代の男性運転手が病院に運ばれましたが、意識不明の重体だということです。<br><br>また、ハイヤーの客の50代の男性と追突されたとみられるキャンピングカーに乗っていた40代の男性、それに、別の乗用車に乗っていた50代の女性のあわせて３人が首などの痛みを訴え、病院で手当てを受けたということです。<br><br>警視庁によりますと、ハイヤーが前を走っていたキャンピングカーに追突し、その後、ほかの3台の乗用車が巻き込まれたとみられるということです。<br><br>現場はＪＲ南武線の南多摩駅近くの交通量の多い都道で、警視庁は当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190901%2Fk10012059341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 18:42:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 デモ隊が空港バスターミナルを一時占拠 混乱続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/k10012059361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 デモ隊が空港バスターミナルを一時占拠 混乱続く</span><time datetime="2019-09-01T19:08"><span>9月1日</span> <span>19時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/K10012059361_1909011853_1909011908_01_02.jpg" alt="香港 デモ隊が空港バスターミナルを一時占拠 混乱続く" id="news_image"></div><div></div><div>抗議活動が続く香港では１日、国際空港への交通を妨害しようと抗議活動が行われ、若者を中心とするデモ隊が空港のバスターミナルを一時、占拠しました。その後、デモ隊は空港からはいったん撤収しましたが、空港と中心部をつなぐ幹線道路や線路を封鎖し始めたため、混乱が生じています。</div><div>香港では31日から１日未明にかけて、各地で政府や警察に反発する抗議活動が続き、一部の過激化したデモ隊と警察が衝突しました。<br><br>香港政府によりますと、一連の衝突で31人がけがをしたということです。<br><br>１日は午後から、国際空港への交通を妨害しようと抗議活動が呼びかけられ、これに応じた若者を中心とするデモ隊が空港のバスターミナルを占拠しました。<br><br>若者らは「われわれは香港とともにある。自由のために闘う」とシュプレヒコールを上げたあと、デモ隊の一部が空港の建物への侵入を試みるなどしたため、警察とにらみ合う事態となりました。<br><br>警察が強制排除も辞さない方針をＳＮＳを通じて発表したところ、デモ隊のほとんどは空港からはいったん撤収しました。<br><br>しかし、その後、デモ隊の一部が空港のある島と中心部をつなぐ幹線道路を車などで封鎖し始めたほか、線路に金属パイプなどの物を投げ入れたため、空港に到着した利用客が徒歩以外では島から出ることができず、事実上、足止めされた状態となっていて、混乱が生じています。<br><br>香港では新学期を迎える２日も、学生らによる授業のボイコットや、幅広い業種のストライキが呼びかけられるなど、混乱が収束する見通しは立っていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>抗議の参加者「民主主義を勝ち取る抗議は重要」</h3><div>空港周辺での抗議活動に参加した男性（20）は「香港政府や警察がどんな手荒い方法で圧力をかけようとも、われわれは固く団結して要求を訴え続けるし、恐怖や脅しよって言論の自由は失われない。民主主義を勝ち取るためにも抗議活動は重要だ」と話しました。</div></div><div><h3>空港足止めの日本人「旅行しやすい場所に戻って」</h3><div>空港の到着ロビーから出ることができなくなったという30代の日本人女性は、「外に出ようと思ったが、出ることができないので、待っています。抗議活動はやりすぎかなと思いますが、香港が好きで年に何度も来るので、旅行しやすい場所に戻ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190901%2Fk10012059361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 19:08:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡女児は全身に傷 最近まで住んでいた市“虐待確認できず”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/k10012059381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡女児は全身に傷 最近まで住んでいた市“虐待確認できず”</span><time datetime="2019-09-01T19:10"><span>9月1日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/K10012059381_1909011905_1909011910_01_02.jpg" alt="死亡女児は全身に傷 最近まで住んでいた市“虐待確認できず”" id="news_image"></div><div>鹿児島県出水市で４歳の女の子が死亡し、母親の21歳の交際相手が暴行の疑いで逮捕された事件で、女の子は全身に傷があることが警察への取材で分かりました。最近まで住んでいた別の市では女の子が夜遅くに１人で歩いているところをたびたび保護されていますが、この市では虐待は確認できなかったとしています。</div><div>この事件で31日夜、逮捕された鹿児島県出水市明神町の建設作業員、日渡駿容疑者（21）は先月27日、同居する交際相手の子どもの大塚璃愛來ちゃん（４）の頭を殴ったとして、暴行の疑いが持たれています。<br><br>女の子は翌日、「風呂で溺れた」として病院に搬送されたあと死亡しました。<br><br>警察によりますと、死因は溺死とみられますが、女の子の体には頭を含め、全身に傷があったということで、今後、傷害の疑いも視野に捜査することにしています。<br><br>一方、女の子と母親がことし７月まで住んでいた薩摩川内市によりますと、ことし３月に虐待の疑いがあるという情報が寄せられたほか、その後もおよそ２週間の間に４回にわたって、女の子が夜遅くに自宅近くを１人で歩いているところを保護されたということです。<br><br>市では当時、虐待は確認できず、母親に対し子どもの面倒をきちんとみるよう指導したほか、児童相談所などと会議を開き、同じようなことが起きた場合、一時保護する方針を決め、見守りの対象にしたということです。<br><br>引っ越し先の出水市にも情報を引き継いだとしていますが、同居していた日渡容疑者については「虐待が確認されなかったので、詳しい家庭環境まで踏み込めなかった」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190901%2Fk10012059381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 19:10:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大きな余震に自宅は耐えられるか…自動判定、実用化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/k10012059391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大きな余震に自宅は耐えられるか…自動判定、実用化へ</span><time datetime="2019-09-01T20:18"><span>9月1日</span> <span>20時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/K10012059391_1909011926_1909012018_01_03.jpg" alt="大きな余震に自宅は耐えられるか…自動判定、実用化へ" id="news_image"></div><div>建物が地震に襲われた後、大きな余震に耐えられるかどうかを自動で判定するシステムの開発が実用化に向けた最終段階を迎えています。被災直後に自宅が安全かどうか分かれば、避難所の混雑緩和や生活再建のスピードアップにつながると期待されています。</div><div>東京大学地震研究所の楠 浩一教授のグループは地震直後に建物の安全性を判定する仕組みの研究を行っていて、現在、首都圏などのおよそ40の建物にシステムを設置し実用化に向けた開発を進めています。<br><br>このシステムでは建物に取り付けたセンサーで揺れの加速度を計測し、かかった力や変形の大きさを計算で求め、安全性を判定します。<br><br>ポイントは最初の揺れによるダメージだけでなく余震に耐えられるかどうかを併せて予測する点で、同じ程度の揺れに襲われた場合の被害を「無し」から「倒壊」まで６段階で判定できるということです。<br><br>現在、被災した建物の安全性の調査は、建物を一つ一つ目視で調べる「応急危険度判定」が行われていますが、３年前の熊本地震ではすべて調査を終えるのにおよそ１か月半かかりました。<br><br>新たなシステムでは地震直後に自動的に自宅の安全性が分かるため、避難所の混雑緩和や生活再建のスピードアップにつながることが期待されるということです。<br><br>楠教授は「避難所に行くのか自宅にとどまるのか判断することができるし、被災者を受け入れる側も学校や体育館が使えるかどうか早急に判断できる。地震直後の災害対応を迅速に進める上で大きなメリットがあると思っている」と話しています。<br><br>このシステムは、木造住宅のほかビルやマンションなどにも対応していて後から取り付けることも可能ですが、木造住宅で数十万円程度、高層の建物で100万円程度の費用がかかるということで、研究グループではコスト削減を図り実用化を目指すことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>センサー付けた人「すぐに判定が出て安心」</h3><div>横浜市の会社員、岩崎悠介さん（36）は、新たなシステムの開発が進められていることを知り、ことし６月、研究チームに依頼して自宅を新築した際にセンサーを取り付けました。妻と子ども２人の４人で暮らしていて、大地震に襲われた場合に自宅が安全な状態かすぐにチェックしたいと考えたことがきっかけでした。<br><br>ことし６月には震度３の揺れを観測する地震がありましたが、すぐに「被害無し」いう判定が出て安心したといいます。岩崎さんは、「判定で『問題なし』とされるのと、『たぶん大丈夫だろう』と思っているのとでは大きな違いです。危険か安全かは素人では全然分からないが、新しいシステムではそのまま家に住み続けられるのか避難しなければならないのかすぐに判断でき、価値のあるものだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>長時間を要する目視判定</h3><div>地震で被災した建物の危険性を判定する制度として「応急危険度判定」があります。資格を持つ建築士などが原則として建物の外から壁や建物の基礎部分が壊れたりひび割れしたりしていないかや、柱が傾いていないかなどを目視で確認します。<br><br>判定結果は、立ち入りが危険な場合は赤の「危険」、立ち入りに十分注意が必要な場合は黄色の「要注意」、使用可能な場合は緑の「調査済み」の３段階で示します。<br><br>日本建築防災協会によりますと、「応急危険度判定」は平成７年の阪神・淡路大震災で初めて大規模に行われ、この時は延べ6500人の判定士が４万6000棟余りの建物を３週間かけて調査したほか、３年前の熊本地震では延べ6800人が５万7000棟を超える建物を調査し、すべて終えるのにおよそ１か月半かかりました。<br><br>首都直下地震が発生すれば被害を受ける建物はさらに多くなることが予想され、調査にはかなりの日数を要すると見られています。</div></div><div><h3>避難所の混雑抑制にも期待</h3><div>グループでは被災直後に自宅で過ごせるかどうか客観的に判断できるようになれば避難所の混雑の抑制にも役立つと期待しています。<br><br>国の想定では、首都直下地震発生の１日後は、避難者が関東南部を中心におよそ300万人に上り、このうち避難所で生活する人は180万人とされています。その後も断水や停電などが続いて避難者はさらに増え最大でおよそ720万人、避難所で生活する人は290万人に上ると想定されています。<br><br>内閣府などによりますと、過去の地震災害で避難所などで生活した人は阪神・淡路大震災が最大31万人余り、東日本大震災が最大およそ47万人で、首都直下地震ではこれをはるかに上回り、国は「避難者を収容しきれない避難所もある」としています。<br><br>また、平成28年４月の熊本地震で、震度７の揺れを２度観測した熊本県益城町では町の想定の２倍を超える避難者が避難所を訪れました。<br><br>自宅に住めなくなった人に加え、余震が続く中で不安を感じた人なども避難所に向かったと見られ、中に入れない人が続出し、軒下や車中泊での避難を余儀なくされました。<br><br>首都直下地震が発生した場合、東京都などは自宅が継続使用できる状況では在宅での避難をするよう呼びかけていて、研究グループは新たなシステムでは自宅にとどまるかどうかを判断する客観的なデータが得られるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190901%2Fk10012059391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 20:18:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 石破氏 「ポスト安倍」へ改めて意欲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/k10012059441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 石破氏 「ポスト安倍」へ改めて意欲</span><time datetime="2019-09-01T20:21"><span>9月1日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党の石破元幹事長は、派閥の研修会を行っている神奈川県小田原市で記者団に対し、「政権を担う準備は当然、していかなければならない」と述べ、「ポスト安倍」への意欲を改めて示しました。</div><div>自民党の石破派は、１日から２日間の日程で、神奈川県小田原市で研修会を開いています。この中で、石破元幹事長は記者団に対し、「政権を担うというのは、手段であって目的ではない。安全保障や外交もそうだが、この１年間でも、非常に状況は変わってきている。常に常に、準備は当然、していかねばならない」と述べました。<br><br>そのうえで、石破氏は「『時が待っていれば』とかではなく、常に政策を錬磨し、支持を増やす努力はこれから先もしていきたい」と述べ、「ポスト安倍」への意欲を改めて示しました。<br><br>また、石破氏は、今月行われる内閣改造について、「私がとやかく申し上げることではないが、国民から『そうだな』と言ってもらえ、次の時代に評価をされる、そういう人事が行われることを切望する」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190901%2Fk10012059441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 20:21:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エア・カナダ機 操縦室の窓にひび 成田に緊急着陸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/k10012059571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エア・カナダ機 操縦室の窓にひび 成田に緊急着陸</span><time datetime="2019-09-01T22:59"><span>9月1日</span> <span>22時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190901/K10012059571_1909012258_1909012259_01_03.jpg" alt="エア・カナダ機 操縦室の窓にひび 成田に緊急着陸" id="news_image"></div><div>１日夜、上海発カナダ・バンクーバー行きのエア・カナダ機の操縦室の窓にひびが入り、目的地を変更して成田空港に緊急着陸しました。消防によりますと乗客・乗員およそ300人にけがはなく、航空会社が原因を調べています。</div><div>国土交通省成田空港事務所によりますと、上海発カナダ・バンクーバー行きのエア・カナダ26便、ボーイング787型機が、１日午後８時前に成田空港の北西およそ220キロの上空を飛行中、機長から操縦室の窓にひびが入ったという連絡がありました。<br><br>機体は目的地を変更して、午後８時半ごろ成田空港に緊急着陸しました。消防によりますと乗客・乗員299人にけがはありませんでした。機体の操縦室の窓のうち1枚にひびが入っていて、駆けつけた消防隊員などが破損の状況を確認していました。航空会社が原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190901%2Fk10012059571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 22:59:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>