<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ｉＰＳ細胞で心臓病の治療治験申請へ 阪大の研究グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012144341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ｉＰＳ細胞で心臓病の治療治験申請へ 阪大の研究グループ</span><time datetime="2019-10-23T04:48"><span>10月23日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144341_1910230447_1910230448_01_03.jpg" alt="ｉＰＳ細胞で心臓病の治療治験申請へ 阪大の研究グループ" id="news_image"></div><div>ｉＰＳ細胞から作成した心臓の筋肉の細胞をシート状にして、重い心臓病の患者の心臓に直接貼り付ける手術について、大阪大学の研究グループが治験として実施したいと、近く審査機関に申請することが分かりました。保険が適用される一般的な治療法としての確立が早まることが期待され、今年度内をめどに１例目の手術の実施を目指しています。</div><div>大阪大学の澤芳樹教授の研究グループでは、体のさまざまな組織になるｉＰＳ細胞から作った心臓の筋肉の細胞をシート状にして、重い心臓病の患者の心臓に直接貼り付けることで機能の回復を目指す治療法を研究しています。<br><br>グループは、「心筋シート」を使った手術を、より早く実用化を目指せる治験として実施したいと大阪大学の審査委員会に申請し、23日までに承認されたということです。これを受けてグループは、今月中に治験の実施を国の審査機関に申請することにしています。<br><br>この治療法は当初、臨床研究として国の審査で了承され、準備が進められてきましたが、グループでは、その後に進んだ細胞を培養する技術などを踏まえ、手術を治験として行い、安全性や有効性を確認することにしたということで、保険が適用される一般的な治療法として確立するのが早まるのではないかと期待されています。<br><br>ｉＰＳ細胞を使った心臓病治療の手術は世界で初めてで、申請が認められれば今年度内をめどに１例目の患者の手術を実施したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ｉＰＳ再生医療応用の現状は？</h3><div>京都大学の山中伸弥教授が開発したｉＰＳ細胞は、国内各地の大学などで、体の失われた機能を取り戻す再生医療への臨床応用が進められています。<br><br>５年前には世界で初めて、神戸市にある理化学研究所などのチームが「加齢黄斑変性」という重い目の病気を対象に行い、ｉＰＳ細胞から作った目の網膜の組織を移植し、現在は安全性や効果などの評価が行われています。<br><br>また、去年11月には、京都大学のグループが体が動かなくなる難病のパーキンソン病の患者の脳にｉＰＳ細胞から作った細胞を移植する手術を行ったほか、ことし７月には大阪大学のグループがｉＰＳ細胞から作った目の角膜の組織を患者に移植して、視力の回復を目指す臨床研究を始めています。<br><br>このほか、国の審査が終わり、実施に向けた準備が進められている臨床研究もあります。京都大学の別のグループは血液の病気の患者にｉＰＳ細胞から作った血小板を投与する臨床研究を行う予定です。<br><br>さらに慶応大学のグループは事故などで脊髄を損傷し、体が動かせなくなった患者にｉＰＳ細胞から作った神経のもとになる細胞を移植し、機能の回復を目指す臨床研究を計画しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012144341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 04:48:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「即位礼正殿の儀」を終えられ きょうは茶会を開催へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012144421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「即位礼正殿の儀」を終えられ きょうは茶会を開催へ</span><time datetime="2019-10-23T05:19"><span>10月23日</span> <span>5時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144421_1910230131_1910230136_01_02.jpg" alt="「即位礼正殿の儀」を終えられ きょうは茶会を開催へ" id="news_image"></div><div>天皇陛下の即位に伴う「即位礼正殿の儀（そくいれい せいでんのぎ）」が22日行われ、天皇陛下は、およそ2000人の参列者を前に即位を内外に宣言されました。夜には、祝宴にあたる「饗宴の儀」も行われました。</div><div>「即位の礼」の儀式の中心となる「即位礼正殿の儀」は、秋篠宮ご夫妻をはじめ11人の皇族方が参列されたほか、各界の代表や外国の元首などおよそ2000人が参列する中、皇居・宮殿で22日午後、行われました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144421_1910230133_1910230136_01_03.jpg" alt=""><div>天皇陛下は、儀式での天皇の装束とされる「黄櫨染御袍（こいろぜんのごぼう）」に身を包んで皇后さまとともに儀式に臨み、「松の間」に置かれた「高御座」でおことばを述べられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144421_1910230134_1910230136_01_04.jpg" alt=""><div>この中で天皇陛下は「国民の幸せと世界の平和を常に願い、国民に寄り添いながら、憲法にのっとり、日本国及び日本国民統合の象徴としてのつとめを果たすことを誓います」と述べられました。<br><br>続いて安倍総理大臣がお祝いのことばを述べ、参列者が万歳を三唱して儀式は30分で終わりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144421_1910230135_1910230136_01_05.jpg" alt=""><div>夜には、宮殿でおよそ300人が出席して祝宴にあたる「饗宴の儀」が行われ、両陛下は出席した外国の元首や王族などからあいさつを受けられました。このあと「豊明殿」で食事が始まり、マツタケやクリなど秋の味覚も取り入れた和食がふるまわれ、親しく歓談されました。<br><br>「饗宴の儀」は22日夜11時20分に終わり、両陛下は、その後、お住まいの赤坂御所に戻り、すべての日程を終えられました。<br><br>23日は午後３時から両陛下が、儀式に参列した外国の国王や王族に感謝の気持ちを伝えるため、お住まいに招いて茶会を催されます。<br><br>茶会には、秋篠宮ご夫妻などの皇族方も出席されるほか、外国の王室と親交が深い上皇ご夫妻も途中から加わられることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012144421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:19:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>抗議活動影響か 香港で活動の日系企業 半数以上が業績悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012144391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>抗議活動影響か 香港で活動の日系企業 半数以上が業績悪化</span><time datetime="2019-10-23T05:59"><span>10月23日</span> <span>5時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144391_1910230042_1910230559_01_02.jpg" alt="抗議活動影響か 香港で活動の日系企業 半数以上が業績悪化" id="news_image"></div><div></div><div>香港で活動する日系企業の半数以上が去年より業績が悪化していることが実態調査でわかり、長引く抗議活動の影響が日系企業にも及んでいることが浮き彫りになりました。</div><div>ＪＥＴＲＯ＝日本貿易振興機構の香港事務所などは、先月11日から24日まで、香港で活動する日本企業や日本人が経営する飲食店などを対象にビジネス環境についてのアンケートを行い、163社から回答を得ました。<br><br>この中で、ことし１月から８月までの業績について尋ねたところ、52.8％の企業が去年の同じ時期に比べて「大幅に悪化している」、または「悪化している」と答えました。<br><br>また、業績に影響を与えている要因について尋ねたところ、米中貿易摩擦と答えた企業が58.9％、抗議活動と答えた企業は38.7％にのぼりました。<br><br>さらに、デモへの対応として、香港から中国本土などへの出張を控える措置をとったと答えた企業は41.1％で、香港への出張を中止した企業も15.3％にのぼり、長引く抗議活動が中国やアジアのビジネス拠点としての香港の役割にも影を落としていることが浮き彫りになりました。<br><br>これについて、ジェトロ香港事務所の高島大浩所長は「米中の貿易摩擦や中国の景気減速に加え、長引く抗議活動がビジネス環境に影響を及ぼしている。香港政府に改善を促していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012144391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 05:59:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア トルコ シリア合同でクルド人勢力を国境地帯から排除へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012144471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア トルコ シリア合同でクルド人勢力を国境地帯から排除へ</span><time datetime="2019-10-23T06:14"><span>10月23日</span> <span>6時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144471_1910230611_1910230614_01_02.jpg" alt="ロシア トルコ シリア合同でクルド人勢力を国境地帯から排除へ" id="news_image"></div><div></div><div>トルコによるシリア北部のクルド人勢力に対する軍事作戦をめぐって、ロシアのプーチン大統領とトルコのエルドアン大統領が会談し、両国にシリアのアサド政権も加わって、クルド人勢力を国境地帯から排除することで合意しました。</div><div>トルコはテロ組織とみなすシリア北部のクルド人勢力を、トルコとの国境地帯から排除するとして軍事作戦を始めましたが、アメリカの要請を受けて、今月17日から作戦を一時停止しています。<br><br>こうした中、トルコのエルドアン大統領は22日、ロシア南部のソチを訪問してプーチン大統領とシリア情勢について協議しました。<br><br>その結果、シリア北部のトルコ軍の作戦地域以外の場所には、23日正午からロシアの憲兵隊とシリアのアサド政権の国境警備隊が入り、クルド人勢力を150時間のうちに国境から30キロまでの範囲から排除することで合意しました。<br><br>そして、このあと国境から10キロまでの範囲はロシアとトルコが合同でパトロールを行うということです。<br><br>今回、アサド政権の後ろ盾のロシアがトルコの立場に理解を示したことで、シリア北部情勢はクルド人勢力がどのように対応するかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米政府高官「クルド人勢力撤退完了と通知」</h3><div>アメリカ政府の高官は、ＮＨＫなどに対してシリア北部のクルド人勢力主体の部隊「シリア民主軍」のマズルム司令官から、22日、ペンス副大統領に書簡が送られ、アメリカとトルコが合意した国境沿いの地域からの撤退を完了したと伝えてきたことを明らかにしました。<br><br>ただ、アメリカとしては、クルド人勢力が撤退したかどうかまだ確認できていないということで、トルコ側に伝えて確認を進めているとしています。<br><br>アメリカとトルコの合意では、クルド人勢力が国境沿いの地域から撤退すればトルコは作戦をやめ、アメリカはトルコの政府当局者に科した制裁を解除することになっています。<br><br>この高官は、制裁の解除に向けて準備を進めているとする一方、「トルコが合意を破ればアメリカは制裁を解除しない」とも述べ、戦闘が再燃しないか状況を慎重に見極めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>米 シリアの救助団体に4億8000万円の支援決定</h3><div>アメリカのトランプ政権は22日、シリアでけが人の救助活動を続ける団体に、日本円にして４億8000万円あまりにのぼる支援を決めたと発表し、アメリカ軍のシリア北部からの撤退に批判が高まる中、人道支援に力を入れる姿勢を見せることで批判を和らげるねらいがあるとみられます。<br><br>支援を受けるのは内戦が続くシリアで、空爆などでけがをした人たちの救助活動にあたり、ノーベル平和賞の候補に取り沙汰されたこともあるボランティア団体の「ホワイト・ヘルメット」です。<br><br>トランプ政権は、この団体がシリアの混乱が続くこの８年間で少数民族を含む11万5000人以上を救助したとして、各国に対しても支援に加わるよう促しています。<br><br>トランプ政権はシリア北部からアメリカ軍の撤退を決めたことで内外から批判を受けており、人道支援に力を入れる姿勢を見せることで、こうした批判を和らげるねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>ロシア国防相「収容所からＩＳ戦闘員ら500人脱走」</h3><div>ロシアのショイグ国防相は22日、記者団の質問に答え、トルコが軍事作戦を行ったシリア北部の収容所から、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの戦闘員などが脱走したことを明らかにしました。<br><br>ショイグ国防相は「全員がテロリストだと確認したわけではない」と前置きしたうえで「いくつかの収容所で２日以上、警備が解除され、その結果、最大で500人が脱走した」と述べ、治安の悪化に懸念を示しました。<br><br>ロシア政府は、シリア北部の収容所にはＩＳの戦闘員を含む、およそ１万2000人が拘束されていたとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012144471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:14:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英議会 ＥＵ離脱法案の審議日程案を否決 今月末の離脱困難か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012144451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英議会 ＥＵ離脱法案の審議日程案を否決 今月末の離脱困難か</span><time datetime="2019-10-23T06:21"><span>10月23日</span> <span>6時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144451_1910230425_1910230621_01_03.jpg" alt="英議会 ＥＵ離脱法案の審議日程案を否決 今月末の離脱困難か" id="news_image"></div><div>イギリスのＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱期限まで10日を切る中、イギリス議会下院は22日、政府が提出した離脱に必要な関連法案の審議日程案を否決しました。ＥＵとの合意に基づく今月末の離脱は極めて難しい情勢となり、ジョンソン首相が要請した期限の延期をＥＵが認めるかどうかが焦点となります。</div><div>イギリス議会下院は、政府がＥＵと離脱の条件で新たに合意したことを受けて、離脱に必要な関連法案の審議を行っています。<br><br>22日には、法案の基本方針についての採決が行われ、ＥＵからの離脱に関連して政府とＥＵが合意した内容が初めて賛成多数で可決されました。<br><br>一方、これに続いて採決にかけられた今後の法案の審議日程案は、審議から採決までを３日間で行うという日程に対し、野党議員などから「たった数日では十分な審議ができない」などと反対の声があがり、反対多数で否決されました。<br><br>これによってＥＵとの合意に基づく今月末の離脱は極めて難しい情勢となりました。<br><br>結果を受けてジョンソン首相は、あくまで今月末に離脱する考えを強調する一方で、すでにＥＵ側に要請した離脱期限の延期について「ＥＵ側が判断するまで、関連法案の審議を中断する」と述べ、今後、ＥＵが期限の延期を認めるかどうかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＥＵ大統領「次の道筋示すようイギリスに期待」</h3><div>イギリス議会で政府が提出した離脱に必要な関連法案の審議日程案が否決されたことについて、ＥＵの報道官はツイッターに「採決の結果を考慮に入れるとともに、次の道筋を示すようイギリスに期待する」と投稿しました。<br><br>ＥＵのトゥスク大統領は先週、イギリスのジョンソン首相から今月末の離脱期限について延期を要請する書簡を受け取り、イギリスを除く27の加盟国に対し、対応を協議するよう要請しています。<br><br>離脱期限の延長には加盟国の全会一致での承認が必要で、各国は大使級の会合を開くなどして対応の検討を進めています。<br><br>トゥスク大統領は22日、フランスのストラスブールにあるヨーロッパ議会で行った演説で、今後、数日以内に結論が出るという見通しを示しました。そのうえで「われわれは決して『合意なき離脱』という決断を下さないだろう」と述べ、加盟国が延期を認めることに期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012144451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:21:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風被害のりんご 出荷しないよう呼びかけ 長野県</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012144221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風被害のりんご 出荷しないよう呼びかけ 長野県</span><time datetime="2019-10-23T06:24"><span>10月23日</span> <span>6時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144221_1910222008_1910230624_01_02.jpg" alt="台風被害のりんご 出荷しないよう呼びかけ 長野県" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号では、りんごの産地で実が落下したり泥水につかったりするなどの被害が出ています。泥がついたりんごは、カビによって食品として安全面で問題が生じるおそれがあるため、長野県では出荷しないよう生産者団体に呼びかけています。</div><div>台風19号では、りんごの実が強風で落ちたり、浸水して泥がついたりするなど、各地で被害が相次いでいます。<br><br>農林水産省によりますと、りんごの実が土や泥水に触れると、カビによって食品として安全面で問題が生じるおそれがあるため、食品衛生法で果汁の利用に厳しい制限を設けています。<br><br>こうしたことから、長野県では消費者に安全な農作物を提供するため、文書を出して水をかぶって泥がついてしまったりんごを出荷しないよう生産者団体に呼びかけています。<br><br>ＪＡ長野中央会などによりますと、水をかぶったりんごをＪＡが取り扱うことはなく、ジュースやジャムの加工品としても流通することはないということです。<br><br>長野県は「被災したのは県内のりんご産地の一部で、被災した地域の農家は国などの協力も得ながら支援していく」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012144221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:24:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安定的皇位継承確保へ 有識者会議設けず専門家から個別聴取</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/k10012144371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安定的皇位継承確保へ 有識者会議設けず専門家から個別聴取</span><time datetime="2019-10-23T06:50"><span>10月23日</span> <span>6時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191023/K10012144371_1910230023_1910230650_01_02.jpg" alt="安定的皇位継承確保へ 有識者会議設けず専門家から個別聴取" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下の即位に伴う秋の一連の式典を終えたあと、政府は、安定的な皇位継承の確保などの課題に取り組むことにしていますが、落ち着いた環境で検討を進めるため、有識者会議は設けずに、専門家から個別に意見を聴く形をとる方針です。</div><div>天皇陛下の即位後、皇位継承資格がある皇族が３人となり、今後、女性皇族が結婚で皇室を離れることも予想されることから、政府は来月の「大嘗祭（だいじょうさい）」など即位に伴うことし秋の一連の式典を終えたあと、安定的な皇位継承の確保や皇族数の減少などの課題に取り組むことにしています。<br><br>これに関連して、菅官房長官は記者会見で「男系継承が、古来、例外なく維持されてきた重みなどを踏まえながら、慎重かつ丁寧に検討を行う必要がある」と述べ、男系男子に限られている皇位継承資格の拡大には慎重な姿勢を重ねて示しました。<br><br>一方で、女性や「女系」への皇位継承資格の拡大のほか、女性皇族が結婚後も皇族にとどまる「女性宮家」の創設を求める意見も出ています。<br><br>こうしたことも踏まえ、政府は、いたずらに対立を招かないよう落ち着いた環境で検討を進めたい考えです。このため、上皇さまの退位を検討した際のように、あらかじめメンバーを決めた有識者会議のような会議体を設けることはせず、当面は幅広い専門家から個別に意見を聴く形をとる方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191023%2Fk10012144371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:50:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>