<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>札幌の爆発と火事でＡＰＡＭＡＮが“おわび”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌の爆発と火事でＡＰＡＭＡＮが“おわび”</span><time datetime="2018-12-18T11:07"><span>12月18日</span> <span>11時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750861_1812181115_1812181122_01_02.jpg" alt="札幌の爆発と火事でＡＰＡＭＡＮが“おわび”" id="news_image"></div><div></div><div>16日、札幌市で起きた爆発と火事で、全焼した建物に入る不動産会社の親会社、「ＡＰＡＭＡＮ（あぱまん）」はおわびのコメントを出しました。</div><div>この中では、当時、店にいた従業員から聞き取り調査した結果、消臭スプレー缶およそ120本を廃棄処理したあと、湯沸かし器をつけた際に爆発したとしています。<br><br>そのうえで「被害に遭った方々や周辺住民の方々、関係するすべての皆様に心よりおわび申し上げます」と謝罪しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 11:07:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たな防衛計画の大綱 閣議決定 大型護衛艦 を「空母化」へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新たな防衛計画の大綱 閣議決定 大型護衛艦 を「空母化」へ</span><time datetime="2018-12-18T12:01"><span>12月18日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750891_1812181126_1812181201_01_02.jpg" alt="新たな防衛計画の大綱 閣議決定 大型護衛艦 を「空母化」へ" id="news_image"></div><div></div><div>新たな「防衛計画の大綱」などが閣議決定され、今後５年で大型護衛艦を改修して事実上、空母化し、離着陸可能なステルス戦闘機Ｆ35Ｂを導入して搭載する方針や、宇宙・サイバー空間といった新たな領域での防衛力強化などが盛り込まれました。向こう５年で必要な防衛費の規模は27兆4700億円程度と過去最高になります。</div><div>政府は「防衛計画の大綱」と今後５年間の「中期防衛力整備計画」を18日、閣議決定しました。<br><br>それによりますと、日本を取り巻く安全保障環境について、中国が、海上・航空戦力を中心に軍事力を急速に強化し、宇宙やサイバー空間でも優位に立つことを目指しているほか、北朝鮮の核・弾道ミサイルの脅威も本質的には変化していないなどとして、格段に速いスピードで厳しさを増していると指摘しています。<br><br>このため日本は、従来の陸・海・空だけでなく、新たな領域の宇宙やサイバー空間にも対応して戦略的に活動する「多次元統合防衛力」を構築するとして、宇宙の専門部隊の創設や、サイバー防衛隊の拡充で「サイバー反撃能力」を保持することが明記されました。<br><br>そのうえで、日本周辺の太平洋の防衛力強化のため、自衛隊最大の護衛艦「いずも」を改修し、自衛隊として初めて、事実上、空母化して、新たに導入する離着陸可能な最新鋭のステルス戦闘機Ｆ35Ｂを搭載する方針が盛り込まれました。<br><br>「専守防衛を逸脱するおそれがある」という批判を踏まえ、Ｆ35Ｂの部隊は常時搭載はせず、緊急時や訓練の際など必要な場合に運用し、憲法で保有が許されない「攻撃型空母」ではないことを明確にするとしています。<br><br>Ｆ35については、18日の閣議で、旧型の戦闘機およそ100機の後継として、Ｆ35Ｂを42機、すでに配備が始まっているＦ35Ａを追加で63機、合わせて105機を順次、導入することが了解されました。<br><br>向こう５年で必要な防衛費の規模は27兆4700億円程度と過去最高になり、防衛省としてはコスト削減によって２兆円の費用の圧縮を目指す方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空母 専守防衛の観点で日本は保有せず</h3><div>空母は「航空母艦」の略称で、航空機を搭載し海上で航空基地の役割を果たす艦艇です。滑走路となる艦首から艦尾までが平らな「全通甲板」が特徴です。<br><br>アメリカ海軍がほかの艦艇とともに編成する「空母打撃群」は、世界に展開するアメリカの軍事力の象徴的な存在でもあります。<br><br>日本ではかつて旧海軍が保有していましたが、戦後、自衛隊は、専守防衛の観点やアメリカ軍との役割分担、さらに周辺国への配慮もあり、保有してきませんでした。<br><br>今回、政府が事実上「空母化」するのは、海上自衛隊最大の護衛艦「いずも」と、同じ型の「かが」です。<br><br>いずれも全長248ｍで、空母のような甲板を備え、敵の潜水艦を警戒監視するヘリコプターを最大14機搭載することができます。<br><br>「空母化」した護衛艦には最新鋭のステルス戦闘機、Ｆ35Ｂを搭載する方針です。<br><br>Ｆ35Ｂは空母のように短い滑走路でも、離陸し垂直に着陸できるのが特徴で、国内ではアメリカ海兵隊が山口県の岩国基地に配備しています。<br><br>実際に運用するには、戦闘機のエンジンが発する高熱に甲板が耐えられるよう改修する必要があります。<br><br>政府は今後５年で少なくとも護衛艦１隻を改修する方針で、改修後はＦ35Ｂを10機程度搭載できる見込みです。<br><br>Ｆ35Ｂは今後42機導入する方針で、このうちこの５年で18機導入する計画となっています。</div></div><div><h3>背景は「日本周辺に迫る中国」</h3><div>政府が事実上の空母化を決めた背景には、海洋進出を強める中国の存在があります。<br><br>2012年、初めての空母を就役させた中国は今後も空母の数を増やす計画で、海軍や空軍の装備を増強し、沖縄から台湾にかけての「第１列島線」を越えて、日本周辺の太平洋海域でも軍事活動を活発化させています。<br><br>こうした動きを念頭に、政府は南西諸島や日本周辺の太平洋海域の防衛強化のため、離島の航空基地が損害を受けた場合などに代わりの滑走路となるよう、事実上の空母化を行う方針です。<br><br>その運用にあたっては「常に戦闘機を搭載することはなく、憲法上許されない『攻撃型空母』ではない。他国を壊滅的に破壊するような脅威を与えることにはならない」としています。</div></div><div><h3>北朝鮮・中国を意識</h3><div>今回の大綱の見直しは、北朝鮮が核実験や弾道ミサイルの発射を繰り返し、情勢が緊迫化しているさなか、去年８月、安倍総理大臣が内閣改造の際に指示して議論が始まりました。<br><br>その後、ことし６月、初めての米朝首脳会談が行われて以降、ミサイルの発射は沈静化していますが、政府は、現在も北朝鮮の核やミサイルの廃棄が具体的に進展しておらず、その脅威は本質的に変化していないとしています。<br><br>さらに、中国が海洋進出を強め、海上・航空戦力を中心に軍事力を急速に強化していることに加えて、宇宙やサイバー空間などの新たな領域での防衛力の構築を急ぐ必要があるとして、こうした安全保障上の変化に対応できる防衛力整備の在り方を検討することになりました。</div></div><div><h3>空母以外の新たな装備と編成</h3><div>事実上の空母化の関連を除く、向こう５年間の自衛隊の新たな装備や編成です。<br><br>▽陸上自衛隊<br>北朝鮮の弾道ミサイル対策として、秋田市と山口県萩市に配備する方針の新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」を担当する部隊を新設するほか、島しょ防衛強化のため、射程が数百キロの「滑空弾」の開発を進めます。<br><br>▽海上自衛隊<br>機雷除去もできる新型の護衛艦を10隻導入し部隊を新設するほか、海の中で警戒・監視に当たる無人潜水機を配備します。<br><br>▽航空自衛隊<br>宇宙の専門部隊を100人規模で新設して人工衛星や地上レーダーによる監視を強化し、相手の情報通信を妨害する能力を構築するほか、すでに三沢基地で配備が始まっている最新鋭のステルス戦闘機、Ｆ35Ａを27機導入するとしています。<br><br>また2030年代に退役が始まるＦ２戦闘機92機の後継機について「国際協力を視野にわが国主導の開発に早期に着手する」としています。<br><br>また陸・海・空の自衛隊にまたがる任務を行う「共同部隊」として、サイバー防衛隊を今の150人から500人体制に拡充し、「サイバー反撃能力」を保持することや、島しょ防衛強化のため、中型や小型の輸送艦による海上輸送部隊を新たに設けることにしています。</div></div><div><h3>防衛大綱 ５年ぶりの策定</h3><div>「防衛計画の大綱」、いわゆる「防衛大綱」は日本の防衛力整備の指針です。<br><br>昭和51年以降、日本を取り巻く安全保障環境や世界の軍事情勢の変化を踏まえて過去５回、策定されています。<br><br>今回は平成25年以来５年ぶり６回目の策定となり、今後10年程度の期間を念頭に、防衛力の在り方や保有すべき水準を規定しています。<br><br>また「中期防衛力整備計画」、いわゆる「中期防」は、「防衛大綱」に基づいて具体的な装備品の整備の規模や防衛費の総額などを定めるもので、５年ごとに決定されます。<br><br>今回の「中期防」は来年度、2019年度から2023年度までの５年間の計画となります。</div></div><div><h3>防衛大綱の変遷</h3><div>「防衛計画の大綱」が初めて策定されたのは40年余り前の昭和51年です。<br><br>東西冷戦の中、日本が力の空白となって不安定要因とならないよう、必要最小限度の防衛力を保有する「基盤的防衛力」という考え方が示されました。<br><br>この時の大綱は平成７年まで19年間改定されませんでした。<br><br>平成16年の大綱では、北朝鮮が弾道ミサイルの開発を進めていることを踏まえ、新たな脅威に対応する必要性が強調されました。<br><br>平成25年に策定された前回の大綱では、第二次安倍政権が前の民主党政権時の平成22年に策定された大綱を見直し、新たな考え方として、陸海空の自衛隊の統合運用などを重視した「統合機動防衛力」を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 12:01:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>換気せずスプレー缶のガス抜きか 札幌 爆発事故</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>換気せずスプレー缶のガス抜きか 札幌 爆発事故</span><time datetime="2018-12-18T12:03"><span>12月18日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>16日、札幌市で起きた爆発で、全焼した建物に入る不動産会社の従業員は、閉めきった室内で換気をせず大量のスプレー缶のガスを抜く作業を続けていたことが警察への取材で分かりました。</div><div>16日の夜、札幌市豊平区で爆発があり、居酒屋や不動産会社の事務所などが入る建物が全焼して居酒屋の客など42人がけがをしました。<br><br>不動産会社の男性従業員は「廃棄処分する除菌消臭用のスプレー缶およそ120本を室内でまいた」と会社などに話していますが、警察によりますと、当時は２人の従業員が閉めきった室内で換気をせずスプレー缶のガスを抜く作業を続けていたということです。<br><br>製造元の静岡市のメーカーによりますと、スプレー缶には可燃性ガスのジメチルエーテルが入っていて、１回押すとおよそ４分間、消臭剤が噴射されるということです。<br><br>男性従業員は「爆発するとは思わず、室内で作業していた」と話しているということで、警察は室内に充満したガスに給湯器から引火して爆発したとみて、当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 12:03:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ハロウィーンで警察の手が回らず捕まらないと思った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ハロウィーンで警察の手が回らず捕まらないと思った」</span><time datetime="2018-12-18T12:36"><span>12月18日</span> <span>12時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751051_1812181235_1812181311_01_03.jpg" alt="「ハロウィーンで警察の手が回らず捕まらないと思った」" id="news_image"></div><div>ハロウィーンの直前の週末、混雑する東京・渋谷で面識のない男性２人に暴行して大けがをさせたとして高校生２人を含む少年４人が逮捕されました。調べに対してこのうちの１人は、「ハロウィーンで人が多く、警察の手が回らず捕まらないと思った」などと供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、いずれも埼玉県川口市に住む17歳のとび職の少年と18歳の高校３年生の男子生徒２人など合わせて４人です。<br><br>警視庁によりますと、４人は、ハロウィーン直前の週末のことし10月28日の早朝、渋谷駅近くの路上で35歳と28歳の会社員の男性２人に殴る蹴るの暴行を加え、骨折などの大けがをさせたとして傷害の疑いが持たれています。被害者とは面識がなく、突然言いがかりをつけたということです。<br><br>当時、４人とも酒を飲んでいて、警視庁によりますと、調べに対しこのうちの１人は「渋谷に行ってけんかをしようと思った。ハロウィーンで人が多く、警察の手が回らないと思った」などと供述しているということです。<br><br>この少し前には、近くで軽トラックが横転させられて壊される事件が起きています。渋谷の繁華街では、年末のカウントダウンなどのイベントに多くの人が集まる見通しで、警視庁は警戒や取締りを強化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 12:36:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コブクロ」特集の広報誌 転売相次ぎ市が理解呼びかけ 宮崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「コブクロ」特集の広報誌 転売相次ぎ市が理解呼びかけ 宮崎</span><time datetime="2018-12-18T13:32"><span>12月18日</span> <span>13時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750951_1812181212_1812181332_01_02.jpg" alt="「コブクロ」特集の広報誌 転売相次ぎ市が理解呼びかけ 宮崎" id="news_image"></div><div>メンバーの１人が宮崎市出身の人気デュオ、「コブクロ」を特集した宮崎市の広報誌の最新号が異例の人気を集め、インターネットのフリマアプリなどで転売されるケースが相次いでいることが分かりました。宮崎市は「正規の方法で入手してほしい」と呼びかけています。</div><div>「コブクロ」を特集した宮崎市の広報誌、「市広報みやざき」の12月号は、先月26日から配布が始まりましたが、足りなくなるところが相次ぎ、担当者が追加で届けているほか、「県外で手に入るところはないか」といった問い合わせも多い日には10件以上、寄せられているということです。<br><br>広報誌は無料ですが、インターネットのフリマアプリなどに確認できるだけでも100点以上が出品されていて、中には同じものを７冊セットで2100円の値をつけて出品し、落札されたケースもあります。<br><br>「コブクロ」は、メンバーの１人、小渕健太郎さんが宮崎市の出身で、ことし結成20周年を迎え、特集では冒頭６ページにわたって、歌に描かれた市内の名所などが詳しく紹介されています。<br><br>市によりますと広報誌の内容は市のホームページで確認できるほか、市の東京事務所や宮崎県の大阪事務所などでも配布しているということです。<br><br>宮崎市広報広聴室の宮里克朗室長は「地元を盛り上げたいという思いが一致し、特集することになりましたが、想像以上の人気に驚いています。まだ残部もあるので正規の方法で手に入れてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 13:32:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミュンヘン五輪 柔道で金メダル 関根忍さん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ミュンヘン五輪 柔道で金メダル 関根忍さん死去</span><time datetime="2018-12-18T14:19"><span>12月18日</span> <span>14時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751211_1812181428_1812181428_01_02.jpg" alt="ミュンヘン五輪 柔道で金メダル 関根忍さん死去" id="news_image"></div><div></div><div>46年前に行われたミュンヘンオリンピックの柔道の中量級で金メダルを獲得した関根忍さんが亡くなりました。75歳でした。</div><div>茨城県大洗町出身の関根さんは、同じ中量級の選手として東京オリンピックで金メダルを獲得した岡野功さんと同じ中央大学に入学し、切さたく磨しながら実力を磨きました。<br><br>その後、警視庁に入り、中量級の選手でありながら、昭和47年には体重無差別で日本一を決める全日本選手権を制し、同じ年に行われたミュンヘンオリンピックの中量級で金メダルを獲得しました。<br><br>関根さんは現役引退後、全日本のコーチや審判を務めるなどして日本の柔道界を支え、５年前からは東京都柔道連盟の会長を務めていました。<br><br>東京都柔道連盟によりますと、関根さんは18日明け方、都内の病院で亡くなったということです。75歳でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>講道館 上村館長「突然のことで驚いている」</h3><div>モントリオールオリンピック、無差別の金メダリストで講道館の上村春樹館長は「体調を壊されていると聞いていたが、突然のことで驚いている。関根さんは中量級でありながら無差別の全日本でチャンピオンになったのはものすごいことで、相手の奥襟を持って投げる豪快な柔道が印象に残っている」と振り返りました。<br><br>そのうえで「1984年のロサンゼルスオリンピックでは自分も同じコーチとして強化に携わり、現在も東京都の会長として強化に尽力をいただいていたので東京オリンピックも見ていただきたかった。残念でならない」としのんでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 14:19:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ニューヨーク州 しこう品として大麻使用を合法化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011751251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米ニューヨーク州 しこう品として大麻使用を合法化へ</span><time datetime="2018-12-18T15:02"><span>12月18日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011751251_1812181501_1812181502_01_02.jpg" alt="米ニューヨーク州 しこう品として大麻使用を合法化へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ ニューヨーク州は、しこう品としての大麻の使用を合法化する方針を明らかにしました。背景には、合法化によって多額の税収が見込めることがあるものと見られます。</div><div>これはニューヨーク州のクオモ知事が、17日に明らかにしたものです。<br><br>クオモ知事は「しこう品として大麻を使用することを、成人に限ってはっきりと合法化したい」と述べ、来年にもしこう品として大麻の使用を法的に認める考えを示しました。<br><br>地元メディアによりますと、合法化によって日本円で数百億円の税収の増加が見込まれ、ニューヨーク州は老朽化が進む鉄道の整備などに充てる方針だということです。<br><br>しこう品としての大麻の使用は、ことし10月、カナダが合法化し、アメリカでも西部の州を中心に広がっており、いずれも合法化によって多額の税収が見込めるというねらいがあるものと見られます。<br><br>また医薬品などを開発する大麻製造企業には、将来性が見込めるとして多額の投資が続く一方で、深刻な健康被害を及ぼすという意見も根強くあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011751251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 15:02:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>