<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「来年前半までに全国民へのワクチン提供目指す」政府対策本部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012588061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「来年前半までに全国民へのワクチン提供目指す」政府対策本部</span><time datetime="2020-08-28T19:05"><span>8月28日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588061_2008281407_2008281417_01_02.jpg" alt="「来年前半までに全国民へのワクチン提供目指す」政府対策本部" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの対応をめぐり、政府の対策本部は、来年前半までに、すべての国民に提供できるワクチンの確保を目指すなどとした今後の取り組みを決定しました。</div><div>政府は28日午後、総理大臣官邸で、安倍総理大臣や菅官房長官、西村経済再生担当大臣らが出席して、新型コロナウイルス対策本部を開き、今後の取り組みを決定しました。<br><br>それによりますと、インフルエンザとの同時流行が懸念される冬を見据え、医療提供体制の確保に取り組むほか、検査体制も1日に平均20万件程度行えるよう抜本的に拡充するとしています。<br><br>また、ワクチンをめぐり、来年前半までに、すべての国民に提供できる数の確保を目指すとしたうえで、安全性や有効性が認められるものは国内産、国外産を問わず、供給のための契約を順次、進めるとしています。<br><br>さらに、感染症法に基づいて、感染者に入院の勧告などを行っている現在の対応について、無症状や軽症が多い実態を踏まえ、保健所や医療機関の負担軽減を図るため、政令の改正も含め、柔軟に見直すとしています。<br><br>一方、本部では、雇用調整助成金の上限額の引き上げなどの特例措置を年末まで延長するほか、水際対策としてとられている入国制限を来月から一部緩和し、ＰＣＲ検査の実施などを条件に在留資格がある外国人の日本への再入国を認めることも確認しました。<br><br>安倍総理大臣は「感染の拡大をできるかぎり抑えながら、社会経済活動などの両立を図っていくため、事業者や地方自治体とも連携して、これらの対策に引き続き全力であたってほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「インフルエンザとの同時流行にらんだ対応」</h3><div>日本感染症学会の理事長で東邦大学の舘田一博教授は「軽症、無症状者の療養の考え方や、検査数を1日に20万件への拡充は秋から増えると予想される、インフルエンザとの同時流行をにらんだ対応ではないか。軽症であっても新型コロナウイルスの患者さんが増えると院内感染対策など、現場のスタッフの仕事は増える。若い世代で持病が無ければ、重症化のリスクは高くないことが分かってきた。重症者を守るためにも軽症者、無症状者をホテルや自宅療養としたのは大きな意味がある」と話しています。<br><br>検査については「1日20万件検査ができる体制があれば、インフルエンザと同時流行しても十分に診断ができると考えられ、今から次の大きな波を乗り越えるために備えていくという点で重要だ」と指摘しました。<br><br>また、ワクチンをすべての国民が受けられるようにするとしたことについては「すべての国民がきちんとワクチンを接種できるよう、今から準備を進めておくことは非常に重要だ。一方で、ワクチンは安全性や有効性などハードルも高いと考えられるため、過剰な期待を持つことなく、これから出てくる科学的根拠を注視して冷静に判断をしていく必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012588061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 19:05:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 辞任の意向 政界の反応は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012588221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 辞任の意向 政界の反応は…</span><time datetime="2020-08-28T19:55"><span>8月28日</span> <span>19時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281506_2008281522_01_02.jpg" alt="安倍首相 辞任の意向 政界の反応は…" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣が総理大臣を辞任する意向を固めたことについて、政界の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>森法相「びっくりした」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281623_2008281633_01_03.jpg" alt=""><div>森法務大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「びっくりした。まだご本人から正式に聞いていないので詳細なコメントはできないが、きょうの新型コロナウイルス対策本部のときの様子などからは、引き続き総理大臣を担われていくのかと思っていた」と述べました。</div></div><div><h3>茂木外相「残念な思いでいっぱい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_03.jpg" alt=""><div>茂木外務大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「7年8か月の間、日本経済の再生をはじめ、日米同盟の強化、地球儀をふかんする外交など、内外ともに存在感の大きい総理大臣だった。病気とはいえ退陣されることは残念な思いでいっぱいだ。安倍総理大臣のこれまでの功績や考え方をみんなで引き継いでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>萩生田文部科学相「後輩への指導を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_04.jpg" alt=""><div>萩生田文部科学大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「報道が事実だとすれば、これまで体調が悪い中でも業務を続けてこられたのに、ここにきて辞任されるのは非常に残念だ。まだお若いので、今後は体調に気をつけていただきながら後輩への指導をしっかりしてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>加藤厚生労働相「体調が万全で担いたいとうかがった」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、臨時閣議のあと、総理大臣官邸を出る際、記者団に対し、「安倍総理から『体調が万全な中で政治を担っていきたい。そういう思いで判断した』とうかがった」と述べました。</div></div><div><h3>江藤農相「責任を果たしていく」</h3><div>江藤農林水産大臣は、臨時閣議のあと、記者団に対して、「安倍総理大臣の辞任の決断は残念だ。日本の農業は大規模な農家だけで成り立つものではなく、規模の小さい農家も集まっている。規模にかかわらず、基盤を強化していく方針が、今の内閣では明確に示されてきた。新たな体制までは、総理大臣の重責を担っていくということなので、私も閣僚として、その責任をともに果たしていきたい。」と述べました。</div></div><div><h3>小泉環境相「大変残念だ」</h3><div>安倍総理大臣が辞任する意向を表明したことについて、小泉環境大臣はきょう午後6時すぎ、記者団の取材に応じ、「大変残念だ。環境大臣としては、次の新しい体制がつくられるまで、一つ一つの仕事にしっかり集中して全力を尽くしたい」と述べました。<br>そのうえで、第二次安倍内閣について、「総理自身が再チャレンジを経験した人だったということが大事なことだと思う。一度、病で体調を崩しても、病と闘いながらもう一度、チャンスをつかんで長期政権を実現した。どのような体制になろうとも受け継ぐべきことだと思う」と話していました。<br>さらに、記者団から、安倍総理大臣の後任を選ぶ総裁選挙に立候補する意思があるか聞かれたのに対し、「仲間の支えが無ければスタート地点には立てない。政策論争をしっかりやって、全党員に選択の機会が与えられるのが望ましい」と述べ、みずからが立候補するかどうかについては明言しませんでした。</div></div><div><h3>梶山経済産業相「残念な思いがする」</h3><div>梶山経済産業大臣は、臨時閣議のあと経済産業省に戻り、記者団に対して「安倍総理大臣から辞職する旨のお話があった。特に経済産業行政に対して関心を持ち、折りに触れて指導をいただいていたので、非常に残念だと思っている。景気回復ということをまず第１にやってきて、コロナ禍のあとの日本の経済をしっかりと立て直すということを言っていただけに、残念な思いがする」と述べました。</div></div><div><h3>河野防衛相「自分の仕事をまずしっかり」</h3><div>河野防衛大臣は、午後4時すぎ、防衛省に入る際、記者団から、安倍総理大臣が辞任の意向を表明したことへの受け止めを問われたのに対し、「その前に日の丸を背負ってグアムに行くんだから、まず、あしただ。自分の仕事をまず、しっかりやらなければならない」と述べ、29日、アメリカのグアムで予定されるエスパー国防長官との会談に集中したいという考えを示しました。<br>一方、自民党総裁選挙への意欲を尋ねる質問に対しては、無言のまま何も答えませんでした。</div></div><div><h3>竹本ＩＴ担当相「大変残念だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_05.jpg" alt=""><div>竹本ＩＴ担当大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「驚いた。新型コロナウイルスの対策会議が終わったあとも元気だったので、まさか辞めるとは思わなかった。大変残念だ。アメリカのトランプ大統領との親しい関係もあるので、大統領選挙の結果を見るまでは続投して欲しかった」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「全く想像していなかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_04.jpg" alt=""><div>西村経済再生担当大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「安倍総理大臣は、ここ数日、ふだんと変わらない様子で仕事にあたっていたので、全く想像していなかった。新型コロナウイルス対策については、安倍総理大臣からの指示も受け、きょうも今後の方向性を決めているので、政府として感染防止と社会経済活動の両立をしっかり図っていく」と述べました。</div></div><div><h3>北村地方創生相「ゆっくりと休んでほしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281623_2008281633_01_08.jpg" alt=""><div>北村地方創生担当大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「きょう会ったときはふだんと変わらない様子だったので、辞任と聞いて驚いた。難病を抱えて、十分な休みも取れない中で大変だったと思う。これからは身体を大事にしてもらい、まずはゆっくりと休んでほしい」と述べました。</div></div><div><h3>橋本五輪相「これからも指導を」</h3><div>橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は、臨時閣議に出席するため総理大臣官邸に入る際、記者団に対し、「報道で知って驚いた。体調を万全にしていただきたいと思う。これからどういう立場であっても指導をいただき、オリンピック・パラリンピックの開催に向けて準備をしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>副大臣の1人</h3><div>副大臣の1人は、ＮＨＫの取材に対し、「事前に全く聞いていなかったので、非常に驚いた。憲法改正や北方領土問題、北朝鮮による拉致問題などを、安倍総理大臣なら前に進められるのではないかと期待していただけに、非常に残念だ。少なくとも任期いっぱいは続けてほしかった」と述べました。そのうえで、「後任の総理大臣の選び方については、安倍総理大臣がいつまで続けられるかや、いつまでに選出しなければならないかにもよるのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「二の句を継げなかった」</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者団に対し、「辞任は、私自身が十分納得できた訳ではなく、残念に思っているが、体調の問題や、真面目で真摯（しんし）な意見をうかがい、二の句を継ぐことはできなかった。ただ、気持ちよく安倍総理大臣を支え、みんなで一致団結してやっていたというのは、自民党の歴史でも誇るべきことだ」と述べました。<br>そのうえで、後任については、「自民党は、人材が極めて豊富な政党なので、安倍総理大臣の実績を汚さないよう、やがてはそれを上回っていけるような人を選んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政務調査会長「『ありがとう』ということばがあった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_05.jpg" alt=""><div>自民党の岸田政務調査会長は、午後6時20分ごろ、総理大臣官邸に入り、安倍総理大臣と、およそ10分間、面会しました。岸田氏は、官邸を出る際、記者団に対し、「地方出張で臨時役員会に間に合わなかったおわびを兼ねて総理にごあいさつに上がった。こちらから、ご労苦に対して敬意と感謝を申し上げた。安倍総理から、『ありがとう』ということばがあった」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「治療に専念という考えのようだった」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、党本部で記者団に対し、「安倍総理大臣は、病気の治療に専念したいという考えのようだった。次の総裁の決め方は、幹事長一任となったが、正式には来月1日に総務会を開いて決める。次の総裁は速やかに決めるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 稲田幹事長代行「正直、驚いている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281559_2008281559_01_08.jpg" alt=""><div>自民党の稲田幹事長代行は、ＮＨＫの取材に対し、「全く予想していなかった事態なので、正直、驚いている。まだ新型コロナウイルスが収束せず、先行きが見通せない状況で、安全保障環境も厳しい状況なので政治空白を作ってはいけない。安倍総理大臣には、政権を奪還してから8年近く、経済、安全保障、それに外交で日本の存在感を高めた意味からも、全身全霊で頑張ってこられたと敬意を表したい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「敬意表したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_09.jpg" alt=""><div>前回・おととしの自民党総裁選挙で安倍総理大臣と争った、自民党の石破元幹事長は、ＮＨＫの取材に対し、「長きにわたる在任期間に対し、敬意を表したい。8年前、安倍総理大臣とともに幹事長として政権を奪還した感激を改めて思い出している。今後のことについてはまだ何も決めていない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石原元幹事長「さまざま判断されたのだろう」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_10.jpg" alt=""><div>自民党の石原元幹事長は、ＮＨＫの取材に対し、「新型コロナウイルス対応をこれから引き続き、行わなければならないこのタイミングで辞めることになるとは思わず、驚いている。長期政権を担ってきた中で、さまざま判断されたのだろう」と述べました。</div></div><div><h3>自民 山崎拓元副総裁「断腸の思いではいないか」</h3><div>自民党の山崎拓・元副総裁は、ＮＨＫの取材に対し、「よもやという感じで驚きだ。本人は任期いっぱいまでやりたかったと思う。延期した来年の東京オリンピック・パラリンピックを待たずして辞めるのは断腸の思いではないか」と述べました。<br>また、安倍政権については、「一強支配が続き、一種の政治の安定期をもたらしたことは評価してもいい。ただ、政治の活性化、活力という意味では、国民の声なき声を代弁する機能が失われたマイナスの面もあった」と述べました。そのうえで、後任については、「国民から人気を得ているのは石破元幹事長であり、民意を尊重すべきだと思う。彼は気力、行動力、迫力、カリスマ性の点で、ほかの名前が挙がっている候補よりも一歩先んじている」と述べました。</div></div><div><h3>自民 中谷元防衛相「総理としても残念だろう」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281623_2008281633_01_13.jpg" alt=""><div>自民党の中谷元防衛大臣は、党本部で記者団に対し、「新型コロナウイルス対策も景気対策も必要なこの時期に辞任することについては、安倍総理大臣としても残念だろうし、党としても責任感をもって継続して対応しなくてはいけない」と述べました。<br>そのうえで、安倍総理大臣の後任の総裁を選ぶ総裁選挙について、「党員が参加する総裁選挙をやって、理解と納得と共感が得られるような選び方にしてほしい。丁寧さが欠けると後でできた政権も続かない。丁寧な手続きでやるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 猪口元少子化担当相「人柄が出た決断」</h3><div>自民党の猪口邦子・元少子化担当大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「鋭く決断し、中途半端を潔しとしない、安倍総理大臣の人柄が出た決断だと思う。新型コロナウイルスへの対策が道半ばで、災害の脅威も見込まれるなか、政治が止まってはならない。空白を生じさせないよう、いまは自民党が一致団結する必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>自民 佐藤前外務副大臣「安全保障環境に大きな影響が…」</h3><div>自民党の佐藤正久前外務副大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「お元気そうに見え、大丈夫だと思っていたので、非常に驚いている。米中の対立など安全保障環境が変化し、ミサイル防衛体制や新たな抑止力の議論を始めているなかで、大きな影響が出るのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>自民党の閣僚経験者の1人</h3><div>自民党の閣僚経験者の1人は、ＮＨＫの取材に対し、「とてもびっくりして、途方に暮れている。このところの安倍総理大臣は、持病との闘いだったのだろう。新型コロナウイルスへの対応もあり、空白を置くことはできないので、党内で対応を考えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「持病が原因 大変残念だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281626_2008281633_01_14.jpg" alt=""><div>立憲民主党の枝野代表は、記者団に対し、「政治的な立場や意見は違うが、持病が原因での辞任は大変残念だ。療養に万全を尽くし、回復されることをお祈り申し上げる。新型コロナウイルスの影響で経済状況も深刻化しているので、与党には、政治的空白を少しでも短くするよう責任を持って取り組んでもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「今後は緊張感のある政治体制を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_07.jpg" alt=""><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、ＮＨＫの取材に対し、「安倍政権の7年半は、戦後史に残る長さで、株価が上昇し、雇用などがよくなったのは事実だ」と述べました。<br>一方で、安住氏は、「『1強』の状態になってけん制する力が失われ、森友学園や加計学園、それに『桜を見る会』の問題にみられるように、官僚が総理を見て、国民を見なくなり、政治に緊張がなくなったことが大きなマイナスだった。今後は、緊張感のある政治体制を作り、国の大きな課題を乗り越えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 逢坂政調会長「もっと早い判断があっても」</h3><div>立憲民主党の逢坂政務調査会長は、札幌市内で記者団に対し、「率直に驚いている。療養に専念して、1日も早く健康を回復してほしい。きょう、辞意を表明しなければならないほど、体調が悪かったならば、国民の命と生活を考え、もっと早い判断があってもよかったのではないか」と述べました。<br>そのうえで、逢坂氏は、「安倍一強と言われる中、政治家も官僚も、忖度（そんたく）せざるをえない状況が生まれ、その結果、公文書の隠蔽や廃棄、改ざん、ねつ造というような、民主主義にあってはならないことも発生してしまった。野党として、しっかり大きな塊になって、緊張感のある政治情勢を作らなければいけない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「今後の体制注視したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_12.jpg" alt=""><div>国民民主党の玉木代表は、記者団に対し、「大変驚いている。職を辞さなければならないほど体調が悪化していたということであれば、治療に専念していただきたい。一方で、新型コロナウイルス対策などで国政は継続されなければならず、後継の総理大臣が誰になるかなど、今後の体制を注視したい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 小沢一郎衆議院議員「国の倫理観や道徳心を破壊した」</h3><div>国民民主党の小沢一郎衆議院議員は、「安倍政権では、森友学園や加計学園、それに『桜を見る会』の問題などに象徴されるように、隠蔽や公文書の改ざん、それに虚偽答弁があたり前のことになってしまった。最大の問題は、国の倫理観や道徳心を破壊したことであり、政権交代で1日も早く国民の命とくらしを第1に考える政権を作らなければならない」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「“体調芳しくない”と話があった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_08.jpg" alt=""><div>安倍総理大臣と国会内で会談したあと、公明党の山口代表は記者団に対し、「安倍総理大臣から辞任の意向を伝えられた。理由として安倍総理大臣は、『体調が芳しくなく、今後の政権運営を考えた時に辞めるなら今だと判断した。これまで大変お世話になりました』と話があった。私からは、『長きに渡り、大変お疲れさまでした。支えきれないこともあったと思うが、今後とも与党として一緒に頑張っていきたい。これから体をいたわって健康回復してほしい』と伝えた」と述べました。</div></div><div><h3>維新 松井代表「まずは健康を取り戻してほしい」</h3><div>日本維新の会の松井代表は大阪市役所で記者団に対し、「辞任には本当にびっくりした。われわれは野党であり、選挙では争ったが、少しでも国民サービスを拡充するという点では全力で協力しあい、前に進めることができた。大阪への万博やＧ20の誘致、成長インフラなど、僕自身、ありとあらゆる形で安倍総理大臣と協議しながら進めることができ、感謝している。辞任されたあとの人生を楽しんでいただきたいので、まずは健康を取り戻してほしい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 鈴木宗男参議院議員「7年8か月は歴史に名を刻む」</h3><div>かつて自民党にも所属していた日本維新の会の鈴木宗男参議院議員は、「驚いた。アメリカのトランプ大統領、ロシアのプーチン大統領といった大国の首脳とも五分の外交を展開した7年8か月は歴史に名を刻むものだ。北方領土問題の解決と日ロ平和友好条約の締結は安倍総理大臣に実現してもらいたかった」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「速やかに臨時国会を」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で「病気が理由では、辞任はやむをえず、じっくり治療し回復されることを願っている。国政は一刻の空白や遅滞も許されず、速やかに臨時国会を開いて後継者を指名し、十分な審議を行うことを強く求めたい。１つの激動的な時代が始まったと受け止めており、野党は、解散総選挙がいつあっても対応できる構えを作るべきだ。今後も自民党政治の抜本的な転換を求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「政府・与党には責任ある対応を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_09.jpg" alt=""><div>共産党の小池書記局長は、ＮＨＫの取材に対し、「新型コロナウイルスは、深刻な事態となっている。報道が事実で、辞任するのであれば、政府・与党には、国政に停滞をもたらすことがないよう責任ある対応を強く求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>社民 福島党首「最後に説明責任果たすべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281623_2008281633_01_19.jpg" alt=""><div>社民党の福島党首は、記者団に対し、「体調が回復するよう心からお見舞いを申し上げるが、安倍総理大臣は、河井夫妻による選挙違反事件の問題などで最後に説明責任を果たすべきだ。そのうえで、これまでの政治を変えなければならず、速やかに衆議院の解散・総選挙で民意を問うべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>岡田元副総理「野党の力を示していく必要がある」</h3><div>岡田元副総理は、三重県川越町で記者会見し、「総理大臣は本当に重責なので、それを長期間務めることは人間の限界に挑むようなものだ。ぜひ、体力の回復に努めてもらいたい」と述べました。<br>その上で、「新しい総理大臣が決まれば、今までとは全然違った状況になり、国会も開催されると思う。堂々の国会論戦を行いながら野党の力を示していく必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>村山元首相「治療に専念を」</h3><div>安倍総理大臣の辞任の意向について、現在、96歳の村山富市元総理大臣は、「安倍総理の突然の辞任に驚いている。国のトップである総理は、心身ともに激務で、体調が万全でないと続けられない。辞任が病気による体調不良ということなので、治療に専念してほしい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012588221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 19:55:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂が決勝進出 「ブラック・ライブズ・マター」Tシャツで登場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂が決勝進出 「ブラック・ライブズ・マター」Tシャツで登場</span><time datetime="2020-08-29T04:31"><span>8月29日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589841_2008290415_2008290423_01_02.jpg" alt="大坂が決勝進出 「ブラック・ライブズ・マター」Tシャツで登場" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの大坂なおみ選手が２８日、人種差別などへの抗議を表す「黒人の命も大切だ」という意味が書かれたTシャツを着てアメリカでのツアー大会の準決勝に登場し、ベルギーの選手をセットカウント２対０のストレートで下して決勝進出を決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589841_2008290415_2008290423_01_03.jpg" alt=""><div>ニューヨークで開かれているこの大会は、全米オープンの前哨戦と位置づけられています。<br><br>世界ランキング１０位の大坂選手は、２６日の準々決勝に勝ったあと、ウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に背後から撃たれたことへの抗議として準決勝を棄権すると表明しましたが、これを受けて大会自体が２７日の試合をすべて見合わせる事態となり、大坂選手は「より強い抗議の意思を伝えられる」などとしてボイコットを撤回しました。<br><br>２８日に行われた準決勝で、大坂選手は「黒人の命も大切だ」という意味の「ブラック・ライブズ・マター」と書かれたTシャツを着て登場し、世界２２位でベルギーのエリーゼ・メルテンス選手と対戦しました。<br><br>大坂選手は第１セット、立ち上がりからラリーで冷静にコースを狙ってポイントを重ね、３ゲームを連取したほか、鋭いフォアハンドでリターンエースを奪うなど力強いストロークで相手を寄せつけず、６ー２で取りました。<br><br>第２セットは、互いのサービスゲームをブレークし合う展開でタイブレークにもつれこみましたが、大坂選手は最後まで集中力を切らさず７ー６で取り、セットカウント２対０のストレートで決勝進出を決めました。<br><br>大坂選手は、決勝で世界５９位でベラルーシのビクトリア・アザレンカ選手と対戦します。</div></div><div><h3>ストレート勝ちの大坂「いいレベルの試合ができた」</h3><div>ストレート勝ちで決勝進出を決めた大坂選手は、前回の試合を終えてからの2日間について聞かれると「正直言って、ストレスがあったし、昨晩はあまり眠れなかった。それでも今回、とてもいいレベルの試合ができてうれしく思う。第2セットは先にブレークされ、タイブレークも厳しい展開だったので、崩れずに勝てたことがうれしい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 04:31:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スプレー缶の爆発や破裂 夏の時期に増加傾向 取り扱いに注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スプレー缶の爆発や破裂 夏の時期に増加傾向 取り扱いに注意を</span><time datetime="2020-08-29T04:32"><span>8月29日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589481_2008281923_2008290432_01_02.jpg" alt="スプレー缶の爆発や破裂 夏の時期に増加傾向 取り扱いに注意を" id="news_image"></div><div></div><div>冷却スプレーや制汗スプレー、それに虫よけスプレーなどの、スプレー缶による爆発や破裂などの事故が厳しい暑さが続くこの時期に増える傾向にあり、消費者庁では取り扱いに注意するよう呼びかけています。</div><div>今月19日、広島県福山市で信号待ちのトラックが突然、爆発し20代の運転手が軽いけがをしました。<br><br>運転手は「車内で冷却スプレーを体に吹きかけたあと、たばこを吸うためにライターの火をつけた」と話していて警察は、冷却スプレーの缶に含まれる可燃性のガスが引火して爆発したとみています。<br><br>冷却スプレーを始め、日焼け止めスプレーや制汗スプレー、それに虫よけスプレーなどのスプレー缶による爆発や破裂などの事故は暑さが厳しくなる夏の時期に増える傾向にあり、消費者庁の統計によると、ことし3月末までの5年間で発生日のわかっている220件のスプレー缶による事故のうち、6月から8月に起きている事故は87件と全体の4割近くにのぼりました。<br><br>中でも8月は32件と最も多くなっています。<br><br>このため消費者庁は、可燃性のガスが含まれているスプレーは、蚊取り線香のような小さな火でも引火するおそれがあるほか、直射日光の当たる場所など気温が40度以上になる場所では破裂する危険もあるとして事故への注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 04:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡 商業施設で女性死亡 自称15歳の男を銃刀法違反容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡 商業施設で女性死亡 自称15歳の男を銃刀法違反容疑で逮捕</span><time datetime="2020-08-29T04:41"><span>8月29日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589811_2008290422_2008290441_01_02.jpg" alt="福岡 商業施設で女性死亡 自称15歳の男を銃刀法違反容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>28日夜、福岡市の商業施設で21歳の女性が血を流して倒れているのが見つかり、死亡が確認されました。警察は、近くで血のついた刃物を持っていた男を銃刀法違反の疑いで逮捕しました。</div><div>28日午後7時半ごろ、福岡市中央区の商業施設、「MARK IS 福岡ももち」で、「女性が倒れている」「刃物を持った男がいる」などという110番通報が買い物客などから相次ぎました。<br><br>ほぼ同じ時間に、商業施設の1階にある女子トイレで女性が血を流して倒れているのを警備員が見つけました。<br><br>警察によりますと、倒れていたのは福岡市南区のアルバイト、吉松弥里さん（21）で、病院に運ばれましたが、その後、死亡が確認されました。<br><br>また、トイレの近くの1階のフロアでは、男が血のついた刃物を持っていたことから、警備員が男を取り押さえ、警察がその後、銃刀法違反の疑いで逮捕しました。<br><br>逮捕されたのは、いずれも自称で、住居不詳、無職の15歳の男で、警察の調べに対し「刃物を持っていたことは間違いない」と供述しているものの、つじつまの合わないことも話しているということです。<br><br>吉松さんは、上半身を中心に複数の傷があるということで、警察は殺人事件として捜査しています。<br><br>現場は福岡市のPayPayドームに隣接する商業施設で、周辺には韓国総領事館などがあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 04:41:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 辞任の意向表明 自民 総裁選に向けた動き活発に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 辞任の意向表明 自民 総裁選に向けた動き活発に</span><time datetime="2020-08-29T04:58"><span>8月29日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589821_2008290231_2008290458_01_02.jpg" alt="安倍首相 辞任の意向表明 自民 総裁選に向けた動き活発に" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の辞任表明を受けて、自民党内では、後任を選ぶ総裁選挙に向けた動きが活発になっています。岸田政務調査会長と石破 元幹事長、それに野田聖子 元総務大臣が立候補に意欲を示している一方、菅官房長官の立候補に期待する声も出ています。</div><div>安倍総理大臣が辞任の意向を表明したことを受けて、自民党は28日の臨時役員会で、後任を選ぶ総裁選挙の在り方や日程について、二階幹事長に一任し、来月1日の総務会で正式に決定する見通しです。<br><br>党内では、党員の意見を広く取り入れる必要があるとして、党員投票を行うべきだという意見がある一方、政治的空白を生み出さず来月中旬までには新しい総裁を決めるべきだとして、党員投票を省略して両院議員総会で選ぶべきだという意見が広がっています。<br><br>二階幹事長は28日夜、「時間に十分ゆとりがあれば、党員投票は考えるべきだと思うが、そこに至るか、皆さんの意見を聞いて判断したい」と述べました。<br><br>総裁選挙をめぐっては、岸田政務調査会長が立候補に意欲を示し、「次を担うべく、しっかり努力していく気持ちは変わっていない」と述べました。<br><br>岸田派は28日夜、かつて派閥を率いた古賀 元幹事長も交えて対応を協議しました。<br><br>石破 元幹事長も「立候補に必要な20人の推薦人が集まれば、立候補しなければならない」と述べ、石破派として、前回・2年前の総裁選挙で、石破氏が4割を超える党員票を獲得したことも踏まえ、党員投票を実施するよう求めていくことになりました。<br><br>また、野田聖子 元総務大臣も立候補に意欲を示しました。<br><br>さらに、茂木外務大臣と下村選挙対策委員長は「仲間と話し合いたい」と述べたほか、河野防衛大臣もこれまでに意欲を示しています。<br><br>一方、党内には、新型コロナウイルスへの対応などの継続性を重視して、菅官房長官の立候補に期待する声も出ています。<br><br>このほかの派閥も、麻生派や二階派、それに細田派の参議院議員らが、それぞれ会合を開いて所属議員の結束を確認するなど総裁選に向けた動きが活発化しており、党内の調整や駆け引きが始まることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 04:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ感染拡大で悪化の経済立て直し 次期政権の課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/k10012589791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ感染拡大で悪化の経済立て直し 次期政権の課題に</span><time datetime="2020-08-29T04:59"><span>8月29日</span> <span>4時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200829/K10012589791_2008290449_2008290459_01_02.jpg" alt="新型コロナ感染拡大で悪化の経済立て直し 次期政権の課題に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で日本経済が急激に悪化する中、安倍総理大臣の辞任表明を受け、次の政権は経済の立て直しに向けた有効な対策を打ち出せるかが課題となります。</div><div>4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産は、実質の伸び率が年率換算でマイナス27.8％と歴史的な落ち込みとなりました。<br><br>政府は今年度すでに2度の補正予算を編成し、売り上げが減少した中小企業に最大200万円を支給する「持続化給付金」や、一時的な休業などで従業員の雇用維持を図る企業に対して休業手当の一部を助成する「雇用調整助成金」の拡充などを柱とした対策を実施しています。<br><br>しかし、足元とでは感染の再拡大で個人消費が足踏みし、今後、雇用の悪化などが懸念されているほか、アメリカやヨーロッパなど世界経済の急激な悪化で、輸出も依然、低迷していて、次の政権では経済の立て直しに向けて有効な対策を打ち出せるかが課題となります。<br><br>第2次補正予算で計上した10兆円の予備費を活用し、感染状況に応じて迅速に対応するとともに、来月末に、各省庁からの概算要求の提出期限となっている来年度・令和3年度予算で厳しい状況にある企業や個人を支援するメリハリのついた施策を盛り込めるかが焦点となります。<br><br>ただし、2度の補正予算の財源として、すでに57兆円あまりにのぼる国債を追加で発行するなど、財政状況が一段と悪化していて、次の政権では経済の立て直しと財政の健全化をどう両立させていくかも問われることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200829%2Fk10012589791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Aug 2020 04:59:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>