<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ウイルスうつす」と飲食店へ 従業員感染で警察が確認進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ウイルスうつす」と飲食店へ 従業員感染で警察が確認進める</span><time datetime="2020-03-13T16:15"><span>3月13日</span> <span>16時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329681_2003131238_2003131257_01_02.jpg" alt="「ウイルスうつす」と飲食店へ 従業員感染で警察が確認進める" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し自宅待機を求められていた愛知県蒲郡市の男性が「ウイルスをうつす」などと家族に話したうえで飲食店に立ち寄っていたことが、関係者への取材でわかりました。その後、店の従業員の感染が確認されていて、警察は、業務の妨害にあたる可能性もあるとみて、店の関係者などから話を聞いて詳しい状況を確認しています。</div><div>蒲郡市などによりますと、市内に住む50代の男性は、今月４日、新型コロナウイルスへの感染が確認され保健所から自宅待機を求められていましたが、その日に市内の飲食店に立ち寄っていたことが明らかになっています。<br><br>店は、男性が「自分は新型コロナウイルスに感染している」と話したため、保健所に連絡したということです。<br><br>また、関係者によりますと、男性は、飲食店に立ち寄る前、「ウイルスをうつす」などと家族に話してから出かけていたということです。<br><br>男性から感染したかどうかはわかっていませんが、この店では、12日、30代の女性従業員がコロナウイルスに感染していることが確認されていて、営業も取りやめているということです。<br><br>警察は、業務の妨害にあたる可能性もあるとみて、店の関係者などから話を聞くとともに、症状の回復を待って男性からも事情を聞き、詳しい状況を確認することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>店内には従業員９人と客４人</h3><div>感染が確認された愛知県蒲郡市の50代の男性が訪れた市内の飲食店の経営者によりますと、12日、感染が確認された愛知県豊田市の30代の女性は、店の従業員だということです。<br><br>女性は外国籍で、男性が店を訪れた今月４日の午後６時すぎから７時前までの間、店内にいたということです。<br><br>店によりますと、男性は「自分は新型コロナウイルスに感染している」と話したことから店が保健所に連絡し、消毒に訪れた保健所の職員の話から、この男性が、その日に感染が確認された人だと分かったということです。<br><br>当時店内には従業員９人と客４人がいたということです。<br><br>このうち、男性の接客にあたった女性やレジを担当した女性など３人は濃厚接触者として検査を受け、陰性と確認されたということです。</div></div><div><h3>飲食店経営者「被害届出す方向で相談」</h3><div>新型コロナウイルスに感染した愛知県蒲郡市の50代の男性が、感染後に立ち寄っていた蒲郡市内の飲食店の経営者が取材に応じ、警察に被害届を出す方向で相談していることを明らかにしました。<br><br>経営者の男性によりますと、今月４日、蒲郡市の50代の男性が、周囲に「新型コロナウイルスをばらまきに行く」と話して店に向かったことを知人から聞き、店にいる従業員に連絡してこの男性が来店していることを確認したということです。<br><br>このためすぐに男性を退店させ、保健所に連絡したということです。<br><br>経営者の男性は当時の状況について、50代の男性は「店内ではせきもせずおとなしく酒を飲んでいて、接客した女性たちは男性が感染しているとは気付いていなかった」と話しています。<br><br>男性から感染したかどうかは分かっていませんが、この店では12日、30代の女性従業員が新型コロナウイルスに感染していることが確認されていて、４日以降、営業も取りやめているということです。<br><br>経営者の男性は「警察とは、被害届を出す方向で相談している」と述べたうえで、「店員たちを恐怖に陥れ、２週間もの間、自由を奪った責任をしっかり償ってほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 16:15:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価終値 1128円安 １万8000円下回る ３年４か月ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012329931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価終値 1128円安 １万8000円下回る ３年４か月ぶり</span><time datetime="2020-03-13T16:42"><span>3月13日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012329931_2003131513_2003131515_01_02.jpg" alt="株価終値 1128円安 １万8000円下回る ３年４か月ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>13日の東京株式市場は、新型コロナウイルスの感染拡大を懸念して、日経平均株価は午前中、1800円余り値下がりし、およそ30年ぶりの記録的な下落となりました。午後にはいくぶん買い戻されたものの、終値は12日より1100円余り安い、およそ１万7400円に値下がりしました。</div><div>13日の東京株式市場は、取り引き開始直後から売り注文が殺到し、午前中、一時、１万6690円まで値下がりし、下げ幅は1800円を超えて、およそ30年ぶりの記録的な下落となりました。<br><br>午後に入って買い戻しの動きが出ましたが、日経平均株価の終値は12日より1128円58銭安い、１万7431円５銭となりました。<br><br>終値が１万8000円を下回るのは2016年11月以来、３年４か月ぶりです。<br><br>日経平均株価は３日連続でことしの最安値を更新し、この１週間で3300円余り、およそ16％値下がりしました。<br><br>東証株価指数＝トピックスも66.18下がって1261.70となり、こちらも３日連続でことしの最安値を更新しました。<br><br>１日の出来高は34億5938万株で、2016年11月以来、３年４か月ぶりの高い水準でした。<br><br>市場関係者は「世界の株式市場はリーマンショックに匹敵する混乱になっている。先が見通せない状況が続いている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１週間の値下がり幅 “ブラックマンデー”時を上回り過去最大</h3><div>新型コロナウイルス感染拡大への懸念から、今週、東京株式市場では９日と13日、日経平均株価が終値で1000円以上値下がりするなど株価の急落が続き、１週間を通じた日経平均株価の値下がりの幅は、3318円70銭となりました。<br><br>ＳＭＢＣ日興証券によりますと、この１週間の値下がりの幅は、世界的に株価が暴落した1987年10月の「ブラックマンデー」の週の3067円余りを超え、日経平均株価の１週間の下落幅としては過去最大となりました。<br><br>また、この１週間の日経平均株価の下落率はおよそ16％となり、リーマンショックの影響で株価が大きく下落した2008年10月上旬の週に続く過去２番目の高さとなりました。</div></div><div><h3>東証１部上場 企業の時価総額 この２か月で約180兆円 目減り</h3><div>株価の急落で、東証１部に上場している企業の時価総額は、この２か月間に650兆円から470兆円に下がり、およそ180兆円目減りしました。<br><br>時価総額は、株価と発行済みの株式の数をかけ合わせて計算され、上場企業の時価総額を足し合わせると市場全体の規模が分かります。<br><br>東証１部に上場している2160社余りの時価総額は、13日の終値で476兆8949億円です。<br><br>日経平均株価が一時、28年ぶりの高値に迫ったことし１月中旬には、656兆円余りに達していたため、僅か２か月でおよそ180兆円目減りした計算になります。<br><br>東証１部に上場している企業の時価総額が500兆円を割り込むのはおよそ３年４か月ぶりです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012329931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 16:42:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス対策の特措法 成立 「緊急事態宣言」可能に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012330031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス対策の特措法 成立 「緊急事態宣言」可能に</span><time datetime="2020-03-13T17:03"><span>3月13日</span> <span>17時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330031_2003131636_2003131637_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス対策の特措法 成立 「緊急事態宣言」可能に" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法は、参議院本会議で採決が行われ、賛成多数で可決・成立しました。さらなる感染拡大に備え、総理大臣が「緊急事態宣言」を行い、都道府県知事が外出の自粛や学校の休校などの要請や指示を行うことが可能になります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330031_2003131636_2003131637_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>新型コロナウイルスのさらなる感染拡大に備え、総理大臣が「緊急事態宣言」を行い、都道府県知事が外出の自粛や学校の休校などの要請や指示を行うことを可能にする特別措置法案は、12日、衆議院を通過し、13日、参議院内閣委員会で質疑と採決が行われた結果、賛成多数で可決されました。<br><br>また委員会では衆議院内閣委員会と同じく、<br>▽緊急事態宣言にあたっては、緊急でやむをえない場合を除き国会に事前に報告することや、<br>▽その後の状況を適時、報告することなどを盛り込んだ付帯決議も賛成多数で可決されました。<br><br>このあと午後４時ごろから開かれた参議院本会議で、採決が行われた結果、新型コロナウイルス対策の特別措置法は自民・公明両党のほか、立憲民主党、国民民主党、日本維新の会などの賛成多数で可決・成立しました。<br><br>政府は13日中に公布の手続きを行う方針で、特別措置法は14日、施行される見通しです。</div></div><div><h3>緊急事態宣言「慎重に判断することが必要」官房長官</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言について「国民生活に重大な影響を与えることに鑑み、国会でのご指摘も踏まえ、多方面からの専門的な知見に基づき、慎重に判断することが必要だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012330031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 17:03:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５人以上の「クラスター」 9都道府県の計21か所で発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012330041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>５人以上の「クラスター」 9都道府県の計21か所で発生</span><time datetime="2020-03-13T17:10"><span>3月13日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330041_2003131650_2003131652_01_02.jpg" alt="５人以上の「クラスター」 9都道府県の計21か所で発生" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、国内各地でクラスターと呼ばれる感染者の集団が発生しています。このうち５人以上いる感染者の集団は、12日の時点で少なくとも9都道府県の合わせて21か所で発生していることがＮＨＫのまとめでわかりました。政府の専門家会議は、密閉空間や人が密集する場所などで発生しているとして、換気や人の密度を下げるなどの対策が必要だとしています。</div><div>ＮＨＫは全国の放送局を通じて、12日の時点で、５人以上いる感染者の集団をまとめました。<br><br>その結果、少なくとも９都道府県のあわせて21か所で発生していることがわかりました。<br><br>このうち、<br>▽ライブハウスやライブバーが関係するのは５か所、<br>▽介護施設や福祉事業所が関係するのは４か所、<br>▽医療機関が関係するのは３か所、<br>▽スポーツクラブが関係するのは２か所<br>などとなっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都道府県別</h3><div>北海道では、<br>▽札幌市にあるライブバーの従業員や客の８人と、その接触者８人の合わせて16人感染が確認されたほか、<br>▽２月14日と15日に、北見市で開かれた展示会の参加者11人と、その接触者３人の合わせて14人の感染が確認されています。<br><br>千葉県では、<br>▽市川市にあるスポーツクラブで利用者５人の感染が、<br>▽また同じ市川市にあるデイサービスでも、職員や利用者、その家族の合わせて６人の感染が確認されています。<br><br>東京都では、<br>▽1月18日に屋形船で開かれた個人タクシー組合支部の新年会に参加した人やその接触者など15人と、<br>▽東京 足立区に住む家族５人の感染が確認されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330041_2003131651_2003131652_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>神奈川県では、<br>▽相模原市にある相模原中央病院で看護師や患者、その家族の７人の感染が確認され２人が死亡したほか、<br>▽ＪＲ相模原駅の駅員やその家族など６人、<br>▽相模原市にある福祉事業所の職員や利用者など８人、<br>▽鎌倉保健所管内の家族５人の感染も確認されています。<br><br>新潟県では、<br>▽新潟市中央区にある卓球教室の利用者５人と、その接触者７人の合わせて12人の感染が確認されています。<br><br>愛知県では、<br>▽名古屋市にあるスポーツクラブの利用者やその接触者など、39人の感染が確認されたほか、<br>▽同じ名古屋市にあるデイサービスの利用者やその接触者など、53人の感染が確認され、このうち６人が死亡しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330041_2003131652_2003131652_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>大阪府では、<br>▽大阪 都島区の「大阪京橋ライブハウスＡｒｃ」で開かれたコンサートの参加者やその接触者などが、他県から来た人も含めて少なくとも44人、<br>▽大阪 北区の「Soap opera classics-Umeda-」では、参加者やその接触者の少なくとも※63人、<br>▽大阪 北区の「LIVE HOUSE Rumio」では、参加者※６人、<br>▽大阪市 中央区の「americamura FANJ twice」では、参加者やその接触者の合わせて※７人の感染が確認されています。<br>（※他県から来た人の数も含めています）<br>大阪の４か所の感染者数には、複数のライブハウスに参加した人の数が重複して含まれています。<br><br>兵庫県では、<br>▽姫路市の仁恵病院で患者や看護師、その家族など合わせて10人の感染が確認されたほか、<br>▽伊丹市の介護施設「グリーンアルス伊丹」で、利用者や職員、その家族など合わせて12人の感染が確認され、このうち１人が死亡しています。<br>▽神戸市東灘区の認定こども園「聖ニコラス天使園」で、保育士や職員、その家族など７人の感染がそれぞれ確認されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330041_2003131652_2003131652_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>和歌山県では、<br>▽湯浅町にある済生会有田病院の医師や患者、その家族など合わせて11人の感染が確認され、このうち１人が死亡しています。<br><br>政府の専門家会議は、患者の集団＝クラスターが発生した場所に共通するのは、換気の悪い密閉空間、人が密集していた近距離での会話や発声が行われたという３つの条件が同時に重なった場だとしています。<br><br>そのうえで今後、さらなるクラスターが発生するリスクを低下させるために、換気や人の密度を下げること、それに近距離での会話などを避けることを挙げています。</div></div><div><h3>専門家「早期発見で対応を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330041_2003131653_2003131655_01_06.jpg" alt=""><div>国の専門家会議のメンバーで、日本感染症学会の舘田一博理事長は「クラスター対策で最も重要なのは、クラスターをできるだけ早く見つけることだ。そして、その情報を関係する機関と共有し、患者に適切な治療を行うことなどによって、感染の拡大防止につなげることができる」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「クラスターの早期発見や、それに伴う対応には専門の知識を持つ人材が多く必要で、時間や労力もかかる。感染症の関連学会に所属する医師など、専門家のネットワークを通して、クラスターに関わる情報をいち早く共有できる仕組みを作るなど、学会としても対策を進めていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>学会がクラスター発見で所属医師らに要請</h3><div>日本感染症学会はクラスターの早期発見につなげようと、学会に所属する医師らに、新型コロナウイルスに感染した人の行動歴などの情報を学会に報告するよう要請しました。<br><br>日本感染症学会は12日、感染症の専門医など１万人余りいる会員に対して、新型コロナウイルスのクラスターの早期発見に向けた要請文を出しました。<br><br>この中では、医師らに対して、特に新型コロナウイルスに感染した経路がわからない人がいる場合には、訪れた場所など行動歴を報告することや、感染した複数の人が同じ場所を訪れているなど、クラスターの発見につながる情報があったときは、自治体や保健所などに加え、学会にも報告するよう求めています。<br><br>さらに感染の確定に至っていなくても、ウイルス性の肺炎が両肺に広がっているなど、感染の可能性が高い人についても、行動歴などの情報の報告を求めています。<br><br>学会の舘田一博理事長は、「クラスターを見つけるうえで、医療現場からの情報は自治体や保健所が集めた情報を補うための重要なデータになる。感染拡大を防止するため、全国に広がる専門家のネットワークを生かしたいと考えている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012330041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 17:10:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バッハ会長”ＷＨＯに求められたら開催断念せざるをえない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012330131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バッハ会長”ＷＨＯに求められたら開催断念せざるをえない”</span><time datetime="2020-03-13T17:25"><span>3月13日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330131_2003131720_2003131725_01_02.jpg" alt="バッハ会長”ＷＨＯに求められたら開催断念せざるをえない”" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長は12日、ドイツのテレビ局のインタビューの中で、東京オリンピックの予定どおりの開催を目指していると強調した一方、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、ＷＨＯ＝世界保健機関から大会の中止を求められた場合は、開催を断念せざるをえないという考え方を示しました。</div><div>ＩＯＣのバッハ会長は12日、地元ドイツの公共放送ＡＲＤの番組に出演しました。<br><br>この中でバッハ会長は、東京オリンピックについて「７月24日に開会式ができるよう全力で取り組むととともに、アスリートたちが万全な準備をできるよう、あらゆる手を尽くし大会を成功させたい」と述べ、予定どおりの開催を目指していると強調しました。<br><br>また、感染が拡大している新型コロナウイルスの問題に対応するため先月中旬、ＷＨＯなどと対策チームを立ち上げたことについても触れ「週７日、24時間態勢で状況を注視している」と述べました。<br><br>一方、インタビュアーから、ＷＨＯに大会の中止を求められた場合の対応について聞かれたバッハ会長は「ＷＨＯの助言に従う」と答え、そのときは開催を断念せざるをえないという考え方を示しました。<br><br>東京オリンピックをめぐっては、新型コロナウイルスの感染拡大による影響が懸念される中、聖火リレーが12日からギリシャで始まり、聖火は、20日に日本に到着する予定となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012330131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 17:25:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス警戒か 北朝鮮キム委員長 首都離れ東部滞在の情報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012330161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス警戒か 北朝鮮キム委員長 首都離れ東部滞在の情報</span><time datetime="2020-03-13T17:35"><span>3月13日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330161_2003131731_2003131735_01_02.jpg" alt="新型ウイルス警戒か 北朝鮮キム委員長 首都離れ東部滞在の情報" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の情報筋は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が10日以上、首都ピョンヤンを離れて東部に滞在していると明らかにし、新型コロナウイルスの感染を警戒している可能性があるとの見方を示しました。</div><div>韓国の複数の情報筋は、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が、10日以上首都ピョンヤンを離れ、東部のウォンサン（元山）付近に滞在していると明らかにしました。<br><br>北朝鮮は、今月２日にウォンサン付近から、その１週間後には、東部のハムギョン（咸鏡）南道ソンドク（宣徳）付近から短距離弾道ミサイルとみられる飛しょう体を相次いで発射しています。<br><br>いずれもキム委員長が立ち会っていたとみられており、この間、ピョンヤンには戻っていないとしています。<br><br>北朝鮮は、新型コロナウイルスの感染者は確認されていないと強調していますが、韓国の情報筋はキム委員長が新型コロナウイルスの感染を警戒してピョンヤンを離れている可能性があるとの見方を示しました。<br><br>また、13日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、キム委員長が、12日、東部の日本海側の地域を担当しているとされる軍の部隊の射撃訓練に立ち会ったと伝えました。<br><br>キム委員長は、このところ、軍の視察を繰り返しており、国内の引き締めを図るため、今後、新たな挑発に出るのではないかとの指摘も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012330161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 17:35:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 あす記者会見へ 新型コロナ対策特措法の成立で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/k10012330171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 あす記者会見へ 新型コロナ対策特措法の成立で</span><time datetime="2020-03-13T17:48"><span>3月13日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200313/K10012330171_2003131734_2003131748_01_02.jpg" alt="安倍首相 あす記者会見へ 新型コロナ対策特措法の成立で" id="news_image"></div><div></div><div>政府は安倍総理大臣が、14日午後６時をめどに総理大臣官邸で、新型コロナウイルスに関する記者会見を行うと発表しました。</div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法の成立を踏まえ、今後の感染拡大の防止に向けた政府の対応方針などについて説明するものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200313%2Fk10012330171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 17:48:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>