<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>娘への性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 名古屋高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>娘への性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 名古屋高裁</span><time datetime="2020-03-12T15:14"><span>3月12日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327721_2003121510_2003121517_01_02.jpg" alt="娘への性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 名古屋高裁" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県で実の娘に性的暴行をした罪に問われた父親が、「娘は抵抗できない状態ではなかった」として無罪とされた裁判の２審の判決で、名古屋高等裁判所は、１審とは逆に有罪と判断し、検察の求刑どおり、父親に懲役10年を言い渡しました。</div><div>この裁判は３年前、愛知県内で、父親が当時19歳の実の娘に性的暴行をした罪に問われたもので、１審の名古屋地方裁判所岡崎支部は娘の同意がなかったことは認めた一方、「相手が著しく抵抗できない状態につけ込んだ」という有罪の要件を満たしていないとして無罪を言い渡し、検察が控訴していました。<br><br>２審の名古屋高等裁判所では、検察が、娘は心理的・精神的に抵抗できない状態だったとして有罪とするよう求めた一方、被告の弁護士は改めて無罪を主張していました。<br><br>12日の判決で名古屋高等裁判所は、１審の無罪判決を取り消し、検察の求刑どおり、父親に懲役10年を言い渡しました。<br><br>この裁判をめぐっては、性暴力の被害者たちが、１審の無罪判決を受け、被害の実態が理解されていないとして各地で抗議のデモを行うなど波紋が広がり、２審の判断が注目されていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>有罪には２つの要件</h3><div>日本の刑事裁判では、性行為を犯罪として処罰するには<br>▽「相手が同意していないこと」だけでなく、<br>▽「抵抗できない状態につけ込んだこと」が立証されなければなりません。<br><br>刑罰を科す対象が広がりすぎないようにするため特に悪質なケースを処罰するという趣旨で、<br>▽暴行や脅迫を加えたり<br>▽正常な判断ができない状況を利用したりして、<br>抵抗できない状態の相手に性行為をした場合に罪に問われます。<br><br>抵抗できない状態だったかどうかについては、「物理的・身体的」な原因があった場合だけでなく、<br>▽被害者が恐怖のあまり逆らえなかったり<br>▽拒否できないような立場や状況だったりするような「心理的・精神的」な<br>原因があった場合も含むとされています。</div></div><div><h3>1審が無罪とした理由</h3><div>１審はなぜ無罪としたのか。<br><br>去年３月の判決で名古屋地方裁判所岡崎支部の鵜飼祐充裁判長は有罪の要件の１つ目の「娘が同意していなかった」ことについては認め、「極めて受け入れがたい性的虐待だった」としました。<br><br>また、父親は、娘が中学２年生の頃から性行為を繰り返し拒んだら暴力を振るうなど、父親という立場を利用して性的虐待を続けていたことも認め、「娘は抵抗する意思を奪われ継続的な性的虐待で精神的にも支配されていた」と指摘しました。<br><br>一方で、要件の２つ目の「抵抗できない状態につけ込んだ」とは認定せず、「拒否しようと思えばできる心理状態だったのに拒否しなかった」と判断しました。<br><br>その理由について１審は、娘が<br>▽過去に抵抗して拒んだことがあったことや、<br>▽一時、弟らに相談して性的暴行を受けないような対策をしていたこと、<br>▽アルバイト収入があり家を出て１人で暮らすことも検討していたことなどに触れ、<br>「人格を完全に支配され服従せざるをえない状態だったとは認めがたい」としました。<br><br>そして、「恐怖心から抵抗できなかった場合」や「行為に応じるほか選択肢がないと思い込まされていた場合」などと異なり、著しく抵抗できない状態には至っていなかったとして無罪を言い渡しました。</div></div><div><h3>無罪判決に広がった波紋</h3><div>去年、性暴力をめぐって無罪判決が相次いだことを受け、被害者や支援者は「被害の実態が理解されていない」として各地で抗議のデモを始めました。<br><br>被害者に寄り添う気持ちを花で表現しようと「フラワーデモ」と名付けられ、偏見や二次被害を恐れて沈黙してきた被害者が、みずから声を上げる場にもなりました。<br><br>去年４月に東京と大阪で始まったデモは、その後、開催場所や人数を増やしながら毎月行われ、１年足らずで、延べ１万人以上が参加しました。<br><br>また、一連の無罪判決は、性暴力の被害者などが有罪の要件の撤廃などを求める動きにもつながりました。<br><br>去年５月、性暴力の被害者などでつくる団体は、「被害者が抵抗できたように思えるような状況でも、抵抗できない場合があることは心理学的に証明されている」として、法務省に対し、刑法の要件の見直しを求めました。<br><br>最高裁判所に対しては、「被害者が抵抗できなかったかどうかの認定にばらつきがある」として、被害者の心理について裁判官に研修を行うよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 15:14:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価終値 1万8559円 ２日連続でことしの最安値を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価終値 1万8559円 ２日連続でことしの最安値を更新</span><time datetime="2020-03-12T15:21"><span>3月12日</span> <span>15時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327741_2003121515_2003121521_01_02.jpg" alt="株価終値 1万8559円 ２日連続でことしの最安値を更新" id="news_image"></div><div></div><div>12日の東京株式市場は、新型コロナウイルスの感染拡大への懸念が強まって全面安の展開となり、日経平均株価は856円値下がりし、２日連続でことしの最安値を更新しました。<br><br>日経平均株価、12日の終値は、11日の終値より856円43銭安い、１万8559円63銭でした。<br><br>これは2017年４月以来、２年11か月ぶりの低い水準です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 15:21:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 国会答弁めぐり森法相を厳重注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 国会答弁めぐり森法相を厳重注意</span><time datetime="2020-03-12T15:31"><span>3月12日</span> <span>15時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327731_2003121517_2003121520_01_03.jpg" alt="安倍首相 国会答弁めぐり森法相を厳重注意" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は12日午後、総理大臣官邸で森法務大臣と会談し、参議院予算委員会で「東日本大震災の際に検察官が最初に逃げた」などと答弁したことについて厳重注意しました。</div><div>森法務大臣は今月９日の参議院予算委員会での質疑で、「東日本大震災の際に福島県いわき市から市民が避難していない中で検察官が最初に逃げた」などと答弁し、11日の委員会で、答弁は個人の見解で不適当だったとして撤回しました。<br><br>これに対し野党側は、事実と異なり検察をおとしめるものだとして、政府・与党から誠意ある対応がないかぎりは衆参両院のすべての国会審議に応じられないなどと反発し、与野党の間で断続的に協議が行われています。<br><br>こうした中、安倍総理大臣は12日午後２時半ごろ、総理大臣官邸で森法務大臣と会談し、国会での答弁について厳重注意しました。<br><br>会談のあと、森法務大臣は記者団に対し、「結果として法務省が確認した事実と異なる発言をし、検察庁を所管する法務大臣として誠に不適切だったと真摯（しんし）に反省し、発言を撤回し、深くおわびする。今後の国会審議ではより一層、誠実に対応していきたい。まずは国会において説明をさせていただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 15:31:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“初期症状だけでは感染疑えず” 20代感染者が証言 札幌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“初期症状だけでは感染疑えず” 20代感染者が証言 札幌</span><time datetime="2020-03-12T17:12"><span>3月12日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327401_2003121209_2003121219_01_03.jpg" alt="“初期症状だけでは感染疑えず” 20代感染者が証言 札幌" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染者が相次いでいる札幌市のライブバーの従業員の娘で、自身も感染して入院している女性が、ＮＨＫの電話インタビューに答え、「最初は軽いせきと頭痛で、かぜと思った。従業員の母の感染が先にわかり、それがなければ病院に行かなかったと思う」と述べ、初期の症状だけでは感染を疑えなかった状況を明らかにしました。</div><div>電話インタビューに答えたのは、今月５日に新型コロナウイルスへの感染が確認され、入院して治療を受けている20代の女性です。<br><br>女性は今月３日に感染が確認された札幌市のライブバーの60代の従業員の娘で、このライブバーでは合わせて６人の感染が確認されています。従業員の母親について、女性は「先月26日に仕事から帰宅すると、のどに少し違和感があると言っていた。翌日27日に少し熱が出てかかりつけの病院に行き、抗生物質の処方と点滴を受けて帰宅した」と説明しました。<br><br>しかし、症状は改善せず、「翌日28日も病院に行って点滴などを受けたが症状はよくならなかった。今月１日に保健所に相談し、翌２日に別の病院で新型コロナウイルスの検査を受けることになったが、何も食べられないほど症状が重くなっていた」と話しました。<br><br>女性にも１日の朝に症状が出始めましたが、「頭痛と軽いせきがコンコンと続くようになった。高い熱が出ているわけでもないので普通のかぜだと思った」と述べました。<br><br>自身の感染を疑い始めたのは、今月３日に母親の感染が確認されてからで、「身近に感染者がいなければ病院にかかることもなかった。母は介添えなしにトイレに行けないくらい衰弱していたので、必死に看病しているうちに感染したのかもしれない」と振り返り、初期の症状だけでは感染を疑えなかった状況を明らかにしました。<br><br>女性は38度を超える熱が出たこともありましたが、現在、症状は落ち着いているということです。<br><br>治療については、「よく使われる解熱剤などが出されていて、自分としては『あとは自力で治してください』ということなのだと思う」と話しています。<br><br>また、女性の80代の父親も感染が確認されていて、「母は回復に向かっているが、父は体調が悪くなっていてどうなるかわからない。誰のせいでもないと言ってくれる人がいる一方で、ほかの家族も含めて冷たい目で見る人もいると思う」と述べ、残された家族も含め周囲からどのように見られるのか不安だと話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>対策は「本当に意識してやらないと…」</h3><div>女性は、取材に応じたのは感染した経緯や症状について広く知ってもらい、その理解と対策に生かしてほしいという思いからだとしています。<br><br>女性は「感染対策が報道されていても、本当に意識してやらないとなかなかできないことだと思いました」と話しました。<br><br>そのうえで「自分たちが感染してしまって、もしかしたら誰かにうつしているかもしれないと思うと、本当にかからないように手洗いなどをちゃんとしておけばよかったなと思います。やっぱり、できることやるということに尽きると思う」と涙声で振り返っていました。</div></div><div><h3>ライブバー 先月26日に感染拡大か</h3><div>今回、ＮＨＫのインタビューに応じた20代の女性の母親は、感染者が相次いで報告されている札幌市のライブバーで従業員として働いていました。<br><br>このライブバーでは今月12日までに女性の母親を含む従業員や客、合わせて６人の感染が確認されていて、さらにこの６人の濃厚接触者から女性を含む５人の感染者が報告されています。<br><br>関係者によりますと、このライブバーは定員が30名ほどで、従業員がジャズやシャンソンなどの生演奏を披露するステージが１日に数回開かれ、客がカラオケをしたりカウンター越しに従業員と話をしたりすることができます。<br><br>またライブバーで感染が報告された６人のうち５人は、いずれも先月26日に店にいたことが分かっていて、保健所ではこの日に感染が広がった可能性もあるとみて来店者に申し出るよう呼びかけています。<br><br>一方、関係者によりますと、店では来店者を伝票で細かく記録していて、先月26日に来店したのは常連の客11人で、ほかに来店した客がいた可能性はないのではないかと話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく</span><time datetime="2020-03-12T17:23"><span>3月12日</span> <span>17時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327251_2003121014_2003121016_01_02.jpg" alt="米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は新型コロナウイルスの感染拡大と影響を食い止めるため、ヨーロッパの26か国からの入国を30日間停止し、日本円で５兆円規模の支援策を導入したいという考えを明らかにしました。しかし急速に広がる感染と生活や経済への影響が収まる気配はありません。</div><div>トランプ大統領は11日、ホワイトハウスの大統領執務室から国民向けに演説し、「ウイルスとの戦いで極めて重要な局面にある。これまでで最も攻撃的かつ包括的な取り組みだ」と述べて、新たな措置を発表しました。<br><br>このなかでトランプ大統領は水際対策を強化するため「ヨーロッパからの入国を30日間、停止させる」と明らかにしました。<br><br>国土安全保障省によりますと、対象となるのはイギリスなどを除くヨーロッパの26か国で、アメリカ東部時間の13日午後11時59分以降、これらの国から渡航してきたり、２週間以内の渡航歴があったりする外国人の入国を認めないということです。<br><br>さらに国務省はアメリカからのすべての海外渡航に関して、渡航先で感染したり行動を制限されたりする可能性があるとして、再検討を求める勧告を出しました。<br><br>トランプ大統領は演説で追加の経済対策も明らかにし、中小企業向けの低利の融資など500億ドル、日本円で５兆2000億円規模の新たな支援策を導入したいという考えを示しました。<br><br>トランプ大統領はこれに先立ち日本の所得税に近い給与税の引き下げも打ち出していて、株価が歴史的な下落を記録するなど、経済への影響の懸念が強まるなか、対応に躍起になっています。<br><br>また、トランプ大統領は「多くのアメリカ人にとってリスクはとても低い。若くて健康な人は早期の回復を期待できる。ただ高齢者のリスクは高く、重ね重ねの注意が必要だ」と述べて、冷静な対応を求めました。<br><br>しかし、アメリカでの感染者はこの１週間で急増し、専門家は今後、さらに悪化するという見通しを示していて、感染と生活や経済への影響が収まる気配はありません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“物資の輸入は対象外” ツイッターで強調</h3><div>トランプ大統領は演説でヨーロッパからの入国停止を明らかにした際、人だけでなく物資の輸入も禁じると受け止められる発言をしましたが、その後、ツイッターに「貿易はヨーロッパからの30日間の入国制限措置の影響は受けない。この措置は人を停止させるもので物資ではない」と書き込み、物資の輸入は対象とはならないことを強調しました。</div></div><div><h3>米への入国停止は26か国</h3><div>ホワイトハウスやアメリカ国土安全保障省によりますと、アメリカへの入国を停止するのは、ＥＵ加盟国を中心に人とモノの自由な移動を認めた「シェンゲン協定」に加盟する26か国を、アメリカ入国の14日前までに訪れた外国人です。アメリカ国民とその家族は含まれないということです。<br><br>この措置が始まるのは、アメリカ東部時間の13日午後11時59分、日本時間の14日の午後０時59分以降で、対象となる26か国は、アイスランド、イタリア、エストニア、オーストリア、オランダ、ギリシャ、スイス、スウェーデン、スペイン、スロバキア、スロベニア、チェコ、デンマーク、ドイツ、ノルウェー、ハンガリー、フィンランド、フランス、ベルギー、ポーランド、ポルトガル、マルタ、ラトビア、リトアニア、リヒテンシュタイン、それに、ルクセンブルクです。</div></div><div><h3>ＥＵ加盟国から米への渡航 １か月152万人以上</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の統計局によりますと、ＥＵの27の加盟国から去年３月の１か月間に航空機でアメリカに渡航した人の数は、合わせて152万人以上に上り、ここ数年、毎年増加の傾向にありました。<br><br>このうち最も多かったのが、ドイツからの渡航者でおよそ40万人、次いでフランスがおよそ30万人、オランダが22万人でした。</div></div><div><h3>ＥＵ大統領「必要なあらゆる措置進める」</h3><div>アメリカのトランプ大統領がヨーロッパからの入国を停止すると明らかにしたことを受けて、ＥＵ＝ヨーロッパ連合のミシェル大統領は12日、ツイッターに、「きょう状況を分析する。経済の混乱は避けなければならない。ＥＵは感染拡大の抑え込みや研究支援など必要なあらゆる措置を進めている」と投稿し、対応を急ぐ考えを示しました。</div></div><div><h3>「国際社会に感染防止 しっかり説明したい」官房長官</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、アメリカのトランプ大統領が、イギリスを除くヨーロッパからの渡航を停止させる方針を明らかにしたことについて「わが国への特段の言及はなかったと承知している。政府としては、アメリカを含む国際社会に対し、わが国の感染防止のための取り組みや国内の状況をしっかり説明していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:23:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 保健当局「感染ピーク過ぎた」新たな感染者減少受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 保健当局「感染ピーク過ぎた」新たな感染者減少受け</span><time datetime="2020-03-12T17:31"><span>3月12日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327911_2003121723_2003121729_01_02.jpg" alt="中国 保健当局「感染ピーク過ぎた」新たな感染者減少受け" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型コロナウイルスの新たな感染者が減っていることを受けて、中国の保健当局は12日の記者会見で「感染がピークを過ぎた」と述べました。</div><div>中国国内では11日、新たに15人の感染が確認され、このうち８人は湖北省の武漢、７人は湖北省以外の感染者でした。<br><br>これまでに感染が確認された人は８万793人に上りますが、１日当たりの感染者は５日連続で50人を下回っており、中国政府は今後も引き続き予防対策を徹底するとともに、感染拡大が続く世界各国との協力も強化する姿勢を強調しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:31:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス「緊急事態宣言」可能にする法案 衆院で可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス「緊急事態宣言」可能にする法案 衆院で可決</span><time datetime="2020-03-12T17:55"><span>3月12日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327881_2003121654_2003121655_01_02.jpg" alt="新型ウイルス「緊急事態宣言」可能にする法案 衆院で可決" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのさらなる感染拡大に備え、「緊急事態宣言」を可能にする法案は、衆議院本会議で採決が行われた結果、自民・公明両党や、立憲民主党などの賛成多数で可決され、参議院に送られました。</div><div>新型コロナウイルスの感染がさらに拡大した場合に備え、総理大臣が「緊急事態宣言」を行い、都道府県知事が外出の自粛や学校の休校などの要請や指示を行うことを可能にするための法案は、11日、衆議院内閣委員会で審議入りし、質疑と採決の結果、賛成多数で可決されました。<br><br>また、委員会では、▽緊急事態宣言にあたっては、緊急でやむをえない場合を除き、国会に事前に報告し、その後の状況も適時、報告することや、▽施設利用の制限などを要請する場合には、経済的不利益を受ける者への配慮を十分検討するなどとした付帯決議も、賛成多数で可決されました。<br><br>法案は、12日午後に開かれた衆議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党のほか、立憲民主党、国民民主党、日本維新の会などの賛成多数で可決され、参議院に送られました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山国対委員長「与野党連携し対応することが大事」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「安倍総理大臣も、国会の実情はよく理解し、森法務大臣の発言にもいろいろなことを感じていたと思う。任命権者として、しかるべき注意をしたことは意義あることだ。叱責があったことを肝に銘じて、大臣として頑張ってほしい」と述べました。<br><br>また新型コロナウイルスのさらなる感染拡大に備え、「緊急事態宣言」を可能にする法案について、「ＷＨＯもパンデミックという懸念を持っている。国民の健康と経済に与える影響は想像を絶するものがあると心配しており、与野党が連携し、立法府として、しっかりとした対応をすることが、いまいちばん大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「引き続き森法相の辞任求める」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は会派の代議士会で、「森法務大臣はみずからの発言が事実と違うということで謝罪をしたが、安倍総理大臣からは明確な謝罪が無く、誠に残念だ。あす衆議院法務委員会と参議院予算委員会で、森大臣に対して発言の真意をただし、引き続き辞任を求めていく」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「野党側はいつもの審議妨害」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は党の代議士会で、「立憲民主党など野党側のいつもの審議妨害によって、衆議院本会議が始まる時間が大幅に遅れた。森法務大臣の国会答弁を理由に野党側が審議を止めた理由は理解できるが、なぜ審議を再開することを決めたのか。意味が分からないので公の場で説明してほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 17:55:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>