<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「核のごみ」最終処分場問題 北海道 寿都町 調査に応募へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「核のごみ」最終処分場問題 北海道 寿都町 調査に応募へ</span><time datetime="2020-10-08T04:31"><span>10月8日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653031_2010080056_2010080431_01_02.jpg" alt="「核のごみ」最終処分場問題 北海道 寿都町 調査に応募へ" id="news_image"></div><div></div><div>いわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定をめぐり、北海道寿都町は、8日、選定の第1段階となる「文献調査」に応募することを決める見通しです。同じ北海道の神恵内村も近く応募を決めるとみられ、長年行き詰まっていた最終処分場の選定に向けたプロセスが動き出すことになります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653031_2010080134_2010080431_01_03.jpg" alt=""><div>北海道寿都町は、原子力発電所の使用済み核燃料から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定をめぐり、ことし8月、選定の第1段階となる「文献調査」への応募の検討を明らかにしていました。<br><br>その後、町内各地で住民説明会を開いた結果、住民の理解は十分得られたなどとして、片岡春雄町長は8日に開かれる町議会の全員協議会のあと、応募することを決め、正式に表明する見通しです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653031_2010080204_2010080431_01_04.jpg" alt=""><div>一方、同じく北海道の神恵内村でも、8日に村議会の本会議が開かれ、地元の商工会から提出されていた応募の検討を求める請願が採択される見込みです。<br><br>高橋昌幸村長は「議会の判断を尊重する」と繰り返し述べていることから、採択を受けて文献調査への応募を決断するとみられます。<br><br>応募した場合、国が調査対象になりうる地域を示した地図を公表して以降、初めての自治体となり、長年行き詰まっていた最終処分場の選定に向けたプロセスが動き出すことになります。</div></div><div><h3>寿都町 町の過疎化が進む</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653031_2010080133_2010080431_01_05.jpg" alt=""><div>北海道寿都町は北海道の西部、日本海に面した町で、人口はことし3月末時点でおよそ2900人の小さな町です。<br><br>過疎化が進み、人口は10年前に比べておよそ15％減少しています。<br><br>産業の柱は漁業と水産加工業で、かつてはニシン漁で栄えましたが、このところ水揚げ量は減少し不振が続いています。<br><br>このため、強い風が吹く特徴を生かして、町営の風力発電所を建設し、現在では合わせて11基の風車が稼働しています。<br><br>電気の販売で得られる収入は町の貴重な財源となっています。</div></div><div><h3>調査への応募めぐる寿都町での経緯</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653031_2010080135_2010080431_01_06.jpg" alt=""><div>最終処分場の選定をめぐって、寿都町が調査への応募を検討していることが明らかになったのは、ことし8月13日でした。<br><br>片岡春雄町長は、NHKの取材に対し「必ず10年先、町の財政は厳しくなる」と話し、応募に伴って国から交付金を得られることが検討の理由の1つだと明かしたうえで、9月中旬にも応募するかどうか判断する考えを示しました。<br><br>突然の検討の表明に、町の内外に波紋が広がりました。<br><br>隣接する3つの町と村の町村長が慎重に検討するよう申し入れを行ったほか、ほかの地域の町村長や北海道内の漁協の代表者たちからも続々と反対の声が上がりました。<br><br>また、鈴木知事は「ほおを札束ではたくようなやり方で手を挙げさせるのはどうなのか」と述べ、国の対応に疑問を呈したうえで「高レベル放射性廃棄物は受け入れがたい」とする道の条例とは相いれないとして、慎重な検討を求めました。<br><br>こうした動きを受けて、片岡町長は丁寧な説明が必要だとして、9月中旬としていた判断の時期をいったん先送りし、住民説明会を開くことにしました。<br><br>しかし、町内の各地区で開いた説明会の場でも、住民からの反対の声はやみませんでした。<br><br>さらに片岡町長が、8月の町議会の会合で「町民に伺いを立てたらかえって面倒になる」などとして、当初は8月中に調査への応募を決める方針を示していたことがNHKが入手した議事録で明らかとなり、批判の声はさらに強まりました。<br><br>それでも片岡町長は「賛成の声も多く届いている」として、あくまで応募を目指す姿勢を崩しませんでした。<br><br>そして、先月29日の国の担当者を招いた説明会のあと「長時間議論しても反対する人たちとの溝は埋まらない」として、説明にいったん区切りをつけて、8日に開かれる町議会の全員協議会のあとに応募の判断を明らかにする考えを示していました。</div></div><div><h3>神恵内村 人口が道内で2番目に少ない自治体</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653031_2010080134_2010080431_01_07.jpg" alt=""><div>北海道神恵内村は、札幌市の北西にある積丹半島の西側に位置しています。<br><br>海と山に囲まれ、漁業が基幹産業です。<br><br>人口はおよそ820人と北海道内で2番目に少ない自治体です。<br><br>隣接する泊村には、北海道電力泊原子力発電所があり村のほぼ全域がその30キロ圏内に入っています。</div></div><div><h3>神恵内村での調査への応募の動き</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653031_2010080205_2010080431_01_08.jpg" alt=""><div>神恵内村での応募の動きは、地元の商工会が村議会に請願を提出したことから具体的に始まりました。<br><br>先月7日に神恵内村商工会が臨時総会を開き、関連産業を誘致することで地域に雇用を創出するとして、村に応募を検討するよう求めることを決め、翌日の8日、村議会に請願を提出しました。<br><br>これを受けて、村議会は16日に委員会を開きましたが、この場では住民の理解が十分進んでいないとして継続審査となりました。<br><br>このため、村議会では経済産業省とNUMO＝原子力発電環境整備機構に住民説明会の開催を要請。<br><br>先月26日から5日間にわたって村内各地で住民説明会が開かれ、延べ270人余りが参加しました。<br><br>一連の住民説明会では、一部で反対する意見が出たものの応募に理解を示す発言が相次ぎました。<br><br>こうした結果を踏まえて、今月2日になって再び村議会の委員会が開かれ、請願は賛成多数で採択されました。<br><br>8日の本会議でも採択されることが確実な情勢です。<br><br>この間、高橋昌幸村長は「村議会が結論を出すまでは答えられない」として、応募するかどうかについては明言を避けてきました。<br><br>一方で、「村議会の判断を尊重する」と繰り返し述べていることから、村議会での最終判断と言える本会議での採決を受けて、応募を決断するとみられます。<br><br>請願の提出からこの間、わずか1か月でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 04:31:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本学術会議」めぐり国会論戦続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「日本学術会議」めぐり国会論戦続く</span><time datetime="2020-10-08T04:37"><span>10月8日</span> <span>4時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653081_2010080516_2010080519_01_03.jpg" alt="「日本学術会議」めぐり国会論戦続く" id="news_image"></div><div>「日本学術会議」の会員候補6人が任命されなかったことをめぐり、国会では8日も閉会中審査で論戦が交わされます。政府・与党側が法律違反ではないとして引き続き丁寧に説明し、理解を求める方針なのに対し、野党側は任命しなかった理由などの説明が不十分だとして、さらに追及することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653081_2010080142_2010080437_01_03.jpg" alt=""><div>「日本学術会議」が推薦する会員候補6人が任命されなかったことをめぐり、国会では、7日の衆議院内閣委員会に続き8日も参議院内閣委員会の閉会中審査で論戦が交わされる見通しです。<br><br>7日の論戦では、野党側が、任命しなかった理由をただしたのに対し、政府側は、「菅総理大臣は任命権者として、総合的、ふかん的な観点から判断した」と説明しました。<br><br>また、政府が「会議の推薦通りに任命すべき義務があるとまでは言えない」とする文書をまとめたことについて、野党側が、過去の答弁と矛盾し、法律の解釈変更ではないかと指摘したのに対し、政府側は、「総理大臣が推薦通りに任命しなければならないというわけではなく、考え方を変えたということではない」と説明しました。<br><br>政府・与党側は、今回の対応は、法律違反や学問の自由を侵害するものではないとして、8日の審議でも引き続き丁寧に説明し理解を求める方針です。<br><br>これに対し、野党側は、立憲民主党の枝野代表が、「政府の姿勢を強い憤りをもって受け止めている」と述べるなど政府側の説明が不十分だとして任命しなかった理由などを、さらに追及することにしています。</div></div><div><h3>学術会議人事への官邸の関与の経緯</h3><div>「日本学術会議」の会員人事をめぐっては今回の任命拒否以外にも少なくとも4回、総理大臣官邸が関与していたことが学術会議の複数の元幹部への取材で明らかになっています。</div></div><div><h3>1 平成28年の補充人事</h3><div>4年前の平成28年夏、3人の会員が70歳の定年を迎えたため、欠員の補充が必要になり、幹部らでつくる選考委員会で候補者を選んだということです。<br><br>その選考過程で総理大臣官邸からの求めに応じ、学術会議側が、推薦することが有力になっていた3人だけではなく、1つのポストに2人ずつ合わせて6人の候補者を示したところ、このうち会議側が推していた2人について、官邸から難色が示されたということです。<br><br>会議側は候補者の差し替えに応じず3人が欠員の状態になったということです。<br><br>これについて元幹部の1人は「官邸が選べるように複数の候補者を挙げることについて当初から疑問を感じていた」と述べました。<br><br>当時の学術会議の会長だった東京大学の大西隆名誉教授は「官邸側に難色を示され驚いた。候補者は人物的に申し分ない人だと思っていた。苦い経験だ」と述べました。</div></div><div><h3>2 平成29年の交代人事</h3><div>「日本学術会議」は210人の会員からなり、任期は6年で3年ごとに半数が交代します。<br><br>3年前の平成29年、新たに会員となる105人の候補者を決める前の段階で、官邸から選考状況について説明を求められ、当時の会長だった大西名誉教授が定員の105人を上回る110人余りの名簿を官邸に示したということです。<br><br>官邸からは候補者について質問や意見が出されましたが、最終的には学術会議側が希望していた105人の候補者を推薦し、全員が任命されました。<br><br>これについて大西名誉教授は「選考過程で官邸側に説明するのは適切ではないという意見もあるが、それによって推薦する候補者を変えることにはならない。学術会議は政府機関であり、任命権者への説明は必要だったと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>3 平成30年の補充人事</h3><div>平成29年10月からは大西名誉教授に代わって京都大学の山極壽一 前総長が学術会議の会長を務めました。<br><br>そして、おととし9月（平成30年）、会員の1人が70歳の定年を迎えたため再び欠員の補充が必要になり、学術会議側が候補者の名前を伝えたところ、4年前と同じように官邸から難色を示されたということです。その理由について説明はなく、ことし秋まで2年にわたって欠員の状態になったということです。</div></div><div><h3>4 ことしの交代人事</h3><div>ことしの会員人事の際にも3年前と同じように官邸から105人の定員を上回る候補者の名簿を示すよう求められましたが、学術会議側は応じなかったということです。<br><br>そして学術会議側はことし8月31日に定員と同じ105人の候補者を推薦しましたが、菅総理大臣はこのうち6人を任命しませんでした。<br><br>元幹部の1人は「4年前の補充人事の対応をきっかけに官邸が学術会議の人事に介入するようになった。選考状況を説明するのは官邸の顔を立てるための対応だったと思うが、それがうまいように使われ官邸が権限を行使する事態になった。あってはならないことだ」とと話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 04:37:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅で2人死亡 息子を殺害しようとした疑い 父親を逮捕 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅で2人死亡 息子を殺害しようとした疑い 父親を逮捕 新潟</span><time datetime="2020-10-08T05:12"><span>10月8日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653171_2010080510_2010080512_01_02.jpg" alt="住宅で2人死亡 息子を殺害しようとした疑い 父親を逮捕 新潟" id="news_image"></div><div></div><div>7日、新潟県長岡市の住宅でこの家に住む51歳の女性と80歳の母親が死亡しているのが見つかりました。警察は、けがをして病院に運ばれた女性の夫について、同居している高校生の息子を殺害しようとした疑いで逮捕するとともに、2人が死亡した経緯を詳しく調べています。</div><div>逮捕されたのは長岡市中之島の無職、金泉修容疑者（51）で、警察によりますと7日午前6時ごろ、自宅で高校生の息子を殺害しようとしたとして殺人未遂の疑いが持たれています。<br><br>息子は抵抗して逃げたため、けがはしていないということです。<br><br>息子からの通報を受けて、警察と消防が駆けつけたところ、妻の早苗さん（51）が2階の部屋で、早苗さんの母親の椿フミ子さん（80）が1階のベッドでそれぞれ死亡していたということです。<br><br>金泉容疑者も首と手首に切り傷があり、病院に運ばれて手当てを受けましたが、調べに対し「妻と共謀して息子を殺害しようとした」などと話したことから逮捕しました。<br><br>警察は、事件のあと自殺を図ろうとした疑いもあるとみて、詳しい状況を調べるともに、2人が死亡した経緯についても捜査することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 05:12:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 九州の南の海上に 9日以降 本州に近づくおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 九州の南の海上に 9日以降 本州に近づくおそれ</span><time datetime="2020-10-08T07:01"><span>10月8日</span> <span>7時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653041_2010080607_2010080616_01_03.jpg" alt="台風14号 九州の南の海上に 9日以降 本州に近づくおそれ" id="news_image"></div><div>強い台風14号は、九州の南の海上を北寄りに進んでいます。台風は今後さらに発達し、9日以降西日本など本州に近づくおそれがあります。前線の活動が活発になって台風本体から離れた西日本や東日本でも大雨になるおそれがあり、最新の情報に注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、強い台風14号は、8日午前7時には、鹿児島県奄美市の東およそ330キロの海上を1時間におよそ15キロの速さで<br>北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の半径95キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風の接近に伴って広い範囲で雨雲が発達しているほか、九州南部を中心に風も強まり、午前6時半ごろには屋久島町尾之間で32.5メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風は今後発達しながら北上し9日以降西日本に近づく見込みで、その後、進路を東寄りに変え10日以降は東日本に接近し、進路によっては上陸するおそれもあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>風と波の予想は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653041_2010080607_2010080616_01_03.jpg" alt=""><div>8日、各地で予想される最大風速は<br>▽九州南部と奄美で23メートル<br>▽九州北部と関東甲信で20メートル<br>最大瞬間風速は<br>▽九州南部と奄美で35メートル<br>▽九州北部と関東甲信で30メートルと予想され<br><br>9日の最大風速は<br>▽九州南部と奄美、四国と東海、それに関東甲信で23メートル<br>▽九州北部と近畿で20メートル<br>最大瞬間風速は<br>▽九州南部と奄美、四国と東海、それに関東甲信で35メートル<br>▽九州北部と近畿で30メートルに達すると予想されています。<br><br>波も高くなり、<br>8日は<br>▽九州南部で10メートル<br>▽奄美で9メートルの猛烈なしけが<br>▽沖縄で7メートル<br>▽四国で6メートルの大しけが予想されているほか、<br><br>9日は<br>▽九州南部で11メートル<br>▽四国で9メートルの猛烈なしけが<br>▽奄美と九州北部で8メートル<br>▽近畿と東海で7メートルの大しけが予想されています。<br><br>うねりを伴った高波や暴風に警戒が必要です</div></div><div><h3>接近前の大雨にも警戒を</h3><div>台風の北上で日本の南の前線の活動が活発になり、台風から離れた西日本や東日本でも激しい雨が降るところがある見込みです。<br><br>9日朝までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで<br>▽東海と関東甲信で150ミリ<br>▽近畿で120ミリ<br>▽四国で100ミリと予想され<br><br>10日朝までの24時間には<br>▽東海で300ミリから400ミリ<br>▽四国と近畿で200ミリから300ミリ<br>▽関東甲信で100ミリから200ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、最新の台風の情報に注意して早めに備えをすすめるとともに、暴風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 07:01:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 今後の進路は 【気象予報士解説】(午前6時)</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 今後の進路は 【気象予報士解説】(午前6時)</span><time datetime="2020-10-08T07:10"><span>10月8日</span> <span>7時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653281_2010080705_2010080710_01_03.jpg" alt="台風14号 今後の進路は 【気象予報士解説】(午前6時)" id="news_image"></div><div>【動画2分03秒】<br>強い台風14号は、8日の明け方に沖縄の大東島地方に接近し、9日以降は、西日本に近づくおそれがあります。今後の進路などについて気象予報士の解説です。<br><br>※この動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 07:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 退院後初めて執務室に入り仕事再開をアピール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 退院後初めて執務室に入り仕事再開をアピール</span><time datetime="2020-10-08T07:37"><span>10月8日</span> <span>7時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653261_2010080736_2010080737_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 退院後初めて執務室に入り仕事再開をアピール" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領の主治医は7日、大統領に発熱はなく、症状も出ていないとした上で、「5日に採取した血液から抗体が検出された」として免疫ができつつあることを示唆し、順調に回復していると強調しました。トランプ大統領は退院後初めて執務室に入り仕事の再開をアピールしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653261_2010080650_2010080652_01_02.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領の主治医は7日、大統領の体調について発表しました。<br>この中で主治医は、「大統領はけさ、『すばらしく調子がよい』と話していた。血中の酸素濃度や呼吸回数などは正常の範囲内で、4日以上、発熱はなく、24時間以上、症状も出ていない」としています。<br><br>その上で、「今月1日に採取したトランプ大統領の血液からは、新型コロナウイルスの抗体が検出されなかったが、5日に採取した血液からは抗体が検出された」として、体内で免疫ができつつあることを示唆し、順調に回復していると強調しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653261_2010080652_2010080652_01_03.jpg" alt=""><div>ホワイトハウスの報道官はトランプ大統領がこの日、退院後初めて執務室に入ったことを明らかにしました。<br><br>さらに、トランプ大統領はツイッターに、「ハリケーンの状況について報告を受けた。テキサス州やルイジアナ州の知事とも話をした」などと投稿し、仕事の再開をアピールしています。<br><br>ただ、隔離生活を送っているとみられるホワイトハウス内の住居部分から執務室に出てきたことで、地元メディアは、ホワイトハウスのスタッフをさらに危険にさらす行為だとして批判しています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 「薬のおかげで信じられないほど体調よくなった]</h3><div>トランプ大統領は、現地時間の7日夕方、日本時間の8日午前7時前、ツイッターにビデオメッセージを投稿し、退院した5日以来、初めて姿を見せました。<br><br>この中でトランプ大統領は、冒頭、「みなさんのお気に入りの大統領です」と述べた上で、「薬のおかげで信じられないほど体調がよくなった。私は大統領が受けられる治療を国民全員が受けられるようにしたい」と述べ、薬の効果を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 07:37:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本人2人の殺害にも関与か IS元戦闘員2人を起訴 米司法省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/k10012653131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本人2人の殺害にも関与か IS元戦闘員2人を起訴 米司法省</span><time datetime="2020-10-08T07:58"><span>10月8日</span> <span>7時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653131_2010080641_2010080644_01_03.jpg" alt="日本人2人の殺害にも関与か IS元戦闘員2人を起訴 米司法省" id="news_image"></div><div>アメリカ司法省は、7日、シリアでアメリカ人4人の殺害などに関与したとして、過激派組織IS＝イスラミックステートの元戦闘員2人を起訴したと発表しました。元戦闘員らは、5年前、日本人2人が殺害された事件にも関わったとされ、真相がどこまで明らかになるのかが焦点です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201008/K10012653131_2010080205_2010080218_01_02.jpg" alt=""><div>アメリカ司法省は7日、過激派組織ISの元戦闘員で、イギリス国籍を剥奪されているアレクサンダ・コテー被告とエルシャフィー・エルシェイク被告を、シリアでアメリカ人4人が殺害されるなどした事件に関与したとして、殺人の共謀罪などで起訴したと発表しました。<br><br>記者会見でデマーズ次官補は、「これは、世界中のテロリストに対するメッセージだ。アメリカ人を傷つければアメリカの法で処罰することになる」と述べ、厳しい裁きを受けさせるとしています。<br><br>また司法省は2人が、イギリス人などに加えて日本人2人の殺害にも関与したと明らかにしました。2015年に、ISに殺害された日本人フリージャーナリストの後藤健二さんと湯川遥菜さんの事件にも関わったとしています。<br><br>元戦闘員2人は現地で拘束されたあと、去年からイラクのアメリカ軍施設に収容され、アメリカへの移送に向けた手続きが進められていました。<br><br>7日にはバージニア州の連邦地方裁判所に初めて出廷したということで、今後の審理で、日本人を含む外国人が人質にとられ殺害された事件の経緯が明らかになるかが焦点です。</div></div><div><h3>殺害された後藤健二さんと湯川遥菜さん 事件の経緯</h3><div>フリージャーナリストの後藤健二さんは過激派組織IS＝イスラミックステートに拘束された知人の湯川遥菜さんの救出に向かうなどとして2014年10月にシリアに入り、ISに拘束されました。<br><br>ISは2015年1月20日に身代金を支払わなければ、2人を殺害すると脅迫する映像をインターネット上に公開したのに続き、4日後には、湯川さんが殺害されたことを示す写真を持たされた後藤さんの画像を投稿しました。<br><br>ISは、その後、後藤さんの解放の条件としてヨルダンで収監中の死刑囚の釈放を求め、1月29日を最終的な交渉期限としましたが、ヨルダン政府は要求には応じず、ISとの交渉は難航しました。<br><br>そして、翌月の2月1日に、ISが、後藤さんを殺害したとする動画をインターネット上に公開しました。<br><br>その後、ISは、後藤健二さんを殺害したとする映像に黒い覆面姿で出ていたイギリス人のモハメド・エンワジ容疑者が2015年11月に、シリアで空爆を受けて死亡したことを明らかにしました。<br><br>エンワジ容疑者は「ジョン」の呼び名で知られ、人質として捕らえた外国人を脅す映像に、たびたび登場していました。<br><br>アメリカ司法省によりますと今回、起訴した元戦闘員2人はエンワジ容疑者と行動をともにし、イギリスアクセントの英語を話すことからエンワジ容疑者と合わせて「ビートルズ」と呼ばれていたということです。<br><br>また2人を拘束した経緯については、2018年1月にシリアからトルコに逃れようとした際、アメリカと協力してISの掃討作戦を行っていたクルド人勢力主体の部隊が捕らえたとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201008%2Fk10012653131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Oct 2020 07:58:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>