<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>プレミアム付き商品券 増税前日９月30日生まれまで対象</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プレミアム付き商品券 増税前日９月30日生まれまで対象</span><time datetime="2019-03-18T11:03"><span>3月18日</span> <span>11時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851971_1903181105_1903181105_01_02.jpg" alt="プレミアム付き商品券 増税前日９月30日生まれまで対象" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率の引き上げに伴って販売される「プレミアム付き商品券」をめぐり、政府は販売対象とする子育て世帯の範囲について、2016年４月２日から増税前日のことし９月30日までの間に生まれた子どもがいる世帯を対象とする方針を固めました。</div><div>「プレミアム付き商品券」はことし10月の消費税率の引き上げに伴い、低所得者と子育て世帯を対象に販売されるもので、子育て世帯の対象範囲について、政府は義務教育で４月２日生まれから１学年を構成するとした「学齢」の考え方も踏まえ、2016年４月２日以降に生まれた子どもがいる世帯を対象にすることにしています。<br><br>一方、これまで調整が続いてきた、増税直前に生まれる子どもの対象範囲について、茂木経済再生担当大臣は18日の参議院予算委員会で、「９月30日までに出生した０歳の子どもをもつ世帯のすべてを対象にする方向で準備作業を進めている」と明らかにしました。<br><br>これにより「プレミアム付き商品券」は2016年４月２日からことし９月30日までのおよそ３年半の間に生まれた子どもがいる世帯が購入できる方向となり、10月１日の増税時点で見ると、３歳児がいる一部の世帯も対象に含まれることになります。<br><br>商品券は１セット5000円分が4000円で販売され、１人当たり最大２万5000円分まで購入することができます。<br><br>対象となる世帯には９月ごろから商品券の購入に必要となる引換券が送付される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 11:03:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オリンピックおじさん」山田直稔さん死去 92歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「オリンピックおじさん」山田直稔さん死去 92歳</span><time datetime="2019-03-18T11:53"><span>3月18日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852041_1903181158_1903181203_01_02.jpg" alt="「オリンピックおじさん」山田直稔さん死去 92歳" id="news_image"></div><div></div><div>1964年の東京オリンピック以来、半世紀にわたって会場から羽織はかま姿で選手を応援し続け、「オリンピックおじさん」の愛称で親しまれてきた富山県出身の山田直稔さんが今月９日、東京都内の病院で心不全のため亡くなりました。92歳でした。</div><div>富山県南砺市出身で、東京で会社を経営する山田さんは1964年の東京オリンピック以来、１度も欠かすことなく夏の大会の会場を訪れ羽織はかま姿で選手を応援し続け、「オリンピックおじさん」の愛称で親しまれてきました。<br><br>また来年の東京オリンピック・パラリンピックの機運を盛り上げようと、３年前から南砺市の道の駅で山田さんが撮りためた写真や記念品などおよそ200点を紹介する企画展を開くなど、ＰＲ活動にも取り組んできました。<br><br>会社によりますと、山田さんは来年に迫った東京オリンピックの観戦を楽しみにしていたということですが、ことし２月に体調を崩し東京都内の病院に入院し今月９日に心不全のため亡くなったということです。92歳でした。<br><br>葬儀は今月15日に親族で執り行ったということで、来月16日に東京でお別れの会が開かれるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 11:53:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピエール瀧容疑者「自宅とは別のマンションでコカイン使用」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ピエール瀧容疑者「自宅とは別のマンションでコカイン使用」</span><time datetime="2019-03-18T12:01"><span>3月18日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852061_1903181204_1903181205_01_02.jpg" alt="ピエール瀧容疑者「自宅とは別のマンションでコカイン使用」" id="news_image"></div><div></div><div>俳優やミュージシャンとして活動しているピエール瀧容疑者がコカインを使用したとして逮捕された事件で、瀧容疑者が「自宅とは別に借りているマンションの部屋でコカインを吸った」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>ピエール瀧、本名・瀧正則容疑者（51）はコカインを使用したとして麻薬取締法違反の疑いで厚生労働省の関東信越厚生局麻薬取締部に逮捕されました。<br><br>調べに対して容疑を認め、「20代からコカインや大麻を使っていた。ストレス解消のためだった」などと供述しているということですが、その後の調べで「自宅とは別に借りている都内のマンションの部屋でコカインを吸った」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>この部屋は瀧容疑者が仕事用としてふだん使っていて、麻薬取締部が新たに捜索したということです。<br><br>一方、自宅からは細く丸めた韓国の紙幣が見つかっていますが、付着物を鑑定したところコカインの成分が検出されたことも分かりました。<br><br>麻薬取締部は瀧容疑者が自宅やマンションの部屋で繰り返しコカインを使用していた疑いがあるとして入手先について捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 12:01:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レオパレス施工不備 当時の社長指示が背景に 中間報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レオパレス施工不備 当時の社長指示が背景に 中間報告</span><time datetime="2019-03-18T14:30"><span>3月18日</span> <span>14時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852181_1903181421_1903181430_01_02.jpg" alt="レオパレス施工不備 当時の社長指示が背景に 中間報告" id="news_image"></div><div></div><div>「レオパレス21」の建物で施工不備が相次いでいる問題で、外部の弁護士による調査委員会がまとめた中間報告が明らかになりました。当時の社長の指示のもと外壁などに設計図と異なる材料を使う方向性が示されたとしたうえで、工期の短縮を求められていたことが背景にあったとしています。</div><div>レオパレス21が平成５年から13年にかけて建設した建物では、部屋を区切る壁や外壁に設計図と異なる材料を使い、耐火構造が法律の基準を満たさないなどの不備が相次いで明らかになり、特に危険性の高い641棟の入居者およそ7700人に転居を求める事態となっています。<br><br>会社は、外部の弁護士３人による調査委員会を設けて、原因究明を進め中間報告を取りまとめました。<br><br>それによりますと、設計や開発の担当者へのヒアリングなどから、平成18年５月までトップをつとめていた当時の社長の指示のもと工事の効率化などを目的として設計図と異なる材料を使う方向性が示されたとしています。<br><br>そのうえで背景には、学生や社会人の新生活が始まるタイミングに建物の完成が間に合うよう工期の短縮が求められていたことが、大きく関係していたとみられると指摘しています。<br><br>そして、「不備の原因・背景となる問題は会社の一部の部署にとどまるものではなく組織的・構造的に存在していた」と結論づける一方で、「意図を持って組織的に行われていたかどうかは、さらに調査が必要だ」としています。<br><br>調査委員会は、こうした内容をすでに国土交通省に報告していて、18日午後、正式に発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:30:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児死亡 長時間立たせた…強要容疑で父親を再逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児死亡 長時間立たせた…強要容疑で父親を再逮捕</span><time datetime="2019-03-18T14:48"><span>3月18日</span> <span>14時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852211_1903181449_1903181450_01_02.jpg" alt="小４女児死亡 長時間立たせた…強要容疑で父親を再逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子に暴行を加えて死亡させたとして41歳の父親が傷害致死などの罪で起訴された事件で、警察はこの父親がことし１月、嫌がる女の子を自宅の廊下に引っ張り出したうえ、浴室に追いやって立たせ続けるなどしたとして強要の疑いで再逮捕しました。</div><div>父親の逮捕はこれで４回目で、警察は女の子が日常的に虐待を受けていたとみて詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:48:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＯＣ竹田会長 あす理事会で退任表明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＯＣ竹田会長 あす理事会で退任表明へ</span><time datetime="2019-03-18T14:53"><span>3月18日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011852201_1903181452_1903181453_01_02.jpg" alt="ＪＯＣ竹田会長 あす理事会で退任表明へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの招致をめぐる贈賄に関与した疑いでフランスの司法当局から調査を受けているＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長が会長を退任する意向を19日開かれるＪＯＣの理事会の中で表明する見通しであることが分かりました。</div><div>竹田会長をめぐっては東京大会の招致の過程で招致委員会のトップとして贈賄の疑いが持ち上がり去年12月からフランスの裁判所が裁判を開くかどうかを審査する「予審手続き」を進めています。<br><br>竹田会長は一貫して潔白を主張していますが、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京大会へのリスクを強く懸念していることなどから国内外から進退を問われ、退任は避けられない情勢となっています。<br><br>こうした中、竹田会長はすでに関係者に会長を退任する意向を伝えていて、19日開かれるＪＯＣの理事会の中で退任を表明する見通しであることが関係者への取材で分かりました。<br><br>この問題では竹田会長が国際会議を欠席するなど会長としての活動に影響が出始めていて、さらにＩＯＣ＝国際オリンピック委員会が東京大会へのリスクを強く懸念していることから１年４か月後に迫った東京大会への影響を考慮して判断したものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>馬術で五輪出場 日本の五輪の“顔”</h3><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長は71歳、馬術の選手として1972年のミュンヘンオリンピックと次のモントリオールオリンピックに出場しました。<br><br>その後、ＪＯＣで選手強化などに携わり、常務理事を経て2001年から会長に就任し、現在10期目です。<br><br>2012年からＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の委員を務め、ＩＯＣマーケティング委員会の委員長やアジアのオリンピック委員会で作るアジアオリンピック評議会の副会長の要職に就いています。<br><br>日本のオリンピックの”顔”と言える存在で、2020年の東京オリンピック・パラリンピックの招致では当時の招致委員会トップの理事長を務めたほか、大会の組織委員会では副会長を務めています。</div></div><div><h3>スポーツ庁長官「今後も連携図る」</h3><div>ＪＯＣの竹田会長が会長を退任する意向であることについて、スポーツ庁の鈴木長官は18日午前、記者団に対し、「あくまでも民間団体の人事のことなので、コメントは差し控える」と述べました。<br><br>そのうえで来年の東京オリンピックを前にＪＯＣの会長が替わる影響については「多少はあると思うが、まだ正式に発表されたわけでもない。国としてもオリンピックなどの主体となる団体とはこれからも連携を図ってスムーズな運営ができるようにしていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 14:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>紀平 順調な調整ぶり フィギュア世界選手権の公式練習</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011852241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>紀平 順調な調整ぶり フィギュア世界選手権の公式練習</span><time datetime="2019-03-18T15:05"><span>3月18日</span> <span>15時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>フィギュアスケートの世界選手権が20日からさいたま市で開かれるのを前に、16歳の紀平梨花選手が会場のリンクで公式練習に臨み、トリプルアクセルを次々と着氷させるなど順調な調整ぶりを見せました。</div><div>フィギュアスケートの世界選手権には女子シングルに紀平選手のほか、坂本花織選手と宮原知子選手、また男子シングルには羽生結弦選手と宇野昌磨選手、田中刑事選手が出場します。<br><br>このうち紀平選手は去年12月のグランプリファイナルや先月の四大陸選手権など今シーズン出場したすべての国際大会で優勝しています。<br><br>世界選手権の開幕を20日に控え、紀平選手は会場となるさいたま市のリンクで公式練習に臨みました。<br><br>紀平選手は30分余り練習し、トリプルアクセルのほか、３回転の連続ジャンプを次々と着氷させ、順調な調整ぶりを見せました。<br><br>また去年の全日本選手権で優勝した坂本選手はフリーの演技後半の３連続ジャンプなどジャンプを中心に練習していました。<br><br>ピョンチャンオリンピック４位の宮原選手はフリーの曲をかけた練習で得点源となる３回転の連続ジャンプを着氷させていました。<br><br>一方、日本勢と優勝を争うロシア勢はピョンチャンオリンピック銀メダルのエフゲニア・メドベージェワ選手が軽快な滑りを見せましたが、金メダルのアリーナ・ザギトワ選手は本番のリンクでの練習には参加しませんでした。<br><br>また男子シングルに出場する日本選手３人は朝に予定されていた練習には参加しませんでした。<br><br>フィギュアスケートの世界選手権は20日、女子シングル前半のショートプログラムが行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>紀平「ミスない演技を」</h3><div>初めての世界選手権で初優勝を目指す紀平梨花選手は「今シーズンたくさんの試合に出場してきたが、疲れもないし、プレッシャーも特に感じていない。ショートプログラムとフリーでしっかりと完璧な演技ができれば優勝も見えてくるので、ミスのない演技をそろえることだけを考えたい。日本で演技ができるのはうれしい。緊張もあるかもしれないが、自分らしくいい演技をしたい」と話しました。<br><br>そのうえで「まずはショートプログラムですべてのジャンプをしっかりと跳ぶことが大事だ。あとはフリーのトリプルアクセルを決めると気持ち的にも波に乗れるので、集中して絶対に決めたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>宮原「いいイメージで臨む」</h3><div>去年の３位に続き、２年連続での表彰台を目指す宮原知子選手は「調子自体は悪くないので、いいイメージを持って試合に臨むことが必要だと思う。今まで自分が取り組んできたことを本番で出すことしか考えていない。この大会に向けて、振り付け師の方にフリーのステップの細かい顔の動きや緩急の付け方を教えてもらい、たくさん練習してきた。ショートプログラムも手直しして少し変わったので、しっかりと評価をしてもらえるように頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>坂本「ベストを尽くす」</h3><div>去年の全日本選手権で初優勝し、初めて世界選手権に出場する坂本花織選手は「最後までスタミナが持つような体力づくりと自分らしく全力で滑るための筋力トレーニングをたくさんしてきた。ショートプログラムもフリーもいちばん最初の３回転、３回転の連続ジャンプが決まれば波に乗れる。自分のやるべきことをしっかりとやれば結果はついてくると思うので、ミスのない演技をそろえることを考えて臨みたい」と話しました。<br><br>また日本での開催については「家族や友達も見に来てくれるので、すごくワクワクしている。その中で自分の演技がしっかりとできればもっと強くなれると思うので、ベストを尽くせるように頑張りたい」と意気込んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011852241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 15:05:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>