<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「アビガン」新型コロナ治療薬として国の承認求める申請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「アビガン」新型コロナ治療薬として国の承認求める申請</span><time datetime="2020-10-16T13:31"><span>10月16日</span> <span>13時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666421_2010161257_2010161331_01_02.jpg" alt="「アビガン」新型コロナ治療薬として国の承認求める申請" id="news_image"></div><div></div><div>インフルエンザの治療薬「アビガン」について、薬を開発した会社は16日、新型コロナウイルスの治療薬として国の承認を求める申請を行ったと発表しました。</div><div>「アビガン」は、富士フイルム富山化学が開発した抗ウイルス薬で、新型インフルエンザの治療薬として承認されていて、新型コロナウイルスでも治療効果が期待されています。<br><br>会社は先月、新型コロナウイルスの患者を対象にした治験の結果を発表し、薬を投与することで、症状が改善してPCR検査で陰性になるまでの期間が2.8日短縮される効果が確認できたとしました。<br><br>また、治験ではこれまで知られている以外の副作用は見られず、安全性に関する新たな懸念はなかったということです。<br><br>この結果を受け会社は、16日、アビガンについて新型コロナウイルスの治療薬として正式に承認を得るため厚生労働省に申請を行ったと発表しました。<br><br>富士フイルムグループは「新型コロナウイルスの患者に1日も早く治療薬を届けることで、感染拡大の抑止や流行の終息に貢献していきます」とコメントしています。<br><br>新型コロナウイルスの治療薬は、これまでにエボラ出血熱の治療薬として開発が進められた「レムデシビル」が承認され、ステロイド剤の「デキサメタゾン」が推奨されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>田村厚労相「安全性や有効性精査し判断」</h3><div>田村厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で「安全性や有効性をしっかりと精査したうえで、最終的に承認するかを判断したい。どれくらい時間がかかるかは、データの内容を見ないと分からないが、緊急事態であると認識しており、しっかり精査させてもらう」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 13:31:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス イタリア ドイツ 新型コロナ 1日の感染者数が最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フランス イタリア ドイツ 新型コロナ 1日の感染者数が最多に</span><time datetime="2020-10-16T14:53"><span>10月16日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666631_2010161455_2010161456_01_02.jpg" alt="フランス イタリア ドイツ 新型コロナ 1日の感染者数が最多に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び急速に広がっているヨーロッパで、フランス、イタリア、そしてドイツの1日あたりの新たな感染者がこれまでで最も多くなり、各国で警戒感が強まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666631_2010161449_2010161453_01_03.jpg" alt=""><div>ヨーロッパでは、新型コロナウイルスの感染が再び急速に拡大しています。<br><br>フランスではこのところ、1日あたりの新たな感染者が2万人前後とことしの春を大きく上回っていましたが、15日、初めて3万人を超えて、これまでで最も多くなりました。<br><br>感染の急速な広がりを受けて、フランス政府は、17日からパリなどで午後9時から午前6時までの間外出を禁止するとしています。<br><br>また、イタリアでも15日、1日あたりの感染者が8800人を超え、これまでで最も多くなりました。<br><br>イタリアでは、4月には感染者は減少に転じていましたが夏のバカンスシーズン以降再び増えています。<br><br>さらに、ドイツで感染症対策にあたる政府の研究機関は15日、新たに感染が確認された人が6600人を超え、ことし3月下旬のピーク時を上回ったと発表しました。<br><br>ヨーロッパ各国では検査体制が以前より充実してきていることから、過去の感染者数と単純に比較はできないものの再び感染が急拡大する中、各国で警戒感が強まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 14:53:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トリチウムなど含む水 “海洋放出が前提” 国の地元への説明で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トリチウムなど含む水 “海洋放出が前提” 国の地元への説明で</span><time datetime="2020-10-16T16:31"><span>10月16日</span> <span>16時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666851_2010161622_2010161637_01_02.jpg" alt="トリチウムなど含む水 “海洋放出が前提” 国の地元への説明で" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力 福島第一原子力発電所で増え続けているトリチウムなどの放射性物質を含む水について、国は15日、福島県内の自治体を訪れ、風評対策を含めた処分方法の説明をしていたことがわかりました。地元の複数の関係者によりますと、海洋への放出が前提での説明だったということです。</div><div>福島第一原発では、汚染水を処理したあとに残るトリチウムなどの放射性物質を含む水がおよそ123万トンに上り、経済産業省の小委員会はことし2月、基準以下の濃度に薄めるなどしたうえで、海か大気中に放出する方法が現実的だとする報告書をまとめています。<br><br>これに関して経済産業省は15日、福島第一原発が立地する福島県の双葉町や大熊町などに、この水の処分について状況を説明したということです。<br><br>地元の複数の関係者によりますと、説明は海洋放出を前提としたもので、トリチウムを薄める濃度や風評被害を抑えるため、官民が参加する会議を早急に設置して、具体的な風評対策を検討することなどが示されました。<br><br>国が最終的な方針決定に向けて、これまでに7回開催してきた地元や関係団体から意見を聞く会では、海洋放出に慎重な意見が多く出されていましたが、今後、国は海洋放出の実施を軸に最終的な調整を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 16:31:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却</span><time datetime="2020-10-16T16:56"><span>10月16日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_02.jpg" alt="漫画「鬼滅の刃」持ち去られた温泉施設に手紙とともに返却" id="news_image"></div><div></div><div>山口市の温泉施設から持ち去られた人気漫画「鬼滅の刃」が郵便で、反省のことばが書かれた手紙とともに施設に返されました。施設ではSNSで返却を呼びかけたところメッセージが拡散し、全国から漫画の寄付が殺到していました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_03.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設「おんせんの森」では先月、休憩スペースに置いていた人気漫画「鬼滅の刃」20冊が何者かに持ち去られていましたが、今月13日になって漫画が入った小包が郵便で届き、いずれも施設のものを示すスタンプが押されていたということです。<br><br>施設側は持ち去られたことが分かった後、ツイッターにメッセージを投稿し「誰かが道を踏み外しそうになったら、皆で止めような」という漫画のせりふとともに「コソッと元に戻しておいてほしい」と返却を呼びかけていました。<br><br>すると、メッセージは次々と拡散され、全国から漫画の全巻セットなど、合わせておよそ210冊の寄付が届けられました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_04.jpg" alt=""><div>こうした中、今月12日、施設に匿名の電話があり、漫画を返すことを伝えてきたということで、翌日届いた小包に同封されていた手紙には「読み終わったら返そうと思っていたやさきに大ごとになっており、怖くて返せなくなっておりました」などと反省のことばがつづられていました。<br><br>温泉施設の梅林威男取締役は「ここまで大きなことになるとは想定していなかった。私たちとしては、改心の声が聞けて漫画も戻ってきたので一件落着かなと思っています」と話していました。<br><br>施設では休憩スペースに返却された漫画を戻し、これまでに寄付されたものと合わせて、利用者に読んでもらうことにしています。</div></div><div><h3>SNSで拡散 ひぼう中傷も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666971_2010161651_2010161656_01_05.jpg" alt=""><div>山口市の温泉施設によりますと、漫画が持ち去られたことを書いた投稿がSNSなどで拡散されると、持ち去った人と投稿した施設側の双方に対し、非難するコメントがインターネット上に数多く書き込まれたということです。<br><br>このうち、施設側に届いたメッセージには、「大ごとにしたくないならツイッター更新するんじゃねぇよ。バカ。死ね」などといった内容もあったということです。<br><br>このため施設側は、15日、ホームページのブログを更新しました。<br><br>この中で、漫画を持ち去った人に対しては「たくさんの厳しい意見が寄せられる中、大きな勇気をもって返してくれました」としたうえで「SNSは『無限の可能性があること』『時として人を傷つける刃となること』特に後者に関しては今回の件で私自身、身をもって経験をしました。ひぼう中傷で日に日に精神が削られているのを感じました。きっと、ご本人も同じ想いをしたことと思います。つらい想いをさせました」とつづっています。<br><br>そして「これ以上、その方に対して誹謗中傷をしないでいただけないでしょうか。この対応については、もちろん賛否があることと思います。しかしながら、私の本当の想いはご本人が改心をして本を返してくれることでした。ご本人が勇気を持って返してくれたということで、私の想いは遂げられました」と記しました。<br><br>ブログを書いた梅林威男取締役は「持ち去った人を擁護するわけではないが、電話の声は涙声で、本当に反省しているというトーンで謝罪してもらった。私たちは当初から、『こそっと返してもらい、改心してもらえれば納得する』と言っているので、そこは私も約束を守る。ここは私たちとその方の問題なので、これ以上追及する必要はないと思っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 16:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 ほかの部屋の力士との稽古再開 コロナ影響で7か月ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012666941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 ほかの部屋の力士との稽古再開 コロナ影響で7か月ぶり</span><time datetime="2020-10-16T17:21"><span>10月16日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666941_2010161630_2010161721_01_02.jpg" alt="大相撲 ほかの部屋の力士との稽古再開 コロナ影響で7か月ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で禁止されていた、ほかの部屋の力士どうしの稽古が16日に都内でおよそ7か月ぶりに再開され、横綱 白鵬や新大関の正代など、およそ20人の力士が参加しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012666941_2010161630_2010161721_01_03.jpg" alt=""><div>日本相撲協会は感染拡大を受けて、観客を入れずに行われたことし3月の春場所後から、出稽古などの力士がほかの部屋で行う稽古を禁止していました。<br><br>相撲協会は16日から、東京 両国の国技館にある相撲教習所で合同稽古を行い、ほかの部屋の力士どうしの稽古をおよそ7か月ぶりに再開しました。<br><br>稽古には、右ひざなどのケガで2場所連続で休場している宮城野部屋の横綱・白鵬や時津風部屋の新大関 正代、千賀ノ浦部屋の大関 貴景勝など、PCR検査で陰性が確認された合わせておよそ20人が参加しました。<br><br>このうち正代は、貴景勝と合わせて10番、相撲を取りました。<br><br>正代が、優勝した秋場所のような立ち合いの力強さを見せたのに対し、貴景勝は、持ち味の力強い突き押しで押し出す相撲を見せていました。<br><br>一方、白鵬は相撲を取らず、すり足などの基礎運動を入念に繰り返したあと、十両の勢を相手に立ち合いの動きを何度も確認していました。<br><br>また、正代を指名し時折、笑顔を見せながら、およそ5分間ぶつかり稽古で胸を出していました。<br><br>この合同稽古は、今月22日まで相撲教習所で行われます。</div></div><div><h3>横綱 白鵬「一緒に稽古できてよかった」</h3><div>横綱 白鵬は「とにかく一緒に稽古できたのはよかった。ケガから帰ってきて、やることができて気分がいいね」と振り返りました。<br><br>手術をした右ひざの状態については「腫れがひかないので、ぎりぎりまで合同稽古に行けるかどうか体と相談をしていたが、間に合ったなという感じだ」と説明したうえで「30歳を超えて、どうしてもケガが増えてしまう。とにかく治して役割を務めたいという気持ちはあり、それに応えていきたい。横綱の勝ち越しは12勝だと思っているし、出るからには変な相撲を取れないという強い気持ちがある」と第一人者としてのきょうじを見せていました。</div></div><div><h3>新大関 正代「部屋と違った緊張感いい刺激に」</h3><div>新大関 正代は「自分の部屋の稽古で体験できない違った緊張感もあるので、いい刺激になると思う」と合同稽古初日の感想を振り返ったうえで「いい稽古ができた。まだ体が動いていないので、ここから徐々に動かして大関としてちゃんと稽古ができたらいいと思う。けがをせずに合同稽古にすべて参加できたらいいと思う」と話していました。<br><br>16日は、横綱 白鵬から大関昇進について、ことばをかけられたということで「『おめでとう』と言っていただいたのがうれしかった」と改めて喜びをかみしめていました。</div></div><div><h3>大関 貴景勝「貴重な経験 ありがたい」</h3><div>大関 貴景勝は「貴重な経験なので、しっかり自分のものにしたい。稽古場で体を作って、11月場所に向けて、いちばんいい自分で迎えられたらいいなと思う。体の状態を見てテーマを決めてやっていきたい」と心境を話しました。<br><br>他の部屋の力士との稽古が再開されたことについては「相撲協会とみんなが一丸にならないとできなかったと思う。こうした稽古をきちっと対策をしたうえで、できていると思うので、改めて本当にありがたいと思った」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012666941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 17:21:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】16日 3人死亡 271人感染確認（午後4時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012667131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】16日 3人死亡 271人感染確認（午後4時半）</span><time datetime="2020-10-16T17:35"><span>10月16日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667131_2010161732_2010161735_01_02.jpg" alt="【国内感染】16日 3人死亡 271人感染確認（午後4時半）" id="news_image"></div><div></div><div>16日はこれまでに全国で271人の感染が新たに発表されています。また、北海道で1人、福島県で1人、広島県で1人の合わせて3人の死亡が発表されました。<br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め9万1797人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて9万2509人となっています。<br>亡くなった人は、国内で感染した人が1653人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1666人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（ ）内は、16日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万8604人（184）<br>▽大阪府は1万1361人<br>▽神奈川県は7757人<br>▽愛知県は5627人<br>▽埼玉県は5231人<br>▽福岡県は5130人<br>▽千葉県は4415人<br>▽兵庫県は2979人（19）<br>▽沖縄県は2826人<br>▽北海道は2491人（31）<br>▽京都府は1907人<br>▽石川県は787人<br>▽群馬県は764人<br>▽熊本県は726人<br>▽茨城県は719人<br>▽広島県は647人（1）<br>▽岐阜県は640人<br>▽奈良県は610人（3）<br>▽静岡県は575人（3）<br>▽三重県は544人<br>▽滋賀県は520人<br>▽宮城県は508人<br>▽鹿児島県は462人<br>▽栃木県は457人（4）<br>▽富山県は422人<br>▽宮崎県は366人<br>▽福島県は347人（15）<br>▽長野県は323人（3）<br>▽和歌山県は254人<br>▽福井県は254人（4）<br>▽佐賀県は249人<br>▽長崎県は241人<br>▽山口県は209人<br>▽山梨県は199人<br>▽新潟県は180人<br>▽岡山県は170人（2）<br>▽大分県は159人（1）<br>▽徳島県は149人<br>▽島根県は140人<br>▽高知県は140人<br>▽愛媛県は116人（1）<br>▽香川県は98人<br>▽山形県は81人<br>▽秋田県は59人<br>▽青森県は57人<br>▽鳥取県は36人<br>▽岩手県は26人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1062人、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、15日時点で146人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人が8万3837人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて8万4496人となっています。<br><br>また、今月13日には速報値で1日に1万8253件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※千葉県が10日発表の感染者を1人減に訂正。<br>※沖縄県が10日と13日発表の感染者を1人ずつ計2人減に訂正。<br>※埼玉県が11日発表の感染者を1人減に訂正。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012667131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 17:35:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相と学術会議会長 会談も任命めぐる明確なやり取りなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/k10012667031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相と学術会議会長 会談も任命めぐる明確なやり取りなし</span><time datetime="2020-10-16T17:45"><span>10月16日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201016/K10012667031_2010161659_2010161745_01_02.jpg" alt="首相と学術会議会長 会談も任命めぐる明確なやり取りなし" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は16日、総理大臣官邸で、日本学術会議の梶田会長と会談し、今後の学術会議の在り方などをめぐり意見を交わしました。会談のあと、梶田会長は、学術会議が推薦した会員候補6人が任命されなかったことについて、明確なやりとりはなかったと明らかにしました。</div><div>菅総理大臣は、16日午後、総理大臣官邸で、日本学術会議の梶田会長とおよそ15分間会談しました。<br><br>この中で、梶田会長は、推薦した会員の候補者が任命されない理由の説明と任命されなかった6人の速やかな任命を求める要望書を菅総理大臣に手渡しました。<br><br>そして、会談では、今後の学術会議の在り方などをめぐり意見が交わされました。<br><br>会談のあと、梶田会長は、記者団に対し「未来志向で、学術会議が今後、学術に基づいて社会や国にどう貢献していくかについて話した」と述べました。<br><br>そのうえで、「私からは、学術会議が作られたころに比べると、学術が社会に極めて近くなり、国の政策決定にも重要になってきていて、役割がはるかに重要になっているという話をした」と説明しました。<br><br>そして、「菅総理大臣も、理解をいただいたと思う。『しっかりやってください』という旨のことばがあった」と述べました。<br><br>一方、学術会議が推薦した会員候補6人が任命されなかったことについて、記者団が「菅総理大臣から具体的な説明はあったのか」と質問したのに対し、16日は要望書の回答は求めず、明確なやり取りはなかったと明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201016%2Fk10012667031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Oct 2020 17:45:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>