<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>競走馬禁止薬物 飼料会社の検査結果前に出荷が原因</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競走馬禁止薬物 飼料会社の検査結果前に出荷が原因</span><time datetime="2019-06-15T18:58"><span>6月15日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953931_1906151828_1906151858_01_02.jpg" alt="競走馬禁止薬物 飼料会社の検査結果前に出荷が原因" id="news_image"></div><div></div><div>競走馬が禁止薬物が含まれた餌を摂取した可能性があるとして、東京など３つの競馬場で合わせて156頭の出走が取り消しになった問題で、ＪＲＡ＝日本中央競馬会は横浜市の飼料メーカーが必要な薬物検査の結果が出る前に、餌に混ぜるサプリメントを出荷したことが原因だと明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953931_1906151832_1906151858_01_03.jpg" alt=""><div>ＪＲＡは15日、興奮作用などがある禁止薬物「テオブロミン」が含まれた餌を摂取した可能性があるとして、15日と16日、東京と阪神、それに函館の競馬場で出走予定だった競走馬合わせて156頭の出走を取り消しました。<br><br>この問題でＪＲＡは記者団の取材に応じ、横浜市に本社のある飼料メーカー「日本農産工業」が必要な薬物検査の結果が出る前に餌に混ぜるサプリメントを出荷したことが原因だと明らかにしました。<br><br>ＪＲＡによりますと、サプリメントは製造するごとに競走馬理化学研究所の検査を受け、禁止薬物が検出されなかったことを確認してから出荷することになっていますが、このメーカーは検査結果が出る前の去年12月から出荷していたということです。<br><br>サプリメントは４つの販売会社を通じて28のきゅう舎に販売され、14日、競走馬理化学研究所の検査で禁止薬物が検出されたため、これらのきゅう舎の競走馬合わせて156頭の出走が取り消しになりました。<br><br>ＪＲＡはサプリメントを購入したきゅう舎から、今月22日と23日のレースに出走を予定している競走馬については、15日と16日で血液検査を行い、禁止薬物が検出されなければ出走できるとしています。<br><br>ＪＲＡの庄村之伸裁決委員は「製造するごとに検査するという規則が守られていれば起こりえないことなので、業者に対する啓発を厳しくしていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>レースへの影響は</h3><div>ＪＲＡ＝日本中央競馬会によりますと、横浜市の飼料メーカー「日本農産工業」は今回、競馬法上の禁止薬物「テオブロミン」が検出されたサプリメントを去年12月から出荷していたため、これまでのレースでこのサプリメントを通じて禁止薬物を摂取した競走馬が出走した可能性は否定できないとしています。<br><br>ただＪＲＡはレースの後に１着から３着の競走馬を対象に尿検査を行っていて、去年12月以降に「テオブロミン」が検出されたことはないということです。<br><br>一方、対象となった馬を含む馬券については15日のすべてのレースと16日の一部のレースについてインターネットでの販売が始まっていましたが、ＪＲＡは全額、払い戻しを行ったということです。</div></div><div><h3>禁止薬物が含まれていたサプリメントとは</h3><div>禁止薬物が含まれていたサプリメントは「グリーンカル」の名前で販売されていています。<br><br>製造した飼料メーカーによりますとこの製品は競走馬が足などの骨を丈夫に保つための粉末状の馬用サプリメントで、メーカーでは１日当たり100ｇを２回から３回に分け、餌に混ぜて与えることを目安として示しています。<br><br>成分はカルシウムが全体の20％と最も多く、ほかにもリンやマグネシウム、亜鉛、ビタミンＡなどが含まれているということです。<br><br>メーカーではこの製品を昭和50年代から販売していて、これまでの検査で「テオブロミン」が検出されたことはなかったとしており、メーカーが公開しているこの製品の文書にも「競走馬理化学研究所の検査を実施しており、競馬法に指定される禁止薬物の陰性を確認しております」と記されています。</div></div><div><h3>飼料会社「おわびし再発防止を」</h3><div>横浜市に本社のある飼料メーカー「日本農産工業」は製造したサプリメントから競馬法上の禁止薬物「テオブロミン」が検出されたことについて、「原材料としてテオブロミンを使用しておらず、現時点で原因が特定できていない。原因究明のために製品や原料、製造工程について調査している」としています。<br><br>禁止薬物が検出されたことを受け、現在はサプリメントの販売を停止し、製品の回収にあたっているということです。<br><br>「日本農産工業」は出荷した時期や薬物検査に出した時期についても明らかにしませんでしたが、検査結果が出る前に出荷したことは認め、「厳粛に受け止め、多大なご迷惑とご心配をおかけしたことを深くおわびします。徹底的な原因調査を行い、再発防止に努めます」としています。</div></div><div><h3>親会社の三菱商事「必要な支援を行う」</h3><div>飼料メーカー「日本農産工業」が製造したサプリメントから競馬法上の禁止薬物が検出されたことを受けて、この会社の親会社の三菱商事がコメントを発表しました。<br><br>この中で、「関係する皆様に多大なご迷惑とご心配をおかけしていることを厳粛に受け止め、おわび申し上げます。日本農産工業には徹底した調査と原因究明を行うことを要請し、必要な支援を行って参ります」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 18:58:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官逮捕 高齢者から現金1200万円詐取の疑い 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011954011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察官逮捕 高齢者から現金1200万円詐取の疑い 京都</span><time datetime="2019-06-15T19:30"><span>6月15日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011954011_1906151925_1906151930_01_02.jpg" alt="警察官逮捕 高齢者から現金1200万円詐取の疑い 京都" id="news_image"></div><div>京都府警察本部の38歳の巡査長が、特殊詐欺の対策で知り合った70代の男性から現金およそ1200万円をだまし取ったとして、詐欺の疑いで逮捕されました。調べに対し、容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは京都府警山科警察署の地域課に勤務する巡査長、高橋龍嗣容疑者（38）です。<br><br>警察によりますと、京都市伏見区の交番に勤務していた去年11月、１人暮らしの70代の男性から現金1180万円をだまし取ったとして、詐欺の疑いが持たれています。<br><br>特殊詐欺の対策として金融機関の多くは、高齢者が多額の現金を引き出そうとした際に警察に通報していますが、これまでの調べで高橋巡査長は、去年11月、こうした通報を通じて男性と知り合っていました。<br><br>警察によりますと、その後男性の自宅に出向き、「預かっておく」などと言って、家にあった現金だけでなく、改めて現金を引き出させていたということで、ことし４月に男性から相談を受けた警察が捜査を進めていました。<br><br>調べに対して、預かった現金について「投資に使った」などと供述する一方、「あとで返すつもりだった」と容疑を否認しているということです。<br><br>警察は15日夕方、勤務する山科警察署を捜索し資料を押収するなどして、さらに経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>京都府警「厳正に対処する」</h3><div>京都府警察本部の姫野敦秀首席監察官は「府民の信頼を著しく損ねるものであり、言語道断。捜査結果などを踏まえ、厳正に対処する」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011954011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:30:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 審議を当面延期 容疑者引き渡し条例改正案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 審議を当面延期 容疑者引き渡し条例改正案</span><time datetime="2019-06-15T19:36"><span>6月15日</span> <span>19時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953841_1906151627_1906151632_01_02.jpg" alt="香港 審議を当面延期 容疑者引き渡し条例改正案" id="news_image"></div><div>香港で、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案について、香港政府トップの林鄭月娥行政長官は、「さらに説明し、意見を聞く時間を持つことにした」と述べて、条例の改正案の審議を当面、延期すると発表しました。抗議活動が相次ぎ、多くのけが人が出たことを受けてこれ以上の混乱を避けるためだと強調しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953841_1906151628_1906151632_01_03.jpg" alt=""><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、今月９日には主催者の発表で103万人の市民が参加したデモが行われるなど抗議活動が相次ぎ、16日も再び大規模なデモが予定されています。<br><br>これに対し、香港政府の林鄭月娥行政長官は日本時間の午後４時すぎから記者会見し、「説明が不足しており、多くの市民が疑問や不安を感じていることが分かった。時間的な制限を設けず、市民にさらに説明し、異なる意見を聞く時間を持つことにした」と述べて、条例の改正案の審議を当面、延期する方針を明らかにしました。<br><br>そのうえで、「多くのけが人が出る事態となり、責任ある政府としてできるだけ早く、安定した状態を取り戻す必要がある」と述べて、これ以上の混乱を避けるための決断であると強調しました。<br><br>ただ、香港政府は条例の改正案を撤回しないとしているうえ、市民の間には、警察が抗議活動の際に催涙弾などを使ったことに対して政府の責任を追及する声も強まっていて、抗議活動が収束に向かうかは不透明な状況です。</div></div><div><h3>民主派団体 16日もデモ実施</h3><div>今月９日に主催者の発表で103万人の市民が参加したデモを呼びかけた民主派の団体は香港政府の林鄭月娥行政長官が条例の改正案の審議を当面、延期すると発表したことを受けて、「当面、延期するということは、撤回ではない」として、あくまでも条例の改正案の撤回を求めて、16日も大規模なデモを行うと表明しました。<br><br>そのうえで抗議活動の際に警察が催涙弾やゴム弾などを使って多くのけが人が出たことに対し、林鄭長官が会見で謝罪しなかったとして、当局側の暴力行為の責任を追及するとともに、抗議活動を「暴動」と位置づけた政府側の評価を取り消すよう求めるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 19:36:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>知人の41歳男逮捕 介護士女性殺害事件 埼玉 東松山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011954111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>知人の41歳男逮捕 介護士女性殺害事件 埼玉 東松山</span><time datetime="2019-06-15T20:37"><span>6月15日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011954111_1906152036_1906152037_01_02.jpg" alt="知人の41歳男逮捕 介護士女性殺害事件 埼玉 東松山" id="news_image"></div><div></div><div>今月13日、埼玉県東松山市のアパートで38歳の介護士の女性が殺害されているのが見つかった事件で、警察は、知り合いの41歳の男を殺人の疑いで逮捕しました。</div><div>今月13日、埼玉県東松山市材木町にあるアパートの部屋で、この部屋に住む介護士の渡邉真澄さん（38）が殺害されているのが見つかりました。<br><br>渡邉さんの胸や腹などには十数か所の刺し傷があり、警察は携帯電話の通信履歴を調べるなど、交友関係を中心に捜査を進めてきました。<br><br>その結果、渡邉さんの知人で、住所不定・無職の佐々木靖幸容疑者（41）が事件に関わった疑いがあることが分かり、15日午後７時半すぎに殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し「間違いありません」と容疑を認めているということで、警察は詳しいいきさつや動機を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011954111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 20:37:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タンカー攻撃 公正な調査を求める声も 国連などから</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011954051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タンカー攻撃 公正な調査を求める声も 国連などから</span><time datetime="2019-06-15T20:55"><span>6月15日</span> <span>20時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011954051_1906151954_1906152055_01_02.jpg" alt="タンカー攻撃 公正な調査を求める声も 国連などから" id="news_image"></div><div>中東のホルムズ海峡付近で２隻のタンカーが攻撃を受けた事件をめぐり、アメリカは、証拠をさらに公開してイランの責任を国際社会に訴える構えです。ただ、国連などからは、公正な調査に基づいて真相を明らかにすべきだという声が上がっています。</div><div>中東のホルムズ海峡付近のオマーン湾を航行していた２隻のタンカーが攻撃された事件をめぐっては、アメリカがイランの関与を主張しているのに対して、イラン側は全面的に否定しています。<br><br>アメリカは、イランの「革命防衛隊」が１隻の船体から不発の爆弾を取り外す様子をとらえたとする映像を公開したほか、14日には、シャナハン国防長官代行が「さらに情報の機密を解除し、多くの情報を共有したい」と述べ、証拠をさらに公開してイランの責任を国際社会に訴える姿勢を強調しました。<br><br>こうしたアメリカ側の姿勢に対して、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の報道官は「情報収集と分析を進めている。地域の緊張ではなく安定が必要だ」と述べ、どの国が関与したのかは慎重に見極めるべきだという考えを示しています。<br><br>また、国連のグテーレス事務総長も、14日、「真相解明は独立した機関によって初めて可能になる」と述べ、アメリカ側の情報だけで判断すべきではないという立場を示すなど、国際社会からは、公正な調査に基づいて真相を明らかにすべきだという声が上がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗組員救助の貨物船 緊迫した状況を伝える</h3><div>攻撃を受けたノルウェーの「フロント・アルタイル」の乗組員を救助した貨物船が当時、周辺の船と無線交信した内容が明らかになりました。これは船舶情報を専門に扱うメディアが伝えたもので、この中で、貨物船の船長は、「『フロント・アルタイル』は火災を起こしている。彼らからの報告によると、魚雷による攻撃を受けた可能性が高い。タンカーは爆発の危険がある」と緊迫した状況を伝え、近くを航行している船にその場から離れるよう注意を呼びかけていました。<br><br>また、世界各国の船舶の位置情報をリアルタイムで公開しているウェブサイト「マリン・トラフィック」によりますと、攻撃を受けたもう１隻のタンカーで日本の会社が運航する「コクカ・カレイジャス」は、日本時間の午後６時半現在、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の東海岸の都市、フジャイラからおよそ３０キロの沖合を別の船にえい航されながら進んでいます。<br>「コクカ・カレイジャス」の運航に関わるシンガポールの「バーナード・シュルツ・シップマネジメント」は、ＮＨＫの取材に対し、「タンカーは、沖合で荷物の積み替えなどを行う予定になっている。その後の予定は船の所有会社と協議して決定される」と回答しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011954051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 20:55:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロミオとジュリエット」でアカデミー賞 映画監督死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011954241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ロミオとジュリエット」でアカデミー賞 映画監督死去</span><time datetime="2019-06-15T23:54"><span>6月15日</span> <span>23時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011954241_1906152350_1906152354_01_02.jpg" alt="「ロミオとジュリエット」でアカデミー賞 映画監督死去" id="news_image"></div><div></div><div>「ロミオとジュリエット」でアカデミー賞を受賞したイタリアの映画監督で、オペラの演出家としても活躍したフランコ・ゼッフィレッリ氏が亡くなりました。96歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011954241_1906152350_1906152354_01_03.jpg" alt=""><div>これはＡＰ通信など複数のメディアがゼッフィレッリ氏の家族の話として伝えました。<br><br>ゼッフィレッリ氏はイタリア中部の古都フィレンツェに生まれ、地元の劇場で舞台美術の仕事をしていた20代の時に、イタリア映画の巨匠ルキノ・ヴィスコンティ氏に舞台の演出を気に入られて弟子になり、映画製作について本格的に学び始めます。<br><br>1967年にシェークスピアの「じゃじゃ馬ならし」で映画監督としてデビューすると、よくとしの1968年にはシェークスピアの恋愛物語「ロミオとジュリエット」を映画化し、当時10代だった２人を主役にして話題を呼び、アカデミー賞を受賞しました。<br><br>これまでに古典を題材にした映画を中心に20本以上を製作し、エリザベス・テイラーさんなど数多くの優れた俳優を起用しました。<br><br>また幼いころからオペラに親しんでいたことからオペラの演出でも才能を発揮し、日本をはじめ世界各地で公演し、ファンを魅了しました。<br><br>ＡＰ通信によりますと、ゼッフィレッリ氏の息子の話として、最近は体調を崩していて、15日にローマにある自宅で亡くなったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011954241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 23:54:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>攻撃されたタンカーか ＵＡＥ沖合に停泊の映像</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>攻撃されたタンカーか ＵＡＥ沖合に停泊の映像</span><time datetime="2019-06-16T00:48"><span>6月16日</span> <span>0時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954271_1906160047_1906160048_01_02.jpg" alt="攻撃されたタンカーか ＵＡＥ沖合に停泊の映像" id="news_image"></div><div></div><div>ホルムズ海峡に近いＵＡＥ＝アラブ首長国連邦のフジャイラの沖合で、15日に撮影された映像です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954271_1906160047_1906160048_01_03.jpg" alt=""><div>位置情報などから、日本の海運会社が運航し、今回攻撃を受けたタンカー「コクカ・カレイジャス」とみられます。<br><br>「コクカ・カレイジャス」は、15日午後から沖合およそ20キロの場所に停泊し、積み荷を別の船に移し替える準備を進めているものとみられます。<br><br>撮影された映像では、周辺には、タンカーをえい航してきたとみられる別の船の姿も確認できます。<br><br>フジャイラの沖合は通常、ホルムズ海峡を通過する世界各地のタンカーが給油や設備点検のために数多く集まっていますが、「コクカ・カレイジャス」とみられる船の周囲にほかのタンカーはなく、特別な措置が取られていることが伺えます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 00:48:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>