<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新燃岳が噴火 警戒範囲を３キロに拡大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳が噴火 警戒範囲を３キロに拡大</span><time datetime="2018-03-01T17:34"><span>3月1日</span> <span>17時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347771_1803011713_1803011734_01_02.jpg" alt="新燃岳が噴火 警戒範囲を３キロに拡大" id="news_image"></div><div></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では１日午前、噴火したことが確認されたほか、火山ガスの放出量が急増しています。気象庁は、今後、火山活動がさらに活発になる可能性があるとして「噴火警戒レベル３」の火口周辺警報を改めて発表し、警戒が必要な範囲をこれまでのおおむね２キロからおおむね３キロに拡大しました。</div><div>気象庁によりますと、鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では、１日午前８時ごろから浅い場所を震源とする低周波地震と振幅の大きな火山性微動が発生しました。<br><br>また、ふもとの宮崎県高原町では火山灰が確認され、気象庁は、１日午前、新燃岳が噴火したことを確認したとしています。<br><br>新燃岳が噴火したのは、去年１０月以来で、今回の噴火は、１日夕方の時点でも続いていると見られます。また、火山性微動も続いているほか、地元の気象台が行った現地調査では、火山ガスの放出量が急増していることが確認されました。<br><br>このため気象庁は、今後、火山活動がさらに活発になる可能性があるとして、午後４時４０分、新燃岳に「火口周辺警報」を改めて発表するとともに入山規制を示す「噴火警戒レベル３」を継続し、警戒が必要な範囲をこれまでの火口からおおむね２キロから、おおむね３キロに拡大しました。<br><br>この範囲内では、噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。また、風下側を中心に火山灰や小さな噴石、火山ガスに注意するよう呼びかけるとともに、爆発的な噴火が起きた場合は、空振＝空気の振動で窓ガラスが割れるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 17:34:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線台車 はじめの亀裂も製造段階の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線台車 はじめの亀裂も製造段階の可能性</span><time datetime="2018-03-01T17:47"><span>3月1日</span> <span>17時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347861_1803011831_1803011833_01_02.jpg" alt="新幹線台車 はじめの亀裂も製造段階の可能性" id="news_image"></div><div></div><div>東海道・山陽新幹線の台車で破断寸前の亀裂が見つかった問題では、台車枠の鋼材が製造の段階で、設計より薄く削られていたことがわかっていますが、はじめに亀裂が入ったのも、鋼材と部品を溶接した製造段階だった可能性が高いことがわかり、ＪＲ西日本は製造元の川崎重工業とともに詳しい原因を調べています。</div><div>去年１２月、東海道・山陽新幹線の台車の枠に破断寸前の亀裂が見つかった問題で、ＪＲ西日本は鋼材の底の部分が本来の設計よりも薄く削られ、強度が不足していたことを明らかにしていて、製造元の川崎重工業も、担当の社員が本来は削ってはいけない鋼材を削っていたと説明しています。<br><br>ＪＲ西日本が１４センチにわたる亀裂の断面を詳しく調べたところ、鋼材と別の部品を溶接している場所から１センチ余りは赤茶けてさびていたのに対し、それより上の部分はさびなどはほとんど見られなかったことがわかりました。<br><br>こうしたことからＪＲ西日本は、鋼材と別の部品を溶接した平成１９年の製造当初の段階で、鋼材の底の溶接部分の中にわずかな亀裂が入っていた可能性が高いと見ています。<br><br>その後、鋼材の強度不足によって亀裂は相当の時間をかけて１センチ余りまで進行し、最後は比較的短い時間で上の部分まで拡大したと見て、製造元の川崎重工業とともに詳しい原因を調べています。<br><br>当初の亀裂が分からなかったことについて、ＪＲ西日本は「溶接部分の中であるため見えにくかった可能性がある」と説明し、今後、製造元とともに製造段階での超音波検査など安全を高める取り組みを進めたいとしています。<br><br>鋼材が設計より薄く削られていた台車は、ほかにもＪＲ西日本に１００台、ＪＲ東海に４６台あり、各社で交換が進められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 17:47:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「高度プロフェッショナル制度」法案提出重ねて示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相「高度プロフェッショナル制度」法案提出重ねて示す</span><time datetime="2018-03-01T18:02"><span>3月1日</span> <span>18時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347911_1803011846_1803011849_01_02.jpg" alt="首相「高度プロフェッショナル制度」法案提出重ねて示す" id="news_image"></div><div></div><div>働き方改革関連法案をめぐり、安倍総理大臣は参議院予算委員会で、野党側が求めた、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す制度の削除などには応じず、１つの法案として提出する考えを重ねて示しました。</div><div>この中で、自民党の丸川 前オリンピック・パラリンピック担当大臣は、働き方改革関連法案をめぐり、厚生労働省の労働時間の調査に誤りと見られる例が見つかったことを受け、「猛省を促したい。裁量労働制は重要政策だからこそ、実態を把握したうえで議論し直すことが受け入れてもらう近道だ」と指摘しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「裁量労働制は、データに疑念が生じたので、法案から全面削除することにしたが、『高度プロフェッショナル制度』は、労働界から要望された措置を入れ込んでいる。働き方を選択できることがポイントで、働く人々の視点に立った改革を着実に進めていきたい」と述べました。<br><br>さらに、野党側が、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す『高度プロフェッショナル制度』について、関連法案からの削除や、別の法案への切り離しを行うよう求めたのに対し、安倍総理大臣は「１つの法案で示すことが適当であり、予定どおり、国会に提出する」と述べました。<br><br>一方、北朝鮮情勢について、安倍総理大臣は「ピョンチャンオリンピック・パラリンピックの終了後が正念場だ。北朝鮮は、ほほえみ外交を展開している間も、核やミサイルの開発を続け、いわゆる『瀬取り』なども行っている。あらゆる手段で圧力を最大限まで高めていく決意だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 18:02:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 小惑星「リュウグウ」の撮影に成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>はやぶさ２ 小惑星「リュウグウ」の撮影に成功</span><time datetime="2018-03-01T18:05"><span>3月1日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347921_1803011856_1803011857_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 小惑星「リュウグウ」の撮影に成功" id="news_image"></div><div></div><div>生命や太陽系の起源に迫ろうと、４年前に打ち上げられた日本の探査機「はやぶさ２」が目的地の小惑星「リュウグウ」の姿を撮影することに成功し、およそ３億キロ離れた宇宙空間から地球に初めて画像を送ってきました。</div><div>平成２６年に鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられた「はやぶさ２」は、地球と火星の間にある小惑星「リュウグウ」に向かって秒速３５０メートルのスピードで飛行していて、現在、地球からの距離は、３億キロに達しています。<br><br>リュウグウまでの距離は、残り１００万キロに迫っていて、その姿を撮影することに初めて成功し、画像を地球に送ってきました。画像には、太陽の光に照らされ白く光るリュウグウの姿が映っています。<br><br>はやぶさ２はことし６月から７月ごろ、リュウグウに到着し、その後、１年半の間に３回、リュウグウに着陸して岩石の採取を行う予定です。<br><br>私たち人間も含めた地球上の生命につながる物質は、地球にぶつかった小惑星からもたらされたとする説があり、はやぶさ２が持ち帰った岩や砂から水や有機物が見つかれば、生命の起源に迫れる可能性もあると期待されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 18:05:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定</span><time datetime="2018-03-01T18:39"><span>3月1日</span> <span>18時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347531_1803011722_1803011728_01_03.jpg" alt="“伊調馨選手に嫌がらせ”と告発状 レスリング協会否定" id="news_image"></div><div>国民栄誉賞を受賞したレスリングの伊調馨選手が、日本レスリング協会の幹部から練習場を使わせてもらえないなどの嫌がらせを受けているとする告発状が内閣府に送られていたことがわかりました。レスリング協会は「伊調選手の練習環境を不当に妨げ、制限した事実はありません」などと告発の内容を否定しています。</div><div>伊調選手はリオデジャネイロオリンピック、レスリング女子５８キロ級で金メダルを獲得し、女子の個人種目では史上初のオリンピック４連覇を果たして国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>伊調選手が、日本レスリング協会の栄和人強化本部長など協会幹部から練習場を使わせてもらえないなど、コーチとともに嫌がらせを受けているとする告発状を、レスリング協会の関係者の弁護士がことし１月、公益法人の監督などを行う内閣府の公益認定等委員会に送っていたことがわかりました。<br><br>内閣府によりますと、ことし１月１９日に告発状を受け取ったと言うことで、事実関係の確認を行うことにしています。<br><br>告発状では栄強化本部長など、協会幹部がリオデジャネイロ大会まで伊調選手が練習拠点としていた警視庁の練習場への立ち入りを禁止し、伊調選手を指導していた男子代表のコーチに対して、伊調選手の指導をしないように命じるなどの嫌がらせがあったと主張しています。<br><br>こうした告発状に対し、レスリング協会は「伊調選手の練習環境を不当に妨げ制限した事実はありません。コーチに対して伊調選手に指導をしないよう不当に圧力をかけた事実もありません」とするコメントを出しました。<br><br>また、栄強化本部長はＮＨＫの取材に対して、「伊調選手を練習させないようなことはしていない。コーチについては、男子のコーチという立場で伊調選手の指導ばかりしていて、男子選手の指導がおろそかになっていると注意をしたことはあった。しかし、伊調選手を指導するなと圧力をかけたようなことはない」と話し、事実関係を否定しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊調選手「一切関わっていない」</h3><div>レスリングの伊調馨選手が、日本レスリング協会の幹部から嫌がらせを受けているとする告発状が内閣府に送られたことについて、伊調選手が１日午後、所属先を通じてコメントを発表しました。コメントは以下のとおりです。<br><br>「報道されている中で『告発状』については一切関わっておりません。しかるべき機関から正式に問い合わせがあった場合には、ご説明することも検討したいと思っています。それ以外お伝えすることはございませんが、私、伊調馨はレスリングに携わる者としてレスリング競技の普及発展を常に考えております」</div></div><div><h3>内閣府 事実関係調査へ</h3><div>公益法人を監督している内閣府の公益認定等委員会は、ことし１月、日本レスリング協会の関係者の弁護士から、協会幹部による伊調選手へのいやがらせなどを告発する文書を受け取りました。<br><br>関係者によりますと、文書には、協会幹部に内容を見せないよう求める記載があったことから、どのように事実確認を行うか慎重に検討を進めてきたということです。委員会では今後、公益法人としてふさわしくない行為などが行われていなかったか、事実関係を調べることにしています。</div></div><div><h3>スポーツ庁長官 「正確な情報 積極的に収集する」</h3><div>スポーツ庁の鈴木大地長官は「スポーツ庁としては、アスリートがよい環境でトレーニングを積んでもらうための整備をするのも仕事だ。そのためにも今はまだ情報不足なので、正確な情報を積極的に収集し対応していく」と述べました。</div></div><div><h3>協会副会長 「告発意味あるのか」</h3><div>日本レスリング協会の副会長を務める、馳浩元文部科学大臣は自民党本部で記者団に対し、「レスリング協会の体制は、いつもオープンに話ができる状況になっている。なぜ、いわゆる不平不満のたぐいの話を内閣府に告発する意味があるのか、不思議に思う。スポーツの世界なので、もし、当事者どうしで、言葉のあやとか行き違いがあったならば、真意を確認して納得すればいい。事実確認をきちんとしないといけない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 18:39:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 ２日にかけて猛吹雪のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道 ２日にかけて猛吹雪のおそれ</span><time datetime="2018-03-01T19:00"><span>3月1日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347891_1803011811_1803011813_01_03.jpg" alt="北海道 ２日にかけて猛吹雪のおそれ" id="news_image"></div><div>急速に発達している低気圧の影響で、北海道では、ところによって吹雪となっているほか、西日本から北日本にかけての広い範囲で風の強い状態が続いています。北海道では２日にかけて、低気圧がさらに発達し、見通しが全くきかない猛吹雪となるおそれがあり、気象庁は、不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海と三陸沖にある２つの低気圧が、急速に発達しながら北海道に近づいている影響で、北海道ではところによって吹雪となっています。<br><br>各地の最大瞬間風速は、浦河町で午後５時４０分ごろに３０．２メートル、真狩村で午後３時ごろに２８．１メートル、伊達市で午後４時前に２６．４メートルを観測しました。<br><br>また、太平洋側を中心に雪も強まり、午後６時の積雪は、伊達市大滝で１メートル６３センチ、帯広空港で午後６時までの６時間で積雪が３９センチ増えました。<br><br>北海道では、２日にかけて、最大風速が２８メートル、最大瞬間風速が４０メートルに達すると予想されているほか、２日夕方までの２４時間に降る雪の量は、日本海側で６０センチ、太平洋側とオホーツク海側で４０センチと予想され、日本海側を中心に、このあと見通しの全くきかない猛吹雪となるおそれがあります。<br><br>気象庁と国土交通省は、猛吹雪が予想される地域を中心に不要不急の外出を控えるよう呼びかけています。また、雪崩や着雪などにも十分注意が必要です。<br><br>一方、東北から九州にかけての広い範囲で風の強い状態が続いていて、東日本と北日本では、２日にかけて非常に強い風が吹くおそれがあります。<br><br>２日にかけての最大風速は、東北や北陸、近畿で２５メートルと予想され、最大瞬間風速はいずれも３５メートルに達する見込みです。<br><br>海上も波が高く、北日本と北陸、伊豆諸島で、６メートルから８メートルの大しけが続く見込みで、気象庁は、暴風や高波に引き続き警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、南から暖かい空気が流れ込んでいるため、広い範囲で気温が上がり、北陸などでは雨が降っています。積雪の多い地域では、雪どけが急速に進む見込みで、低い土地の浸水や雪崩、落雷や突風にも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 19:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャパンライフの破産手続き開始決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/k10011347931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ジャパンライフの破産手続き開始決定</span><time datetime="2018-03-01T19:04"><span>3月1日</span> <span>19時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180301/K10011347931_1803011830_1803011840_01_02.jpg" alt="ジャパンライフの破産手続き開始決定" id="news_image"></div><div></div><div>磁気治療器のオーナー商法などで多額の資金を集めながら資金繰りに行き詰まった「ジャパンライフ」について、東京地方裁判所は、顧客らが申し立てていた会社の破産手続きを開始する決定をしました。今後、破産管財人が会社の資産の調査を進めることになります。</div><div>ジャパンライフは、磁気治療器のオーナーになれば年に６％という高い配当金を得られるとうたうオーナー商法などで、高齢者を中心に１８００億円を超える資金を集めましたが、去年１２月、資金繰りに行き詰まって銀行取引が停止されました。<br><br>しかし、ジャパンライフ側は「倒産はしていない」と主張していて、先月（２月）、全国の顧客２２人が資産の保全などのため会社の破産を裁判所に申し立てていました。<br><br>これに対して、東京地方裁判所は１日、顧客らの申し立てを認め、会社の破産手続きを開始する決定をしました。<br><br>顧客側の弁護団によりますと、ジャパンライフはおよそ６５００人の顧客から資金を集めていたと見られ、今後、破産管財人に選任された弁護士が顧客に配当するための会社の資産の調査を進めることになります。<br><br>全国ジャパンライフ被害弁護団連絡会の事務局長を務める大迫惠美子弁護士は「現在の段階では資金をどれだけ回収できるか分からないが、高額の資金を出した人が多いため、諦めずに被害を名乗り出てほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>弁護団長「裁判所の判断に敬意」</h3><div>東京地方裁判所がジャパンライフの破産手続きを開始する決定をしたことについて、全国ジャパンライフ被害弁護団連絡会の団長を務める石戸谷豊弁護士が記者会見し、「迅速に裁判所が判断してくれたことに敬意を表したい。全国規模の弁護団なので、管財人に協力し、資産を管財人に集めてできるだけ多く被害者に配当できるように頑張りたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180301%2Fk10011347931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 19:04:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>