<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福島県内の３町村 一部地域除き避難指示解除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/k10010931641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島県内の３町村 一部地域除き避難指示解除</span><time datetime="2017-03-31T00:04"><span>3月31日</span> <span>0時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/K10010931641_1703310042_1703310050_01_02.jpg" alt="福島県内の３町村 一部地域除き避難指示解除" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故で、福島県の浪江町と飯舘村、それに川俣町の山木屋地区に出されていた避難指示が、３１日に一部の地域を除いて一斉に解除されました。来月１日に解除される富岡町を合わせると、避難指示が出ている区域の面積は、最大時の３分の１まで縮小することになります。</div><div>政府は、宅地などの除染が終わり生活環境が整ったとして、３１日午前０時、福島県の浪江町と飯舘村の、放射線量が比較的高い帰還困難区域を除く地域、それに川俣町山木屋地区に出していた避難指示を解除しました。<br><br>対象となる住民は、３つの町と村を合わせて２万２０００人余りで、このうち浪江町は１万５０００人余りと、これまでに解除された自治体で最も多くなっています。<br><br>内閣府によりますと、この３つの町と村で、帰還に向けた生活再建のための準備宿泊を登録している人は１３００人余りで、避難指示の解除が進んでも放射線や生活環境への不安から多くの住民のすぐの帰還は見通せていません。<br><br>原発事故に伴う避難指示は、多いときで福島県内の１１の市町村に出されましたが、これまでに、田村市、川内村、楢葉町、それに帰還困難区域を除く葛尾村と南相馬市で解除され、今回で８つの自治体で解除されたことになります。<br><br>来月１日は、富岡町の大部分でも避難指示が解除され、福島県内に残る避難指示区域は、大熊町と双葉町をはじめ７つの市町村の帰還困難区域など、合わせて３６９平方キロメートルとなり最大時の３分の１まで縮小します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福島県内の避難の状況は</h3><div>福島第一原発の事故で、福島県内では、多いときで１１の自治体に避難指示が出されていましたが、３年前の４月に田村市都路地区で、１０月には川内村の一部の地区で解除されました。さらに、おととし９月には、楢葉町で、役場とすべての住民が避難していた自治体としては初めて解除され、去年は６月に葛尾村の大部分と川内村の残りの地域、７月には南相馬市の小高区など大部分の地域の避難指示が解除されました。<br>今回、浪江町と飯舘村の帰還困難区域を除く地域、それに、川俣町山木屋地区が加わり、８つの自治体で避難指示が解除されたことになります。<br><br>政府は原発事故による福島県内の避難指示について、帰還困難区域を除いて、今月までの解除を目指してきましたが、来月１日の富岡町の解除も合わせると、ほぼ実現されることになります。<br><br>一方、避難指示の解除が進んでも、放射線や生活環境への不安などから多くの住民のすぐの帰還は見通せず、戻った住民の割合は今月初め時点で、楢葉町で１１．１％、葛尾村で８．８％などとなっています。<br><br>県や復興庁のまとめでは、避難を続けている人は今月２７日時点で、７万７０００人余りに上っていますが、１年前に比べるとおよそ２万人減っていて、避難先での定住や災害公営住宅への入居も進んでいると見られます。<br><br>戻って来る住民が限られ、十分な税収なども見込めない中、避難指示が解除された自治体は、今後も生活基盤の整備や住民サービスの維持、それに高齢化や人口減少への対応など、多くの課題で難しいかじ取りを迫られることになります。</div></div><div><h3>浪江町の課題</h3><div>浪江町は福島県沿岸部の双葉郡にあり、役場を含めた町の広い範囲が福島第一原発から２０キロの範囲に入っています。<br><br>震災前は漁業や商業が盛んで、当時の人口は２万１０００人余りと、双葉郡の８つの町と村の中で最も多く、２００以上の店があった中心部の商店街は多くの人でにぎわっていました。<br><br>浪江町は６年前、地震と津波、原発事故という複合災害の被害を受け、１８２人の死者と行方不明者が出たうえ、国や東京電力から原発の情報が十分届かない中で、すべての住民が全国各地に避難しました。<br><br>その後、町は避難指示の解除を目指して、除染やインフラの復旧を進め、飲食店や生鮮食品の販売店が入る仮設の商店街、それに、新しい町立の診療所を役場の近くに設けるなど、帰還する住民の生活基盤の整備に力を入れてきました。<br><br>また、地元の請戸漁港では、町の外に避難させていた２０隻余りの漁船が、２月に６年ぶりに戻り、コウナゴの試験的な漁も始まっています。<br><br>しかし、去年９月に行われた意向調査で「町に戻りたい」と答えた住民は１７％にとどまり、５２％が「戻らない」と答えていて、町は３月、多くの住民が避難する二本松市にも新たに仮設の診療所を整備し、町内と避難先の２つの診療所を運営せざるをえない状況に置かれています。<br><br>さらに今回、避難指示が解除されたあとも、浪江町は、およそ１８０平方キロメートルと、県内の自治体で最も広い帰還困難区域を抱えていて、町の中心部の復興や避難を続ける住民のケアとともに、残された山間部の除染や復旧をどう進めるかも課題になっています。</div></div><div><h3>飯舘村の課題</h3><div>飯舘村は人口６０００人余りの自然豊かな村で、福島第一原発からは北西におよそ４０キロ離れていますが、６年前の原発事故で飛散した放射性物質によって、比較的高い放射線量が計測され、およそ１か月後に全域が計画的避難区域になりました。<br><br>当時、村は近くの自治体で避難先の確保を図ったこともあり、近隣の福島市、伊達市、川俣町の３つの自治体に、村の住民のおよそ８割が避難しています。<br><br>今回の避難指示の解除で、帰還困難区域の住民を除くおよそ５８００人が、希望すれば村に戻れるようになりますが、住民の帰還に向けては多くの課題があります。<br><br>１つは放射線への不安の解消で、住宅や農地などの生活圏の除染はほぼ完了したものの、村の面積のおよそ７５％を占め村民の生活の一部だった森林については除染が行われておらず、不安の声が上がっています。<br><br>また、医療や介護の環境整備も課題で、村では去年９月に診療所が再開されましたが、戻る住民の多くは高齢者とみられ、自宅から診療所に通う交通手段の確保も求められます。<br>村の唯一の介護施設は人手不足のため入所者のケア以外のデイサービスや訪問介護を休止している状態で、村は近隣の自治体の事業所に参入してもらえないか調整を進めています。<br><br>さらに、住民の帰還に向けては、基幹産業だった農業の再生も欠かせませんが、現段階で営農の再開を予定しているのは震災前の４％に当たる５０件余りで、再開に向けた支援策や使われない農地の保全も課題になっています。<br><br>来年４月には、村内で小学校や中学校などが再開される予定で、若者や子育て世代がどれだけ戻るかも村の将来に影響します。<br><br>ことし１月に復興庁などが行った住民の意向調査では、将来的な希望を含め３４％が村に戻りたいと答えていて、帰還を望む住民が早期に戻れるよう、村は引き続き生活環境の整備を進めることにしています。</div></div><div><h3>川俣町山木屋地区の課題</h3><div>川俣町は原発事故のおよそ１か月後、浪江町や飯舘村に接する南部の山木屋地区が計画的避難区域になりました。<br><br>先月末時点で５４８世帯１１５６人が避難していて、このうち２００人余りは町内の仮設住宅で暮らしています。<br><br>避難している住民を対象に、国などが行った意向調査では、４４％が「戻りたい」と回答していて、帰還に向けた準備のための宿泊には５５世帯１５０人が登録しています。<br><br>ただ、帰還に向けた環境は十分には整っておらず、町が復興の拠点と位置づける商業施設は、ことし６月のオープンに向け、まだ建設が続いています。<br><br>また、帰還する住民は当面、高齢者が中心になると見られ、現在、週２回の開所にとどまっている診療所の拡充など、医療や介護の整備が大きな課題になっています。<br><br>基幹産業の農業も、除染で出た廃棄物の仮置き場が農地に点在していることもあって、本格的な再開の見通しが立っておらず、町は住民に農地の管理などを担ってもらい、将来的に地域で営農再開を進めるリーダーになってもらえるよう支援することにしています。<br><br>さらに、山木屋地区と県沿岸部の浜通りを結ぶ国道１１４号線が、東隣の浪江町にある帰還困難区域で通行止めになっていることから、通行再開を国に働きかけて、人の行き来を増やし活性化を図りたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170331%2Fk10010931641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:04:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマト運輸 セブン－イレブンに宅配ロッカー設置へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/k10010931461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヤマト運輸 セブン−イレブンに宅配ロッカー設置へ</span><time datetime="2017-03-31T00:06"><span>3月31日</span> <span>0時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/K10010931461_1703302230_1703310006_01_02.jpg" alt="ヤマト運輸 セブン−イレブンに宅配ロッカー設置へ" id="news_image"></div><div>宅配業界で荷物の再配達への対策が課題となる中、最大手のヤマト運輸は、コンビニ最大手のセブンーイレブンの東京都内の一部の店舗に、荷物を受け取ることができる専用のロッカーを設置し、今後、設置の拡大を検討することになりました。</div><div>宅配業界では、ネット通販の荷物の増加と人手不足で従業員の長時間労働などが深刻化していて、特に、負担の大きい留守の際の再配達を減らしていくことが課題となっています。<br><br>関係者によりますと、ヤマト運輸は、従業員の負担を減らすため、セブンーイレブンの店舗に荷物を受け取ることができる宅配ロッカーを設置することを決めました。<br><br>４月中旬から順次、東京都内の３０店舗に試験的にロッカーを設置することにしていて、利用者はネットを通じて、再配達してもらう店舗を指定し、通知を受けた暗証番号でロッカーを開けます。<br><br>ヤマト運輸は、これまで駅を中心にロッカーを設置していて、コンビニに設置するのは初めてになります。<br><br>セブンーイレブンは全国でおよそ１万９０００店舗と、コンビニ業界で最も多く、両社は今後、ロッカーの設置店舗の拡大や<br>、ほかの宅配業者の荷物を受け取れるようにすることも検討していくということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>セブン−イレブンの狙いは？</h3><div>セブンーイレブンが、宅配ロッカーを設置することにしたのは、従業員の負担を減らす狙いもあるということです。<br><br>大手コンビニ各社は、来店客の増加につながるとして、レジで宅配大手の荷物を渡すサービスも行っています。<br>ただ、荷物を探したり、利用者の本人確認をしたりするのに手間や時間がかかるうえ、レジの混雑につながることもあるということで、セブンーイレブンでは、宅配ロッカーによって従業員の負担の軽減につなげたいと考えているということです。<br><br>宅配ロッカーは、駅を中心に設置が進められていますが、ファミリーマートが３月２３日から東京都内の２店舗で、ローソンが去年６月から都内の１店舗で、それぞれ日本郵便の宅配ロッカーを設置するなど、コンビニやスーパーなどで設置の動きが出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170331%2Fk10010931461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 00:06:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園問題 契約書や補助金で大阪府・市が調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/k10010931431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園問題 契約書や補助金で大阪府・市が調査へ</span><time datetime="2017-03-31T04:05"><span>3月31日</span> <span>4時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/K10010931431_1703302308_1703310405_01_02.jpg" alt="森友学園問題 契約書や補助金で大阪府・市が調査へ" id="news_image"></div><div></div><div>学校法人「森友学園」をめぐる問題で、大阪府と大阪市は３１日、籠池理事長の立ち会いのもと、小学校の建設で金額の異なる契約書が作られたいきさつや、幼稚園や保育園への補助金や給付金の支給が適正か調べることにしています。</div><div>大阪の学校法人「森友学園」をめぐっては、豊中市の小学校の建設で、国や大阪府などに金額の異なる３種類の契約書が提出されていたことなど、さまざまな問題が明らかになっています。<br><br>これを受けて、大阪府は、３１日午前、学園の運営の拠点となっている塚本幼稚園に職員およそ１０人を派遣し、籠池理事長の立ち会いのもと、調査を行います。<br><br>大阪府は、金額の異なる契約書が作られたいきさつについて、詳しい説明を求めるほか、幼稚園への補助金の支給が適正かについても調べたいとしています。<br><br>一方、大阪市は、３１日午後、籠池理事長の妻が園長を務める認可保育園、高等森友学園保育園で調査を行います。<br>大阪市は、園長に常勤の実態があるかなど、給付金の支給が適正か確認するとともに、子どもたちへの指導の内容についても調べる方針です。<br><br>大阪府と大阪市は、法律に違反する事実などが確認されれば、捜査機関への告訴や告発も検討したいとしています。<br>森友学園の小学校の建設をめぐっては、すでに大阪地検特捜部が、籠池理事長に対する別の告発を受理しており、今後、国の補助金を不正に受けた補助金適正化法違反の疑いで、捜査を進めると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170331%2Fk10010931431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 04:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 パク前大統領を逮捕 収賄などの疑いで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/k10010931721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 パク前大統領を逮捕 収賄などの疑いで</span><time datetime="2017-03-31T04:51"><span>3月31日</span> <span>4時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/K10010931721_1703310437_1703310438_01_03.jpg" alt="韓国 パク前大統領を逮捕 収賄などの疑いで" id="news_image"></div><div>韓国の裁判所は３１日未明、パク・クネ（朴槿恵）前大統領に対して、収賄などの疑いで検察が請求していた逮捕状を出し、前大統領は逮捕されました。韓国の大統領経験者が逮捕されたのは、２２年ぶり３人目です。</div><div>パク・クネ容疑者は、最大の財閥サムスングループから、約束分も含めて日本円で４３億円余りの賄賂を受け取った収賄の疑いなどで、先週事情聴取を受けていましたが、韓国の検察は「大統領の地位と権限を利用した事件は重大で、証拠隠滅のおそれもある」などとして、ソウルの裁判所に逮捕状を請求しました。<br><br>これを受けて裁判所は、３０日午前１０時半から逮捕状を出すのが妥当かどうかを判断する審査を開始しました。<br>パク前大統領は、弁護士とともに８時間余りにわたって審査に出席し、この中で、容疑を改めて否認するとともに、証拠隠滅のおそれもないと主張したものと見られます。<br><br>このあとパク前大統領は、３０日午後７時半ごろ、車で裁判所を出て、同じ敷地内にある検察の建物に移動し、待機していました。<br><br>裁判所は、パク前大統領が退席したあとも審査を続けていましたが、３１日午前３時すぎ、逮捕状を出し、前大統領は逮捕されました。<br><br>ソウル中央地方裁判所は「主要な容疑が認められると考えられ、証拠隠滅のおそれがある。逮捕の必要性や妥当性が認められる」と説明しています。<br><br>逮捕されたパク前大統領は、３１日午前４時半ごろ、待機していた検察を出て、車でソウル近郊にある拘置所に移送されました。<br><br>韓国の大統領経験者が逮捕されたのは、１９９５年のチョン・ドゥファン（全斗煥）、ノ・テウ（盧泰愚）両氏以来、２２年ぶり３人目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170331%2Fk10010931721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 04:51:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>聖徳太子はこれまでどおり 新学習指導要領が告示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/k10010931531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>聖徳太子はこれまでどおり 新学習指導要領が告示</span><time datetime="2017-03-31T05:09"><span>3月31日</span> <span>5時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/K10010931531_1703310524_1703310525_01_03.jpg" alt="聖徳太子はこれまでどおり 新学習指導要領が告示" id="news_image"></div><div>およそ１０年ごとに改訂され、小中学校で教える内容や目標を示した学習指導要領が３１日に告示されました。文部科学省は当初、中学校では、聖徳太子について日本書紀などを参考に、原則として、厩戸王という名前で教えるよう見直す方針でしたが、反対意見が相次いで、これまでどおり、聖徳太子として教えることになりました。</div><div>３１日に告示された新たな学習指導要領は、小学校が平成３２年から、中学校が平成３３年からそれぞれ実施されます。<br><br>文部科学省は先月、新たな指導要領の改訂案を示しましたが、この中で、中学校の社会科で、聖徳太子について日本書紀などを参考に、原則として厩戸王という名前で教えるよう見直す方針を示していました。<br><br>しかし、これについて意見を募った結果、「聖徳太子という名前を変えるべきではない」とか、「中学校から表記を変えるのはおかしい」といった反対意見が教員だけでなく、一般の人たちからも相次ぎ、文部科学省は従来どおり、聖徳太子を中心とした表記に戻すことにしました。<br><br>また、江戸幕府の施策を示す鎖国という用語についても、先月の時点では、当時、オランダや朝鮮と交易があったという事実に基づき、その使用をやめて「江戸幕府の対外政策」とする方針でした。しかし、「鎖国をなくすと、江戸時代末期の開国との整合性がとれなくなる」といった意見が相次ぎ、結果的に「鎖国などの幕府の対外政策」と表現し、鎖国という用語をそのまま残すことにしました。<br><br>このほか、新たな学習指導要領は、小学校の英語が３年生からに前倒しされ、５年生からは「読む」「書く」を加えた正式な教科となります。<br><br>また、先行して改訂された道徳は、来年４月から小学校で「特別の教科」として実施されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>聖徳太子を厩戸王 なぜ変えようとした？</h3><div>文部科学省は聖徳太子の表記を、厩戸王に変えようとしたことについて、聖徳太子にはもともと複数の呼び名があったと言われる中、日本書紀に、聖徳太子ではなく、厩戸皇子などの名前が使われていることを理由に挙げています。<br><br>そのうえで「新たな事実の発見があったわけではないが、研究者の意見を聞いて文部科学省として判断した」としています。現在、使われている教科書では、小学校はすべてが聖徳太子で、中学校では８社のうち６社が聖徳太子（厩戸皇子）と表記していて、厩戸王と表記しているのは１社だけです。<br><br>日本古代史が専門の早稲田大学の新川登亀男教授は「厩戸王という表記は、近代になって研究者がつくった表記で、歴史的な資料に出てくるものではない。新たな事実の発見など明確な根拠がないなかで変更して、教科書などに使用するのは不適当だ」と話しています。</div></div><div><h3>「たいしくん」も自治体も一安心</h3><div>聖徳太子の表記がそのまま使われることになり、聖徳太子ゆかりの自治体関係者はほっと胸をなで下ろしています。<br><br>聖徳太子のものとされる御廟がある大阪府太子町は、聖徳太子にちなんだ町のゆるきゃら「たいしくん」が、イベント情報などをフェイスブックで発信しています。<br>この中で、「たいしくん」は先月、文部科学省が示した改訂案に対して、「おねがいです。聖徳太子の名前がなくなるとぼくのまちの名前がかわってしまう」と表記を変えないよう訴えていました。<br>太子町の横田勝総務政策課長は「新聞を見て、町名や観光施策に影響が出て、えらいことになると思ったが、元の表記に戻ってほっと胸をなで下ろしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170331%2Fk10010931531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 05:09:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪崩で８人死亡 訓練の進め方や安全管理で本格捜査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/k10010931681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪崩で８人死亡 訓練の進め方や安全管理で本格捜査へ</span><time datetime="2017-03-31T05:26"><span>3月31日</span> <span>5時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/K10010931681_1703310614_1703310618_01_03.jpg" alt="雪崩で８人死亡 訓練の進め方や安全管理で本格捜査へ" id="news_image"></div><div>今月２７日、栃木県那須町のスキー場付近で、登山の訓練中の高校生らが雪崩に巻き込まれ８人が死亡した事故で、警察は、引率にあたった教員や生徒らから、当時の状況について事情を聞き始めたほか、近く関係先を捜索するなどして、訓練の進め方や安全管理に問題がなかったか、本格的な捜査に乗り出す方針です。</div><div>今月２７日の朝、栃木県那須町のスキー場付近で、登山の訓練を受けていた７つの高校の山岳部の生徒らが雪崩に巻き込まれ、大田原高校の生徒ら８人が死亡し、４０人がけがをしました。<br><br>当日は、引率にあたった教員の判断で、予定されていた登山を中止し、代わりに雪をかき分けて進む、ラッセルという訓練を行っていたところ、雪崩が起きました。<br><br>雪崩に巻き込まれた際に、位置情報を自動的に発信して助けを求めるビーコンという機器は、全員が持っていませんでした。<br><br>これらについて、引率した教員のうち責任者の１人は、雪崩が起きやすい場所は認識しており、そこに近づかなければ問題ないとして、ほかの教員２人と話し合ってラッセル訓練を実施したほか、今回の訓練はビーコンが必要なほど危険だとは思っていなかったなどと説明しています。<br><br>警察は、引率した教員や生徒らから当時の状況について、事情を聞き始めたほか、近く関係先を捜索するなどして、ラッセル訓練を行った判断は適切だったのかや、安全管理に問題はなかったか、業務上過失致死の疑いで本格的な捜査に乗り出す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170331%2Fk10010931681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 05:26:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジョンナム氏殺害事件 “出国”で捜査は一層困難に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/k10010931691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ジョンナム氏殺害事件 “出国”で捜査は一層困難に</span><time datetime="2017-03-31T06:32"><span>3月31日</span> <span>6時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/K10010931691_1703310320_1703310404_01_02.jpg" alt="ジョンナム氏殺害事件 “出国”で捜査は一層困難に" id="news_image"></div><div>北朝鮮のキム・ジョンナム（金正男）氏が殺害された事件をめぐって、マレーシアと北朝鮮は、これまで禁じていた相手国の国民の出国を認めるとともに、遺体を北朝鮮に引き渡すことで合意しましたが、事件の捜査対象になっていた北朝鮮大使館の２等書記官らが、合意によってマレーシアを出国したと見られることから、事件の捜査は一層困難なものとなりそうです。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の兄、キム・ジョンナム氏が、２月にマレーシアで殺害された事件をめぐり、両国は、互いに相手側の国民の出国を認めない異例の措置を取ってきました。<br><br>これについて両国は３０日夜、交渉の結果、相手国の国民の出国を認めるとともに、遺体を北朝鮮に引き渡すことで合意したと発表し、ジョンナム氏の遺体は安置されていた病院を出て、３０日夜、中国・北京に向かった旅客機に積み込まれたものと見られています。<br><br>また、北朝鮮に足止めされていた外交官やその家族９人が、ピョンヤンを出発し、３１日朝、クアラルンプール国際空港に到着しました。<br><br>一方、警察が捜査対象としていた、北朝鮮大使館のヒョン・グァンソン２等書記官と、北朝鮮の国営航空のキム・ウギル職員の２人と見られる男性が、３０日、とどまっていた北朝鮮大使館を出て、ジョンナム氏の遺体を乗せたと見られる旅客機で、北京に向けて出国しました。<br>２人は３１日未明に北京に到着し、迎えの車で北朝鮮大使館に向かいました。<br><br>マレーシア政府は、９人の北朝鮮からの出国と引き替えに、２等書記官らの出国を認めることで、自国民の保護を最優先したものと見られます。<br>しかし、事件を主導したとされる北朝鮮国籍の容疑者４人がすでに出国し、捜査対象となっていた２等書記官ら２人も新たに出国したと見られることで、事件の捜査はより一層困難なものになりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>出国したと見られる北朝鮮の２人とは</h3><div>北朝鮮大使館のヒョン・グァンソン２等書記官と、北朝鮮国営のコリョ航空のキム・ウギル職員は、事件当日の先月１３日、事件を主導したと見られる北朝鮮国籍の４人の容疑者が出国した、クアラルンプール国際空港の第１ターミナルに設置された監視カメラに一緒にいる姿が捉えられていました。<br><br>このうち、２等書記官については、去年９月２０日にマレーシアに入国したことが警察の発表でわかっています。<br><br>また、キム職員については、ことし１月２９日にマレーシアに入国していて、警察が拘束するための令状をとって事情聴取に応じるよう求めていました。<br><br>一方、同じく警察が事情聴取を求めていた北朝鮮国籍のリ・ジウ氏については、今回、出国が確認されていません。<br>リ・ジウ氏は、すでに起訴されているインドネシア人のシティ・アイシャ被告を、いたずら番組への出演と偽って勧誘したと見られていて、クアラルンプールのデパートなどでシティ被告とともに予行演習を繰り返したとされています。</div></div><div><h3>合意の裏に 北朝鮮の思惑は</h3><div>キム・ジョンナム氏の殺害事件をめぐって、北朝鮮は３０日夜、国営メディアを通じて、マレーシア政府との合意内容を発表し、双方がこれまで禁じていた相手国の国民の出国を認めるとともに、遺体が北朝鮮に引き渡されることになったと明らかにしました。<br><br>この中で北朝鮮は、両国国民のビザなしでの渡航の再開を前向きに協議することで一致したと強調し、東南アジアにおいて対外活動の拠点である重要な友好国マレーシアとの関係改善を、急ぎたい思惑があると見られます。<br><br>一方で北朝鮮はこれまで、死亡したのはキム・ジョンナム氏ではなく、所持していたパスポートの名義の「キム・チョル」だとしたうえで、死因についても、猛毒のＶＸによる殺害ではなく、心臓発作であり、アメリカと韓国の陰謀によって事件に仕立て上げられたと主張してきました。<br><br>このため、今回の合意によって、当初からの要求どおり、遺体が北朝鮮に引き渡されることで、事件には関与していないとする主張を、今後一段と強めることも予想されます。</div></div><div><h3>“人質”取られた形のマレーシア</h3><div>国際空港で猛毒のＶＸが使われるという、国の信用にもかかわる事件とあって、マレーシア政府は警察に徹底した捜査を指示し、捜査への非難を繰り返す北朝鮮大使に国外退去を求めるなど、強硬な姿勢を示していました。<br><br>しかし、北朝鮮がマレーシア人の出国を禁止するという異例の措置をとったことで、マレーシア政府は事実上人質をとられたかたちとなりました。<br><br>これ以降、マレーシア政府は、交渉によって事態を打開する方針に転じ、北朝鮮と水面下で交渉にあたってきました。この中で、北朝鮮は９人の出国と引き替えに警察の捜査対象となっていた２等書記官らの出国を認めるよう強く求めたものと見られます。<br><br>これに対しマレーシア側は、ナジブ首相が、２人の出国を認めるという政治判断を行ったものとみられます。<br><br>３０日夜の声明で、ナジブ首相は２等書記官らの出国について一切触れておらず、今後も徹底した捜査を行うと強調しましたが、捜査は困難な状況に追い込まれたといえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170331%2Fk10010931691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Mar 2017 06:32:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>