<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>内閣法制局 横畠長官「答弁は誤りで越権だった」改めて陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011840141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内閣法制局 横畠長官「答弁は誤りで越権だった」改めて陳謝</span><time datetime="2019-03-08T12:28"><span>3月8日</span> <span>12時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011840141_1903081208_1903081228_01_02.jpg" alt="内閣法制局 横畠長官「答弁は誤りで越権だった」改めて陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>内閣法制局の横畠長官は衆議院内閣委員会で、先に野党議員の姿勢をやゆしたと受け止められる国会答弁を行ったことについて、「誤りで越権だった」と述べ、改めて陳謝しました。</div><div>内閣法制局の横畠長官は６日の参議院予算委員会で、野党議員から、国会議員の質問が内閣に対する監督機能を持つかどうか尋ねられ、「声を荒げて発言するようなことまで含むとは考えていない」と、野党議員の姿勢をやゆしたと受け止められる答弁を行い、野党側から抗議を受け、答弁を撤回し陳謝しました。<br><br>これについて、横畠長官は８日の衆議院内閣委員会で、「国会での審議の場における国会議員の発言に関して、『声を荒げて発言するようなこと』と評価的なことを申し上げたもので、行政府にある者の発言として誠に不適切なものであり、委員会の場でおわびをして撤回させていただいた」と述べました。<br><br>そのうえで、横畠長官は、「質問を受ける政府の側として何か申し上げ、評価する事柄ではなく、質問権の行使のしかたや質問の在り方について申し上げてしまったことは誤りで越権だった」と述べ、改めて陳謝しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 福山幹事長「横畠長官はお引き取りを」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は会派の参議院議員総会で、「横畠氏が内閣法制局長官に就任してから５年になろうとしているが、残念ながら長官としての職務より安倍官邸の意向をいかにそんたくし、法案を出すかに注力してきたと言わざるをえない。横畠氏の発言は安倍内閣のおごりをそのまま表しており、任に足りる方ではないので、そろそろ自身の判断でお引き取りいただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「謹んでいただきたい」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者会見で、「撤回せざるをえないような発言をしたのは大変残念で、慎んでいただきたい。発言を撤回しているので辞職の必要性はないと思うが、政府には丁寧な答弁をお願いしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011840141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 12:28:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 問いかけには「ノーコメント」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011840461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 問いかけには「ノーコメント」</span><time datetime="2019-03-08T15:17"><span>3月8日</span> <span>15時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011840461_1903081517_1903081517_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 問いかけには「ノーコメント」" id="news_image"></div><div></div><div>６日に保釈された日産自動車のゴーン前会長は８日も保釈の条件に従って都内の住居で静養しています。ゴーン前会長は午後１時半すぎに住居を出て家族とともに公園を訪れましたが問いかけには「ノーコメント」とだけ答えました。</div><div>特別背任などの罪で逮捕・起訴された日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン被告（64）は108日間にわたって身柄を拘束されましたが６日、10億円の保釈金を納めて東京拘置所から保釈されました。<br><br>ゴーン前会長は８日も保釈の条件に従って都内の住居などで静養していて、部屋の入り口の前には保釈の条件となっている監視カメラのようなものが設置されている様子が確認できます。<br><br>ゴーン前会長は、午前11時ごろに自宅の近くでいったん姿を見せましたがすぐに自宅に戻りました。<br><br>そして午後１時半すぎゴーン前会長は妻や娘とともに自宅を出て車に乗り込み、都内の公園を訪れました。ゴーン前会長は紺色の帽子をかぶりサングラスをかけていて「あなたは無実か？」などという英語での問いかけに対し「ノーコメント」とだけ答えました。<br><br>弁護団は８日午後、東京地方裁判所で裁判所や検察と特別背任の罪に問われている事件の裁判の進め方について協議する予定です。<br><br>その後、来週以降に開く方向で検討している記者会見の進め方などについても話し合うものとみられます。<br><br>一方、６日の保釈に立ち会った高野隆弁護士は８日、みずからのブログを更新し、「保釈に際して行われた『変装劇』はすべて私が計画して実行したものです」としたうえで、「素顔をさらして住居に向かったとすれば間違いなく膨大な数のカメラが彼を追いかけ、彼の住居は全世界に知れ渡ります。そのような事態は絶対に避けなければなりません」などと変装を計画した目的を明らかにしました。<br><br>そして「私の未熟な計画のために彼が生涯をかけて築き上げてきた名声に泥を塗る結果となってしまいました。私の計画に進んで協力してくれた友人たちに大きな迷惑をかけてしまいました。とても申し訳なく思っています」などと謝罪しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011840461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 15:17:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アップル 取り引きの日本企業900社余 80万人の雇用創出と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011840571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アップル 取り引きの日本企業900社余 80万人の雇用創出と発表</span><time datetime="2019-03-08T16:33"><span>3月8日</span> <span>16時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011840571_1903081631_1903081633_01_02.jpg" alt="アップル 取り引きの日本企業900社余 80万人の雇用創出と発表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＩＴ企業、アップルは、スマートフォンやタブレット端末向けの部品の供給などで取り引きのある日本企業が905社にのぼり、３年前よりも８万人余り多い、80万人の雇用を創出していると発表しました。</div><div>アップルによりますと、スマートフォンやタブレット端末向けの電子部品の供給などで去年、取り引きがあった日本企業は、905社にのぼり、３年前よりも40社増えたということです。<br><br>また、こうした取り引き先を通じて生み出された雇用は、合わせて80万人に達し３年前よりも８万5000人増加したということです。<br><br>内訳は電子部品や資材を提供するメーカーなどで22万人、ソフトウェアやアプリの開発などのサービスに関わる人で57万6000人としています。<br><br>アップルの主力製品「ｉＰｈｏｎｅ」はこのところ世界的な販売不振が続いて電子部品の需要が減少しており、日本企業の業績に与える影響が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011840571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 16:33:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 松井知事と吉村市長が辞職願 ダブル選挙へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011840601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 松井知事と吉村市長が辞職願 ダブル選挙へ</span><time datetime="2019-03-08T16:34"><span>3月8日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011840601_1903081634_1903081635_01_02.jpg" alt="大阪 松井知事と吉村市長が辞職願 ダブル選挙へ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の松井知事と大阪市の吉村市長は、いわゆる「大阪都構想」の実現に向けて改めて民意の後押しを得たいとして、府議会と市議会の議長に辞職願を提出しました。これに伴う、大阪府知事選挙と大阪市長選挙は、統一地方選挙前半の来月７日に行われる見通しで、松井氏が市長選挙に、吉村氏は知事選挙に立候補する方針です。</div><div>いわゆる「大阪都構想」をめぐって、７日、構想の設計図を検討する法定協議会が開かれましたが、構想の是非を問う住民投票について、各党の意見がまとまらず、決裂しました。<br><br>これを受けて、大阪維新の会の代表を務める大阪府の松井知事と、大阪市の吉村市長は、「大阪都構想」の実現に向けて、改めて選挙で民意の後押しを得たいとして、任期満了を前に８日午後、府議会と市議会の議長に辞職願を提出しました。<br><br>２人は、このあと開かれる、大阪維新の会の会合に出席し、松井氏が市長選挙に、吉村氏は知事選挙に、入れ代わって立候補することを表明する方針です。<br><br>２人の辞職に伴う大阪府知事選挙と大阪市長選挙は、統一地方選挙前半の来月７日に行われる見通しで、自民党が、候補者を擁立するために調整を急ぐなど、各党の動きが加速することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 大阪府連 辻元代表「投げ出し選挙」</h3><div>立憲民主党大阪府連の辻元代表は大阪中央区で記者会見し「『大阪都構想』は決着がついているのに、未練がましい。松井知事の独り相撲のような対応であり、府民を巻き込まないでほしい。クロス選挙、出直し選挙ではなく、『投げ出し選挙』だ。府民、市民と力を合わせて、ただしていかないといけない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011840601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 16:34:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>信長役に染谷将太さん 来年の大河ドラマ「麒麟がくる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011840621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>信長役に染谷将太さん 来年の大河ドラマ「麒麟がくる」</span><time datetime="2019-03-08T17:05"><span>3月8日</span> <span>17時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011840621_1903081700_1903081703_01_02.jpg" alt="信長役に染谷将太さん 来年の大河ドラマ「麒麟がくる」" id="news_image"></div><div>来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ、「麒麟がくる」の新たな出演者が発表され、主人公の明智光秀の主君、斎藤道三の役を本木雅弘さん、織田信長の役を染谷将太さんがそれぞれ演じることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/K10011840621_1903081700_1903081703_01_03.jpg" alt=""><div>「麒麟がくる」は戦国時代の武将、明智光秀を主人公に英雄たちが天下をめぐって争う姿を描くドラマです。<br><br>８日、東京 渋谷のＮＨＫ放送センターで光秀を演じる長谷川博己さんも出席して記者会見が開かれ、新たな出演者12人が発表されました。<br><br>このうち光秀の主君の美濃の武将、斎藤道三の役を本木雅弘さん、織田信長の役を染谷将太さんがそれぞれ演じることになりました。<br><br>本木さんは「久しぶりの大河で身の引き締まる思いです。戦国武将の役は私自身に男っぽさがないので心配ですが、へび年なので物事に対するしつこさは持ち合わせています。共演者の皆様とねっちりとやっていきたいです」と意気込みを語りました。<br><br>このほか光秀が京で出会う娘、駒の役を門脇麦さん、光秀の危機を助ける農民、菊丸の役を岡村隆史さん、道三の娘で信長の妻となった帰蝶の役を沢尻エリカさん、光秀を導く医師、望月東庵の役を堺正章さん、光秀の母、明智牧の役を石川さゆりさん、光秀の叔父、明智光安の役を西村まさ彦さんがそれぞれ演じます。<br><br>大河ドラマ「麒麟がくる」は来年１月から１年間、放送されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011840621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 17:05:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂なおみ “新コーチの印象と抱負” どう語った インタ詳報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011840581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂なおみ “新コーチの印象と抱負” どう語った インタ詳報</span><time datetime="2019-03-08T17:17"><span>3月8日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190308/K10011840581_1903081637_1903081638_01_02.jpg" alt="大坂なおみ “新コーチの印象と抱負” どう語った インタ詳報" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの大坂なおみ選手が、アメリカカリフォルニア州のインディアンウェルズで行われるツアー大会の初戦を前に、ＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br>（聞き手スポーツニュース部・西村佑佳子記者）。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「プレッシャーかけないほうがいい結果が出る」</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190308/K10011840581_1903081637_1903081638_01_03.jpg" alt=""><div>Ｑ。全豪オープンとＵＡＥ＝アラブ首長国連邦のドバイでのツアー大会を終えて、今、どんな気持ちですか。<br><br>Ａ。（初戦で敗れた）ドバイでは多くのことを学んだと感じています。（去年優勝した）インディアンウェルズは私が１番いいプレーができる大会の１つですし、去年は、あまり自分にプレッシャーをかけないほうがいい結果が出ることを証明できた大会でした。<br><br>Ｑ。新しいコーチと楽しそうに練習していました。体のコンディションやプレーの調子はどうですか。<br><br>Ａ。今はとても調子がいいです。きょうはよく体が動いていたので、次の試合をするのが楽しみです。<br><br>Ｑ。インディアンウェルズの大会は、大坂選手にとって初めてツアー優勝した特別な大会かと思います。戻ってきて、どんな気持ちですか。懐かしいと感じることもありますか。<br><br>Ａ。もちろん懐かしく感じることもありますし、それと同時にテニス界は常に動いているので、去年優勝したことに浸りすぎてはいけません。ほかの多くの選手がこのトーナメントで優勝したいと思っていることも知っています。</div></div><div><h3>「世界１位 守ること 後からついてくること」</h3><div>Ｑ。世界ランキング１位で臨む今大会の目標を聞かせてください。<br><br>Ａ。私は、この大会でただ優勝したいと考えています。世界１位の座を守ることはその後からついてくることです。今は優勝することが唯一、頭の中で考えている目標で達成したいことです。<br><br>Ｑ。世界１位にとどまることは大事なことだと考えていますか。<br><br>Ａ。もちろん大切です。ただ、それと同時に自分にプレッシャーを<br>かけすぎないようにしたいですし、ほかの多くの人たちがランキングのことを気にしすぎているように思っています。私にとっては（ランキングを気にすることが）悪影響になると思います。１大会ずつ戦っていると思うことが大切だと思います。<br><br>Ｑ。それほどプレッシャーは感じていませんか？<br><br>Ａ。いいえ、大丈夫です。私は常にトップ５、またはトップ４にいたいと思っています。大会でシードされるので。ナンバーワンになることは自分がなしえる最大のことだと思いますが、それと同時にランキングを常にチェックして自分に悪いプレッシャーをかけたくないと感じています。</div></div><div><h3>コーチ「いい影響を与えてくれる人といたい」</h3><div>Ｑ。コーチのことについて聞かせてください。この大会までの間、ストレスがあったと思いますが、新しいコーチが注目されることについてどう感じていますか。<br><br>Ａ。コーチが決まって、とてもうれしく思っています。彼との練習は私にとって非常に重要です。彼を少し気の毒だと思うのが、私のコーチになって最初の大会が私の連覇がかかる大会で、さらに私が世界１位で、四大大会を連続で優勝と多くの注目がかかる点です。彼にとっては少しカオスな状況だと思います。少し申し訳なく思っています。<br><br>Ｑ。サーシャ・バジン氏と契約を終了したことが注目されましたが。<br><br>Ａ。ドバイではストレスを感じていたことがわかったと思いますし、そのことについて多くの注目が集まっていました。今は乗り越えたと思いますが、当時は苦しかったです。<br><br>Ｑ。大坂選手は「ハッピー」のためにコーチを変更したと話していましたが、「ハッピー」とは具体的にどういうことか教えてください。<br><br>Ａ。朝起きて、練習が楽しみでなくなると、そこまで練習しなくていいものだと感じてしまいます。私にとっての「ハッピー」とはそういうことです。練習に行くことが楽しみになりたい、仕事ですし長く続けたいと思うことなので、自分にとっていい影響を与えてくれる人といたい、そういうことです。<br><br>Ｑ。コーチを変えるにあたって何が大事だったのでしょう。<br><br>Ａ。最も重要だと思うことの１つが雰囲気の変化です。なぜなら、雰囲気は私がいいプレーをできる大きな条件だと思っているからです。ポジティブな雰囲気を多く持つことが大事です。<br><br>Ｑ。今回は大坂選手が自身で初めてコーチを選んだということですが、ジャーメイン新コーチのどういった点がいいと感じますか。<br><br>Ａ。実は、ものすごく厳しいコーチですが、私は、たまに怠けてしまうことがあるので、私にとってはいいことだと思います。私がいろいろなことを考えたい人だと知っていて、私が考えすぎないようにしてくれます。<br><br>Ｑ。ジャーメインコーチを選んだ理由を教えてください。<br><br>Ａ。彼について周囲からネガティブなうわさを聞いたことがありません。それはとても大切なことで、いい人そうでしたし、テニスが上手なこともとても重要なことでした。</div></div><div><h3>「子どもたち 応援してくれたこと うれしかった」</h3><div>Ｑ。（いずれも元世界女王の）ウィリアムズ姉妹と仕事をしたことがある人がコーチやトレーナーを務めていますが、その点は意識していますか？<br><br>Ａ。私にとっては偶然で、ウィリアムズ選手たちが過去に仕事をしていた人をわざわざ探していたわけではありません。ウィリアムズ選手と仕事をした人たちは皆、その道でベストの人だったということで、私がどうこうできることではありませんでした。<br><br>Ｑ。大会前にＳＮＳで過去を振り返りながら、感謝のことばをつづっていましたね。<br><br>Ａ。ドバイにいるときからこの気持ちがありました。試合をしているときに多くの子どもたちが観戦に来て、一生懸命応援してくれたことがうれしかったし、勝てなかったことを悲しく感じていました。ここでも多くの子どもが応援に来てくれて、特別な感情になりました。彼らの親たちが、私が子どもの見本になると信じてくれたということだと思いますし、そのことを私はとても真摯（しんし）に受け止めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011840581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 17:17:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 米に拉致問題取り上げ求めた日本を非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190308/k10011840691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 米に拉致問題取り上げ求めた日本を非難</span><time datetime="2019-03-08T17:50"><span>3月8日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190308/K10011840691_1903081734_1903081750_01_02.jpg" alt="北朝鮮 米に拉致問題取り上げ求めた日本を非難" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は、先月の２回目の米朝首脳会談に際して、安倍総理大臣がアメリカ側に拉致問題を取り上げるよう要請したとして名指しで非難したうえで、「日本が過去の罪悪について賠償しないかぎり、われわれとつきあう夢を見るべきではない」として、改めて過去の清算を求めました。</div><div>朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は８日付けの紙面で、先月、ベトナムの首都ハノイで行われた米朝首脳会談についての論評を掲載しました。<br><br>この中で、安倍総理大臣と河野外務大臣について、「アメリカ側にかわるがわる電話をかけて、首脳会談で拉致問題を解決する意思を伝えてほしいと要請した。日本は自分たちに有利な方向にアメリカを動かそうとして、ロビー活動に人的物的資源を総動員した」として、安倍総理大臣を名指しで非難しました。<br><br>そのうえで、「私たちが相手にするにはいままで日本が犯した罪はあまりにも大きい。日本が過去の罪悪について賠償しないかぎり、われわれとつきあう夢を見るべきではない」として、改めて過去の清算を求めました。<br><br>一方、首脳会談が物別れに終わり合意文書が交わされなかったことについて、「内外からアメリカの責任だとする主張が一様に上がっている」として、制裁解除に応じないアメリカへの不満もにじませました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190308%2Fk10011840691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 17:50:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>