<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011032911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”</span><time datetime="2017-06-28T12:12"><span>6月28日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011032911_1706281212_1706281215_01_03.jpg" alt="民進 蓮舫代表“稲田防衛相を罷免すべき”" id="news_image"></div><div>民進党の蓮舫代表は記者団に対し、稲田防衛大臣が２７日に東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」と述べたことについて、隊員の政治的行為を制限している自衛隊法に違反しているとして、安倍総理大臣は即刻、罷免すべきだという考えを示しました。</div><div>稲田防衛大臣は２７日、東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で、「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べ、その後、「誤解を招きかねない発言だった」として発言を撤回しました。<br><br>これについて、民進党の蓮舫代表は記者団に対し、「選挙応援で自衛隊を組織的に利用するような発言で、防衛大臣の責務を理解していないとしか思えない。自衛隊法などに違反しており、撤回し、謝罪して終わりという話ではなく、完全にアウトだ」と述べました。<br>そのうえで、蓮舫氏は「もはや辞任のレベルではなく、安倍総理大臣がきっちりと罷免すべきだ。国会を早々に開いて、安倍総理大臣は任命責任をみずから語るべきだ」と述べ、安倍総理大臣は稲田大臣を即刻、罷免すべきだという考えを示しました。<br><br>また、蓮舫氏は「自衛隊員は国民全体の奉仕者として、本当に苦しい作業もいとわず、頑張っているのに、自民党の応援組織と映るような発言をトップが公言したことは、自衛隊員の士気にも関わる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011032911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 12:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さい帯血を無届けで投与 １１医療機関に再生医療の一時停止命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011032981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>さい帯血を無届けで投与 １１医療機関に再生医療の一時停止命令</span><time datetime="2017-06-28T12:18"><span>6月28日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011032981_1706281221_1706281222_01_03.jpg" alt="さい帯血を無届けで投与 １１医療機関に再生医療の一時停止命令" id="news_image"></div><div>がんの治療や美容に効果があるとうたって、赤ちゃんのへその緒などに含まれる「さい帯血」を、無届けのまま患者に投与する再生医療を行ったとして、厚生労働省は先月から今月にかけて東京や大阪などの１１の医療機関に対し、再生医療の一時停止を命じたと発表しました。厚生労働省によりますと、これまでのところ健康被害は確認されていないということです。</div><div>厚生労働省の発表によりますと、先月から今月にかけて再生医療について一時停止の命令を受けたのは、東京、大阪、福岡の合わせて１１の医療機関です。<br><br>厚生労働省によりますと、１１の医療機関は、赤ちゃんのへその緒や胎盤に含まれる「さい帯血」をがん治療や美容に効果があるとして患者に投与していたということです。<br><br>再生医療安全性確保法では、他人のさい帯血を患者に投与するなどの再生医療を行う場合は、国に計画書を提出したうえで安全性などの審査を受けるよう定めていますが、１１の医療機関は届け出をしていなかったということです。<br><br>厚生労働省によりますと、さい帯血は血液などの元になる幹細胞を含んでいるため、白血病の治療に利用されていますが、ほかのがん治療や美容への効果は証明されていないということです。<br><br>処分を受けた医療機関の中には、自由診療で患者１人当たりおよそ３００万円の治療費を請求していたケースもあったということです。<br><br>１１の医療機関でさい帯血を投与された患者はおよそ１００人に上りますが、これまでのところ健康被害は確認されていないということです。<br><br>厚生労働省は「がんなどに悩む患者につけ込む形で違法な再生医療が横行しないよう指導を徹底していきたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>１１の医療機関は</h3><div>厚生労働省が再生医療の提供を一時停止するよう命じたと発表したのは、東京、大阪、福岡の１１の医療機関です。<br><br>東京都内は８つの医療機関です。<br>渋谷区の「表参道首藤クリニック」、港区の「クリニック真健庵」、「赤坂ＡＡクリニック」、「六本木ドクターアンディーズクリニック」、「東京国際美容クリニック」、千代田区の「アベ・腫瘍内科・クリニック」、練馬区の「花岡由美子女性サンテクリニック」、品川区の「品川荏原ライフケアクリニック」です。<br><br>大阪市内では、「大阪タワークリニック」と「恵聖会クリニック心斎橋院」の２つの医療機関です。<br><br>福岡市でも、「天神皮ふ科」が一時停止命令を受けました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011032981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 12:18:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011032971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す</span><time datetime="2017-06-28T12:41"><span>6月28日</span> <span>12時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011032971_1706281243_1706281246_01_03.jpg" alt="官房長官 稲田防衛相に発言の撤回促す" id="news_image"></div><div>菅官房長官は午前の記者会見で、稲田防衛大臣が東京都議会議員選挙の応援演説で「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べたことに関連し、みずから稲田大臣に発言を撤回するよう促したことを明らかにしたうえで、辞任の必要はないという考えを示しました。</div><div>稲田防衛大臣は、２７日、東京都議会議員選挙の自民党候補の応援演説で、「防衛省・自衛隊としてもお願いしたい」などと述べて投票を呼びかけ、その後、発言を撤回しましたが、野党側は「自衛隊を選挙で私物化するものだ」などとして辞任を求めています。<br><br>これについて、菅官房長官は午前の記者会見で、２７日夜に稲田大臣から電話で報告を受けたことを明らかにしたうえで、「私からは『誤解を受けるような発言は注意するように』と言った。そのときに、稲田大臣が『誤解をされる発言だった』と言われたので、『それであれば早く撤回して謝罪したほうがいい』と話した」と述べました。<br><br>そして、菅官房長官は「稲田大臣は発言を撤回し、『政府の機関は政治的にも中立であって特定の候補者を応援することはありえない』と述べている。稲田大臣には、しっかりと説明責任を果たし、今後とも誠実に職務にあたってもらいたい」と述べ、辞任の必要はないという考えを示しました。<br><br>また、菅官房長官は、東京都議会議員選挙への影響について、「選挙では、東京都民が直面するさまざまな地域の問題で具体的な政策を訴え、地元の皆さんが判断する。影響を与えることはないと認識している」と述べました。<br><br>さらに、菅官房長官は「政府の機関は政治的に中立であり、特定の候補者を応援することはありえない。そうしたことに十分気をつけたうえで応援するのが当然だ」と述べたほか、今回の発言が内閣改造や自民党役員人事の時期に影響を与えることはないという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>稲田防衛相「きのう話したとおり」</h3><div>稲田防衛大臣は２８日午前、防衛省に登庁した際、記者団が、野党側が辞任を求めていることなどについて質問したのに対し、「きのう話したとおりだ」と述べるにとどめました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011032971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 12:41:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁</span><time datetime="2017-06-28T14:27"><span>6月28日</span> <span>14時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033041_1706281411_1706281418_01_03.jpg" alt="大崎事件 ９０歳女性の再審認める決定 鹿児島地裁" id="news_image"></div><div>３８年前、鹿児島県大崎町で義理の弟を殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定した９０歳の女性について、鹿児島地方裁判所は、再審＝裁判のやり直しを認める決定を出しました。</div><div>昭和５４年１０月、鹿児島県大崎町で当時４２歳だった義理の弟の首を絞めて殺害したとして、殺人などの罪で懲役１０年の刑が確定し、服役を終えた原口アヤ子さん（９０）は、無実を訴えて、再審＝裁判のやり直しを求めました。<br><br>３回目となる今回の再審請求で、弁護団は、検察から初めて開示されたネガフィルムをもとに現像した写真を調べた結果、遺体の皮膚に変色が見られないため、絞められて殺害されたのではないとしたうえで、共犯とされた親族が原口さんとともに首を絞めて殺害したとする供述は信用できないと主張しました。<br><br>２８日の決定で、鹿児島地方裁判所の冨田敦史裁判長は「確定判決が認定する死因や原口さんの関与を直接裏付ける客観的証拠は存在せず、親族の自白の信用性は高くない。証拠を総合的に判断すれば、殺害行為などがなかった疑いを否定できない」として再審を認めました。<br><br>この事件では、１回目の再審請求を受けて平成１４年、鹿児島地裁が、共犯とされた親族の供述は捜査官の誘導があったと考えられるなどとして再審を認めましたが、高裁が決定を取り消しました。<br><br>弁護団によりますと、再審決定が取り消されたあとに再び認められたのは、昭和２３年、熊本県で夫婦２人が殺害されたいわゆる「免田事件」以来だということです。<br><br>また、共犯として殺人などの罪で懲役刑が確定し、その後死亡した原口さんの元夫の遺族が求めた再審についても、鹿児島地裁は認める決定を出しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>弁護団の森雅美団長は「裁判所も国民の声を聞き、慎重かつ十分に検討を行った結果、このような結論に至ったと思う。本人もこの日を待っていたと思うので本当によかった」と話していました。</div></div><div><div>鹿児島県警察本部は「再審決定は承知しているが、コメントは差し控えたい」としています。</div></div><div><h3>裁判所の勧告で証拠開示</h3><div>今回の再審請求で、裁判所は検察に対し、弁護団が求めた証拠を開示するよう積極的に促しました。<br><br>裁判所からの勧告を受けて、検察は、遺体の解剖や事件現場の様子を撮影したネガフィルムを相次いで開示し、合わせて１７００枚余りの写真が新たに現像されました。このうち、おととし１１月に開示されたネガフィルムの中の、遺体を解剖した際の写真について、弁護団が専門家に依頼して鑑定した結果、遺体の皮膚に変色が見られないため、首を絞められて窒息死したのではないと主張しました。<br><br>弁護団によりますと、窒息死の場合、遺体の血液は重力を受けて体の低い位置に移動するため、その部分の皮膚の色が赤くなりますが、今回開示された、鮮明な遺体の写真には、そうした変化が見られなかったということです。<br><br>そのうえで、被害者は殺害されたのではなく、自転車で側溝に落ちて事故死した可能性があると指摘しました。<br><br>鑑定にあたった大学教授は証人尋問で、「側溝に転落した際、出血したため皮膚の色が変化しなかった。死因は出血性ショック死の可能性がある」と主張していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:27:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士フイルム 有価証券報告書の提出期限延長を申請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>富士フイルム 有価証券報告書の提出期限延長を申請</span><time datetime="2017-06-28T14:33"><span>6月28日</span> <span>14時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033101_1706281433_1706281436_01_02.jpg" alt="富士フイルム 有価証券報告書の提出期限延長を申請" id="news_image"></div><div></div><div>富士フイルムホールディングスは、海外のグループ会社で不適切な会計処理が見つかった問題で、過去の決算の修正作業に時間がかかっているとして、会社の経営状況をまとめた有価証券報告書について、今月末に迫っていた提出期限を延長することを国に申請しました。</div><div>富士フイルムホールディングスは、今月１２日、子会社の情報機器メーカー、富士ゼロックスが統括する海外の販売会社で、過去６年間にわたって不適切な会計処理が見つかり、これによる損失額が合わせて３７５億円に上ると発表していました。<br><br>この問題で、会社では、過去の会計処理を検証して平成２７年度までの５年間の決算の損益を修正することにしていますが、この作業に時間がかかっているということです。<br><br>このため、今月末に迫っていた、決算を含む会社の経営状況をまとめた有価証券報告書の提出期限を延長することを２８日に国に申請しました。申請が認められた場合、新たな提出期限は来月末になるということです。<br><br>富士フイルムホールディングスでは「株主、投資家の皆様をはじめ、関係各位にご迷惑とご心配をお掛けして深くおわび申し上げます」と陳謝するとともに、必要な作業を速やかに進め、有価証券報告書の提出を急ぐとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:33:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴</span><time datetime="2017-06-28T14:49"><span>6月28日</span> <span>14時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033141_1706281456_1706281458_01_02.jpg" alt="東芝 半導体事業売却めぐりウエスタンデジタルを提訴" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、半導体事業の売却をめぐって対立しているアメリカのメーカー、ウエスタンデジタルに対して、売却交渉の妨害行為を行っているなどとして、東京地方裁判所に行為の差し止めを求める仮処分命令の申し立てと、１２００億円の損害賠償を求める訴えを起こしたと発表しました。</div><div>ウエスタンデジタルは東芝と半導体事業で提携していますが、みずからが同意しない相手への売却は認められないとして、アメリカの裁判所に売却交渉の差し止めを申し立てるなど強く反発していました。<br>東芝の今回の提訴によって、両社の対立がさらに深まる事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 信号無視の車と路線バス衝突 車載カメラの映像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/k10011033081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 信号無視の車と路線バス衝突 車載カメラの映像公開</span><time datetime="2017-06-28T14:55"><span>6月28日</span> <span>14時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170628/K10011033081_1706281430_1706281455_01_03.jpg" alt="米 信号無視の車と路線バス衝突 車載カメラの映像公開" id="news_image"></div><div>アメリカ中西部ミシガン州で、信号を無視した乗用車と路線バスが衝突する事故があり、地元の運輸当局は、バスの車載カメラが撮影した事故の瞬間の映像を公開し、改めて交通ルールを守るよう呼びかけています。</div><div>公開された映像は、先月２６日、アメリカ中西部ミシガン州デトロイトの交差点で路線バスと乗用車が衝突した事故の瞬間です。<br><br>路線バスの運転席の後部に設置された車載カメラの映像では、バスが交差点にさしかかると、右側から白い乗用車が猛スピードで近づいてくるのが確認できます。その後、大きな音とともにバスと乗用車は衝突し、バスは道路から大きく外れて道路脇の倉庫に突っ込んでようやく止まりました。<br><br>バスの別の車載カメラの映像では、座席に座っていた乗客が衝突の瞬間、席からはじき飛ばされるのが映っていて、事故の衝撃の大きさをうかがうことができます。<br><br>地元の警察によりますと、この事故は、乗用車を運転していた１０代の男性の信号無視が原因と見られていて、デトロイトの運輸当局は２７日に事故の映像を公開し、事故の衝撃の大きさを知ってもらうことで、交通ルールを守って安全運転を心がけるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170628%2Fk10011033081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:55:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>