<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>最新のがん免疫治療「ＣＡＲーＴ細胞療法」 国が承認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最新のがん免疫治療「ＣＡＲーＴ細胞療法」 国が承認へ</span><time datetime="2019-02-20T21:24"><span>2月20日</span> <span>21時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821971_1902202121_1902202124_01_03.jpg" alt="最新のがん免疫治療「ＣＡＲーＴ細胞療法」 国が承認へ" id="news_image"></div><div>がん患者から取り出した免疫細胞を人工的に強化してがん細胞を攻撃する最新のがんの免疫療法、「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」が、一部の白血病などの治療法として国に承認されることが決まりました。「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」が承認されれば国内では初めてです。</div><div>国に承認されることが決まったのは、新しいがん免疫療法である「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」の「キムリア」という治療法で、大手製薬会社ノバルティスファーマが申請していました。<br><br>この治療法は、がん患者の体内からＴ細胞と呼ばれる免疫細胞を取り出し、攻撃する力を高める遺伝子を組み込んで体内に戻すことでがん細胞を攻撃します。<br><br>対象となるのは、一部の急性リンパ性白血病など血液のがんの患者のうち、標準的な治療法では効果が期待できなくなるなどした場合で、国内では年間最大で250人ほどになると見込まれています。<br><br>「キムリア」を使った「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」は、アメリカやヨーロッパではすでに承認されていて、これまでの臨床試験では一部の白血病の患者に治療を行い、その８割でがん細胞が検出されなくなるなど高い効果が報告されているということです。<br><br>一方で、患者１人の治療費は、アメリカではおよそ5000万円と高額になっていて、今後、日本でほかのがんに適応が広がるなどして治療を受ける患者が増えると、国の医療保険制度に影響を与えかねないと懸念されています。<br><br>厚生労働省は、今後、正式に承認したあと、価格を決める審議を行うことにしていて、治療が始まるのはその後になる見込みです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ＣＡＲーＴ細胞療法」と課題</h3><div>承認されることが決まった「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」は、ヒトの体にもともと備わる免疫の力を応用してがんを治療する「がん免疫療法」の中でも、最新のものです。<br><br>がん免疫療法は、去年、ノーベル医学生理学賞を受賞した京都大学の本庶佑特別教授の研究をきっかけに開発されたオプジーボなどの薬が知られています。<br><br>オプジーボは点滴で薬を体内に入れ、免疫の力を強めるものですが、ＣＡＲーＴ細胞療法は、免疫細胞を強化するために患者自身の細胞をいったん体の外に取り出して人工的な操作をするのが特徴です。<br><br>患者から取りだしたＴ細胞と呼ばれる免疫細胞に、がん細胞を認識しやすくする遺伝子を人工的に組み込むとともに攻撃力を強化し、体内に戻すことでがん細胞を攻撃させます。<br><br>今回、この治療法の対象となるのは、▽急性リンパ性白血病のうち、25歳以下のＢ細胞性急性リンパ芽球性白血病と、▽悪性リンパ腫のうち、びまん性大細胞型Ｂ細胞リンパ腫で、いずれもがんが進行したり再発したりして、標準的な治療法による効果が期待できなくなるなどした患者です。<br><br>アメリカとヨーロッパでは、おととしから去年にかけて相次いで承認されていて、これまでに行われた臨床試験では一部の白血病で、がんが進行したり再発したりした患者の８割でがん細胞が検出されなくなるなど、高い効果が得られたとする報告があります。<br><br>ＣＡＲ−Ｔ細胞療法をめぐっては、血液のがんを中心にさまざまながんに効果がないか研究が進められていて、アメリカや中国など海外では100以上の臨床試験が行われています。<br><br>一方、免疫が過剰に反応して発熱や悪寒などの症状がでる副作用が、臨床試験に参加した患者の６割から８割という高い頻度で起きたとするデータがあります。<br><br>また、患者一人ひとりの生きている細胞を扱うためコストがかかり、アメリカでは患者１人当たりの治療費はおよそ5000万円とされています。<br><br>日本でこの治療法の費用をいくらにするかは、今後、正式な承認の後に決まることになります。<br><br>日本では患者が医療費として払う額に上限が設けられていて、超えた部分は保険料と税金などで賄っているため、こうした高額な治療が相次ぐようになると、国の医療保険制度に影響を与えかねないと懸念されています。</div></div><div><h3>「医療費の使い方や負担のしかたを検討していく必要」</h3><div>医療のコストなど、医療経済学が専門の東京大学の田倉智之特任教授は「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法は原則１回の投与でよく、亡くなっていたかもしれない患者が救われて、長く生きてさまざまな社会貢献ができるのであれば、仮にアメリカと同程度の5000万円という価格で考えても高いとは言えないかもしれない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「対象となる国内の患者数が年間250人程度と今の見込みどおりであれば、新たに年間100億円から200億円くらいの費用がかかることになる。この範囲であれば大丈夫だが、今後、適用が拡大して対象患者が大幅に増えたり、他にも高額な医療技術が次々と承認されるような事態になると医療財政は厳しくなっていく。限りある医療費を有効に使うため、かぜなど比較的軽い病気の患者負担の割合を増やし、がんや難病などの医療費に回すという方法など、医療費の使い方や負担のしかたを検討していく必要がある」としています。<br><br>そして、「国の医療費を支える現役世代の人たちは、医療費がどのように使われているのか知り、費用に見合う医療が行われているのかといったことや、どのように負担すべきかについて関心を持ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 21:24:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダが工場閉鎖 英首相「深く失望」 経済に大きな打撃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホンダが工場閉鎖 英首相「深く失望」 経済に大きな打撃</span><time datetime="2019-02-21T05:37"><span>2月21日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大手自動車メーカーのホンダがイギリスの工場を閉鎖すると発表したことについて、メイ首相は20日、議会で、「深く失望した」と述べてイギリス経済に大きな打撃になるという受け止めを示しました。</div><div>ホンダは19日、イギリス南部のスウィンドンにある工場で行っている乗用車の生産を2021年中に終了させ、工場を閉鎖する方針を発表しました。<br><br>これについてメイ首相は20日、議会で行われた党首討論で、「ホンダの決定には深く失望した」と述べ、イギリス経済にとって大きな打撃になるという受け止めを示しました。<br><br>一方で、工場閉鎖の背景については「ホンダはＥＵ離脱とは関連がないとはっきり言っている。あくまで世界の自動車市場の変化に対応するためのものだ」と強調しました。<br><br>議会ではＥＵ離脱交渉の行き詰まりで企業の信頼を失ったという声が出ているため、メイ首相には政権への批判が強まることを避けるねらいがあるとみられます。<br><br>イギリスでは航空機メーカーのエアバスや自動車メーカーのフォードが、来月29日の離脱の期日までにＥＵとの交渉が最終的に合意しなければ生産への影響は避けれず、イギリス国外への工場の移転もありうると表明していて、多くの雇用を抱える製造業に影響が広がることに懸念が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 05:37:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>過激派組織ＩＳ参加のイギリス出身の少女 国籍剥奪か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>過激派組織ＩＳ参加のイギリス出身の少女 国籍剥奪か</span><time datetime="2019-02-21T05:55"><span>2月21日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822221_1902210553_1902210555_01_02.jpg" alt="過激派組織ＩＳ参加のイギリス出身の少女 国籍剥奪か" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、中東のシリアに渡り、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに加わっていた19歳のイギリス出身の少女が帰国を望んでいた問題で、イギリスのメディアは、政府が少女の国籍の剥奪を決定したと伝えました。</div><div>イギリス出身で19歳のシャミマ・ベガムさんは、４年前、シリアにわたって過激派組織ＩＳに参加していましたが、今月になって、シリア北部の避難民キャンプにいるのが確認されました。<br><br>ベガムさんは、キャンプで産んだ息子とともにイギリスへの帰国を望んでいましたが、イギリスでは、みずから過激派組織に参加したことを危険視する意見もあり、帰国を受け入れるべきか意見が分かれていました。<br><br>こうした中、イギリスの民放「ＩＴＶ」は、イギリスの内務省がベガムさんの国籍剥奪を決定した文書が家族のもとに届いたと伝えました。<br><br>イギリス政府の公式な発表はありませんが、メイ首相は、「テロに加担した人物を見逃さないという政府の姿勢を示すことは重要だ」と述べ、帰国を受け入れない考えを示しました。<br><br>これに対して、ベガムさんの家族は、弁護士を通じて、「非常に残念だ。異議を申し立てるため、あらゆる法的な手段を考えている」とコメントしていますが、ベガムさんのイギリスへの帰国が実現する見通しはたっていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 05:55:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サムスン電子 折り畳みスマホを４月に発売へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サムスン電子 折り畳みスマホを４月に発売へ</span><time datetime="2019-02-21T06:58"><span>2月21日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822231_1902210657_1902210658_01_03.jpg" alt="サムスン電子 折り畳みスマホを４月に発売へ" id="news_image"></div><div>スマートフォンの販売が世界的に伸び悩む中、最大手のサムスン電子は、広げた状態ではタブレット端末のように使えて、折り畳むとスマホとして使える新たな端末をことし４月に発売すると明らかにし、画面が折りたためる端末をめぐって各社の競争が激しくなりそうです。</div><div>世界でスマートフォンの販売が伸び悩む中、最大手の韓国のサムスン電子は20日、アメリカ西海岸のサンフランシスコで新しいスマートフォンを発表しました。<br><br>このうち、「ギャラクシーフォールド」は広げた状態ではタブレット端末のように使えて、画面を本のように折り畳むとスマートフォンとして使えます。<br><br>地図などが表示されているスマートフォンの画面を広げると、自動的に画面の表示も拡大されます。<br><br>ことし４月26日にアメリカで発売し、価格は最も安い機種で1980ドル、日本円でおよそ22万円だということです。<br><br>スマホ事業を統括するコ・ドンジン部長は発表会で、「スマホのイノベーションの時代は終わったと言われてきたが、きょうは新たな始まりだ」とアピールました。<br><br>画面が折りたためるスマホをめぐっては、すでに中国のメーカー、ロヨルが販売しているほか、ファーウェイや、中国メーカーの子会社となったモトローラが近く発売する見通しで、各社の競争が激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スマホ出荷台数は減少傾向</h3><div>スマートフォンは消費者の買い替えまでの期間が長くなっていることや、世界の多くの市場ですでに広く普及しているため、出荷台数は減少傾向です。<br><br>アメリカの調査会社ＩＤＣによりますと、去年１年間に世界で出荷されたスマホの台数は合わせて14億台で、前の年に比べて4.1％減りました。<br><br>最大の市場の中国で売れ行きが大きく落ち込んだため、２年連続で前年割れとなり、ことしも減るという見方を示しています。<br><br>メーカー別の去年のシェアは、韓国のサムスン電子が20.8％で首位、アメリカのアップルが14.9％で２位、３位から５位はいずれも中国メーカーで、ファーウェイが14.7％、シャオミが8.7％、ＯＰＰＯが8.1％でした。<br><br>サムスン電子は首位を維持しましたが、出荷台数は前の年より８％減り、アップルも3.2％減少したということです。<br><br>これに対して、インドやヨーロッパなどで割安なスマホの販売を伸ばしたファーウェイとシャオミは出荷台数が30％以上増え、中国メーカーの躍進が目立っています。<br><br>このため、サムスン電子は、割安なスマホも販売しつつ、折り畳み式や次世代の通信規格５Ｇ対応など高い価格の新しいスマホをいち早く発売することで、存在感を示そうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:58:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産ゴーン前会長 リオカーニバルに会社費用で知人招待と仏誌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産ゴーン前会長 リオカーニバルに会社費用で知人招待と仏誌</span><time datetime="2019-02-21T07:18"><span>2月21日</span> <span>7時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822261_1902210903_1902210908_01_02.jpg" alt="日産ゴーン前会長 リオカーニバルに会社費用で知人招待と仏誌" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が、去年、ブラジルの「リオのカーニバル」に知人ら16人を会社の費用で招待していたとフランスの雑誌が伝え、ゴーン前会長の疑惑をめぐる報道がフランスで続いています。</div><div>フランスの雑誌レクスプレスの電子版は20日、ゴーン前会長が、去年２月、ブラジルのリオデジャネイロで開かれたカーニバルに知人らを招待し、滞在費用など合わせて23万ユーロ、日本円でおよそ2900万円をオランダにある日産とルノーの統括会社が負担していたと伝えました。<br><br>招かれたのはゴーン前会長が国籍を持つ、レバノンの銀行のトップや議員など８組16人で、ゴーン前会長は日産やルノーのトップとしてでなく、夫婦の名前で招待していたということです。<br><br>こうしたことからこの雑誌はゴーン前会長が、ビジネスではなく、個人的な関係を深める目的で知人らを招いたのではないかとしています。<br><br>フランスでは、ルノーが、ベルサイユ宮殿で開かれたゴーン前会長の結婚披露宴に会社の資金が充てられていたと今月、発表しており、ほかにもゴーン前会長の税金をめぐる疑惑などの報道が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 07:18:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察署で現金8500万盗難 死亡した警部補を書類送検へ 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察署で現金8500万盗難 死亡した警部補を書類送検へ 広島</span><time datetime="2019-02-21T09:19"><span>2月21日</span> <span>9時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822281_1902210910_1902210919_01_02.jpg" alt="警察署で現金8500万盗難 死亡した警部補を書類送検へ 広島" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、広島市の警察署で、詐欺事件の証拠品の現金8500万円余りが盗まれた事件で、警察は、この詐欺事件の捜査を担当し、その後、死亡した30代の警部補を窃盗の疑いで書類送検する方針です。</div><div>おととし５月、広島中央警察署で、会計課の金庫に保管されていた詐欺事件の証拠品の現金8572万円が盗まれているのが分かり、警察は、内部の関係者の犯行とみて捜査していました。<br><br>捜査関係者によりますと、この詐欺事件の捜査を担当し、盗難の発覚からおよそ４か月後に自宅で死亡しているのが見つかった30代の警部補が関わったとして警察は、窃盗の疑いで書類送検する方針です。<br><br>警部補は複数の同僚に多額の借金があり、盗難が発覚した前後に相次いで返済していたということです。<br><br>これまでに、盗まれた現金は見つかっていません。警察は、警部補が死亡する前、複数回にわたって事情を聞きましたが、盗難への関与を否定したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 09:19:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 小惑星「リュウグウ」降下へ 最終チェック中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 小惑星「リュウグウ」降下へ 最終チェック中</span><time datetime="2019-02-21T09:57"><span>2月21日</span> <span>9時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日本の探査機「はやぶさ２」は小惑星「リュウグウ」への着陸に向けて21日、高度２万メートルからの降下を開始する計画で、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構は現在、機体のデータなどの最終的なチェックを行い、降下を開始するかどうか検討を続けています。</div><div>2014年に打ち上げられた「はやぶさ２」は、地球からおよそ３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」の上空に到着したあと、去年10月の着陸を予定していましたが、小惑星が予想以上に岩に覆われていることがわかり、着陸を延期して安全に着陸できる地点と方法の検討を進めてきました。<br><br>そして、小惑星の赤道付近にある高さが60センチを超える岩石がない、平たんな場所を確認し、21日午前８時すぎに降下を開始する計画でしたが、ＪＡＸＡでは現在、機体のデータや地上の施設などの最終的なチェックを行っていて、降下を開始するかどうか検討を続けています。<br><br>計画ではおよそ24時間かけて降下し、「リュウグウ」への着陸を実施して岩石の採取に挑戦するのは、22日午前８時ごろになる見通しでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 09:57:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>