<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>京アニ事件 現場のスタジオ取り壊しへ 25日以降 準備工事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012188981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ事件 現場のスタジオ取り壊しへ 25日以降 準備工事</span><time datetime="2019-11-24T00:35"><span>11月24日</span> <span>0時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012188981_1911240040_1911240045_01_02.jpg" alt="京アニ事件 現場のスタジオ取り壊しへ 25日以降 準備工事" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月、京都市の「京都アニメーション」のスタジオが放火され、36人が死亡した事件で、会社側は全焼した現場の第１スタジオを取り壊すことを決め、25日以降、準備工事を始めることになりました。</div><div>ことし７月、京都市伏見区の「京都アニメーション」の第１スタジオが放火された事件では社員36人が死亡、33人が重軽傷を負いました。<br><br>関係者によりますと、会社側は放火で全焼した現場の第１スタジオを取り壊すことを決め、25日以降、準備工事を始めることになり、23日夕方には地元の住民を対象に、工事の説明会も行われました。<br><br>年内は工事に向けた足場組みやスタジオ内に残っているものの運び出しなどを行い、年明けの１月上旬から４月下旬にかけて、建物本体の取り壊し作業が行われる予定です。<br><br>一方、取り壊したあとのスタジオ跡地の活用については、まだ決まっていないということです。<br><br>第１スタジオについて、京都アニメーションの八田英明社長は先月18日に開いた記者会見で、「大事な建物がああいう形で見えると本当に心が痛いです」と話し、取り壊す方針を示していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012188981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 00:35:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南極上空のオゾンホール面積 1990年以降で最小 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012188921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南極上空のオゾンホール面積 1990年以降で最小 気象庁</span><time datetime="2019-11-24T04:58"><span>11月24日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012188921_1911240035_1911240458_01_02.jpg" alt="南極上空のオゾンホール面積 1990年以降で最小 気象庁" id="news_image"></div><div>南極上空の「オゾンホール」の面積が、ことしは1990年以降で最も小さかったことが気象庁の解析で分かりました。上空の気温が突然上がる特殊な気象現象が起きたことが主な要因で、フロンガスなどの濃度は依然として高く、取り組みを継続する必要があるとしています。</div><div>「オゾンホール」は有害な紫外線を吸収するオゾン層がフロンガスなどによって破壊され、南極上空で極端に少なくなる現象で、毎年８月ごろに発生し、12月ごろには消滅します。<br><br>気象庁が衛星の観測データを基に解析した結果、ことしの「オゾンホール」の面積は最大で1100万平方キロメートルと去年の半分以下で、大規模なオゾンホールが観測されるようになった1990年以降、最も小さくなったということです。<br><br>主な要因について気象庁は「オゾンホール」が拡大する８月末に、南極上空の成層圏で気温が突然高くなる現象が起き、この影響でオゾン層を破壊する物質ができにくかったためとしています。<br><br>気象庁は「ふだんの年はあまり起きない特殊な気象状況が主な要因であり、フロンガスなどの濃度は依然として高い。引き続きオゾン層保護の取り組みを進める必要がある」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012188921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 04:58:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに</span><time datetime="2019-11-24T05:00"><span>11月24日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189021_1911240556_1911240636_01_02.jpg" alt="中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに" id="news_image"></div><div></div><div>香港と台湾などでスパイ活動に関わっていた中国人の男性が工作活動に関する情報と引き換えに、オーストラリアへの亡命を求めていると現地メディアが伝えました。男性の亡命が認められれば、中国の影響力をめぐって冷え込んだ両国関係がさらに悪化することが予想され、オーストラリアがどのように対応するか注目されます。</div><div>オーストラリアの大手紙シドニー・モーニング・ヘラルドなどによりますと、亡命を求めているのは香港と台湾、それにオーストラリアでスパイ活動に関わっていた中国人の男性です。<br><br>香港で抗議活動が続くなか、中国軍からの指示で民主派の情報を収集したり、韓国人になりすまして台湾に入り、来年１月に行われる総統選挙に向けた工作を行ったりしたとされています。<br><br>男性はこうした工作活動の内容と資金源についての情報や、香港で活動する中国軍の幹部の情報をオーストラリアの情報機関に持ち込んで、亡命を求めていると報じられています。<br><br>現在、観光ビザでシドニーに滞在していて、中国に戻れば死刑になると訴えているということです。<br><br>男性の亡命が認められれば、中国によるスパイ活動の一端が明らかになる一方で、中国の影響力をめぐって冷え込んだ両国関係がさらに悪化することが予想され、オーストラリアがどのように対応するか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 05:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012188941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見</span><time datetime="2019-11-24T05:01"><span>11月24日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012188941_1911240556_1911240633_01_02.jpg" alt="エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見" id="news_image"></div><div></div><div>エジプト政府は首都カイロの南にある、およそ2600年前の古代遺跡で、エジプトでは初めてとなるライオンのミイラを発見したと発表しました。</div><div>エジプトのアナニ考古相は23日、首都カイロの南にあるサッカラで会見し、エジプトの調査隊が、猫の神を祭っていたおよそ2600年前の神殿跡から多数の動物のミイラや像を発見したと発表しました。<br><br>見つかったミイラのうち２体はエックス線などによる調査の結果、生後６か月から８か月のメスのライオンのミイラである可能性が高いことが分かったということです。<br><br>この場所では、これまでも多数の猫のミイラが出土していますが、エジプトでライオンのミイラが見つかったのは初めてだということです。<br><br>ミイラが見つかった神殿がつくられた時代はライオンの神が強い力の象徴として広く信仰されていたということで、ミイラを調査することで当時の宗教的な慣習などが明らかになると期待されています。<br><br>アナニ考古相は「今回見つかった出土品は数百に上っている。博物館を発見したようなものだ」と述べ、日本の支援でカイロ近郊のギザで建設中の「大エジプト博物館」などの新たな博物館の開館を前に観光に弾みがつくことに期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012188941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 05:01:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅全焼２人死亡４人けが 東京 練馬区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅全焼２人死亡４人けが 東京 練馬区</span><time datetime="2019-11-24T07:42"><span>11月24日</span> <span>7時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189101_1911240744_1911240745_01_03.jpg" alt="住宅全焼２人死亡４人けが 東京 練馬区" id="news_image"></div><div>24日朝、東京 練馬区で住宅が全焼して男女２人が亡くなり、４人がけがをしました。警視庁が身元の確認を急ぐとともに詳しい状況を調べています。</div><div>24日午前４時半ごろ、東京 練馬区春日町の２階建ての住宅から火が出ていると警視庁に110番通報がありました。<br><br>消防車など22台が消火活動に当たり、火はおよそ２時間後にほぼ消し止められましたが、警視庁などによりますと、住宅が全焼し、中にいた男女２人が死亡しました。また別の４人もけがをしているということですが、命に別状はないということです。<br><br>警視庁は亡くなった２人の身元の確認を急ぐとともに火事の原因を調べています。<br><br>現場は都営大江戸線の練馬春日町駅から程近い住宅街です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 07:42:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪小６女児 誘拐の疑いで35歳男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191123/k10012188851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪小６女児 誘拐の疑いで35歳男を逮捕</span><time datetime="2019-11-24T08:33"><span>11月24日</span> <span>8時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191123/K10012188851_1911240507_1911240514_01_03.jpg" alt="大阪小６女児 誘拐の疑いで35歳男を逮捕" id="news_image"></div><div>今月17日から行方が分からなくなっていた、大阪 住吉区の小学６年生の女の子を誘拐したとして、警察は栃木県小山市の35歳の男を未成年者誘拐の疑いで逮捕しました。男の自宅には６月から行方が分からなくなっていた茨城県内に住む15歳の女子中学生もいて、警察がいきさつを調べることにしています。</div><div>大阪 住吉区の小学６年生の12歳の女の子は今月17日、自宅を出たあと行方が分からなくなっていましたが、23日午後、自宅から400キロ余り離れた栃木県小山市の犬塚交番で６日ぶりに無事保護されました。<br><br>「男の家から逃げてきた」と話したということで、警察は交番近くにある男の自宅を特定し、車に乗って出てきた自称派遣社員、伊藤仁士容疑者（35）を未成年者誘拐の疑いで逮捕し、24日、大阪に移送する方針です。<br><br>これまでの調べで、伊藤容疑者は今月10日ごろ、女の子にＳＮＳを通じて「半年ぐらい前に来た女の子がいる。話し相手になってほしい」といったメッセージを送り、その後、やり取りを続けたうえで、17日の午前中に女の子の自宅近くの公園に誘い出し、電車を乗り継いで栃木の自宅に連れ去ったということです。<br><br>伊藤容疑者の自宅には別の15歳の少女がいて、女の子は23日まで３人で過ごしていましたが、「怖くなって２人が寝ている隙に逃げてきた」と話しているということです。<br><br>警察によりますと、伊藤容疑者は「自宅まで連れ帰ったが、誘拐しようと思った訳ではない」と容疑を否認しているということです。<br><br>一方、茨城県警によりますと、伊藤容疑者の自宅にいた15歳の少女はことし６月から行方が分からなくなっていた茨城県内に住む女子中学生だということです。<br><br>警察は女子生徒が家にいたいきさつについても調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊藤容疑者 大阪へ移送</h3><div>伊藤容疑者を乗せた車は午前８時10分ごろ、小山警察署を出ました。伊藤容疑者は後部座席の真ん中の席に座っていましたが、かがむように下を向いていて、表情をうかがうことはできませんでした。</div></div><div><h3>近くの住民「変わったところなかった」</h3><div>伊藤容疑者について、自宅近くに住む女性は「娘が同級生でよく知っている。今週のはじめごろ、夕方に自転車に乗って外出先から戻ってきたところを見かけたが、変わったところはなかった。中学では優秀で、剣道では学校で表彰されるほどだった。最近は仕事はしていなかったと思う。自宅の離れに母親が、伊藤容疑者が母屋に１人で住んでいたと思うが、女の子がいる様子はなく、全く気付かなかった」と話していました。</div></div><div><h3>伊藤容疑者の同級生「まじめで優秀だった」</h3><div>中学校の同級生だった女性によりますと、伊藤容疑者は中学生のころはまじめで優秀な生徒として知られ、表彰されたこともあったということです。当時は剣道部に所属して活躍していたということです。<br><br>ところが、最近は家にいることが多かったということで、仕事をしていないのかと思っていたということです。<br><br>この女性は「中学時代はまじめで優秀だったのに、最近はずっと家にいると聞いていた。こんな事件で逮捕されるとは驚きました」と話していました。</div></div><div><h3>女児と伊藤容疑者 今月10日ごろからＳＮＳでやり取り</h3><div>警察によりますと、女の子は行方が分からなくなる１週間前の今月10日ごろ、伊藤容疑者とＳＮＳでやり取りを始めました。<br><br>伊藤容疑者は女の子に「半年くらい前に来た女の子がいる。話し相手になってほしい」といったメッセージを送り、やり取りを続けたうえで、17日の午前10時半すぎ、女の子の自宅近くの公園に誘い出したということです。<br><br>その後、大阪メトロ御堂筋線のあびこ駅から電車に乗り、在来線を乗り継いで栃木県小山市の自宅に連れ去ったということで、着いた時には夜になっていました。<br><br>６日たった23日午前10時ごろ、女の子は伊藤容疑者の自宅から逃げ出しました。午後１時半ごろ、住宅から南におよそ700メートル離れた犬塚交番の前に女の子が立っているのを警察官が見つけて事情を聴いたところ、名前や住所を話したうえで、「ＳＮＳで知り合った男の人の家に１週間ぐらいいた。怖くなって逃げてきた」などとこたえたということです。<br><br>家を出た時と同じ、白いパーカーと黒い上着、青色のズボンを身につけていましたが、靴ははいていませんでした。保護されるまでのおよそ３時間半、靴下で道路を歩いていたとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191123%2Fk10012188851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 08:33:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 きょう区議選 民主派がどこまで議席伸ばすかが焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 きょう区議選 民主派がどこまで議席伸ばすかが焦点</span><time datetime="2019-11-24T09:05"><span>11月24日</span> <span>9時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189001_1911240510_1911240511_01_03.jpg" alt="香港 きょう区議選 民主派がどこまで議席伸ばすかが焦点" id="news_image"></div><div>香港の区議会議員選挙は24日、投票日を迎え、日本時間の午前８時半から投票が始まりました。市民による直接投票のため、香港では最も民意を反映しやすい選挙とされ、政府への抗議活動を背景に民主派がどこまで議席を伸ばすかが焦点となっています。</div><div>４年に１度行われる香港の区議会議員選挙は18の区議会の合わせて452の議席を選ぶもので、市民による直接投票のため、香港では最も民意を反映しやすい選挙とされています。<br><br>現在の議席は親中派がおよそ７割に対し、民主派がおよそ３割と、親中派が圧倒的に大きい勢力となっていますが、一連の抗議活動を通じて広がった政府への反発を背景に、民主派がどこまで議席を伸ばすかが焦点となっています。<br><br>一方、抗議活動の激化に伴い、政府寄りの親中派の政党などからは、安全で公正な選挙が行えるのか疑問視する声が相次ぎました。<br><br>香港では警察などとの無用な衝突を控えるよう呼びかける動きが広がり、ここ数日、目立った衝突は起きていませんが、香港政府は暴力の停止や交通網の確保が実現できなければ、選挙の延期もありえるという立場を示していて、すべての選挙区で予定どおり投開票が行われるかも注目されます。<br><br>投票は日本時間の午前８時半から始まり、警察が投票所などで厳重な警備にあたる中、午後11時半まで行われ、即日開票されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全選挙区「親中派 対 民主派」構図</h3><div>香港の区議会議員選挙は18の区議会、合わせて479議席のうち452議席が市民の直接投票で決まり、香港で行われる選挙の中では最も民意を反映しやすいとされています。<br><br>区議会は生活に関わる身近な問題を扱うことが多く、それ自体の権限は大きくありません。しかし、行政長官を決める選挙委員1200人のうち、１割近い117人が区議会議員に割り当てられているほか、議会にあたる立法会議員にも区議会議員の中からの選出枠があり、香港の政治の中でも一定の影響力があります。<br><br>現在はすべての議席のうち、親中派がおよそ７割に対し、民主派はおよそ３割で、親中派が圧倒的に大きい勢力となっています。<br><br>今回は抗議活動に参加している若者たちの立候補が目立ち、すべての選挙区で親中派と民主派の候補者が争う構図となっています。<br><br>また、事前の有権者登録で新たに40万人以上が登録するなど、有権者の関心も高くなっています。<br><br>投票は合わせて600余りの投票所で、一部を除いて日本時間の午前８時半から午後11時半まで行われ、即日開票されます。</div></div><div><h3>予定どおり実施されるかも注目</h3><div>今回、香港の区議会議員選挙には18の区議会、合わせて452議席をめぐって1090人が立候補しています。<br><br>香港メディアによりますと、このうち政府寄りの親中派の候補はおよそ450人に対し、民主派の候補はおよそ500人となっています。<br><br>香港では2016年以降、議会にあたる立法会の議員選挙などで、「香港の独立を志向している」とみなされて立候補が認められないケースが相次ぎ、今回も５年前に行われた抗議活動「雨傘運動」を主導した黄之鋒氏は立候補を認められませんでした。<br><br>一方、抗議活動が長期化し、混乱が激しくなる中、民主派の候補が４、５人のグループに襲撃されてけがをする事件が起きたほか、抗議活動に参加して逮捕される候補も相次ぎました。<br><br>また親中派の候補も事務所が破壊されたり、選挙活動中に男に刃物で刺される事件が起きています。<br><br>こうした中、当初から市民の間では政府が選挙を延期や中止するのではないかという疑念が広がりました。<br><br>香港政府トップの林鄭月娥行政長官は今月19日の記者会見で、安全が確保できなければ選挙を延期する可能性もあると示唆したうえで、選挙を行うためには、暴力の即時停止や交通網への妨害をやめることなどが必要だとしていて、選挙が予定どおり行われるかも注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 09:05:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>