<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 エスパー国防長官解任 デモめぐり足並みに乱れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 エスパー国防長官解任 デモめぐり足並みに乱れ</span><time datetime="2020-11-10T05:13"><span>11月10日</span> <span>5時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703571_2011100512_2011100513_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 エスパー国防長官解任 デモめぐり足並みに乱れ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は9日、人種差別に抗議するデモへの対応などをめぐって足並みの乱れが指摘されていたエスパー国防長官を解任することを明らかにしました。</div><div>トランプ大統領は9日、ツイッターの投稿で、エスパー国防長官を解任し、後任に国家テロ対策センターのミラー所長を国防長官の代行にあてることを明らかにしました。<br><br>エスパー国防長官は、トランプ政権で陸軍長官を経て去年7月から国防長官を務めています。<br><br>ことし5月から全米で広がった人種差別に抗議するデモをめぐって、トランプ大統領は治安維持のために連邦軍の投入も辞さない考えを示したのに対し、エスパー長官は「今はその状況にはない」と異なる考えを示し、両者の溝が表面化しました。<br><br>またその後も、エスパー長官が南北戦争で奴隷制を支持した南軍の将軍に由来するアメリカ軍施設の名称を変更する動きを進めていたことにトランプ大統領は反対するなど、足並みの乱れが目立ち始めていました。<br><br>トランプ大統領は、おととしの中間選挙の直後も意見が合わなかったとされる主要閣僚などを相次いで解任しており、今回の大統領選挙を受けてさらなる閣僚級の解任も予想されています。<br><br>ただ、来年1月の新政権発足までに議会上院で新たな閣僚人事が承認される可能性は極めて低く、閣僚級の解任がもたらす影響が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:13:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 政府分科会「急速な感染拡大の可能性も」緊急提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012702311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 政府分科会「急速な感染拡大の可能性も」緊急提言</span><time datetime="2020-11-10T05:16"><span>11月10日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011100514_2011100516_01_03.jpg" alt="新型コロナ 政府分科会「急速な感染拡大の可能性も」緊急提言" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策にあたる政府の分科会は、今月に入って北海道など各地で感染者が増加していることを受け、適切な対策を取らなければ急速な感染拡大に至る可能性が高いという認識を示す緊急提言を出しました。感染者の集団＝クラスターの報告が相次ぐ、接待を伴う飲食店や外国人のコミュニティーに対する対策や、水際対策の強化などを求めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011091843_2011092055_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011091842_2011092055_01_04.jpg" alt=""><div></div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011091842_2011092055_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>緊急提言では、最近の感染状況について、社会や経済の活動が徐々に戻る中、適切な対策が講じられなければ「急速な感染拡大に至る可能性が高い」と注意を促しています。<br><br>そのうえで、感染が増えるリスクが指摘されている冬場にも、社会や経済活動と感染対策を両立できるよう、一般の人たちや自治体や国などに求められる対策を示しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011092145_2011092151_01_06.jpg" alt=""><div>対策は5つあり、<br>▽「今までよりも踏み込んだクラスター対応」<br>▽「対話のある情報発信」<br>▽「店舗や職場などでの感染防止策の確実な実践」<br>▽「国際的な人の往来の再開に伴う取り組みの強化」<br>▽「感染対策検証のための遺伝子解析の推進」としています。<br><br>このうち、「クラスター対応」については、外国人のコミュニティーや症状の軽い人が多い大学生など早期に見つけにくいクラスターが多くなってきているとして、各国の大使館や支援団体とも協力して、やさしい日本語や多くの言語で感染を防ぐための情報を出し、体調が悪いときの相談体制を作ることや、自治体が大学の健康管理センターなどと協力して、啓発や情報の共有を進めるなどとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011092146_2011092151_01_07.jpg" alt=""><div>そして、行政には医療機関や高齢者施設などと連携を強め、発熱患者が増えるなど、通常と異なることが起きた場合に早期からのクラスター対策を行う体制を整えるよう求めています。<br><br>また、情報発信や店舗などでの感染防止策について、感染リスクが高まる場面や会食時にリスクを下げる工夫についての情報を若い世代などにも興味を持ってもらえるようSNSなどを活用して発信するほか、飲食店などでの感染を防ぐために、業種別のガイドラインをさらに徹底するとしています。<br><br>この中では、特に冬に向けて、換気が難しくなる寒冷地での感染対策として、たとえば飲食店などで二酸化炭素の濃度をモニターするといった、具体的な対策の指針を示す必要があるとしています。<br><br>このほか、国際的な人の往来が徐々に再開される中、水際対策と地域での対策を連携して行う必要があるとして、多言語での対応が求められる保健所や医療機関への支援の強化などを求めています。<br><br>分科会では、これらの対策に加え、年末年始の休暇を分散することや少人数で分散する形の旅行を推進すること、保健所の機能や医療提供体制の強化が必要だとしています。<br><br>そのうえで、感染が急増して「ステージ3」以上となり、一定の制約を伴う強い対策が必要になるような事態を避けられるよう、一丸となって対策を進める必要性を強調しました。</div></div><div><h3>西村経済再生相 北海道 鈴木知事と意見交換し連携へ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012702311_2011091753_2011092106_01_06.jpg" alt=""><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で、9日夜、北海道の鈴木知事と感染状況をめぐって意見交換したとした上で、「重点的なPCR検査と繁華街の人出を減らすことで減少に転じさせられると思っており、国と、北海道、札幌市で連携したい」と述べました。<br><br>また、観光需要の喚起策「GoToトラベル」について「北海道は、総合的に判断すると『ステージ３』に、あたるわけではないので、現時点で対象から除外することは考えていない。このことは、鈴木知事とも一致した」と述べました。<br><br>このほか、政府の分科会が緊急提言をまとめたことについては、「専門家も、東京は爆発的に増えている感じではないが、北海道や、埼玉、神奈川、愛知とその周辺や、大阪と兵庫などで感染が減少から増加の傾向に転じていることに警戒感を強く持っている。提言をしっかりと受け止めて対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>尾身会長「フェーズ 変わりつつあるという認識」</h3><div>緊急提言を出したことについて、政府の分科会の尾身茂会長は「新型コロナウイルスなどは、感染の広がりがある一定のレベルを超えると、急激に感染が拡大するという特徴がある。そうした事態になって、医療現場への負荷が大きくならないよう、なるべく早く感染を減少に向かわせる必要がある。感染の段階、フェーズが全体的に変わりつつあるという認識のもとで、今回、緊急提言を出した」と説明しました。<br><br>その上で、「北海道で感染が広がるなど、寒い気候が感染の広がりに関係するという要素はあるが、それ以上に、それぞれの人の行動を変えることが感染拡大を防ぐために重要になってくる。半年以上にわたって我慢を続けているなか、厳しい呼びかけだと思うが緊急事態宣言を出すような状況に陥らないためにも、感染リスクを避ける行動をいま一度意識してもらいたい」と述べ、改めて感染対策への協力を呼びかけました。<br><br>また、分科会のメンバーで国立感染症研究所の脇田隆字所長は、現在広がっている感染は、多くの場合、すでに国内に存在したウイルスによるものだとする認識を示した上で、「春に起きたように、海外からの入国者をきっかけにクラスターが発生する可能性を考えておかなければならない。空港などの検疫で陽性となった人のウイルスを調べ、海外から入ったウイルスが感染拡大の要因にならないか、検証を続ける必要がある」と指摘しました。</div></div><div><h3>クラスターに応じた対策を</h3><div>感染者の集団＝クラスターの発生が多様化する中、政府の分科会は、緊急提言の中で、特徴を分析して▼「早期検知しにくい」クラスターと▼感染の連鎖を収束させるのが難しい、「閉じにくい」クラスターに分け、それぞれに応じた効果的で効率的な対策を取るよう求めています。<br><br>このうち、「早期検知しにくい」クラスターは、感染の事実そのものが見つけられにくいクラスターで、例として、▼言語が異なり、医療機関への受診機会が少ない一部の外国人のコミュニティーや▼感染しても無症状や症状の軽い人が多い大学生の課外活動などを挙げています。<br><br>こうしたクラスターへの対策として、分科会は▽やさしい日本語や多くの言語で感染を防ぐための情報提供や体調が悪いときの相談体制を作ること、それに▽大学の健康管理センターなどと協力して、啓発や情報の共有を進めることなどを挙げています。<br><br>また、「閉じにくい」クラスターは接待を伴う飲食店など、感染者が不特定多数に接触し、濃厚接触者の把握が難しいクラスターで、対策としては、行政が地域との信頼関係を築くほか、拡大の兆しがある時には、早期に集中的にPCR検査を行い、医療体制を整えるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012702311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:16:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012703511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表</span><time datetime="2020-11-10T07:40"><span>11月10日</span> <span>7時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012703511_2011092325_2011092331_01_02.jpg" alt="ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表" id="news_image"></div><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」は、開発中の新型コロナウイルスワクチンの臨床試験について、「90％を超える予防効果がある」とする暫定的な結果を発表しました。</div><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」がドイツの企業「ビオンテック」と開発しているワクチンはアメリカをはじめとした各国で最終段階となる臨床試験を行っています。<br><br>これについてファイザーは9日、外部の独立した委員会が臨床試験のデータを分析した、暫定的な結果を発表しました。<br><br>それによりますと、臨床試験の対象となった4万3538人のうち、新型コロナウイルスの感染が確認されたのは94例でした。<br><br>そして、実際にワクチンを接種した人としなかった人を比較して分析した結果、予防の効果は90％を超えるとみられるとしています。<br><br>また、接種した人に深刻な健康への影響はみられなかったということです。<br><br>ファイザーは試験はまだ進行中で、予防効果の数値は今後、変わる可能性があるとしながらも、安全性のデータがそろう11月第3週以降、FDA＝アメリカ食品医薬品局に対し、緊急使用の許可を申請するとしています。<br><br>ワクチン供給の見通しについてファイザーは年内に5000万回分、来年には最大13億回分を生産できるとしていて、日本政府も来年6月末までに、6000万人分の供給を受けることで基本合意しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 歓迎 バイデン氏 対策進める決意</h3><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」の新型コロナウイルスワクチンに関する発表について、トランプ大統領はツイッターに「株式市場は大きく上昇。ワクチンがまもなく手に入る。90％の効果があると報告されている。なんとすばらしいニュースだ」と書き込み歓迎しました。<br><br>また、大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領も声明を発表し、「この躍進を生み出し、希望を与えてくれた才気あふれる人々を祝福する」と歓迎しました。<br><br>一方、バイデン氏は国民に予防接種が広く普及するのはまだ当面、時間がかかるとも指摘したうえで、「マスクの着用がワクチンよりも強力な武器であり続ける」とさらなる感染対策の徹底が必要だとの考えを強調しました。<br><br>そして、「アメリカはいまだ新型コロナウイルスで1日1000人以上が亡くなっており、その数は増え続けている。これが現実で、われわれの目の前にある仕事は変わらない」と、ワクチン開発の結果に一喜一憂することなく、着実に対策を進めていく決意を示しました。</div></div><div><h3>WHOテドロス事務局長「勇気づけられる」</h3><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」の新型コロナウイルスワクチンに関する発表について、WHO＝世界保健機関のテドロス事務局長は9日、ツイッターに「勇気づけられる知らせだ。新型コロナウイルスに打ち勝つため、新しく、安全かつ有効なツールを開発しようとしているすべての科学者や関係する人たちに敬意を表する」と投稿して歓迎しました。</div></div><div><h3>専門家「試験結果はよいニュース」</h3><div>感染症対策が専門のニューヨーク大学のマイケル・マーソン教授は、「ファイザーの試験結果についてはよいニュースだ。しかし、ワクチンの流通や供給の課題、それにトランプ政権があおった科学への不信を打ち消し、信頼を取り戻して、国民にワクチンを接種するという課題も残されている。ワクチンができたからといってこれまでとってきた感染対策が不要になるわけではない」と基本的な感染対策が重要であるとくぎを刺しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012703511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 07:40:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 人気ブランド「シュプリーム」2200億円で買収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 人気ブランド「シュプリーム」2200億円で買収へ</span><time datetime="2020-11-10T09:45"><span>11月10日</span> <span>9時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703691_2011100926_2011100928_01_02.jpg" alt="米 人気ブランド「シュプリーム」2200億円で買収へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの人気ファッションブランド『シュプリーム』が、アウトドア用品の『ザ・ノース・フェイス』などを手がけるアメリカの大手企業に、21億ドル、日本円で2200億円で買収されることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703691_2011100926_2011100928_01_03.jpg" alt=""><div>これはアメリカの大手アパレル企業の『VFコーポレーション』が、9日、発表したもので、買収金額は21億ドル、日本円で2200億円です。<br><br>VFコーポレーションは、「ザ・ノース・フェイス」のほか「ティンバーランド」や「ナパピリ」などを手がけていて、年間の売り上げは1兆1000億円余りです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703691_2011100926_2011100945_01_04.jpg" alt=""><div>一方、シュプリームは1994年にニューヨークで創業し、長方形の赤い下地に白い文字のロゴがデザインされたTシャツなどが若者の間で爆発的な人気となり、ストリート・ファッションと呼ばれる新たな分野を開拓しました。<br><br>パリやロンドンにも店舗を構え、日本では東京や大阪などで展開し、新作の発売日などには大勢の人が徹夜で列を作るなど話題になっています。<br><br>発表では、買収後もシュプリームの経営陣などはそのまま残るということで、創業者のジェームス・ジェビア氏は、「このパートナーシップは、ブランドのユニークさと独立性を、今後も確保していくものだ」と歓迎しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 09:45:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲11月場所 大関 朝乃山が休場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲11月場所 大関 朝乃山が休場</span><time datetime="2020-11-10T09:54"><span>11月10日</span> <span>9時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703721_2011100953_2011100954_01_02.jpg" alt="大相撲11月場所 大関 朝乃山が休場" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の大関 朝乃山が11月場所3日目の10日から休場することになりました。朝乃山は9日の2日目に三役に復帰した小結 照ノ富士に上手投げで敗れ、今場所、初黒星を喫していました。朝乃山の休場は、平成28年春場所の初土俵以来、初めてです。10日に対戦する予定だった前頭筆頭の若隆景は不戦勝となります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 09:54:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソマリア沖での自衛隊の海賊対策 政府 1年活動延長を決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソマリア沖での自衛隊の海賊対策 政府 1年活動延長を決定</span><time datetime="2020-11-10T11:01"><span>11月10日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703761_2011101056_2011101101_01_02.jpg" alt="ソマリア沖での自衛隊の海賊対策 政府 1年活動延長を決定" id="news_image"></div><div></div><div>来週期限を迎えるアフリカ東部、ソマリア沖での自衛隊の海賊対策について、政府は、「海賊の脅威は依然存在している」などとして活動を1年延長することを決めました。</div><div>海上自衛隊は、「海賊対処法」に基づいて、アフリカ東部のソマリア沖で平成21年から、護衛艦と哨戒機による日本を含む民間船舶の護衛活動を行っていて、来週19日に期限を迎えます。<br><br>これを前に、政府は10日の閣議で、「海賊の脅威は依然存在している」などとして活動を1年延長することを決めました。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大を踏まえ、哨戒機のトラブルなどに対応するため、あらかじめ自衛官を増員することになりました。<br><br>一方、政府は、エジプトのシナイ半島で停戦監視にあたる多国籍軍・監視団への自衛官の派遣についても、今月末の期限を1年延長することを決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 11:01:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 2万5000円台回復 1991年以来29年ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均株価 2万5000円台回復 1991年以来29年ぶり</span><time datetime="2020-11-10T11:06"><span>11月10日</span> <span>11時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703671_2011100848_2011100903_01_02.jpg" alt="日経平均株価 2万5000円台回復 1991年以来29年ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>10日の東京株式市場、日経平均株価は、取り引き時間中として、29年ぶりに2万5000円台を回復しています。新型コロナウイルスのワクチン開発への期待などから、9日のニューヨーク市場でダウ平均株価が大きく上昇した流れを引き継ぐ形となっています。</div><div>アメリカ大統領選挙でバイデン前副大統領が勝利を宣言したことや、新型コロナウイルスのワクチン開発への期待から、9日のニューヨーク市場ではダウ平均株価が取り引き時間中の最高値を更新しました。<br><br>東京市場でも、この流れを引き継ぐ形となっていますが、日経平均株価の値上がり幅は9日までの5営業日で1800円を超え、株価は実体経済からかい離しているのではという指摘も出ています。<br><br>市場関係者は、「新型コロナウイルスの感染が欧米で再び急拡大している上、日本でも感染の拡大が懸念されている。株価は大きく上昇しているが、実体経済の動向も注意深く見ていく必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>証券会社「米大統領選などで口座の新規開設数も増加」</h3><div>日経平均株価が2万5000円台を回復するなど、このところの株価の上昇を受け、東京都内の証券会社では、次々と入る顧客からの問い合わせに慌ただしく対応していました。<br><br>東京・大手町にあるネット証券会社の「auカブコム証券」では、取り引きが始まる午前9時前から担当者が、個人投資家から次々と入る電話での問い合わせに対応していました。<br><br>この会社ではここ数日、取り扱った株の売買代金がふだんの1.3倍程度に増えているということです。<br><br>auカブコム証券の安藤大輔企画グループ長は「アメリカ大統領選挙という注目を集めるイベントがあったことで、口座の新規開設数も増加するなど、多くの関心が寄せられている。このところの株価の上昇を見て、今からでも遅くないと考える投資家もある程度いるのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 11:06:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>