<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言」全国に拡大 各地の知事は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/k10012391771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緊急事態宣言」全国に拡大 各地の知事は</span><time datetime="2020-04-16T22:01"><span>4月16日</span> <span>22時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012391771_2004162200_2004162201_01_02.jpg" alt="「緊急事態宣言」全国に拡大 各地の知事は" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」について、政府は、16日夜開いた対策本部で、東京など７つの都府県以外でも感染が広がっていることから、来月６日までの期間、対象地域を全国に拡大することを決定しました。各地の知事の受け止めです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>秋田 佐竹知事「県民への呼びかけ やりやすくなる」</h3><div>秋田県の佐竹知事は「地域の実情と言うより、７都府県から全国に拡大する可能性があるということだと思う。宣言が出れば、県民などへの呼びかけはやりやすくなる」と話しました。<br><br>そして東京のように外出の自粛を要請するかについては「秋田は東京とは違い郡部はそれほど人は多くない。密閉、密集、密接の『３密』など人との接触が多い外出は避けてもらう。これまではほとんどが県外からの感染で、県外からの流入をどう抑制するかが中心になる。県民への分かりやすい呼びかけを考えたい」と述べました。<br><br>また、学校の休校を県内一律に要請するかどうかについては、「結論は出ていないが、大型連休に向けて郡部も含めて帰省客が多くなるので、全県的に休校にする可能性もあると思う。教育委員会と相談して、なるべく早く決めたい」と述べました。<br><br>一方、すでに緊急事態宣言が出ている地域で議論になっている休業要請と、要請に応じた事業者への支援や補償については、「どういう国の交付金の措置があるかによる。首都圏などと違い、将来のことを考えると、県単独でやるのはかなり無理がある」と述べました。</div></div><div><h3>長野 阿部知事「レベルを上げた対策を考えていく」</h3><div>長野県の阿部知事は16日夜８時前、県庁で記者団の取材に応じ「全国で外出を自粛をする形になるので、感染を広げていかないという意味で意義がある。県としても命を守ることを最優先に、よりレベルを上げた対策を考えていく。すべての県民の皆さんに協力を心からお願いしたい」と述べ、県民に対しいっそうの対策を呼びかけました。<br><br>また事業者への休業要請について阿部知事は「そうしたことも念頭に置きながら政府の対処方針の内容を見極めて検討していきたい」と述べました。県は、17日にも対策本部会議を開き、緊急事態宣言を踏まえた対策の検討を急ぐ方針です。</div></div><div><h3>京都 西脇知事「先行７都府県を踏まえ措置講じたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012391771_2004162222_2004162227_01_03.jpg" alt=""><div>今月10日、緊急事態宣言の対象に加えるよう国に要請していた京都府の西脇知事は、記者団の取材に応じ「非常に感染が進んでいる地域と広がっていない地域をどのように扱うのか。対象が全国に広がることによって危機意識が薄れるようなことはあってはいけない。対象となれば重い権限と責任が与えられるので、しっかりとやっていきたい」と述べ、感染拡大防止を改めて徹底していく考えを示しました。<br><br>また企業などに休業を要請するかどうかを問われると「国の対処方針がどうなるのかがわからないが、先行している７都府県の運用の状況を踏まえて、措置を講じていきたい。府民の皆様にはご不便をおかけするが、家族や大切な人を守るためにぜひとも協力していただきたい」と述べ、緊急事態宣言の対象となった場合は、休業の要請を行うことを念頭に理解を求めました。</div></div><div><h3>岡山 伊原木知事「指定を受けること 想定せず」</h3><div>岡山県の伊原木知事は「状況が異なる中、全国一斉に適用するのは乱暴だとも思うが、『コロナ疎開』など対象を絞ったことで副作用もあったのも事実だ。ただ、岡山県がここまで早く指定を受けることは想定していなかった」と述べました。<br><br>そして「外出自粛の要請などは対応することになるだろうが、休業要請については、すでに出されている地域の効果を見極めながら検討する。また、小中学校については自動的に休校になるわけではないが、外出自粛を要請するわけなので、休校するならこのタイミングが適切ではないか」としたうえで「正式にはあすの会議で決める」と述べました。</div></div><div><h3>鳥取 平井知事「正直 驚いている」</h3><div>鳥取県の平井知事は、「このようなことになったことは正直、驚いている。法的に出るとなると協力していくことは使命だ。政府の考え方が示されしだい、県の方針を出していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>佐賀 山口知事「最大のピンチだが最後のチャンス」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012391771_2004162222_2004162227_01_04.jpg" alt=""><div>佐賀県の山口知事は「最大のピンチだが最後のチャンスだ。全国一律の強い措置だがしっかりみんなで乗り切っていかなければならない」と述べました。<br><br>また県の対応について「がらっと変わると思う」としたうえで、飲食店などの営業については「言うなれば東京と同じ状態になる。ほとんどが営業の休止を要請する一律的な措置になる」と述べました。<br><br>また学校については、「来週から休校の可能性が出てきた。県内では開校措置が続いてきたが、この間に担任と子どもたちが交流し、意思疎通ができたことは、今後もし休校になっても生きてくると思う」と述べ、再び休校となる可能性を示唆しました。</div></div><div><h3>熊本 蒲島知事「経済へのインパクトがとても大きい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012391771_2004162222_2004162227_01_05.jpg" alt=""><div>熊本県の蒲島知事は県庁で記者会見し、「突然のことでとても驚いている」と述べました。そのうえで蒲島知事は、「経済へのインパクトがとても大きいと思われる。県民の生活にどのような影響があるのか分析したい」と述べ、今後、対応を検討する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200416%2Fk10012391771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 22:01:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京で新たに149人の感染確認 ３人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/k10012390861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京で新たに149人の感染確認 ３人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-16T22:05"><span>4月16日</span> <span>22時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012390861_2004161605_2004161605_01_02.jpg" alt="東京で新たに149人の感染確認 ３人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は16日、都内で新たに149人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表し、これで都内で感染が確認されたのは合わせて2595人になりました。また、16日までに新たに３人の感染者の死亡が確認されました。</div><div>東京都は16日、都内で新たに10歳未満の子どもを含む149人が、新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうちおよそ70％にあたる103人は、今のところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2595人になりました。<br><br>また都は、新型コロナウイルスの感染が確認されていた60代から90代の男女３人が、新たに死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで、都内で死亡した感染者は合わせて56人となりました。<br><br>都は、引き続き、人と人との接触を減らすため、都民に対しては食料の買い出しなど生活に必要な場合を除いて原則として外出しないことや、事業者に対しては休業や営業時間の短縮を要請しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200416%2Fk10012390861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 22:05:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国の感染確認 16日は新たに574人 クルーズ船含め１万人超に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/k10012390281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国の感染確認 16日は新たに574人 クルーズ船含め１万人超に</span><time datetime="2020-04-17T00:01"><span>4月17日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012390281_2004161112_2004161125_01_02.jpg" alt="全国の感染確認 16日は新たに574人 クルーズ船含め１万人超に" id="news_image"></div><div></div><div>16日は新たに全国で合わせて574人の感染の発表がありました。<br>日本でこれまでに感染が確認された人は、空港の検疫やチャーター機で帰国した人なども含めて9296人となっています。このほか、クルーズ船の乗客・乗員712人を合わせて１万８人となります。また、亡くなった人は、16日、東京で３人、埼玉県と福岡県でそれぞれ２人、兵庫県、沖縄県、大分県、神奈川県、三重県でそれぞれ１人の合わせて12人の発表があり、国内で感染した人が190人、クルーズ船の乗船者が13人の、合わせて203人となっています。</div><div>日本で感染が確認された人のうち、<br>▽東京都は2595人、<br>▽大阪府は1020人、<br>▽神奈川県は675人、<br>▽千葉県は595人、<br>▽埼玉県は564人、<br>▽福岡県は462人、<br>▽兵庫県は454人、<br>▽愛知県は372人、<br>▽北海道は336人、<br>▽京都府は225人、<br>▽石川県は146人、<br>▽岐阜県は135人、<br>▽茨城県は123人、<br>▽広島県は118人、<br>▽群馬県は112人、<br>▽福井県は103人、<br>▽沖縄県は94人、<br>▽宮城県は75人、<br>▽富山県は68人、<br>▽高知県は62人、<br>▽滋賀県は57人、<br>▽山形県、奈良県は54人、<br>▽大分県は54人、<br>▽福島県、静岡県は49人、<br>▽新潟県は47人、<br>▽長野県は45人、<br>▽和歌山県は43人、<br>▽栃木県は42人、<br>▽愛媛県は41人、<br>▽山梨県は40人、<br>▽熊本県は33人、<br>▽山口県は29人、<br>▽三重県は26人、<br>▽青森県は22人、<br>▽香川県は22人、<br>▽岡山県、宮崎県は17人、<br>▽秋田県、長崎県は16人、<br>▽佐賀県は15人、<br>▽島根県は14人、<br>▽鹿児島県は４人、<br>▽徳島県は３人、<br>▽鳥取県は１人です。<br><br>このほか、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、空港の検疫で感染が確認された人などは合わせて135人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は16日までに<br>▽国内で感染した人などが193人、<br>▽クルーズ船の乗船者が４人の合わせて197人となっています。<br><br>一方、16日までに症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人などが918人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が645人の合わせて1563人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200416%2Fk10012390281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:01:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言」全国に拡大 効力発生 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/k10012391681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緊急事態宣言」全国に拡大 効力発生 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-17T00:14"><span>4月17日</span> <span>0時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012391681_2004162037_2004162109_01_03.jpg" alt="「緊急事態宣言」全国に拡大 効力発生 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」について、政府は16日夜に開いた対策本部で、東京など７つの都府県以外でも感染が広がっていることから、来月６日までの期間、対象地域を全国に拡大することを正式に決めました。16日夜、官報の号外に記載され、効力が生じました。<br><br>また、安倍総理大臣は、すべての国民を対象に、一律で１人あたり10万円の給付を行う方向で、与党で検討を進める考えを明らかにしました。</div><div>政府は、16日夜８時すぎから、総理大臣官邸で対策本部を開きました。<br><br>この中で安倍総理大臣は「北海道、茨城県、石川県、岐阜県、愛知県および京都府の６道府県については、現在の対象区域である７都府県と同程度にまん延が進んでいる」と述べました。<br><br>そして「これら以外の県においても、都市部からの人の移動等によりクラスターが各地で発生し、感染拡大の傾向がみられることから、地域の流行を抑制し、特にゴールデンウィークにおける人の移動を最小化する観点から、全都道府県を緊急事態措置の対象とすることとした」と述べ、「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大し、期間はすでに宣言が出ている７都府県と同じ、来月６日までとすることを正式に決めたと明らかにしました。<br><br>そして安倍総理大臣は「今後、大型連休に向けて、すべての都道府県において不要不急の帰省や旅行など、都道府県をまたいで人が移動することを、まん延防止の観点から、絶対に避けるよう、住民の方々に促していただくようお願いします」と述べました。<br><br>また「この緊急事態を、５月６日までの残りの期間で終えるためには『最低で７割、極力８割』の接触削減を何としても実現しなければならない。国民の皆様には、ご不便をおかけしているが、さらなる感染拡大を防止するため、引き続き、ご協力を何とぞよろしくお願いしたい」と呼びかけました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、緊急経済対策に盛り込まれた現金給付について「緊急経済対策では、収入が著しく減少し、厳しい状況にあるご家庭に限って、１世帯当たり30万円を支給する措置を予定していたが、この際、これに替わり、さらに給付対象を拡大した措置を講ずるべきと考える。今回の緊急事態宣言により、外出自粛をはじめ、さまざまな行動が制約されることとなる全国すべての国民の皆さまを対象に、一律１人当たり10万円の給付を行う方向で、与党で、再度、検討を行っていただく」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>13都道府県を「特定警戒都道府県」に</h3><div>「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大したことにあわせて、政府は、「基本的対処方針」を変更し、全国の住民に対し、大型連休中の県外への移動については、法律に基づいて自粛を要請するとしています。<br><br>この中では、北海道、茨城県、石川県、岐阜県、愛知県、京都府の６つの道府県について、これまでの宣言の対象の７都府県と同程度にまん延が進んでいると指摘しています。<br><br>そのうえで、これらのあわせて13の都道府県は、特に重点的に感染拡大防止の取り組みを進めていく必要があるとして「特定警戒都道府県」と位置づけています。<br><br>また、それ以外の県についても、都市部からの人の移動などで感染拡大の傾向が見られるうえ、医療提供体制が十分に整っていない場合も多く、医療が機能不全に陥る可能性が高いと指摘しています。<br><br>そして、大型連休中も含め、いまの時期は、全ての都道府県が足並みをそろえて感染拡大の防止に取り組む必要があるとして、宣言の対象地域を全国に広げるにあたっての取り組むべき対策を列挙しています。<br><br>具体的には、全国の住民に対し、不要不急の帰省や旅行などを極力避けるよう促し、特に、大型連休中の県外への移動については、法律に基づいて自粛を要請するとしたうえで、観光施設などに人が集中するおそれがある時は、入場者の制限などの適切な対応を求めるとしています。<br><br>また、全国的かつ大規模なイベントの開催は、リスクへの対応が整わない場合、中止や延期も含めて慎重な対応を求めるとしています。<br><br>さらに、職場への出勤についても、在宅勤務や時差出勤などを強力に推進するとしています。<br><br>そして、感染拡大につながるおそれがある施設の使用については、法律に基づいて、制限の要請や指示を行うとしています。<br><br>ただ、13の「特定警戒都道府県」以外の34県は、出勤に関する取り組みや施設の使用制限については、地域の感染状況や経済や社会に与える影響を踏まえて、それぞれの知事が適切に判断するよう求めています。</div></div><div><h3>西村経済再生相「全都道府県で人との接触機会８割減を」</h3><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大したことを受けて、西村経済再生担当大臣は記者会見で、感染の拡大を防ぐため、すべての都道府県で、人と人との接触の８割削減を目指す考えを示しました。<br><br>この中で、西村経済再生担当大臣は、「人と人との接触機会の徹底的な削減が重要で、すべての都道府県で、極力８割程度の接触機会の低減を目指す。不要不急の帰省や旅行などは極力控え、繁華街の接待を伴う飲食店の利用も厳に自粛をお願いしたい」と協力を呼びかけました。<br><br>また、先週から、宣言の対象となっている７都府県に、北海道、茨城、石川、岐阜、愛知、京都を加えた13の都道府県は感染が拡大しているとした上で、「場合によっては、特定の施設の使用停止の要請、指示、公表などのより強い措置を考えなければならない」と述べました。<br><br>一方で、それ以外の34の県については、「外出やイベントの自粛などを考えてもらおうと思うが、感染者数が少ないところもあるので、感染状況や経済への影響を踏まえて、知事に判断していただく」と述べ、地域の実情に応じて柔軟に対応してもらう考えを示しました。<br><br>さらに、西村大臣は、都道府県との緊密な連携が必要だとして、17日、全国知事会の飯泉会長らとテレビ会議を行い、今後の取り組みなどについて意見を交わすことを明らかにしました。</div></div><div><h3>諮問委 尾身会長「６道府県は７都府県と同基準で選んだ」</h3><div>「諮問委員会」の尾身茂会長は、記者会見で、これまで宣言の対象だった７都府県に６つの道府県を加えた13の都道府県を「特定警戒都道府県」としたことについて、「６道府県については、７都府県とまったく同じ基準で選んだ。当初から、専門家の立場では、恣意的に選ぶことはやるべきではないという立場だ」と述べました。<br><br>そのうえで、対象地域を全国に拡大したことについて、「客観的な基準とは別のファクターを考えてやったということだと思う」と述べ、13の都道府県を選んだ基準とは別の観点の判断を政府が行ったという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200416%2Fk10012391681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:14:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡市 新たに２つの「クラスター」発生か 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012392081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡市 新たに２つの「クラスター」発生か 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-17T00:42"><span>4月17日</span> <span>0時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012392081_2004170042_2004170042_01_02.jpg" alt="福岡市 新たに２つの「クラスター」発生か 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市は16日、市内のクレジットカード会社と専門学校の学生寮で、新たに２つの「クラスター」と呼ばれる感染者の集団が発生した可能性があると発表しました。福岡市は、16日、新たに15人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。</div><div>このうち、福岡市中央区の50代の男性は、福岡市西区のクレジットカード会社「ＦＦＧカード」に勤めていて、今月13日に発熱などの症状が出て、自宅待機をしていました。<br><br>その後、同じフロアで働いていた同僚の感染が確認されたため、検査した結果、感染が確認されました。これで、この会社で感染が確認された人はあわせて５人になり、市は「クラスター」と呼ばれる感染者の集団が発生したとみて調べています。<br><br>この会社は、すでに社内の消毒作業を終えていて、16日以降も営業を続けることにしています。<br><br>福岡市東区の20代の男性は、福岡市東区にある専門学校の「福岡和白リハビリテーション学院」の学生で、今月６日に発熱の症状がありましたが、その後、熱は下がりました。しかし、同じ学生寮にいた別の学生の感染が確認されたため、検査した結果、感染が確認されました。これで、この専門学校の学生寮で感染が確認された人はあわせて５人となり、市は、「クラスター」と呼ばれる感染者の集団が発生したとみて、17日以降、この学生の友人の検査を行うことにしています。<br><br>福岡市早良区の80代の男性は、「クラスター」と呼ばれる感染者の集団が発生した福岡市早良区の「福岡記念病院」に今月１日まで入院していました。退院後、発熱の症状が出たため、検査した結果、感染が確認されました。<br><br>これで、この病院で感染が確認された人は、医師や看護師、それに患者など、あわせて26人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012392081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 00:42:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７ 安倍首相「アビガン」など治療薬開発の推進を強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/k10012391851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ７ 安倍首相「アビガン」など治療薬開発の推進を強調</span><time datetime="2020-04-17T01:06"><span>4月17日</span> <span>1時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200416/K10012391851_2004170103_2004170106_01_03.jpg" alt="Ｇ７ 安倍首相「アビガン」など治療薬開発の推進を強調" id="news_image"></div><div>Ｇ７＝主要７か国の首脳らによる２回目のテレビ会議が16日夜行われ、安倍総理大臣は、新型コロナウイルスによる感染症への治療効果が期待されている「アビガン」など治療薬の開発を進めていく必要性を強調しました。各国首脳らは、感染の終息後に経済活動を安全な形で再開するための準備が必要だという認識で一致しました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、日本時間の16日夜９時半すぎから、先月16日以来、２回目となるＧ７＝主要７か国の首脳らによるテレビ会議がおよそ１時間半近く行われました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、新型コロナウイルスの特別措置法に基づく「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大したことや緊急経済対策など、日本の取り組みを説明しました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は、ウイルスによる感染症への治療効果が期待されている「アビガン」について、希望する国に無償で供与し、臨床研究を拡大していく考えを示し、世界の英知を結集して治療薬の開発と普及を進めていくべきだと強調しました。<br><br>また安倍総理大臣は、アフリカや東南アジアなど、保健システムがぜい弱な地域への支援や、世界全体の感染症予防体制の強化、危機に強い経済を構築する必要性を訴え、各国からは賛同が得られたということです。<br><br>そして、各国首脳らは、感染が終息したあと、経済活動を安全な形で再開するための準備が必要だという認識で一致しました。<br><br>今回の会談では、新型コロナウイルスに感染し、入院していたイギリスのジョンソン首相に代わり、職務を代行しているラーブ外相が出席したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200416%2Fk10012391851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 01:06:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>看護職に危険手当の支給を 日本看護協会が要望書を提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/k10012391731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>看護職に危険手当の支給を 日本看護協会が要望書を提出</span><time datetime="2020-04-17T01:17"><span>4月17日</span> <span>1時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200417/K10012391731_2004162122_2004170117_01_02.jpg" alt="看護職に危険手当の支給を 日本看護協会が要望書を提出" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、医療の現場では感染者への対応が増えていることから、日本看護協会は看護師などに対して危険手当などを支給するよう求める要望書を加藤厚生労働大臣らに提出しました。</div><div>要望書は15日、日本看護協会が加藤厚生労働大臣などに対して送付しました。<br><br>日本看護協会によりますと、看護師は、感染した患者と接する時間が長いうえに、感染した人が突然診療に訪れた場合でも対応する必要があるなど、医師などと比べても感染のリスクが高いということです。<br><br>要望書では、看護師や保健師など看護職の人たちは自分も感染するのではという不安や恐怖を感じつつも業務にあたっていると訴えました。そして、新型コロナウイルスの患者がいる医療機関では、保育所で子どもの預かりを拒否されたり、帰宅の際にタクシーから乗車を拒否されたりするなど、いわれのない中傷を受けている現状を明らかにしました。<br><br>そのうえで、看護職に対し、新型コロナウイルスに感染した人や、感染した疑いのある人に接した場合の危険手当の支給や、帰宅しないでホテルなどに宿泊した際の宿泊費の補助などを求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200417%2Fk10012391731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 01:17:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>