<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅首相 行政のデジタル化 システム統合を令和7年度末までに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/k10012633981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 行政のデジタル化 システム統合を令和7年度末までに</span><time datetime="2020-09-25T11:55"><span>9月25日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012633981_2009251146_2009251147_01_02.jpg" alt="菅首相 行政のデジタル化 システム統合を令和7年度末までに" id="news_image"></div><div></div><div>国や地方のデジタル化を検討する、政府の作業チームの会合が開かれ、菅総理大臣は、自治体ごとにシステムの仕様が異なっていることから、令和7年度末までの統合を目指し、工程表を作成するよう指示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012633981_2009251146_2009251147_01_03.jpg" alt=""><div>総理大臣官邸で開かれた会合には、菅総理大臣のほか、武田総務大臣や平井デジタル改革担当大臣、それに民間の有識者らが出席しました。<br><br>この中で、菅総理大臣は、「わが国のデジタル化を進めるためには、まずは、国と地方の行政のデジタル化を実現し、あらゆる手続きが役所に行かなくても実現でき、必要な給付が迅速に行えるような社会を早急に実現する必要がある」と指摘しました。<br><br>そのうえで、自治体ごとにシステムの仕様が異なっていることについて、「住民が引っ越しをしても同じサービスを受けられるようにするため、統一と標準化が不可欠だ」と述べ、5年後の令和7年度末までの統合を目指し、工程表を作成するよう指示しました。<br><br>また、マイナンバーカードについて、菅総理大臣は、オンラインで確実に本人確認ができることがデジタル社会には不可欠だとして、令和4年度末には、ほぼ全国民に行き渡ることを目指し、普及策を加速させる方針を示しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012633981_2009251146_2009251147_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200925%2Fk10012633981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 11:55:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京ディズニーランド コロナで延期の新エリア28日オープン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/k10012634121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京ディズニーランド コロナで延期の新エリア28日オープン</span><time datetime="2020-09-25T13:01"><span>9月25日</span> <span>13時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012634121_2009251239_2009251255_01_02.jpg" alt="東京ディズニーランド コロナで延期の新エリア28日オープン" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、オープンが延期されていた千葉県浦安市の東京ディズニーランドの新しいエリアが、スマートフォンのアプリを使った事前予約制などを導入したうえで今月28日にオープンすることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012634121_2009251239_2009251255_01_03.jpg" alt=""><div>東京ディズニーランドに新しくオープンするエリアはおよそ4万7000平方メートルの広さに映画「美女と野獣」をテーマにした新たなアトラクションなどが整備され今月28日のオープンを前にきょう報道陣に公開されました。<br><br>運営会社のオリエンタルランドはこのエリアの再開発に開園以来、最大規模となるおよそ750億円を投じことし春の完成を目指していましたが、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で休園したことなどからオープンがおよそ半年、遅れました。<br><br>このエリアの新しいアトラクションには感染防止対策として入園後に専用のスマートフォンのアプリを使って希望する時間帯を予約する「エントリー方式」が初めて導入されます。<br><br>順番待ちをする利用者に距離を保つよう呼びかけ消毒も定期的に行いますが、密を避けるためショーが行われる屋内シアターのオープンは未定となっています。<br><br>東京ディズニーランドの入園者は引き続き、ふだんの半数以下に制限されていますがオリエンタルランドの中村隆信プロジェクトリーダーは「感染防止対策を重視しながら安全に楽しめる空間を提供していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200925%2Fk10012634121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 13:01:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はんこをやめろ」 河野行政改革相 すべての府省庁に求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/k10012634191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「はんこをやめろ」 河野行政改革相 すべての府省庁に求める</span><time datetime="2020-09-25T13:54"><span>9月25日</span> <span>13時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012634191_2009251312_2009251325_01_02.jpg" alt="「はんこをやめろ」 河野行政改革相 すべての府省庁に求める" id="news_image"></div><div></div><div>デジタル化を推進する一環として、河野行政改革担当大臣は、閣議のあとの記者会見で、すべての府省庁に対し、行政手続きでの押印の必要性を検討し、可能なかぎり不要とするよう求めたことを明らかにしました。</div><div>この中で、河野行政改革担当大臣は、「正当な理由がない行政手続きについては、『はんこをやめろ』ということを押し通そうと思う。押印の欄があっても、押さなくてもいいという扱いにして、平井デジタル改革担当大臣にオンライン化の手続きを考えてもらう」と述べました。<br><br>そのうえで、すべての府省庁に対し、行政手続きでの押印の必要性を検討し、可能なかぎり不要とするよう求めたことを明らかにしました。<br><br>そして、「はんこを押すためにプリントアウトが必要だというものが多いので、次の段階として、書面を提出しなくてもいいようにしたい」と述べました。<br><br>内閣府によりますと、現在、押印が必要な行政手続きは、およそ1万1000種類あるということです。<br><br>河野大臣は、<br>▽登記や確定申告など年間の利用が1万件を超える手続きは今月中に、<br>▽それ以外は来月上旬までに検討結果を報告し、<br>押印が必要なものは理由を回答するよう求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>平井デジタル相「100％支持」</h3><div>平井デジタル改革担当大臣は、閣議のあとの記者会見で、「はんこを押すことの意味も含めて見直すべきで、これはデジタル化以前の問題だ。社会全体から、はんこの問題を解決するために河野大臣と一緒に定期的に打ち合わせをしながら進めていく。河野大臣の動きを100％支持したい」と述べました。</div></div><div><h3>上川法相「柔軟な思考で」</h3><div>上川法務大臣は、閣議のあとの記者会見で、「手続きのオンライン化、デジタル化を進めていく中で、国民の利便性を最大限進めていくと同時に、行政の効率化についても、旧来の枠組みにとらわれない柔軟な思考で、必要な取り組みを積極的に進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>萩生田文部科学相「原則廃止の方向で」</h3><div>萩生田文部科学大臣は閣議のあとの記者会見で、「政府一体でデジタル化を強力に推進するという総理からの指示を踏まえ、私は直ちに担当に指示し、文部科学省関係の行政手続の押印について、原則廃止の方向で精査を進めている。廃止できないものはその理由も含めて取りまとめを行っている」と述べました。</div></div><div><h3>茂木外相「外務省はほとんど残っていない」</h3><div>茂木外務大臣は、閣議のあとの記者会見で、「外務省はほとんど残っていないが、不要なはんこについては廃止する方向で検討させている」と述べました。</div></div><div><h3>小泉環境相「きょうから育児休業の申請書など不要に」</h3><div>小泉環境大臣は閣議のあとの記者会見で、「環境省ではきょうから育児休業の申請書や人事異動の同意書などへのはんこを不要にした。今月中には内規を改正して、出勤簿や、フレックスタイムの申告などの際にもはんこを不要にする。はんこの業務については、前例主義にとらわれず廃止する方向で速やかに見直しを行っていく」と述べました。</div></div><div><h3>岸防衛相「むだの排除を」</h3><div>岸防衛大臣は、閣議のあとの記者会見で、「はんこを押すためだけに職員が登庁するということが、新型コロナウイルスに対応している中でも見られた。そうしたむだの排除をして、真に必要な場合を除き、押印を廃止するという方針で、順次進めたい。どうしても紙に残しておかなければいけないものもあるので、きっちりと検討しながら、できることをやっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>平沢復興相「日本の行政はむだが多い」</h3><div>平沢復興大臣は、閣議のあとの記者会見で、「私自身、長年役所にもいたし、今も役所の行政を見ているが、日本の行政はむだが多く、その中の一つがはんこ行政ではないかと思うので、スピードアップしてやらなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200925%2Fk10012634191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 13:54:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KDDI社長 携帯電話料金引き下げ検討を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/k10012634351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>KDDI社長 携帯電話料金引き下げ検討を表明</span><time datetime="2020-09-25T14:38"><span>9月25日</span> <span>14時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012634351_2009251430_2009251438_01_02.jpg" alt="KDDI社長 携帯電話料金引き下げ検討を表明" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣が強い意欲を示す携帯電話料金の引き下げについて、auのブランドで携帯電話事業を展開するKDDIの高橋誠社長は「政府からの要請を真摯（しんし）に受け止めている」と述べ、海外の料金を参考に引き下げを検討する考えを示しました。</div><div>携帯電話料金をめぐっては、菅総理大臣が武田総務大臣に引き下げの実現に向けた改革を進めるよう指示しています。<br><br>これについてKDDIの高橋社長は25日、都内で開いた新製品の発表会の中で「政府の要請を真摯に受け止めている。国際的に比較しても遜色のない料金が求められていることは、じゅうじゅう承知しているので、持続的に成長することを前提に要請に対応し、さらなる低廉化に向けて取り組みたい」と述べ、海外の料金を参考に引き下げを検討する考えを示しました。<br><br>そのうえで、高橋社長は「具体的な話は総務省としていないので、いろんな話を聞いて考えないといけない。企業努力をしながら、がんばってコストを切り詰めていきたい」と述べました。<br><br>今後の料金プランについては、auのブランドでは多様なサービスを提供する一方、サブブランドのUQモバイルではシンプルなサービスを低料金で提供し、用途に合わせたプランを充実させていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200925%2Fk10012634351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 14:38:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和歌山県や三重県で100ミリ以上の猛烈な雨 土砂災害に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/k10012634091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>和歌山県や三重県で100ミリ以上の猛烈な雨 土砂災害に警戒を</span><time datetime="2020-09-25T14:42"><span>9月25日</span> <span>14時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012634091_2009251221_2009251224_01_02.jpg" alt="和歌山県や三重県で100ミリ以上の猛烈な雨 土砂災害に警戒を" id="news_image"></div><div>低気圧や前線の影響で発達した雨雲が次々と流れ込み、和歌山県や三重県では、昼前にかけて1時間に100ミリ以上の猛烈な雨が観測されました。<br>東海では25日夜にかけて非常に激しい雨が降るおそれがあるほか、北日本でも26日にかけて大雨になるおそれがあり、土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと太平洋側にある前線を伴った低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため東海では大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>昼前にかけては和歌山県や三重県に発達した雨雲が次々と流れ込み各地で1時間に100ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられ、相次いで「記録的短時間大雨情報」が発表されました。<br><br>これまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり三重県では「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>東海では大気の非常に不安定な状態が続き25日夜にかけて局地的に雷を伴って1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>一方、台風から変わった低気圧が日本の東を北上している影響で、東北の太平洋側で局地的に雨が強まっています。<br><br>これまでの雨で岩手県では「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>これから26日にかけては北日本の太平洋側を中心に局地的に激しい雨が降り、大雨になるおそれがあります。<br><br>26日朝にかけての24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東北の太平洋側で150ミリ<br>▽近畿で120ミリ、<br>▽四国と北海道で80ミリと予想されています。<br><br>また、北日本の太平洋側では、海上を中心に非常に強い風が吹き、海はうねりを伴った大しけとなるところがある見込みです。<br><br>気象庁は、<br>▽東海や北日本では大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に十分注意するとともに<br>▽北日本では暴風や高波にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>和歌山県 みなべ町で土砂崩れ けが人なし</h3><div>和歌山県の日高広域消防組合に入った情報によりますと大雨の影響で25日午前9時ごろ、和歌山県みなべ町で道路脇の斜面が崩れたということです。<br><br>これまでのところ、人が巻き込まれたという情報はないということで、消防が詳しい状況を確認しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200925%2Fk10012634091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 14:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅内閣発足後初の新型コロナ専門家分科会はじまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/k10012634331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅内閣発足後初の新型コロナ専門家分科会はじまる</span><time datetime="2020-09-25T14:47"><span>9月25日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012634331_2009251418_2009251446_01_02.jpg" alt="菅内閣発足後初の新型コロナ専門家分科会はじまる" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策をめぐり、菅内閣が発足してから初めてとなる専門家による分科会が開かれ、西村経済再生担当大臣は、イベントの需要を呼び起こす「Go Toイベント」などを来月中旬以降に開始する政府の方針について意見を求めました。</div><div>菅内閣が発足してから初めてとなる、新型コロナウイルス対策を検討する政府の分科会は、午後1時から始まり、西村経済再生担当大臣と田村厚生労働大臣も出席しています。<br><br>この中で西村大臣は政府の消費喚起策のうち、イベントの需要を呼び起こす「Go Toイベント」と、商店街を支援する「Go To商店街」を来月中旬以降に開始する方針を示し、事業者が守るべき感染防止策などについて意見を求めました。<br><br>また、来月1日から「Go Toトラベル」の対象に、東京発着の旅行が加わることについての留意点も示すよう要請しました。<br><br>このほか、西村大臣はワクチンの接種開始に向け、感染リスクの高い医療従事者などに優先的に接種することや、地方自治体の負担が生じないよう、国が必要な財政措置を講じるなどとした、中間指針の案などについても見解を求めました。<br><br>一方、田村大臣は「秋冬にかけて、インフルエンザとの同時流行も心配されており、しっかり検査できる体制を都道府県にお願いして整備する」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200925%2Fk10012634331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 14:47:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>先場所復活優勝の照ノ富士 きょうから休場 左ひざのけがのため</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/k10012634171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>先場所復活優勝の照ノ富士 きょうから休場 左ひざのけがのため</span><time datetime="2020-09-25T15:03"><span>9月25日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200925/K10012634171_2009251312_2009251321_01_02.jpg" alt="先場所復活優勝の照ノ富士 きょうから休場 左ひざのけがのため" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲秋場所で前頭筆頭の照ノ富士が左ひざのけがのために、13日目の25日から休場することになりました。25日に対戦する予定だった平幕の若隆景は不戦勝で3敗を守ることになります。</div><div>前頭筆頭で、先場所優勝した照ノ富士は、今場所も大関 朝乃山を破るなど力強い相撲を見せ、11日目に勝ち越しましたが、24日の12日目、好調の平幕、阿武咲に敗れて8勝4敗となっていました。<br><br>照ノ富士は25日、千葉県内の病院で、左ひざの「変形性膝関節症」のため、3週間の安静と治療が必要と診断され、日本相撲協会に届け出て、13日目の25日から休場することになりました。<br><br>照ノ富士はひざのけがや糖尿病で、一時はしこも踏めない状態まで体調が悪化し、平成29年の名古屋場所から10場所中、9場所を休場して大関から序二段にまで番付を下げました。<br><br>体調の回復に伴って少しずつ番付を戻し、返り入幕だった先場所は復活優勝を果たしましたが、ひざは万全ではない状態が続いていて、三段目だった去年の初場所以来、11回目の休場となりました。<br><br>25日に対戦する予定だった若隆景は、2敗でトップに並ぶ3人を星の差1つで追っていて、不戦勝で3敗を守ることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>千代大龍もけがで休場</h3><div>平幕の千代大龍が、両足のけがのために、13日目の25日から休場することになりました。<br><br>前頭11枚目の千代大龍は6日目までに5勝1敗と白星を重ねましたが、7日目以降、6連敗を喫して、ここまで5勝7敗の成績でした。<br><br>千代大龍は24日、都内の病院で、左ふくらはぎの筋膜炎と右足首のけがのため、およそ3週間の安静と治療が必要と診断され、13日目の25日から休場することになりました。<br><br>千代大龍の休場は平成27年の名古屋場所以来、7回目で、25日に対戦する予定だった徳勝龍は不戦勝になります。</div></div><div><h3>師匠の伊勢ヶ濱親方は</h3><div>照ノ富士の師匠の伊勢ヶ濱親方は「前から悪かった場所だ。昨夜、本人が『どうしても痛みを我慢できない。しこを踏むなどすると炎症が起きたり痛みが出たりする』と言ってきた。普通に生活する分には問題ない状態で、ひざに負担がかかることをしなければいい。今は炎症がおさまるのを待って痛みを取ることだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200925%2Fk10012634171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 15:03:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>