<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>踏切で電車と車衝突 80代男性死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/k10011697051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>踏切で電車と車衝突 80代男性死亡</span><time datetime="2018-11-03T16:55"><span>11月3日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/K10011697051_1811031008_1811031009_01_03.jpg" alt="踏切で電車と車衝突 80代男性死亡" id="news_image"></div><div>３日朝、千葉県富津市でＪＲ内房線の踏切に乗用車が進入して電車と衝突し、乗用車を運転していた80歳の男性が死亡しました。電車に乗っていたおよそ70人の乗客と乗務員にはけがはありませんでしたが、内房線は現場付近でおよそ５時間にわたって運転できなくなりました。</div><div>３日午前７時半ごろ、千葉県富津市千種新田のＪＲ内房線の踏切に乗用車が進入し、下りの普通電車と衝突しました。<br><br>電車は踏切からおよそ150ｍ進んだＪＲ大貫駅近くで停車し、乗用車を運転していた富津市篠部の無職前田芳郎さん（80）が病院に運ばれましたが、頭を強く打つなどして死亡しました。<br><br>電車に乗っていたおよそ70人の乗客と乗務員にはいずれもけがはなく、乗客はＪＲの係員の誘導で歩いて大貫駅まで移動したということです。<br><br>事故の影響でＪＲ内房線は千葉県内の君津と佐貫町の間でおよそ５時間にわたって運転できない状態が続きました。<br><br>警察によりますと、電車のカメラの映像では、乗用車は遮断機が下りたあとに踏切に進入していたということで、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181103%2Fk10011697051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Nov 2018 16:55:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア高橋大輔 現役復帰２戦目 前半で首位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/k10011697441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア高橋大輔 現役復帰２戦目 前半で首位</span><time datetime="2018-11-03T19:10"><span>11月3日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/K10011697441_1811031905_1811031910_01_02.jpg" alt="フィギュア高橋大輔 現役復帰２戦目 前半で首位" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケート男子、バンクーバーオリンピック銅メダリストで今シーズン４年ぶりに現役に復帰した高橋大輔選手が復帰２戦目となる大会に出場し、前半のショートプログラムでトップに立ちました。</div><div>32歳の高橋選手は2014年のソチオリンピックのあと現役を引退し、アイスショーなどに出演していましたが、全日本選手権への出場を目指し、先月４年ぶりに現役復帰を果たしました。<br><br>３日、全日本選手権の予選を兼ねた西日本選手権に出場し、前半のショートプログラムに臨みました。<br><br>１番滑走の高橋選手は「直前の練習から緊張が収まらなかった」と言いながらも、冒頭の３回転半ジャンプ、トリプルアクセルをきれいに成功させました。<br><br>続く３回転の連続ジャンプでは２つ目のジャンプで着氷が乱れるミスが出ましたが、後半、かつて世界一と言われた華麗なステップで挽回し、詰めかけたおよそ4000人の観客を魅了しました。<br><br>高橋選手はショートプログラムで先月の復帰初戦よりも６点余り高い83.56をマークし、トップに立ちました。<br><br>高橋選手は「調子がよかっただけにジャンプの着氷にミスが出て悔しい。まだ４割の状態だが、滑りに力が出てきたしステップアップしていると思う」と話していました。<br><br>後半のフリーは４日に行われ、上位12人が来月大阪で行われる全日本選手権の出場権を獲得します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181103%2Fk10011697441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Nov 2018 19:10:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用工」判決 「韓国政府が責任持って補償を」河野外相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/k10011697411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用工」判決 「韓国政府が責任持って補償を」河野外相</span><time datetime="2018-11-03T19:21"><span>11月3日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/K10011697411_1811031843_1811031921_01_02.jpg" alt="「徴用工」判決 「韓国政府が責任持って補償を」河野外相" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の最高裁判所が、太平洋戦争中の徴用をめぐる裁判で日本企業に賠償を命じた判決について、河野外務大臣は、国交正常化の際に韓国国民への補償は韓国政府が責任を持つと取り決めたとして、個別の補償は韓国政府が責任を持って行うべきだと強調しました。</div><div>韓国の最高裁判所は先月30日、太平洋戦争中の徴用をめぐる裁判で新日鉄住金に損害賠償を命じる判決を言い渡しました。<br><br>これについて河野外務大臣は３日、神奈川県で行った街頭演説で「1965年の国交正常化でいちばん問題になったのが補償や賠償をどうするかで、日本が経済協力として一括して韓国政府に支払い、国民一人一人の補償は韓国政府が責任を持つと取り決めた」と、これまでの経緯を説明しました。<br><br>そのうえで「判決はこの取り決めに完全に違反するもので日本としては受け入れられない。韓国にすべて必要なお金を出したので、韓国政府が責任を持って補償を行うべきだ」と述べ、個別の補償は韓国政府が責任を持って行うべきだと強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181103%2Fk10011697411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Nov 2018 19:21:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都内で行方不明の精神科の入院患者 ３日ぶりに福岡で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/k10011697641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都内で行方不明の精神科の入院患者 ３日ぶりに福岡で発見</span><time datetime="2018-11-03T23:48"><span>11月3日</span> <span>23時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京 世田谷区にある都立病院の精神科に入院していた50代の男性患者が、先月31日に職員と一緒に外出した先で行方がわからなくなり、３日後の３日、福岡市内で発見されました。東京都は男性がはぐれた時の詳しい状況を調べるとともに、再発防止に取り組むとしています。</div><div>東京都によりますと、先月31日の正午すぎ、統合失調症の治療で都立松沢病院に入院していた50代の男性患者が、退院に向けた準備で都内のグループホームを見学するため、病院の職員２人とともに外出した際、葛飾区内の駅で職員とはぐれ、行方がわからなくなりました。<br><br>都は警察に捜索願いを出していましたが、３日後の３日午後４時半ごろ、この男性が福岡市内の駅前で立っていたところを地元の警察が見つけ、無事が確認されたということです。<br><br>都によりますと、男性はおととし、通りすがりの人を殴ってけがを負わせたとして、医療観察法に基づき松沢病院に入院していたということです。<br><br>都は男性がはぐれたときの詳しい状況や、福岡市に行った経緯などを調べることにしています。<br><br>都立松沢病院は「多大なるご心配とご迷惑をおかけしたことを深くおわび申し上げます。今回の事案の検証を早期に行い、再発防止に取り組みます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181103%2Fk10011697641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Nov 2018 23:48:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｈ７Ｎ９」型鳥インフル 飛まつで拡散するウイルス初の確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/k10011697531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Ｈ７Ｎ９」型鳥インフル 飛まつで拡散するウイルス初の確認</span><time datetime="2018-11-04T00:10"><span>11月4日</span> <span>0時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011697531_1811040034_1811040035_01_02.jpg" alt="「Ｈ７Ｎ９」型鳥インフル 飛まつで拡散するウイルス初の確認" id="news_image"></div><div></div><div>中国などで1500人以上に感染したと報告されている、「Ｈ７Ｎ９」型と呼ばれる鳥インフルエンザのウイルスについて、東京大学などのグループが分析をしたところ、せきなどで出る飛まつで拡散される性質があることがわかりました。鳥インフルエンザでは、飛まつで拡散するタイプのウイルスが確認されたのは初めてで、専門家は新型インフルエンザのウイルスに変化して、世界的な流行を引き起こすおそれがあるとして警戒しています。</div><div>新型インフルエンザは、鳥インフルエンザのウイルスが、ヒトに感染しやすくなるように遺伝子の変異が積み重なることで起きるとされています。<br><br>鳥インフルエンザの中でも、Ｈ７Ｎ９型と呼ばれるウイルスは、５年前に中国で初めて確認され、すでに中国を中心に1500人以上のヒトが主に鳥から感染したと報告されています。<br><br>東京大学医科学研究所の河岡義裕教授らのグループは、イタチの仲間のフェレットにこのＨ７Ｎ９型のウイルスを感染させたところ、ウイルスが飛まつに混じって体の外に拡散されることがわかったということです。<br><br>フェレットは互いに接触しないよう、飼育用のかごを７センチほど離していても４日後には感染していて、80センチ離れた場所でもウイルスが検出されたということです。<br><br>これまで鳥インフルエンザウイルスは、ほ乳類に感染した場合、飛まつにはほとんど含まれないとされていて、飛まつで拡散するウイルスの確認は初めてです。<br><br>河岡教授は「世界的な流行を引き起こすおそれがあるとして警戒するとともに、さらなる研究が必要になっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181104%2Fk10011697531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:10:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>これぞ“キャットウォーク”！ ファッションショーに迷いネコ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/k10011697591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>これぞ“キャットウォーク”！ ファッションショーに迷いネコ</span><time datetime="2018-11-04T00:24"><span>11月4日</span> <span>0時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181104/K10011697591_1811040016_1811040024_01_03.jpg" alt="これぞ“キャットウォーク”！ ファッションショーに迷いネコ" id="news_image"></div><div>トルコ最大の都市、イスタンブールで開かれたファッションショーの会場で、どこからか迷い込んだと見られるネコが突然、舞台に現れ、モデルに合わせるように歩き出し、「本当のキャットウォークだ」などと話題になっています。</div><div>トルコのイスタンブールで、先月開かれた有名ブランドのファッションショーの会場で、迷い込んだと見られる１匹のネコが突然、舞台の上に現れました。<br><br>ネコは行き交うモデルたちを気にもかけない様子で毛繕いをしたり、モデルが着る服のひらひらしたすそなどにじゃれるしぐさを見せたりしました。<br><br>ネコはこのあと、モデルに合わせるようにして舞台の上を歩き出し、観客から笑い声が上がりました。<br><br>動画がＳＮＳに投稿されると、モデルが歩く舞台が「キャットウォーク」と呼ばれることから、「これぞ本当のキャットウォークだ」とか、「キャットだけに歩き方を心得ている」などと投稿が相次ぎ、話題になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181104%2Fk10011697591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 00:24:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 日本シリーズ ソフトバンクが勝利 ２年連続の日本一</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/k10011697581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 日本シリーズ ソフトバンクが勝利 ２年連続の日本一</span><time datetime="2018-11-04T00:32"><span>11月4日</span> <span>0時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/K10011697581_1811032217_1811032219_01_02.jpg" alt="プロ野球 日本シリーズ ソフトバンクが勝利 ２年連続の日本一" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の日本シリーズは広島市のマツダスタジアムで第６戦が行われ、ソフトバンクが広島に２対０で勝ち、２年連続の日本一に輝きました。ソフトバンクの日本一は前身の南海、ダイエーを含め９回目です。</div><div>日本シリーズは本拠地・福岡で３連勝したソフトバンクが対戦成績を３勝１敗１引き分けとし、２年連続の日本一に王手をかけて、第６戦を迎えました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181103/K10011697581_1811032203_1811032203_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>試合はソフトバンクが４回、１アウト二塁三塁から７番・西田哲朗選手がスクイズを決めて先制しました。</div></div><div><div>５回に３番のグラシアル選手がシリーズ初ホームランとなるソロホームランを打ち、２対０とリードを広げました。<br><br>先発のバンデンハーク投手は力のある速球とブレーキの効いたカーブを有効に使って６回を無失点に抑え、２人目の武田翔太投手、３人目の嘉弥真新也投手も広島に得点を与えませんでした。<br><br>最後は抑えの森唯斗投手が３人で抑えて、２対０でソフトバンクが勝ち、通算成績を４勝１敗１引き分けとして、２年連続の日本一に輝きました。<br><br>ソフトバンクの日本一は前身の南海、ダイエーを含め９回目です。<br><br>広島は34年ぶりの日本一はなりませんでした。</div></div><div><h3>ソフトバンク 工藤監督「最高に幸せ」</h3><div>２年連続の日本一に輝いたソフトバンクの工藤公康監督は選手たちに胴上げされたあと、ファンを前にしてのインタビューで「最高に幸せです。選手たちがシーズン終盤から休むことなく突っ走ってくれて、最後に日本一になれて幸せに思う。リーグ優勝を逃して悔しい思いをして、とにかく頑張ろうという選手たちの強い思いが出ていたと思う」と選手たちをねぎらいました。<br><br>また、日本シリーズで見せた早めの投手リレーについて「僕だけでなく、投手コーチと話しながら、短期決戦は第２先発を作ってやったほうがいいとアドバイスをくれたことがいい結果につながった」と話していました。<br><br>そして、最後に「福岡に待ってくれているファンに日本一の報告ができてうれしく思う。僕は日本一幸せな人間です。選手のみんな、ごくろうさま、ありがとう」と笑顔で締めくくりました。</div></div><div><h3>ＭＶＰはソフトバンク 甲斐</h3><div>プロ野球の日本シリーズのＭＶＰ＝最高殊勲選手には、このシリーズ、６つ続けて盗塁を阻止する強肩で広島の足を封じたソフトバンクのキャッチャー、甲斐拓也選手が選ばれました。<br><br>育成選手出身で日本シリーズのＭＶＰを受賞したのは初めてです。<br><br>また、優秀選手はソフトバンクから、<br>▽５試合に登板していずれも失点を許さず、胴上げ投手にもなった抑えの森唯斗投手、<br>▽第５戦でサヨナラホームランを打った４番の柳田悠岐選手、<br>▽チーム最多７本のヒットを打った中村晃選手の３人が選ばれました。<br><br>敢闘選手には広島から、このシリーズ、３本のホームランを打った鈴木誠也選手が選ばれました。<br><br>日本シリーズで６回の盗塁を阻止した甲斐選手は「びっくりした。自分１人の力では取れなかったと思う。ピッチャーが一生懸命けん制をしたり、クイックモーションで投げてくれたりしたおかげなので、感謝したい。広島はいいチームで、いろいろ考えてリードをしたが、なんとか勝ててよかった」と話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク バンデンハーク「仕事果たせた」</h3><div>６回を無失点に抑えたソフトバンクのバンデンハーク投手は「キャッチャーの甲斐選手のリードと立ち上がりの盗塁阻止に助けられた。大事な試合で自分の仕事を果たすことができた。来日して４年で３回目の日本一になることができてうれしい。チームメートに感謝したい」と満足そうでした。</div></div><div><h3>ソフトバンク 柳田「故郷で日本一になれたの幸せ」</h3><div>第５戦でサヨナラホームランを打ち、シリーズの優秀選手に選ばれたソフトバンクの柳田悠岐選手は「故郷の広島で日本一になれたのは幸せで、本当に気持ちがよかった。選手会長も務める中で、大変なシーズンだったが、最後、いい形で終わることができてほっとしている」と笑顔で話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 森「自信になった」</h3><div>シリーズ５試合に登板していずれも失点を許さず、胴上げ投手になったソフトバンクの抑えの森唯斗投手は「きょうの試合は気持ちが高ぶり、ブルペンでも落ち着きがなかった。日本一がかかった試合で抑えることができて、本当に自信になった」と話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 内川「決めることできてよかった」</h3><div>ソフトバンクのキャプテン、内川聖一選手は４回に送りバントで先制のチャンスを作った場面について「１点を争うゲームになると思っていたので、しっかり決めることができてよかった」と振り返りました。<br><br>そして「今シーズンはチームを離れる時間も多く、欲を言えばもっと活躍したかったという思いはある。それでも、最後にみんなと喜び合うことができたのは本当によかった」と話していました。</div></div><div><h3>ソフトバンク 王球団会長「本当に強いチームだった」</h3><div>ソフトバンクの王貞治球団会長は「クライマックスシリーズから勝ち上がってきたことで、勢いがあった。バッテリーがいい仕事をしてくれたことが勝因だと思う。本当に強いチームだった」と話しました。<br><br>球団の監督として自身の記録を抜いて３回目の日本一に輝いた工藤監督の采配ついては「シーズン中から要所での決断が選手たちの心を動かした。日本シリーズの中でも故障者が出るなど難しい中、よくやってくれた」とたたえていました。</div></div><div><h3>広島 緒方監督「期待に応えられず申し訳ない」</h3><div>34年ぶりの日本一を逃した広島の緒方孝市監督は「勝利を信じてくれていたファンに対して、期待に応えられず、申し訳ない。選手は最後まで諦めずに頑張ってくれたし、決して力では負けていなかったと思う。この結果は監督である自分の責任、力不足だ。悔しいで終わるだけでなく、この貴重な経験を来年に生かしたい」と話していました。<br><br>相手のソフトバンクについては「けが人がいたにもかかわらず、個々の能力が高く、守りがしっかりしていて隙がなかった。流れを渡してくれなかった」と振り返りました。<br><br>また、この日本シリーズを最後に現役を引退する新井貴浩選手については「ファンも選手たちも日本一で送り出したかっただろうが、それができず申し訳ない」と話していました。</div></div><div><h3>現役引退の広島 新井「ありがとうという気持ち」</h3><div>日本シリーズを最後に現役を引退する広島の新井貴浩選手は８回に代打で登場し、最後の打席はショートゴロでした。<br><br>新井選手は、「打てなかった悔しさはあるが、それ以上にたくさんの声援を送っていただいたことへの感謝のほうが強い。ファンの方々にありがとうという気持ちです」と話しました。<br><br>そのうえで「引退を表明してから今まで、長かったような短かったような感じがするが、１日１日がいい思い出になった」と９月に引退を明らかにしてからの２か月間を振り返りました。<br><br>そして「カープは家族のようなチームで、結束している。その結束をこれからも引き継いでいってほしい」と話していました。<br><br>最後に報道陣に向けて「お世話になりました。ありがとうございました」と告げて、取材場所のマツダスタジアムの通路をあとにしました。</div></div><div><h3>敢闘選手の広島 鈴木「達成感ある」</h3><div>ホームラン３本と活躍し敢闘選手に選ばれた広島の４番、鈴木誠也選手は「新井さんと最後までやれなかったのは悔しいけど、自分の力は全部出せたし、達成感はある」と話していました。<br><br>そのうえで来シーズンに向けて「課題が出たので、自分にやれることをやっていきたい。個人的には、まだバッティングに荒さがあるし、成績にも満足していないので、確実性を求めていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>パ・リーグチームの日本一 ６年連続</h3><div>ことしの日本シリーズはソフトバンクが２年連続の日本一に輝き、パ・リーグのチームの日本一はこれで６年連続となりました。<br><br>このうちソフトバンクが平成26年と27年、去年とことしの４回制しています。<br><br>また、リーグ優勝していないチームがクライマックスシリーズを勝ち上がって日本一になるのは、平成19年のセ・リーグ２位の中日、平成22年のパ・リーグ３位のロッテに続いて３回目です。<br><br>就任４年目のソフトバンクの工藤公康監督は３回目の日本一を果たし、球団では前身の南海とダイエーの時代を通じて鶴岡一人さん、王貞治球団会長、秋山幸二前監督の２回を抜いて、最多の優勝回数となりました。</div></div><div><h3>福岡では号外配布 ファン喜び「感動」</h3><div>プロ野球 ソフトバンクが２年連続の日本一を決めたことを受けて、地元・福岡市の中心部では新聞の号外が配られ、喜びを分かち合っていました。<br><br>新聞の号外は、福岡市の繁華街、天神のデパートの前で３日午後10時前から配られ、道行く人たちが次々に受け取っていました。<br><br>号外を受け取った福岡市内に住む30代の女性は「号外でホークスの日本一を知りました。２年連続の日本一は感動しました」と興奮した様子で話していました。<br><br>家族３人で福岡市を訪れていたという男性は「ラジオで日本一を知りました。家族で喜ぶことができてうれしいです。選手たちに感謝したいです」と話していました。<br><br>また、屋台に設置されたテレビで試合を観戦していた客たちは日本一を決めた瞬間、両手を挙げて喜びを分かち合っていました。<br><br>30代の男性は「ものすごくうれしいです。ホークスは福岡の宝です。日本一になってくれて福岡は元気になります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181103%2Fk10011697581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Nov 2018 01:02:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>