<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＩＴセミナー講師殺害 特殊なナイフ用意 計画的か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/k10011495521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩＴセミナー講師殺害 特殊なナイフ用意 計画的か</span><time datetime="2018-06-26T04:33"><span>6月26日</span> <span>4時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/K10011495521_1806260041_1806260433_01_02.jpg" alt="ＩＴセミナー講師殺害 特殊なナイフ用意 計画的か" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市でＩＴ関係のセミナーの講師がナイフで刺されて殺害された事件で、殺人などの疑いで逮捕された男が、狩猟などに使われる特殊なナイフを犯行に使っていたことが警察への取材でわかりました。講師と男と見られる人物はインターネット上でトラブルになっていて、警察は恨みを募らせた男が講師が福岡に来るのに合わせて凶器を用意し計画的に犯行に及んだと見て捜査しています。</div><div>24日、福岡市中央区でＩＴ関係のセミナーの講師を務めた東京・江東区の会社員、岡本顕一郎さん（41）が、セミナーのあと、ナイフで背中などを刺されて死亡し、警察は交番に出頭した福岡市東区の無職、松本英光容疑者（42）を殺人などの疑いで逮捕しました。調べに対し容疑を認め「ネット上で恨んでいた」などと供述しているということです。<br><br>警察によりますと、２人の間に直接の面識はなかったものの、松本容疑者と見られる人物が、インターネット上で岡本さんへのひぼう中傷を繰り返すなど、トラブルになっていたということです。<br><br>また、松本容疑者は、狩猟などに使われる刃渡り16センチほどの特殊なナイフを犯行に使っていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>警察は、恨みを募らせた松本容疑者が岡本さんが福岡に来るのに合わせて凶器を用意し、計画的に犯行に及んだと見て捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180626%2Fk10011495521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 04:33:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活保護世帯 受験で塾など利用は１割</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/k10011495501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>生活保護世帯 受験で塾など利用は１割</span><time datetime="2018-06-26T04:54"><span>6月26日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/K10011495501_1806252323_1806252323_01_02.jpg" alt="生活保護世帯 受験で塾など利用は１割" id="news_image"></div><div></div><div>生活保護を受けている世帯から大学に通っている子どものうち、受験のための塾や通信教育を利用していた子どもは１割にとどまっていることが厚生労働省の調査で分かり、受験勉強の環境にも大きな格差があることが浮き彫りになりました。</div><div>厚生労働省によりますと、生活保護を受けている世帯の子どもの大学進学率は昨年度35.3％と、全世帯の平均（73.0％）の半分以下となっています。<br><br>厚生労働省はその背景を把握するため、去年、生活保護を受けている世帯から大学などに通っている子どもおよそ4500人を対象に調査を行い、2000人余りから回答を得ました。<br><br>それによりますと、受験の際に、塾や通信教育を利用していた子どもは11％にとどまった一方で、学校の教材を使ってひとりで勉強した子どもが60％に上りました。<br>さらに、３人に１人は受験勉強をしながらアルバイトをしていて、その収入の使いみちは、進学の費用にしたのが48％、家計に入れたのが24％などとなっています。<br><br>大学進学率だけでなく、受験勉強をする環境にも大きな格差があることが浮き彫りになり、厚生労働省は今回の調査結果を基に対策を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180626%2Fk10011495501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 04:54:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元プロ選手の五輪出場めぐり公取委がボクシング連盟調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/k10011495621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>元プロ選手の五輪出場めぐり公取委がボクシング連盟調査</span><time datetime="2018-06-26T05:04"><span>6月26日</span> <span>5時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/K10011495621_1806260518_1806260528_01_03.jpg" alt="元プロ選手の五輪出場めぐり公取委がボクシング連盟調査" id="news_image"></div><div>日本ではプロボクサーが引退後もアマチュア登録ができないという規定があり、オリンピックへの出場が不当に制限されているとして元世界チャンピオンなどが改善を訴えている中、公正取引委員会が日本ボクシング連盟から聞き取り調査を行ったことが関係者への取材でわかりました。公正取引委員会は連盟に対して規定の改正も含めて検討するよう促したということです。</div><div>日本では、日本ボクシング連盟の規定でプロ選手は引退後もアマチュア登録を認められずオリンピックの代表選考会にも出場できないため、東京オリンピックを目指していて去年４月にプロを引退したミニマム級の元世界チャンピオン高山勝成選手（35）が日本スポーツ仲裁機構に調停を申し立てるなど改善を訴える動きが出ています。<br><br>こうした中、公正取引委員会が25日、日本ボクシング連盟を訪れて聞き取り調査を行ったことが関係者への取材でわかりました。公正取引委員会の有識者会議はことし２月、スポーツ選手などの活動を団体が制限することは独占禁止法上問題があるという報告書をまとめていて、25日はこうした経緯を伝えるとともに連盟の規定などについて詳しい説明を求めたということです。<br><br>国際ボクシング連盟は前回のリオデジャネイロオリンピックからプロ選手が参加できるよう対応をとっていて、公正取引委員会は日本ボクシング連盟に対して規定の改正も含めて検討するよう促したということで、今後の連盟の対応が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高山選手 東京五輪目指し引退</h3><div>高山勝成選手は大阪出身の35歳。14歳からボクシングを始め17歳でプロデビューしました。<br><br>平成17年にＷＢＣのミニマム級で世界王座を獲得し、その後、ほかの団体にも挑戦して日本人として初めて主要な４つの団体でいずれも世界チャンピオンになりました。<br><br>去年４月、高山選手は2020年の東京オリンピックに出場して金メダルを目指したいとしてプロを引退しました。<br><br>しかし、日本ボクシング連盟はオリンピックの代表選考会の出場資格に必要なアマチュア登録を認めず、高山選手はことし４月に日本スポーツ仲裁機構に調停を申し立てています。</div></div><div><div>高山選手は「オリンピックは、プロアマ問わず国を代表するベストアスリートを決める大会だと思います。プロの選手や引退した元プロ選手の中にもオリンピックに挑戦したい選手はたくさんいると思うし、日本ボクシング連盟の規定を変えてもらえるよう、今後も活動していきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>日本ボクシング連盟「アマは教育目的 プロと異なる」</h3><div>日本ボクシング連盟は「アマチュアではプロとは異なる立場で青少年の育成やボクシングを通じた教育を目的にしており、現役のプロボクサーや元プロ選手の登録を認めないという規定を設けている」と説明しています。<br><br>今回、公正取引委員会から聞き取りを受けたことについて「顧問弁護士と協議して対応を検討したい」とコメントしています。</div></div><div><h3>専門家「自主的に新ルール作ることが重要」</h3><div>スポーツ文化評論家の玉木正之さんは、ほかの多くの競技でもプロとアマチュアが一体となって運営しているとして「ボクシングの連盟がプロとアマチュアで組織が分かれていること自体がおかしいとも言える。プロとアマチュアの垣根をとっていくことはあらゆるスポーツにとって重要になると思う」と指摘しました。<br><br>そのうえで「ボクシングの場合、プロとアマチュアでレベルが大きく異なるという点も背景にあると思う。公平性を欠いていれば、公の機関が口を出すことは当然あり得るが、スポーツ団体が自主的に新たなルールを作ることが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180626%2Fk10011495621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 05:04:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ 一時500ドル近く値下がり 貿易摩擦の影響懸念で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/k10011495641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹダウ 一時500ドル近く値下がり 貿易摩擦の影響懸念で</span><time datetime="2018-06-26T05:08"><span>6月26日</span> <span>5時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/K10011495641_1806260507_1806260508_01_02.jpg" alt="ＮＹダウ 一時500ドル近く値下がり 貿易摩擦の影響懸念で" id="news_image"></div><div></div><div>週明け25日のニューヨーク株式市場はトランプ政権の通商政策が招く貿易摩擦がアメリカや世界の景気に悪影響を及ぼすことへの懸念から売り注文が広がりダウ平均株価は、一時500ドル近く値下がりしました。</div><div>25日のニューヨーク株式市場はアメリカのトランプ大統領がヨーロッパや中国との通商交渉で態度を硬化させていることに加え、ムニューシン財務長官が外国からの投資規制を中国だけでなく幅広い国を対象に行う考えを示したことを受けて、幅広い銘柄に売り注文が集まりました。<br><br>さらに、先週末のＯＰＥＣ＝石油輸出国機構の会合のあと上昇していた原油の先物価格が下落したこともエネルギー関連銘柄の売り注文を招き、ダウ平均株価は一時先週末より496ドル値下がりしました。<br><br>市場関係者は「各国と貿易摩擦を生み出しているアメリカのトランプ大統領は、交渉の中で歩み寄りを見せると多くの投資家はみていたが、これまでのところ一向に態度を変えないためアメリカと中国との関係など、先行きへの懸念が深まっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180626%2Fk10011495641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 05:08:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米財務長官 外国からの投資規制「対象は中国だけでない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/k10011495681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米財務長官 外国からの投資規制「対象は中国だけでない」</span><time datetime="2018-06-26T05:34"><span>6月26日</span> <span>5時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/K10011495681_1806260535_1806260543_01_03.jpg" alt="米財務長官 外国からの投資規制「対象は中国だけでない」" id="news_image"></div><div>アメリカのムニューシン財務長官は、今週発表する予定の外国からの投資規制について、中国だけでなく、アメリカの技術を盗もうとするすべての国が対象だと述べました。投資規制が幅広い国を対象に行われれば各国の反発は避けられず、貿易摩擦が世界経済に与える悪影響はさらに大きくなりそうです。</div><div>アメリカのトランプ政権は、外国からの投資規制を今月30日までに発表するとしていて、アメリカメディアは、ハイテク技術の流出を防ぐため中国資本による買収を制限することが検討されていると伝えています。<br><br>この投資規制についてムニューシン財務長官は25日、ツイッターに「中国だけでなく、アメリカの技術を盗もうとしているすべての国だ」と投稿し、対象は中国だけではないと明らかにしました。<br><br>トランプ政権は、安全保障への脅威を理由に鉄鋼製品などに高い関税を課す輸入制限措置では、過剰生産で割安の輸入品が増える原因とされた中国だけでなく日本やＥＵ＝ヨーロッパ連合なども対象にしています。<br><br>さらに、今回の投資規制でも、知的財産権の侵害があると各国からたびたび指摘される中国に限らず、幅広い国を対象にすれば、各国が反発するのは避けられず、貿易摩擦の広がりが世界経済に与える悪影響はさらに大きくなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180626%2Fk10011495681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 05:34:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“鳥インフルで肺組織に障害”マウスで観察に成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/k10011495531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“鳥インフルで肺組織に障害”マウスで観察に成功</span><time datetime="2018-06-26T05:35"><span>6月26日</span> <span>5時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/K10011495531_1806260537_1806260545_01_03.jpg" alt="“鳥インフルで肺組織に障害”マウスで観察に成功" id="news_image"></div><div>ヒトに感染すると重い症状を引き起こす鳥インフルエンザのウイルスによって、肺の組織に障害が起きる様子を観察することに東京大学医科学研究所などの研究グループがマウスの実験で成功し、ウイルスの特性の解明や治療法の開発などに役立つ可能性があると注目されています。</div><div>鳥インフルエンザは鳥に感染する病気で、そのうちＨ５Ｎ１型と呼ばれるウイルスは、ヒトにも感染して重い症状を引き起こすことが知られていますが、なぜ重症化するのか詳しいことはわかっていませんでした。<br><br>東京大学医科学研究所の河岡義裕教授らのグループは、マウスの肺を生きたまま観察できる顕微鏡の特殊なシステムを開発し、一般的なインフルエンザとＨ５Ｎ１型に感染した場合の違いを観察しました。<br><br>その結果、赤く光る血管が網目状に広がる肺の組織の中で、Ｈ５Ｎ１型に感染した肺の細胞は緑色に光っていて、何らかの障害が起きた血管から赤っぽく見える血液の成分が漏れ出ている様子がわかります。<br><br>また、ウイルスに感染した時に、肺の血管を伝って白血球の一種の「好中球」と呼ばれる細胞が集まってくる様子も見えています。<br><br>河岡教授は「結果を数値化することもでき、ウイルスの特性の解明や治療法の開発などに役立つ可能性がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180626%2Fk10011495531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 05:35:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“多様な候補者 政治参入を”自民党が提言案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/k10011495491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“多様な候補者 政治参入を”自民党が提言案</span><time datetime="2018-06-26T05:37"><span>6月26日</span> <span>5時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180626/K10011495491_1806252256_1806252257_01_02.jpg" alt="“多様な候補者 政治参入を”自民党が提言案" id="news_image"></div><div>多様な候補者が政治に参入する機会を確保しようと、自民党の「党・政治制度改革実行本部」は提言案をまとめ、候補者選定にあたっては、いわゆる「世襲候補」にも公募による手続きを義務づけるとともに、現職の国会議員であっても必ず公認されるわけではないなどとしています。</div><div>提言案では、自民党に対する安定した支持を獲得するため「多様性を受け入れる開かれた国民政党」を目指す必要があるとして、多様な候補者が政治に参入する機会を確保すべきだなどとしています。<br><br>このため、国政選挙の候補者が決まっていない選挙区では、公募で候補者を選定するとした原則を徹底し、親や親族の後継として立候補しようとする、いわゆる「世襲候補」にも公募による手続きを義務づけるとしています。<br><br>また、現職の国会議員を次の選挙で優先的に公認しているのを見直し、地元選挙区から信任が得られないと党本部が判断すれば公認を与えず、改めて公募で候補者を選定するよう求めています。<br><br>また、女性の声を政治に反映させるため、来年の統一地方選挙ですべての議員選挙に女性候補者を擁立し、５年後（2023年）に行われる次の選挙で党の女性議員がいない自治体をなくすとしています。<br><br>自民党はさらに議論を重ねたうえで、党総裁の安倍総理大臣に申し入れることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180626%2Fk10011495491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jun 2018 05:37:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>