<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 新たに339人感染確認 300人超は今月15日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 新たに339人感染確認 300人超は今月15日以来</span><time datetime="2020-08-20T16:03"><span>8月20日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575131_2008201506_2008201508_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ 新たに339人感染確認 300人超は今月15日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、20日午後3時時点の速報値で、都内で新たに339人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が300人を超えるのは今月15日以来です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは、10歳未満から90代までの男女合わせて339人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が300人を超えるのは今月15日以来です。<br><br>339人のうち、<br>20代と30代は合わせて183人で、およそ54％を占めています。（20代が111人、30代が72人）<br>40代と50代は合わせて87人で、およそ26％です。（40代が50人、50代が37人）<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万8607人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>重症患者は36人 前日より4人増</h3><div>一方、都の基準で集計した重症の患者は、20日の時点で36人で、19日から4人増えました。<br><br>東京都は、都内の感染状況は非常に厳しく、最大限の警戒が必要だとして、夏休み期間は都外への旅行や帰省、夜間の会食、遠くへの外出を控えるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 16:03:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋元司衆院議員を逮捕 IR汚職事件で偽証持ちかけた疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋元司衆院議員を逮捕 IR汚職事件で偽証持ちかけた疑い</span><time datetime="2020-08-20T16:58"><span>8月20日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575851_2008201701_2008201701_01_02.jpg" alt="秋元司衆院議員を逮捕 IR汚職事件で偽証持ちかけた疑い" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＲ＝統合型リゾート施設の汚職事件をめぐり秋元司衆議院議員の支援者らが逮捕された証人買収事件で、東京地検特捜部は秋元議員本人が贈賄側の買収工作に関わっていたとして組織犯罪処罰法違反の疑いで逮捕しました。一連の事件は汚職事件で逮捕された国会議員が偽証を持ちかけたとして再び逮捕される極めて異例の事態になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 16:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>副大統領候補ハリス氏とは 民主党の期待と懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>副大統領候補ハリス氏とは 民主党の期待と懸念</span><time datetime="2020-08-20T17:24"><span>8月20日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575551_2008201718_2008201724_01_02.jpg" alt="副大統領候補ハリス氏とは 民主党の期待と懸念" id="news_image"></div><div></div><div>副大統領候補に正式に指名されたカマラ・ハリス上院議員。<br>黒人の女性としては初めて、民主・共和2大政党の副大統領候補となりました。<br>その人物像、そして選挙戦に与える影響とは。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>移民の2世 元検察官 予備選挙でバイデン氏を厳しく批判</h3><div>カマラ・ハリス氏は、西部カリフォルニア州選出の55歳の上院議員です。<br><br>ジャマイカ出身の父親とインド出身の母親の間に、移民の2世として生まれました。<br><br>カリフォルニア大学のロースクールを卒業後、検察官として活躍し、2011年からの6年間は、女性として初めてカリフォルニア州の司法長官を務めました。<br><br>ハリス氏はみずからを「革新的な検察官」と呼び、薬物犯罪で逮捕された若者を収監せず職業訓練などで更生させる施策を重視したほか、警察官にボディカメラの着用を義務づける警察改革などを進めてきました。<br><br>2016年にカリフォルニア州の上院議員に選出され、現在は民主党若手議員のホープとして1期目を務めています。トランプ政権の強硬な移民政策を批判し、政権が廃止を求めている不法移民の子どもに対する救済制度を維持するべきだと訴えています。<br><br>去年1月に民主党の予備選挙に立候補すると、討論会でバイデン氏の人種問題をめぐる過去の発言や政策を厳しく批判して一時は支持率を大きく上げました。しかし、資金不足などにより予備選挙が本格化するのを前に撤退しました。<br><br>選挙戦では検察官や司法長官としてのハリス氏の経歴が評価される一方、抜本的な警察改革は実現できなかったという批判や、不登校の子どもの親を処罰の対象にする制度を推進したことなどから、自任しているような革新的な立場ではなかったという指摘もされました。</div></div><div><h3>専門家「ハリス氏起用への期待と懸念」</h3><div>アメリカの政治を研究するアメリカン大学のサム・フルウッド氏はバイデン前副大統領がハリス上院議員を副大統領候補に選んだ要因について「バイデン氏が候補者選びで勝ったのは南部の黒人有権者、特に黒人女性の支持があったからだ。黒人女性は民主党にとって全米でも重要な支持基盤なので、ハリス氏の指名によって黒人女性を重視していると訴えることができる」と指摘しました。<br><br>またフルウッド氏によりますと、先月、大統領選挙で激戦が予想される6つの州での30歳未満の黒人有権者を対象にした調査でバイデン氏個人の支持率は47％にとどまった一方、「黒人を副大統領候補に選べば支持する」と答えた人は73％に上ったということです。<br><br>そのうえでフルウッド氏は「バイデン氏は年を取っており、若者が求めているようなカリスマ性があるとは思わないが、若く活発で魅力的な副大統領候補を選んだことで、陣営をある程度、活気づけることができた」と述べ、ハリス氏の指名が黒人の若者からの支持につながるのではないかという見方を示しました。<br><br>またハリス氏が民主党内では中道寄りとされ、一部の左派が反発していることについては「大統領選挙の勝敗を決めるのは中道かリベラルかではなく、いまの大統領への反対だ。バイデン氏に投票したい人よりトランプ大統領には投票したくないという人のほうが多い」と述べ、党内の路線対立による影響は限定的だとの見方を示しました。<br><br>一方で、フルウッド氏はアメリカで黒人に対する警察の取り締まりが問題視されていることから「ハリス氏がかつて検察官を務めていたのは、いま問題になっている警察の取り締まりとつながり、懸念を持っている人が多いので今後の選挙戦で議論されるべきだ」と述べ、今後の本選挙に向けた論戦ではハリス氏は警察改革などへの見解も問われることになると指摘しました。</div></div><div><h3>黒人社会の受け止めは</h3><div>黒人への暴力や差別の撲滅を目指す市民運動のニューヨークの責任者は、カマラ・ハリス氏について、極めて優秀な人物だとしたうえで貧しい黒人の子どもや若者が将来社会を生き抜いていけるよう教育や雇用の支援に取り組むことを求めています。<br><br>黒人に対する不当な暴力や差別的な扱いの撲滅を目指すアメリカの市民運動「ＢＬＡＣＫ ＬＩＶＥＳ ＭＡＴＴＥＲ（ブラック・ライブズ・マター）」をニューヨークで展開する責任者のホーク・ニューサムさんはＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>この中でニューサムさんは、ハリス氏が、黒人の学生が多く通ってきた歴史のある首都ワシントンのハワード大学を卒業したことについて「アメリカで最高の黒人大学を卒業した極めて優秀な人物だ」と評しました。<br><br>その一方で、ハリス氏がサンフランシスコの地方検事やカリフォルニア州の司法長官を歴任したことについて「ハリス氏は治安当局の幹部として数え切れない黒人を刑務所に入れてきた。その経歴をふまえると、われわれにとって信頼できる人物かどうかはまだわからない」と述べて、今後の言動を見守りたいという姿勢を見せました。<br><br>そのうえでニューサムさんは「ハリス氏とバイデン氏が黒人差別や不公平を是正する政策を示さなければ、人々の心を引きつけられずトランプ政権があと4年続くことになるだろう。ハリス氏は貧しい黒人の子どもや若者が技術を習得して、将来社会を生き抜いていけるよう教育に力を入れる必要がある」と述べて、教育や雇用の支援に取り組むことを求めています。<br><br>また15日、ニューヨーク市中心部で警察改革を訴える抗議集会に参加した黒人の学生は「初の黒人副大統領が誕生すればすばらしいことです。ハリス氏にはわれわれ黒人社会に寄り添ってほしい」と話していたほか、白人の活動家の女性は「ハリス氏は人種差別の撲滅を訴える運動を支持すべきだ。黒人の受刑者が多いという問題や警察の暴力をなくすために手を打ってほしい」と述べるなど、ハリス氏に期待する声が聞かれました。</div></div><div><h3>ハリス氏の友人「エネルギーと情熱の人」</h3><div>民主党の副大統領候補に指名されたハリス上院議員と長年親交があるというティモシー・サイラードさんはハリス氏について「疲れ知らずで、信じられないほどのエネルギーと情熱を仕事に注ぐ人です」と話しています。<br><br>そして「彼女は若い女性の面倒をよくみていました。彼女は母親から教えられたことをいつも口にしていました。それは『あなたが何かを実現した時、大事なのことはあなたに続く人を作ること』ということでした」と述べ、母親からの教訓をよく話していたと明かしました。<br><br>サイラードさんはおよそ15年前にハリス氏がサンフランシスコ市の司法関係の部署のトップを務めていた時にともに働いた経験から、ハリス氏が当時から警察による逮捕者が白人より黒人のほうが多いことに問題意識を持っていたと言います。<br><br>そのうえで「ジョージ・フロイドさんが亡くなったことを受けて、最近、警察のあり方などをめぐる議論が活発になっていますが、彼女は1990年代にすでに取り組んでいました」と指摘しました。<br><br>またハリス氏の生い立ちについては「彼女は人種的、民族的に多様な家庭で育ち、黒人の女性として成長しました。またインドの親戚ともつながりをもっています。黒人の地域社会でさまざまな社会問題を目の当たりにしてきたからこそ、本気で解決策を探そうと一生懸命でした」と述べました。<br><br>そのうえで「偏狭な考えと憎悪に立ち向かうことこそが、彼女のこれまでの歩みの柱です。アメリカのリーダーには、すぐれた頭脳、戦う能力とともに、人を思いやる心が必要です。彼女が副大統領候補に選ばれたことにとても興奮しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 17:24:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」</span><time datetime="2020-08-20T18:08"><span>8月20日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575871_2008201840_2008201840_01_03.jpg" alt="藤井棋聖4連勝 「王位」獲得 史上最年少で「二冠」と「八段」" id="news_image"></div><div>将棋の藤井聡太棋聖が、八大タイトルの1つ「王位戦」の七番勝負を4連勝で制して18歳1か月で棋聖と王位の「二冠」になり、同時に八段に昇段しました。いずれも史上最年少で、「二冠」は28年ぶり、「八段」は62年ぶりの記録更新となります。</div><div>先月、八大タイトルの1つ「棋聖戦」を制して史上最年少でタイトルを獲得した藤井聡太棋聖（18）は、「王位戦」の七番勝負で木村一基王位（47）を相手にここまで3連勝し、タイトル獲得まであと1勝に迫っていました。<br><br>第4局は、19日から福岡市で行われ、終盤には、互いに大駒を相手陣に攻め入らせる激しい展開になりましたが、20日午後5時ごろ先手の木村王位の攻めを的確に受けきった藤井棋聖が80手までで木村王位を投了に追い込みました。<br><br>藤井棋聖は、4連勝で「王位」を獲得して18歳1か月で「二冠」になり、同時に条件を満たして八段に昇段しました。<br><br>日本将棋連盟によりますと、二冠獲得と八段昇段はいずれも史上最年少で、二冠は羽生善治九段（49）の記録を28年ぶりに、八段昇段は加藤一二三 九段（80）の記録を62年ぶりに、それぞれ更新しました。<br><br>一方、木村王位は去年、初めてのタイトルを史上最年長の46歳で獲得しましたが、防衛はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>藤井二冠「自分の実力以上の結果が出た」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575871_2008201708_2008201708_01_02.jpg" alt=""><div>「棋聖」に続いて、「王位」を獲得した藤井聡太二冠は、対局のあと、「初めての2日制の対局で、その中で自分としても得るものがあったと思います。4連勝という結果については自分の実力以上の結果が出たと思います」と七番勝負を振り返りました。<br><br>その上で、「王位」獲得について「まだ実感がありませんが、いい経験ができたと思うので、それを生かせるように引き続き頑張っていきたい」と述べ、史上最年少での「二冠」と「八段昇段」については、「意識していませんでしたが、2つのタイトル戦に出ることができて結果を残せたことは、収穫だったと思います」と話していました。<br><br>一方、敗れて初めてのタイトル防衛を逃した木村一基九段は、「準備はしてきたつもりでしたが、結果には結びつきませんでした。また一から出直します」と話していました。</div></div><div><h3>「二冠」と「八段」のこれまでの記録</h3><div>日本将棋連盟によりますと、タイトルを同時に2つ保持する「二冠」のこれまでの最年少記録は、羽生善治九段（49）が今から28年前の平成4年に棋王に続いて王座のタイトルを獲得した際の「21歳11か月」でした。<br><br>現在18歳1か月の藤井棋聖は、この記録を3年以上更新し、将棋界で初めてとなる10代での複数タイトル保持者となりました。<br><br>また、藤井棋聖は「タイトル2期獲得」の条件を満たして、「八段」に昇段しました。<br><br>八段昇段のこれまでの最年少記録は、引退した加藤一二三 九段（80）が別の条件を満たして昭和33年に達成した「18歳3か月」で、藤井棋聖はこれを2か月更新し、62年ぶりに記録を塗り替えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 18:08:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 モニタリング会議「重症患者の増加は加速 体制強化を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 モニタリング会議「重症患者の増加は加速 体制強化を」</span><time datetime="2020-08-20T18:20"><span>8月20日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575481_2008201509_2008201514_01_02.jpg" alt="東京都 モニタリング会議「重症患者の増加は加速 体制強化を」" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の新型コロナウイルスの感染状況などを分析・評価する会議が開かれ、専門家は感染状況、医療提供体制ともに前の週の表現を維持した一方、重症の患者の増加が加速しているとして、こうした患者のための病床を確保する必要があると指摘しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575481_2008201509_2008201514_01_03.jpg" alt=""><div>東京都は20日午後、都内の感染状況と医療提供体制を分析・評価する「モニタリング会議」を開きました。<br><br>このうち感染状況について、国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長は、新たな感染の確認が直近7日間の平均で256人となり、前の週と比較して減少傾向にあるものの、高い水準を維持していて、都の全域やリスクの高い高齢者に広がっていると報告しました。<br><br>そのうえで「感染が拡大していると思われる」と評価し、4段階あるレベルのうち、最も深刻な表現を6週連続で維持しました。<br><br>また医療提供体制について、大曲センター長は「重症患者の増加は加速している。通常の医療との両立を保ちつつ、重症患者のための病床を確保する必要がある」と指摘しました。<br><br>そして「体制強化が必要であると思われる」と評価し、7週連続で4段階あるレベルのうち、上から2番目の表現としました。</div></div><div><h3>都内の重症者 国の基準では9人多く</h3><div>モニタリング会議では、都内の重症者を集中治療室などに入っているか人工呼吸器や「ＥＣＭＯ」と呼ばれる人工心肺装置が必要な状態か、いずれかに当てはまる場合はカウントするという国の基準で集計した結果、19日の時点で、41人になるということが明らかにされました。<br><br>これは、人工呼吸器かＥＣＭＯを使っている人のみをカウントする都の基準で集計した32人よりも9人多いことになります。<br><br>都は、都内の感染状況や医療提供体制をみるモニタリング指標として、これまで通り、国の基準ではなく都の基準で集計した重症者の数を使うことにしています。<br><br>これについて国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長は、重症でなくても今後、重症化するリスクが高い患者をあらかじめ集中治療室で診る病院や、そもそも集中治療室を新型コロナウイルスの患者専用にする病院があり、「必ずしも集中治療室の患者が重症の患者とは限らない事例もある」と説明しました。<br><br>そのうえで、「集中治療室への出入りの基準は病院によって異なる一方で、人工呼吸器やＥＣＭＯを使う医師や病院による判断の差は生じにくいと考えている」と述べ、都の基準で集計する重症者が医療現場の実態を反映しているという考えを示しました。<br><br>また、人工呼吸器とＥＣＭＯを装着すると、より多くの医師や看護師などが必要になるため、医療現場にかかる負担の大きさも分かりやすいとしています。</div></div><div><h3>重症者 70代以上が半数近く</h3><div>都は、人工呼吸器か「ＥＣＭＯ」を使っている人のみを「重症者」として毎日、集計していますが、この基準で集計している重症者の年代別の内訳が20日のモニタリング会議で初めて明らかになりました。<br><br>それによりますと、19日の時点の重症者32人のなかには、40歳未満はおらず、40代は1人、50代から60代は16人、70代以上は15人でした。<br><br>70代以上が半数近くを占めています。<br><br>また、32人の男女別では男性が25人、女性が7人でした。</div></div><div><h3>病床2500床を確保</h3><div>モニタリング会議では、都が重症の患者向けの病床と中等症以下の患者向けの病床をさらに50床ずつ確保したことが報告されました。<br><br>これにより、20日の時点で都内では重症の患者向けを150床、中等症以下の患者向けを2350床、合わせて2500床を確保したことになります。<br><br>また、会議では、国の基準で集計した都内の重症の患者は19日の時点で41人で、重症の患者向けの150床のうち27.3％を占めていることも報告されました。<br><br>これは、政府の分科会が、感染者が急増して医療提供体制に大きな支障が出るのを避ける対応が必要な段階だとしている「ステージIII」の1つの指標となっている25％をわずかに上回っています。</div></div><div><h3>大曲センター長「重症者の数 まだ頭打ちではない 」</h3><div>モニタリング会議のあと、国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長は、記者団から都内の感染者数は減少傾向にあるのかと聞かれたのに対し、「慎重に捉えるべきだと思う。新規陽性者の数字が本当に下がっている可能性もあるが、お休みの時期でもあったので、検査件数が少ないことが影響しているかもしれず、現状ではわからない」と述べました。<br><br>そのうえで、「結果がみえてくるのは10日から2週間後なので、お盆休みの影響ももうしばらく見ないとわからず慎重に物事を判断すべきだと思う」と述べました。<br><br>また、重症者の推移については、「患者が一定以上増えて、重症者の数が増え始めるのにだいたい2週間の差がある。まだ頭打ちではないと思っていて、あまり楽観的にはみていない。重症の状態はすぐには改善しないので重症者の人数としては積み上がっていくことになる」と述べました。</div></div><div><h3>小池知事「重症化しやすい高齢者に感染させない意識を」</h3><div>都内で今月17日までの1週間に感染が確認された人のうち、感染経路がわかっている人を都が分析したところ、家庭内での感染がおよそ41％と最も多いものの、職場内や会食での感染も引き続き確認されています。<br><br>これに関連して小池知事は「家庭では日用品やタオル、歯磨きのときのコップを別々にするなど、日常生活におけるさまざまな行動にも気をつけていただきたい。今は、各世代に感染が広がっているので、なかでも重症化しやすい高齢者の皆さんに感染させないという認識を全世代で共有し意識を深めていただきたい」と呼びかけました。<br><br>また、「会食の際には万全の対策をとることや、手洗いや消毒などを徹底してお願いしたい」と呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 18:20:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井棋聖に「おめでとう」 各地から祝福の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井棋聖に「おめでとう」 各地から祝福の声</span><time datetime="2020-08-20T18:40"><span>8月20日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575941_2008201815_2008201829_01_02.jpg" alt="藤井棋聖に「おめでとう」 各地から祝福の声" id="news_image"></div><div></div><div>藤井聡太棋聖が、史上最年少での「二冠」と「八段昇段」を達成したことを受け、各地から祝福の声が寄せられています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575941_2008201756_2008201829_01_03.jpg" alt=""><div>日本将棋連盟会長の佐藤康光九段は「このたびは王位獲得、誠におめでとうございます。最年少での二冠達成・八段昇段ということで、『すばらしい』のひと言です。今後もより高みを目指して頑張っていただければと思います」とコメントしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575941_2008201756_2008201829_01_04.jpg" alt=""><div>これまで「二冠」の最年少記録を保持していた羽生善治九段は、「十代で複数冠を保持するのは空前絶後の大記録だと思います。一方で昨今の藤井さんの充実著しい内容を見ていると不思議ではない結果とも感じています。今後も将棋の進化のフロントランナーとして活躍されることを期待しています」と快挙をたたえていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575941_2008201823_2008201842_01_05.jpg" alt=""><div>また「八段昇段」の最年少記録を保持していた加藤一二三九段は、「このたびは史上最年少での二冠達成ならびに八段昇段の快挙達成を心より御慶び申し上げます。この先ＡＩ研究がいかに隆盛を誇ろうとも、藤井聡太二冠には、人間の探究心と求道心のさきにある芸術的な一手により、盤上での感動を追求し将棋界を湧かせていただけることを願っております。今後益々の目もさめるような躍進を心より期待しております」と今後の活躍にエールを贈っていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575941_2008201756_2008201829_01_06.jpg" alt=""><div>師匠の杉本昌隆八段は、「藤井聡太棋聖の王位獲得ならびに最年少での八段昇段をうれしく思います。期待と予想を大きく上回る活躍には毎回驚かされます。これで複数冠タイトル保持者となりましたが、まだまだ道半ば。更なる高みに向かってどこまでも駆け上がってください」とまな弟子に祝福のことばを贈っていました。</div></div><div><h3>地元 愛知 瀬戸市の商店街では</h3><div>将棋の藤井聡太棋聖が史上最年少で「二冠」を達成し、同時に八段に昇段したことを受け、地元、愛知県瀬戸市の商店街では歓声があがっていました。<br><br>愛知県瀬戸市のせと銀座通り商店街では、王位戦の勝利の瞬間、「おー！」という歓声が起こり、拍手とともに集まっていた人たちが大喜びしていました。<br><br>くすだまが割れたあとは「ばんざーい」と手を上げ、「祝 王位」と書かれた新しい垂れ幕をかかげていました。<br><br>瀬戸市の８０歳の女性は「最高、きょうはパーティーです。彼は将棋の天才。瀬戸に太陽が現れました。世界的にも有名になってほしい」と笑顔で話していました。<br><br>また、愛知県一宮市から応援にきた６２歳の男性は「同じ愛知で偉大な人が生まれた。高校生なのに大人顔負けの立派さです。まさかここまで活躍するとは思いませんでした。八冠目指して頑張ってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>将棋の街の子どもたちは</h3><div>将棋駒の生産量日本一の山形県天童市にある将棋教室では、プロ棋士を目指す子どもたちから快挙をたたえる声が相次ぎました。<br><br>天童市にある将棋教室では、プロ棋士を目指す子どもたちがインターネットで、藤井棋聖と木村一基王位との対局の様子を見守りました。<br><br>小学5年生の男の子は「藤井さんの勢いが木村さんを上回ったと思います。自分も頑張ってプロを目指し、いつかは藤井さんを倒したいです」と話していました。<br><br>一方、敗れた木村王位は、天童市に毎年2回は直接指導に訪れるなど、天童の子どもたちとつながりの深い棋士です。<br><br>小学3年生の男の子は「木村先生も藤井先生も両方、応援していました。藤井さんは史上最年少をたくさん達成してすごいと思うので、詰め将棋をいっぱい解いて藤井さんのように強くなりたいです」と話していました。<br><br>将棋教室で指導にあたる熊坂学五段は「新時代の幕開けだと思うし、子どもたちもこれに発奮してもっと頑張ってもらえれば」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 18:40:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Google Gmailなどのサービスに障害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/k10012575661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Google Gmailなどのサービスに障害</span><time datetime="2020-08-20T18:43"><span>8月20日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200820/K10012575661_2008201609_2008201610_01_02.jpg" alt="Google Gmailなどのサービスに障害" id="news_image"></div><div></div><div>電子メールの「Ｇｍａｉｌ」などＩＴ大手の「グーグル」がインターネット上で提供しているサービスで障害が相次ぎ、午後6時の時点では、10のサービスで一部の機能が利用できない状況が続いています。</div><div>グーグルは、日本時間の20日午後2時29分、自社のホームページで、電子メールサービスの「Ｇｍａｉｌ」などで障害が起き、調査中であると発表しました。<br><br>その後、グーグルがインターネット上で提供するほかのサービスでも障害が確認され、午後6時の時点で、合わせて10のサービスに上るということです。<br><br>障害が起きているのは、「Ｇｍａｉｌ」のメールの送信機能のほか、動画などのファイルを保存する「Ｇｏｏｇｌｅ ドライブ」ではファイルを作成する機能、それに、ビデオ会議ができる「Ｇｏｏｇｌｅ Ｍｅｅｔ」の録画の機能などだということです。<br><br>グーグルは、これらの障害についていずれも調査中としていて、詳細が分かりしだいホームページで知らせるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200820%2Fk10012575661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Aug 2020 18:43:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>