<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本が２大会ぶり決勝トーナメントへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011499751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本が２大会ぶり決勝トーナメントへ</span><time datetime="2018-06-29T01:06"><span>6月29日</span> <span>1時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180629/K10011499751_1806290120_1806290125_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本が２大会ぶり決勝トーナメントへ" id="news_image"></div><div></div><div>※2段。サッカーワールドカップロシア大会の１次リーグ、グループＨの日本は第３戦でポーランドと対戦し、０対１で敗れましたが、日本はもう１試合のセネガル対コロンビアでコロンビアが勝ったことからグループＨで２位となり、２大会ぶりの決勝トーナメント進出が決まりました。</div><div>ここまで１勝１引き分けの勝ち点「４」で、グループ１位だった日本は28日、ボルゴグラードで行われた第３戦で、すでに１次リーグ敗退が決まっているポーランドと対戦しました。<br><br>この試合に勝つか引き分けで、ほかの試合の結果にかかわらず決勝トーナメント進出が決まる日本は、第２戦から先発６人を入れ替えて臨みました。<br><br>試合では今大会初めて先発出場した武藤嘉紀選手や酒井高徳選手がシュートを打つなど、前半から積極的に相手ゴールに迫りますが、得点を奪えませんでした。<br>一方、守りはゴールキーパーの川島永嗣選手が相手のシュートをぎりぎりのところで阻む守備を見せるなど無失点で、前半を０対０で折り返しました。<br><br>しかし後半14分、日本は自陣でポーランドのフリーキックを与え、このフリーキックからベドナレク選手にゴールを決められ、先制を許しました。<br><br>このあと日本は乾貴士選手や長谷部誠選手を相次いで投入しましたが、攻撃の決め手を欠いて得点を奪えず、０対１で敗れました。<br><br>一方、同じグループＨのセネガル対コロンビアでコロンビアが勝ったことから、日本は勝ち点「４」で並んだセネガルを警告によるポイントの差で上回って２位となり、決勝トーナメント進出を決めました。<br><br>日本は2010年の南アフリカ大会以来、２大会ぶり３回目の決勝トーナメント進出です。<br><br>日本は来月２日の決勝トーナメント１回戦でグループＧのイングランド、またはベルギーと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警告ポイントとは</h3><div>ワールドカップ１次リーグの順位は、まず各チームの勝ち点、得失点差、ゴール数の順で決まります。<br><br>これらが並んだ場合、該当するチームどうしの勝ち点、得失点差、ゴール数で競います。<br>またこれも同じだと、選手の反則や退場を警告のポイントの差で順位を決めます。<br>そしてすべて同じ時には、抽選となります。<br><br>大会の規則によりますと、このうち警告のポイントは１試合で選手がイエローカードを１枚受けるとマイナス１ポイント、同じ選手がイエローカード２枚でレッドカードになった場合、マイナス３ポイントとなります。<br><br>またレッドカード１枚でマイナス４ポイント、イエローカード１枚の状態で、レッドカードを受けるとマイナス５ポイントです。<br><br>順位はマイナスの少ないほうが上となります。<br><br>日本は１次リーグの３試合を終えてマイナス４ポイント、日本と勝ち点や得失点差などで並んでいたセネガルはマイナス６ポイントで、この結果、マイナスの少なかった日本がグループＨの２位となりました。</div></div><div><h3>西野監督「この先はさらに強いチャレンジ精神で」</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180629/K10011499751_1806290120_1806290125_01_03.jpg" alt=""><div>２大会ぶりの決勝トーナメント進出を決めた日本の西野朗監督は「こういう形で勝ち上がることはチームとして本意ではないが、成長していく上では大切なことだと思う」と話しました。<br><br>そのうえで次の戦いについては、「ベスト16はこれまでも進んだことがあるので、この先はさらに強いチャレンジ精神を持ってやっていきたい」と意気込みを示していました。</div></div><div><h3>過去の決勝トーナメントでの戦いは</h3><div>日本代表がワールドカップで決勝トーナメントに進んだのは２大会ぶり、３回目です。<br><br>初めて進出したのは2002年の日韓大会です。<br>１次リーグは、初戦のベルギー戦で引き分けましたが、第２戦でロシアを１対０で破って、ワールドカップ初勝利をあげ、続く第３戦もチュニジアに勝って、２勝１引き分けで決勝トーナメントに進みました。<br>決勝トーナメント１回戦はトルコと対戦して０対１で敗れ、ベスト16の成績でした。<br><br>２回目は2010年の南アフリカ大会です。<br>初戦のカメルーン戦に勝利したあとオランダとの第２戦は敗れましたが、第３戦で本田圭佑選手がフリーキックを直接決めるなどして３対１で勝利し、２勝１敗の成績で２大会ぶり２回目の決勝トーナメント進出を果たしました。<br>パラグアイとの対戦となった決勝トーナメント１回戦は０対０のまま延長戦でも決着がつかず、ペナルティーキック戦で３対５で敗れベスト８進出はなりませんでした。<br><br>日本は、３回目の決勝トーナメントとなるロシア大会で、まずは初めてのベスト８進出を目指すことになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011499751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 01:06:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風７号が発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風７号が発生</span><time datetime="2018-06-29T10:37"><span>6月29日</span> <span>10時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500381_1806291040_1806291041_01_02.jpg" alt="台風７号が発生" id="news_image"></div><div></div><div>29日午前、日本の南の海上で台風７号が発生しました。台風は、このあと暴風域を伴い、30日から７月１日にかけて沖縄地方に近づき、次第に風が強まる見込みで、気象庁は、今後の気象情報を確認し、早めの備えを行うよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、29日午前９時、日本の南の海上で熱帯低気圧が台風７号に変わりました。<br><br>中心の気圧は998ヘクトパスカル、最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心から半径370キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は１時間に10キロの速さで西へ進んでいて、30日に沖縄地方に近づき、１日には暴風域を伴ってかなり接近する見込みです。<br><br>台風の接近に伴って沖縄・奄美では30日から風が強まって海上はしける見込みで、30日にかけての最大風速は15メートル、最大瞬間風速は25メートルと予想されています。<br><br>さらに、沖縄地方では、台風がかなり接近する１日には非常に強い風が吹き、海上は大しけとなるおそれがあるほか、台風周辺の発達した雨雲がかかり、大雨となる見込みです。<br><br>気象庁は、沖縄地方では３０日にかけて強風や高波に注意するとともに、台風がかなり接近する１日にかけての気象情報を確認し、早めの備えを行うよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 10:37:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信が梅雨明け 過去最も早い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>関東甲信が梅雨明け 過去最も早い</span><time datetime="2018-06-29T11:06"><span>6月29日</span> <span>11時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500431_1806291109_1806291111_01_02.jpg" alt="関東甲信が梅雨明け 過去最も早い" id="news_image"></div><div></div><div>29日の関東甲信地方は高気圧に覆われて晴れています。この先１週間程度も晴れる日が多くなる見込みで、気象庁は午前11時に「関東甲信が梅雨明けしたとみられる」と発表しました。関東甲信の梅雨明けは、去年より７日、平年より22日、いずれも早くなっています。</div><div>気象庁によりますと、統計を取り始めた昭和26年以降、関東甲信のこれまでで最も早い梅雨明けは、17年前、平成13年の７月１日で、このまま確定すれば６月に梅雨明けするのはことしが初めてで、過去最も早い梅雨明けとなります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:06:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎 南島原で猛烈な雨 土砂災害などに厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長崎 南島原で猛烈な雨 土砂災害などに厳重警戒を</span><time datetime="2018-06-29T11:16"><span>6月29日</span> <span>11時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500011_1806291119_1806291120_01_02.jpg" alt="長崎 南島原で猛烈な雨 土砂災害などに厳重警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で九州北部に発達した雨雲がかかり、長崎県南島原市付近ではレーダーによる解析で午前10時までの１時間におよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は記録的短時間大雨情報を発表しました。九州北部では29日昼すぎにかけて非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本海から北日本付近に停滞する前線の活動が活発になっていて、九州北部に発達した雨雲がかかり続けています。<br><br>長崎県南島原市付近ではレーダーによる解析で午前10時までの１時間におよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は、災害の危険が迫っているとして記録的短時間大雨情報を発表しました。<br><br>国土交通省が南島原市に設置した雨量計では、午前10時までの１時間に106ミリの猛烈な雨を観測しました。このほか、午前10時20分までの１時間に長崎県平戸市で82.5ミリの猛烈な雨が降りました。<br><br>これまでの雨で、福岡県、佐賀県、長崎県、熊本県では土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>前線が停滞するため、九州北部では29日昼すぎにかけて局地的に雷を伴って１時間に60ミリの非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあるほか、中国地方では、昼すぎにかけて１時間に40ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br>また、東日本でも30日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、東海を中心に１時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>30日朝までの24時間に降る雨の量は、四国で180ミリ、九州北部で150ミリ、東海で120ミリと中国地方で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するとともに、落雷や突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:16:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＰＰ関連法 参院で可決・成立 国内手続き完了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＴＰＰ関連法 参院で可決・成立 国内手続き完了へ</span><time datetime="2018-06-29T11:29"><span>6月29日</span> <span>11時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500501_1806291132_1806291134_01_02.jpg" alt="ＴＰＰ関連法 参院で可決・成立 国内手続き完了へ" id="news_image"></div><div></div><div>日本など11か国が参加するＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の関連法は、参議院本会議で、自民・公明両党などの賛成多数で可決・成立しました。これにより、協定の発効に向けた国内手続きはほぼ終わり、政府は近く、取りまとめ役のニュージーランド政府に手続きの完了を通知する方針です。</div><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定をめぐり、協定発効後の農家への支援策など10の法律の改正事項を取りまとめた関連法案は、28日に参議院内閣委員会で可決され、29日の参議院本会議で採決が行われました。その結果、自民・公明両党と日本維新の会などの賛成多数で可決・成立しました。<br><br>ＴＰＰ協定そのものはすでに国会で承認されていて、29日の関連法の成立で、協定の発効に向けた国内手続きはほぼ終わり、政府は近く、取りまとめ役の寄託国・ニュージーランド政府に国内手続きの完了を通知する方針です。<br><br>ＴＰＰ協定は、署名した11か国のうち６か国が国内手続きを終えれば、60日後に発効することになっていて、国内手続きを終えるのはメキシコに次いで日本が２か国目となる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経済再生相「非常に画期的な成果」</h3><div>ＴＰＰを担当する茂木経済再生担当大臣は閣議のあとの記者会見で、「ＴＰＰ１１は、世界的に保護主義が台頭する中で、自由で公正な21世紀型の新しいルールを確立するものであり、わが国にとってもアジア太平洋地域の未来にとっても非常に画期的な成果だ。日本の国内手続きの終了がほかの参加国にもよい影響を与えることを期待しており、引き続き日本がリード役として早期発効に向けた機運を高めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:29:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本が決勝トーナメント進出 さまざまな声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本が決勝トーナメント進出 さまざまな声</span><time datetime="2018-06-29T11:38"><span>6月29日</span> <span>11時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500571_1806291152_1806291152_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本が決勝トーナメント進出 さまざまな声" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会での日本の決勝トーナメント進出を受け、東京・渋谷では、喜びの声が聞かれた一方、試合終盤、失点を避けようとパスを回すことに徹した戦い方についての批判の声も聞かれました。</div><div>サッカーワールドカップロシア大会、１次リーグの第３戦で日本はポーランドに敗れましたが、同じ時刻に行われたセネガル対コロンビアの試合でコロンビアが勝ち、日本は勝ち点で並んだセネガルとの警告ポイントの差によって２位となり、２大会ぶりの決勝トーナメント進出を決めました。<br><br>東京・渋谷では喜びの声が聞かれ、このうち、27歳の男性は「試合は負けてしまったが、何はともあれ決勝トーナメントに進めてよかった。ここまで来たら優勝を目指してもらいたい」と話していました。<br><br>また、45歳の男性は「まずはこれまでに進んだことのないベスト８を目指して頑張ってもらいたい。次の試合も深夜だがもちろん起きて応援する」と話していました。<br><br>こうした声の一方、試合の終盤、失点を避けようとパスを回すことに徹した戦い方については批判の声も聞かれました。<br>このうち、27歳の女性は「勝ち上がるためにはしかたないかもしれないが、最後まで点を取りに行く姿勢を見せてほしかった」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>”時間稼ぎ” ＰＶ会場では…</h3><div>東京・港区の東京タワー近くの観戦会場で大型画面を通じて声援を送った女性は「試合最後の５分間ぐらいはすごくイライラしましたが、結果がすべてなのでここからですね」と話し、一緒に訪れた男性は「僕たちからすると、満足できる試合ではなかったですが、仮に日本が優勝してあとから振り返ったときに、この試合が重要だったということになると思います」と話していました。<br><br>また、仲間４人で訪れた女性は「試合の最後はがっかりしましたが、決勝トーナメントでは気持ちを切り替えて応援したいです」と話し、一緒に観戦していた男性は「最後は攻めてほしかったですが、決勝トーナメントに進めないとまた批判されるので、正しい判断だったと思います」と話していました。<br><br>審判のユニフォーム姿で観戦していた男性は「サッカーというゲームではしかたがない部分なので、イエローカードは出しません。決勝トーナメントに進むことがいちばん大事です」と話していました。</div></div><div><h3>官房長官「時間稼ぎは戦略 突破重要」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「２大会ぶりのグループリーグ突破は大変よかった。サムライブルーの健闘を称えたい。終盤の戦いぶりは、ルールの中でさまざまな事を考えたうえでの戦略だったと思う。重要なのはグループリーグを突破することで、それを遂げたことは素直に喜びたい。次のベルギー戦では、すべて吹き飛ばすすばらしい戦いを期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:38:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>働き方改革関連法 賛成多数で可決・成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/k10011500631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>働き方改革関連法 賛成多数で可決・成立</span><time datetime="2018-06-29T11:49"><span>6月29日</span> <span>11時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180629/K10011500631_1806291157_1806291203_01_02.jpg" alt="働き方改革関連法 賛成多数で可決・成立" id="news_image"></div><div></div><div>政府・与党が今国会最大のテーマとしてきた働き方改革関連法は、29日の参議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会などの賛成多数で可決され、成立しました。国会審議で最大の焦点となった、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す高度プロフェッショナル制度は来年４月から導入されることになります。</div><div>働き方改革関連法案は、28日夜、参議院厚生労働委員会で可決されたのを受けて、29日午前、参議院本会議で審議が行われ、最初に、法案に賛成・反対双方の立場から５党による討論が行われました。<br><br>この中で、自民党は「今回の法案で、柔軟に働くことができる、能力を最大限に発揮できる働き方を実現できれば、わが国の経済もさらに力強く成長する」と述べました。<br><br>これに対し、参議院野党第１党の国民民主党は「高度プロフェッショナル制度の創設は、長時間労働や過労死となる懸念が極めて大きく、労働者保護の観点から絶対に導入してはならない」と述べました。<br><br>続いて採決が行われた結果、自民・公明両党と日本維新の会、希望の党などの賛成多数で可決され、成立しました。<br><br>働き方改革関連法は、長時間労働を是正するため時間外労働に罰則付きの上限規制を設ける一方、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す高度プロフェッショナル制度を導入するとしています。<br><br>さらに、同一労働同一賃金の実現に向けて、正社員と非正規労働者の不合理な待遇の差を禁止することなども盛り込まれていて、新たな制度は来年４月から順次導入されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180629%2Fk10011500631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:49:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>