<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>安倍首相 辞任の意向 政界の反応は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012588221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 辞任の意向 政界の反応は…</span><time datetime="2020-08-28T16:53"><span>8月28日</span> <span>16時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281506_2008281522_01_02.jpg" alt="安倍首相 辞任の意向 政界の反応は…" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣が総理大臣を辞任する意向を固めたことについて、政界の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>森法相「びっくりした」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281623_2008281633_01_03.jpg" alt=""><div>森法務大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「びっくりした。まだご本人から正式に聞いていないので詳細なコメントはできないが、きょうの新型コロナウイルス対策本部のときの様子などからは、引き続き総理大臣を担われていくのかと思っていた」と述べました。</div></div><div><h3>茂木外相「残念な思いでいっぱい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_03.jpg" alt=""><div>茂木外務大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「7年8か月の間、日本経済の再生をはじめ、日米同盟の強化、地球儀をふかんする外交など、内外ともに存在感の大きい総理大臣だった。病気とはいえ退陣されることは残念な思いでいっぱいだ。安倍総理大臣のこれまでの功績や考え方をみんなで引き継いでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>萩生田文部科学相「後輩への指導を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_04.jpg" alt=""><div>萩生田文部科学大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「報道が事実だとすれば、これまで体調が悪い中でも業務を続けてこられたのに、ここにきて辞任されるのは非常に残念だ。まだお若いので、今後は体調に気をつけていただきながら後輩への指導をしっかりしてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>加藤厚生労働相「体調が万全で担いたいとうかがった」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、臨時閣議のあと、総理大臣官邸を出る際、記者団に対し、「安倍総理から『体調が万全な中で政治を担っていきたい。そういう思いで判断した』とうかがった」と述べました。</div></div><div><h3>河野防衛相「自分の仕事をまずしっかり」</h3><div>河野防衛大臣は、午後4時すぎ、防衛省に入る際、記者団から、安倍総理大臣が辞任の意向を表明したことへの受け止めを問われたのに対し、「その前に日の丸を背負ってグアムに行くんだから、まず、あしただ。自分の仕事をまず、しっかりやらなければならない」と述べ、29日、アメリカのグアムで予定されるエスパー国防長官との会談に集中したいという考えを示しました。<br>一方、自民党総裁選挙への意欲を尋ねる質問に対しては、無言のまま何も答えませんでした。</div></div><div><h3>竹本ＩＴ担当相「大変残念だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_05.jpg" alt=""><div>竹本ＩＴ担当大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「驚いた。新型コロナウイルスの対策会議が終わったあとも元気だったので、まさか辞めるとは思わなかった。大変残念だ。アメリカのトランプ大統領との親しい関係もあるので、大統領選挙の結果を見るまでは続投して欲しかった」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「全く想像していなかった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_04.jpg" alt=""><div>西村経済再生担当大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「安倍総理大臣は、ここ数日、ふだんと変わらない様子で仕事にあたっていたので、全く想像していなかった。新型コロナウイルス対策については、安倍総理大臣からの指示も受け、きょうも今後の方向性を決めているので、政府として感染防止と社会経済活動の両立をしっかり図っていく」と述べました。</div></div><div><h3>北村地方創生相「ゆっくりと休んでほしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281623_2008281633_01_08.jpg" alt=""><div>北村地方創生担当大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「きょう会ったときはふだんと変わらない様子だったので、辞任と聞いて驚いた。難病を抱えて、十分な休みも取れない中で大変だったと思う。これからは身体を大事にしてもらい、まずはゆっくりと休んでほしい」と述べました。</div></div><div><h3>橋本五輪相「これからも指導を」</h3><div>橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は、臨時閣議に出席するため総理大臣官邸に入る際、記者団に対し、「報道で知って驚いた。体調を万全にしていただきたいと思う。これからどういう立場であっても指導をいただき、オリンピック・パラリンピックの開催に向けて準備をしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>副大臣の1人</h3><div>副大臣の1人は、ＮＨＫの取材に対し、「事前に全く聞いていなかったので、非常に驚いた。憲法改正や北方領土問題、北朝鮮による拉致問題などを、安倍総理大臣なら前に進められるのではないかと期待していただけに、非常に残念だ。少なくとも任期いっぱいは続けてほしかった」と述べました。そのうえで、「後任の総理大臣の選び方については、安倍総理大臣がいつまで続けられるかや、いつまでに選出しなければならないかにもよるのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政務調査会長「事実関係を確認したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_05.jpg" alt=""><div>自民党の岸田政務調査会長は、新潟市内で記者団に対し、「事実関係を確認したい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「治療に専念という考えのようだった」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、党本部で記者団に対し、「安倍総理大臣は、病気の治療に専念したいという考えのようだった。次の総裁の決め方は、幹事長一任となったが、正式には来月1日に総務会を開いて決める。次の総裁は速やかに決めるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 稲田幹事長代行「正直、驚いている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281559_2008281559_01_08.jpg" alt=""><div>自民党の稲田幹事長代行は、ＮＨＫの取材に対し、「全く予想していなかった事態なので、正直、驚いている。まだ新型コロナウイルスが収束せず、先行きが見通せない状況で、安全保障環境も厳しい状況なので政治空白を作ってはいけない。安倍総理大臣には、政権を奪還してから8年近く、経済、安全保障、それに外交で日本の存在感を高めた意味からも、全身全霊で頑張ってこられたと敬意を表したい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「敬意表したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_09.jpg" alt=""><div>前回・おととしの自民党総裁選挙で安倍総理大臣と争った、自民党の石破元幹事長は、ＮＨＫの取材に対し、「長きにわたる在任期間に対し、敬意を表したい。8年前、安倍総理大臣とともに幹事長として政権を奪還した感激を改めて思い出している。今後のことについてはまだ何も決めていない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石原元幹事長「さまざま判断されたのだろう」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_10.jpg" alt=""><div>自民党の石原元幹事長は、ＮＨＫの取材に対し、「新型コロナウイルス対応をこれから引き続き、行わなければならないこのタイミングで辞めることになるとは思わず、驚いている。長期政権を担ってきた中で、さまざま判断されたのだろう」と述べました。</div></div><div><h3>自民 山崎拓元副総裁「断腸の思いではいないか」</h3><div>自民党の山崎拓・元副総裁は、ＮＨＫの取材に対し、「よもやという感じで驚きだ。本人は任期いっぱいまでやりたかったと思う。延期した来年の東京オリンピック・パラリンピックを待たずして辞めるのは断腸の思いではないか」と述べました。<br>また、安倍政権については、「一強支配が続き、一種の政治の安定期をもたらしたことは評価してもいい。ただ、政治の活性化、活力という意味では、国民の声なき声を代弁する機能が失われたマイナスの面もあった」と述べました。そのうえで、後任については、「国民から人気を得ているのは石破元幹事長であり、民意を尊重すべきだと思う。彼は気力、行動力、迫力、カリスマ性の点で、ほかの名前が挙がっている候補よりも一歩先んじている」と述べました。</div></div><div><h3>自民 中谷元防衛相「総理としても残念だろう」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281623_2008281633_01_13.jpg" alt=""><div>自民党の中谷元防衛大臣は、党本部で記者団に対し、「新型コロナウイルス対策も景気対策も必要なこの時期に辞任することについては、安倍総理大臣としても残念だろうし、党としても責任感をもって継続して対応しなくてはいけない」と述べました。<br>そのうえで、安倍総理大臣の後任の総裁を選ぶ総裁選挙について、「党員が参加する総裁選挙をやって、理解と納得と共感が得られるような選び方にしてほしい。丁寧さが欠けると後でできた政権も続かない。丁寧な手続きでやるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 猪口元少子化担当相「人柄が出た決断」</h3><div>自民党の猪口邦子・元少子化担当大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「鋭く決断し、中途半端を潔しとしない、安倍総理大臣の人柄が出た決断だと思う。新型コロナウイルスへの対策が道半ばで、災害の脅威も見込まれるなか、政治が止まってはならない。空白を生じさせないよう、いまは自民党が一致団結する必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>自民 佐藤前外務副大臣「安全保障環境に大きな影響が…」</h3><div>自民党の佐藤正久前外務副大臣は、ＮＨＫの取材に対し、「お元気そうに見え、大丈夫だと思っていたので、非常に驚いている。米中の対立など安全保障環境が変化し、ミサイル防衛体制や新たな抑止力の議論を始めているなかで、大きな影響が出るのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>自民党の閣僚経験者の1人</h3><div>自民党の閣僚経験者の1人は、ＮＨＫの取材に対し、「とてもびっくりして、途方に暮れている。このところの安倍総理大臣は、持病との闘いだったのだろう。新型コロナウイルスへの対応もあり、空白を置くことはできないので、党内で対応を考えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「持病が原因 大変残念だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281626_2008281633_01_14.jpg" alt=""><div>立憲民主党の枝野代表は、記者団に対し、「政治的な立場や意見は違うが、持病が原因での辞任は大変残念だ。療養に万全を尽くし、回復されることをお祈り申し上げる。新型コロナウイルスの影響で経済状況も深刻化しているので、与党には、政治的空白を少しでも短くするよう責任を持って取り組んでもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「今までと違う政治状況生まれる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_07.jpg" alt=""><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し、「大変驚いている。報道が事実であれば、私どもが懸念していた以上に、仕事を続けるのは大変な状態だったということだろう。政局への影響は計り知れず、全く今までと違う政治状況が生まれる。『安倍一強』が終えんを迎えるという、この10年で最も大きいインパクトを与える事態だ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「今後の体制注視したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281538_2008281551_01_12.jpg" alt=""><div>国民民主党の玉木代表は、記者団に対し、「大変驚いている。職を辞さなければならないほど体調が悪化していたということであれば、治療に専念していただきたい。一方で、新型コロナウイルス対策などで国政は継続されなければならず、後継の総理大臣が誰になるかなど、今後の体制を注視したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「“体調芳しくない”と話があった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_08.jpg" alt=""><div>安倍総理大臣と国会内で会談したあと、公明党の山口代表は記者団に対し、「安倍総理大臣から辞任の意向を伝えられた。理由として安倍総理大臣は、『体調が芳しくなく、今後の政権運営を考えた時に辞めるなら今だと判断した。これまで大変お世話になりました』と話があった。私からは、『長きに渡り、大変お疲れさまでした。支えきれないこともあったと思うが、今後とも与党として一緒に頑張っていきたい。これから体をいたわって健康回復してほしい』と伝えた」と述べました。</div></div><div><h3>維新 鈴木宗男参議院議員「7年8か月は歴史に名を刻む」</h3><div>かつて自民党にも所属していた日本維新の会の鈴木宗男参議院議員は、「驚いた。アメリカのトランプ大統領、ロシアのプーチン大統領といった大国の首脳とも五分の外交を展開した7年8か月は歴史に名を刻むものだ。北方領土問題の解決と日ロ平和友好条約の締結は安倍総理大臣に実現してもらいたかった」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「政府・与党には責任ある対応を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281511_2008281524_01_09.jpg" alt=""><div>共産党の小池書記局長は、ＮＨＫの取材に対し、「新型コロナウイルスは、深刻な事態となっている。報道が事実で、辞任するのであれば、政府・与党には、国政に停滞をもたらすことがないよう責任ある対応を強く求めたい」と述べました。</div></div><div><h3>社民 福島党首「最後に説明責任果たすべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588221_2008281623_2008281633_01_19.jpg" alt=""><div>社民党の福島党首は、記者団に対し、「体調が回復するよう心からお見舞いを申し上げるが、安倍総理大臣は、河井夫妻による選挙違反事件の問題などで最後に説明責任を果たすべきだ。そのうえで、これまでの政治を変えなければならず、速やかに衆議院の解散・総選挙で民意を問うべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012588221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 16:53:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 指名受諾演説で実績アピール 対決姿勢鮮明に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012588851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 指名受諾演説で実績アピール 対決姿勢鮮明に</span><time datetime="2020-08-28T16:55"><span>8月28日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588851_2008281644_2008281655_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 指名受諾演説で実績アピール 対決姿勢鮮明に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、大統領選挙に向けた共和党の全国党大会で指名受諾演説を行い、経済面での実績をアピールするとともに、新型コロナウイルスについてワクチンを早急に開発して「撲滅する」と強調しました。一方で、民主党のバイデン陣営を「過激な左派」と位置づけて対決姿勢を鮮明にし、支持を訴えました。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けた与党・共和党の全国党大会は最終日の27日、トランプ大統領がホワイトハウスで指名受諾演説に臨みました。<br><br>この中でトランプ大統領は「この選挙は、わが国の歴史でもっとも大切な選挙だ。アメリカンドリームを救うか、それとも社会主義に私たちの大切な運命を破壊させるかを決める選挙だ」と述べるとともに、民主党のバイデン陣営を「過激な左派」と位置づけて、国民に選択を迫りました。<br><br>そのうえでアメリカ第一主義を掲げて国内の雇用を確保してきたことや、メキシコとの国境に壁を建設して不法移民対策を強化したことなどを実績としてアピールしました。<br><br>外交面では、アメリカで高まる反中感情も念頭に「私は国民との約束を守り、アメリカの歴史上、中国に対して最も強く厳しい姿勢で臨んできた」と述べ、中国への依存を終わらせると強調しました。<br><br>そして、世界最悪の被害が出ている新型コロナウイルスへの対応については、バイデン氏が掲げる政策は「経済を壊滅させる」と批判し、みずからは「安全で効果のあるワクチンを年内に手にし、ウイルスを撲滅する」と主張しました。<br><br>さらに黒人男性が警察官に背後から銃撃されたことを受け、抗議デモや混乱が起きたことについては「バイデン氏と彼の支持者は党大会期間中、沈黙を貫いた」と非難し「私が大統領であるかぎりは、アメリカ人が安全に平和的に暮らす絶対的な権利を守る」として、“法と秩序”を重視する姿勢を示しました。<br><br>トランプ大統領は演説で一貫してバイデン氏を激しく攻撃し、対立の構図を鮮明にしました。<br><br>共和・民主両党は、これでともに党大会を終え、およそ2か月後に迫った大統領選挙に向け、選挙戦は激しさを増すことになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012588851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 16:55:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風9号発生 今後 発達しながら北上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012588881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風9号発生 今後 発達しながら北上</span><time datetime="2020-08-28T17:26"><span>8月28日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588881_2008281719_2008281726_01_02.jpg" alt="台風9号発生 今後 発達しながら北上" id="news_image"></div><div></div><div>28日午後、フィリピンの東の海上で台風9号が発生しました。</div><div>気象庁の観測によりますと、28日午後3時、フィリピンの東の海上で熱帯低気圧が台風9号に変わりました。<br><br>中心の気圧は996ヘクトパスカル、最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心の南西側280キロ以内と北東側165キロ以内では、風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は、ほとんど停滞していますが、その後、発達しながら北上し、今月31日以降は沖縄地方などに影響が出るおそれがあり、気象庁は今後の台風情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012588881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 17:26:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あすも猛烈な暑さ 38度予想も 熱中症へ警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012589181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あすも猛烈な暑さ 38度予想も 熱中症へ警戒を</span><time datetime="2020-08-28T18:07"><span>8月28日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012589181_2008281759_2008281807_01_02.jpg" alt="あすも猛烈な暑さ 38度予想も 熱中症へ警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>28日も日本海側や内陸部を中心に猛烈な暑さとなり、気温が37度を超えたところもありました。29日も東日本と西日本の各地で猛烈な暑さとなり、38度に達するところもある見込みで、熱中症への警戒を続けてください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>福島 会津若松 37.9度</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012589181_2008281802_2008281807_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、本州付近は高気圧に緩やかに覆われ、北日本から西日本にかけての日本海側や内陸部を中心に猛烈な暑さとなりました。<br><br>日中の最高気温は<br>▽福島県会津若松市で37.9度<br>▽新潟市秋葉区と岡山県高梁市で37.5度<br>▽島根県出雲市で37.1度<br>▽福島市と秋田県大館市、鳥取市、それに香川県綾川町の滝宮で37度ちょうどなどと、<br>各地で猛暑日となりました。<br><br>また、<br>▽東京の都心で34.5度<br>▽名古屋市と福岡市で33.7度<br>▽大阪市で33.4度などと厳しい暑さとなりました。</div></div><div><h3>29日 大分 日田で最高38度予想</h3><div>29日も気温が上がり、日中の最高気温は<br>▽大分県日田市で38度<br>▽埼玉県熊谷市や甲府市、大阪市、鳥取市、福岡市などで37度<br>▽福島市や名古屋市、福井市、高松市、岡山市で36度<br>▽東京の都心で35度と、<br>広い範囲で猛烈な暑さが予想されています。<br><br>西日本や東日本では、今月上旬から猛暑が続いています。こまめな水分補給や適切な冷房の使用など、高齢者を中心に十分な対策を取り、熱中症への警戒を続けてください。<br>一方、湿った空気の影響で大気の状態が不安定になり、東海や近畿、四国などで局地的に雨雲が発達しています。急な激しい雨や落雷、竜巻などの激しい突風に注意が必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012589181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 18:07:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 辞任の意向 各国や地域の反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012588951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 辞任の意向 各国や地域の反応</span><time datetime="2020-08-28T18:30"><span>8月28日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588951_2008281725_2008281731_01_02.jpg" alt="安倍首相 辞任の意向 各国や地域の反応" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣が辞任の意向を固めたことについて各国や地域の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ 主要メディアが速報</h3><div>アメリカの主要メディアは日本国内の報道を引用しながら速報で伝え、有力紙ニューヨーク・タイムズは「連続の在任期間が歴代最長を更新したわずか4日後に、体調不良のため辞任することが報じられた」などと伝えています。<br><br>トランプ大統領は大統領就任前から安倍総理大臣と会談を重ね、趣味のゴルフなども通じて個人的な信頼関係を築き、アメリカでは両首脳の関係は各国の指導者のなかでも最も良好だと評価されていました。<br><br>また、アメリカ政府は日本をアジアで最も重要な同盟国と位置づけ、中国と激しく対立するなか、日米の連携をより重視しています。<br><br>トランプ大統領はアジアの安全保障の問題で安倍総理大臣の意見に耳を傾けてきたと言われており、安倍総理大臣の辞任はトランプ政権のアジア外交にも一定の影響を与えるとみられます。<br><br>それだけにアメリカ政府としても重大な関心を持って安倍総理大臣の辞任後の日本の政治の動向に関する情報の収集にあたると見られます。</div></div><div><h3>中国外務省 「両国関係が改善・発展に向けて進むことを望む」</h3><div>安倍総理大臣が、総理大臣を辞任する意向を表明したことについて、中国外務省の趙立堅報道官は28日の記者会見で、「関連する報道について注視しているが、日本の国内問題であり、論評しない。両国は互いに隣り合っていて両国関係が引き続き改善・発展に向けて進むことを望んでいる」と述べました。</div></div><div><h3>韓国大統領府「両国関係発展の役割を果たしてきた」</h3><div>韓国大統領府は声明を発表しました。<br><br>この中で「在任期間が最も長い総理大臣として、さまざまな意味のある成果を残し、特に長い間、両国の関係の発展のために多くの役割を果たしてきた安倍総理大臣の突然の辞任の発表を残念に思う。体調が早く回復することを願っている」としています。<br><br>そのうえで「韓国政府は、新しく選ばれる日本の総理大臣や新しい内閣と、両国の友好協力関係の発展のために、引き続き協力していく」としています。</div></div><div><h3>インド モディ首相と個人的な信頼関係</h3><div>インド政府は安倍総理大臣の辞意表明について、まだ公式の反応を出していませんが、一部のメディアが「健康上の理由で辞任する。後任はまだわからない」と短く伝えています。<br><br>安倍総理大臣とインドのモディ首相は、個人的な信頼関係のもと歴史上、最も良好といわれるまでに日本とインドとの関係を発展させました。<br><br>日本企業のインド進出の促進や、デジタル分野での協力関係の構築も推し進め進出した日本企業の数は1400社余りにまで増えています。<br><br>また、日本の新幹線技術が導入されるインド西部のムンバイとアーメダバードを結ぶおよそ500キロの高速鉄道計画をスタートさせるなどインフラ輸出も強化しました。<br><br>一方で、中国の海洋進出を念頭に、自由で開かれたインド太平洋の実現に向けて、自衛隊とインド軍との訓練を定期的に実施するなど安全保障分野でも関係を強めました。<br><br>さらなる関係強化に向けて安倍総理大臣とモディ首相が9月上旬にもオンライン形式での首脳会談を行う見通しだとインドのメディアは伝えていました。</div></div><div><h3>ＥＵ「多国間の協力関係の柱に」</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合のミシェル大統領は28日、ツイッターに「安倍総理大臣のリーダーシップのもとでＥＵと日本が緊密で強固な協力関係を築けたことに感謝したい」と投稿しました。<br><br>そして「あなたはこんにちの多国間の協力関係において日本が柱の1つとなるよう努めた。友よ、あなたの健康を祈るとともに近く再会できることを願っています」とねぎらいました。</div></div><div><h3>台湾の蔡英文総統「台湾に友好的だった」</h3><div>台湾の蔡英文総統は台北市内で開かれた記者会見で「安倍総理大臣はこれまでずっと台湾に友好的だった。政策の上でも、台湾の人々との交流においても、安倍総理大臣は非常に積極的に取り組んでくれた。安倍総理大臣の台湾への友情をわれわれはとても大切にしていて健康を願っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012588951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 18:30:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生結弦 今季ＧＰシリーズを欠場 “コロナの感染拡大防止に”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012589051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽生結弦 今季ＧＰシリーズを欠場 “コロナの感染拡大防止に”</span><time datetime="2020-08-28T18:32"><span>8月28日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012589051_2008281813_2008281832_01_02.jpg" alt="羽生結弦 今季ＧＰシリーズを欠場 “コロナの感染拡大防止に”" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートの羽生結弦選手が今シーズンのグランプリシリーズを欠場することになりました。</div><div>6か国で開催されるグランプリシリーズは、例年、10月から開かれ、成績上位者はグランプリファイナルに出場します。<br><br>今シーズンは、10月にアメリカで最初の大会が行われ、日本では11月に大阪でＮＨＫ杯が開かれます。<br><br>今シーズンの大会について国際スケート連盟は新型コロナウイルスの対策としてそれぞれの大会の出場選手を、開催国の選手やその開催国で練習している選手などに制限して実施するなどの方針を発表していました。<br><br>羽生選手は、グランプリシリーズに2010年から出場し、グランプリファイナルも含め、これまで12回の優勝を果たしていますが、日本スケート連盟は28日、羽生選手が今シーズンのグランプリシリーズを欠場すると発表しました。<br><br>欠場の理由について羽生選手は、新型コロナウイルスの感染のリスクを踏まえて慎重に行動を検討する必要があるとしているほか、カナダ在住のコーチが日本での大会に帯同するため来日することが困難と予想されること、自分が動くことによって多くの人が移動し集まる可能性があり、その結果として感染リスクが高まる可能性があることなどを理由にあげています。<br><br>羽生選手は「私が自粛し、感染拡大の予防に努めるとなれば、感染拡大防止の活動の一つになりえると考えております。一日も早く新型コロナウイルスが収束することを願っております」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>計12回の優勝</h3><div>羽生結弦選手は、これまでグランプリシリーズとシリーズの成績上位者が出場するグランプリファイナルを合わせて12回の優勝を果たしています。<br><br>圧倒的な成績に加えて、印象に残る滑りも披露してきました。<br>羽生選手がグランプリシリーズに初めて出場したのは、16歳でのシニアデビューとなった2010年のＮＨＫ杯で、4回転ジャンプを成功させるなどして4位に入りました。<br><br>続く2011年には、東日本大震災の影響で練習拠点の仙台市のリンクが被災するなどの逆境を乗り越えて、ロシア大会でグランプリシリーズ初優勝を果たしました。さらに、グランプリファイナルにも初めて出場して4位に入りました。<br><br>2012年はＮＨＫ杯で初めて優勝し、2013年に福岡市で開かれたグランプリファイナルでは、ショートプログラムの当時の世界最高得点を更新するなどして初優勝を果たしました。<br><br>ソチオリンピックで金メダル獲得したあとの2014年の中国大会では、演技直前の練習でほかの選手と激しくぶつかってけがをしましたが、頭にテーピングを巻くなどして出場し、2位に入りました。<br>さらに、2015年のＮＨＫ杯では世界で初めてショートプログラムとフリーの合計で300点超えを果たしました。<br><br>羽生選手は、グランプリファイナルでは2016年まで4連覇を達成しました。去年のグランプリシリーズではカナダ大会とＮＨＫ杯を制し、グランプリファイナルでも2位となっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012589051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 18:32:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 総理大臣辞任を正式表明 記者会見で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012588961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 総理大臣辞任を正式表明 記者会見で</span><time datetime="2020-08-28T18:56"><span>8月28日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012588961_2008281708_2008281723_01_02.jpg" alt="安倍首相 総理大臣辞任を正式表明 記者会見で" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、記者会見で、持病の潰瘍性大腸炎が再発し、国民の負託に、自信を持って応えられる状態でなくなったとして、総理大臣を辞任する意向を正式に表明しました。</div><div>安倍総理大臣は、記者会見で、新型コロナウイルスの今後の対応などを説明したあと、みずからの健康状態に言及しました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は、「ことし6月の定期検診で持病の潰瘍性大腸炎の再発の兆候がみられると指摘を受け、薬を使いながら全力で職務にあたってきたが、先月中頃から、体調に異変が生じ、体力をかなり消耗する事態となった。今月上旬には、再発が確認された」と明らかにしました。<br><br>そして今後の治療について、「現在の薬に加え、さらに新しい薬の投与を受けることにし、今週24日の再検査では、薬の効果は確認されたものの、継続的な処方が必要であり、予断は許さない状況だ」と説明しました。<br><br>その上で、「政治においては、最も重要なことは結果を出すことだ。病気と治療を抱え、体力が万全でない苦痛の中、大切な政治判断を誤る、結果を出せないことがあってはならない。国民の皆様の負託に、自信を持って応えられる状態でなくなった以上、総理大臣の地位にあり続けるべきではないと判断した。総理大臣の職を辞することとする」と述べ、総理大臣を辞任する意向を正式に表明しました。<br><br>また、辞任を決めたタイミングについて、新型コロナウイルスの感染拡大もあり、「悩みに悩んだ」とした上で、▽7月以降の感染拡大が減少傾向へと転じたこと、▽冬を見据えた対策を取りまとめられたことを理由に挙げて、「新体制に移行するには、このタイミングしかない」と説明し、今週24日に、自分1人で判断したことを明らかにしました。<br><br>そして、「様々な政策が実現途上にあり、コロナ禍の中、職を辞することについて、国民の皆様に、心より、心より、お詫び申し上げる」と謝罪した上で、「拉致問題をこの手で解決できなかったことは痛恨の極みだ。ロシアとの平和条約、憲法改正、志半ばで、職を去ることは断腸の思いだ」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、次の総理大臣が任命されるまでの間、職務にあたる考えを示しました。<br><br>また、今後の政治活動について、「一議員として活動を続けていきたい。次なる政権に対しても一議員として協力し、支えていきたい」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は、次の総理大臣として名前のあがっている人の評価を問われたのに対し、「それぞれ有望な方々であり、内閣や与党で一緒に働いた方々だ。それぞれの政策を競い合う中で、おそらく素晴らしい方が決まっていくのだろう。誰がということも、私が申し上げることではないだろう」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「政治的空白生み出さないよう このタイミングで辞任」</h3><div>安倍総理大臣は、記者会見で、「今まで使っている薬にあわせて点滴での処方で、新しい薬を使い、2回目の時の検査で効果が出ているということだった。このままそうした治療を続けながらというのももちろん考えるわけだが、これから9月に人事があり、そして国会を開会をしていくという中で、継続的にずっと間違いなく良くなっていく保証はなく、コロナ禍において政治的空白を生み出さないようにするため、このタイミングで辞任するしかないと判断した」と述べました。</div></div><div><h3>「次の自民党総裁 私が申し上げることではない」</h3><div>安倍総理大臣は、記者会見で、「次の総裁が決まるまでの任期など考えると、影響を与えないのはこのタイミングしかないと判断したところだ。もちろんこの任にある限り、コロナウイルス対策に責任を持って全力を上げていきたい。幸い、いま新しい薬が効いているので、しっかりと務めていきたい。次の自民党総裁をどのように選出するかは、執行部にお任せしているので私が申し上げることではないと思うし、誰がということも、私が申し上げることではないだろう」と述べました。</div></div><div><h3>「憲法改正 党として約束」</h3><div>憲法改正について、「憲法改正4項目の案については党で決めたことであり、誰が総裁になっても、党として約束していることなので、取り組んでいくのだと思う」と述べました。</div></div><div><h3>「レガシーは国民や歴史が判断」</h3><div>政権の実績について、「レガシーは国民や歴史が判断していくことだ」と述べました。<br><br>その上で「7年8か月前に政権が発足した際に『東北の復興なくして日本の再生なし』、『東北の復興に全力を挙げる』と申し上げ取り組んできた。また、働く場を作ることを大きな政策課題として掲げて20年続いたデフレに3本の矢で挑み400万人をこえる雇用を作り出すことができた。成長の果実を生かして保育の拡充、幼児教育と保育の無償化、高等教育の無償化、そして、働き方改革や、一億総活躍社会へ向けて大きく一歩踏み出すことができたと思っている」と述べました。<br><br>また、外交安全保障について「集団的自衛権にかかる平和安全法制を制定し、助け合う日米同盟は強固なものとなり、アメリカ大統領の広島訪問が実現できた。日米同盟を基軸として地球儀をふかんする外交を展開する中で、日本が中心となって自由で公正な経済圏を作り出すことができたと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>「公文書管理 十分かどうかは国民が判断」</h3><div>財務省の決裁文書改ざん問題などをめぐる公文書管理のあり方について「公文書管理については安倍政権で、さらなるルールの徹底をしている。国会において、相当、長時間にわたって私も答弁した。十分かどうかは国民が判断すると思っている」と述べました。</div></div><div><h3>次の総理大臣「それぞれ有望な方々」</h3><div>次の政権に望むことについて「辞めていく私があまり注文をするべきではないと思うが、現状のコロナ対策に全力を尽くし、新しい日常を作り出す中で、それぞれの方々が未来を見据えて進んでいくことができる日本社会を作ってもらいたい」と述べました。<br><br>また、次の総理大臣として名前のあがっている人の評価を問われたのに対し、安倍総理大臣は、「個別具体的な名前はあえてあげないが、それぞれ有望な方々であり、内閣や与党で一緒に働いた方々だ。それぞれの政策を競い合う中で、おそらく素晴らしい方が決まっていくのだろう」と述べました。</div></div><div><h3>「次なる政権に対しても一議員として協力」</h3><div>今後の政治活動について、「一議員として活動を続けていきたい。その中で、さまざま政策課題の実現に微力を尽くしていきたいし、次なる政権に対しても一議員として協力し、支えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>コロナ対応「反省するべき点は多々ある」</h3><div>安倍総理大臣は、これまでの新型コロナウイルスへの対応について「中国・武漢の邦人の救出オペレーションからスタートし、ダイヤモンド・プリンセス号の問題もあった。それぞれ初めての経験で知見がない中で最善を尽くしてきたつもりだ。マスクについても批判も頂いたが、配布を続けることによって相当供給も出てきた」と述べました。<br><br>その上で「国民からは厳しいご批判もあり、受け止めなければならない。死者や重症者の数などで、諸外国と比べて何とか低く抑えることができ、経済への影響も種々の経済対策によって、他の先進国などと比べれば何とか抑えることができているが、まだ不十分な点もあるし反省するべき点は多々ある」と述べました。</div></div><div><h3>憲法改正「世論が十分に盛り上がらなかったのは事実」</h3><div>憲法改正について「党で4項目に絞り込んだ改正案のイメージをしっかりと決定することができた。ただ、残念ながら、世論が十分に盛り上がらなかったのは事実であり、それなしには進めることはできないことを改めて痛感している。それぞれの国会議員も、国会でお互いに案をぶつけあって議論をしなければ、どうしても国民的な議論は広がらない。国会議員として、その責務を果たすように、私も一議員として頑張っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>拉致問題「結果出ず 痛恨の極み」</h3><div>拉致問題について「私がずっと取り組んできて、ありとあらゆる可能性、さまざまなアプローチで全力を尽くしてきたつもりだ。かつては日本しか主張していなかったが、国際的に認識されるようになりアメリカのトランプ大統領と、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長との会談でも、この問題について言及した。また、中国の習近平国家主席や、韓国のムン・ジェイン大統領も言及したが、今までになかったことだ」と述べました。<br><br>その上で「拉致被害者のご家族が、結果が出ていない中において、お1人、お1人とお亡くなりになり、私にとっても本当に痛恨の極みだ。常に私は『何かほかに方法があるのではないか』と思いながら、考えうるあらゆる手段を取ってきていることは申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>次の総理大臣の資質「責任感と情熱を持った方だろう」</h3><div>次の総理大臣の資質について「しっかりとしたビジョンを持って、責任感と情熱を持った方だろうと思う。今まで名前が出ている方はそれぞれ資質を持っている。総理大臣というのは1人でできる仕事ではなくて、至らない私を支えていただいた多くのスタッフや議員のみなさんがいて、なんとかここまで来ることができた。そういうチーム力も大変重要ではないかと思う」と述べました。</div></div><div><h3>「健康管理は総理大臣としての責任」</h3><div>安倍総理大臣は「辞任の決断をする前に休んでおけばよかったという後悔はあるか」と質問されたのに対し、「健康管理は総理大臣としての責任だろうが、それを私自身、十分にできなったという反省はある。同時に、まさに見えない敵と悪戦苦闘する中、全力を尽くさなければいけないという気持ちで仕事をしてきたつもりだ。1国のリーダーはしっかりと健康管理はしなければならないと痛感している」述べました。</div></div><div><h3>辞任「月曜日に判断」</h3><div>安倍総理大臣は、記者会見で、辞任を判断した時期について「月曜日に判断した。秋から冬に向けての新型コロナウイルス対策の取りまとめをしっかりとする、そして、実行のメドがたつのがきょうとなった。私自身、自分1人で判断した」と述べました。</div></div><div><h3>地方創生「地方にチャンスがあると思う人が出てきた」</h3><div>地方創生の取り組みへの評価について「安倍政権における景気回復期でも、東京への人口集中のスピードを相当にぶらせることができた。地方にチャンスがあると思う人が出てきた。新型コロナウイルスの『3つの密』を避ける中で、テレワークが進むと同時に、地方の魅力が見直されている。今回の感染症が、日本列島の姿や国土のあり方を根本的に変えていく可能性もあるだろう。ポストコロナの社会像を見据えて、こうした大きな変化を生かしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民党総裁選「政策論争ができる時間はとられるだろう」</h3><div>みずからの後任を選ぶ自民党総裁選挙のスケジュールについて、「執行部で、いま具体的に案を考えている。私の体調は、その間、基本的には絶対大丈夫だと思う。しっかりと選んでいただける、政策論争ができる時間はとられるだろう」と述べました。</div></div><div><h3>「核兵器の廃絶は私の信念」</h3><div>核廃絶の取り組みについて「核兵器の廃絶は私の信念であり、日本の揺るぎない方針だ。当然、次の政権でも引き継がれるものだと思う。わが国の近くで核開発を進め、日本を射程を収めるミサイルの開発を進めている北朝鮮などの国から日本を守り抜いていかなければならない」と述べました。<br><br>その上で、「日米同盟の絆を強くすることが、日本を攻撃する気持ちにさせない抑止力になっていく。核兵器国と非核兵器国の橋渡し役を日本が行い、唯一の戦争被爆国として核廃絶に向けた努力を重ねていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>辞任を決断したタイミング「人事や国会の前に判断」</h3><div>辞任を決断したタイミングについて、「新型コロナウイルスの感染拡大が減少傾向に転じたこと、インフルエンザの流行に向けての対策を取りまとめ実施のメドがたった時を選んだ。前回の辞任は、内閣の改造を行い、国会を召集して所信表明を行ったあとだったが、今回は、人事や国会の前にその判断をしなければいけない。万が一にも同じようなことをしてはならないと判断した」と述べました。</div></div><div><h3>東京オリンピック・パラリンピック「開催国として責任を」</h3><div>来年の東京オリンピック・パラリンピックについて、「世界のアスリートが万全のコンディションでプレーを行い、観客も安全・安心な大会にしたい。ＩＯＣや大会組織委員会、東京都とも緊密に連携しながら準備を進め、開催国としての責任を果たしていかないといけない」と述べました。</div></div><div><h3>メディア対策「時々の政権が判断」</h3><div>安倍政権は徹底したメディア対策を行ったのではないかと問われたのに対し「例えば幹事社から事前に質問を受けるというのは安倍政権の特徴ではなく、前の政権もずっと同じだったと思う。メディアにどう出演するかということについては、その時々の政権が判断するのだろうと思う」と述べました。</div></div><div><h3>「政権を私物化したつもりはまったくない」</h3><div>安倍総理大臣は、「森友学園や加計学園の問題、『桜を見る会』の問題などをめぐり、政権を私物化したという批判があるが」と質問されたのに対し、「政権の私物化は、あってはならないことであるし私は政権を私物化したつもりはまったくない」と述べました。<br><br>その上で、「国家、国民のために全力を尽くしてきたつもりで、その中で、さまざまなご批判もいただいた。説明ぶりなどについては反省すべき点もあるかもしれないし、誤解を受けたのであれば、そのことも反省しなければいけないと思うが、私物化したことはないということは申し上げたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012588961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 18:56:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>