<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>池袋暴走事故 旧通産省幹部の高齢ドライバーを書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012171011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋暴走事故 旧通産省幹部の高齢ドライバーを書類送検へ</span><time datetime="2019-11-09T17:02"><span>11月9日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012171011_1911091633_1911091702_01_02.jpg" alt="池袋暴走事故 旧通産省幹部の高齢ドライバーを書類送検へ" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月、東京 池袋で高齢ドライバーの車が暴走し、２人が死亡、10人がけがをした事故について警視庁はブレーキとアクセルの踏み間違いが原因だったとしてドライバーを来週にも過失運転致死傷の疑いで書類送検する方針です。</div><div>ことし４月、東京 池袋で、乗用車が暴走して歩行者などを次々にはね、自転車に乗っていた松永真菜さん（31）と長女の莉子ちゃん（３）が死亡し、10人が重軽傷を負いました。<br><br>乗用車を運転していた旧通産省の幹部だった飯塚幸三元職員（88）は、当初、警視庁の調べに対して「ブレーキを踏んだが効かなかった」と供述していました。<br><br>捜査関係者によりますと、その後の捜査で、車に不具合はなく、ドライブレコーダーの記録などから最初に接触事故を起こしたあと、ブレーキをかけずにアクセルを踏んでいたことがわかったということです。<br><br>このため警視庁はブレーキとアクセルの踏み間違いが事故の原因だったとしたうえで、12人が死傷した一連の暴走を、連続した４件の事故ととらえてすべて立件し、飯塚元職員を過失運転致死傷の疑いで来週にも書類送検する方針です。<br><br>飯塚元職員は「パニック状態になってブレーキとアクセルを踏み間違えた可能性もある」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012171011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 17:02:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓関係冷え込むも 韓国文学人気でにぎわい 神田神保町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012171041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓関係冷え込むも 韓国文学人気でにぎわい 神田神保町</span><time datetime="2019-11-09T17:31"><span>11月9日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012171041_1911091702_1911091730_01_03.jpg" alt="日韓関係冷え込むも 韓国文学人気でにぎわい 神田神保町" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係が冷え込む一方で日本で韓国文学の人気が高まっていることを受け、韓国文学の魅力を紹介する催しが、本の街として知られる東京の神田神保町で開かれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012171041_1911091702_1911091730_01_02.jpg" alt=""><div>この催しは、韓国の本を取り扱う日本の出版社などが共同で初めて開き、東京 神田神保町の会場では、日本の出版社と韓国の書店が店舗ごとに23のブースを設けて小説やエッセー、絵本などおよそ2500冊を売り出しました。<br><br>主催者によりますと、日本では韓国文学の翻訳が進んで急速に人気が高まり、『82年生まれ、キム・ジヨン』や『私は私のままで生きることにした』などが、翻訳書として異例のヒットを記録しています。<br><br>会場では、こうした文芸書や工夫を凝らした装丁の絵本などが多く売られていたほか、韓国の書店のブースでは、日本では手に入りにくい韓国語で書かれた原作が販売され、お目当ての作品を買い求める多くの人でにぎわいました。<br><br>催しを開いた出版社の代表、キム・スンボクさんは「韓国への興味が文学にも広がっていることを実感し、うれしく思います。まだ知られていないおもしろい作品がたくさんあるので、今後も紹介していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012171041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 17:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>未明から明け方の犯行か 東京 東久留米 殺人事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012171061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>未明から明け方の犯行か 東京 東久留米 殺人事件</span><time datetime="2019-11-09T17:37"><span>11月9日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012171061_1911091718_1911091737_01_02.jpg" alt="未明から明け方の犯行か 東京 東久留米 殺人事件" id="news_image"></div><div></div><div>８日、東京 東久留米市の住宅で55歳の男性が30か所以上を刃物で刺されて殺害された事件で、遺体の状況などから、８日未明から明け方にかけて事件に巻き込まれた疑いがあることが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、こうした時間帯に不審な人物を見た人がいないか調べています。</div><div>８日午後、東京 東久留米市の住宅で、この家に住む会社員の二岡一浩さん（55）が首や胸など30か所以上を刃物で刺されるなどして殺害されているのが見つかりました。<br><br>リビングの窓には火を使って焼き切られた痕跡があったうえ、すべての部屋で荒らされたような跡があり、警視庁は強盗殺人事件として捜査しています。<br><br>これまでの調べで、二岡さんは同居する50代の女性と８日午前０時ごろにＬＩＮＥでメッセージのやり取りをしていたことがわかっていますが、遺体の状況などから、8日未明から明け方にかけて事件に巻き込まれた疑いがあることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、こうした時間帯に不審な人物や車を見かけた人がいないか、捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012171061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 17:37:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性医師の割合 日本が最下位 平均の半分以下 ＯＥＣＤ調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012171071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性医師の割合 日本が最下位 平均の半分以下 ＯＥＣＤ調査</span><time datetime="2019-11-09T17:48"><span>11月9日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012171071_1911091744_1911091748_01_02.jpg" alt="女性医師の割合 日本が最下位 平均の半分以下 ＯＥＣＤ調査" id="news_image"></div><div></div><div>日本の女性医師の割合は21％とＯＥＣＤ＝経済協力開発機構に加盟する欧米などの36か国の中で最も少なく、平均の半分以下であることが分かりました。</div><div>これは、ＯＥＣＤが、加盟する国の医療に関するデータをまとめたことしの報告書のなかで明らかにしたものです。<br><br>それによりますと、36か国の女性の医師の割合は、最も多いのは、バルト３国のラトビアとエストニアで74％、リトアニアが69％、次いでスロベニアが63％でした。<br><br>日本は21％と加盟国のなかで最も少なく、次いで韓国が23％、ルクセンブルクが36％となっています。<br><br>日本は、平均の48％の半分以下という結果となり、女性の社会進出が進んでいないことが改めて浮き彫りになりました。<br><br>また、人口10万人あたりの医学部を卒業した学生の数も日本は6.8人で最も少なく、55歳以上の医師の割合は、日本は37％と、平均の34％を上回っています。<br><br>報告書によりますと、アイルランドなど医学部の卒業生の割合が多い国では、海外からの留学生を積極的に受け入れているほか、外国人医師を活用しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012171071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 17:48:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パラ陸上世界選手権女子走り幅跳び 高田４位 東京パラ代表内定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012171031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パラ陸上世界選手権女子走り幅跳び 高田４位 東京パラ代表内定</span><time datetime="2019-11-09T18:11"><span>11月9日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191109/K10012171031_1911091742_1911091748_01_02.jpg" alt="パラ陸上世界選手権女子走り幅跳び 高田４位 東京パラ代表内定" id="news_image"></div><div></div><div>中東のドバイで開かれているパラ陸上の世界選手権は、大会３日目の９日、女子走り幅跳び、視覚障害のクラスで全盲の高田千明選手が４位に入り、来年の東京パラリンピックの代表に内定しました。</div><div>アラブ首長国連邦のドバイで開かれているパラ陸上の世界選手権では４位以内に入った日本選手は東京パラリンピックの代表に内定します。<br><br>大会３日目の９日には女子走り幅跳びの視覚障害のクラスにリオデジャネイロパラリンピックの代表で、おととしの世界選手権で銀メダルを獲得した35歳の高田千明選手が出場しました。<br><br>高田選手は全く目が見えないため、アトランタオリンピック陸上の日本代表、大森盛一さんが踏み切り位置に立って、声を出しながら手をたたいて、助走の方向や踏み切りのタイミングを伝える「コーラー」を務めます。<br><br>高田選手は１回目の跳躍でみずからの日本記録を５センチ更新する４メートル65センチをマークすると、最後の６回目には４メートル69センチを跳んで４位に入り、東京パラリンピックの代表に内定しました。<br><br>高田選手は３年前から女子走り幅跳びの日本記録保持者で、北京オリンピック代表の井村久美子さんにも指導を受けていて、その成果を大舞台で発揮しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高田選手「東京ではメダルを」</h3><div>東京パラリンピックの代表に内定した高田千明選手は「なかなか助走と踏み切りがかみ合わなかったが指導を受けている井村久美子さんから『もっと助走を速く』とアドバイスされて最後に自己ベストを更新することができた」と話しました。<br><br>小学５年生の長男の諭樹君が応援に駆けつけてくれたことについて、「一生懸命、応援してくれて声も届いたので力になった。メダルがほしいと言われていたので、なんとかとりたかったが届かなかったのが残念だ。あと数センチでメダル圏内に入れる位置にいるので、もっと練習して東京パラリンピックでメダルを獲得して首にかけてあげたい」と話していました。</div></div><div><h3>高田千明選手とは</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191109/K10012171031_1911091742_1911091748_01_03.jpg" alt=""><div>高田千明選手は東京 大田区出身の35歳。<br><br>生まれたときから視覚に障害があり、18歳の時に視力を完全に失いました。<br><br>21歳から本格的に陸上を始め、短距離種目が専門でしたが６年前から走り幅跳びに取り組みました。<br><br>リオデジャネイロパラリンピックでは８位、おととしの世界選手権では銀メダルを獲得しています。<br><br>ことし７月のジャパンパラ大会ではみずからの日本記録を11センチ更新する4メートル60センチを跳んで世界選手権の代表に内定しました。<br><br>アトランタオリンピック陸上の日本代表、大森盛一さんが先導役として手をたたいたり、声を出したりして助走の方向や踏切のタイミングを伝える「コーラー」を務めています。</div></div><div><h3>跳躍は元五輪選手の井村久美子さん</h3><div>高田千明選手の助走と跳躍はそれぞれ、元オリンピック選手に支えられています。<br><br>「コーラー」を務める元オリンピック選手の大森盛一さんの指導のもとで暗闇の中でもまっすぐに走る安定感とスピードを磨き上げた高田選手。<br><br>そのスピードを跳躍に生かそうと指導を仰いだのが、女子走り幅跳びの元オリンピック代表で日本記録保持者の井村久美子さんです。<br><br>３年前から年３回ほどの合宿でスピードを殺さない力強い踏み切りや滞空時間を長くするため、体全体を大きく使う空中での姿勢について細かく指導を受けてきました。<br><br>先月下旬の合宿で井村さんに「疲れていてもきれいなフォームで跳ぶこと」とテーマを設定された高田選手は多いときには１日40本以上の跳躍を繰り返して、理想のフォームを体にしみこませました。<br><br>日々の練習では井村さんが送られてきた高田選手の跳躍の動画でフォームを確認して、気がついた点をコメントしたりイラストで送ったりしてアドバイスしています。<br><br>井村さんは「走りは大森さんが基礎から鍛えているのでスピードはあるが、跳躍にうまくスピードを伝えられていなかった。そのため、スピードを生かした踏み切りのタイミングや距離を伸ばすための空中での足や腕の使い方を指導していった。合宿のたびにレベルアップしているし、この３年間で着実に力をつけている。お母さんで35歳だけど進化しているので楽しみだ」と話していました。</div></div><div><h3>「コーラ−」は元五輪選手の大森盛一さん</h3><div>高田千明選手の跳躍に欠かせないのが、「コーラー」と呼ばれる先導役の存在です。<br><br>高田選手は全く目が見えないため、暗闇の中をまっすぐに助走して跳ばなければならず、助走の方向や踏み切りがわずかでもずれると失格になります。<br><br>このため、コーラーが声を出したり手をたたいたりして助走の方向や踏み切りのタイミングを知らせるのです。<br><br>高田選手のコーラーを務めているのは1996年のアトランタオリンピック陸上の日本代表、大森盛一さん。<br><br>６年前からコーラーを務める大森さんが踏み切りの位置に立って、手拍子を始めると高田選手は歩数のカウントに合わせてためらうことなくまっすぐ助走します。<br><br>そして、ちょうど15歩目に踏み切り板の直前のベストのタイミングで踏み切る息の合った連携をみせます。<br><br>大森さんは「私の仕事はささいなことで、本人のやる気と怖がらない勇気が大切です。本人の力が90％以上ですよ」と謙遜します。<br><br>さらに高田選手は短距離を専門とする大森さんから指導を受けてきたことでランニングフォームが安定し、助走のスピードがあがっています。<br><br>大森さんは夏前から踏み切りの直前３歩の手拍子のリズムを速めたところ、７月に４メートル60センチを跳び、みずからの日本記録を２年ぶりに更新しました。<br><br>大森さんは「走り幅跳びには助走のスピードが不可欠で、記録を出すためには特に最後の３歩でスピードのロスをどれだけなくして跳べるかがカギになる。走りができてきているから取り入れられている」と話しています。</div></div><div><h3>高田選手の原動力は小学５年の長男</h3><div>高田千明選手の原動力となっているのが、小学５年生の長男、諭樹くん（10）です。<br><br>諭樹くんから「世界で戦うママは目が見えなくても僕にとって最高のママだよ」と言われたことが今まででいちばんうれしかったという高田選手。<br><br>育児をしながら前回のリオデジャネイロパラリンピックにも出場、おととしの世界選手権では銀メダルを獲得するなどママさん、パラアスリートの先駆けです。<br><br>高田選手はいそがしい練習の合間に諭樹くんと一緒に夕食の買い物をしたり鬼ごっこをして遊んだりする時間を大切にしています。<br><br>大会が行われるドバイにも諭樹くんを連れてきた高田選手は直前の練習で「日本代表として世界で戦う、いちばんのママを、強いママを見せたいと思う」と話していました。<br><br>決勝の跳躍を諭樹くんはスタンドで父親とともに声援をおくりながら見守りました。最後の跳躍でみずからの日本記録を９センチ超える記録を出し、東京パラリンピックの代表内定を決めると父親と抱き合って喜んでいました。<br><br>試合後、諭樹くんは「最後の最後にすごいジャンプを見せてくれてよかった。もっと跳べる、もっと跳べると思って見ていました。いつもの数倍、格好いいママです。東京では今度こそ金色のメダルを見せてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012171031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>護送中の車から被告逃走 手錠つけたまま逃走中 東大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012170741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>護送中の車から被告逃走 手錠つけたまま逃走中 東大阪</span><time datetime="2019-11-09T18:18"><span>11月9日</span> <span>18時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170741_1911090944_1911090951_01_03.jpg" alt="護送中の車から被告逃走 手錠つけたまま逃走中 東大阪" id="news_image"></div><div>９日朝早く大阪・東大阪市で大阪地方検察庁が車で護送していた男の片手の手錠を車内で外し、逃走される事件が起きました。<br><br>発生から半日以上たっても男はもう一方の手に手錠をつけたまま逃げていて、検察と警察が行方を捜しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012170741_1911091106_1911091107_01_04.jpg" alt=""><div>９日午前４時ごろ東大阪市新町の交差点で、大阪地方検察庁の事務官３人が車で護送していた大植良太郎被告（42）に車のドアを開けられ逃走されました。<br><br>大植被告はことし４月に覚醒剤の使用などで逮捕・起訴されたあと保釈されていましたが、その後、３回にわたって裁判に出廷せず、保釈が取り消されて検察が収容する手続きを進めていたということです。<br><br>大植被告は車内で手錠と腰縄をつけられていましたが「手錠がきつい」と訴えたため、事務官が左手の手錠を外したところ、突然、暴れ出したということです。<br><br>事務官は３人がかりで制止しようとしましたが振り切られ、大植被告は右手首に手錠、腰に縄がついたままの状態ではだしで東の方向に走って逃げたということです。<br><br>もみ合いになった際、事務官２人が軽いけがをしました。<br><br>大植被告は身長が１メートル70センチくらい、やせ型で丸刈り、紺色の長袖シャツに迷彩柄のズボンをはいていて、現金などの所持品はないということで、検察と警察が行方を捜しています。<br><br>大阪地検では先月30日にも収容予定だった被告の女に逃走される事件が起きたばかりです。</div></div><div><h3>大植良太郎被告とは</h3><div>大阪地方検察庁によりますと、逃走しているのは大阪 岸和田市の遊技機の設置業、大植良太郎被告（42）で、ことし４月19日から５月31日にかけて覚醒剤の使用や大麻の所持などの罪で起訴され、４月26日に保釈決定が出ていたということです。<br><br>その後、大植被告は６月24日から７月29日まで大阪地方裁判所岸和田支部で３回開かれた裁判に出廷しましたが、９月12日に予定されていた判決の言い渡しに現れなかったということです。<br><br>判決期日は９月26日と先月17日の２度、設定されましたがいずれも出廷せず、７日、裁判所に保釈決定を取り消されていたということです。</div></div><div><h3>逃走の状況は</h3><div>検察によりますと、８日午後11時以降に東大阪市の河内警察署から「７日に保釈が取り消されていた大植被告を確保した」との連絡があり、９日午前３時半ごろに男女３人の検察事務官が駆けつけて、身柄を引き取ったということです。<br><br>まもなく事務官は大植被告の両手に手錠をかけたうえ、腰縄をつけてワゴン車に乗せ、仮の留置先とした同じ東大阪市内にある枚岡警察署に向かいました。<br><br>ワゴン車は女性事務官が運転し、２列目の座席に男性事務官、３列目の座席に大植被告と男性事務官が乗っていました。<br><br>途中、大植被告が「両手の手錠がきつい」と訴えたため、事務官が手錠の左手側を外したところ、突然座席を乗り越え２列目に移動し、右側のスライドドアを開けようとしたということです。<br><br>そしてドアが半開きになり、大植被告と事務官が転落しそうになったため、車を停止させると外に出ようとしたということです。<br><br>運転席と２列目にいた２人の事務官が車から降りて、外から制止するとともに、３列目の事務官が腰縄を引っ張りましたが、もみ合いになったあと逃走されたということです。<br><br>大植被告は右手に手錠をはめられたままで、腰縄もついている状態で東の方向に走っていったということです。<br><br>検察は車のドアのロックが内側から開けられないようにしていたかどうかについて、今後の収容業務に差し支える可能性があるとして説明を拒んでいます。</div></div><div><h3>防犯カメラに護送車の様子</h3><div>逃走現場のすぐ近くに設置された防犯カメラには、大植被告を護送していたとみられる黒のワゴン車が走っている様子が映っていました。<br><br>映像が記録されていたのは大植被告が逃走する直前で、画面の右側から走ってきた黒のワゴン車が交差点を右折する様子が確認できます。<br><br>また、およそ10分後には、現場に向かっていたとみられる２台のパトカーが交差点を右折する様子も映っていました。</div></div><div><h3>繰り返された大阪地検の失態</h3><div>前回の逃走事件からわずか10日後、再び収容予定の被告に逃げられた大阪地検。<br><br>被告の女が息子の運転する車で事務官をはねて逃げた前回の事件では、「荷物を取りにいきたい」という女の要求を受け入れて検察庁舎の外に出し、待っていた車に乗り込ませるという不用意な対応が逃走を招きました。<br><br>そして今回の事件は被告の男から「手錠がきつい」と言われた事務官が手錠を外したことが逃げられるきっかけとなりました。<br><br>検察によりますと、収容予定の被告を護送するときの内部規則では、「食事や用便などの必要がある際は、責任者が状況を判断して事故防止に注意し、手錠などの戒具の一部を解くことができる」となっていて、手錠を外す行為はこの内部規則の範囲だということです。<br><br>しかし、大植被告は事務官がいったん外した手錠をかけ直そうとしたところ、突然、暴れ出し制止できなかったということです。<br><br>大阪地検は前回の逃走事件を受けて、７日、幹部職員が収容担当の職員に対して、口頭でのみ注意喚起をしたということで、その直後に失態が繰り返される結果となりました。</div></div><div><h3>「関西万博」ＰＲイベント中止に</h3><div>逃走事件が起きた現場から北西に３キロほど離れた同じ東大阪市にある、大阪府立中央図書館では、９日、2025年に開催される「大阪・関西万博」をＰＲするイベントが予定されていました。<br><br>小学生などおよそ40人が参加する予定でしたが、安全面を考慮して中止されました。イベントの担当者は、「ニュースを見て、また逃走事件があったのかという気持ちになりました。楽しみにしていた人も多かったので、予定どおりできずに残念です」と話していました。</div></div><div><h3>大阪地検「あってはならないこと 申し訳ない」</h3><div>護送中の被告に逃走される事態を招いたことについて、大阪地方検察庁の上野暁総務部長は「お騒がせしたことを大変重く受け止め、申し訳ないと考えている。あってはならないことで、こちらにも足りない点があった」と話しています。</div></div><div><h3>近隣住民 「速やかに情報提供すべき」</h3><div>検察の護送車から被告の男が逃走した現場の近くで自動車整備工場を営む73歳の男性は、「けさ友達から電話が来て事件を知った。近所でこのような事件が起き不安だ。逃走に使われないよう、会社の車はすべて鍵を抜き対策をとっている」と話していました。<br><br>さらに「日課の犬の散歩のため朝５時ごろに家を出て公園などに行った時にパトカーや警察官を見たが、何かあったのか訪ねても『ただの警らだ』というばかりで、事件については教えてくれなかった。市民の協力を得るためにも、速やかに情報提供すべきだったと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012170741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 18:18:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下の即位祝う国民祭典開催</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/k10012171101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下の即位祝う国民祭典開催</span><time datetime="2019-11-09T19:00"><span>11月9日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191109/K10012171101_1911091856_1911091900_01_02.jpg" alt="天皇陛下の即位祝う国民祭典開催" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下の即位を祝う「国民祭典」が皇居前広場で開かれ、安倍総理大臣らが祝辞を述べたほか、人気アイドルグループ「嵐」などが「奉祝曲」を披露しました。</div><div>「国民祭典」は、天皇陛下の即位を祝うため、超党派の議員連盟や、経済界などが参加する民間団体が開催しました。<br><br>第１部の「奉祝まつり」では、皇居近くで祝賀パレードが行われ、来年の東京オリンピックで活躍が期待される陸上の桐生祥秀選手らがテープカットを行ったあと、沖縄の伝統舞踊エイサーなどの全国各地の郷土芸能が披露されました。<br><br>その後、第２部の「祝賀式典」が皇居前広場で開かれ、国会議員や各界の著名人、それに一般客の合わせておよそ３万人が参加しました。<br><br>はじめに若い世代を代表して女優の芦田愛菜さんが、「天皇陛下のご即位にあたり心よりお祝い申し上げます。日本そして世界の平和に対する陛下のみ心（御心）に心を打たれました。古くから日本に伝わる文化を大切にしつつ新しい日本へと躍進していく時代になっていくことをせつに願っております」と述べました。<br><br>続いて、歌舞伎俳優の松本白鸚さんが「皇室という長い伝統を受け継がれる両陛下におかせられましては、現代の日本における国民の象徴として、両陛下らしい新たな息吹を伝統文化にもお与えくださることと固く信じております」と述べました。<br><br>そして、天皇皇后両陛下が、皇居の二重橋近くの石橋の上に姿を見せられ、安倍総理大臣が「国民の皆様とともに、改めて天皇陛下のご即位をお祝い申し上げます。天皇陛下のご即位とともに始まった新しい令和の時代、私たちは天皇陛下のお気持ちをしっかりと胸に刻み平和で希望に満ちあふれ、一人一人の日本人がそれぞれの花を大きく咲かせることができる時代をつくり上げていく決意です」と述べました。<br><br>このあと、ピアニストの辻井伸行さんらの演奏で、人気アイドルグループ「嵐」が、即位を祝ってつくられた「奉祝曲」、「Ｒａｙ ｏｆ Ｗａｔｅｒ」を披露しました。<br><br>最後に、天皇陛下がおことばを述べられ、参加者が万歳を三唱して、終了しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>皇居前広場では郷土芸能など披露</h3><div>皇居前広場では、９日、天皇陛下の即位を祝う「国民祭典」が開かれ、およそ2000人が参加して全国各地の郷土芸能などを披露する祝賀パレードが行われました。<br><br>「国民祭典」は、超党派の議員連盟や、経済界などが参加する民間団体の主催で行われ、午後１時半ごろから陸上の桐生祥秀選手や、フィギュアスケートの紀平梨花選手らがテープカットをして祝賀パレードが始まりました。<br><br>パレードにはおよそ2000人が参加し、子どもたちによる音楽隊などの演奏のほか、15の団体がちょうちんをつけた竹ざおが掲げられる秋田の「秋田竿燈まつり」や、沖縄に古くから伝わる踊り「エイサー」など、全国各地の郷土芸能を披露しながら「内堀通り」をおよそ１キロにわたって練り歩きました。<br><br>沿道には大勢の人たちが詰めかけ写真を撮ったり拍手をおくったりしてパレードを盛り上げていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191109%2Fk10012171101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Nov 2019 19:00:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>