<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米朝首脳会談 初日のあす夕方から会談と夕食会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/k10011828351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳会談 初日のあす夕方から会談と夕食会</span><time datetime="2019-02-26T11:01"><span>2月26日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/K10011828351_1902261103_1902261103_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談 初日のあす夕方から会談と夕食会" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのホワイトハウスは、米朝首脳会談初日の27日、トランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が夕方から１回目の会談を開き、夕食を共にすると明らかにしました。</div><div>ホワイトハウスによりますと、トランプ大統領は、27日の日中は、開催国ベトナムの最高指導者、グエン・フー・チョン書記長と会談するなど、ベトナム側との２国間会談が中心となっています。<br><br>そして、夕方からキム委員長との１回目の会談を開き、夕食を共にするということです。<br><br>夕食会は少人数で行われる予定で、アメリカ側からは、トランプ大統領、ポンペイオ国務長官、それにマルバニー首席補佐官代行が、北朝鮮側からはキム委員長、側近のキム・ヨンチョル副委員長がそれぞれ出席する見通しです。<br><br>一方、ポンペイオ国務長官は、日本時間の26日午前、ベトナムの首都ハノイの空港に到着しました。<br><br>ポンペイオ国務長官はこのあと、これまでハノイで北朝鮮側と実務協議を行ってきたビーガン特別代表から直接報告を受けて首脳会談に備えることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190226%2Fk10011828351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:01:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童養護施設 殺害事件 逮捕の男 退所後恨み募らせたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/k10011828471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童養護施設 殺害事件 逮捕の男 退所後恨み募らせたか</span><time datetime="2019-02-26T12:08"><span>2月26日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/K10011828471_1902261155_1902261208_01_02.jpg" alt="児童養護施設 殺害事件 逮捕の男 退所後恨み募らせたか" id="news_image"></div><div>東京 渋谷区の児童養護施設で施設長の男性が刺されて死亡した事件で、逮捕された22歳の男は、18歳になって施設を出たあと仕事をすぐに辞め、アパートの大家ともトラブルになって、ネットカフェなどを転々としていたことがわかりました。男は「施設に恨みがあった」と供述していて、警視庁が詳しい経緯を調べています。</div><div>25日午後２時前、東京 渋谷区幡ヶ谷の児童養護施設「若草寮」で、施設長の大森信也さん（46）が刃物で刺されて死亡し、警視庁は、４年前まで施設で暮らしていた田原仁容疑者（22）を殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>これまでの調べで「施設に恨みがあった。施設の関係者なら誰でもよかった」と供述しているということですが、その後の調べで、田原容疑者は18歳で施設を出たあと、就職した会社を１か月ほどで辞めていたことがわかりました。<br><br>また、施設の紹介で入居した東村山市のアパートでも、去年９月、家賃を滞納したり壁を壊したりして大家とトラブルとなり、その際、大森さん以外の施設の職員が相談に乗っていたということです。<br><br>その後、事件までの間、埼玉県のＪＲ大宮駅近くのネットカフェなどを転々としていたということです。<br><br>警視庁は、施設を出たあと、さまざまなトラブルを抱える中で恨みを募らせていったとみて、今後、容疑を殺人に切り替えて詳しい経緯を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>施設理事長「住まいのことで困ったと聞いていた」</h3><div>事件が起きた児童養護施設「若草寮」の理事長、西澤猛さんは「驚きました。施設長が亡くなり、ショックです。同時に、残された子どもたちに対して、どのようにフォローしていけるか考えていかないといけないと思っています」と話していました。<br><br>死亡した施設長の大森さんについては「とてもいい人で、中心となって熱心に活動していた、得がたい人でした」と悔やんでいました。<br><br>また、４年前まで施設で暮らしていた田原容疑者については「施設にいるときは目立たない子どもでした。今回の事件に結び付いたかはわかりませんが、最近、住まいのことで困ったことになっていたという話を聞いていました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190226%2Fk10011828471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:08:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平成に活躍」元スポーツ選手や文化人 両陛下の茶会に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/k10011828501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「平成に活躍」元スポーツ選手や文化人 両陛下の茶会に</span><time datetime="2019-02-26T12:24"><span>2月26日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/K10011828501_1902261221_1902261224_01_03.jpg" alt="「平成に活躍」元スポーツ選手や文化人 両陛下の茶会に" id="news_image"></div><div>天皇陛下の在位30年の記念式典のお礼に天皇皇后両陛下が催される茶会が25日に続いて皇居で開かれ、平成の時代に活躍した元スポーツ選手や文化人などが招かれました。</div><div>26日は午前10時半すぎから皇居 宮殿の豊明殿で25日に続く２回目の茶会が開かれました。<br><br>今回は、元フィギュアスケート選手の浅田真央さんや、ノーベル医学・生理学賞の受賞者、大隅良典さんなど、平成の時代にスポーツや学術、文化などの分野で活躍した人たちが招かれました。<br>また、地方自治体の代表や両陛下ゆかりの人たちなども招待されました。<br><br>はじめに、出席者を代表して栃木県の福田富一知事が「ご即位30年を迎えられ、まことにおめでとうございます。両陛下のご健康と皇室の末永いご繁栄を心よりお祈り申し上げます」とお祝いのことばを述べました。<br><br>これに対して天皇陛下は「ただいまの祝意に対し深く感謝いたします。本日こうして茶会を催し、ともにひとときを過ごすことをまことにうれしく思います。この機会に、出席された皆さんのこれからのご健康と幸せを祈ります」と述べられました。<br><br>このあと乾杯が行われ、両陛下は招待された人たちと和やかにことばを交わされていました。<br><br>茶会は午後から３回目が開かれ、外国の大使夫妻などが出席することになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>王貞治さん「『野球が盛んになるよう頑張って』と」</h3><div>天皇皇后両陛下が催される茶会に出席した王貞治さんは「天皇陛下から『野球がもっともっと盛んになるように頑張ってください』と言われました。『来年オリンピックもありますし、頑張ります』と答えました」と話していました。<br><br>また「天皇陛下は大変なスケジュールでお忙しく、大変だったと思います。変な言い方ですが、人間らしい生活をしていただきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>山下泰裕さん「時代の節目迎える寂しさも」</h3><div>元柔道選手の山下泰裕さんは、「両陛下とお話しすることはできませんでしたが、お姿を見ていたら感謝の気持ちでいっぱいになりました。お招きいただいて感謝もありますが、１つの大きな時代の節目を迎える寂しさなども感じました」と話していました。</div></div><div><h3>三浦知良さん「『サッカー界背負ってくれてありがとう』と」</h3><div>プロサッカー選手の三浦知良さんは「きょうは私の誕生日で、こういう日にお招きいただき光栄です。皇后さまには『Ｊリーグ元年から、ずっとサッカー界を背負ってくれてありがとう』と声をかけていただきました」と話しました。</div></div><div><h3>石川遼さん「これを励みに頑張らねばと」</h3><div>プロゴルファーの石川遼さんは「茶会に招待していただいて、とても光栄なことと感じ、本当に自分がここにいていいのかという気分になりました。天皇陛下と同じ空間にいられたということがいまだに信じられません」と話していました。<br><br>また、「両陛下に最後にひと言だけごあいさつさせていただけました。自分がプロゴルファーだということも認識していただきとても驚いた。茶会にお呼びいただいたという自覚を持って、これを励みにもっと自分のゴルフを頑張らねばという気持ちになりました」と話していました。</div></div><div><h3>浅田真央さん「一生の宝物に」</h3><div>元フィギュアスケート選手の浅田真央さんは「両陛下に今はアイスショーで全国を回っていますとお話しさせていただきました。お会いするのは、桜を見る会とバンクーバーオリンピックの報告会と、きょうで３回目でしたが、一生の宝物になりました」と話しました。</div></div><div><h3>澤穂希さん「『子育てはどうですか』と」</h3><div>元プロサッカー選手の澤穂希さんは「皇后さまから『子育てはどうですか』と聞かれました。『娘も２歳になってすごく元気に成長しています』とお伝えしました」と話していました。<br><br>また「茶会はたくさんの方々が両陛下とお話ししたいと和気あいあいと集まってきていて、とてもすてきな雰囲気でした」と振り返りました。</div></div><div><h3>高橋尚子さん「背中を押していただいた」</h3><div>元マラソン選手の高橋尚子さんは「皇后さまから『今までの経験を生かしてこれからのスポーツ界を引っ張っていってください』というおことばをいただきました。来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて非常に力になり、励みになるおことばをいただけたと思います」と話していました。<br><br>そのうえで「節目節目に優しいおことばで背中を押していただきました。本当にすばらしい時代を生かしていただいたと感謝の思いでいっぱいです」と話していました。</div></div><div><h3>中村吉右衛門さん「一抹のさみしさ感じる」</h3><div>歌舞伎俳優の中村吉右衛門さんは「私どもをずっと長い間見守って導いて下さった陛下には、われわれの想像する苦労なんてものじゃない苦労があったと思う。それがむしろ私どもに感謝して下さり、陛下の優しさと人徳を感じました」と話していました。<br><br>そのうえで「陛下とは10年、年が違うけれど戦後を生きてきた人間で何か共通するものを持っているような気がしていました。本当にお疲れ様と申し上げたいけれど、一抹のさみしさを感じるのは僕だけじゃないと思います」と話していました。</div></div><div><h3>元日本兵 永井敬司さん「パラオ慰霊のお礼申し上げた」</h3><div>茶会には、太平洋戦争の激戦地となったパラオのペリリュー島で生き残った元日本兵の永井敬司さんも招かれました。<br>永井さんは、天皇皇后両陛下が戦没者の慰霊のため平成27年にパラオを訪問するのを前に、皇居に招かれ、お住まいの御所で懇談しています。<br><br>永井さんは「天皇皇后両陛下がパラオに慰霊に行かれたことについて、きょうは直接、お礼を申し上げました。本当にありがたいと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190226%2Fk10011828501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:24:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島の強盗殺人 大阪で東京への道尋ねる 自転車で逃走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/k10011828541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島の強盗殺人 大阪で東京への道尋ねる 自転車で逃走か</span><time datetime="2019-02-26T12:38"><span>2月26日</span> <span>12時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/K10011828541_1902261253_1902261254_01_02.jpg" alt="広島の強盗殺人 大阪で東京への道尋ねる 自転車で逃走か" id="news_image"></div><div></div><div>広島市で86歳の男性が殺害された強盗殺人事件で、指名手配されている容疑者に似た男が大阪市内のコンビニエンスストアで東京への道を尋ねていたことが分かり、警察は、自転車で逃走を続けているとみて行方を捜査しています。</div><div>住所、職業不詳の冨田幸誠容疑者（34）は、今月19日の夜から翌朝にかけて、広島市中区銀山町の住宅で植松一廣さん（86）を刃物で刺して殺害し、現金を奪ったとして、強盗殺人の疑いで全国に指名手配されています。<br><br>警察によりますと、25日の午前７時半ごろ、冨田容疑者に似た男が大阪市城東区のコンビニエンスストアで、店員に「東京に行くにはどうすればいいか」などと尋ねていたことが分かったということです。<br><br>店の防犯カメラに写っていた男は、冨田容疑者と同じ黒縁のメガネをかけ、顔をマスクで覆い、左手の親指に包帯を巻いていて、シルバーの自転車で走り去ったということです。<br><br>警察は自転車で逃走を続けているとみて行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190226%2Fk10011828541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:38:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インド軍 パキスタン実効支配地域に越境し空爆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/k10011828551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インド軍 パキスタン実効支配地域に越境し空爆</span><time datetime="2019-02-26T12:50"><span>2月26日</span> <span>12時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/K10011828551_1902261253_1902261253_01_02.jpg" alt="インド軍 パキスタン実効支配地域に越境し空爆" id="news_image"></div><div></div><div>インド軍は、インドとパキスタンが領有権を争うカシミール地方のパキスタンが実効支配する地域に越境して空爆を行いました。今月、パキスタンの過激派組織の攻撃でインドの治安部隊の隊員らが死亡した事件の報復とみられ、両国の間で軍事的な緊張が高まることが懸念されています。</div><div>インド政府の関係者によりますと、インド軍は26日、カシミール地方のパキスタンが実効支配する地域に越境して空爆を行いました。<br><br>インドの複数のメディアは、国防関係者の話として、現地時間の26日午前４時ごろ、インド軍の戦闘機12機が、カシミール地方のパキスタン側の町バラコートに、レーザーによる誘導ミサイルで攻撃を行ったと伝えました。<br><br>空爆の標的となったのは、パキスタンのイスラム過激派組織「ジェイシュ・ムハンマド」の拠点だと伝えています。<br><br>一方、パキスタン軍の報道官は、インド軍の戦闘機が、カシミール地方のパキスタン側が実効支配する地域に侵入してきたため、スクランブル＝緊急発進を行ったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、インド軍の戦闘機が引き返す際に空爆を行ったものの、けが人や被害はなかったとしています。<br><br>両国をめぐっては、カシミール地方のインドが実効支配する地域で、今月14日、パキスタンの過激派組織の自爆攻撃で、インド治安部隊の隊員ら40人が死亡する事件が起き、インドが報復攻撃も辞さない姿勢を示していました。<br><br>今回の空爆は、この事件の報復とみられ、今後、両国の間で軍事的な緊張が高まることが懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パキスタン軍報道官「被害なかった」</h3><div>これについてパキスタン軍の報道官は、インド軍の戦闘機がカシミール地方のパキスタン側が実効支配する地域に侵入してきたため、スクランブル＝緊急発進を行ったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、インド軍の戦闘機が引き返す際に空爆を行ったものの、けが人や被害はなかったとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190226%2Fk10011828551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 12:50:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相次ぐ「リュウグウノツカイ」今度は生きている… 富山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/k10011828661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相次ぐ「リュウグウノツカイ」今度は生きている… 富山</span><time datetime="2019-02-26T14:38"><span>2月26日</span> <span>14時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/K10011828661_1902261429_1902261438_01_02.jpg" alt="相次ぐ「リュウグウノツカイ」今度は生きている… 富山" id="news_image"></div><div>深海魚のリュウグウノツカイが相次いで見つかっている富山湾で、定置網に生きているリュウグウノツカイがかかっているのが見つかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/K10011828661_1902261429_1902261438_01_03.jpg" alt=""><div>26日午前４時ごろ、魚津市の沖合500メートルの定置網にリュウグウノツカイがかかっているのを地元の漁業関係者が見つけました。<br><br>見つかったリュウグウノツカイは体長２メートル10センチで、網にかかった際に尾の一部が切れて無くなったとみられ、連絡を受けた魚津水族館の職員が漁港に来た時は弱った様子でしたが、背びれを揺らしながらゆっくり泳ぐ姿が確認できたということです。<br><br>リュウグウノツカイは、去年10月以降、富山湾で相次いで見つかっていて今回が９匹目となり、水族館に運ばれておよそ６時間後に死んだということです。<br><br>魚津水族館の稲村修館長は「目を動かしながらものを見ている様子や、背びれの前の部分をアンテナのように傾けながら泳いでいる様子をはっきり確認できました」と話していました。<br><br>毎週、子どもと水族館に来ているという30代の女性は「標本や模型は何度も見ていますが、生きている姿を初めて見ました。長い体にびっくりしました」と話していました。<br><br>水族館は、26日捕獲したリュウグウノツカイを来月２日と３日に展示することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190226%2Fk10011828661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 14:38:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原稿の下書き流出 ブログに掲載 産経新聞が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/k10011828751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原稿の下書き流出 ブログに掲載 産経新聞が謝罪</span><time datetime="2019-02-26T15:45"><span>2月26日</span> <span>15時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190226/K10011828751_1902261548_1902261552_01_02.jpg" alt="原稿の下書き流出 ブログに掲載 産経新聞が謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>産経新聞大阪本社の男性記者が、紙面に掲載されていない原稿の下書きを去年、取材関係者に渡し、原稿の画像がインターネットの第三者のブログに掲載されていたことがわかりました。産経新聞社は「事実ではない情報を流出させたことを重く受け止め、関係者に深くおわびします」と話しています。</div><div>産経新聞社によりますと、去年５月、国会議員の政治資金について取材していた大阪本社社会部の男性記者が、取材関係者に求められて、個人の名前が書き込まれた原稿の下書きを渡したということです。<br><br>その後の取材で、原稿は内容が事実ではないと判断され、紙面には掲載されませんでしたが、去年12月になって、第三者が運営するインターネットのブログに画像が掲載されていたことがわかったということです。<br><br>このため、ブログの運営者に画像の削除を求めましたが、現在も削除されていないということです。<br><br>産経新聞社広報部は「記者倫理に反する行動により、事実ではない情報を流出させたことを重く受け止めており、関係者に深くおわびします。厳正に対処するとともに、改めて記者教育を徹底します」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190226%2Fk10011828751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 15:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>