<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>南海トラフ巨大地震 東側発生なら四国 近畿 九州７県応援出さず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011414871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南海トラフ巨大地震 東側発生なら四国 近畿 九州７県応援出さず</span><time datetime="2018-04-24T04:43"><span>4月24日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011414871_1804240519_1804240701_01_03.jpg" alt="南海トラフ巨大地震 東側発生なら四国 近畿 九州７県応援出さず" id="news_image"></div><div>南海トラフで巨大地震が起きた場合に全国各地から派遣される「緊急消防援助隊」の計画が大きく見直されました。南海トラフの東側で巨大地震が発生した場合、続いて西側でも起きる可能性があることから、総務省消防庁は、四国と近畿、九州の７つの県については、地元での被害に備え、県外へ応援に出さないことを決めました。</div><div>総務省消防庁は、これまで、南海トラフで起きる巨大地震のうち、発生の確率が高く国が唯一予知できるとしていた「東海地震」が起きた場合に、最大で全国４０の都道府県から「緊急消防援助隊」を被災地に派遣し、救助活動を集中して行う計画でした。<br><br>しかし、東日本大震災のあと国が新たに発表した巨大地震の想定や、気象庁が予知を前提とした東海地震の情報の発表を取りやめたことなどを受けて、この計画を大きく見直しました。<br><br>具体的には、「東海地震」のように南海トラフの東側で巨大地震が発生した場合、続いて西側でも起きる可能性があることから、高知県と徳島県、愛媛県、香川県、和歌山県、大分県、それに宮崎県の７つの県については、地元での被害に備え、原則として県外へ応援に出さないことを決めたということです。<br><br>これに伴って、これまであとから派遣されるグループに入っていた北海道と東北の援助隊の出動を早めることで、西側の７つの県の消防が応援に入れない場合も救助活動を迅速に行えるよう、計画を変更したということです。<br><br>一方、南海トラフの西側で先に巨大地震が起きた場合については、今後、検討するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011414871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 04:43:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英ウィリアム王子夫妻と第３子 元気な姿に祝福</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英ウィリアム王子夫妻と第３子 元気な姿に祝福</span><time datetime="2018-04-24T05:23"><span>4月24日</span> <span>5時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415011_1804240542_1804240545_01_02.jpg" alt="英ウィリアム王子夫妻と第３子 元気な姿に祝福" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス王室のウィリアム王子夫妻に第３子となる男の子が生まれ、夫妻は早速、赤ちゃんとともに元気な姿を見せて市民から祝福を受けました。</div><div>イギリス王室のウィリアム王子の妻、キャサリンさんは、２３日午前１１時にロンドン市内の病院でおよそ３８００グラムの男の子を出産しました。<br><br>出産には、ウィリアム王子が立ち会い、その後、バッキンガム宮殿の前には、王位継承順位５位となる男の子の誕生を告げる書面が掲げられました。午後には、長男のジョージ王子と長女のシャーロット王女も病院に立ち寄り、弟と初めて対面しました。<br><br>そして、キャサリンさんは出産からおよそ７時間後に、赤ちゃんを抱いてウィリアム王子とともに病院の玄関前に元気な姿を見せました。<br>夫妻は、市民からの祝福の声に晴れやかな笑顔で応え、その後、王子が運転する車で宮殿に戻りました。<br><br>病院には赤ちゃんの誕生の知らせを聞き駆けつけたという人々が集まり、「すてきな家族です。おめでとうと伝えたい」とか「子育てのすべての瞬間を楽しんでもらいたい」などとと話していました。<br><br>また、熱心な王室ファンは来月行われるハリー王子の結婚式にもふれ、「結婚式にも駆けつけたい。ことしは本当によい年だ」と明るい話題が続くことを歓迎していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 05:23:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麻生財務相 次官「調査で退職金減額も」 自身の進退は考えず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>麻生財務相 次官「調査で退職金減額も」 自身の進退は考えず</span><time datetime="2018-04-24T11:23"><span>4月24日</span> <span>11時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415211_1804241000_1804241003_01_02.jpg" alt="麻生財務相 次官「調査で退職金減額も」 自身の進退は考えず" id="news_image"></div><div></div><div>福田事務次官の辞任について、麻生副総理兼財務大臣は閣議のあと記者団に、今後の調査で懲戒処分に相当するセクハラ行為があったと判断した場合は、福田次官の退職金を減額する考えを示しました。一方、記者団にみずからの任命責任を問われたのに対して、今の段階で進退は考えていないと述べました。</div><div>この中で麻生副総理は、福田次官の辞任について「事務方のトップが自身のセクハラ疑惑などによって辞任することになったのは甚だ遺憾だ」と述べました。<br><br>そして財務省として、事実関係を明らかにするため女性社員がセクハラを受けたと公表したテレビ朝日にも協力を依頼して調査を続ける方針を示しました。<br><br>そのうえで、麻生副総理は福田次官に対する退職金の支払いは留保し、「今後の調査で懲戒処分に相当すると判断された場合は、それに相当する金額を退職金から差し引くことを伝え、本人も了承している」と述べました。<br><br>さらに記者団が「任命責任があるのではないか」とただしたのに対して、麻生副総理は「今の段階で私の進退について考えているわけではない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「事実解明し処分を」</h3><div>菅官房長官は閣議の後の記者会見で、「セクハラ疑惑で辞職する事態に至り、甚だ遺憾だ。麻生副総理兼財務大臣の指導のもとで調査が行われており、財務省で早急に事実関係を解明し、その結果に応じて福田事務次官に対しても処分が行われるものと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、財務省と国税庁の官僚トップが相次いで辞任したことについて、「国税庁でも混乱が生じているということはないと聞いている。財務省の事務次官や国税庁長官の人事にかかることは麻生大臣が適切に対応する」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、野党側が麻生副総理の辞任を求めていることについて、「麻生大臣には、国民から厳しい視線が注がれている財務省の陣頭に立って、信頼回復に努めてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>世耕経産相「誠に遺憾」</h3><div>財務省の福田事務次官の辞任について、世耕経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で「誠に遺憾だ。国民から厳しい目が向けられていることを重く受け止めて、今後一層の緊張感を持って行政の信頼回復に取り組んでいく必要がある」と述べました。<br>また、記者団の「調査の結論が出ないまま福田事務次官の辞任を認めたことは国民の理解を得られるか」という質問に対して、世耕大臣は「財務省の判断であり人事についてのコメントは控えたい」と述べました。</div></div><div><h3>齋藤農相「国民が判断」</h3><div>財務省の福田事務次官の辞任について、齋藤農林水産大臣は、閣議のあとの記者会見で「この件は両者の主張がずいぶんと対立しているし、他省の件なのでコメントは差し控えたい」と述べました。<br>また、記者団の「国民の納得を得られる対応と思うか」という質問に、齋藤大臣は「財務省の判断に対していいとか悪いとかのコメントは控えたいが、国民の皆さんが判断されるのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 11:23:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福田財務次官の辞任 閣議で承認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福田財務次官の辞任 閣議で承認</span><time datetime="2018-04-24T11:25"><span>4月24日</span> <span>11時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415191_1804240948_1804240949_01_02.jpg" alt="福田財務次官の辞任 閣議で承認" id="news_image"></div><div></div><div>政府は２４日の閣議で、女性記者にセクハラ発言をしていたと報じられた福田淳一事務次官の辞任を承認しました。閣議のあと麻生副総理兼財務大臣は記者団に対し、福田次官への退職金の支払いは留保し、今後、懲戒処分に相当すると判断した場合は、退職金を減額する考えを示しました。</div><div>財務省の福田淳一事務次官は女性記者にセクハラ発言をしていたと報道され、今月１８日、「職責を果たすことが困難になった」として辞任を申し出ました。<br><br>これを受けて、政府は２４日の閣議で福田次官の辞任を承認しました。<br><br>この問題をめぐって、福田氏は一貫してセクハラ発言を否定しています。<br>これに対しテレビ朝日は今月１９日の会見で女性社員へのセクハラ行為があったとしたうえで、録音した会話を出版社に提供していたことを明らかにしており、双方の主張が食い違ったまま辞任が決まりました。<br><br>閣議のあと麻生副総理兼財務大臣は記者団に対し「事務方のトップが自身のセクハラ疑惑などによって辞任することになったのははなはだ遺憾だ」としました。<br>そのうえで「今後の調査結果として懲戒処分に相当すると判断された場合には、その処分に相当する金額を退職金から差し引くことと、退職金支払いを留保することを伝え本人も了解している」と述べました。<br><br>財務省は、事実関係を明らかにするためテレビ朝日に協力を依頼し、調査を続けるとしています。<br><br>また、福田次官の後任は当面、置かず、矢野康治官房長が事務次官の職務を代行することにしています。財務省の事務次官が任期途中で辞任するのは、２０年前の平成１０年、当時の大蔵省で接待汚職事件が発覚した時以来です。<br><br>先月には決裁文書の改ざん問題で、佐川宣寿前国税庁長官が辞任しており、財務省・国税庁の官僚トップが相次いで辞任する極めて異例の事態となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 二階幹事長「国家公務員は言動に細心の注意を」</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者会見で「優秀な職員であり、財政問題にも非常に精通した人だっただけに、こういうことで職を辞するのは本人も残念だと思うが、われわれも残念だ。国家公務員は、言動に細心の注意を払っていただきたい。あまりにもこういうことがしょっちゅうあるので、ないようにするのも国会の責任の１つだ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元国対委員長「次官処分し 被害女性に謝罪を」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は記者団に対し「財務省として福田事務次官を処分し、被害女性に謝罪すべきだ。財務省ぐるみで『調査する』と言って問題を先延ばしして、ほとぼりが冷めるまで時間稼ぎをしているように見える。政治家が誰も責任を取っていないということは許されない。セクハラ問題だけでなく、『森友問題』もあるので、麻生副総理兼財務大臣はご自身で出処進退を考えてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>希望 泉国対委員長「退職金満額なら批判当然」</h3><div>希望の党の泉国会対策委員長は、記者会見で、「５３００万円の退職金を満額もらって退職することになれば、真相究明の責任をとることにはならず、麻生副総理兼財務大臣や政権も批判されて当然だ。与党は『財務省の調査方針が間違いだった』と謝罪・撤回し、国民の声に寄り添って対処すると思っていたが、そういった対処もなく、われわれも国会に戻って何事も無かったように議論に復帰することにはならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 11:25:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カナダ 車が歩道に突っ込み10人死亡 組織的テロの可能性低いか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カナダ 車が歩道に突っ込み10人死亡 組織的テロの可能性低いか</span><time datetime="2018-04-24T11:42"><span>4月24日</span> <span>11時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415261_1804241145_1804241146_01_02.jpg" alt="カナダ 車が歩道に突っ込み10人死亡 組織的テロの可能性低いか" id="news_image"></div><div></div><div>カナダの最大都市トロントで日本時間の２４日未明、車が歩道に突っ込んで歩行者を次々とはね、１０人が死亡、１５人がけがをしました。地元当局は意図的な犯行だとする一方、現時点では組織的なテロの可能性は低いとの見方を示しました。</div><div>カナダのトロント郊外で２３日昼すぎ（日本時間２４日未明）、ワゴン車が歩道に突っ込んで２キロほどにわたって次々と歩行者をはね、これまでに１０人が死亡、１５人がけがをしました。<br><br>警察は、歩行者をはねたあと、現場から走り去ったワゴン車を運転していたトロント近郊出身のアレックス・ミナシアン容疑者（２５）を拘束して取り調べています。<br><br>警察とゴデール公共安全・緊急事態準備相は日本時間の２４日午前会見し、意図的な犯行だとする一方、「これまでの情報では、カナダの安全保障に影響を与えるものではないようだ」と述べ、現時点では組織的なテロの可能性は低いとの見方を示しました。<br><br>また、カナダの公共放送ＣＢＣテレビは政府関係者の話として、ミナシアン容疑者はどのテロ組織とも関係していないと伝えていて、警察は容疑者からさらに事情を聞いて事件の背景を調べています。<br><br>トロントにある日本総領事館によりますと、これまでのところ日本人が巻き込まれたという情報は入っていないということです。<br><br>トロントでは今月２２日からＧ７＝主要７か国の外相会合が開かれていましたが、現場はその会場から北へ１０キロ余り離れた商店が立ち並ぶ地域で、会合に影響はありませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>追悼の寄せ書きや献花も</h3><div>現場は片側三車線の大通りで、両脇にはオフィスビルやマンション、そしてレストランなどが立ち並んでいます。<br><br>付近の住民によりますと、車が歩道に突っ込んだのはちょうど昼食の時間帯で、１日のなかでも人通りが多かったということです。<br><br>現場には夜になっても住民など多くの人が集まり、犠牲者を悼んで花を手向ける人の姿が見られたほか、突然の事件に不安そうな表情を浮かべるひとたちもいました。<br><br>また現場近くには犠牲者を悼む寄せ書きが掲げられ、立ち寄った人たちは「私たちの祈りと思いは、犠牲者とその遺族とともにあります」などと書き込んでいました。<br><br>近くに住む女性は「このあたりに６年間住んでいますが、こんなことは一度もありませんでした。本当に悲しいです」などと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 11:42:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長 白衣姿で事故のけが人見舞う 中国との関係重視強調か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム委員長 白衣姿で事故のけが人見舞う 中国との関係重視強調か</span><time datetime="2018-04-24T11:51"><span>4月24日</span> <span>11時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415271_1804241154_1804241156_01_02.jpg" alt="キム委員長 白衣姿で事故のけが人見舞う 中国との関係重視強調か" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、中国からの観光客など３６人が死亡する事故を受け、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が白衣姿でけが人を見舞ったことを写真つきで伝え、中国との関係を重視する姿勢を強調しています。</div><div>北朝鮮では２２日、首都ピョンヤンの南側に隣接するファンヘ（黄海）北道で交通事故が起き、中国人観光客３２人を含む合わせて３６人が死亡し、中国人２人が大けがをしました。<br><br>２４日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、事故を受けてキム・ジョンウン委員長が中国大使館を訪問して哀悼の意を示したほか、病院でけが人を見舞ったと伝えました。<br><br>キム委員長は大使館で「胸が痛む。遺族の心の傷を癒やすため、最大の誠意を尽くして対応する」と約束したのに対し、中国の大使は「キム委員長が伝統的な中朝友好をどれほど重視しているのか改めて実感した」と述べ、習近平国家主席に報告すると応じたということです。<br><br>記事には４枚の写真が掲載され、キム委員長が大使館で神妙な表情で中国の大使と会談したり、白衣姿で病院のベッドに横たわるけが人の手を取り、見舞ったりする姿が写っています。<br><br>キム委員長が外国の大使館を訪問したり、外国人のけが人を直接見舞ったりしたことが伝えられるのは異例で、先月、首脳会談を行った中国との関係を重視する姿勢を強調しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 11:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>25日にかけ西～東日本の広い範囲で非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/k10011415281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>25日にかけ西～東日本の広い範囲で非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-04-24T11:54"><span>4月24日</span> <span>11時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180424/K10011415281_1804241159_1804241200_01_02.jpg" alt="25日にかけ西～東日本の広い範囲で非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と前線の影響で、九州北部では断続的に激しい雨が降っています。２５日にかけて西日本と東日本の広い範囲で局地的に１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、九州付近にある前線を伴った低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、西日本を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午前１１時までの１時間に、長崎県南島原市で３１ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>低気圧と前線は東へ進み、２５日にかけて本州付近を通過するため、西日本と東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、西日本では２５日の未明にかけて、東日本では２５日の未明から昼前にかけて、局地的に雷を伴って１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>２５日朝までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で２００ミリ、九州と山口県、近畿、東海で１５０ミリ、中国地方と北陸、関東甲信で１２０ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに、落雷や突風にも注意するよう呼びかけています。<br><br>また東日本と東北の積雪の多い地域では、２６日にかけて広い範囲で雨が降る見込みで、雪どけによる土砂災害や低い土地の浸水、雪崩などに注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180424%2Fk10011415281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Apr 2018 11:54:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>