<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大坂なおみ 全米オープン2回目の優勝 祝福や称賛の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012615261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂なおみ 全米オープン2回目の優勝 祝福や称賛の声</span><time datetime="2020-09-13T17:45"><span>9月13日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615261_2009130754_2009130756_01_02.jpg" alt="大坂なおみ 全米オープン2回目の優勝 祝福や称賛の声" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会の1つ、全米オープンの女子シングルス決勝で、大坂なおみ選手がベラルーシの選手にセットカウント2対1のフルセットで逆転勝ちし、優勝した2018年の大会以来、2年ぶり2回目の優勝を果たしました。</div><div>ニューヨークで無観客で行われていることしの全米オープンは、大会13日目の12日、女子シングルスの決勝で世界ランキング9位の大坂選手が、元世界女王で世界27位、ベラルーシのビクトリア・アザレンカ選手と対戦しました。<br><br>対戦相手のアザレンカ選手は31歳、現在、大坂選手のコーチを務めるウィム・フィセッテ氏の指導を受けていた経験があります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615261_2009130840_2009130842_01_03.jpg" alt=""><div>試合は第1セット、大坂選手は第1ゲームで自身のサービスゲームをいきなりブレークされると、相手の精度の高いショットに苦しみ、このセットを1−6で落としました。<br><br>第2セットも相手に2ゲームを連取されますが、ここから大坂選手が粘りを見せて6−3で奪い返しました。<br><br>迎えた第3セットは、お互いのサービスゲームをブレークし合う展開となりますが、大坂選手が勝負どころで強気なショットを決めて押し切り、6−3で取りました。<br><br>大坂選手はセットカウント2対1のフルセットで逆転勝ちし、四大大会初優勝となったおととしの大会以来、2年ぶり2回目の優勝を果たしました。<br><br>大坂選手は今大会、人種差別に抗議するために、事件などに巻き込まれて亡くなった黒人男性や女性の名前が書かれたマスクを着用していて、決勝では6年前にオハイオ州の公園で警察官に射殺された当時12歳の少年の名前が書かれていました。</div></div><div><h3>人種差別に抗議「みんなの考えるきっかけに」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615261_2009131157_2009131207_01_04.jpg" alt=""><div>大坂選手は試合後のインタビューの中で、大会を通して人種差別に抗議してきた自身の行動について触れ、「みんなの考えるきっかけにしたかった。ＳＮＳを通じてしか反響はわからなかったけど、情報が拡散されていって、皆が話をしてくれているのがわかってうれしかった」と述べました。<br><br>フルセットの末、逆転で勝った試合については、「1時間で負けたら恥ずかしいと思い、悪い態度をとるのをやめて頑張ったことが試合のターニングポイントだった。楽しい試合ではなかったけれど、非常にタフで勉強になった」と振り返っていました。</div></div><div><h3>祖父 大坂鉄夫さん「『偉いな』と声をかけてあげたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615261_2009131125_2009131126_01_04.jpg" alt=""><div>大坂なおみ選手の祖父で、北海道根室市の大坂鉄夫さん（75）は根室市内の自宅前で報道陣の取材に応じました。<br><br>鉄夫さんは、大坂選手の試合を自宅でテレビ観戦していたということで、「妻は優勝が決まって万歳してうれし泣きしていた。四大大会で通算3回目の優勝となると、1回目と2回目とは違った喜びで、このあともずっと勝ち続けていくんじゃないかという心配なような、うれしいような複雑な気持ちです」と笑顔で語りました。<br><br>また、「試合中はテレビ越しに頭をなでてやりたいくらいの気持ちでした」と振り返り、「電話で話せたら素直に『偉いな』と声をかけてあげたいです」と話していました。<br><br>また、大坂なおみ選手が着けていた人種差別に抗議するためのマスクについては、「彼女は彼女なりに、差別のことを考えてのことだと思うので、勇気があるなと誇らしく思います」と話していました。</div></div><div><h3>安倍首相「感動をありがとう」ツイッターに投稿</h3><div>安倍総理大臣は、みずからのツイッターに投稿し、「2度目の全米オープン優勝、おめでとうございます。最後まで諦めることなく、フルセットでの逆転勝利。感動をありがとう！益々の御活躍を祈念しております」と祝意を示しました。</div></div><div><h3>海外メディア 大坂の人種差別抗議の姿勢も大きく報道</h3><div>大坂なおみ選手が人種差別に抗議する姿勢を示しながら優勝を果たしたことについて、海外メディアも大きく報じています。<br><br>このうちニューヨーク・タイムズは「第1セットを落としてからの逆転優勝は26年ぶりで、彼女は四大大会の決勝で3勝負け無しだ」と、大坂選手の勝負強さを紹介しました。<br><br>そのうえで「2年前に優勝した際、観衆からブーイングを浴び涙を流した時とは全く異なる勝利だ。彼女は今大会、社会正義を結集し、間違いなくコートの内外で王者だった」とたたえました。<br><br>また、アメリカのヤフースポーツは「スロースタートから急激な追い上げでタイトルを勝ち取った。ウイルスの影響で無観客で行われた過去に例のない今大会で、人種の不正義に対する戦いを乗り越えての勝利だった」と表現しました。<br><br>このほか、大坂選手と契約しているスポーツ用品メーカーのナイキは、公式ホームページのトップ画面に大坂選手の写真を大きく掲載し「あなたは自分の力で勝利し、多くの人のためにプレーした」というメッセージとともに祝福しました。</div></div><div><h3>NYのファンも優勝を祝福</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615261_2009131205_2009131207_01_05.jpg" alt=""><div>全米オープンが行われているニューヨークでは、12日、マンハッタンの商業施設に設置された大型スクリーンで試合を見守った多くのファンが大坂選手の優勝を祝福しました。<br><br>ことしの大会は新型コロナウイルスの感染拡大の影響で無観客で行われているため、スタジアムの周辺にはファンの姿はほとんど見られませんでした。<br><br>一方、マンハッタン中心部にある商業施設に設置された大型スクリーンの前にはおよそ200人のファンがグループごとに距離を保って女子シングルスの決勝を観戦しました。<br><br>会場では、大坂選手がポイントをあげるたびに拍手や歓声が上がり、大坂選手がフルセットの末、セットカウント2対1で優勝を決めると、この日いちばんの盛り上がりで祝福ムードに包まれました。<br><br>試合を観戦した日本人の男性は、「大坂選手の気持ちがこもった試合で、胸が熱くなった。2年前の優勝は若さと勢いでつかんだ感じだったが、今大会はすごく冷静で落ち着いていて、彼女の成長を感じた」と話していました。<br><br>優勝の瞬間、大坂選手と同様に地面に寝て喜びを表現していた黒人の男性は、「彼女はいつもスロースタートなので心配はなかったし、第2セットを取り返したときに優勝すると確信した。間違いなくセリーナ・ウィリアムズ選手の後継者だ」とたたえていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012615261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 17:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ対応 1都13県の職員 過労死ライン超の長時間労働</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012615901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ対応 1都13県の職員 過労死ライン超の長時間労働</span><time datetime="2020-09-13T18:29"><span>9月13日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012615901_2009131825_2009131827_01_02.jpg" alt="新型コロナ対応 1都13県の職員 過労死ライン超の長時間労働" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が最初のピークを迎えたことし4月前後に、少なくとも1都13県で自治体の職員がいわゆる「過労死ライン」を超える長時間労働を余儀なくされていたことが分かりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染者数はことし4月上旬、1日に700人を超えて最初のピークを迎え、自治体は対応に追われました。<br><br>NHKが情報公開請求などでこれまでに明らかになっている自治体職員の残業時間をまとめたところ、少なくとも1都13県で月100時間を超える残業を余儀なくされていたことが分かりました。<br><br>このうち岡山県ではことしに入って6月までに、県と岡山市、それに倉敷市で、新型コロナウイルスに対応するための業務を担当していた保健所などの職員、延べ80人に上りました。<br><br>また残業が月200時間を超えたケースも相次ぎ、山口県では最も長い職員で266時間、福井県では232時間、千葉県では217時間に達したということです。<br><br>月に100時間を超えるか平均で80時間を超える残業は、労働基準監督署が過労死や過労自殺を認定する基準の1つで、「過労死ライン」とも呼ばれています。<br><br>国や自治体は、保健所などの負担軽減に向けた検討を進めていますが、冬にインフルエンザの流行と新型コロナウイルスの感染拡大が重なれば、さらなる業務のひっ迫が懸念されることから、迅速な対応が求められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「今回の教訓生かし次の流行に備えを」</h3><div>保健医療に詳しい一般社団法人「医療介護福祉政策研究フォーラム」の中村秀一理事長は「地方自治体は行財政改革で効率化が求められ、保健所などの人員が削減されてきた。ふだんから膨大な業務を抱えているところに新型コロナウイルスの問題が入ってきて、非常に困難な状況になっている」と話しています。<br><br>そのうえで「今回の教訓を生かして、次の流行に備える態勢を整備しなくてはいけない。自治体間で人を派遣しあったり、今は働いていない潜在的な保健師をリストアップしたりする仕組みに加え、人員を強化する財政的な措置を国も地方も考えていかなければいけない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012615901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 18:29:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 地方票 菅氏が50票 石破氏が26票 岸田氏が8票</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012616301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 地方票 菅氏が50票 石破氏が26票 岸田氏が8票</span><time datetime="2020-09-13T19:12"><span>9月13日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616301_2009131910_2009131912_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 地方票 菅氏が50票 石破氏が26票 岸田氏が8票" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙は、地方票をめぐり、13日、26の都府県連で予備選挙の開票作業が行われるなど、これまでに菅官房長官が50票、石破元幹事長が26票、岸田政務調査会長が8票を獲得することになりました。</div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は、14日に投開票が行われ、394票の「国会議員票」と47の都道府県連に3票ずつ割り当てられた141票の「地方票」の合わせて535票で争われます。<br><br>このうち地方票をめぐり、3票の投票先を決めるため、13日、26の都府県連で、党員などによる予備選挙の開票作業が行われたほか、北海道連では、党員などへの意向調査の結果も踏まえ、幹部が対応を協議しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616301_2009131910_2009131912_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫが全国の各放送局で取材し、12日の開票結果などと合わせてまとめたところ、菅官房長官は、北海道や東京、沖縄でそれぞれ3票を確保するなど、これまでに50票を獲得することになりました。<br><br>石破元幹事長は、地元の鳥取で3票、富山と三重、宮崎でそれぞれ2票を確保するなど、これまでに26票を獲得することになりました。<br><br>岸田政務調査会長は、地元の広島で3票、山梨で2票を確保するなど、これまでに8票を獲得することになりました。<br><br>14日は、両院議員総会での投開票を前に、残る15の府県連で予備選挙の開票作業が行われることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012616301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 19:12:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 あす投開票 3候補が最後まで支持訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012616311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 あす投開票 3候補が最後まで支持訴え</span><time datetime="2020-09-13T19:18"><span>9月13日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616311_2009131915_2009131917_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 あす投開票 3候補が最後まで支持訴え" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は14日、投開票が行われます。<br>石破元幹事長、菅官房長官、岸田政務調査会長の3人の候補者は、それぞれ選挙情勢を分析するとともに、まだ態度を決めていない議員に電話をかけるなどして最後まで支持を訴えました。</div><div>自民党総裁選挙に立候補している石破元幹事長、菅官房長官、岸田政務調査会長の3人は、ＮＨＫの「日曜討論」に出演したあと、記者団に対し、14日の投票開票向けた決意を示しました。<br><br>石破氏は「投票箱のふたが閉まるまでが選挙であり、最後まで全力を尽くしたい。多くの人に支えてもらっており、『自分としては、これ以上できない』というところまでやりたい。国民や党員の中で失われつつある『納得と共感』を取り戻すという訴えを最後までやらなければいけない」と述べました。<br><br>菅氏は「『地方の活力無くして、国の活力なし』と訴え、総務大臣時代にふるさと納税制度を作るなど具体的な形で進めてきた。選挙戦で優勢であるとすれば、そうしたことに対する期待ではないか。最後まで悔いの無い総裁選挙を戦う」と述べました。<br><br>岸田氏は「政務調査会長の立場としてではなく、自分自身の思いを訴えなければいけないと気付き、後半戦は思いや政治姿勢をしっかり伝えることができた。最後まで同志とともに働きかけを続けたい」と述べました。<br><br>このあと3人の候補者は、それぞれ選挙情勢を分析するとともに、まだ態度を決めていない議員に電話をかけるなどして支持を訴えました。<br><br>石破氏は、富山県高岡市で開かれた地元議員の会合に出席し「地方創生は『これをやらなければ日本はなくなる』という危機感のもとに進めていくべきだ」と述べ、地方創生に取り組む考えを強調しました。<br><br>菅官房長官は「日曜討論」に出演したあと、東京都内で秘書らと選挙情勢を分析するとともに、今後の対応などについて打ち合わせを行いました。<br><br>岸田氏は党本部に入り、まだ態度を明らかにしていない議員に直接、電話をかけるなどして支持を呼びかけるとともに、各地で行われている地方票の開票状況について報告を受けました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012616311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 19:18:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千代田区長が招待 公費の懇談会に1.5万円のコース料理や酒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012616291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千代田区長が招待 公費の懇談会に1.5万円のコース料理や酒</span><time datetime="2020-09-13T19:27"><span>9月13日</span> <span>19時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616291_2009131931_2009131940_01_02.jpg" alt="千代田区長が招待 公費の懇談会に1.5万円のコース料理や酒" id="news_image"></div><div></div><div>東京・千代田区の区長が、町会長など100人以上を招待して毎年開いている区の懇談会で、1人1万5000円前後のコース料理や酒が無料で提供されていたことが関係者への取材で分かりました。全額公費でまかなわれていますが町会長の妻も招かれており、専門家は「懇談会の域を超えていて、区の主催とはいえ、法律で禁止されている有権者への寄付と疑われる可能性がある」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616291_2009131932_2009131940_01_03.jpg" alt=""><div>千代田区は、毎年11月から12月にかけて、区内のすべての町会長を招いた懇談会をホテルで開いています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616291_2009131932_2009131940_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>招待状は石川雅己区長（79）の名前で出されていて、毎年区長を含む180人前後が参加するということですが、この懇談会で、1人1万5000円前後のコース料理や酒が無料で提供されていたことが、関係者への取材で分かりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616291_2009131932_2009131940_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>ＮＨＫが入手した資料によりますと、このうち去年12月の懇談会では、キャビアを添えた真鯛のマリネや牛フィレ肉のグリエなどフランス料理のフルコースと、ワインなどの飲み物が提供されていました。<br><br>部屋の代金などを含むおよそ350万円の費用は、全額公費でまかなわれていますが、懇談会には町会長の妻も招かれていました。<br><br>また、少なくとも平成28年までの7年間は区長の妻も参加していたということです。<br><br>区の懇談会自体は昭和37年に始まりましたが、ホテルで町会長夫妻を招く形式になったのは石川区長が就任した翌年の平成14年からだということです。<br><br>こうした実態について、公職選挙法などに詳しい日本大学法学部の岩井奉信教授は、「1人1万5000円前後という金額は行きすぎで、さらに夫妻を招くとなれば町会の懇談会の域を超えている。区の主催とはいえ、区長が公金を使って公職選挙法が禁じる有権者への寄付を行っていると疑われる可能性がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>町会の女性役員招いた懇談会も</h3><div>千代田区では、町会長とは別に町会の女性役員を招いた懇談会も、石川区長が就任したあとの平成19年からホテルで開かれています。<br><br>関係者への取材やＮＨＫが入手した資料によりますと、参加者は新旧の女性役員や区長など合わせて120人前後で、1人1万円前後の料理や酒などに加え、手土産のケーキやパイも無料で提供されているということです。<br><br>この懇談会も部屋の代金などを含む200万円前後が全額公費で賄われており、少なくとも平成28年までの7年間は区長の妻も参加していました。<br><br>ＮＨＫが東京23区と全国の政令指定都市に取材したところ、町会長とは別に女性役員を招いた懇談会を開いているのは千代田区だけでした。</div></div><div><h3>参加した町会長と区民の声</h3><div>区の懇談会に毎年参加しているという町会長の男性は「街の清掃など、ふだんの活動に対する感謝の意味を込めて区が招待してくれていると考え、参加していました。懇談会の内容が豪華だとか問題があると思ったことはなく、このような席が年に1回くらいはあっていいと思います。ただ、新しく来た住民などがどう受け止めるかということについては、一度立ち止まって考える必要があるかもしれない」と話していました。<br><br>一方、千代田区に住む80代の女性は「招待された人たちは、ふだんはそんな高いお金を払って飲み食いしないはずです。それがすべて税金で賄われているというのは、区の財源があるかどうかにかかわらず問題だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「町会の懇談会の域を超えている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616291_2009131932_2009131940_01_06.jpg" alt=""><div>公職選挙法などに詳しい日本大学の岩井奉信教授は、自治体が主催する懇談会の費用について明確な基準はないものの、国家公務員倫理法で、課長補佐級以上の職員が5000円を超える接待を受けた場合に報告を義務づけていることが1つの目安になるとしています。<br><br>そのうえで、「大都市では地域の活動を担ってくれる人がいない現状があり、その人たちをねぎらう場は当然あっていいと思うが、1人1万5000円前後という金額は行き過ぎで、さらに夫妻を招くとなれば町会の懇談会の域を超えている。これほどの内容であれば、区の主催とはいえ、区長が公金を使って公職選挙法が禁じる有権者への寄付を行っていると疑われる可能性がある。区議会がチェック機能をきちんと果たし、税金の無駄遣いを改めるべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>石川区長「適正な支出だと考えます」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616291_2009131839_2009131839_01_02.jpg" alt=""><div>懇談会について千代田区の石川雅己区長はＮＨＫの取材に対し、「広く地域課題を共有できる貴重な場となっており、その目的を果たすための適正な支出だと考えます」などとコメントしています。</div></div><div><h3>東京23区と政令市の状況は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616291_2009131938_2009131940_01_08.jpg" alt=""><div>町会長や自治会長を招いた懇談会の開催状況について、ＮＨＫは東京23区と全国の政令指定都市に取材しました。<br><br>このうち東京23区では、千代田区のほかに公費で飲食を伴う懇談会を開いているのは新宿区、中央区、江東区、大田区、台東区、板橋区、江戸川区の7つの区でした。<br><br>また、品川区と荒川区は区ではなく町会側の主催ですが、費用の全額が区の補助金で賄われているということです。<br><br>参加者1人当たりの費用は板橋区の1000円から新宿区の1万円程度まで区によって大きく差がありますが、千代田区が最も高い金額になっていました。<br><br>町会長の妻を招待している区は、千代田区のほかにはありませんでした。<br><br>このほか、町会側が主催し区長らは私費で参加しているという区や、提供するのはお茶だけという区も複数ありました。<br><br>千代田区の懇談会について、別のある区の幹部は「一般的な儀礼の範囲を超えた、ありえない対応だ。区の財政規模にかかわらず、住民監査請求で公金の不当な支出と指摘されるおそれもあり、私たちの区ではとても認められない」と話していました。<br><br>一方、全国の政令指定都市では、公費で飲食を伴う懇談会を開いていると回答したのは川崎市と仙台市だけでした。いずれも町会長を10年以上務めた人が対象で、1人当たりの費用は2000円から3000円程度だということです。</div></div><div><h3>過去には自治体の幹部に費用返還命じた判決も</h3><div>自治体が開催する懇談会をめぐっては、過去に、公費で賄っていた飲食代について自治体の幹部に費用の一部を返還するよう命じた判決があります。<br><br>大津市では、平成13年までの5年間に開かれた、当時の市長らと自治会の役員との懇談会について、1人当たりおよそ1万円の飲食代を公費で支払ったのは違法だなどとして、市民グループが市長らに費用の返還を求める住民訴訟を起こしました。<br><br>大津市は当時、懇談会の公費負担を「1人につき1万円以内」とする要綱を定め、毎年50万円から60万円ほどを支出していました。<br><br>平成15年の判決で、大津地方裁判所は公費で懇談会を開催すること自体は直ちに違法とはいえないとする一方、地方財政法で「経費は目的を達成するための必要かつ最少の限度を超えて支出してはならない」と定めていることや、国家公務員倫理法で課長補佐級以上の職員が5000円を超える接待を受けた場合に報告を義務づけていることなどを挙げたうえで、「多くとも1人当たり6000円までを相当な支出というべきで、それを超える部分については裁量を逸脱した違法なものだ」という判断を示しました。<br><br>そのうえで当時の市長らに対し、合わせておよそ110万円を市に返還するよう命じました。<br><br>この判決が確定したことを受けて大津市は懇談会を中止したうえで要綱を改正し、飲食代の公費負担を「1人につき6000円以内」と改めました。さらに、3年前には「市民から疑念を持たれる支出はないほうがいい」として、公費で負担する仕組みそのものを廃止したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012616291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 19:27:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スパイの妻」出演 蒼井優さん 高橋一生さんがコメント</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012616371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スパイの妻」出演 蒼井優さん 高橋一生さんがコメント</span><time datetime="2020-09-13T20:12"><span>9月13日</span> <span>20時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616371_2009132008_2009132012_01_02.jpg" alt="「スパイの妻」出演 蒼井優さん 高橋一生さんがコメント" id="news_image"></div><div></div><div>世界3大映画祭の1つ、イタリアのベネチア国際映画祭で黒沢清監督が監督賞に選ばれたことについて「スパイの妻」に出演した2人がコメントを発表しました。</div><div>「スパイの妻」では、太平洋戦争直前の1940年に国家機密を偶然知ってしまい反逆者と疑われた男性の役を高橋一生さんが演じ、主人公となる妻の役を蒼井優さんが演じています。<br><br>黒沢監督の受賞を受けて2人はコメントを発表し、このうち主演の蒼井優さんは「黒沢監督、銀獅子賞受賞おめでとうございます。ケイト・ブランシェットさんから監督のお名前が呼ばれた瞬間、現場の片隅で、モニターを静かに並んで見つめられていた、監督と奥様の後ろ姿を思い出しました。たくさんの映画仲間から連絡が入り、みんなとても興奮し、感動し、喜んでいます。黒沢監督、本当におめでとうございます。これからも監督の映画を楽しみにしています」と喜びを表現しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616371_2009132009_2009132012_01_03.jpg" alt=""><div>また、高橋一生さんは「ヴェネツィア国際映画祭監督賞受賞、心からお祝い申し上げます。この作品が世界で評価されることを嬉しく思います。黒沢監督のもと、あの空間、あのスタッフ、キャストと共に作品を作り上げていく時間は、最高の体験でした。これからも素晴らしい作品を楽しみにしております。おめでとうございます」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012616371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 20:12:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】新型コロナ 439人感染確認 6人死亡（午後8時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/k10012616181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】新型コロナ 439人感染確認 6人死亡（午後8時）</span><time datetime="2020-09-13T20:21"><span>9月13日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200913/K10012616181_2009131747_2009131752_01_02.jpg" alt="【国内感染】新型コロナ 439人感染確認 6人死亡（午後8時）" id="news_image"></div><div></div><div>13日は、これまでに全国で439人の感染が新たに発表されています。また、大阪府で2人、神奈川県、福岡県、愛知県、静岡県でそれぞれ1人ずつの合わせて6人の死亡が発表されました。<br><br>国内で感染が確認された人は、<br>▽空港の検疫などを含め7万5773人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて7万6485人<br>となっています。<br><br>亡くなった人は、<br>▽国内で感染した人が1447人、<br>▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1460人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（）内は13日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万3003人（146）<br>▽大阪府は9604人（77）<br>▽神奈川県は5943人（53）<br>▽福岡県は4941人（9）<br>▽愛知県は4909人（33）<br>▽埼玉県は4283人（22）<br>▽千葉県は3391人（20）<br>▽兵庫県は2470人（15）<br>▽沖縄県は2290人（10）<br>▽北海道は1876人（3）<br>▽京都府は1624人（8）<br>▽石川県は730人<br>▽茨城県は612人（3）<br>▽岐阜県は592人（12）<br>▽熊本県は569人（1）<br>▽奈良県は545人<br>▽群馬県は547人（6）<br>▽静岡県は504人<br>▽滋賀県は471人<br>▽広島県は468人（2）<br>▽三重県は460人（3）<br>▽富山県は408人<br>▽鹿児島県は372人<br>▽宮崎県は363人<br>▽栃木県は338人<br>▽宮城県は310人（8）<br>▽長野県は296人<br>▽福井県は244人<br>▽佐賀県は244人<br>▽和歌山県は236人<br>▽長崎県は235人<br>▽福島県は208人（4）<br>▽山口県は194人<br>▽山梨県は180人（1）<br>▽大分県は158人<br>▽新潟県は149人（1）<br>▽徳島県は147人<br>▽岡山県は146人<br>▽島根県は137人<br>▽高知県は137人<br>▽愛媛県は114人<br>▽香川県は90人<br>▽山形県は78人<br>▽秋田県は50人<br>▽青森県は35人<br>▽鳥取県は31人<br>▽岩手県は23人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫での感染は845人（2）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、13日時点で<br>180人（−10）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が6万6899人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて6万7558人となっています。<br><br>また、今月10日には速報値で1日に1万8909件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※兵庫県9月11日の感染者数を16人から14人に訂正。<br>※佐賀県が9月10日に感染者が1人いたと訂正発表。<br>※千葉県が9月8日の感染者数を33人から32人に訂正。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200913%2Fk10012616181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Sep 2020 20:21:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>