<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる</span><time datetime="2020-10-05T04:01"><span>10月5日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648231_2010042342_2010050401_01_02.jpg" alt="ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる" id="news_image"></div><div></div><div>「ドコモ口座」を通じて不正に預金が引き出された問題で、新たな事実の判明です。<br><br>引き出された預金が埼玉県など関東地方の家電量販店などで商品の購入に使われていたことがわかりました。警察当局は組織的な犯罪グループによる犯行とみて、関与した人物の特定など本格的な捜査に乗り出す方針です。</div><div>NTTドコモのドコモ口座は、銀行口座を登録して入金すれば「d払い」と呼ばれるスマートフォンを使った決済で買い物などができるサービスです。<br><br>これまでに判明している被害はわかっているだけで3000万円近くに上っていますが、引き出された預金が埼玉県など関東地方の家電量販店やコンビニエンスストアなどで商品を購入する際に使われていたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>購入された商品は、転売することができる高額な電化製品やたばこが多いということです。<br><br>これまでの調べで、ドコモ口座を開設する際に新潟県内とみられるIPアドレスから不審なアクセスがあったことが確認されていて、全体の指示役や口座を開設する役、それに店で商品を買う役などに分かれた、組織的な犯罪グループが関与しているとみられています。<br><br>関係する全国の10以上の警察本部は近く合同捜査本部を設置し、店の防犯カメラや通信記録の解析を進めて、関わった人物の特定など本格的な捜査に乗り出す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:01:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去</span><time datetime="2020-10-05T04:28"><span>10月5日</span> <span>4時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648301_2010050135_2010050137_01_02.jpg" alt="「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去" id="news_image"></div><div></div><div>パリを拠点に活躍し、世界的なファッションブランド「KENZO」を立ち上げた、デザイナーの高田賢三さんが4日、新型コロナウイルスへの感染により、パリ近郊の病院で亡くなりました。81歳でした。</div><div>高田賢三さんは昭和14年、兵庫県姫路市で生まれ、東京の文化服装学院で洋裁を学び、新人の登竜門とも言われる「装苑賞」を受賞してデザイナーとしてデビューしました。文化服装学院では同期生に世界的に活躍するデザイナー、コシノジュンコさんなどがいて「花の九期生」と呼ばれました。<br><br>昭和40年、25歳でパリに渡り、民族衣装をアレンジした斬新なデザインを発表したほか、当時ブティックで行うのが常識だったファッションショーをパブや映画館で開催し、一躍脚光を浴びました。<br><br>高田さんが立ち上げた「KENZO」は世界的に有名なファッションブランドとなりました。<br><br>高田さんはフランスの芸術文化勲章を受章したほか、平成11年には紫綬褒章を受章しています。<br><br>また、平成16年に開催されたアテネオリンピックの日本選手団の公式服装もデザインしました。<br><br>高田さんの日本の事務所によりますと、高田さんはことしの9月中旬、新型コロナウイルスに感染し、パリ近郊の病院に入院していましたが、今月に入って体調が悪化し、4日午後4時ごろ（日本時間4日午後11時ごろ）亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パリ市長がツイッターで追悼 仏メディアは速報</h3><div>高田賢三さんが亡くなったことについて、パリ市のイダルゴ市長はツイッターに「彼はファッションにおいて色と光に居場所を与えた。パリはきょう、私たちの息子の死を悼んでいる。ケンゾウの家族や近しい人たち、そして彼を愛したすべての人たちに思いを寄せている」と投稿し、その功績をたたえました。<br><br>またフランスの主要メディアは一斉に速報で伝えました。<br><br>このうち週刊誌「ルポワン」の電子版は、高田さんが1か月半以上かけて船でフランスに渡ったものの、すぐには成功を得られず、初めはスケッチを売ることで生計を立てたことなど、フランスに来てからの経歴を詳しく紹介したうえで、「国境を越えてインスピレーションを得て、ファッション界において類を見ないすばらしい遺産を残した」と伝えました。<br><br>またフランスの公共ラジオ「フランスアンフォ」の電子版は、高田さんのデザインについて「日本的な美しさや清らかさに、少し刺激的な色使いを取り入れつつ、東洋と西洋を柔軟に融合させた」と評価しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:28:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナで企業の休廃業が増加 事業続ける意欲失う経営者も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナで企業の休廃業が増加 事業続ける意欲失う経営者も</span><time datetime="2020-10-05T05:19"><span>10月5日</span> <span>5時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648101_2010050516_2010050519_01_03.jpg" alt="コロナで企業の休廃業が増加 事業続ける意欲失う経営者も" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの影響による業績の悪化が打撃となり、休業や廃業する企業が全国で増えています。信用調査会社は、当面は政府の資金繰り支援策で乗り切れたとしても、経営の改善が見込めないとして事業を続ける意欲を失う経営者が多いのではないかと分析しています。</div><div>信用調査会社の東京商工リサーチによりますと、ことし1月から8月までに全国で休業や廃業、それに解散した企業は3万5816社で、去年の同じ時期より23.9％増加しました。<br><br>このペースが続くと年間で5万3000社を超え、過去最多だったおととしの4万6700社余りを大幅に上回る可能性があるとしています。<br><br>内訳は、旅行や飲食などのサービス業が1万1100社余りで最も多く、建設業が6300件余り、小売業が4500社余り、製造業が3800社余りなどとなっています。<br><br>信用調査会社では、政府の資金繰り支援策などで当面は乗り切れたとしても、影響が長期化すれば経営の改善が見込めないとして事業を続ける意欲を失う経営者が多いのではないかと分析しています。<br><br>東京商工リサーチ情報部の原田三寛部長は「新型コロナウイルスの感染拡大前から社長の高齢化や担い手不足などで企業の休廃業や解散の件数は高止まりする傾向にあった。そこに新型コロナの影響が加わって資金繰りに窮するところが出てきた」と分析しています。<br><br>そのうえで「今の資金繰り支援策はあくまで企業を潰さないためのものにすぎず、未来まで担保してくれるものではない。この先も会社が存続するよう、業態を転換するための資金を助成したり、いわゆる『事業承継』を後押ししたりする取り組みが必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>店閉めた中国料理店 オフィス街の客足戻らず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648101_2010050513_2010050519_01_04.jpg" alt=""><div>東京・銀座で中国料理店を営んでいた冨澤直志さん（70）は、40年続けてきた店を先月19日に閉じました。<br><br>3人の従業員とともに店を切り盛りしていましたが、4月の緊急事態宣言で客が激減し、1日に20万円以上あった売り上げは3割ほどまで落ち込みました。<br><br>オフィス街にあるこの店は、良心的な価格でおなかいっぱい食べられると周辺の会社員に親しまれてきましたが、緊急事態宣言が解除されてからもテレワークの導入などで客足は戻らず、9月に入っても売り上げは例年の半分ほどにとどまっていたと言うことです。<br><br>冨澤さんは去年から閉店を検討してはいたものの、新型コロナウイルスによる打撃が苦渋の決断を後押ししました。<br><br>この日は1枚だけ残しておいた店の白衣に袖を通し、ちゅう房の油汚れを丁寧に落としていました。<br><br>冨澤さんは店を今月中に明け渡したうえで、いつかまた料理人として働きたいと考えています。<br><br>冨澤さんは「自分で苦労して築いた店をコロナの影響で閉じるのは悔しく、粘りに粘ったが、もうだめだと思った。消費税率の引き上げやキャッシュレス化など年々環境が厳しくなる中、時代についていけなかった。小さな店をまた営みたいという思いはあるが、現実はうまくいかない。今商売するのは難しいとつくづく感じる」と話していました。</div></div><div><h3>業態転換で再起の人 給付金の申請に苦労</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648101_2010050513_2010050519_01_05.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスによる影響が長引くと見て、新たな業態に移ることで再建を図る人もいます。<br><br>東京・足立区で定食の店を営んできた吉澤万里子さんもその1人です。<br><br>吉澤さんは新型コロナウイルスの感染が拡大する中、自分の店がきっかけで感染者が出るのを避けたいと、3月以降、店を休業していました。<br><br>再開のタイミングを探してきましたが、感染が落ち着かず先行きが見えないことから、先月いっぱいで店を閉めました。<br><br>しかし、飲食業を続けたいという思いは強く、店舗よりも維持費がかからず感染の可能性も低そうなキッチンカーで持ち帰り弁当を販売する店を始めることを決めました。<br><br>吉澤さんは店の休業期間中も毎月10万円の店の家賃を払っていたうえ、キッチンカーのレンタルには3か月で50万円が必要だということです。<br><br>費用は国からの給付金などを使ってめどをつけたいとしていますが、インターネットを使った手続きに不慣れなことから、申請に苦労したと言います。<br><br>吉澤さんは、制度を使いやすくするとともに、資金面だけでなく事業の継続や業態転換をどう進めたらいいのか、専門家による相談も充実させてほしいと考えています。<br><br>吉澤さんは「店は常連さんも多く、毎日楽しく営業していたので、閉めるのは本当に残念でした。私は何とか新しい事業を始められそうですが、まだ苦しんでいる人も多く、幅広い支援が必要だと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 05:19:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の容体は 最新情報【5日午前7時・記者解説】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の容体は 最新情報【5日午前7時・記者解説】</span><time datetime="2020-10-05T07:22"><span>10月5日</span> <span>7時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648351_2010050721_2010050722_01_03.jpg" alt="トランプ大統領の容体は 最新情報【5日午前7時・記者解説】" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領について、医師団は、体調が改善していて、順調にいけば現地時間の5日にも退院する可能性があるという見方を示しました。一方で、酸素吸入をしたことやステロイド剤を投与したことも新たに明らかになり、大統領の容体は依然、楽観できないという見方も出ています。<br><br>大統領の容体などについて最新情報を記者解説します。<br><br>※動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 07:22:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も</span><time datetime="2020-10-05T07:45"><span>10月5日</span> <span>7時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648291_2010050514_2010050515_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領について、医師団は、体調が改善していて、順調にいけば現地時間の5日にも退院する可能性があるという見方を示しました。一方で、酸素吸入をしたことやステロイド剤を投与したことも新たに明らかになり、大統領の容体は依然、楽観できないという見方も出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648291_2010050514_2010050515_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は新型コロナウイルスに感染して2日から首都ワシントン近郊にある軍の病院に入院していて、病院の医師団は4日午前（日本時間の5日未明）、記者会見しました。<br><br>この中で医師団はトランプ大統領の容体について、呼吸や血液中の酸素濃度などに異常はなく、歩行にも問題はないなどとして、「体調は改善を続けている」と述べ、経過は順調だと強調しました。<br><br>そのうえで「もしこのまま体調がよければ、われわれは早ければ5日にも退院する計画が立てられることを願っている」と述べ、現地時間の5日にも退院する可能性があるという見方を示しました。<br><br>一方で医師団は、トランプ大統領が2日午前、高熱になり血液中の酸素濃度が下がったため酸素の吸入をしたことを認めたほか、酸素濃度は3日も下がったと明らかにしました。<br><br>また3日には、治療薬の「レムデシビル」に加え、新たに肺炎の症状があった場合に使用されるステロイド剤の「デキサメタゾン」を投与したことも明らかにしました。<br><br>このため記者団からは、肺炎の兆候や肺に異常があるのかといった質問があがりましたが、医師団は明確には答えませんでした。<br><br>アメリカのメディアは、ステロイド剤が投与されたことから、病状は深刻な可能性があると報じたり、酸素の吸入を行っていたことが4日になるまで明らかにされなかったことを批判的に報じたりしていて、トランプ大統領の容体は依然として楽観できないという見方も示しています。</div></div><div><h3>大統領補佐官「大統領は元気 もうしばらくは病院に」</h3><div>ホワイトハウスで安全保障問題を担当するオブライエン大統領補佐官はCBSの番組に出演し、トランプ大統領の容体について「大統領は元気で、ホワイトハウスに戻りたがっている。ただ、少なくとも、もうしばらくは軍の病院にいると思う」と述べました。<br><br>またキャスターが、政権内で事態悪化に備えて大統領権限の委譲をめぐる議論を開始したのかと質問したのに対して、「大統領は元気だ。現時点では検討していない」と否定しました。<br><br>さらに「政府はしっかりと機能している。仮定の話はしないが、あらゆる事態に備えた計画がある」と強調し、ホワイトハウス内で感染者が相次いでいるものの、政権運営に大きな影響はないという姿勢を示しました。</div></div><div><h3>トランプ大統領と話した陣営幹部「とても元気そうだった」</h3><div>トランプ大統領の陣営でアドバイザーを務めるジェイソン・ミラー氏は、4日、ABCニュースの番組に出演し、「トランプ大統領ときのう30分ほど話す機会があり、とても元気そうだった。すでに回復し、ジョークも飛ばしていた」と話しました。<br><br>またトランプ大統領が「このウイルスを必ず克服する。大統領自身としてもこの敵を打ち負かすが、国として日常を取り戻せるように打ち負かすと話していた」と明らかにしました。<br><br>さらに「大統領が語った重要なメッセージは『十分に気をつけてほしい』だった。手を洗い、消毒液を使い、ソーシャル・ディスタンスがとれない場合はマスクを着用することが大切だと話していた」と述べました。<br><br>これに対してキャスターが、トランプ大統領と陣営はこれまでマスク着用やソーシャル・ディスタンスを軽視してきたと指摘し、そのような対応が間違っていたのではないかと問いただしたのに対して、ミラー氏は「これまで真剣に対応してきた」などと述べ、問題はなかったという認識を示しました。</div></div><div><h3>病院前に全米から支持者が集まる</h3><div>トランプ大統領が入院している首都ワシントン近郊にある軍の病院の前では、乗用車が声援をおくる意味を込めてクラクションを鳴らしながら通り過ぎる様子が見られました。<br><br>また正門の前では「トランプ」と書かれた衣装を身に着けたり旗を掲げたりする支持者が全米から集まり、トランプ大統領の回復を祈っていました。<br><br>このうち東部ペンシルベニア州から来たという女性は「アメリカ中がトランプ大統領とメラニア夫人の無事を祈っていると伝えに来た。マスクを着用していようがいまいが、どんな人でも感染するときは感染する。感染したからという理由で来月の選挙でトランプ大統領に投票しないという人はいないだろう」と話していました。<br><br>また西部カリフォルニア州から来た男性は「早く回復してもらい、アメリカを再び偉大にしてもらうために祈りに来た。トランプ大統領が大統領としての仕事を100％できるようになるのか疑問に思う人もいるかもしれないが、私は完全に回復してくれると確信している」と話していました。</div></div><div><h3>ツイッターに投稿後 車で外に 支持者に手を振り 病院に戻る</h3><div>トランプ大統領は日本時間の5日朝、ツイッターに動画を投稿し、「病院の医師たちからすばらしい報告を受けている。驚くべき仕事で、皆さんに感謝する」と述べて回復をアピールするとともに、関係者に謝意を示しました。<br><br>そして病院の周りに集まった支持者に対して、「偉大な愛国者たちが道路に長い時間いて、私の旗を振っているのに驚いている」と述べたうえで、「あなたにだけ教えるが、皆さんのところにこのあとサプライズで訪れる。私たちの熱狂的な支持は誰にも負けないだろう」と述べ、支持者の前に訪れることを予告しました。<br><br>さらに、トランプ大統領は「新型コロナウイルスについてたくさんのことを学んだ。これぞ本当の学校だ。よく理解できた」と述べました。<br><br>トランプ大統領は4日午後5時すぎ（日本時間の5日午前6時すぎ）、突然、車に乗って病院の外に出ました。<br><br>そして、病院の外で大統領の早期回復を祈るために全米から集まっていた支持者たちに向かって、車の中から手を振りました。<br><br>ホワイトハウスによりますと、トランプ大統領は支持者に手を振ったあと、病院に戻ったということですが、アメリカの一部メディアからは、新型コロナウイルスの感染から完全に回復していないにもかかわらず、軽率な行動だという批判も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 07:45:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横断歩道の近くで高校生2人はねられ死亡 車運転の男逮捕 岡山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横断歩道の近くで高校生2人はねられ死亡 車運転の男逮捕 岡山</span><time datetime="2020-10-05T08:28"><span>10月5日</span> <span>8時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648411_2010050840_2010050848_01_02.jpg" alt="横断歩道の近くで高校生2人はねられ死亡 車運転の男逮捕 岡山" id="news_image"></div><div></div><div>岡山市の国道で横断歩道の近くを歩いていた高校生2人が乗用車にはねられて死亡し、警察は車を運転していた46歳の男を逮捕して、詳しい状況を調べています。</div><div>5日午前1時半ごろ、岡山市北区青江4丁目にある国道の交差点で、横断歩道の近くを歩いていた男女2人が乗用車にはねられました。<br><br>警察によりますと、2人はいずれも岡山市南区の高校2年生、近藤由輝さん（17）と清水彌琴さん（16）で、病院に運ばれましたがまもなく死亡が確認されました。<br><br>警察は車を運転していた岡山市南区の会社員、佐藤孝次容疑者（46）を過失運転致死の疑いで逮捕しました。<br><br>佐藤容疑者は「人をはねたことは間違いありません」と供述し、容疑を認めているということです。<br><br>現場は片側2車線の見通しのよい直線道路で、近くには信号機のある横断歩道があり、警察が事故の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 08:28:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 一時300円以上値上がり 東京市場 ほぼ全面高で始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 一時300円以上値上がり 東京市場 ほぼ全面高で始まる</span><time datetime="2020-10-05T09:43"><span>10月5日</span> <span>9時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648421_2010050939_2010050946_01_02.jpg" alt="株価 一時300円以上値上がり 東京市場 ほぼ全面高で始まる" id="news_image"></div><div></div><div>週明けの5日の東京株式市場はほぼ全面高で始まり、日経平均株価は、一時300円以上値上がりしています。<br>市場関係者は、「新型コロナウイルスに感染したアメリカのトランプ大統領の体調が回復に向かっているという受け止めから、投資家の警戒感がいくぶん和らいでいる。東京市場は、ほぼ全面高で取り引きが始まり、株価は300円以上値上がりする場面もある」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648421_2010050907_2010050946_01_03.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 09:43:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>