<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>永世七冠達成の羽生さん「引き続きまい進していきたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011256951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>永世七冠達成の羽生さん「引き続きまい進していきたい」</span><time datetime="2017-12-13T11:56"><span>12月13日</span> <span>11時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>将棋界の７つの永世称号の資格をすべて獲得し、前人未到の「永世七冠」を達成した羽生善治さんが１３日、日本記者クラブで会見し、政府が国民栄誉賞の授与を検討する方針を表明したことについて、「検討していただけるだけでも大変名誉で、引き続きまい進していきたい」などと述べました。</div><div>羽生善治さんは今月５日、竜王戦の対局を制して永世竜王の資格を獲得し、同じタイトルを一定回数、獲得した棋士に与えられる７つの永世称号の資格をすべて手にするという前人未到の「永世七冠」を成し遂げました。<br><br>羽生さんは１３日、日本記者クラブで会見し、はじめに「３０年以上にわたって棋士を続ける中で、１つの大きな地点にたどりつくことができたことを感慨深く思っています」と今の思いを語りました。<br><br>また、政府が囲碁の井山裕太七冠とともに国民栄誉賞の授与を検討する方針を表明したことについて、「検討していただけるだけでも大変名誉と考えている。引き続きまい進していきたい」と述べました。<br><br>さらに、現在公式戦で１３９１勝と、大山康晴十五世名人が持つ歴代最多の勝利記録まであと４２勝に迫っていることを踏まえ、「１４００勝が近づいているので、そこを目指したい。大山先生の記録は大変な記録と思っているので、追いついて追い抜いていけるように頑張っていきたい」と今後の意気込みを語っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011256951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:56:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪大学で不正アクセス 約７万人分の個人情報流出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大阪大学で不正アクセス 約７万人分の個人情報流出</span><time datetime="2017-12-13T12:36"><span>12月13日</span> <span>12時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257041_1712131306_1712131353_01_03.jpg" alt="大阪大学で不正アクセス 約７万人分の個人情報流出" id="news_image"></div><div>大阪大学は、学内のネットワークに不正なアクセスを受け、教職員や学生の氏名やメールアドレスなど、少なくともおよそ７万人分の個人情報が流出したと発表しました。</div><div>これは１３日、大阪大学が会見を開いて発表しました。<br>大学によりますと、ことし５月から７月にかけて、学内で使うパソコンのネットワークに不正なアクセスがあり、教職員や学生の氏名やメールアドレスなど、およそ７万人分の個人情報がダウンロードされた形跡が見つかったということです。<br><br>また、このほかに教職員向けのシステムにも不正なアクセスがあり、職員の給与情報や電話番号など、およそ１万１５００人分の個人情報が外部から閲覧できる状態だったということです。医学部附属病院の患者の情報は含まれていないということです。<br><br>原因は、教員が使っていたＩＤやパスワードが流出したためと見られ、大学では学外の関係者に個別に謝罪したということです。<br><br>大阪大学では、ことし６月にも大学院医学系研究科で、患者およそ２００人分の個人情報が外部に流出したおそれがあるとして、謝罪しています。<br><br>大阪大学の鬼澤佳弘理事は「極めて重要な問題と受け止め、再発防止を図りたい。関係者に多大なご迷惑とご心配をおかけし、深くおわび申し上げます」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 12:36:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 米軍ヘリの窓が小学校に落下 児童１人軽傷 米軍が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>沖縄 米軍ヘリの窓が小学校に落下 児童１人軽傷 米軍が謝罪</span><time datetime="2017-12-13T13:23"><span>12月13日</span> <span>13時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257141_1712131331_1712131334_01_02.jpg" alt="沖縄 米軍ヘリの窓が小学校に落下 児童１人軽傷 米軍が謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>１３日午前、沖縄のアメリカ軍普天間基地に隣接する宜野湾市にある小学校のグラウンドに、飛行中のアメリカ軍のヘリコプターから窓が落下し、学校によりますと、飛んできたもので児童１人が軽いけがをしたということです。沖縄に駐留するアメリカ海兵隊は「事態を非常に重く受け止め謝罪する」とするコメントを発表しました。</div><div>１３日午前１０時すぎ、沖縄のアメリカ軍普天間基地に隣接する普天間第二小学校から「航空機からと思われる落下物がある」という通報が警察にありました。<br><br>警察が確認したところ、小学校のグラウンドに縦横およそ９０センチの窓と見られるものが落ちていたということです。<br><br>学校によりますと、当時、グラウンドでは、４年生の児童およそ３０人が体育の授業を受けていて、落下によって飛んできたもので男子児童１人が、左手に軽いけがをしたということです。<br>警察が詳しい状況を調べています。<br><br>沖縄に駐留するアメリカ海兵隊は、昼すぎにコメントを発表し、「午前１０時９分にＣＨ５３の窓が小学校のグラウンドに落下した。この事態を非常に重く受け止め調査している。安全の確保と場の保全のため、地域の方々には現場に立ち入らないよう求める。非常に残念な事件で、周辺地域に不安に与えたことを謝罪する」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“窓枠にガラスも” 防衛局の職員撮影</h3><div>防衛省によりますと、１３日午前１０時ごろ、沖縄県宜野湾市にある普天間第二小学校のグラウンドにアメリカ軍普天間基地に所属するＣＨ５３ヘリコプターの窓枠と思われるものが落下したという連絡がアメリカ軍から入ったということです。<br><br>沖縄防衛局の職員が学校に行って撮影した写真では、窓枠にガラスも付いていたということです。<br><br>また、普天間第二小学校の校長から沖縄防衛局に対して、児童１人がけがを負ったという連絡があったということで、防衛省は詳しい状況の確認を進めています。</div></div><div><h3>翁長知事「言葉にもならない気持ち」</h3><div>翁長知事は１３日正午ごろ現場を訪れ、学校関係者から説明を受けました。<br><br>翁長知事は視察したあと記者団に対し、「校庭のど真ん中に落ちて来たということは、とんでもないことで、許されない。体育の授業をやっていたということだが、われわれがいちばん守らなければいけないのは子どもたちだ。何回も何回も繰り返されてきているが、もう言葉にもならない気持ちだ」と述べ、アメリカ軍を強く批判しました。</div></div><div><h3>宜野湾市長「言語道断」</h3><div>沖縄県宜野湾市の佐喜真市長は正午前、現場を訪れました。<br>そして、記者団に対し、「子どもたちはグラウンドで授業中で一歩間違えば大惨事につながりかねない事故で、言語道断だ。基地と隣り合わせにいる危険から早く解放して普通の日常を取り戻してほしい」と述べました。</div></div><div><h3>年平均で2.7回の事故やトラブル</h3><div>「世界一危険な基地」といわれるアメリカ軍普天間基地は、人口およそ１０万人を抱える宜野湾市の市街地のほぼ中央にあり、市の面積の４分の１を占めています。<br><br>周辺には住宅などの建物が密集し、市によりますと、普天間第二小学校のほか、平成１６年にアメリカ軍のヘリコプターが墜落し炎上した沖縄国際大学、それに医療機関などおよそ１２０の公共施設があります。<br><br>また、昭和４７年の沖縄の本土復帰からことし２月末までに、普天間基地に所属する軍用機の事故やトラブルは、合わせて１２３回起きていて、平均で年間およそ２．７回に上るということです。</div></div><div><h3>子ども２人を小学校に通わせる父親「怒りがわく」</h3><div>４年生の息子と５年生の娘が通っている父親は「最初はヘリコプターが落ちたと聞いて、心配で仕事を抜け出して駆けつけました。先日も保育園で同じようなことがあったばかりで怒りがわいてきます。安全な場所であるはずの学校が危険な場所に変わってしまいとても心配です」と話していました。</div></div><div><h3>敷地内の幼稚園に孫を通わせる男性「許されない」</h3><div>小学校と同じ敷地内にある幼稚園に６歳の孫が通っていて、迎えにきた男性は「何かが落ちたと先生から聞きました。許されないことです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 13:23:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士通ノートＰＣバッテリー 発火のおそれ ６万個余回収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>富士通ノートＰＣバッテリー 発火のおそれ ６万個余回収へ</span><time datetime="2017-12-13T13:33"><span>12月13日</span> <span>13時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257151_1712131349_1712131350_01_03.jpg" alt="富士通ノートＰＣバッテリー 発火のおそれ ６万個余回収へ" id="news_image"></div><div>富士通は、ノートパソコンに搭載したバッテリーに発火のおそれがあるとして、対象となる６万２０００個余りを回収すると発表しました。</div><div>発火のおそれがあるとして回収するのは、平成２４年８月から平成２５年１１月までの間に製造した、ノートパソコンの一部、５４機種に搭載されたバッテリー。そして別売りのオプションのバッテリー６種類で、合わせて６万２０００個余りに上ります。<br><br>富士通によりますと、去年８月からことし９月にかけて、ノートパソコンの充電中にバッテリーから火が出るなどの事故が合わせて４件あったということです。<br><br>対象のバッテリーは、パナソニックが製造したもので、パナソニックも今月６日におよそ１４万個を回収すると発表しています。<br><br>富士通では、問題のバッテリーについて来月下旬から無償で交換を行うとしていますが、それまでの間は、バッテリーを取り外してＡＣアダプターを接続するか、充電を制御するソフトウエアをアップデートするよう呼びかけています。<br><br>また、対象の機種かどうか、ホームページなどで確認できるようにしています。<br>電話での問い合わせは、０１２０−９２４ー６３２で、休日を除く午前９時から午後５時まで受け付けます。<br><br>（対象の製品）<br>▼ＬＩＦＥＢＯＯＫのＡ／Ｅ／Ｐ／Ｓ／Ｔ／ＳＨ／ＰＨの各シリーズ<br>▼ＦＵＴＲＯのＭＡ／ＭＰの各シリーズ<br>▼ＣＥＬＳＩＵＳのＨシリーズ<br>▼オプションバッテリパックのＦＭＶＮＢＰ２１０／ＦＭＶＮＢＰ２２２／<br>ＦＭＶＮＢＰ２２４Ｂ／ＦＭＶＮＢＰ２２４Ｗ／ＦＭＶＮＢＰ２２４Ｒ／ＦＭＶＮＢＰ２２８</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 13:33:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛媛 伊方原発３号機の運転停止命じる 広島高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>愛媛 伊方原発３号機の運転停止命じる 広島高裁</span><time datetime="2017-12-13T13:36"><span>12月13日</span> <span>13時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257181_1712131352_1712131355_01_03.jpg" alt="愛媛 伊方原発３号機の運転停止命じる 広島高裁" id="news_image"></div><div>愛媛県にある伊方原子力発電所３号機について、広島高等裁判所は「阿蘇山が噴火した場合の火砕流が原発に到達する可能性が小さいとは言えない」と指摘し、運転の停止を命じる仮処分の決定をしました。伊方原発３号機は定期検査のため運転を停止中ですが、仮処分の効力は決定が覆されないかぎり続くため、定期検査が終了する来年２月以降も運転できない状態が続く可能性が高くなりました。</div><div>愛媛県にある四国電力の伊方原発３号機について、広島県などの住民４人は「重大事故の危険がある」として運転の停止を求める仮処分を申し立て、広島地方裁判所はことし３月、退ける決定をしました。<br><br>住民側は決定を不服として抗告し、広島高等裁判所では伊方原発の北およそ８キロにあり、九州、四国、近畿にかけて伸びる断層が長さ４８０キロにわたって連動した場合などを想定して、四国電力が算出した最大の揺れが妥当かどうかなどが争われました。<br><br>これについて広島高裁は「熊本県の阿蘇山が噴火した場合の火砕流が原発に到達する可能性が小さいとは言えず、原発の立地は不適切だ」と指摘し、運転の停止を命じる決定をしました。<br><br>一方、広島地方裁判所で別に進められている裁判で異なる結論が出る可能性があるとして、運転停止の期間は来年９月３０日までとしました。<br><br>伊方原発３号機は、去年８月に再稼働し、ことし１０月から定期検査のため運転を停止していますが、仮処分の効力は決定が覆されないかぎり続くため、定期検査が終了する来年２月以降も運転できない状態が続く可能性が高くなりました。<br><br>高裁が原発の運転停止を命じるのは初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>四国電力「到底承服できない」</h3><div>広島高裁が伊方原発３号機の運転の停止を命じる仮処分の決定をしたことを受け、四国電力は「３号機の基準地震動の合理性や火山事象に対する安全性の確保などについて裁判所に丁寧に主張や立証を行い、抗告を退けるよう求めてきた。当社の主張が認められなかったことは極めて残念であり、到底承服できない。内容を確認のうえ、速やかに異議申し立ての手続きを行います」とコメントしています。</div></div><div><h3>今後の手続きは</h3><div>仮処分の手続きは正式な裁判をしていると時間がかかって間に合わない緊急の場合などに使われるもので、今回の決定は直ちに効力が生じます。<br><br>四国電力は異議を申し立ててさらに争うことができ、仮処分の効力を一時的に止める「執行停止の申し立て」を行うこともできます。<br><br>これらの申し立ては、広島高等裁判所で改めて審理されることになります。さらにこの決定に不服があれば、最高裁判所まで争うことができます。<br><br>同じ住民グループは、広島地方裁判所に民事訴訟も起こしていて、この判決が確定するまで仮処分の効力が続きます。</div></div><div><h3>仮処分や裁判 全国で相次ぐ</h3><div>原子力発電所を運転させないよう求める仮処分や裁判は、６年前の原発事故をきっかけに全国で相次いでいます。<br><br>原子力発電所をめぐる裁判は、昭和４０年代後半から起こされていますが、６年前に福島第一原発の事故が起きると、改めて安全性を問う動きが広がりました。<br><br>このうち、原子力規制委員会が新しい規制基準に適合していると認めた原発に対しては、運転停止の効力が直ちに生じる仮処分を住民が申し立てるケースが相次いでいます。<br><br>高浜原発３号機と４号機については、おととし、福井地方裁判所が再稼働を認めない仮処分の決定を出しましたが、福井地裁の別の裁判長に取り消されました。<br><br>これとは別に、滋賀県の住民が大津地方裁判所に仮処分を申し立て、去年、再び運転の停止を命じる決定が出されましたが、ことし３月、大阪高等裁判所はこの決定を取り消し、再稼働を認めました。<br><br>九州電力の川内原発１号機と２号機に対する仮処分では、おととし、鹿児島地方裁判所が住民の申し立てを退け、福岡高等裁判所宮崎支部も抗告を退けました。<br><br>また、ことし６月には、九州電力の玄海原発３号機と４号機について、佐賀地方裁判所が住民の申し立てを退け、福岡高等裁判所で争われています。<br><br>伊方原発をめぐっては、広島高等裁判所のほか、３か所で仮処分が申し立てられていて、松山地方裁判所ではことし７月に住民の申し立てが退けられ、今回の決定とは判断が分かれました。<br><br>このほか裁判も各地で起こされていて、弁護団によりますと、現在、全国の裁判所で審理されている仮処分や集団訴訟は少なくとも３７件に上っているということで、今後の動向が注目されます。</div></div><div><h3>運転停止で１か月に約35億円の損失</h3><div>伊方原発３号機は現在、定期検査のため運転を停止していますが、仮処分の決定で運転できない期間が続くと、１か月でおよそ３５億円の損失が出るということです。<br><br>伊方原発３号機は福島第一原発事故のあと、定期検査のため平成２３年４月に運転を停止し、２年余りあと、再稼働の前提となる新たな規制基準の審査を申請しました。<br><br>その後、重大事故や自然災害への対策の審査を経て、おととし７月、審査に合格し、地元の同意を得るなどして去年８月に再稼働しました。<br><br>ことし１０月に定期検査のため運転を停止し、設備の点検が進められていますが、四国電力は検査が順調に進めば来年１月２０日ごろ、原子炉を起動し、２月２０日ごろ営業運転を始める計画でした。<br><br>四国電力によりますと、伊方原発３号機の運転ができないと、代わりとなる火力発電所の運転に必要な燃料費などで、１か月およそ３５億円の損失が出るということで、運転の停止が長引くと経営に影響が出るとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 13:36:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 美濃加茂市長 受託収賄などの罪で有罪確定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岐阜 美濃加茂市長 受託収賄などの罪で有罪確定へ</span><time datetime="2017-12-13T14:06"><span>12月13日</span> <span>14時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257191_1712131410_1712131410_01_02.jpg" alt="岐阜 美濃加茂市長 受託収賄などの罪で有罪確定へ" id="news_image"></div><div></div><div>岐阜県美濃加茂市の市長が、業者から賄賂を受け取ったとして受託収賄などの罪に問われた裁判で、最高裁判所は、市長の上告を退ける決定を出したことが関係者への取材でわかりました。これにより執行猶予のついた有罪判決が確定することになり、市長は失職することになります。</div><div>美濃加茂市の市長、藤井浩人被告（３３）は、市議会議員だった平成２５年、浄水設備の導入をめぐって便宜を図った見返りに、名古屋市の業者から現金３０万円の賄賂を受け取ったとして、受託収賄などの罪に問われました。<br><br>藤井市長は無罪を主張し、裁判では「現金を渡した」という業者の供述が信用できるかどうかが争われました。<br><br>１審の名古屋地方裁判所は無罪を言い渡しましたが、２審の名古屋高等裁判所は「供述は具体的で不合理な点はない」として、懲役１年６か月、執行猶予３年の有罪判決を言い渡しました。<br><br>これに対して市長は上告していましたが、最高裁判所第３小法廷の山崎敏充裁判長が、１３日までに上告を退ける決定を出したことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>この決定で有罪が確定することになり、藤井市長は失職することになります。<br>また執行猶予期間中の３年間は選挙に立候補できなくなります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>裁判の経過</h3><div>藤井浩人市長は、美濃加茂市の市議会議員を経て平成２５年に、当時全国最年少の２８歳で市長に初当選しました。<br><br>その後、市議会議員時代にプールの浄水設備の導入をめぐって名古屋市の業者から賄賂を受け取ったとして、受託収賄などの罪に問われました。<br><br>おととし１審の名古屋地方裁判所は「現金を渡したとする業者の供述は不自然で、信用できない」として無罪を言い渡し、検察が控訴しました。<br><br>しかし２審の名古屋高等裁判所は「業者が現金を準備したり、市長が業者にメールで感謝の意を伝えたりしていることなどが認められ、業者の供述は、間接的な証拠とも整合性がある」として、１審の無罪判決を取り消し、懲役１年６か月、執行猶予３年の有罪判決を言い渡しました。<br><br>これに対して藤井市長は、判決を不服として上告するとともに、「市民の信を問いたい」として辞職し、ことし１月に行われた出直しの市長選挙で再選されました。<br><br>ことし５月には、任期満了に伴う市長選挙に立候補し、無投票で３回目の当選を果たしていました。<br><br>任期は４年後の２０２１年まででしたが、有罪が確定すれば途中で失職することになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 14:06:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米アラバマ州上院補選 野党候補が勝利宣言 政権に打撃か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/k10011257201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米アラバマ州上院補選 野党候補が勝利宣言 政権に打撃か</span><time datetime="2017-12-13T14:13"><span>12月13日</span> <span>14時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171213/K10011257201_1712131435_1712131440_01_02.jpg" alt="米アラバマ州上院補選 野党候補が勝利宣言 政権に打撃か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ南部アラバマ州で議会上院の補欠選挙が行われ、野党・民主党の候補者が、わいせつ疑惑が浮上した与党・共和党の候補者に勝利したと宣言し、トランプ大統領の今後の政権運営に打撃となりそうです。</div><div>アラバマ州では１２日、連邦議会上院の補欠選挙が行われました。<br>アメリカメディアによりますと、集計はほぼ終了し、野党・民主党のジョーンズ候補の得票率が４９．９％、与党・共和党のムーア候補が４８．４％となっていて、ジョーンズ候補が勝利を宣言しました。<br><br>アラバマ州は共和党の地盤ですが、ムーア候補がおよそ４０年前に少女の体を触るなどわいせつな行為をしていた疑惑が次々と浮上し、本人は否定しましたが、民主党が追及を強めました。<br><br>一方でトランプ大統領は危機感を強め、ムーア候補を支援しました。<br><br>ジョーンズ候補が接戦を制したことで、共和党は来月から上院で過半数ぎりぎりの５１議席となり、法案の可決が危うくなります。<br><br>このため、トランプ大統領が公約に掲げる医療保険制度、いわゆるオバマケアの撤廃や国境の壁の建設などは一層実現が難しくなると見られ、今後の政権運営に打撃となりそうです。<br><br>さらに、わいせつ疑惑が浮上した候補者を支援したことで、トランプ大統領への批判が強まることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171213%2Fk10011257201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 14:13:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>