<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>テレワーク・デイ 企業や官公庁 一斉に在宅勤務</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011071981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テレワーク・デイ 企業や官公庁 一斉に在宅勤務</span><time datetime="2017-07-24T14:10"><span>7月24日</span> <span>14時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011071981_1707241512_1707241526_01_03.jpg" alt="テレワーク・デイ 企業や官公庁 一斉に在宅勤務" id="news_image"></div><div>ＩＴ技術を活用して自宅などで仕事をする「テレワーク」は、働き方改革や交通機関の混雑緩和につながるとして、政府が普及を後押ししています。２４日は、「テレワーク・デイ」と銘打って９００社を超える企業や官公庁などが一斉に在宅勤務などに取り組みました。</div><div>テレワーク・デイに参加したのは、９００社を超える企業や官公庁などで、このうち総務省では、９００人の職員が一斉に在宅勤務を行いました。<br><br>２４日は、高市総務大臣が、テレワークの制度を活用して自宅で働く職員とテレビ会議で意見交換し、職員は、通勤時間がかからず、仕事がしやすくなったとその効果を説明していました。<br><br>ＩＴ技術を活用して自宅などで仕事をするテレワークは、育児や介護と仕事の両立がしやすくなったり、通勤時間帯の交通機関の混雑を緩和したりする効果が期待されています。<br><br>総務省によりますと、テレワークを導入している企業は去年の時点で１３．３％にとどまっていて、政府は、２０２０年までに３４．５％に増やす目標を定めています。総務省でのテレワークの様子を視察した高市大臣は記者団に対し、「テレワークは社会と企業、働き手の３つの方向にメリットがある。継続的に普及に取り組んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011071981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 14:10:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>がん疑いの５人の検査結果 慈恵医大医師が見落とし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011072031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>がん疑いの５人の検査結果 慈恵医大医師が見落とし</span><time datetime="2017-07-24T14:57"><span>7月24日</span> <span>14時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011072031_1707241458_1707241540_01_02.jpg" alt="がん疑いの５人の検査結果 慈恵医大医師が見落とし" id="news_image"></div><div></div><div>東京慈恵会医科大学附属病院で、平成２６年までの６年間に合わせて５人の患者が、がんの疑いがあると診断されたにもかかわらず、主治医などが検査結果を見落とし、最も長い人で３年間治療が行われていなかったことがわかりました。このうち２人はその後がんで死亡していて、病院は患者や遺族に謝罪しました。</div><div>これは２４日、東京慈恵会医科大学附属病院が記者会見して明らかにしたものです。それによりますと平成２６年までの６年間に５０代から８０代の男女合わせて５人の患者が、ＣＴ検査などでがんの疑いがあると診断されたにもかかわらず主治医などが検査結果を見落とし、４か月から長い人では３年間治療が行われなかったということです。<br>５人のうち５０代と７０代の男性２人はその後肺がんで死亡していて、病院は患者や遺族に謝罪したということです。<br><br>ミスの原因について、病院が設置した外部の検討委員会は検査を行った医師と主治医との連携不足や主治医が交代するときの引き継ぎが十分でなかったことなどを指摘しています。<br><br>病院ではこのほかにも７０代の男性が、肺がんの疑いがあると診断されたにもかかわらず、１年以上治療が行われず、ことし２月に死亡したことが明らかになっています。<br><br>東京慈恵会医科大学附属病院の丸毛啓史病院長は「医師の意識改革を行うなどして病院一丸となって再発防止に当たりたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011072031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 14:57:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マダニウイルス 動物から初の感染例か ５０代女性死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011072191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マダニウイルス 動物から初の感染例か ５０代女性死亡</span><time datetime="2017-07-24T17:25"><span>7月24日</span> <span>17時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011072191_1707241740_1707241814_01_03.jpg" alt="マダニウイルス 動物から初の感染例か ５０代女性死亡" id="news_image"></div><div>マダニが媒介するウイルスによる感染症が相次ぐ中、去年、５０代の女性がウイルスに感染していた疑いのある野良猫に手をかまれ、その後、死亡していたことがわかりました。国内で動物から人に感染したと見られる事例は初めてで、厚生労働省が注意を呼びかけています。</div><div>マダニが媒介するウイルスによる感染症、ＳＦＴＳ＝「重症熱性血小板減少症候群」は４年前に国内で初めて確認され、これまでに西日本を中心に２６６人が発症し、このうち５７人が死亡しています。<br><br>ＳＦＴＳは、一般的に人がマダニにかまれることで発症しますが、厚生労働省によりますと、去年の夏、西日本の５０代の女性が、弱った野良猫を動物病院に連れて行った際に手をかまれ、およそ１０日後にＳＦＴＳを発症して死亡したということです。<br><br>野良猫は、症状などからマダニが媒介するウイルスに感染していた可能性が高く、動物から人に感染したと見られる事例は国内で初めてだということです。<br><br>また、先月以降（６月）、ペットとして飼われている猫や犬がＳＦＴＳを発症した事例が確認され、厚生労働省は猫や犬を飼う人や獣医師などに注意を呼びかけています。<br><br>厚生労働省は「ごくまれではあるが、猫や犬から人に感染する可能性があり、ペットを飼っている人はダニの駆除剤を活用したり、弱っていたら動物病院を受診するなどの対策を取ってほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011072191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:25:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者施設殺傷 精神鑑定で「理想と現実溝埋めるため事件」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011072241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>障害者施設殺傷 精神鑑定で「理想と現実溝埋めるため事件」</span><time datetime="2017-07-24T17:45"><span>7月24日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011072241_1707241817_1707241819_01_03.jpg" alt="障害者施設殺傷 精神鑑定で「理想と現実溝埋めるため事件」" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で４６人が殺傷された事件からまもなく１年、殺人などの罪で起訴された２７歳の元職員は、専門家による精神鑑定で、社会的に成功する理想の自分と、目標を実現できない現実の自分との溝を埋めるため、世間から注目されるような事件を起こそうとしたと指摘されていたことが、関係者への取材でわかりました。捜査当局は、鑑定結果などを元に事件の動機を明らかにすることにしています。</div><div>この事件は、去年７月２６日の未明、相模原市緑区の知的障害者の入所施設「津久井やまゆり園」で、入所していた障害のある人たちが次々に刃物で刺されて１９人が殺害され２７人が重軽傷を負ったもので、元職員の植松聖被告（２７）が殺人などの罪で起訴されています。<br><br>植松被告は「障害者はいなくなればいい」と供述し、およそ５か月間行われた専門家による精神鑑定では周囲からの称賛を求め、みずからを特別な存在だと過度に考える「自己愛性パーソナリティー障害」など、複合的な人格障害があったと指摘されています。<br><br>さらに、植松被告は、社会的に成功する理想の自分と、目標を実現できない現実の自分との溝を埋めるため、世間から注目されるような事件を起こそうとしたと指摘されていたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>関係者によりますと、植松被告は幼いころから「かっこいい」などと周囲から評価されることを求め、経済的な豊かさや社会的に成功することに強く憧れていたということです。その一方で、大学時代に目標としていた教員になることを諦めたり、卒業後の就職先にも不満を持ったりして、劣等感を抱えていたということです。<br><br>捜査当局は鑑定結果などをもとに、戦後最悪とされる殺人事件の動機を明らかにすることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011072241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 17:45:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 獣医学部新設で疑念持たれ反省 意思決定の透明化を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011072161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 獣医学部新設で疑念持たれ反省 意思決定の透明化を</span><time datetime="2017-07-24T18:30"><span>7月24日</span> <span>18時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011072161_1707241759_1707241821_01_02.jpg" alt="首相 獣医学部新設で疑念持たれ反省 意思決定の透明化を" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は衆議院予算委員会の閉会中審査で、国家戦略特区での獣医学部新設は、内閣府や文部科学省などが合意して決定したものだと重ねて強調したうえで、関係省庁のやり取りをめぐる主張が食い違い、疑念を持たれたことを反省し、政府内の意思決定のプロセスの透明化を進める考えを示しました。</div><div>衆議院予算委員会は、国家戦略特区での学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐり、２４日、閉会中審査となる集中審議を行いました。<br><br>午後の質疑で、共産党の宮本徹衆議院議員は「平成３０年４月の開設という条件が出されたとたんに京都産業大学は断念に追い込まれることになった。パブリックコメントでも『加計学園以外は間に合わない』という意見が寄せられていたのに、文字どおり『加計ありき』だ」とただしました。<br>これに対し、安倍総理大臣は「私が指示や働きかけを行ったことはないが、岩盤規制改革を全体としてスピード感を持って行うよう常々指示しており、山本地方創生担当大臣が松野文部科学大臣と合意のうえで条件を作った。なお、京都産業大学も先般の記者会見で、『京都産業大学外しとは考えていない』、『納得できない部分は特にない』と述べていると承知している」と述べました。<br>また、山本地方創生担当大臣は、新たな獣医学部を平成３０年４月に開設することについてのパブリックコメントではさまざまな意見が寄せられたものの、最終的に公募を経て決めたもので、「加計学園ありき」ではないと説明しました。<br><br>日本維新の会の浦野靖人衆議院議員は「法的な問題はなかったとしても、行政への疑念はいまだに払拭（ふっしょく）されていない。安倍総理大臣自身が信頼を失うと憲法改正などへの信頼性も下がってしまうと危惧している。誰もが疑念を持たないような仕組みづくりをしてもらいたい」と指摘しました。<br>これに対し、安倍総理大臣は「国家戦略特区は、民間人の入った諮問会議の議論など、オープンで適切な仕組みだ。ただ、省庁間の交渉は第三者を交えずに行っており、議事録も正確に取っていない中で、省と省の主張が食い違って大きな疑念を持たれたことは反省しなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで、安倍総理大臣は「獣医学部の新設についても、私の友人が関わっていて疑惑の目が向けられる点も踏まえ、何ができるかを考えなければならない」と述べ、行政文書の取り扱いなど、政府内の意思決定のプロセスの透明化を進める考えを示しました。<br><br>また、安倍総理大臣は、加計学園の獣医学部新設をいったん白紙に戻すべきだと指摘されたのに対し、「白紙にすることは考えていないが、国民の疑念を晴らしていくうえにおいて何ができるかということは、真剣に考えていきたい」と述べました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、「加計学園」が獣医学部の新設を申請していることを知ったのは、ことし１月２０日だとしたみずからの答弁をめぐって、「加計理事長が『特区で獣医学部をつくりたい』という意図を持っていたことも知らなかったということか」と問われ、「そのとおりだ」と述べました。<br><br>さらに、「虚偽答弁であれば、責任をとって辞任するか」と追及されたのに対し、「常に総理大臣として責任を持って答弁しており、事実に基づいて正直に話している。ただ、先に、軽々に職を辞すかどうか言及すべきではないという批判を受けた」と述べました。<br><br>安倍総理大臣は、各種の世論調査で内閣支持率が下落していることについて、「国民の声であると真摯（しんし）に受け止めたい。獣医学部の新設の問題などについての私の説明の姿勢にご批判もあるのだろうと考えており、率直にそれは認めなければならない」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は、おととし４月に愛媛県今治市の職員が総理大臣官邸を訪れ、総理大臣秘書官と面会したのか問われたのに対し、「入館記録は保存されておらず、確認できなかった」と述べました。<br>これについて、当時、秘書官を務めていた、柳瀬経済産業審議官は「面談記録は取っておらず、今治市の方にお会いしたという記憶はない」と述べました。<br><br>さらに、山本地方創生担当大臣は、みずからが日本獣医師会に対し、獣医学部の設置場所が決まる前に、愛媛県今治市での新設を伝えていたなどとする記録が獣医師会側に残っていたことについて、「対象としては京都もあり得るということをはっきり申し上げた。獣医師会の関係者も今治市以外もあり得ると明確に認識したからこそ、その後、１校に限る要請活動を行ったのではないか」と述べました。<br><br>このほか、松野文部科学大臣は、文部科学省が「存否について明らかにできない」としていた、文部科学省が加計学園に既存の獣医学部との差別化を図るよう求めたとする文書について、加計学園側から了解が得られたとして存在を認めました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、学校法人「森友学園」への国有地売却をめぐる問題などで、夫人の昭恵氏の参考人招致を求められたのに対し、「妻が名誉校長を一時期務めたのは事実であり、国民から疑いの目が向けられることはもっともで、その観点が私の答弁でも至らない点があったのは率直に認めないとならない。国会の場で誠意を持って何回も説明しているとおりだが、国会で決まったら従うのは当然だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>野党が前川前次官と和泉総理補佐官の証人喚問求める</h3><div>衆議院予算委員会の終了後に開かれた理事会で、野党側は２４日の質疑では、文部科学省の前川前事務次官と和泉総理大臣補佐官の答弁に食い違いがあったとして、２人を証人喚問するよう要求しました。<br><br>また野党側は、南スーダンのＰＫＯ部隊の日報問題をめぐって防衛省の特別防衛監察の結果がまとまりしだい、集中審議を行うよう求めました。</div></div><div><h3>菅官房長官「総理は『丁寧に』を胸に説明」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、記者団が「『行政がゆがめられたか』などの国民の疑念に十分に説明ができたと考えているか」と質問したのに対し、「きょうの質問で、参考人もしっかり出席する中でそうした議論ができたと思っている」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が「安倍総理大臣の答弁はこれまでよりも低姿勢な印象を受けたが、どのように見ていたか」と質問したのに対し、「総理自身は冒頭、『答弁を丁寧に、そして国民目線に立って説明する努力を重ねなくてはならない』と申し上げており、その思いを胸に深く刻みながら丁寧に説明をされたんだと思う」と述べました。</div></div><div><h3>自民 竹下氏「説明責任を十分に果たした」</h3><div>自民党の竹下国会対策委員長は記者団に対し、「安倍総理大臣が指示したという人も、指示を受けたという人も１人もいなかったことが明らかになった。安倍総理大臣は、態度も含め非常に丁寧に説明しており、説明責任を十分に果たした」と述べました。<br><br>また竹下氏は、野党側が文部科学省の前川前事務次官と和泉総理大臣補佐官の証人喚問を求めていることについて、「理屈のある話ならば話し合いに応じるが、理屈の無い話は応じる気はない」と述べました。</div></div><div><h3>民進 野田幹事長「疑惑が深まっている」</h3><div>民進党の野田幹事長は記者会見で、「安倍総理大臣が、『加計学園が獣医学部の新設を申請していることを知ったのは、ことしの１月２０日だ』と言ったことは、にわかに信じることができない。疑惑を吹き飛ばすための反論がほとんど記憶で、残念ながら疑惑が晴れたという状況では決してなく、疑惑が深まっていると思わざるをえない。説明に納得できたという人は、ほとんどいないのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池氏「口調だけ丁寧」</h3><div>共産党の小池書記局長は記者会見で、「安倍総理大臣は口調だけ丁寧で、内容は今までと何ら変わらず、国民への説明責任を果たしたことにはならない。『加計ありき』のものを『加計ありきではない』とするため、事実と異なるものを積み重ね、国民から不信感を持たれている。言い分が全く食い違う前川氏と和泉氏の証人喚問を行うとともに、いよいよ臨時国会の開会が必要になってくる」と述べました。</div></div><div><h3>維新 遠藤氏「疑念は払拭されたとは言えず」</h3><div>日本維新の会の遠藤国会対策委員長は記者会見で、「安倍総理大臣は、丁寧に、真摯（しんし）に対応していた感じだったが、『言った、言わない』の水掛け論に終始し、国民の疑念は払拭（ふっしょく）されたとは言えない。政府は、今後の国会審議で、もっと情報を開示すべきで、並行して、医療や介護など国民生活に身近な分野の岩盤規制を突破するための議論も行っていくべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011072161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 18:30:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記録的豪雨 秋田で住宅への被害が５７０棟余に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011072401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>記録的豪雨 秋田で住宅への被害が５７０棟余に</span><time datetime="2017-07-24T18:41"><span>7月24日</span> <span>18時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２３日までの記録的な大雨で浸水被害が広がった秋田県では、これまでのところ住宅が浸水するなどの被害が合わせて５７０棟余りに上っているほか、田畑への浸水も確認されていて、今後、さらに被害が広まりそうです。</div><div>秋田県では、２２日から２３日にかけて記録的な大雨となり、各地で河川が氾濫するなど、県内の広い範囲で住宅が水につかる被害が相次ぎました。<br><br>秋田県が２４日午後４時までにまとめたところ、住宅の半壊が横手市で１棟、床上浸水が大仙市や由利本荘市などで１４５棟、床下浸水が４２８棟に上っています。<br><br>また、秋田県内では直ちに避難が必要な「避難指示」が大仙市の８２１７世帯２万１６６１人に、「避難勧告」が大仙市と秋田市の合わせて１万４９２世帯２万７０６５人に出ています。<br><br>大仙市では各地で集落が孤立状態となっていましたが徐々に解消が進み、午後５時半の時点で孤立状態の集落は土砂崩れで道路が通行できない南外外山の３世帯３人となっています。<br><br>一方、秋田県内では、田畑が浸水する被害も確認されていて、今後、市町村の調査が進むとさらに被害が広まると見られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011072401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 18:41:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟と北陸であすにかけ大雨のおそれ 早めの避難を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/k10011072341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟と北陸であすにかけ大雨のおそれ 早めの避難を</span><time datetime="2017-07-24T19:01"><span>7月24日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170724/K10011072341_1707241808_1707241809_01_03.jpg" alt="新潟と北陸であすにかけ大雨のおそれ 早めの避難を" id="news_image"></div><div>活発な前線の影響で、新潟県ではこれまでに降った雨の量が２００ミリを超え、平年の７月１か月分を上回る大雨となり、堤防の決壊や土砂崩れによる被害が出ています。新潟県と北陸では２５日にかけても大雨になるおそれがあり、お年寄りのほか、崖や沢、川の近くに住んでいる人などは、自治体が出す避難の情報に従うなどして早めに安全な場所に避難してください。</div><div>気象庁によりますと、北陸付近にのびる前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、大気の状態が不安定になっていて、新潟県や北陸で断続的に激しい雨が降っています。<br><br>午後６時までの１時間には、石川県が金沢市に設置した雨量計と富山県が黒部市に設置した雨量計でいずれも３２ミリの激しい雨を観測したほか、新潟県上越市吉川で２１．５ミリの強い雨が降りました。<br><br>また、午後６時までの４８時間に降った雨の量は、新潟県の佐渡市相川で平年の７月１か月分の１．３倍近い２１９ミリに達しています。また、新潟県村上市の高根で２２２ミリ、新潟県胎内市で１６９ミリと、この２か所では７月としては観測開始以来最も多くなっています。<br><br>この大雨で、気象庁は２４日昼前、「佐渡市では５０年に１度の記録的な大雨となっている」という情報を発表しました。<br><br>これまでの雨で、金沢市には土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告を出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>前線はこのあとも停滞するため、新潟県と北陸では大気の不安定な状態が続き、２５日にかけて１時間に３０ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>２５日夕方までに降る雨の量はいずれも多いところで、新潟県で１２０ミリ、北陸で１００ミリ、東北南部で９０ミリと予想され、その後も雨の量が増え大雨となる見込みで、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒が必要です。<br><br>新潟県内では、この大雨で堤防の決壊や土砂崩れによる被害が出ています。<br><br>移動するのに時間がかかるお年寄りのほか、崖や沢、川の近くに住んでいる人などは、自治体が出す避難の情報に従うなどして早めに安全な場所に避難してください。<br><br>一方、記録的な大雨となった秋田県では、２３日に氾濫が発生した雄物川で川の水位が高い状態が続いているほか、各地で地盤が緩んでいます。<br><br>気象庁は秋田県でも引き続き、川の増水に警戒するとともに、土砂災害にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170724%2Fk10011072341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Jul 2017 19:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>