<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国と北朝鮮の高位級会談 ９日開催へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011279631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国と北朝鮮の高位級会談 ９日開催へ</span><time datetime="2018-01-05T10:55"><span>1月5日</span> <span>10時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>韓国統一省は、５日午前、韓国側が今月９日に提案していた南北の高位級会談について、北朝鮮から軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の連絡チャンネルを通じて、会談を受け入れると連絡があったことを明らかにしました。<br><br>南北の当局者どうしの会談は、２０１５年１２月以来となります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011279631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 10:55:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欽どこ」母親役 俳優の真屋順子さん死去 リハビリ体験伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011279831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「欽どこ」母親役 俳優の真屋順子さん死去 リハビリ体験伝える</span><time datetime="2018-01-05T14:46"><span>1月5日</span> <span>14時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011279831_1801051503_1801051507_01_02.jpg" alt="「欽どこ」母親役 俳優の真屋順子さん死去 リハビリ体験伝える" id="news_image"></div><div></div><div>バラエティー番組「欽ちゃんのどこまでやるの！」で母親役として人気を集め、脳出血で倒れたあとリハビリの体験を多くの人に伝えてきた俳優の真屋順子さんが、先月２８日亡くなりました。７５歳でした。</div><div>真屋さんは大分県出身で、上京して劇団で活動しながらテレビや舞台に出演しました。<br><br>昭和５１年に始まった民放のバラエティー番組「欽ちゃんのどこまでやるの！」に一家の母親の役で出演し、夫役の萩本欽一さんの突っ込みへのほのぼのとした受け答えと家庭的なイメージで親しまれました。<br><br>真屋さんは、平成１２年に脳出血で倒れて左半身にまひが残ったうえ、脳梗塞も患いましたが、懸命のリハビリで復帰し、車いすで舞台で演じる姿が共感を呼びました。<br><br>また、夫で俳優の高津住男さんとともに各地で講演をしたほか、ＮＨＫの番組などにも出演し、リハビリの体験を多くの人に伝えてきました。<br><br>関係者によりますと、真屋さんは最近は闘病生活が続いていましたが、容体が急変し、先月２８日に亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011279831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:46:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民栄誉賞 囲碁井山氏「満足することなく成長」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011279851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国民栄誉賞 囲碁井山氏「満足することなく成長」</span><time datetime="2018-01-05T14:57"><span>1月5日</span> <span>14時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011279851_1801051510_1801051517_01_02.jpg" alt="国民栄誉賞 囲碁井山氏「満足することなく成長」" id="news_image"></div><div>国民栄誉賞の受賞が決まった井山裕太さんは地元の大阪市内で会見し、「身に余る光栄です。満足することなく少しずつでも前進し、成長したい」と述べました。</div><div>井山さんは５日午後、囲碁のイベントのため訪れていた大阪・北区で会見しました。この中で井山さんは「私自身、本当に驚いていて、身に余る光栄というのが率直な感想です。また、囲碁界を評価していただけたことも光栄で、喜ばしく思います」と感謝の言葉を述べました。<br><br>そして「囲碁界は世界大会がありますが、私自身、世界の主要な大会で優勝した経験がないので、本当にまだまだこれからだと思っています。満足することなく少しずつでも前進し、成長したい」と今後の抱負を述べました。<br><br>また、同時に国民栄誉賞の受賞が決まった将棋の羽生善治さんについては、「七冠になってから２０年、トップで走り続けている憧れの存在です。羽生先生のように長く活躍できる棋士であるよう努力したいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>師匠「自分の道を歩んで」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011279851_1801051510_1801051517_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>会見には、井山さんが小学１年生の時に弟子入りした師匠の石井邦生九段が同席し、「井山くんを弟子にしたのは、羽生先生がちょうど七冠を取った時で、この子は将来、羽生先生みたいになるんじゃないかと日記に書いたことを覚えている。実際に羽生先生と同時受賞し、ここまで成長してくれて、感無量な思いをしている」と話しました。<br><br>そのうえで石井九段は「これからの道のりのほうが今まで以上にずっと長い。国民栄誉賞の名誉と同時にプレッシャーも感じると思うが、それを乗り越えて自分自身を今まで以上に磨いて、自分の道をしっかりと歩んでもらいたい」とエールを送っていました。</div></div><div><h3>中学校の担任「普通の生徒が手の届かないところに」</h3><div>井山さんが中学３年生の時の担任だった元体育教諭の飛田知江美さんは、「受賞決定の知らせを聞いて自分のことのようにうれしく思いました。彼が中学生のときには、周りから『プロ棋士の井山くんの担任なんてすごいね』と言われていましたが、私にとっては礼儀正しい普通の生徒でした。今となっては手の届かないところに行ってしまった気がしています。コンピューターと対戦したいとか、世界に挑戦したいと話していたので、自分の夢に向かってこれからも活躍してほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>井山七冠のこれまで</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011279851_1801051510_1801051517_01_04.jpg" alt=""><div>去年、前人未踏の２度目の「七冠」を達成した井山裕太さんは、大阪・東大阪市出身の２８歳。<br>幼い時に祖父の影響で囲碁をはじめ、６年生までが対象の小学生の全国大会に２年生で優勝するなど、早くからその才能が注目されました。中学１年生のときにわずか１２歳でプロに。その後、数々の最年少記録を塗り替えるなど、平成生まれの新星として期待を集めました。<br><br>２０歳で挑んだ平成２１年の名人戦で、当時、囲碁界の頂点に君臨していた張栩九段を破って史上最年少の「名人」となり、初めて、七大タイトルの１つを獲得します。<br>その後も、並み居る強豪を圧倒する強さを見せ続け、平成２５年には、七大タイトルのうち６つを同時に保有する「六冠」を史上初めて達成し、全冠制覇まであと一歩に迫りましたが、防衛戦に敗れ、一時、四冠まで後退しました。<br><br>しかし、自身３度目の六冠となって迎えたおととし４月、残る１つだった「十段」のタイトルを獲得。ついに、囲碁では史上初となる七大タイトル独占を成し遂げました。<br><br>その後、おととし１１月、名人戦で高尾紳路九段に敗れ、七冠の独占は途絶えましたが、このとき、井山さんが七冠を保持していた期間は１９７日間で、２１年前に、将棋でただ１人、七冠を成し遂げた羽生善治さんの１６８日を上回りました。</div></div><div><h3>出身の東大阪市に祝福の懸垂幕</h3><div>井山さんの出身地の東大阪市では５日、国民栄誉賞の受賞決定を祝う懸垂幕が市役所に掲げられました。<br><br>井山裕太さんはおととし、囲碁で史上初めてとなる七冠を達成し、東大阪市から名誉市民の称号が贈られています。<br><br>その東大阪市では、井山さんの国民栄誉賞の受賞が決まった５日、職員２人が市役所の正面玄関の横に懸垂幕を掲げました。懸垂幕には「祝井山裕太七冠国民栄誉賞受賞決定」と書かれています。<br><br>東大阪市秘書室の平原芳浩さんは、「井山さんは地元の誇りです。これをきっかけに東大阪の名前が全国に知れ渡ればうれしいですし、今後のますますのご活躍をお祈りしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011279851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 14:57:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米 北朝鮮に圧力継続確認 米韓軍事演習見送り受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011279921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米 北朝鮮に圧力継続確認 米韓軍事演習見送り受け</span><time datetime="2018-01-05T15:37"><span>1月5日</span> <span>15時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011279921_1801051552_1801051554_01_02.jpg" alt="日米 北朝鮮に圧力継続確認 米韓軍事演習見送り受け" id="news_image"></div><div>アメリカと韓国がピョンチャンオリンピックの期間中、合同軍事演習の実施を見送ることで合意したことを受け、日米の政府高官が電話で会談し、今回の合意で北朝鮮への圧力強化の取り組みが損なわれることはないとしたうえで、日米韓３か国で緊密に連携していくことを確認しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領と韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は日本時間の４日夜、電話で会談し、例年２月から３月にかけて始めている米韓合同軍事演習について、ことしは来月のピョンチャンオリンピックの期間中は実施を見送ることで合意しました。<br><br>これを受けて、外務省の金杉アジア大洋州局長は５日午前、アメリカ国務省のジョセフ・ユン特別代表と電話で会談しました。<br><br>この中で両者は、今回の合意で北朝鮮に対する圧力強化の取り組みが損なわれることはないとしたうえで、北朝鮮に政策を変えさせるため引き続き最大限の圧力をかけていく必要があるとして、日米両国や日米韓３か国で緊密に連携していくことを確認しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011279921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 15:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民栄誉賞 羽生氏「将棋の歴史の積み重ねを評価された」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国民栄誉賞 羽生氏「将棋の歴史の積み重ねを評価された」</span><time datetime="2018-01-05T16:37"><span>1月5日</span> <span>16時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011280021_1801051639_1801051641_01_02.jpg" alt="国民栄誉賞 羽生氏「将棋の歴史の積み重ねを評価された」" id="news_image"></div><div></div><div>国民栄誉賞の受賞が決まったことを受けて、羽生善治さんは５日午後４時から、東京・千駄ヶ谷の将棋会館で記者会見しました。</div><div>この中で、羽生さんはまず、「名誉ある賞を頂き、驚くとともにうれしく思っています。今回の受賞は、個人の活動というより、将棋という伝統の世界における歴史の積み重ねを合わせて評価してもらったものだと思います」とあいさつしました。<br><br>また、囲碁の井山裕太さんと同時に受賞することについては、「井山さんとは初めてタイトルを取った２０歳の頃から交流がありますが、そのときから変わらず安定して活躍している。ジャンルは少し違いますが、現在進行形で歴史を作られている棋士で、その方と同じ日に賞を頂けることは私にとっても誇りとなりました」と述べました。<br><br>そのうえで、将棋や囲碁の普及について触れ、「将棋も囲碁も小さいお子さんから年配の方まで幅広い人が気軽に楽しめるものです。これを機に、たくさんの人に楽しんでいただける環境を整えられたらと思います。私も４０代になり、最近は若くて強い棋士との対局が増えていて、厳しい環境に置かれています。しかし、将棋というのは、たくさん経験を積めばよいとか若さがあればよいとかいうことではなくて、総合的なことが問われる競技だと思っているので、自分自身が積み重ねたものをファンの皆様に伝えていけたらと思います」と話しました。<br><br>そして、今後の目標については、「公式戦での１４００勝が近くなっているので、それを目標に考えています。長期的な目標は想像がつきませんが、一年一年、息長く活躍できる棋士になれるよう頑張っていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>棋士からも祝福の声</h3><div>羽生善治さんが、国民栄誉賞を受賞することが決まったことについて、棋士たちからも祝福のコメントが寄せられています。<br><br>このうち、日本将棋連盟会長の佐藤康光九段は、「このたびの羽生さんの国民栄誉賞の受賞、心よりお祝いを申し上げます。前人未到の「永世七冠」達成をはじめ群を抜いた数々の実績、将棋界の枠を超えた積極的な活動が、受賞につながったと思います。将棋界にとりましても大変名誉なことです。また、囲碁の井山さんも同じく受賞との事、誠におめでとうございます。世代は違えど、偉大なるお二人の更なるご活躍をお祈りいたします」とコメントしています。<br><br>谷川浩司九段は、「羽生竜王の将棋での実績のみならず、将棋への真摯（しんし）な姿勢、飾らない人柄、そして将棋界の枠を超えた活躍が認められたと思います。国民栄誉賞は将棋界にとっても大きな名誉です。心より御祝い申し上げます」とコメントしています。<br><br>また、藤井聡太四段は「国民栄誉賞の受賞、誠におめでとうございます。羽生先生の探究心やチャレンジ精神あふれる姿にいつも感動をいただいています。永世七冠の獲得という偉業に続き、このたびの受賞に心よりお祝い申し上げます」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 16:37:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連合 働き方改革「高度プロフェッショナル制度」削除を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>連合 働き方改革「高度プロフェッショナル制度」削除を</span><time datetime="2018-01-05T17:00"><span>1月5日</span> <span>17時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011280041_1801051657_1801051704_01_02.jpg" alt="連合 働き方改革「高度プロフェッショナル制度」削除を" id="news_image"></div><div></div><div>連合の神津会長は年頭の記者会見で、政府が国会に提出する方針の働き方改革の関連法案について、働いた時間ではなく、成果で評価するとして労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」の規定を削除すべきだという考えを重ねて示しました。</div><div>政府は、時間外労働の上限規制を導入する一方、働いた時間ではなく、成果で評価するとして労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」を設けるなどとした働き方改革の関連法案を、今月２２日に召集される通常国会に提出する方針です。<br><br>これについて、連合の神津会長は年頭の記者会見で、「長時間労働の是正は最優先課題だ。一刻も早く対策を実行に移すべきで、法律にそのことを明確に込めなければいけない」と述べました。<br><br>一方で、神津会長は、「高度プロフェッショナル制度」について、「必要性を全く感じない。今やるべきことは長時間労働を是正し過労死をなくすことで、それに逆行する懸念のある法律をつくる必要はない」と述べ、規定を削除すべきだという考えを重ねて示しました。<br><br>また神津会長は、民進党が、通常国会に向け、立憲民主党と希望の党との統一会派の結成を目指していることについて、「あくまでも一般論だが、野党が力を合わせていくのは国民のためにもなる。それぞれの野党が懐深く連携してもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 17:00:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜市 夏休みに16日連続「学校閉庁日」働き方改革で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/k10011280161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岐阜市 夏休みに16日連続「学校閉庁日」働き方改革で</span><time datetime="2018-01-05T17:53"><span>1月5日</span> <span>17時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180105/K10011280161_1801051800_1801051801_01_02.jpg" alt="岐阜市 夏休みに16日連続「学校閉庁日」働き方改革で" id="news_image"></div><div></div><div>学校の働き方改革として岐阜市教育委員会は、教員がまとまった休みを取れるようにするため、夏休み中の小中学校で原則すべての業務を休止する「学校閉庁日」を１６日間連続で設ける方針を固めました。</div><div>各地の小中学校では、夏休みの間も平日に教員を当直として待機させる学校があるほか、部活動の指導や研修などが入るため、教員が長期の休みを取りにくくなっていると指摘されています。<br><br>岐阜市教育委員会はこうした状況を改めようと、ことしの夏休みから、すべての小中学校と特別支援学校の合わせて６９校で原則すべての業務を休止する「学校閉庁日」を１６日間連続で設ける方針を固めました。<br><br>ことしは８月４日から１９日までとし、この間は補習や教員研修をはじめ部活動の指導も行わず、有給休暇の取得などに充ててもらうことにしています。<br><br>一方、部活動で大規模な大会などを控えている場合は例外とし、保護者からの緊急の連絡には教育委員会の職員が交代で携帯電話で対応するとしています。<br><br>文部科学省は先月、教員の働き方改革に関する緊急対策をまとめ、全国の教育委員会に一定期間の学校閉庁日を設けるよう促していますが、これほど長く設定した例は聞いたことがないとしています。<br><br>岐阜市教育委員会学校指導課の石神淳司課長は「長期の閉庁日によって教員がまとまった休みを取れるようにすると同時に、意識改革にもつなげたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180105%2Fk10011280161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jan 2018 17:53:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>