<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“覚醒剤は槇原容疑者のもの” 当時同居の知人男性が説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“覚醒剤は槇原容疑者のもの” 当時同居の知人男性が説明</span><time datetime="2020-02-14T05:26"><span>2月14日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284751_2002140521_2002140526_01_03.jpg" alt="“覚醒剤は槇原容疑者のもの” 当時同居の知人男性が説明" id="news_image"></div><div>歌手の槇原敬之容疑者がおととし都内のマンションで見つかった覚醒剤を所持していたなどとして13日逮捕された事件で、当時同居していた知人男性が覚醒剤は槇原容疑者のものだと説明していることが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は関係先を捜索するなどして詳しいいきさつを調べています。</div><div>歌手の槇原敬之容疑者（50）はおととし、東京・港区のマンションで覚醒剤を含む粉末0.083グラムと危険ドラッグの液体64.2ミリリットルを所持していたとして13日警視庁に逮捕されました。<br><br>マンションで同居していた知人男性が覚醒剤を所持した罪などでおととし逮捕・起訴されていて、当時の捜索で覚醒剤などが見つかっていました。<br><br>捜査関係者によりますと、知人男性はその後の調べに対して見つかった覚醒剤などは槇原容疑者のものだと説明しているということです。<br><br>警視庁は13日、現在の渋谷区の自宅にいたところを逮捕するとともに、渋谷区にある事務所を捜索するなどして詳しいいきさつを調べています。<br><br>容疑を認めているかについて警視庁は明らかにしていません。<br><br>槇原容疑者は平成11年にも覚醒剤を隠し持っていたとして今回の知人男性とともに逮捕・起訴され、その後、懲役１年６か月、執行猶予３年の判決を言い渡されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 05:26:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認</span><time datetime="2020-02-14T05:37"><span>2月14日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284621_2002132308_2002132330_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内で初の死者 神奈川の女性 ほかに3人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県に住む80代の女性が新型コロナウイルスに感染し、13 日、死亡したことがわかりました。国内で新型コロナウイルスの感染者が死亡したのは初めてです。女性の義理の息子のタクシー運転手の男性も感染が確認され、厚生労働省は感染経路を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>国内で初の死者 神奈川県の日本人女性（80代）</h3><div>厚生労働省によりますと、神奈川県に住む80代の日本人の女性は、先月22日に体調が悪くなり、今月１日、医療機関で肺炎と診断され、入院しました。<br><br>そして12日、症状が悪化し、ウイルス検査を受け、13日、死亡しました。<br><br>その後、検査の結果が出て、ウイルスに感染していたことが確認されました。女性が亡くなった詳しい原因は分かっていないということです。<br><br>国内で新型コロナウイルスの感染者が死亡したのは初めてです。<br><br>女性は海外への渡航歴はなかったということで、厚生労働省は、感染経路などについて詳しく調べることにしています。<br><br>13日夜、記者会見した神奈川県によりますと、女性は先月22日からけん怠感があり、28日に医療機関を受診して経過観察の指示を受け、今月１日に肺炎と診断を受けて別の医療機関に入院しました。<br><br>６日には呼吸状態が悪化してさらに別の医療機関に転院していましたが、13日に死亡したということです。<br><br>そのあと、前日に行った検査の結果が出て新型コロナウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>女性は亡くなるまで３か所の医療機関を受診していましたが、ウイルス検査の実施が死亡する前日だったことについて、県の担当者は海外への渡航歴がなかったことなどが原因ではないかとしています。<br><br>県は今後、感染経路や濃厚接触者の状況について、国とともに調査を急ぐことにしています。</div></div><div><h3>感染確認 東京都のタクシー運転手の日本人男性（70代）</h3><div>死亡した神奈川県の女性の義理の息子で東京都内に住む70代のタクシー運転手の日本人男性も、13日、感染が確認されました。<br><br>男性は先月29日に発熱の症状を訴えその後、検査を受けたところ、13日、感染が確認されたということです。<br><br>男性は発症して以降、自宅で療養していて、勤務は行っていなかったということです。<br><br>発症する前の14日以内に中国の湖北省や浙江省に滞在したことはなく、その間は外国人の客を乗せたこともないと話していたということで、厚生労働省が感染経路などを詳しく調べることにしています。<br><br>東京都によりますと、男性は、先月29日に発熱があり都内の医療機関を受診したあと自宅で療養していましたが、症状が改善しないため今月３日に同じ医療機関を受診したところ、肺炎と診断されたということです。<br><br>その後、今月６日には別の医療機関を受診して、そのまま入院しているということです。<br><br>男性は、発症する前の14日以内に中国・湖北省と浙江省への渡航歴がないほか、「外国人の客を乗せたこともない」と話しているということです。<br><br>また、男性は、ふだんからマスクを着用して乗務していて、先月29日に発熱したあとはタクシーの営業は行っていないということです。<br><br>男性は妻と２人暮らしだということで、東京都は感染した経路のほか、濃厚接触者などを調べています。<br><br>東京都は13日、記者会見を開き、都民に対して、「手洗いの徹底などそれぞれができる感染症対策を行ってほしい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>感染確認 和歌山県の医師の日本人男性（50代）</h3><div>和歌山県の50代の日本人の男性医師も新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>この男性医師は、先月31日に発熱やけん怠感などが出たあと、肺炎の症状がみられたため今月10日に入院し、13日、感染が確認されました。<br><br>和歌山県によりますと男性は外科医で、発熱などの症状が出た後も今月３日から５日までは病院で診察を行うなど通常の勤務をしていましたが、６日以降は休み、自宅で療養していたということです。<br><br>男性の勤務先の病院では新規の患者の受け入れは行わず、すでに入院している患者は、全員、検査を行ったうえで病院内にとどまってもらうとしています。</div></div><div><h3>和歌山 感染確認の医師勤務する病院 同僚ら３人肺炎の症状訴え</h3><div>和歌山市に住む50代の男性医師が新型コロナウイルスに感染したことを受けて、和歌山県は勤務先の病院で肺炎の症状を訴えている同僚の医師やこの病院で受診歴がある男性の合わせて３人の検査を進め、ウイルスへの感染がないか確認を急ぐことにしています。<br><br>和歌山県によりますと13日、湯浅町の済生会有田病院に勤務する外科医で和歌山市に住む50代の男性が、新型コロナウイルスに感染したことが確認されました。<br><br>発症前の14日間に中国への渡航歴はなく、中国から来た人との明らかな接触も確認できていないということで、県は発症前の行動を詳しく調べています。<br><br>この医師は発熱などの症状が出た先月31日と今月３日から５日にかけて診察など通常の勤務をしていて、住まいがある和歌山市からは車で通勤していたということです。<br><br>この病院では▽同僚の男性医師１人と▽受診歴がある男性２人が肺炎の症状を訴えていて、このうち受診歴がある高齢の男性１人は症状が重く、別の病院に入院しています。<br><br>３人について県は検体を採取するなどして検査を進め、ウイルスに感染していないか確認を急ぐことにしています。<br><br>県などでは医師の勤務先の済生会有田病院について、新規の患者の受け入れは行わずすでに入院している患者は全員、コロナウイルスの検査を行ったうえで病院内にとどまってもらう方針です。<br><br>また、県は、この病院に通院していた人でこれまでに発熱やせきなどの症状が出た人は病院に設置する接触者外来を受診してほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>感染確認 千葉県の男性（20代）</h3><div>千葉県では、県内に住む20代の会社員の男性が新型コロナウイルスに感染していることがわかりました。<br><br>千葉県によりますと、この男性は、今月２日に37度台の熱が出たあと、熱が上がったため６日にかけて県内の２つの医療機関を相次いで受診しましたが、症状は改善せず、せきも出るようになったということです。<br><br>さらに今月10日に別の医療機関を受診し、その際に肺炎を起こしていることが判明したため入院して抗菌薬などによる治療が行われましたが、症状は好転しませんでした。<br><br>このため、13日昼すぎから新型コロナウイルスの検査が行われ、感染が確認されました。<br><br>38度台の熱が続いていますが、重症ではないということです。<br><br>発症する前の14日以内に海外への渡航歴はなく、肺炎患者との明確な接触も確認されていないということです。<br><br>男性の妻や子ども、それに同僚に今のところ症状は出ていないということです。千葉県は感染経路などを詳しく調べています。</div></div><div><h3>国内で感染確認 251人に</h3><div>国内で感染が確認されたのは、クルーズ船の218人、検疫官１人、チャーター機の12人、それ以外の人が20人の合わせて251人となりました。</div></div><div><h3>専門家「ある程度 感染が広がっているおそれも」</h3><div>感染症に詳しい防衛医科大学校の加來浩器教授は、「誰から感染したかがたどれなくなる事態はある程度、予測されていることで、国内ですでにある程度、感染が広がっているおそれもある。今後、国は、医療態勢全体の見直しを検討していくだろう。新型コロナウイルスの患者が地域の診療所を受診する可能性もあるので、微熱がだらだらと続いて肺炎に至るといった、新型コロナウイルスの特徴的な症状についての情報をセミナーなどを通じて多くの医師と共有する必要がある。また、韓国で『ＭＥＲＳ』の感染が拡大した際には市民の間で不安が広がったことで入院中の患者が、無断で別の医療機関を受診するといった、『ドクターショッピング』と呼ばれる行動がみられ、院内感染が広がるという問題も起きた。そうした事態にならないためにも一般の人たちは冷静に受け止めて対応してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 05:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 「感染の拡大抑える」 新型ウイルス 初の死者で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 「感染の拡大抑える」 新型ウイルス 初の死者で</span><time datetime="2020-02-14T08:01"><span>2月14日</span> <span>8時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は、14日午前７時半すぎ、総理大臣官邸に入る際、記者団に対し、13日、神奈川県に住む80代の女性が新型コロナウイルスの感染者としては初めて死亡したことについて、「心からご冥福をお祈りし、ご家族に対し、お悔やみを申し上げたい」と述べました。<br><br>「昨日取りまとめた緊急対策にも盛り込んだが、政府としては、各地の自治体と連携して、検査体制の拡充、そして、感染者の治療体制の充実を一層加速させることによって、感染の拡大を抑えるとともに、感染者の重症化防止に取り組んでいく考えだ」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 08:01:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プーチン大統領 憲法で領土譲渡禁止する提案に「気に入った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プーチン大統領 憲法で領土譲渡禁止する提案に「気に入った」</span><time datetime="2020-02-14T08:19"><span>2月14日</span> <span>8時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284771_2002140810_2002140819_01_03.jpg" alt="プーチン大統領 憲法で領土譲渡禁止する提案に「気に入った」" id="news_image"></div><div>ロシアのプーチン大統領は13日、憲法の改正にあたってロシアの領土を譲渡することを禁止すべきだという提案が出されたことに対し、「相手国と交渉中だが、アイデア自体は気に入った」と述べ、北方領土問題の解決を目指す安倍総理大臣と平和条約交渉を進めるなか、発言の意図などが注目されます。</div><div>ロシアのプーチン大統領は先月、憲法を改正することで国の権力構造を大きく変えることなどを提案し、有識者などで構成された作業グループが改正案の内容を協議しています。<br><br>プーチン大統領は13日、この作業グループの会議に出席し、その際、委員の１人から新たな憲法では、ロシアの領土を譲渡することを禁止するよう規定し、相手と交渉すらすべきでないと提案されました。<br><br>これに対してプーチン大統領は、「いくつかの問題について相手国と交渉中だが、アイデア自体は気に入った」としたうえで、「法律家にどう適切に表現するのがいいか依頼しよう」と述べました。<br><br>プーチン大統領は、北方領土問題の解決を目指す安倍総理大臣と平和条約交渉を進めていることから、この発言は日本も念頭にしたものとみられ、その意図や憲法で領土について新たに規定されるのかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 08:19:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 中国での死者1483人に 感染者は６万人超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 中国での死者1483人に 感染者は６万人超える</span><time datetime="2020-02-14T08:58"><span>2月14日</span> <span>8時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大が最も深刻な中国・湖北省の保健当局は、13日に新たに116人の死亡が確認されたと発表しました。<br><br>これで今回の感染拡大による中国での死者はあわせて1483人となりました。<br><br>また、感染した人は湖北省で新たに4823人増えて中国では少なくとも６万4627人となり６万人を超えました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 08:58:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船「ウエステルダム」カンボジアで乗客下船始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012284971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船「ウエステルダム」カンボジアで乗客下船始まる</span><time datetime="2020-02-14T09:17"><span>2月14日</span> <span>9時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012284971_2002140926_2002140932_01_02.jpg" alt="クルーズ船「ウエステルダム」カンボジアで乗客下船始まる" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染した疑いのある乗客がいるとして、日本などが入港を認めなかったクルーズ船「ウエステルダム」は、入港を認められたカンボジア南部の港で乗客が下船を始めました。<br><br>クルーズ船には、日本人５人を含む乗客乗員2200人余りが乗っていて、地元当局によりますと、乗客たちは帰国に向けて、順次、下船し、複数のチャーター機に分かれて首都プノンペンの空港に向かう予定だということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012284971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 09:17:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和歌山 感染した医師勤務の病院 受診歴ある70代男性も感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/k10012285021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>和歌山 感染した医師勤務の病院 受診歴ある70代男性も感染確認</span><time datetime="2020-02-14T10:07"><span>2月14日</span> <span>10時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200214/K10012285021_2002140941_2002140947_01_02.jpg" alt="和歌山 感染した医師勤務の病院 受診歴ある70代男性も感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>13日、男性の外科医が新型コロナウイルスに感染していることが確認された和歌山県湯浅町の済生会有田病院で、この医師とは別に一時入院していた70代の男性も新型コロナウイルスに感染していることが分かりました。県によりますと、男性の症状は重いということです。</div><div>和歌山県などによりますと、この男性は、発熱などの症状が出て別の医療機関に入院していましたが、症状が重く、今月６日に済生会有田病院に転院し県が検査をしていました。<br><br>男性は症状が重く、すでに別の病院に移って治療を受けているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>和歌山県が会見</h3><div>和歌山県は院内感染は考えにくいとしています。<br><br>仁坂和歌山県知事は「済生会有田病院内で感染が広がったとは言えない」という見解を示しました。<br><br>県では、肺炎の症状が出ている残る２人についても感染していないかどうかウイルス検査を急ぐことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200214%2Fk10012285021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Feb 2020 10:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>