<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>全国の公立高校 40％超が定員割れ 教育の質に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国の公立高校 40％超が定員割れ 教育の質に影響も</span><time datetime="2019-11-28T13:45"><span>11月28日</span> <span>13時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194311_1911281330_1911281331_01_02.jpg" alt="全国の公立高校 40％超が定員割れ 教育の質に影響も" id="news_image"></div><div></div><div>少子化に伴って生徒の確保に悩む高校が増える中、ことし春に行われた入試で、全国の公立高校のうち、43％余りに当たるおよそ1400校の学科などで、募集人数を下回る「定員割れ」となっていたことが分かりました。このうち18の道と県では、半数以上の高校が「定員割れ」となる事態となっていて、専門家は「定員割れが続くと授業など教育の質に影響が出かねない」などと指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194311_1911281331_1911281331_01_03.jpg" alt=""><div>少子化に伴って全国の公立高校では、入学者などが募集人数を下回る「定員割れ」となるケースが相次いでいて、今回、ＮＨＫは、ことし春に行われた入試について、全国の教育委員会に取材しました。<br><br>その結果、ことし募集のあった分校を含む全日制の公立高校のうち、43％余りに当たる1437校の学科やコースなどで「定員割れ」が生じていたことが分かりました。<br><br>さらに、18の道と県では半数以上の高校が「定員割れ」となる事態となっていました。<br><br>その割合が最も高かったのは高知県で、およそ91％と県内34校のうち31校が定員を満たしていませんでした。<br><br>次いで、島根県と鹿児島県がおよそ88％、熊本県や沖縄県でも70％を超えていました。<br><br>一方、全国で最も低かったのは東京の10％でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194311_1911281401_1911281403_01_04.jpg" alt=""><div>「定員割れ」が深刻化している背景には少子化が影響しているとみられ、文部科学省によりますと、ことし春の国公私立を含む中学の卒業生はおよそ111万人と、この30年で半数ちかくにまで減少しています。</div></div><div><h3>専門家「安易な統廃合は解決策にならず」</h3><div>高校の定員割れなどに詳しい大正大学の浦崎太郎教授は「定員割れで生徒数が減少すると、部活動が維持できなくなったり教員の数が減らされて授業など教育の質が下がったりするおそれがある」と指摘します。<br><br>そのうえで「一方で、定員割れしているからといって安易に学校の統廃合を進めても解決策にはならない。今の時代は同質の教育ではなく、子どもたち一人一人の個性を伸ばし、社会と豊かに関わる教育が求められている。定員割れした小規模校こそこうした教育には有利で、地域に応じて学びの多様性を提供できる。そのためには、学校だけで問題を抱えるのでなく、地域と一緒に特色ある学校作りをしていくことが大事で、結果的には将来、地元に人材を根付かせることにもつながると思う。定員割れの事態をチャンスと捉えて見直すことが必要ではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 13:45:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“液晶より10倍明るい” ＪＤＩ 次世代ディスプレー公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“液晶より10倍明るい” ＪＤＩ 次世代ディスプレー公開</span><time datetime="2019-11-28T15:35"><span>11月28日</span> <span>15時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194461_1911281518_1911281527_01_02.jpg" alt="“液晶より10倍明るい” ＪＤＩ 次世代ディスプレー公開" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の液晶パネルメーカー、ジャパンディスプレイは、今の液晶よりも10倍明るいという「マイクロＬＥＤ」と呼ばれる開発中のディスプレーを公開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194461_1911281518_1911281527_01_03.jpg" alt=""><div>公開されたのは、縦横およそ３センチ、画面の大きさが1.6インチのディスプレーで、「マイクロＬＥＤ」と呼ばれています。<br><br>27万個使われている超小型のＬＥＤチップがみずから発光するのが特徴で、今の液晶よりも10倍明るく、太陽の光のもとでも文字などをはっきり確認できるということです。<br><br>マイクロＬＥＤは次世代のディスプレーとして国内外のメーカーが開発を進めていて、ジャパンディスプレイは、将来的に、自動車向けなどの用途を想定しています。<br><br>また、28日は、映像を表示しながらその背景が透けて見える液晶ディスプレーも公開されました。<br><br>実際の風景に映像を重ねあわせるＡＲ＝拡張現実の技術などに応用できると見ていて、来年度にも量産することを目指しています。<br><br>ジャパンディスプレイはスマホ向けの事業などの不振で厳しい経営に陥っていて、外部のファンドなどからの支援ですみやかに経営を安定させ、新たな技術への投資を続けられるかが問われています。<br><br>ジャパンディスプレイの仲島義晴チーフ・テクノロジー・オフィサーは「会社をよくするには、新製品を世の中で使ってもらうことが重要だ。海外勢に負けないよう、先進的な技術をいち早く出していきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194461_1911281518_1911281527_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 15:35:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮から弾道ミサイル発射か ＥＥＺ外に落下と推定 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮から弾道ミサイル発射か ＥＥＺ外に落下と推定 政府</span><time datetime="2019-11-28T17:36"><span>11月28日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194691_1911281724_1911281724_01_02.jpg" alt="北朝鮮から弾道ミサイル発射か ＥＥＺ外に落下と推定 政府" id="news_image"></div><div>政府は28日夕方、北朝鮮から弾道ミサイルとみられるものが発射されたと発表しました。日本の領域には飛来せず、ＥＥＺ＝排他的経済水域にも落下しないと推定されるということで、政府は詳しい分析を行っています。</div><div>そのうえで、「昨今の北朝鮮による弾道ミサイルなどのたび重なる発射は、わが国を含む国際社会全体にとっての深刻な課題だ。国民の生命・財産を守り抜くため、引き続き、情報の収集・分析、警戒監視に全力をあげていく」としています。</div></section><section class="module--content"><div><div>防衛省によりますと、28日、北朝鮮から弾道ミサイルとみられるものが発射されたということです。<br><br>防衛省は「わが国の領域には飛来せず、排他的経済水域にも落下しないものと推定される」としています。<br><br>そのうえで、「北朝鮮による弾道ミサイルのたび重なる発射は、わが国を含む国際社会全体にとっての深刻な課題で、情報の収集・分析と警戒監視に全力をあげていく」としています。</div></div><div><div>また、防衛省関係者によりますと、28日午後５時前、北朝鮮東部から、弾道ミサイルとみられる飛しょう体が発射されたといういうことです。</div></div><div><h3>政府 ＮＳＣ＝国家安全保障会議を開催</h3><div>北朝鮮が弾道ミサイルとみられるものを発射したことを受けて、政府は、午後６時前からおよそ10分間、総理大臣官邸で、安倍総理大臣をはじめ、茂木外務大臣、河野防衛大臣ら関係閣僚が出席し、ＮＳＣ＝国家安全保障会議の閣僚会合を開きました。<br><br>これまでの情報を分析するとともに、今後の対応などを協議したものとみられます。</div></div><div><h3>北朝鮮によるミサイルの発射が相次いでいた</h3><div>北朝鮮はことし５月から短距離弾道ミサイルなどの発射を繰り返しています。<br><br>５月４日には東部ウォンサン（元山）付近から、日本海に向けて２発発射したあと、５日後の５月９日にも北西部から２発発射し、防衛省はいずれも短距離弾道ミサイルと分析しています。<br><br>その後、７月から８月にかけても東部や南西部などから短距離弾道ミサイルなどを相次いで発射し、９月10日には西部のピョンアン（平安）南道から短距離弾道ミサイルを発射しています。<br><br>さらに先月２日には、東部ウォンサン沖から弾道ミサイルを発射して日本のＥＥＺ＝排他的経済水域内に落下し、翌日、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイル、「北極星３型」の発射実験に成功したと発表しました。<br><br>そして、先月31日には、それまでのように午前中ではなく、夕方の時間帯に西部から短距離弾道ミサイルとみられる飛しょう体を発射しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 17:36:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>月探査プロジェクト大幅強化 国の宇宙政策の工程表案で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>月探査プロジェクト大幅強化 国の宇宙政策の工程表案で</span><time datetime="2019-11-28T18:22"><span>11月28日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194721_1911281745_1911281822_01_02.jpg" alt="月探査プロジェクト大幅強化 国の宇宙政策の工程表案で" id="news_image"></div><div></div><div>来年度以降の国の宇宙政策の工程表の案がまとまり、アメリカの月探査計画に日本が参加することを正式に表明したことを受けて、月探査プロジェクトなどが大幅に強化される見通しです。</div><div>有識者でつくる国の宇宙政策委員会は、宇宙政策を実行する工程表を改定する作業を毎年この時期に行っていて、28日の委員会で、来年度以降の工程表の案をまとめました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194721_1911281746_1911281822_01_03.jpg" alt=""><div>工程表の案では、さまざまな開発中の人工衛星の計画や科学探査の計画などが53の項目にまとめられていて、特にアメリカが進める月を周回する新たな宇宙ステーションと月探査計画などに日本が参加することを正式に表明したことを受けて、「国際宇宙探査」の項目が拡充されています。<br><br>その中では、新たな宇宙ステーションに提供する機器を開発して2023年度までにアメリカ側に引き渡すことや、新たな宇宙ステーションに物資を届けるため、無人の宇宙輸送船の開発を進めるとともに自動でドッキングする技術を実証すること、それに月面のデータを共有するため、インドなどと協力して月の南極などで活動できる探査機の開発を行うことなど、月探査のプロジェクトが大幅に強化されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194721_1911281756_1911281822_01_04.jpg" alt=""><div>また、日本の新しい主力ロケットとして開発を進めているＨ３ロケットについて、来年度打ち上げが予定されている１号機には地球観測衛星「だいち３号」を搭載する計画です。<br><br>さらに運用が終わった人工衛星など、宇宙空間にあるゴミを除去する技術実証を民間企業と連携しながら2022年度に行うとしています。<br><br>この工程表の案は、12月開かれる予定の宇宙開発戦略本部で改めて審議されたあと、正式に決定される見通しです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194721_1911281756_1911281822_01_05.jpg" alt=""><div>宇宙政策委員会の葛西敬之委員長は「最新の社会情勢を踏まえて、日本が戦略的に宇宙開発を推進できる工程表の案ができた」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 18:22:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暴力団幹部殺害 容疑者「京都の暴力団員も殺すつもりだった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>暴力団幹部殺害 容疑者「京都の暴力団員も殺すつもりだった」</span><time datetime="2019-11-28T18:49"><span>11月28日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194831_1911281821_1911281849_01_02.jpg" alt="暴力団幹部殺害 容疑者「京都の暴力団員も殺すつもりだった」" id="news_image"></div><div></div><div>27日、兵庫県尼崎市で、指定暴力団・神戸山口組系の暴力団幹部が銃で撃たれて死亡した事件で、自動小銃などを所持し京都市内で逮捕された男が「京都の暴力団員も殺すつもりだった」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194831_1911281823_1911281849_01_03.jpg" alt=""><div>27日午後５時すぎ、尼崎市神田南通の路上で、神戸山口組系暴力団の古川恵一幹部（59）が顔などを銃で撃たれて死亡しました。<br><br>事件後、現場から逃走したとみられるレンタカーの軽乗用車が京都市内で見つかり、運転していた山口組の関係者とみられる、愛知県江南市の朝比奈久徳容疑者（52）が自動小銃や拳銃を持っていたため銃刀法違反などの疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと調べに対して「自分１人でやった」と発砲を認めているということです。<br><br>さらにその後の調べに対して「京都の神戸山口組系の暴力団員も殺害するつもりで、ここまでやってきた」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>レンタカーは兵庫県内で借りたものだったということです。<br><br>警察は兵庫県内に入るまでの経路や自動小銃や拳銃をどこで入手したのかなど、組織の関与がなかったかも含めて捜査しています。</div></div><div><h3>現場に銃器か？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194831_1911281841_1911281849_01_04.jpg" alt=""><div>27日午後６時すぎに、容疑者が確保された京都市内の現場付近で撮影された映像です。<br><br>赤色灯を付けた警察車両に囲まれた場所で、警察官が地面に落ちている銃のようなものを調べている様子が写っています。<br><br>その周りでは大勢の警察官が慌ただしく動き回っています。<br><br>撮影した男性は「パトカーのサイレンを聞いて現場に向かうと、地面に銃のようなものがあったので急いで撮影しました。とても驚いています」と話していました。</div></div><div><h3>京都での確保状況</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194831_1911281821_1911281849_01_05.jpg" alt=""><div>京都府警では、兵庫県尼崎市で銃を発砲した男が、車に乗って逃走したことから、緊急配備を敷いて、警戒を続けていました。<br><br>そして27日午後６時ごろ、発砲の現場から北東に40キロほど離れた名神高速道路の京都南インターチェンジ近くの国道１号線で、現場から逃走した軽乗用車と同じナンバーの車を発見し、交差点の赤信号で停車したため２台のパトカーで前と後ろを挟み込みました。<br><br>そして、職務質問をしようとしたところ、朝比奈容疑者が運転席から降りてきて、後ろのパトカーまで近づき、窓に拳銃を向けてきたということです。<br><br>警察官はとっさに身をかがめましたが、朝比奈容疑者は、車に戻ってさらに自動小銃も取り出してもう片方の手に持ち、再びパトカーに向かってきたということです。<br><br>すぐに現場に多くのパトカーが駆けつける中、朝比奈容疑者は、銃を２丁とも路上に放り投げて投降し、その場で逮捕されたということです。</div></div><div><h3>地元から不安の声</h3><div>人通りの多い商店街のすぐ近くで起きた発砲事件に、地元の人からは不安の声が聞かれました。<br><br>２人の子どもがいる20代の女性は「商店街のスーパーにいつも来るので、犯人に出くわしていたらと思うと怖いです。銃の取締りなどを厳しくしてほしい」と話していました。<br><br>70代の男性は「商店街を毎日とおりますが、事件のあった午後５時すぎは人通りがとても多く、流れ弾などでもっと大変な事態になるおそれもあったと思います」と話していました。<br><br>商店街で店を営む60代の女性は「きのうは、いままで聞いたことがないほど大きな音がして、びっくりしました。こういう事件が起き、『このあたりは怖い』と思われて客が減ったら困ります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 18:49:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「桜を見る会」野党側 国会審議に応じられない認識で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「桜を見る会」野党側 国会審議に応じられない認識で一致</span><time datetime="2019-11-28T19:09"><span>11月28日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194611_1911281712_1911281751_01_02.jpg" alt="「桜を見る会」野党側 国会審議に応じられない認識で一致" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」をめぐり、野党側はオーナー商法で多額の資金を集め経営破綻した企業の幹部を、安倍総理大臣が招待したのかどうか確認できないなどとしている政府・与党の対応は、不誠実で看過できないとして、29日以降の国会審議に応じられないという認識で一致しました。</div><div>「桜を見る会」をめぐり、野党側は参議院行政監視委員会の理事懇談会で、オーナー商法で多額の資金を集め経営破綻した「ジャパンライフ」の幹部を安倍総理大臣が招待した疑いがあるとして確認を求めましたが、内閣府は「名簿を廃棄しているため分からない」などと回答しました。<br><br>これを受けて、立憲民主党の芝・参議院国会対策委員長は、自民党の末松・参議院国会対策委員長に対し、与党側からも、担当職員への聞き取りなどの対応を政府に促すよう求めました。<br><br>このあと、野党側は、幹事長・書記局長らが会談して対応を協議し、政府・与党から前向きな回答はなく、実態解明を進めようとしない姿勢は不誠実で看過できないとして、29日以降、衆参両院のすべての国会審議に応じられないという認識で一致しました。<br><br>また、衆参両院の予算委員会で集中審議を行うことや、招待者名簿の電子データを復元し、国会に提出することなどを重ねて求める方針を確認しました。<br><br>そして、立憲民主党の安住国会対策委員長が、自民党の森山国会対策委員長と会談し、こうした方針を伝え、断続的に対応を協議しました。<br><br>しかし折り合わず、森山氏は29日、野党側の出席が得られなくても衆議院で予定されている審議は行いたいという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 福山幹事長「推薦枠認めることが審議の前提」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194611_1911281712_1911281751_01_03.jpg" alt=""><div>立憲民主党の福山幹事長は、記者団に対し「安倍総理大臣の推薦枠かどうかを認めないという信じられない状況が起きており、認めることが国会審議の前提だ」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「直球に答えず看過できない」</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で「政府の資料をもとに、ジャパンライフの当時の会長が安倍総理大臣の推薦枠なのかどうかを聞いているが答えない。剛速球や変化球を投げているわけではなく、打ってくださいと言わんばかりのど真ん中の直球を投げているのに答えようとせず看過できない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 19:09:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港人権法成立 中国は報復措置示唆 米中対立の深まり不可避か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港人権法成立 中国は報復措置示唆 米中対立の深まり不可避か</span><time datetime="2019-11-28T19:49"><span>11月28日</span> <span>19時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194791_1911281823_1911281842_01_02.jpg" alt="香港人権法成立 中国は報復措置示唆 米中対立の深まり不可避か" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は香港人権法案に署名し、法律が成立しました。これに対し中国政府は、北京に駐在するアメリカの大使を呼び出して、報復措置を辞さない考えを伝えて強くけん制し、米中の対立が深まることは避けられない情勢です。</div><div>アメリカのホワイトハウスは27日、トランプ大統領が香港での人権と民主主義の確立を支援する「香港人権・民主主義法案」に署名したと発表し、これにより法律が成立しました。<br><br>成立した法律は、香港での人権抑圧に関わった中国の当局者への制裁を可能にし、香港に高度な自治を認めた一国二制度が中国政府によって損なわれていないか、アメリカ政府に検証を求める内容です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194791_1911281822_1911281842_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は署名にあたって声明を出し、「習近平国家主席と香港の人々への敬意をこめて署名した」としたうえで、「中国や香港の指導者たちが立場の違いを友好的に乗り越え、長期的な平和と繁栄につなげられるよう願っている」としています。<br><br>これに対し、中国外務省の楽玉成次官は28日、北京に駐在するアメリカのブランスタド大使を呼び出し、「中国の内政に著しく干渉するものだ」と述べ、強く抗議しました。<br><br>そのうえで楽次官はアメリカに対し、法律を実行に移さないよう強く促すと述べたうえで、「アメリカの誤った措置に対し中国は必ず報復し、一切の悪い結果はアメリカが負うことになる」と述べ、報復措置を辞さない考えを伝え、アメリカ側を強くけん制しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194791_1911281822_1911281842_01_04.jpg" alt=""><div>また、中国外務省の耿爽報道官は28日の記者会見で「米中関係と両国の重要な協力に影響を及ぼさないために、アメリカには法律を実行に移さないよう強く促す」と述べたうえで、中国として報復措置を辞さない考えを示しました。<br><br>ただ、具体的にどのような報復措置をとるのか問われても「引き続き、関心を持って見ていてほしい」と述べるにとどまりました。<br><br>今回の法律の成立で米中の対立が深まることは避けられない情勢で、今後、両国の貿易交渉に影響が出ることも予想されます。</div></div><div><h3>香港人権法とは</h3><div>「香港人権・民主主義法」は香港返還に先立つ1992年に成立した「香港政策法」を修正し、新たな規定を加えたものです。<br><br>従来の「香港政策法」では香港に対し、関税やビザの発給などで中国本土とは異なる優遇措置を認める一方、アメリカ大統領が香港の自治が不十分と認めれば、これらの措置を停止できると規定していました。<br><br>今回の法律ではこれに加えて、新たにアメリカ政府に対し一国二制度に基づく香港の高度の自治が中国政府によって損なわれていないか検証し、毎年議会に報告するよう義務づけています。<br><br>これにより、アメリカ政府として一国二制度が形骸化していると判断した場合、香港に対する優遇措置の停止につながる可能性があります。<br><br>また今回の法律では、アメリカ政府に香港の人権状況についても毎年報告を義務づけ、人権抑圧が認められた場合は制裁を可能にする条項も新たに設けられました。<br><br>具体的には、香港の市民を中国本土に移送して恣意的（しいてき）に拘束するといった抑圧があった場合に、これに関わった中国の当局者などにビザの取り消しや資産凍結といった制裁を科すとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194791_1911281905_1911281942_01_05.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は今回、この「香港人権・民主主義法」に加え、アメリカ企業に対し、香港への催涙ガスなどの装備品の輸出を禁じる法律にも署名しました。<br><br>輸出が禁じられる装備品には、抗議活動の取締りに使われる催涙ガスや催涙スプレー、ゴム弾、放水銃、手錠、スタンガンなどが含まれ、法律の施行30日後から大統領に輸出許可を出すことを禁じるとしています。</div></div><div><h3>法律成立の経緯と背景</h3><div>香港で条例の改正案をめぐる大規模なデモが起きたことし６月、アメリカの共和、民主両党の対中強硬派の議員は、香港での人権の尊重と民主主義の確立を支援する法案を上下両院に提出しました。<br><br>アメリカと中国が安全保障や貿易交渉で激しく対立するなか、アメリカ議会では中国の人権状況に対しても厳しい見方が広がっていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194791_1911281904_1911281942_01_06.jpg" alt=""><div>ことし９月には香港で抗議活動を続ける民主派のメンバーが議会の公聴会に出席し、「歴史家が振り返った時、アメリカ議会が香港と人権と民主主義を守ったと評価されるようになってほしい」と述べて、法案の可決を訴えました。<br><br>そして11月19日、議会上院は全会一致で法案を可決、下院も翌20日に賛成417、反対１で可決し、法律の成立に必要なトランプ大統領の署名に向けてホワイトハウスに送られました。<br><br>また、上下両院は香港でのデモ隊と警察の激しい衝突を受けて、デモ隊に向けて使用される催涙ガスやゴム弾などを香港の警察に輸出することを禁止する法案も全会一致で可決しました。<br><br>これに対して中国政府は激しく反発し、報復措置を取る構えを見せて法律を成立させないようアメリカ側に訴えました。<br><br>アメリカと中国の貿易交渉が第１段階の協定の合意に向けて大詰めを迎えるなか、トランプ大統領は22日、「香港を支持しなければならないが、友人である習近平国家主席も支持している」と述べて署名を明言しませんでしたが、アメリカの複数のメディアは署名に踏み切る見通しを伝えていました。</div></div><div><h3>米中貿易交渉への影響も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194791_1911281920_1911281942_01_08.jpg" alt=""><div>トランプ大統領による今回の法案への署名で、中国との貿易交渉の行方にも影響が出るのではないかという見方が出ています。<br><br>米中両国は先月の閣僚級の協議で第１段階の合意に向けて歩み寄りを見せたことから、世界経済を揺さぶってきた米中の貿易摩擦が緩和に向かうのではないかという期待が株式市場などに広がりました。<br><br>ただ協議では、互いの輸入品に上乗せしてきた関税の一部撤廃などをめぐって隔たりが残る中、今回、香港問題をめぐり、トランプ大統領が中国の主張をはねのけたことで、貿易交渉の行方に影響が出るのではないかという見方が出ています。<br><br>今後の焦点は、アメリカ政府が第１段階の合意に達すれば発動を見送るとしている、来月15日に計画する中国からの輸入品に対する新たな関税上乗せの発動です。<br><br>この措置が発動されれば、対象の品目が中国で生産されるスマートフォンやパソコンなど1600億ドル分に広がり、中国からのほぼすべての輸入品に高い関税が上乗せされることになります。<br><br>そうなれば中国はもちろん、これらの製品が広く普及するアメリカ経済にも打撃を与える可能性があるだけに、発動の期限がおよそ２週間に迫る中、双方の出方が注目されます。</div></div><div><h3>「ありがとう トランプ大統領」 香港では歓迎の声</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194791_1911281940_1911281942_01_09.jpg" alt=""><div>香港では政府への抗議が続く中、抗議活動の参加者からは香港人権法が成立したことについて、歓迎の声が相次いでいます。<br><br>香港では今月24日に行われた区議会議員選挙で、政府に批判的な立場の民主派が圧勝しましたが、政府トップの林鄭月娥行政長官は行政長官の直接選挙の導入など市民のさらなる要求に応じる考えを示していません。<br><br>政府の対応を受けて、各地では選挙のあとも散発的に抗議活動が続いていて、28日も昼すぎ、金融機関などが集まる中心部で数百人の市民が集まり、「自由のために戦おう」などと声をあげていました。<br><br>なかには、香港人権法が成立したことについて「ありがとうトランプ大統領」などと書かれたプラカードを持つ参加者もいました。<br><br>30代の男性は「数か月間、抗議活動をしてきましたが、世界各地、特にアメリカからこのような反応があり、とてもうれしいです」と話していました。<br><br>また30代の女性は「とてもうれしいですが、まだ長い闘いになると思います。引き続き、抗議活動を行っていこうと思います」と述べるなど、抗議活動に参加する市民からは、政府が要求を受け入れるまで活動を続けていくという声が多く聞かれました。</div></div><div><h3>”雨傘運動”のリーダー「同じ動き 各国に広がって」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194791_1911281940_1911281942_01_10.jpg" alt=""><div>香港人権法が成立したことを受けて、香港で５年前、民主的な選挙を求める抗議活動「雨傘運動」を主導した黄之鋒氏は28日、記者会見し、「今後、こうした動きがアメリカだけでなく、イギリスやイタリア、ドイツなど各国に広がってほしい」などと述べ、アメリカの香港への支援の動きは香港政府の後ろ盾となっている中国に対するけん制になるという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 19:49:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>