<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>里親の80％以上 「養育で困難」を経験 ＮＨＫ調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/k10011381891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>里親の80％以上 「養育で困難」を経験 ＮＨＫ調査</span><time datetime="2018-03-28T04:41"><span>3月28日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/K10011381891_1803280439_1803280443_01_03.jpg" alt="里親の80％以上 「養育で困難」を経験 ＮＨＫ調査" id="news_image"></div><div>里親が置かれている厳しい実情が明らかになりました。ＮＨＫが全国の里親を対象に独自にアンケート調査を行ったところ、８０％以上が子どもを養育するうえで困難を感じたと回答しました。国は今後、里親への委託率を大幅に拡大する方針で、専門家は、きめの細かい支援が必要だと指摘しています。</div><div>虐待などを受け、親元を離れて暮らす子どもについて、厚生労働省は家庭的な環境で育てようと、施設ではなく里親に預ける子どもの数を、今後およそ３倍に増やす目標を掲げ、自治体に対し、目標に沿った計画を作るよう今週中にも伝えることにしています。<br><br>ＮＨＫはことし１月、里親の有志のグループとともに、全国の里親を対象にアンケート調査を行い、５５３人から回答を得ました。<br><br>この中で、「養育で困っていることはあるか」と尋ねたところ、８０．６％が「はい」と答えました。<br><br>どんなことに困っているか複数回答で聞いたところ、子どもの行動について、「基本的生活に難しさがある」が最も多く、５２．５％、次いで「愛着障害が見られる」が５０．９％、「ばれるようなウソをつく」が３９．７％でした。<br><br>また里親のおよそ４人に１人に当たる２６．６％が、養育に困難を感じるなどして子どもとの関係を解消する「委託解除」の経験があると答えました。<br><br>里親の問題について詳しい静岡大学の白井千晶教授は「子どもたちは問題行動を起こして里親の愛情を試そうとすることがあり、こうした困難な側面を社会に知ってもらうことが重要だ。自治体がＮＰＯなどと連携し、里親家庭をきめ細かく支援する必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「委託解除」の里親たち “つらい心境”</h3><div>アンケートで、子どもとの関係を解消する「委託解除」を経験したと回答した２６．６％の里親たちは、自由記述の中で、つらい心境をつづっています。<br><br>この中では「このまま育てていたら虐待してしまうと思い、不調（養育関係を解消）にしてもらった」とか、「自分たちの精神的負担が限界だった」など、子どもを育てる難しさに直面したという回答が複数寄せられました。<br><br>また「子どもを見捨てたようで、後悔ばかりが残っている」「力不足を感じている」など自分を責める記述もありました。<br><br>一方、「児童相談所が一方的に子どもを連れて行ってしまった」「もう少し頑張ってみたいのにその機会が与えられなかった」など、子どもの養育環境を決める児童相談所の対応について不満の声も寄せられました。</div></div><div><h3>困ったことの最多は「真実告知」</h3><div>アンケートでは、子どもを養育するうえで困難を感じていると里親の８０．６％が回答していますが、さらに子どもとの関わり方について困ったことを複数回答で聞きました。<br><br>最も多かったのは、子どもの生い立ちを伝えたり、周囲に親子の関係を知らせたりする「真実告知」で３２．２％、次いで「子どもとの相性」が３１．４％でした。<br><br>また「自分が情緒不安定になる」と答えた人が１９．９％いたほか、「里子を虐待しそうになり怖くなる」と回答した人も７人に１人に当たる１４．９％いました。（回答者は３８２人）。</div></div><div><h3>子育て経験ない里親も</h3><div>アンケートで、里親になったきっかけについて複数回答で聞きました。<br><br>最も多かったのは「子育てを通して社会・福祉に貢献したい」が５５．５％、「子どもを育てたい」が５３．３％でした。<br><br>また「実子がいなかったから」と回答した人が４２．９％いたほか、「不妊治療を断念したから」という人も３０．７％いました。<br>子育ての経験がないまま里親を希望した人も少なくないことがわかります。</div></div><div><h3>３人に１人が「手当は不十分」</h3><div>里親には、養育に必要な費用として一般的な里親の場合、子ども１人につき、里親手当と子どもの生活費を合わせ、毎月１３万６０００円から１４万４０００円ほどが支払われます。このほか、子どもの成長に合わせ、入学支度金や就職支度費なども支給されます。<br><br>アンケートで、手当が十分かどうか聞いたところ、およそ３人に１人の３５．９％が「不十分」と回答しました。<br><br>また、子どもが何歳まで経済的なサポートが必要か尋ねたところ、専門学校や大学卒業までが７９．６％、高校を卒業するまでが７．９％でした。<br><br>どのような費用のサポートが必要か自由記述で聞いたところ、「大学進学などの学費」や「部活動や修学旅行」という声が多く寄せられたほか、「学習塾や習い事に通う費用」という回答もありました。<br><br>修学旅行や習い事など学校生活に必要な費用は一定の範囲で支払われていますが、不十分と感じている里親が少なくないことがうかがえます。</div></div><div><h3>「子育ての喜び」や「制度の課題」指摘も</h3><div>アンケートの自由記述欄には、たくさんの声が寄せられました。<br><br>「里子はわが家をとても明るくしてくれている。子どもにとっても、ありのままを受け入れ、大切にしてくれる家庭は絶対に必要だと思う」とか、「子どもと接していくとかわいくてしかたなくなり、親子は血のつながりだけではないことを身をもって感じた」、「障害児を育てている。とても愛おしく、小さな成長をともに喜ぶことが生きがいになっている」など里親として子どもを育てる喜びを感じているという声が数多く寄せられました。<br><br>一方、制度の課題を指摘する意見もありました。<br>「里親制度をよく知らない人が多く、里子を養育していることを隠す里親が多い。堂々と言える社会になればいいなと思う」とか、「安心して里親ができるための具体的で実践的な支援を作っていかなくてはならないと思う」という意見もありました。<br><br>また「親権が強すぎて、親が同意をしないばかりに面会もないのに何年も施設で過ごす子どもがいてかわいそうだ」、「制度が里親のハードルを高くしていると感じる。日帰りの預かりから始めていずれ里親になるなど段階的な研修システムを構築していくべき」などといった声も寄せられました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180328%2Fk10011381891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 04:41:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>訪中の北朝鮮要人はキム委員長との見方強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/k10011381871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>訪中の北朝鮮要人はキム委員長との見方強まる</span><time datetime="2018-03-28T04:48"><span>3月28日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/K10011381871_1803280013_1803280448_01_02.jpg" alt="訪中の北朝鮮要人はキム委員長との見方強まる" id="news_image"></div><div></div><div>中国の北京を列車で訪問したとみられる北朝鮮の要人について、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、最高指導者に就任して以来、初めての外国訪問として中国を訪れ、習近平国家主席と首脳会談を行ったのではないかという見方が強まっています。</div><div>中国の北京では２６日、北朝鮮から要人を乗せたとみられる列車が到着し、厳戒態勢の中、車列が人民大会堂から釣魚台迎賓館に移動するのが確認されました。<br><br>また２７日は、ハイテク企業や大学などが集まる中関村という地区を通過した車列が駅に入ったあと、列車が中朝国境の方角に向けて出発したのが確認され、北京での２日間にわたる日程を終えて帰国の途に就いたとみられています。<br><br>この北朝鮮の要人について、中朝関係に詳しい関係者の間では、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が２０１２年４月に名実ともに最高指導者に就任して以来、初めての外国訪問として中国を訪れ、習近平国家主席と首脳会談を行ったのではないかという見方が強まっています。<br><br>これが事実だとすれば、会談では、核・ミサイル問題を巡って冷え込んでいる中朝関係の改善に加え、来月末の南北首脳会談や、５月までに開かれる見通しの史上初の米朝首脳会談について、突っ込んだ意見が交わされたものとみられます。<br><br>中国と北朝鮮は、かつてキム委員長の父親のキム・ジョンイル（金正日）総書記が特別列車で中国を訪れた際、帰国の途に就いたあとに訪問の事実を明らかにしていたことから、２８日にも国営メディアを通じて行われるとみられる公式発表が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180328%2Fk10011381871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 04:48:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 Ｗ杯に向け課題浮き彫り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/k10011381981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカー日本代表 Ｗ杯に向け課題浮き彫り</span><time datetime="2018-03-28T04:58"><span>3月28日</span> <span>4時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/K10011381981_1803280457_1803280458_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 Ｗ杯に向け課題浮き彫り" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表のハリルホジッチ監督はウクライナ戦のあと「ポジティブな面もあったが、いろいろなものをもっとあげていかなければいけない」と、ワールドカップにむけて多くの課題を克服していく必要があると強調しました。</div><div>なかでも課題にあげたのは、「ボールを奪ったあと最初のパス」です。<br>「奪って速く攻めるのが現代サッカー」としたうえで、ボールを奪った直後の選手どうしの連動が見られなかったと指摘。「できるだけ速くサイドチェンジしようとしていたができなかった。ボールを持ったらスピードで前に向かう姿が必要だが、きょうは引いてもらう動きが多かった。相手に背を向けることが多かった」と振り返りました。<br><br>ハリルホジッチ監督は「多くの選手を試すことができた」と、今回のベルギー遠征の収穫を上げましたが、一方で選手どうしは攻守で連係を欠く場面が目立ち、チームとして日本代表がワールドカップ本番の舞台でどんな戦い方をするのか、どんな形で得点を奪うのか、思い描くことはできませんでした。<br><br>ワールドカップの日本代表メンバー２３人は５月の国内合宿と壮行試合を経て最終的に決まる見込みです。<br>「批判を受け入れながら改善しないといけない」と会見を締めくくったハリルホジッチ監督が、今回の強化試合を糧にワールドカップで勝てるチームをどう作り上げるのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>長谷部キャプテン「個々のレベルアップ必要」</h3><div>キャプテンの長谷部誠選手は「結果、内容とも厳しいものになった」と１敗１引き分けに終わった今回のベルギー遠征の２試合を険しい表情で振り返りました。<br><br>長谷部選手自身は相手に押し込まれる場面でも高い守備力でボールを奪うなど持ち味を発揮しましたが、ウクライナ戦のあと「個々の能力」をさらに高めることを課題にあげました。<br><br>今回対戦したマリとウクライナはともにワールドカップに出場できないチームで、本番で対戦するセネガル、そしてポーランドよりは力が劣ると見られます。それにもかかわらず日本代表は勝利という結果どころか、内容の面でも満足のいく手応えをつかむことができませんでした。<br><br>長谷部選手は「厳しい現実を突きつけられた。２試合を通じて、個々のレベルアップが必要だ」と指摘。前回のブラジル大会で１勝もできずに１次リーグで敗退した悔しさを知る日本のキャプテンは残された期間で、チームの戦術以前に選手一人一人の底上げが欠かせないと危機感を募らせました。</div></div><div><h3>W杯に向け 日本代表 今後の予定</h3><div>サッカー日本代表は５月１４日までにＦＩＦＡ＝国際サッカー連盟にワールドカップロシア大会の予備登録メンバー（最大３５人）を提出しなければなりません。<br><br>その後、日本代表は国内で合宿を行い、３０日に横浜の日産スタジアムで行われる壮行試合のガーナ戦を経て、３１日にはワールドカップの最終メンバー２３人が発表される見通しです。<br><br>メンバー発表のあと、チームはオーストリアのインスブルックで直前合宿に入り、６月８日にはスイス代表と、１２日にはパラグアイ代表と強化試合を行います。<br><br>ロシアのキャンプ地、カザニに入るのは１４日のワールドカップ開幕の直前になる見込みです。<br><br>そして日本代表は１９日にワールドカップの１次リーグ初戦でコロンビア、２４日（日本時間２５日）の第２戦でセネガル、２８日の第３戦でポーランドと対戦します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180328%2Fk10011381981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 04:58:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文書改ざん問題 佐川氏証人喚問後も与野党の攻防続く見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/k10011381941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>文書改ざん問題 佐川氏証人喚問後も与野党の攻防続く見通し</span><time datetime="2018-03-28T05:07"><span>3月28日</span> <span>5時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/K10011381941_1803280506_1803280507_01_02.jpg" alt="文書改ざん問題 佐川氏証人喚問後も与野党の攻防続く見通し" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の決裁文書の改ざん問題をめぐる佐川前国税庁長官の証人喚問を受けて、与党側は事態を早期に収束させ、態勢を立て直したい考えです。これに対し野党側は、疑惑は深まったと主張し、さらに関係者の証人喚問を迫っていく方針で、与野党の攻防が続く見通しです。</div><div>「森友学園」への国有地売却に関する財務省の決裁文書の改ざん問題をめぐり、２７日、衆・参両院の予算委員会で、財務省の理財局長を務めていた佐川前国税庁長官に対する証人喚問が行われました。<br><br>この中で佐川氏は、改ざんや森友学園との取り引きに、安倍総理大臣や夫人の昭恵氏、それに、総理大臣官邸関係者の指示や関与は無かったと証言する一方、改ざんの経緯などについては、刑事訴追を受けるおそれがあるとして、証言を拒否しました。<br><br>政府・与党は引き続き検察の捜査に全面的に協力するとともに、財務省による調査を進めて全容を解明し再発防止を図ることで、事態を早期に収束させたい考えです。<br>そして２８日、一般会計の総額が過去最大の９７兆７１２８億円となる新年度（平成３０年度）予算案を成立させるのに続いて、法案の審議を本格化させるなど、態勢の立て直しを図りたい考えです。<br><br>これに対し野党側は「改ざんの核心部分について、佐川氏は答弁を拒否しており、疑惑はますます深まった」と主張しています。<br>そして真相を解明するため、昭恵氏のほか、国有地の売却交渉当時の理財局長だった迫田元国税庁長官らの証人喚問を与党側に迫っていく方針で、与野党の攻防が続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180328%2Fk10011381941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 05:07:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>改ざん問題 真相未解明長期化しかねず 問われる財務省の自浄能力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/k10011381911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>改ざん問題 真相未解明長期化しかねず 問われる財務省の自浄能力</span><time datetime="2018-03-28T05:08"><span>3月28日</span> <span>5時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/K10011381911_1803280017_1803280508_01_02.jpg" alt="改ざん問題 真相未解明長期化しかねず 問われる財務省の自浄能力" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の決裁文書の改ざん問題で佐川前国税庁長官は２７日の証人喚問でみずからの関与などについて証言を拒み、真相は明らかになりませんでした。財務省は、組織の立て直しに向け内部調査を急ぐ考えですが、このままでは真相を解明できない状況が長期化しかねず、自浄能力が厳しく問われる事態となっています。</div><div>「森友学園」をめぐる決裁文書の改ざん問題で衆参両院の予算委員会は２７日、佐川宣寿前国税庁長官の証人喚問を行いましたが、佐川氏は改ざんの経緯やみずからの関与などについて証言を拒みました。<br><br>佐川氏は、改ざんの真相解明について「それはまさに裁判、司法のことになる」とも答え、刑事訴追の可能性を理由に一貫して問題の核心への言及を避けました。<br><br>財務省は、内部調査で全容を明らかにし、組織の立て直しを急ぎたい考えですが、理財局や近畿財務局の職員らへの聴き取り調査は証言が食い違うなど難航しています。<br><br>さらに問題のキーパーソンである佐川氏が核心部分の証言を拒んだことで、このままでは真相を解明できない状況が長期化しかねず、組織の自浄能力が厳しく問われる事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180328%2Fk10011381911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 05:08:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>映画館に鍵で多くの子ども逃げられず ロシア64人死亡火災</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/k10011382001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>映画館に鍵で多くの子ども逃げられず ロシア64人死亡火災</span><time datetime="2018-03-28T05:24"><span>3月28日</span> <span>5時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/K10011382001_1803280523_1803280524_01_03.jpg" alt="映画館に鍵で多くの子ども逃げられず ロシア64人死亡火災" id="news_image"></div><div>ロシアのショッピングセンターで６４人が死亡した火災について、捜査当局は、当時、上映中の映画館のドアに鍵がかけられていたため、多くの子どもが外に逃げられないなど、施設の安全管理の問題で被害が拡大したという見方を示しました。</div><div>ロシアのシベリアの都市ケメロボで２５日、ショッピングセンターの４階から火が出て、１６００平方メートルが焼け、これまでに多くの子どもを含む６４人の死亡が確認されました。<br><br>火災の原因を調べている捜査委員会のバストルイキン委員長は２７日、プーチン大統領に状況を報告し、ショッピングセンターの中にある、当時上映中の映画館でドアに何らかの原因で鍵がかけられ、多くの子どもが外に逃げられなかったことや、自動火災報知器が故障によって作動しなかったうえ、担当者が火災を知らせるボタンを押さなかったことを明らかにしました。<br><br>そのうえでバストルイキン委員長は、施設の担当者たちは買い物客の避難誘導もせずに、まず自分たちが逃げたと指摘し、施設の安全管理の問題で被害が拡大したという見方を示しました。<br><br>プーチン大統領は「犯罪的な職務の怠慢だ」と述べ、徹底した捜査を行うよう指示するとともに、関係者を厳しく処罰する考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現地では遺族などの抗議デモ</h3><div>火災があったロシアのシベリアの都市ケメロボでは、２７日、火災の犠牲者の遺族や地元住民が抗議デモを行いました。<br><br>デモの参加者は地方政府の庁舎の前に集まり、火災の犠牲になった子どもたちの写真を掲げるなどして、火災の原因や誰に責任があるのかを明らかにするよう求めていました。<br><br>このうち、火災で娘を亡くした男性は、死の直前まで娘と電話で話していた体験を語り「娘に床に伏せ息をするよう伝えたものの、娘は『パパ、愛してる。意識を失いそう』と言った」と涙ながらに話していました。<br><br>デモに参加した地元の男性は「ずさんな安全管理により火災は発生した。子どもたちの犠牲は悲痛としか言いようがない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180328%2Fk10011382001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 05:24:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株 300ドル以上値下がり ＩＴ企業への規制強化懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180328/k10011382031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹ株 300ドル以上値下がり ＩＴ企業への規制強化懸念</span><time datetime="2018-03-28T05:40"><span>3月28日</span> <span>5時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２７日のニューヨーク株式市場は、フェイスブックの個人データが不正に第三者に渡った問題がＩＴ企業への規制強化につながることへの懸念などから売り注文が広がり、ダウ平均株価は３００ドル以上値下がりしました。</div><div>２７日のニューヨーク株式市場は、フェイスブックの利用者の個人データが不正に第三者に渡った問題を受けてアメリカの当局が調査に乗り出し今後、ソーシャルメディアへの規制が強化されることへの懸念が広がりました。<br><br>さらに、アリゾナ州で自動運転の試験走行中の車が死亡事故を起こしたことを受けて、州が事故を起こした企業の公道での実験を認めないことを決めたこともＩＴ企業には逆風だとして売り注文が加速し、ダウ平均株価は前日より３４４ドル８９セント安い２万３８５７ドル７１セントで取り引きを終えました。<br><br>市場関係者は「ＩＴの中でも成長分野のソーシャルメディアと自動運転への規制が強化されることになれば業績への打撃は避けられないという見方がある。また、トランプ政権が中国からの投資に制限をかけようとしていることも投資家の心理を悪化させている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180328%2Fk10011382031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Mar 2018 05:40:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>