<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「奇跡の出会い」がイラストに 人気漫画家と感染症専門医</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/k10012407581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「奇跡の出会い」がイラストに 人気漫画家と感染症専門医</span><time datetime="2020-04-27T20:23"><span>4月27日</span> <span>20時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271907_01_02.jpg" alt="「奇跡の出会い」がイラストに 人気漫画家と感染症専門医" id="news_image"></div><div></div><div>人気漫画家と日本の新型コロナウイルス治療の中核を担う感染症専門医のＳＮＳ上での「20年越しの奇跡の出会い」をきっかけに制作された手洗いの大切さを呼びかけるイラストが、今、国内外で注目を集めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>20年以上前のブログ</h3><div>イラストを制作したのは中学生で将棋のプロ棋士になった少年の成長や葛藤を描きアニメや映画にもなった漫画「３月のライオン」の作者、羽海野（うみの）チカさんです。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>羽海野さんは20年以上前に愛読していたブログの運営者が、新型コロナウイルスの治療や対策にあたっている国立国際医療研究センターの忽那（くつな）賢志医師だということに気づき、４月17日、インターネットのツイッターに、これまでのいきさつや新型コロナウイルスと最前線で戦っている忽那さんを気遣う思いを投稿しました。<br><br>「20年以上前だと思うのですが ネットでとても面白いブログを書いている人を見つけまして あまりにも文章が面白いのでよく覗きに行っていたのですが お医者さんになる所だった人だったらしく 忙しくなって更新が無くなってでも何年経っても気になって時折、ペンネーム等の断片で検索をして　その後お医者さんになられていて」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271943_2004272012_01_04.jpg" alt=""></div><div><div>「なぜわかったのかよく自分でもわからなかったのだけれど きっとこれあのときのあの人だ！と思い 『わ…！！立派に…立派になられて！』とすごく驚きうれしくなり」<br><br>「このウイルスの最前線で頑張っている方になっていらして 今、どんなに大変な場所で立っておられるのかと思うと 会ったことも無いけれど ずっと『面白い文章を書いていた人』として 20年も私の記憶の中に座っていたその人の今を思うと 何かして欲しいことは？と訊きたいけれど知り合いでもなく、今、そんな質問をしたくても病院の窓口の方にも時間も余裕も無いと思うし でも、その方がきっと今、ものすごく大変で責任の重い場所できっといっぱい グルグルしながら戦っていらっしゃって もし、使い捨ての防護服も残りわずかを工夫して使っていらっしゃったら…と思うと 何かせめて届けたら、少し落ち着くものを現場の皆さんに届けたい… と思ったのですが ウイルスというものと戦う現場で邪魔にならなくて危なくなくて 知らない人からいきなり届いても少し助かるものって 何なのだろうといくら考えてもなかなか思いつかなくて」</div></div><div><h3>拡散 そして…</h3><div>すると、この投稿は多くの人によって拡散され、翌18日には羽海野さんの投稿を知った忽那医師本人から羽海野さんにコメントが届きました。<br><br>「もしブログがモカで、書いてた人がくつ王だとしたらめっちゃ嬉しいです。私も３月のライオンを日々の生きる糧にしています」<br><br>忽那医師は、医学生だった20年ほど前、「くつ王」というペンネームで「ブルータス、おまえモカ」というタイトルのブログを運営し、医学部での日々の出来事を発信していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_05.jpg" alt=""></div><div><div>「お話しできる日が来るなんて！！」と喜ぶ羽海野さんに、忽那医師は「僕の方こそ夢のようです。心が折れそうな日々ですが、羽海野さんの投稿を読んで最後まで頑張ろうと思いました」とメッセージを寄せました。<br><br>この時の心境について忽那医師は「羽海野さんの作品の大ファンだったのでとてもびっくりしましたし、うれしかったです。東京でかなり厳しい状況が続く中でこのようなことが起こり、私自身救われた思いがしました」と振り返りました。<br><br>やりとりを重ねる中で、羽海野さんが「何か描くことでお手伝いできないか」と申し出たところ、忽那医師が漫画のキャラクターが感染防止を呼びかけるものを描いて欲しいと依頼し、羽海野さんはその日のうちに「３月のライオン」に登場する３姉妹が手洗いを呼びかけるイラストを描き下ろしました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_06.jpg" alt=""></div><div><h3>２人の思い イラストに</h3><div>羽海野さんは、その後も忽那医師や２人のやりとりを見ていたフォロワーたちからアドバイスを受けながら文字と絵のバランスなど試行錯誤を重ね、イラストを完成させました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271931_2004271936_01_07.jpg" alt=""></div><div><div>キャラクターのせりふ部分には、「そとからかえってきたとき くしゃみやはなをかんだあと おやつやごはんをたべるまえ せっけんでよ～く てをあらおう！！」と忽那医師のアドバイスに基づいた手洗いの呼びかけが小さな子どもでも読めるようすべてひらがなで記され、指先や指と指の間などが好きだけどせっけんでよく手を洗うと消えるというウイルスの性質が紹介されています。</div></div><div><h3>相次ぐメッセージ</h3><div>ツイッターには、羽海野さんと忽那医師の「20年越しの奇跡の出会い」に驚き感動したという声とともに、「家と仕事先で使わせてください！」とか「ウチの病院に掲示してもいいですか？」などというメッセージが相次いで寄せられました。<br><br>また、フォロワーから「白黒バージョンを作って子供たちが塗り絵できるようにしたらどうでしょう」という提案も寄せられたことから、後に「塗り絵版」もアップされました。<br><br>このイラストは営利目的でなければ誰でも自由に使える形で公開されていて、アニメ版「３月のライオン」で主人公の零を支える３姉妹の次女ひなたを演じた声優の花澤香菜さんが声を吹き込んだ動画もアップされています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271942_2004272012_01_08.jpg" alt=""></div><div><h3>海外にも広がる</h3><div>さらに、大勢のフォロワーによって、羽海野さんのイラストは英語、フランス語、スペイン語、ポルトガル語、スウェーデン語、ロシア語、中国語、韓国語、それにインドネシア語などにさまざまな言語に翻訳され、国内外に広がっています。<br><br>羽海野さんは「『手をよく洗い。外では顔を触らない。部屋の換気をする』この３つがとても大事だと忽那先生がおっしゃっていました。『家にいる』ことが人と接する職業についておられる方々を守ることにつながるはずなので、先生のおっしゃっていることを思い出し、守りながら、家で原稿に向かい続けようと思います」とコメントしています。</div></div><div><h3>４歳児もイラスト見て手洗い</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_08.jpg" alt=""><div>幼い子どもがいる家庭ではイラストが手洗いの意識づけに役立っています。<br><br>千葉県に住む長濱瞳美さんは４歳の長女のつぐみちゃんのために、羽海野さんのイラストを自宅の洗面所やトイレに貼ったり、塗り絵をさせたりして、手洗いの意識づけを行っています。<br><br>長濱さんは「親が『手を洗おうか』と言うよりも、『塗り絵で色を塗ったももちゃんも手を洗っているでしょ』と言う方が効果的で、『そうだった』という感じで自発的に洗うようになったかなと思います」と話していました。</div></div><div><div>今回のイラストができるまでのいきさつに心を動かされたという長濱さんは、「私は忽那先生のように医療従事者でもないですし、羽海野先生みたいに大きな影響力を持った存在でもないので、できることなんてほとんどないですが、あの絵を見て、手洗いを徹底しようかなと、まずはそこかなと思っています」と話していました。</div></div><div><h3>若者にも響く</h3><div>漫画のキャラクターを通じた呼びかけは10代の若者の心にも響いています。<br><br>東京 江戸川区に住むデザイナーの山本和美さんは、羽海野さんのイラストにアレンジを加え、文字のフォントや色を変えたりウイルスがつきやすい場所を分かりやすく紹介する絵を添えたりしたイラストを投稿しました。<br><br>するとそれを見た多くの人が拡散し、羽海野さんからも「すごく分かりやすいよ。みんなデジタルの天才なのか！？素敵！！」などとコメントが寄せられました。<br><br>山本さんは、自宅でも中学２年生の次男に手洗いを促そうと、子ども部屋と洗面所にオリジナルのイラストを貼っています。<br><br>漫画「３月のライオン」の大ファンだという次男の陸くんは、イラストの影響で以前より手を洗う回数が増えたということで、「漫画のキャラクターのひなちゃんが言っていた通りの手順で手を洗うようにしています。好きな漫画の好きなキャラクターに呼びかけられると、やらなきゃいけないんだなっていう心が芽生えてきます」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200427/K10012407581_2004271905_2004271936_01_09.jpg" alt=""></div><div><h3>忽那医師「届かない人にも届く」</h3><div>羽海野さん制作のイラストの効果について、忽那医師は「私たちがテレビなどで手洗いを呼びかけてもそれが届かない層がありましたが、大人も子どもも読んでいる漫画作品のキャラクターが呼びかけると、今まで届かなかったような人にも呼びかけが届くんじゃないかなと思います」と話しました。<br><br>そのうえで忽那医師は「新型コロナウイルスの流行が始まってから３か月ほどの間ずっと患者を見続けてきたので、だいぶ疲弊していましたが、今回の出来事を受けて最後まで頑張ろうという気持ちになりました。本当に感謝しています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200427%2Fk10012407581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Apr 2020 20:23:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 感染者２日連続二桁も楽観せず「接触８割削減を」政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 感染者２日連続二桁も楽観せず「接触８割削減を」政府</span><time datetime="2020-04-28T04:58"><span>4月28日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408291_2004280456_2004280458_01_02.jpg" alt="東京 感染者２日連続二桁も楽観せず「接触８割削減を」政府" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が出されてから28日で３週間となります。東京都で27日新たに確認された感染者の数は２日連続で二桁となりましたが、政府は楽観できる状況ではないとしており、先月の３連休で、警戒が緩み感染拡大につながったとされることも教訓に、接触機会の８割削減を一層呼びかける方針です。</div><div>今月７日に緊急事態宣言が出されてから28日で３週間となる中、東京都では27日新たに確認された感染者が39人と、26日の72人を下回り、１日の感染者の数が２日連続で二桁となりました。<br><br>27日夜開かれた政府の連絡会議では各地の感染状況について、休日や週明けは感染者数が少なくなる傾向にあることなどが報告されました。<br><br>安倍総理大臣は27日の自民党役員会で「感染者の伸びが抑えられているように見えるが楽観できる状況ではない。大型連休の楽しみを奪うのは厳しい判断だが、今は不要不急の外出や移動を控えていただくようお願いする」と述べました。<br><br>政府は、先月20日からの３連休で警戒が緩み、都市部から地方への感染拡大につながったとされることも教訓に、接触機会の８割削減を一層呼びかける方針です。<br><br>一方、休業の「要請」に応じないパチンコ店への対応について西村経済再生担当大臣は、「指示」という、より強い措置が取れないか、複数の自治体から相談を受けていることを明らかにしました。<br><br>そして、指示にも従わない施設が多数発生する場合は、罰則などの法整備も検討せざるをえないとして、事業者に休業の要請に応じるよう改めて求めるとともに、利用を控えるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 04:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 国内の死亡率1.9％ 前週比＋0.3ポイント</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 国内の死亡率1.9％ 前週比＋0.3ポイント</span><time datetime="2020-04-28T05:05"><span>4月28日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408211_2004272248_2004280505_01_02.jpg" alt="新型コロナ 国内の死亡率1.9％ 前週比＋0.3ポイント" id="news_image"></div><div></div><div>国内で26日までに新型コロナウイルスへの感染が確認された人のうち、死亡した人は1.9％で、前の週より0.3ポイント高くなったことが厚生労働省のまとめでわかりました。</div><div>厚生労働省によりますと、26日午後６時までに国内で感染が確認された人は、クルーズ船やチャーター機の乗客らを除いて１万3232人で、前の週より2624人増えました。<br><br>年代別では、<br>▽50代が最も多く2271人、<br>▽次いで40代が2165人、<br>▽20代が2140人、<br>▽30代が1972人などとなっています。<br><br>このうち死亡した人は82人増えて253人となり、全体の1.9％です。<br>これは前の週より0.3ポイント高くなっています。<br><br>▽死亡した人が最も多かったのが80代以上で131人、<br>▽次いで70代が71人、<br>▽60代が29人、<br>▽50代が12人、<br>▽40代が５人、<br>▽30代が２人です。<br><br>この結果、80代以上では感染した人の11.5％が死亡し、各年代を通して最も割合が高くなりました。<br><br>次いで70代では感染した人の5.7％が死亡し、それぞれ前の週より0.4ポイントから0.5ポイント高くなっています。<br><br>厚生労働省は「死亡率が上がっていることについては専門家にも評価してもらい、詳しく分析したい。感染拡大を抑えるため予断を許さない状況は依然続いているので、大型連休の間も一人ひとりが対策を徹底してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 05:05:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者福祉サービス 全国で900事業所が休業 新型コロナの影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害者福祉サービス 全国で900事業所が休業 新型コロナの影響</span><time datetime="2020-04-28T05:11"><span>4月28日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408141_2004272053_2004280511_01_02.jpg" alt="障害者福祉サービス 全国で900事業所が休業 新型コロナの影響" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、今月19日までの１週間に、全国でおよそ900の障害者福祉サービス事業所が休業したことが厚生労働省の調査でわかりました。厚生労働省は事業所が休業する場合は市町村などが中心となって、代わりのサービスを確保するよう求めています。</div><div>厚生労働省は全国の障害者福祉サービス事業所について、今月19日までの１週間の休業状況を調べました。<br><br>それによりますと、知事が休業を要請できるデイサービスなどの「通所型」とショートステイなどの「短期入所」の施設では、35の都道府県で合わせて891の事業所が休業したことがわかりました。<br><br>このうち、施設内で感染者が発生するなどして都道府県が休業を要請したケースは17事業所にとどまり、大半にあたる860が感染予防のための自主的な休業で、14は学校の休業などの影響で職員が出勤できず人手不足となったためでした。<br><br>一方、休業を要請できる対象ではなく原則としてサービスの継続が求められている「訪問介護」の事業所でも、11の道府県で19の事業所が休業していました。<br><br>厚生労働省は休業の広がりを受け、全国の事業所に対し、利用者や家族の生活を守るため、十分な感染症対策をしたうえで、必要なサービスは継続するよう都道府県を通じて求めています。<br><br>また、事業所が休業する場合でも市町村などが中心となって代わりのサービスを確保するよう求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 05:11:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 ４営業日続けて値上がり 経済活動再開に期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 ４営業日続けて値上がり 経済活動再開に期待</span><time datetime="2020-04-28T05:33"><span>4月28日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200428/K10012408361_2004280531_2004280533_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 ４営業日続けて値上がり 経済活動再開に期待" id="news_image"></div><div></div><div>週明けのニューヨーク株式市場は、アメリカやヨーロッパで経済活動再開への動きが具体的になってきているとして買い注文が広がり、ダウ平均株価は値上がりしました。これでダウ平均株価は先週水曜日から４日続けての値上がりで、２万4000ドルを回復しています。</div><div>週明け27日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、先週末に比べて358ドル51セント高い２万4133ドル78セントでした。<br><br>先週の水曜日から４営業日続けての値上がりで、これは新型コロナウイルスの感染拡大を受けてことし２月末から始まった株価の急落以降、初めてのことです。<br><br>市場では、アメリカやヨーロッパで経済活動の再開に向けた動きが具体化しているとして買い注文が先行しました。<br><br>一方、原油価格は不安定な値動きとなっていて、ニューヨーク原油市場の先物価格は、先週末に比べて一時30％近く安い１バレル＝11ドル台をつけました。<br><br>原油価格の低迷は深刻で、27日もアメリカの関連企業で海洋掘削の「ダイヤモンド・オフショア」社が経営破たんしています。<br><br>市場関係者は「金融緩和を受けて株式市場は値上がり基調にあるが、原油価格の低迷など不安な要素は依然多い」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 05:33:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>妊婦向け布マスク 不良品３万枚に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>妊婦向け布マスク 不良品３万枚に</span><time datetime="2020-04-28T05:46"><span>4月28日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408271_2004280543_2004280546_01_02.jpg" alt="妊婦向け布マスク 不良品３万枚に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴って政府が妊婦向けに発送した布マスクから不良品が見つかり、配布が一時停止されている問題で、不良品の布マスクはおよそ３万枚に上っていることが分かりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴って、政府は妊婦向けに合わせて50万枚の布マスクを全国の自治体に発送しましたが、不良品が見つかったことから、先週、配布を一時停止し、原因を調べています。<br><br>布マスクは各自治体で保管されていますが、関係者によりますと、27日昼の時点で、不良品の報告は400余りの自治体から合わせておよそ３万枚に上っているということです。<br><br>自治体側からは「このままでは妊婦に配布できない」「不良品だけでなく、すべてを送り返したい」という声も出ているということです。<br><br>このため厚生労働省は、布マスクの調達を担当している経済産業省とも協議し、今後の対応を慎重に検討する方針です。<br><br>一方、全世帯向けの布マスクについては納入している３社のうち２社が、まだ配布していないマスクをすべて回収して検品をやり直すことになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 05:46:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「所得格差 大きすぎる」が約70％ 20年前より増 ＮＨＫ論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/k10012408301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「所得格差 大きすぎる」が約70％ 20年前より増 ＮＨＫ論調査</span><time datetime="2020-04-28T05:50"><span>4月28日</span> <span>5時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200428/K10012408301_2004280540_2004280550_01_03.jpg" alt="「所得格差 大きすぎる」が約70％ 20年前より増 ＮＨＫ論調査" id="news_image"></div><div>日本では、所得格差が大きすぎると思っている人は20年前より増加し、全体の70％近くに上ることがＮＨＫの世論調査で分かりました。専門家は「新型コロナウイルスによる経済危機に不安が高まる中、低所得層の人たちに十分な財政支援が必要だ」と指摘しています。</div><div>ＮＨＫ放送文化研究所は、国民の格差意識の変化を調べるため、1999年から10年ごとに世論調査を行っています。<br><br>今回は去年11月に、全国の18歳以上の男女2400人を対象に配付回収法で調査を行い、61.5％に当たる1476人から回答を得ました。<br><br>このうち「日本では所得格差は大きすぎると思うかどうか」と聞いたところ、「どちらかといえば」を含めて「そう思う」と答えた人は20年前より５ポイント増えて69％でした。<br><br>雇用形態別には、<br>▽正規雇用の人で「どちらかといえば」を含めて「そう思う」と答えたのは66％でしたが、<br>▽非正規雇用の人の場合は79％に上り、13ポイント高くなりました。<br><br>一方で「所得の格差を縮めるための最近の政府の取り組みはどのくらいうまくいっていると思うか」と聞いたところ、<br>▽「まったくうまくいっていない」と「あまりうまくいっていない」を合わせた答えは67％で、<br>▽「うまくいっている」の３％を上回りました。<br>「どちらともいえない」は18％でした。<br><br>財政社会学が専門の慶応義塾大学の井手英策教授は「もともとは平等主義と言われていた日本でこういう結果が出たのは驚きだ。日本が自己責任社会の路線を歩んできたことによる所得格差の傾向や、政府不信の表れだろう。新型コロナウイルスにより経済危機に不安が高まる中、低所得層の人たちに十分な財政支援が必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200428%2Fk10012408301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Apr 2020 05:50:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>