<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>春の叙勲 ４０８０人が受章</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010965881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>春の叙勲 ４０８０人が受章</span><time datetime="2017-04-29T05:38"><span>4月29日</span> <span>5時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010965881_1704290530_1704290538_01_03.jpg" alt="春の叙勲 ４０８０人が受章" id="news_image"></div><div>ことしの「春の叙勲」の受章者が発表され、各界で功労のあった、合わせて４０８０人が受章することになりました。</div><div>ことしの「春の叙勲」を受章するのは、「桐花大綬章」が１人、「旭日大綬章」が６人、「瑞宝大綬章」が３人です。また、「旭日重光章」と「瑞宝重光章」が合わせて４７人、「旭日中綬章」と「瑞宝中綬章」が合わせて３２２人、「旭日小綬章」と「瑞宝小綬章」が合わせて８７０人など、全体で４０８０人です。<br><br>このうち、民間からの受章者は１８３９人と全体の４５．１％を占めているほか、女性の受章者も全体の９．８％に当たる３９８人となっていて、いずれも今の制度になった平成１５年秋以降で最も多くなっています。<br><br>「桐花大綬章」は、元総理大臣の森喜朗さんが受章します。<br><br>また、「旭日大綬章」は三井不動産会長の岩沙弘道さん、元野村証券社長の氏家純一さん、元参議院議員で外務大臣などを歴任した川口順子さん、元三井物産社長の熊谷直彦さん、元衆議院議員で法務大臣などを務めた杉浦正健さん、元大成建設社長の平島治さんの６人が受章します。<br><br>「瑞宝大綬章」は、人事院総裁などを務めた江利川毅さん、元九州大学学長の梶山千里さん、駐米大使などを務めた加藤良三さんの３人が受章します。<br><br>「瑞宝重光章」は、獣医学、ウイルス学の発展に貢献した北海道大学名誉教授の喜田宏さんらが受章します。<br><br>「旭日小綬章」は、小説家で「血脈」などの作品で知られる佐藤愛子さんや、歌手の大月みやこさんらが受章します。<br><br>このほか、外国人叙勲では、サッカー解説者のセルジオ越後さんや、タレントで日本とギニアの交流に携わっているオスマン・サンコンさんが「旭日双光章」を受章するなど、合わせて４５の国と地域から、これまでで最も多い１０５人が受章することになりました。<br><br>叙勲の親授式や伝達式などは、来月９日から行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「桐花大綬章」元首相の森喜朗さん</h3><div>「桐花大綬章」を受章する元総理大臣の森喜朗さんは７９歳。森さんは石川県出身で、昭和４４年の衆議院選挙で初当選してから、１４回連続で当選し、文部大臣や通商産業大臣、自民党幹事長など政府・自民党の要職を歴任し、平成１２年４月、当時の小渕総理大臣が病に倒れたあと、第８５代の総理大臣に就任しました。現在は、東京オリンピック・パラリンピックの組織委員会の会長を務めています。<br><br>森さんは「大変光栄なことで、私を育ててくれたふるさとの皆さんや家族の協力があったからこそ、このような評価をしていただけたということに尽きる」と話しています。<br><br>また、森さんは、１年余りの総理大臣在任中に、ロシアのプーチン大統領とたびたび首脳会談を行ったことに触れ、「プーチン氏とは、本当に信頼しあえる人間関係を作ることができた。それを安倍総理大臣につないだことが、今の両国の良好な関係にも結びついており、自分なりの役割が果たせたと思っている」と述べました。<br><br>一方、森さんは、２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックについて、「スポーツは世の中を変えるすごい力を発揮するもので、アスリートの競演だけでは終わらない。東日本大震災など、苦しいところから、みんなが立ち上がるための力を集積するのがオリンピックの目標だ。まさに、私にとっては、最後の滅私奉公だと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>「旭日大綬章」 川口順子さん</h3><div>旭日大綬章を受章する川口順子さんは７６歳。旧通産省を退官後、飲料メーカーの役員を務め、その手腕をかわれて、平成１２年に環境庁長官に起用されたあと、初代の環境大臣を、平成１４年からは外務大臣を務めました。その後、参議院議員を２期務め、現在は、明治大学国際総合研究所のフェローを務めています。<br><br>川口さんは今回の受章について、「大変に名誉でありがたいことだ。これからも公のためにきちんと奉仕をしなさいという、叱咤激励（しったげきれい）だとも受け止めている」と話しています。<br><br>また、川口さんは外務大臣時代について、「いちばん印象が強いのは、アメリカがイラクに武力行使をしたことだ。それまでは、アメリカで同時多発テロ事件があって、国際社会がテロに対してまとまってきたが、武力行使をきっかけに少しずつ分かれていった。日本もイラク復興のために自衛隊を派遣するなど、いろいろな側面を持つという意味で印象が強い」と振り返りました。そして、川口さんは「日本が世界を引っ張っていける経済力、技術力、文化の力、それから日本人の勤勉さなど、いいところがたくさんあると思うので、それを育んでいくような政治が大事だ」と話しています。</div></div><div><h3>「旭日大綬章」 杉浦正健さん</h3><div>旭日大綬章を受章する杉浦正健さんは８２歳。愛知県岡崎市出身で会社員などを経て弁護士になり、昭和６１年の衆議院議員選挙で初当選し、衆議院議員を６期務めました。この間、法務大臣や官房副長官などを務め、政界引退後、再び、弁護士として活動しています。<br><br>杉浦さんは「天下国家に対する功績はそれほどないし、正直言って、じくじたるものもある。ただ、ふるさとのことは一生懸命頑張ったので、地元の方々には喜んでもらえて感謝する気持ちが大きい」と話しています。<br><br>また、杉浦さんは、大臣としても取り組んだ法務行政について、「時代は変わるので、司法や裁判所などの機能も変わらなければいけないという考え方で、司法制度改革に取り組んだ。裁判員制度の導入や、裁判のスピードアップなど、司法の世界もずいぶん変わり、よい方向に向かっているのではないか。時代とともに新たな課題はどんどん出てくるが、変化に対応できるようにしていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>「瑞宝大綬章」 加藤良三さん</h3><div>瑞宝大綬章を受章する加藤良三さんは７５歳。昭和４０年に外務省に入り、外務審議官などを経て、アメリカで同時多発テロ事件が発生した直後の平成１３年秋からアメリカ大使を務めました。６年半余りの在任期間中、当時の小泉総理大臣とブッシュ大統領との緊密な関係を支えるなど、日米関係の強化に取り組みました。<br><br>加藤さんは「私は前任者からたすきを受け取り、後任に託すという駅伝ランナーのつもりで走ってきた。いちばん大事なのは日本の地位が上がることだったので、私の区間記録について勲章を頂戴するのは光栄だが、面はゆい」と話しています。<br><br>また、加藤さんは、アメリカ大使だった当時の状況について、「未知の脅威に直面し、アメリカ国内のテンションが上がっていた。イラク戦争などもあり、激動の時代だった。アメリカが困っているときには助けるのが、同盟国のいちばんの意味だという気持ちで対応した」と振り返りました。そして、トランプ政権発足後の日米関係について、「誰が大統領でも、日本とアメリカの基盤は揺るがない。これからいろいろなことが起こるだろうが、日本自身が強くあることがいちばん大切だ」と話していました。</div></div><div><h3>「瑞宝重光章」 北海道大学名誉教授の喜田宏さん</h3><div>瑞宝重光章を受章する北海道大学名誉教授の喜田宏さんは北海道出身の７３歳。獣医学とウイルス学が専門です。北海道大学の大学院を修了後、民間の製薬会社でインフルエンザワクチンの開発に携わり、その後、再び大学に戻って研究を続けてきました。<br><br>インフルエンザが人と動物に共通する感染症だと明らかにしたほか、世界的に大流行する新型のウイルスが現れる仕組みを解明するなど、感染症の研究や対策を世界的にリードしていて、平成１７年には日本学士院賞を受賞しています。現在は、北海道大学の「人獣共通感染症リサーチセンター」の統括を務めています。<br><br>受章について喜田さんは「人の役に立ちたいと思って、地に足をつけて、インフルエンザのパンデミックや鳥インフルエンザの対策の研究をしてきたが、勲章を頂けることになり、驚いています。この研究には終わりがなく、センターのメンバーとともに研究を進めたい」と話しています。</div></div><div><h3>「旭日小綬章」 小説家の佐藤愛子さん</h3><div>旭日小綬章を受章する小説家の佐藤愛子さんは大阪出身の９３歳。作家の佐藤紅緑の次女で、紅緑の死後、本格的な執筆活動を始めました。昭和４４年には、会社が倒産した夫婦のやり取りを自分の体験を基にユーモラスに描いた「戦いすんで日が暮れて」で直木賞を受賞しました。<br><br>平成１２年には父の紅緑や兄で詩人のサトウハチローら一族の壮絶な歴史を描いた長編小説「血脈」を１０年余りかけて完成させ、菊池寛賞を受賞しました。また、老いや死生観をテーマにした軽妙なエッセーを数多く発表し、去年出版したエッセー「九十歳。何がめでたい」は発行部数が８０万部を超えるベストセラーになっています。<br><br>受章について、佐藤さんは「途方に暮れたというのが正直なところで、別に世のため人のために力を尽くしたわけではないのにご褒美をいただくのは、じくじたるものがあります」と今の気持ちを話したうえで、今後について、「鼻歌を歌うように書いてきたので、また歌う気になれば書くかもしれないし、書かないかもしれません」とユーモラスな語り口で話していました。</div></div><div><h3>「旭日小綬章」 歌手の大月みやこさん</h3><div>旭日小綬章を受章する歌手の大月みやこさんは大阪府出身の７１歳。音楽学校で歌の基礎を学び、東京オリンピックが開催された昭和３９年に１８歳で歌手としてデビューしました。しばらくは人気歌手とともに全国を巡り、ステージの前座を務める時代が続きましたが、デビュー２０年目に発表した「女の港」のヒットで一躍、人気を高めました。<br><br>卓越した歌唱力とのびやかで澄み切った特徴的な歌声で女性の情念を鮮やかに表現し、平成４年には「白い海峡」で日本レコード大賞を受賞したほか、ＮＨＫ紅白歌合戦に１０回出場するなど、長年、歌謡界の第一線で活躍を続けてきました。<br><br>大月さんは「大きなことは望まずに、きょうよりも少しあしたがよくなればいいと考えて、ただ歌うことを続けてきた歌の道でした。思いがけない受章のお知らせをいただき、今まで前を向いてやってきたことが間違っていなかったかなと再確認できました。きょうまでに出会いをいただいた皆様に、心からお礼を申し上げます」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010965881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 05:38:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 一部交通機関が運転見合わせ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 一部交通機関が運転見合わせ</span><time datetime="2017-04-29T07:11"><span>4月29日</span> <span>7時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966041_1704290715_1704290717_01_02.jpg" alt="北朝鮮ミサイル 一部交通機関が運転見合わせ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮がミサイルを発射したという情報を受けて、一部の交通機関は、安全確認のため、一時、運転を見合わせる措置を取りました。</div><div>このうち、東京メトロは、すべての路線で午前６時７分から運転を見合わせ、１０分後に運転を再開しました。東京メトロによりますと、今月中旬に北朝鮮がミサイルを発射した場合の対応を検討した結果、ミサイルが発射されたという報道があった場合、１０分間をめどに安全確認のため運転を見合わせることを決めたということです。こうした措置をとるのは今回が初めてだということです。これに伴い、東京メトロに乗り入れているＪＲや私鉄にも一部で影響が出ました。<br><br>また、東武鉄道も、東上線など複数の路線で午前６時７分から１０分程度、運転を見合わせました。このほか、北陸新幹線も金沢駅と新潟県の上越妙高駅の間で午前６時８分から運転を見合わせ、１０分後に運転を再開しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 07:11:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米空母が長崎沖を航行 北朝鮮へのけん制強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米空母が長崎沖を航行 北朝鮮へのけん制強まる</span><time datetime="2017-04-29T07:18"><span>4月29日</span> <span>7時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966031_1704290718_1704290718_01_02.jpg" alt="米空母が長崎沖を航行 北朝鮮へのけん制強まる" id="news_image"></div><div></div><div>海上自衛隊と共同訓練を続けながら北上していたアメリカ軍の空母が２９日朝、長崎県の沖合を航行しているのが確認されました。空母は今後、朝鮮半島周辺の日本海で韓国軍と共同訓練を行う見通しで、北朝鮮へのけん制が強まることになります。</div><div>２９日午前６時すぎ、アメリカ軍の空母カールビンソンが長崎県の沖合を航行しているのを、ヘリコプターで上空から撮影しているＮＨＫの取材班が確認しました。<br><br>アメリカ軍の空母は今月８日にシンガポールを出港したあと、朝鮮半島の周辺に向けてゆっくりと北上し、今月２３日にはフィリピン沖の太平洋で海上自衛隊の護衛艦と合流して共同訓練を開始しました。その後、２８日までは沖縄の東の太平洋にとどまり、空母の艦載機と航空自衛隊の戦闘機との共同訓練も行っていました。防衛省関係者によりますと、空母は２８日午後、沖縄周辺の海域から移動を始め、東シナ海を経由して北上してきたということです。<br><br>この空母について、韓国海軍は今月末ごろに日本海で共同訓練を行うことを明らかにしていて、それを前に海上自衛隊は空母から離れてこれまで続けてきた訓練を終えると見られます。<br>空母の朝鮮半島周辺への展開によって、北朝鮮が挑発的な行動をとらないよう、けん制が強まることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 07:18:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮が弾道ミサイル発射 失敗か 米太平洋軍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮が弾道ミサイル発射 失敗か 米太平洋軍</span><time datetime="2017-04-29T07:59"><span>4月29日</span> <span>7時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966021_1704290705_1704290712_01_02.jpg" alt="北朝鮮が弾道ミサイル発射 失敗か 米太平洋軍" id="news_image"></div><div>北朝鮮は２９日朝、西部から弾道ミサイル１発を発射しました。アメリカ太平洋軍は、ミサイルは北朝鮮の領域を出なかったとしていて、発射は失敗したと見られます。</div><div>アメリカ太平洋軍によりますと、北朝鮮は日本時間の２９日午前５時３３分ごろ、西部のピョンアン（平安）南道プクチャン（北倉）から弾道ミサイル１発を発射したということです。また、ミサイルは北朝鮮の領域を出なかったとしています。<br><br>これに関連して韓国の通信社連合ニュースは、韓国軍の合同参謀本部の話として、ミサイルは発射からまもなくして空中で爆発したと伝えていて、発射は失敗したと見られます。韓国軍とアメリカ軍はミサイルの種類などについて分析を進めています。<br><br>北朝鮮は、今月５日と１６日に、東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ（新浦）付近から弾道ミサイル１発をそれぞれ発射しましたが、アメリカ太平洋軍と韓国軍はいずれのミサイルも発射直後に爆発し、失敗したという見方を示していました。<br><br>北朝鮮は、アメリカ軍と韓国軍が先月１日から行っている合同軍事演習に強く反発していて、今月２５日には、朝鮮人民軍が陸海空合同の大規模な攻撃訓練を行いました。また、外務省報道官の談話では「核武力でアメリカの息の根を止める」と威嚇しており、米韓両軍は、北朝鮮がさらなる挑発に踏み切るおそれがあるとして警戒と監視を強化していました。</div></section><section class="module--content"><div><div>防衛省によりますと、２９日午前５時半ごろ、北朝鮮の内陸部から弾道ミサイル１発が発射され、まもなく内陸部に落下したと推定されるということです。日本への直接の影響はないということで、防衛省はミサイルの種類など詳しい状況を確認するともに、警戒と監視に当たっています。<br><br>東京メトロは、北朝鮮がミサイルを発射したという情報を受けて、午前６時７分から全線で運転を見合わせました。念のため安全を確認する措置だということで、１０分後に運転を再開しました。<br><br>ＪＲ西日本によりますと、北朝鮮がミサイルを発射したという情報を受けて、北陸新幹線は、午前６時８分から金沢駅と新潟県の上越妙高駅の間で一時、運転を見合わせました。念のため安全を確認する措置だということで、１０分後に運転を再開しました。</div></div><div><h3>北朝鮮の最近の動き</h3><div>北朝鮮は去年、１月と９月の２回にわたって核実験を強行したほか、事実上の長距離弾道ミサイルに加えて、射程の異なるさまざまな弾道ミサイルの発射を繰り返し、自制を求める国際社会の声を無視して、核・ミサイル開発を続ける姿勢を鮮明にしてきました。<br><br>キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が去年３月に、核弾頭の爆発実験とさまざまな種類の弾道ミサイルの発射実験を準備するよう関係部門に指示したと、国営メディアで伝えられたあと、去年、発射が確認されたのは、新型の中距離弾道ミサイル「ムスダン」、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイル、それに、中距離弾道ミサイル「ノドン」や、短距離弾道ミサイル「スカッド」などで、その数は２０発余りに上っています。<br><br>また、国営メディアは、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルと見られるミサイルを視察するキム委員長や、弾道ミサイルが大気圏に再突入した場合を想定した模擬実験の写真を公開したほか、去年４月には新型のＩＣＢＭのエンジンの燃焼実験に成功したと発表しました。<br><br>さらに９月、事実上の長距離弾道ミサイルに使う新型エンジンの燃焼実験に成功したと発表し、その際、立ち会ったキム委員長が「人工衛星の発射準備をいち早く終わらせ、人民に勝利の知らせを届けよう」と述べ、去年２月に続く事実上の長距離弾道ミサイルの発射準備を急ぐよう指示したと伝えられました。<br><br>ことしの元日には、キム委員長が、ＩＣＢＭの発射実験の準備が「最終段階に入った」と演説して発射実験の可能性を示唆したほか、２月にＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した、新しい中距離弾道ミサイルを初めて発射しました。<br><br>そして、３月６日、北朝鮮は「在日アメリカ軍基地への攻撃訓練だ」と称して、北西部ピョンアン（平安）北道のトンチャンリ（東倉里）付近から日本海に向けて、中距離弾道ミサイル「スカッドＥＲ」４発を同時に発射したのに続き、３月１９日に、弾道ミサイルに使用する、新型の大出力エンジンの燃焼実験を地上で行って成功したと発表し、みずからのミサイル技術を誇示していました。<br><br>さらに、３月２２日には、東部のウォンサン（元山）付近からミサイル１発の発射を試みて失敗したものの、その後も発射を繰り返し、今月５日に同じ東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ付近から日本海に向けて、ＳＬＢＭを地上配備型に改良した、新しい中距離弾道ミサイルと見られる１発を、今月１６日に同じくシンポ（新浦）付近から１発を、それぞれ発射していずれも失敗しました。<br><br>朝鮮人民軍の創設８５年にあたる今月２５日には、ウォンサン付近で大規模な砲撃演習も行っていて、関係国は、北朝鮮のさらなる挑発に警戒と監視を強めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 07:59:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅官房長官 北朝鮮から１発のミサイル発射確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>菅官房長官 北朝鮮から１発のミサイル発射確認</span><time datetime="2017-04-29T08:00"><span>4月29日</span> <span>8時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966081_1704290733_1704290735_01_03.jpg" alt="菅官房長官 北朝鮮から１発のミサイル発射確認" id="news_image"></div><div>菅官房長官は午前７時半前から臨時に記者会見し、２９日朝、北朝鮮から１発の弾道ミサイルが発射され、北朝鮮国内で落下したことを明らかにしたうえで、引き続き情報収集に全力を挙げるとともに北朝鮮に対し厳重に抗議したことを明らかにしました。</div><div>この中で、菅官房長官は「本日５時３０分ごろ、北朝鮮内陸部より、１発の弾道ミサイルが発射され、北朝鮮内陸部に落下したもようだ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「安倍総理大臣から、情報収集、分析に全力を挙げ、国民に対し、迅速的確な情報提供を行うこと、航空機、船舶等の安全確認を徹底すること、それに不測の事態に備え万全の態勢をとることの３点について指示があった」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は「総理大臣官邸の危機管理センターに設置している『北朝鮮情勢に関する官邸対策室』において情報を集約するとともに、緊急参集チームを招集し、対応について協議した」と述べました。<br><br>さらに、菅官房長官は「弾道ミサイルが発射されたとすれば、国連の安保理決議等への明白な違反であり、わが国としては、このような北朝鮮によるたび重なる挑発行為を断じて容認できず、北朝鮮に対し、厳重に抗議を行った。引き続き情報の収集分析に全力を挙げる」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛相「情報収集、警戒監視に万全を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966081_1704290756_1704290800_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>稲田防衛大臣は、２９日午前７時半すぎ、防衛省で記者団に対し、２９日午前５時半ごろ、北朝鮮の内陸部から１発の弾道ミサイルが発射されて北朝鮮の内陸部に落下したもようで、情報収集と警戒監視に万全を期すよう指示し、防衛省の関係幹部会議を開催したことを明らかにしました。<br>そのうえで稲田大臣は、「国連安全保障理事会の決議への明白な違反であり、断じて許すことはできない。引き続き、情報収集と分析、警戒監視に全力を挙げるとともに、今後、追加して公表すべき情報を入手した場合には速やかに発表する」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 08:00:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官 中国に期待する具体的対応伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国務長官 中国に期待する具体的対応伝える</span><time datetime="2017-04-29T08:29"><span>4月29日</span> <span>8時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966101_1704290837_1704290840_01_02.jpg" alt="米国務長官 中国に期待する具体的対応伝える" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのティラーソン長官は、北朝鮮の核問題を話し合う国連安全保障理事会の閣僚級会合に出席した中国の王毅外相と会談し、北朝鮮への圧力を強めるため、アメリカが今後、数か月のうちに中国側に期待する具体的な対応を伝えました。</div><div>アメリカのティラーソン国務長官は２８日、北朝鮮の核・ミサイル開発への対応をめぐる安全保障理事会の閣僚級会合のあと、中国の王毅外相とニューヨークで会談しました。<br><br>会談の冒頭、ティラーソン長官は「朝鮮半島情勢をめぐって両国が協力を続けていくことを期待している」と述べ、北朝鮮の核・ミサイル開発問題での協力を中国に改めて求めました。<br><br>会談後、アメリカ国務省で東アジア政策を担当するソーントン次官補代行が記者会見し、詳細な言及を避けながらも、ティラーソン長官は今後、数か月のうちにアメリカが中国側に期待する具体的な対応を伝えたことを明らかにしました。しかし、ソーントン次官補代行は中国側の回答については言及を避けました。<br><br>ティラーソン長官は、今回の閣僚級会合で、各国に北朝鮮との外交関係の見直しや核・ミサイル開発に関わる企業への新たな経済制裁などを呼びかけるとともに、中国を名指ししてこれまで以上の取り組みを求めました。これに対して、王外相は、軍事的な圧力を強めているアメリカをけん制し、対話で解決を目指すべきだとの立場を強調し、両国が今後一致した対応を取れるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 08:29:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「中国の願いないがしろに」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「中国の願いないがしろに」</span><time datetime="2017-04-29T09:01"><span>4月29日</span> <span>9時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966121_1704290843_1704290844_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「中国の願いないがしろに」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は北朝鮮が２９日朝、西部から弾道ミサイル１発を発射したことについて、「中国の願いをないがしろにした」と非難しました。</div><div>アメリカ太平洋軍によりますと北朝鮮は日本時間の２９日午前５時３３分ごろ、西部のピョンアン（平安）南道プクチャン（北倉）から弾道ミサイル１発を発射したということです。また、ミサイルは北朝鮮の領域を出なかったとしていて、発射は失敗したと見られます。<br><br>これについて、トランプ大統領は２８日、ツイッターに、「北朝鮮は成功しなかったが、ミサイルを発射し、中国と、非常に尊敬されている習近平国家主席の願いをないがしろにした。ひどい」と書き込み、北朝鮮を非難しました。<br><br>トランプ大統領は北朝鮮に自制を促すため繰り返し、中国の役割に期待を示してきました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 09:01:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>