<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>カブス ダルビッシュ 最多勝タイトル獲得が確定 日本選手で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012637091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カブス ダルビッシュ 最多勝タイトル獲得が確定 日本選手で初</span><time datetime="2020-09-27T17:09"><span>9月27日</span> <span>17時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012637091_2009271606_2009271612_01_02.jpg" alt="カブス ダルビッシュ 最多勝タイトル獲得が確定 日本選手で初" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグでここまで8勝を挙げているカブスのダルビッシュ有投手が、ナショナルリーグの最多勝のタイトルを獲得することが確定しました。<br>大リーグで日本選手が最多勝となるのは初めてです。</div><div>ダルビッシュ投手は、今月25日のホワイトソックス戦で8勝目を挙げて、ナショナルリーグの単独トップに立ちました。<br><br>26日の試合でダルビッシュ投手に並んだ選手はなく、残りの試合でダルビッシュ投手を上回る選手が出る可能性がなくなったことから、レギュラーシーズンが終わる27日を前にダルビッシュ投手の最多勝が確定しました。<br><br>大リーグで日本選手が最多勝となるのは初めてです。<br><br>ダルビッシュ投手は大リーグ9年目で、レンジャーズ時代の2013年に最多奪三振のタイトルを獲得していて、今回が2つ目のタイトルとなります。<br><br>ダルビッシュ投手は、それぞれのリーグでシーズンに最も活躍したピッチャーに贈られるサイ・ヤング賞の期待もかかっていて、こちらも受賞すれば日本選手で初めてとなります。<br><br>カブスは26日に3年ぶりの地区優勝が決まり、30日からの地区シリーズ進出決定戦を本拠地で戦います。<br><br>ダルビッシュ投手は、来月1日の第2戦に先発する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ダルビッシュ ケガとの戦いも</h3><div>ダルビッシュ有投手は大阪府出身の34歳。<br><br>宮城県の東北高校のエースとして高校時代から注目され、2004年のドラフト1位で日本ハムに入団しました。<br><br>1メートル90センチを超える長身から150キロ台の速球と多彩な変化球を投げ分けるスタイルで、プロ3年目に15勝5敗、防御率1.82の好成績でリーグ2連覇の原動力となり、パ・リーグMVPと沢村賞に輝きました。<br><br>また2009年のワールド・ベースボール・クラシックでは投手陣の柱として決勝のマウンドにも立ち、日本の2大会連続の世界一に貢献しました。<br><br>プロ野球で5年連続で防御率1点台と圧倒的な成績を残して、大リーグのレンジャーズに移籍し、1年目の2012年は16勝9敗。<br><br>次の年にはアストロズ戦であと1人で完全試合という快投を見せ、277個の三振を奪って最多奪三振のタイトルに輝きました。<br><br>この年は13勝、次の年も10勝と大リーグ挑戦から3年連続でふた桁勝利を挙げましたが、4年目の2015年に右ひじのじん帯を修復する「トミー・ジョン手術」を受けて1年2か月にわたって離脱。<br><br>その後、ドジャースを経てカブスに移籍後の2018年には右ひじの内視鏡手術を受けるなど、ケガとの戦いもあり、ここ2年は合わせて7勝にとどまっていました。<br><br>ただ昨シーズンの後半からはコントロールが安定して本来のピッチングを取り戻し、34歳となったことしも最初の登板で負け投手となったあとは7連勝と、打者を圧倒するピッチングを見せて、日本では縁がなかった最多勝のタイトルをアメリカでつかみました。<br><br>ダルビッシュ投手の大リーグの通算成績は71勝56敗、防御率3.47で、日米通算では164勝を挙げています。</div></div><div><h3>大リーグでタイトル獲得した日本選手</h3><div>大リーグの各部門でタイトルを獲得した日本選手は、ダルビッシュ投手も含めて3人です。<br><br>投手では、野茂英雄さんが最多奪三振のタイトルを1995年にドジャースで、2001年にレッドソックスで獲得し、ダルビッシュ投手もレンジャーズ時代の2013年に最多奪三振に輝いています。<br><br>これまではいずれも最多奪三振のタイトルで、最多勝は今回のダルビッシュ投手が初めてです。<br><br>野手では、イチローさんが首位打者をマリナーズ時代の2001年と2004年の2回獲得し、2001年は盗塁王も獲得しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012637091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 17:09:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子高飛び込み 玉井陸斗 自己ベスト更新し日本選手権2連覇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012637061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男子高飛び込み 玉井陸斗 自己ベスト更新し日本選手権2連覇</span><time datetime="2020-09-27T17:33"><span>9月27日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200927/K10012637061_2009271555_2009271629_01_02.jpg" alt="男子高飛び込み 玉井陸斗 自己ベスト更新し日本選手権2連覇" id="news_image"></div><div></div><div>飛び込みの日本選手権の男子高飛び込みで、玉井陸斗選手が自己ベストの得点を大きく更新する演技で2連覇を果たしました。</div><div>新潟県長岡市で開かれている飛び込みの日本選手権は、大会最終日の27日、3種目が行われました。<br><br>このうち男子高飛び込みには、去年この種目を大会史上最年少となる13歳で制した玉井選手が出場しました。<br><br>予選を1位で通過した玉井選手は、決勝の2回目で予選ではミスをした後ろ向きに入水する技を修正し、水しぶきの少ない入水を見せるなど安定した演技を見せました。<br><br>さらに、後ろ向きに飛んでひねりながら後方に2回半回転する大技「5255B」も決め、99.00をマークするなど難度の高い技を着実に決めて、合計で自己ベストを30点近く上回る528.80を記録し、2連覇を果たしました。<br><br>この結果、26日に行われた男子板飛び込みでも優勝している玉井選手は、今大会2冠に輝きました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コーチ「想像以上の成長」</h3><div>玉井陸斗選手は、高飛び込みで最年少優勝を果たした去年の点数を大きく上回り自己最高得点をマーク。<br><br>演技の内容、精神面ともに安定感を増し、指導する馬淵崇英コーチも「想像以上の成長」と認める圧巻の演技でした。<br><br>来年の東京オリンピックを見据えて、玉井選手は今回の日本選手権は2月に行われた代表選考がかかっていた国内大会に比べて演技の難易率を上げて臨みました。<br><br>課題は苦手とする後ろ向きに入水する技の安定性でしたが、決勝ではいずれも入水を決めたほか、3本目に行った宙返りを4回半する大技「109C」では審判の1人が10点満点をつけるなど、周囲を圧倒する演技を見せました。<br><br>安定感が増した背景には、東京オリンピックの1年延期をプラスに変えた、地道な努力があります。<br><br>この1年で身長が10センチ伸びたという玉井選手は14歳。<br><br>この時期、体の変化に筋力が追いつかず調子を落とす選手もいる中、トランポリンやマットを使った陸上の基礎練習や筋力トレーニングを行い、演技の力強さに磨きをかけました。<br><br>さらに国際大会の中止が相次いだことから緊張感を欠かさないように、試合形式の練習を週1回ほどのペースで行ってきました。<br><br>こうした積み重ねの結果、久しぶりの実戦に緊張感をにじませて演技に入る選手が多い中、玉井選手は「今回の大会は練習試合ではないけれど演技を試すことができた」と落ち着き払っていました。<br><br>玉井選手が来年の夏に目指すのは、メダル獲得ラインと想定する550点。<br><br>自己ベストをさらに20点余り伸ばすため、残る10か月で目指すのは演技のさらなる完成度と安定感です。<br><br>試合後のインタビューで笑顔を浮かべながら「みんなを驚かせる演技でオリンピックの表彰台に上がりたい」と語ったそのまなざしは、きらりと光っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012637061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 17:33:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米最高裁 判事にトランプ大統領 保守派指名 大統領選の争点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012637081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米最高裁 判事にトランプ大統領 保守派指名 大統領選の争点に</span><time datetime="2020-09-27T18:07"><span>9月27日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012637081_2009271607_2009271807_01_02.jpg" alt="米最高裁 判事にトランプ大統領 保守派指名 大統領選の争点に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの連邦最高裁判所の判事の人事が、11月に迫った大統領選挙の大きな争点に浮上しています。トランプ大統領は就任以来3人目となる保守派の判事を指名し、その成果を強調する一方、野党・民主党は最高裁の保守化への懸念から政権交代の必要性を訴え、激しく対立しています。</div><div>トランプ大統領は26日、ホワイトハウスで会見し、今月亡くなった連邦最高裁判所のリベラル派のギンズバーグ判事の後任に、保守派のバレット判事を指名したと発表しました。<br><br>トランプ大統領は連邦最高裁判事をめぐって、2017年の就任以来、その前年に死去した判事と2018年に引退した判事の後任に、いずれも保守派の法律家を指名し、議会で承認されていて、今回の指名は3人目となります。<br><br>トランプ大統領は発表のあと、大統領選挙の激戦州の1つ、東部ペンシルベニア州を訪れて支持者向けの集会を開き、冒頭、「彼女はわれわれの3人目の指名だ。最高裁判所の3人目の判事となる」と述べ、連邦最高裁の保守化はみずからの在任中の大きな成果だと強調しました。<br><br>さらに、民主党に政権を奪われれば、過激な左派の判事が指名され、銃を保有する権利を奪われて人工妊娠中絶も推進されると主張して、みずからの再選への支持を訴えました。<br><br>これに対して野党・民主党の議会上院トップ、シューマー院内総務は、バレット判事の指名に反対し、議会での承認を阻止するため全力を挙げる考えを示しました。<br><br>また民主党の大統領候補バイデン氏の陣営は、最高裁の保守化が進めば、新型コロナウイルスの感染拡大で重要性が増している医療保険制度＝オバマケアの存続や人工妊娠中絶の権利などが危うくなると表明しました。<br><br>バイデン陣営としては、こうした危機感を強調して政権交代の必要性を訴え、リベラル派の結集につなげたいねらいとみられ、およそ1か月後に迫った大統領選挙で大きな争点に浮上した連邦最高裁判事の人事をめぐり、両陣営が激しく対立しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>複数の世論調査 大統領選勝者が指名すべきが多数</h3><div>アメリカの複数の世論調査では、最高裁判所の新しい判事は、11月の大統領選挙の勝者が指名すべきだという意見が多数派となっています。<br><br>このうち、ABCテレビとワシントンポストが実施した世論調査では、回答者の57％が大統領選挙の勝者が指名すべきだと答え、選挙の前にトランプ大統領が指名すべきだと答えたのは38％にとどまりました。<br><br>政党別に見ますと、共和党の支持者の80％が選挙の前にトランプ大統領が指名すべきだと答えたのに対して、民主党の支持者の90％、そして無党派層の61％が選挙の勝者が指名すべきだと回答しました。<br><br>一方、トランプ大統領の支持基盤でもある白人のキリスト教福音派は、71％の人が選挙の前にトランプ大統領が指名すべきだと回答しています。<br><br>終身制である最高裁判所の判事の人事は国民の関心が高く、大統領選挙の争点の1つともなっています。<br><br>ABCテレビとワシントンポストの世論調査では、大統領選挙の最も重要な争点として、回答者の25％が経済、17％が新型コロナウイルス、15％が医療保険を挙げ、最高裁判所の判事の人事は11％で6番目となっています。<br><br>一方、調査機関のピュー・リサーチセンターが先月実施した世論調査では、経済、医療保険に次いで最高裁判所の判事の人事と回答した人が多くなっています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 大統領選前の承認に期待</h3><div>最高裁判所の新しい判事にバレット氏を指名したトランプ大統領は、記者団に対し、11月3日の大統領選挙前に議会上院で承認されることに期待を示しました。<br><br>この中でトランプ大統領は「バレット氏はすばらしい判事、すばらしい教授で、高い評価を得ている」と述べました。<br><br>そのうえで「承認の手続きは早く進む。選挙の前に終わるだろう」と述べ、来月中に議会上院で承認の手続きが進み、11月3日の大統領選挙の投票前に承認されることに期待を示しました。<br><br>一方、トランプ大統領は一部の州で始まっている郵便投票に関して、激戦州の1つ東部ペンシルベニア州でみずからに投じられた票が捨てられているのが見つかったと主張し、改めて郵便投票に対する不信感を示しました。<br><br>そのうえで、メディアから選挙で敗北した場合の平和的な政権移行を拒否していると指摘されていることに対し、「私は平和的な政権移行を望んでいるが、法的なプロセスでなければならない」と主張しました。</div></div><div><h3>選挙を前に公聴会で激しい論争も</h3><div>トランプ大統領の指名を受けて議会上院の司法委員会は声明を発表し、来月12日から指名承認の公聴会を開催すると発表しました。公聴会は3日から4日続く予定だとしています。<br><br>バレット氏をめぐっては、トランプ大統領が3年前に高等裁判所にあたる連邦控訴裁判所の判事に指名した際にも、議会上院で指名承認の手続きが行われましたが、このときは野党・民主党の一部も賛成し、賛成多数で承認されていました。<br><br>しかし今回、民主党のトップ、シューマー院内総務は党として結束して承認を阻止する方針を明らかにしているうえ、司法委員会のメンバーには民主党の副大統領候補のハリス上院議員も入っていて、選挙を前に公聴会での激しい論争が予想されます。</div></div><div><h3>民主党「反対で団結」</h3><div>議会上院で野党・民主党のトップ、シューマー院内総務は記者団に対し、党として結束してバレット氏の承認を阻止したいという考えを示しました。<br><br>この中でシューマー院内総務は、バレット氏がオバマ前政権で導入された医療保険制度、いわゆる「オバマケア」に反対しているとして、「医療保険制度が重大な危機にある」と強調しました。<br><br>さらに民主党が重視する、人工妊娠中絶の権利や、LGBTQ＝性的マイノリティーの権利なども損なわれるおそれがあると指摘しました。<br><br>そのうえで「民主党は反対で団結している。大統領候補のバイデン氏、上下両院が結束して反対だ」と述べ、バレット氏の承認の阻止に全力を挙げるとともに、11月の選挙に向けて医療保険制度の存続などが危機にあると強調して、支持を訴える構えです。</div></div><div><h3>共和党 前例翻して選挙前に承認急ぐ姿勢示す</h3><div>トランプ大統領の指名を受けて、次の焦点は連邦議会上院での承認手続きとなります。<br><br>連邦最高裁判所の判事の人事は100議席ある議会上院の賛成多数で承認されます。<br><br>議会上院は与党・共和党が53議席を占めて多数派で、党指導部は大統領選挙前の承認を目指す考えです。<br><br>ただ現時点で、メーン州のコリンズ議員とアラスカ州のマカウスキー議員の2人が選挙前の承認に反対する意向を表明しているほか、複数の議員が態度を明確にしていません。<br><br>共和党は承認に向けて来月12日から議会上院の司法委員会での公聴会を開く予定ですが、野党・民主党は激しい論争が予想される中、攻勢を強めて共和党議員の更なる造反を誘いたい構えです。<br><br>連邦最高裁判所の判事は終身制で、アメリカの司法判断に長期間大きな影響を及ぼすだけに、これまでも与党と野党が対立し、前回2016年の大統領選挙の前にも大きな論争を引き起こしました。<br><br>このときは保守派の判事が死去し、当時のオバマ大統領が後任に中道派とされる判事を指名しましたが、当時、議会上院で多数派の共和党は、大統領選挙を控えていることを理由に実質的な承認手続きに入りませんでした。<br><br>しかし共和党は今回、その前例を翻して選挙前に承認を急ぐ姿勢を示し、民主党はこれに激しく反発していて、11月の大統領選挙に向けた大きな争点になっています。</div></div><div><h3>バレット氏の指名 承認されれば 保守派優位が長期化も</h3><div>アメリカの連邦最高裁判所は人工妊娠中絶や同性婚、銃規制の是非など、社会を二分するような問題に司法としての最終的な判断を下します。<br><br>その判断は9人の判事の多数決によって決まるため、保守派とリベラル派の判事の構成が重要な意味を持ちます。<br><br>その構成は、ギンズバーグ判事が死去する前、保守派が5人、リベラル派が4人でしたが、ギンズバーグ氏の後任にバレット氏が就任すれば、保守派が6人、リベラル派が3人と保守派がさらに優位となり、今後の司法判断に保守的な価値観がより強く反映される可能性があります。<br><br>連邦最高裁の判事は終身制のため、長期にわたって司法判断に影響を及ぼし、判事が死亡するか、みずから退任した場合にのみ、時の大統領が後任を指名します。<br><br>トランプ大統領は2017年の就任後、その前年に死去した保守派の判事の後任に当時49歳だった保守派のゴーサッチ判事を、2018年には保守派とされながら、ときにリベラルな判断を示してきた判事の引退を受けて、当時53歳だった保守派のカバノー判事を指名し、いずれも議会上院で賛成多数で承認されています。<br><br>トランプ大統領が連邦最高裁判事を指名するのはこれで3回目で、今回48歳のバレット氏の指名が承認されれば、判事の世代交代とともに保守派優位の構成が長期にわたる可能性もあります。</div></div><div><h3>専門家「大統領選の決着 法廷闘争を有利に展開できるかも」</h3><div>アメリカのトランプ大統領が、亡くなった連邦最高裁判所のリベラル派の判事の後任に保守派の判事を指名したねらいについて、慶應義塾大学の渡辺靖教授は、「トランプ大統領にとって、みずからの求心力を高め、保守派の票を掘り起こす好機となった。大統領選挙まであと1か月というタイミングで、世間の関心を新型コロナウイルスの問題からそらすことができるうえ、大統領選挙の決着が万一、連邦最高裁の判断に委ねられたときに、法廷闘争を有利に展開できるかもしれない」と分析しました。<br><br>また、アメリカで連邦最高裁判事の人事が高い関心を集める理由については「大統領の任期は長くて8年だが、連邦最高裁判事は終身制で20年、30年と、アメリカ社会を二分するような重要な問題に最終判断を下すことが多々ある。その影響力は大統領以上ともいえる」と指摘しました。<br><br>そのうえで「中長期的に見れば、民主党側にとっては、人工妊娠中絶やオバマケアに否定的なバレット氏が、これまでアメリカ社会が刻んできた時計の針を逆戻りさせるのではないかという懸念が非常に強いのではないか」としています。<br><br>さらに、バレット氏の指名が大統領選挙に与える影響に関しては、仮にトランプ大統領が敗れても、選挙に不正があったとしてその結果を受け入れず、法廷闘争に持ち込んだ場合、連邦最高裁判所の判断が重要な意味を持つ可能性があるとしたうえで、「保守派の判事が1人加わることは、トランプ大統領にとって、とても大きな意味を持つ」という見方を示しました。<br><br>一方、今後の民主党の出方について、渡辺教授は「世論調査などでは選挙後に手続きが行われるべきだという声が過半数を占めていて、民主党としては反トランプの機運を盛り上げていくほかない」としています。<br><br>そして「アメリカの今の世論は共和党の支持者と民主党の支持者にかなり2分化されていて、態度を決めていない浮動層はあまり多くないため、どちらかに決定的に有利に働くという可能性は考えにくい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012637081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 18:07:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲秋場所 関脇 正代が初優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012637261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲秋場所 関脇 正代が初優勝</span><time datetime="2020-09-27T18:21"><span>9月27日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012637261_2009271723_2009271724_01_02.jpg" alt="大相撲秋場所 関脇 正代が初優勝" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の関脇 正代が秋場所千秋楽、13勝2敗で初優勝を果たしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012637261_2009271724_2009271737_01_03.jpg" alt=""><div>大相撲秋場所は14日目を終えて関脇 正代がただ1人2敗でトップに立ち、大関 貴景勝と平幕の翔猿が星の差1つで追う展開でした。<br><br>千秋楽、正代は翔猿と対戦し、突き落としで勝って、13勝2敗で初優勝を果たしました。<br><br>時津風部屋の正代は、熊本県出身の28歳。<br>3場所連続の関脇で迎えた今場所は、相手の力を受け流す上半身の柔らかさに加えて前に出る圧力が増し、7日目までに2敗を喫したものの相手を圧倒する相撲が目立ちました。13日目にはトップに並んでいた貴景勝、14日目には大関 朝乃山を相次いで破り、重圧がかかる終盤になっても勝負強さを見せました。<br><br>熊本県出身力士の優勝は初めてで、時津風部屋の力士の優勝は、昭和38年名古屋場所の大関 北葉山以来、57年ぶりです。<br><br>白鵬と鶴竜の両横綱が休場し横綱不在となった今場所は、終盤まで混戦となりましたが、この1年で何度も優勝争いをするなど確かな実力をつけた正代が、両大関を退けて念願の初優勝を果たしました。</div></div><div><h3>正代「地元の声援が力に」</h3><div>正代は、取組後の優勝インタビューでまず「信じられないですね」と心境を話しました。<br><br>優勝を決めた翔猿との一番については、「初めての対戦だったので、とても意識したし、やりにくさを感じた。今までの相撲人生で一番緊張したかもしれない。よく体が反応してくれた」と振り返りました。<br><br>地元、熊本からの声援については「たくさんの声援などが力になった。両親も自分に心配をかけないように気を遣っていたと思うが、とりあえず優勝できて両親に感謝したい」と話しました。<br><br>また、みずからの大関昇進について尋ねられると「ちょっとわからない。まだ全然わからなくて。大関は相撲界に入る前から憧れている地位。信じられない」と話していました。</div></div><div><h3>正代 学生横綱から大相撲に</h3><div>初優勝を果たした正代は熊本県宇土市出身の28歳。<br>右四つやもろ差しなど四つ身の相撲がうまく、相手の力を受け流すような上半身の柔らかさが持ち味で、土俵際での逆転も得意としています。<br><br>東京農業大学では2年生の時に「学生横綱」のタイトルを獲得するなど活躍し、平成26年春場所、前相撲で初土俵を踏み、持ち前の四つ相撲で番付を上げていきました。<br>平成28年の初場所には新入幕、平成29年の初場所には新関脇昇進を果たしました。<br>年6場所制となった昭和33年以降に前相撲でデビューした力士としては、所要11場所での新入幕が3番目、所要17場所での新関脇昇進は2番目と、いずれもスピード出世でした。<br><br>一方で新十両や新入幕の会見では、「緊張する。対戦したい人はいない」と答えるなど弱気な一面も見せ、“ネガティブ力士”として話題になりました。<br><br>それでも平成28年にふるさとで発生した「熊本地震」のあとは、たびたび被災地を訪れ、地元の期待を強く自覚するようになりました。<br><br>ことしに入って立ち合いから前に出る圧力が増して、初場所で優勝争いに絡み、春場所では関脇に復帰し初めて三役で勝ち越しました。さらに続く7月場所でも11勝を挙げ、横綱不在となった今場所は混戦となった終盤で2日連続で大関を破る勝負強さも見せて初優勝を果たし、確かな実力を証明しました。</div></div><div><h3>優勝争った翔猿「力士人生で一番楽しかった」</h3><div>翔猿は千秋楽の取組を終え、「うれしさ反面、悔しさが大きい。思い切り自分の相撲を取ろうと思っていた。前に出ていたが詰めが甘かった」と振り返りました。<br><br>また、優勝については、「意識していなかった。勝ったら変わってくるかなと思っていた」と話していました。<br><br>そのうえで翔猿は、「自分の相撲を取れていて体がよく動いていた。力士人生で一番楽しかったと思う。これからもどんどん楽しい相撲を取っていきたいです。たまたまだと思われないように、来場所もけいこを積んで活躍できるように頑張ります」と、来場所に向けた意気込みも語っていました。</div></div><div><h3>八角理事長 正代も翔猿も評価</h3><div>日本相撲協会の八角理事長は、初優勝を果たした正代について「今場所は初日から内容がよかった。本人はうれしいが、地元の人もうれしいだろう。この1年は優勝争いに絡むなどいい相撲を取っているのは確かだ。頑張っていれば、いつかいいことがあるということなのかなと思う」とたたえました。<br><br>一方、千秋楽で正代に敗れた新入幕の翔猿についても「負けはしたが、いい相撲だった。自信がついたのではないか」と評価していました。<br><br>また、今場所を振り返って「お客さんが協力してくれてここまで来られた。力士もよく頑張ってくれたと思う。感染症の先生たちの指導のもと開催できたことはうれしい。また先生たちの意見を聞きながら進めないといけない」と話していました。</div></div><div><h3>中入り後の勝敗</h3><div>▽逸ノ城に十両の千代ノ皇は、逸ノ城が上手投げで、勝ち越しました。<br><br>▽十両の勢に松鳳山は、松鳳山が引っ掛け。<br><br>▽佐田の海に新入幕の豊昇龍は、豊昇龍が寄り切りで、勝ち越し。佐田の海は負け越しました。<br><br>▽志摩ノ海に若隆景は、若隆景が寄り切りで、11勝目。<br><br>▽徳勝龍に阿武咲は、徳勝龍が寄り切り。<br><br>▽竜電に石浦は、石浦が下手出し投げ。<br><br>▽魁聖に輝は、輝がすくい投げで、勝ち越し。魁聖は負け越しました。<br><br>▽高安に明生は、高安が突き出しで10勝目。<br><br>▽琴恵光に宝富士は、琴恵光が寄り切りで、勝ち越し。宝富士は負け越しです。<br><br>▽琴奨菊に照強は、照強が寄り切り。<br><br>▽妙義龍に炎鵬は、炎鵬が下手投げ。<br><br>▽琴勝峰に玉鷲は、琴勝峰が突き出しで、10勝目です。<br><br>▽北勝富士に栃ノ心は、北勝富士が押し出し。<br><br>▽碧山に隆の勝は、隆の勝が押し出しで10勝目。碧山は負け越しました。<br><br>▽関脇 大栄翔に隠岐の海は、大栄翔が突き落とし。<br><br>▽霧馬山に関脇 御嶽海は、霧馬山が寄り切りで、9勝目。御嶽海は8勝7敗で終えました。<br><br>▽2敗でトップに立つ関脇 正代に、3敗で追う新入幕の翔猿は、正代が突き落としで勝って、13勝2敗で初優勝を果たしました。熊本県出身力士の優勝は初めてです。<br><br>▽大関 朝乃山に大関 貴景勝は、貴景勝が押し倒しで、12勝目。朝乃山は10勝5敗で終えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012637261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 18:21:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 正代の大関昇進が確実に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012637331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 正代の大関昇進が確実に</span><time datetime="2020-09-27T18:55"><span>9月27日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012637331_2009271803_2009271804_01_02.jpg" alt="大相撲 正代の大関昇進が確実に" id="news_image"></div><div></div><div>日本相撲協会は秋場所後に関脇 正代の大関昇進に向けた臨時の理事会を開催することを決め、正代の大関昇進が確実になりました。</div><div>正代は関脇に復帰したことし3月の春場所で8勝、7月場所では11勝を挙げました。<br><br>今場所は、前に出る圧力が増して白星を重ね13日目には貴景勝、14日目には朝乃山と両大関を破って13勝2敗の成績で初優勝を果たしました。<br><br>直近3場所の勝ち星の合計は「32」で、大関昇進の目安とされる「33」には届かなかったものの、昇進の議論を預かる日本相撲協会審判部の伊勢ヶ濱審判部長は、「ここ5場所を見てもわかるとおり、勝ち星が安定している。よく前に攻めている相撲内容だ。大関は常に優勝争いに絡まないといけないが、その実力があると認めたということだ」と述べました。<br><br>そのうえで八角理事長に大関昇進に向けた臨時理事会の招集を要請したことを明らかにしました。<br><br>これを受けて、秋場所後の今月30日に臨時理事会の開催が決まり、正代の大関昇進が確実になりました。<br><br>ことしに入って新大関が誕生するのは、3月の春場所後に昇進した朝乃山に続き2人目です。<br><br>28歳と10か月の正代は、年6場所制が定着した昭和33年以降に初土俵を踏んだ力士では7番目に年長での大関昇進となります。<br><br>熊本県出身の力士の大関は7人目で、昭和37年名古屋場所で新大関となった栃光以来、およそ58年ぶりです。<br><br>また、時津風部屋からの大関の誕生は、昭和38年春場所で新大関となった豊山以来、およそ57年ぶりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大関昇進の目安と過去の事例</h3><div>大相撲の大関昇進について明文化された基準はありませんが「3場所連続で三役を務め、合わせて33勝以上」が目安とされています。<br><br>正代は関脇で臨んだことし3月の春場所で8勝、7月場所では11勝を挙げました。<br>今場所は、13日目に貴景勝、14日目に朝乃山の両大関を破るなど13勝2敗で初優勝を果たし、直近3場所の勝ち星を、目安には1勝届かないものの、32勝としていました。<br>関脇に復帰する前のことし1月の初場所では前頭4枚目でしたが、千秋楽まで優勝争いに加わり、13勝を挙げていました。<br><br>大関昇進の判断は日本相撲協会の審判部に委ねられていて、過去には、この目安を満たさずに昇進した例もある一方で、満たしたのに昇進しなかったケースもあります。<br><br>ことし3月の春場所後に大関に昇進した朝乃山は目安に1つ足りない32勝でしたが、新三役から3場所続けてふた桁勝利を挙げたことや四つ相撲の安定感を評価されて昇進を果たしました。<br><br>平成24年の九州場所後に大関に昇進した稀勢の里と平成26年の名古屋場所後に昇進した豪栄道も、3場所で合わせて32勝と目安には白星が1つ足りませんでした。しかし、それまでの安定した成績が評価されて昇進となりました。<br><br>一方、雅山は大関から陥落したあと、三役で迎えた平成18年の名古屋場所までの3場所で、10勝、14勝、10勝を挙げて合わせて34勝としましたが、大関復帰はなりませんでした。<br><br>このほか把瑠都は、平成22年の初場所までの3場所でいずれも三役を務め12勝、9勝、12勝を挙げて合わせて33勝としましたが、昇進は見送られ、14勝を挙げた次の春場所後に大関昇進を果たしました。</div></div><div><h3>大関昇進 今後の流れ</h3><div>大関昇進の議論を預かる日本相撲協会の審判部は、今月30日に東京・両国の国技館で11月場所の番付編成会議を行い、国技館内の別の場所で行われる臨時の理事会に正代の大関昇進を諮ります。<br><br>理事会の決定をもって大関昇進が正式に決まり、協会が使者を派遣し、正代に大関昇進を伝達します。<br><br>伝達式では、新大関がどのようなことばで使者に答えるか、その口上が注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012637331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 18:55:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに144人の感染確認 100人超は4日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012608681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに144人の感染確認 100人超は4日連続</span><time datetime="2020-09-27T18:57"><span>9月27日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012608681_2009271313_2009271504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに144人の感染確認 100人超は4日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は27日、都内で新たに144人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>1日の感染の確認が100人を超えるのは4日連続です。</div><div>東京都は27日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて144人が、新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が4人、<br>▽10代が6人、<br>▽20代が36人、<br>▽30代が32人、<br>▽40代が20人、<br>▽50代が18人、<br>▽60代が14人、<br>▽70代が10人、<br>▽80代が1人、<br>▽90代が3人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは4日連続です。<br><br>144人のうち、およそ42％にあたる60人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ58％の84人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万5257人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した27日時点の重症の患者は、26日と同じ29人でした。<br><br>また、27日に死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012608681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 18:57:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内モンゴル自治区 中国語教育強化に抗議の保護者ら 当局に拘束</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/k10012637361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内モンゴル自治区 中国語教育強化に抗議の保護者ら 当局に拘束</span><time datetime="2020-09-27T18:59"><span>9月27日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200927/K10012637361_2009271850_2009271859_01_02.jpg" alt="内モンゴル自治区 中国語教育強化に抗議の保護者ら 当局に拘束" id="news_image"></div><div></div><div>中国で少数民族のモンゴル族が多く住む内モンゴル自治区では、学校教育でモンゴル語の授業が減り、中国語の教育が強化されたことへの反発が強まっていますが、当局は抗議活動に参加した生徒の保護者らを相次いで拘束するなど、締めつけを強めています。</div><div>内モンゴル自治区では、今月の新学期から小学1年生と中学1年生の「国語」の授業が従来のモンゴル語ではなく中国語で行われるようになったほか、来年以降、別の教科でも順次、中国語による授業に切り替えられることが決まりました。<br><br>これに対してモンゴル族の人たちの間では、自分たちの言語が失われかねないという危機感が高まり、各地で抗議活動が行われ、現地の複数の住民によりますと、デモの参加者や授業をボイコットした生徒の保護者らが相次いで逮捕されているということです。<br><br>このうち元教師の女性はNHKの電話取材に対し、「多くの人が違法な抗議活動を行ったとして逮捕され、政治犯のような扱いを受けている。新しい方針に反対した教師も免職や減給処分にすると脅されている」と話していました。<br><br>アメリカに拠点を置く人権団体「南モンゴル人権情報センター」は、現地からの情報として、先月下旬以降、4000人以上のモンゴル族が当局に拘束されたと伝えています。<br><br>中国外務省の報道官は今月3日の記者会見で「国の公用語は国家主権の象徴であり、これを学び、使うことは、人々の権利であり義務だ」としたうえで、「中国語とモンゴル語の2つの言語での教育体系は変わらない」と強調し、批判の高まりをかわしたいねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現地の様子は</h3><div>内モンゴル自治区で何が起きているのか。NHKは今月、抗議活動があった中心都市フフホトを取材しました。<br><br>市内には、民族の団結などを訴える中国共産党のスローガンを、漢字とモンゴル文字で併記した看板やポスターがあちこちに掲げられていました。<br><br>モンゴル族の子どもたちが通う民族学校の周辺では、警察による検問が行われ、通行する車を止めて身分証を確認する様子が見られました。<br><br>中国語による教育の強化や抗議活動について、街なかで話を聞くと、みな一様に口を閉ざし、逃げるように立ち去る人もいました。<br><br>抗議活動が起きた別の地区では、地元の警察が騒ぎを起こしたとする100人以上の顔写真をインターネット上に公開し、懸賞金をかけて情報提供を呼びかけています。<br><br>こうした中、複数のモンゴル族の住民が、匿名を条件に日本からの電話インタビューに応じました。<br><br>このうち元教師の女性は、抗議デモに参加した人や授業をボイコットした生徒の保護者らが次々と逮捕されているとしたうえで、中国語による教育強化について「政府は私たちの合法的な要求に耳を傾けず、強硬に実施しようとしている。母語であるモンゴル語で教育を受ける権利を奪うもので、誰もが怒っている」と話していました。<br><br>また、ある村の幹部は「電話を盗聴されたり、監視されたり、場合によっては逮捕されてしまうので、抵抗しようにもできない」としたうえで、「今回の政策は民族の言語や文化を守ることを定めた憲法や法律に明らかに違反していて、抑圧以外の何物でもない。漢族を中心とする考え方を押しつけるもので、私たちにモンゴル語を忘れさせ、内モンゴルを自分たちの意のままにしようとしている」と話していました。</div></div><div><h3>「団結」の一環として 少数民族への中国語教育に力入れる</h3><div>2012年に発足した習近平指導部は「中華民族の偉大な復興」というスローガンを繰り返し唱え、すべての国民に共産党のもとで中華民族として団結するよう呼びかけてきました。<br><br>その一環として、少数民族への中国語教育に力を入れ、今回の内モンゴル自治区と同様の措置は、民族政策への不満が根強くある新疆ウイグル自治区とチベット自治区で2017年以降、相次いで導入されています。<br><br>中国語による授業は「国語」のほか、「道徳」と「歴史」の合わせて3教科で行われ、少数民族の小中学生に「中華民族」という意識を持たせ、共産党の価値観や歴史観を浸透させるのが目的とみられます。<br><br>習近平国家主席は、26日まで開かれた新疆ウイグル自治区の統治政策に関する重要会議でも、教育を通じて「中華民族の共同体意識を心に深く植え付ける」と述べています。<br><br>習近平指導部は共産党による一党支配を維持するために、国内の安定を最優先の課題としていて、民族政策が抑圧的だとする少数民族の不満を抑え込もうと、教育現場での統制を今後も強めていくものとみられます。</div></div><div><h3>漢族への不満くすぶる</h3><div>内モンゴル自治区は、モンゴルと国境を接し、面積は日本のおよそ3倍、人口は2010年の調査でおよそ2400万人です。<br><br>このうち、モンゴル語を母語とするモンゴル族は全体の17％に当たるおよそ420万人です。<br><br>中国の憲法では、それぞれの民族が独自の言語を使う自由を認めていて、内モンゴル自治区でも、長年、民族学校でモンゴル語を主体とした授業が行われてきました。<br><br>一方で、中国の経済発展に伴い、近年は進学や就職に有利な中国語を日常的に使う機会が増え、モンゴル族の間では、民族の文化が失われてしまうとして危機感が強まっていました。<br><br>また、自治区では、このところ、石炭やレアアースなどの大規模な資源開発が進んでいて経済発展が期待されていますが、モンゴル族には恩恵が少ないうえ、環境破壊も進んでいるとして、政治や経済の実権を握る漢族への不満がくすぶっています。</div></div><div><h3>専門家「寝た子を起こす形に」</h3><div>内モンゴル自治区の事情に詳しい日本モンゴル協会の窪田新一理事長は、中国語による教育の強化について、中国政府による少数民族に対する同化政策の一環だと指摘したうえで、「反政府活動を抑え込むために、新疆ウイグル自治区やチベット自治区で先行して導入していた中国語教育の強化を正当化する必要があったのではないか。このまま内モンゴル自治区だけ民族の言語を守っていては、ほかの地域の民族政策に悪影響を及ぼす可能性があり、ウイグルやチベットと横並びで強化すべきと判断したのだと思う」と分析しています。<br><br>そのうえで、中国が新型コロナウイルスへの対応や香港情勢などをめぐってアメリカなどとの対立を深めていることを挙げ、「国際世論の圧力が強まり、孤立せざるをえない対外的な状況の中で、国内の安定を図るうえで重要な民族問題で、1つの原則に統一して対処しようとしたとも考えられる。一方で、今回の措置は、反政府的な考えや民族感情を強く持っていなかった人たちにまで、モンゴル民族だという自覚を強く持たなければならないと再認識させる結果となり、中国共産党からすれば、必要のないことをして寝た子を起こす形になったのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200927%2Fk10012637361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 Sep 2020 18:59:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>