<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世界初 ES細胞から作った肝臓の細胞を移植 赤ちゃんの治療成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界初 ES細胞から作った肝臓の細胞を移植 赤ちゃんの治療成功</span><time datetime="2020-05-21T04:16"><span>5月21日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438171_2005202058_2005210416_01_02.jpg" alt="世界初 ES細胞から作った肝臓の細胞を移植 赤ちゃんの治療成功" id="news_image"></div><div></div><div>体のさまざまな組織や臓器の細胞に変化できるES細胞から作った肝臓の細胞を移植して、難病の赤ちゃんを治療することに成功したと、国立成育医療研究センターが発表しました。センターによりますと、ES細胞から作った細胞の移植は国内で初めてで、肝臓への移植は世界でも初めてだとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438171_2005202058_2005210416_01_03.jpg" alt=""><div>国立成育医療研究センター臓器移植センターの福田晃也診療部長らの医療チームは去年10月、「尿素サイクル異常症」の生後6日目の赤ちゃんに、ES細胞から作った肝臓の細胞を移植したと発表しました。<br><br>「尿素サイクル異常症」は、肝臓で特定の酵素が働かないためアンモニアを分解できず、死に至ることもある難病で、根本的な治療は肝臓移植しかありません。<br><br>ところが赤ちゃんの場合、体重が6キロほどに成長する生後3か月から5か月ごろまでは肝臓移植が受けられないため、その間の治療が課題になっていました。<br><br>医療チームはES細胞から作った肝臓の細胞1億9000万個をへその緒の血管を通じて、赤ちゃんの肝臓の血管に届くように移植したということで、赤ちゃんは血液中のアンモニアの濃度は平常値となり、9週間後に退院できたということです。<br><br>赤ちゃんはその後、ことし3月に父親から肝臓移植を受け、順調に成長しているということです。<br><br>センターによりますと、ES細胞から作られた細胞を移植するのは国内で初めて、世界でも肝臓への移植は初めてだということで、医療チームは、安全性や効果を確かめる治験として、今年度中にさらに3例ほど移植を行って、広く使える治療にしていきたいとしています。<br><br>笠原群生臓器移植センター長は「ES細胞の研究を20年以上積み重ねたうえで手術を行った。iPS細胞と一緒に研究を進めていくことが重要だと考えている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 04:16:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言 関西は解除 首都圏と北海道は継続 正式決定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言 関西は解除 首都圏と北海道は継続 正式決定へ</span><time datetime="2020-05-21T05:26"><span>5月21日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438371_2005210137_2005210526_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言 関西は解除 首都圏と北海道は継続 正式決定へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言について、政府は、大阪、京都、兵庫の関西2府1県で解除する一方、東京など首都圏の1都3県と北海道は継続する方針で、21日、専門家などでつくる諮問委員会に諮り、正式に決定することにしています。</div><div>政府は緊急事態宣言について、残る8都道府県の解除が可能かどうか、21日判断することにしていて、首都圏、関西では生活圏などが重なりあうことも考慮し、解除の判断は一体的に行う方針です。<br><br>解除を判断するにあたって、「直近1週間の新たな感染者数が10万人あたり、0.5人程度以下」になることを目安の1つとしていて、政府は、関西の大阪、京都、兵庫の2府1県はこの目安を満たしていることなどから、宣言を解除する方針を固めました。<br><br>一方、首都圏の1都3県では、埼玉と千葉で目安を満たしているものの、東京と神奈川は満たしておらず、同じく満たしていない北海道も含め、宣言を継続する方針です。<br><br>政府は21日、こうした方針を、感染症の専門家などでつくる「諮問委員会」に諮った上で、衆参両院の議院運営委員会で報告と質疑を行い、対策本部で正式に決定することにしています。<br><br>政府は、宣言が継続する地域には、引き続き外出自粛などに取り組むよう求めるとともに、解除された地域でも、感染防止策を徹底しなければ感染が再び拡大するおそれがあるとして、人との接触の削減などを継続するよう呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 05:26:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒川検事長 法務・検察当局が調査検討 辞任不可避の情勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>黒川検事長 法務・検察当局が調査検討 辞任不可避の情勢</span><time datetime="2020-05-21T05:27"><span>5月21日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438391_2005210217_2005210511_01_02.jpg" alt="黒川検事長 法務・検察当局が調査検討 辞任不可避の情勢" id="news_image"></div><div></div><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長が緊急事態宣言のさなかの今月、都内の新聞記者の自宅を訪れ、賭けマージャンをした疑いがあると報じられた問題で、法務・検察当局は本人から事情を聴くなど事実関係の調査を検討していることが関係者への取材で分かりました。黒川検事長の辞任は避けられない情勢になっています。</div><div>東京高等検察庁の黒川弘務検事長が緊急事態宣言によって不要不急の外出自粛が要請されているさなかの今月1日と13日の夜、新聞記者の都内の自宅マンションを訪れ、賭けマージャンをしていた疑いがあると21日発売の「週刊文春」が報じています。<br><br>これを受けて法務・検察当局は黒川検事長から事情を聴くなど事実関係の調査を検討していることが関係者への取材で分かりました。<br><br>検察内部からは「検察庁法改正案の国会審議が行われていたさなかでもあり最悪のタイミングだ」などと声が出ていて、辞任は避けられない情勢になっています。<br><br>黒川検事長をめぐっては政府がことし1月、「必要不可欠な存在だ」としてこれまでの法解釈を変更し史上初めて定年を延長しましたが,、野党側からは「官邸に近い黒川氏を検事総長にするためではないか」などと批判が相次いでいて今後、検事総長に就任するかどうかが注目されていました。<br><br>また法解釈変更の後、個別の検察幹部の定年延長を可能にする規定が検察庁法の改正案に追加されたことについても弁護士の団体などから「黒川氏の違法・不当な定年延長を後付けで正当化するものだ」と批判が出ていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>与野党から黒川検事長に辞任求める声</h3><div>東京高等検察庁の黒川検事長が、今月、東京都内で新聞記者と賭けマージャンをした疑いがあると報じられたことを受けて、与野党双方から、事実なら辞任すべきだという声が出ています。<br><br>「文春オンライン」は、東京高等検察庁の黒川弘務検事長が、新型コロナウイルスの感染拡大で外出自粛の要請が続く中、今月、東京都内で、新聞記者と賭けマージャンをした疑いがあると報じました。<br><br>これについて、菅官房長官は20日の記者会見で、「事実関係の詳細を承知しておらず、コメントは控えたい」と述べました。<br><br>自民党の幹部は、「賭けマージャンは、まずい。辞めざるを得ないだろう」と述べたほか、立憲民主党の安住国会対策委員長は、「組織のリーダーとして失格と言わざるを得ない。直ちに辞任すべきだ」と述べるなど、与野党双方から、事実なら辞任すべきだという声が出ています。<br><br>野党側は、政府が黒川検事長の定年を延長した責任なども追及していく構えなのに対し、政府・与党は、新型コロナウイルスへの対応に専念し、第2次補正予算案の成立を図るなど実績を積み重ねることで、影響を抑えたい考えです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 05:27:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地の高野連 独自の大会開催を模索へ 夏の全国高校野球中止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地の高野連 独自の大会開催を模索へ 夏の全国高校野球中止</span><time datetime="2020-05-21T06:02"><span>5月21日</span> <span>6時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438271_2005202246_2005210602_01_02.jpg" alt="各地の高野連 独自の大会開催を模索へ 夏の全国高校野球中止" id="news_image"></div><div></div><div>夏の全国高校野球が中止になったことを受け、各地の高野連は今後、3年生の野球部員にとって集大成となる場を用意するため、都道府県独自の大会の開催を模索することになります。</div><div>日本高野連などは20日、夏の全国高校野球の中止に合わせて予選としての地方大会も中止し、今後、都道府県独自の大会を開催するかどうかは各地の高野連に判断が委ねられることになりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染が拡大したことを受けて、一部の高野連では、すでに夏の甲子園が中止された場合に備え、高校生活最後の公式戦としての大会を実施しようと検討を進めてきました。<br><br>この中では、夏の甲子園の中止で代表校を決める必要がなくなることを想定して7月から8月までの土日を使って大会を行う案のほか、トーナメントではなくすべての参加校が1試合だけ戦うなどのアイデアが出ているということです。<br><br>しかし熱中症やけがを防ぐためには、1か月程度の練習期間が必要で、部活動が再開されなければ、大会の開催は厳しいという意見もあります。<br><br>また大会を無観客で開催した場合に、運営の財源となる入場料収入がなくなるなど、さまざまな課題があります。<br><br>こうした状況を踏まえて、日本高野連は今後、財政的な支援や運営のアドバイスを行う方針で各地の高野連で独自の大会の開催を模索する動きが加速しそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 06:02:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無人宇宙輸送船「こうのとり」 最後の打ち上げが成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>無人宇宙輸送船「こうのとり」 最後の打ち上げが成功</span><time datetime="2020-05-21T06:06"><span>5月21日</span> <span>6時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438421_2005210539_2005210542_01_03.jpg" alt="無人宇宙輸送船「こうのとり」 最後の打ち上げが成功" id="news_image"></div><div>国際宇宙ステーションに物資を運ぶ日本の無人宇宙輸送船「こうのとり」の最後となる9号機の打ち上げが、鹿児島県の種子島宇宙センターで行われ、21日午前3時前に「こうのとり」は計画どおりに切り離されて、打ち上げは成功しました。</div><div>日本の無人宇宙輸送船「こうのとり」9号機を載せたＨ2Ｂロケットは、21日午前2時31分、鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられ、補助エンジンや1段目などを切り離しながら上昇を続けました。<br><br>そして打ち上げからおよそ15分後の午前2時46分ごろ、計画どおり高度280キロ余りで「こうのとり」を分離し、打ち上げは成功しました。<br><br>「こうのとり」は全長10メートル、直径4.4メートルの円筒形の宇宙船で、高度400キロ付近で地球を周回している国際宇宙ステーションに物資を運ぶためにＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構が開発しました。<br><br>国際宇宙ステーションへの輸送能力としては最大の6トン余りの物資を運ぶことができますが、今回の9号機で運用を終えます。<br><br>「こうのとり」は11年前の2009年から運用が始まり、初号機から今回までの9機すべての打ち上げに成功し、国際宇宙ステーションに合わせておよそ50トンの物資を届けることになります。<br><br>ＪＡＸＡは、「こうのとり」の後継機として「ＨＴＶーＸ」を開発して来年度中に打ち上げ、国際宇宙ステーションに物資を運ぶほか、今後、建設が計画されている月を周回する宇宙ステーション、「ゲートウェイ」にも物資を運ぶ予定になっています。<br><br>「こうのとり」9号機はロケットから切り離されたあと、高度400キロ付近まで高度を上げ、今月25日に国際宇宙ステーションに到着する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>打ち上げ担当者「非常に安堵している」</h3><div>打ち上げを担当した三菱重工業の阿部直彦防衛・宇宙セグメント長は「新型コロナウイルスの感染拡大の影響でさまざまな制約が多い中、地元の関係者の理解で無事に打ち上げることができ、非常に安堵している」と述べました。<br><br>また、三菱重工業が取り組んでいる民間の人工衛星の打ち上げ輸送サービスについて、「サービスを始めた当時、日本のロケットは名前さえ覚えられていなかったが、Ｈ2ＡロケットとＨ2Ｂロケットはあわせて50機のうち49機の打ち上げに成功し、高い信頼性が世界でも認識されてきている。Ｈ2Ａは価格の面で海外のロケットと非常に厳しい戦いをしてきたが現在開発中のＨ3ロケットで価格を下げることで受注を重ねていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 06:06:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歩行者死亡事故 車はガードパイプをなぎ倒し850メートル暴走</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歩行者死亡事故 車はガードパイプをなぎ倒し850メートル暴走</span><time datetime="2020-05-21T06:15"><span>5月21日</span> <span>6時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438291_2005202357_2005210013_01_02.jpg" alt="歩行者死亡事故 車はガードパイプをなぎ倒し850メートル暴走" id="news_image"></div><div></div><div>20日、東京 大田区で車が暴走し、歩行者が巻き込まれて死亡した事故で、車は信号無視をしたあと、ガードパイプをなぎ倒しながら850メートルにわたって暴走していたことがわかり、警視庁は猛スピードで事故を起こしたとみて調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438291_2005202358_2005210013_01_03.jpg" alt=""><div>20日午後1時前、東京 大田区南馬込で、乗用車が歩道に乗り上げてほかの車に衝突しながら暴走し、区内に住む高橋悠さん（34）が巻き込まれて死亡しました。<br><br>警視庁は、車を乗り捨てて近くのマンションに逃げ込んだ自称、川崎市の飲食店店員、中川真理紗容疑者（31）を信号を無視して逃げたとして、道路交通法違反の疑いで逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、中川容疑者は、事故の前、警察官の職務質問に応じず、車で逃げていたことがわかっていますが、その後の調べで、車は信号無視をしたあと、ガードパイプをなぎ倒しながら850メートルにわたって暴走していたことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>近くの防犯カメラには、事故を起こしたとみられる白い車が、猛スピードで走り抜けていく様子が写っていました。調べに対し、「車を発進させたが、信号無視や事故を起こしたことは詳しく覚えていない」と供述しているということです。<br><br>警視庁は、猛スピードで事故を起こしたとみて、車の破損状況を調べるとともに、逃げた理由などを捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 06:15:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告逃亡手助けした疑い アメリカ人2人逮捕 米捜査当局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/k10012438451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告逃亡手助けした疑い アメリカ人2人逮捕 米捜査当局</span><time datetime="2020-05-21T06:23"><span>5月21日</span> <span>6時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438451_2005210543_2005210623_01_03.jpg" alt="ゴーン被告逃亡手助けした疑い アメリカ人2人逮捕 米捜査当局" id="news_image"></div><div>日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告が中東のレバノンに逃亡した事件でアメリカの捜査当局は、逃亡を手助けした疑いで、アメリカ軍の特殊部隊の元隊員とみられる男らアメリカ人2人を逮捕しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200521/K10012438451_2005210541_2005210623_01_04.jpg" alt=""><div>日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告は保釈中の去年12月、日本からプライベートジェットを使ってトルコを経由してレバノンに逃亡しました。<br><br>この逃亡を手助けしたとして、東京地検特捜部は、ことし1月、アメリカ人のマイケル・テイラー容疑者（59）と、マイケル容疑者の息子のピーター・テイラー容疑者（27）の逮捕状を取っていて、アメリカの捜査当局は、20日、日本側の要請を受けて東部マサチューセッツ州で2人を逮捕しました。<br><br>マイケル・テイラー容疑者は、アメリカ軍の特殊部隊、「グリーンベレー」の元隊員とみられ、マサチューセッツ州の裁判所の資料によりますと、ゴーン元会長を関西空港近くのホテルで大型のケースの中に隠し、プライベートジェットに運び込み逃亡を手助けした疑いがもたれています。<br><br>また、ピーター・テイラー容疑者は、逃亡前にゴーン元会長と複数回にわたって面会していたほか、ホテルを予約したり元会長の荷物を運んだりするなどして逃亡を助けた疑いがもたれています。<br><br>マサチューセッツ州の裁判所の資料によりますと、ピーター・テイラー容疑者は20日にアメリカを出発して中東のレバノンへと向かう航空券を予約していたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200521%2Fk10012438451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 May 2020 06:23:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>