<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>千葉県の大規模停電 ４日目に 命に関わる深刻な事態も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県の大規模停電 ４日目に 命に関わる深刻な事態も</span><time datetime="2019-09-12T04:17"><span>9月12日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077531_1909120414_1909120417_01_02.jpg" alt="千葉県の大規模停電 ４日目に 命に関わる深刻な事態も" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県で続いている大規模な停電は12日で４日目となりますが、全面復旧は13日以降になる見通しで、市民生活への影響が広がっています。</div><div>台風15号の影響で千葉県では最大で64万戸が停電し徐々に復旧は進んでいますが、４日目となった12日も広い範囲で停電や断水が続いています。<br><br>暑さの中で体調を崩す人も相次いでいて、これまでに熱中症の疑いで２人が死亡したほか、11日は君津市の避難所で人工呼吸器をつけた80代の女性が息苦しさを訴えて救急搬送されるなど、停電の長期化は命に関わる深刻な事態を招いています。<br><br>東京電力は11日夜の記者会見で、千葉市とその周辺は12日中、君津市や南房総市など千葉県南部と香取市や山武市など千葉県北東部を含む地域は13日以降になるという見通しを発表しました。<br><br>停電が続く地域では引き続き熱中症などに十分な注意が必要で、地域によっては水や食料品が不足しているほか、携帯電話がつながらないエリアも多く残っていて、市民生活への影響が広がっています。<br><br>一方、休校が続いていた公立の小中学校などのうち停電や断水が復旧した一部の学校は、12日から再開するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 04:17:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 秋の臨時国会での憲法改正論議に期待 進捗は見通せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 秋の臨時国会での憲法改正論議に期待 進捗は見通せず</span><time datetime="2019-09-12T04:24"><span>9月12日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077611_1909120421_1909120424_01_02.jpg" alt="首相 秋の臨時国会での憲法改正論議に期待 進捗は見通せず" id="news_image"></div><div></div><div>改造内閣の発足を受けて、安倍総理大臣は、来月の消費税率引き上げが景気に影響を及ぼさないよう経済運営に万全を期すとともに、秋の臨時国会で自民党が主導して憲法改正論議が進むことに期待を示しました。ただ、改正論議をめぐっては、野党側の協力が得られておらず、議論の進捗は見通せない状況です。</div><div>安倍総理大臣は、11日内閣改造と自民党の役員人事を行い、皇居での認証式を経て第４次安倍第２次改造内閣が発足しました。<br><br>安倍総理大臣は、記者会見で「７年目を迎えたこれからも常にチャレンジャーの気持ちでこれまでの発想にとらわれない大胆な改革に挑戦していく。まさに『安定と挑戦』の内閣だ」と述べました。<br><br>今後の経済運営をめぐって、安倍総理大臣は、米中の貿易摩擦による世界経済の下振れリスクが懸念される中、来月１日の消費税率の引き上げにあたって、２兆円余りの景気対策を実施するとともに、リスクが顕在化した場合は、機動的な政策対応を行うなど、万全を期す考えです。<br><br>また、全世代型社会保障制度の実現に向けて、政府に検討会議を設置し、70歳までの就業機会の確保や年金の受給開始年齢の選択肢の拡大など、社会保障制度全体の在り方を議論することにしています。<br><br>一方、憲法改正論議をめぐり、安倍総理大臣は、来月上旬にも召集される見通しの臨時国会では、自民党が主導して憲法審査会での論議が進むことに期待を示しましたが、与党側が目指す国民投票法改正案の審議などにも野党側の協力は得られておらず、議論の進捗は見通せない状況です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 04:24:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤフー ＺＯＺＯを傘下に 株式公開買い付けで最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフー ＺＯＺＯを傘下に 株式公開買い付けで最終調整</span><time datetime="2019-09-12T04:38"><span>9月12日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077641_1909120435_1909120438_01_02.jpg" alt="ヤフー ＺＯＺＯを傘下に 株式公開買い付けで最終調整" id="news_image"></div><div></div><div>競争が激化するインターネット業界で大きな動きです。ヤフーが、国内最大級のファッション通販サイトを運営するＺＯＺＯに対してＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行い、傘下に収める方向で最終的な調整を進めていることが分かりました。ＺＯＺＯの前澤友作社長も賛同しみずからが保有する株式を売却する意向です。</div><div>関係者によりますと、携帯大手、ソフトバンクの子会社のヤフーは、ＺＯＺＯの株式の過半数を取得して傘下に収めることを目指し、近く、ＴＯＢ＝株式の公開買い付けを行う方向で最終的な調整を進めています。<br><br>ＺＯＺＯの創業者で、およそ35％の株式を持つ前澤友作社長もＴＯＢに賛同し、株式を売却する意向だということで、ヤフーの取得金額は数千億円規模に上るとみられます。<br><br>ヤフーはネット検索をはじめとするさまざまなインターネットサービスを手がけていますが、アマゾンや楽天に加え、フリマアプリのメルカリが急成長するなど、厳しい競争のなかにあります。このため、年間の購入者が800万人を超えるＺＯＺＯを傘下に収めることで顧客を拡大し、その物流網も生かしたい考えです。<br><br>ＺＯＺＯとしてもヤフーとの連携によって顧客をさらに増やしたい考えで、両社は今後、ＩＴ技術を活用してネット通販やキャッシュレス決済、ポイント還元など、幅広い分野で顧客を取り込む戦略を加速させる方針です。<br><br>ＺＯＺＯを経営する前澤社長は、事業が急成長する中で、月を周回する民間の宇宙船に最初に乗り込むと発表したり、プロ野球の球団経営に一時、意欲を示したりするなど注目を集めてきましたが、今後の経営にどう関わっていくかも注目されそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ヤフー ＺＯＺＯの顧客基盤に可能性感じたか</h3><div>アマゾン、グーグルといった海外のＩＴの巨人も交えた激しい競争をどう勝ち抜くのか。ＩＴ各社はいま、ネット通販や動画配信、キャッシュレス決済など、サービスのすそ野を広げて利用者を増やし、収益を拡大しようと懸命です。<br><br>今回、ヤフーは、ＺＯＺＯの抱える顧客基盤に可能性を感じたものとみられます。国内２つの有力な企業の組み合わせはライバル企業の戦略にも大きな影響を与えると見られますが、激しくなる競争を利用者にとって安心で便利なサービスにつなげることが重要な課題になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 04:38:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 チョ法相の投資疑惑 資金運用会社２人の逮捕状請求を棄却</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 チョ法相の投資疑惑 資金運用会社２人の逮捕状請求を棄却</span><time datetime="2019-09-12T06:08"><span>9月12日</span> <span>6時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077661_1909120559_1909120608_01_03.jpg" alt="韓国 チョ法相の投資疑惑 資金運用会社２人の逮捕状請求を棄却" id="news_image"></div><div>韓国のチョ・グク法相の家族ぐるみでの不透明な投資疑惑に関連し、裁判所は、資金を運用していた会社の代表ら２人に対する逮捕状の請求を棄却しました。</div><div>韓国のチョ・グク法相をめぐっては、娘の名門大学への不正入学のほか、家族ぐるみで不透明な投資を行っていた疑惑も持ち上がっています。<br><br>この投資に関連し、韓国の検察は今月９日、資金を運用していた会社と投資先の会社の代表２人について、横領などの疑いで逮捕状を請求していました。これに対して裁判所は11日夜、逮捕状の請求をいずれも棄却したことを明らかにしました。<br><br>その理由について、「この２人が事実関係をおおむね認め、関連する証拠が押収されていることなどから、現段階では拘束の必要性を認めがたい」と説明しています。<br><br>今回棄却された逮捕状は、一連の疑惑をめぐって初めて請求されたもので、今後の捜査に影響を及ぼすことも予想されます。<br><br>ただ、検察はチョ法相の妻を娘の表彰状を偽造した罪ですでに在宅起訴していて、本格化する捜査の進展しだいで、今後のムン・ジェイン（文在寅）大統領の政権運営を左右する可能性もあるだけに、関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 06:08:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 解任のボルトン氏を批判「大きなミス犯した」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 解任のボルトン氏を批判「大きなミス犯した」</span><time datetime="2019-09-12T06:56"><span>9月12日</span> <span>6時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077711_1909120656_1909120657_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 解任のボルトン氏を批判「大きなミス犯した」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、解任したボルトン大統領補佐官について、北朝鮮の非核化をめぐり、核兵器の放棄をまず行うよう迫る「リビア方式」を持ち出し、交渉を後退させる大きなミスを犯したと批判したうえで、後任について５人に絞り、人選を進めていると明らかにしました。</div><div>トランプ大統領は、ボルトン大統領補佐官の解任について11日、「彼は北朝鮮の核問題をめぐりリビア方式を持ち出すという大きなミスを犯した」と指摘しました。<br><br>リビア方式は、かつて北アフリカのリビアで大量破壊兵器を放棄させたことを前例に、まず核兵器の放棄を実行するよう迫り、それに応じたあとに制裁の解除などの見返りを与える考え方です。<br><br>トランプ大統領は、ボルトン氏がこの方式を持ち出したことに北朝鮮が反発し、交渉が大きく後退したとしていて、「キム・ジョンウン（金正恩）委員長が反発したことを責めるつもりはない。そのようなことは言うべきではなかった」と述べ、ボルトン氏を批判しました。<br><br>一方、強硬派のボルトン氏の解任で注目されるイランへの経済制裁の緩和の可能性についてトランプ大統領は、「どうなるか見てみよう。取り引きができることを望んでいる」と述べ、含みを持たせました。<br><br>またボルトン氏の後任についてトランプ大統領は、「高く評価している候補が５人いる」と明らかにしたうえで、来週発表するとしています。<br><br>安全保障担当の大統領補佐官は外交・安全保障政策の要となる重要ポストで、トランプ大統領が来年の大統領選挙も見据え、外交的な成果を模索する中、後任に誰を起用するのか注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 06:56:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パラ競泳世界選手権 山口尚秀が世界新で金 東京パラ代表内定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パラ競泳世界選手権 山口尚秀が世界新で金 東京パラ代表内定</span><time datetime="2019-09-12T07:23"><span>9月12日</span> <span>7時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077731_1909120718_1909120723_01_02.jpg" alt="パラ競泳世界選手権 山口尚秀が世界新で金 東京パラ代表内定" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスで開かれているパラ競泳の世界選手権は、大会３日目の11日、男子100メートル平泳ぎの知的障害のクラスで、初出場で18歳の山口尚秀選手が、１分４秒95の世界新記録をマークして金メダルを獲得し、来年の東京パラリンピックの代表に内定しました。</div><div>イギリスのロンドンで行われているパラ競泳の世界選手権では、２位以内に入ると東京パラリンピックの出場枠が与えられ、優勝した日本選手は代表に内定します。<br><br>大会３日目の11日には、18歳で初出場の山口選手が、男子100メートル平泳ぎの知的障害のクラスの予選で、みずからの日本記録を０秒29更新する１分５秒46の日本新記録をマークして予選２位で決勝に進みました。<br><br>決勝では、身長１メートル87センチの恵まれた体格を生かしたダイナミックな泳ぎで、最初の50メートルをトップで折り返しました。山口選手は、そのままリードを守り、これまでの世界記録を０秒33縮める１分４秒95の世界新記録をマークして金メダルを獲得しました。<br><br>山口選手は、今大会、日本勢初めての金メダルで、競泳としては東京パラリンピックの代表内定第１号となりました。<br><br>また、日本のキャプテンでパラリンピック４大会連続出場の実力者、鈴木孝幸選手は、男子150メートル個人メドレーの運動機能障害のクラスの決勝で、２分37秒29の日本新記録をマークし、今大会で自身２個目のメダルとなる銅メダルを獲得しました。<br><br>優勝はロシアのロマン・ズダノフ選手でした。<br><br>このほか女子100メートル平泳ぎの知的障害のクラスでは、初出場の19歳、芹澤美希香選手が１分21秒10で７位でした。<br><br>東京パラリンピックでは行われない女子100メートル自由形の視覚障害のクラスの決勝では、辻内彩野選手が、予選でマークしたみずからの日本記録をさらに０秒02縮めて１分０秒29の日本新記録で４位でした。<br><br>一方、男子100メートル平泳ぎの視覚障害のクラスでは、日本のエース、木村敬一選手が１分12秒86のタイムで３位になりましたが、ウクライナ側が１位だった中国の選手に対し抗議を行ったため、映像などの確認が行われていて結果が確定していません。<br><br>抗議の内容は明らかになっていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山口尚秀「代表内定はとても光栄」</h3><div>日本勢初の金メダルで東京パラリンピック代表に内定した山口尚秀選手は、「地道な努力を積み重ねてきたからこそつかめたものだと思う。東京パラリンピックの代表に内定したことはとても光栄だ。今後ともしっかりと練習を積み上げたい。パラ競泳や、パラスポーツのすばらしさをより多くの人たちに知ってもらえるよう頑張っていきたい」と喜びを話しました。</div></div><div><h3>知的障害伴う自閉症で２年前からパラ競泳に</h3><div>知的障害のクラスの山口尚秀選手は、愛媛県今治市出身の18歳。保育園に通っている頃に知的障害を伴う自閉症と診断されました。<br><br>小学４年生の時から水泳を始めましたが、本格的にパラ競泳に取り組んだのはわずか２年前で、１メートル87センチの長身と肩甲骨周りの柔軟性を武器にしたダイナミックな泳ぎで成長を続けてきて100メートル平泳ぎなど３種目の日本記録保持者として今大会に臨みました。<br><br>障害の影響で突然何も手につかなくなることがあるということで、競技に集中できるよう自分の気持ちを整理するためのノートを家族が作り、感情のコントロールに努めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 07:23:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県の停電 34万戸で続く 午前９時に記者会見し見通し説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012077631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県の停電 34万戸で続く 午前９時に記者会見し見通し説明</span><time datetime="2019-09-12T07:28"><span>9月12日</span> <span>7時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012077631_1909120446_1909120559_01_02.jpg" alt="千葉県の停電 34万戸で続く 午前９時に記者会見し見通し説明" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力によりますと、台風15号の影響で千葉県では12日午前７時の時点で34万戸余りで停電が続いています。東京電力は、全面復旧は13日以降になる見込みだとしていて、12日午前９時をめどに記者会見し、復旧の詳しい見通しを説明することにしています。</div><div>東京電力によりますと、台風15号の影響で千葉県では12日午前７時の時点でおよそ34万400戸で停電が続いています。<br><br>東京電力はこのうち、千葉市を含むエリアは12日中の復旧を見込み、なかでも千葉市は12日、確実に復旧できる見通しだとしています。<br><br>一方、成田市や木更津市を含む残りのエリアの復旧は13日以降になる見込みだとしています。東京電力は、12日午前９時をめどに記者会見し、千葉市以外のエリアの詳しい復旧の見通しについて説明することにしています。<br><br>東京電力によりますと今回のように広範囲で長期間、停電するのは東日本大震災以降では初めてだということで、ほかの電力会社などからの応援を得て、１万1000人の態勢で復旧を目指すことにしています。<br><br>停電に関する情報は、東京電力のホームページで確認することができます。<br><br>ホームページのＵＲＬは、次のとおりです。ｈｔｔｐ：／／ｔｅｉｄｅｎｉｎｆｏ．ｔｅｐｃｏ．ｃｏ．ｊｐ</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012077631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 07:28:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>