<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>血液製剤輸血で大腸菌に感染か 女児死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011240601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>血液製剤輸血で大腸菌に感染か 女児死亡</span><time datetime="2017-11-30T00:03"><span>11月30日</span> <span>0時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし白血病の治療で、血液製剤の輸血を受けた１０歳未満の女の子が、大腸菌に感染しその後死亡したことがわかり、日本赤十字社は、血液製剤に大腸菌が混入し感染した可能性が高いと見て、医療機関に注意を呼びかけることにしています。</div><div>厚生労働省によりますと、ことし白血病の治療で血液製剤の１つ「血小板濃厚液」の輸血を受けた１０歳未満の女の子が危篤状態に陥り、輸血からおよそ１か月後に敗血症性ショックによる多臓器不全で死亡しました。<br><br>その後の検査で、女の子と血液製剤から同一の遺伝子型の大腸菌が検出され、製造元の日本赤十字社は、血液製剤に大腸菌が混入していて女の子が感染した可能性が高いと見て、２９日厚生労働省に報告しました。<br><br>女の子の年齢や輸血を受けた日時、それに場所は明らかにされていません。<br><br>日本赤十字社は、女の子に輸血したものと同じ血液の提供者から作った製剤をすべて回収し、女の子以外には使用例は無かったということです。また女の子が死亡したのは、大腸菌に感染したことが原因だったかどうかはわかっていないということです。<br><br>女の子に輸血されたものと同じ種類の血液製剤が大腸菌に感染していた例は、過去に１件確認されていて、日本赤十字社は、医療機関に対し血液製剤から細菌に感染するリスクがあることを改めて周知し、注意を呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011240601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:03:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>笹子トンネル崩落事故で８人を書類送検へ 山梨県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011240541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>笹子トンネル崩落事故で８人を書類送検へ 山梨県警</span><time datetime="2017-11-30T04:14"><span>11月30日</span> <span>4時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011240541_1711300436_1711300440_01_03.jpg" alt="笹子トンネル崩落事故で８人を書類送検へ 山梨県警" id="news_image"></div><div>５年前中央自動車道の笹子トンネルで天井板が崩落し９人が死亡した事故で、山梨県警はトンネルの管理会社の前社長や元専務、それに点検計画を作成した支社や子会社の当時の役員ら合わせて８人を、３０日にも業務上過失致死傷の疑いで書類送検する方針を固めました。</div><div>平成２４年１２月、山梨県大月市の中央自動車道の笹子トンネルで、天井板が１４０メートルにわたって崩落し、３台の車が巻き込まれて９人が死亡しました。<br><br>山梨県警が捜査を進めたところ、事故の３か月前に行われたトンネルの点検では、当初は、天井板を固定するボルトの周辺をハンマーでたたいて異常がないか確認する「打音検査」などが行われる予定でしたが、点検の２か月前に、ほかのトンネルなどの検査を優先させるため目視で点検する方法に簡略化されていたことがわかりました。<br><br>警察は、事前の点検が不十分だった疑いがあると判断し、トンネルを管理する「中日本高速道路」の前社長と元専務、点検計画を作成した「中日本高速道路八王子支社」の当時の責任者ら２人、それに道路の保全を請け負う子会社の「中日本ハイウェイ・エンジニアリング東京」の元社長や元副社長ら４人の合わせて８人を、３０日にも業務上過失致死傷の疑いで書類送検する方針を固めました。<br><br>事故をめぐって遺族が起こした民事裁判では、おととし中日本高速道路などに４億４０００万円余りの賠償を命じる判決が出た一方、当時の役員らを訴えた裁判では、役員らは事故を予測できなかったとして訴えが退けられています。<br><br>検察は、今後処分を検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011240541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 04:14:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本相撲協会きょう理事会 貴乃花親方に改めて協力要請へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011240651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本相撲協会きょう理事会 貴乃花親方に改めて協力要請へ</span><time datetime="2017-11-30T04:21"><span>11月30日</span> <span>4時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の元横綱・日馬富士の暴行問題は横綱が責任を取って引退するという異例の事態に発展しましたが、問題の全容の解明はまだ進んでおらず、日本相撲協会は３０日の理事会で、暴行を受けた貴ノ岩の師匠の貴乃花親方に調査への協力を改めて要請することにしています。</div><div>日馬富士は巡業中の先月２５日の夜、鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩を殴ったことを認め、警察が傷害の疑いで調べているほか、日本相撲協会の危機管理委員会でも事実関係の調査を進めています。<br><br>日馬富士は２９日、調査が終わるのを待たずに問題の責任を取って現役を引退しました。３０日は相撲協会の理事会が予定されていますが危機管理委員会の調査は暴行を受けた貴ノ岩の師匠の貴乃花親方が協力を断っていることから停滞していて、３０日の時点では中間報告にとどまる見通しです。<br><br>今月２７日に開かれた横綱審議委員会では貴乃花親方の対応に疑問の声が相次いでいて、理事会では八角理事長が貴乃花親方に改めて協力を要請することにしています。<br><br>また、横綱審議委員会はこうした問題が起きているさなかに九州場所千秋楽の優勝インタビューで観客に万歳三唱を促すなどした白鵬の言動に対して、苦言を呈しました。<br><br>相撲協会は３０日の理事会に白鵬を呼んで横綱審議委員会の意見などを直接伝えることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011240651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 04:21:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「春秋航空日本」トラブル理由でパイロット１０人乗務停止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011240561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「春秋航空日本」トラブル理由でパイロット１０人乗務停止に</span><time datetime="2017-11-30T05:16"><span>11月30日</span> <span>5時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011240561_1711300628_1711300650_01_03.jpg" alt="「春秋航空日本」トラブル理由でパイロット１０人乗務停止に" id="news_image"></div><div>成田空港に拠点を置くＬＣＣ＝格安航空会社「春秋航空日本」が、先月までの半年間で、安全上のトラブルなどを理由に所属するパイロット全体の２０％に当たる１０人を、乗務停止にしていたことが関係者への取材でわかりました。運航への影響は無いということですが、国土交通省は会社側の管理にも問題があるとして再発防止を求めています。</div><div>春秋航空日本は、５年前中国の格安航空会社のグループ会社として設立され、成田を拠点に関西や広島のほか中国の重慶などを結ぶ便を運航しています。<br><br>関係者によりますと、会社では先月までの半年間に安全上のトラブルを起こしたなどとして所属するパイロット全体の２０％に当たる３０代から６０代の１０人を乗務停止にしたということです。<br><br>この中には、ことし５月に佐賀空港で翼の「フラップ」の準備ができていないのに、離陸しようとした機長と副操縦士のほか、先月、成田と新千歳を結ぶ便で飛行計画書が誤っていることに気付かないまま離陸してしまった機長らが含まれているということです。<br><br>国土交通省は、会社側の安全管理にも問題があるとして再発防止を求めています。<br><br>春秋航空日本によりますと、現在も８人が再訓練を受けているということですが、今のところ運航への影響は無いということです。会社では「皆様にご心配をおかけし、深くおわびします。社員が一丸となり、安全運航に努めます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011240561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 05:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 「自画撮り」被害防止で罰則付き条例改正案提出へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011240551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京都 「自画撮り」被害防止で罰則付き条例改正案提出へ</span><time datetime="2017-11-30T05:53"><span>11月30日</span> <span>5時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011240551_1711300808_1711300815_01_03.jpg" alt="東京都 「自画撮り」被害防止で罰則付き条例改正案提出へ" id="news_image"></div><div>東京都は、中学生や高校生によるいわゆる「自画撮り」の被害を防ぐため、子どもが拒否しているのに画像を送るよう求めた段階で、取り締まることができる罰則付きの条例の改正案を、来月１日から始まる都議会に提出することになりました。</div><div>中学生や高校生がインターネットで知り合った相手から自分で撮影した裸の画像を送るよう求められるいわゆる「自画撮り」をめぐっては、現在の法律では、脅迫行為がなければ取締まりが難しいことから都の有識者による協議会は、ことし５月画像を送るよう求めた段階で取り締まることができる罰則付きの条例改正を求める報告書をまとめました。<br><br>これを受けて、都が罰則の内容などを検討した結果１８歳未満の子どもが拒否しているのに、みずから撮影させた裸の画像など送るよう求める行為を禁止する規定を新たに設け、違反した場合は、３０万円以下の罰金とする都の青少年健全育成条例の改正案を、来月１日から始まる都議会に提出することになりました。<br><br>成立すれば、画像を送るよう求めた段階で取り締まることができる全国初の条例となります。加害者が都内に住んでいるかどうかは問わないことにしていて、都は、来年２月１日からの施行を目指しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011240551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 05:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中学生の制服値上がり 公取委が入札制度導入など提言へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011240741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中学生の制服値上がり 公取委が入札制度導入など提言へ</span><time datetime="2017-11-30T07:13"><span>11月30日</span> <span>7時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011240741_1711300736_1711300748_01_03.jpg" alt="中学生の制服値上がり 公取委が入札制度導入など提言へ" id="news_image"></div><div>公立中学校の制服について学校側が長年、特定の販売店を指定したまま価格の見直し交渉を行わなかったことなどから価格が値上がりしているとして、公正取引委員会は入札制度を導入するなどして改善するよう全国の教育委員会に提言する方針です。</div><div>全国の公立中学校の制服の価格はこの１０年で平均して５０００円ほど値上がりしていて公正取引委員会は原因などを調べるため、去年からことしにかけて全国の公立中学校６００校を対象にアンケート調査を行いました。<br><br>その結果、回答があったおよそ４５０校のほとんどが学校の制服を定めており、その８割以上に当たる３２３校が特定の販売店を指定したまま価格の見直しの交渉などを行っていませんでした。<br><br>価格交渉を行っていない学校では制服の価格の平均が男子の詰め襟で３万８０７円、女子のブレザーで３万２９４５円だったのに対し価格交渉を行った学校では、男子の詰め襟が２万８７０２円、女子のブレザーが３万４５８円と２０００円余り安くなっていたということです。<br><br>また、管内の中学校の制服を統一した自治体では、そうでない自治体に比べて２０００円から８０００円余り価格が安くなっていたということです。<br><br>公正取引委員会は、適正な競争によって制服の価格が下がり保護者の負担軽減につながるとして全国の教育委員会に販売店の選定に入札制度を導入することや業者と価格交渉をすることなどを提言する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011240741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 07:13:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理緊急会合始まる 対北朝鮮で結束問われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011240761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理緊急会合始まる 対北朝鮮で結束問われる</span><time datetime="2017-11-30T07:29"><span>11月30日</span> <span>7時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011240761_1711300805_1711300814_01_03.jpg" alt="国連安保理緊急会合始まる 対北朝鮮で結束問われる" id="news_image"></div><div>北朝鮮がアメリカ本土を射程に入れる可能性も指摘される弾道ミサイルを発射したことを受けて、国連の安全保障理事会では緊急の会合が始まりました。北朝鮮による核・ミサイル開発に歯止めをかけるため、国際社会の結束が改めて問われています。</div><div>北朝鮮による弾道ミサイルの発射を受けて、ニューヨークの国連安保理では日本時間の３０日午前７時すぎから、日本、アメリカ、韓国の要請に基づいて、緊急の会合が公開で始まり、アメリカや日本など各国の国連大使が発言します。<br><br>安保理ではことし８月と９月に、北朝鮮からの石炭の全面禁輸や北朝鮮への石油関連製品の輸出を大幅に削減する制裁決議が、中国やロシアを含む全会一致で採択されています。<br><br>会合を前にアメリカのトランプ政権は、北朝鮮に追加の制裁を科す構えを見せているほか、フランスのドラットル国連大使も記者団に対して、「キーワードは２つだ。既存の制裁決議を完全に履行することと、制裁をさらに強化することだ」と述べ、制裁を強化すべきだという考えを示しました。<br><br>これに対して中国は対話を重視し制裁には慎重な立場を繰り返しており、安保理の外交筋も、「現時点で中国が制裁強化に応じるとは言い切れない」としています。<br><br>北朝鮮が発射した弾道ミサイルがアメリカ本土も射程に入れる可能性が指摘される中、これ以上の核・ミサイル開発に歯止めをかけるため、国際社会の結束を示すことができるのか、安保理の対応が改めて問われています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フランス大統領「強く非難、制裁強化を」</h3><div>フランスのマクロン大統領は訪問中の西アフリカのコートジボワールで２９日、フランスのテレビ局のインタビューに応じ北朝鮮の弾道ミサイルの発射について、「強く非難する。われわれは制裁を強化しなければならない」と述べ、北朝鮮への圧力を一層強める必要があるという認識を示しました。<br><br>そのうえで「最も効果的で厳しい制裁を実施するためにはとりわけ中国とロシアが重要だ」と述べ制裁強化に向けて、中国とロシアに協力を求めました。</div></div><div><h3>フランスの国連大使「北朝鮮の脅威は劇的に変化」</h3><div>安保理の緊急会合に先立ちフランスのドラットル国連大使は記者団に対し、「今回のミサイル発射によって北朝鮮の脅威が範囲と規模の両面においてここ数か月で劇的に変わったことが改めて確認された。脅威は地域的なものから世界的なものに、潜在的なものから喫緊のものに変わった。既存の制裁の完全な履行を求めるだけでなく、制裁の強化を望む」と述べ、さらなる制裁強化が必要だという認識を示しました。<br><br>また、安保理議長国のイタリアのカルディ国連大使は、「新たなミサイルの発射は北朝鮮がその能力を保ち国際社会の意思に従いたくないことを示している。これは明確な挑発行為だ。安保理各国から今後どう対応するかどのような提案があるか、意見を聞く」と述べました。</div></div><div><h3>議長国イタリアの国連大使</h3><div>安保理議長国のイタリアのカルディ国連大使は、「新たなミサイルの発射は北朝鮮がその能力を保ち国際社会の意思に従いたくないことを示している。これは明確な挑発行為だ。安保理各国から今後どう対応するかどのような提案があるか、意見を聞く」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011240761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 07:29:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>