<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>死に至ることもある強毒「ヒアリ」 国内初確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>死に至ることもある強毒「ヒアリ」 国内初確認</span><time datetime="2017-06-14T18:22"><span>6月14日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017691_1706141840_1706141852_01_02.jpg" alt="死に至ることもある強毒「ヒアリ」 国内初確認" id="news_image"></div><div></div><div>刺されるとやけどのような痛みに襲われ、アナフィラキシーショックを起こして死に至ることもある南米原産のアリ、「ヒアリ」が国内で初めて確認されました。</div><div>見つかったのは神戸港に荷揚げされたコンテナの中で、数百匹以上のヒアリが薬を使って処分されましたが、環境省は周囲に定着していないか緊急の調査を始めました。<br><br>「ヒアリ」は体内に強い毒を持つ南米原産のアリで、刺されるとやけどをしたような痛みが出てアナフィラキシーショックを起こし、死に至ることもあります。<br><br>アメリカでは年間１００人以上が死亡していると言われ、１０年ほど前からは貨物船などを通じて、中国や台湾などアジアにも広がり、各地で問題となっています。<br><br>環境省によりますと、中国・広東省から送られ、兵庫県の神戸港で陸揚げされたコンテナを先月２６日、保管場所の尼崎市で調べたところアリの巣が見つかり、専門機関でヒアリと確認されたということです。<br><br>見つかったヒアリは数百匹以上で、すぐに薬による消毒処分を行い、周辺からも見つかっていないため、環境省は国内でヒアリが定着し繁殖している可能性は低いとしています。<br><br>しかしコンテナの陸揚げからヒアリの発見まで１週間程度あったことから、コンテナが置かれていた神戸市と尼崎市の合わせて３か所の周辺に捕獲用のトラップを仕掛けるなどしてヒアリが侵入していないか緊急の調査を始めました。<br><br>外来生物に詳しい国立環境研究所生物・生態系環境研究センターの五箇公一室長は「ヒアリは小さく見つけにくいうえ繁殖力が強い。強い毒も持っており、まさに最悪の外来生物だ。人的な被害だけでなく、作物を食い荒らしたり日本にいるアリを追い払って生態系を変えたりするなど、大きな影響を与えるため早期発見が重要になる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>環境省が緊急調査</h3><div>環境省近畿地方環境事務所によりますと、今回見つかった「ヒアリ」は少なくとも数千匹に上り、駆除したあと一部をサンプルとして保存しているということです。<br><br>「ヒアリ」は体長が２．５ミリから６ミリ程度あり、茶色っぽい色をしていて腹の先には尖った毒針がついています。<br><br>近畿地方環境事務所では、ヒアリが見つかったコンテナが一時的に留め置かれた神戸市と尼崎市の合わせて３か所に１２日、殺虫剤が入った仕掛けや捕獲のためのシートを設置したということで、当面の間は「ヒアリ」が残っていないか緊急の調査を行うことにしています。</div></div><div><h3>「吐き気や手の震えなどの症状出た」</h3><div>ヒアリを研究している九州大学「持続可能な社会のための決断科学センター」の村上貴弘准教授はヒアリの採集をしていた際に実際に刺されたことがあるということです。<br><br>その時の症状について村上准教授は「刺されると線香の火を押しつけられたような痛みを感じる。台湾で刺された時は息が荒くなったり、吐き気や手の震え、視野が狭くなるといった、アナフィラキシーショックの症状が出て驚いた」と話していました。<br><br>今回、国内でヒアリが初めて確認されたことについては「環太平洋の地域でヒアリが定着していないのは日本だけなので、いつ入ってきてもおかしくない。今回は的確に対処したので拡大のおそれはないと考えられるが、貿易が活発化する中で、今後も侵入するケースは増えてくるだろう。繁殖力が強いため、水際での駆除に失敗すると一気に広まり、被害が出る可能性がある。港などでより注意深く水際で食い止める対策を取ることが重要だ」と話していました。</div></div><div><h3>一刻も早く医療機関の受診が必要</h3><div>ヒアリは体内に強い毒を持ち、腹部にある鋭い針で相手を繰り返し刺します。攻撃性が強く、巣を刺激したりすると集団で襲いかかってきます。人が刺されるとやけどのような激しい痛みを感じます。<br><br>専門家によりますと、ヒアリの毒への反応には個人差があり、特に注意が必要なのは激しいアレルギー反応を起こす「アナフィラキシーショック」に陥った場合です。<br><br>ヒアリに刺されてから数分から数十分の間に息苦しさを感じたり、声がかれたりし、激しいどうきやめまいを感じた場合には命に関わるおそれがあるため、一刻も早く医療機関を受診することが必要です。</div></div><div><h3>台湾では根絶が困難な状況に</h3><div>ヒアリの生態に詳しい沖縄科学技術大学院大学の吉村正志研究員によりますと、台湾では２００３年にヒアリの侵入が初めて確認され、政府が専門の研究所を設立するなどして駆除にあたってきましたが、生息域は広がり続け、根絶は極めて困難な状況になっているということです。<br><br>ヒアリは住宅街の空き地や公園などのうち、土が乾いた場所を好んで巣を作るということですが、台湾ではそうした場所に加え、家畜の放牧地にも生息域が広がり、かまれた家畜が餌を食べなくなって育ちが悪くなるなどした結果、廃業に追い込まれた畜産農家もいるということです。また、かまれて病院に搬送される人も後を絶たないと言うことです。<br><br>ヒアリは一度巣を作ると在来のアリを駆逐して、次々に生息域を広げ、台湾では特定の場所で重点的に駆除を行うなど対策を進めていますが、根絶させるのは極めて難しい状況になっているということです。<br><br>吉村研究員は今回、日本で初めてヒアリが見つかったことについて、「日本にはヒアリが侵入した中国や台湾からの船が行き来しており、いつ見つかってもおかしくない状況だった。水際で発見できてよかった。ヒアリが入ってきた経路を検証するとともに、今後入りそうな経路を予測して、監視体制を強化する必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:22:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同じ幼稚園の園児２人死亡 感染症の疑いも 川崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>同じ幼稚園の園児２人死亡 感染症の疑いも 川崎</span><time datetime="2017-06-14T19:19"><span>6月14日</span> <span>19時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017771_1706141905_1706141907_01_02.jpg" alt="同じ幼稚園の園児２人死亡 感染症の疑いも 川崎" id="news_image"></div><div></div><div>川崎市内の幼稚園に通っていた園児２人が今月、幼稚園から帰宅したあと体調が悪くなって死亡していたことがわかりました。川崎市は同じ幼稚園に通っていた子どもが短期間に相次いで死亡したことなどから、感染症の疑いがあると見て詳しい原因を調べています。</div><div>川崎市によりますと、川崎市川崎区にある私立「大師幼稚園」に通っていた男の子と女の子の園児２人が今月６日と１２日に相次いで死亡したということです。２人は幼稚園から帰宅したあと体調が悪くなって病院に搬送されたということです。<br><br>川崎市は同じ幼稚園に通っていた子どもが短期間に相次いで死亡したことなどから、感染症の疑いがあると見て詳しい原因を調べています。<br><br>市は午後７時半から記者会見を開き、これまでの状況を説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 19:19:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」新設法案の論点は 一般人も対象に？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」新設法案の論点は 一般人も対象に？</span><time datetime="2017-06-14T20:29"><span>6月14日</span> <span>20時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017901_1706142048_1706142049_01_02.jpg" alt="「テロ等準備罪」新設法案の論点は 一般人も対象に？" id="news_image"></div><div></div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐって、与野党の緊迫した攻防が続いています。一般市民も捜査や処罰の対象になるのか、監視社会が現実化するおそれはないのか、論点をまとめました。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐっては、犯罪と関係のない一般市民が捜査や処罰の対象になるかが論点の１つとなっています。<br><br>政府は、対象になるのは「組織的犯罪集団」で、その集団と密接に関連した行動をとる人も含まれるものの、一般の企業や市民団体などは対象にならないと説明しています。<br><br>これに対して、日弁連＝日本弁護士連合会は、集団の定義があいまいで、テロ組織や暴力団だけでなく、一般市民も捜査の対象になる懸念があると批判しています。<br>市民からも、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設に対する反対運動や、脱原発の活動などへの影響を懸念する声が上がっています。<br><br>また、どのような犯罪が法案の対象になるかをめぐっても、議論が分かれています。<br><br>政府は、組織的犯罪集団とは関わりが薄いと考えられる犯罪を対象から除外し、２７７に絞ったとしています。<br><br>これに対して、国連の人権理事会でプライバシーの権利を担当する特別報告者のジョセフ・ケナタッチ氏は、２７７の犯罪の中にはテロや組織犯罪と無関係なものも広く含まれるとして、「プライバシーに関する権利と表現の自由への過度な制限につながる可能性がある」と懸念を示しています。<br><br>さらに、犯罪の「準備行為」が行われたケース以外は処罰しないという政府の説明をめぐっても、市民が行う「日常の行為」と「準備行為」をどう区別するかが議論になっています。<br><br>政府は、国会の答弁で、犯罪集団が関係先を下見する場合を例に挙げ、「花見であればビールや弁当を持っているのに対し、下見であれば地図や双眼鏡、メモ帳などを持っている」などとして、客観的な状況をもとに区別できると説明しています。<br><br>一方、日弁連は、預貯金を引き出すような行為も「準備行為」に含まれているとして、「われわれが日常的に行っている行為も対象になるおそれがあり、『準備行為』が条件だとしても歯止めにならない」と批判しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一般市民も捜査や処罰の対象に？</h3><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐっては、犯罪と関係のない一般市民が捜査や処罰の対象になるかが論点の１つとなっています。<br><br>政府は、対象になるのは「組織的犯罪集団」で、その集団と密接に関連した行動をとる人も含まれるものの、一般の企業や市民団体などは対象にならないと説明しています。<br><br>これに対して、日弁連＝日本弁護士連合会は、集団の定義があいまいで、テロ組織や暴力団だけでなく、一般市民も捜査の対象になる懸念があると批判しています。<br>市民からも、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設に対する反対運動や、脱原発の活動などへの影響を懸念する声が上がっています。<br><br>また、どのような犯罪が法案の対象になるかをめぐっても、議論が分かれています。<br><br>政府は、組織的犯罪集団とは関わりが薄いと考えられる犯罪を対象から除外し、２７７に絞ったとしています。<br><br>これに対して、国連の人権理事会でプライバシーの権利を担当する特別報告者のジョセフ・ケナタッチ氏は、２７７の犯罪の中にはテロや組織犯罪と無関係なものも広く含まれるとして、「プライバシーに関する権利と表現の自由への過度な制限につながる可能性がある」と懸念を示しています。<br><br>さらに、犯罪の「準備行為」が行われたケース以外は処罰しないという政府の説明をめぐっても、市民が行う「日常の行為」と「準備行為」をどう区別するかが議論になっています。<br><br>政府は、国会の答弁で、犯罪集団が関係先を下見する場合を例に挙げ、「花見であればビールや弁当を持っているのに対し、下見であれば地図や双眼鏡、メモ帳などを持っている」などとして、客観的な状況をもとに区別できると説明しています。<br><br>一方、日弁連は、預貯金を引き出すような行為も「準備行為」に含まれているとして、「われわれが日常的に行っている行為も対象になるおそれがあり、『準備行為』が条件だとしても歯止めにならない」と批判しています。</div></div><div><h3>監視社会が現実化するおそれは</h3><div>「テロ等準備罪」をめぐっては、犯罪の計画や準備について捜査当局が調べることによって社会への監視が強まるかどうかも論点となっています。<br><br>政府は、「テロ等準備罪」は、捜査機関に電話やメールなどの傍受を認めている「通信傍受」の対象ではなく、監視社会になるおそれはないとしています。<br><br>一方、作家や詩人などでつくる日本ペンクラブは、さまざまな形で監視が行われ、市民の表現の自由が侵害されるおそれがあるとして反対しています。<br><br>作家の平野啓一郎さんは「処罰対象となっている２７７の犯罪すべてについて、共謀しているかどうかを監視しようとすれば、必ず一般人も監視の対象になる」という見解を動画投稿サイトで公表しています。<br><br>田原総一朗さんら法案に反対するジャーナリストたちは「実行していないことが取締りの対象になって私たちの内面の自由が踏みにじられ、監視社会が現実化するおそれがあり、言論の自由が破壊される」という反対声明を発表しています。<br><br>また、監視の対象が恣意的（しいてき）に広がらないように事前にチェックできるかどうかも論点となっています。<br><br>政府は、ほかの犯罪と同じように逮捕や捜索などの令状は裁判官が審査したうえで出すため、適正な捜査が確保されるとしています。<br><br>これに対して、法案に反対する元裁判官や元検察官からは、捜査や処罰の対象とされる「組織的犯罪集団」や犯罪の「準備行為」の定義があいまいで、司法のチェック機能が働く保証はないという批判が出ています。</div></div><div><h3>条約締結の必要条件か</h3><div>「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐっては、テロ防止のために有効かどうかも論点となっています。<br><br>政府は、東京オリンピック・パラリンピックを控える中、組織犯罪を未然に防ぐ国際的な枠組みである「国際組織犯罪防止条約」を締結するには「テロ等準備罪」を整備する必要があるとしています。<br>そして、条約を締結すれば、国際的な犯罪者の引き渡しや捜査協力、それに情報収集の面で国際社会とこれまで以上の連携が可能になり、テロ対策に高い効果が期待できるとしています。<br><br>これに対して、日弁連＝日本弁護士連合会は、現在の刑法にも犯罪の実行前に取り締まれる規定があり、新たな法律を整備しなくても条約を締結することができるとしています。<br><br>また、法案に反対する弁護士の団体や刑法学者は、声明や国会の参考人質疑などで、「テロ等準備罪」を新設しても組織に所属していない単独犯のテロを取り締まることはできないという見解を示しています。<br><br>さらに、法案に反対する弁護士や元検察官は、条約の締結だけではテロを防ぐことはできず、空港や港湾での出入国審査などのいわゆる「水際対策」や、イベント会場などでの安全管理の強化、捜査機関の態勢の充実といった対策のほうが効果的だと主張しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 20:29:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロンドン高層住宅火災 ６人死亡 犠牲者増えるおそれ 地元警察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロンドン高層住宅火災 ６人死亡 犠牲者増えるおそれ 地元警察</span><time datetime="2017-06-14T20:50"><span>6月14日</span> <span>20時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017841_1706142041_1706142042_01_02.jpg" alt="ロンドン高層住宅火災 ６人死亡 犠牲者増えるおそれ 地元警察" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス・ロンドンで１４日未明、高層住宅から火が出て建物全体に燃え広がり、地元の警察は、これまでに６人が死亡し、犠牲者はさらに増えるおそれがあると発表しました。救急当局などは建物の中に取り残された人がいる可能性もあると見て、救助活動を急いでいます。</div><div>１４日午前１時前（日本時間の１４日午前９時前）、ロンドン西部の２４階建ての高層住宅から火が出て、建物全体に燃え広がりました。<br><br>現場では消防車４０台と消防隊員２００人が消火活動にあたっていますが、出火から半日がたっても火は完全に収まっておらず、建物から煙が上がっています。<br><br>地元の警察は、この火災でこれまでに６人の死亡が確認され、今後、犠牲者はさらに増えるおそれがあると発表しました。<br><br>また、警察によりますと、これまでに７４人が病院で手当てを受け、このうち２０人は症状が重いということです。<br><br>救急当局の担当者は「非常に困難な状況の中で消火や救助にあたっている」と述べ、建物の中に取り残された人がいる可能性もあるとして、救助活動を急いでいることを明らかにしました。<br><br>一方、当初は建物が倒壊する危険性も指摘されていましたが、建築の専門家によりますと、今のところ倒壊するおそれは少ないということです。<br><br>高層住宅の管理会社のホームページによりますと、この建物は１９７４年に建築され、１２０世帯が入居できるということで、最近は外壁の改装や空調システムの設置など大規模な改修工事が行われていたということです。<br><br>外務省によりますと、これまでのところ火災に日本人が巻き込まれたという情報はないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>改修で外観改善・大幅省エネ実現と説明</h3><div>火災のあった高層住宅では改修工事が行われましたが、地元の行政当局によりますと、この工事は１０００万ポンド（日本円でおよそ１４億円）をかけて２年間の計画で行われました。<br><br>火災のあった高層住宅の改修についての計画書によりますと、このうち住宅の外壁の工事では断熱効果を高めるための改修を行うなどとしていて、外観を改善するとともに、新たな断熱材などを導入して大幅な省エネを実現すると説明していました。</div></div><div><h3>住民グループ 以前から安全対策を問題視</h3><div>火災のあった高層住宅のある地域の住民の権利を守るために、２０１０年に立ち上げられたというグループは、インターネット上で、今回、火災のあった高層住宅の安全対策が不十分であるとたびたび訴えていました。<br><br>このうち、２０１３年１月の投稿では、高層住宅への道路は幅が狭いうえに一般車両が路上に駐車することもあり、緊急車両の活動が妨げられるおそれがあると訴え、改善を求めていました。<br><br>また、去年１月の投稿では、改修工事の期間中の建物の出入り口が１か所しかないことを指摘して、火災が発生した場合の住民の避難に対する懸念を訴えていました。<br><br>そのうえで、１４日、高層住宅で火災が起きたことを受けて、新たなコメントを投稿し、「われわれの警告はすべて聞き流された。今回のような大惨事はいつか起きるだろうと思っていた」と述べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 20:50:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米共和党の下院議員 銃で撃たれる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/k10011017941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米共和党の下院議員 銃で撃たれる</span><time datetime="2017-06-14T23:30"><span>6月14日</span> <span>23時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170614/K10011017941_1706142338_1706142343_01_03.jpg" alt="米共和党の下院議員 銃で撃たれる" id="news_image"></div><div>アメリカ南部バージニア州で、アメリカ議会下院の共和党幹部が銃で撃たれて、病院に運ばれました。警察は容疑者の身柄を拘束して、捜査を進めています。</div><div>現地の警察によりますと、１４日朝（日本時間の１４日夜）、バージニア州で共和党の議員たちが野球の練習をしていたところ、何者かが近づいて銃を発砲したということです。<br><br>この銃撃で議会下院の共和党指導部のスカリス院内幹事を含む数人がけがをし、また、容疑者も、駆けつけた警察官に銃で撃たれ、合わせて５人が病院に運ばれたということです。<br><br>けがの程度など詳しいことはわかっていませんが、スカリス院内幹事の事務所は、院内幹事は腰を撃たれたものの命に別状はないとしています。<br><br>当時現場にいた共和党議員は、地元のメディアに対して、「現場には２０数人がいて、容疑者の男がライフル銃を何度も発砲した。スカリス院内幹事だけでなく、その場にいた警察官も撃たれた」と話しています。<br><br>共和党議員の一行は、翌日に予定されていた民主党議員たちとの親善の野球大会に向けて、練習していたということです。<br><br>現地の警察は「容疑者はすでに拘束されており、周囲に危険はない」と説明しており、事件の背景を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>アメリカのトランプ大統領は「副大統領と私はバージニア州の銃撃事件について報告を受けていて、最新の状況を注視している。今回の悲劇に深く悲しんでいる」という声明を発表しました。<br>また、ツイッターにも、「真の友人で愛国者であるスカリス院内幹事は、ひどいけがをしているが、完全に回復するだろう」と投稿しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170614%2Fk10011017941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 23:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＦＲＢ ３月に続き利上げ決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米ＦＲＢ ３月に続き利上げ決定</span><time datetime="2017-06-15T03:05"><span>6月15日</span> <span>3時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/K10011018181_1706150307_1706150308_01_03.jpg" alt="米ＦＲＢ ３月に続き利上げ決定" id="news_image"></div><div>アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、１４日まで開いた金融政策を決める会合で、アメリカ経済は緩やかに拡大しているとして、ことし３月に続いて、利上げに踏み切ることを決めました。また、量的緩和策で膨らんだＦＲＢの資産規模の縮小について年内に始める見通しだとして、引き締めの方向で政策を見直す姿勢を示しました。</div><div>ＦＲＢは、１４日までの２日間、ワシントンで金融政策を決める公開市場委員会を開きました。<br><br>終了後に発表された声明によりますと、ＦＲＢは、アメリカ経済は緩やかに拡大しているとして、賛成多数で利上げに踏み切ることを決めました。<br><br>具体的には、０．７５％から１％の範囲となっている今の政策金利を０．２５％引き上げ、１％から１．２５％の範囲とします。<br><br>また、量的緩和策で市場に大量の資金を供給するため膨らんだＦＲＢの資産規模の縮小について経済情勢を見ながら年内に始める見通しだとして、引き締めの方向で政策を見直す姿勢を示しました。<br><br>ＦＲＢは、おととし１２月に、いわゆるリーマンショック以降続けてきた異例のゼロ金利政策を解除して利上げを始めました。<br><br>その後、去年１２月に追加の利上げを行ったあとは、ことし３月、そして今回と、３か月ごとのペースで利上げを行っています。<br><br>アメリカ経済は、ことし初め、消費の減速を背景にやや伸びが鈍化し、トランプ陣営とロシアの関係をめぐる疑惑への追及が続いて、経済政策の先行きは不透明です。<br><br>ただ、ＦＲＢは、景気の減速は一時的と見ていて、ことしの利上げの回数についてはあと１回行うとして、これまでの見通しを据え置きました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 03:05:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」法案 参院本会議で中間報告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170615/k10011018201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」法案 参院本会議で中間報告</span><time datetime="2017-06-15T03:58"><span>6月15日</span> <span>3時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>国会では、「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐり、未明から開かれている参議院本会議で、法務委員会の採決を省略して、これまでの審議経過についての中間報告が行われました。これを受けて、与党側は、直ちに法案の採決を行い、可決・成立させたい考えで、与野党の攻防は大詰めの局面を迎えています。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐり、午前２時半すぎから再開された参議院本会議では、法務委員会での採決を省略し、本会議で中間報告を行うための動議の採決が行われ、与党などの賛成多数で可決されました。<br><br>これを受けて、参議院法務委員会の秋野委員長は「委員長としては十分に審査を尽くすべく努力を続けてきたが、遺憾ながら、全会派の協力が得られる状況にはならず、こんにちに及んでいる」などと、これまでの審議経過について中間報告を行いました。<br><br>これに続いて、本会議では、自民党が提出した、直ちに法案の採決を行うよう求める動議の討論が行われています。<br><br>動議は与党などの賛成多数で可決される見通しで、与党側は、「テロ等準備罪」を新設する法案を速やかに可決・成立させたい考えです。<br><br>「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐる与野党の攻防は、大詰めの局面を迎えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170615%2Fk10011018201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 03:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>