<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ボクシング村田 ことし１０月に再戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011085981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ボクシング村田 ことし１０月に再戦へ</span><time datetime="2017-08-03T16:05"><span>8月3日</span> <span>16時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011085981_1708031323_1708031325_01_02.jpg" alt="ボクシング村田 ことし１０月に再戦へ" id="news_image"></div><div></div><div>ボクシングの村田諒太選手が、ことし１０月２２日に東京で行われるＷＢＡ＝世界ボクシング協会のミドル級タイトルマッチで、前回敗れたチャンピオンのフランスの選手と再び戦うことが決まりました。</div><div>村田選手はことし５月、ＷＢＡミドル級王座決定戦でフランスのアッサン・エンダム選手と対戦し、第４ラウンドにはダウンを奪うなど強烈な右ストレートを中心に攻め続けましたが１対２の判定で敗れました。<br>この判定をめぐってＷＢＡはジャッジ２人を資格停止処分としたうえで再戦を命じていました。<br><br>村田選手の所属する帝拳ジムは、３日、都内で会見を開き、ことし１０月２２日、東京の両国国技館で村田選手とエンダム選手がミドル級タイトルマッチで再戦を行うことが決まったと発表しました。<br><br>村田選手は「エンダム選手との試合が自分の強さを引き上げてくれたと思っていて本当に感謝している。次の試合ではもっと強い自分を見せ、彼を超えたい」と王座への意気込みを示しました。<br><br>そのうえで、前回、僅差の判定になったことについて「判定について何も言うつもりはないが、ファンが望むのは完全決着だと思うし、それができれば僕は１つ上のステージに行ける」と話しました。<br><br>一方のエンダム選手は、前回の試合について「２人の強いボクサーが戦った結果だから、判定に対して議論が起こるというのはあり得ることだ」と振り返ったうえで、「前回のようないいファイトを見せられたらいいと思う。村田選手も倒しにくるだろうし自分も倒しにいく」と意気込みを話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再戦をめぐる経緯</h3><div>村田諒太選手の再戦をめぐっては、ＷＢＡ＝世界ボクシング協会の会長がみずから再戦を指示する異例の対応を取っていました。<br><br>２０１２年、ロンドンオリンピックのミドル級で金メダルを獲得した村田選手は、翌年にプロに転向し、ことし５月に、初めての世界タイトルマッチとしてフランスのアッサン・エンダム選手と対戦しました。<br><br>村田選手がミドル級の世界チャンピオンになれば日本選手では竹原慎二さん以来、２２年ぶり２人目で、オリンピックのメダリストがプロで世界王者になれば日本では史上初の快挙となり、注目が集まりました。<br><br>しかし村田選手は、強烈な右ストレートでダウンを奪ったものの１対２で判定負けし、王座獲得はなりませんでした。<br><br>試合直後、ＪＢＣ＝日本ボクシングコミッションは、この判定に対し「疑問が残る」としてＷＢＡに対し、文書で抗議を行いました。<br><br>一方、ＷＢＡのヒルベルト・ヘスス・メンドサ会長は「正しい判定で競技に貢献できなかったことに怒りを感じる」などとコメントしたうえで、ジャッジ２人を資格停止処分とし、再戦を命じる異例の対応を取りました。<br><br>村田選手は判定に対して「あくまでジャッジはジャッジの仕事」と冷静に振り返っていましたが、再戦については「ボクシングに対する情熱は全く冷めることはない」と前向きな姿勢を示していました。<br><br>今回の再戦は、村田選手にとって快挙に挑む２回目のチャンスであると同時に、疑問の余地のない勝ち方をできるのか、試合内容も注目される一戦となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011085981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 16:05:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジンジャーエール ボトルの口にかびで回収 コカ・コーラ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ジンジャーエール ボトルの口にかびで回収 コカ・コーラ</span><time datetime="2017-08-03T17:07"><span>8月3日</span> <span>17時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086131_1708031710_1708031711_01_02.jpg" alt="ジンジャーエール ボトルの口にかびで回収 コカ・コーラ" id="news_image"></div><div></div><div>大手飲料メーカー「コカ・コーライーストジャパン」は、ペットボトル飲料の飲み口にかびが付着していたことがわかり、およそ４０万本を自主的に回収すると発表しました。</div><div>回収するのはペットボトル飲料の「カナダドライ フルーツジンジャーエール オレンジ」４９０ｍｌで、神奈川県の海老名工場で製造された、賞味期限が２０１７年の１１月２０日と１２月９日の商品およそ４０万本です。<br><br>これらの商品は関東や東北など２５の都道県にあるファミリマートやサークルＫ、それにサンクスの店舗限定で先月１１日から販売されました。<br>会社によりますと、商品を購入した人から先月２４日に「飲み口に黒い異物がついている」と指摘を受けて調べたところ、かびが付着していたことがわかったということです。<br>かびに毒性はないということで、これまでのところ健康被害は報告されていないということです。<br><br>会社側は４日午前９時から電話で、購入した人からの問い合わせを受け付けるとしています。<br>電話番号は０１２０−３６０−５０９です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:07:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第３次安倍第３次改造内閣 正式に発足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>第３次安倍第３次改造内閣 正式に発足</span><time datetime="2017-08-03T17:08"><span>8月3日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は内閣改造を行い、総務大臣に野田聖子氏、外務大臣に河野太郎氏を起用するなど、第３次安倍第３次改造内閣の１９人の閣僚の陣容を決め、３日夕方、第３次安倍第３次改造内閣が正式に発足しました。</div><div>安倍総理大臣は３日午後、総理大臣官邸で、公明党の山口代表と党首会談を行ったうえで、組閣本部を設置して内閣改造を行い、菅官房長官が第３次安倍第３次改造内閣の閣僚名簿を発表しました。<br><br>副総理兼財務大臣に麻生太郎氏が留任、金融担当大臣も引き続き兼務します。<br>総務大臣に野田聖子氏、女性活躍担当大臣も兼務します。<br>法務大臣に上川陽子氏。<br>外務大臣に河野太郎氏。<br>文部科学大臣に林芳正氏。<br>厚生労働大臣に加藤勝信氏、働き方改革担当大臣と拉致問題担当大臣を引き続き兼務します。<br>農林水産大臣に齋藤健氏。<br>経済産業大臣に世耕弘成氏が留任、ロシア経済分野協力担当大臣も引き続き兼務します。<br>国土交通大臣に公明党の石井啓一氏が留任。<br>環境大臣に中川雅治氏。<br>防衛大臣に小野寺五典氏。<br>官房長官に菅義偉氏が留任。<br>復興大臣に吉野正芳氏が留任。<br>国家公安委員長に小此木八郎氏、防災担当大臣を兼務します。<br>沖縄・北方担当大臣に江崎鉄磨氏、消費者担当大臣を兼務します。<br>一億総活躍担当大臣に松山政司氏、少子化担当大臣と科学技術担当大臣を兼務します。<br>経済再生担当大臣に茂木敏充氏、新設される人づくり革命の担当大臣を兼務します。<br>地方創生担当大臣に梶山弘志氏、行政改革担当大臣も兼務します。<br>オリンピック・パラリンピック担当大臣に鈴木俊一氏です。<br><br>さらに衆議院の官房副長官に西村康稔氏が新たに起用されたほか、参議院の官房副長官の野上浩太郎氏と事務の官房副長官の杉田和博氏は留任しました。<br><br>第３次安倍第３次改造内閣は皇居で行われた新閣僚の認証式を経て、正式に発足しました。安倍総理大臣は午後６時から記者会見し、閣僚人事の狙いや今後の政権運営などについて、みずからの考えを明らかにすることにしています。そのあと改造内閣の初めての閣議が午後７時前から行われる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:08:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>築地場外市場で火事 けが人の情報なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>築地場外市場で火事 けが人の情報なし</span><time datetime="2017-08-03T17:12"><span>8月3日</span> <span>17時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086191_1708031728_1708031731_01_03.jpg" alt="築地場外市場で火事 けが人の情報なし" id="news_image"></div><div>３日午後５時前、東京・築地の場外市場の３階建ての建物で火事があり、現在、消火活動が行われています。これまでのところ、けが人などがいるという情報はないということです。</div><div>３日午後５時前、東京・中央区築地４丁目の「築地場外市場」で、建物が燃えていると通報がありました。東京消防庁などによりますと、火が出たのは３階建ての建物で、周辺にも燃え広がっておよそ２００平方メートルが焼けたということです。現在、消防車両など３０台が出て消火活動にあたっています。これまでのところ、けが人や逃げ遅れた人がいるという情報はないということです。<br><br>現場は多くの観光客が訪れる築地場外市場の一角で、交通量の多い新大橋通りに面しているため、周辺で警察官が交通整理にあたっています。警視庁や東京消防庁が火災の原因などを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>火事現場近くにいた男性は</h3><div>火事現場の近くにいた２０代の男性は「お店が密集している場所から火や黒い煙が上がっていたので驚いた。消防車もたくさん来て消火活動を行っていて、煙はだんだんおさまりつつあるように見える。多くの人が集まっていて、立ち止まって現場を見守っている」と話していました。<br>３日は現場近くで夏祭りが予定されているということで、浴衣姿の人も多く見られたということです。</div></div><div><h3>すし店の客と店員が避難</h3><div>火事現場から細い道路を挟んで向かい側にある築地場外市場の中にあるすし店では、火の勢いが強くなっていることから、営業を中止して客と店員が避難しているということです。</div></div><div><h3>築地場外市場とは</h3><div>「築地場外市場」には鮮魚店や飲食店のほか、調理器具などを扱うおよそ４００の店舗が密集しています。築地市場が開場した昭和１０年以降、市場では手に入らない食材や道具を扱う問屋街としてスタートし、今では大勢の外国人観光客などが訪れる人気の観光スポットになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:12:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 あす以降 奄美・種子島・屋久島に接近</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号 あす以降 奄美・種子島・屋久島に接近</span><time datetime="2017-08-03T17:21"><span>8月3日</span> <span>17時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086161_1708031744_1708031745_01_03.jpg" alt="台風５号 あす以降 奄美・種子島・屋久島に接近" id="news_image"></div><div>非常に強い台風５号は４日から５日にかけて鹿児島県の奄美地方や種子島・屋久島地方にかなり接近し、猛烈な風が吹いて非常に激しい雨が降るおそれがあります。さらに台風は６日の日曜日ごろには九州に接近するおそれがあり、気象庁は早めの備えを呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、非常に強い台風５号は午後３時には鹿児島県奄美地方の東の海上を１時間に１５キロの速さで北西へ進んでいます。<br>中心の気圧は９４５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は４５メートル、最大瞬間風速は６０メートルで、中心から半径１３０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風５号はやや勢力を強めながら北西へ進む見込みで、４日から５日にかけて奄美地方や種子島・屋久島地方にかなり接近するおそれがあります。<br>奄美地方では４日の午後以降、暴風域に入るおそれがあり、猛烈な風が吹き非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br>台風の動きが遅いことから、暴風や高波、大雨が長時間続く見込みで、気象庁は警戒を呼びかけています。<br><br>その後、台風は次第に北寄りに進路を変え、６日の日曜日ごろには勢力を保ったまま九州に接近し、進路によっては九州の各地が暴風域に入るおそれがあります。<br>暴風や大雨のほか潮位が高い大潮の時期にあたるため、海岸や川の河口付近の低い土地では高潮による浸水や冠水のおそれもあります。<br>気象庁は最新の台風情報を確認し早めに備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>台風の進路にあたる地域では、自分が住んでいる場所でどのような災害が起きやすいかや、避難場所の位置を防災マップで確認するなど備えを進めてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>奄美の漁港や市街地で備え</h3><div>台風５号が近づいている鹿児島県の奄美大島にある漁港や市街地では、地元の人たちが台風への備えを進めています。<br>奄美市にある名瀬漁港では、朝から漁業者たちが船が高波で流されないようロープで岸と結んでいました。<br>また漁港にヨットを置いている人たちも風で転覆しないよう帆をたたんでロープでマストに巻き付けていました。<br><br>ヨットを所有する７６歳の男性は「台風が近づいてくるのはどうにもできないので、できるかぎりの備えをするしかないです」と話していました。<br><br>一方、奄美市の市街地では台風の影響で地元の夏祭り「奄美まつり」のパレードが中止されました。パレードのため通りにはおよそ５００個のちょうちんが設置されていましたが、風で飛ばされないよう業者が来て取り外していました。<br><br>作業を行っていた３２歳の男性は「パレードが中止になって残念ですが自然が相手ですのでしかたがありません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:21:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＤｅＮＡ 小学館のノウハウ得てまとめサイト一部再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＤｅＮＡ 小学館のノウハウ得てまとめサイト一部再開へ</span><time datetime="2017-08-03T17:29"><span>8月3日</span> <span>17時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086231_1708031747_1708031748_01_02.jpg" alt="ＤｅＮＡ 小学館のノウハウ得てまとめサイト一部再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>大手ＩＴ企業のディー・エヌ・エーは、いわゆるまとめ記事サイトで根拠が不明確な記事を載せた問題を受けてサイトの運営を停止していましたが、大手出版社の小学館と共同で新会社を設立して記事の編集のノウハウを得ながら一部のサイトを再開させると発表しました。</div><div>ディー・エヌ・エーは医療や健康の情報のまとめ記事サイトで根拠が不明確な記事を載せていたため、去年１２月、合わせて１０のサイトの運営を停止し再発防止策を進めてきました。<br><br>発表によりますと、ディー・エヌ・エーは再発防止策の一環として、記事の作成などの業務を見直すため大手出版社の小学館と共同で出資して、今月新会社を設立します。<br>新会社は小学館側が記事の作成や編集などの業務を担当し、ディー・エヌ・エー側はサイトの運営や広告に関する業務を担当するとしています。<br>そのうえでディー・エヌ・エーは、停止した１０のまとめ記事サイトのうち女性向けファッションの情報を扱うサイトについて年内に記事の提供を再開をする予定です。<br><br>ディー・エヌ・エーは小学館のノウハウを得ながら、これまで外部に任せていた記事の執筆を新会社に所属する記者やライターが直接行うことで、正確な情報を提供するとしています。<br><br>一方会社は、このほかの９のサイトについて再開をするかどうかは決まっていないとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:29:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河川敷に生後まもない赤ちゃん 東京 東村山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>河川敷に生後まもない赤ちゃん 東京 東村山</span><time datetime="2017-08-03T17:56"><span>8月3日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086241_1708031749_1708031756_01_02.jpg" alt="河川敷に生後まもない赤ちゃん 東京 東村山" id="news_image"></div><div></div><div>３日朝、東京・東村山市の住宅街の河川敷で生後まもない男の赤ちゃんが置き去りにされているのが見つかり、警視庁は保護責任者遺棄の疑いで捜査しています。</div><div>３日午前９時半ごろ、東村山市恩多町の空堀川の河川敷で、生まれたばかりの赤ちゃんが置き去りにされているのを近所の人が見つけて消防に通報しました。<br><br>警視庁などによりますと、赤ちゃんは性別が男でタオルで包まれていて、河川敷に掘られた穴の中に寝かされた状態でした。体には土がかけられていたということです。へその緒がついたままで、病院に運ばれましたが命に別状はないということです。<br><br>これまでのところ身元の特定につながるものはなく、警視庁は保護責任者遺棄の疑いで周辺の防犯カメラの映像を分析するなどして捜査しています。<br><br>現場の河川敷は西武新宿線の久米川駅からおよそ９００メートルほど離れた場所でふだんは地元の人しか立ち入らないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>赤ちゃん見つけた男性の話</h3><div>近くに住む７６歳の男性は泣き声がすると近所の人に言われて家の周りを探したところ、河川敷で赤ちゃんを見つけたということです。<br><br>男性は「最初は猫の泣き声かと思ったが、声がするほうに近づくと、おぎゃあおぎゃあという赤ちゃんの泣き声がした。小さな手と足が見えたので、慌てて土をかき分けるとタオルに包まれた赤ちゃんが出てきた。体が土に埋まっていたので誰も気付かなかったら死んでしまったかもしれない。助かってよかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 17:56:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>