<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風進路予報 精度向上で予報円の半径20％縮小</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/k10011950321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風進路予報 精度向上で予報円の半径20％縮小</span><time datetime="2019-06-13T04:04"><span>6月13日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/K10011950321_1906122233_1906130404_01_02.jpg" alt="台風進路予報 精度向上で予報円の半径20％縮小" id="news_image"></div><div>台風の進路予報について、気象庁は新しいスーパーコンピューターの導入や計算プログラムの改善により精度が向上したとして、次の台風から予報円の半径を従来よりおよそ20％小さくして発表することになりました。</div><div>台風の進路予報について、気象庁は中心が70％の確率で入ると予想される範囲を「予報円」として最長で５日先まで発表しています。<br><br>気象庁によりますと、新しいスーパーコンピューターの導入に伴う計算能力の向上や計算プログラムの改善により、進路予報の精度が上がったことで「予報円」の半径を従来と比べ、平均でおよそ20％小さくすることが可能になったということです。<br><br>去年９月、近畿地方を中心に大きな被害をもたらした台風21号を例に比較すると、予報円の半径は24時間後で110キロから60キロに、48時間後で200キロから110キロに、５日先で650キロから520キロに縮小できるということです。<br><br>風速25メートル以上の暴風に警戒が必要な範囲についても絞り込んで発表できるということで、気象庁は次の台風から新たな手法に基づく発表を始めることにしています。<br><br>気象庁は「効果的な防災対応につながることを期待したいが、中心が予報円に入る確率はこれまでどおり70％なので、油断せず最新情報に注意してもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190613%2Fk10011950321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 04:04:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若者の斜視にスマートフォンなどが影響か 長期調査実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/k10011950281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>若者の斜視にスマートフォンなどが影響か 長期調査実施へ</span><time datetime="2019-06-13T04:06"><span>6月13日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/K10011950281_1906122144_1906130406_01_02.jpg" alt="若者の斜視にスマートフォンなどが影響か 長期調査実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>瞳が内側に寄って戻らなくなる若者の斜視について、診察したことがある医師の多くが、スマートフォンなどの影響を指摘しているという調査結果がまとまり、日本弱視斜視学会では全国の患者を対象に長期的な調査を進め、因果関係を調べたり予防方法に向けた提言を打ち出したりすることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/K10011950281_1906122144_1906130406_01_03.jpg" alt=""><div>日本弱視斜視学会などは去年12月からことし２月にかけて全国の眼科医を対象にスマートフォンなどと斜視の関係を調べるアンケート調査を行い、369人から回答がありました。<br><br>それによりますと、去年１年間に後天的に瞳が内側に寄って戻らなくなる「急性内斜視」の若者を診察したと回答した医師が全体の42％に上りました。<br><br>このうち「スマートフォンなどの使用が関連していると思う症例があった」と指摘したのは77％で、学会ではスマートフォンなどの過剰使用が斜視に影響している可能性があるとして、全国の患者を対象に長期的な調査を進め因果関係を調べたり予防方法に向けた提言を打ち出したりしていくことになりました。<br><br>調査ではスマートフォンなどの使用頻度や画面と目との距離、それに一定期間、使用を控えた際の改善状況、取り入れた治療方法などを定期的に報告してもらい、３年後をめどに予防方法に向けた提言をまとめ、斜視となった際の効果的な治療方法も探ることにしています。<br><br>日本弱視斜視学会の理事長で浜松医科大学の佐藤美保教授は「特殊だった急性内斜視が誰にでも起こりうる病気になっていることに危機感を持っている。ほとんどの人がスマートフォンなどを使用する中、どのような人が急性内斜視になりやすいのか、またどういった使用方法が目に影響するのかきちんと調べる必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>スマホ減らした男子生徒</h3><div>静岡県内の高校２年生の男子生徒は、スマートフォンを使うようになって１年ほどたった中学２年生の頃から物が二重に見えるようになり、去年９月、左目の瞳が内側に寄った状態の急性内斜視と診断されました。<br><br>男子生徒は当時、友達とのオンラインゲームや動画の視聴をするため一日中スマートフォンを手放せない生活で、多い時は１日に10時間以上使っていたということです。<br><br>医師から使用時間を減らすよう指導を受け、使用時間をそれまでの半分ほどに減らすよう意識して生活したところ、８か月ほどたった先月の診察では、瞳のずれがわずかに改善したことが確認されました。<br><br>ただし担当医は瞳のずれは体調によっても日々変化するため男子生徒の斜視がスマートフォンの使用時間を減らしたことで改善したとは、まだ断定できず長期的に経過を観察しないと分からないとしています。<br><br>また、物が二重に見える症状が３年前から続き、自然に完治するのは難しいと考えられることや、もともとの近視を矯正するメガネも斜視の症状がより強く感じられ気分が悪くなるため使うことができないなど、生活に支障があることから、手術で斜視を治す決断をしたということです。<br><br>男子生徒は「早いうちに治しておきたいという思いで手術を決めました。何度も手術をするのは嫌なので今後はできるだけ画面から目を離して見るようにしてスマートフォンの利用を控えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>スマホと斜視専門家は</h3><div>調査メンバーの１人で、幼い子どもの診療に携わっている国立成育医療研究センターの仁科幸子医師は「スマートフォンなどの使用を中止したら症状が改善した症例も多かったことを考えると、斜視の素因がある人にとってはスマートフォンの影響が強いという印象を持っている。一方、多用しても斜視にならない人もたくさんいるので、スマートフォンが斜視にどの程度関与しているのかをはっきり見極めていきたい」と話しています。<br><br>そして「目の機能がまだ完成していない未就学の子どもについては、特にスマートフォンなどの過度な使用による影響を受けやすいと思う」などと、幼い子どもへの影響の大きさも指摘していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190613%2Fk10011950281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 04:06:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形 女性医師殺害 他の部屋うかがう様子が防犯カメラに写る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/k10011950481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形 女性医師殺害 他の部屋うかがう様子が防犯カメラに写る</span><time datetime="2019-06-13T04:52"><span>6月13日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/K10011950481_1906130449_1906130452_01_02.jpg" alt="山形 女性医師殺害 他の部屋うかがう様子が防犯カメラに写る" id="news_image"></div><div></div><div>山形県東根市のマンションで女性の医師が殺害された事件で、逮捕された山形大学の学生とみられる人物が、女性の部屋に入る直前には他の複数の部屋の前に立ち、室内の様子をうかがうような姿が防犯カメラに写っていたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>先月19日、山形県東根市のマンションで、隣の村山市にある眼科クリニックの院長で医師の矢口智恵美さん（50）が頭などを殴られて殺害されているのが見つかった事件で、警察は12日、山形大学４年の加藤紘貴容疑者（23）を殺人と住居侵入の疑いで逮捕しました。<br><br>警察によりますと矢口さんは、先月19日の早朝に殺害されたとみられ、近くの防犯カメラには、午前５時すぎ、２階にある矢口さんの部屋に入る加藤容疑者と見られる人物が写っていました。<br><br>またこの人物は、直前には他の複数の部屋の前に立ち、ドアの隙間から室内の様子をうかがうような姿が防犯カメラに写っていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>この人物は部屋ごとに、ドアの前で数秒間立ち止まりながら３階から２階へと移動し、最後に矢口さんの部屋に入ったということです。<br><br>警察によりますと、これまでの捜査では２人の接点は確認されていないということで、加藤容疑者の自宅を捜索するなどしていきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190613%2Fk10011950481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 04:52:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本イラン首脳会談 緊張緩和へ建設的対応を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/k10011950521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本イラン首脳会談 緊張緩和へ建設的対応を</span><time datetime="2019-06-13T06:13"><span>6月13日</span> <span>6時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/K10011950521_1906130613_1906130613_01_02.jpg" alt="日本イラン首脳会談 緊張緩和へ建設的対応を" id="news_image"></div><div></div><div>イランを訪れている安倍総理大臣はロウハニ大統領との首脳会談に臨み、アメリカとの対立で緊張が高まっていることを踏まえ軍事衝突は誰も望んでいないとして、緊張緩和に向けた建設的な対応を働きかけました。これに対し、ロウハニ大統領は「イランとしても戦争は望んでいない」と述べ、日本の取り組みを歓迎する意向を示しました。</div><div>アメリカとイランの対立で中東情勢の緊迫の度合いが増す中、日本の総理大臣として41年ぶりにイランを訪れている安倍総理大臣は日本時間の12日夜10時半すぎからロウハニ大統領との首脳会談に臨みました。<br><br>会談は少人数会合と拡大会合という形式で行われ、予定していた時間を大幅に超え、およそ２時間半にわたり行われました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は「中東の平和と安定はこの地域のみならず、世界の繁栄に不可欠であり、軍事衝突は誰も望んでいない。現下の緊張の高まりを受け、緊張緩和を働きかける観点からイラン訪問を決断した」と述べ、緊張緩和に向けた建設的な対応を働きかけました。<br><br>これに対し、ロウハニ大統領は「イランとしても戦争は望んでいない」と応じ、日本の取り組みを歓迎する意向を示しました。<br><br>また、安倍総理大臣は、イランをめぐる核合意を支持する考えを示し「核合意を引き続き順守することを強く期待している」と述べ、地域の大国であるイランが中東の安定化に向け積極的な役割を果たすよう働きかけました。<br><br>これに対し、ロウハニ大統領は、日本が一貫して核合意を支持していることを評価する考えを示したうえで「イランとしても核合意がなくなることは追求しておらず、核兵器を禁止しており、追求していない」と述べました。<br><br>さらに、安倍総理大臣は「イランを取り巻く国際環境が整った際の原油取り引きを含め、２国間の経済関係の発展に引き続き関心がある」と述べたのに対し、ロウハニ大統領は「日本がイランからの原油の輸入に関心を示していることに感謝したい」と応じました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、ことし３月からの洪水でイランで大きな被害が出たことを踏まえ、給水施設の修復や医療品の提供などを目的として、ＷＨＯ＝世界保健機関などを通じ総額２億7000万円余りの緊急無償資金協力を行う考えを伝えました。<br><br>これに対して、ロウハニ大統領は謝意を示し、両首脳は、外交関係樹立100周年に向けて関係を着実に発展させていくことで一致しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務省 イラン訪問支持</h3><div>アメリカとイランの緊張緩和に向けて安倍総理大臣がイランを訪問したことについて、アメリカ国務省は支持する考えを示しました。<br><br>アメリカ国務省のオータガス報道官は12日、記者会見で、安倍総理大臣がイランを訪問したことについて問われると「イランによる地域を不安定化させる、悪意ある活動はやめさせなければならないという点で同盟国とわれわれは同じ考えだ」と述べました。<br><br>そのうえで「安倍総理大臣がとるいかなる行動もわれわれは支持する」と述べるとともに「イランが緊張を高めるような行動をとることは容認しないのだというメッセージを安倍総理大臣が伝えてくれると確信している」と述べて、イランへの働きかけに期待を示しました。<br><br>また、トランプ大統領は、ホワイトハウスで記者団からイラン情勢について問われると「私が大統領になったとき、イランは世界中でテロを行っていた。その直前にはイラン核合意というひどい合意を結んだ」と述べ、オバマ前政権が主導して結んだイラン核合意を改めて批判しました。<br><br>そして「私はイランに問題を抱えてほしくない。願わくは、イランとうまくやれればいい」と述べ、事態の打開に期待を示しました。<br><br>アメリカとしては、イランと良好な関係を築いている日本の協力も得ながら、事態の打開をはかりたい考えだとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190613%2Fk10011950521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 06:13:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池袋死亡交通事故 88歳運転手立ち会いで現場検証 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/k10011950581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋死亡交通事故 88歳運転手立ち会いで現場検証 警視庁</span><time datetime="2019-06-13T10:07"><span>6月13日</span> <span>10時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京・池袋でことし４月、歩行者などが乗用車に次々にはねられて２人が死亡10人が重軽傷を負った事故で、警視庁は、13日午前10時すぎから、乗用車を運転していた88歳のドライバーを現場に立ち会わせて、当時の詳しい状況を調べています。これまでの調べで、車の不具合は確認されておらず、警視庁はアクセルを誤って踏み込むなど、運転ミスが原因とみて捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190613%2Fk10011950581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 10:07:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢者住宅の女性殺害 71歳夫を逮捕 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/k10011950601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢者住宅の女性殺害 71歳夫を逮捕 警視庁</span><time datetime="2019-06-13T10:35"><span>6月13日</span> <span>10時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/K10011950601_1906131034_1906131035_01_02.jpg" alt="高齢者住宅の女性殺害 71歳夫を逮捕 警視庁" id="news_image"></div><div>去年、東京・町田市の高齢者向け住宅で69歳の女性が殺害された事件で、警視庁は、71歳の夫が鈍器のようなもので女性の頭を殴って殺害したとして逮捕しました。調べに対し、容疑を否認しているということです。</div><div>去年９月21日の朝、東京・町田市鶴川の高齢者向け住宅の１室で、入居者の関初枝さん（69）が頭を鈍器のようなもので殴られ、殺害されているのが見つかりました。<br><br>警視庁が殺人事件として捜査を進めたところ、隣り合う部屋に住む初枝さんの夫の関健次容疑者（71）が、鈍器のようなもので初枝さんの頭を殴って殺害したとして、13日午前、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>警視庁が住宅内の防犯カメラを解析したところ、初枝さんの部屋の人の出入りは事件前日の午後９時に関容疑者が出たのが最後だったということで、13日朝から詳しく事情を聴いていました。<br><br>初枝さんは肺の病気のため携帯用の酸素吸入器を常時、使っていましたが、当時も吸入器を装着したまま倒れていて、抵抗した際に手などにできる「防御創」と呼ばれる傷はなかったということです。<br><br>調べに対し、「やっていません」と容疑を否認しているということです。警視庁は、事件の詳しいいきさつや動機を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>殺害された関初枝さんとは</h3><div>殺害された関初枝さん（当時69歳）は、夫の仕事の関係で福岡や札幌、大阪などを転々としましたが、正月や盆休みには夫の実家に２人であいさつに行くなど、夫婦仲はよかったということです。<br><br>親族の76歳の男性は「互いに冗談を言い合うなど仲むつまじい夫婦でした。初枝さんは、私の子どもたちの面倒も見てくれる優しい人でした」と話していました。<br><br>初枝さんは、夫の母親が高齢で介護が必要になると、同居して生活面のサポートを続けていたということですが、その後、初枝さん自身も肺の病気が悪化したため母親を高齢者福祉施設に預けて、夫婦で４年ほど前に町田市の高齢者向け住宅に移り住みました。<br><br>施設の入居者などによりますと、初枝さんは、病気で体が弱っていましたが、ほかのお年寄りの歩行の手助けをするなど、気配りのできる人だったということです。<br><br>毎朝６時に夫婦で飼っていたしば犬の散歩を日課にしていて、犬と遊ぶのを楽しみにしていたということです。<br><br>近所に住む知人の80歳の女性は「事件の２か月ほど前、音大の学生が関さんの住宅でコンサートをしたとき、夫婦で歌をうたうなどして楽しんでいました」と話していました。</div></div><div><h3>関健次容疑者とは</h3><div>逮捕された関健次容疑者（71）は、農薬などを販売する会社に勤め、千葉や札幌などで転勤を繰り返した後、４年ほど前に東京・町田市の高齢者向け住宅に妻の初枝さん（69）とともに入居しました。<br><br>知人などによりますと、関容疑者は、周囲に気を配ることができる優しい人柄だったということで、事件の数か月前に住宅で音楽大学の学生が合唱コンサートをしたときには、初枝さんと一緒に『ふるさと』を歌うなど、仲むつまじい姿がみられました。<br><br>初枝さんが肺の病気を患ってからは身の回りの世話をするなど、献身的に支えていたということです。<br><br>親族の76歳の男性は「互いに冗談を言い合うなど仲むつまじい夫婦でした。事件のあと弟と会ったときは落ち込んでいる様子で、初枝さんの葬儀をしっかりやりたいと言っていました」と話していました。</div></div><div><h3>知人「信じられない、真実を」</h3><div>関健次容疑者（71）が逮捕されたことについて、知人の女性は「本当に驚いているし信じられない」と話す一方で、３週間ほど前に会った際のやり取りとして「『奥さんを亡くして寂しいでしょう』と尋ねたら、『犬がいるので大丈夫です』と答えていたので、落ち込む様子がなく不思議に思っていました」と話していました。<br><br>そのうえで「病気がちな奥さんと一緒に散歩するなど、仲のいい姿を見ていただけに、なぜこうなってしまったのか、すべて正直に話してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190613%2Fk10011950601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 10:35:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大企業の景況感２期連続のマイナス 米中貿易摩擦の影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/k10011950651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大企業の景況感２期連続のマイナス 米中貿易摩擦の影響</span><time datetime="2019-06-13T11:22"><span>6月13日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190613/K10011950651_1906131120_1906131122_01_02.jpg" alt="大企業の景況感２期連続のマイナス 米中貿易摩擦の影響" id="news_image"></div><div></div><div>財務省などが行った「法人企業景気予測調査」によりますと、ことし４月から今月にかけての景況感を示す指数は大企業でマイナス3.7と２期連続でマイナスとなりました。<br>米中の貿易摩擦の影響で中国向けの工作機械の需要が振るわないことなどが要因です。</div><div>「法人企業景気予測調査」は財務省と内閣府が資本金1000万円以上の企業１万4500社余りを対象に３か月ごとに行っています。<br><br>それによりますと、ことし４月から今月にかけての自社の景況感について前の３か月と比べて「上昇した」と答えた企業の割合から「下降した」と答えた企業の割合を差し引いた指数は、大企業の全産業でマイナス3.7と２期連続でマイナスとなりました。<br><br>これは、米中の貿易摩擦による中国経済の減速の影響で中国向けの工作機械の需要が振るわないなど企業の設備投資に慎重さが出ていることや、自動車や自動車部品などの売り上げの減少が見込まれることが主な要因です。<br><br>一方、今後の見通しの指数は大企業の全産業で来月から９月までがプラス6.7、ことし10月から12月までがプラス0.4となっていて、財務省は「景気は緩やかに回復しているという認識に変更はない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190613%2Fk10011950651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Jun 2019 11:22:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>