<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道の節電 20％目標はきょうまで 来週以降も節電協力要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011630201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道の節電 20％目標はきょうまで 来週以降も節電協力要請</span><time datetime="2018-09-14T15:42"><span>9月14日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630201_1809141547_1809141548_01_02.jpg" alt="北海道の節電 20％目標はきょうまで 来週以降も節電協力要請" id="news_image"></div><div></div><div>世耕経済産業大臣は14日午後３時半すぎ、記者団に対し、北海道への節電要請について20％の節電目標は14日までとし、来週18日以降も引き続き節電の協力を求めることを明らかにしました。</div><div>この中で世耕経済産業大臣は、北海道への節電要請について「電力供給に一定の上積みを図ることができ計画停電は当面実施の必要がない見通しとなった。北海道電力と相談し、きょうの午後８時半までは節電に取り組んでもらうこととし、その後は一律に節電の目標を設定しないことにしたいと思う」と述べました。<br><br>そして世耕大臣は「老朽発電所のトラブルの可能性はあり、厳しい需給の状態は続くため、連休明けの来週18日以降、午前８時半から午後８時半まで、できるかぎりの節電の協力をお願いしたい」と述べて、20％の節電目標は14日までとしたうえで、連休明けの18日以降も引き続き節電の協力を求めることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630201_1809141551_1809141553_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>この中で世耕経済産業大臣は、北海道への節電要請について「電力供給に一定の上積みを図ることができ計画停電は当面実施の必要がない見通しとなった。北海道電力と相談し、きょうの午後８時半までは節電に取り組んでもらうこととし、その後は一律に節電の目標を設定しないことにしたいと思う」と述べました。<br><br>そして世耕大臣は「老朽発電所のトラブルの可能性はあり、厳しい需給の状態は続くため、連休明けの来週18日以降、午前８時半から午後８時半まで、できるかぎりの節電の協力をお願いしたい」と述べて、20％の節電目標は14日までとしたうえで、連休明けの18日以降も引き続き節電の協力を求めることを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011630201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 15:42:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発 千島海溝地震で汚染水流出おそれ 津波対策強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011630231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発 千島海溝地震で汚染水流出おそれ 津波対策強化へ</span><time datetime="2018-09-14T16:19"><span>9月14日</span> <span>16時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630231_1809141611_1809141619_01_02.jpg" alt="福島第一原発 千島海溝地震で汚染水流出おそれ 津波対策強化へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は、北海道の沖合の千島海溝で巨大地震が起きた場合、福島第一原子力発電所に最大で10メートル余りの津波が押し寄せて地下にたまっている高濃度の放射性物質を含む汚染水が外部に流出するおそれがあることから、防潮堤を延長するなど津波対策を強化することを明らかにしました。</div><div>福島第一原発では、溶け落ちた核燃料を冷やすため原子炉に注いでいる水や流れ込む地下水が高濃度の放射性物質を含む汚染水となり、今も建屋の地下などにおよそ４万6000トンがたまっています。<br><br>政府の地震調査委員会が去年12月、北海道の沖合の「千島海溝」で起きる巨大地震について「切迫している可能性が高い」と評価したことを受けて東京電力が分析した結果、福島第一原発に最大で10メートル余りの津波が押し寄せ汚染水が外部に流出するおそれがあることがわかりました。<br><br>このため東京電力は14日に開かれた原子力規制委員会の会合で、津波による浸水の被害を防ぐため建屋の出入り口など開口部を塞ぐ工事を前倒しして進めるのに加え、防潮堤を北側に延長して１号機から４号機の海側に作ることなど津波対策を強化することを明らかにしました。防潮堤はできるだけ早期に完成させたいとしています。<br><br>これに対して原子力規制庁の担当者からは「防潮堤の延長で廃炉作業に影響がないか検討してほしい」といった指摘が出されていました。<br><br>福島第一廃炉推進カンパニーの小野明代表は「津波に襲われれば廃炉作業のための設備が使えなくなってしまい、廃炉が遅れる可能性もある。防潮堤をどこにどういう形で作るか、急いで検討したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>千島海溝の巨大地震</h3><div>政府の地震調査委員会は去年12月、北海道の沖合の「千島海溝」で、今後、「マグニチュード8.8程度以上」の巨大地震が起きるおそれがあるとする新たな評価を公表しました。<br><br>こうした地震は過去に350年前後の間隔で発生し、前回からすでに400年程度経過していることから、次の巨大地震が「切迫している可能性が高い」としています。<br><br>震源域は、千島海溝沿いの「十勝沖」と「根室沖」、それに北方四島がある「色丹島沖および択捉島沖」で、これらが連動した場合「マグニチュード8.8程度以上」の巨大地震が、今後30年以内に７％～40％の確率で発生するおそれがあると想定されています。</div></div><div><h3>高濃度汚染水と流出リスク</h3><div>福島第一原発では、事故で溶け落ちた核燃料を冷やすため、原子炉に入れ続けている水が高濃度の放射性物質を含む汚染水となって原子炉建屋などの地下にたまっています。<br><br>汚染水は建屋からくみ上げられ、専用の設備で処理されて一部は原子炉に戻されますが、そのほかはほとんどの放射性物質が取り除かれてタンクに保管されています。<br><br>汚染水は日々発生していて、処理される前の高濃度のものが原子炉建屋、タービン建屋、それにプロセス主建屋と呼ばれる建物などの地下にたまっています。<br><br>その量はおよそ４万6000トンに上り、セシウムやストロンチウムなどの放射性物質が高い濃度で含まれています。<br><br>さらに、プロセス主建屋には強い放射線を出す廃液や汚泥など、およそ600トン保管されていて、東京電力は2020年度までに高台に移送する計画を示しています。<br><br>高濃度の汚染水がたまっているこれらの建屋は、海抜8.5メートルの敷地にあります。<br><br>このため、10メートルを超えるような津波が到達した場合には建屋に津波が流れ込むおそれがあり、引き波によって高濃度の汚染水や強い放射線を出す廃液などが海に流れ出すことが懸念されています。</div></div><div><h3>専門家「汚染水は最大の懸念」</h3><div>福島第一原子力発電所に再び大きな津波が押し寄せた場合に懸念される高濃度の汚染水の流出について、日本原子力学会の「廃炉検討委員会」の委員長で、法政大学の宮野廣客員教授は、「建屋の地下の汚染水は濃度が非常に高く、それが外に出てしまうということになれば、影響は大きい」と話し、「今の福島第一原発のリスクを考えるうえで、環境への影響ということでは、最大の懸念の一つだ」と指摘しています。<br><br>そのうえで津波対策については、「大きな津波の場合、波力で設備が壊れることがあるので、どういう影響があるのか、きちんと評価して対策をしないといけない。すべてに対して完璧な対策を取ることはできないが、最悪な条件になったとしても最低限守るべきものを決めて、そこまでは守るという対策を進めてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>水密扉など開口部の津波対策を急ぐ</h3><div>東京電力はもともと、福島第一原発が東日本大震災のときと同程度の高さおよそ13.5メートルの津波に襲われた場合などを想定して、防潮堤を建設したり、建屋の中に津波が流れ込まないよう開口部を塞ぐなどの対策を進めてきました。<br><br>こうした中、千島海溝の巨大地震が「切迫している可能性が高い」との評価を受け、対策を前倒しして進めることになりました。<br><br>東京電力はまず、地震に伴う津波の高さは最大で10.1メートルと評価したほか、１号機から４号機の原子炉建屋などがある敷地で、最大およそ1.8メートルの高さまで浸水するおそれがあると評価しました。<br><br>１号機から4号機の建屋には、設備や機器を運び込む入り口や空気を取り入れ口などの開口部が合わせて122あります。<br><br>現場では大きな水密扉の設置など開口部を塞ぐ作業が進められていますが、これまでに作業を終えたのは61か所にとどまっています。<br><br>このため、現在予定している26か所の開口部を塞ぐ工事のうち、６か所は年度内に作業を終え、残りの20か所は半年程度前倒しするなどして、2020年度上期までに完了させることにしています。<br>このほか、22か所については工事を検討しています。<br><br>しかし、現場の放射線量が高く作業が行えない場所が13か所あり、今後対応を検討したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011630231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 16:19:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大濠公園の花火大会 来年以降開催せず 安全確保困難 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011630311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大濠公園の花火大会 来年以降開催せず 安全確保困難 福岡</span><time datetime="2018-09-14T16:57"><span>9月14日</span> <span>16時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630311_1809141654_1809141657_01_02.jpg" alt="大濠公園の花火大会 来年以降開催せず 安全確保困難 福岡" id="news_image"></div><div></div><div>福岡市の大濠公園で毎年開かれてきた花火大会について、主催者の西日本新聞社は収容力を超えた見物人が殺到して安全性が確保できないとして、来年以降、開催しないことを決めました。</div><div>福岡市の大濠公園の花火大会は戦没者の鎮魂と戦後の復興を願って昭和24年に始まり、一時中断や休止もありましたが地元の夏の風物詩として親しまれてきました。<br><br>ことしも先月１日に開かれて、およそ6000発の花火が夜空を彩り40万人以上でにぎわいましたが、主催者の西日本新聞社は来年以降、開催しないことを決めて14日の朝刊に掲載しました。<br><br>理由については、公園内で大勢の人が滞留して事故につながりかねないことや公園の外でも座り込む人がいてパトカーや救急車の通行の妨げになりかねないことを挙げて、「安全・安心」の確保が限界に達したと説明しています。<br><br>さらにことしの大会で起きた、子どもたちが大切に育ててきたひまわり250本が踏み荒らされた問題について、「会場の収容人数をはるかに超える観覧希望者が殺到している現状の一端だ」としています。<br><br>西日本新聞社広報部は「数年来、安全確保の議論を重ねてきましたが実施は困難と判断しました。長年にわたり大会を愛してくださった皆様に心より感謝を申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>市民は「ショック」「残念」</h3><div>長年続いてきた花火大会の打ち切りが決まったことについて、市民からはさまざまな意見が聞かれました。<br><br>会場近くのマンションに住む70歳の女性は、毎年花火大会に合わせて東京から帰省する子どもや孫と見るのが楽しみだったと話し、「ショックです。なんとか復活できないか探ってほしい」と訴えていました。<br><br>市内の43歳の男性は「子どものころは親と一緒に、年頃になったら彼女と、そして、今は自分の家族と来ていただけに寂しいし残念だ。こうなる前に見る側がマナーを考える必要があったのではないかと思う」と話していました。</div></div><div><h3>主催団体会長「花火に代わる新たなにぎわいを」</h3><div>花火大会の主催団体の１つ、「おおほりまつり振興会」の宮原泉会長（89）は「大会は地域ににぎわいをもたらしてくれていたのでなくなるのは残念だが、けが人が出たり花壇が踏み荒らされたりしていたので安全性が確保できないという判断も理解できる。花火に代わる新たなにぎわいを作り出したい」と話していました。</div></div><div><h3>毎年けが人10人以上</h3><div>消防によりますと、この花火大会ではここ３年連続で毎年10人を超えるけが人が出て、応急救護所で手当てを受けたということです。<br><br>ことしはフェンスを乗り越えようとして顔を切るけがをしたり、混み合う駅で転倒したりして、３人が病院に搬送されました。<br><br>花火大会の警備を担当したことがある地元の警察幹部の１人は「周辺を住宅街に取り囲まれている公園なので、１か所に人が集中しやすく、リスクが高い」と指摘したうえで「以前は最寄り駅が公園の北側だけだったが、新しい路線が開通して南側からも人の流れができた影響が大きい」と話しています。</div></div><div><h3>煙火協会「残念だが安全がいちばん」</h3><div>花火メーカーなどでつくる日本煙火協会の河野晴行専務理事は「マナーの悪さも影響して花火大会が打ち切られるというのは聞いたことがない。非常に残念だが地元の人にとっても見物する人にとっても安全がいちばん重要で、主催者側の事情は理解できる」と話しています。</div></div><div><h3>ネット上でも賛否</h3><div>ネット上では突然の打ち切りを惜しむ声や理解を示す声がある一方、これまでの一部のマナーの悪さを指摘する声もありました。<br><br>このうちツイッターには「めっちゃ思い出いっぱいあるから悲しすぎる」とか、「大濠の花火大会終わりなのかあ……一回くらいいっとけばよかったなあ」など、惜しんだり悔やんだりする声のほか、「抑止できず大きな事故がある前に中止したのは英断」、「救急車が動けなくなってるのは実際に見たし、安全管理の限界もあっただろうし難しいな」と理解を示す意見もありました。<br><br>一方で「毎年花火大会後はおびただしいゴミが散乱し、それに加えことしはヒマワリ花壇の件もあり、残念ですが終了もやむをえません」など、これまでの一部のマナーの悪さを指摘する声もありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011630311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 16:57:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪にある台湾の対日窓口機関トップが自殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011630671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪にある台湾の対日窓口機関トップが自殺か</span><time datetime="2018-09-14T20:22"><span>9月14日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630671_1809142020_1809142022_01_02.jpg" alt="大阪にある台湾の対日窓口機関トップが自殺か" id="news_image"></div><div></div><div>台湾の外交部は、大阪にある日本との窓口機関のトップが自殺したとみられると発表しました。台湾のメディアは、台風21号の影響で関西空港に取り残された台湾からの旅行客への対応について、中国の総領事館に比べて不十分だと批判されていたことが背景にあるのではないかと伝えています。</div><div>台湾の外交部は14日、大阪にある日本との窓口機関のトップ、蘇啓誠処長が亡くなり、自殺したとみられると発表しました。<br><br>地元メディアは関係者の話として、14日朝、蘇処長が出勤してこなかったため秘書が様子を見に行ったところ、官舎で首をつっているのを見つけたとしています。<br><br>台湾では、台風21号の影響で関西空港に取り残された旅行客への対応をめぐって、中国の総領事館がフェリーを手配するなど帰国を手厚くサポートしたと報じられる一方で、大阪の窓口機関が、台湾からの旅行客に十分な支援を行わなかったとして、野党をはじめ、インターネット上でも批判の声があがっていました。<br><br>台湾の外交部は詳しい状況は明らかにしていませんが、地元メディアは、蘇処長が亡くなった背景に、こうした批判があるのではないかと伝えています。<br><br>蘇処長は長年、日本関係の業務に従事し、ことし７月、沖縄にある日本との窓口機関から大阪に赴任したばかりでした。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630671_1809142006_1809142022_01_03.jpg" alt=""><div>蘇啓誠処長は、台湾南部 嘉義県出身で、台湾の大学などで日本語を学び、大阪大学大学院では日本学の修士号を取得しています。<br><br>1991年に台湾の外交部に入り、東京などで勤務したあと、2013年からおよそ４年半、沖縄にある窓口機関のトップを務め、ことし７月、大阪の窓口機関のトップに就任したばかりでした。<br><br>沖縄で勤務していた時には、趣味の山登りを通じて地元の人たちと積極的に交流を深めるなど気さくな人柄で慕われていました。</div></div><div><h3>遺書に批判を苦にする内容</h3><div>関係者によりますと、蘇処長は14日午前９時20分ごろ、大阪・豊中市内の自宅で亡くなっているのが見つかったということです。<br><br>自宅には家族に宛てた遺書が残されていて、遺書には、関西空港が閉鎖され台湾の人が取り残された際の対応について、批判を受けたことを苦にするような内容が書かれていたということです。<br><br>警察は自宅が施錠されていたことなどから、蘇処長が自殺したと見て調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011630671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 20:22:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>愛知 弥富市職員が市の公式アカウントで誤ツイート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011630741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>愛知 弥富市職員が市の公式アカウントで誤ツイート</span><time datetime="2018-09-14T20:26"><span>9月14日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630741_1809142023_1809142026_01_02.jpg" alt="愛知 弥富市職員が市の公式アカウントで誤ツイート" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県弥富市の職員が、自身のツイッターのアカウントだと思い込んで市の公式アカウントで大手飲料メーカーのキャンペーンに応募し、その画面が市の災害情報のツイッターに表示されていたことがわかりました。市は14日、ホームページなどを通じて謝罪しました。</div><div>弥富市によりますと、市が災害情報などを発信するツイッターに12日午後８時半ごろ、大手飲料メーカーの商品などが当たるキャンペーンの画面が突然表示され、削除されるまでのおよそ１時間半にわたり掲載されたということです。<br><br>市によりますと、原因は危機管理課の40代の職員がツイッターを通じてキャンペーンに応募した際、自身のアカウントではなく、誤って市の公式アカウントで応募したということです。<br><br>この職員は、緊急時に備えて自身のスマートフォンから市の公式アカウントにアクセスできる権限があり、「私用のツイッターと間違えて投稿してしまった」と説明しているということです。<br><br>市は、災害時に重要な情報を発信する公式ツイッターで災害や防災に関係ない情報を誤って発信したとして、14日、公式ホームページとツイッターで謝罪しました。<br><br>弥富市危機管理課の伊藤淳人課長は「再発防止に努めたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011630741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 20:26:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子マネー5800万円分だまし取られる 警察が捜査 川崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011630781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電子マネー5800万円分だまし取られる 警察が捜査 川崎</span><time datetime="2018-09-14T20:56"><span>9月14日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630781_1809142107_1809142109_01_03.jpg" alt="電子マネー5800万円分だまし取られる 警察が捜査 川崎" id="news_image"></div><div>携帯電話に「有料サイト料金の未払いがある」などのうそのメッセージを受け取った川崎市の50代の男性が、コンビニエンスストアなどで電子マネーのカードを1200回以上購入させられ、合わせておよそ5800万円分をだまし取られました。警察は携帯電話などに送られてくる不審なメッセージに注意するよう呼びかけています。</div><div>警察によりますと、先月９日、川崎市幸区の50代の男性の携帯電話に「有料サイト料金の未払いがあります。連絡がない場合、少額訴訟をとらせていただきます」などという、うそのショートメッセージが届きました。<br><br>男性がメールに書かれていた連絡先に電話したところ、インターネット事業者の社員を名乗る男から「有料サイトの登録料金を電子マネーで支払ってください」などと言われ、男性は指示されたとおり、コンビニエンスストアで電子マネーのカードを購入し、記載された番号を伝えたということです。<br><br>その後も連日電話があり、男性は１か月余りにわたって電子マネーのカードを1200回以上購入させられ、合わせておよそ5800万円分をだまし取られたということです。<br><br>警察は詐欺事件として捜査するとともに、携帯電話などに送られてくる不審なメッセージに注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011630781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 20:56:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛烈な台風22号 あす未明～朝 フィリピン北部に上陸のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/k10011630711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>猛烈な台風22号 あす未明～朝 フィリピン北部に上陸のおそれ</span><time datetime="2018-09-14T22:04"><span>9月14日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630711_1809142104_1809142106_01_02.jpg" alt="猛烈な台風22号 あす未明～朝 フィリピン北部に上陸のおそれ" id="news_image"></div><div>猛烈な台風22号はフィリピンの東の海上を西寄りに進んでいて、15日未明から朝にかけてフィリピン北部のルソン島に上陸するおそれがあります。フィリピンの防災当局は洪水や高潮などの被害が出る可能性があるとして、台風が通過する地域に住むおよそ420万人に対し、厳重な警戒と早めの避難を呼びかけています。</div><div>日本の気象庁によりますと、猛烈な台風22号は日本時間の14日午後９時にはフィリピンの東の海上を１時間に25キロの速さで、西寄りに進んでいます。<br><br>中心の気圧は905ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は55メートル、最大瞬間風速は80メートルで、中心から半径220キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風22号は15日未明から朝にかけてフィリピン北部のルソン島に上陸して横断するおそれがあります。その後、16日には香港に接近するとみられています。<br><br>台風22号について、フィリピン政府は2013年にフィリピン中部を直撃しおよそ7300人の死者・行方不明者が出た台風に匹敵する勢力だとしています。<br><br>フィリピンの防災当局は、台風が通過する地域では洪水や高潮、建物の倒壊などで被害が出る可能性があるとして、この地域に住むおよそ420万人に対し、厳重な警戒と早めの避難を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180914/K10011630711_1809142104_1809142106_01_03.jpg" alt=""><div>日本の気象庁によりますと、猛烈な台風22号は日本時間の14日午後９時にはフィリピンの東の海上を１時間に25キロの速さで、西寄りに進んでいます。<br><br>中心の気圧は905ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は55メートル、最大瞬間風速は80メートルで、中心から半径220キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風22号は15日未明から朝にかけてフィリピン北部のルソン島に上陸して横断するおそれがあります。その後、16日には香港に接近するとみられています。<br><br>台風22号について、フィリピン政府は2013年にフィリピン中部を直撃しおよそ7300人の死者・行方不明者が出た台風に匹敵する勢力だとしています。<br><br>フィリピンの防災当局は、台風が通過する地域では洪水や高潮、建物の倒壊などで被害が出る可能性があるとして、この地域に住むおよそ420万人に対し、厳重な警戒と早めの避難を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180914%2Fk10011630711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 22:04:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>