<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>株価 一時値上がりに転じる 米の大規模経済対策に期待感高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 一時値上がりに転じる 米の大規模経済対策に期待感高まる</span><time datetime="2020-03-10T13:01"><span>3月10日</span> <span>13時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323091_2003101300_2003101301_01_02.jpg" alt="株価 一時値上がりに転じる 米の大規模経済対策に期待感高まる" id="news_image"></div><div></div><div>ニューヨーク株式市場の記録的な値下がりを受けた東京株式市場は、取り引き開始直後から売り注文が膨らんで日経平均株価は一時、およそ１年３か月ぶりに１万9000円を下回りましたが、その後、急速に買い戻す動きが出て、一時、値上がりに転じました。</div><div>市場関係者は「世界経済の先行きに対する不透明感は根強いが、アメリカのトランプ大統領が減税措置を含む大規模な経済対策を打ち出す考えを示したことを受けて、投資家の間ではひとまず期待感が高まっていて買い戻す動きが広がっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 13:01:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院予算委公聴会 新型ウイルスへの対応で有識者２人が意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院予算委公聴会 新型ウイルスへの対応で有識者２人が意見</span><time datetime="2020-03-10T13:21"><span>3月10日</span> <span>13時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322971_2003101206_2003101245_01_02.jpg" alt="参院予算委公聴会 新型ウイルスへの対応で有識者２人が意見" id="news_image"></div><div></div><div>参議院予算委員会は10日、新年度予算案などについて有識者の意見を聞く公聴会を開き新型コロナウイルスの感染拡大への対応をめぐって、２人が意見を述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>自民推薦 尾身氏「人的・財政的な支援を講じるべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322971_2003101206_2003101245_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>このうち自民党が推薦した、政府の専門家会議の副座長で地域医療機能推進機構理事長の尾身茂氏は「諸外国で患者数が急増しており、今回、国内での流行をいったん抑制できたとしても、しばらくは、いつ再流行してもおかしくない状況が続くと見込まれる。国外から感染が持ち込まれる事例も、今後、繰り返されると予想される」と指摘しました。<br><br>そのうえで「クラスターを早期発見し、感染の連鎖を早く摘むための対応が、長期間、持続できるよう、人的・財政的な支援を講じるべきだ」と述べ、保健所などの体制強化や自治体の枠を超えた広域連携の必要性を訴えました。</div></div><div><h3>立民など会派推薦 上氏 検査体制の拡充を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322971_2003101206_2003101245_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>立憲民主党などの会派が推薦した、医療ガバナンス研究所理事長の上昌広氏は「中国の湖北省で致死率が高くなったのは、若い人が街から出て、高齢者が独りで閉じこもって健康を害したからだ。日本をそのようにさせてはならず、街の機能の維持は極めて重要だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「日本の感染者数が少ないのは、ＰＣＲ検査が十分に行われていないからだ。症状の軽い人まで診断していかないと、この病気の本当の姿は見えない」と述べ、検査体制の一層の拡充を求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 13:21:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“新型ウイルスに効果” 根拠ない商品表示に是正要請 消費者庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“新型ウイルスに効果” 根拠ない商品表示に是正要請 消費者庁</span><time datetime="2020-03-10T13:36"><span>3月10日</span> <span>13時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323101_2003101308_2003101336_01_02.jpg" alt="“新型ウイルスに効果” 根拠ない商品表示に是正要請 消費者庁" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染予防に効果があるなどと宣伝して、インターネット上で販売されている健康食品や空気清浄機などの商品について、消費者庁は根拠は認められないなどとして、販売する企業などに表示を是正するよう求めました。</div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴って消費者庁が今月６日にかけて10日余り、インターネット上の広告を緊急調査した結果、通販サイトなどで、感染予防に効果があるように宣伝しながら根拠が認められない商品が30の事業者で合わせて46見つかったということです。<br><br>最も多かったのは健康食品で「感染予防サプリメント」や、「新型肺炎には効果的」などと表示されていたということです。<br><br>このほか、マイナスイオンの発生器や空気清浄機などの電化製品、それに殺菌効果のある成分を使った空間除菌剤でも、効果をうたう表示があったということです。<br><br>こうした表示について消費者庁はウイルスの性質がまだ詳しく解明されていないことや、効果を確認する試験を行える環境にはないことから、いずれも根拠が認められないとして、販売する企業などに対し、表示を是正するよう求めました。<br><br>また通販サイトなどの運営会社に対しても、こうした商品が販売されないよう対策を求めたほか、消費者庁としても引き続き監視を続けるとしています。<br><br>一方、消費者に対しても、ウイルスに対する効果をうたった宣伝はうのみにはせず、手洗いなどの対策を徹底するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 13:36:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本からの渡航者に入国制限 28の国と地域 行動制限は62</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本からの渡航者に入国制限 28の国と地域 行動制限は62</span><time datetime="2020-03-10T13:42"><span>3月10日</span> <span>13時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323111_2003101354_2003101354_01_02.jpg" alt="日本からの渡航者に入国制限 28の国と地域 行動制限は62" id="news_image"></div><div></div><div>外務省によりますと、日本からの渡航者に入国制限を実施しているのは10日午前７時の時点で、中国や韓国それにインドやイスラエルなど28の国と地域です。また入国できても指定場所での一定期間の隔離を義務づけるといった行動制限を設けたり、自主的な健康観察を要請したりしているのは台湾やロシア、タイ、ベトナムなど62の国と地域となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>入国制限</h3><div>イスラエル<br>イラク<br>インド<br>ガーナ<br>韓国<br>キリバス<br>キルギス<br>クック諸島<br>コモロ<br>サウジアラビア<br>サモア<br>イギリス領ジブラルタル<br>シリア<br>ソロモン諸島<br>中国<br>ツバル<br>トリニダード・トバゴ<br>トルクメニスタン<br>ネパール<br>バーレーン<br>バヌアツ<br>ブータン<br>フランス領ポリネシア<br>マーシャル諸島<br>マレーシア<br>ミクロネシア<br>モンゴル<br>レバノン</div></div><div><h3>医療検査など</h3><div>アゼルバイジャン<br>アルメニア<br>イスラエル<br>インド<br>ウガンダ<br>ウクライナ<br>ウズベキスタン<br>エクアドル<br>エチオピア<br>ガイアナ<br>カメルーン<br>キプロス<br>キューバ<br>クウェート<br>クロアチア<br>ケニア<br>コートジボワール<br>コスタリカ<br>コロンビア<br>ザンビア<br>イギリス領ジブラルタル<br>ジョージア<br>ジンバブエ<br>スーダン<br>赤道ギニア<br>セネガル<br>セントクリストファー・ネイビス<br>セントビンセント・グレナディーン<br>セントルシア<br>タイ<br>台湾<br>タジキスタン<br>中国<br>チリ<br>トーゴ<br>トルクメニスタン<br>トルコ<br>ナイジェリア<br>ネパール<br>バーレーン<br>パラグアイ<br>パレスチナ<br>ブータン<br>ブルガリア<br>ブルネイ<br>ブルンジ<br>ベトナム<br>ベナン<br>ベネズエラ<br>ベラルーシ<br>香港<br>マカオ<br>マリ<br>マルタ<br>南アフリカ<br>ミャンマー<br>モナコ<br>ヨルダン<br>ラオス<br>ラトビア<br>リベリア<br>ロシア<br>（※外務省ＨＰ掲載順）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 13:42:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>円相場 一時１ドル105円台に 円安ドル高進む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>円相場 一時１ドル105円台に 円安ドル高進む</span><time datetime="2020-03-10T14:34"><span>3月10日</span> <span>14時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323151_2003101404_2003101404_01_02.jpg" alt="円相場 一時１ドル105円台に 円安ドル高進む" id="news_image"></div><div></div><div>10日の東京外国為替市場で円相場は一時１ドル＝105円台まで値下がりし、大きく値上がりした９日から一転して、円安ドル高が進んでいます。</div><div>アメリカのトランプ大統領が大規模な経済対策を打ち出す考えを示したことなどを背景に、値下がりしたドルを買い戻す動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 14:34:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フリーランスへの休業支援 １日4100円で調整 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フリーランスへの休業支援 １日4100円で調整 政府</span><time datetime="2020-03-10T14:59"><span>3月10日</span> <span>14時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323081_2003101316_2003101326_01_02.jpg" alt="フリーランスへの休業支援 １日4100円で調整 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で政府は臨時休校に伴って仕事を休んだ保護者への支援として、業務委託を受けて働くフリーランスの人にも１日当たり4100円の定額を支援する方向で最終的な調整を進めています。</div><div>小学校などの臨時休校に伴って仕事を休まざるをえなくなった保護者への支援として、政府は新たな助成金制度を創設し、通常の有給休暇と同額の賃金を支払う企業に、日額8330円を上限に助成する方針ですが、フリーランスなどは対象とならないため、与野党から対応を求める意見が出ていました。<br><br>これを受けて政府はフリーランスも支援する方針を固め、業務委託を受けて働くなど一定の要件を満たす場合には仕事をできなかった日数に応じて、１日当たり4100円の定額を支援する方向で最終的な調整を進めています。<br><br>またこうした助成金の対象にならない人や、失業した人がいる世帯などを対象に、最大で月20万円を無利子で貸し付ける緊急の特例措置を実施する方向です。<br><br>一方、電子部品などのサプライチェーンにも影響が広がっていることを受けて、中堅企業や大企業による生産拠点の国内回帰などを後押しするため、2000億円の金融措置を講じる方針です。<br><br>政府は10日夕方開かれる対策本部で第２弾の緊急対応策をとりまとめる予定で、こうした内容も盛り込むことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フリーランス協会「どの程度の人が受けられるのか課題残る」</h3><div>臨時休校に伴う助成金が個人事業主などにも支給される見通しとなったことについて、「フリーランス協会」の平田麻莉代表理事は「自営業に休業や補償の概念がなじまないことは承知しているが、政府の要請で打撃を受けた人の経済的困窮や自己破産が懸念される状況だった。給付型の支援の対象になったことはうれしく思うが、契約書を作らずに口約束で仕事を請け負い、休んだことを証明するのは難しいケースも多く、実際にどの程度の人が助成金を受けられるのか課題は残っている」と話していました。<br><br>そのうえで平田さんは「今回の助成金はあくまでも休校に伴う措置で、イベントの自粛など仕事が減ったことに対するものではありません。無利子の融資が受けられる支援も出されましたが、いつ仕事が再開できるかわからず、借り入れをすることに勇気を持てない人もいるので、別途経済的な支援が必要だと思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 14:59:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言」可能にする法案 閣議決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緊急事態宣言」可能にする法案 閣議決定</span><time datetime="2020-03-10T15:01"><span>3月10日</span> <span>15時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322661_2003101003_2003101018_01_02.jpg" alt="「緊急事態宣言」可能にする法案 閣議決定" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染がさらに拡大した場合に備え、政府は10日の閣議で、総理大臣が「緊急事態宣言」を行い、自治体による外出の自粛や学校の休校などの要請や指示を可能にするための法案を決定しました。</div><div>閣議決定されたのは平成24年に成立した新型インフルエンザ対策の特別措置法の改正案で、感染拡大が続く新型コロナウイルスについて、「早期に終息させるために徹底した対策を講じていく必要がある」として、最長で２年間、対象に追加するとしています。<br><br>そして感染が全国的に急速にまん延し、国民生活や経済に甚大な影響を及ぼす場合などに、総理大臣が「緊急事態宣言」を行い、緊急的な措置を取る期間や区域を指定するとしています。<br><br>そのうえで対象地域の都道府県知事は住民に対する外出の自粛要請をはじめ、学校の休校や、多くの人が集まる施設の使用制限などの要請や指示ができるほか、特に必要がある場合は臨時の医療施設を整備するため、土地や建物を所有者の同意を得ずに使用できるとしています。<br><br>法案は11日、衆議院で審議入りし、与野党の協議の結果、今週13日に成立する見通しで、政府は翌14日に施行する方向で調整を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「直ちに緊急事態宣言出す状況にない」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、政府が閣議決定した「緊急事態宣言」を可能にする法案について「危機管理の観点から常に最悪の事態を想定し、あらかじめ備えることが重要であり、国民生活への影響を最小とするために、緊急事態宣言など、もう一段の法的枠組みの整備が必要だと判断した」と述べました。<br><br>一方で「現時点では直ちに緊急事態宣言を出すような状況にないと認識している。法案では宣言を行った際には国会に報告することとされているが、宣言を行うことについては国民生活に与える影響に鑑み、慎重に判断すべきものと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>経済再生相「影響最小限へ早期成立を」</h3><div>改正案を担当する西村経済再生担当大臣は閣議のあとの記者会見で「今がまさに、この感染症を終息させるうえで大変大事な時期で、国民生活や経済に及ぼす影響が最小限となるように、早期成立を期していきたい。この法案で緊急事態宣言を出し、さまざまな措置が取れることになっているが、いざというときに備えるものでそういう事態にならず、まさに『伝家の宝刀』であり続けてほしい」と述べました。<br><br>また私権の制限に対する懸念があることについて「国民の自由と権利を尊重する観点から、『私権の制限は必要最小限のものでなければならない』という配慮規定がある。緊急事態宣言の要件に該当するかどうかの判断に際しては専門家の意見を聞くことも含め、十分配慮して、適切に判断が行われるようにしたい」と述べました。</div></div><div><h3>厚生労働相「宣言は専門家の諮問委で判断」</h3><div>加藤厚生労働大臣は閣議のあとの記者会見で、政府が閣議決定した「緊急事態宣言」を可能にする法案について「宣言が必要な事態や、宣言を踏まえた対応が必要な事態の可能性を想定し、政府として法案を出した。宣言を行うには、国内や海外の状況、あるいはＷＨＯがどう全体を判断しているのかも踏まえ、専門家の会議である諮問委員会で判断いただくので、それに向けて必要な情報をしっかり収集していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「緊急要する問題」</h3><div>自民党の二階幹事長は記者会見で、「緊急を要する問題だ。少し油断すると大変な事態になりかねず、大変適切な法案だ」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「緊急事態宣言は与党と十分協議を」</h3><div>公明党の山口代表は政府与党連絡会議で「法案は国民の命と健康を守るための備えであり、与野党の幅広い協力を得ながら、一刻も早く成立させることが重要だ。一方で、私権の制限を伴う緊急事態宣言は、影響が大きいだけに、出す場合は与党とも十分に協議し、国民への丁寧な説明をお願いしたい」と述べました。<br><br>このあと山口氏は記者団に対し、野党側が求める国会の事前承認について、「緊急を要する宣言はあらかじめ政府に委ねているので、さらに時間的なプロセスを要求するのは避けるべきだ」と述べ、否定的な考えを示しました。<br><br>また政府が今回の事態を「歴史的緊急事態」に指定したことについて、「今回の事態は新たな経験であり、今後しっかりと検証して教訓を得ながら、次の時代に対応するという政府の姿勢は極めて重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「宣言を出す前に国会意見聴取を」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し「『緊急事態宣言』が強い権限を持つ以上、何らかの形で宣言を出す前に国会に説明し意見を聞かなければならない。あすに採決を控えている中、法案の修正は難しいかもしれないが、法案に明記せずとも担保する方法はあるので、野党側の意向を取り入れてもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「国会への事前承認を求める」</h3><div>国民民主党の玉木代表は記者団に対し、「強力な権限で私権を制限する条項があり、会派では国会への事前承認を求めることでまとまっている。政府に法案の修正を求めるが、スピード感も大事であり、しっかり議論したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 15:01:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>