<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎 徹底したい「手洗い」のポイントは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 徹底したい「手洗い」のポイントは</span><time datetime="2020-02-03T16:44"><span>2月3日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031224_2002031225_01_02.jpg" alt="新型肺炎 徹底したい「手洗い」のポイントは" id="news_image"></div><div></div><div>コロナウイルスはインフルエンザやかぜと同様にせきやくしゃみなどの飛まつで感染します。<br><br>ＷＨＯが推奨している予防法や感染を広げない対策は、一般的な感染症対策と同様に、「手洗い」と「せきエチケット」です。<br><br>このうち「手洗い」は、石けんと流水で、少なくとも20秒間、指の間や爪の隙間などもしっかりと洗う必要があります。また、手洗いができない場合はアルコールなどの消毒薬で手をしっかりと消毒することも効果的です。<br><br>手についたウイルスは目や口、それに鼻などから入ってきます。手をしっかり洗うまでは顔を触らないようにしてください。<br><br>感染症対策でとても重要な「手洗い」。そのポイントを、感染制御が専門の、東邦大学 小林寅てつ教授※に教えてもらいました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031222_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>最後まで泡が残るくらいたっぷり</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031056_2002031126_01_03.jpg" alt=""><div>●まず、ハンドソープをたっぷり使い、指１本１本まで丁寧にこすること。<br>●手首もしっかり洗い、最後まで泡が残っているくらいがせっけんの量の目安です。</div></div><div><h3>レバーに直接触れずに水を止める</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031126_01_04.jpg" alt=""><div>●洗い流すのは、水でもお湯でも構いません。<br>●ペーパータオルで手を拭き、レバーに直接触れずに水を止めるのがとくにおすすめだと言います。</div></div><div><h3>アルコール消毒ではポンプを最後まで押し下げる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031126_01_05.jpg" alt=""><div>●手が洗えないときはアルコール消毒を。<br>●ポイントはアルコールの量。ポンプを最後まで押し下げます。<br><br>小林教授は、「最後まで押すと十分な量が出る。乾かないうちに手をまんべんなく消毒することが大切で、それにはこの量が非常に重要」だと言います。<br><br>●ジェルタイプの場合は１回で出る分量が少ないことも。複数回押して調節します。<br>●手洗い同様の手順で、指先から手首までアルコールをしっかりと行き渡らせます。<br><br>小林教授は、「不特定多数の人が触る場所を触った時、人混みに行った時、通常の手洗いがしにくい場所では、こういうもので手指消毒するのも１つの手」だと話しています。<br><br>※小林寅てつ（こばやし・いんてつ）教授の「てつ」は、「吉」が２つ。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 16:44:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 この先どうなる？現状と見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 この先どうなる？現状と見通し</span><time datetime="2020-02-03T18:02"><span>2月3日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031801_2002031801_01_02.jpg" alt="新型肺炎 この先どうなる？現状と見通し" id="news_image"></div><div></div><div>中国を中心に感染が広がる新型コロナウイルス。<br>ＷＨＯ＝世界保健機関は、「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」を宣言しました。日本でもヒトからヒトへの感染が確認され、この先、新型コロナウイルスはどうなっていくのでしょうか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>現状は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031747_2002031752_01_03.jpg" alt=""><div>感染症対策、特に新たな感染症が発生した際には、現状をしっかりと把握してそれぞれの状況に合わせた対策をとることが大切です。<br><br>２月３日現在、日本はどのような状況に置かれているのでしょうか。<br><br>ＷＨＯは、「緊急事態」を宣言した際の記者会見の中で、新型コロナウイルスは中国本土では患者が増えているものの、海外では比較的、患者は少なくほとんどが中国の武漢の滞在歴があったり、滞在歴がある人と接触したりした人だと説明しました。<br><br>日本でもヒトからヒトへの感染は確認されていますが、いずれも武漢から来た旅行者や、感染者と接触していたことが分かっています。どこでどうやって感染したかが把握できるうちは、まだ、封じ込めが可能な段階とされています。<br><br>現在、日本を含めて中国本土以外はこの段階にあります。</div></div><div><h3>次の段階は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031746_2002031752_01_05.jpg" alt=""><div>日本国内で、中国・武漢などの感染地域を訪れたことがなく、また、感染者と接触もしていない人で感染が確認されると次の段階となります。<br><br>この段階になるとすでに国内で感染が広がっているおそれがあり、いわゆる水際対策の有効性が低いと考えられるからです。<br><br>2009年の新型インフルエンザの時には、海外から帰国した人の中から国内で初めての患者が確認され、１週間程度あとにはもう、海外への渡航歴がない感染者が確認されました。<br><br>そしてさらにその１週間後には、全国で確認された患者の数は300人を超えていました。<br><br>これを受けて、国の対策も水際で防ぐ対策から、医療態勢の整備など感染拡大を防ぐ対策に重点が移されました。<br><br>今回の新型コロナウイルスでも、同様の対応になる可能性があります。<br><br>水際対策には感染症をシャットアウトするという目的だけで無く、国内で感染が広がり始めるのをできるだけ遅らせて、その間に態勢を整える時間をかせぐという意味もあります。<br><br>今後、感染の広がりがどうなっていくかは分かりませんが、中国の状況を見ていると次の段階に進むまでの時間を有効に使うことが重要です。</div></div><div><h3>国内で流行が始まってしまったら？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031754_2002031754_01_05.jpg" alt=""><div>では、万が一、国内で流行が始まってしまったらどうすればいいのでしょうか。<br><br>今回の新型コロナウイルスは今のところインフルエンザと同程度の感染力ではないかとみられています。<br><br>１人の患者が、何人に感染を広げるかをみると、新型コロナウイルスはＷＨＯは「1.4人から2.5人」と見積もっていて、中国の研究グループも「2.2人」と発表しています。<br><br>インフルエンザは「２人から３人程度」とされていますから、同程度の数字とみられます。<br><br>この数字が「１人」を下回ると、感染の拡大は終息に向かうとされています。<br><br>１人の患者が他の人に感染を広げる人数は適切な予防対策をとることができれば減らすことができます。<br><br>過去のインフルエンザの研究では手洗いなどの衛生管理やマスクの着用など一人ひとりが気をつけることでおよそ50％感染が減ると報告されています。<br><br>あらゆる手段でこの数字を「１人」以下にすることが大切です。一人ひとりの地道な対策を徹底するのは簡単ではありません。<br><br>今のうちから習慣づけていくことで効果が期待できます。</div></div><div><h3>流行が広がると…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031752_2002031752_01_06.jpg" alt=""><div>医療機関などの態勢作りも重要です。<br><br>仮に新型コロナウイルスの流行が広がると、医療機関には多くの患者が訪れることが予測されます。2009年の新型インフルエンザの際にも特に休日の診療所などでは長蛇の列となりました。<br><br>また、今は通常のインフルエンザもまだ流行している最中で、ただでさえ多くの医療機関は１年でも最も忙しい時期です。医師や医療スタッフの数を急に増やすことはできません。<br><br>また、検査ができる機関やスタッフも限られています。今回の新型コロナウイルスへの不安から、多くの人が１度に地域の医療機関に殺到してしまうと、2009年の新型インフルエンザの際と同じように混乱するおそれがあります。<br><br>今回の新型コロナウイルスは、発症しても症状が軽い人が多いとされています。<br><br>ただ、患者の数が増えると中には重症になる人も出てくるはずです。医療機関が混乱すると重症の人たちへの対応やそれ以外の通常の診療への影響が懸念されます。<br><br>今は国内での感染が広がっている時期ではありませんが、万が一、国内で流行するとこうした事態が起きることを想定して国をはじめ、関係機関は今から対応を検討しておくことが重要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 18:02:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西・東日本は最も暖かい１月 平均気温 平年を３度近く上回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西・東日本は最も暖かい１月 平均気温 平年を３度近く上回る</span><time datetime="2020-02-03T19:23"><span>2月3日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270671_2002031818_2002031922_01_02.jpg" alt="西・東日本は最も暖かい１月 平均気温 平年を３度近く上回る" id="news_image"></div><div></div><div>先月は各地で記録的な暖冬となりました。西日本と東日本の平均気温は平年を３度近く上回り、いずれも最も気温の高い１月となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270671_2002031920_2002031922_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、去年の12月に続いて１月も平年を上回る暖かさが続きました。<br><br>各地の平均気温は兵庫県豊岡市で平年より3.9度高く、福井市と鳥取市で3.4度、名古屋市で3.1度、広島市と福岡市で2.9度、大阪市で2.6度、仙台市で2.4度、いずれも高くなるなど、全国92の地点で１月として最も高くなりました。東京の都心でも平年よりも1.9度高くなっています。<br><br>地域別に平年の平均気温との差をみると、西日本で2.8度高く、東日本で2.7度高くなり、いずれも統計を取り始めた昭和21年以降、最も気温の高い１月となりました。<br><br>また北日本では平年よりも1.7度高く、沖縄・奄美で1.5度高くなっています。<br><br>１月の降雪量も少なく、地域別に降った雪の量を平年と比較すると、北日本の日本海側で平年の31％、東日本と西日本の日本海側では統計上は０％となり、いずれも統計を始めてから最も少なくなりました。<br><br>記録的な暖冬の背景について、気象庁は上空を吹く偏西風が例年よりも北側に蛇行し、南から暖かい空気が流れ込みやすくなっている一方で、北からの寒気が弱くなっているためだとしています。<br><br>この状態は今月も続き、東日本と西日本、沖縄・奄美では平年よりも気温が高くなる見通しです。</div></div><div><h3>「ダイポールモード現象」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270671_2002031921_2002031922_01_04.jpg" alt=""><div>記録的な暖冬の原因の１つに挙げられるのが、「ダイポールモード現象」です。インド洋の西側と東側の海水の温度に大きな差が出る現象で、各地に異常気象をもたらします。<br><br>ＪＡＭＳＴＥＣ＝海洋研究開発機構の土井威志研究員によりますと、「ダイポールモード現象」は数年に１度発生していて、去年５月ごろから、インド洋の西側の海水温が東側に比べて高くなったということです。<br><br>ダイポールモード現象はその後も続き、去年11月のピーク時には海面水温の差は２度に達し、過去最大クラスとなりました。</div></div><div><h3>偏西風の蛇行や降雨量にも影響？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270671_2002031920_2002031922_01_05.jpg" alt=""><div>海水温が高い場所では上昇気流が発生しやすく、上空の「偏西風」の流れを変えます。<br><br>この影響で日本の周辺では、偏西風が例年より北側に蛇行したため、寒気が流れ込みにくくなり、暖冬をもたらしているとみられるということです。<br><br>一方で海水温の低いインド洋の東側では雲が発生しにくく、雨の量が減少するため、オーストラリアの山火事を長期化させている要因にもなっているということです。<br><br>ダイポールモード現象は先月上旬に終息したということですが、土井研究員は「海水温の高い状態は今も続いていて、今後も気象庁の情報に注意してほしい。ことしの夏にもダイポールモード現象が再び発生するという予測結果もあり、注意深く監視したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 19:23:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国 春節の連休明け 厳戒態勢続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国 春節の連休明け 厳戒態勢続く</span><time datetime="2020-02-03T20:27"><span>2月3日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270691_2002031829_2002031831_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国 春節の連休明け 厳戒態勢続く" id="news_image"></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大が続く中国では、死亡した人が57人増えて361人となり、患者の数は１万7000人を超えました。中国では３日、旧正月「春節」の連休が明けましたが、中国政府は感染拡大を抑え込むため、引き続き通常の業務を再開しないよう求めるなど、厳戒態勢が続いています。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会は３日、新型コロナウイルスに感染して死亡した人の数が２日の発表から感染が最も深刻な湖北省などで、新たに57人増えて361人になったと発表し、2003年の新型肺炎「ＳＡＲＳ」の中国での死者349人を上回りました。<br><br>患者の数は2829人増えて１万7205人となり、このうち症状の重い患者はおよそ2300人にのぼっています。<br><br>また中国以外ではフィリピンでも1日、中国人の男性１人が死亡しています。<br><br>中国では「春節」の連休が明け、本来なら３日から大勢の人が出勤し始めますが、北京や上海など各地の当局は感染拡大を抑え込むため、企業に対して業務の再開を１週間、遅らせることや在宅勤務にすることを求めていて、閑散とした仕事始めとなりました。<br><br>このうち首都・北京では地下鉄の駅や建物の入り口で体温の検査を行うなど、厳戒態勢が敷かれていて、ふだんは大勢の人が行き交う中心部のオフィス街も３日は全く人けがなく、飲食店も大部分が営業を控えていました。<br><br>マスク姿で街を歩いていた女性の１人は「家に何もなくなったので生活用品を買いに来た。ずっと家にいて気も晴れないしとても怖い。早く終息してほしい」と話していました。<br><br>一方、湖北省の武漢では新型コロナウイルスに感染した患者を専門に治療する２つの病院のうちの１つが完成し、３日にも患者の治療を始めることになっています。<br><br>しかし湖北省では、感染が確認された患者が２日、１日で2000人以上増えるなど、依然として医師や医療物資、医療施設が不足した厳しい状況が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北京市 地下鉄でも人影まばら</h3><div>中国では春節の連休が明けましたが、北京では多くの企業に対し従業員に在宅勤務をさせるよう求める通達が出されていて、ふだんは多くの人で混み合う地下鉄の駅でも人影はまばらでした。<br><br>出勤途中の男性は「出歩いている人はふだんの10分の１くらいしか見かけません。私も就業時間は柔軟に調整していいことになっているので、仕事が済んだら、すぐに家に帰ります」と話していました。<br><br>また、別の女性は「みんな自宅で仕事をしていますが、自分は責任者なので緊急の案件を処理するため会社に行きます。地方から北京に戻ってきた従業員は２週間、自宅で様子をみたあと、出勤することになっています。会社では体温検査など、さまざまな措置が取られていて、不安はありません」などと話していました。</div></div><div><h3>武漢 事実上の封鎖で閑散</h3><div>新型のコロナウイルスの感染が最も深刻な湖北省の中心都市、武漢では、依然、当局による事実上の封鎖措置が行われていて大型連休の期間も今月13日まで延長されています。<br><br>武漢に住む中国人の女性がきょう昼すぎに中心部の通りを撮影した映像では人の姿が見られないうえ、車も走っておらず、閑散とした様子が確認できます。<br><br>また、市内のコンビニやスーパーを撮影した別の映像では、店頭に食料品など物資があることは確認できますが、スーパーの中に店を構える精肉店は営業を休止しているほか、客足もまばらとなっています。<br><br>映像を撮影した女性は「武漢が封鎖措置をとってからは、ずっと家にいた。きのう11日ぶりに家から出たが、街では人が少なく車もほとんど走ってない状況だった。外出した際に人と話をするときは距離を取ったり、なるべく人の多いところに行ったりしないよう注意している。今のところ、新型のコロナウイルスは、特効薬はないうえに、分からないことも多く、潜伏期間もあるので、武漢の企業活動が今月14日から正常に再開されるかどうかは少し不安だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 20:27:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 「体調不良を訴える人が数人」政府関係者</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012271001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 「体調不良を訴える人が数人」政府関係者</span><time datetime="2020-02-03T20:40"><span>2月3日</span> <span>20時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012271001_2002032038_2002032042_01_02.jpg" alt="クルーズ船 「体調不良を訴える人が数人」政府関係者" id="news_image"></div><div></div><div>政府関係者によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していたクルーズ船には、体調不良を訴えている人が数人いて、ほかの乗客と接触しないよう、それぞれ個室に入っているということです。<br><br>政府はまず、これらの人の検疫を行い、ウイルス感染の有無を調べることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012271001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 20:40:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢から帰国の人がホテルに滞在 千葉 勝浦市が市民向け説明会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012271031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢から帰国の人がホテルに滞在 千葉 勝浦市が市民向け説明会</span><time datetime="2020-02-03T21:02"><span>2月3日</span> <span>21時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012271031_2002032055_2002032102_01_02.jpg" alt="武漢から帰国の人がホテルに滞在 千葉 勝浦市が市民向け説明会" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢からチャーター機で帰国した170人余りがホテルに滞在している千葉県勝浦市で、新型のコロナウイルスについて市民に正しく理解してもらおうと、専門の医師による説明会が行われました。</div><div>千葉県勝浦市のホテルには、先月29日に中国の湖北省武漢からチャーター機で帰国した人のうち170人余りが経過観察のため滞在しています。<br><br>こうした中、市民から「感染のおそれはないのか」といった不安の声などが寄せられていることを受けて、勝浦市は３日新型のコロナウイルスについて正しく理解してもらおうと、専門の医師を招いて説明会を行いました。<br><br>会場には市民およそ400人が訪れ、ホテルで滞在者の健康管理にあたっている千葉県鴨川市内の病院の医師が「ホテルに滞在している人はウイルスの検査が陰性であり、病気ではない。部屋の外にも出ていないため、安心してほしい」と呼びかけました。<br><br>そのうえで「コロナウイルスの予防方法はインフルエンザと同じで、感染症の対策として手洗いなどをしっかりしてほしい」と話しました。<br><br>市民からは自分が感染しているか不安になったら検査をしてもらえるのか、などといった質問が出されていました。<br><br>参加した70代の男性は「情報がなく不安だったが、話を聞いて安心することができた。風評被害もあるので、行政などにはもっと情報を出してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012271031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 21:02:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歌手 梓みちよさん死去「こんにちは赤ちゃん」などヒット</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歌手 梓みちよさん死去「こんにちは赤ちゃん」などヒット</span><time datetime="2020-02-03T21:06"><span>2月3日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270941_2002032004_2002032007_01_02.jpg" alt="歌手 梓みちよさん死去「こんにちは赤ちゃん」などヒット" id="news_image"></div><div></div><div>「こんにちは赤ちゃん」などのヒット曲で知られる歌手の梓みちよさんが、東京都内の自宅で亡くなりました。76歳でした。</div><div>梓みちよさんは福岡市の出身で、宝塚音楽学校に在学中に芸能プロダクションのオーディションに合格し、昭和37年、「ボッサ・ノバでキッス」で歌手デビューしました。<br><br>その翌年には、ＮＨＫの人気バラエティー番組「夢であいましょう」で紹介された「こんにちは赤ちゃん」が大ヒットし、この年の日本レコード大賞を受賞したほか、ＮＨＫの紅白歌合戦に初出場しました。<br><br>その後も「二人でお酒を」や「メランコリー」など幅広いヒット曲を歌い、人気を集めました。<br><br>最近もテレビ番組を中心に活動を続け、「こんにちは赤ちゃん」を作詞した永六輔さんが４年前に亡くなった時には「永さんなしでは、梓みちよという歌手は誕生しませんでした。思い出を振り返ってみても、感謝の気持ちしかありません」などとコメントしていました。<br><br>所属事務所によりますと、梓さんは先月29日に東京都内の自宅で倒れているところを、打ち合わせのために訪れたマネージャーが見つけ、死亡が確認されたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 21:06:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>