<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>レジ袋有料化を小売店へ義務づけ 環境省が方針示し議論始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/k10011678151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レジ袋有料化を小売店へ義務づけ 環境省が方針示し議論始まる</span><time datetime="2018-10-19T17:31"><span>10月19日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/K10011678151_1810191732_1810191735_01_03.jpg" alt="レジ袋有料化を小売店へ義務づけ 環境省が方針示し議論始まる" id="news_image"></div><div>プラスチックごみを削減するため、環境省は、使い捨てのプラスチックの排出を抑制する数値目標を設け、レジ袋の有料化を小売店などに義務づける方針を、19日、有識者などで作る小委員会に示し、議論が始まりました。</div><div>この方針は、プラスチックごみの削減やリサイクルを促進するため、政府が策定を進めている「プラスチック資源循環戦略」の素案に盛り込まれたものです。<br><br>19日、環境省が、研究者や業界団体の担当者などで作る小委員会の会合で素案を示し、議論が始まりました。<br><br>素案には、ペットボトルや弁当の容器など、使い捨てのプラスチックの排出量を、2030年までにこれまでの実績を踏まえて25％抑制することを目指すと掲げられています。<br><br>そして、レジ袋の有料化を小売店などに義務づける方針や、使い捨てのプラスチックは紙など再生可能な資源への代替を進めることなどが盛り込まれています。<br><br>現在の法律では、スーパーやコンビニなどの事業者にレジ袋の排出を抑制するよう求めていますが、義務ではありません。<br><br>有料化をめぐっては、サービスの低下や市民生活への負担を懸念する声もあり、法律で義務づける場合どのような方法で行うかや、実施の時期について、今後議論されることになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/K10011678151_1810191737_1810191743_01_04.jpg" alt=""><div>この方針は、プラスチックごみの削減やリサイクルを促進するため、政府が策定を進めている「プラスチック資源循環戦略」の素案に盛り込まれたものです。<br><br>19日、環境省が、研究者や業界団体の担当者などで作る小委員会の会合で素案を示し、議論が始まりました。<br><br>素案には、ペットボトルや弁当の容器など、使い捨てのプラスチックの排出量を、2030年までにこれまでの実績を踏まえて25％抑制することを目指すと掲げられています。<br><br>そして、レジ袋の有料化を小売店などに義務づける方針や、使い捨てのプラスチックは紙など再生可能な資源への代替を進めることなどが盛り込まれています。<br><br>現在の法律では、スーパーやコンビニなどの事業者にレジ袋の排出を抑制するよう求めていますが、義務ではありません。<br><br>有料化をめぐっては、サービスの低下や市民生活への負担を懸念する声もあり、法律で義務づける場合どのような方法で行うかや、実施の時期について、今後議論されることになります。</div></div><div><h3>市民の受け止めは</h3><div>環境省が示したレジ袋の有料化を義務づける方針について、東京 練馬区の商店街ではさまざまな声が聞かれました。<br><br>60代の女性は「レジ袋は、無料ならもらうが、有料だと買わないと思う。ごみは減らすべきなので反対はしない」と話していました。<br><br>一方、パンの販売店のオーナーは「ごみの削減には取り組まなければいけないと思う。しかし、パンは必ず温かいものと冷たいものを分けて小さい袋に入れたうえ、さらにレジ袋に入れている。衛生面も考えるとレジ袋をなくすことは難しい。有料化したらお客様が理解してくれるか不安だ」と話していました。<br><br>また、70代の女性は「レジ袋が有料化して断るようになったとしても、生ゴミを捨てるために新たに袋を買わないといけないので、最終的にごみの削減につながるのかが疑問だ」と話していました。</div></div><div><h3>なぜ対策が急がれているのか</h3><div>プラスチックごみが海に流出すると、海に生息する生き物に悪影響を及ぼすと懸念されています。<br><br>ＵＮＥＰ＝国連環境計画の報告書などは、レジ袋やストローなどのプラスチックごみが海に漂うと、ウミガメやイルカなどがクラゲなどの餌と間違えて食べたり、クジラなどが餌と一緒に飲み込んだりして、最悪の場合、死ぬおそれがあると指摘しています。<br><br>こうした影響は、世界各地ですでに起きていて、ことし２月には、スペイン南東部の海岸に打ち上げられたマッコウクジラの胃と腸から合わせて29キロのプラスチック製の袋やペットボトルなどが見つかりました。<br><br>また、ことし５月には、タイ南部の海岸に打ち上げられて死んだクジラの胃の中から80枚余りのプラスチック製の袋が見つかり、現地の専門家は、プラスチックを大量に飲み込んだため、必要な栄養を摂取できなくなり、衰弱して死んだのではないかと分析しています。<br><br>このほかに、アザラシやオットセイなどが誤って飲み込んで、内臓などが傷つけられる被害が確認されています。<br><br>ＵＮＥＰによりますと、今後、影響はさらに深刻化すると見られ、2050年までに世界中の海鳥のおよそ99％が、プラスチックを飲みこむと予想されるほか、クジラやオットセイなど600種以上の海洋生物が被害を受けると予想されています。<br><br>日本でもことし８月、神奈川県鎌倉市の海岸に打ち上げられたシロナガスクジラの赤ちゃんの胃の中からプラスチック片が見つかりました。<br><br>専門家によりますと、このクジラは母乳しか飲んでいない時期だったと推定され、餌をとろうとしたのではなく、泳いでいる間に誤って飲み込んだと見られることから、見つかったプラスチック片は死因とは直接関係ないとしていますが、プラスチックによる海洋汚染の広がりを示す事例だとして、日本でもプラスチックごみの削減を早急に進める必要があると指摘しています。<br><br>さらに、プラスチックごみが長期間、海に漂うと、波の力や紫外線の影響などで細かく砕け、大きさが５ミリ以下の「マイクロプラスチック」になります。<br><br>これは非常に小さいため回収が難しいほか、ＰＣＢなどの有害物質が付着しやすくなるうえ、魚や甲殻類、それに二枚貝などの小型の生き物の体内に入ってしまう事例もすでに確認されていて、生態系全体への影響や魚などを食べる人への影響も懸念されています。</div></div><div><h3>国内は自治体が独自に条例 海外は70か国で規制</h3><div>国内では、国の動きに先駆けて、自治体が独自に条例を制定し、スーパーやコンビニエンスストアなどにレジ袋の有料化など削減に向けた計画を策定し、毎年、実施状況の報告を義務づける動きがすでに出ています。<br><br>こうした条例を全国で最も早く制定したのが東京・杉並区で、平成20年3月。次いで平成20年12月に新潟県佐渡市が、平成22年3月には埼玉県川口市が制定しています。<br><br>こうした条例では、事業者が取り組みを進めない場合、事業者名を公表したり、最悪の場合、罰金を求めたりする罰則も設けています。<br><br>また、条例を制定していない自治体でも、小売業者などと独自に協定を結ぶなどして、有料化などの削減策を進めています。<br><br>一方、ＵＮＥＰ＝国連環境計画の報告書によりますと、海外では、合わせておよそ70の国がプラスチック製の製品の使用を禁止したり、使用する際には有料にしたりすることを法律で義務づけているということです。<br><br>このうちアフリカのケニアでは、去年から使用だけでなく製造や販売までを法律で禁止しています。</div></div><div><h3>全国に先駆けてレジ袋有料化 東京 杉並区では</h3><div>全国に先駆けて平成20年にスーパーなどにレジ袋の有料化などの削減策を義務づける条例を制定したのが、東京・杉並区です。<br><br>条例では、年間20万枚以上のレジ袋を配るスーパーやコンビニエンスストアなど食品を販売する店に対して、有料化するなどしてレジ袋を受け取らない買い物客の割合を60％以上にする計画を策定したうえで、年度末の達成状況を報告するよう義務づけています。<br><br>この条例を受けて、スーパーの「クイーンズ伊勢丹」では、区内にある２つの店舗で、平成21年3月からレジ袋の有料化に踏み切りました。<br><br>レジ袋を利用する場合は、１袋当たり３円かかる一方、レジ袋を利用しない場合は、買い物で使えるポイントを付与しています。<br><br>また、レジの近くに紙をはって、「マイバッグ」の持参を呼びかけています。<br><br>昨年度は「杉並桃井店」で78％、「新高円寺店」で75.8％の客がレジ袋の利用を辞退したということです。<br><br>買い物に来た60代の男性は、「いつも当たり前のようにマイバッグを持ち歩いている。これでごみが減るのであればいいと思う」と話していました。<br><br>70代の女性は、「レジ袋はごみ袋に使うので有料だとちょっと困るが、ごみの問題が深刻化していることを考えるとしかたないと思う」と話していました。<br><br>「クイーンズ伊勢丹杉並桃井店」の竹内亮平店次長は「年々、お客様のレジ袋削減に対する意識は高まってきているように感じている。レジ袋の利用が減ることで、店側としてもコストを削減できるので、メリットがある」と話していました。<br><br>杉並区によりますと、条例が制定される前の平成19年度には区内のスーパーでおよそ１億枚のレジ袋が使用されていましたが、条例で有料化や利用を辞退した場合のポイントの付与、それに割引などが進められた結果、８年後の平成27年度に利用されたレジ袋の数はおよそ8200万枚と、およそ1800万枚、率にして18％削減できたということです。</div></div><div><h3>コンビニでは</h3><div>全国のスーパーが加盟する「日本チェーンストア協会」によりますと、ことし３月末の時点で、全国にある１万余りの店舗のうち、およそ22％に当たる2231の店舗でレジ袋の有料化を行っているということです。<br><br>この中には、自治体の条例や協定に基づいて行っている店や、自主的に行っているケースもあります。<br><br>協会では、今後、法律で義務づけられた場合は、レジ袋の有料化をする店がさらに増えると見ています。<br><br>一方、コンビニエンスストア各社が加盟する「日本フランチャイズチェーン協会」では、コンビニを訪れる客の中にはもともと買い物が目的ではなかったり、帰宅途中などに突然立ち寄ったりするため買い物袋を持っていない人も多いことから、客の利便性を考えて「現時点では業界としてレジ袋の有料化は積極的に進めていない」としています。<br><br>全国で最も早く条例を制定した東京・杉並区でも、区によりますと、平成27年度末時点で、条例が義務づけている削減計画の策定や達成状況の報告の対象になっている店舗のうち、有料化していない店舗は225あり、このうち88％に当たる199がコンビニだということです。<br><br>しかし、「日本フランチャイズチェーン協会」は、「法律でレジ袋の有料化が義務づけられた場合は、今後は対応せざるをえないと考えている」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181019%2Fk10011678151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:31:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>データ改ざんや疑いのダンパー設置の物件 70件公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/k10011678021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>データ改ざんや疑いのダンパー設置の物件 70件公表</span><time datetime="2018-10-19T17:32"><span>10月19日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/K10011678021_1810191703_1810191704_01_03.jpg" alt="データ改ざんや疑いのダンパー設置の物件 70件公表" id="news_image"></div><div>油圧機器大手の「ＫＹＢ」グループによる免震・制振用のダンパーの検査データの改ざん問題で、会社側が19日午後、会見を開き、改ざんが確認されたかその疑いがあるダンパーが設置された物件のうち70件を公表しました。いずれも免震用のダンパーが使われている官公庁の物件となっています。</div><div>ＫＹＢの齋藤圭介専務執行役員と子会社のカヤバシステムマシナリーの廣門茂喜社長は午後４時すぎから会見しました。<br><br>この中で、齋藤専務執行役員は公表した70件について、「できるだけ早いタイミングで、まずは非常に多くの皆様が、お使いになるであろう庁舎につきまして今回、公表しました」と述べ、はじめに官公庁の物件を公表した経緯を説明しました。<br><br>70件は、いずれも免震用のダンパーが使われていて、改ざんが確認された物件は28件ありました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「不適合」施設は11件</h3><div>ＫＹＢとその子会社が公表した施設のうち、国の基準を満たしていない「不適合」のものは以下の11件です。<br><br>▼青森県八戸市の「消防本部・八戸消防署八戸消防防災拠点施設新築本棟工事」、<br>▼茨城県つくば市の「国土地理院研究合同庁舎」、<br>▼東京・千代田区の「中央合同庁舎第１号館」、<br>▼新潟市中央区の「新潟美咲合同庁舎第１号館」、<br>▼新潟県燕市の「燕市役所新庁舎」、<br>▼名古屋市中区の「愛知県本庁舎」、<br>▼三重県鈴鹿市の「鈴鹿市新消防庁舎」、<br>▼大阪市中央区の「大阪第２地方合同庁舎」、<br>▼大阪府田尻町の「大阪府警察学校本館・厚生棟」<br>▼神戸市中央区の「神戸地方合同庁舎」、<br>▼高知県四万十町の「四万十町本庁東庁舎」<br>となっています。</div></div><div><h3>「基準外」施設は17件</h3><div>ＫＹＢとその子会社が公表した施設のうち、顧客と契約した際の基準を満たしていない「基準外」のものは以下の17件です。<br><br>▼宮城県石巻市の「石巻地区広域行政事務組合消防本部」、<br>▼東京・港区の「気象庁虎ノ門庁舎（仮称）・港区立教育センター<br>整備等事業」、<br>▼東京・品川区の「品川区総合庁舎」、<br>▼東京・江東区の「東雲合同庁舎」、<br>▼長野市の「長野県庁本館」、<br>▼「長野県庁議会棟」、<br>▼静岡県浜松市の「浜松市天竜区役所」、<br>▼名古屋市中区の「名古屋市本庁舎」、<br>▼「名古屋第２地方合同庁舎」、<br>▼名古屋市港区の「名古屋港湾合同庁舎本館」、<br>▼「名古屋港湾合同庁舎別館」、<br>▼「名古屋港管理組合本庁舎・名古屋港湾会館」、<br>▼三重県川越町の「川越町庁舎」、<br>▼三重県伊勢市の「伊勢庁舎本館」、<br>▼大阪市港区の「大阪港湾合同庁舎」、<br>▼大阪府東大阪市の「東大阪市消防局・中消防署庁舎」、<br>▼兵庫県宍粟市の「宍粟市役所本庁舎」<br>となっています。</div></div><div><h3>専門家「建物ごとの影響しっかり検証を」</h3><div>建築物の構造に詳しい明星大学の鱒沢曜准教授は、検査データが改ざんされダンパーの性能が基準を満たしていない場合の建物の安全性への影響は、免震用と制振用で分けて考える必要があるとしています。<br><br>鱒沢准教授によりますと、建物１棟につき免震ダンパーは数本程度であることが多いのに対し、制振ダンパーは数十から百本以上になることがあります。<br><br>このため、性能が劣るダンパーが含まれている時の建物の安全性への影響は、免震ダンパーのほうが大きくなると指摘しています。免震の建物は、地下に設置された免震ゴムと免震ダンパーで性能が決まります。<br><br>免震ダンパーの性能が悪いと、建物に伝わる揺れを設計時の想定より抑えられないおそれがあるということです。<br><br>ただ、通常は、ある程度の余裕を見て設計していることが多く、改ざんされたダンパーが使われていても、建物の揺れに大きな影響はない可能性もあり、建物ごとに検証が必要だと指摘しています。<br><br>また、免震ダンパーは交換も比較的容易で、居住者や建物の利用者に影響を与える可能性は低いとしています。<br><br>一方、１つの建物に数多く設置されている制振ダンパーは、性能を満たしていないものが一部に含まれていても、全体への影響は小さいということです。<br><br>また、現在の建築基準法に基づいて設計された建物は、制振ダンパーが全くなくても震度６強や７の地震で倒壊しないよう設計されています。<br><br>ただ、制振ダンパーは、建物の壁の中に設置されていることもあり、交換をする場合には工事のため居住者や利用者がいったん立ち退くなどの影響が出る可能性もあります。<br><br>鱒沢准教授は「建物ごとの影響をしっかり検証したうえで、交換を行うか判断するのが望ましいのではないか」と指摘しています。</div></div><div><h3>官房長官「誠に遺憾」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「国土交通大臣認定や契約内容に適合しない免震・制震オイルダンパーが出荷されていたことは誠に遺憾であり、国土交通省において該当する建物の安全・安心の確保や再発防止のために、しっかり対応していく必要がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181019%2Fk10011678021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:32:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本の日本海側で大気不安定 急な激しい雨など十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/k10011678161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西～東日本の日本海側で大気不安定 急な激しい雨など十分注意</span><time datetime="2018-10-19T17:34"><span>10月19日</span> <span>17時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/K10011678161_1810191810_1810191811_01_03.jpg" alt="西～東日本の日本海側で大気不安定 急な激しい雨など十分注意" id="news_image"></div><div>上空の寒気の影響で、西日本と東日本の日本海側を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に激しい雨が降っています。20日にかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、気象庁は、急な激しい雨や落雷、突風などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空にこの時期としては強い寒気が流れ込んでいるため、西日本と東日本の日本海側を中心に大気の状態が不安定になり、各地で雨雲が発達しています。<br><br>石川県が中能登町に設置した雨量計では、午後４時までの１時間に34ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、石川県珠洲市では、土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>西日本の日本海側と東日本では、20日にかけて大気の不安定な状態が続き、局地的に雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、急な激しい雨や落雷、竜巻などの突風、ひょうに十分注意し、急に空が暗くなるなど積乱雲が近づく兆しがある場合は、頑丈な建物に移動するなど身の安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181019%2Fk10011678161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:34:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>80代夫婦殺傷事件 孫の男子中学生を殺人未遂の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/k10011677861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>80代夫婦殺傷事件 孫の男子中学生を殺人未遂の疑いで逮捕</span><time datetime="2018-10-19T17:41"><span>10月19日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/K10011677861_1810191706_1810191708_01_03.jpg" alt="80代夫婦殺傷事件 孫の男子中学生を殺人未遂の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div>埼玉県和光市で18日夜、80代の夫婦が刃物で殺傷された事件で、警察は、孫で中学３年生の15歳の男子生徒を、このうち祖母に対する殺人未遂の疑いで逮捕しました。調べに対し、容疑を認めているということで、警察は祖父を殺害した疑いでも捜査を進めることにしています。</div><div>18日午後７時半ごろ、埼玉県和光市本町のマンションの１室で、この部屋に住む夫婦が血を流して倒れているのを、電話で連絡を受けた家族が見つけました。<br><br>２人の上半身には、刃物による複数の刺し傷や切り傷があり、87歳の夫が死亡し、82歳の妻が大けがをしました。<br><br>警察は、事件のあと連絡が取れなくなった夫婦の孫で中学３年生の15歳の男子生徒が、何らかの事情を知っているとみて、行方を捜していました。<br><br>その結果、19日午前10時前、現場から約20キロ離れた川越市内の駅の近くで男子生徒を見つけ、このうち祖母の首を刃物で切りつけて大けがをさせたとして殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>男子生徒は発見された際、凶器と見られる刃物を持っていたほか、自宅の部屋からは血がついた服が見つかったということです。<br><br>また、男子生徒の両親は警察に対し「息子はおとなしい性格で、祖父母との間でトラブルはなかった」などと説明しているということです。<br><br>調べに対し、男子生徒は「自分でやったことに間違いはありません」と容疑を認めているということで、警察は動機や詳しいいきさつを調べるとともに、祖父を殺害した疑いでも捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>生徒が見つかった駅近く 周囲は騒然</h3><div>殺人未遂の疑いで逮捕された中学３年生の男子生徒は、18日夜から行方がわからなくなっていました。<br><br>19日午前10時前に埼玉県川越市内にある東武東上線の川越駅の近くで行方を捜していた警察官が男子生徒を見つけたということです。<br><br>警察官が声をかけたところ、男子生徒は自分の名前などについて素直に受け答えをし、事件への関与も認めたということです。<br><br>その際、凶器と見られる刃物のほか、現金やＩＣカード乗車券を持っていたということです。<br><br>このあと、男子生徒は警察署で祖母に対する殺人未遂の疑いで逮捕されました。<br><br>男子生徒が見つかった東武東上線の川越駅の近くにいたという40代の男性は「10人から15人ほどの警察官が集まり、周囲は騒然としていました。私から中学生の姿は見えませんでしたが、何か大変なことが起きているというのはわかりました」と話していました。</div></div><div><h3>ほかの生徒の心のケアを</h3><div>男子生徒が通う中学校の教頭は、ＮＨＫの取材に対し「もの静かでおとなしくまじめな性格の生徒で、事件について聞いて非常に驚き、戸惑っている」と話していました。<br><br>教頭によりますと、男子生徒は科学部に所属し、ものづくりに没頭するようなタイプだということです。<br><br>また、これまで学校での問題行動や友人どうしのトラブルもなかったほか、18日もふだんどおりに登校して帰宅したということです。<br><br>今回の事件を受けて中学校では、今後ほかの生徒たちの心のケアに努めたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181019%2Fk10011677861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:41:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自殺願望の少女をＳＮＳで誘い出し連れ回したか 男２人を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/k10011678201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自殺願望の少女をＳＮＳで誘い出し連れ回したか 男２人を逮捕</span><time datetime="2018-10-19T17:56"><span>10月19日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/K10011678201_1810191822_1810191822_01_02.jpg" alt="自殺願望の少女をＳＮＳで誘い出し連れ回したか 男２人を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>自殺願望があった千葉県内の10代の少女に対して「みんなで死のうか」などとＳＮＳでメッセージを送って誘い出し、大阪府内などを連れ回したとして、男２人が未成年者誘拐の疑いで逮捕されました。警察の調べに対し、このうち１人は容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、住居不定の自称・無職、山本竜次容疑者（42）と、愛知県岡崎市の無職、前田直晴容疑者（24）です。<br><br>警察によりますと、２人は、先月１日から６日までの間、自殺願望があった千葉県内の10代の少女に対して「みんなで死のうか」などとＳＮＳでメッセージを送って誘い出し、大阪や兵庫県内を連れ回したとして、未成年者誘拐の疑いが持たれています。<br><br>先月６日午後、兵庫県内の交番に少女が１人で訪れて、「千葉県から家出してきた」と相談したことで事件が発覚したということです。<br><br>逮捕された２人と少女は、インターネットカフェなどで寝泊まりしていたということで、少女にけがはなかったということです。<br><br>２人は、少女とＳＮＳを通じて知り合い、警察の調べに対し、山本容疑者は「誘拐したとは思っていない」と容疑を否認し、前田容疑者は「一緒に自殺するためだった」と容疑を認めているということです。警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181019%2Fk10011678201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 17:56:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人気のカワウソ 初の販売状況調査 出所不明確な取引明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/k10011678231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>人気のカワウソ 初の販売状況調査 出所不明確な取引明らかに</span><time datetime="2018-10-19T18:04"><span>10月19日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/K10011678231_1810191813_1810191816_01_03.jpg" alt="人気のカワウソ 初の販売状況調査 出所不明確な取引明らかに" id="news_image"></div><div>国内でペットとしての人気が高まる一方、密輸が問題となっているカワウソをめぐり、国際的な環境ＮＧＯが初めて国内での販売状況を調査した結果、出所が明確に示されないまま取り引きされている実態が明らかになりました。</div><div>カワウソはここ数年、ペットとしての人気が高まり、80万円から160万円余りと高値で取り引きされていますが、タイやインドネシアからの密輸が摘発されるケースが急増しています。<br><br>環境保護に取り組むＮＧＯのＷＷＦジャパンは、日本の国内でのカワウソの販売の実態を初めて調査し、19日に結果を公表しました。<br><br>それによりますと、2011年からことしにかけて国内のペット店やインターネット上で、12の業者によって合わせて85匹のカワウソが販売され、その多くは生後１年未満でした。<br><br>特に、約34％にあたる29匹はその出所が不明で、「日本国内で繁殖した」とされる個体も証明する書類は示されなかったということです。<br><br>経済産業省によりますと、外国から日本向けの輸出を許可した数と税関で実際に輸入された数に食い違いがあるということで、ＷＷＦは、密輸された個体を合法的なものとして装った可能性もあると指摘しています。<br><br>ＷＷＦは19日の会見で「不透明な取引が密輸を助長している」と述べ、国内取引の規制を強化したり、流通経路を追跡したりできる仕組みを作るよう日本政府に提言したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181019%2Fk10011678231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 18:04:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>六本木のマンションで死亡は29歳女性 就寝中に襲われたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/k10011678041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>六本木のマンションで死亡は29歳女性 就寝中に襲われたか</span><time datetime="2018-10-19T18:27"><span>10月19日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181019/K10011678041_1810191646_1810191649_01_02.jpg" alt="六本木のマンションで死亡は29歳女性 就寝中に襲われたか" id="news_image"></div><div></div><div>東京・六本木のマンションで18日、死亡しているのが見つかった29歳女性には、抵抗した際に手などにできる傷がなかったことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は、女性は就寝中に襲われた可能性もあるとみて調べるとともに、連絡が取れなくなっているこの部屋の40代の居住者が事情を知っているとみて行方を捜しています。</div><div>東京・港区六本木のマンションの１室で18日夕方、女性が死亡しているのが見つかり、警視庁は、頭に複数回殴られたような傷があることから、殺人事件として捜査しています。<br><br>警視庁が身元の確認を進めたところ、女性は横浜市青葉区の職業不詳、バレツタ久美さん（29）とわかりました。<br><br>女性はシーツに包まれた状態で倒れていましたが、その後の調べで、抵抗した際に手などにできる「防御創」と呼ばれる傷がなかったことが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、就寝中に襲われた可能性もあるとみて、詳しい状況を調べています。<br><br>また、女性は、事件のあと連絡が取れなくなっているこの部屋の40代の居住者と知り合いで、以前からたびたび部屋を訪れていたとみられています。<br><br>警視庁は、この居住者が事情を知っているとみて行方を捜しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181019%2Fk10011678041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 18:27:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>