<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沖縄 米軍関係者50人以上感染確認 基地内で拡大 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/k10012510291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 米軍関係者50人以上感染確認 基地内で拡大 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-11T18:43"><span>7月11日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/K10012510291_2007111736_2007111738_01_02.jpg" alt="沖縄 米軍関係者50人以上感染確認 基地内で拡大 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県は、アメリカ軍関係者の新型コロナウイルスの感染が新たに多数確認されたという連絡があったことを明らかにしました。関係者によりますと、普天間基地やキャンプ・ハンセンなどで、合わせて50人以上に上るということで、基地内で感染が拡大しています。</div><div>沖縄県の玉城知事は11日夕方、記者会見を開き、新たにアメリカ軍関係者の新型コロナウイルスの感染が多数確認されたという連絡があったことを明らかにしました。<br><br>関係者によりますと、普天間基地やキャンプ・ハンセンなどで合わせて50人以上に上るということで、基地内で感染が拡大しています。<br><br>これまでも2つの基地では、合わせて10人以上の感染者が確認されていて、県は感染者の集団＝クラスターが発生しているとして、謝花副知事が沖縄防衛局の田中局長に対し、感染者数の公表や基地を閉鎖することなどを求めたということです。<br><br>玉城知事は「報告内容に衝撃を受けており、県民が一丸となって感染防止に取り組む中、アメリカ軍関係者の感染が短期間で多数発生しているのは誠に遺憾だ。これまでの感染防止対策に強い疑念を抱かざるをえない」と述べました。<br><br>また沖縄県は、埼玉県から沖縄を訪れていた10代と20代の会社員の男性2人が11日新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>2人は、10日感染が確認された埼玉県の30代の男性と一緒の団体旅行に参加していて、9日から沖縄を訪れていたということです。団体旅行のほかの参加者は陰性だったということです。2人に症状は出ていませんが、現在、指定医療機関に入院しているということです。<br><br>これで県内での感染確認は148人となり、4日連続での感染確認となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200711%2Fk10012510291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 18:43:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 立法会選挙向け 民主派の候補者決める予備選始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/k10012510481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 立法会選挙向け 民主派の候補者決める予備選始まる</span><time datetime="2020-07-11T19:36"><span>7月11日</span> <span>19時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/K10012510481_2007111933_2007111937_01_03.jpg" alt="香港 立法会選挙向け 民主派の候補者決める予備選始まる" id="news_image"></div><div>香港では、ことし9月に行われる立法会の議員選挙に向けて、民主派の候補者を決める予備選挙が始まりました。香港国家安全維持法の施行で、政府に批判的な候補者の立候補が取り消される可能性が指摘される中、民主派は圧力を強める政府に反対の意思を示そうと投票を呼びかけていて、どれだけ多くの市民が投票するのか注目されます。</div><div>民主派の予備選挙は、香港大学の戴耀廷准教授らが中心となって呼びかけたもので、ことし9月の議会にあたる立法会の議員選挙に向けて、合わせて51人の候補者からおよそ30人に絞り込む予定です。<br><br>予備選挙の投票は、およそ250の投票所で11日と12日の2日間行われ、このうち香港中心部の飲食店に設けられた投票所には、家族連れなど多くの人が集まり、順番待ちの列ができていました。<br><br>予備選挙をめぐっては、香港政府の幹部が「予備選挙には政権を転覆しようという意図があり、香港国家安全維持法に違反する可能性がある」という見解を示したほか、10日夜は、票の集計を行うシンクタンクの事務所を警察が捜索したため準備に遅れが生じ、初日の投票は当初の予定から3時間遅れて、現地時間の正午から始まりました。<br><br>捜索について、警察は「シンクタンクのコンピューターシステムが、何者かにハッキングされたという通報があったため」と説明していますが、民主派は予備選挙をけん制する目的だと反発しています。<br><br>立法会の議員選挙で、民主派は過半数の議席獲得を目指していますが、予備選挙を勝ち抜いても、選挙管理当局が政府に批判的な候補者の立候補を取り消す可能性が指摘されています。<br><br>このため、民主派としては今回の予備選挙で市民の支持を集めることで、圧力を強める中国や香港政府に反対の意思を示したい考えで、どれだけ多くの市民が投票するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民主活動家 投票呼びかけ</h3><div>香港の民主派が行う予備選挙に参加している民主活動家の黄之鋒さんは、みずからの選挙区で街頭に立ち、「多くの人が投票すれば、もっと国際的な関心を集めることができます。市民の支持を得られれば、中国からの弾圧にも反撃できるようになります」と述べて、市民に投票を呼びかけました。<br><br>そのうえで「今回の予備選は、自分の名前を書いてもらえる最初で唯一の機会になるかもしれない」と述べて、支持を訴えました。</div></div><div><h3>投票所で市民は</h3><div>投票に訪れた30代の男性は「投票は私たちが声を上げるために残された方法です。政府に市民の本当の思いを伝えたい」と話していました。<br><br>また、20代の女性は「予備選挙はデモとは違う形で訴えるためのものです。法律ができてからは、後で追及されるかもしれないと言動には以前より気をつけるようになりました」と話していました。</div></div><div><h3>投票者17万票目指す</h3><div>予備選挙を呼びかけた団体によりますと、現地時間の正午から午後3時までに各地の投票所で投票を済ませた人は、5万9000人余りに上ったということです。<br><br>呼びかけの中心となっている香港大学の戴耀廷准教授は、11日の会見で、2日間で合わせて17万票を目指すと明らかにしています。</div></div><div><h3>捜索受けたシンクタンクは</h3><div>警察の捜索を受けたシンクタンク「香港民意研究所」の代表は「われわれは違法なことはしておらず、ハッキングされたとするコンピューターシステムには何の問題もない。予備選挙への私たちの関わりも全く合法的なものだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200711%2Fk10012510481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 19:36:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 文京区 保育園で新たに19人感染確認 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/k10012510511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 文京区 保育園で新たに19人感染確認 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-11T20:08"><span>7月11日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/K10012510511_2007112007_2007112008_01_02.jpg" alt="東京 文京区 保育園で新たに19人感染確認 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>10日に保育士ら3人の感染が確認された東京 文京区の認可保育園で、新たに保育士と園児合わせて19人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、この保育園で感染した人は合わせて22人になりました。</div><div>文京区によりますと、10日までに保育士1人と園児2人の感染が確認された区内の認可保育園で、この3人の濃厚接触者を対象にＰＣＲ検査を進めたところ、11日までに65人の結果が判明し、このうち保育士1人と園児18人の感染が新たに確認されたということです。<br><br>これで、この保育園の感染者は合わせて22人になりました。症状はいずれも重くないということです。<br><br>保育園は今月20日までとしていた休園期間を22日までに延長し、さらに検査を進めるとともに、施設の消毒作業を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200711%2Fk10012510511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 20:08:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに206人感染確認 3日連続200人超は初 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/k10012510031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに206人感染確認 3日連続200人超は初 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-11T20:36"><span>7月11日</span> <span>20時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/K10012510031_2007111502_2007111513_01_02.jpg" alt="東京 新たに206人感染確認 3日連続200人超は初 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと、11日、都内で新たに206人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。3日連続で200人を超えるのは初めてです。</div><div>東京都は11日、都内で新たに保育園児から80代の男女合わせて206人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。都内で1日に確認された数が200人以上となるのは、9日の224人、10日の243人に続き3日連続です。3日連続で200人を超えるのは初めてです。<br><br>206人のうち、20代は90人、30代は54人の合わせて144人で、全体のおよそ70％を占めています。また206人のうち105人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、101人は今のところ感染経路がわかっていません。いずれも症状は重くないということです。<br><br>都によりますと、206人のうち、<br>▽ホストクラブやキャバクラ店など近い距離での接客を伴う店の従業員や客が48人<br>このほか、<br>▽家庭内の感染が17人、<br>▽友人や職場の同僚との会食を通じての感染が9人となっています。<br><br>地域別に見ると<br>▽新宿エリアが42人、<br>▽池袋エリアが2人だということです。<br><br>また、6人は先月30日から今月5日に行われた舞台公演の客や関係者で、この公演では、これまでに出演者も含めて合わせて20人の感染が確認されています。<br><br>206人のなかには重症の人はおらず、症状のない人は20人弱だということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて7721人になりました。一方、11日に都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200711%2Fk10012510031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 20:36:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jリーグ 車に乗ったまま大型ビジョンで試合観戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/k10012510591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Jリーグ 車に乗ったまま大型ビジョンで試合観戦</span><time datetime="2020-07-11T22:42"><span>7月11日</span> <span>22時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/K10012510591_2007112222_2007112242_01_02.jpg" alt="Jリーグ 車に乗ったまま大型ビジョンで試合観戦" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーJリーグが、新型コロナウイルスの感染対策をとりながら試合を開催するなか、車に乗ったまま大型ビジョンで試合を観戦する「ドライブインパブリックビューイング」が11日夜、神戸市で行われました。</div><div>これは11日午後7時から大分市で行われた大分トリニータ対ヴィッセル神戸の試合に合わせてアウェーのヴィッセルがJリーグで初めて企画しました。<br><br>会場となった神戸市の大型商業施設の屋上駐車場には、抽せんで選ばれた40組の家族連れや友人グループが乗った車が集まり、全員が駐車場の入り口で検温と手の消毒をしたあと間隔を空けて駐車しました。<br><br>そして参加者は車に乗ったまま大型ビジョンで試合を観戦し、車内のFMラジオで実況を聞きました。<br><br>キックオフ直後にヴィッセルがゴールを決めると、多くの車が一斉にヘッドライトを上向きに小刻みに点灯させる「パッシング」をして喜びを分かち合い、車内でのサッカー観戦を楽しみました。<br><br>家族と友人3人で訪れた神戸市の53歳の男性は「自宅で観戦するよりは臨場感を感じることができたし、コロナウイルスの影響もあるなか他人と接触する不安もないのでよい企画でした」と話していました。<br><br>また神戸市の23歳の女性は「車は別々でしたが同じチームをみんなで応援する雰囲気を感じることができて楽しかったです。また同じような企画があれば参加したいです」と話していました。<br><br>Jリーグでは10日から観客を入れて試合を開催していますが、今月中はスタジアムに入場できるのはホーム席の観客のみとなっていることから、アウェーのサポーターに「3密」にならないよう車の中で応援してもらおうというこの取り組みは、新しい観戦スタイルとしても注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200711%2Fk10012510591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 22:42:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野 熊本で断続的に激しい雨 土砂災害などに厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/k10012509771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長野 熊本で断続的に激しい雨 土砂災害などに厳重警戒</span><time datetime="2020-07-11T23:01"><span>7月11日</span> <span>23時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200711/K10012509771_2007112102_2007112122_01_03.jpg" alt="長野 熊本で断続的に激しい雨 土砂災害などに厳重警戒" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で長野県や熊本県で断続的に激しい雨が降り、川の水位が高い状態が続き、洪水や土砂災害の危険性が非常に高くなっています。これから12日にかけて東海や関東、東北でも局地的に非常に激しい雨が降る見込みで、土砂災害や川の氾濫に厳重に警戒し、早めに安全を確保するようにしてください。</div><div>気象庁によりますと、活発な前線と、日本海にある低気圧の影響で西日本から東北にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になり、長野県や熊本県に加え東海や関東南部、東北北部でも局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後10時までの1時間には、<br>▽国土交通省が長野県大鹿村に設置した雨量計で70ミリ、<br>▽長野県平谷村に設置した雨量計で50ミリの非常に激しい雨、<br>▽熊本県熊本市で31ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>この24時間に降った雨の量は、いずれも多いところで<br>▽熊本県で300ミリを超えたほか、<br>▽長野県で220ミリを超え<br>▽宮崎県でも200ミリ近く降り、再び大雨となっています。<br><br>これまでの雨で長野県と岐阜県、熊本県では「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>また、岐阜県、長野県、熊本県佐賀県、大分県、宮崎県、徳島県、青森県では「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があり、各地で洪水や土砂災害の危険性が非常に高くなっています。<br><br>今後の雨の見通しです。<br>前線がゆっくりと南下し、東北には低気圧が近づくため、<br>▽西日本と東日本では12日明け方にかけて、<br>▽東北では12日昼すぎにかけて雷を伴って激しい雨が降る見込みです。<br><br>特に<br>▽九州北部では11日夜遅くにかけて、<br>▽東海では11日夜遅くから12日未明にかけて局地的に1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>12日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽九州北部で150ミリ、<br>▽東北で120ミリ、<br>▽東海と近畿で100ミリと予想されています。<br><br>記録的な豪雨の被害を受けた地域では、地盤が緩み川の堤防が傷んだ場所があるなど災害の危険性が非常に高い状態が続いています。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒し、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>西日本と東日本では低気圧の接近や前線の北上に伴って、13日以降も大雨となるおそれがあります。<br><br>今回の一連の豪雨では、短時間のうちに状況が急激に悪化するケースが相次いでいます。<br><br>今後、いったん雨が弱まったりやんだりしても油断することなく、早めに安全を確保するようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200711%2Fk10012509771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 23:01:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨1週間 熊本県中心に68人死亡 1人心肺停止 13人行方不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/k10012502491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨1週間 熊本県中心に68人死亡 1人心肺停止 13人行方不明</span><time datetime="2020-07-11T23:10"><span>7月11日</span> <span>23時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200708/K10012502491_2007082031_2007091642_01_02.jpg" alt="豪雨1週間 熊本県中心に68人死亡 1人心肺停止 13人行方不明" id="news_image"></div><div></div><div>今回の記録的な豪雨で、これまでに熊本県を中心に68人が死亡し、1人が心肺停止、13人が行方不明となっています。家族や知人と連絡が取れないという連絡も寄せられていて、警察などは安否が分からない人について確認を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本県</h3><div>熊本県では、球磨村の渡地区で特別養護老人ホーム「千寿園」があふれた川の水につかり、14人が死亡しました。球磨村では、ほかに9人が死亡し、村内の死者は合わせて23人となっています。<br><br>また、<br>▽人吉市で19人、<br>▽芦北町で10人、<br>▽八代市で4人、<br>▽山鹿市で2人、<br>▽津奈木町で2人が死亡しました。<br>このほか、<br>▽豪雨で流され、海で見つかった人が1人となっています。<br>熊本県内の死者は合わせて61人に上っています。<br><br>さらに、熊本県内で1人が心肺停止になっています。<br><br>また行方が分からなくなっている人は、<br>▽八代市で2人、<br>▽津奈木町で2人、<br>▽球磨村で1人、<br>▽芦北町で1人の合わせて6人となっています。<br><br>また、今も家族や知人と連絡が取れないという問い合わせも多く、広い範囲で浸水した人吉市によりますと、11日午後3時の時点で、29人についての安否が分かっていないということです。<br><br>人吉市では避難所の名簿の照合を行っていて、警察や消防、自衛隊などが所在の確認を進めています。</div></div><div><h3>九州その他</h3><div>九州ではこのほか、<br>▽福岡県大牟田市で、80代の男女2人が死亡しました。<br><br>▽大分県では由布市湯布院町で、車に乗っていて川に流されたとみられる80代の女性が遺体で見つかりました。女性のほかにも家族3人が川に流されたということで、大分県内では、由布市と日田市で合わせて5人が行方不明となっています。<br><br>▽長崎県では、対馬市で川に流されたと見られる50代の男性1人が11日、遺体で見つかりました。警察によりますと、田んぼの様子を見に行った際、川に巻き込まれたとみられるということです。<br><br>▽鹿児島県では、南さつま市で新聞配達をしていた60代の男性が行方不明となっています。</div></div><div><h3>九州以外</h3><div>九州以外では、<br>▽愛媛県で、伊方町の80代の女性が水路で見つかり、死亡が確認されました。また、西条市では今月7日、79歳の男性が用水路で死亡しているのが見つかり、愛媛県内で死亡したのは2人となりました。<br><br>▽静岡県では、川根本町で今月6日、停電の復旧作業にあたっていた作業員が倒れた木を撤去していた際に木に当たって死亡しました。<br><br>▽富山県では今月4日、立山町で水門を調整していた70代の男性が、用水路に流されて行方不明になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200708%2Fk10012502491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 Jul 2020 23:10:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>