<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>子どもの幸福度 日本は先進国など38か国中20位 ユニセフ調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012597841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どもの幸福度 日本は先進国など38か国中20位 ユニセフ調査</span><time datetime="2020-09-03T09:07"><span>9月3日</span> <span>9時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012597841_2009030851_2009030907_01_02.jpg" alt="子どもの幸福度 日本は先進国など38か国中20位 ユニセフ調査" id="news_image"></div><div></div><div>子どもの幸福度をはかるユニセフ＝国連児童基金の調査で、日本は先進国や新興国など38か国中、20位でした。体の健康の分野では1位となる一方、精神的な幸福度は37位となっています。</div><div>ユニセフは日本を含む先進国や新興国など38か国を対象に各国のさまざまなデータをもとに子どもの幸福度をはかる調査を7年ぶりに実施し、3日、その結果を発表しました。<br><br>それによりますと、1位がオランダ、2位はデンマーク、3位はノルウェー、そしてスイス、フィンランドと上位をヨーロッパの国が占め、日本は20位となっています。<br><br>調査では体の健康と精神的な幸福度、学問などの能力の3分野でそれぞれ順位をつけていて、日本は子どもの肥満の割合や死亡率などから算出した「身体的健康」の分野では1位でした。<br><br>一方で学問などの能力をはかる「スキル」では、学問的な習熟度は高いものの社会的な適応力で上位の国におとり、27位でした。<br><br>そして「精神的幸福度」では、15歳時点での生活の満足度の調査結果や若者の自殺率などから算出した結果として37位となりました。<br><br>今回の調査は新型コロナウイルスの感染拡大前に実施されたということで、報告書を執筆したユニセフ・イノチェンティ研究所のアナ・グロマダさんは「新型コロナウイルスの子どもたちへの影響は大きく、子どものメンタルヘルスは健康問題の一部として積極的に対策に取り組むべきだ」として、感染拡大を受けて一層の対策が求められると指摘しました。<br><br>子どもの幸福度の調査は7年前の2013年に31か国を対象に今回とは異なるデータももとにして実施されていますが、この時は日本は全体で6位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012597841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 09:07:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東日本 来春 首都圏で終電30分程度繰り上げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012597901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>JR東日本 来春 首都圏で終電30分程度繰り上げへ</span><time datetime="2020-09-03T10:58"><span>9月3日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012597901_2009031100_2009031100_01_02.jpg" alt="JR東日本 来春 首都圏で終電30分程度繰り上げへ" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東日本は来年春から首都圏の路線を対象に最終電車の時間を、30分程度早める方針を決めました。終電後に行う線路などの保守・点検の時間を確保して作業員の労働環境の改善につなげたいとしています。</div><div>関係者によりますと、対象となるのは、首都圏の路線で午前1時以降も運行している山手線のほか、中央線や総武線などです。<br><br>来年春のダイヤ改正に合わせて、30分程度、最終電車の時間を早める方針でこれにより、深夜帯の運行本数を減らすことにしているということです。<br><br>また、一部の路線では始発時間を遅くすることも検討しているということです。<br><br>ＪＲ東日本は、終電後に行う線路などの保守・点検業務の時間を確保して作業員の労働環境の改善のため、繰り上げを検討していました。<br><br>終電の繰り上げをめぐっては、ＪＲ西日本も来年春から関西エリアの主な路線の最終電車の時間を、最大で30分程度早めることを決めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012597901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 10:58:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋田港でイカ釣り漁船燃える 乗組員2人と連絡とれず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012597911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋田港でイカ釣り漁船燃える 乗組員2人と連絡とれず</span><time datetime="2020-09-03T12:10"><span>9月3日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012597911_2009031136_2009031137_01_03.jpg" alt="秋田港でイカ釣り漁船燃える 乗組員2人と連絡とれず" id="news_image"></div><div>3日午前、秋田市にある秋田港に係留されていたイカ釣り漁船で火災が起き、現在も消火活動が続けられています。警察などによりますと、火災のあと、乗組員2人と連絡がとれていないということで、確認を進めています。</div><div>警察によりますと、3日午前10時ごろ、秋田市にある秋田港に係留されていたイカ釣り漁船から爆発音がして煙が出ていると、近くの会社の人から通報がありました。<br><br>現場では、消防や海上保安部が消火活動にあたっていますが、漁船は港の中を沖に向かって流され、現在も燃えているということです。<br><br>ＮＨＫのカメラの映像でも漁船から炎と黒い煙が立ち上っているのが確認できます。<br><br>秋田県漁業協同組合によりますと、この漁船は青森県東通村にある野牛漁協に所属する「第十※き宝丸」で2人乗りのイカ釣り漁船だということです。<br><br>警察によりますと、火災が起きた当時、漁船には少なくとも1人が乗っていたと見られ、火災のあと、乗組員2人とも連絡がとれなくなっているということです。<br><br>消防などが消火活動を続けるとともに、警察が、乗組員2人の安否の確認を進めています。<br><br>※「第十※き宝丸」のきは七が3つ。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012597911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 12:10:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 広範囲で甚大な影響が出るおそれ 接近前に備えを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012597971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 広範囲で甚大な影響が出るおそれ 接近前に備えを</span><time datetime="2020-09-03T12:21"><span>9月3日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012597971_2009031218_2009031221_01_02.jpg" alt="台風10号 広範囲で甚大な影響が出るおそれ 接近前に備えを" id="news_image"></div><div>強い台風10号は、日本の南の海上で次第に勢力を強めています。6日から7日にかけて、非常に強い勢力や猛烈な勢力で鹿児島県の奄美地方や九州に接近、または上陸するおそれがあります。上陸しない場合でも、広い範囲で甚大な影響が出るおそれがあり、台風が接近する前の今のうちからできる備えを進めてください。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風10号は午前9時には日本の南の海上を、1時間におよそ20キロの速さで西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルと、次第に勢力を強めています。<br><br>台風は今後、進路を北寄りに変え、5日には猛烈な勢力にまで発達し、沖縄県の大東島地方に接近する見通しです。<br><br>4日、沖縄地方で予想される最大風速は18メートル、最大瞬間風速は30メートル。<br><br>5日に予想される最大風速は、<br>▽沖縄地方で40メートル～50メートル<br>▽奄美地方で20メートル～24メートルで、<br>最大瞬間風速は、<br>▽沖縄地方で55メートル～70メートル、<br>▽奄美地方で25メートル～35メートルと予想されています。<br><br>現在の予報には、まだ大きな幅がありますが、その後、猛烈な勢力まで発達し、奄美地方の近海にある6日の午前9時には、中心気圧は915ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は55メートル、最大瞬間風速は80メートルと予想されています。<br><br>台風は、6日から7日にかけて猛烈な勢力や非常に強い勢力で、奄美地方から九州に接近すると予想されています。<br><br>気象庁は、大雨や暴風、高波、高潮による広い範囲で甚大な影響が出るおそれがあるとして、事前に、暴風などを対象とした「特別警報」を発表する可能性もあるとしています。<br><br>西よりの進路をとった場合、九州に上陸せず、北上することになりますが、気象庁は、<br>▽暴風域が広いことや、<br>▽勢力が極めて強いこと、<br>▽海上では勢力が衰えにくいことなどから、広い範囲で甚大な影響が出るおそれがあるとしています。<br><br>台風が近づくと、暴風雨で身動きができなくなります。<br><br>3日および4日のうちに、備えを進めておくことが重要です。<br><br>進路にあたる地域の方は<br>▽自宅周辺のリスクをハザードマップで確認する、<br>▽避難場所を検討する、そして<br>▽避難の際に持ち出す物を用意しておくなど、今のうちにできる備えを進めてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「最大級の警戒が必要」</h3><div>台風10号の見通しについて、気象庁天気相談所の立原秀一所長は、「台風10号は、非常に強い勢力か猛烈な勢力を維持したまま北上し、特別警報級の勢力を保って沖縄や奄美、九州に接近するおそれがある。これまで経験した台風を上回る影響が出る可能性があり、予想される進路に近い地域では大雨や暴風、高波、高潮に最大級の警戒が必要な状況だ」と説明しました。<br><br>また、現在予想される進路の西側を通った場合、九州に上陸せず九州の西の海上を北上する見込みとなっています。<br><br>これについては、「台風が上陸をせず九州の西の海上を通ったとしても、台風の影響の範囲は予報円よりもずっと広がる可能性があり、危険度が非常に高い状況は変わらない。海上を通ったとしても影響が小さくなるとは考えていけない」と述べました。<br><br>そのうえで、「台風の影響が出るまであと2日ほど対策を講じる時間はあるのできょう・あす中に必要な備えをお願いしたい。台風の影響が出始めてからの屋外の行動は危険を伴うので、影響が出る前に必要な備えを十分に検討して、避難などの行動に移してほしい」と呼びかけていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012597971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 12:21:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 立候補表明の3氏 動き活発に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012597981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 立候補表明の3氏 動き活発に</span><time datetime="2020-09-03T12:21"><span>9月3日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012597981_2009031203_2009031204_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 立候補表明の3氏 動き活発に" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は、今月8日の告示を前に、立候補を表明している菅官房長官、岸田政務調査会長、石破元幹事長の3人がそれぞれ支持拡大を図り、動きが活発になっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012597981_2009031233_2009031258_01_04.jpg" alt=""><div>菅官房長官は、みずからを支持する5つの派閥の幹部らによる会合に出席し、「全身全霊で頑張りたい」と述べ、選挙戦への決意を示しました。<br><br>菅官房長官を支持する細田派、麻生派、竹下派、二階派、石原派の5つの派閥と菅氏に近い無派閥の議員でつくる陣営は、3日午前、それぞれの派閥の幹部ら10人余りが都内のホテルに集まり、選挙戦に向けた対応を協議しました。<br><br>この会合で、菅氏は、「安倍政権を継承しながら、難局を乗り切るために、全身全霊でこの国のために頑張りたい」と述べ、選挙戦への決意を示しました。<br><br>また、会合では、近く選挙対策本部を立ち上げ、選挙戦で訴える政策の取りまとめや、党員などへの支持拡大に向けた準備を進めていくことを確認しました。<br><br>会合のあと、選挙対策本部の事務総長に就任する竹下派の山口・組織運動本部長は、記者団に対し、「菅氏は信念があり実直だ。重厚さもあり、期待できる人物だと思う。支援体制を調整していきたい」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は午前の記者会見で、みずからを支持する陣営の会合に出席した際の発言について、「きのう立候補を表明したので、ご支援をお願いした」と述べました。<br><br>そして、記者団から、自民党総裁選挙の争点などを問われたのに対し、「政府の記者会見なので、総裁選挙についてのコメントは差し控えたい」と述べました。</div></div><div><h3>岸田政調会長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012597981_2009031233_2009031258_01_05.jpg" alt=""><div>岸田政務調査会長は3日、みずからが訴える政策を発表し、「分断から協調へ」をスローガンに、中間所得層に配慮した経済政策や、デジタル技術を生かして地方の利便性を向上させる構想などを打ち出しました。<br><br>自民党の岸田政務調査会長は、3日午前、東京都内で記者会見し、総裁選挙で訴える政策を発表しました。<br><br>この中で岸田氏は、「新型コロナウイルスとの戦いで、大きな課題が見えてきた。国内では格差、国際社会では分断の問題だ」と述べ、「分断から協調へ」とするスローガンを強調しました。<br><br>そのうえで、中間所得層に配慮した経済政策を進めるとして最低賃金の引き上げに加え、教育費や住宅費の負担軽減策に取り組むほか、デジタル技術を活用して地方の利便性を向上させる「デジタル田園都市国家構想」を打ち出しました。<br><br>さらに、外務大臣の経験を生かし、日本の科学技術や文化・芸術を生かした「ソフトパワー外交」を進めるとしています。<br><br>一方、憲法改正については、「国民の理解を深めつつ、国民とともに目指す」としています。<br><br>岸田氏は、「国民の協力なくして結果を出すことはできず、協力を引き出せるリーダーになりたい。こうした思いを伝えることで雰囲気を変え、選挙戦の状況を打開したい」と述べました。</div></div><div><h3>石破元幹事長</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012597981_2009031233_2009031258_01_06.jpg" alt=""><div>石破元幹事長は、3日の午前中、国会内にある歯科医院を訪れ、およそ30分間、定期的な検診を受けました。<br><br>このあと、記者団が、「週に1回来て、どこか悪いところがないかみてもらっている。数少ない息抜きの場だ」と笑顔で話していました。<br><br>また、記者団が「日本の虫歯はどこにあるのか」と聞くと、石破氏は笑いながら、「定期的にきちんとみていかないとあとで大変なことになるということだ」と話しました。<br><br>石破氏は、3日の午後、2日に続いて党所属議員の事務所を回って支持を呼びかけるとともに、都内のホテルに選挙対策本部を発足させ、今後の戦略を検討することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012597981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 12:21:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟で39度超 フェーン現象で気温上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012598011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟で39度超 フェーン現象で気温上昇</span><time datetime="2020-09-03T12:35"><span>9月3日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598011_2009031228_2009031235_01_02.jpg" alt="新潟で39度超 フェーン現象で気温上昇" id="news_image"></div><div>日本海にある台風9号の影響で日本海側を中心に気温が上がり、新潟県では午前中からすでに39度以上の危険な暑さとなっているところがあります。熱中症に厳重に警戒してください。</div><div>気象庁によりますと、台風9号は朝鮮半島を通過し日本海に抜けましたが、台風に向かって南よりの風が強まっていて、山越えの暖かい風が流れ込む「フェーン現象」のため、日本海側を中心に気温が急激に上がっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は、<br>▽新潟県の三条市で39.2度、<br>▽胎内市で38.8度、<br>▽山形県鶴岡市鼠ヶ関で38.2度と<br>すでに38度を超える危険な暑さとなっているところがあるほか、<br>▽秋田県にかほ市で37.7度、<br>▽富山市で37.6度、<br>▽石川県羽咋市で37.5度などと、日本海側の各地で猛烈な暑さとなっています。<br><br>日中の最高気温は<br>▽石川県輪島市と新潟県長岡市で38度、<br>▽松江市と金沢市で37度、<br>▽兵庫県豊岡市と秋田市で36度、<br>▽福井市と山形市で35度などと予想されていて、熱中症に厳重に警戒が必要です。<br><br>こまめに水分補給をするほか、屋外ではなるべく日ざしを避け室内では適切に冷房を使うなど対策を心がけてください。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598011_2009031214_2009031235_01_03.jpg" alt=""><div>一方、南から流れ込む暖かく湿った空気の影響で大気の状態が不安定になり、西日本や東日本で局地的に雨雲が発達しています。<br><br>土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水のほか、落雷や突風にも十分注意してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012598011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 12:35:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号接近へ まず、何する？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012598031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号接近へ まず、何する？</span><time datetime="2020-09-03T12:59"><span>9月3日</span> <span>12時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598031_2009031256_2009031300_01_02.jpg" alt="台風10号接近へ まず、何する？" id="news_image"></div><div></div><div>発達しながら沖縄本島地方や鹿児島の奄美地方に近づき、非常に強い勢力を維持して九州に接近と予想される台風10号。<br>気象庁は広い範囲で甚大な影響が出るおそれもあると異例の呼びかけをしています。<br><br>災害から身を守るためにできること、何から始めたらよいのでしょうか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>地域にどんな危険が？</h3><div>まず、確認しておきたいのは地域の危険な場所が分かるハザードマップです。<br><br>台風では、暴風・高波・高潮のほか大雨による土砂災害や川の氾濫、市街地での浸水など、さまざまな災害が起きるおそれがあります。<br><br>このうち、国土交通省の「重ねるハザードマップ」では、地域を入力すると、「洪水」「土砂災害」「津波」「道路防災情報」の4つの情報を確認できます。<br><br>もう1つ、「わがまちハザードマップ」では自治体のハザードマップを災害の種類別に見ることができます。<br><br>去年の台風19号では台風が接近してからハザードマップを検索する人が急増し、関東甲信や東北など100を超える自治体のウェブサイトが閲覧しにくい状態となりました。<br><br>いざという時のため、マップをもとに避難所の場所や安全な移動経路などを確実に確認しておきましょう。</div></div><div><h3>避難はどうする？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598031_2009031259_2009031300_01_03.jpg" alt=""><div>避難はどのタイミングですればよいのでしょうか。<br><br>台風が近づき、風や雨が強まってからの避難は危険です。周囲の状況が悪化する前に避難所など安全な場所へ移動しましょう。<br><br>特にお年寄りや体の不自由な人は避難に時間がかかる場合があり早めの行動が大切です。<br><br>テレビやインターネットなどを活用して、自治体などからの避難の情報に注意しましょう。<br><br>ただ、去年の台風19号では東京などで避難してきた人が避難所に入りきれなくなる事態が起きたほか、人が密集すると新型コロナウイルスに感染する心配もあります。<br><br>マンションの上層階や高台など安全な地域の場合などは自宅にとどまる「在宅避難」も有効です。<br><br>親戚や知人の家、ホテルや旅館といった宿泊施設を活用するなど、避難所以外で安全を確保することも検討してください。</div></div><div><h3>持ち出し品も忘れずに</h3><div>いざ避難、となった際にはどんなものを持っていけばよいのでしょうか。家にある備蓄や防災グッズを再点検しましょう。<br><br>まずは、数日分の水、非常食、現金。<br>歯ブラシ、マウスウォッシュ、コンタクトレンズの洗浄液など日常生活で使うものや、<br>生理用品、携帯トイレなども準備しておきましょう。<br><br>お年寄りや持病などのある人は、いつも飲んでいる薬を忘れないようにしてください。<br><br>停電になっても災害情報を入手できるよう、携帯ラジオ、スマートフォンの充電器、懐中電灯なども用意しましょう。<br><br>床に敷くマットや使い慣れているタオルなどがあると慣れない場所でもリラックスできます。<br><br>小さいお子さんがいる場合は調理が不要な離乳食、液体ミルクなどがあると安心です。<br><br>アレルギー対応食も手に入りにくくなるので注意が必要です。<br><br>マスク、消毒液、体温計などの新型コロナウイルスの感染対策グッズも忘れないようにしましょう。</div></div><div><h3>自宅まわりに危険なものは無い？</h3><div>風が強くなる前に、自宅周辺にある危険なものを片づけておきましょう。<br><br>傘、物干しざお、植木鉢など飛ばされやすいものは室内へ。<br><br>強風で飛ばされるととても危険です。</div></div><div><h3>あなたの状況で対応を考えて</h3><div>どこで過ごすのが安全かや避難に必要なものは人によって異なります。<br><br>それぞれの状況に合わせて台風が近づく前の、今のうちに準備を進めてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012598031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 12:59:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>