<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アスクル倉庫火災 消防法違反の疑いで本社など捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アスクル倉庫火災 消防法違反の疑いで本社など捜索</span><time datetime="2017-04-07T09:19"><span>4月7日</span> <span>9時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし２月、オフィス用品の通販大手「アスクル」の埼玉県内の倉庫で起きた火災で、倉庫内に貯蔵されていたスプレー缶などに含まれる可燃性のある危険物の総量が、法律で定めた基準を数倍上回っていた疑いがあることがわかりました。警察は７日午前、消防法違反の疑いでアスクルの本社などの捜索に入り、防火体制に問題がなかったか調べています。</div><div>捜索を受けているのは、いずれも東京・江東区にあるオフィス用品の通販大手「アスクル」の本社と、今回の火災が起きた埼玉県三芳町の倉庫を管理していた子会社です。<br>午前９時１５分ごろ、捜査員を乗せた車が本社の駐車場に到着し、消防法違反の疑いで捜索に入りました。<br><br>ことし２月、アスクルの埼玉県三芳町にある３階建ての倉庫で起きた火災は、１２日間燃え続け、延べ床面積で東京ドームとほぼ同じ広さの４万５０００平方メートルが焼けました。<br><br>その後の調べで、倉庫内に貯蔵されていたスプレー缶などに含まれる可燃性のある危険物の総量が、消防法で定めた基準を数倍上回っていたことが、警察への取材でわかりました。<br><br>今回の火災では、スプレー缶に引火したと見られる爆発が複数回起きたことで、消火活動が長期化したと見られています。<br>警察は、捜索で押収した資料を分析するなどして、防火体制に問題がなかったか調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 09:19:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京唄子さん 死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>京唄子さん 死去</span><time datetime="2017-04-07T10:28"><span>4月7日</span> <span>10時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940141_1704071040_1704071041_01_02.jpg" alt="京唄子さん 死去" id="news_image"></div><div></div><div>鳳啓助さんとのめおと漫才で一躍人気を得て、テレビや舞台で女優としても活躍した京唄子さんが６日に亡くなりました。８９歳でした。</div><div>京さんは昭和２年に京都で生まれ、１８歳のときに女優を志して劇団「なでしこ」に入りました。その後、鳳啓助さんと結婚して、めおと漫才コンビを結成し、歯切れのよい漫才で一躍人気を得ました。<br><br>「てなもんや三度笠」など数々のテレビ番組に出演してきたほか、昭和６２年には「京唄子劇団」を設立し、りりしい男性役などで観客を魅了しました。平成４年のＮＨＫの連続テレビ小説「おんなは度胸」に出演したほか、民放のドラマ「渡る世間は鬼ばかり」で存在感のある演技を見せるなど、女優としても活躍しました。<br><br>関係者によりますと、京唄子さんは体調を崩して大阪市内の病院に入院していましたが６日に亡くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 10:28:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツイッター 個人情報要求した米政府を憲法違反と訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ツイッター 個人情報要求した米政府を憲法違反と訴え</span><time datetime="2017-04-07T10:45"><span>4月7日</span> <span>10時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940121_1704071045_1704071052_01_02.jpg" alt="ツイッター 個人情報要求した米政府を憲法違反と訴え" id="news_image"></div><div></div><div>短文投稿サイトを運営するアメリカのＩＴ企業ツイッターは６日、アメリカ政府がトランプ大統領の政策に批判的な投稿者の個人情報の提出を求めたのは、言論の自由を保障した憲法に違反するとして裁判所に訴えを起こしました。</div><div>ツイッターが６日、カリフォルニア州の裁判所に提出した訴状によりますと、アメリカの国土安全保障省は先月、トランプ大統領の政策に批判的な投稿をした人物の個人情報を提供するようツイッターに求めたということです。<br><br>これに対してツイッターは、投稿は政権批判によって危害を受けることがないよう匿名で行われたもので、個人情報の開示を求めるのは言論の自由を保障した憲法に違反すると主張しています。<br><br>一方、国土安全保障省の報道官は、個人情報の提出をツイッターに求めたことについて「訴訟中なのでコメントできない」と述べ、説明を拒んでいます。<br><br>アメリカでは、ソーシャルメディアを使って匿名でトランプ政権を批判する投稿が数多くありますが、中には政府の関係者と見られる投稿者もいて、政府は神経をとがらせています。<br><br>トランプ大統領はツイッターを通じてみずからの考えや政策を自由に発信していて、今回の訴えは、大統領が好んで利用するツイッターに政府が言論の自由を侵害したとして訴えられる皮肉な形となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 10:45:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労相 養育里親認定「子どもの養育に資するかが重要」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>厚労相 養育里親認定「子どもの養育に資するかが重要」</span><time datetime="2017-04-07T11:32"><span>4月7日</span> <span>11時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940161_1704071046_1704071132_01_02.jpg" alt="厚労相 養育里親認定「子どもの養育に資するかが重要」" id="news_image"></div><div></div><div>塩崎厚生労働大臣は、大阪市が男性のカップルを、実の親元で暮らせない子どもを育てる「養育里親」に認定したことについて、どのようなカップルかは関係なく、子どもの養育に資するかどうかが重要だという考えを示しました。</div><div>里親制度は、虐待や育児放棄など、さまざまな事情で実の親の元で暮らせない子どもを育てるもので、大阪市は去年１２月、市内に住む男性のカップルを、里親制度のうち、養子縁組を結ばずに一定期間、子どもを預かり育てる「養育里親」に認定しました。<br><br>これについて塩崎厚生労働大臣は、７日の閣議のあと記者団に対し、「同性カップルであろうと、男女のカップルであろうと、大事なことは、里親として子どものために愛着形成がしっかりなされ、健康で経済的にも安定している家庭の中で、子どもがまっすぐ育っていくことだ」と述べ、どのようなカップルかは関係なく、子どもの養育に資するかどうかが重要だという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 11:32:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリア アサド政権の軍事施設に 米軍が巡航ミサイルで攻撃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シリア アサド政権の軍事施設に 米軍が巡航ミサイルで攻撃</span><time datetime="2017-04-07T11:34"><span>4月7日</span> <span>11時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940131_1704071142_1704071145_01_03.jpg" alt="シリア アサド政権の軍事施設に 米軍が巡航ミサイルで攻撃" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権はシリアで化学兵器の使用が疑われる攻撃で多数の死傷者が出たことへの対抗措置として、シリア国内にあるアサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃しました。シリアの内戦が始まって以降、アメリカがアサド政権への攻撃に踏み切ったのは初めてです。</div><div>シリアでは今月４日、北西部イドリブ県の、反政府勢力が支配する町で空爆があり、少なくとも７２人が死亡したほか、住民の多くに呼吸困難やけいれんなどの症状がみられ、猛毒のサリンのような神経ガスや塩素ガスなどの化学兵器が使われた疑いが強まっています。<br><br>これを受けてトランプ政権は、アサド政権による攻撃だとして６日、対抗措置としてシリア国内にあるアサド政権の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃しました。<br><br>トランプ大統領は、滞在先の南部フロリダ州で声明を発表し「シリアの独裁者、アサドが無実の市民に対して化学兵器を使って攻撃を行った。このとても残虐な攻撃でかわいい赤ちゃんたちも無慈悲に殺害された」とと述べました。<br><br>そのうえで「シリアの空軍基地に対する軍事攻撃を指示した。この攻撃は化学兵器の使用と拡散をやめさせるためアメリカの安全保障上、非常に重要な国益だ」と述べ、シリアへの攻撃に理解を求めました。<br><br>アメリカ国防総省によりますと、地中海に展開するアメリカ軍の駆逐艦からシリア軍の飛行場に対して巡航ミサイル５９発を発射したということです。<br><br>アメリカはシリアで過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対して空爆を続けてきましたが、アサド政権への攻撃に踏み切ったのは今回が初めてです。<br><br>この攻撃について、シリアの反政府勢力はアサド政権が化学兵器を使ったと強く非難していますが、アサド政権とその後ろ盾のロシアはこれを否定し、双方の主張は真っ向から対立しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シリア国営通信「空軍基地１か所が攻撃受けた」</h3><div>シリア国営通信は「きょう７日の明け方に空軍基地１か所がアメリカ軍が発射したミサイルによって攻撃を受け、被害が出た」と伝えました。<br><br>また、ロイター通信によりますと、シリアの国営テレビは、シリア軍関係者の話として「アメリカによるミサイル攻撃によって、シャイラート空軍基地に損害が出ている」と伝えています。<br><br>一方、ロイター通信は、アメリカ国防総省の話として「アメリカが標的にしたのは、ロシアが駐留しているとされている場所ではない」と伝えています。<br><br>アメリカ軍がミサイルで攻撃したと伝えられているシャイラート空軍基地は、シリア中部の都市ホムスの近くにあります。アメリカメディアは、このシャイラート空軍基地は、化学兵器の使用が疑われる攻撃に関わった戦闘機が離陸した基地だと伝えています。</div></div><div><h3>ロシアへの事前通告めぐり 米メディア情報錯そう</h3><div>ロイター通信はアメリカ国防総省の話として「シリアの空港に対するミサイル攻撃の前にロシアに通告した」と伝えています。<br><br>一方、ＣＮＮはアメリカ政府当局者の話として、「アメリカはシリアへの攻撃の計画について事前にいくつかの国に通知したが、ロシアには知らせていなかった」と伝えていて、情報が錯そうしています。</div></div><div><h3>外相「事実関係の確認に全力」</h3><div>岸田外務大臣は衆議院の外務委員会で「情報は承知しており、現在、わが国としても事実関係の確認に全力で取り組んでいる。シリアについては、化学兵器が使われたのではないかという事案が発生した後、安全保障理事会で議論が行わていたところであり、日本としても、まずは安保理の場で、国際社会の対応、議論にしっかり貢献していかなければならないと考えている。国連の場などを通じて情報収集、分析に努めたい」と述べました。</div></div><div><h3>自民 高村氏「レッドラインこえたことが決意に」</h3><div>外交・安全保障政策に詳しい、自民党の高村副総裁は、党本部でＮＨＫの取材に対し、「アサド政権が化学兵器を使ったという確証を持っていて、レッドラインをこえたということだろう。このことが、『無法国家』にアメリカの決意を知らせることになり、『無法』ができなくなるということが考えられる。その反面、北朝鮮が、『シリアは核を持っていないから攻撃された』と、ますますミサイルや核が必要だと考えるかもしれない。トランプ政権はオバマ政権と違い、レッドラインをこえたと思えば思い切ったことをやるというメッセージが、『無法国家』を抑制させる効果が出ればいい」と述べました。</div></div><div><h3>政府関係者「情報収集と分析進める」</h3><div>政府関係者は、ＮＨＫの取材に対し「日本の安全保障や危機管理に直ちに影響が出るものではないと見ているが、北朝鮮情勢を含め国際的にさまざまな影響が出る可能性がある。政府としては、今後の動向や影響について、情報収集と分析を進めたい」と話しています。<br>また、外務省関係者は「報道は承知していて、現在、情報を確認中だ」としています。</div></div><div><h3>中国国営 新華社も速報</h3><div>中国国営の新華社通信は、アメリカのメディアを引用して「アメリカ軍がシリアに５０発のミサイルを発射した」と速報で伝えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 11:34:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「シリアでの虐殺を終わらせるよう求める」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「シリアでの虐殺を終わらせるよう求める」</span><time datetime="2017-04-07T11:36"><span>4月7日</span> <span>11時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940191_1704071130_1704071133_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「シリアでの虐殺を終わらせるよう求める」" id="news_image"></div><div>トランプ大統領は、アサド政権の軍事施設に対し巡航ミサイルによる攻撃を実施したことを受けて、「私はすべての文明国に対してシリアでの虐殺と流血の事態を終わらせるよう求める」と述べました。</div><div>また、「シリアの独裁者アサドがおそろしい化学兵器を使って罪のない市民を攻撃した」と述べました。<br><br>トランプ大統領は「今夜、化学兵器の攻撃を行ったシリアの飛行場への攻撃を命令した。化学兵器の使用と拡散を防ぐことはアメリカにとって安全保障上の重要な利益だ」と述べました。<br><br>そして、「シリアが化学兵器禁止条約の義務に違反し、国連安全保障理事会の求めを無視して禁止された化学兵器を使ったことには議論の余地がない。アサドの行動を変えさせるための何年にもわたるこれまでの取り組みは大きな失敗に終わった。その結果、難民危機は深まり、地域の不安定な状況は続き、アメリカや同盟国の脅威となっている」と述べました。<br><br>また、トランプ大統領は「すべてのテロ行為を終わらせる。傷つき、また亡くなった人たちに祈りをささげる。アメリカが正義の側にいるかぎり、最後には、平和と調和が勝利することを望む」と述べました。<br><br>そして、「アサドは無力な男性や女性、子どもたちの命を奪った。それは大勢の人にゆっくりとした残忍な死をもたらした。この非常に野蛮な攻撃でかわいい子どもさえ残酷に殺害された。どんな子どももこのような恐怖を味わうべきではない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 11:36:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今村復興相「帰還は自己責任」発言を撤回</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/k10010940261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>今村復興相「帰還は自己責任」発言を撤回</span><time datetime="2017-04-07T11:46"><span>4月7日</span> <span>11時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170407/K10010940261_1704071155_1704071200_01_02.jpg" alt="今村復興相「帰還は自己責任」発言を撤回" id="news_image"></div><div></div><div>今村復興大臣は閣議のあとの記者会見で、先に、いわゆる自主避難者が帰還するかどうかは自己責任だなどという認識を示したことについて、「意図するところと誤った伝わり方がしたことを大変、反省している」と述べ、発言を撤回しました。</div><div>この中で今村復興大臣は、今月４日の記者会見で記者に「うるさい」などと述べたことについて、「感情的になってしまったことを改めて深くおわび申し上げる」と述べたうえで、引き続き被災地の復興に向けて職務を全うしていく考えを示しました。<br>そして今村大臣は、いわゆる自主避難者が帰還するかどうかは自己責任だなどという認識を示したことについて、「いろいろな状況を勘案しながら、みずからの判断で帰還していただくという趣旨で申したつもりだ。私の意図するところと誤った伝わり方がしたことを大変反省している」と述べました。<br>そのうえで今村大臣は、記者団から「発言を撤回するのか」と質問されたのに対し、「撤回するということで理解していただいて結構だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170407%2Fk10010940261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Apr 2017 11:46:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>