<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 207人の感染確認 家族や会食で全員感染も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012646661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 207人の感染確認 家族や会食で全員感染も</span><time datetime="2020-10-03T21:42"><span>10月3日</span> <span>21時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012646661_2010032101_2010032103_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 207人の感染確認 家族や会食で全員感染も" id="news_image"></div><div>東京都は、3日、都内で新たに207人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。家族全員や、会食した全員の感染がわかったケースがあり、都は感染防止対策の徹底を呼びかけています。</div><div>東京都は、3日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて207人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内の感染の確認は3日までの5日連続で200人前後となっています。<br><br>年代別では、10歳未満が5人、10代が6人、20代が61人、30代が43人、40代が36人、50代が20人、60代が14人、70代が14人、80代が6人、90代が2人です。<br><br>207人のうち、およそ40％にあたる83人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ60％の124人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち最も多いのは家庭内の感染で28人でした。<br><br>3日までに、家族5人全員の感染が確認されたケースや、同じシェアハウスに暮らす6人全員の感染が確認されたケースがありました。<br><br>このほか、会食が16人、職場内が12人、施設内が5人などとなっています。<br><br>会食では、友人どうしで集まった女性7人全員の感染が3日までに確認されたケースがありました。先月18日、4連休前の金曜日に会食したということです。<br><br>都は、感染防止対策の徹底を呼びかけています。<br><br>また、施設内では、練馬区の順天堂大学医学部附属練馬病院で新たに関係者2人が確認され、これで、この病院で感染が確認され、都に報告があったのは合わせて51人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万6376人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した3日時点の重症の患者は2日より3人増えて25人でした。<br><br>また、都は、感染が確認されていた60代の男性と70代の女性の合わせて2人が死亡したことを明らかにしました。都によりますと、2人はいずれも基礎疾患があったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて411人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院・重症・療養・調整中</h3><div>東京都によりますと、都内で3日までに感染が確認された2万6376人のうち、入院中の人は2日より23人減って1024人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者は2日より3人増えて25人です。<br><br>都は、3日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は2日より9人減って403人です。<br><br>都が開設・運用している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は2日より1人増えて257人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は2日より47人増えて383人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万3898人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012646661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 21:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/k10012647081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か</span><time datetime="2020-10-03T22:50"><span>10月3日</span> <span>22時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201003/K10012647081_2010032013_2010032014_01_02.jpg" alt="ゆうちょ銀行「mijica」サイトに不正アクセス 個人情報流出か" id="news_image"></div><div>貯金の不正な引き出しが発覚したゆうちょ銀行のデビットカード・プリペイドカード「mijica」の専用サイトに大量の不正なアクセスがあり、会員の氏名などの個人情報が流出した可能性があることがわかりました。銀行は、このカードの専用サイトを当面、停止して被害の実態を調べています。</div><div>ゆうちょ銀行は、先月、貯金の不正な引き出しが発覚したことを受けてデビットカード・プリペイドカード「mijica」の専用サイトを調べたところ、ことし7月下旬から9月中旬にかけて大量の不正なアクセスがあり、個人情報が流出した可能性があることを2日夜、確認したということです。<br><br>このため銀行は、このカードの専用サイトを当面、停止する措置を取りました。<br><br>銀行が被害の実態を調査していますが、会員の氏名、生年月日、カード番号の下4桁、それに有効期限などの情報が流出した可能性があるということです。<br><br>ゆうちょ銀行は「このような事態を招いたことを深くおわびします。調査の結果、被害が判明した場合には速やかに全額補償します」とコメントしています。<br><br>このカードには、およそ20万人の会員がいますがこれまでに54人が貯金を不正に引き出されるなどの被害に遭い、被害額は332万円余りに上っています。<br><br>今回の問題が発覚したことで、ゆうちょ銀行のセキュリティー対策の甘さが改めて問われることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201003%2Fk10012647081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Oct 2020 22:50:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入院中のトランプ大統領 主治医 “症状改善” 強調の一方で…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>入院中のトランプ大統領 主治医 “症状改善” 強調の一方で…</span><time datetime="2020-10-04T05:28"><span>10月4日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647321_2010040520_2010040526_01_03.jpg" alt="入院中のトランプ大統領 主治医 “症状改善” 強調の一方で…" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染し、入院しているアメリカのトランプ大統領の容体について主治医は、熱は下がり、せきやけん怠感などの症状も改善していると強調しました。一方で、大統領の容体に詳しい関係者は、過去24時間の健康に関する数値がとても懸念されるレベルだったとし、今後、48時間が重要だという認識を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647321_2010040521_2010040526_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染したトランプ大統領は2日から首都ワシントン郊外の軍の病院に予防的措置だとして入院しています。<br><br>大統領の容体について3日昼前、日本時間の4日未明、主治医らが病院で記者会見し、「体調は良好だ。せきや鼻づまり、けん怠感の症状は改善している。きょうは酸素吸入もしていない」と述べました。<br><br>また、前日と前々日に見られた発熱の症状もなく、新型コロナウイルスの治療薬として使われている「レムデシビル」を5日間、投与して様子を見るとしています。<br><br>そのうえで「大統領は『きょうにも退院できる気分だ』と話していた」と述べ、経過は順調だと強調しました。<br><br>トランプ大統領自身は3日午後、ツイッターに投稿し、医師や看護師らを称賛したうえで「私は調子がいい」と述べました。<br><br>ただ、主治医らは、記者団から「これまでに酸素吸入を行ったのか」と繰り返し聞かれたのに対し明言を避けたほか、退院の時期については「現時点では具体的なことは言えない」と述べるにとどめました。<br><br>大統領の容体に詳しい関係者は「過去24時間の健康に関する数値がとても懸念される内容だ。今後の48時間が重要で、完全な回復への道のりには至っていない」と話しています。</div></div><div><h3>レムデシビルとは</h3><div>レムデシビルはアメリカの製薬会社「ギリアド・サイエンシズ」が開発中の抗ウイルス薬です。<br><br>新型コロナウイルスの治療薬として臨床試験が行われていて、患者が回復するまでの期間を短縮するなどの効果が報告されたとして、ことし5月にアメリカFDA＝食品医薬品局が緊急での使用を許可しました。<br><br>当初は血中の酸素濃度が一定の値を下回るなど、重症の患者に対して緊急の使用を許可していましたがことし8月、重症の患者以外にも使えるよう、許可の内容が変更されました。<br><br>レムデシビルは症状が軽度や中程度の患者には通常5日、人工呼吸器を装着するなど症状の重い患者には最大で10日、点滴で投与します。<br><br>日本でも、初めての新型コロナウイルスの治療薬として特例で承認されています。</div></div><div><h3>陽性判断は72時間前？</h3><div>トランプ大統領の主治医は、3日の会見で、大統領が新型コロナウイルスの検査で陽性だと診断されてから「72時間がたった」と発言しました。<br><br>ところが、トランプ大統領が陽性だったとみずから明らかにしたのは2日の未明で、およそ34時間前でした。<br><br>このためアメリカメディアの一部は、トランプ大統領が、すでに自身の感染を知りながら、それを隠して2日の選挙関連の行事に参加していたのではないかと厳しく批判しています。<br><br>これについて、ホワイトハウスの主治医は会見からおよそ2時間後に声明を出し、「3日目というところを72時間と言い間違えた」と訂正しました。</div></div><div><h3>病院前には支持者の姿も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647321_2010040521_2010040526_01_05.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が入院するワシントン近郊の軍の病院では、3日、大統領の回復を祈るために訪れた支持者の姿も見られました。<br><br>このうち、大統領が入院した2日から夜通しずっといるという男性は「昨夜夕食をとっていた時に大統領がこの病院に入院するとわかったので、現場に来て無事を祈らなければと思いました」と話していました。<br><br>また、近くに住むという男性は「大統領が感染したと聞いてとても動揺しました。祈りをささげ、支持を示すために来ました」と話していました。<br><br>病院前の幹線道路では走行中の車からクラクションを鳴らしたり、「大統領頑張れ」などと窓から顔を出して叫んだりする人も多くいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 05:28:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 記録的豪雨から3か月 早期の生活再建が課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 記録的豪雨から3か月 早期の生活再建が課題に</span><time datetime="2020-10-04T05:33"><span>10月4日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647121_2010032244_2010040533_01_02.jpg" alt="熊本 記録的豪雨から3か月 早期の生活再建が課題に" id="news_image"></div><div></div><div>熊本県で65人が死亡し、今も2人の行方が分からなくなっていることし7月の記録的な豪雨から4日で3か月となります。熊本県内では被災者の仮設住宅への入居が進んでいますが、新型コロナウイルスの影響で見守り活動などが十分に行えず、お年寄りの孤立化をどう防ぐかや、被災者の生活再建が課題となっています。</div><div>ことし7月4日の記録的な豪雨で、熊本県内では球磨川の氾濫や土砂崩れなどにより65人が死亡し、今も2人の行方が分からなくなっています。<br><br>熊本県によりますと、確認された住宅の被害は今月1日の時点で全壊が1470棟、半壊が3023棟、床上浸水が1519棟にのぼっています。<br><br>人吉・球磨地方を走るJRは運転再開のめどが立たないなど、交通網にも影響が続いています。<br><br>県によりますと、今もなお、人吉市など5つの市町村で合わせて369世帯、701人が避難所での生活を余儀なくされているほか、壊れたままの自宅で生活する「在宅避難」を続ける人は、少なくとも600人以上にのぼるということです。<br><br>こうした中、仮設住宅は人吉市や球磨村など7つの市町村で合わせて296戸が完成して入居が進み、民間の賃貸住宅を活用した「みなし仮設」などには483世帯が入居しています。<br><br>この一方で、新型コロナウイルスの影響で、仮設住宅に入居したお年寄りの見守り活動などが積極的に行えず孤立化が懸念されているほか、避難生活の長期化に伴って被災者の負担が大きくなっていて、生活再建をどう進めるかが課題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 05:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の感染経路は？記者会見で集団感染の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の感染経路は？記者会見で集団感染の可能性も</span><time datetime="2020-10-04T07:18"><span>10月4日</span> <span>7時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647361_2010040714_2010040714_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の感染経路は？記者会見で集団感染の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が新型コロナウイルスに感染した時期や場所を巡って、アメリカの一部のメディアはトランプ大統領が先月、ホワイトハウスで開いた、連邦最高裁判事を指名する記者会見の出席者に陽性が相次いで確認されていると報じました。</div><div>これは、アメリカの新聞「ワシントン・ポスト」と「ニューヨーク・タイムズ」が3日、報じたものです。<br><br>それによりますと、トランプ大統領以外に陽性が確認された9人のうち、共和党の上院議員2人やノートルダム大学の学長など6人はいずれも先月26日にトランプ大統領がホワイトハウスで開いた連邦最高裁判事の指名を発表した記者会見に参加していたと指摘し、この会見で集団感染が起きた可能性があると伝えています。<br><br>また、一部のメディアは、陽性が確認されたクリスティー前ニュージャージー州知事は、大統領候補によるテレビ討論会の準備にも関わっていたと伝えるなど大統領の感染時期や経路に関心が集まっています。<br><br>一方、ホワイトハウスのメドウズ大統領首席補佐官は2日、大統領顧問を務める側近ヒックス氏の陽性を確認した時期について、10月1日の午後の早い時期と記者団に発表しました。<br><br>このため、ホワイトハウスの幹部たちがトランプ大統領の側近の感染を把握したあとも、トランプ大統領が選挙活動を続けていた可能性があることがわかり、今後、批判が高まることも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>周辺で9人感染 うち6人が会見出席</h3><div>トランプ大統領の周辺でこれまでに、検査の結果陽性が確認されているのは以下の9人です。<br><br>▽メラニア夫人<br>▽大統領の顧問を務める最側近のヒックス氏<br>▽コンウェイ前大統領顧問<br>▽再選に向けた選挙対策本部のステピエン本部長<br>▽共和党全国委員会のマクダニエル委員長<br>▽トランプ大統領の討論会の準備を担当するクリスティー前ニュージャージー州知事<br>▽共和党のリー上院議員<br>▽ティリス上院議員<br>▽ノートルダム大学のジェンキンズ学長<br><br>このうち、ヒックス氏とステピエン本部長それにマクダニエル委員長の3人を除く6人は、トランプ大統領がホワイトハウスで開いた、連邦最高裁の判事を指名する記者会見に出席していたということです。<br><br>一方、ペンス副大統領は3日、前日に続いて検査した結果、陰性だったと発表したほか、大統領選挙で政権奪還を目指す民主党のバイデン前副大統領も、2日、2回の検査の結果、陰性だったと発表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 07:18:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東西ドイツ統一から30年で式典 大統領 ”欧州で特別な役割を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東西ドイツ統一から30年で式典 大統領 ”欧州で特別な役割を”</span><time datetime="2020-10-04T07:52"><span>10月4日</span> <span>7時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647291_2010040746_2010040751_01_03.jpg" alt="東西ドイツ統一から30年で式典 大統領 ”欧州で特別な役割を”" id="news_image"></div><div>東西ドイツの統一から3日、30年となり、シュタインマイヤー大統領は記念の式典で、統一の経験を生かしてドイツがヨーロッパ全体の協調をけん引していく重要性を訴えました。</div><div>冷戦時代、東西に分断されていたドイツは3日、統一から30年を迎えました。<br><br>東部ポツダムで開かれた記念の式典は、新型コロナウイルスの影響で規模が縮小され、シュタインマイヤー大統領やメルケル首相ら、およそ230人が出席しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647291_2010040749_2010040751_01_04.jpg" alt=""><div>この中でシュタインマイヤー大統領は、「東西ドイツの違いはもはや決定的なものではない。ドイツは統一や移民によってこの30年で多様性を増している。われわれ皆が国民だ」と演説し、東西や宗教の違いを超えた結束を呼びかけました。<br><br>さらに、「東西ドイツの経験を1つにしてきたからこそ、ヨーロッパの中心にある強い国として特別な役割を果たすことができる」として、ドイツがヨーロッパ全体の協調をけん引していく重要性を訴えました。<br><br>統一を果たしたドイツは、政治や経済の面で発言力を強め、「ヨーロッパの盟主」と呼ばれるまでに成長を遂げた一方で、国内ではなお東西の経済格差が残り、格差への不満を吸い上げる形で排他的な右派政党が躍進していて社会の分断の解消が課題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 07:52:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR只見線 車内でプロレス観戦 “何度も立ち上がる姿で元気を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>JR只見線 車内でプロレス観戦 “何度も立ち上がる姿で元気を”</span><time datetime="2020-10-04T07:54"><span>10月4日</span> <span>7時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647071_2010032245_2010040450_01_03.jpg" alt="JR只見線 車内でプロレス観戦 “何度も立ち上がる姿で元気を”" id="news_image"></div><div>倒されても何度でも立ち上がるプロレスラーの姿を見て元気になってもらおうと、車内でプロレスを観戦するユニークな列車が運行されました。</div><div>「列車内プロレス」が行われたのは、新潟と福島を結ぶJR只見線の2両編成の貸し切り列車で、5人のプロレスラーが登場しました。<br><br>車内ではレスラーたちが所狭しと駆け回ったり、倒れた相手に座席から飛びかかる大技も飛び出したりして乗客をわかせていました。<br><br>JR只見線は平成23年の豪雨で今も福島県側の一部の区間で不通が続いていて、「列車内プロレス」はその復旧を応援しようと有志らが3年前から始めました。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの影響で開催が危ぶまれましたが、レスラーが何度も立ち上がる姿で今こそ元気を届けたいと開催が決まったということです。<br><br>感染症対策として乗客は検温や手の消毒、それにマスクの着用が求められ、中にはプロレスの覆面マスクをする人の姿も見られました。<br><br>乗客の女性は「最近は飲みにも行けませんがストレスが発散できました。選手を近くで見ることできて迫力がありました」と話していました。<br><br>実行委員長の目黒公司さんは「新型コロナの影響で開催をどうしようか悩んだが、対策をすれば実施できると考えました。諦めずに立ち上がっていこうというのがいちばんのメッセージです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 07:54:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>