<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新たに38人感染確認 ４日連続100人下回る 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに38人感染確認 ４日連続100人下回る 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-06T16:32"><span>5月6日</span> <span>16時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419371_2005061632_2005061632_01_02.jpg" alt="東京都 新たに38人感染確認 ４日連続100人下回る 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、６日、都内で新たに38人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内の１日の感染者は４日連続で100人を下回りました。<br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて4748人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 16:32:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小型飛行機「ライトプレーン」墜落 男性２人けが 熊本 阿蘇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小型飛行機「ライトプレーン」墜落 男性２人けが 熊本 阿蘇</span><time datetime="2020-05-06T17:59"><span>5月6日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419451_2005061754_2005061759_01_02.jpg" alt="小型飛行機「ライトプレーン」墜落 男性２人けが 熊本 阿蘇" id="news_image"></div><div></div><div>６日午後、熊本県阿蘇市にある観光牧場の敷地内で２人乗りの小型飛行機が墜落し、乗っていた男性２人がけがをしました。消防や警察によりますと、２人はいずれも意識はあるということです。</div><div>６日午後３時すぎ、熊本県阿蘇市山田にある阿蘇観光牧場の敷地内で、「小型飛行機が墜落してけがをした」と、乗っていた男性から警察に通報がありました。<br><br>消防や警察によりますと、墜落したのは「ライトプレーン」と呼ばれる２人乗りの小型飛行機で、乗っていた20代と60代の男性２人がけがをして、ドクターヘリで熊本市内の病院に搬送されました。<br><br>２人はいずれも意識があり、会話ができる状態だということです。<br><br>警察によりますと、阿蘇観光牧場には小型飛行機などが離着陸できる滑走路が整備されていて、愛好家が楽しむスポットになっているということです。<br><br>警察は、乗っていた男性２人から話を聞くなどして、事故の原因を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 17:59:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>休業要請 延長しない自治体で営業再開への準備も 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>休業要請 延長しない自治体で営業再開への準備も 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-06T18:39"><span>5月6日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419491_2005061828_2005061829_01_02.jpg" alt="休業要請 延長しない自治体で営業再開への準備も 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が延長されたことを受けて、各都道府県の多くは休業要請の今後の対応などについて方針を決めています。休業要請を延長しないことを決めた県では、飲食店などが営業再開に向けて準備を進めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>宮城県では…</h3><div>宮城県は、新型コロナウイルス対策で店舗などに出していた休業要請や営業時間短縮の要請を延長せず、７日に解除します。仙台市内では６日、飲食店が７日からの営業に向けて準備を進める様子が見られました。<br><br>宮城県は先月25日から▽遊興施設や運動・遊技施設、それに劇場などを対象に休業を要請しているほか、飲食店に対しても営業時間を午前５時から午後８時の間に短縮するよう要請していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419491_2005061828_2005061829_01_03.jpg" alt=""><div>仙台市青葉区のラーメン店、「だし廊」では要請に従って営業時間を短縮したほか、大型連休中は自主的に営業をやめていたということで、６日はおよそ１週間ぶりとなる７日の再開に向け、消毒液の設置やスープの仕込みなどの準備を進めていました。<br><br>ラーメン店の原田佳和社長は「街に人がいなくなり寂しい状況が続いていたので、今後、お客様が戻ってきてくれればうれしいです。ただ、感染のリスクもあるので、お客様が感染されないよう注意して営業を再開したいです」と話していました。<br><br>一方で、休業要請解除の賛否について街の人の意見は分かれていました。<br><br>このうち仙台市の60代の女性は「家の中にこもる日が続いたので助かります。極端に生活は変わらないと思うが利用できるお店などは利用したい」と話していました。<br><br>また、仙台市の40代の男性は「学校の休校は今月いっぱいまでなのでそれより先に休業要請を解除するのは早かったのではないかと思います。北海道ではいったん解除したあとに感染者が増えていたので当面の外出はまだ避けた方がいいのかなと思います」と話していました。</div></div><div><h3>山口県では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419491_2005061828_2005061829_01_04.jpg" alt=""><div>山口県は緊急事態宣言の延長を受けて５日、対策会議を開き、県内で感染が急速に広がっている状況にはないとして、遊技施設などを対象にしていた休業要請をパチンコ店を除いて７日以降、行わない方針を示しました。<br><br>これを受けて、先月23日から臨時休業していた宇部市のボウリング場、「パークレーン宇部」は７日から営業を再開することを決めました。<br><br>６日は休業中は勤務のなかったアルバイトのスタッフも出勤し、レーンを磨いてワックスを塗る機械を走らせたり、ボールを消毒液で拭いたりして、営業再開に向けた準備を進めていました。<br><br>営業再開にあたってこのボウリング場では入り口に消毒液を設置し、利用するグループごとに１レーン以上間隔を空けてプレーしてもらうなど、感染対策を徹底するということです。<br><br>ボウリング場を運営する会社の本田博照統括部長は「再開が決まりほっとしていますが、感染の収束が見通せない中で営業再開することで施設が感染を広げるきっかけになってはいけないという緊張感もある」と話していました。</div></div><div><h3>新潟県では…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419491_2005061828_2005061829_01_05.jpg" alt=""><div>新潟県では飲食店の営業時間の短縮要請が７日以降、解除されることになっていて、新潟市内の飲食店の中には、換気をするなど対応をとりながら通常どおりの営業時間に戻すところもあります。<br><br>新潟県では５日、バーやカラオケボックスなど「遊興施設」と、スポーツクラブやパチンコ店など「運動・遊技施設」についての休業要請は今月20日まで延長するものの、そのほかの店や施設に対しては感染防止対策の徹底を求めたうえで、７日以降は、休業や営業時間の短縮要請はしないことを決めました。<br><br>新潟市中心部で、洋食やビールを提供する料理店では、県の要請に従って午後８時までに営業時間を短縮していましたが、換気をするなど対応をとりながら、７日からは通常どおり午後11時までの営業時間に戻すことにしています。<br><br>しかし、店の周辺には新潟県民会館など文化施設も多く演劇や演奏会が再開されないと元の売り上げは当面、期待できないとしてオムライスやから揚げなどテイクアウトにも引き続き、力を入れていく考えです。<br><br>料理店「Ｄｒ．可児」の店主、広瀬章さんは、「売り上げは６割減となっていて厳しい。営業時間の制限が解除され、われわれだけ営業を戻していいと言われてもどうしたらいいものかというのが正直なところだ」と話していました。<br><br>また新潟市中央区にある「新潟・市民映画館シネ・ウインド」では７日の営業再開を前に、６日は受け付けの近くにアルコール消毒液を設置したほか、感染防止に努めるよう呼びかけるポスターを貼っていました。<br><br>この映画館には、64の座席がありますが、１回の入場者を20人に制限して、前後左右を１席ずつあけて座ってもらうほか、１日の上映回数も通常は５回か６回のところ、３回に減らすなど、感染防止対策をとることにしています。<br><br>映画館の従業員の村山亜紗美さんは、「休業要請が解除されますが、状況が大きく変わったわけではないのでお客様を不安にさせないよう、感染対策をしっかりしながら少しずつ営業を再開していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 18:39:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＰＣＲ検査の「陽性率」正確な把握へ集計方法など検討 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＰＣＲ検査の「陽性率」正確な把握へ集計方法など検討 厚労省</span><time datetime="2020-05-06T18:50"><span>5月6日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419541_2005061849_2005061850_01_02.jpg" alt="ＰＣＲ検査の「陽性率」正確な把握へ集計方法など検討 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染しているか確認するＰＣＲ検査で、陽性だった人の割合「陽性率」を正確に把握できていないことから、厚生労働省は集計方法などを検討する方針です。</div><div>「陽性率」は緊急事態宣言の解除を判断する指標の一つとされています。<br><br>厚生労働省は全国の都道府県などから報告される検査人数や陽性者数、その割合について公表しています。それによりますと、ことし１月15日から今月３日までの累計で全国で検査を受けた人は15万3581人、このうち陽性だった人の数は１万4895人で、必要な修正を加え算出した割合は9.5％となっています。<br><br>ところが検査人数は検査をした日、陽性者数は陽性と報告された日の集計で、数日のずれが生じることなどから１日ごとの正確な数値は示していません。また、検査人数も実態を正確には反映しておらず、このうち東京都の検査人数には医療機関で行った検査の一部が含まれていません。<br><br>厚生労働省によりますと退院などの際に同じ人が複数回検査を受けることもあるため、検査件数とは別に検査人数を毎日把握することは、対応に追われている自治体にとって負担になるということです。<br><br>厚生労働省は現在公表している割合について、正確な「陽性率」ではないとしていますが、「陽性率」は緊急事態宣言の解除を判断する指標の一つとされることから、今後、集計方法などを検討する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 18:50:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＮＳ投稿 コロナと負の感情を示すことばが急増 心のケアも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＮＳ投稿 コロナと負の感情を示すことばが急増 心のケアも</span><time datetime="2020-05-06T19:05"><span>5月6日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419511_2005061840_2005061905_01_02.jpg" alt="ＳＮＳ投稿 コロナと負の感情を示すことばが急増 心のケアも" id="news_image"></div><div></div><div>データ分析の専門家が、新型コロナウイルスに関するＳＮＳ上の投稿、およそ１億件を分析したところ、感染の広がりにともなって、コロナに関することばが、「ストレス」や「鬱」（うつ）など、負の感情を示すことばとともに投稿されるケースが、急増していることがわかりました。専門家は、感染拡大による人々の心理状態の変化が見えるとして、心のケアの必要性を訴えています。</div><div>データ分析が専門の東京大学の鳥海不二夫准教授は、感染拡大によって、人々の心理状態がどのように変化したのかつかもうと、１月16日から緊急事態宣言２週間となる４月21日にかけて、新型コロナウイルスに関するツイッター上の投稿、およそ１億件を収集し分析しました。<br><br>それによりますと「コロナ」ということばが、「ストレス」ということばとともに投稿されたのは、１月は１日当たり平均72件でしたが、３月は2454件、緊急事態宣言が出された４月は6104件と、84倍に急増していました。<br><br>全国で臨時休校が要請された２月下旬以降、１日当たり2000件ほどで推移するようになり、東京都で外出の自粛が要請されたり、コメディアンの志村けんさんの死亡が伝えられたりした３月下旬からさらに急増し、７都府県に緊急事態宣言が出された４月７日は最多の7526件でした。<br><br>投稿に含まれる単語から「外出自粛」や「経済面の不安」などがストレスに影響していると推測されるということです。<br><br>一方、「コロナ」と一緒に「鬱」や「死にたい」と書かれた投稿も増加していて、このうち「コロナで鬱だ」など、自分の気持ちを表現した投稿の１日当たりの数を１月と４月で比較すると「鬱」では37倍、「死にたい」では４倍に上ったということです。<br><br>鳥海准教授は「感染者の増加などの事実が、人々の心理にネガティブな影響を与えている。さらに、ＳＮＳでは心情を出せないものの負担を感じている人も増えていると予測され、心のケアがより重要になる」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>29歳のシングルマザー「なかば、諦めという気持ちも」</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大で生活の先行きが見えず、苦しい胸の内をＳＮＳに投稿していた女性が、電話でのインタビューに答えてくれました。<br><br>女性は３歳の男の子を育てる29歳のシングルマザーで、仕事の雇用期間が３月下旬で終わり、新たな仕事を探さざるを得なくなりました。子どもの保育園も休園になり、ハローワークに子どもを連れて通いましたが、日に日に求人が少なくなり、窓口も混雑し、子どもへの感染のリスクを考えると、足を運べなくなったということです。<br><br>現在はインターネットなどで仕事を探していますが見つからず、不安は増すばかりだと話していました。さらに、外出ができないため気分転換もできず、子どもが騒ぐことでイライラも募っていて、女性のＳＮＳには、「疲れた」とか「先が見えず、ストレス」などと繰り返し書かれています。<br><br>女性は「仕事もなくなり、働くこともできず、子どもの保育園も臨時休園となり、ストレスは大きくなっています。今後どうなっていくのか不安が大きく、いっぱいいっぱいになり、“コロナ鬱”という状態かもしれません。なかば、諦めという気持ちも正直出てきています」と話していました。</div></div><div><h3>ＮＰＯは相談多数も対応に苦慮</h3><div>心の悩みの相談を受け付けるＮＰＯには、新型コロナウイルスに関する相談が相次いでいる一方で、感染防止のため直接会って話を聞くことができず、対応に苦慮しています。<br><br>千葉県成田市に本部を置くＮＰＯ法人「自殺防止ネットワーク風」は、およそ50の寺などで組織され、悩みの相談に応じています。代表の篠原鋭一さん（75）の元には、新型コロナウイルスに関する相談が相次いでいて、先月は相談件数の４割を占めたということです。<br><br>このうち、40代の男性は「夫婦で切り盛りしてきたすし店をコロナで閉店せざるを得なくなり、自暴自棄になっている」と伝えてきたということです。<br><br>東京の30代の男性は「コロナ対策で実家に戻るかどうかで妻とけんかになり、妻と息子が実家に帰ったあと、離婚届が送られてきた。生きる気力がなくなった」と打ち明けてきたということです。<br><br>篠原さんは緊急に対応すべきと判断すると、直接会って悩みを聞いてきましたが、今は感染防止のため難しくなっていて、繰り返し電話で話し、接点を増やすことで踏みとどめようとしています。<br><br>篠原さんは「コロナは肉体だけでなく人間の心もむしばみ始めている。売り上げが悪くなったら店を閉じねばならないという実感が襲ってきて、その先が生きている意味がないとなる。家族関係の崩壊もゆっくりと出てくる。今の状態では、声をかけあって孤立させないようにしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「悩んでいる人に声をかけて」</h3><div>自殺対策に詳しい南山大学社会倫理研究所の森山花鈴准教授はＳＮＳ上で負の感情を示す投稿が急増していることについて、「自分の気持ちを発信するのは援助を求める手段でもあり、それ自体が悪いことではないが、周囲がそれに気付いてどう寄り添っていくかが大事になる。日本では誰かに悩みを打ち明けるのを我慢してしまう人が多いので、潜在的にはかなりの数の方が苦しい思いを抱えていると考えられる」と指摘します。<br><br>さらに「自殺対策としては孤独や孤立を防ぐことが大事で、災害が起きた後だとできるだけ寄り添って支援するが今はそれが物理的にできない。新型コロナウイルスの場合、家にいましょうというのが大前提になっていて、人との接触をできるだけ避けるということから、孤独化、孤立化しやすい」と特有の問題があるとしています。<br><br>森山准教授は、こうした状況だからこそ、自殺を防ぐためには私たち一人一人が周囲の異変に気付くことが大切だと訴えます。<br><br>森山准教授は「悩んでいる人が周囲にいるなら、まずできることとして電話でもメールでも、ささいなことでもあいさつでもいいので声をかけてみる。声をかけて話を聞くだけでも悩みが大きくなる前に解消できることもあるので、そこから始めるのもいいと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 19:05:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“学習格差”広がりに懸念 自治体は学校再開模索も 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“学習格差”広がりに懸念 自治体は学校再開模索も 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-06T19:12"><span>5月6日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419501_2005061830_2005061912_01_02.jpg" alt="“学習格差”広がりに懸念 自治体は学校再開模索も 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>学校の長期にわたる休校で、教育現場で深刻となっているのが家庭環境による学習面の格差です。こうした格差の広がりなどを防ぐため、各地の自治体では分散登校など学校を再開させる模索を始めています。</div><div>東京 多摩市にある北諏訪小学校には500人を超える児童が在籍していますが、４月は入学式と始業式のあとは、一度も登校日を設けることができませんでした。<br><br>学校が今、危機感を持っているのが学習面の遅れです。ふだんの授業でタブレット端末を活用していたため、オンライン授業も検討しましたが端末がない家庭があったり、通信環境が異なったりするとして簡単に導入には踏み切れないといいます。<br><br>学校では４月10日から、課題をまとめたプリントなどを家庭向けに学校のホームページに公開してきましたが、家庭環境による学習面のばらつきに不安を感じているということです。<br><br>学校は、文部科学省の方針などを踏まえつつ、大型連休後に児童たちが週に１度、学年ごとに時間を定めて学校に通えるようにする分散登校を検討しています。<br><br>この日も、その具体的な方法が話し合われ、感染防止策として、児童たちが極力机を共有しないように、色分けした紙を貼ったり、どの順番で登校させると、子どもたちが混み合うことなく、安全か議論したりしていました。<br><br>教務主任の男性教員は、「スタートが見えない中で学習計画を立てては崩してを繰り返しています。こうしている間にも子どもたちが学習だけでなく給食や集団生活がない中でどういう生活をしているのかとても心配です。オンラインが使えれば、今の状況であっても、いい方向で支援できるのですが家庭の状況が違うため、難しい部分もあります」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>学習格差 懸念する家庭は</h3><div>学習面で、家庭に大きな負担がかかるなか、そこに応えるのが難しいところも少なくありません。<br><br>シングルマザーとして、子ども４人を育てている神奈川県の50代の女性。休校が続くなか、特に心配しているのが小学５年の息子の学習面です。<br><br>今年度から、小学５年では、英語が正式な教科となり、通知表の評価もつけられるようになります。しかし、学習する内容は４年生までの復習が中心で、５年生に習うはずの単元はまだできていないということです。<br><br>さらに、英語の学習には、発音などを学ぶため、タブレット端末などが使われますが、この家庭では、パソコンやタブレット端末はなくＷｉ−Ｆｉなど通信環境も整っていません。小学校で新たに始まったプログラミング教育も、まだ手付かずだということです。<br><br>母親は、生活のやりくりが厳しく、勉強まで十分見守ることは難しいといいます。いまは、これ以上、学習が遅れないよう、教育関係のＮＰＯに、通信機器などを借りられるよう、依頼しています。<br><br>母親は「各学校によって宿題の量が違っていたり、どんどん進んでいたり、全国で差がある気がして不安が募っています。特に英語やプログラミングは教科書を読むだけでは限界で教えることも難しくてもどかしいです。オンラインを活用しようとしても子どもたちが使う通信機器をそろえるだけでなく、コンテンツをそろえるのも大変です。なかなか難しいというのが正直な気持ちです。同じような教育環境が整えられて子どもが安心して学べる状況を一刻も早く作ってほしいです」と話しています。</div></div><div><h3>家庭の支援で学習進める子どもも</h3><div>一方、同じ休校中であっても、家族から十分な支援をうけて、学習に取り組むことができる子どももいます。<br><br>都内に住む、小学１年生のりなちゃんは、この春、私立小学校に入学しましたが、新型コロナウイルスの影響で入学式以降は、学校に通えない日々が続いています。<br><br>学校からは宿題のほかに家庭での指導方法が保護者にメールで送られていて、母親のゆかさんは、仕事の合間をぬって、小学１年で学ぶ国語や算数などの問題を毎日、教えています。<br><br>この日も、りなちゃんは、この時期、学ぶ内容とされているひらがなや足し算、引き算などの問題をすらすら解いていました。<br><br>また、親が家事などで見られない時も民間企業が提供する算数ドリルをタブレットで勉強したり、テレビ電話を使って、海外に駐在していた祖父から外国語を教えてもらったりしていました。<br><br>りなちゃんに話を聞くと、「小学生になったのに友達にも会えなくてちょっと寂しい。お母さんの教え方はわかりやすいけど、時々自分で考えなきゃなとも思う。おじいちゃんとテレビ電話したりするのも楽しいけれど、本当は早く学校で、ジャングルジムとかで遊びたい」と話していました。<br><br>母親のゆかさんは「時間さえあれば子どもの特徴を見ながら一緒に勉強できることは貴重な経験で楽しいんですけど、正直、家事と仕事をしながら教えるのはかなり負担があります。休校期間が当初より延びていく中でいつまで続くのかなっているのが本音で、最初は楽しくやれたらと思ってましたがさすがに学力面への不安も感じ始めてきました。待ってるだけじゃ学力は伸びないので参考書など実際に進め始めないとまずいなと考え始めています」と話していました。</div></div><div><h3>“オンライン格差”も</h3><div>文部科学省が、先月、全国の自治体を通じて行った調査では、休校中の学習支援の取り組みに自治体ごとに大きな差があることが明らかになりました。<br><br>すべての自治体が、教科書やプリントなど紙の教材を活用した家庭学習を実施していた一方で、<br>▽デジタル教材を活用した家庭学習をしている自治体は29％、<br>▽テレビ放送を活用した家庭学習をしているところは24％、<br>▽教育委員会などが作成した動画で、学習支援しているところは10％、<br>▽パソコンなどの端末を使って、対面でのオンライン指導に取り組んでいるところは５％にとどまっていました。</div></div><div><h3>学習支援の取り組みも</h3><div>経済的に苦しい家庭に対し、通信環境の整備などを無償で支援する取り組みも始まっています。<br><br>東京 杉並区のＮＰＯは、今月から経済的に苦しいひとり親などの家庭に対して、パソコンやＷｉ−Ｆｉなど通信機器を無償で貸し出す取り組みを実施しています。<br><br>さらに、オンライン上で同じ世代の子どもたちや講師とつながり、双方向でやり取りができる学習プログラムを利用できるということです。<br><br>すでに、40世帯以上の家庭から申し込みがあったということで、早速、通信機器を各家庭に向けて発送していました。<br><br>国や東京都などの一部自治体もオンライン教育に必要な費用を補正予算で組むなどの対策を進めていますが、ＮＰＯ「カタリバ」の戸田寛明さんは、「休校となりコミュニケーションの機会が非常に少ない中、子どものストレスはたまり、保護者にとっても負荷が大きくなっています。インターネットにアクセスすることすらかなわない子どもたちが数多くいます。学びたくても学べないという声が多く、まさに格差が広がる岐路に立っているのではないでしょうか」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「格差拡大 国はもっと助成を」</h3><div>長引く休校による学習の問題について、教育格差に詳しい早稲田大学の松岡亮二准教授は「新型コロナが感染拡大する以前から子ども本人にはどうすることもできない教育格差の問題はあったが、公教育があることで格差の拡大を懸命に押しとどめていた。学校という標準化された教育機会が無くなったことで、より学校以外の時間が増え、この差が拡大していくと考えられる。在宅勤務ができる家庭では子どもが親と会話ができ、経済的に恵まれた家庭であればオンラインでの習い事ができるなど、期間が延びれば延びるほど格差は大きくなるとみられ、１日も早い学校再開に向けた準備が必要だ。教育現場は、オンライン授業などやれることをやる必要があるがそのためにも、国はもっと現場に整備のための助成をしていかなければならない」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 19:12:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 マスク工場を視察し経済活動再開に意欲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/k10012419581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 マスク工場を視察し経済活動再開に意欲</span><time datetime="2020-05-06T19:21"><span>5月6日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419581_2005061910_2005061921_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 マスク工場を視察し経済活動再開に意欲" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で地方での公務を控えていたアメリカのトランプ大統領は、およそ１か月ぶりに首都ワシントンを離れて西部アリゾナ州のマスク工場を視察し、経済活動の再開に意欲を示しました。</div><div>トランプ大統領は５日、アリゾナ州フェニックスにある医療用マスクの工場を視察しました。新型コロナウイルスの影響で３月下旬以降、ほとんどワシントン周辺にとどまっていて、地方での公務はおよそ１か月ぶりとなりました。<br><br>トランプ大統領はこれまで感染を防ぐためのマスクをみずからは着けない考えを示していて、この日もマスクの着用を求める指針が工場内に掲げられる中、一行はマスクを着けずに視察しました。<br><br>従業員に向けた演説でトランプ大統領は「わが国はウイルスとの闘いの次の段階に入った。極めて安全に、段階的かつ緩やかに活動を再開していく」と述べ、経済の再開に改めて意欲を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200506/K10012419581_2005061910_2005061921_01_03.jpg" alt=""><div>11月の大統領選挙に向けアメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」がまとめた今月２日時点での各種世論調査の平均値で、トランプ大統領を支持するとしたのは42.3％で、47.6％だった野党・民主党のバイデン前副大統領にリードされています。<br><br>トランプ大統領としては、接戦州の１つとして注目されているアリゾナ州で、経済活動の再開を推し進める姿勢を印象づけることで、選挙戦を優位に進めたいねらいもあると見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200506%2Fk10012419581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 19:21:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>