<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要</span><time datetime="2019-11-19T10:54"><span>11月19日</span> <span>10時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182201_1911182330_1911190002_01_02.jpg" alt="ヤフーとＬＩＮＥ 巨大ＩＴ企業に対抗の考え 独自の工夫重要" id="news_image"></div><div>来年10月までに経営統合することを決めたソフトバンクグループのＩＴ大手ヤフーと通信アプリ大手のＬＩＮＥは、記者会見でアメリカなどの巨大ＩＴ企業に対抗していく考えを示しましたが、統合してもなお巨大企業との規模の差は大きく、世界で存在感を高めるのは容易ではなさそうです。</div><div>ヤフーの持ち株会社、ＺホールディングスとＬＩＮＥは、18日、来年10月までに経営統合することで基本合意しました。<br><br>ＬＩＮＥは統合によってソフトバンクのグループに入ることになり、検索やＳＮＳ、スマートフォン決済などを国内で一手に担う巨大グループが誕生することになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182201_1911190004_1911190005_01_03.jpg" alt=""><div>記者会見で両社は統合の大きなねらいとしてアメリカや中国の巨大ＩＴ企業に対抗することを挙げ、統合後はＡＩ関連など次世代の技術やサービスの研究開発に年間およそ1000億円を投じていく方針を掲げました。<br><br>そして、国内に力を入れるだけでなく、ＬＩＮＥがタイや台湾、インドネシアなどに持つ顧客基盤を足がかりに、世界をリードするＡＩ企業に成長すると表明しました。<br><br>しかし、アマゾンやグーグルといったアメリカのＩＴ企業やアリババやテンセントといった中国勢と比べると、両社が統合してもなお、利益や研究開発費で桁違いの差があるのが実情です。<br><br>このため、統合のねらいどおり世界で存在感を示すのは容易ではなく、スピード感を高めるとともに、ほかにないサービスの開発など独自の工夫が重要になりそうです。</div></div><div><h3>統合後のサービスは</h3><div>Ｚホールディングス傘下のヤフーとＬＩＮＥは、ネット通販やスマホ決済などそれぞれ幅広いサービスを手がけています。<br><br>統合すれば、たとえばスマートフォン決済の分野で今は競争関係にある「ＰａｙＰａｙ」と「ＬＩＮＥＰａｙ」との間で、利用者が手数料なく送金できるようになるなど利便性が高まる可能性があります。<br><br>また、8200万人にのぼるＬＩＮＥの利用者に、ヤフーのほかのサービスを使ってもらうといったことも想定されます。<br><br>18日の記者会見で両社は、スマートフォン決済やニュース配信など重複する事業については当面は今のまま存続させ、来年10月に予定している経営統合の手続きが済んだあと個別の事業の在り方を検討したいという考えを示しました。</div></div><div><h3>総務相「経済活性化と利便性向上に期待」</h3><div>高市総務大臣は19日、閣議のあとの記者会見で「日本経済の活性化や利便性の向上に結び付くことを期待している」と述べ、統合の効果が新たなサービス開発などにつながることに期待を示しました。<br><br>そのうえで「多数の利用者を持つ事業者間の統合は、国民生活にも影響を与える可能性がある」と述べ、今後の両社の取り組みを注意深く見ていく考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 10:54:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ社員自殺 上司が「バカ アホ」パワハラ原因 労災認定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トヨタ社員自殺 上司が「バカ アホ」パワハラ原因 労災認定</span><time datetime="2019-11-19T11:36"><span>11月19日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182481_1911191130_1911191136_01_02.jpg" alt="トヨタ社員自殺 上司が「バカ アホ」パワハラ原因 労災認定" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、トヨタ自動車で働いていた当時28歳の男性社員が自殺し、労働基準監督署が、上司のパワーハラスメントが原因だったとして、ことし９月に労災と認定していたことが分かりました。</div><div>労災と認定されたのは、トヨタ自動車の車両の設計を担う部署で働いていた当時28歳の男性社員です。<br><br>遺族の代理人の弁護士などによりますと、男性は４年前にトヨタ自動車に入社し、その翌年から本社の車両設計を担う部署で働いていましたが、直属の上司から繰り返し叱責されたり、「バカ」「アホ」「死んだほうがいい」などと暴言を受けるなどし、適応障害と診断されたということです。<br><br>そして３年前におよそ３か月間休職したあと職場に復帰し、この上司とは別のグループで仕事をするようになりましたが、周囲の人たちに「死にたい」と話すようになり、おととし社員寮で自殺しました。<br><br>男性の遺族がことし３月に労災を申請し、労働基準監督署が調べた結果、上司によるパワハラが自殺の原因だったとして、ことし９月に労災と認定されたということです。<br><br>男性の遺族は弁護士を通じ、「一生懸命育てた息子がこのようなことになり、まだ受け入れられません。労災認定を契機にトヨタには職場環境の改善に努めてもらいたいです」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トヨタ「社員の健康管理に努めて参ります」</h3><div>トヨタ自動車は「お亡くなりになられた方に心からご冥福をお祈りするとともに、ご遺族の方にもお悔やみ申し上げます。労働基準監督署の決定を真摯（しんし）に受け止め、労働災害の防止、社員の健康管理に今後ともいっそう努めて参ります」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井七段 最年少タイトル挑戦かけ対局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井七段 最年少タイトル挑戦かけ対局</span><time datetime="2019-11-19T11:45"><span>11月19日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182531_1911191142_1911191146_01_02.jpg" alt="藤井七段 最年少タイトル挑戦かけ対局" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太七段が19日、八大タイトルの１つ、王将戦の挑戦者を決める最終局に臨んでいます。藤井七段はこの対局に勝てば自身初のタイトル挑戦を決め、挑戦者としての最年少記録を30年ぶりに更新します。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182531_1911191142_1911191146_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>将棋の第69期王将戦の挑戦者を決めるリーグ戦は、７人による総当たりで行われ、広瀬章人竜王（32）と17歳の高校２年生、藤井聡太七段の２人がここまで共に４勝１敗で首位に並んでいます。<br><br>２人は19日の最終局で直接対決を迎え、東京の将棋会館では、多くの報道陣が集まる中、午前10時から対局が始まりました。<br><br>先手の藤井七段は、お茶を一口含んだあと、数秒、間を空けてから１手目を指しました。<br><br>持ち時間はそれぞれ４時間で、この対局に勝ったほうが、年明けから始まる王将戦七番勝負への挑戦権を獲得します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182531_1911191142_1911191146_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>藤井七段が勝てば自身初のタイトル挑戦を決め、17歳５か月でタイトルを持つ渡辺明三冠（35）に挑むことになり、屋敷伸之九段（47）が持つタイトル挑戦の最年少記録、17歳10か月を30年ぶりに更新します。<br><br>対局は19日夕方以降に決着する見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:45:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＳＯＭＩＡ「韓国から決定を変える確約得られず」米高官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＳＯＭＩＡ「韓国から決定を変える確約得られず」米高官</span><time datetime="2019-11-19T12:06"><span>11月19日</span> <span>12時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182581_1911191207_1911191210_01_02.jpg" alt="ＧＳＯＭＩＡ「韓国から決定を変える確約得られず」米高官" id="news_image"></div><div></div><div>失効が迫る日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡをめぐり、アメリカ国防総省の高官は18日、「韓国から決定を変えるという確約は得られなかった」と述べ、一連の会談を通じてＧＳＯＭＩＡの維持を求めたエスパー国防長官の説得に韓国側が応じなかったとの認識を示しました。</div><div>そのうえで「韓国が協力に前向きな姿勢を示さなかったことを残念に思う」と述べ遺憾の意を表明しました。<br><br>ＧＳＯＭＩＡの失効が今月23日に迫る中、エスパー国防長官は今月15日に韓国でチョン・ギョンドゥ国防相と会談したのに続き、17日もタイで日米韓３か国の防衛相会談に臨み、韓国側にＧＳＯＭＩＡの破棄決定を見直すよう求めていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:06:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「最長政権の成果強調 緊張感を持って政権運営」官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「最長政権の成果強調 緊張感を持って政権運営」官房長官</span><time datetime="2019-11-19T12:12"><span>11月19日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182501_1911191136_1911191211_01_02.jpg" alt="「最長政権の成果強調 緊張感を持って政権運営」官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の在任期間が19日で歴代最長に並んだことについて、菅官房長官は記者会見で、経済状況の改善など、これまでの成果を強調する一方、批判なども謙虚に受け止めながら、緊張感を持って政権運営にあたりたいという考えを示しました。</div><div>安倍総理大臣の在任期間は19日で、第１次政権と合わせて通算で2886日となり、歴代最長の桂太郎・元総理大臣と並びました。<br><br>これについて菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「あっという間に７年近くがたったというのが正直な思いだ。やるべきことを明確に掲げて政治主導で政策に取り組んできた。中でも一貫しているのが経済最優先であり、経済状況は大幅に改善している」と述べました。<br><br>そのうえで「なかなか進まない政策課題は省庁がまたがるものが多く、政権としての方向性を示し、議論を前に進めて結果を出してきた。例えばインバウンド政策や農産物の輸出が代表例だ」と述べ、安倍政権のこれまでの成果を強調しました。<br><br>また、安倍総理大臣について「非常に改革意欲に富み、幅が広い人だ思う」と指摘しました。<br><br>一方で、長期政権の弊害も指摘されていることについて菅官房長官は「国政を前に進めていく責任は緊張感を持って果たさなければならない。さまざまな指摘や批判もいただくが、謙虚に受け止め、丁寧に説明しながら、政策を前に進めていくことが大事だ」と述べ、今後も緊張感を持って政権運営にあたりたいという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:12:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 市民と警察が衝突 東京農大生も身柄拘束</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 市民と警察が衝突 東京農大生も身柄拘束</span><time datetime="2019-11-19T12:26"><span>11月19日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182351_1911190604_1911190612_01_03.jpg" alt="香港 市民と警察が衝突 東京農大生も身柄拘束" id="news_image"></div><div>抗議活動が続く香港では警察に包囲され、大学にとどまる学生たちを助けようという呼びかけに応じた大勢の市民が大学の周辺に集まりましたが、強制排除に乗り出した警察と衝突し、拘束される人が相次ぎました。一方で、抗議活動に関連して20代の日本人男性が大学の近くで警察に逮捕されていたことがわかりました。</div><div>香港の繁華街に近い香港理工大学には数百人の学生たちが構内にとどまっているとみられていますが、警察に包囲された状態が続いています。<br><br>構内に残る学生のなかには警察との衝突でけがをしている人もいて、18日の夜は学生たちを助けようという呼びかけに応じた大勢の市民が大学の周辺に集まり、抗議活動を行いました。<br><br>これに対して警察は催涙弾を発射して強制排除に乗り出し、一部の若者が火炎瓶を投げるなどして警察と衝突し、相次いで拘束されました。<br><br>一方で、外交筋によりますと、17日の夜、香港理工大学の近くで、抗議活動に関連して20代の日本人男性が警察に逮捕されたということです。<br><br>詳しい容疑などは明らかになっていませんが、当時、大学では学生と警察との間で激しい衝突が続いていました。<br><br>男性にけがはなく、健康状態に問題はないということです。<br><br>一連の抗議活動に関連して日本人が逮捕されたことが分かったのはことし９月に続いて２人目です。<br><br>外務省は香港に滞在する日本人に対し、「レベル１」の危険情報を出して抗議活動の現場には近づかないなど、十分、注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>身柄拘束は東京農業大学の学生</h3><div>関係者によりますと、香港の警察に身柄を拘束された男性は東京農業大学の３年生の井田光さん（21）だということです。</div></div><div><h3>茂木外相「拘束された日本人 けがなく体調も良好」</h3><div>茂木外務大臣は閣議のあとの記者会見で、「17日に香港理工大学の周辺で日本人の20代の旅行者が拘束されたことを確認している。18日に総領事館員が面会を行い、本人はけがなく体調も良好であるということだ。政府としては邦人保護の観点から、家族と連絡を取るなどできるかぎり支援し、早期解放に向けて最大限努力したい」と述べました。<br><br>そのうえで、「昨今の香港情勢の緊迫化が長期間にわたり、大変憂慮しており、自制と対話による平和的な話し合いを通じた解決を関係者に求めたい。そして事態が早期に収拾され、香港の安全が保たれることを強く期待している。日本としてさまざまな機会を捉えて中国側にこの旨を伝達していて、今週末に名古屋で開かれるＧ20の外相会合に合わせて調整中の王毅外相との会談でもしっかり意思疎通したい」と述べました。</div></div><div><h3>菅官房長官「できるかぎり支援をしている最中」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で18日、現地の総領事館が身柄を拘束された邦人男性と面会したことを明らかにしたうえで、「邦人はけがもなく、体調は良好であるということだ。政府としては、邦人保護の観点から、領事面会や家族との連絡など、できるかぎり支援をしている最中だ」と述べました。<br><br>また抗議活動が続く香港情勢について、菅官房長官は日本政府がこれまで１国２制度のもとに自由で開かれた香港の繁栄の重要性を指摘してきたが、そうした状況にはないという認識を示し、「わが国としては国際会議などで話し合いで解決できるように、そして１国２制度を保つことができるよう、働きかけはしっかり行っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>香港高官 区議選延期も</h3><div>抗議活動が続く香港では、今月24日に区議会議員選挙が予定されています。<br><br>これについて、香港政府で、選挙などの責任者を務める※ショウ徳権局長は、18日記者会見し、安全に投票が行えないようであれば、延期の可能性もあると述べました。<br><br>区議会議員選挙は香港の選挙のなかで、最も民意を反映しやすいとされ、香港政府が市民の要求に応じない中、今回は中国に批判的な民主派の議員が議席を伸ばすと見られています。<br><br>ショウ局長は、選挙を行う条件として暴力の即時停止と道路や鉄道など交通網への妨害をやめることなどをあげ、抗議活動をけん制するねらいがあるものとみられます。<br><br>※ショウは「耳」が３つ。</div></div><div><h3>米国務長官 深く憂慮</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官は18日、記者会見し、香港の大学周辺で警察がデモ隊を強制排除していることなどについて、「深く憂慮している。われわれは警察とデモ隊の双方に繰り返し自制を求めており、いかなる暴力も受け入れられない」と述べました。<br><br>そのうえでポンペイオ長官は「香港に平穏を取り戻すいちばんの責任は香港政府にあり、取締りだけで混乱と暴力は解決できない。香港政府は市民の懸念にこたえる明確な方策をとらなければならない」と述べ林鄭月娥行政長官に対して、警察の暴力的な取締りなどを検証する独立した調査の実施を求めました。<br><br>さらに、ポンペイオ長官は「香港の人たちは自由を求めているだけだ」と述べ、中国政府に対して、香港の高度な自治を認める「一国二制度」を守るよう改めて求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:26:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会 招待者推薦枠 撤廃含め検討 官房長官 各閣僚も発言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/k10012182491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 招待者推薦枠 撤廃含め検討 官房長官 各閣僚も発言</span><time datetime="2019-11-19T12:35"><span>11月19日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182491_1911191148_1911191156_01_02.jpg" alt="桜を見る会 招待者推薦枠 撤廃含め検討 官房長官 各閣僚も発言" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐり、菅官房長官は記者会見で、国会議員などによる招待者の推薦枠について、今後、撤廃も含めた見直しを検討していく考えを示しました。</div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」の招待者については内閣官房と内閣府で取りまとめを行うにあたって、総理大臣や副総理、官房長官、官房副長官のほか、与党側にも推薦依頼を出していたことがわかっています。<br><br>これに関連して菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、自民党がことし７月の参議院選挙で改選となっていた参議院議員に対し、知人などを招待できるとした案内状を送っていたなどと一部で報じられたことについて、「事実関係を掌握していない」と述べました。<br><br>そのうえで記者団が「選挙を控えた議員に便宜をはかるような、推薦や招待の枠を撤廃する考えはあるのか」と質問したのに対し、「当然行っていくと思う」と述べ、国会議員などによる招待者の推薦枠について、撤廃も含めた見直しを検討していく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>総務相「総務省に調査権ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182491_1911191148_1911191156_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>安倍総理大臣が「桜を見る会」をめぐって、前日夜の懇親会を含め、政治資金収支報告書に記載する義務はないと説明したことについて、高市総務大臣は閣議のあと記者団に対し、「総務省としては個別の事案について、具体的に実質的な調査権を持ってないので、予断を与えるようなことを述べることは差し控えさせていただく」と述べました。<br><br>また記者団が「安倍総理大臣の説明は十分と考えているか。国会での質疑が必要と思うか」と質問したのに対し、高市大臣は「総理からマスコミに対しては説明があったと承知している。国会での説明の要否については国会でお決めいただくことだ」と述べました。</div></div><div><div>また高市総務大臣は衆議院総務委員会で総務省として推薦した招待者名簿を省内の文書管理規則に基づいて過去10年分保存していることを明らかにしました。<br><br>そして総務省が推薦した人の数は第２次安倍政権が発足する前の民主党政権時代の９年前から370人前後で推移し、このなかに大臣をはじめとする政務三役の推薦枠はなかったと説明しました。<br><br>これに対し、国民民主党の奥野総一郎氏は「多くの省庁が桜を見る会の関連文書を10年保存することにしているが、内閣府は１年未満と定め、廃棄している。総理の推薦については都合が悪いからすぐに廃棄できるようにしておこうとも解釈できる。各省が都合よく解釈をして、都合が悪い文書は全部廃棄するというのであれば、文書管理制度の趣旨に明らかに反する」と批判しました。</div></div><div><h3>文科相「長期政権の弊害という指摘も」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182491_1911191148_1911191156_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>萩生田文部科学大臣は閣議のあとの記者会見で、「桜の会については長年の慣例で行ってきているものだが、その長年の慣例というのも長期政権の弊害の１つだというご指摘がたぶんあるんだと思う。さまざまなご意見があることも踏まえて、今後は招待基準の明確化や、招待プロセスの透明化について検討を行い、予算や招待人数も含め、全般的な見直しを幅広く意見を聞きながら行うとされたものと承知している」と述べました。</div></div><div><h3>厚労相「関係団体が推薦した人を招待」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182491_1911191148_1911191156_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>加藤厚生労働大臣は閣議のあと記者団に対し、「桜を見る会」について、厚生労働省として毎年、招待する人の推薦者名簿を作成していて、ことしは168人、去年は182人を推薦したことを明らかにしました。<br><br>そして名簿は行政文書管理規則に基づいて、過去10年分保存していることも明らかにしました。<br><br>推薦する人について加藤大臣は「基本的には厚生労働省関係の各団体から寄せられた人がリストに載っている。厚生労働省から推薦した人は基本的に招待されていると承知している」と述べました。<br><br>また大臣をはじめとする政務三役による推薦枠があったのか質問されたのに対して、加藤大臣は「あったという報告は受けていないし、私が大臣として挙げていることはない」と述べ、大臣による推薦枠はなかったと説明しました。</div></div><div><h3>国交相「10年分の推薦者名簿保存 公開も」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182491_1911191148_1911191156_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、赤羽国土交通大臣は19日の閣議後の記者会見で「招待者の選定にあたって、内閣府の推薦依頼に基づいて事務次官や、勲章や大臣表彰を受賞した各界の功労者などを推薦している」と述べました。<br><br>そのうえで推薦者の名簿について、「国土交通省ではことし春の分も含めて10年分の推薦者名簿を保存している。個人情報の取り扱いに配慮が必要だが、公表の求めがあれば適切に公開する予定だ」と述べました。<br><br>また記者団が「自身の事務所を通じて後援会から参加した人はいるか」と質問したのに対して、赤羽大臣は「ふさわしいと思われる方を事務所で推薦したことはあると承知している。正確には分からないが、党本部から議員枠の話があり、毎年２、３人が来ているのではないかと思う」と述べました。</div></div><div><h3>経済再生相「事務所で招待者の推薦取りまとめ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191119/K10012182491_1911191148_1911191156_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>西村経済再生担当大臣は閣議のあとの記者会見で「各方面から推薦の依頼があったと記憶しており、事務所で整理して推薦した数は正確なところは把握していないが、それなりの数になる。そのうち、私の地元の人はそれぞれ10数名程度だ」と述べ、官房副長官の在任期間中にみずからの事務所で招待者の推薦を取りまとめていたことを明らかにしました。<br><br>そのうえで西村大臣は「地元の人の移動、宿泊については参加者がみずからら手配し、おのおの負担をしていると承知している。前日の夜や当日の食事の場所は事務所で紹介しているが、参加した人が支払っているので、いずれも事務所は支払いには関与していない。私自身は前の晩、それぞれ何人かずつで食事をしているので、短時間、あいさつに回ったが、事務所や私から一切、費用は支出していない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191119%2Fk10012182491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 12:35:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>