<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米「パリ協定」離脱 影響への懸念強まる 怒りと落胆の声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米「パリ協定」離脱 影響への懸念強まる 怒りと落胆の声も</span><time datetime="2019-11-05T17:55"><span>11月5日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165031_1911051724_1911051755_01_02.jpg" alt="米「パリ協定」離脱 影響への懸念強まる 怒りと落胆の声も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」からの離脱を正式に通告したことを受け、カリフォルニア州をはじめ反発する州の知事らは独自に対策を進める方針を示しました。しかし世界的には途上国の対策の推進にアメリカの支援が期待できなくなるなど懸念も強まっています。</div><div>トランプ政権は４日、パリ協定からの離脱を国連に正式に通告し、これを受けてアメリカは１年後の来年11月４日に協定から離脱することになりました。トランプ大統領は４日、支持者を前に演説し、「金がかかり一方的で、おそろしいパリ協定からの離脱を発表した」と述べ、公約の実現をアピールしました。<br><br>アメリカでは石油や石炭の産業に関わる共和党の支持者を中心に温暖化対策に否定的な人は少なくなく、トランプ大統領としては来年の大統領選挙に向けて支持を固めるねらいがあるとみられます。<br><br>これに対し野党・民主党は強く反発し、有力候補らがパリ協定への復帰を訴えていて、カリフォルニア州やニューヨーク州をはじめ、離脱に反発する全米25の州と自治領の知事らも４日、声明を出して、「経済成長と温暖化対策を両立させる」として独自に対策を進める方針を示しました。<br><br>これらの州や一部の大都市、企業では再生可能エネルギーの導入や電気自動車の普及などの取り組みも進めていて、アメリカ国内では政府が協定から離脱しても短期的には温室効果ガスの排出への影響は限られるという見方があります。<br><br>一方で、世界第２位の温室効果ガスの排出国であるアメリカの離脱で、すべての国が対策に取り組むというパリ協定の意義が損なわれ、温暖化対策に後ろ向きな国が増えるおそれがあるうえ、途上国の対策の推進にアメリカの支援が期待できなくなり、世界的な影響への懸念も強まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米離脱で目標実現に大きな影響も</h3><div>アメリカの離脱で、パリ協定の目標の実現に大きな影響が出るという懸念も強まっています。<br><br>パリ協定は、発展途上国を含むすべての国が温室効果ガスの削減に取り組む枠組みとして、来年から本格的に動きだします。<br><br>しかし、中国に次ぐ世界第２位の温室効果ガスの排出国であるアメリカの離脱で、すべての国が対策に取り組むというパリ協定の意義が損なわれるという指摘が出ています。<br><br>また、パリ協定では、世界の平均気温の上昇を産業革命前に比べて1.5度までに抑えるよう努力するとしています。<br><br>この実現には、アメリカを含め各国が温室効果ガスの削減目標を大幅に引き上げる必要がありますが、アメリカの離脱を受けて温暖化対策に後ろ向きな国が増え、対策が十分に進まなくなるおそれがあります。<br><br>さらに途上国への支援への影響も懸念されています。<br><br>協定では、先進国が途上国の温室効果ガス削減の取り組みや温暖化の被害を抑える対策を資金的に支援することになっていて、来年の支援の目標額は官民合わせて1000億ドルに上ります。<br><br>この支援の柱となる基金「緑の気候基金」にアメリカ政府は資金を拠出しない方針を示しており、必要な資金を十分に確保できるかも大きな課題となります。<br><br>来月２日からは、スペインのマドリードで温暖化対策を話し合う会議「ＣＯＰ25」が開かれる予定で、アメリカの離脱が今後の温暖化対策に与える影響を占う機会となりそうです。</div></div><div><h3>温暖化対策求める若者からは落胆の声</h3><div>温暖化対策をめぐってはスウェーデンのグレタ・トゥーンベリさんが「将来温暖化した世界で苦しむのは若者だ」として、毎週金曜日に学校を休んで温暖化対策を求めて抗議を行ったことがきっかけとなり、世界中の若者に「未来のための金曜日」という抗議運動が広がりました。<br><br>国連の温暖化サミットを前にしたことし９月20日には、主催者の発表で世界150の国と地域で400万人以上が参加する大規模なデモとなり、温暖化対策を求める若者たちの抗議活動は勢いを増しています。<br><br>こうした中、アメリカが「パリ協定」からの離脱を国連に通告したことについて、温暖化対策デモに参加した若者からは落胆の声が聞かれました。<br><br>ニューヨークの高校に通うシエ・バスティダさん（17）は「未来のための金曜日」の運動をニューヨークで始め、ことし９月に行われた温暖化対策を求めるデモの開催でも中心となった１人です。<br><br>バスティダさんはアメリカがパリ協定を離脱することについて、「なぜ人々の生活を向上させようという共通の目標のため世界中の国が合意したことを経済成長のために『自分たちには関係ない』と離脱できるのか、想像も及ばない」と怒りと落胆をあらわにしていました。<br><br>バスティダさんはメディアに「アメリカのグレタ」と呼ばれるようになるなど注目される存在になりましたが、一方で温暖化対策に否定的な人からソーシャルメディア上で攻撃的なことばを書き込まれたり、大人に操られているだけだとやゆされる画像を投稿されたりするようになったといいます。<br><br>バスティダさんは「人々は一つのことを信じると、ほかの考えを受け入れることをやめてしまう」と話し、温暖化をめぐってアメリカの人々が分断されていると考えています。<br><br>バスティダさんたちはスペインに場所を移して開催されるＣＯＰ25にも参加し、アメリカの若者の声を届けることにしています。</div></div><div><h3>温暖化対策否定派は歓迎</h3><div>アメリカでは「経済を減速させ、国際競争力を失わせる」として温暖化対策に否定的だったり、温暖化は起きていないと主張したりする人も少なくありません。<br><br>中でも石油や石炭など化石燃料の関連産業に従事する共和党の支持者には温暖化対策に否定的な人が多く、トランプ大統領はこうした層の支持も取り込んで2016年の選挙に当選したという分析もあります。<br><br>アメリカが「パリ協定」から正式に離脱を通告したことについて、温暖化に否定的な人は「大統領による偉大な決断だ」と歓迎しています。<br><br>過去に共和党の上院議員のスタッフを務め、温暖化問題の専門家としてメディアによく登場するマーク・モラノ氏は温暖化は人間の活動が原因ではないとする研究や、温暖化対策は効果がないといった温暖化に否定的な情報を発信するウェブサイトを運営しています。<br><br>テレビに出演してグレタ・トゥーンベリさんをはじめとした温暖化対策活動家を非難したり、温暖化には科学的な根拠が乏しいとする本を執筆したりと、温暖化を否定する人たちに強い影響力を持っています。<br><br>先月28日、ペンシルバニア州議会で開かれた公聴会でモラノ氏は「万一、温暖化による破綻に直面しても、パリ協定などの取り組みは気候変動にはなんの変化ももたらせない」と述べるなど、パリ協定の意義そのものを否定しました。<br><br>モラノ氏はパリ協定からの離脱について「国連の気候変動対策の進め方には従わないというメッセージを世界中に示したという点において、トランプ大統領による最も重要な気候変動対策に関する決断で、勇気のある行動だ」と評価しました。<br><br>そのうえで「トランプ大統領の支持者は温暖化そのものは恐怖をあおって、仕事を奪う詐欺だと思っている。次の大統領選挙で温暖化問題は政治的な課題として有権者が投票で判断を示すだろう」と述べました。</div></div><div><h3>専門家 背景には政治的な対立</h3><div>環境と政治についての世論調査や研究を行っているイェール大学のアンソニー・ライゼロウィッツ博士はトランプ大統領がパリ協定離脱を通告した背景にはアメリカ国内で深まる政治的な対立があると分析しています。<br><br>ライゼロウィッツ博士は「世論調査をみると気候変動対策は民主党の支持者が大統領選挙で重要視する争点上位３つのうちの一つだが共和党支持者では20位以下に位置づけられていて、問題意識には深い溝がある」と指摘します。<br><br>そのうえで「共和党は化石燃料産業とのつながりが深く、トランプ大統領はかつての選挙で石炭産業を取り戻し、雇用を守ると訴えてきた。エネルギー省や環境保護局の長官の人選を見ても、パリ協定離脱の決断はこうした業界からの資金や、有権者の支持を得たいという考えからだと思われる」と分析しています。<br><br>そして「民主党の候補は気候変動への取り組みを重視し、政権が交代したらパリ協定に復帰すると明言する一方、トランプ大統領とその支持層は課題だとすら認識していない。現時点で予測は難しいが、両者が極めて対照的な立場をとっていることから、大統領選挙での大きな争点にもなりうる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 17:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>放射性物質を自宅に隠し持っていた疑い 会社員逮捕 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>放射性物質を自宅に隠し持っていた疑い 会社員逮捕 名古屋</span><time datetime="2019-11-05T18:38"><span>11月5日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165211_1911051831_1911051838_01_02.jpg" alt="放射性物質を自宅に隠し持っていた疑い 会社員逮捕 名古屋" id="news_image"></div><div></div><div>放射性物質の「アメリシウム241」を自宅に隠し持っていたとして、名古屋市の34歳の会社員が逮捕されました。名古屋市で元大学生が爆発物などを製造した罪で実刑判決を受けた事件の関係先として捜索したところ見つかったということで、警察が入手ルートなどを調べています。</div><div>逮捕されたのは、名古屋市守山区の会社員、市川貴紀容疑者（34）です。<br><br>警察によりますと、ことし４月、自宅アパートで、放射性物質の「アメリシウム241」が入った容器８個を国の許可を得ずに隠し持っていたほか、爆発物の原料となる「塩素酸カリウム」およそ157グラムを保管していたとして、放射線障害防止法違反などの疑いが持たれています。<br><br>名古屋市で、元大学生が高い殺傷力がある爆発物「過酸化アセトン」などを製造したとして、３月に実刑判決を受けた事件の関係先として、警察が市川容疑者の自宅を捜索したところ見つかったということです。<br><br>調べに対し、アメリシウム241については容疑を認める一方、「塩化カリウムを電気分解したが、塩素酸カリウムができたという認識はない」と供述しているということです。<br><br>アメリシウム241は「煙感知器」に使われることがある人工の放射性物質で、体内に取り込まれると内部被ばくするおそれがあるということで、警察が入手ルートなどを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 18:38:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マラソン競歩の札幌移転 陸連 瀬古氏「暑さ対策むだではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マラソン競歩の札幌移転 陸連 瀬古氏「暑さ対策むだではない」</span><time datetime="2019-11-05T19:35"><span>11月5日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165341_1911051925_1911051935_01_02.jpg" alt="マラソン競歩の札幌移転 陸連 瀬古氏「暑さ対策むだではない」" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場が札幌に移ることが決まったことを受けて、日本陸上競技連盟の選手強化の責任者が記者会見し、瀬古利彦マラソン強化戦略プロジェクトリーダーは決定を批判したうえで、これまでの暑さ対策をもとに強化戦略を進める考えを示しました。</div><div>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場は今月１日に開かれたＩＯＣ＝国際オリンピック委員会と東京都、大会組織委員会、そして国による４者会議で札幌に移すことが決まりました。<br><br>これを受けて日本陸連は５日夕方、マラソンと競歩の選手強化の責任者が出席して記者会見を開きました。<br><br>この中で麻場一徳強化委員長は「４年も５年も前から選手やコーチ、スタッフは準備してきた。ここで覆ることは極めて遺憾だ」と話すなど、すべての出席者が今回の決定を批判しました。<br><br>瀬古リーダーは代表に内定している服部勇馬選手から「瀬古さんが経験したモスクワオリンピックのボイコットとは違って僕らは札幌で走れるので幸せです」と言われ涙を流したことを打ち明け、本番まで９か月となったいま、会場の変更を強いられる選手たちの気持ちを思いやっていました。<br><br>そのうえで、札幌に移ったうえでの強化戦略については「今までやってきた暑さ対策はむだではないと思っている。強化委員会一丸となって、みんなで札幌でメダルを取れるように“ワンチーム”でやっていきたい」と述べ、これまでの暑さ対策をもとに対策を進める考えを示しました。<br><br>また複数の金メダルが期待される競歩の今村文男コーチは「積み重ねてきた暑さへの対策やデータをむだにしないように札幌での対策をしていきたい。直射日光が当たらないなどコースについて考慮してほしい」と具体的な要望を述べていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:35:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>馬淵元国交相 交通事故で大けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>馬淵元国交相 交通事故で大けが</span><time datetime="2019-11-05T19:42"><span>11月5日</span> <span>19時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165381_1911051938_1911051942_01_02.jpg" alt="馬淵元国交相 交通事故で大けが" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院比例代表近畿ブロック選出で立憲民主党などの会派に所属する馬淵元国土交通大臣は４日、奈良県で乗っていた乗用車が道路脇の擁壁に衝突し、腸を損傷するなどの大けがをして入院しました。馬淵氏の事務所によりますと、命に別状はないということです。</div><div>馬淵元国土交通大臣の事務所などによりますと、馬淵氏は４日午後３時前、妻が運転する乗用車で奈良県上北山村の国道を移動していたところ、乗用車が道路脇のコンクリートの擁壁に衝突しました。<br><br>この事故で助手席に乗っていた馬淵氏は左の手首を骨折したほか、腹を強く打って腸を損傷する大けがをして入院しました。また馬淵氏の妻もろっ骨にひびが入るけがをしました。<br><br>馬淵氏は命に別状はなく、１週間から２週間ほどで退院する予定だということで、事務所を通して「国会開会中で委員会審議もあるなか、ご迷惑をかけ申し訳ない。治療に専念しできるだけ早く公務に復帰できるよう努めたい」というコメントを出しました。<br><br>馬淵氏は４日は三重県熊野市で知人と会ったあと、妻とともに奈良市内の自宅に帰る途中だったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:42:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大戸屋 上場以来初の赤字見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大戸屋 上場以来初の赤字見通し</span><time datetime="2019-11-05T19:49"><span>11月5日</span> <span>19時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165361_1911051934_1911051949_01_02.jpg" alt="大戸屋 上場以来初の赤字見通し" id="news_image"></div><div></div><div>定食チェーンの「大戸屋ホールディングス」は、メニューの見直しに伴う事実上の値上げによって利用客が減ったことなどから、ことし４月から９月までの中間決算で営業損益が赤字になる見通しだと発表しました。中間決算で営業損益が赤字となるのは平成13年に東証１部に上場して以来初めてです。</div><div>大戸屋ホールディングスはことし４月から９月までの中間決算で、本業のもうけを示す営業損益がこれまでの4000万円の黒字の予想から一転して１億9000万円の赤字となる見通しだと発表しました。<br><br>中間決算で営業損益が赤字となるのは、平成13年に東証１部に上場して以来初めてです。<br><br>業績悪化の理由について会社は消費税率の引き上げを見据えてことし４月に栄養バランスを重視したメニューに改定し、事実上値上げした結果、利用客が想定を下回ったことが大きかったとしています。<br><br>また、人気商品だった生のサンマの炭火焼き定食がサンマの不漁で販売できなかったことや、９月の台風15号の影響で一部の店舗で営業時間の短縮を余儀なくされたこと、さらに香港でのデモが長期化したことで現地の売り上げが振るわなかったことも業績悪化の要因となったとしています。<br><br>大戸屋は、ことし２月にアルバイト従業員が不適切な動画をネットに投稿した問題をきっかけに利用客が減少し、この問題が発覚して以降、毎月の売り上げが前の年の同じ月を下回る状況が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 19:49:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国国会議長「徴用」めぐる問題“基金つくり原告側に慰謝料”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国国会議長「徴用」めぐる問題“基金つくり原告側に慰謝料”</span><time datetime="2019-11-05T21:05"><span>11月5日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165321_1911051913_1911051937_01_02.jpg" alt="韓国国会議長「徴用」めぐる問題“基金つくり原告側に慰謝料”" id="news_image"></div><div>日本を訪れている韓国国会のムン・ヒサン（文喜相）議長が都内で講演し、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判について、原告側には韓国側で新たな基金を作り慰謝料を支払うとした法案を国会に提案する考えを明らかにしました。基金の財源は日韓両国の企業と個人から自主的な寄付を募るとしていて、日韓関係悪化のきっかけになったこの問題の解決策にしたいとしています。</div><div>日本を訪れている韓国国会のムン・ヒサン議長は５日午後６時半から早稲田大学で講演しました。<br><br>このなかでムン議長は太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の最高裁判所が日本企業に賠償を命じ、日韓関係が悪化していることに触れ、事態を打開するために法案を作り韓国の国会に提出する考えを明らかにしました。<br><br>具体的には韓国側で新たな基金を作り、原告側に「慰謝料」を支払うとしています。<br><br>また、基金の財源については日韓両国の企業と個人から自主的な寄付を募るとしています。<br><br>ムン議長は「両国の和解と協力の糸口がつかめることを期待する」と述べました。<br><br>ただ法案を提出する時期は明言せず、韓国側で同意が得られて実現するかどうかは不透明です。<br><br>日本政府は「徴用」をめぐる問題は請求権協定で解決済みとの立場で、国際法違反の状態を是正するよう韓国側に繰り返し求めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“天皇謝罪すれば…”改めて謝罪</h3><div>またムン議長はことし２月、当時天皇の上皇さまが「謝罪すれば解決する」などと発言したことについて、「私の発言で日本の方々の心を傷けてしまったことについて改めてお詫び申しあげたい」と述べました。<br><br>この直後、会場にいた人からムン議長に対し、さらに謝罪するよう求める声が上がり、講演が一時中断する一幕もありました。<br><br>ムン議長をめぐっては山東参議院議長がことし９月に「受け入れられない」と韓国側に抗議し、これを受けてムン議長は今月、「心を痛められた方々へのおわび」という表現が盛り込まれた書簡を送っています。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長 韓国議長と会談</h3><div>ムン議長は５日午後、自民党本部で二階幹事長と会談しました。<br><br>同席した亀井静香 元衆議院議員によりますと、会談で二階幹事長は「徴用」をめぐる問題などを念頭に、「悪化した日韓関係を改善させるには、まず韓国側で問題を解決してほしい」と述べ、対応を求めたということです。<br><br>これに対し、ムン議長は「韓国側としてもきちんと対応し、両国の関係を改善させるため力を尽くしたい」と応じたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:05:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近大生「一気飲み死」上級生ら９人 過失致死罪で略式起訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012165441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>近大生「一気飲み死」上級生ら９人 過失致死罪で略式起訴</span><time datetime="2019-11-05T21:34"><span>11月5日</span> <span>21時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012165441_1911052122_1911052134_01_02.jpg" alt="近大生「一気飲み死」上級生ら９人 過失致死罪で略式起訴" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、近畿大学の20歳の男子学生がサークルの集まりで酒の一気飲みを繰り返したあと死亡したことについて、検察は一緒にいた上級生ら９人を過失致死の罪で略式起訴しました。専門家によりますと、一気飲みで刑事責任を問われるのは異例だということです。</div><div>おととし12月、近畿大学の２年生だった登森勇斗さん（当時20）は、テニスサークルの集まりでビールやウォッカを一気飲みしたあと意識を失い、翌日に死亡しました。<br><br>警察はことし５月、一緒に飲んでいた上級生ら合わせて12人を、命の危険があることを認識しながら適切な救護措置を行わなかったとして、保護責任者遺棄致死の疑いで書類送検しました。<br><br>検察は上級生らの刑事責任を検討していましたが、５日、12人のうち９人を保護責任者遺棄致死より刑の重さが軽い過失致死の罪で略式起訴しました。<br><br>９人について検察は、登森さんが引きずられても反応がなかったのに、救急車を呼ぶなどの適切な医療措置を受けさせず、結果的に死なせた過失があるとしています。<br><br>過失致死罪を適用したのは９人が「単に酒に酔って寝ているだけ」と思い込んでいて、命の危険がある状態とまでは認識していなかったと判断したとみられます。<br><br>専門家によりますと、一気飲みで刑事責任を問われるのは異例だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「大きな抑止力に」</h3><div>学生の一気飲みの問題に取り組む東京のＮＰＯ法人「ＡＳＫ」の今成知美代表は「遺族が刑事告訴をした例はいくつもあるが、いずれも不起訴になっている。起訴された例は聞いたことがない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「刑事的な責任を問われるということは、同じような事故をなくし、若者の死を防ぐという意味で非常に大きな抑止力になると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012165441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 21:34:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>