<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>外食チェーンで広がる年末年始休業 「大戸屋」も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011262791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外食チェーンで広がる年末年始休業 「大戸屋」も</span><time datetime="2017-12-18T17:15"><span>12月18日</span> <span>17時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262791_1712181654_1712181718_01_03.jpg" alt="外食チェーンで広がる年末年始休業 「大戸屋」も" id="news_image"></div><div>外食チェーンを展開する「大戸屋ホールディングス」は、直営店の半数以上で、今月３１日のおおみそかと来年の元日を休みとすることになりました。人手不足の中、働きやすい環境を作り人材確保につなげることが狙いだとしています。</div><div>発表によりますと、定食屋チェーン「大戸屋」は全国１４６の直営店のうち半数以上に当たるおよそ８０店舗について、今月３１日のおおみそかと来月１日の元日の２日間を休業日にするということです。<br>また、フランチャイズで営業している２０８店舗についても、同じく休業日にするよう働きかけるとしています。<br><br>この会社では、オフィス街にある店舗などでは年末年始は利用客が少ないこともあり、これまでも元日を中心に休みとしてきましたが、人手不足の中で社員やアルバイトを確保するためには働きやすい環境を作る必要があるとして、年末年始を休みとする店舗を増やすことにしたということです。<br><br>大戸屋ホールディングスの窪田健一社長は記者会見で「人手不足の中、年末年始に通常よりも高めの賃金を支払って無理して営業を続けるよりも、従業員のワークライフバランスを整えていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262791_1712181711_1712181718_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>発表によりますと、定食屋チェーン「大戸屋」は全国１４６の直営店のうち半数以上に当たるおよそ８０店舗について、今月３１日のおおみそかと来月１日の元日の２日間を休業日にするということです。<br>また、フランチャイズで営業している２０８店舗についても、同じく休業日にするよう働きかけるとしています。<br><br>この会社では、オフィス街にある店舗などでは年末年始は利用客が少ないこともあり、これまでも元日を中心に休みとしてきましたが、人手不足の中で社員やアルバイトを確保するためには働きやすい環境を作る必要があるとして、年末年始を休みとする店舗を増やすことにしたということです。<br><br>大戸屋ホールディングスの窪田健一社長は記者会見で「人手不足の中、年末年始に通常よりも高めの賃金を支払って無理して営業を続けるよりも、従業員のワークライフバランスを整えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>外食チェーンで広がる年末年始の休業</h3><div>年中無休で営業を続けている外食チェーンの間では、人手不足の深刻化を背景に年末や年始に休業日を設ける動きが相次いでいます。<br><br>このうち、首都圏を中心に居酒屋チェーンの「天狗」など１２２店舗を展開する「テンアライド」は、これまで原則、年中無休で営業していましたが、ことしは今月３１日の大みそかを休業日にします。<br><br>この会社がすべての店舗で一斉の休業日を設けるのは昭和４４年の創業以来、初めてだということです。<br><br>これは、人手不足が深刻化する中、働きやすい環境を作ることでアルバイトを確保しようという狙いがあります。この会社では、来年以降もおおみそかを休業日にするほか、再来年の元日も休業日とすることを検討していくとしています。<br><br>テンアライドの芳澤聡人事部長は、「大みそかを休業して売り上げがゼロになるのは、大きな決断だったが、労務環境の改善は売り上げや客数を増やすこと以上に今取り組むべき課題だ」と話していました。<br><br>外食業界では、全国で２２０店舗を展開するファミリーレストラン「ロイヤルホスト」が全体の９割に当たる店舗で来年から１月１日を休業日にするほか、「天丼てんや」も１５０余りの直営店のうちおよそ８割の店舗で、来年１月から毎年、元日の営業をやめるなど、年末年始に休業日を設ける動きが相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011262791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:15:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海底の鉱物探査 コスト半分以下の新技術を開発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011262861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海底の鉱物探査 コスト半分以下の新技術を開発</span><time datetime="2017-12-18T17:49"><span>12月18日</span> <span>17時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011262861_1712181750_1712181755_01_02.jpg" alt="海底の鉱物探査 コスト半分以下の新技術を開発" id="news_image"></div><div>海底の地層の中に眠っていると考えられている金などの鉱物は、新たな資源として注目される一方、極めて高い探査コストが大きな課題となっています。これに対し、日本の企業や研究機関が、探査コストを半分以下に抑える新たなシステムを開発し、海底資源の利用に向けた一歩として期待されています。</div><div>日本近海の海底には、火山活動で生成された金や銀、銅などが鉱床となって地層の中に豊富に存在していると考えられています。<br><br>しかし、鉱床のありかを突き止めようとしても、深海ではボーリング調査を１回行うだけで１０００万円から２０００万円かかるため、これを１００メートル間隔で行うと、鉱床を１つ見つけるのに、ほかの費用も含めて１０億円を超え、採算が取れないのが実情です。<br><br>これに対して、日本の資源開発会社や海洋研究開発機構などでつくる研究グループは、「海のジパング」と名付けたプロジェクトを組み、探査コストを大幅に抑える新たなシステムを開発しました。<br><br>このシステムでは、まず５台のロボットが海中を泳ぎ回り、鉱物のある場所に特徴的な地形を絞り込みます。そのうえで、特殊な探査機を海底に降ろして高周波の音波で地下数十メートルまでの地質の構造を調べたうえで、地層の内部を３次元のＣＧで再現し、バーチャルリアリティーの技術を使って人間が地層の中にいるように地質構造を見て回り、鉱床のありかを割り出します。<br><br>沖縄近海でこのシステムを試験したところ、絞り込んだ場所にピンポイントでボーリング調査を行うことで調査期間も短縮でき、探査コストを５億円ほどまで下げられるめどが立ったということです。<br><br>研究グループの代表を務める東京大学の浦辺徹郎名誉教授は「資源探査のコストを陸上並みに下げることで民間企業の参入を促し、資源開発につなげたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本の海底資源と掘削への課題</h3><div>日本は、中世の旅行家 マルコ・ポーロが「東方見聞録」の中で「黄金の国ジパング」と伝えたように、かつては金、銀、銅などが豊富にありました。<br><br>すでに陸上の資源は採り尽くされてしまいましたが、現在も海底火山が数多くある沖縄や伊豆諸島、小笠原諸島の近海には希少な鉱物が眠っていると考えられていて、実際、海底から噴き出た熱水に含まれる金、銀、銅などが沈殿した熱水鉱床と呼ばれる場所も見つかっています。<br><br>しかし、熱水鉱床から噴き出している熱水は温度が３００度ほどもあり、掘削機が壊れてしまうほか、希少な深海生物も数多く生息することから商業掘削は難しく、現実的には海底より数十メートル深い地下の鉱床を探す必要があると考えられています。<br><br>また、今回のシステムによって鉱床を見つけることができたとしても、採算性を考えると５０００万トンの資源が埋蔵されている必要があるということで、商業掘削の実現に向けてはこうした鉱床が見つかるかどうかが鍵となります。<br><br>研究グループの代表を務める東京大学の浦辺徹郎名誉教授は「資源が存在する可能性を示すだけでは利用につながらない。新たなシステムによって、日本のどこにどれだけの資源が眠っているかを明らかにして、資源開発に貢献したい」と話しています。</div></div><div><h3>各国の動きは</h3><div>海底の資源探査をめぐっては、日本や欧米で技術開発が行われていますが、資源の価格が安定しないため採算のめどが立ちにくく、石油などを除くと商業掘削は実現していません。<br><br>このうちカナダのベンチャー企業 ノーチラス・ミネラルズは、パプアニューギニアの領海で資源開発を進めていて、世界初の商業掘削を行うと宣言して資金を集めています。一方、海底油田の開発を行ってきたイギリスやノルウェーの企業は、音波探査や無人の海中探査機の高度な技術を持っていますが、金などの鉱物資源の探査には参入できていません。<br><br>これに対して、日本は、海底油田の技術は欧米より遅れていますが、火山が多いことから鉱物資源の探査では世界でも有利とされています。研究グループの代表を務める東京大学の浦辺徹郎名誉教授は「新たな技術をビジネスにつなげて、世界各地の海底資源探査を日本がリードできるように技術開発を進めたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011262861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 17:49:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国空軍「日本海の国際空域で訓練」と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011263101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国空軍「日本海の国際空域で訓練」と発表</span><time datetime="2017-12-18T20:27"><span>12月18日</span> <span>20時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011263101_1712182104_1712182114_01_02.jpg" alt="中国空軍「日本海の国際空域で訓練」と発表" id="news_image"></div><div></div><div>中国空軍は１８日、戦闘機などの編隊が対馬海峡上空を通過して日本海の国際空域で訓練を行ったと発表し、活動範囲を拡大させ作戦能力を向上させていることをアピールする狙いがあるものと見られます。</div><div>中国空軍は１８日、「スホーイ３０」戦闘機や「Ｈ６Ｋ」爆撃機、それに、偵察機などが編隊を組み、対馬海峡上空を飛行して日本海の国際空域で訓練を行ったと発表しました。中国空軍はこうした訓練は初めてだとしています。<br><br>発表では、訓練は計画に沿ったもので、特定の国や地域などを目標としたものではないとしながらも、「訓練では外国の軍用機の妨害に対応し、遠洋での作戦能力を向上させた」としています。<br><br>これについて、韓国軍の合同参謀本部は、中国の軍用機５機が１８日、東シナ海上空の韓国や日本の防空識別圏に入ったと発表しました。<br><br>軍用機が対馬海峡上空を飛行したことについて、中国空軍は特定の国の領空ではなく、すべての国に航行や飛行の自由があるなどとして国際法にのっとったものだと強調しています。<br><br>中国空軍は今後もこうした訓練を実施する方針を示していて、中国としては活動範囲を拡大させ、作戦能力を向上させていることをアピールする狙いがあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011263101_1712182104_1712182114_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>中国空軍は１８日、「スホーイ３０」戦闘機や「Ｈ６Ｋ」爆撃機、それに、偵察機などが編隊を組み、対馬海峡上空を飛行して日本海の国際空域で訓練を行ったと発表しました。中国空軍はこうした訓練は初めてだとしています。<br><br>発表では、訓練は計画に沿ったもので、特定の国や地域などを目標としたものではないとしながらも、「訓練では外国の軍用機の妨害に対応し、遠洋での作戦能力を向上させた」としています。<br><br>これについて、韓国軍の合同参謀本部は、中国の軍用機５機が１８日、東シナ海上空の韓国や日本の防空識別圏に入ったと発表しました。<br><br>軍用機が対馬海峡上空を飛行したことについて、中国空軍は特定の国の領空ではなく、すべての国に航行や飛行の自由があるなどとして国際法にのっとったものだと強調しています。<br><br>中国空軍は今後もこうした訓練を実施する方針を示していて、中国としては活動範囲を拡大させ、作戦能力を向上させていることをアピールする狙いがあるものと見られます。</div></div><div><h3>防衛省 自衛隊機緊急発進 領空侵犯なし</h3><div>中国の軍用機５機が１８日、九州の対馬海峡の上空を通過して東シナ海と日本海の間を往復し、自衛隊機がスクランブル＝緊急発進しました。<br><br>防衛省によりますと、１８日午前から午後にかけて中国軍のＳＵ３０戦闘機２機のほか、爆撃機や情報収集機、合わせて５機が九州の対馬海峡の上空を、東シナ海から日本海に向けて相次いで飛行しました。<br><br>この空域では、これまで中国軍の爆撃機や情報収集機の飛行が確認されていますが、戦闘機が通過するのは初めてだといことです。５機は、その後、Ｕターンして東シナ海方面に戻り、領空侵犯はありませんでした。<br><br>また午後には中国のＹ８電子戦機１機が、沖縄本島と宮古島の間を飛行したことが確認されていて、防衛省は中国軍が活発な活動を続けているとして一連の飛行の目的について分析しています。</div></div><div><h3>韓国軍 中国の軍用機５機が防空識別圏に</h3><div>韓国軍の合同参謀本部は、１８日午前１０時１０分ごろ、韓国と中国が管轄権を争っている東シナ海の暗礁・イオ（離於）島付近の韓国の防空識別圏に中国の軍用機５機が入ったと発表しました。<br><br>これを受けて、韓国軍は戦闘機を緊急出動させて監視に当たり、中国の軍用機は日本の防空識別圏にも入ったあと、再び韓国側に戻り、午後１時４７分ごろ、防空識別圏から出ていったということです。<br><br>中国の軍用機が韓国の防空識別圏に入るのは１月に続いてことし２回目で、韓国メディアは韓国軍がホットラインを通じて中国軍に警告したところ、「日常的な訓練だ」との回答があったと伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011263101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 20:27:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国アイドル「ＳＨＩＮｅｅ」のジョンヒョンさん死亡 自殺か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011263151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国アイドル「ＳＨＩＮｅｅ」のジョンヒョンさん死亡 自殺か</span><time datetime="2017-12-18T21:00"><span>12月18日</span> <span>21時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011263151_1712182134_1712182136_01_02.jpg" alt="韓国アイドル「ＳＨＩＮｅｅ」のジョンヒョンさん死亡 自殺か" id="news_image"></div><div></div><div>日本でも人気の韓国の男性アイドルグループ「ＳＨＩＮｅｅ（シャイニー）」のメンバー、ジョンヒョンさんが、１８日夕方、ソウルのアパートで倒れているのが見つかり、その後、死亡が確認されました。警察は自殺の可能性が高いと見て調べています。</div><div>現地の警察によりますと、１８日午後、韓国のアイドルグループ「ＳＨＩＮｅｅ」のメインボーカル、ジョンヒョンさんの姉から「弟から自殺をほのめかすような携帯電話のメッセージを受けた」と通報がありました。<br><br>携帯電話の位置情報をもとに警察が調べたところ、午後６時すぎにソウルにあるアパートの一室でジョンヒョンさんが心肺停止の状態で倒れているのが見つかり、病院に搬送しましたが、その後、死亡が確認されました。２７歳でした。<br><br>ジョンヒョンさんが発見された部屋には炭を燃やした形跡があるということで、警察は自殺の可能性が高いと見て調べています。<br><br>「ＳＨＩＮｅｅ」は５人組のグループで、２００８年にデビューして以降、韓国だけでなく日本をはじめとしたアジア各国で人気を集め、公式ウェブサイトによりますと、来年２月には東京ドームなどでコンサートが予定されています。<br><br>韓国メディアによりますと、ジョンヒョンさんは今月９日と１０日にソウルでソロコンサートを開いたばかりだったということで、人気アイドルの突然の死に韓国では衝撃が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011263151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 21:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漂着相次ぐ木造漁船に「母船」の存在</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/k10011263241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>漂着相次ぐ木造漁船に「母船」の存在</span><time datetime="2017-12-18T23:08"><span>12月18日</span> <span>23時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171218/K10011263241_1712182306_1712182308_01_03.jpg" alt="漂着相次ぐ木造漁船に「母船」の存在" id="news_image"></div><div>朝鮮半島から来たと見られる木造船の漂着が相次ぐ中、日本海で操業する北朝鮮の漁船の中には、日本への漂着が相次いでいる小型の木造漁船のほかに、大型船の存在が確認されています。</div><div>「全国いか釣り漁業協会」が去年９月、能登半島沖の日本の排他的経済水域にある「大和堆」という漁場で撮影した画像では、白く塗装された鉄製の大型船が確認できます。<br><br>海上保安庁などによりますと、大型船はことしも大和堆の付近で複数の大型船が確認されていて、全長は３０メートルから４０メートルほどと木造漁船の３倍以上の大きさだということです。大型船の側面に木造漁船が横付けされているのが確認され、当時、この海域にいた日本の漁業者は、木造漁船から大型船に何らかのものが運び込まれている様子を目撃したということです。<br><br>大型船の詳しい役割はわかっていませんが、海上保安庁関係者は、大型船が魚を集める拠点となり、木造漁船が漁を続ける態勢をとっている可能性もあるとしています。<br><br>また、ロープでつながれた複数の北朝鮮の木造漁船が大型船に引っ張られるような様子も確認されているということで、燃料を節約する目的もあると見られています。<br><br>海上保安庁関係者は、大型船が「母船」のような役割を担って複数の小型漁船とともに組織的に漁を行っているケースがあると見て、詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>なぜ日本海で操業するのか？</h3><div>北朝鮮は当初、朝鮮半島沿岸での漁業を行っていましたが、数年前から沿岸を越えて日本海まで出て来て漁をするケースが目立っています。<br><br>北朝鮮情勢に詳しい聖学院大学の宮本悟教授によりますと、北朝鮮が本格的に漁業を始めたのはキム・イルソン（金日成）主席の時代でした。キム主席は１９７８年の演説で「漁業を発展させることが重要だ」と述べて水産業を拡大する方針を表明。当時は魚のたんぱく質をとることで体格をよくする狙いがあったとされています。<br><br>１９８０年代には木造漁船が多数つくられ、漁が盛んに行われるようになりましたが、漁場は朝鮮半島の周辺でした。１９９９年に北朝鮮で出版された地図には、スルメイカや太刀魚などの漁場が示されていますが、いずれも朝鮮半島周辺の沿岸部で、「大和堆」など遠方の漁場は含まれていません。<br><br>その後、キム・ジョンウン（金正恩）政権のもとで状況が大きく変化します。キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が２０１３年５月に軍の水産事業所を視察した際に、「１隻あたり年間１０００トンを捕まえなければならない。これは命令ではなくお願いだ」と述べたと、朝鮮労働党機関紙「労働新聞」が報道。宮本さんによると、この数字が漁師たちの事実上のノルマになったということです。<br><br>この方針の背景には海産物の輸出が外貨獲得の重要な手段に位置づけられたことがあると見られ、北朝鮮軍は水産業の功労者を毎年、表彰しているということです。<br><br>一方で、漂着した漁船の形状を見ると、船底が平らになっているなどしけに対応できる構造ではないものばかりで、１９８０年代に大量につくられた沿岸漁業用の古い船が使われている可能性があるということです。<br><br>宮本さんは北朝鮮の多くの漁師がノルマの達成と生活費を得るために、海上のしけに耐えられるだけの十分な装備もないまま、豊富な漁場の日本海の「大和堆」に来ていると指摘しています。</div></div><div><h3>北朝鮮「排他的経済水域」受け入れない可能性</h3><div>北朝鮮の漁船が目立つようになっている能登半島沖の「大和堆」は日本の排他的経済水域の中にあり、海上保安庁は、取締りを強化して退去するよう求めています。<br><br>「排他的経済水域」は、水産資源や海底資源の権利の状況を明確にするために沿岸国が国連海洋法条約に基づいて設定するもので、沿岸からおよそ３７０キロまでが範囲となります。ただし、日本と北朝鮮の間で排他的経済水域を設定する場合、重なり合う部分が生じるため、日本側は法律に基づいて両国間の中間線を境界としています。<br><br>しかし、北朝鮮は国連海洋法条約を批准していないことなどから、排他的経済水域の考え方を受け入れていない可能性があり、今後も北朝鮮の漁船が日本の排他的経済水域で操業を続けることが懸念されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171218%2Fk10011263241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 23:08:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漂着木造船から新たに２遺体 合わせて６人に 秋田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>漂着木造船から新たに２遺体 合わせて６人に 秋田</span><time datetime="2017-12-19T00:27"><span>12月19日</span> <span>0時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/K10011263311_1712190026_1712190027_01_02.jpg" alt="漂着木造船から新たに２遺体 合わせて６人に 秋田" id="news_image"></div><div></div><div>今月１３日、秋田市の海岸に流れ着いているのが確認された２隻の木造船のうち１隻から１８日、新たに２人の遺体が見つかりました。２隻からはこれまでに４人の遺体が見つかっていて、これで合わせて６人になりました。</div><div>今月１３日、秋田市新屋町の雄物川の河口近くにある海岸で２隻の木造船が漂着しているのが確認され、翌日、船内から合わせて４人の遺体が見つかりました。<br><br>秋田海上保安部によりますと、１８日、２隻のうち北側で見つかった木造船を解体するため、業者が重機を使ってつり上げたところ、船と砂浜の間から新たに２人の遺体が発見されたということです。<br><br>通報を受けた海上保安部と警察が調べたところ、１人は男性で、損傷が激しく、身元につながるものはなかったということです。また、もう１人は波にさらわれて沖に流されたということです。２隻の木造船はいずれも形の特徴などから北朝鮮の船と見られ、見つかった遺体はこれで６人になりました。<br><br>海上保安部は身元の確認を進めるとともに、沖に流された遺体を捜索することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:27:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天とビックカメラ 共同でネット通販事業へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>楽天とビックカメラ 共同でネット通販事業へ</span><time datetime="2017-12-19T02:00"><span>12月19日</span> <span>2時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/K10011263321_1712190043_1712190200_01_02.jpg" alt="楽天とビックカメラ 共同でネット通販事業へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手の「楽天」と家電量販大手の「ビックカメラ」は、近く新会社を設立してネット通販事業を共同で行う方針を固めました。この分野で圧倒的な存在感を示す「アマゾン」に対抗する狙いで、各社の競争は一層激しくなりそうです。</div><div>関係者によりますと、楽天とビックカメラは、来年の２月にも新会社を設立したうえで、４月からネット通販事業を共同で行う方針を固めました。<br><br>具体的には、楽天の通販サイトで両社が共同運営するサービス「楽天ビック」を開設し、大手メーカーなどの家電製品を扱うほか、両社でプライベートブランドの商品も開発します。また、ビックカメラの全国およそ４０店舗では、ビックカメラのポイントだけでなく、楽天のポイントも受けることができるようにするということです。<br><br>さらに将来的には、ビックカメラが持つ千葉の物流拠点と、楽天が持つ千葉、兵庫、神奈川の物流拠点を共同で運用し、現在ビックカメラが東京２３区内に限って行っている「当日配送」のエリアを拡大します。<br><br>ネット通販市場では、ドライバー不足を背景に国内の通販各社がサービスの見直しを行う一方、アマゾンが当日配送のサービスを拡充しています。今回の楽天とビックカメラの新事業は、圧倒的な存在感を示すアマゾンへの対抗策として打ち出されるもので、各社の競争は一層激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 02:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>