<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>００７で人気 俳優のロジャー・ムーア氏亡くなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/k10010992731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>００７で人気 俳優のロジャー・ムーア氏亡くなる</span><time datetime="2017-05-23T23:15"><span>5月23日</span> <span>23時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170523/K10010992731_1705232316_1705232316_01_02.jpg" alt="００７で人気 俳優のロジャー・ムーア氏亡くなる" id="news_image"></div><div></div><div>映画「００７」シリーズで、３代目のジェームズ・ボンドを演じたことなどで知られるイギリスの俳優、ロジャー・ムーアさんが亡くなりました。８９歳でした。</div><div>ロジャー・ムーアさんは、イギリス・ロンドンに生まれ、１９５０年にアメリカに渡ってから俳優活動を本格化させました。<br><br>１９７０年代から「死ぬのは奴らだ」や「私を愛したスパイ」など、「００７」シリーズの７本の作品で、主役のジェームズ・ボンドを演じ、人気を集めました。<br><br>一方、１９９１年には、ユニセフ＝国連児童基金の親善大使に就任し、世界で飢餓などに苦しむ子どもたちを支援する活動を続け、こうした活動も評価されて、２００３年には「ナイト」の爵位と「サー」の称号を授与されました。<br><br>ロジャー・ムーアさんの家族がツイッターで明らかにしたところによりますと、ムーアさんは２３日、スイスにある自宅で、ガンのため、亡くなったということです。８９歳でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170523%2Fk10010992731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 May 2017 23:15:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＴＴドコモ 月額１５００円値下げへ 来月発売の２機種</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＴＴドコモ 月額１５００円値下げへ 来月発売の２機種</span><time datetime="2017-05-24T01:55"><span>5月24日</span> <span>1時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992821_1705240051_1705240155_01_02.jpg" alt="ＮＴＴドコモ 月額１５００円値下げへ 来月発売の２機種" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンの割安な料金プランを打ち出しているＫＤＤＩとソフトバンクに対抗するため、ＮＴＴドコモは来月から、特定の端末を新規に購入した利用者を対象に、月額の通信料金で一律１５００円の値下げに踏み切ることになりました。</div><div>関係者によりますと、ドコモは、来月発売する新型のスマートフォン２機種を購入した利用者を対象に、新しい料金プランを打ち出します。具体的には、個人向けや家族向けなどすべての料金プランで、一律、月額の通信料金で１５００円の値下げを行います。このうちデータ通信量の上限が２ギガの個人向けプランの場合、月額４０００円となります。<br><br>さらに、２年に限って割引料金を適用し他社からの乗り換えを実質的に優遇してきた料金体系についても、長期に契約している利用者には不利だという批判を踏まえて、この新しいプランでは廃止するということです。<br><br>対象となる２機種の端末は２万円台～３万円台で、一部の機能を簡略化し、主に格安スマホで利用されている機種と同等のものとなります。すでに端末代金が割り引かれているアップルのｉＰｈｏｎｅなどは値下げの対象とはなりません。<br><br>大手では、ＫＤＤＩがグループ会社のブランド「ＵＱモバイル」で、ソフトバンクが第２ブランドの「ワイモバイル」で、それぞれ割安な料金プランを出していますが、こうした動きと一線を画してきたドコモが値下げに踏み切ることで、各社の競争は一段と激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２年間限定の割り引き メリットとデメリット</h3><div>ＮＴＴドコモの新たな料金プランは「長期間、同じ会社と契約し、同じ端末を使い続けると損をする」という批判に応えようという狙いもあります。<br><br>ドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンクの大手３社や、一部の格安スマホ事業者は、２年間の契約期間に限って毎月の利用料金を割り引くサービスを行っています。このサービスでは、３年目に入ると割り引きは適用されなくなることから、他社から乗り換えた利用者や、機種を頻繁に変更する利用者を実質的に優遇してきました。<br><br>例えば、アップルのｉＰｈｏｎｅの新型機種を２年ごとに買い替える利用者にとって、この割り引きサービスはメリットが大きいと受け止められています。一方で、最新機種にはこだわらず、節約しながら同じ端末を長く使い続けたいという利用者にとっては、契約から３年目以降に実質的に料金が上がることから、負担感が大きいと受け止められていました。<br><br>こうした料金の仕組みを契約時に十分に理解しないまま契約をしている利用者も少なくないと見られています。今回のドコモの料金戦略は、格安スマホに流れようという利用者を食い止めたいという狙いもあります。</div></div><div><h3>大手３社の競争は</h3><div>スマートフォンをめぐっては大手３社が市場のシェアのほとんどを占め、料金体系も横並びで利用料金が高止まりしているとして批判されてきました。このため総務省は格安スマホの事業者を大手３社に対抗する第４の勢力に育てようと大手から回線を借りる際の使用料金を引き下げるなど環境を整備してきました。<br><br>その結果、格安スマホのシェアは年々、上昇して去年１２月末時点で５．３％となり、ことしはさらに増えることが見込まれています。<br><br>格安スマホへの顧客の流出に歯止めをかけようと、ＫＤＤＩはグループ会社のブランド「ＵＱモバイル」で、ソフトバンクは全国およそ１０００の店舗を展開する第２ブランドの「ワイモバイル」で、割安な通信料金のサービスを提供しています。<br><br>ＮＴＴドコモは料金の値下げ競争に巻き込まれたくないとして、これまで値下げの対象を家族向けプランの契約者などに絞ってきましたが、大手各社に対抗するために今回の値下げに踏み切る方針を決めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 01:55:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」新設法案 参院でも駆け引き続く見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」新設法案 参院でも駆け引き続く見通し</span><time datetime="2017-05-24T04:00"><span>5月24日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案は２３日、衆議院を通過し、参議院に送られました。与党側は、来週初めに審議に入り、今の国会で確実に成立させる方針なのに対し、野党側は、「法案は人権侵害につながるものだ」として、徹底した審議を通じて廃案に追い込みたいとしていて、与野党の駆け引きが続く見通しです。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案は２３日、衆議院本会議で採決が行われ、自民・公明両党と、法案の修正で合意した日本維新の会などの賛成多数で可決され、参議院に送られました。<br><br>これを受けて、自民党と民進党の参議院国会対策委員長が会談し、自民党は、２４日の参議院本会議での審議入りを提案しましたが、民進党は、「参議院法務委員会では別の法案が審議されている」などとして拒否しました。<br><br>与党側は、安倍総理大臣がＧ７サミット＝主要７か国首脳会議から帰国したあと、来週２９日にも参議院本会議で審議に入り、今の国会で確実に成立させる方針で、自民党の竹下国会対策委員長は、「参議院には懸命の努力をしてもらい、来月１８日までの会期内に可決・成立させてもらいたい」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は２３日夜、党幹部らとの会合で、「衆議院通過は節目だが、まだ半分だ」と述べ、緊張感を持って参議院での審議に臨む考えを示しました。<br><br>これに対し、民進党の蓮舫代表は、「『熟議は不必要だ』という姿勢は非常に残念だ。法案審議が深まらなかったのは、金田法務大臣の答弁能力の無さが理由だが、法案の構造も乱暴で、参議院では慎重に審議すべきだ」と述べました。<br><br>野党側は、各国の人権状況を調査する国連の特別報告者からも懸念を示されるなど、「法案は人権侵害につながるものだ」として、徹底した審議を通じて廃案に追い込みたいとしていて、来月１８日の今の国会の会期末もにらんで、与野党の駆け引きが続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 04:00:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連続児童殺傷事件２０年 犯罪被害の家族支援充実を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>連続児童殺傷事件２０年 犯罪被害の家族支援充実を</span><time datetime="2017-05-24T04:47"><span>5月24日</span> <span>4時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992721_1705240446_1705240447_01_03.jpg" alt="連続児童殺傷事件２０年 犯罪被害の家族支援充実を" id="news_image"></div><div>平成９年に神戸市で起きた児童連続殺傷事件で、小学６年生だった男の子が殺害されてから２４日で２０年になります。男の子の父親がＮＨＫのインタビューに応じ、「息子を思う気持ちは変わることがない」としたうえで、犯罪の被害に遭った家族への支援をさらに充実させるべきだと訴えました。</div><div>平成９年に神戸市須磨区で起きた児童連続殺傷事件では、小学６年生だった土師淳くん（当時１１）が、当時１４歳の少年に殺害されました。少年はその後、医療少年院で更生に向けた教育を受け、平成１７年に退院しています。<br><br>事件から２４日で２０年になるのに合わせて、淳くんの父親の守さん（６１）が、ＮＨＫのインタビューに応じました。この中で、守さんは、「２０年はあっという間だったが、２０歳、３０歳と成長した息子の姿を想像することはできず、１１歳で止まったままだ。子どもを思う気持ちは変わることがない」と語りました。<br><br>そのうえで、「なぜ、私たちの子どもが命を奪われなければならかったのか、それがいちばん知りたかったのに、遺族には権利もなく、何も知らされなかった」と述べ、当時、遺族に配慮した制度が乏しかったことを振り返りました。<br><br>事件のあと守さんは、ほかの犯罪被害者の家族とともに支援の必要性を訴え、遺族による少年審判の傍聴や審判結果の通知などが行われるようになりました。一方で、守さんは、「被害者のきょうだいも事件のショックで学校に行けなくなるなど大きな影響を受けるのに、精神的なケアといった公的な支援がない」と指摘し、親だけでなく、家族を含めた被害者支援のさらなる充実を求めました。<br><br>また、事件から１８年がたったおととし、加害者の元少年が犯行のいきさつなどをつづった手記を出版したことについて、「二次被害というより、被害者や遺族に対する犯罪とも言える行為で、許されることではない。表現の自由といっても、規制は必要だ」と述べました。<br><br>そして最後に、「大切な子どもの命を奪われて悲しむ人が出ないように、凶悪犯罪が減っていく社会になることが願いです」と訴えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元少年の両親「手記で傷つけ申し訳ない」</h3><div>一方、加害者の元少年の両親は、代理人の弁護士を通じてコメントを出しました。<br><br>この中で、現在の心境について、「遺族の方々には大変申し訳なく思っております。年月が流れるにつれ、怒り、悲しみ、憎悪が増していると思います。本当に申し訳ありません」としています。元少年からは時折、連絡が入るということで、「体調や寝られているか、食事をとれているかについては聞いていますが、どんな生活をしているか、生活状況は分かりません。話してくれません。心配をかけないようにしているのではないかとも思います」としています。<br><br>そのうえで、「手記の出版により、大変、傷つけてしまい申し訳ございません。私たちは生きている限り、ご冥福を祈りながら償いをさせていただきたいと思っています。本人と何とか会って手記を出版したことや事件の真相について聞きたいと考えています。それがかなえばご遺族にもお伝えしたいと考えております」とつづっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 04:47:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英コンサートのテロ事件 容疑者の男を特定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英コンサートのテロ事件 容疑者の男を特定</span><time datetime="2017-05-24T05:15"><span>5月24日</span> <span>5時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170524/K10010992911_1705240513_1705240515_01_03.jpg" alt="英コンサートのテロ事件 容疑者の男を特定" id="news_image"></div><div>イギリス中部のマンチェスターでアメリカの人気歌手がコンサートを開いていた会場の付近で起きたテロ事件では、犠牲者の中に８歳の女の子をはじめ多くの若者が含まれていることがわかりました。一方、警察は２２歳の男が事件を引き起こした疑いがあるとして、動機や背後関係の捜査を進めています。</div><div>イギリス中部のマンチェスターで２２日夜、アメリカの人気歌手、アリアナ・グランデさんのコンサート会場の付近で、大きな爆発が起き、これまでに２２人が死亡、５９人がけがをしました。<br><br>地元のメディアは、死亡した人の中には、８歳の女の子や１０代の若者が含まれているほか、けがをした１２人も１６歳以下だったと伝え、衝撃が広がっています。マンチェスター中心部の広場では２３日夜、犠牲者を追悼する集会が開かれ、集まった大勢の市民は、突然、命を奪われた子どもや若者を悼むとともに、テロに屈しないという思いを新たにしていました。<br><br>一方、警察は２３日夜に記者会見を開き、今回の爆発について、２２歳のサルマン・アベディ容疑者が持っていた爆発物を爆発させた自爆テロだったという見方を示しています。<br>地元のメディアは、アベディ容疑者がマンチェスター南部に住み、北アフリカのリビアから移住してきた両親のもと、イギリスで生まれた移民２世だったと伝えています。<br><br>警察はアベディ容疑者の自宅と見られる住宅など２か所を捜索したほか、これまでに事件に関わった疑いで２３歳の男１人を拘束して取り調べています。また、この事件について過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが関与を主張する声明を出していることから、警察はアベディ容疑者の動機や背後関係についても慎重に捜査する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170524/K10010992911_1705240509_1705240515_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>イギリス中部のマンチェスターで２２日夜、アメリカの人気歌手、アリアナ・グランデさんのコンサート会場の付近で、大きな爆発が起き、これまでに２２人が死亡、５９人がけがをしました。<br><br>地元のメディアは、死亡した人の中には、８歳の女の子や１０代の若者が含まれているほか、けがをした１２人も１６歳以下だったと伝え、衝撃が広がっています。マンチェスター中心部の広場では２３日夜、犠牲者を追悼する集会が開かれ、集まった大勢の市民は、突然、命を奪われた子どもや若者を悼むとともに、テロに屈しないという思いを新たにしていました。<br><br>一方、警察は２３日夜に記者会見を開き、今回の爆発について、２２歳のサルマン・アベディ容疑者が持っていた爆発物を爆発させた自爆テロだったという見方を示しています。<br>地元のメディアは、アベディ容疑者がマンチェスター南部に住み、北アフリカのリビアから移住してきた両親のもと、イギリスで生まれた移民２世だったと伝えています。<br><br>警察はアベディ容疑者の自宅と見られる住宅など２か所を捜索したほか、これまでに事件に関わった疑いで２３歳の男１人を拘束して取り調べています。また、この事件について過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが関与を主張する声明を出していることから、警察はアベディ容疑者の動機や背後関係についても慎重に捜査する方針です。</div></div><div><h3>大勢の市民が追悼</h3><div>事件のあったマンチェスターの中心部にある市役所の前には２３日、大勢の市民が集まり、黙とうを捧げて犠牲者を追悼しました。多くの市民が花束を供えたり、市民の連帯を呼びかけるプラカードを掲げたりして、犠牲者に思いを寄せるとともにテロに屈しない姿勢を示していました。その一方で市民の中には、うつむいたり、涙を浮かべたりする人の姿も見られ、事件の爪痕の大きさを物語っていました。<br><br>３歳の娘ともに追悼集会に参加した３４歳の女性は「多くの子どもが犠牲になったことはとても悲しいことで、一日中泣いていました。市民が連帯する大切さを教えるために娘をここに連れてきました」と話していました。<br><br>また、事件が起きた時、１０歳の娘とともにコンサート会場にいたという３４歳の男性は「テロリストにとっては、被害者の年齢も国籍もとるにとらないことなのかもしれません。しかし、私にとって子どもたちがテロに巻き込まれたことは、言葉では表現できないくらい悲しいことです」と話していました。</div></div><div><h3>フランス 警備態勢を見直し</h3><div>イギリスのマンチェスターで起きた事件を受けて、フランスのマクロン大統領は２３日、パリの大統領府に近いイギリス大使館を訪れて弔意を表したあと、記者団に「テロリストは自由な世界や若者を標的にしていることが改めてはっきりした。ヨーロッパの各国とテロとの戦いで協力を重ねているが、さらに強化していく」と述べ、テロ対策でイギリスなどとの連携を一段と強化する考えを強調しました。<br><br>フランス政府は、おととしのパリ同時テロのあと全土に非常事態宣言を出し、ことし７月まで期間を延長してテロ対策を進めています。こうした中で内務省は２３日、今後の対策を協議し、事件がコンサート終了後、ホールの外で起きたとされていることを踏まえ、コンサートホールや大きなイベントが開かれる会場などでは、入り口での検査に加えて終了後の出口付近でも警備を行うなど態勢を見直すよう各地の警察に指示しました。<br><br>さらにパリでは今月２８日からテニスの四大大会の１つ、全仏オープンが開催されることから、政府は会場周辺の警備を強化するなど警戒を強めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 05:15:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マンションは別人名義で契約 拠点を次々移動か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マンションは別人名義で契約 拠点を次々移動か</span><time datetime="2017-05-24T05:34"><span>5月24日</span> <span>5時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992861_1705240530_1705240534_01_03.jpg" alt="マンションは別人名義で契約 拠点を次々移動か" id="news_image"></div><div>昭和４６年、東京・渋谷で警察官を殺害したとして指名手配されている過激派、中核派のメンバーと見られる男が公務執行妨害の疑いで逮捕された事件で、男が見つかったマンションは去年７月、別人名義で契約されていたことが警察などへの取材でわかりました。警察は拠点を次々と移していた疑いがあると見て調べています。</div><div>大阪府警は今月１８日、過激派、中核派の拠点として広島市安佐南区のマンションを捜索し、室内にいた鈴木哲也容疑者（５２）を有印私文書偽造などの疑いで、別の男を公務執行妨害の疑いで、それぞれ逮捕しました。<br><br>警察によりますと、このうち公務執行妨害の疑いで逮捕された男は、顔や体の特徴などから、昭和４６年１１月、仲間らと東京・渋谷区の派出所などを襲い、新潟県警から応援に来ていた当時２１歳の警察官を殺害したなどとして、警視庁に殺人などの疑いで指名手配されている大坂正明容疑者（６７）と見られるということです。<br><br>男は黙秘しているということですが、捜査関係者によりますと、大坂容疑者の母親のＤＮＡと照合した結果、血縁関係があることに矛盾はないとの結果が出たということです。<br><br>警察によりますと、２人がいた部屋は賃貸マンションの３階にある広さ５０平方メートルほどの部屋でしたが、この部屋は去年７月に、２人とは別人の男性が「親類の家を訪ねるときに使う」と説明して契約していたことが、警察や管理会社への取材でわかりました。<br><br>また、逮捕された男はほとんど外出していなかったということですが、部屋からは食料や生活用品が見つかったということです。警察は、男が鈴木容疑者らの支援を受けて拠点を次々と移していた疑いがあると見て調べるとともに、身元が確認されれば殺人などの疑いで逮捕する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 05:34:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ローマ法王と会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/k10010992901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ローマ法王と会談へ</span><time datetime="2017-05-24T05:36"><span>5月24日</span> <span>5時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170524/K10010992901_1705240535_1705240536_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 ローマ法王と会談へ" id="news_image"></div><div>就任後、初の外国訪問を行っているアメリカのトランプ大統領は、中東歴訪を終えて日本時間の２４日午前１時半ごろイタリアのローマに到着しました。ヨーロッパではまずローマ法王と会談を行う予定で、大統領選挙の最中、移民政策などをめぐりあつれきが生じたローマ法王とどのようなやり取りが交わされるのか、関心が集まっています。</div><div>初めての外国訪問を行っているトランプ大統領は最初の訪問国、中東のサウジアラビアでイスラム過激派組織の壊滅に向けてアラブ諸国に結束を呼びかけました。続いて訪問したイスラエルとパレスチナでは、中断している和平交渉を再開し、中東和平を実現することに意欲を示しました。さらに一連の中東歴訪を通じて、対立するイランへの圧力を強化していく姿勢を鮮明にしました。<br><br>トランプ大統領は２３日午後６時半ごろ（日本時間の２４日午前１時半ごろ）、専用機でイタリアのローマに到着し、２４日にはバチカンで、ローマ・カトリック教会のフランシスコ法王と会談することになっています。<br><br>両者の間では、去年のアメリカ大統領選挙の最中、移民政策をめぐり「国境に壁を築く」などと過激な発言を繰り返すトランプ氏を、法王が「キリスト教徒の発言ではない」と厳しく批判し、あつれきが生じた経緯があります。<br><br>会談についてホワイトハウスの高官は「大統領は法王を尊敬している。時間をともにできることを楽しみにしている。すばらしい会談になるだろう」と述べていて、どのようなやり取りが交わされるのか関心が集まっています。<br><br>トランプ大統領は法王との会談後、今週、開かれるＧ７サミット＝主要７か国首脳会議の議長国を務めるイタリアのマッタレッラ大統領やジェンティローニ首相とローマで会談することになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170524%2Fk10010992901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 May 2017 05:36:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>