<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>最大5000円分還元「マイナポイント」きょうから事前受け付け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最大5000円分還元「マイナポイント」きょうから事前受け付け</span><time datetime="2020-07-01T05:17"><span>7月1日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490481_2007010524_2007010533_01_03.jpg" alt="最大5000円分還元「マイナポイント」きょうから事前受け付け" id="news_image"></div><div>マイナンバーカードを持っている人を対象に、キャッシュレス決済で最大5000円分のポイントが還元される「マイナポイント」の制度が9月から始まるのを前に、1日から事前申し込みの受け付けが始まります。</div><div>「マイナポイント」は、消費税率引き上げに伴う景気対策の一環として、キャッシュレス決済サービスを利用した際、利用額の25％が買い物に使えるポイントとして、最大5000円分還元される制度で、来年3月末までの予定でことし9月から始まります。<br><br>利用には、マイナンバーカードを使って事前に申し込みを行うことが必要で、きょうから受け付けが始まります。<br><br>申し込みはスマートフォンの場合、専用のアプリを使って、まずカードの情報を読み取り、4桁の暗証番号を入力し、ポイントを受け取る決済サービスを1つ選べば、申し込みが完了します。<br><br>パソコンでも、カードの情報を読み取る機器があれば申し込むことが可能です。<br><br>選択できる決済サービスは、クレジットカードや電子マネーなど、100種類を超える見通しだということです。<br><br>総務省マイナポイント施策推進室の神門純一室長は「マイナンバーカードを持っていない人も、年末までに入手すれば、制度を利用できると見込んでいる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>申し込みの具体的な手順は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490481_2007010523_2007010533_01_04.jpg" alt=""><div>「マイナポイント」の事前の申し込みの具体的な手順です。<br><br>申し込みには、マイナンバーカードの情報を読み取る機能があるスマートフォンか、カードリーダーに接続したパソコンが必要で、スマートフォンは専用のアプリで、パソコンは専用のホームページで、それぞれ手続きを行います。<br><br>手続きは、画面上、「予約」と「申込」の2段階に分けて行う形となっています。<br><br>「予約」は、マイナンバーカードの情報を読み取ったうえで、4桁の暗証番号を入力すれば完了です。<br><br>暗証番号は、カードを受け取る際に、自身で設定したものです。3回連続で入力を間違えると、ロックがかかってしまい、住民票がある市区町村の窓口で、番号の再設定を行う必要があります。<br><br>暗証番号を忘れてしまった場合も、同様の手続きが必要です。<br><br>「申込」は、ポイントを受け取るキャッシュレス決済サービスを選ぶ手続きです。<br><br>対象となる決済サービスは、クレジットカード、交通系などの電子マネー、スマートフォンのＱＲコード決済など、100種類以上となる予定ですが、選べるのは1つだけです。<br><br>このうち、申し込みの受け付けが開始される7月1日の時点で、選べる決済サービスは全体の半数程度にとどまっています。<br><br>一度選択すると、その後の変更はできないということで、総務省は、希望する決済サービスが選択できない場合は、後日「申込」の手続きを行うよう求めています。<br><br>選択をすると、その決済サービスのＩＤやセキュリティコードなどの入力が必要となります。<br><br>最後に、「予約」時と同様、マイナンバーカードを読み取り、4桁の暗証番号を入力すると手続きが完了します。<br><br>実際にポイントが還元されるのは、制度が始まる9月1日以降の決済サービスの利用分からとなります。<br><br>なお、申し込みに必要な機器を持っていない人は、総務省が各地に設ける「マイナポイント手続スポット」で申し込むことができます。<br><br>「スポット」は、およそ1500の市区町村の役所の窓口や、郵便局、コンビニの「セブン−イレブン」や「ローソン」の店舗、「ＫＤＤＩ」や「ＮＴＴドコモ」、「ソフトバンク」の携帯電話会社の販売店など、合わせて9万か所以上に設けられる予定です。</div></div><div><h3>制度の対象者や期間は</h3><div>「マイナポイント」の申し込みは、マイナンバーカードを持っている人であれば、年齢や国籍に関係なく、申し込むことができます。<br><br>申し込みは個人単位で本人が行うことになっていますが、15歳未満の子どもの場合は、親などが代わりに手続きを行うことも可能とされています。<br><br>その際、ポイントを受け取る決済サービスも、親名義の決済サービスを選ぶことができますが、親が自身のポイントを受け取るために選んだ決済サービスとは、別の決済サービスとする必要があります。<br><br>「マイナポイント」の制度の期間は、9月1日から来年3月31日までとなっています。<br><br>申し込みの際に選んだキャッシュレス決済サービスで、この期間中に、買い物やチャージを行った場合、買い物に使えるポイントが還元されます。還元されるポイントは利用額の25％で、上限は、期間中の利用額の合計が2万円になるまでで、5000円分となります。<br><br>この期間の前や後に、決済サービスを利用してもポイントの還元はありません。一方、取得したポイントは、期間が終わったあとも引き続き使うことができます。<br><br>「マイナポイント」の申し込みは、制度の開始後も行うことができます。<br><br>総務省は、マイナンバーカードを持っていない人も、年内にカードの発行を受けて、申し込みを行えば、ポイントの還元を受けることができると見込んでいるとしています。<br><br>マイナンバーカードの交付枚数は、6月28日現在で、2212万枚余り、率にして17.4％にとどまっています。<br><br>政府は「マイナポイント」制度の利用で交付率が来年3月末までに、50％を超えると想定しているとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 05:17:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀短観 リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大幅な悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀短観 リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大幅な悪化</span><time datetime="2020-07-01T10:22"><span>7月1日</span> <span>10時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490631_2007010859_2007010859_01_02.jpg" alt="日銀短観 リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大幅な悪化" id="news_image"></div><div></div><div>日銀が7月1日に発表した短観＝企業短期経済観測調査で大企業製造業の景気判断を示す指数が大幅に悪化し、リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大きな落ち込みになりました。<br>経済活動が徐々に再開しているものの新型コロナウイルスの影響を受ける景気の厳しい実態が浮き彫りになっています。</div><div>日銀の短観は、国内の企業およそ1万社に、3か月ごとに景気の現状などを尋ねる調査で、景気が「良い」と答えた企業の割合から「悪い」と答えた企業の割合を差し引いた指数で景気を判断します。<br><br>今回の調査は5月下旬から６月末にかけて行われ、大企業の製造業の景気判断の指数が、前回のマイナス8ポイントからマイナス34ポイントに急落しました。<br><br>指数は一気に26ポイント下がり、リーマンショック直後の2009年3月に次ぐ過去2番目の大きな落ち込みになりました。<br><br>また大企業の非製造業は、前回の8ポイントからマイナス17ポイントに悪化し、悪化幅はリーマンショック直後を超え、過去最大の落ち込みになりました。<br><br>業種ごとにみますと、新型コロナウイルスの影響を大きく受けている「宿泊・飲食サービス」がマイナス91、生産や輸出が落ち込む「自動車」がマイナス72、「鉄鋼」がマイナス58に悪化しています。<br><br>一方で、テレワークの広がりで需要が増えている「情報サービス」がプラス20、「通信」がプラス8と、前回より下がったもののプラスを維持しています。<br><br>また、自宅で過ごす人の消費が増え、「小売」はプラス2と前回より改善しました。<br><br>また先行きについては、大企業の製造業がマイナス27、非製造業がマイナス14といくぶん改善しています。<br><br>ただ、指数は低い水準にとどまり、経済活動は徐々に再開しているものの、感染の第2波への懸念もあって企業の慎重な見方がうかがえます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 10:22:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海道新幹線 フルモデルチェンジ「N700S」デビュー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海道新幹線 フルモデルチェンジ「N700S」デビュー</span><time datetime="2020-07-01T10:41"><span>7月1日</span> <span>10時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490601_2007011022_2007011041_01_02.jpg" alt="東海道新幹線 フルモデルチェンジ「N700S」デビュー" id="news_image"></div><div></div><div>東海道新幹線で13年ぶりのフルモデルチェンジとなる新型車両「Ｎ700Ｓ」の営業運転が1日から始まり、東京駅には早朝から鉄道ファンが集まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490601_2007011022_2007011041_01_03.jpg" alt=""><div>1日営業運転がスタートした「Ｎ700Ｓ」は、東海道新幹線としては6代目の車両で、13年ぶりのフルモデルチェンジとなります。<br><br>東京駅の新幹線ホームには新型車両を一目見ようと早朝から鉄道ファンが集まり、午前5時半に改札が開くとホームに駆け上がり、早速真新しい「Ｎ700Ｓ」の姿をスマートフォンなどで撮影していました。<br><br>ホームでは、新型車両の1番列車の出発に合わせて記念の式典が行われ、ＪＲ東海の金子慎社長が「Ｎ700Ｓはすべての面で最高の性能を有している。これまでにない上質な乗り心地での旅行を楽しんでいただきたい」とあいさつしました。<br><br>そして午前6時ちょうどに東京駅の駅長が出発の合図を行うと、「Ｎ700Ｓ」は博多駅に向けて出発しました。<br><br>「Ｎ700Ｓ」は営業最高速度は時速285キロとこれまでと変わりませんが、従来の車両と比べて騒音や振動が低減されていて、乗り心地が向上しているのが特徴です。<br><br>「Ｎ700Ｓ」は4編成で運用がスタートし、ＪＲ東海は今後3年間で合わせて40編成を投入することにしています。</div></div><div><h3>ホームでは鉄道ファンが撮影</h3><div>東京駅の新幹線ホームには、新型車両の1番列車を一目見ようと全国各地の鉄道ファンが集まりました。<br><br>横浜市から祖母と訪れた小学4年生の男の子は、「新幹線がとても大好きで、いつもより2時間早く起きてやってきました。車両はとてもかっこよく、新幹線は代々、僕の相棒ですが、Ｎ700Ｓは新しい最高の相棒になりました。これから1番列車に乗って乗り心地も体感して学校のみんなに自慢したい」と話していました。<br><br>また、42歳の会社員の男性は、「真新しい車両ですばらしい。私の新幹線愛は30年以上で、きょうは会社を休んで1番列車を体感します。とても興奮しています」と話していました。</div></div><div><h3>「Ｎ700Ｓ」とは</h3><div>「Ｎ700Ｓ」は、東海道新幹線としては6代目の車両で、13年ぶりのフルモデルチェンジとなります。<br><br>ＪＲ東海がこれまでに開発した技術を結集させた車両で、「Ｎ700Ｓ」の「Ｓ」は「Ｓｕｐｒｅｍｅ」の頭文字からとったものです。<br><br>2年前の平成30年から試験車による走行試験を続けていました。<br><br>新型車両は海外への本格的な販売も視野に入れて開発されたもので、東海道新幹線の基本である16両編成以外にも、12両や8両などさまざまな車両数で編成を組むことが可能となっています。</div></div><div><h3>特徴は”過去最高の乗り心地”</h3><div>「Ｎ700Ｓ」の特徴は東海道新幹線の車両としては”過去最高”とも言われるその乗り心地です。<br><br>「Ｎ700Ｓ」の「Ｓ」は“最高の”を意味する「Ｓｕｐｒｅｍｅ」の頭文字からとったもので、車両を開発したＪＲ東海では特に、その「乗り心地」にこだわったとしています。このため「Ｎ700Ｓ」には車体の「揺れ」と「騒音」を極限まで抑えるための新たな技術が大きく2つ導入されています。<br><br>1つ目は先頭車両の形状で、「デュアルスプリームウィング形」と呼ばれる形状が採用されています。左右のヘッドライトの奥の部分にエッジが立てられ、これらにより空気抵抗を減らすことが可能となったということです。<br><br>現在のＮ700Ａと比べて走行時の騒音が小さくなったほか、揺れの原因となっていた最後尾の車両で発生する「空気の渦」も低減しました。<br><br>2つ目が揺れを抑える制振装置です。これまでの制振装置はダンパーのみでしたが、今回導入された「フルアクティブ制振制御装置」ではダンパーに小型モーターと油圧ポンプがつけられていて、揺れと逆の力を発生させ、揺れを打ち消すといいます。<br><br>ＪＲ東海のシミュレーターで行われた実験では、これまでの制振装置だと座席のテーブルに置いたペットボトルの中身は左右に揺れていましたが、「フルアクティブ制振制御装置」の場合は、中身はほとんど揺れませんでした。<br><br>Ｎ700Ｓにはこの制振装置が先頭車両や最後尾の車両など合わせて7か所につけられているということです。</div></div><div><h3>先頭車両は5万種類を超える形状から選ばれる</h3><div>新たに開発された先頭車両の形状、「デュアルスプリームウィング形」は車両の揺れや騒音を抑えるため5万種類を超える形状の中から選び抜かれたものでした。<br><br>開発が行われたのは愛知県小牧市内にあるＪＲ東海の研究施設です。ここには走行中の車両を再現できるシミュレーターや試験装置などがあり、新幹線開発の心臓部ともいえる施設です。<br><br>その中にあるのが「風洞」と呼ばれる装置です。ここでは、20分の1サイズで作成した先頭形状の模型に、時速300キロでの走行時の空気抵抗に匹敵する風速80メートルの風をあてて実験を行うことができます。実際に模型に風をあてて実験することで、車両のどの部分からどれだけ騒音が出ているのか測定できるほか、空気の流れが悪い場所を解析する事が可能だということです。<br><br>「Ｎ700Ｓ」の開発では模型実験を繰り返し、5万種類を超える形状の中から最も空気抵抗が少なく騒音が小さかった「デュアルスプリームウィング形」が選ばれたということです。<br><br>新型車両開発・設計最高責任者のＪＲ東海上野雅之執行役員は「今までの技術をすべて結集し、最新技術組み合わせ、『Ｓ』の名前にふさわしい車両になった。今までにない上質な乗り心地、さらに快適な空間をぜひ体験してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>先頭の形状部分は職人の手作り</h3><div>最新技術を結集して開発された先頭形状、「デュアルスプリームウィング形」。それを製造するのに欠かせないのが実は職人の「たくみの技」です。<br><br>車両メーカーの「日本車輌」は、東海道新幹線が開業した1964年からこれまでに4000両を超える新幹線車両を製造している国内最大手のメーカーです。今回の「Ｎ700Ｓ」の製造も担っています。<br><br>新幹線の車両は骨組みにアルミでできた外板を溶接して組み立てますが、複雑な流線型の先頭形状の部分は実は、特別な技術を持つ社員が1両1両、手作業で作っています。<br><br>特に難しいのが、外板を骨組みに溶接したのあとに行う研磨の工程です。<br><br>表面にできるわずかな凹凸を指先や手のひらの感覚のみで感じ取り、専用の工具を使って角度などを微妙に変えながら少しずつ丁寧に削っていきます。<br><br>ミリ単位の作業で、表面の磨きなど先頭形状を仕上げるのに1両あたりおよそ3日間かかるといいます。<br><br>この会社にはおよそ2000人の社員がいますが、この技術を持つ社員は現在は5人しかいないということです。<br><br>日本車輌の社員で先頭形状の製造を担当する天野託実さんは「研磨は人に教えられてできるものではなく自分の感覚でやるしかない。研磨する工具は自分の指先のような感覚なので思った通りに削る事が出来ます」と話していました。</div></div><div><h3>「Ｎ700Ｓ」はいったい何代目？</h3><div>インターネット上ではこんな意見も見られました。<br><br>ＪＲ東海の担当者に聞いてみました。<br><br>ＪＲ東海の広報担当者に疑問をぶつけるとー。<br><br>「東海道新幹線としては『Ｎ700Ｓ』は6代目となります」記者が想定していた数字と違っていたので、さらに詳しく聞いてみました。<br><br>すると、ＪＲ東海としては、初代が0系、2代目が100系、3代目が300系、4代目が700系、5代目がＮ700Ａタイプ、そして今回のＮ700Ｓを6代目とカウントしているということです。<br><br>あれ、でも、あの500系はどうなるのか、それにＮ700Ａ“タイプ”って何？ＪＲ東海の担当者からは次のような回答でした。<br><br>「500系についてはＪＲ西日本が投入した車両なのでＪＲ東海としては東海道新幹線にはカウントしていません」「5代目のＮ700Ａタイプは、Ｎ700系とＮ700Ａの2つの車両を指しています。<br><br>Ｎ700ＡはＮ700系を改良した車両なので、6代目とは考えていません」では今回のフルモデルチェンジとブラッシュアップは何が違うのか、尋ねてみるとー。<br><br>「大きなポイントは先頭車両の形状や駆動システムなど基本的な設計や性能が進化しているかどうかです。<br><br>ＪＲ東海としてはフルモデルチェンジした車両のみ、何代目としてカウントしています」</div></div><div><h3>「Ｎ700Ｓ」は何が変わった？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490601_2007011022_2007011041_01_04.jpg" alt=""><div>13年ぶりのフルモデルチェンジとなった新型の東海道新幹線「Ｎ700Ｓ」は現在の車両とどう違うのか、まとめました。<br><br>まずは外観です。現在の「Ｎ700Ａ」と比べると一見、これまでと変わらない感じがしますが、先頭部分は若干、左右にエッジを立てた形状になっています。「デュアルスプリームウィング形」という形状が採用されていて、これまでより騒音や揺れを低減させているといいます。<br><br>また、ヘッドライトには東海道新幹線としては初めて「ＬＥＤライト」が採用されています。車体の横には金色で「Ｎ700Ｓ」の文字や、「Ｓ」をイメージした青色のラインが描かれています。<br><br>走行の基本性能も進化しています。営業最高速度は時速285キロとこれまでと変わりませんが、試験走行では時速360キロを超えるスピードを記録しています。ブレーキシステムも改良され、地震発生時のブレーキ距離は「Ｎ700Ａ」よりも5％短縮されました。<br><br>また自然災害などで停電しても自力で走行できるバッテリーを搭載していて、停電でいったん止まっても避難しやすい場所まで簡単に移動することができます。<br><br>一方、車内の環境も大幅に改善されました。これまで窓際の席にしか無かったコンセントがすべての座席のひじ掛けに取り付けられたほか、リクライニング機能はより快適な座り心地を追求した結果、背もたれに連動して座面が数センチ沈み込むようになっています。<br><br>また車内表示は、ＬＥＤからより精細な液晶ディスプレーに変更され画面の大きさも1.5倍になり、より見やすくなりました。<br><br>さらに荷物を載せる荷だなには置き忘れ防止のための照明システムが導入され、車内トイレも最大で20％ほど広くなるなど利便性や快適性が向上しています。<br><br>セキュリティー対策も強化され、防犯カメラは車両の両端だけだったのが天井部分にも設置され、1両当たり6台に増設されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 10:41:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路線価公表 全国平均は5年連続で上昇 銀座は過去最高額を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路線価公表 全国平均は5年連続で上昇 銀座は過去最高額を更新</span><time datetime="2020-07-01T11:01"><span>7月1日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490721_2007011057_2007011101_01_02.jpg" alt="路線価公表 全国平均は5年連続で上昇 銀座は過去最高額を更新" id="news_image"></div><div></div><div>相続税などの計算の基準となる「路線価」が1日公表され、東京の銀座は4592万円と過去最高額を更新したほか、21の都道府県で去年を上回り、全国の平均も5年連続で上昇しました。</div><div>路線価は、国税庁が1月1日の時点で全国の主な道路に面した土地、およそ32万6000地点の1平方メートル当たりの評価額を算定したもので、相続税や贈与税を計算する基準になります。<br><br>ことしの路線価は1日に公表され、東京の銀座5丁目の銀座中央通りが4592万円で、35年連続で日本一となり、去年に続いて過去最高額を更新しました。<br><br>また、21の都道府県で去年を上回り、全国の平均も去年より1.6％上がって5年連続で上昇しました。<br><br>去年まで雇用状況の改善や外国人観光客の増加が続き、不動産への投資資金が首都圏だけでなく、一部の地方都市に流入していることが背景にあるとみられています。<br><br>都道府県庁所在地の最高価格は38の地点で上がり、那覇市の国際通りは去年より40％以上上昇したほか、大阪市の御堂筋や、横浜市の横浜駅西口バスターミナル前通りも30％以上、上がりました。<br><br>一方、1日公表された路線価には新型コロナウイルスの影響は反映されておらず、国税庁は、ことし9月に発表される地価調査の数字なども踏まえ、大幅な地価の下落が確認された場合は、路線価を引き下げることも検討しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都道府県別の状況</h3><div>都道府県別の平均の路線価は、21の都道府県で去年を上回りました。<br><br>上昇率が最も高かったのは、<br>▽沖縄で10.5％、<br>次いで<br>▽東京が5％、<br>▽宮城と福岡が4.8％、<br>▽北海道が3.7％、<br>▽京都が3.1％などとなっています。<br><br>また、都道府県庁所在地の最高価格は38の地点で上昇し、<br>3大都市圏では、<br>東京が銀座の銀座中央通りで4592万円と過去最高を更新し、<br>大阪では梅田の阪急百貨店前の御堂筋が2160万円と35％上がりました。<br>名古屋では、名古屋駅前の名駅通りが1248万円と13％上昇しました。<br><br>地方も都市部で上昇が目立っています。<br>那覇市の国際通りは145万円と40.8％上がり、観光客の増加を背景に全国の県庁所在地で上昇率が最も高くなりました。<br><br>また去年、横ばいだった地方で上昇するケースもあり、<br>松江市の駅通りは3.7％、<br>長野市の長野駅前通りは3.5％、<br>徳島市の徳島駅前広場通りは3.3％、<br>それぞれ上昇しました。</div></div><div><h3>都内で上昇率トップの浅草は</h3><div>都内で上昇率が最も高かったのは、台東区浅草1丁目の雷門通りで、403万円と去年に比べて33.9％上昇しました。<br><br>外国人観光客の増加が路線価を押し上げる大きな理由になりましたが、新型コロナウイルスの感染拡大後は外国人観光客が激減し、売り上げが減って閉店に追い込まれた店もあるということです。<br><br>浅草で忍者の体験が楽しめる「忍者カフェ」は、外国人観光客の増加を見込んで去年7月にオープンし、売り上げの8割を外国人が占めていました。<br><br>しかし、感染拡大で5月上旬まで休業を余儀なくされたほか、営業再開後も外国人はほとんど訪れず、5月の売り上げは月の平均より95％も少なくなりました。<br><br>現在はターゲットを日本人の親子連れなどに切り替えていますが、先月の売り上げも月平均より80％ほど少なかったということです。<br><br>「忍者カフェ」を経営する矢野智之さんは「浅草には外国人観光客をターゲットにしている店が多くあるが、売り上げが激減して閉店したところもある。ただ、今後、インバウンドがゼロになることは絶対にないと思うので、復活する日を待って、今は忍耐強く頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「新型コロナ早期収束が鍵に」</h3><div>ことしの路線価について、不動産調査会社「東京カンテイ」の高橋雅之主任研究員は「人や金が一段と集中している都市部と、地方の二極化が依然として続いているが、東京都心はバブル期のピークを上回る水準になり、地価は頭打ちになっている。伸びしろのある地方都市に投資マネーが流入し地価を押し上げているのではないか」と話しています。<br><br>一方、新型コロナウイルスの影響による今後の地価の見通しについては、「感染拡大の収束にめどが立たない以上、住宅地、商業地ともに今後、弱含みに転じても不思議ではない。特に商業地については経済活動や人の移動の制限が続くかぎりコロナ以前の水準や成長軌道に戻すことは相当厳しいのではないか。新型コロナウイルスのワクチンの開発が鍵を握っていて、来年の春先以降でも開発のめどが立たなければ地価動向に影響を与えると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 11:01:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 江東区 小学校教諭2人の感染確認 校内計4人に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 江東区 小学校教諭2人の感染確認 校内計4人に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-01T11:38"><span>7月1日</span> <span>11時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490781_2007011126_2007011138_01_02.jpg" alt="東京 江東区 小学校教諭2人の感染確認 校内計4人に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京・江東区の区立小学校に勤務する教諭2人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、この小学校で感染が判明した教諭は4人になりました。</div><div>新たに感染した2人は無症状だったということで、区は濃厚接触していた児童の検査を進めるとともに、臨時休校の期間を延長しました。<br><br>江東区によりますと、新たに感染が確認されたのは、同じ区立小学校に勤務する30代の男性教諭と40代の女性教諭です。<br><br>2人とも発熱などの症状はありませんでしたが、先月26日に同僚の女性教諭2人の感染が確認されたため、ＰＣＲ検査をしたところ、30日、陽性と判明したということです。<br><br>先月、感染が判明した女性教諭2人の濃厚接触者にあたる児童や教職員など12人は、検査の結果いずれも陰性だったということです。<br><br>区は、新たに感染が確認された2人と濃厚接触していた複数の児童について検査を行うとともに、今月6日までとしていた臨時休校の期間を10日までに延長しました。<br><br>都内では、学校関係者の感染が相次いでいて、先月下旬には大田区の区立小学校の30代の男性教諭や、2つの特別支援学校の教職員3人の感染が確認されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 11:38:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本太平洋側 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本太平洋側 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害に警戒を</span><time datetime="2020-07-01T11:49"><span>7月1日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490821_2007011147_2007011149_01_02.jpg" alt="東日本太平洋側 あすにかけ激しい雨のおそれ 土砂災害に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>前線と低気圧の影響で、東日本の太平洋側では、2日にかけて激しい雨が降るおそれがあります。東海や関東甲信では、これまでの雨で地盤が緩んでいるところがあり、しばらくの間土砂災害に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、低気圧と前線の影響で、東日本を中心に大気の状態が不安定になり、強い雨が降っています。<br><br>午前11時までの1時間には、<br>神奈川県箱根町で21.5ミリの強い雨が、<br>岐阜県美濃市で15ミリのやや強い雨が降りました。<br><br>愛知県や静岡県では、この24時間に降った雨が多いところで300ミリ前後に達しているほか、長野県でも200ミリを超えているところがあり、地盤が緩んでいるところがあります。<br><br>大気の不安定な状態はこのあとも続き、2日にかけて、東海や関東甲信では、局地的に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、しばらくの間、土砂災害に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の増水、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 11:49:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アルコール消毒液転売で書類送検 全国初の検挙 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アルコール消毒液転売で書類送検 全国初の検挙 名古屋</span><time datetime="2020-07-01T12:04"><span>7月1日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490811_2007011201_2007011204_01_02.jpg" alt="アルコール消毒液転売で書類送検 全国初の検挙 名古屋" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で品薄になったアルコール消毒液を、購入した価格より高く転売したとして、名古屋市の36歳の女が書類送検されました。アルコール消毒液の転売は、ことし5月から法律で禁止されていて、警察によりますと、検挙されるのは全国で初めてです。</div><div>書類送検されたのは名古屋市中村区の36歳の無職の女です。<br><br>警察によりますと、先月2日、愛知県内の男性に対し、インターネット上のフリマアプリを通じて、アルコール消毒液6本を購入価格のおよそ2倍の4000円で転売したとして、国民生活安定緊急措置法違反の疑いが持たれています。<br><br>近所のドラッグストアで買ったものを転売していたということです。<br><br>警察の調べに対し容疑を認め、「生活費を稼ぐためだった。ほかにも10回は転売した」と供述しているということです。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で品薄になったアルコール消毒液をめぐっては、経済活動の再開に伴い需要の増加が見込まれるとして、ことし5月から法律で転売が禁止されていて、警察によりますと、検挙されるのは全国で初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 12:04:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>