<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>頭を踏みつけリュックサック奪った疑い 男逮捕 大阪 日本橋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>頭を踏みつけリュックサック奪った疑い 男逮捕 大阪 日本橋</span><time datetime="2018-09-28T10:26"><span>9月28日</span> <span>10時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647581_1809281047_1809281048_01_02.jpg" alt="頭を踏みつけリュックサック奪った疑い 男逮捕 大阪 日本橋" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の日本橋の路上で30代の男性の頭を踏みつけるなどしてけがをさせたうえ、リュックサックを奪ったとして、近くに住む40歳の男が強盗殺人未遂の疑いで逮捕されました。近くの防犯カメラに暴行の様子が映っていました。男は殺意を否認しているということです。</div><div>警察によりますと、逮捕された大阪 浪速区の自称、派遣社員、白石賢志容疑者（40）は、26日の夜、自宅近くの日本橋の路上で、32歳の男性の頭を踏みつけるなどしてけがをさせたうえリュックサックを奪ったとして、強盗殺人未遂の疑いが持たれています。<br><br>現場は電気店などが集まるところで、調べによりますと、２人が近くの店で体が接触したことで口論になっていたという目撃者の話があったほか、周辺の防犯カメラの映像に暴行の様子が映っていたということです。<br><br>警察によりますと、白石容疑者は、頭を踏みつけるなど暴行したことは認めていますが、リュックサックを奪ったことや殺意については否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防犯カメラに暴行の様子</h3><div>近くに設置された防犯カメラには、男がリュックサックを奪ったあと、地面に倒れている男性を何度も蹴ったり、踏みつけたりする様子が映っていました。<br><br>男は徒歩で立ち去り、近くにいた人たちが男性に駆け寄って救助にあたっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 10:26:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９割が樹脂 次世代の電気自動車 大幅に軽量化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>９割が樹脂 次世代の電気自動車 大幅に軽量化</span><time datetime="2018-09-28T12:24"><span>9月28日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647751_1809281232_1809281233_01_03.jpg" alt="９割が樹脂 次世代の電気自動車 大幅に軽量化" id="news_image"></div><div>およそ９割が樹脂でできた次世代の電気自動車のコンセプトカーが完成し、28日に都内で公開されました。金属を使った従来の車に比べ、大幅な軽量化が図られ、エネルギー効率がよい電気自動車の開発につながると期待されています。</div><div>公開された電気自動車は、革新的な技術開発を目指して内閣府がメーカーや研究機関などとともに進めている「ＩｍＰＡＣＴ」と呼ばれる取り組みの一環で開発されました。<br><br>電気自動車は長さが４メートル余りで、流線型の近未来的なデザインとなっています。<br><br>最大の特徴は、車体のおよそ９割がメーカーや大学などが新たに開発した特殊な樹脂が使われている点で、重さは従来の金属でできた車のおよそ６割程度で、大幅な軽量化が図られたということです。<br><br>内閣府などによりますと、樹脂は加工がしやすいものの強度が不足し、自動車の材料には不向きと言われていましたが、今回、複数の樹脂を組み合わせるなどの工夫で高い強度を実現したということです。<br><br>この軽量化によって、今後、エネルギー効率がよい電気自動車の開発につながることが期待できるということです。<br><br>メーカーなどによりますと、これまで車内など一部に樹脂は使われていましたが、車の主要な部分まで樹脂でつくった車は世界でも初めてということです。<br><br>車の開発を進めている東京大学の伊藤耕三教授は「自動車の重さが半分になれば燃料も半分でいい。開発した樹脂やプラスチックが普及すれば、自然環境に対して絶大な効果が期待できる。課題はコストで、量産化するなどして乗り越えていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 12:24:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電車の座席でやけど 洗剤こぼした別の乗客を書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電車の座席でやけど 洗剤こぼした別の乗客を書類送検</span><time datetime="2018-09-28T12:54"><span>9月28日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>今月３日、阪神電鉄の車内で、座席に座った乗客が尻をやけどする大けがをしたことについて、警察は、別の乗客の会社員が業務用の洗剤をこぼしたのが原因だったとして、28日、過失傷害の疑いで書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは、大阪市に住む20代の男性会社員です。<br><br>今月３日、大阪方面に向かう阪神電鉄の上りの急行電車で、兵庫県西宮市の甲子園駅から乗車した50代の会社員の男性が座席に座ったところ、尻に痛みや熱さを感じ、全治１か月のやけどをしました。<br><br>警察は、座席が薬品のようなものでぬれていて、近くにペットボトルが倒れていたことから、防犯カメラの映像などをもとに捜査していました。<br><br>その結果、20代の会社員が直前に甲子園駅の構内で手の臭いをかぐようなしぐさをしていたことがわかり、事情を聴いたところ、座席に強いアルカリ性の業務用洗剤をこぼしたことがわかったということです。<br><br>会社員は家の掃除に使うためペットボトルに入れていた洗剤がリュックサックから漏れ出したと説明しているということで、警察は、そのまま放置したことで被害が出たとして、過失傷害の疑いで28日書類送検しました。<br><br>捜査関係者によりますと、調べに対し「洗剤がこぼれたのは気づいたが、大ごとになると思わなかった」と話しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 12:54:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ふるさと納税 “泉佐野市は返礼品の見直しを” 総務相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ふるさと納税 “泉佐野市は返礼品の見直しを” 総務相</span><time datetime="2018-09-28T13:14"><span>9月28日</span> <span>13時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647861_1809281332_1809281337_01_02.jpg" alt="ふるさと納税 “泉佐野市は返礼品の見直しを” 総務相" id="news_image"></div><div></div><div>ふるさと納税の返礼品の調達価格を抑えるよう総務省が自治体に通知を出して求める中、野田総務大臣は、通知を守らずに昨年度、全国で最も多い寄付を集めた大阪・泉佐野市に対し、速やかに返礼品の見直しを行うよう求めました。</div><div>総務省は、ふるさと納税の返礼品について、調達価格を寄付額の３割以下にすることや地場産品を使うよう、自治体に通知を出していて、守らない自治体は制度の対象から外す方向で検討を進めています。<br><br>こうした中、通知を守らずに、地場産品でない高額な返礼品を用意し、昨年度、全国で最も多い135億円余りの寄付を集めた大阪・泉佐野市は、今のところ返礼品を見直す考えを示していないということです。<br><br>これについて、野田総務大臣は閣議の後の記者会見で、「返礼品については、各自治体にこれまでに２度、大臣名で通知を出すなど見直しを要請している。泉佐野市には個別の要請もずっと続けてきた」と述べました。そのうえで、「一部の自治体の突出した行動で一生懸命頑張っている地域が不幸になる結果を招いている」と述べ、泉佐野市に対し、速やかに返礼品の見直しを行うよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 13:14:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号接近 内定式の延期や中止決める企業相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011648051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号接近 内定式の延期や中止決める企業相次ぐ</span><time datetime="2018-09-28T15:04"><span>9月28日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011648051_1809281511_1809281513_01_02.jpg" alt="台風24号接近 内定式の延期や中止決める企業相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風24号が接近していることから、大手企業の間では、内定者の安全確保などとして、週明けに予定していた内定式の延期や中止を決めた企業が相次いでいます。</div><div>多くの企業では、来月１日以降、内定式が予定されていますが、台風24号の接近で交通機関への影響が広がるおそれがあることや、内定者の安全確保などとして、延期や中止を決めた企業が相次いでいます。<br><br>大手電機メーカーの「パナソニック」は東京と大阪の会場でそれぞれ来月１日から３日にかけて分散して内定式を行う予定でしたが、このうち、１日の大阪での内定式を延期することを決めました。<br><br>「シャープ」は、来月１日に千葉市の会場と大阪 堺市の本社でそれぞれ予定していた内定式を延期することを決めました。<br><br>「東芝」も、来月１日に大阪の会場で、２日に横浜市の会場で、それぞれ予定していた内定式の中止を決めました。<br><br>ビールメーカーでは、「アサヒビール」が、来月１日に東京で予定していた内定式を翌２日に延期することを決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011648051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 15:04:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号 あす沖縄・奄美へ 西～北日本でも被害のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011647701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 あす沖縄・奄美へ 西～北日本でも被害のおそれ</span><time datetime="2018-09-28T16:06"><span>9月28日</span> <span>16時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011647701_1809281219_1809281224_01_03.jpg" alt="台風24号 あす沖縄・奄美へ 西～北日本でも被害のおそれ" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風24号は、勢力を保ったまま、29日、沖縄・奄美にかなり接近して猛烈な風や雨となる見込みで、暴風や高波、高潮、大雨に警戒が必要です。台風は30日の日曜日から、月曜日にかけて、西日本から北日本にかなり接近して広い範囲で被害が発生するおそれがあり、気象庁は、早めの備えを呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型で非常に強い台風24号は、午後４時には、沖縄の宮古島の南東270キロの海上を１時間に15キロの速さで北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は950ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径220キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後もゆっくりと北上し、29日には非常に強い勢力を保ったまま、沖縄・奄美にかなり接近する見込みで、台風の動きが遅いため影響が長時間続くおそれがあります。<br><br>29日にかけて猛烈な風が吹き、最大風速は<br>▽沖縄地方で50メートル、<br>▽奄美地方で45メートル、<br>最大瞬間風速は65メートルから70メートルに達すると予想されています。<br><br>海上の波の高さは沖縄・奄美で12メートルと猛烈にしける見込みで、29日は沖縄地方を中心に潮位も上がり、高波や高潮による浸水被害が発生するおそれがあります。<br><br>また、沖縄・奄美ではこれから雷を伴って非常に激しい雨が降り、29日は局地的に１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。<br>沖縄・奄美の多いところでは29日昼までの24時間に降る雨の量が200ミリと予想され、その後、30日昼までの24時間には、300ミリから500ミリの雨が降って大雨となるおそれがあります。<br><br>沖縄・奄美では、暴風や高波、高潮、それに大雨に警戒し、雨や風が強まる前に身の安全を確保するなど、備えを済ませてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西～北日本の広い範囲で大雨などのおそれ</h3><div>台風は、沖縄・奄美に接近したあと、進路を北東へ変えて速度を上げ、30日の日曜日には非常に強い勢力を維持したまま西日本にかなり接近し、来月１日の月曜日にかけて東日本や北日本にも接近するおそれがあります。<br><br>西日本や東日本では台風が近づく前から前線の活動が活発になって雨量が多くなるおそれがあるほか、西日本から北日本の広い範囲で月曜日ごろにかけて暴風や大しけ、大雨のおそれがあります。<br><br>29日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽九州南部で200ミリ、<br>▽四国で120ミリと予想され、<br>さらに30日昼までの24時間には<br>▽九州南部で300ミリから500ミリ、<br>▽四国で300ミリから400ミリ、<br>▽九州北部で200ミリから300ミリ、<br>▽中国地方と近畿、東海、関東甲信で100ミリから200ミリ、<br>▽北陸で100ミリから150ミリの雨が降ると予想されています。<br><br>気象庁は、西日本から北日本の広い範囲で土砂災害や川の氾濫、浸水に加え交通への影響や停電、農作物の被害が発生するおそれがあるとして、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011647701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 16:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊方原発 仮処分申し立て退け運転認める 大分地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/k10011648081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊方原発 仮処分申し立て退け運転認める 大分地裁</span><time datetime="2018-09-28T16:51"><span>9月28日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180928/K10011648081_1809281516_1809281526_01_02.jpg" alt="伊方原発 仮処分申し立て退け運転認める 大分地裁" id="news_image"></div><div></div><div>愛媛県にあるに伊方原子力発電所３号機について、大分地方裁判所は、住民の仮処分の申し立てを退け、運転を認めました。伊方原発３号機は、別の住民が申し立てた仮処分で運転できなくなっていましたが、３日前にその判断が取り消されているため、四国電力は来月、再稼働させる方針です。</div><div>四国電力の伊方原発３号機をめぐり、海を挟んで40キロ余りの距離にある大分県の住民４人は、おととし、「重大な事故が起きる危険性がある」として、運転しないよう求める仮処分を申し立てました。<br><br>これまでの審理では、原発から130キロほどの位置にある阿蘇山で巨大な噴火が起きた場合に重大な影響が出るかどうかや、地震の揺れの想定が妥当かどうかが争われてきました。<br><br>28日の決定で大分地方裁判所の佐藤重憲裁判長は、住民の申し立てを退け、伊方原発３号機の運転を認めました。<br><br>決定の中で裁判長は「地震や火山などについて原子力規制委員会が新しい規制基準に適合していると判断したことに不合理な点はなく、住民の生命や身体に対する具体的な危険が存在するとは認められない」という判断を示しました。<br><br>伊方原発３号機は、別の住民が申し立てた仮処分で去年、広島高等裁判所に運転停止を命じられましたが、今月25日に広島高裁の別の裁判長がその判断を取り消し、運転を認めているため、四国電力は来月27日に再稼働させる方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>四国電力「運転再開に向け準備進める」</h3><div>大分地方裁判所が伊方原子力発電所３号機の運転を認めたことについて、四国電力は「伊方原発３号機の安全性は確保されているとの当社のこれまでの主張が裁判所に認められ、妥当な決定をいただいたと考えている。当社としては伊方原発の安全対策に不断の努力を重ねるとともに、安全を最優先に、伊方原発３号機の運転再開に向けた準備を進めていく」というコメントを発表しました。<br><br>四国電力原子力部の瀧川重理登副部長は「これまで、伊方原発の安全性を丁寧に説明してきた。結果は、われわれの主張や立証が認められたものだと思っている」と述べました。そのうえで「引き続き安全対策に万全を期したい。大分県民の皆さんには心配をかけているが、安全運転と情報公開を徹底し、理解を頂きたい」と述べました。また、再稼働については、来月27日の予定に変わりがないことを明らかにしました。</div></div><div><h3>住民側弁護士「特に悪い決定で最悪」</h3><div>住民側の河合弘之弁護士は「きょうの決定内容はこれまでの決定に輪をかけて、特に悪い決定で、最悪だ。しかし、大分のたたかいの火を決して消してはならない。大変残念だが、気落ちすることなくきょうもあすもたたかい続けて最後には必ず決定をひっくり返したい」と話していました。</div></div><div><h3>住民「情けない決定」「原発止めるまで」</h3><div>仮処分を申し立てた住民の１人で、大分県杵築市の中山田さつきさんは（64）「情けない決定だ。裁判所には原発についてしっかり勉強して、福島の原発事故をきっちり受け止めてほしい」と話していました。<br><br>また大分市の小坂正則さん（65）は「わたしたちは諦めません。今回の決定は通過点でしかない。原発を止めるまで最後までたたかいます」と話していました。</div></div><div><h3>愛媛県知事「今後も安全確保を」</h3><div>愛媛県の中村知事は「司法の判断なので、コメントは差し控えるが、四国電力には、今後も決して事故を起こさないという心構えで、慎重かつ細心の注意を払いながら、安全確保に努めてほしい」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>３号機再稼働の工程は</h3><div>伊方原発３号機は、今月25日、広島高等裁判所が運転停止を命じた去年12月の仮処分の決定を取り消して運転を認めたため、再稼働に向けた手続きを進めています。<br><br>３号機を再稼働させるには、運転停止中に交換した原子炉の設備などについて国の検査が残っているため、これらをクリアする必要があります。<br><br>四国電力によりますと、作業が順調に進めば、プールで貯蔵している核燃料157体を来月１日から４日間かけて原子炉の中に移します。<br>その後、徐々に温度や圧力を上げていき、来月27日に原子炉を起動し、再稼働する計画です。<br><br>そして来月30日には発送電を開始し、原子炉の出力を上げて、再来月28日には営業運転に入るとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180928%2Fk10011648081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Sep 2018 16:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>