<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 病院内で執務の写真 公開 健在アピール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 病院内で執務の写真 公開 健在アピール</span><time datetime="2020-10-04T16:37"><span>10月4日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647541_2010041633_2010041638_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 病院内で執務の写真 公開 健在アピール" id="news_image"></div><div></div><div>ホワイトハウスは、3日、新型コロナウイルスに感染して入院しているトランプ大統領が、病院内の特別の執務室で執務にあたっている写真を公開して健在ぶりをアピールしました。<br><br>公開された2枚の写真はいずれも3日に撮影されたもので、このうち1枚は上着を着てネクタイを外した姿で書類に何かを書き込んでいる様子で、もう1枚はワイシャツ姿で会議室で書類に目を通す様子が写っています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 16:37:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最後の「ゆるキャラGP」 陸前高田市のゆるキャラがグランプリ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最後の「ゆるキャラGP」 陸前高田市のゆるキャラがグランプリ</span><time datetime="2020-10-04T19:25"><span>10月4日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647981_2010041855_2010041925_01_02.jpg" alt="最後の「ゆるキャラGP」 陸前高田市のゆるキャラがグランプリ" id="news_image"></div><div></div><div>ことしで最後の開催となるご当地キャラクターの日本一を決める「ゆるキャラグランプリ」が岩手県滝沢市で開かれ、地元の陸前高田市の「たかたのゆめちゃん」がグランプリに輝きました。</div><div>「ゆるキャラグランプリ」は全国の自治体や企業などのいわゆる「ゆるキャラ」が一堂に集まって、投票で日本一を決める催しで、ことしが最後の開催となりました。<br><br>滝沢市の会場には3日と4日の2日間で1万4000人近くの来場者が訪れ、全国から集まった「ゆるキャラ」たちと写真を撮ったりして触れ合っていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647981_2010041855_2010041925_01_03.jpg" alt=""><div>そして、最後にインターネット投票と会場での投票の集計結果が発表され、397組の中から地元、陸前高田市の「たかたのゆめちゃん」がグランプリに選ばれました。<br><br>「たかたのゆめちゃん」は東日本大震災の後に誕生した妖精のキャラクターで、子どもたちを安全なところへ導き、夢や幸せを届けるという願いが込められています。<br><br>陸前高田市の戸羽太市長は「子どもたちに笑顔を与えたいと生まれたキャラクターです。グランプリいただきありがとうございます」と話していました。<br><br>盛岡市から訪れた小学1年生の男の子は「いろいろなキャラクターがいてすごく楽しかったです。たかたのゆめちゃんも見てみたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 19:25:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>7月の豪雨災害 熊本県の7人 住宅ごと流され死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>7月の豪雨災害 熊本県の7人 住宅ごと流され死亡</span><time datetime="2020-10-04T19:27"><span>10月4日</span> <span>19時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647731_2010041921_2010041927_01_03.jpg" alt="7月の豪雨災害 熊本県の7人 住宅ごと流され死亡" id="news_image"></div><div>ことし7月の一連の豪雨災害で全国で死亡した84人について、NHKが専門家とともに被災した状況を調べたところ、熊本県で死亡した少なくとも7人は、住宅ごと流されて死亡していたことがわかりました。流失するリスクのある住宅は各地にあり、専門家は、「早めに離れた場所へ避難すること重要だ」と指摘しています。</div><div>7月の豪雨で死亡した84人について、NHKは、防災が専門の静岡大学の牛山素行教授とともに被災した場所や状況を詳しく調べました。<br><br>災害別で見ると全体の80％を占める67人が川の氾濫などによる「水害」で死亡し、このうち半数以上にあたる45人が、自宅などの「屋内」で死亡していたことがわかりました。<br><br>さらにこのうちの少なくとも7人は、氾濫した川の水で住宅ごと流されて死亡していました。<br><br>この7人は、熊本県▽球磨村の2世帯5人と▽人吉市の1世帯2人で、いずれの住宅も球磨川沿いの「家屋倒壊等氾濫想定区域」と呼ばれる場所にありました。<br><br>この区域は、川が氾濫した場合に水の勢いが強く、建物がそのまま流されて倒壊するリスクがあるとして、国や都道府県が定めることになっています。<br><br>球磨川周辺ではこの区域の中にどれだけの住宅があったのか。<br><br>NHKは、国内最大手の地図会社・ゼンリンのおよそ9万棟の建物データを使って独自に分析しました。<br><br>その結果、球磨川沿いの10市町村では、「家屋倒壊等氾濫想定区域」の中に合わせて5057棟の住宅があることがわかりました。<br><br>市町村別に見ると、▽人吉市が2776棟で最も多く▽八代市が1348棟、▽球磨村が556棟、▽相良村が132棟などと多くの住宅が流失のリスクを抱えていることが浮き彫りになりました。<br><br>「家屋倒壊等氾濫想定区域」は、荒川や多摩川といった人口の多い首都圏の川を含む全国各地の川の周辺にもあります。<br><br>牛山教授は、「住宅が流されやすい場所では、2階以上に避難する『垂直避難』では家ごと流される可能性がある。<br><br>日頃からリスクを認識して、安全な場所に早めに移動する『立ち退き避難』を心がけてほしい」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「家屋倒壊等氾濫想定区域」とは</h3><div>「家屋倒壊等氾濫想定区域」は、堤防の決壊などであふれた水により、住宅が倒壊したり、流されたりする危険性のある場所を示します。<br><br>平成27年9月の「関東・東北豪雨」の際に、堤防が決壊してあふれた水で住宅が倒壊したり、流されたりしたことをきっかけに国や都道府県が定めることになりました。<br><br>国や都道府県が浸水想定を行う各地の川で設定されていて、例えば、都内を流れる「荒川」でも、埼玉県熊谷市から東京・江東区、江戸川区にかけての川沿いの地域に設定されています。<br><br>国土交通省や都道府県が公表している「浸水想定図」で確認できるほか、自治体によっては、ハザードマップに掲載されていることもあります。<br><br>この範囲内に住宅がある方は、浸水が始まる前に▽安全な高台などに避難するか、▽近くの鉄筋コンクリートのマンションや公共施設の高い階に避難するなどの対応をとる必要があります。<br><br>一方で、防災行動に詳しい静岡大学の牛山素行教授は、すべての川で「家屋倒壊等氾濫想定区域」の設定が終わっている訳ではないとしています。<br><br>牛山教授は、「ハザードマップに『家屋倒壊等氾濫想定区域』の記述が無くても安全と思わず、川のすぐ近くに家があれば、氾濫で流される可能性があると考えて行動してほしい」と指摘しています。</div></div><div><h3>水に流され倒壊リスクある住宅 球磨川沿い 5057棟</h3><div>NHKは▽国土交通省が公表している球磨川の「家屋倒壊等氾濫想定区域」と▽地図会社・ゼンリンの「建物データ」を重ねあわせ、川が氾濫した場合に、水に流されて倒壊するリスクのある住宅を抽出しました。<br><br>その結果、球磨川沿いの10の市町村では、合わせて5057棟で住宅が流されるリスクがあることがわかりました。<br><br>市町村別の棟数です。<br><br>▽人吉市が2776棟、▽八代市が1348棟、▽球磨村が556棟、▽相良村が132棟、▽芦北町が89棟、▽多良木町が67棟、▽錦町が42棟、▽あさぎり町が35棟、▽湯前町が7棟、▽水上村が5棟でした。<br><br>特に被害が大きかった▽球磨村は村全体の住宅の34.7％、▽人吉市は市全体の住宅の26.2％がこの区域に入っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 19:27:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 “一時深刻な状況 その後 大きく改善” 米高官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 “一時深刻な状況 その後 大きく改善” 米高官</span><time datetime="2020-10-04T19:30"><span>10月4日</span> <span>19時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647721_2010041634_2010041647_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 “一時深刻な状況 その後 大きく改善” 米高官" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領について、ホワイトハウスの高官は、陽性の検査結果が発表された2日は発熱に加え、血液中の酸素濃度が急激に下がり、一時は深刻な状況にあったと明らかにしました。その後は熱が下がるなど症状は大きく改善していて、今後、数日は大統領の容体を注視する必要があるとの見方を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647721_2010041623_2010041647_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているトランプ大統領は3日夜、ツイッターにビデオメッセージを投稿し、「病院に来て体調はかなり改善した。すぐに現場に戻れるだろう」と述べました。<br><br>メドウズ大統領首席補佐官は3日、FOXニュースの番組に電話で出演し、陽性の検査結果が公表された2日について、「トランプ大統領は発熱に加え、血液中の酸素濃度が急激に下がった。主治医と私はとても懸念していた」と述べ、一時は深刻な状況にあったと明らかにしました。<br><br>そのうえで「大統領の症状はその後、信じられないほど改善した。<br>とても楽観している。ただ、今後48時間は依然として厳しい状況になる可能性もある」と述べ、今後、数日は大統領の容体を注視する必要があるとの見方を示しました。<br><br>ただ、司会者から「48時間というのは入院した時点からなのか」と聞かれると、「主治医に代わって話すことはしない」と述べるにとどめました。<br><br>トランプ大統領自身もビデオメッセージの中で今後、数日間が正念場になるとの考えを示していて、現地では引き続き緊張が続いています。</div></div><div><h3>感染症対策 専門家「70歳以上は重症化するおそれ 経過観察必要」</h3><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領の容体について感染症対策が専門で東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は、「トランプ大統領が投与した『レムデシビル』は、ウイルスの増殖を抑えるもので早い段階でウイルスの増殖をできるだけ抑え込む目的だったと思われる」と指摘しました。<br><br>また、新型コロナウイルスの症状を判断する1つの指標となる血液中の酸素濃度が96％から98％だったことについて、「この数値は正常域の値だと言える」としています。<br><br>さらに、トランプ大統領自身がビデオメッセージの中で今後、数日間が正念場になるとの考えを示していることについて、「以前、新型コロナウイルスに感染したイギリスのジョンソン首相の容体が急激に悪化したことがあったように、新型コロナウイルスの特徴として2、3日で急激に悪化するケースがある。特に70歳以上は重症化するおそれがあるため、経過観察が必要になる」として事態を引き続き注視する必要があると話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 19:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>科学技術立国支える 大学院の博士課程学生数 ピーク時の半分に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012648001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>科学技術立国支える 大学院の博士課程学生数 ピーク時の半分に</span><time datetime="2020-10-04T19:56"><span>10月4日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012648001_2010041929_2010041942_01_03.jpg" alt="科学技術立国支える 大学院の博士課程学生数 ピーク時の半分に" id="news_image"></div><div>5日からことしのノーベル賞の受賞者の発表が始まります。3年連続での日本人の受賞となるか注目されますが、科学技術立国を支えると言われる日本の大学院の博士課程の学生の数は、修士課程から進学する人の数がピーク時の平成15年度から減り続け、昨年度はほぼ半分となっていて、ノーベル賞の受賞者からも対策を求める声があがっています。</div><div>日本は、おととしの本庶佑さんの医学・生理学賞に続き、去年は吉野彰さんが化学賞を受賞し、3年連続で日本人の受賞となるのか、あすからのノーベル賞の発表が注目されています。<br><br>しかし、受賞者が相次ぐ一方で、科学技術立国を支えると言われる日本の大学院の博士課程の学生の数は、修士課程から進学する学生が減り続け、文部科学省によりますと、ピーク時の平成15年度のおよそ1万2千人から、昨年度はほぼ半分の5963人まで減りました。<br><br>また、人口100万人当たりの博士号取得者の数も、欧米が増加傾向にあるのに対し、日本は2008年度の131人から減少し、2017年度には119人と、アメリカ、ドイツ、韓国の半分以下の水準にまで落ち込んでいます。<br><br>これについて、ノーベル化学賞を受賞した、大手化学メーカー旭化成の吉野彰さんは、博士号を取得しても将来のキャリアが不透明なままというのが重要な課題だと指摘しています。<br><br>吉野さんは、欧米諸国などでは博士号を取得すると企業などでの就職が優位になる側面があるのに、日本では処遇がほぼ変わらないと指摘します。<br><br>そのうえで「企業は博士という学位を考慮し、それなりの待遇や給与で優遇することなどが必要ではないか。産業界が博士課程を出た人をどう処遇するかが、これからの問題だ」と訴えます。<br><br>また大学の環境についても、若手が長期的に研究に打ち込めるようになっていないと指摘します。<br><br>吉野さんがノーベル賞を受賞したリチウムイオン電池の研究を始めたのは吉野さんが33歳の時で、腰を据えて1つの研究を続けられたからこそ、30年後に世界で評価される結果が出せたといいます。<br><br>吉野さんは「大学の研究は、真理の探究、あるいは研究者自身の好奇心に基づきひたすら追い求めるもので、1つのミッションとして絶対必要だと思います。そういった意味で、博士課程を経た人が10年間程度は安心して研究できる環境は、日本にとって非常に重要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米ノートルダム大学 坂上准教授「日本で博士号 メリット無い」</h3><div>博士号を取得した日本の研究者の中には、その能力が日本では生かせないと、海外の研究機関などに出て行く人も少なくありません。<br><br>現在、アメリカのノートルダム大学の航空宇宙機械工学科で研究や授業を行う坂上博隆准教授は、アメリカのパデュー大学で博士号を取得しましたが、日本で就職しようとすると、年齢で給料が決まり、博士号を取る過程で得た能力が考慮されなかったといいます。<br><br>そして、「アメリカで博士号を取った場合、生涯年収が変わる。一方、私の航空宇宙分野に関して言うと、日本では博士号を取得して就職したところで給料は大きく変わらず、メリットが無い」と話していました。<br><br>また、アメリカでは理系の博士課程の学生に大学から給料が支払われる仕組みがあるとしたうえで、「日本のように3年間も余計に苦学生をする環境に、修士課程の学生は魅力を感じないのでないか」と指摘しました。<br><br>坂上さんは「このまま博士課程への進学者が減ると、研究の土壌が枯れてしまうのではないかと懸念している。待遇を改善するなどして、研究に取り組みたい若い学生が博士課程に進みやすい環境を整えることが必要だ」と訴えています。</div></div><div><h3>理系博士や修士の学生就職支援サービス</h3><div>こうした中、理系の博士課程や修士課程の学生がその能力を評価してもらえるよう、企業とマッチングさせる就職支援サービスをベンチャー企業が始めたところ、全国で3万人が登録し、注目を集めています。<br><br>都内にあるこのベンチャー企業は、理系の人材を求める企業と博士課程や修士課程の学生とをマッチングさせるサービスを3年前に始めました。<br><br>大手企業や外資系企業など250社が利用していて、たとえば、人工知能やバイオなど企業が必要とする特定の専門性を持つ人材を検索すると登録した3万人の学生の中から、これまでの研究内容や、企業の現場で役立つどのようなスキルを持っているのかなどわかりやすく示され、企業が学生1人1人にメッセージを送って採用につなげるものです。<br><br>このベンチャー企業によりますと、学生の側からみても、企業への就職という道を歩もうとしても、研究に忙殺され、思うように就職活動ができなかったり、大学の推薦という少ない選択肢で就職して企業とのミスマッチが起こったりすることが多かったということですが、このシステムを通じて来年はおよそ300人が就職するということです。<br><br>一方、企業側に変化も見られるといいます。<br><br>ノーベル賞を受賞した大隅良典さんが設立した財団が協力企業11社を対象にアンケート調査を行ったところ、博士号を取得した学生の採用を増やしたいと考えている会社が多かったとしています。<br><br>こうした企業の採用動向について、サービスを提供しているベンチャー企業「POL」の加茂倫明CEOは、「企業側も自社に蓄積した技術的知見だけで戦える時代は終わり、隣の学術領域の知見やスキルを持つ人材を取り込む必要がある。そのため、専門知識を極めている博士を採用する動きが見られる」としたうえで、「海外では博士であればどこかの企業は絶対評価してくれるし、社会でも尊敬されるので、博士課程にも不安なく進める。日本の博士についても、社会で価値を認識、評価することが重要で、その風潮を作っていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012648001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 19:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】1人死亡 397人感染確認（4日午後8時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】1人死亡 397人感染確認（4日午後8時）</span><time datetime="2020-10-04T20:20"><span>10月4日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647791_2010041707_2010041714_01_02.jpg" alt="【国内感染】1人死亡 397人感染確認（4日午後8時）" id="news_image"></div><div></div><div>4日は、これまでに全国で397人の感染が新たに発表されています。また、大阪府で1人の死亡が発表されました。<br><br>国内で感染が確認された人は、▽空港の検疫などを含め8万5847人、▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて8万6558人となっています。<br><br>亡くなった人は、▽国内で感染した人が1600人、▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1613人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（ ）内は、4日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万6484人（108）<br>▽大阪府は1万809人（39）<br>▽神奈川県は7131人（37）<br>▽愛知県は5449人（18）<br>▽福岡県は5057人（3）<br>▽埼玉県は4797人（35）<br>▽千葉県は4032人（37）<br>▽兵庫県は2798人（15）<br>▽沖縄県は2588人（20）<br>▽北海道は2181人（22）<br>▽京都府は1787人（4）<br>▽石川県は777人<br>▽群馬県は728人（3）<br>▽茨城県は676人（5）<br>▽岐阜県は630人（1）<br>▽熊本県は607人（19）<br>▽広島県は603人（1）<br>▽奈良県は581人（1）<br>▽静岡県は558人（1）<br>▽三重県は530人（3）<br>▽滋賀県は505人（2）<br>▽栃木県は436人（2）<br>▽宮城県は428人（3）<br>▽鹿児島県は428人（3）<br>▽富山県は422人<br>▽宮崎県は365人<br>▽長野県は313人（1）<br>▽福島県は267人（4）<br>▽佐賀県は246人<br>▽福井県は244人<br>▽和歌山県は242人<br>▽長崎県は238人<br>▽山口県は201人<br>▽山梨県は194人<br>▽新潟県は170人<br>▽岡山県は158人<br>▽大分県は158人<br>▽徳島県は149人（1）<br>▽島根県は140人<br>▽高知県は138人<br>▽愛媛県は115人（1）<br>▽香川県は94人<br>▽山形県は78人<br>▽秋田県は54人（1）<br>▽青森県は37人<br>▽鳥取県は36人<br>▽岩手県は24人です。<br><br>このほか▽空港の検疫での感染は991人（7）、▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、4日時点で133人（-4）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人が7万8315人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて7万8974人となっています。<br><br>また、今月1日には速報値で1日に1万9245件のPCR検査が行われました。<br><br>※沖縄県が9月30日と10月1日の発表訂正それぞれ1人減。<br>※茨城県が2日の発表訂正死者1人減。<br>※福岡県が1日の発表訂正1人減。<br>※神奈川県が1日の発表訂正1人減。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 20:20:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに108人感染確認 6日連続100人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012647661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに108人感染確認 6日連続100人超</span><time datetime="2020-10-04T21:03"><span>10月4日</span> <span>21時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012647661_2010041507_2010041508_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに108人感染確認 6日連続100人超" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、4日、都内で新たに108人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。100人を超えるのは6日連続です。</div><div>東京都は、4日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて108人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▼10歳未満が2人、<br>▼10代が6人、<br>▼20代が31人、<br>▼30代が14人、<br>▼40代が21人、<br>▼50代が15人、<br>▼60代が6人、<br>▼70代が8人、<br>▼80代が4人、<br>▼90代が1人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは6日連続です。<br><br>3日までの5日連続で200人前後でしたが、4日は3日の207人からおよそ100人少なくなりました。<br><br>これについて都の担当者は「日曜日の感染確認としては7月以降で最も少ない。先週は先月の4連休に伴う感染事例が見られたが、4連休の影響はだいぶなくなってきたと感じている」と話しています。<br><br>108人のうち、▼およそ43％にあたる46人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、▼残りのおよそ57％の62人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち、<br>▼家庭内の感染が最も多く13人、<br>▼職場内が7人、<br>▼施設内が5人、<br>▼夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者と、<br>▼会食がそれぞれ4人などとなっています。<br><br>施設内では、渋谷区の都立広尾病院で新たに入院患者1人が感染し、病院の同じ外科系の病棟に関係する感染確認は合わせて18人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万6484人になりました。<br><br>4日、死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>重症患者は26人</h3><div>東京都によりますと、都内で4日までに感染が確認された2万6484人のうち、入院中の人は3日より46人増えて1070人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者は3日より1人増えて26人です。<br><br>都は、4日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は3日より32人増えて435人です。<br><br>都が開設・運用している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は3日より21人増えて278人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は3日より56人減って327人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万3963人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012647661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 21:03:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>