<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世田谷一家殺害 住宅を初公開「４人が一生懸命 生きていた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/k10012250281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世田谷一家殺害 住宅を初公開「４人が一生懸命 生きていた」</span><time datetime="2020-01-18T20:06"><span>1月18日</span> <span>20時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250281_2001181159_2001181203_01_02.jpg" alt="世田谷一家殺害 住宅を初公開「４人が一生懸命 生きていた」" id="news_image"></div><div>20年前、東京 世田谷区で一家４人が殺害された事件で、遺族が現場の住宅の中を一部のメディアに初めて公開しました。家族が使っていた家具などはそのまま残されていて、遺族は警察から住宅の取り壊しを打診されたことについて「４人がここで一生懸命生きていたことを知ってほしい。早期の取り壊しとならないよう求めたい」と訴えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250281_2001181207_2001181209_01_04.jpg" alt=""><div>平成12年の大みそか、東京 世田谷区の住宅で、会社員の宮沢みきおさん（当時44）、妻の泰子さん（当時41）、長女で小学２年生だったにいなちゃん（当時８）、長男の礼くん（当時６）の一家４人が殺害されているのが見つかりました。<br><br>事件は未解決のままことしで20年となりますが、18日、泰子さんの姉の入江杏さん（62）が、４人が生きた証しを知ってほしいと住宅の中を一部のメディアに初めて公開しました。<br><br>家には遺品を保管している箱が積まれていますが、玄関先にはみきおさんと泰子さんが新婚のころに購入した大きな鏡が置かれていたほか、にいなちゃんの長靴やプールバッグ、フラフープも残されていました。<br><br>また、２階の子ども部屋には、にいなちゃんが使っていたピアノがそのままの状態で置かれていたほか、リビングには家族が食事をともにしたダイニングテーブルが残されていて学習教材もありました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250281_2001181238_2001181241_01_05.jpg" alt=""><div>リビングの壁には、にいなちゃんと礼くんが背丈を比べ合った、たけくらべの記録が手書きで記されていましたが、事件が起きる１か月前の2000年11月で途絶えていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200118/K10012250281_2001181238_2001181241_01_06.jpg" alt=""><div>一方、礼くんが倒れていたベッドや、犯人が脱ぎ捨てた帽子などが置かれていたソファーなど、凄惨（せいさん）な事件の痕跡も残されていました。<br><br>現場の住宅をめぐっては、警視庁が住宅内の状況を証拠として保全する作業は終わり、建物の老朽化も進んでいるとして遺族に取り壊しを打診しています。<br><br>入江さんは、現場を公開するとともに警察に要請書を提出し「４人がここで一生懸命生きていたことを知ってほしい。取り壊しについては、４人のみたまにどう応えたらいいか考えあぐねて現場の公開に至ったが、早期の取り壊しとならないよう求めたい」と訴えていました。</div></div><div><h3>“４人の生きた証し”</h3><div>住宅には遺品を保管している箱が積み上げられていますが、至るところに４人の息遣いが感じられる「生きた証し」が残されていました。<br><br>泰子さんの姉の入江杏さん（62）は、「このリビングでにいなちゃんとおしゃべりしたり、礼くんをひざにのせて本の読み聞かせをしたことが思い出されます。こんなに狭いところで一生懸命に子育てをしながら４人が生き生きと暮らしていたこと、ここが家族の団らんの場だったということを知ってもらいたいです。この現場の空気を皆さんの記憶にとどめてもらい、事件を解決に導きたいです」と涙ながらに話していました。</div></div><div><h3>事件の凄惨さを物語る痕跡</h3><div>現場の住宅には、事件の凄惨さを物語る数々の痕跡が残されていました。<br><br>犯人は２階の浴室にある窓から家の中に侵入し、リビングのソファーの上に帽子を脱いで置き、付近にトレーナーやヒップバッグを脱ぎ捨てたとみられていますが、浴室の窓やソファーは当時のままの状態で残されていました。<br><br>また、２階の子ども部屋には、礼くん（当時６）が倒れていた２段ベッドが残されていて花束が供えられていました。<br><br>このあと、犯人は階段を下りた１階でみきおさん（当時44）を襲い、さらに３階のロフトに上がって泰子さん（当時41）とにいなちゃん（当時８）を襲ったとみられています。<br><br>このロフトにつながる収納式のはしごも残されていましたが、今は壊れているため３階に上がることはできなくなっているということです。<br><br>また、犯人は持ち込んだ包丁の刃が欠けたため、台所で別のものに取り替えたとみられていますが、その際包丁を取り出したとみられる流し台の収納スペースもそのままの状態でした。<br><br>犯人は台所の冷蔵庫からアイスクリームを取り出して食べていたとみられますが、冷蔵庫も当時のまま置かれていました。</div></div><div><h3>20年の歳月 建物の老朽化も…</h3><div>ことしの年末で事件から20年となりますが、現場の住宅は建物の老朽化を感じさせるところがみられました。<br><br>泰子さんの姉の入江杏さんが、家の鍵を開けてドアを開いたとき、「ギーッ」というさびた金属がこすれるような大きな音がしました。<br><br>そして、２階の子ども部屋の天井には、雨漏りしている箇所が２か所あり、雨水を袋にためてチューブを通して浴室に流すような対処が施されていました。<br><br>また、３階のロフトにあがる収納式のはしごは残されていましたが、すでに壊れていて使うことはできないということです。<br><br>住宅はことしで築30年となり、建物の外壁は一部が剥がれ落ちたり、亀裂が入ったりしているところもありました。</div></div><div><h3>遺族「取り壊し撤回を」</h3><div>事件現場の住宅について、警視庁は遺族に取り壊しを打診していて、先月末には「証拠を保全するために現場を取り壊さないよう遺族に求めていた要請を解除する」という内容の通知が遺族に届けられたということです。<br><br>入江さんは、18日に現場を公開したあとに捜査本部が置かれている成城警察署に向かい、通知の撤回を求める要請書を提出しました。<br><br>要請書では「どのような理由で証拠の保全が完了したと判断したのか、未解決のまま現場を取り壊すのが適切なのか遺族としては不安以外の何もありません」としたうえで、「十分な説明がない中で取り壊しはできないと考えています。４人の御霊（みたま）への責任を全うするため、改めて説明を求めるとともに、早期の取り壊しとならないよう要請します」と記されています。<br><br>入江さんは「警察は現場を３Ｄ映像で再現しているといいますが、実際に現場が残っているからこそ肌で感じられるものがあると思っています。警察には真摯（しんし）に受け止めて、遺族の思いをくんでもらいたいです」と現場の住宅を取り壊さないよう訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200118%2Fk10012250281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jan 2020 20:06:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最後の大学入試センター試験 きょう２日目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/k10012250761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最後の大学入試センター試験 きょう２日目</span><time datetime="2020-01-19T01:45"><span>1月19日</span> <span>1時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250761_2001190003_2001190145_01_02.jpg" alt="最後の大学入試センター試験 きょう２日目" id="news_image"></div><div></div><div>ことしで最後となる大学入試センター試験。19日の２日目は、理科と数学の試験が行われます。</div><div>ことしの大学入試センター試験は、全国689の会場で18日から始まり、最も受験生が多い英語は51万9303人が受験しました。<br><br>18日に行われた試験では、世界史Ｂの設問に時代背景の説明が不十分で正解がないと誤解されるものがあったとして、大学入試センターはこれを全員正解としました。<br><br>また、英語のリスニング試験では、機器の不具合などを訴えて改めて試験を受けた受験生は109人に上りました。<br><br>このうち、京都の同志社大学の会場では、試験中に目覚まし時計の音が鳴ったため、14人が改めて試験を受けたということです。<br><br>平成２年に始まったセンター試験は、来年からは新しい大学入学共通テストに切り替わるため今回で最後となります。<br><br>２日目の19日は理科と数学の試験が行われます。<br><br>大学入試センターは、「きょうも冷え込む地域もあるので、受験生には寒さ対策をしっかりとして時間に余裕をもって会場に向かってほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200119%2Fk10012250761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 01:45:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 新型ウイルス肺炎患者62人に 武漢以外でも感染疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/k10012250811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 新型ウイルス肺炎患者62人に 武漢以外でも感染疑い</span><time datetime="2020-01-19T04:50"><span>1月19日</span> <span>4時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250811_2001190448_2001190450_01_02.jpg" alt="中国 新型ウイルス肺炎患者62人に 武漢以外でも感染疑い" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢で、新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎が相次いでいる問題で、当局は感染した患者がさらに増え、62人になったと発表しました。一方、香港メディアは、上海や南部の広東省でも３人が感染した疑いがあると伝え、確認されれば、中国では武漢以外で初めてとなります。</div><div>中国内陸部の湖北省武漢では、先月以降、新型のコロナウイルスによるとみられる肺炎の患者が相次いで確認されていて、地元の保健当局は19日未明、新たに17人の発症が確認され、感染した患者は62人になったと発表しました。<br><br>このうち19人は症状が回復して退院しましたが、これまでに２人が死亡し、８人が重症だということです。<br><br>中国では、今月24日から旧正月の「春節」にあわせた大型連休が始まり、人の移動が増えるため、武漢の空港や高速鉄道の駅では体温を測定する機器を設置して監視体制を強化しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250811_2001190449_2001190450_01_03.jpg" alt=""><div>一方、香港の英字新聞「サウス・チャイナ・モーニング・ポスト」は、上海で１人、南部の広東省深センで２人の合わせて３人が感染した疑いがあり、治療を受けたと伝えました。<br><br>感染が確認されれば、中国では武漢以外で初めてとなります。<br><br>この肺炎をめぐっては、武漢に渡航した神奈川県に住む中国人の男性が日本に戻ってから感染が確認されたほか、タイでも武漢から観光で訪れた中国人女性２人の感染が確認され各国が感染の拡大を防ぐため警戒を強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200119%2Fk10012250811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 04:50:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パスポートに「冨嶽三十六景」 来月申請分から交付へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/k10012250681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パスポートに「冨嶽三十六景」 来月申請分から交付へ</span><time datetime="2020-01-19T05:16"><span>1月19日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250681_2001182229_2001190516_01_02.jpg" alt="パスポートに「冨嶽三十六景」 来月申請分から交付へ" id="news_image"></div><div>葛飾北斎の「冨嶽三十六景」が見開きにデザインされた新しいパスポートが、早ければ来月の申請分から交付される見通しとなりました。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックを前に外務省は、パスポートの偽造を防ぐため、表紙などを除いてデザインを変更することにしています。<br><br>新しいパスポートは出入国の際にスタンプが押される査証欄の見開きごとに、浮世絵師、葛飾北斎の代表作、「冨嶽三十六景」の作品が印刷されています。<br><br>外務省では４年前にデザインの変更を決めてから準備を進めた結果、早ければ来月の申請分から交付できる見通しになったということです。<br><br>外務省は、「デザインを複雑にして偽造防止対策を強化するだけでなく、海外での日本文化のＰＲにもつながるのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200119%2Fk10012250681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 05:16:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィリピン噴火から１週間 ７万人避難 噴煙弱まるも警戒続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/k10012250711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィリピン噴火から１週間 ７万人避難 噴煙弱まるも警戒続く</span><time datetime="2020-01-19T06:02"><span>1月19日</span> <span>6時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250711_2001182254_2001190602_01_02.jpg" alt="フィリピン噴火から１週間 ７万人避難 噴煙弱まるも警戒続く" id="news_image"></div><div></div><div>フィリピンの首都マニラ近郊にある火山が噴火して19日で１週間になり、フィリピンの火山観測機関は、噴煙の勢いは弱まっているものの、今も火山性地震が続いていることなどから再び大きな噴火が起きるおそれがあるとして、引き続き警戒を呼びかけています。</div><div>フィリピンの首都マニラの南、およそ60キロにあるルソン島のタール火山の火口付近で、今月12日、水蒸気爆発とみられる大規模な噴火が起き、噴煙が一時最大で１万5000メートルの高さに達したほか、周辺の地域に大量の火山灰が降りました。<br><br>噴火から19日で１週間がたちましたが、火口から半径14キロのすべての住民に避難が呼びかけられていて、フィリピン当局によりますと、これまでにおよそ７万人が避難しています。<br><br>また、フィリピン農業省によりますと、大量の火山灰が農地に降り積もり、火山のあるバタンガス州や周辺の州で米やトウモロコシなどの農作物の被害がおよそ60億円に上っているということです。<br><br>フィリピンの火山観測機関、火山地震研究所は18日夜の発表で、噴煙の高さが最大で800メートル程度となり、勢いが弱まってきているとしています。<br><br>一方で、今も火山性地震が続いていることなどから、再び大きな噴火が起きるおそれがあるとして、噴火の警戒レベルについて上から２番目のレベル４を維持していて、引き続き警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200119%2Fk10012250711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 06:02:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハリー王子夫妻 「王室の称号使わず」 英王室</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/k10012250841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハリー王子夫妻 「王室の称号使わず」 英王室</span><time datetime="2020-01-19T09:00"><span>1月19日</span> <span>9時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250841_2001190517_2001190537_01_03.jpg" alt="ハリー王子夫妻 「王室の称号使わず」 英王室" id="news_image"></div><div>イギリス王室は、18日、声明を発表し、王室の中心的なメンバーとしての役割から退く意向を示しているハリー王子夫妻について、この春以降は王室の称号を使わず、王室のメンバーとしての公務も行わないことを明らかにしました。</div><div>イギリス王室のハリー王子と妻のメーガン妃は、今月、王室の中心的なメンバーとしての役割から退く意向を発表し、今後の活動の在り方について王室との間で話し合いが続けられていました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250841_2001190516_2001190537_01_04.jpg" alt=""><div>イギリス王室は18日、声明を発表し、ハリー王子夫妻についてこの春以降は「王室の称号は使わず、王室のメンバーとしての公務は行わない」と明らかにしました。<br><br>そして、王室の公務に従事することで支給される公的な資金についても、今後は、受け取らないということです。<br><br>一方で、さまざまな団体に対して個人的に行っている支援については、エリザベス女王からの承認を得た上で、続けていくということで、引き続き王室の価値観を守っていくとしています。<br><br>エリザベス女王もあわせて声明を発表し、「この数か月の議論で私の孫とその家族のために建設的で協力的な方法を見いだせたことをうれしく思う。ハリー王子とメーガン妃、そして２人の息子のアーチーはいつまでも愛される私の家族だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「今回の合意によって彼らが幸せで平穏な新しい生活を始められるようになることが私たち家族全員の願いだ」としています。</div></div><div><h3>ハリー王子夫妻が声明「今後はホームページで」</h3><div>イギリス王室の発表を受けて、ハリー王子とメーガン妃は、みずからのホームページを更新し、「これから果たしていく役割や仕事については、今後、ホームページで発表していく」という声明をだしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200119%2Fk10012250841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 09:00:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャッシュレス決済「たまったポイントで投資」サービス広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/k10012250881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キャッシュレス決済「たまったポイントで投資」サービス広がる</span><time datetime="2020-01-19T10:51"><span>1月19日</span> <span>10時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200119/K10012250881_2001191049_2001191051_01_02.jpg" alt="キャッシュレス決済「たまったポイントで投資」サービス広がる" id="news_image"></div><div></div><div>資産形成に関心が高まる中、現金ではなくキャッシュレス決済などでたまったポイントで株式や投資信託などを購入できる金融業界のサービスが広がり、若い世代を中心に手軽な資産運用の手段として注目されています。</div><div>キャッシュレス決済のポイントでモノやサービスを購入できる仕組みが幅広い分野に広がる中、金融業界でも、株式や投資信託などを購入できる「ポイント投資」のサービスを充実させる動きが活発になっています。<br><br>このうち、東京のベンチャー企業「ストックポイント」は、キャッシュレス決済などのポイントを証券会社の口座を通じて株式などに交換できるサービスを手がけています。<br><br>サービスの利用者はこの１年で６倍に増え、会社では対象商品を１年前の10倍以上となる190種類に増やして利用者の増加をねらっています。<br><br>このほか、ネット証券大手の楽天証券は、３年前から楽天グループのポイントを投資できるサービスに力を入れ、利用者の増加で、去年10月からは新たに株式も購入できるようにしました。<br><br>また、ａｕカブコム証券も新たにポイント投資に参入することにしています。<br><br>こうしたサービスは、現金ではなくポイントを使って手軽に投資できることから若い世代を中心に関心が高まっていて、各社は今後もサービスを充実させて顧客を取り込みたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200119%2Fk10012250881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 Jan 2020 10:51:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>