<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>リニア談合事件 名古屋駅の新工事でも受注予定会社を決定か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011350951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>リニア談合事件 名古屋駅の新工事でも受注予定会社を決定か</span><time datetime="2018-03-04T04:26"><span>3月4日</span> <span>4時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>リニア中央新幹線の建設工事をめぐる談合事件で、大手ゼネコン４社の幹部らが、今後発注される名古屋駅の新たな工事でも受注する予定の会社を決めていた疑いがあることが、関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は、４社が将来発注される予定の工事を含めて受注調整を繰り返していたと見て捜査を進めているものと見られます。</div><div>リニア中央新幹線の駅の新設工事の入札をめぐり、大手ゼネコン４社による談合に関わっていたとして、東京地検特捜部は１日、大成建設の顧問で元常務執行役員の大川孝容疑者（６７）と、鹿島建設土木営業本部の専任部長、大澤一郎容疑者（６０）を独占禁止法違反の疑いで逮捕し、捜査を進めています。<br><br>特捜部などの調べによりますと、４社の幹部らは、これまでに発注された駅の新設工事のうち、品川駅の「北工区」を清水建設、「南工区」を大林組、名古屋駅の「中央西工区」を大成建設がそれぞれ受注することで合意していたということです。<br><br>２つの駅では今後も新たな工事の発注が見込まれていますが、４社の幹部らは、このうち名古屋駅の未発注の工事について、鹿島建設が受注することで合意していた疑いがあることが関係者への取材でわかりました。関係者によりますと、駅の新設工事は難工事で発注額が大きいため、４社が均等に受注し利益を分け合おうとしていた疑いがあるということです。<br><br>特捜部は、４社が将来発注される予定の工事を含めて受注調整を繰り返していたと見て捜査を進めているものと見られます。<br><br>関係者によりますと、逮捕された２人は容疑を否認し、大林組と清水建設の当時の幹部は談合への関与を認めているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011350951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 04:26:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年金２月分 約130万人が本来より少ない額を受給</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011350961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>年金２月分 約130万人が本来より少ない額を受給</span><time datetime="2018-03-04T05:19"><span>3月4日</span> <span>5時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>公的年金をめぐる所得税の控除の手続きが遅れたために、およそ１３０万人が、先月支給された年金で本来よりも少ない額を受け取っていたことがわかり、日本年金機構は来月、不足分を上乗せして支払う方針です。</div><div>厚生労働省によりますと、日本年金機構は去年８月、公的年金の受給者のうち、およそ８００万人に所得税の控除に必要な申告書を送りましたが、税制が改正されて申告書の内容が変わったため、記入漏れや提出期限に間に合わないケースが相次いだということです。<br><br>このため、所得税の控除の手続きが間に合わず、およそ１３０万人が、先月支給された年金で本来よりも数千円から数万円少ない額を受け取ったということで、日本年金機構は来月、不足分を上乗せして支払う方針です。<br><br>一方、正しく申告したにもかかわらず、日本年金機構から委託された業者がデータの入力を誤ったために支給された年金が少なかったケースも見つかり、日本年金機構は、この業者が入力作業を行ったおよそ５００万人分のデータを詳しく調べています。<br><br>日本年金機構は、こうしたトラブルについて無料のフリーダイヤルで問い合わせに応じていて、電話番号は「０１２０ー０５１ー２１７」で、平日の午前８時半から午後５時まで受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011350961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 05:19:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５歳女児死亡 虐待の疑いで２回一時保護</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>５歳女児死亡 虐待の疑いで２回一時保護</span><time datetime="2018-03-04T05:30"><span>3月4日</span> <span>5時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京・目黒区の５歳の女の子が死亡し、３３歳の父親が暴行を加えたとして逮捕された事件で、女の子がことし１月まで住んでいた香川県の児童相談所に父親から虐待を受けている疑いがあるとして２回にわたって一時保護されていたことが、東京都への取材でわかりました。</div><div>東京・目黒区の無職、船戸雄大容疑者（３３）は、先月末、長女の結愛ちゃん（５）の顔を拳で殴るなどの暴行を加えてけがをさせたとして、傷害の疑いで警視庁に逮捕されました。<br>結愛ちゃんは２日、搬送先の病院で死亡し、警視庁が死因や詳しい経緯を調べています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対し、容疑を認め、「言うことを聞かないので顔を殴った」などと供述しているということです。<br><br>結愛ちゃんは、ことし１月まで住んでいた香川県の児童相談所に船戸容疑者から虐待を受けている疑いがあるとして、おととしと去年の２回にわたって一時保護されていたことが東京都への取材でわかりました。都によりますと、いずれも結愛ちゃんが自宅の外に出されているところを近所の人が見つけて通報するなどして保護されたということです。<br><br>目黒区に転居して以降は、管轄の品川児童相談所に引き継がれ、先月、担当者がアパートを訪れましたが、母親に「関わってほしくない」と対応を拒否されたほか、結愛ちゃんが来月、入学する予定だった目黒区内の小学校の入学説明会も母親しか参加しておらず、いずれも結愛ちゃんには会えなかったということです。<br><br>東京都少子社会対策部は「亡くなったことを重く受け止めている。児童相談所の対応については検証を行っていく」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 05:30:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 北朝鮮に派遣の特使を４日にも発表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国 北朝鮮に派遣の特使を４日にも発表へ</span><time datetime="2018-03-04T05:58"><span>3月4日</span> <span>5時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）政権は、近く北朝鮮に派遣する特使について、４日にも人選を発表する見通しですが、北朝鮮は核開発に関連して強硬な姿勢を崩しておらず、特使がキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長から非核化に前向きな言葉を引き出すのは容易ではなさそうです。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長がピョンチャンオリンピックに合わせて妹のキム・ヨジョン（金与正）氏を特使として派遣したことに答礼として、近く北朝鮮に特使を派遣する方針です。<br><br>大統領府は４日にも派遣する特使の人選を発表する見通しで、韓国の通信社、連合ニュースは３日夜、情報機関、国家情報院のソ・フン（徐薫）院長と大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長の２人が選ばれ、今週中にも派遣されると伝えています。<br><br>２人は、先月訪韓したキム・ヨジョン氏らと会っており、とりわけ、ソ・フン院長は過去２度行われた南北首脳会談の調整に関わった経験があります。<br><br>ムン大統領は、南北の対話の機運を維持し、それを朝鮮半島の非核化につなげたいとしていて、特使を通じて、キム委員長に、アメリカが米朝対話の前提条件として求める非核化の意思を示すよう働きかけるものとみられます。<br><br>ただ、北朝鮮は「アメリカと対話をする用意がある」とは表明したものの、３日夜、外務省報道官が「われわれが目指す対話は、平等な立場で互いの関心事を議論し、解決するものだ」と主張するなど、非核化を前提としたものではなく、核保有国としてアメリカと対等な立場であるべきだと強硬な姿勢を崩しておらず、韓国が特使を派遣しても、キム委員長から非核化に前向きな言葉を引き出すのは容易ではなさそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 05:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体調不良で不登校“十分な検査・治療で登校可能なケース多い”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011350941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>体調不良で不登校“十分な検査・治療で登校可能なケース多い”</span><time datetime="2018-03-04T06:10"><span>3月4日</span> <span>6時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011350941_1803040619_1803040621_01_03.jpg" alt="体調不良で不登校“十分な検査・治療で登校可能なケース多い”" id="news_image"></div><div>埼玉県立小児医療センターの医師のグループは、腹痛などの体調の不良を訴えて不登校になった子どもに十分な検査と治療を行うと再び学校に通うことができるケースが多いという結果をまとめました。体調不良を訴える不登校の子どもへの医療的な支援は整っておらず、新たな不登校対策の一つとして注目されます。</div><div>全国の小中学校で不登校になっている子どもは、昨年度（平成２８年度）、およそ１３万４０００人で、中には腹痛や吐き気の症状を訴えて医療機関を受診しても「心の問題」としてほとんど治療が行われないなど、医療的な支援態勢が整っていません。<br><br>埼玉県立小児医療センターは、特に症状が強く出ていて１か月に１０日以上学校を休んだ２７人の子どもについて治療した結果をまとめました。<br><br>それによりますと、ストレスなどで消化器系の働きが異常を起こす機能性消化管障害が２３人、難病の潰瘍性大腸炎が２人、ピロリ菌の感染が２人だったということです。<br><br>グループでは、治療だけでなく、必要な子どもには心療内科などの診療も行ったところ、機能性消化管障害では半分以上に当たる１６人、潰瘍性大腸炎とピロリ菌に感染した子どもは４人全員の合わせて２０人が再び学校に通えるようになったということです。<br><br>埼玉県立小児医療センターの南部隆亮医師は「精神的なことが原因と思われる病気もあるが、重大な病気が見過ごされているケースもあり、病気として診断と治療をすることが有効なケースがあることを示している」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011350941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 06:10:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢女性殺害 事件直前 周辺で窃盗被害相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011350911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高齢女性殺害 事件直前 周辺で窃盗被害相次ぐ</span><time datetime="2018-03-04T06:55"><span>3月4日</span> <span>6時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/K10011350911_1803040659_1803040702_01_03.jpg" alt="高齢女性殺害 事件直前 周辺で窃盗被害相次ぐ" id="news_image"></div><div>千葉県茂原市の住宅で１人暮らしの８５歳の女性が殺害され、少年３人が逮捕された事件で、現場周辺で事務所などが荒らされ現金が盗まれる被害が相次いでいたことが捜査関係者などへの取材でわかりました。夜間に侵入する手口など共通する点があることから、警察は関連を捜査しています。</div><div>先月２６日、千葉県茂原市の住宅で、この家に住む椎野芳子さん（８５）が死亡しているのが見つかり、警察は、１７歳から１８歳の少年３人を強盗目的で住宅に侵入し暴行を加えて殺害したとして、強盗殺人などの疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し、一部の少年は「高齢者の１人暮らしと知って金をとろうと侵入した。顔を見られたのでナイフで刺した」と供述しているということです。<br><br>少年らは椎野さんの自宅に先月２６日の未明に侵入したとみられていますが、その後の調べで、事件直前の先月２４日から２５日にかけて、椎野さんの自宅から半径１キロ余りの範囲で、会社の事務所や飲食店など少なくとも４か所が荒らされ、現金が盗まれるなどの被害が相次いでいたことが捜査関係者などへの取材でわかりました。このうち１か所では、店の男性が若い男３人が何かを抱えて逃げる姿を目撃していたということです。<br><br>いずれも夜間に侵入して金品を盗む手口など共通する点があることから、警察は関連を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現金盗まれた飲食店では</h3><div>椎野さんの自宅から１キロ余り離れた場所にある飲食店では、先月２５日の早朝に従業員が出勤した際、店の窓ガラスが割られ、店にあった現金が盗まれているのに気づいたということです。<br><br>飲食店の店長の女性は「早朝に出勤した従業員が店の窓ガラスが割られているのを見つけました。店内には複数の足跡があり、現金を入れていた袋がなくなっていたほか、従業員のロッカーも全部開けられていました」と話していました。</div></div><div><h3>逃げる若い男の目撃も</h3><div>また、別の店舗では、先月２５日の午前４時ごろ、店に何者かが侵入してレジと貯金箱が盗まれ、その後、レジと貯金箱は現金が抜き取られた状態で近くの側溝に捨てられているのが見つかりました。<br><br>店の男性は「２階で寝ていたら、店がある１階から足音が聞こえて目が覚めた。窓から外を見たら少年のような若い男３人が『早くしろ』などと言いながら逃げていくのが見えた。１階に降りてみると店の窓ガラスが割られ、レジなどがなくなり現金が盗まれていた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011350911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 06:55:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領“ＥＵからの車にも税を” 報復措置の応酬懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180304/k10011351071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米大統領“ＥＵからの車にも税を” 報復措置の応酬懸念</span><time datetime="2018-03-04T07:00"><span>3月4日</span> <span>7時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、みずからが表明している鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置に対してＥＵ＝ヨーロッパ連合が報復関税を検討していることを批判したうえで、ＥＵから輸入される自動車にも税を課す構えを示し、世界的な報復措置の応酬が懸念されます。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、戦闘機や軍艦の製造に使われる鉄鋼やアルミニウムについて、安全保障への脅威を理由に異例の輸入制限措置を発動する意向を表明していますが、中国で過剰に生産されて国際的な価格が押し下げられ各国から不当に安く輸入されているとして、すべての国が措置の対象になる見通しとなっています。<br><br>これに対して、中国をはじめ各国の反発が強まっていて、このうち、ＥＵ＝ヨーロッパ連合は、実際に措置が発動されればアメリカからの輸入品に報復関税を検討する考えを明らかにしています。<br><br>こうした動きに対して、アメリカのトランプ大統領は３日、ツイッターで、「もしＥＵがアメリカの企業に対して大規模な関税や貿易障壁をさらに増やしたいのなら、アメリカに輸入される自動車に税を課すだけだ」と批判したうえで、ＥＵから輸入される自動車にも税を課す構えを示しました。<br><br>トランプ大統領は「貿易戦争」も辞さないとして貿易の不均衡を是正するため強気の姿勢を崩しておらず、世界的な報復措置の応酬が懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180304%2Fk10011351071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Mar 2018 07:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>