<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北日本 断続的に激しい雨のおそれ 川の氾濫や土砂災害に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011356861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本 断続的に激しい雨のおそれ 川の氾濫や土砂災害に警戒</span><time datetime="2018-03-09T11:59"><span>3月9日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011356861_1803091018_1803091019_01_03.jpg" alt="北日本 断続的に激しい雨のおそれ 川の氾濫や土砂災害に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と前線の影響で、北日本の広い範囲で雨が強まっています。北日本では断続的に激しい雨が降るおそれがあるほか気温も上がっていて、気象庁は、大雨や雪どけによる川の氾濫や土砂災害、低い土地の浸水などに警戒するとともに、雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道付近にある前線を伴った低気圧の影響で、暖かく湿った空気が流れ込んで北日本を中心に大気の状態が不安定になっています。<br><br>この時間は、北海道や東北には発達した雨雲がかかり、午前１１時までの１時間には北海道が新ひだか町に設置した雨量計で２２ミリの強い雨を観測しました。<br><br>これまでの大雨で川も増水し、午前１１時の時点で、岩手県の奥州市を流れる衣川と陸前高田市を流れる気仙川と住田町を流れる大股川、北海道新ひだか町をながれる古川で氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えています。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、北日本ではこのあと数時間、局地的に雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。あす朝までに降る雨の量はいずれも多いところで、北海道で１００ミリ、東北で８０ミリと予想されています。<br><br>また、北日本の太平洋側を中心に非常に強い風が吹く見込みで９日の最大風速は北海道で２３メートル、東北で２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達し、海は大しけとなる見込みです。<br><br>さらに、北日本では南から暖かい空気が流れ込んで気温が上がっていて、午前１１時までの最高気温は、岩手県釜石市で１７度３分、宮城県南三陸町と福島県浪江町で１６度７分、北海道日高町で１１度７分などとなっていて、気温の上昇に伴って積雪の多い地域では雪どけが進んでいます。<br><br>気象庁は、大雨や雪どけによる川の氾濫や土砂災害、低い土地の浸水、それに暴風や高波に警戒するとともに、雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011356861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 11:59:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 米朝首脳会談応じる意向 問題解決につながるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 米朝首脳会談応じる意向 問題解決につながるか</span><time datetime="2018-03-09T12:16"><span>3月9日</span> <span>12時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357611_1803091222_1803091223_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 米朝首脳会談応じる意向 問題解決につながるか" id="news_image"></div><div>北朝鮮でキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談した韓国政府の高官はアメリカのトランプ大統領と面会し、キム委員長が米朝首脳会談の開催を提案していることを伝えました。トランプ大統領はことし５月までに首脳会談に応じる意向を表明したということで、直接会談で北朝鮮の核・ミサイル問題の解決につなげることができるのかが、今後の焦点となります。</div><div>今月５日、北朝鮮のピョンヤンでキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談した韓国大統領府のチョン・ウィヨン国家安保室長らは８日、ホワイトハウスでトランプ大統領と面会し、北朝鮮との会談の内容を伝えました。<br><br>大統領との面会についてホワイトハウスで記者会見したチョン室長は、キム委員長が非核化に尽くすと述べ、これ以上の核実験や弾道ミサイルの発射実験を控えると誓ったうえで、アメリカと韓国の合同軍事演習を継続することについても理解を示したと、トランプ大統領に説明したことを明らかにしました。<br><br>そのうえでチョン室長は「キム委員長はできるだけ早くトランプ大統領に会うことに意欲を示した」と述べて、キム委員長がトランプ大統領との首脳会談の早期の開催を望んでいることを伝えたということです。<br><br>これに対しトランプ大統領はことし５月までに首脳会談に応じる意向を示したということで、直接会談を通して北朝鮮の核・ミサイル問題の解決につなげることができるのかが、今後の焦点となります。<br><br>ホワイトハウスのサンダース報道官は、首脳会談の時期や場所については今後、決定するとしたうえで「北朝鮮の非核化を期待している。それまでの間はすべての制裁と北朝鮮に対する圧力の最大化は継続しなければならない」として、非核化への具体的な道筋がつくまでは、これまでどおり北朝鮮に圧力をかける政策を続けるとしています。<br><br>トランプ大統領はツイッターに「キム委員長は韓国の代表と非核化について話し合った。この期間は北朝鮮によるミサイル実験も行われない。すばらしい進展が見られるが、制裁は合意に達するまで維持されるだろう。会談を計画中だ」と書き込みました。<br><br>アメリカ政府高官は「キム・ジョンウン氏は北朝鮮で物事を決めることができる唯一の人物だ」と述べ、非核化の実現に向けて首脳会談を受け入れたと説明するとともに、キム委員長のトランプ大統領へのメッセージは親書といった形ではなく、ホワイトハウスを訪れた韓国のチョン室長から口頭で伝えられたことも明らかにしました。<br><br>アメリカと北朝鮮の首脳会談の開催は、実現すれば初めてのこととなります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米高官「キム委員長のメッセージは親書ではなく口頭」</h3><div>アメリカ政府の高官は８日、電話による記者会見を行い、北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長からトランプ大統領に対する会談の申し入れがあったことをめぐり「キム・ジョンウン氏は北朝鮮で物事を決められる唯一の人物だ」と述べ、非核化を実現するためトップどうしの会談を受け入れたと説明しました。<br><br>また、キム委員長からトランプ大統領に対するメッセージが親書といった形ではなく、ホワイトハウスを訪れた韓国大統領府のチョン・ウィヨン国家安保室長から口頭で伝えられたことも明らかにしました。<br><br>メッセージのなかでキム委員長は、非核化を実現すると約束したほか、核実験と弾道ミサイルの発射を自制するとし、アメリカと韓国の軍事演習が今後も続くことに理解を示し、トランプ大統領とできるだけ早期に会談したいとの意向を伝えてきたということです。<br><br>トランプ大統領はホワイトハウスの執務室で、ペンス副大統領をはじめ安全保障担当のマクマスター大統領補佐官、マティス国防長官、ケリー大統領首席補佐官らと共に韓国側の説明を受けたということです。<br><br>その一方で、この高官は過去のアメリカの政権が北朝鮮が対話の意思を示しただけで圧力を緩和し、非核化を達成できなかったと指摘したうえで、今後も北朝鮮に対する制裁を緩めることはないと強調し「トランプ大統領は北朝鮮が対話の意思を示しても褒美を与えるつもりはない。大統領はキム・ジョンウン氏が韓国を通じて伝えてきたメッセージを実行に移すことに期待をしている」と述べました。</div></div><div><h3>国営新華社通信も米朝首脳会談を速報</h3><div>中国国営の新華社通信は、アメリカを訪れている韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の特使の話として「アメリカのトランプ大統領が北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と５月までに首脳会談を行うことで同意した」などと速報で伝えました。<br><br>中国政府はこれまでのところ公式な反応を示していませんが、８日、王毅外相は記者会見の中で「アメリカと北朝鮮はできるだけ早く対話を行うべきだ」と強調していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 12:16:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳「溶岩が火口から流出」 引き続き警戒呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳「溶岩が火口から流出」 引き続き警戒呼びかけ</span><time datetime="2018-03-09T13:40"><span>3月9日</span> <span>13時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357581_1803091213_1803091219_01_02.jpg" alt="新燃岳「溶岩が火口から流出」 引き続き警戒呼びかけ" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳できょう午前、溶岩が火口からわずかに流出し、北西側の斜面をゆっくりと流れ下っているのが確認されました。気象庁は、現時点では避難などの対応は必要ないとして噴火警戒レベル「３」を継続し、大きな噴石や火砕流に警戒するとともに、今後の火山活動に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳できょう午前１０時１０分ごろ、火口の北西側に溶岩が流れ出していると、研究機関から連絡がありました。<br><br>これを受けて気象庁が調査した結果、午前１１時ごろに溶岩がわずかに流出し、北西側の斜面をゆっくりと流れ下っているのを確認したということです。<br><br>溶岩の流出に伴う火砕流などは確認されていません。<br><br>新燃岳では、爆発的な噴火が相次いだ今月６日ごろから火口内に新しい溶岩が出て、溶岩が盛り上がるような地形になっていました。<br><br>火口の北西側に流れ出したのはこの溶岩の一部で、ＮＨＫが午前１１時すぎに上空から撮影した映像でも、火口の北西側の斜面の上の方で黒っぽい溶岩が勢いよく噴気を上げているのが確認できます。<br><br>気象庁によりますと、新燃岳の火口の北西側には住宅や観光施設はないほか、斜面の角度が緩く、溶岩の流れる速度も遅いことなどから、気象庁は、現時点で避難などの対応は必要ないとしています。<br><br>また、新燃岳では今月１日から続いていた噴火がきょう未明から止まっていましたが、午後１時すぎには、噴煙を上げる噴火が再び発生しました。<br><br>気象庁は「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に、おおむね２キロの範囲では火砕流にそれぞれ警戒するとともに、さらに火山活動が高まるおそれがあるとして今後の活動に注意するよう呼びかけています。<br><br>また、爆発的な噴火に伴う空振や、火山灰、小さな噴石、それに火山ガスに注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357581_1803091213_1803091219_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳できょう午前１０時１０分ごろ、火口の北西側に溶岩が流れ出していると、研究機関から連絡がありました。<br><br>これを受けて気象庁が調査した結果、午前１１時ごろに溶岩がわずかに流出し、北西側の斜面をゆっくりと流れ下っているのを確認したということです。<br><br>溶岩の流出に伴う火砕流などは確認されていません。<br><br>新燃岳では、爆発的な噴火が相次いだ今月６日ごろから火口内に新しい溶岩が出て、溶岩が盛り上がるような地形になっていました。<br><br>火口の北西側に流れ出したのはこの溶岩の一部で、ＮＨＫが午前１１時すぎに上空から撮影した映像でも、火口の北西側の斜面の上の方で黒っぽい溶岩が勢いよく噴気を上げているのが確認できます。<br><br>気象庁によりますと、新燃岳の火口の北西側には住宅や観光施設はないほか、斜面の角度が緩く、溶岩の流れる速度も遅いことなどから、気象庁は、現時点で避難などの対応は必要ないとしています。<br><br>また、新燃岳では今月１日から続いていた噴火がきょう未明から止まっていましたが、午後１時すぎには、噴煙を上げる噴火が再び発生しました。<br><br>気象庁は「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に、おおむね２キロの範囲では火砕流にそれぞれ警戒するとともに、さらに火山活動が高まるおそれがあるとして今後の活動に注意するよう呼びかけています。<br><br>また、爆発的な噴火に伴う空振や、火山灰、小さな噴石、それに火山ガスに注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:40:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカの鉄鋼輸入制限 日本にどんな影響？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメリカの鉄鋼輸入制限 日本にどんな影響？</span><time datetime="2018-03-09T13:54"><span>3月9日</span> <span>13時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357901_1803091359_1803091359_01_02.jpg" alt="アメリカの鉄鋼輸入制限 日本にどんな影響？" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、鉄鋼製品などに高い関税を課す異例の輸入制限措置を発動する文書に署名しました。今回の措置は日本企業への直接の影響にとどまらず、日本の経済成長の前提となってきた自由貿易の枠組み自体を揺るがしかねないと懸念されています。</div><div>経済産業省によりますと、去年１年間の日本からアメリカへの輸出額は、鉄鋼で１８５５億円と、鉄鋼の輸出全体の６．０％。アルミニウムは２５０億円と、輸出全体の９．８％となっています。<br><br>日本が対象から除外されずに措置が発動されると、アメリカに鉄鋼やアルミニウム製品を輸出する日本企業は関税が引き上げられる分、コストがかさむことになり、採算の悪化や輸出量の減少といった直接の影響が予想されます。<br><br>また、アメリカに輸出されていた各国の製品がほかの地域に流入して価格競争が激化し、特に日本メーカーは、主要な市場になっているアジアでの業績が悪化する懸念もあります。<br><br>一方、今回の措置によって、アメリカ国内で鉄鋼などが値上がりして自動車メーカーなどの製造コストが上がるほか、物価の上昇も予想され、好調な消費が減速しかねないと指摘されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本企業への影響は</h3><div>経済産業省によりますと、去年１年間の日本からアメリカへの輸出額は、鉄鋼で１８５５億円と、鉄鋼の輸出全体の６．０％。アルミニウムは２５０億円と、輸出全体の９．８％となっています。<br><br>日本が対象から除外されずに措置が発動されると、アメリカに鉄鋼やアルミニウム製品を輸出する日本企業は関税が引き上げられる分、コストがかさむことになり、採算の悪化や輸出量の減少といった直接の影響が予想されます。<br><br>また、アメリカに輸出されていた各国の製品がほかの地域に流入して価格競争が激化し、特に日本メーカーは、主要な市場になっているアジアでの業績が悪化する懸念もあります。<br><br>一方、今回の措置によって、アメリカ国内で鉄鋼などが値上がりして自動車メーカーなどの製造コストが上がるほか、物価の上昇も予想され、好調な消費が減速しかねないと指摘されています。</div></div><div><h3>対抗措置の応酬で自由貿易の枠組み揺らぐ？</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合や中国などが対抗措置も辞さないとしていることが、さらに影響を大きくすることが懸念されています。<br><br>このうちＥＵは、アメリカの鉄鋼製品や工業製品、農産品の３つの分野で、報復関税のリストを作成していると発表した一方、こうした動きに対してトランプ大統領は、ヨーロッパの自動車への関税の引き上げを示唆しています。<br><br>このような対抗措置の応酬が世界最大の経済大国であるアメリカと、ＥＵや中国など主要な国や地域の間で広がれば、日本経済の前提となってきた世界的な自由貿易の枠組み自体が揺らぎかねないという懸念も強まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 13:54:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「君たちはどう生きるか」漫画が200万部突破</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011358011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「君たちはどう生きるか」漫画が200万部突破</span><time datetime="2018-03-09T14:54"><span>3月9日</span> <span>14時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011358011_1803091446_1803091454_01_02.jpg" alt="「君たちはどう生きるか」漫画が200万部突破" id="news_image"></div><div></div><div>８０年余り前に少年少女向けに書かれた「君たちはどう生きるか」を原作にした漫画が、学校現場での購入が増えていることなどから異例の売り上げとなり、発売から半年余りで発行部数が２００万部を突破しました。</div><div>児童文学者の吉野源三郎が少年少女向けに書いた「君たちはどう生きるか」は、学校で起きる出来事などに悩む主人公の中学生が「おじさん」との交流を通じて学んでいく物語で、今から８１年前の昭和１２年に発行されました。<br><br>この作品を原作にした「漫画 君たちはどう生きるか」は、去年８月に発売されたあと売り上げを伸ばして増刷が相次ぎ、版元のマガジンハウスによると、発行部数がきょうまでに２００万部を突破しました。<br><br>学校の道徳の授業で使ったり、生徒に贈ったりするための一括購入が増えているということです。<br><br>神奈川県相模原市にある光明学園相模原高校では、３年生の１つのクラスで、今月１日の卒業式のあと担任の教諭が卒業証書と一緒にこの本を手渡しました。<br><br>担任の陶山靖彦教諭は「人生の根底にはこんな大事なことがあるとわかってもらいたかった。ぜひ子どもたちの心に届いてほしいです」と話していました。<br>この本を読んだ半年前から卒業する生徒に贈ろうと決めていたということです。<br><br>出版業界の調査や研究を行う出版科学研究所によりますと、発売開始から１年以内に２００万部を突破するのは異例で、単行本としては、３年前に芥川賞を受賞した又吉直樹さんの小説「火花」以来だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>いじめ・貧困…普遍的なテーマ描く</h3><div>「君たちはどう生きるか」は、漫画版のほかに原作を読みやすくした新装版も同時に発行され、すでに５０万部に達しています。<br><br>また、昭和５７年に出された岩波文庫版も売り上げが急増し、発行部数は１４４万部と岩波文庫のなかで歴代２位になったということです。<br><br>この本のヒットについて出版科学研究所は「名著のメッセージをより幅広い世代に伝えた意義は大きく、いじめや貧困など普遍的なテーマが描かれていることも共感を呼んでいるのではないか」と分析しています。</div></div><div><h3>書店「著者の思い 身近に感じられる魅力」</h3><div>東京・丸の内の書店では、先月２０日から１階から３階のフロアの壁に漫画版の表紙のポスターを貼ったり、店内のさまざまな場所に特設コーナーを設けたりしています。<br><br>本を手に取っていた会社員の３０代の男性は「小学校のときに小説で読みましたが、漫画だったらもっとわかりやすいと思い、買いにきました。漫画で名作を、というのがいいと思います」と話していました。<br><br>丸善丸の内本店の篠田晃典店長は「爆発的な売れ方で、世代も男女も問わず、本当に多くの方が手に取っています。昔の名著を漫画にして読みやすくし、著者の思いが身近に感じられることも魅力です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011358011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 14:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決</span><time datetime="2018-03-09T15:31"><span>3月9日</span> <span>15時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357371_1803091054_1803091055_01_02.jpg" alt="埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決" id="news_image"></div><div>３年前、埼玉県熊谷市の３軒の住宅に次々に侵入し、６人を殺害したとして、強盗殺人などの罪に問われたペルー人の被告の裁判で、さいたま地方裁判所は、殺害後に遺体を隠すなどの行動をしていることから被告には責任能力はあったとして、検察の求刑通り死刑を言い渡しました。</div><div>ペルー人のナカダ・ルデナ・バイロン・ジョナタン被告（３２）は、平成２７年９月、熊谷市の住宅３軒に次々に侵入し、田崎稔さん（当時５５）と妻の美佐枝さん（当時５３）、白石和代さん（当時８４）、加藤美和子さん（当時４１）と長女の美咲さん（当時１０）、次女の春花さん（当時７）の合わせて６人を相次いで殺害し、クローゼットや浴槽に遺体を遺棄したなどとして、強盗殺人などの罪に問われました。<br><br>９日、さいたま地方裁判所で開かれた裁判員裁判で、佐々木直人裁判長は、判決の冒頭で検察の求刑どおり死刑を言い渡しました。<br>続いて、被告には殺意があり、強盗目的もあったと認定しました。<br>そして、被告が車を奪うなど金品を得るために一貫した行動を取っていたと認められることや、現場で遺体を隠したことなどから責任能力はあったという判断を示しました。<br><br>そのうえで「何の落ち度もない６人の命が奪われた結果は重大で、地域に与えた影響も大きい。刑事責任は極めて重く、死刑はやむをえないと判断した」と述べました。<br><br>この裁判では、被告に刑事責任を問えるかどうかが争われましたが、裁判所は、犯行後の行動などを細かく検討し、死刑を回避する理由はないと結論づけました。<br><br>一方、被告の弁護士は判決を不服として控訴しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害者遺族「怒りと憎しみは変わらない」</h3><div>この事件で、妻と小学生の娘２人の合わせて３人を殺害された４５歳の男性が会見し、「父親として家族に最低限のことができました」と今の思いを語りました。<br><br>この中で、被告に死刑判決が言い渡されたことについて「裁判が始まる前から死刑になるとは思っていたので、聞いた瞬間、当然の結果だと思い安心しました。判決を聞いた瞬間、自然と涙がこみ上げてくる感じがしました。やっと終わったという安心感や父親として家族に最低限のことができたという思いがあり、全身の力が抜けるような感じでした」と話しました。<br><br>そのうえで「被告からは謝罪もないので、怒りと憎しみが変わらずあります」と話していました。</div></div><div><h3>検察「適正な判決」</h3><div>判決についてさいたま地方検察庁の古谷伸彦次席検事は「検察官の主張が認められた適正な判決だと理解している」とコメントしています。</div></div><div><h3>被告の様子は</h3><div>ペルー人のナカダ・ルデナ・バイロン・ジョナタン被告（３２）は、黒の長袖のＴシャツを着て弁護士の前に座った後、裁判長に促されて証言台の前に立ちました。<br><br>そして裁判長から死刑を言い渡されると、うつむいたまま静かに聞いていました。<br>その後、裁判長からいすに座るように促されましたが、すぐに動かず、３回促されてようやく席に座りました。</div></div><div><h3>裁判に高い関心 傍聴券の倍率は20倍</h3><div>さいたま地方裁判所には裁判の傍聴を希望する多くの人が訪れ、朝から長い列を作りました。裁判所によりますと、傍聴券を求めて５００人が並び、抽選の倍率はおよそ２０倍となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 15:31:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国税庁 佐川長官が辞任の意向固める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011358191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国税庁 佐川長官が辞任の意向固める</span><time datetime="2018-03-09T15:58"><span>3月9日</span> <span>15時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011358191_1803091602_1803091603_01_02.jpg" alt="国税庁 佐川長官が辞任の意向固める" id="news_image"></div><div></div><div>森友学園への国有地売却問題をめぐり国会で答弁に立っていた財務省の前の理財局長で、国税庁の佐川宣寿長官が辞任する意向を固めたことが国税庁関係者への取材でわかりました。</div><div>佐川長官は昭和５７年に当時の大蔵省へ入り、去年７月まで国有財産の管理などを担当する財務省理財局の局長を務めていました。<br><br>去年２月に発覚した森友学園に国有地が大幅に値引きされて売却された問題では、財務省の責任者として国会で答弁に立ち、「学園との交渉記録は廃棄した」とする一方で、政治の関与は一切なく、価格も適正だったと強調し、学園との間で事前の価格交渉はしていないと繰り返していました。<br><br>去年７月、国税庁の長官に就任したあとは、歴代の長官が開いてきた就任会見を行わないなど、公の場で発言することはほとんどありませんでした。<br><br>野党は国会での答弁が虚偽だったなどとして、更迭や証人喚問などの国会招致を求めていましたが、これまで安倍総理大臣や麻生副総理兼財務大臣は「適材適所の配置だ」などとして応じていませんでした。<br><br>先月１６日から始まった所得税の確定申告では、国税庁の庁舎前など各地で罷免などを求める抗議デモが行われるなど、佐川長官に対する批判が高まっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011358191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 15:58:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>