<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ことしの子どもの名前１位 男の子は「蓮」 女の子は「凛」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012195581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの子どもの名前１位 男の子は「蓮」 女の子は「凛」</span><time datetime="2019-11-29T11:20"><span>11月29日</span> <span>11時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195581_1911291122_1911291123_01_02.jpg" alt="ことしの子どもの名前１位 男の子は「蓮」 女の子は「凛」" id="news_image"></div><div></div><div>ことし生まれた子どもの名前で最も多かったのは、男の子が植物の「はす」を表す「蓮」（れん）、女の子は、りりしくきりっとした様子を表す「凛」（りん）だったという調査がまとまりました。</div><div>生命保険大手の明治安田生命は、保険の契約者の情報をもとに、毎年、その年に生まれた子どもの名前を調べています。<br><br>今回は１万6800人余りの名前を調べました。このうち男の子で最も多かったのは、２年連続で植物の「はす」を表す漢字の「蓮」という名前でした。<br><br>次に多かったのは太陽の「陽」に飛翔の「翔」を合わせて「はると」や「ひなと」などと読む名前と、「新しい」の漢字１字で「あらた」などと読む名前でした。<br><br>女の子で最も多かったのが、りりしくきりっとした様子を表す漢字の「凛」でした。次に多かったのは、太陽の「陽」と植物の「葵」を合わせて「ひまり」や「ひなた」などと読む名前、その次は、「結ぶ」に「愛」を合わせて「ゆあ」や「ゆいな」などと読む名前と、植物の杏を表す漢字で「あん」や「あんず」などと読む名前でした。<br><br>一方、名前の読み方では、男の子は11年連続で「はると」が最も多く、次いで「そうた」、その次が「みなと」でした。女の子は「めい」が最も多く、次いで「ひまり」、その次が「はな」でした。<br><br>ことしは新しい元号になってから初めての調査となりましたが、新元号にちなんだ「令」や「和」の文字を入れた名前は上位に入りませんでした。<br><br>調査した生命保険会社は「令和の漢字を使った名前は上位には入らなかったが、日本らしさや力強さ、それに前向きさを感じさせる名前が多く、新しい時代が意識されたのではないか」と分析しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>人気の名前 トップ10</h3><div>＜男子＞（）内は主な読み方<br>１位 蓮（レン）<br>２位 陽翔（ハルト、ヒナト）<br>　　 新（アラタ）<br>４位 湊（ミナト、ソウ）<br>　　 蒼（アオイ、ソウ、アオ、ソラ）<br>　　 律（リツ）<br>７位 樹（イツキ、タツキ）<br>８位 大翔（ヒロト、ハルト、ヤマト、ダイト、タイガ）<br>　　 悠真（ユウマ、ハルマ）<br>10位 朝陽（アサヒ）<br><br>＜女子＞<br>１位　凛（リン）<br>２位　陽葵（ヒマリ、ヒナタ、ヒヨリ）<br>３位　結愛（ユア、ユイナ、ユメ、ユナ）<br>　　　杏（アン、アンズ、アンナ）<br>５位　紬（ツムギ）<br>６位　莉子（リコ）<br>７位　結月（ユヅキ、ユズキ、ユツキ）<br>８位　芽依（メイ）<br>　　　美月（ミツキ、ミヅキ、ミズキ）<br>　　　心春（コハル）</div></div><div><h3>人気の名前（読み方） トップ10</h3><div>＜男子＞<br>１位 ハルト<br>２位 ソウタ<br>３位 ミナト<br>４位 ユウト<br>５位 リク<br>６位 ハルキ<br>７位 コウキ<br>８位 イツキ<br>９位 カイト<br>10位 ソウスケ<br><br>＜女子＞<br>１位 メイ<br>２位 ヒマリ<br>３位 ハナ<br>４位 リン<br>５位 サクラ<br>６位 コハル<br>７位 アカリ<br>８位 ユイ<br>９位 ミオ<br>　　 イチカ</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012195581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 11:20:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中曽根康弘元首相が死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012195791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中曽根康弘元首相が死去</span><time datetime="2019-11-29T12:42"><span>11月29日</span> <span>12時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195791_1911291249_1911291251_01_02.jpg" alt="中曽根康弘元首相が死去" id="news_image"></div><div></div><div>「戦後政治の総決算」を掲げ、国鉄の民営化や日米安全保障体制の強化などに取り組んだ、中曽根康弘 元総理大臣が、亡くなりました。101歳でした。</div><div>中曽根元総理大臣は、大正７年に、群馬県高崎市で生まれ、昭和16年に旧東京帝国大学を卒業し、当時の内務省に入ったあと、太平洋戦争を経験しました。<br><br>そして、昭和22年の衆議院選挙で、旧群馬３区に、当時の民主党から立候補して初当選し、その後、自民党の結成に参加して20回連続で当選しました。<br><br>この間、昭和34年に第２次岸改造内閣の科学技術庁長官として初入閣し、防衛庁長官、運輸大臣、通産大臣のほか、自民党の幹事長や総務会長などを務めました。<br><br>また、改進党に所属していた当時、被爆国の日本でも原子力発電に向けた研究開発が不可欠だとして、原子力関係の予算案の提出を主導したことでも知られました。<br><br>中曽根氏は、当時の佐藤栄作総理大臣の長期政権のもと、三木武夫、田中角栄、大平正芳、福田赳夫と並んで、いわゆる「三角大福中」の一角をなし、「ポスト佐藤」の候補として、党内の実力者のひとりに数えられるようになりました。<br><br>昭和57年11月、自民党の総裁予備選挙で、河本敏夫氏、安倍晋太郎氏、中川一郎氏を抑えて、第71代の内閣総理大臣に就任し、「戦後政治の総決算」を掲げて、懸案の解決を目指しました。昭和60年８月15日には、戦後の総理大臣として初めて、靖国神社に公式参拝しましたが、中国などから強い批判を受け、それ以降は参拝を見送りました。<br><br>中曽根氏は、行政改革などに尽力し、第２次臨時行政調査会、いわゆる「土光臨調」の土光敏夫氏と二人三脚で、「増税なき財政再建」に取り組み、当時の「国鉄」、「電電公社」、「専売公社」の民営化に取り組みました。<br><br>一方、外交面では、総理大臣就任からまもない昭和58年１月に、当時、関係がぎくしゃくしていた韓国を訪れて関係改善に道筋をつけて、そのままアメリカを訪問し、レーガン大統領との間で強固な信頼関係を築きました。互いを「ロン」「ヤス」と呼び合うレーガン大統領との関係は、中曽根外交の基盤となり、昭和58年11月にレーガン大統領が日本を訪れた際には、東京 日の出町のみずからの別荘「日の出山荘」でもてなし、中曽根氏がほら貝を吹く姿も話題になりました。<br><br>昭和60年３月には、旧ソビエトのチェルネンコ書記長の葬儀を利用して、ゴルバチョフ新書記長との首脳会談も実現させました。<br><br>一方、中曽根氏は、私的な諮問機関を設けることで、大統領型のトップダウン政治を目指したほか、日米貿易摩擦をめぐる記者会見では、みずからグラフを指し示したり、水泳や座禅をする様子を公開したりするなど、パフォーマンスのうまさでも知られました。<br><br>昭和61年には、「死んだふり解散」、「ねたふり解散」とも呼ばれる、衆参同日選挙を行い勝利を収め、党総裁としての任期が１年延長されました。しかし、昭和62年４月の統一地方選挙で敗北し、みずからが目指していた売上税の導入を断念し、その年の10月には、当時、「ニューリーダー」と呼ばれた、安倍晋太郎、竹下登、宮沢喜一の３氏の中から、竹下氏を後継総裁に指名し、11月に退陣しました。<br><br>中曽根氏の総理大臣としての在任期間は1806日と、当時としては異例の５年におよび安倍、佐藤、吉田、小泉の４氏に次ぐ、戦後５番目の長期政権となりました。<br><br>総理大臣退任後、リクルート問題で、平成元年５月に衆議院予算委員会で証人喚問を受け、党を離れましたが、２年後に復党しました。<br><br>そして、平成８年の衆議院選挙では、小選挙区制度の導入に伴い、当時の党執行部から、比例代表の終身１位で処遇することを確約され、小選挙区での立候補を見送りました。翌年には、大勲位菊花大綬章を受章したほか、国会議員在職50年の表彰も受けました。<br><br>しかし、平成15年の衆議院選挙の際、当時の小泉総理大臣が、比例代表の73歳定年制の例外を認めず、中曽根氏は立候補を断念して、56年に及ぶ国会議員としての活動に幕を閉じました。<br><br>中曽根氏は、政界引退後も、安全保障や国際交流のシンクタンクの会長を務め、内政や外交をめぐって積極的な発言を続け、みずからの心境を、「くれてなお命の限り蝉しぐれ」と詠んでいます。<br><br>とりわけ、憲法改正には強い意欲を示し、新しい憲法の制定を目指す、超党派の国会議員らでつくる団体の会長を務めてきたほか、おととし５月に出版した著書では、戦力の不保持などを定めた９条２項を改正し、自衛隊の存在を憲法に位置づけるべきだなどと提案しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012195791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 12:42:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会 野党「政府から一定の回答」国会審議に復帰</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012196021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 野党「政府から一定の回答」国会審議に復帰</span><time datetime="2019-11-29T17:36"><span>11月29日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196021_1911291552_1911291604_01_02.jpg" alt="桜を見る会 野党「政府から一定の回答」国会審議に復帰" id="news_image"></div><div>「桜を見る会」をめぐり、野党側は、招待状に関する資料について政府側から一定の回答が得られたとして衆参両院の国会審議に復帰しました。</div><div>「桜を見る会」をめぐり野党側は、いわゆる「オーナー商法」で多額の資金を集めて経営破綻した企業「ジャパンライフ」の幹部を安倍総理大臣が招待したのかどうかを確認しようとしない政府・与党の対応は看過できないとして28日、国会審議に応じない方針を決め、29日午前中の衆議院の国会審議を欠席しました。<br><br>こうした中、29日午後、参議院行政監視委員会の理事懇談会が開かれ、内閣府は共産党に提出していた「桜を見る会」の招待状の発送業務を発注するための仕様書について「発送を効率化するために『招待区分』を記している」などと説明しました。<br><br>これを受けて、野党側は、これまで政府のものかどうかも答えられないとしてきた資料について、一定の回答が得られたとして衆参両院の国会審議に復帰しました。<br><br>立憲民主党の安住国会対策委員長は、会派の代議士会で「資料の解釈についてはさまざまだが、安倍総理大臣を含む官邸の推薦枠として、ジャパンライフの幹部に招待状を発送したとみなすことにした。なぜ招待したのか政府は説明する責任がある」と述べました。<br><br>このあと国会では、与野党の議員が出席して衆議院と参議院でそれぞれ本会議が開かれ、国会の同意が必要な人事案などの採決が行われました。<br><br>また、週明けの来月２日に参議院本会議を開いて、国の決算について質疑を行うことで与野党が合意し、野党側は「桜を見る会」について、安倍総理大臣に直接ただすことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ジャパンライフ「桜を見る会」の招待状で勧誘</h3><div>被害者側の弁護団によりますと健康器具販売会社「ジャパンライフ」は平成27年に当時の山口隆祥会長に届いた「桜を見る会」の招待状が印刷された資料をセミナーなどで示し顧客を勧誘していたということです。<br><br>この資料には「内閣総理大臣から山口会長に『桜を見る会』のご招待状が届きました」という文言とともに、安倍総理大臣の顔写真や当時の山口会長宛の招待状、そして受付票の写真が印刷されています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196021_1911291755_1911291756_01_03.jpg" alt=""><div>そして受付票に記されていた番号の最初の２ケタが「60」となっています。<br><br>共産党が入手した内閣府が桜を見る会の招待状を送るための仕様書には招待区分について「総理・長官等の推薦者（60、61、62、63）」と記されていて、野党側は安倍総理大臣が「ジャパンライフ」の幹部を招待した疑いがあるとして確認を求めていました。</div></div><div><h3>「桜を見る会」で信用した人も</h3><div>全国ジャパンライフ被害弁護団連絡会事務局の杉浦英樹弁護士は、「相談者の中には、セミナーで桜を見る会の資料を見せられ『安倍総理大臣から招待されているなら』とジャパンライフのことを信用したという人もいた。桜を見る会の招待状が顧客を信用させる材料に使われており政府の責任は重大だ」と話しています。</div></div><div><h3>警視庁 特商法違反の疑いで捜査</h3><div>健康器具販売会社の「ジャパンライフ」はいわゆる「オーナー商法」を展開し高いもので数百万円する磁気治療器のオーナーになれば、そのレンタル収入によって年に６％の配当金を得られるとして、高齢者を中心に出資を募っていました。<br><br>しかし、平成26年に消費者庁から２回にわたって行政指導を受けたほか、違法な訪問販売や多額の負債があることを隠して顧客と契約を結んでいたことなどが次々と明らかになり、平成28年からおととしにかけて消費者庁が４回にわたって業務の一部停止命令を出しました。<br><br>おととし12月には資金繰りに行き詰まり去年３月、東京地方裁判所はジャパンライフの破産手続きを開始する決定をしました。<br><br>そして、ことし４月、警視庁は特定商取引法違反の疑いで山口隆祥元会長や当時の幹部の自宅など全国のおよそ30か所の関係先を捜索し捜査を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012196021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 17:36:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スイミングスクールで塩素ガス発生 子ども含む８人搬送 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012196171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スイミングスクールで塩素ガス発生 子ども含む８人搬送 名古屋</span><time datetime="2019-11-29T19:24"><span>11月29日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196171_1911291706_1911291709_01_03.jpg" alt="スイミングスクールで塩素ガス発生 子ども含む８人搬送 名古屋" id="news_image"></div><div>29日午後、名古屋市中川区のスイミングスクールで、消毒に使う塩素を入れるタンクに誤って別の薬剤を入れたためガスが発生し、子どもと従業員の合わせて８人が病院に運ばれました。８人の症状はいずれも軽いということです。</div><div>29日午後３時半すぎ、名古屋市中川区高畑のスイミングスクール「ＪＳＳ中川スイムスクール」でガスが発生したと、消防に通報がありました。<br><br>消防などによりますと、スイミングスクールでは当時、水泳教室に通う子どもたちが建物の２階でプールに入る前の準備体操をしていて、ガスが発生したことからおよそ60人が建物の外に避難しました。<br><br>この際、５歳から８歳の子ども７人と20代の男性従業員の合わせて８人が、気分が悪いと訴え病院に運ばれましたが、８人の症状はいずれも軽いということです。<br><br>消防によりますと、薬剤を保管している部屋で、消毒に使う塩素が入ったタンクに誤って「ポリ塩化アルミニウム」という酸性の薬剤を入れたところ、塩素ガスが発生したということです。<br><br>消防などが、誤って薬剤を入れた詳しい状況について調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>名古屋市環境薬務課によりますと、「ポリ塩化アルミニウム」は、プールの細かいごみを集めて水を浄化するために使われる薬剤で、酸性です。<br><br>プールの消毒に使われる塩素剤「次亜塩素酸ナトリウム」はアルカリ性の溶液で、酸性の液体と混ぜられた場合、有毒な塩素ガスが発生するということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012196171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 19:24:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>困窮家庭の子どもたち 無償支援の取り組み広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012195981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>困窮家庭の子どもたち 無償支援の取り組み広がる</span><time datetime="2019-11-29T20:13"><span>11月29日</span> <span>20時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291542_1911291547_01_02.jpg" alt="困窮家庭の子どもたち 無償支援の取り組み広がる" id="news_image"></div><div></div><div>子どもの貧困対策で、政府は、切れ目ない支援に取り組むなどとした、新たな大綱を閣議決定しました。民間のNPOなどでは、経済的に困窮する家庭に無償で食品を届けたり、無償で勉強を教えたりする取り組みが広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>広がる「こども宅食」</h3><div>このうち、東京 文京区はふるさと納税を活用してＮＰＯや企業とともに２年前から全国に先駆けて「こども宅食」を実施しています。<br><br>この取り組みでは児童扶養手当や就学援助を受けている家庭を対象に２か月に１度、コメやレトルト食品などを届けています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291528_1911291533_01_03.jpg" alt=""><div>29日は取り組みに参加している東京 江東区の運送会社の物流拠点で、来月に届ける食品を準備する作業が行われました。<br><br>取り組みに賛同した企業から寄付されたコメやレトルト食品、お菓子など27点がクリスマスの柄の袋に入れられ、コンテナに詰められていきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291528_1911291533_01_04.jpg" alt=""><div>「こども宅食」の運営を行うＮＰＯの増田朱里さんは「喜んでいただいています。お菓子を買えない家庭では宅食のお菓子があることで、お友達を家に呼ぶことができたという声も聞いています。実際にお届けして『最近どうですか』とか話をすることで困り事などを話してもらえる」と話していました。<br><br>一方で、増田さんは支援の難しさも感じていて「外から見るときれいな家に住んでいたり自分の食費を削って、子どもを塾や習い事に通わせたりして貧困が見えにくくなっている。親も見せないように必死に隠しているため、支援につながらないおそれがある」と話していました。</div></div><div><h3>ＳＮＳで家庭の状況把握も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291528_1911291533_01_05.jpg" alt=""><div>このため、文京区の「こども宅食」では対象世帯はＳＮＳで簡単に申し込めるようにしているということです。<br><br>また、ＳＮＳで気軽にやり取りができることで家庭の現状を把握することができ、さらに必要な支援につなげることもできるということです。<br><br>「こども宅食」の取り組みは最近では佐賀県や新潟市などでも行われていて、全国各地に広がっています。</div></div><div><h3>寄せられる感謝の声</h3><div>文京区の「こども宅食」を運営するＮＰＯには利用者のさまざまな声がＳＮＳで寄せられています。<br><br>初めて食品を受け取ったという利用者からは「こんなにたくさんと、量が多いことに驚きました。懸念していた賞味期限もすべて余裕がありましたし、バラエティー豊かなのも想像以上でした。子どもたちにも『これはこども宅食で頂いたもの』と話して、ふだん以上に『いただきます』に気持ちを込めてから、頂きました。そのせいか、お菓子も取り合いではなく、仲よく分けあうことができ、うれしく楽しい時間を過ごすことができました」というメッセージが寄せられたということです。<br><br>また、この取り組みでは食品以外にもコンサートやスポーツ観戦、温泉施設の入場券なども抽せんで配布していて、受け取った人からは「ふだんは体験することが難しいイベントを企画・招待くださり、大変感謝しております。ひとりきりで子育てし日常に忙殺される中、非日常のひとときが持てることはとても幸運なことです。大げさに聞こえるかもしれませんが、本当に生きててよかったなあ、と心から思いました。本当にありがとうございました」といった声も寄せられています。</div></div><div><h3>学習支援のニーズも</h3><div>一方、経済的に厳しい家庭の子どもたちに無料で勉強を教える学習支援のニーズがここ数年、高まっています。<br><br>このうち９年前に都内で学習支援の活動を始めたＮＰＯ法人は、今では東京と千葉、それに宮城で合わせて50か所以上の拠点を置くまでに拡大しました。対象としているのは小学５年生から高校３年生までの経済的に厳しい家庭の子どもたちです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911292001_1911292011_01_06.jpg" alt=""><div>28日に都内で中学生を対象にした英語の教室が開かれ、９人の子どもたちが、外資系企業で働く男性のボランティアなどから文法やスピーチのしかたなどについて指導を受けていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911292001_1911292011_01_07.jpg" alt=""><div>教室に参加する子どもたちは年々増えているということで、これまでに延べ１万人以上が利用しているということです。<br><br>ボランティアの男性は「塾にも通えず、家でも誰も勉強の面倒を見てくれないという家庭の子どもたちは多い。こうした場を通して、大学進学や就職など将来の選択肢を増やして貧困の連鎖を断ち切ってほしい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291715_1911292011_01_08.jpg" alt=""><div>ＮＰＯ法人「キッズドア」の渡辺由美子理事長は「貧困家庭では子どもが多様な大人と接する機会が少なく将来に夢や希望が持てずに学習意欲が上がらないケースも多い。こうした教室を通して子ども一人ひとりが望む自立ができるよう私たち大人がもっと関心を持って支援をする手が広がっていってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012195981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 20:13:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10代の薬物依存 40％余はせき止めなど市販薬の乱用</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012196361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10代の薬物依存 40％余はせき止めなど市販薬の乱用</span><time datetime="2019-11-29T22:08"><span>11月29日</span> <span>22時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196361_1911292153_1911292154_01_03.jpg" alt="10代の薬物依存 40％余はせき止めなど市販薬の乱用" id="news_image"></div><div>薬局で売られているせき止めなどを「高揚感が得られる」などとして大量に飲み、依存状態になる若者が急増している実態が明らかになりました。薬物依存で治療を受けている10代の患者のうち、40％余りは違法な薬物ではなく、市販の薬を大量に摂取していたことが国の研究機関の調査で分かりました。</div><div>国立精神・神経医療研究センターは、全国の入院施設がある精神科の医療機関と連携し、薬物依存患者の実態について調査を行っています。<br><br>今回まとまった調査結果によりますと、去年の時点で薬物の依存や乱用で治療を受けている10代の患者が、主にどういった薬物を使用していたかを調べたところ、せき止めやかぜ薬などの市販薬が41％と最も多かったことが分かりました。<br><br>次いで覚醒剤が15％、睡眠薬などが６％となっています。<br><br>せき止めなどは、「高揚感が得られる」、「落ち込んだときに気分が楽になる」などとして大量に飲むケースが多いということです。<br><br>５年前の2014年の調査では、薬物依存の10代の若者は危険ドラッグを使用するケースがおよそ半数を占めていましたが、最近は危険ドラッグが大幅に減る一方で、市販薬の乱用が増えています。<br><br>調査を行った国立精神・神経医療研究センターの松本俊彦部長は「危険ドラッグは規制の強化によって減ったが、今は市販薬の乱用が新しい問題になっている。中には深刻な肝機能障害になるケースもあり、身近な薬でも過剰に摂取すると危険だということを認識してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>19歳の女子大学生は</h3><div>近畿地方に住む19歳の女子大学生は、勉強や人間関係のストレスをきっかけに市販のせき止めを大量に飲むようになったといいます。<br><br>女子大学生は「ネットで知り合った人から、せき止めをたくさん飲むと気分が楽になると聞いた。ストレスがたまってくると１回に20錠くらい飲むが、すっきりして頑張ろうという気になる」と話していました。<br><br>そして、「体に悪いし、もう飲むのをやめようと思うときもあるが、やめられない。急に気分が不安になると飲んでしまうことがある」話していました。</div></div><div><h3>ドラッグストア 対策強化も対応に苦慮</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196361_1911292153_1911292154_01_05.jpg" alt=""><div>さまざまな薬を販売しているドラッグストアでも対策が進められています。<br><br>ドラッグストアを運営する133社で作る協会は、全国にあるおよそ２万の店舗で、先月から10代の客に対しては学生証などの提示を求めるようにしています。<br><br>また、多くの店では、せき止め薬やかぜ薬は１人につき１つしか販売しないという注意書きを張っています。<br><br>ただ、実際には複数の店舗を回れば大量のせき止めなどを買えるほか、市販薬をインターネットで販売している薬局もあり、規制は難しいのが実態です。<br><br>日本チェーンドラッグストア協会の本吉淳一事務局長は「通常の利用者の利便性を考えると、手軽に買えるという面も必要で、乱用をどう防いでいくか対応に苦慮している」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012196361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 22:08:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ながら運転」１日から厳罰化 企業の間で対策に関心</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012196701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ながら運転」１日から厳罰化 企業の間で対策に関心</span><time datetime="2019-11-29T22:16"><span>11月29日</span> <span>22時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196701_1911292205_1911292216_01_02.jpg" alt="「ながら運転」１日から厳罰化 企業の間で対策に関心" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンを見ながら車を運転する「ながら運転」の反則金や違反点数が12月１日から引き上げられます。企業の間では、社員の「ながら運転」対策に関心が高まっています。</div><div>道路交通法の改正に伴って、運転中にスマートフォンの画面を見るといった行為の反則金や違反の点数は1日から、普通車の場合で３倍に引き上げられます。<br><br>こうした中、車のリースなどを行うオリックス自動車によりますと、「ながら運転」を検知するドライブレコーダーの法人向けの販売が伸びていて、ことし９月までの３か月間の販売台数が前の３か月に比べて２倍に増えたということです。<br><br>このドライブレコーダーは、ドライバーの視線や首の角度などをカメラで分析し、スマホを見ている場合に警告音を鳴らすほか、警告音が鳴った履歴を会社側が確認できるようになっています。<br><br>オリックス自動車リスクコンサルティング部の竹村成史部長は「運転中に携帯の利用を禁じる社内ルールがあっても、これまでは確認するすべがなかった。ルールを徹底したいという声が増えている」と話しています。<br><br>一方、三井住友海上は12月から運転中はスマホが使えなくなるアプリを企業に提供します。<br><br>専用の機器を車に取り付けて時速20キロ以上出すと、アプリが入ったスマホは操作ができなくなる仕組みで、物流や小売企業からの引き合いが多いということです。<br><br>アプリを利用する企業に対して自動車保険の割り引きなども検討していて、「ながら運転」の防止につなげたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ながら運転」で家族失った遺族から切実な声</h3><div>今回の厳罰化について、「ながら運転」で家族を失った人からは、同じような事故の根絶につながってほしいという切実な声が上がっています。<br><br>愛知県一宮市の則竹崇智さんは平成28年、小学４年生だった息子の敬太くん（当時９）をスマートフォン向けのゲームアプリ「ポケモンＧＯ」をしながら運転していた男のトラックにはねられて亡くしました。<br><br>10月で事故から３年がたちましたが、気持ちの整理はつかないままです。<br><br>事故の悲惨さを伝えようと、敬太くんが事故の際に持っていた水筒を今も大切に保管しています。<br><br>みずからも「ながら運転」の罰則強化を訴えてきた則竹さんは「スマホがこれだけ普及していますから、『ながら運転』が危険だという認識がだんだんなくなってきているのではないか。ここでもう一度、自分の行動を見直してほしい。事故を起こしてからでは遅いので、本当に、これをきっかけに『ながら運転』をやめてほしい」と話しています。<br><br>そのうえで「水筒を見ると、当時の衝撃を物語っていて、本当に痛かっただろうな、怖かっただろうなと、いまだに悲しみが込み上げてきます。こうした交通死亡事故の一つ一つに、悲しんだり苦しんだりする家族が何人、何十人といるということを皆さんに知ってほしい。行動を変えていただければ、敬太の供養にもつながると思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012196701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 22:16:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>