<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「オンライン映画祭」開催 ネットで無料上映 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「オンライン映画祭」開催 ネットで無料上映 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-30T17:50"><span>5月30日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451831_2005301711_2005301750_01_02.jpg" alt="「オンライン映画祭」開催 ネットで無料上映 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大によって世界中で映画の製作や上映が滞る中、カンヌや東京など世界の21の映画祭が参加して作品をインターネット上で無料で上映する「オンライン映画祭」が始まりました。</div><div>このオンライン映画祭は、俳優のロバート・デニーロさんらが設立したアメリカの映画製作会社と、動画共有サイトの「ユーチューブ」が企画しました。<br><br>日本時間の29日夜8時から始まり、世界3大映画祭の1つで、新型コロナウイルスの影響で延期されたカンヌ映画祭や、東京国際映画祭など世界の21の映画祭が参加し、6月8日までの10日間に100を超える作品が上映されます。<br><br>映画の多くは新作で、2016年のカンヌ映画祭で「ある視点」部門の審査員賞を受賞した日本の深田晃司監督もおよそ2週間で製作した短編映画を出品しています。<br><br>映画祭は専用サイトで無料で見られ、サイトを通じて寄付することもでき、収益はＷＨＯ＝世界保健機関への支援など新型コロナウイルスの感染対策に役立てられるということです。<br><br>映画祭を企画したデニーロさんは開催に先立って行われたオンライン会見で、「これから世界がどうなるか分からないが、皆が1つになるには今はオンラインという方法しかないと思った。どれだけの人が見てくれるか楽しみにしている」と話していました。<br><br>オンライン映画祭の専用サイトのアドレスはhttps://www.youtube.com/WeAreOneです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>深田監督「新しい映画に触れる機会に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451831_2005301711_2005301750_01_03.jpg" alt=""><div>今回の映画祭に向けて短編映画を製作した深田晃司監督は、NHKのオンラインでのインタビューに応じ、参加を決めた理由について「こういう時だからこそ、オンライン映画祭という試みはおもしろいと思った。新型コロナウイルスの影響で仕事を失ったり、友人や恋人に会えなくなったりして、生きる価値を見失っている人もいると思うが、価値観が揺らいだときに寄り添えるものが文化や芸術だと思う。今回の映画祭が新しい映画に触れる機会となり、映画を好きになる人が増えてほしい」と話しました。<br><br>深田監督は映画をインターネットで配信する取り組みについて、「映画館に足を運ぶ人は間違いなく減ると思うが、テレビが普及したときと同じで映画館がなくなることはないと思う。インターネット配信を見て映画のおもしろさに気付いて映画館に行く人も出てくると思うし、共存共栄するための制度を考えなくてはならない」と述べ、新たな映画産業の在り方を模索していくべきだと指摘しました。<br><br>深田監督が今回出品した短編映画「ヤルタ会談オンライン」は、第2次世界大戦の戦後処理などをめぐるヤルタ会談を風刺した演劇作品をもとに、各国の首脳がオンライン会議をしたという設定で、人種差別や国どうしのあつれきなどをブラックユーモアで描いています。<br><br>撮影は、実際に監督と3人の俳優がそれぞれ別の場所で、オンライン会議のシステムを使って行われたということで、深田監督は、「リモートワークで映画を作らなくてはならない中で、とても適した題材で、今だからできるアイデアだと思った」と振り返りました。<br><br>そのうえで、新型コロナウイルスをめぐっても世界各地で人種や国家間の差別が問題になっていることに触れ、「戦争と同じような世界的な災厄の中で、分断や差別にどう向き合うべきか、考えるきっかけになるのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>新型コロナ 映画産業に大きな影響</h3><div>映画界では新型コロナウイルスの感染拡大によって映画の製作が続けられなくなったり映画館が休業したりするなど、大きな影響が出ています。<br><br>映画の公開は延期が相次いでいて、「007」シリーズの新作「ノー・タイム・トゥ・ダイ」は4月から11月に延期されたほか、俳優のスカーレット・ヨハンソンさんが主演する「ブラック・ウィドウ」や、ディズニーの人気アニメ映画の実写版「ムーラン」も延期が決まっています。<br><br>映画祭も、世界3大映画祭の1つで、5月に予定されていたカンヌ映画祭が延期されたほか、毎年8月にスイスで開かれているロカルノ国際映画祭は中止が決まりました。10月に開催を予定している東京国際映画祭も、状況によっては中止や延期もやむをえないとしています。<br><br>興行収入の落ち込みも深刻で、国際市場の分析を行っている調査会社などによりますと、ことし1月から3月までの各国の興行収入は、中国で去年の同じ時期に比べて97.4％減ったのをはじめ、韓国で65.3％、フランスでは47.3％減りました。<br><br>また、映画産業で働く人たちで作る国際的な組合によりますと、アメリカのハリウッドでは3月時点でおよそ12万人が仕事を失ったと見られます。<br><br>日本では先月、映画関係者と関係団体が政府に損失の補填（ほてん）などを求める署名活動を行い、およそ6万7000人の署名が集まったほか、深田晃司監督らが小規模映画館、いわゆるミニシアターを救うためインターネット上で資金を募るクラウドファンディングを行い、およそ1か月間で3億3000万円余りが集まったということです。<br><br>こうした中、映画の新たな楽しみ方を提供する動きも広がっていて、アメリカの「ＮＢＣユニバーサル」は、4月から新作映画を自宅でも見られる動画配信サービスを始めました。<br><br>今回のオンライン映画祭の企画者の1人、ジェーン・ローゼンタールさんは「オンラインでの上映は映画館の代わりになるわけではないが、これから映画の形は大きく変わっていくかもしれない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 17:50:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アポ電強盗」起訴された男が証言した巧妙な手口とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「アポ電強盗」起訴された男が証言した巧妙な手口とは</span><time datetime="2020-05-30T17:59"><span>5月30日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451811_2005301647_2005301759_01_02.jpg" alt="「アポ電強盗」起訴された男が証言した巧妙な手口とは" id="news_image"></div><div></div><div>家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」をかけた後、強盗に押し入る「アポ電強盗」の実態について、逮捕された男が詳細に証言しました。グループでは役割を細かく決め、やり取りは一定時間でメッセージが消去されるアプリを使うなど、巧妙な手口がみえてきました。</div><div>証言したのは、去年12月、東京 東村山市の住宅で80代の夫婦を縛り現金470万円を奪ったとして、逮捕・起訴された30代の被告です。都内の拘置所で接見に応じました。<br><br>当時、借金があり、報酬の高い仕事を探していたところ、ツイッターで「闇バイト」の募集を見つけました。そこには、「受け子」や「出し子」など、特殊詐欺に関わるものや、強盗を示す「たたき」ということばが並んでいました。<br><br>「指示役」とのやり取りは、一定時間がたつとやり取りしたメッセージが消去される機能がある、「テレグラム」というアプリを使うよう伝えられました。<br><br>およそ1週間後、仕事の連絡があり、被告は「危ない仕事だろうと、うすうす感じたが、金がほしかったので指示された駅に向かった」と話しました。<br><br>駅では知らない男に声をかけられ、「一緒に強盗をやる。『指示役』が強盗に入る家に電話したところ、高齢夫婦の2人暮らしで5000万円あることがわかったそうだ」と伝えてきました。<br><br>被害者の情報は「指示役」が「アポ電」によって把握し、現場に流してきたということで、被告は「その時初めて、何をするのか知った」と話しました。<br><br>そして、「指示役」から家の住所を伝えられ、石で窓ガラスを割って侵入し、夫婦を結束バンドなどで縛って現金470万円を奪いました。報酬として70万円を渡されました。<br><br>被告は、その後、警視庁に逮捕され、「被害者や親に迷惑をかけた。なぜあんなことをしたのか後悔している」と話していました。<br><br>こうした事件は、捜査関係者によりますと去年は10件、ことしは、すでに倍近い18件に上っていて、警視庁は初めて分析に乗り出しています。<br><br>犯罪学の専門家は「『アポ電強盗』は家に財産的価値があるか電話で確認し金を強引に奪うという、従来なかった強盗と詐欺をミックスした犯罪だ。私たちの生活と隣り合わせで起きる危険なもので、どう根絶するか大きな問題だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 17:59:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州 新たに16人感染確認 8日連続で計85人に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州 新たに16人感染確認 8日連続で計85人に 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-30T18:43"><span>5月30日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451891_2005301842_2005301843_01_02.jpg" alt="北九州 新たに16人感染確認 8日連続で計85人に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市によりますと、30日新たに16人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。北九州市で感染が確認されたのは8日間連続で、感染者は8日間で合わせて85人にのぼっています。</div><div>市は午後7時半から記者会見を開いて詳しく説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 18:43:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英 唾かけられた女性がコロナで死亡 “唾かけは関係なし”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英 唾かけられた女性がコロナで死亡 “唾かけは関係なし”</span><time datetime="2020-05-30T20:07"><span>5月30日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451941_2005301951_2005302007_01_02.jpg" alt="英 唾かけられた女性がコロナで死亡 “唾かけは関係なし”" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスのロンドンで、駅員の女性が新型コロナウイルスに感染していると主張する男から唾をかけられたあと、ウイルスに感染して死亡したことについて、警察は男の行為と女性の死亡に直接関係はなかったと結論づけました。</div><div>イギリス、ロンドン中心部のビクトリア駅でことし3月下旬、47歳の駅員の女性が、新型コロナウイルスに感染していると主張する男から唾をかけられたり、目の前でせきこまれたりしたあと、新型コロナウイルスが原因で死亡し、警察は駅の防犯カメラの映像や、目撃者からの証言などをもとに男の行方を追って調べを進めていました。<br><br>男の行為について、ジョンソン首相は「非常に恐ろしいことだ」と強く非難していました。<br><br>イギリスメディアによりますと、唾をかけたとみられる57歳の男は抗体検査で陰性だったということで、警察は捜査の結果、唾をかけられたことによって女性がウイルスに感染したことを裏付ける証拠はなく、男の行為と女性の死亡に直接関係はなかったと結論づけました。<br><br>イギリスでは鉄道の駅で働くスタッフやタクシーの運転手などが唾をかけられたり、目の前でせきこまれたりするケースが相次いで報告されるなど大きな問題となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 20:07:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 いったん陰性の２人が再び陽性に 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉 いったん陰性の２人が再び陽性に 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-30T20:42"><span>5月30日</span> <span>20時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451991_2005302042_2005302042_01_02.jpg" alt="埼玉 いったん陰性の２人が再び陽性に 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県は30日、新型コロナウイルスに感染したあと、いったんは陰性が確認された県内に住む60代の男性と、新座市の医療従事者の40代の女性の2人について、再び陽性と判定されたと発表しました。</div><div>このうち40代の女性は、病院内での集団感染が確認されている新座市の堀ノ内病院に勤務する、医療従事者で、いったんは検査で陰性が確認され今月22日に退院しましたが、その後微熱などの症状が出たということです。<br><br>また60代の男性について、県は「本人の強い意向」だとして、再び陽性と判定された経緯などについて明らかにしませんでした。<br><br>県によりますと、いずれも容体は安定しているということです。<br><br>埼玉県内での新たな感染者の発表は3日ぶりにありませんでしたが、県によりますと今月26日にさいたま市が新たな感染者として発表した50代の男性について、都内の医療機関で感染がわかったことから、東京都の感染者として計上されたため、県内で発表された新型コロナウイルスの感染者は1人減って1000人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 20:42:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西村経済再生相“北九州や東京 増加傾向に危機感”新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西村経済再生相“北九州や東京 増加傾向に危機感”新型コロナ</span><time datetime="2020-05-30T20:43"><span>5月30日</span> <span>20時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451981_2005302041_2005302043_01_02.jpg" alt="西村経済再生相“北九州や東京 増加傾向に危機感”新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の解除後も北九州市や東京で新たな感染者が相次いで確認されていることについて、西村経済再生担当大臣は記者会見で、増加傾向に危機感を持っているとしたうえで、事業を再開する場合は業界ごとのガイドラインを順守して感染防止策を徹底するよう求めました。</div><div>この中で、西村経済再生担当大臣は、緊急事態宣言の解除後に、新型コロナウイルスの新たな感染者が急増している北九州市について、「かなりの程度、感染経路を追いかけられているが経路が分からない方々がいる」と述べ、現地に派遣されているクラスター班の活動などで感染経路の特定に取り組む考えを示しました。<br><br>また、新たな感染者が増加傾向にある東京について「接待を伴う飲食店での感染者が何人か出ており、危機感を持っている」と述べ、こうした業種やライブハウスについて、来週から専門家と業界団体とでガイドライン作りを目指した検討を始めることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「北九州市と東京は感染者数が週単位で増加傾向にあり危機感をもっている。こうした流行は起こり得ることを頭に置きながら、業界のガイドラインをしっかり踏まえ、感染防止策を徹底し、事業を再開していただきたい」と述べました。<br><br>また、西村大臣は、北海道岩見沢市の美容室で集団感染が発生したことについて、「美容業界のガイドラインを守ったうえで感染があったとすれば、どこが足りなかったのかを検証しなければいけない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 20:43:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに14人感染 半数は集団感染疑いの病院患者 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/k10012451781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに14人感染 半数は集団感染疑いの病院患者 コロナ</span><time datetime="2020-05-30T20:47"><span>5月30日</span> <span>20時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200530/K10012451781_2005301848_2005301854_01_02.jpg" alt="東京 新たに14人感染 半数は集団感染疑いの病院患者 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は30日、都内で新たに14人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。5日連続の2けた台となった30日は、集団感染が発生した疑いのある病院の患者が半数を占めているということです。</div><div>東京都は30日、都内で新たに20代から80代の男女14人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。29日の22人からは減っていますが、5日連続で2けた台です。<br><br>14人のうち8人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、集団感染が発生した疑いのある小金井市の武蔵野中央病院の患者7人が含まれているということです。<br><br>また、残りの6人は今のところ感染経路が分かっていませんが、接待を伴う飲食店に携わる20代の男性3人が含まれているということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、5231人になりました。<br><br>一方、都は新型コロナウイルスの感染が確認されていた50代と80代の男女2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は304人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都の指標の状況は</h3><div>東京都は、感染の状況などについて、指標を設定したうえで毎日、モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や、再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち、緩和の段階を進める場合、新たな感染の確認は1週間の平均で1日あたり20人未満、新たに確認された人のうち感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるかなどを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が30日公表した指標は、新たな感染確認が1日あたり13.4人、感染経路が不明の人の割合が53.2％でした。また、週単位の増加比率は2.29で前の週より増えたことを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200530%2Fk10012451781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 May 2020 20:47:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>