<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米朝首脳会談は来月12日 シンガポールで 非核化の道筋が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝首脳会談は来月12日 シンガポールで 非核化の道筋が焦点</span><time datetime="2018-05-11T04:38"><span>5月11日</span> <span>4時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434481_1805110430_1805110439_01_02.jpg" alt="米朝首脳会談は来月12日 シンガポールで 非核化の道筋が焦点" id="news_image"></div><div></div><div>史上初となる米朝首脳会談が来月１２日にシンガポールで開催されることになりました。北朝鮮の非核化に道筋をつけることができるのかどうかが最大の焦点となります。</div><div>アメリカのトランプ大統領は日本時間の１０日夜遅くツイッターで、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との首脳会談について来月１２日にシンガポールで開催すると明らかにしました。<br><br>そのうえで「ともに世界の平和にとって特別な瞬間にしたい」と投稿し会談の成功に強い意欲を示しました。<br><br>開催地にシンガポールを選んだのは、アメリカと北朝鮮、双方と国交がある第三国で、中立的と言えることに加えて、キム委員長が専用機で直行できる距離にあることなどを考慮した結果だと見られます。<br><br>これに先立って北朝鮮に拘束されていたアメリカ人３人が解放され米朝首脳会談の開催に向けて大きく前進した形となっていました。<br><br>史上初となる米朝首脳会談で、トランプ大統領はキム委員長に対し、完全で検証可能かつ不可逆的な非核化に向けて具体的な行動をとるよう求める考えで、北朝鮮の非核化に道筋をつけることができるのかどうかが最大の焦点となります。<br><br>また、トランプ大統領は６５年前から休戦状態となっている朝鮮戦争の終結や、弾道ミサイルの放棄、それに日本人の拉致問題の解決なども訴えるとしていて、キム委員長の出方が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メディアも速報で伝える</h3><div>アメリカのＣＮＮテレビは、トランプ大統領がツイッターに米朝首脳会談の開催日と場所について書き込んだ直後に、速報で伝えました。この中で、シンガポールについて「ポンペイオ国務長官ら政権幹部が当初から開催地として推していた。国際会議が開かれた実績もあり、北朝鮮との関係もある、双方にとって都合がよい国だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「１２日に何が起こったとしてもアメリカの大統領と北朝鮮のトップが会談するのは歴史的に初めてのことだ」と評価しました。<br><br>一方で、野党・民主党の議員の意見を交えながら、「大統領がこの会談を自分を演出するテレビのショーのように利用し実質的なことが話し合われないことを懸念している。準備を着実に行い会談に臨むことを期待したい」と伝えています。<br><br>アメリカの有力紙、ニューヨーク・タイムズは、史上初の米朝首脳会談の日時と場所が決まったことについて、北朝鮮に拘束されていたアメリカ人３人が解放されたことと関連させ、「人質が解放されたことで、トランプ大統領が平和協議に向かううえでの重要な障害物が取り除かれた」と報じています。そのうえで、アメリカ政府高官の話として、「アメリカ人３人の解放は首脳会談に向けたアメリカ側の条件だった」と伝えています。<br><br>また、イギリスの公共放送ＢＢＣも速報で伝え、「これまで侮辱しあっていた両者だが、画期的な南北首脳会談が、突破口となった」と報じました。会談が行われるシンガポールについては「これまでモンゴルや、南北を隔てる非武装地帯も候補地としてあがったが、中国と台湾の初めての首脳会談が行われるなど、外交の場として利用されてきたシンガポールが選ばれた」と伝えています。</div></div><div><h3>重要な外交の舞台 シンガポール</h3><div>シンガポールは、マレー半島の南端にある島国で、世界有数の金融都市です。<br><br>アメリカ、北朝鮮の両国と外交関係を維持していることもあり、早い段階から米朝首脳会談の候補地として伝えられてきました。北朝鮮の大使館も置かれています。<br><br>これまでたびたび、重要な外交の舞台となっていて、２０１５年には、中国と台湾の初の首脳会談が開かれたほか、アジア太平洋地域の安全保障について、各国の防衛担当の閣僚などが意見を交わす国際会議も毎年、開かれています。<br><br>このため、大規模な国際会議場や数千人規模の報道関係者の受け皿となるホテルなど施設も充実しています。<br><br>史上初となる米朝首脳会談は、国際社会からの注目度も高く、各国から多くの関係者が訪れることが予想され、限られた時間の中で警備や準備など万全な態勢を整えられるのかが、今後の課題となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 04:38:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>湯川秀樹博士 ビキニ環礁の漁船ひばく 日記が初公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>湯川秀樹博士 ビキニ環礁の漁船ひばく 日記が初公開</span><time datetime="2018-05-11T10:52"><span>5月11日</span> <span>10時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434661_1805111034_1805111052_01_02.jpg" alt="湯川秀樹博士 ビキニ環礁の漁船ひばく 日記が初公開" id="news_image"></div><div></div><div>日本人初のノーベル賞受賞者で、核兵器廃絶に取り組んだことで知られる物理学者の湯川秀樹博士が、昭和２９年に太平洋のビキニ環礁で行われた水爆実験で日本の漁船が被ばくしたことについて記した日記が、初めて公開されました。</div><div>公開されたのは、ノーベル賞受賞から５年後の昭和２９年、４７歳の時に湯川博士が書き残した日記の一部です。<br>京都市左京区にある京都大学基礎物理学研究所の湯川記念館史料室が初めて公開しました。<br><br>湯川博士は科学者として核兵器廃絶に取り組み、そのきっかけとなったのが、アメリカが太平洋のビキニ環礁で行った水爆実験で、日本の漁船、第五福竜丸が被ばくしたことだったとされています。<br><br>日記には、水爆実験のおよそ２週間後の３月１６日の日付で、「水爆実験による真っ白な灰を被ったマグロ漁船第五福竜丸帰港、火傷の傷害を受けた乗組員を診断水爆症と推定」と記されています。<br><br>そして、３月２８日には、新聞社向けに原稿を執筆したことが記され、当時の新聞には湯川博士が原子力の脅威に警鐘を鳴らす記事が掲載されました。<br><br>また、原子力をテーマに３度の講演を行ったことも記されていて、核兵器の廃絶に向けて行動した湯川博士の足跡をたどることができます。<br><br>親交のあった物理学者で日記の整理を担当した慶応大学名誉教授の小沼通二さん（８７）は「日記には淡々と事実のみが書かれているが、当時の言動と合わせて読むと、湯川が行動した理由をより深く理解できると思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 10:52:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害事件 下校時に所持の傘 何者かが持ち去ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害事件 下校時に所持の傘 何者かが持ち去ったか</span><time datetime="2018-05-11T11:16"><span>5月11日</span> <span>11時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434701_1805111118_1805111119_01_02.jpg" alt="女児殺害事件 下校時に所持の傘 何者かが持ち去ったか" id="news_image"></div><div></div><div>今月、新潟市のＪＲの線路内で小学生の女の子の遺体が見つかった事件で、女の子が事件当日、下校した時に持っていたピンク色の傘が遺体が発見された現場にはなかったことが捜査関係者などへの取材でわかりました。警察は、何者かが女の子を連れ去るなどした際に持ち去った疑いがあり、犯人につながる可能性もあるとみて捜査しています。</div><div>今月７日の午後１０時半ごろ、新潟市西区のＪＲ越後線の線路内で、近くに住む小学２年生、大桃珠生さん（７）が遺体で見つかり、警察は電車にはねられる前に殺害された疑いがあるとみて捜査しています。<br><br>これまでの調べで、大桃さんは、事件当日、下校した時にはピンクのジャンパーにトレーナー、グレーのズボン姿で、キャラメル色のランドセルを背負い、ピンク色の傘を持っていたことがわかっています。<br><br>しかし、線路内で遺体が発見された際には、下校した時と同じ服を身につけ、周辺にランドセルや脱げたスニーカーなどが散らばっていた一方で、ピンク色の傘が見つかっていないことが、捜査関係者などへの取材でわかりました。<br><br>警察は、何者かが女の子を連れ去るなどした際に、持ち去ったり、保管したりしている疑いがあり、犯人につながる可能性もあるとみて捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場に花束やジュースなど</h3><div>小学２年生の大桃珠生さん（７）が遺体で見つかった現場の線路脇には、１１日も午前中、近所の人などが花を手向けに訪れています。<br><br>線路脇には、花束だけでなく、ジュースやお菓子も添えられていました。<br><br>新潟市内に住む６８歳の男性は「孫の名前が『たまき』で一緒なので、ひと事とは思えず、ご冥福をお祈りしたいと思って訪れました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 11:16:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園との交渉記録 “職員の手控え”ないか調査 財務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園との交渉記録 “職員の手控え”ないか調査 財務省</span><time datetime="2018-05-11T11:41"><span>5月11日</span> <span>11時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/K10011434751_1805111146_1805111158_01_02.jpg" alt="森友学園との交渉記録 “職員の手控え”ないか調査 財務省" id="news_image"></div><div></div><div>「森友学園」への国有地売却をめぐる問題で、財務省が、すでに「破棄した」と説明してきた学園側との交渉記録について、財務省の太田理財局長は１１日の衆議院の財務金融委員会で、職員の手控えのようなものがないか調査し速やかに国会に報告したいという考えを示しました。</div><div>「森友学園」への国有地売却をめぐる学園側との交渉記録について、財務省の佐川前理財局長は去年の国会で、すでに「破棄した」と説明してきました。<br><br>１１日の委員会で、交渉記録が残っているのではないかと問われたのに対して、財務省の太田理財局長は「交渉記録は保存期間が１年未満の文書だが、職員の手控えのようなものが残っていないか調べている」と述べました。<br><br>そのうえで「財務省としてできるだけ速やかに調査を進め、あるならば結果をきちんと報告したい」と述べ、国会に速やかに結果を報告したいという考えを示しました。<br><br>また、麻生副総理兼財務大臣は、決裁文書の改ざんは「個人の資質が大きかった」というみずからの記者会見での発言が批判されていることについて、「文書の書き換えを全省挙げてやっているかのようにとられかねないが、普通の職員は真面目にやっている。個々の職員に対して厳正な処分を行っていく必要があるということを申し上げた」と述べ、発言は、改ざんは全省挙げた組織的なものではなく関わった職員に個別に厳しく対応する、という趣旨だと説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 11:41:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 イランに新たな経済制裁発表 今後最大限の圧力へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 イランに新たな経済制裁発表 今後最大限の圧力へ</span><time datetime="2018-05-11T11:47"><span>5月11日</span> <span>11時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、イランの核合意からの離脱を表明して以降、初めて、イランの企業や個人を対象に新たな経済制裁を科すと発表しました。今後もイランに対して最大限の圧力を加えていく構えを見せていて、緊張が高まることも予想されます。</div><div>アメリカ財務省は、１０日、イランの精鋭部隊、「革命防衛隊」の資金調達に関わったとして、イランの３つの団体と６人に対して、アメリカ国内の資産を凍結するなどの新たな経済制裁を科すと発表しました。<br><br>トランプ大統領が、イランの核合意からの離脱を表明して以降、トランプ政権が、イランに対する新たな経済制裁を科すのは初めてです。<br><br>一方、トランプ大統領は、１０日、中西部インディアナ州で支持者を前に演説し、「イランの核兵器の保有を許すことはできない。イランの軍事施設に立ち入って彼らがごまかしていないかチェックしなければいけない」と述べ、イランを強くけん制しました。<br><br>そして、「イランとの間で公平で、よい合意を結びたい」と述べ、核合意に代わる、アメリカにとってより有利な新たな合意を目指す考えを示しました。<br><br>トランプ大統領は、イランを交渉のテーブルにつかせるため、今後もイランに対して最大限の圧力を加えていく構えを見せていますがイランが強く反発するのは確実で、緊張が高まることも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 11:47:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“民泊悪用し覚醒剤密輸か” カナダ人の男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“民泊悪用し覚醒剤密輸か” カナダ人の男を逮捕</span><time datetime="2018-05-11T11:51"><span>5月11日</span> <span>11時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカから覚醒剤を密輸したとしてカナダ人の男が逮捕されました。男は民泊に使われている東京都内のマンションの部屋で覚醒剤を受け取っていて、警視庁が詳しいいきさつを調べています。</div><div>逮捕されたのはカナダ人のワン・キンチェン容疑者（２５）です。<br><br>警視庁によりますとことし１月、アメリカから航空貨物で覚醒剤を密輸した疑いが持たれています。<br><br>覚醒剤は健康食品を装った袋に入れられていて、ワン容疑者が泊まっていた品川区の民泊用のマンションの部屋に配送されていました。<br><br>ワン容疑者は、別の民泊用のマンションの部屋を使っておよそ２キロの覚醒剤を密輸したなどとしてすでに逮捕・起訴されています。<br><br>密輸に使われた部屋はいずれもインターネットで予約でき、管理人と対面せずに入室できるということで、警視庁が事件の詳しいいきさつを調べています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対し容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 11:51:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談は大成功する」トランプ大統領が会談に自信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180511/k10011434831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「米朝首脳会談は大成功する」トランプ大統領が会談に自信</span><time datetime="2018-05-11T12:01"><span>5月11日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>来月、シンガポールで開催されることが決まった史上初の米朝首脳会談について、アメリカのトランプ大統領は「大成功となるだろう」と述べ、会談の成功に自信を見せました。</div><div>トランプ大統領は１０日、ツイッターで、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との首脳会談について、来月１２日にシンガポールで開催すると明らかにしました。<br><br>このあと、トランプ大統領は中西部インディアナ州で支持者を前に演説し、「私は平和な未来と世界の安全を追求するためキム委員長と会う」と述べました。そのうえで「関係はいい。非常によいことが起きる。大成功となるだろう。韓国や日本、中国などにとってすばらしい合意をつくる」と述べ、会談の成功に自信を見せました。<br><br>一方で、北朝鮮に拘束されていたアメリカ人３人が解放され帰国したことについて、「カネは払っていない」と述べ、見返りは与えていないと強調し、北朝鮮に譲歩しない姿勢を示しました。<br><br>また、ホワイトハウスのシャー副報道官は記者団に対し「目標は、朝鮮半島の完全で検証可能かつ不可逆的な非核化を確実にすることであり、それがトランプ大統領が求めることだ」と述べました。<br><br>そして、米朝首脳会談の開催地にシンガポールを選んだ理由について「シンガポールはアメリカと北朝鮮双方と関係を持ち、中立性やトランプ大統領とキム委員長の安全を確保できる」と説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180511%2Fk10011434831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 May 2018 12:01:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>