<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ピラミッドに謎の巨大空間 見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171102/k10011208921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ピラミッドに謎の巨大空間 見つかる</span><time datetime="2017-11-02T21:04"><span>11月2日</span> <span>21時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171102/K10011208921_1711022100_1711022104_01_02.jpg" alt="ピラミッドに謎の巨大空間 見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>エジプトで最大とされるピラミッドの内部に、これまで知られていない巨大な空間があることが、日本などの研究チームによる最新の調査で確認されました。まだ、見つかっていない王のミイラや副葬品が納められている可能性もあり、ピラミッドをめぐる謎の解明につながると注目されています。</div><div>エジプトと日本、フランス、カナダの国際研究チームは、おととしからエジプトで最大とされるクフ王のピラミッドの構造を最新の技術で解き明かす大がかりな調査を進めています。<br><br>このうち名古屋大学と高エネルギー加速器研究機構は、宇宙から降り注ぐ「ミューオン」と呼ばれる素粒子を使い、内部をレントゲン写真のように透視する調査を行ってきました。<br><br>この結果、ピラミッドのほぼ中央にこれまで知られていない長さが３０メートル以上もある巨大な空間があることを確認し、２日づけのイギリスの科学雑誌ネイチャーの電子版で発表しました。<br><br>クフ王のピラミッドは、これまでに３つの部屋が確認されていて、このうち「王の間」と呼ばれる部屋からひつぎが見つかっていますが、ミイラや副葬品はどこからも見つかっていません。今回見つかった空間が何のために作られたかは分かっていませんが、まだ見つかっていない王のミイラや副葬品が納められている可能性もあるということです。<br><br>調査を担当した名古屋大学の森島邦博特任助教は「未知の空間が見えた時はものすごいものが見つかったと興奮しました。中に何があるのかは開けてみないとわからないので、今後の調査に期待したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ピラミッドの謎と発見の意義</h3><div>クフ王のピラミッドは高さがおよそ１４０メートルと、エジプトで最大とされ、およそ４５００年前、当時エジプトを支配していたクフ王の墓として建設されたと考えられています。しかし、これまでにひつぎは見つかっていますがミイラや副葬品は発見されていません。盗掘された可能性が指摘されていますが、古代エジプトの文献には隠された部屋の存在を示唆する記述もあり、謎に包まれています。<br><br>今回の発見の意義について、エジプト考古学者で名古屋大学の河江肖剰共同研究員は「歴史に残る大きな発見であることは間違いなく、いまだ見つかっていないクフ王のミイラや副葬品が見つかる可能性もある。空間の形や内部を調べることで、ピラミッドがなぜ、どのように作られたのかを解き明かす手がかりになる」と話しています。</div></div><div><h3>透視調査の方法は</h3><div>今回の調査で使われた素粒子「ミューオン」は、宇宙を飛び交っている「宇宙線」と呼ばれる粒子が大気と衝突してでき、地上に大量に降り注いでいます。<br><br>さまざまな物質を通り抜ける性質があるため、ピラミッドの中を通り抜けたミューオンを観測することで、レントゲン写真のように内部を透視することができます。<br><br>東京電力福島第一原子力発電所では、事故で溶け落ちた核燃料の状態を探るため、人が近づくことができない原子炉の内部を透視する調査に使われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171102%2Fk10011208921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 21:04:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ＦＲＢ議長にパウエル氏指名を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/k10011209201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ＦＲＢ議長にパウエル氏指名を発表</span><time datetime="2017-11-03T04:19"><span>11月3日</span> <span>4時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/K10011209201_1711030424_1711030425_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 ＦＲＢ議長にパウエル氏指名を発表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会のイエレン議長の後任に、ＦＲＢの理事で、有力候補のひとりとされてきたパウエル氏を指名すると発表しました。</div><div>トランプ大統領は、来年２月で任期が切れるＦＲＢの議長人事について、今の緩やかな利上げ路線を継承しつつ、オバマ前政権で就任したイエレン議長に代わる人物を念頭に人選を進めていました。<br><br>トランプ大統領は２日、ホワイトハウスで、今のＦＲＢ理事のパウエル氏を指名すると発表したうえで、「パウエル氏は、何がアメリカを成功に導くかを理解している。革新、勤勉、そして夢だ」と述べ、アメリカ経済を成長に導く手腕に期待感を示しました。<br><br>パウエル氏は、ブッシュ政権で財務省の次官を務めた後、大手投資ファンドで民間での実務経験を積み、２０１２年からＦＲＢ理事に就いていました。ＦＲＢは、年内にあと１回、来年は３回、利上げを想定していると公表していますが、市場ではイエレン議長の考えに近いパウエル氏が次の議長であれば、今後の政策に大きな変更はないという見方が多くなっています。<br><br>パウエル氏は、このあと議会上院での公聴会や承認をへて来年２月に正式に議長に就任する見通しで、基軸通貨ドルの動向を左右するＦＲＢの新しい議長として、パウエル氏の手腕に世界が注目することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171103%2Fk10011209201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 04:19:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ９月の国の立ち入り検査で事実と異なる説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/k10011209071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日産 ９月の国の立ち入り検査で事実と異なる説明</span><time datetime="2017-11-03T04:29"><span>11月3日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/K10011209071_1711030034_1711030429_01_02.jpg" alt="日産 ９月の国の立ち入り検査で事実と異なる説明" id="news_image"></div><div></div><div>「日産自動車」が資格のない従業員に車の検査をさせていた問題で、ことし９月に国土交通省が行った立ち入り検査に対し、現場の従業員が事実と異なる説明をしていたことが関係者への取材でわかりました。国土交通省は、うその説明を行って検査の不正を隠そうとした疑いがあるとして、会社に詳しい報告を求めています。</div><div>日産は、国が義務づけている車の出荷前の検査で不正が明らかになり、先月１８日から国内のすべての工場で国内向けの車の出荷を停止しています。<br><br>会社が行ったこれまでの調査では、実際には資格がない従業員が行ったにもかかわらず、検査を証明する書類には資格がある検査員のはんこが押されていたことが明らかになっています。しかし、不正が発覚する前のことし９月中旬に国土交通省が神奈川県平塚市にある子会社の工場に抜き打ちで立ち入り検査に入った際、現場の従業員がはんこの取り扱いについて事実と異なる説明をしていたことが、関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>会社では国土交通省から不適切な対応だと指摘を受けて、別の従業員に説明を交代させたということで、その後、不正が明らかになりました。国土交通省はうその説明を行って検査の不正を隠そうとした疑いがあるとして、詳しい報告を求めています。<br><br>会社側はＮＨＫの取材に対し、「現在、詳しいいきさつを調査している」としています。<br><br>国土交通省は不正が長年にわたって常態化し、発覚しなかったことを重く見ており、過去に行った立ち入り検査に対する日産の対応にも問題があった可能性があるとして、説明を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171103%2Fk10011209071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 04:29:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領補佐官 北朝鮮に武力行使決定の場合「日本に通知」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/k10011209221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米大統領補佐官 北朝鮮に武力行使決定の場合「日本に通知」</span><time datetime="2017-11-03T04:48"><span>11月3日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのマクマスター大統領補佐官は、ＮＨＫとの単独インタビューで、仮に北朝鮮への武力行使を決定した場合、日本側に通知するのかという質問に対して、「同盟国とは、開かれ、透明性の高い関係を維持している。日本とアメリカはともに取り組んでおり、日本はあらゆるレベルで知らされることになると思う」と述べました。そして、「トランプ大統領と安倍総理大臣との関係は極めて強い。北朝鮮の脅威の評価をめぐっては、完全に連携している」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171103%2Fk10011209221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 04:48:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９人遺体事件「殺害のたびに砂やクーラーボックス購入」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/k10011209141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件「殺害のたびに砂やクーラーボックス購入」</span><time datetime="2017-11-03T04:59"><span>11月3日</span> <span>4時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/K10011209141_1711030434_1711030459_01_02.jpg" alt="９人遺体事件「殺害のたびに砂やクーラーボックス購入」" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県座間市のアパートの部屋で男女９人が遺体で見つかった事件で、遺体を遺棄した疑いで逮捕された男は、調べに対し、「猫のトイレ用の砂やクーラーボックスなど、事件に使ったものは殺害するたびに店に買いに行った」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。</div><div>神奈川県座間市のアパートの部屋で、男女９人が遺体で見つかり、このうちの１人の遺体を遺棄した疑いで、この部屋に住む無職の白石隆浩容疑者（２７）が、警視庁に逮捕されました。これまでの調べによりますと、白石容疑者は９人を殺害したことを認めているということです。<br><br>９人の遺体は切断されて、クーラーボックスなどの中ににおいを消すための猫のトイレ用の砂と一緒に入れられていたということですが、その後の調べに対し、白石容疑者は「この砂やクーラーボックスなど、事件に使ったものは殺害するたびに店に買いに行った」と供述していることが、警視庁への取材でわかりました。<br>また「９人の携帯電話や財布などは、家庭ごみとして捨てた」と供述しているということです。<br><br>警視庁は、白石容疑者が殺害のたびに事件が発覚しないようにしたり、身元につながるものを処分したりするなど、証拠隠滅を図る行動を取っていたと見て調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「一緒に死のう」 女性が証言</h3><div>白石容疑者が使っていたと見られるツイッターを通じて知り合い、逮捕の直前までやり取りを続けていた２１歳の女性がＮＨＫの取材に応じ、「一緒に死のうと言われた」などと証言しました。<br><br>千葉県に住む２１歳の女性は、自分のツイッターに「一緒に死ねる方を募集しています」と書き込んだところ、ことし９月６日、白石容疑者が使っていたと見られるツイッターのアカウントから「一緒にどうですか車と薬持ってます」というメッセージが届いたということです。その後、女性は白石容疑者と見られる男と無料通話アプリの「カカオトーク」でやり取りするようになり、男から「一緒に死のう」と言われ自殺の方法などについてアドバイスを受けていたということです。<br><br>しかし、女性が怖くなって「死ぬのをやめる」と伝えると、男は「好きだ」とか「会いたい」などと繰り返し言うようになり、来年になったら男のアパートで一緒に住もうと約束したこともあったということです。２人は毎日のように電話をする関係になりましたが、突然、男の態度が変わり「ほかの男に殺されるのだったら俺が殺したい」などと話すこともあったということです。また男が「自殺したいという人を殺した」とか「遺体を埋めた」などと打ち明けることもあったということです。<br><br>女性は白石容疑者が先月３１日に逮捕される直前まで男とやり取りを続けていましたが、その後、連絡が途絶え、以前、男から送られてきた顔写真と事件で報道された白石容疑者の顔が同じだったと話しています。<br><br>女性は「悩んでいるときに話しを聞いてくれて、優しくてさわやかな好青年という印象だった。白石容疑者が逮捕される当日に男と会う予定だったので、事件が発覚しなければ私も１０人目の被害者になっていたと思い本当に怖かった」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171103%2Fk10011209141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 04:59:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋の叙勲 4103人が受章</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/k10011209121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>秋の叙勲 4103人が受章</span><time datetime="2017-11-03T05:02"><span>11月3日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことしの「秋の叙勲」の受章者が発表され、各界で功労のあった、合わせて４１０３人が受章することになりました。</div><div>ことしの「秋の叙勲」を受章するのは、「旭日大綬章」が５人、「瑞宝大綬章」が１人です。また、「旭日重光章」と「瑞宝重光章」が合わせて６２人、「旭日中綬章」と「瑞宝中綬章」が合わせて３２８人、「旭日小綬章」と「瑞宝小綬章」が合わせて８７９人など、全体で４１０３人となっています。<br><br>このうち、民間からの受章者は１９０３人で、全体の４６．４％を占め、人数、割合ともに今の制度になった平成１５年秋以降で過去最高となっています。女性の受章者は全体の９．３％にあたる３８１人です。<br><br>「旭日大綬章」は、福岡県知事などを務めた麻生渡さん、第一生命の社長などを務めた齋藤勝利さん、経済産業副大臣などを務めた坂本剛二さん、元最高裁判所判事の千葉勝美さん、同じく元最高裁判所判事の山浦善樹さんの５人が受章します。<br><br>また、「瑞宝大綬章」は、駐米大使などを務めた柳井俊二さんが受章します。<br><br>「瑞宝重光章」は、細胞をがん化させる物質がつくられるメカニズムを解明した元国立がんセンター研究所生物学部長の西村暹さんらが受章するほか、「旭日重光章」は、作家、三島由紀夫の写真集など、人間の内面に迫った芸術的な作品で知られる写真家、細江英公さんらが受章します。<br><br>「旭日小綬章」は、ＮＨＫのテレビドラマ「菜の花の沖」や大河ドラマ「利家とまつ」など数々のシナリオを手がけた脚本家の竹山洋さんや、ユーモラスな風貌ととぼけた芸風で、テレビの喜劇番組などで人気を集めた俳優の大村崑さんらが受章します。<br><br>このほか、外国人叙勲では、アメリカのゲーツ元国防長官やライス元国務長官らが「旭日大綬章」を受章するなど、これまでで最も多い合わせて１４９人が受章することになりました。叙勲の親授式や伝達式などは今月７日から行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>柳井俊二元駐米大使「外交官人生に悔いはない」</h3><div>瑞宝大綬章を受章する柳井俊二さんは、８０歳。昭和３６年に外務省に入り、外務事務次官などを歴任したあと、アメリカで同時多発テロ事件が発生した際には、アメリカ大使を務めていました。柳井さんは、事件の２週間後に訪米した当時の小泉総理大臣とブッシュ大統領との首脳会談に立ち会ったことを振り返り、「ブッシュ大統領は非常に心細そうだった。小泉総理大臣が、日本はアメリカを助けるという強いメッセージを直接伝えたことは非常によかった。日米同盟を強化するうえで力になった」と話していました。<br><br>また、退官後には、集団的自衛権の行使をめぐって、安倍総理大臣が設置した有識者懇談会の座長として報告書を取りまとめ、戦後日本の安全保障政策を転換する安全保障関連法の成立の過程に関わりました。柳井さんは「政府・与党の中で、日本が周りの平和を乱さないことだけでは、日本を守れないという意識がだんだん強くなってきた。日本が何もしないでアメリカに一方的に守ってもらう姿勢では、アメリカ国民も納得しない。日本も応分の負担をして日米同盟を堅持する態度をとって初めて、『日本を助けろ』という気持ちになるわけであって、そこがいちばん大事だ」と話しています。<br><br>柳井さんは「小さな悔いはたくさんあっても、外交官人生としては悔いはない」と話していました。</div></div><div><h3>大村崑さん「『喜劇の長老』として元気に」</h3><div>旭日小綬章を受章する大村崑さんは、神戸市出身の８６歳。高校卒業後、神戸・三宮のキャバレーでボーイなどをしたあと、昭和３２年、２６歳のときに大阪の劇場の専属コメディアンになりました。<br><br>黒ぶちの丸眼鏡をずらしてかけたユーモラスな風貌ととぼけた芸風で、放送が始まったばかりのテレビの喜劇番組に次々と出演し、「崑ちゃん」の愛称で爆発的な人気を得ました。また、出演した炭酸ドリンクのコマーシャルでは、「うれしいと眼鏡が落ちるんですよ」というセリフが人気を呼び、眼鏡にソフト帽姿の大村さんの看板が全国各地に設置されました。その後もコメディアンや俳優としてテレビのドラマや舞台などで活躍を続け、「日本喜劇人協会」の八代目会長も務めました。<br><br>大村さんは「ここまで来ることができたのは支えてくれた妻のおかげです。私の演技はすべて藤山寛美さんや森繁久彌さんら先輩たちから教わったことをアレンジしたものです。この年齢になってもドラマ出演のオファーをいただきますが、大村崑は『喜劇の長老』として元気にやってるよ、使ってもらっても、へたばれへんよと皆さんにわかってもらえるとうれしいです」と話していました。</div></div><div><h3>脚本家の竹山洋さん「欲張らずにやっていこうと思う」</h3><div>旭日小綬章を受章する脚本家の竹山洋さんは、埼玉県出身の７１歳。大学在学中から演劇を学び、ジャズバンドのベースシストやテレビ番組の構成作家などを経て、３０歳のころから本格的に脚本を書き始めました。<br><br>人間への鋭い洞察力と骨太の脚本で頭角を現し、数々の映画やテレビドラマの脚本を手がけてきました。ＮＨＫの大河ドラマでは、竹中直人さんが破天荒な豊臣秀吉を演じて話題となった「秀吉」や、夫婦愛や家族愛という新たな視点から戦乱の世の中を描いた「利家とまつ」を手がけています。平成１３年にＮＨＫのテレビドラマ「菜の花の沖」で芸術選奨文部科学大臣賞を受賞したほか、平成１９年には紫綬褒章を受章しています。<br><br>受章について竹山さんは、「脚本家として本当にうれしい。ドラマに命を吹き込もうと命懸けでやってきました。７０歳をすぎ、もう１つの門をくぐらせてもらったという気がしています」と喜びを語りました。また、今後については「生涯一作家として、机で万年筆を持って亡くなるような人生でありたい。あと２０年くらいあれば何か１つくらいいいものが書けるかなと、欲張らずにやっていこうと思っています」と話していました。</div></div><div><h3>写真家の細江英公さん「ほかにやれることはない」</h3><div>旭日重光章を受章する写真家の細江英公さんは、山形県米沢市出身の８４歳。父親のカメラで写真を撮り始め、１８歳の時に「富士フォトコンテスト」の学生の部で最高賞を受賞して写真家を志すようになり、当時の東京写真短期大学で専門的に写真を学びました。<br><br>代表作となった昭和３８年の写真集「薔薇刑」（ばらけい）では、小説家の三島由紀夫を被写体として、裸の肉体をモノクロで捉えたたん美的な世界を構築し、それまで写真表現の主流だった現実をそのまま捉えようとする「リアリズム」の流れに一石を投じて、写真家としての評価を確立しました。<br><br>また、昭和４４年の写真集「鎌鼬」（かまいたち）では、舞踏家の土方巽をモデルに東北地方の農村の風景を幻想的な視点で切り取り、芸術選奨文部大臣賞を受賞しています。作品は海外でも高く評価されて国際的な賞も多く受賞し、世界的な写真家として長年、活躍を続けてきました。<br><br>受章について細江さんは「褒められるような写真を撮っているわけではないのですが、公的な名誉をいただくのは、ほっとします。僕自身が写真表現と一体化しているので、これに飽きるということはありえませんし、ほかにやれることはないと思っています。これからもやはり人物を撮りたいと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171103%2Fk10011209121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 05:02:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新種のオランウータン インドネシアのスマトラ島で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/k10011209041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新種のオランウータン インドネシアのスマトラ島で発見</span><time datetime="2017-11-03T05:03"><span>11月3日</span> <span>5時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171103/K10011209041_1711022236_1711030503_01_02.jpg" alt="新種のオランウータン インドネシアのスマトラ島で発見" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアのスマトラ島で新種のオランウータンが見つかったとイギリスなどの国際研究グループが発表しました。ヒトに近い大型の霊長類で新種が見つかるのはおよそ９０年ぶりです。</div><div>新種のオランウータンが見つかったのは、インドネシアのスマトラ島北部の森林です。<br><br>イギリスやスイス、インドネシアなどの研究グループによりますと、「タパヌリオランウータン」と名付けられた新種のオランウータンは、島内の別の場所に生息するオランウータンよりも頭蓋骨が小さく、体毛がより黄色がかった茶色をしているほか、遺伝子の配列が異なっていて新種と断定されたということです。<br><br>また、その生息数は、森林の伐採が進むなど環境破壊によって推定８００頭以下に減っていると見られ、研究グループは保護対策を行うよう求めています。<br><br>ゴリラやチンパンジーなどヒトに近い大型の霊長類で新種が見つかるのはおよそ９０年ぶりで、霊長類に詳しい京都大学の山極壽一学長は「オランウータンで新種が見つかるのは驚きで、人間の起源を知るうえでも貴重な発見だ。新種のオランウータンの社会や行動を調べることで、いろいろな特徴が明らかになると期待している」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>絶滅の危機にひんする類人猿</h3><div>ヒトに近い大型の霊長類「類人猿」は、ゴリラ、チンパンジー、ボノボ、オランウータンからなり、今回、新種のオランウータンが発見されたことで、類人猿は７種類となりました。<br><br>類人猿は、高い知能を持ち、社会的な生活を営むことから、私たちヒトに最も近い生き物で、ヒトの進化を探るうえでも貴重な存在です。<br><br>しかし、野生の類人猿はいま絶滅の危機にひんしています。<br>世界の野生生物の専門家などでつくるＩＵＣＮ＝国際自然保護連合は絶滅のおそれがある野生生物のリスト「レッドリスト」を公表していますが、これまで確認されている６種類の類人猿すべてが、「絶滅のおそれが極めて高い」、または「絶滅のおそれがある」と評価されています。<br><br>中でもアフリカのコンゴやウガンダなどに生息するヒガシゴリラは、環境破壊や密猟などで過去２０年で７割以上、個体数が減少し、去年９月に「絶滅のおそれがある」から、「絶滅のおそれが極めて高い」と評価が変わりました。<br><br>山極学長によりますと、類人猿はヒトよりも子どもを産む数が少なく、いったん数が減少すると回復するまでに長い時間がかかるということです。また、サルに比べて胃腸が強くないために食べるものも限られ、環境の変化に弱いといいます。<br><br>開発による生息地の破壊、戦争、食用目当ての密猟など人間の活動によって野生の類人猿は絶滅の危機にひんしているのです。山極学長は「いま世界中で多くの類人猿は危機的な状況にある。私たちが知らないうちに消えていってしまう危険性を、多くの人に知ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171103%2Fk10011209041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 05:03:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>