<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>バリ島の火山噴火のおそれ 警戒レベル最高に 住民避難も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>バリ島の火山噴火のおそれ 警戒レベル最高に 住民避難も</span><time datetime="2017-09-23T06:49"><span>9月23日</span> <span>6時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本からも多くの観光客が訪れる、インドネシアのバリ島にある火山が噴火するおそれがあるとして、インドネシア政府は、警戒レベルを最高度に引き上げて周辺の住民を避難させるなど注意を呼びかけています。</div><div>インドネシアのバリ島にあるアグン山では、このところ火山性地震が増加しており、インドネシア火山地質災害対策局は２２日、警戒レベルを最も高いレベル４に引き上げました。<br><br>これに伴い、山頂から９キロの区域などへの立ち入りが禁止され、住民９０００人余りが避難したということです。<br><br>バリ島では過去、火山の噴火による噴煙で空港が閉鎖され、多くの観光客に影響が出たこともありますが、これまでのところ航空便は通常どおり運航しているということです。<br><br>バリ島のデンパサールにある日本総領事館は、バリ島に在住する日本人や滞在している観光客に対して情報を集め、安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 06:49:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メキシコ地震 発生から７２時間過ぎ 不明者家族にいらだち</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メキシコ地震 発生から７２時間過ぎ 不明者家族にいらだち</span><time datetime="2017-09-23T11:33"><span>9月23日</span> <span>11時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153331_1709231141_1709231147_01_02.jpg" alt="メキシコ地震 発生から７２時間過ぎ 不明者家族にいらだち" id="news_image"></div><div></div><div>メキシコ中部で起きた地震で、これまでに死亡が確認された人の数は２９０人を超えました。日本など各国の救助隊も現地に入り夜を徹して行方不明者の捜索を続けていますが、地震の発生から７２時間がすぎる中、行方不明者の家族たちはいらだちを募らせています。</div><div>日本時間の２０日未明にメキシコ中部で起きたマグニチュード７．１の地震ではこれまでに２９３人の死亡が確認されました。<br><br>現地の報道によりますと首都メキシコシティーだけで５０以上の建物が倒壊し、今も多くの人が倒壊した建物の下に取り残されていると見られています。<br><br>このうち、メキシコシティー中心部にある倒壊したビルの現場では、２１日に現地に入った日本の国際緊急援助隊をはじめ各国の救助隊が、夜を徹して行方不明になっている人の捜索を続けています。<br><br>一方、生存率が下がるとされる地震の発生から７２時間が過ぎ、行方不明者の家族たちはいらだちを募らせています。<br><br>建物の倒壊現場では家族たちが、「大統領や市長は私たちの家族を救え」などと書かれたプラカードを掲げ当局の対応が遅すぎると批判したり、説明に訪れた市の担当者に対して「正確な情報を提供してほしい」と詰め寄ったりする場面もありました。<br><br>おいが行方不明だという女性は「当局は待てと言うけれども待っていたら助からない。捜索活動が遅すぎるように感じる」と不満をあらわにしていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 11:33:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 北朝鮮の水爆実験を強くけん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 北朝鮮の水爆実験を強くけん制</span><time datetime="2017-09-23T12:01"><span>9月23日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮のリ・ヨンホ外相が太平洋上での水爆実験の可能性に言及したことについて、「とてつもない災難や問題を引き起こす」と述べ、強くけん制しました。</div><div>トランプ大統領が国連演説で「アメリカと同盟国を守らざるをえない場合、北朝鮮を完全に壊滅するほかない」などと述べたことを受けて、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は２２日、「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」とする声明を出したほか、リ・ヨンホ外相は滞在先のニューヨークで、太平洋上での水爆実験の可能性に言及しました。<br><br>これについてトランプ大統領は２２日夜、南部アラバマ州で支持者を前に行った演説で「キム委員長は太平洋上で大量破壊兵器を爆発させることについて話しているがそれはとてつもない災難や問題を引き起こす」と述べ強くけん制しました。<br><br>そのうえで、「常軌を逸した人物に至る所にロケットをうたせるわけにはいかない」と述べ、キム委員長を「常軌を逸した人物」と呼んで非難したうえで、「ロケットマンはもっと昔から対処すべきだった」として、オバマ前大統領ら歴代の政権の北朝鮮への対応を批判しました。<br><br>そして、トランプ大統領は「キム委員長は利口か、戦略的なのかもしれないし、あるいは完全に正気を失っているのかもしれない。しかし、彼がどうであろうとわれわれが対処する」と述べ、事態は打開できるとの考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 12:01:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア 羽生 ショートプログラムで世界最高得点を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フィギュア 羽生 ショートプログラムで世界最高得点を更新</span><time datetime="2017-09-23T12:42"><span>9月23日</span> <span>12時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153311_1709231116_1709231116_01_02.jpg" alt="フィギュア 羽生 ショートプログラムで世界最高得点を更新" id="news_image"></div><div>フィギュアスケート男子シングルの日本のエース、羽生結弦選手が２２日、カナダで今シーズン初戦に臨み、前半のショートプログラムでみずからが持つ世界最高得点を更新する１１２．７２を出して、トップに立ちました。</div><div>来年２月のピョンチャンオリンピックで２大会連続の金メダルを目指す羽生選手は、今シーズンの初戦としてカナダのモントリオールで開かれている国際大会「オータムクラシック」に出場し、２２日、前半のショートプログラムに臨みました。<br><br>羽生選手のショートプログラムは、おととし世界最高得点をマークしたときと同じショパンのピアノの曲に合わせた演技ですが、今回は大会前に右ひざに痛みが出たことから、冒頭の４回転ジャンプを昨シーズン世界で初めて成功させたループからサルコーに難度を落とした構成で臨みました。<br><br>それでもその４回転サルコーを完璧に決めると、続く得意のトリプルアクセルも成功させ、この２つのジャンプは出来栄えで最高の評価を受けました。<br><br>さらにショートプログラムで初めて演技後半に入れた４回転ジャンプとなる４回転トーループと３回転トーループの連続ジャンプもきれいに決めました。<br><br>また、スピンやステップも最高レベルの評価を受け、主に表現力を評価する演技構成点でも高得点を出しました。<br><br>羽生選手は、１１２．７２をマークし、おととし１２月のグランプリファイナルでみずからが出した１１０．９５を１．７７更新する世界最高得点でトップに立ちました。<br><br>後半のフリーは、２３日に行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>羽生「非常に納得できる内容」</h3><div>羽生結弦選手は、世界最高得点を更新したあと報道陣の取材に対して、「ミスなく、いい演技ができ、質としても非常に納得できる内容だった。構成を落としているから当然と言われるかもしれないが本番ですべてを出し切るというのは非常に難しいことなので、そういう意味で成長できたのかなと思う」と振り返りました。<br><br>そして、「アイスショー以外で、ショートプログラムで演技後半に初めて入れた４回転ジャンプを成功してよかった。自分の中ではこれまでと全然違うレベルのものをやっていると思うしいい演技ができればおのずと点数が出ると自信を持っていた。初戦だし、これをベースにこれから戦っていかないといけない」と世界最高得点にも表情を変えず冷静に話していました。<br><br>さらに会場をあとにする際、テレビのインタビューに応じ、「エネルギッシュにやることとバランスが大事。この構成で、この点数を出したことで初戦からいいイメージが持てた」と話していました。</div></div><div><h3>オーサーコーチ「自分のステージをコントロール」</h3><div>ブライアン・オーサーコーチは、「オリンピックシーズンということで、始動を少し早め、厳しいトレーニングを夏場にやったのがよかった。少しひざに痛みを感じたようだったけど出場をやめるほどのものではなかった。羽生選手は観客たちを巻き込んでオーケストラを指揮しているようだった。それくらい自分のステージをすばらしくコントロールしていた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 12:42:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホに高齢者向け詐欺防止サービス強化の動き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スマホに高齢者向け詐欺防止サービス強化の動き</span><time datetime="2017-09-23T15:11"><span>9月23日</span> <span>15時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153411_1709231500_1709231511_01_02.jpg" alt="スマホに高齢者向け詐欺防止サービス強化の動き" id="news_image"></div><div></div><div>携帯電話を従来型のいわゆるガラケーからスマートフォンに切り替える高齢者が増える中、携帯電話会社の間では、振り込め詐欺などの被害を防ぐための機能やサービスを強化する動きが出始めています。</div><div>このうち、格安スマホ事業者の「トーンモバイル」は、詐欺の疑いがある電話がかかってくると、画面に警告文を表示する無料のサービスを来月から始めます。<br><br>着信した電話番号を警察がまとめたデータと照合したり、利用者がいる地域に短時間で大量の電話がかかっていないかを調べたりして、詐欺の疑いがあると判断すると警告文で注意を促す仕組みです。<br><br>石田宏樹社長は「スマホを使ってみたいというお年寄りが増えている。最新のテクノロジーで、お年寄りの不満を解決していきたい」と話しています。<br><br>一方、「ソフトバンク」はｉＰｈｏｎｅに搭載されているメッセージ機能の「ＳＭＳ」で、詐欺の疑いがあるメッセージが届くと専用のフォルダーに格納する有料のサービスを今月から始めました。<br><br>ソフトバンク以外の契約者も、自分のｉＰｈｏｎｅに専用のアプリを取り込めば、この機能を使えるということです。<br><br>モバイルサービス部の岸井一晃さんは、「ｉＰｈｏｎｅ以外の端末への対応も進めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スマホ移行 詐欺被害の実情</h3><div>民間の調査会社「ＭＭ総研」によりますと、昨年度、国内で出荷されたスマートフォンは３０１３万台余りと、前の年度より３．３％増加して過去最高を更新した一方、従来型の携帯電話いわゆる「ガラケー」は６３５万台と１４．４％減少しました。<br><br>この背景には、格安スマホ事業者の相次ぐ参入で、大手を含めた価格競争が激化し、スマホの利用料が下がったことで、高齢者を中心に使い慣れたガラケーからスマホに切り替える動きが広がっていることがあるということです。<br><br>一方で、高齢者を狙った振り込め詐欺などの「特殊詐欺」の被害は、依然としてあとを絶ちません。<br><br>警察庁のまとめによりますと、ことし１月から６月までの半年間に全国で起きた特殊詐欺の被害は８８６３件と、去年の上半期に比べて３７％余り増えています。<br><br>中でも、身に覚えのない有料サイトの利用料金などの支払いを求める「架空請求詐欺」の件数は６６．２％も増えています。<br><br>その背景には、スマートフォンで動画を見る人が増えていることが背景にあると見られています。<br><br>また、特殊詐欺の被害者のうち、６５歳以上の高齢者が７０％以上を占めているということです。</div></div><div><h3>高齢者向け こんなサービスも</h3><div>携帯電話各社は、高齢者向けに、詐欺の被害を防ぐ機能以外にも、新たなサービスの開発を進めています。<br><br>このうち、格安スマホ事業者の「トーンモバイル」は、通信用のチップが埋め込まれたシールを部屋などに貼っておき、軽く触れるだけで相手の携帯電話やパソコンにメッセージを送れるというサービスの開発を進めています。<br><br>縦横３センチほどの小さなシールに軽く触れると、事前に設定した相手の携帯電話やパソコンに、あらかじめ決めておいた内容のメッセージを送れるというもので、ことし１１月に販売を始める計画です。<br><br>また、離れた場所にいる家族などのスマートフォンの画面に、自分の端末の画面を映し出して、操作を代行してもらえる機能の開発も進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 15:11:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 衆院選公約の取りまとめを指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 衆院選公約の取りまとめを指示</span><time datetime="2017-09-23T15:56"><span>9月23日</span> <span>15時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011153451_1709231610_1709231618_01_02.jpg" alt="安倍首相 衆院選公約の取りまとめを指示" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は自民党の岸田政務調査会長と会談し、２５日に記者会見して、衆議院の解散に踏み切ることを正式に表明する考えを伝えたうえで、衆議院選挙の党の公約を来月初めに発表するため、取りまとめ作業を急ぐよう指示しました。</div><div>ニューヨークから２２日夜遅く帰国した安倍総理大臣は、２３日午後、東京都内の私邸で自民党の岸田政務調査会長とおよそ４０分間会談しました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は週明けの２５日に記者会見して、衆議院の解散に踏み切ることを正式に表明する考えを伝えました。<br><br>これを受けて、岸田政務調査会長は衆議院選挙の党の公約をめぐって、安倍総理大臣が意欲を示している消費税率を１０％に引き上げた際の増収分の使いみちの見直しや、憲法改正などについての党内の議論の状況を報告しました。<br><br>安倍総理大臣は「記者会見では政策の方向性も打ち出すので、党でよくすり合わせてほしい」と述べ、党の公約を来月初めに発表するため、取りまとめ作業を急ぐよう指示しました。<br><br>これに先立って、安倍総理大臣は菅官房長官とも会談し、衆議院の解散・総選挙への対応などをめぐって意見を交わしたものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 15:56:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハリケーン「マリア」２７人死亡 ダム決壊のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ハリケーン「マリア」２７人死亡 ダム決壊のおそれ</span><time datetime="2017-09-23T16:09"><span>9月23日</span> <span>16時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170923/K10011153471_1709231629_1709231630_01_02.jpg" alt="ハリケーン「マリア」２７人死亡 ダム決壊のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>カリブ海の国々を直撃したハリケーン「マリア」によってこれまでに少なくとも２７人が死亡しました。アメリカの自治領プエルトリコでは、ハリケーンに伴う大雨でダムが決壊するおそれがあり、住民およそ７万人が危険な状態にあるとして、バスを使って避難させるなど当局が対応を急いでいます。</div><div>カリブ海で発達したハリケーン「マリア」は１８日、５段階のうち最も強い「カテゴリー５」の状態でカリブ海の島国ドミニカを直撃しその後、アメリカの自治領プエルトリコなどを通過し大西洋を北上しています。<br><br>ＡＰ通信によりますと、このハリケーンによって、これまでにドミニカなどで少なくとも２７人が死亡したほか、各地で建物に被害が出ているということです。<br><br>また、プエルトリコではハリケーンに伴う大雨のため北西部にあるダムが決壊するおそれがあり、下流に住む住民およそ７万人が危険な状態にあるとして、バスを使って避難させるなど当局が対応を急いでいます。<br><br>一方、プエルトリコの沖合では２０日、ハリケーンによる高波と強い風のため船が転覆し、母親と子ども２人が転覆した船の船底の上で救助を待っていましたが、翌日、アメリカの沿岸警備隊などにヘリコプターで救助されました。<br><br>カリブ海諸国では、およそ２週間前にもハリケーン「イルマ」によっておよそ４０人が死亡する被害が出たばかりで、ハリケーンの直撃を受けた国では被害の全容の把握に努めるとともに対応を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 16:09:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>