<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>クルーズ船 新たに44人の新型ウイルス感染確認 計218人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012283591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 新たに44人の新型ウイルス感染確認 計218人に</span><time datetime="2020-02-13T13:41"><span>2月13日</span> <span>13時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283591_2002131223_2002131224_01_02.jpg" alt="クルーズ船 新たに44人の新型ウイルス感染確認 計218人に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で乗客・乗員44人の感染が確認されました。</div><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」で新たに221人の検査を実施した結果、合わせて44人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>乗客は43人、乗員は１人で、日本人は29人いるということです。<br><br>これで感染が確認された乗客と乗員は合わせて218人となり、厚生労働省が順次、医療機関に搬送しています。<br><br>これまでに感染が確認され搬送された人のうち、症状が重い人は４人いるということです。<br><br>国内で感染が確認されたのは、<br>▽クルーズ船の218人、<br>▽検疫官１人、<br>▽チャーター機の12人、<br>▽それ以外の観光客などが16人の合わせて247人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012283591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 13:41:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「映像早回しは過剰な演出」ＴＢＳ番組は放送倫理違反 ＢＰＯ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012283851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「映像早回しは過剰な演出」ＴＢＳ番組は放送倫理違反 ＢＰＯ</span><time datetime="2020-02-13T16:49"><span>2月13日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283851_2002131638_2002131649_01_02.jpg" alt="「映像早回しは過剰な演出」ＴＢＳ番組は放送倫理違反 ＢＰＯ" id="news_image"></div><div></div><div>ＴＢＳがドキュメントバラエティー番組で少年野球の試合の映像を早回しし、投手の球速が実際よりも速く見えるよう加工して放送したことについて、ＢＰＯ＝放送倫理・番組向上機構は「過剰な演出と言われてもやむを得ない」などとして放送倫理違反があったと結論づけました。</div><div>ＴＢＳは、ドキュメントバラエティー番組「消えた天才」で、去年８月、少年野球の試合を放送した際、投手の球速が速く見えるよう映像を最大で156％早回しする加工をして放送しました。<br><br>その後の内部調査でおととしにも卓球とフィギュアスケート、それにサッカーの映像を早回ししていたことがわかり、ＴＢＳは去年10月に番組を打ち切るとともに、ＢＰＯの放送倫理検証委員会に経緯などを報告していました。<br><br>ＢＰＯは、きょう意見をまとめて公表し「スピードを変える加工は担当ディレクターらにとって限られた時間の中でよりおもしろくする方法として一線を越えやすいものだった」と指摘しました。<br><br>そのうえで「実際の映像と言いながら映像の早回し加工が繰り返されており、過剰な演出と言われてもやむを得ない」などとして放送倫理違反があったと結論づけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＴＢＳ「信頼回復に努める」</h3><div>ＴＢＳは「ＢＰＯの意見を真摯（しんし）に受け止めております。番組制作に生かし、引き続き信頼回復に努めて参ります」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012283851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 16:49:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 80歳以上の持病ある人など 優先下船を決定 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012283481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 80歳以上の持病ある人など 優先下船を決定 厚労省</span><time datetime="2020-02-13T16:56"><span>2月13日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283481_2002131148_2002131150_01_02.jpg" alt="クルーズ船 80歳以上の持病ある人など 優先下船を決定 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、厚生労働省は80歳以上の高齢者で持病がある人などについて、ウイルス検査で陰性だった場合、14日以降、下船できるようにすることを決めました。</div><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」では、13日までに乗客と乗員の合わせて218人と、船内で検疫を行った男性検疫官１人の感染が確認されています。<br><br>厚生労働省は船内に残る乗客と乗員およそ3500人について、原則として、初めて船内で乗客の感染が確認された今月５日から２週間がたつ19日までは、客室などで待機するよう求めています。<br><br>厚生労働省によりますと、当初、船内にいた乗客2666人の多くを高齢者が占めていて、80歳以上の人も226人いたということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283481_2002131702_2002131702_01_03.jpg" alt=""><div>しかし待機日数が長くなるにつれて、特に高齢者で持病のある人などは体調が悪化していくおそれがあることから、厚生労働省はそうした人たちが早めに下船できるようにすることを決めました。<br><br>対象となるのは、80歳以上で持病があったり窓の無い部屋に滞在したりしている人と、その同室の人としています。<br><br>ウイルス検査はすでに始まっていて、結果が陰性だった場合、本人が希望すれば14日以降、船から降りて政府が用意した宿泊施設に移ってもらう方針です。<br><br>厚生労働省は今後、対象を80歳未満の人で持病のある人などにも<br>拡大するかどうか検討することにしています。</div></div><div><h3>「80歳以上の人から随時実行に移していきたい」菅官房長官</h3><div>菅官房長官は、13日午後の記者会見で、新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船の乗客への対応について「まずは、発熱などの症状のある人や、その濃厚接触者などの検査を行ったうえで検査能力を拡充し、80歳以上の高齢者など優先度の高い人から、できるかぎり検査を進めるべく対応してきた」と述べました。<br><br>そのうえで「新型コロナウイルスによる感染症とは別に、年齢や基礎疾患などの健康確保の観点から、リスクが高い人は、陰性が確認された場合に下船して宿泊施設で生活するか、船内にとどまるか、意向を聞くことにした。まず、あすから、80歳以上の人から随時、実行に移していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>「感染し搬送された夫の容体が不安」船内の70代女性</h3><div>クルーズ船で新型コロナウイルスに感染し、現在、横浜市内の病院の集中治療室で夫が治療を受けているという70代の女性が電話取材に応じました。<br><br>女性は今も船内の客室に１人で残されていて夫の容体が不安だと打ち明けました。<br><br>女性によりますと、夫は70代で糖尿病のおそれがあるとして複数の薬を常時服用していたということです。<br><br>今月８日に発熱し、船内で検査した結果、感染の疑いがあるとして９日、病院に搬送されました。<br><br>女性は「搬送されたあと、主人と１度だけ話しましたが『つらい、助けてくれ』とろれつが回らない様子でした。医師からも電話があり、肺の状態が悪くなりきのうから集中治療室で治療していると説明されました。いつ何があってもおかしくないと感じていて、電話があるとドキッとします」と打ち明けました。<br><br>また、自分も感染していないか検査してほしいと何度も求めて、昨夜になってようやく検査が受けられたということです。<br><br>女性は「自分が感染しているかも分からず、複雑な心境でした。陽性だったら、すぐに連絡があると聞いていますが、今も連絡はありません」と話していました。<br><br>女性はこれまで何度も、夫と２人でクルーズ船の旅行を楽しんできたということで「部屋の掃除などをして気晴らしをしようとしますが、どうしても落ち込んでしまいます。楽しい船旅なのに、天国から地獄に落ちたような感じで、切なくつらい気持ちです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012283481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 16:56:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消毒液に注文殺到 生産追いつかず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012283861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消毒液に注文殺到 生産追いつかず</span><time datetime="2020-02-13T16:59"><span>2月13日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283861_2002131649_2002131659_01_02.jpg" alt="消毒液に注文殺到 生産追いつかず" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの国内での感染が確認されて以降、消毒液を製造している都内の会社には注文が殺到し、生産が追いつかない状況だということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283861_2002131649_2002131659_01_03.jpg" alt=""><div>東京・渋谷区に本社を置くアルコール消毒液を製造している会社では、新型コロナウイルスの感染が国内で確認された先月下旬から消毒液の注文が急激に増えたということです。<br><br>１日当たりの注文量は、多い日には通常の15倍に上り、兵庫県にある工場は24時間態勢で稼働していますが、生産が追いつかない状況だということです。<br><br>「ドーバー洋酒貿易」の三原美紀さんは「１つでも多くの商品をお客様に届けられるようできるかぎりの対応をしています。感染拡大の終息に貢献できるよう努めます」と話していました。</div></div><div><div>東京都感染症情報センターによりますと、新型コロナウイルスの感染を防ぐには手洗いやせきエチケットに加え、手やよく触れる場所の消毒が有効だということです。<br><br>手などの皮膚に使う場合は消毒用のエタノールが、また、物の表面を消毒する場合は消毒用のエタノールに加えて次亜塩素酸ナトリウムも有効だということです。<br><br>次亜塩素酸ナトリウムはいわゆる塩素系の漂白剤で、消毒に使う場合の濃度は0.1％、２リットルのペットボトルの水ならペットボトルのキャップで６杯か７杯分を入れるとよいということです。<br><br>都によりますと、次亜塩素酸ナトリウムは手などが触れると肌が荒れてしまうということで、消毒液として薄めて使う際は製品に記載されている用量を確認するよう呼びかけています。<br><br>消毒液はペーパータオルなどに浸し、家庭ではドアノブや照明のスイッチ、便器のふたなどを、職場ではエレベーターやコピー機のボタン、電話機などを拭き取ってほしいとしています。<br><br>また、消毒の効果を高めるには物がぬれている場合、水分をよく拭き取ってから消毒液を含んだペーパータオルで拭くとよいということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012283861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 16:59:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本など入港拒否のクルーズ船 カンボジア沖に到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012283501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本など入港拒否のクルーズ船 カンボジア沖に到着</span><time datetime="2020-02-13T17:40"><span>2月13日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283501_2002131156_2002131200_01_02.jpg" alt="日本など入港拒否のクルーズ船 カンボジア沖に到着" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染した疑いのある乗客がいるとして、日本などが入港を認めなかったクルーズ船「ウエステルダム」が日本時間の13日午前、カンボジア南部の港の沖合に到着しました。</div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、クルーズ船「ウエステルダム」は、今月１日に香港を出港したあと、台湾や日本などに入港を認められず寄港先を探していましたが、12日、船を運航するアメリカの会社がカンボジアに入港を認められたと発表しました。<br><br>「ウエステルダム」は、日本時間の13日午前９時ごろ、現地時間の13日午前７時ごろ、カンボジア南部のシアヌークビルの港の沖合に到着しました。<br><br>クルーズ船には、日本人５人を含む乗客乗員2200人余りが乗っていて、カンボジア政府の高官はＮＨＫの取材に対し、現地に医療チームを派遣し、乗客が新型コロナウイルスに感染していないかどうか確認を進め、帰国を希望する乗客については首都プノンペンの空港に移動できるよう、準備していることを明らかにしました。<br><br>また、現地の日本大使館も職員を派遣し、情報収集を急ぐとともに日本人の帰国に向けた支援を検討することにしています。<br><br>クルーズ船の受け入れについてカンボジアのフン・セン首相は、地元メディアに「どの国も入港を認めないなら、カンボジアが認める。われわれの人道支援には国境はない」と答え、人道的な観点から判断したと強調しています。<br><br>カンボジアは、新型コロナウイルスの感染拡大を受けても、中国を支援する立場から、往来を制限するなどの措置をとらない方針を打ち出しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入港拒否の経緯</h3><div>アメリカの運航会社によりますと、「ウエステルダム」は、船体の長さがおよそ285メートル、幅およそ32メートルの大型クルーズ船です。<br><br>船内には、料金に応じて、さまざまなタイプの客室があるほか、レストランやバーも完備され、音楽の演奏を楽しむ施設もあるということです。<br><br>およそ2000人の乗客を受け入れることができ、会社側によりますと、船内には乗客1455人、乗員802人がいるということです。<br><br>ウエステルダムは、今月１日に香港を出港しましたが、３日にフィリピンへの入港を、翌４日には台湾への入港を拒否され、その後、沖縄への入港も日本政府に認められませんでした。<br><br>今月７日にはグアムへの入港を拒否されています。<br><br>さらに、ウエステルダムは、タイの港に入港しようとしましたが、タイ政府は、11日、入港を認めないことを明らかにしました。<br><br>こうした中、会社側は12日、カンボジア政府が入港を認めたとして、カンボジア南部のシアヌークビルの港に向かうことを明らかにしました。<br><br>シアヌークビルに入港後、乗客たちは数日かけて下船し、チャーター機で首都プノンペンに移動したあと、それぞれの国に向かう予定だとしています。</div></div><div><h3>カンボジア 新型ウイルス対応も中国重視</h3><div>感染が拡大する新型コロナウイルスへの対応について、カンボジアのフン・セン首相は先月30日、「われわれは中国からの航空便も船便も観光客も止めることはない。また、中国にいる外交官も学生もカンボジアに避難させない」と述べ、中国との往来を制限したり、中国から国民を帰国させたりする特別な措置を取らない方針を打ち出しています。<br><br>さらに、フン・セン首相は今月５日、北京で習近平国家主席と会談し、中国との関係を重視する方針を改めて強調するなど、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて中国との間で移動や貿易を制限する各国とは一線を画した姿勢を鮮明にしています。<br><br>カンボジアでは、おととし、中国からの投資が外国投資全体の７割を占めるなど、高い経済成長を中国が支える形となっていて、その影響力は、年々、強まっています。</div></div><div><h3>台湾籍以外の乗客乗員は台湾入り認めず</h3><div>台湾の保健当局はクルーズ船「ウエステルダム」から下船した台湾籍以外の乗客や乗員について、台湾に入ったり台湾の空港で乗り換えたりすることを認めないことを決めました。<br><br>台湾当局は直近の14日間に中国、香港、マカオに渡航歴のある外国人が台湾に入ることを禁じているほか、すべての外国のクルーズ船について過去の立ち寄り先を問わず、寄港を禁止しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012283501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 17:40:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 東京都内のタクシー運転手 感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012284011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 東京都内のタクシー運転手 感染確認</span><time datetime="2020-02-13T17:44"><span>2月13日</span> <span>17時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012284011_2002131744_2002131744_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 東京都内のタクシー運転手 感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>関係者によりますと、東京都内のタクシー運転手の男性が、新型コロナウイルスに感染していることが新たに確認されたということです。</div><div>男性は「中国人とみられる客を乗せたことがある」と話しているということです。厚生労働省は感染経路を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国交省 事業者に対策徹底を要請</h3><div>中国での新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、国土交通省はすでに、タクシーとバスの協会を通じて全国の事業者に対して、従業員のマスクの着用や手洗いやうがいなどの徹底と、従業員の感染が確認された場合には運輸局に報告するように求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012284011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 17:44:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歌手 槇原敬之容疑者を逮捕 覚醒剤取締法違反の疑い 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/k10012283991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歌手 槇原敬之容疑者を逮捕 覚醒剤取締法違反の疑い 警視庁</span><time datetime="2020-02-13T17:55"><span>2月13日</span> <span>17時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283991_2002131728_2002131729_01_02.jpg" alt="歌手 槇原敬之容疑者を逮捕 覚醒剤取締法違反の疑い 警視庁" id="news_image"></div><div></div><div>歌手の槇原敬之容疑者が覚醒剤を所持していたなどとして13日警視庁に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは歌手で東京・渋谷区に住む槇原敬之容疑者（50）です。<br><br>警視庁によりますとおととしの平成30年４月、当時住んでいた港区のマンションで覚醒剤を含む粉末0.083グラムを所持していたとして覚醒剤取締法違反の疑いが持たれています。<br><br>また、この前の月に同じマンションでいわゆる危険ドラッグを所持していた疑いも持たれています。<br><br>警視庁は当時、マンションの捜索で覚醒剤などを発見していましたが、その後の捜査でいずれも槇原容疑者のものだった疑いが強まったとして13日逮捕したということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>平成11年にも覚醒剤所持で逮捕</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200213/K10012283991_2002131733_2002131750_01_03.jpg" alt=""><div>歌手の槇原敬之容疑者は平成２年にデビューし、「どんなときも。」や「もう恋なんてしない」などのヒット曲で知られています。<br><br>また、平成14年に発表され爆発的なヒットを記録したＳＭＡＰの「世界に一つだけの花」を作詞・作曲しました。<br><br>一方、平成11年には自宅のマンションに覚醒剤を隠し持っていたとして覚醒剤取締法違反の疑いで警視庁に逮捕され、その後、懲役１年６か月、執行猶予３年の判決を言い渡されました。<br><br>当時、裁判で槇原容疑者は全面的に起訴された内容を認め、判決のあとには「もう一度初心に帰ってよい音楽を作ることでファンの皆さんに迷惑をかけたつぐないをしたいと思っています」という談話を出していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200213%2Fk10012283991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 17:55:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>