<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>オスプレイ事故「起こるべくして起きた」沖縄 翁長知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/k10011090681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>オスプレイ事故「起こるべくして起きた」沖縄 翁長知事</span><time datetime="2017-08-07T11:42"><span>8月7日</span> <span>11時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/K10011090681_1708071125_1708071142_01_02.jpg" alt="オスプレイ事故「起こるべくして起きた」沖縄 翁長知事" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地に配備されている輸送機オスプレイが、オーストラリアの沖合で訓練中に事故を起こしたことについて、沖縄県の翁長知事は７日朝、「起こるべくして起きたということだ。アメリカ軍の事故原因の究明も全く当てにならない」と述べ、強い憤りを示しました。</div><div>アメリカ海兵隊の発表によりますと、５日午後、アメリカ軍普天間基地に配備されている輸送機オスプレイが、オーストラリア東部の沖合で強襲揚陸艦を飛び立ったあと、着水する事故を起こしました。<br><br>地元メディアは軍関係者の話として、このオスプレイはアメリカ海軍の艦船に着艦しようとした際に墜落し、乗組員の中には大けがをしている人もいると伝えています。<br><br>この事故について、沖縄県の翁長知事は７日朝、記者団に対し、「去年１２月に名護市に落ちて、６日後には原因不明のまま飛行を再開し、そして今回、オーストラリアで事故が起きた。起こるべくして起きたということだ」と述べ、強い憤りを示しました。<br><br>そのうえで、「アメリカ軍の原因究明も全く当てにならず、日本政府が当事者能力を持って何も言えない状況になっている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官 米からの情報を関係自治体に</h3><div>菅官房長官は臨時閣議のあとの記者会見で、オーストラリアで５日発生したアメリカ軍のオスプレイの事故について、アメリカから事故に関する情報が提供された場合には、関係自治体に丁寧に説明していく考えを示しました。<br><br>この中で菅官房長官は、５日にオーストラリアで起きた沖縄のアメリカ軍普天間基地に配備されている新型輸送機オスプレイの事故について、「第一報を受けたあとに、今回の事故に対する情報提供、原因究明、そして再発防止を速やかに行うよう申し入れ、さらに国内におけるオスプレイの飛行を自粛するよう申し入れたところだ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「政府としては米軍機の飛行に際して、安全面の確保が大前提と認識していて、今後とも本件事故に関する情報を入手した際には関係自治体に対し丁寧に説明したい」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、オスプレイ６機が参加して今月１０日から北海道で予定されている日米共同訓練について、「防衛省において参加の取り扱いについて米側と調整しているという報告を受けている。米側からの情報提供を踏まえて検討していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170807%2Fk10011090681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高校野球部の女子マネージャー 練習後に倒れ死亡 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/k10011090701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高校野球部の女子マネージャー 練習後に倒れ死亡 新潟</span><time datetime="2017-08-07T11:46"><span>8月7日</span> <span>11時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/K10011090701_1708071146_1708071147_01_02.jpg" alt="高校野球部の女子マネージャー 練習後に倒れ死亡 新潟" id="news_image"></div><div></div><div>新潟県加茂市にある高校の野球部の女子マネージャーが、先月、練習を終えて３キロ余り離れた学校に走って戻った直後に倒れ、意識不明の重体になっていましたが、５日死亡しました。高校が詳しいいきさつを調べています。</div><div>学校によりますと、亡くなったのは、新潟県加茂市にある加茂暁星高校の野球部のマネージャーで、２年生の１６歳の女子生徒です。<br><br>学校によりますと、女子生徒は先月２１日の午後８時前、野球場で練習を終えて、３キロ余り離れた学校まで走って戻った直後に正面玄関付近で倒れ、意識不明の重体になっていましたが、５日低酸素脳症で死亡しました。<br><br>学校によりますと、女子生徒は午後５時半ごろから２時間ほど野球場で練習に参加したあと、３人の野球部員と一緒に学校まで戻ったということです。<br><br>女子生徒はふだんは野球部が使っている車で学校に戻っていましたが、この日はけがをした部員がいたため乗れなかったということで、高校が詳しいいきさつを調べています。<br><br>気象台によりますと、加茂市に隣接する三条市のこの日の最高気温は、３４度９分まで上がっていたということです。<br><br>加茂暁星高校の飯沼和男校長は「大変悲しいことで、二度とあってはならないことです。今後、生徒の家族に誠実に対応していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170807%2Fk10011090701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 11:46:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 警戒が必要な時間帯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/k10011090731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号 警戒が必要な時間帯</span><time datetime="2017-08-07T12:00"><span>8月7日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/K10011090731_1708071203_1708071204_01_02.jpg" alt="台風５号 警戒が必要な時間帯" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁によりますと台風５号による大雨や暴風、高波に警戒が必要な時間帯の目安は次のとおりです。</div><div>四国では、これから７日夜にかけて大雨や洪水それに高波に、夕方にかけて暴風に、それぞれ警戒が必要です。<br><br>中国地方では、これから８日の未明にかけて大雨や洪水に、７日夜にかけて暴風に警戒が必要です。<br><br>近畿では、これから８日の昼にかけて大雨や洪水に、７日夜遅くにかけて暴風や高波に警戒が必要です。<br><br>東海では、これから８日の朝にかけて大雨や洪水それに高波に警戒が必要なほか、７日夜遅くにかけて暴風に警戒が必要です。<br><br>関東甲信では、７日夜からあすの夕方にかけて大雨や洪水に警戒が必要なほか、８日の夜遅くにかけて高波に警戒が必要です。<br><br>北陸では、７日夜から８日の夜遅くにかけて大雨や洪水に警戒が必要です。<br><br>東北では、８日の明け方から９日にかけて大雨や洪水に警戒が必要です。<br><br>警戒が必要な時間帯は、台風の速度や進路によって大きく変わる可能性があるため、気象庁は、最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170807%2Fk10011090731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 12:00:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>江崎沖縄北方相 「不用意な発言で軽率だった」と陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/k10011090781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>江崎沖縄北方相 「不用意な発言で軽率だった」と陳謝</span><time datetime="2017-08-07T12:50"><span>8月7日</span> <span>12時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/K10011090781_1708071214_1708071250_01_02.jpg" alt="江崎沖縄北方相 「不用意な発言で軽率だった」と陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>江崎沖縄・北方担当大臣は臨時閣議のあと記者団に対し、国会答弁では役所の答弁書を朗読するなどと述べたことについて、「不用意な発言で軽率だった」と陳謝し、大臣としての職責を果たしていく考えを強調しました。</div><div>江崎沖縄・北方担当大臣は５日、地元の愛知県で記者団に対し、今後の国会答弁に関連し、「役所の答弁書を朗読する」などと述べました。<br><br>これについて、江崎大臣は臨時閣議のあと記者団に対し、「不用意な発言であり、いずれにせよ軽率だった。大臣という公人だけに、いくら身内の会であっても言ってはならないということがわかった。役所の原稿をしっかりチェックして精査するところは精査するという思いだった」と述べ、陳謝しました。<br><br>そのうえで、江崎大臣は、菅官房長官に６日経緯を報告し、発言に気をつけるよう注意を受けたことを明らかにし、大臣としての職責を果たしていく考えを強調しました。<br><br>一方、江崎大臣は「こうしたことを活字にされたことは、本当に疑問符を投げかけなければならない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「江崎大臣に注意」辞任なし</h3><div>菅官房長官は臨時閣議のあとの記者会見で、６日、江崎沖縄・北方担当大臣から電話を受け、「私的な場でのオフレコの発言であり、謙遜のつもりだった」などと釈明を受けたことを明らかにしたうえで、「江崎大臣は、私的な場での話が公になるとは思っていなかったのではないか。『そういったことも報道に出るということを前提にして話さないといけない』と注意した」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、記者団が、江崎大臣に辞任を求める考えがあるかどうか質問したのに対し、「全く考えていない」と述べました。</div></div><div><h3>民進 山井氏「朗読だけなら必要なし」</h3><div>民進党の山井国会対策委員長は記者団に対し、「早速、江崎大臣から、とんでもない暴言が飛び出した。『役所の書いた原稿を朗読するだけ』という姿勢であれば、大臣は必要ない。安倍総理大臣は『仕事人内閣』と胸を張ったが、どう考えても、江崎大臣が仕事をしそうには思えない」と述べました。<br><br>そのうえで、山井氏は、記者団が「今月１０日の閉会中審査に江崎大臣の出席を求めるのか」と質問したのに対し、「そのことも含めて検討する。安倍総理大臣は、江崎大臣を交代させたほうが北方領土問題や沖縄の振興にプラスになる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170807%2Fk10011090781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 12:50:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米外相会談 “北朝鮮への制裁決議 厳格な履行を働きかけ”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/k10011090741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米外相会談 “北朝鮮への制裁決議 厳格な履行を働きかけ”</span><time datetime="2017-08-07T12:54"><span>8月7日</span> <span>12時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/K10011090741_1708071205_1708071208_01_02.jpg" alt="日米外相会談 “北朝鮮への制裁決議 厳格な履行を働きかけ”" id="news_image"></div><div>河野外務大臣は、７日午前、訪問先のフィリピンでアメリカのティラーソン国務長官と初めて会談し、国連安保理で採択された北朝鮮への新たな制裁決議の厳格な履行に向けて日米が緊密に連携していくことで一致しました。</div><div>フィリピンの首都マニラを訪れている河野外務大臣は、日本時間の７日午前１１時前から、およそ１０分間、アメリカのティラーソン国務長官と初めて会談しました。<br>外務省によりますと、会談はすべて英語で行われたということです。<br><br>この中で、両外相は、日米同盟が地域や世界の平和と安定の礎であり、外相どうしの緊密な連携が必須だとした上で、国連安全保障理事会が北朝鮮への新たな制裁決議を全会一致で採択したことを踏まえ、決議の厳格な履行に向けて、日米が緊密に連携していくことで一致しました。<br><br>また、両外相は、日米同盟全体の抑止力や対処力を強化するため、日米の外務・防衛の閣僚協議、いわゆる「２＋２」の早期開催を確認し、具体的な日程調整を事務レベルで進めていくことになりました。<br><br>一方、オーストラリアで起きた、アメリカ軍のオスプレイの事故をめぐって、河野大臣は、事故原因などの情報提供と再発防止を求めました。<br><br>これに先立って、オーストラリアのビショップ外相が加わった、日米豪３か国の外相による戦略対話が行われました。<br><br>３人の外相は、中国が軍事拠点化の動きを強めている南シナ海の現状に深刻な懸念を示すとともに、ガス田開発などの活動を活発化させている東シナ海を含め、中国による緊張を高める一方的な行動に強い反対を表明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170807%2Fk10011090741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 12:54:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山梨市長を逮捕 採用試験結果改ざんの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/k10011090881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山梨市長を逮捕 採用試験結果改ざんの疑い</span><time datetime="2017-08-07T13:25"><span>8月7日</span> <span>13時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/K10011090881_1708071326_1708071328_01_02.jpg" alt="山梨市長を逮捕 採用試験結果改ざんの疑い" id="news_image"></div><div></div><div>山梨県山梨市の望月清賢市長が、市の職員の採用試験で受験者の試験結果を改ざんしたとして、虚偽有印公文書作成などの疑いで警視庁に逮捕されました。警視庁はこの受験者を不正に合格させた疑いがあると見て、詳しい経緯を調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは、山梨県山梨市の市長、望月清賢容疑者（７０）です。<br><br>警視庁の調べによりますと、望月市長は、市の職員の採用試験で受験者の試験結果を改ざんしたとして、虚偽有印公文書作成などの疑いが持たれています。<br>警視庁は７日午前、望月市長に任意同行を求め取り調べを行った結果、容疑が固まったとして逮捕したということです。<br><br>市によりますと、採用試験は一般教養のほか、職種ごとの専門知識を問う筆記問題の１次試験と、小論文と面接などの２次試験が行われるということです。<br><br>望月市長をめぐっては、元妻が知人の男性に架空の投資話を持ちかけて、現金３億７０００万円余りをだまし取ったとして詐欺の罪で起訴されていて、警視庁によりますと、この事件の捜査で警視庁が元妻が住んでいた市長の自宅を捜索し、押収した資料を分析するなどした結果、逮捕に至ったということです。<br><br>警視庁は、この受験者を不正に合格させた疑いがあると見て、詳しい経緯を調べることにしています。<br><br>望月市長は、山梨市の市議会議員や山梨県の県議会議員を務めたあと、３年前の平成２６年に行われた市長選挙で初当選を果たし現在１期目です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>県議などを経て市長１期目</h3><div>望月清賢市長（７０）は、山梨市の市議会議員や山梨県の県議会議員を務めたあと、３年前の平成２６年に行われた市長選挙に立候補し、１万票余りを集めて初当選を果たしました。<br><br>現在１期目で、市街地の開発やインフラ整備、それに豊かな自然を生かした地域産業の振興などに取り組んでいました。<br><br>望月市長をめぐっては、石材会社の社長を務めている元妻が知人の男性に架空の投資話を持ちかけて、現金３億７０００万円余りをだまし取ったとして、詐欺の罪で起訴されていて、この事件の捜査で、警視庁は元妻が住んでいた望月市長の自宅を捜索していました。<br><br>この事件について、望月市長は「市民や関係者の皆様にご心配をかけ、本当に申し訳ない」と謝罪したうえで、「会社の経営は元妻にすべて一任し、関わっていないのでわからない」などと説明して事件への関与を否定していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170807%2Fk10011090881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 13:25:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 近畿に上陸のおそれ 土砂災害や暴風などに警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/k10011090751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号 近畿に上陸のおそれ 土砂災害や暴風などに警戒</span><time datetime="2017-08-07T14:02"><span>8月7日</span> <span>14時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170807/K10011090751_1708071314_1708071315_01_03.jpg" alt="台風５号 近畿に上陸のおそれ 土砂災害や暴風などに警戒" id="news_image"></div><div>台風５号は、四国と近畿、それに東海の一部を暴風域に巻き込みながら北東へ進んでいて、このあと近畿にかなり接近し、その後、上陸するおそれがあります。近畿や四国、東海を中心に局地的に猛烈な雨が降って大雨となるおそれがあり、土砂災害や川の急な増水、暴風などに警戒し、早めの避難などの対策を進めてください。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風５号は、午後２時には徳島市の南南東４０キロの海上を１時間に２０キロの速さで北東へ進んでいると見られます。<br><br>中心の気圧は９７０ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は３０メートル、最大瞬間風速は４５メートルで、中心から半径９０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間は高知県と徳島県、香川県、大阪府、奈良県、和歌山県、兵庫県、三重県が台風の暴風域に入っています。<br><br>これから特に警戒が必要なのが大雨による土砂災害や川の急な増水、低い土地の浸水です。<br><br>近畿や四国、東海などには台風の発達した雨雲が次々と流れ込み、雨が強まっています。<br>最新の雨の状況です。午後１時半までの１時間には、愛媛県の四国中央市富郷で５８ミリ、三重県紀北町で５０．５ミリの非常に激しい雨が降ったほか、静岡市井川で４５ミリの激しい雨が降りました。<br><br><br>これまでの雨で、徳島県と愛媛県では、土砂災害の危険性が非常に高まり自治体が避難勧告を出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。発表されているのは、徳島県の美馬市と吉野川市、阿波市、上勝町、神山町、那賀町、海陽町、つるぎ町、それに愛媛県の四国中央市と西条市、新居浜市です。<br><br>台風はこのあとも北東へ進む見込みで、近畿にかなり接近し、その後、上陸するおそれがあります。このため、近畿の太平洋側と四国では７日夜遅くにかけて、東海では８日明け方にかけて断続的に雷や突風を伴い、１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降り、局地的には１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。また、関東甲信や北陸でも７日夜以降、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>８日昼までの２４時間に降る雨の量はいずれも多いところで、和歌山県と奈良県、三重県、静岡県で４００ミリ、兵庫県と京都府、愛知県、岐阜県、山梨県、それに北陸で３００ミリ、関東北部と長野県、滋賀県で２５０ミリ、愛媛県と徳島県、大阪府で２００ミリ、中国地方と東北で１５０ミリと予想されています。<br><br>さらに８日は東北などでも雨が強まるおそれがあり、８日昼から９日の昼までにはいずれも多いところで、関東甲信と北陸、東北で２００ミリから３００ミリの雨が降ると予想されています。<br><br>台風の動きが比較的遅く、雨雲が長時間かかり続けるおそれがあることなどから、ところによって平年の８月１か月の雨量を上回る大雨になると予想されています。すでに大雨となっている地域や今後、大雨が予想される地域では自治体が出す情報などを基に、早めの避難などの対策を進めてください。特に、お年寄りなど避難に時間がかかる人や山沿いや川沿いに住む人などは、雨や風が強まって状況が悪化する前に速く安全な場所に避難してください。<br>また、大雨のたびに田んぼや用水路に流され、亡くなる人が後を絶ちません。様子を見に行かず絶対に近づかないようにしてください。<br><br>台風の接近に伴い、暴風や高波に警戒が必要です。午後１時半ごろには、和歌山県日高川町で２７．５メートル、午後０時２０分ごろには、徳島県阿南市蒲生田で３０．５メートル、和歌山県の南紀白浜空港で２９．３メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>８日にかけて西日本や東海を中心に非常に強い風が吹く見込みで、最大風速は四国で３０メートル、近畿で２８メートル、東海で２５メートル、中国地方と北陸で２３メートルと予想され、最大瞬間風速は、四国で４５メートル、近畿で４０メートル、東海と北陸、中国地方、伊豆諸島で３０メートルから３５メートルに達する見込みです。<br><br>また、近畿と四国、それに東海の海上では８日にかけて波の高さが７メートルから８メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>今後の台風の予想進路にあたる地域では、自分が住んでいる場所で、土砂災害や河川の氾濫など、どのような災害が起きやすいかを確認したり、避難場所の位置を防災マップで確認したりするなど備えを進めてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170807%2Fk10011090751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 14:02:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>