<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012316331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府</span><time datetime="2020-03-06T17:26"><span>3月6日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061133_2003061136_01_02.jpg" alt="中韓入国者に２週間待機要請 国内対策と合わせ終息へ全力 政府" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は６日の閣議で感染者の多い中国と韓国からの日本人を含めた入国者に対し、２週間の指定場所での待機と国内で公共交通機関を使用しないよう要請することを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060612_2003060616_01_04.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受け政府は６日の閣議で、水際対策の抜本的な強化に向けて新たな措置をとることを決めました。<br><br>それによりますと、日本人を含め感染者の多い中国と韓国から航空機や船舶で訪れた入国者で、「隔離」や「停留」の対象とならない人は２週間、検疫所の所長が指定する場所での待機と国内において公共交通機関を使用しないよう要請するとしています。<br><br>香港やマカオを含むとしていてこれらの措置は来週９日から今月末まで実施するということです。<br><br>加藤厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「機動的な水際対策を引き続き、ちゅうちょすることなく、断行することが不可欠で、中国と韓国は患者が増加していることを踏まえての措置だ」と述べました。<br><br>そのうえで待機場所について「基本的に、国内の方はそれぞれご自宅があれば、ご自宅で、海外からの方は当面、滞在するホテルが対象になる」と述べました。<br><br>また、今回の措置は強制力は伴わないとし「あくまで要請だ。そういうことを徹底したうえで、理解をいただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>観光業などへの影響懸念</h3><div>今回の措置によって、中国と韓国からの旅行者がさらに減少することが予想され、観光業などへの影響が懸念されます。<br><br>日本政府観光局によりますと、去年１年間に日本を訪れた外国人旅行者の数は推計で過去最高の3188万人余りで、このうち、中国からの旅行者は959万人余りと全体の３割にのぼります。<br><br>韓国からの旅行者は日韓関係の悪化の影響で去年の夏以降、大幅な落ち込みが続いてきたものの、年間の旅行者数はおよそ558万人で、中国に次ぐ２番目の多さです。<br><br>両国だけで、旅行者は1500万人余りと全体の47％を占めたほか、日本国内で消費した金額は合わせて２兆1900億円にのぼると推計されていて、日本への旅行者の増加やインバウンド消費の増加をけん引してきた形です。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染が世界各国で拡大する前の、ことし１月に日本を訪れた中国人旅行者は92万4800人、韓国人旅行者は31万6800人とそれぞれ推計され、全体の46％を占めていました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、ことし１月末に中国の旅行会社が団体旅行を中止したことなどから、日本を訪れる中国人旅行者はすでに大幅に減少しています。<br><br>今回の措置で、中国と韓国からの旅行者はさらに落ち込むことが予想され、すでに旅行者の減少に苦しんでいる観光業界へのさらなる影響が懸念されます。</div></div><div><h3>官房長官 「総合的に判断 適切なタイミング」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請するなど、新たな水際対策を決めたことについて「感染拡大の状況が時々刻々と変化し、確定的な予見が困難である中、諸外国の状況や措置の影響など、さまざまな情報や知見に基づいて検討したうえで、総合的に判断した結果だ」と述べました。<br><br>そのうえで対策を決定した時期について「適切なタイミングだと思っている。諸外国での感染が拡大する中で、今が正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き躊躇（ちゅうちょ）なく断行していくことが大事だ」と述べました。<br><br>一方で、記者団が「きのうの対策本部で安倍総理大臣が発表したあと、政府側から詳しい説明がないのはなぜか」と質問したのに対し「それぞれの関係省庁から説明するようにさせていただく。引き続き国民に対し、丁寧に説明し理解を得るべく最大限努めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>待機場所や移動手段などは検討中</h3><div>政府が中国と韓国からの入国者について日本人も含め２週間の待機などを要請することを決め、厚生労働省は待機場所や移動手段などについて検討しています。<br><br>２週間の待機要請は今月９日から今月末までとされていますが、厚生労働省によりますと今回の要請は法律にもとづく強制的な措置ではないとしています。<br><br>入国後の待機場所は日本人の場合自宅となる見通しですが、自宅の無い外国人などの場合はどこに滞在してもらうか検討中だとしています。<br><br>また、空港から待機場所への移動手段については公共交通機関以外の自家用車やレンタカーなどを使ってもらう方向で検討を進めています。<br><br>一方、待機期間中に体調確認を行うかどうかや、万が一、症状が出た場合にどのように対応するのかなどについても現時点では決まっていないとしています。<br><br>厚生労働省は今回の要請が始まる今月９日までに具体的な内容を決めたいとしています。</div></div><div><h3>官房長官「今がまさに正念場」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、中国と韓国からの入国者に２週間の待機を要請することについて「両国からの入国者の総数を抑制し、水際対策の強化が図られる。諸外国でも感染が拡大するなかで、今がまさに正念場であり、国内対策はもとより、機動的な水際対策も引き続き、ちゅうちょなく実行に移していきたい」と述べたうえで、専門家会議から得られた知見も含めて検討した結果だと説明しました。<br><br>菅官房長官は、今月３日に日本に入国した人の数について、中国が800人、韓国が1700人だったとしたうえで、今回の措置への韓国側の抗議について「各種状況を総合的に勘案し、国内での感染拡大を防止するための措置だ。韓国は今月５日時点で、感染者が5000名以上だと発表している。韓国には、わが国の考えを丁重に説明しつつ、引き続き感染症拡大の防止に向けて、韓国政府とも緊密に連携していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>横浜中華街「水際作戦としては遅いが影響が心配」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003061735_2003061748_01_04.jpg" alt=""><div>政府が中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することを決めたことについて、横浜中華街では影響を心配する声が聞かれました。<br><br>近所に住む60代の女性は「水際作戦としてはタイミングが遅いと思いますが、中国で仕事をしている知り合いからはすでに行き来しにくい状態になっていると聞いたので、今回の要請も影響が心配です」と話していました。<br><br>そのうえで「先日も中華街のお店に行きましたが、最近はお客さんが入らなくて大変だと言っていたので、日本人のお客さんが来てくれたらと思います」と話していました。</div></div><div><h3>旅行会社は早期の帰国を呼びかけ</h3><div>韓国へのツアーを行っている旅行会社は、旅行客に早期の帰国を呼びかけています。<br><br>このうち、日本旅行はすでに韓国に渡航している旅行客に対し、指定場所での待機が始まる今月９日までに日本に帰国するよう電話やメールで呼びかけています。<br><br>日本旅行は「水際対策が強化されれば帰国が難しくなり、負担をかけることから呼びかけを行っている」と話しています。<br><br>また外務省が、韓国に対する「感染症危険情報」をすでに「レベル３」を出している南部のテグとその周辺を除く韓国全土で不要不急の渡航をやめるよう呼びかける「レベル２」に引き上げたことから、韓国へのツアーについて、今月末の出発分まで、すべて中止することも決定したということです。<br><br>このほか、ＪＴＢとエイチ・アイ・エス、近畿日本ツーリストでも今月末の出発分まで、すべて中止することを決定したほか、クラブツーリズムは来月20日出発分までの中止を決めました。各社とも旅行代金は全額返金するということです。</div></div><div><h3>専門家「どこまで効果が上がるか科学的にはわからない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012316331_2003060124_2003060430_01_02.jpg" alt=""><div>政府が中国と韓国からの入国者に、２週間の待機を要請することについて、感染症対策に詳しい東北医科薬科大学の賀来満夫特任教授は「感染者の密度が高い地域から人を入れない方がよいというのは感染拡大対策の基本で、やらないよりはやった方がよいが、どこまで効果が上がるかは科学的にはわからない。こうした対策をとるにしても、新型コロナウイルスが日本国内に侵入するリスクがあることが本格的に懸念され始めたころに行っておくべきことだったと思う」と話しています。<br><br>また、感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「中国では湖北省以外は、新たな感染者が少なくなってきており、いま、入国者に待機を要請したところで効果が出るかどうかは疑問だ。韓国はこれからも感染者が多く出る可能性はあり、一定の効果はあるかもしれないが、日本国内でも感染が広がっている状況で、どこまで効果が上がるかは不明だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012316331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 17:26:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業 資金繰り支援 麻生氏「貸し出し条件の変更に柔軟に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012317921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中小企業 資金繰り支援 麻生氏「貸し出し条件の変更に柔軟に」</span><time datetime="2020-03-06T19:03"><span>3月6日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012317921_2003061903_2003061905_01_02.jpg" alt="中小企業 資金繰り支援 麻生氏「貸し出し条件の変更に柔軟に」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響でこれから年度末にかけて中小企業などの資金繰りが厳しくなることも予想されることを受け、麻生副総理兼金融担当大臣は「事業者から資金繰りの不安の声が多く寄せられている。資金繰りに重大な支障が生じることのないようしてもらいたい」と述べ、金融機関に適切に対応するよう要請しました。<br><br>そのうえで麻生副総理は、民間の金融機関に対して状況に応じて金利を下げたり、返済期間を変更したりするなど貸し出し条件の変更に柔軟に応じるよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012317921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:03:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 日本へのビザの免除停止２週間待機要請措置への対抗か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012318101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 日本へのビザの免除停止２週間待機要請措置への対抗か</span><time datetime="2020-03-06T20:12"><span>3月6日</span> <span>20時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012318101_2003062016_2003062048_01_02.jpg" alt="韓国 日本へのビザの免除停止２週間待機要請措置への対抗か" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に伴って、日本政府が韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することなどを決めたのを受け、韓国政府は、今月９日午前０時をもって、日本に対するビザの免除措置と、すでに発行済みのビザの効力を停止するなどとした新たな措置を発表しました。今回の発表は、事実上の対抗措置と受け止められています。</div><div>これは、日本政府が韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することなどを決めたのを受け、韓国外務省のチョ・セヨン（趙世暎）第１次官が、６日夜８時前に記者会見して明らかにしたものです。<br><br>それによりますと、韓国政府の新たな措置は、日本側の措置と同じ、今月９日午前０時をもって実施され、具体的には、日本に対するビザの免除措置と、すでに発行済みのビザの効力を停止するということです。<br><br>また、日本から入国するすべての外国人に対し、より厳しい入国手続きが適用されるということです。<br><br>さらに、日本全域への渡航情報のレベルについて、４段階のうち最も低い、注意の呼びかけから１段階引き上げ、不要不急の旅行を控えるよう呼びかけるなどとしています。<br><br>記者会見でチョ次官は、「わが国は透明で効率的な防疫体系を通じて感染症を厳格に統制・管理していると国際社会から評価されている反面、日本はぜい弱な防疫実態や対応に疑問が提起されている」としたうえで、「日本政府が事前協議や通報なしに一方的な措置をとったことは遺憾だ」と強調しました。<br><br>このため、今回の発表は日本に対する事実上の対抗措置と受け止められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012318101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 20:12:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋田県で初の感染確認 クルーズ船乗船の男性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012318141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋田県で初の感染確認 クルーズ船乗船の男性</span><time datetime="2020-03-06T20:30"><span>3月6日</span> <span>20時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012318141_2003062031_2003062031_01_02.jpg" alt="秋田県で初の感染確認 クルーズ船乗船の男性" id="news_image"></div><div></div><div>秋田県によりますと新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」に乗っていた60代の男性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。秋田県内で感染が確認されたのは初めてです。</div><div>県は６日午後９時から会見を開いて詳細を説明することにしています。東北地方ではクルーズ船から下船した仙台市の70代の男性が２月29日に新型コロナウイルスに感染していることが確認されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012318141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 20:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山梨で60代男性の感染確認 県内で初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012318181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山梨で60代男性の感染確認 県内で初めて</span><time datetime="2020-03-06T20:44"><span>3月6日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012318181_2003062043_2003062044_01_02.jpg" alt="山梨で60代男性の感染確認 県内で初めて" id="news_image"></div><div></div><div>山梨県によりますと県内に住む60代の会社員の男性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。</div><div>男性は先月21日から23日まで大阪や和歌山に車で旅行に行っていたということです。<br><br>山梨県で新型コロナウイルスに感染していることが確認された人は初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012318181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 20:44:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名古屋で新たに５人感染確認 県内62人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012318171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名古屋で新たに５人感染確認 県内62人に</span><time datetime="2020-03-06T20:53"><span>3月6日</span> <span>20時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012318171_2003062050_2003062053_01_02.jpg" alt="名古屋で新たに５人感染確認 県内62人に" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋市は新たに市内に住む男女５人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。愛知県内での感染確認はこれで62人になりました。</div><div>名古屋市によりますと６日に新たに新型コロナウイルスへの感染が確認されたのはいずれも日本国籍で、市内に住む70代の男性３人と、70代の女性１人、それに90代の女性１人の合わせて５人です。<br><br>５人はいずれも市内でこれまでに感染が確認された人と接触していたということです。<br><br>５人の容体はいずれも安定しているということです。<br><br>愛知県内で感染が確認されたのはこれで62人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012318171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 20:53:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県で４人の感染確認 感染経路不明 70代男性は重症</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/k10012318211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県で４人の感染確認 感染経路不明 70代男性は重症</span><time datetime="2020-03-06T21:06"><span>3月6日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200306/K10012318211_2003062104_2003062106_01_02.jpg" alt="神奈川県で４人の感染確認 感染経路不明 70代男性は重症" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県内に住む20代から70代までの男女合わせて４人が新型コロナウイルスに感染したことが新たにわかりました。それぞれ感染の経路はわかっておらず、70代の男性は重症だということです。</div><div>神奈川県によりますと４人のうち、厚木保健福祉事務所の管内に住む70代の男性は、先月28日にのどの痛みなどを訴えて入院し、６日、検査で陽性と確認されたということで人工呼吸器をつけていて重症だということです。<br><br>また平塚保健福祉事務所の管内では、先月下旬に症状が出た20代の会社員の女性と30代の無職の男性の感染が５日確認され、小田原保健福祉事務所の管内でも30代の会社員の男性の感染が６日わかりました。３人は入院しましたが症状は軽いということです。<br><br>４人の行動歴などに接点はなく、感染の経路はわかっていないということで、県は詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200306%2Fk10012318211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 21:06:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>