<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“桜を見る会” 招待者名簿「電子データ復元できず」官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“桜を見る会” 招待者名簿「電子データ復元できず」官房長官</span><time datetime="2019-11-28T12:43"><span>11月28日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194261_1911281238_1911281243_01_02.jpg" alt="“桜を見る会” 招待者名簿「電子データ復元できず」官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐって菅官房長官は、終了後に廃棄された招待者名簿について、あらかじめ決められたルールなどに沿って対応しているとして、電子データを復元することはできないという認識を示しました。</div><div>「桜を見る会」をめぐり、野党側は反社会的勢力などが参加していた疑いがあり、実態の解明が必要だとして、終了後に廃棄された招待者名簿について電子データを復元するよう求めています。<br><br>これについて菅官房長官は、午前の記者会見で「データは復元することはできないと聞いている」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が「復元できないのは技術的な理由か、ルール上の理由か、どちらか」と質問したのに対し「どちらなのか承知していないが、あらかじめ決められたルールと手続きに沿って対応している」と述べました。<br><br>また、反社会的勢力とみられる人物が参加していたかどうか、改めて検証する考えがあるか問われたのに対し、菅官房長官は「調査などの個別の対応はセキュリティーに関することであり、答えは控えたい。一般論として必要な場合は、個別に警察に聞くことはありえる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 12:43:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国の公立高校 40％超が定員割れ 教育の質に影響も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国の公立高校 40％超が定員割れ 教育の質に影響も</span><time datetime="2019-11-28T13:45"><span>11月28日</span> <span>13時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194311_1911281330_1911281331_01_02.jpg" alt="全国の公立高校 40％超が定員割れ 教育の質に影響も" id="news_image"></div><div></div><div>少子化に伴って生徒の確保に悩む高校が増える中、ことし春に行われた入試で、全国の公立高校のうち、43％余りに当たるおよそ1400校の学科などで、募集人数を下回る「定員割れ」となっていたことが分かりました。このうち18の道と県では、半数以上の高校が「定員割れ」となる事態となっていて、専門家は「定員割れが続くと授業など教育の質に影響が出かねない」などと指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194311_1911281331_1911281331_01_03.jpg" alt=""><div>少子化に伴って全国の公立高校では、入学者などが募集人数を下回る「定員割れ」となるケースが相次いでいて、今回、ＮＨＫは、ことし春に行われた入試について、全国の教育委員会に取材しました。<br><br>その結果、ことし募集のあった分校を含む全日制の公立高校のうち、43％余りに当たる1437校の学科やコースなどで「定員割れ」が生じていたことが分かりました。<br><br>さらに、18の道と県では半数以上の高校が「定員割れ」となる事態となっていました。<br><br>その割合が最も高かったのは高知県で、およそ91％と県内34校のうち31校が定員を満たしていませんでした。<br><br>次いで、島根県と鹿児島県がおよそ88％、熊本県や沖縄県でも70％を超えていました。<br><br>一方、全国で最も低かったのは東京の10％でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194311_1911281401_1911281403_01_04.jpg" alt=""><div>「定員割れ」が深刻化している背景には少子化が影響しているとみられ、文部科学省によりますと、ことし春の国公私立を含む中学の卒業生はおよそ111万人と、この30年で半数ちかくにまで減少しています。</div></div><div><h3>専門家「安易な統廃合は解決策にならず」</h3><div>高校の定員割れなどに詳しい大正大学の浦崎太郎教授は「定員割れで生徒数が減少すると、部活動が維持できなくなったり教員の数が減らされて授業など教育の質が下がったりするおそれがある」と指摘します。<br><br>そのうえで「一方で、定員割れしているからといって安易に学校の統廃合を進めても解決策にはならない。今の時代は同質の教育ではなく、子どもたち一人一人の個性を伸ばし、社会と豊かに関わる教育が求められている。定員割れした小規模校こそこうした教育には有利で、地域に応じて学びの多様性を提供できる。そのためには、学校だけで問題を抱えるのでなく、地域と一緒に特色ある学校作りをしていくことが大事で、結果的には将来、地元に人材を根付かせることにもつながると思う。定員割れの事態をチャンスと捉えて見直すことが必要ではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 13:45:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領署名で”香港法案”成立 中国は報復措置を示唆</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領署名で”香港法案”成立 中国は報復措置を示唆</span><time datetime="2019-11-28T13:46"><span>11月28日</span> <span>13時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194131_1911281154_1911281154_01_02.jpg" alt="トランプ大統領署名で”香港法案”成立 中国は報復措置を示唆" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は香港での人権と民主主義を支援する法案に署名し、法律が成立しました。中国は激しく反発していて、米中の対立が深まることは避けられない情勢です。</div><div>アメリカのホワイトハウスは27日、トランプ大統領が香港での人権と民主主義の確立を支援する「香港人権・民主主義法案」に署名したと発表し、これにより法律が成立しました。<br><br>この法律は香港での人権抑圧に関わった中国の当局者への制裁を可能にし、香港に高度な自治を認めた一国二制度が中国政府によって損なわれていないか、アメリカ政府に検証を求める内容です。<br><br>アメリカ議会の与野党の対中強硬派の議員が提案し、上下両院で圧倒的支持を受けて可決されていました。<br><br>トランプ大統領は中国との貿易交渉で第１段階の協定の合意に向けて詰めの協議が続く中、これまで「香港を支持しなければならないが、友人である習近平国家主席も支持している」と述べて、法案への立場を明確にしていませんでした。<br><br>しかし、議会で超党派の支持を集める法案への早期の署名を求める声が上がり、大統領の拒否権を発動しても議会で覆されることが確実なことから、署名に踏み切ったとみられます。<br><br>署名を受けてトランプ大統領は声明を出し、「習近平国家主席と香港の人々への敬意をこめて署名した」としたうえで、「中国や香港の指導者たちが立場の違いを友好的に乗り越え、長期的な平和と繁栄につなげられるよう願っている」として、中国への配慮を示しました。<br><br>その上で「この法律には大統領の外交政策における憲法上の権限行使を妨げる条項がある」と異例の懸念を示したうえで、「私の政権は外交関係において、この法律の条項を大統領権限に沿って扱う」として、みずからの外交政策への影響を最小限に抑えたい考えもにじませました。<br><br>しかし、中国政府は報復措置も示唆し、激しく反発していて、米中の対立が深まることは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ議会は超党派で歓迎</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194131_1911281157_1911281158_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領の署名を受けて、法律を提案したアメリカ議会上院の外交委員会のリッシュ委員長ら共和、民主両党の議員は声明を出し、「アメリカ国民は香港の人々を応援している。この法律は中国共産党が香港の自治を損ない、人権を抑圧していることへの責任を明らかにするための重要な一歩だ」と評価しました。<br><br>また、対中強硬派で知られる共和党のルビオ上院議員は「アメリカは中国政府が香港の内政に影響を及ぼしたり、介入したりするのを防ぐ重要な手段を得た」として、今後、アメリカ政府として香港の一国二制度が損なわれてないか厳しく監視する必要があると主張しました。<br><br>民主党のメネンデス議員も「この法律によって、民主主義と自治を求める香港市民の願いがさらに強まるのが楽しみだ」として、香港の民主派への支持を訴えました。</div></div><div><h3>中国政府「独断行動するなら必ず報復」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194131_1911281157_1911281158_01_04.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が香港での人権と民主主義を支援する法案に署名し、成立したことについて、中国外務省は声明を発表し、「アメリカに対し、独断で行動しないよう忠告する。さもなければ中国は必ず報復する」として、報復措置を辞さない考えを重ねて示しました。<br><br>中国外務省は28日午前、声明を発表し、「中国の内政に著しく干渉し、赤裸々な覇権行為であり、中国政府と国民は断固として反対する。アメリカに対し、独断で行動しないよう忠告する。さもなければ中国は必ず報復し、一切の悪い結果はアメリカが負うことになる」として、報復措置を辞さない考えを重ねて示しました。<br><br>また「この法案とされるものは、香港の同胞を含む中国国民にアメリカの腹黒い魂胆と覇権主義の本質をはっきりと認識させ、より一致団結させるだけであり、そのたくらみは必ず失敗する」と激しく反発しています。<br><br>この法案をめぐって中国外務省は先週、北京にあるアメリカ大使館の幹部を呼んで抗議したのに続いて、３日前にもブランスタド大使を呼び出し、「内政干渉をやめなければ、一切の悪い結果はアメリカが負うことになる」と強く警告していました。<br><br>中国は香港の抗議活動についてアメリカなどが背後であおっていると激しく批判していて、法律の成立によって抗議活動がさらに勢いづくことを警戒しているものとみられます。<br><br>また習近平指導部としては、みずからの権威を守るために国内で弱腰だと批判されるのを避けたいものとみられ、どの程度の対抗措置をとるか、慎重に検討しているものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 13:46:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難病のパーキンソン病 超音波使った新治療法の治験開始 阪大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>難病のパーキンソン病 超音波使った新治療法の治験開始 阪大</span><time datetime="2019-11-28T15:13"><span>11月28日</span> <span>15時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194421_1911281510_1911281513_01_03.jpg" alt="難病のパーキンソン病 超音波使った新治療法の治験開始 阪大" id="news_image"></div><div>手足が震えたり、体が動かなくなったりする難病のパーキンソン病について、大阪大学の研究グループは、弱い超音波を使って異常を起こしている神経細胞を焼き切る新たな治療法を、一般的な治療として確立させるための治験を今月から始めました。</div><div>パーキンソン病は、ドーパミンという神経の伝達物質を作り出す脳の神経細胞の異常で手足が震えたり、体が動かなくなったりする難病で、国内におよそ15万人の患者がいるとされていますが、現在、根本的に治療する方法はありません。<br><br>大阪大学大学院医学系研究科の望月秀樹教授を中心とした研究グループは、弱い超音波を使った新たな治療法の治験を今月から始めました。<br><br>新たな治療法は、特殊な装置を使っておよそ1000か所から、異常を起こしているとみられる脳の神経細胞の一部に弱い超音波を集中して照射する手法で、脳のほかの部分への悪影響を避けることができるということです。<br><br>この治療法は、症状が比較的軽い患者を対象にスペインで研究が進められ、根本的に治すことはできないものの、症状を改善させる効果が期待されるということです。<br><br>研究グループでは、健康保険が適用される一般的な治療法として確立することを目指して、今後１年かけて10人の患者を対象に、安全性や効果を確認することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 15:13:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“液晶より10倍明るい” ＪＤＩ 次世代ディスプレー公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“液晶より10倍明るい” ＪＤＩ 次世代ディスプレー公開</span><time datetime="2019-11-28T15:35"><span>11月28日</span> <span>15時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194461_1911281518_1911281527_01_02.jpg" alt="“液晶より10倍明るい” ＪＤＩ 次世代ディスプレー公開" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の液晶パネルメーカー、ジャパンディスプレイは、今の液晶よりも10倍明るいという「マイクロＬＥＤ」と呼ばれる開発中のディスプレーを公開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194461_1911281518_1911281527_01_03.jpg" alt=""><div>公開されたのは、縦横およそ３センチ、画面の大きさが1.6インチのディスプレーで、「マイクロＬＥＤ」と呼ばれています。<br><br>27万個使われている超小型のＬＥＤチップがみずから発光するのが特徴で、今の液晶よりも10倍明るく、太陽の光のもとでも文字などをはっきり確認できるということです。<br><br>マイクロＬＥＤは次世代のディスプレーとして国内外のメーカーが開発を進めていて、ジャパンディスプレイは、将来的に、自動車向けなどの用途を想定しています。<br><br>また、28日は、映像を表示しながらその背景が透けて見える液晶ディスプレーも公開されました。<br><br>実際の風景に映像を重ねあわせるＡＲ＝拡張現実の技術などに応用できると見ていて、来年度にも量産することを目指しています。<br><br>ジャパンディスプレイはスマホ向けの事業などの不振で厳しい経営に陥っていて、外部のファンドなどからの支援ですみやかに経営を安定させ、新たな技術への投資を続けられるかが問われています。<br><br>ジャパンディスプレイの仲島義晴チーフ・テクノロジー・オフィサーは「会社をよくするには、新製品を世の中で使ってもらうことが重要だ。海外勢に負けないよう、先進的な技術をいち早く出していきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194461_1911281518_1911281527_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 15:35:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自宅で猫の死骸放置 30匹以上動物飼育の男が愛護法違反で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自宅で猫の死骸放置 30匹以上動物飼育の男が愛護法違反で逮捕</span><time datetime="2019-11-28T16:49"><span>11月28日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194551_1911281639_1911281649_01_03.jpg" alt="自宅で猫の死骸放置 30匹以上動物飼育の男が愛護法違反で逮捕" id="news_image"></div><div>栃木県足利市の自宅で、数十匹の猫の死骸を放置しながら、30匹以上の猫や犬などを飼育していた58歳の無職の男が、動物愛護法違反の疑いで逮捕されました。男は「虐待はしていない」と容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、足利市毛野新町の無職、北口雄一容疑者（58）です。<br><br>北口容疑者は、自宅に数十匹の猫の死骸や大量のふん尿を放置した状態で、猫37匹のほか、犬と亀を１匹ずつ飼い続けて虐待したとして、動物愛護法違反の疑いが持たれています。<br><br>警察によりますと、２年ほど前、栃木県の動物愛護指導センターに「多くの動物を飼っている男がいる」という連絡があり、職員が何度か訪問していましたが、ことし８月に立ち入りを拒否されたため、警察に相談が寄せられたということです。<br><br>また、自宅にいた猫などは、動物愛護指導センターが保護したということです。<br><br>調べに対し、北口容疑者は「虐待はしていない」と供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>警察は、死骸などが放置された環境で、動物がいつごろから飼われていたのかなど詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>逮捕された男の自宅の近所に住む70代の男性は「暑い日には、臭いがひどく春先は猫の鳴き声がとてもうるさかった」と話していました。<br><br>また、60代の女性は「容疑者の家の前を歩いたら、足をのみにかまれたことがある。かゆくて、とても困った」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:49:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中古スマホ 事業者の新たな認証制度開始へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/k10012194531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中古スマホ 事業者の新たな認証制度開始へ</span><time datetime="2019-11-28T16:51"><span>11月28日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194531_1911281639_1911281651_01_02.jpg" alt="中古スマホ 事業者の新たな認証制度開始へ" id="news_image"></div><div></div><div>携帯端末の代金と通信料金を分離する新たなルールが導入され、中古のスマートフォンの需要が高まると見込まれていることから、業界団体が、信頼できる中古スマホの事業者を認証する新たな制度を始めることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194531_1911281639_1911281651_01_03.jpg" alt=""><div>新たな制度を始めるのは、中古スマホを取り扱う事業者でつくる業界団体、「リユースモバイル・ジャパン」です。<br><br>中古のスマホをめぐっては、バッテリーやカメラの状態など、品質にばらつきが大きいため、消費者が安心して購入できる環境の整備が課題になっています。<br><br>このため業界団体は、本体の傷の状況やバッテリーの状態などを客観的に評価するための基準をガイドラインにまとめていて、新たな制度では、事業者がこのガイドラインを守っているかなどを審査します。<br><br>そして、審査を通った事業者には「ＲＭＪ認証」と書かれたマークを交付し、店頭に掲示してもらうということです。<br><br>来月16日から事業者の申請を受け付け、来年２月以降、順次認証していくとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191128/K10012194531_1911281639_1911281651_01_04.jpg" alt=""><div>携帯端末の代金と通信料金の分離を義務づける新たなルールが先月から始まったことで、価格の安い中古のスマホを選ぶ利用者が増えることが見込まれていて、記者会見した業界団体の粟津浜一会長は、「消費者が安心して中古スマホを購入できるよう、制度を普及させたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191128%2Fk10012194531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Nov 2019 16:51:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>