<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＣＩＡ長官が北朝鮮極秘訪問 キム委員長と会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/k10011407901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＣＩＡ長官が北朝鮮極秘訪問 キム委員長と会談</span><time datetime="2018-04-18T09:24"><span>4月18日</span> <span>9時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/K10011407901_1804180929_1804180933_01_02.jpg" alt="ＣＩＡ長官が北朝鮮極秘訪問 キム委員長と会談" id="news_image"></div><div>アメリカの有力紙は、米朝首脳会談に向けてＣＩＡ＝中央情報局のポンペイオ長官が数週間前に北朝鮮を極秘に訪れ、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談したと伝えました。ポンペイオ長官は、先月、トランプ大統領から新しい国務長官に指名されています。</div><div>これは、アメリカの有力紙、ワシントン・ポストが１７日、電子版で複数の関係者の話として伝えたものです。<br><br>それによりますと、ＣＩＡ＝中央情報局のポンペイオ長官が、先月末の週末に、トランプ大統領の特使として北朝鮮を極秘訪問し、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談したということです。<br><br>会談は、米朝首脳会談に向けた準備の一環として行われたとしています。これについて、ＣＩＡの報道担当者は、ＮＨＫの取材に対し、「コメントしない」と述べています。<br><br>ポンペイオ長官は、先月、トランプ大統領から新しい国務長官に指名されています。先週、議会上院で行われた公聴会で、ポンペイオ氏は、米朝首脳会談の準備が進んでいるとしたうえで、「会談の目標は、北朝鮮の指導者が核兵器でアメリカを脅かすことを完全で、検証可能な形で止める合意を引き出すことだ。米朝双方の指導者が交渉のテーブルに座る条件が整えられると楽観している」と述べていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180418%2Fk10011407901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 09:24:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米首脳会談 米朝首脳会談で拉致問題提起 最大限の圧力で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/k10011407911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米首脳会談 米朝首脳会談で拉致問題提起 最大限の圧力で一致</span><time datetime="2018-04-18T09:51"><span>4月18日</span> <span>9時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/K10011407911_1804180945_1804180953_01_02.jpg" alt="日米首脳会談 米朝首脳会談で拉致問題提起 最大限の圧力で一致" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ南部のフロリダで初日の日米首脳会談が行われ、トランプ大統領は、史上初めての米朝首脳会談で、日本人の拉致問題を提起する考えを表明しました。また両首脳は、北朝鮮の核や弾道ミサイル開発計画の、完全で不可逆的かつ検証可能な形での廃棄を目指し、最大限の圧力をかけていくことで一致しました。</div><div>アメリカ南部のフロリダを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の午前４時ごろにトランプ大統領の別荘に到着し、出迎えを受けたあと、通訳だけを交えた首脳同士の会談に続き、出席者を限った少人数の首脳会談に臨みました。<br><br>会談に先立って両首脳は記者団の取材に応じ、安倍総理大臣は、「北朝鮮の完全かつ検証可能で不可逆的な方法での核・ミサイルの放棄に向けて認識を共有したい。また日本にとって大切な拉致問題について積極的に話し合いたい」と述べました。<br><br>これに対し、トランプ大統領は、「米日関係は非常に強いもので北朝鮮について意見は一致している。キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との会談は６月初旬か、その前かもしれないが、うまくいくように願っている。うまくいかなかったら強い姿勢で臨みたい」と述べました。<br><br>続いて行われた少人数会談の冒頭、安倍総理大臣は、「２人きりで北朝鮮の問題、経済について相当深い話をすることができた。それぞれ非常に重要な点で認識を一致させることができた」と述べました。<br><br>これに対し、トランプ大統領は、「米朝首脳会談で、われわれは拉致問題を提起する。日本のために最善となるようベストを尽くす」と述べ、史上初の米朝首脳会談で日本人の拉致問題を提起する考えを表明し、安倍総理大臣は謝意を示しました。<br><br>またトランプ大統領は、「米朝会談を開く場所について、まだ決断していないが５か所を検討している。われわれは北朝鮮の指導者と直接的な話し合いをすでにとっていて、とても高いレベルの幹部と連絡を取り合っている」と述べました。<br><br>そして両首脳は、北朝鮮の核・弾道ミサイル開発計画の、完全で不可逆的かつ検証可能な形での廃棄を目指し、最大限の圧力をかけていくことで一致しました。<br><br>また安倍総理大臣は、アメリカなどによるシリアへの軍事攻撃について、「化学兵器使用はきわめて非人道的であり、わが国としても断じて許すことができない。化学兵器の拡散と使用は絶対に許さないとするアメリカとフランス、イギリスの決意を支持する」と伝えました。<br><br>そして両首脳は、強固な日米同盟のもと国際社会の平和と安定に向けて連携していくことを確認しました。<br><br>両首脳は、２日目の１９日はゴルフを行ったあと昼食をとりながら、両国の貿易や投資などについて議論したうえで、会談の成果などを共同の記者会見で発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180418%2Fk10011407911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 09:51:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福田事務次官は説明責任果たせ 自公幹事長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/k10011407981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福田事務次官は説明責任果たせ 自公幹事長</span><time datetime="2018-04-18T11:30"><span>4月18日</span> <span>11時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/K10011407981_1804181128_1804181131_01_02.jpg" alt="福田事務次官は説明責任果たせ 自公幹事長" id="news_image"></div><div>財務省の福田事務次官が女性記者にセクハラ発言をしたとされる問題をめぐり、自民・公明両党の幹事長は、女性の人権に配慮しながら速やかに事実関係を調査するとともに福田次官本人が説明責任を果たすよう政府側に求めていくことで一致しました。</div><div>自民・公明両党の幹事長や国会対策委員長らの会談では、行政をめぐる問題が相次いでいることを受けて安倍総理大臣を先頭に政府・与党が一体となって全容の解明を進め、国民の信頼回復を図る必要があるという認識で一致しました。<br><br>そのうえで、財務省の福田事務次官が女性記者にセクハラ発言をしたとされる問題について、女性の人権に配慮しながら速やかに事実関係を調査するとともに福田次官本人が説明責任を果たすよう政府側に求めていくことを申し合わせました。<br><br>また、現職の自衛官が民進党の議員に罵声を浴びせたことを受けて、防衛省に対し厳正な対処と再発防止の取り組みを求めることでも一致しました。<br><br>一方、「加計学園」の獣医学部新設をめぐり、来週２３日に衆・参両院の予算委員会で集中審議を開き、柳瀬元総理大臣秘書官らを参考人として招致する方針を改めて確認しました。<br><br>このあと、自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し「いろいろな政治課題があるが、与党として政府をしっかり支えていくことを再確認した。国民に信頼してもらえる状況に１日も早く戻すことが大事だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180418%2Fk10011407981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 11:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟県米山知事 女性問題で辞職の意向 県幹部らに伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/k10011407991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新潟県米山知事 女性問題で辞職の意向 県幹部らに伝える</span><time datetime="2018-04-18T11:33"><span>4月18日</span> <span>11時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/K10011407991_1804181132_1804181134_01_02.jpg" alt="新潟県米山知事 女性問題で辞職の意向 県幹部らに伝える" id="news_image"></div><div></div><div>新潟県の米山隆一知事は１９日発売される週刊誌でみずからの女性問題が報じられる見通しになったとして１８日午前、県の幹部らに辞職する意向を伝えました。午後に記者会見を開き、知事本人が明らかにする見通しです。</div><div>新潟県の米山知事は１７日、女性問題に関する記事が週刊誌で報じられる見通しになったとして記者会見を開き、女性問題が存在することは認めたものの、事実関係に関する詳しい説明を避けました。<br><br>また、進退についても態度を明らかにせず、県議会の与野党からは辞職を求める意見や説明責任を問う声が相次いでいました。<br><br>こうした中、米山知事は１８日午前、県の幹部らに辞職の意向を伝えました。<br><br>１８日午後、臨時の記者会見を開き、知事本人が明らかにする見通しです。記者会見ではみずからの進退と合わせて女性問題に関してどういった説明をするかが注目されます。<br><br>米山知事はおととし１０月に行われた新潟県知事選挙に共産党と自由党、社民党の推薦を受けて立候補し、東京電力が目指す柏崎刈羽原子力発電所の再稼働について慎重な姿勢を示すとともに福島第一原発の事故について徹底的な検証が必要だなどと訴えて初当選しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180418%2Fk10011407991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 11:33:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柳瀬氏証人喚問や福田次官罷免求める方針確認 野党６党</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/k10011408041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>柳瀬氏証人喚問や福田次官罷免求める方針確認 野党６党</span><time datetime="2018-04-18T12:02"><span>4月18日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「加計学園」の獣医学部新設や、財務省の福田事務次官が女性記者にセクハラ発言をしたとされる問題などをめぐって、野党６党の国会対策委員長らが会談し、柳瀬元総理大臣秘書官らの証人喚問や福田次官の罷免などを与党側に求める方針を改めて確認しました。</div><div>「加計学園」の獣医学部新設や、財務省の福田事務次官が女性記者にセクハラ発言をしたとされる問題などをめぐって、立憲民主党など野党６党の国会対策委員長らが会談し、対応を協議しました。<br><br>この中で、野党６党は、与党側が来週２３日に衆・参両院の予算委員会で集中審議を行い、柳瀬元総理大臣秘書官らを参考人として招致する方針を示していることについて、あくまでも証人喚問が必要だとして、与党側に迫っていく方針で一致しました。<br><br>また、財務省の福田事務次官をめぐる問題で、財務省が、報道各社の女性記者にも調査への協力を呼びかけているのは、「被害者の立場を無視するもので、許し難い」などとして、福田次官の罷免を求めていくことも確認しました。<br><br>立憲民主党の辻元国会対策委員長は、記者団に対し、「安倍政権どころか、このまま放っておくと日本の底が抜けてしまう。安倍総理大臣が『うみを出し切る』と言うなら、柳瀬氏らを毎日１人ずつ証人喚問し、真相を解明しないといけない」と述べました。<br><br>このあと、辻元氏は、自民党の森山国会対策委員長と会談し、野党６党の要請を文書で申し入れたのに対し、森山氏は、１８日中に回答すると伝えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180418%2Fk10011408041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 12:02:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大手育児用品メーカー２社 値下げしないよう小売店に圧力か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/k10011408081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大手育児用品メーカー２社 値下げしないよう小売店に圧力か</span><time datetime="2018-04-18T12:18"><span>4月18日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/K10011408081_1804181207_1804181218_01_02.jpg" alt="大手育児用品メーカー２社 値下げしないよう小売店に圧力か" id="news_image"></div><div>ベビーカーやチャイルドシートなどを扱う大手育児用品メーカー２社が、小売店に対し決められた価格から値段を下げないよう圧力をかけていたとして公正取引委員会は独占禁止法違反の疑いでそれぞれの本社を立ち入り検査しました。</div><div>立ち入り検査を受けたのは大手育児用品メーカーの大阪・中央区の「アップリカ・チルドレンズプロダクツ」と東京・台東区の「コンビ」です。<br><br>関係者によりますと２社は、ベビーカーやチャイルドシートなどを納入した小売店やインターネットの店舗に対し、決められた価格から値段を下げないよう求めていたということです。<br><br>応じない場合には、取り引きを停止することや、小売店に対して行っていた優遇措置を取りやめることをほのめかすなどして圧力をかけていた疑いがあるということです。<br><br>公正取引委員会は小売業者が自由に価格を決めることを妨げたとして、独占禁止法違反の疑いで１８日立ち入り検査しました。<br><br>関係者によりますとベビーカーの市場規模は年間、百数十億円にのぼりますが、２社が最大手で、全体の８割程度を占めているということです。<br><br>「アップリカ・チルドレンズプロダクツ」は「立入検査を受けているのは事実で、法令に従い、全面的に協力している」とコメントしています。<br><br>一方、「コンビ」は「立入検査を受けているのは事実だが、調査中のためコメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180418%2Fk10011408081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 12:18:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「報道機関への圧力」 異例の調査協力要請に抗議 新聞労連</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/k10011408181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「報道機関への圧力」 異例の調査協力要請に抗議 新聞労連</span><time datetime="2018-04-18T14:42"><span>4月18日</span> <span>14時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180418/K10011408181_1804181429_1804181442_01_02.jpg" alt="「報道機関への圧力」 異例の調査協力要請に抗議 新聞労連" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の福田事務次官が、女性記者にセクハラ発言をしたとされる問題で、財務省は記者クラブに加盟する報道各社の女性記者に対して被害を受けたことがあれば財務省が顧問契約を結んでいる弁護士事務所に名乗り出てほしいと、異例の調査に協力するよう、１７日、要請しました。これについて全国の新聞社や通信社で働く人たちでつくる労働組合、「新聞労連」は小林基秀委員長の名前で１８日、声明を出しました。</div><div>それによりますと、今回の麻生財務大臣や財務省の一連の対応について「セクハラは人権侵害だいう認識が欠如しているといわざるを得ず、圧倒的な力関係の差がある状況で起きることを理解しているとも思えない」と強く抗議しています。<br><br>そのうえで「セクハラの二次被害を出さないためにも被害者を矢面に立たせない配慮は調査の最優先事項で、被害者に名乗り出るよう求めるのは被害者へのどう喝であり報道機関に対する圧力、攻撃にほかならない」と厳しく批判しています。<br><br>さらに、問題の調査を財務省に任せること自体が疑問であり、「女性活躍」を掲げる首相官邸側がリーダーシップを発揮して厳格な事情聴取をすべきだと訴えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180418%2Fk10011408181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Apr 2018 14:42:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>