<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大手自動車メーカー ＦＣＡとＰＳＡが合併へ 世界４位に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大手自動車メーカー ＦＣＡとＰＳＡが合併へ 世界４位に</span><time datetime="2019-10-31T16:34"><span>10月31日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158711_1910311639_1910311642_01_02.jpg" alt="大手自動車メーカー ＦＣＡとＰＳＡが合併へ 世界４位に" id="news_image"></div><div></div><div>大手自動車メーカーのＦＣＡ＝フィアット・クライスラーとＰＳＡ＝プジョー・シトロエンは31日、互いの株式を50％ずつ持ち合う対等合併を目指すことで合意したと発表しました。<br><br>車の電動化や自動運転技術など車を取り巻く環境の急激な変化に対応するのが狙いだとしています。<br><br>この経営統合が実現すれば、北米市場とヨーロッパ市場に拠点を持つ、大西洋をまたぐ販売台数870万台の自動車グループとなり、その規模はフォルクスワーゲン、日産自動車・ルノー・三菱自動車工業の３社連合、トヨタ自動車に続き、世界第４位となります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:34:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城火災 焼失した７棟は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 焼失した７棟は</span><time datetime="2019-10-31T17:07"><span>10月31日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158501_1910311620_1910311707_01_02.jpg" alt="首里城火災 焼失した７棟は" id="news_image"></div><div></div><div>首里城公園管理センターなどの発表によりますと、今回の火災では首里城の最も中心的な建物の「正殿」をはじめ「北殿」や「南殿」、「書院・鎖之間（しょいん・さすのま）」、「黄金御殿（くがにうどぅん）」、「二階御殿（にーけーうどぅん）」、それに、「奥書院（おくしょいん）」の７棟が焼けました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>平成４年以降順次復元</h3><div>首里城は那覇市内を一望できる標高100メートルを超える小高い丘の上にあります。<br><br>首里城は、御庭（うなー）と呼ばれる朱色と白の縞模様の広場を取り囲むように、<br>▽正殿（せいでん）、<br>▽北殿（ほくでん）〔正殿に向かって左〕、<br>▽南殿・番所（なんでん・ばんどころ）〔正殿に向かって右〕、<br>▽奉神門（ほうしんもん）〔正殿の向かい〕、<br>▽黄金御殿（くがにうどぅん）、<br>▽二階御殿（にーけーうどぅん）、<br>▽書院・鎖之間（しょいん・さすのま）が配置されていました。<br><br>このエリアはかつての政治・外交の中心で、国王が執務した正殿は漆が塗られた朱色の壁が特徴の高さ15メートル余りの木造３階建ての建物で、平成４年に復元されました。<br><br>北殿は外観は木造ですが、高さおよそ９メートルの鉄筋コンクリートの建物で、九州・沖縄サミットで各国首脳を招いて開かれた晩さん会の会場となりました。<br><br>南殿・番所は、外観は木造ですが、高さおよそ11メートルの鉄筋コンクリート２階建てで、資料の展示スペースとして活用されていました。<br><br>奉神門は、外観は木造ですが、高さおよそ10メートルの鉄筋コンクリートの建物で、正殿のある御庭に入る際の最後の門となっています。<br><br>このほか、書院・鎖之間は木造平屋、黄金御殿と二階御殿は鉄筋コンクリートと木造を組み合わせた造りになっています。<br><br>2000円札の絵柄となった守礼門は（しゅれいもん）、御庭から200メートル以上離れた場所にあります。</div></div><div><h3>首里城の歴史</h3><div>首里城は琉球王国時代の500年以上前に建てられました。<br><br>戦前に３回焼失し、再建後、正殿は大正14年に国宝に指定されました。しかし太平洋戦争中の沖縄戦で焼失しました。<br><br>その後、平成４年に正殿が復元され、平成12年には九州・沖縄サミットで各国首脳の夕食会の会場にもなりました。<br><br>また城の跡は、独立王国としての琉球が本土とは異なる独特の文化を発展させたことを示す歴史的な遺産だとして県内のほかの「グスク」と呼ばれる城の跡とともに「世界遺産」に登録されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:07:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハロウィーン本番 渋谷は数百人規模の機動隊が警戒 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハロウィーン本番 渋谷は数百人規模の機動隊が警戒 警視庁</span><time datetime="2019-10-31T17:12"><span>10月31日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158531_1910311701_1910311712_01_02.jpg" alt="ハロウィーン本番 渋谷は数百人規模の機動隊が警戒 警視庁" id="news_image"></div><div></div><div>ハロウィーン本番の31日、渋谷の繁華街では仮装した若者たちが集まっていて、警視庁は、数百人規模の機動隊を出して警戒に当たるとともに、マナーを守って楽しむよう呼びかけています。</div><div>東京の渋谷や六本木の繁華街では、ハロウィーンの時期、仮装した若者や外国人が大勢集まり、本番となる31日夜は、期間中で最も混雑が激しくなると見込まれています。<br><br>すでに渋谷の繁華街では、仮装した若者たちが集まり、混雑が始まっていて、警視庁は、混雑の中での事故やトラブルを防ぐため、数百人規模の機動隊を出して警戒に当たっています。<br><br>スクランブル交差点の周辺では「ＤＪポリス」と呼ばれる機動隊の広報班が、速やかに横断歩道を渡るよう誘導していました。<br><br>さらに混雑が激しくなれば、歩行者がスクランブル交差点を渡る際、警察官が規制線を張って渡る方向を制限するほか、周辺の道路では車両の通行を規制することも検討しているということです。<br><br>警視庁によりますと、去年はハロウィーン前の週末の渋谷センター街で、若者らが軽トラックを横転させたとして逮捕される事態となったほか、混雑の中で財布を盗んだり、すれ違いざまに女性の体を触ったりするなどして13人が逮捕されました。<br><br>警視庁は、法律やマナーを守って楽しむよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>酒に酔った客お断りの店も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158531_1910311701_1910311712_01_03.jpg" alt=""><div>ハロウィーンで仮装した若者たちで混雑する渋谷センター街の飲食店の中には、仮装して酒に酔った客の利用を断ろうという店も出ています。<br><br>ＪＲ渋谷駅近くにある「宇田川カフェ」では、顔に血のりを塗るなど過度な仮装をした客や、酒にひどく酔った客の入店をハロウィーンの期間中、断ることにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158531_1910311701_1910311712_01_04.jpg" alt=""><div>こうした方針を記したチラシを店の入り口などに貼って周知を進めています。<br><br>この店は明け方まで落ち着いて飲食を楽しめるのが特徴ですが、過去のハロウィーンでは仮装して酒に酔った客が大声でほかの客に迷惑をかけたり、店の備品を壊したりしたということです。<br><br>去年、撮影された動画には、若者たちが騒いで大混雑する状況が写っていて、ピーク時には帰宅するスタッフが駅まで通常の３倍以上の時間がかかったということで、ことしは退勤時間を早めることにしています。<br><br>店の運営会社の佐々木祐穂さんは「トラブルを避けるために対策をせざるをえないのは残念なことで、規制しなくてもいいようなハロウィーンになってほしいです」と話していました。<br><br>店を訪れていた28歳の女性は「ハロウィーンの期間中は渋谷に、あまり近寄りたくないですが、店の雰囲気が守られるのなら利用したいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮から弾道ミサイル発射か 排他的経済水域外に落下か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮から弾道ミサイル発射か 排他的経済水域外に落下か</span><time datetime="2019-10-31T18:11"><span>10月31日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158761_1910311741_1910311751_01_03.jpg" alt="北朝鮮から弾道ミサイル発射か 排他的経済水域外に落下か" id="news_image"></div><div>31日午後、北朝鮮から弾道ミサイルとみられるものが発射されました。日本海の、日本の排他的経済水域の外に落下したとみられます。</div><div>31日午後４時40分、海上保安庁が「北朝鮮からミサイルが発射されたものとみられます」という航行警報を発表しました。<br><br>また防衛省によりますと、31日午後、北朝鮮から弾道ミサイルと見られるものが発射されたということです。<br><br>海上保安庁はさらに午後４時50分、新たな航行警報を発表し、「ミサイルは日本海の、排他的経済水域の外に落下したものとみられます」と伝えました。<br><br>また防衛省によりますと、これまでのところ、日本の排他的経済水域の内側への落下はないと推定されるとしています。<br><br>防衛省が情報の分析を進めるとともに、海上保安庁が航行中の船舶に対し、今後の情報に注意するよう呼びかけています。<br><br>北朝鮮は今月２日にも弾道ミサイルを発射し、日本海の日本の排他的経済水域内に落下したとみられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本政府 北朝鮮に厳重に抗議</h3><div>政府は北朝鮮に対し、「今回のミサイルの発射は一連の国連安保理決議に反するものであり、極めて遺憾だ」として、北京の大使館ルートを通じて厳重に抗議を行いました。</div></div><div><h3>首相 迅速で的確な情報提供など指示</h3><div>総理大臣官邸のツイッターによりますと、安倍総理大臣は北朝鮮による弾道ミサイルの発射を受けて、午後５時前、情報収集と分析に全力を挙げ、国民に対して、迅速で的確な情報提供を行うこと、航空機、船舶などの安全確認を徹底すること、それに不測の事態に備え、万全の態勢をとることの３点を指示しました。</div></div><div><h3>韓国軍“２発発射した”</h3><div>韓国軍は北朝鮮が31日午後、西部から日本海に向けて飛しょう体を２発発射したと発表しました。北朝鮮はアメリカとの協議で、年内に打開策を提示するよう求めていて、強硬な姿勢をみせることでアメリカに揺さぶりをかけるねらいがあるとみられます。<br><br>韓国軍の合同参謀本部は北朝鮮が31日午後、西部のピョンアン（平安）南道から日本海に向けて飛しょう体を２発発射したと発表しました。飛しょう体の種類や飛行距離、高度などについて、米韓両軍が詳しい分析を進めています。<br><br>北朝鮮はことし５月から短距離弾道ミサイルなどを相次いで発射し、今月２日には東部のウォンサン（元山）沖からＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを発射しています。<br><br>北朝鮮は今月、スウェーデンで非核化をめぐりアメリカと実務者協議を行いましたが、「アメリカは旧態依然とした立場を捨てずにいる」と非難し協議は決裂したと主張しました。<br><br>また今月16日にはキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が「アメリカをはじめとする敵対勢力がわれわれに強要している苦痛はもはや怒りに変わった」と述べ、何らかの対抗措置をとる可能性を示唆したほか、今月27日にはキム委員長の側近が年内に打開策を提示するようアメリカ側に求める談話を発表しました。<br><br>北朝鮮としては強硬な姿勢をみせることでアメリカに揺さぶりをかけるねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>国交省 航空会社に注意呼びかけ</h3><div>北朝鮮から弾道ミサイルとみられるものが発射されたという情報を受けて、国土交通省は航空会社に対して注意を呼びかけています。<br><br>国土交通省によりますと午後５時13分時点で運航中の航空機に被害の情報は入っていないということです。</div></div><div><h3>水産庁 日本の漁船の安否確認</h3><div>水産庁によりますと、日本の漁船への影響はないとみられるということですが、念のため無線局を通じて漁船の安否確認を行っているということです。</div></div><div><h3>北朝鮮 ことし５月から発射繰り返す</h3><div>北朝鮮はことし５月から短距離弾道ミサイルなどの発射を繰り返しています。<br><br>５月４日には東部ウォンサン付近から日本海に向けて飛しょう体を発射したあと、５日後の５月９日にも北西部から短距離弾道ミサイルを発射しました。<br><br>その後、７月から８月にかけても東部や南西部などから短距離弾道ミサイルなどを相次いで発射し、９月10日には今回の発射地点周辺とみられる西部のピョンアン南道（平安）から飛しょう体を発射しています。<br><br>さらに今月２日には東部ウォンサン沖からＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルとみられるミサイルを発射し、翌日、北朝鮮は「北極星３型」の発射実験に成功したと発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:11:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子ゴルフ 笠りつ子選手が不適切発言で出場自粛へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子ゴルフ 笠りつ子選手が不適切発言で出場自粛へ</span><time datetime="2019-10-31T18:12"><span>10月31日</span> <span>18時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158781_1910311738_1910311812_01_02.jpg" alt="女子ゴルフ 笠りつ子選手が不適切発言で出場自粛へ" id="news_image"></div><div></div><div>女子ゴルフで国内ツアー通算５勝の笠りつ子選手が、大会会場の関係者に不適切な発言をしたとして、当面、ツアー大会への出場を自粛することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158781_1910311739_1910311812_01_03.jpg" alt=""><div>関係者によりますと、笠選手は、今月24日から兵庫県で行われた大会で風呂場でウォーミングアップをしている際、タオルが置いていなかったことに腹を立て、会場の関係者に不適切な発言をしたということです。<br><br>笠選手は31日、自身の公式サイトに自筆の文章を掲載し、「決して言ってはいけない言葉であったと深く反省しており、大会に携わっていただいている皆様に多大なるご迷惑をおかけし、失望させてしまったことを、おわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>そして当面の間、ツアー大会への出場を自粛することを明らかにしました。笠選手は熊本県出身の31歳で、国内ツアーで通算５勝を挙げていて、今シーズンはここまで４位が最高でした。<br><br>ツアーを統括する日本女子プロゴルフ協会は、コンプライアンス委員会で事実関係の確認や処分するかどうかの検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城火災 復元に携わった専門家「ことば失った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012158961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 復元に携わった専門家「ことば失った」</span><time datetime="2019-10-31T18:34"><span>10月31日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158961_1910311823_1910311834_01_02.jpg" alt="首里城火災 復元に携わった専門家「ことば失った」" id="news_image"></div><div></div><div>首里城の復元に携わった専門家は「炎を上げる首里城を見てことばを失った。沖縄の象徴として首里城を再び取り戻し、沖縄の象徴として後世に伝えてほしい」と話しています。</div><div>琉球王国の歴史が専門の琉球大学の高良倉吉名誉教授は、長年、首里城の復元や保存の作業に携わってきました。<br><br>沖縄戦により資料の多くが焼失する中、復元にあたっては専門家たちで古文書や図面の分析を繰り返し重ねたほか、職人たちの技術によって「正殿」などの独特の赤い色の塗装を再現するなど細部にまでこだわって琉球王国時代の首里城の忠実な復元を目指したと言います。<br><br>首里城では、平成４年に正殿の復元を終えたあとも作業が続き、ことし１月、城壁内側の復元がすべて完了したことから、高良さんにとってことしは達成感を覚えるとともにこれまでの歩みをかみしめる節目の１年になるはずだったと振り返ります。<br><br>高良さんは「多くの関係者が戦争で失われた首里城を再び沖縄の地によみがえらせようと30数年かけて取り組んだ事業なので、炎を上げる首里城を見てことばを失った」と話していました。<br><br>そのうえで、「復元にあたって、いちばん見てほしかったのは沖縄の子どもたちで、自分たちが暮らす島にはこうした城を持つ歴史があり、かつてこの場所で古典芸能が演じられ、沖縄の伝統・文化の礎になってきたということを感じてほしかった。今回、火災の被害を受けたが、元の首里城を再び取り戻し、沖縄の象徴として後世に伝えていってもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>県立博物館・美術館長「英知詰まった建物」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012158961_1910311823_1910311834_01_03.jpg" alt=""><div>首里城の復元に携わった沖縄県立博物館・美術館の田名真之館長は火災の映像を見て「復元の苦労を知っているだけに火災は信じられません。資料がなく、宮大工もいない中で、材料になる木を台湾から持ち込むなどして復元が進められた多くの人の英知が詰まっている建物です。ことばにならない思いです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012158961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/k10012157881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇</span><time datetime="2019-10-31T18:58"><span>10月31日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910310449_1910310453_01_03.jpg" alt="首里城で火災「正殿」などが全焼 那覇" id="news_image"></div><div>那覇市にある「世界遺産」の首里城跡に復元された首里城で起きた大規模な火災では、「正殿」など主要な建物が全焼し、琉球王国時代から伝わる貴重な収蔵品の多くが焼けたものとみられています。警察などは、あす（１日）午前から現場で検証を行うなどして詳しい出火原因を調べることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910310513_1910310516_01_03.jpg" alt=""><div>31日未明から那覇市にある首里城で11時間にわたって続いた大規模な火災では、城の主要な建物の「正殿」や「北殿」、それに「南殿」などが全焼しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910310603_1910310640_01_03.jpg" alt=""><div>消防によりますと火元とみられるのは「正殿」で、火災による熱が強くて消防隊が現場に近づけない間に火が風にあおられ、燃え広がっていったということです。</div></div><div><h3>１時間前まで機材設営</h3><div>消防によりますと、首里城では琉球王国時代の儀式を再現する「首里城祭」の準備のため、31日の午前１時すぎまでイベント会社が「正殿」の前の「御庭（うなー）」と呼ばれるスペースで、照明などの機材を設営していました。<br><br>そして午前１時半までにはスタッフは作業を終えて現場から撤収したということです。<br><br>それからおよそ１時間後の午前２時34分、異常を検知するセンサーが「正殿」で作動したため、警備員が駆けつけたところ、「正殿」の中で煙が充満していたということです。<br><br>警察は業者らから作業当時の状況などについて話を聞くとともに、１日午前10時からは消防と合同で現場で検証を行うなどして詳しい出火原因を調べることにしています。</div></div><div><h3>「正殿」にスプリンクラー設置義務なし</h3><div>火災のあと、総務省消防庁は那覇市消防局に首里城の防火体制を確認しました。<br><br>それによりますと、火元の「正殿」には、消防法に基づいて消火器や自動火災報知器、それに屋内と屋外に消火栓設備が設けられていました。<br><br>このほか、火災を知らせたり避難を呼びかけたりする放送設備や誘導灯、防火用水も自主的に設置されていたということです。<br><br>ただ火災が起きた際に、早い段階で自動的に消火するスプリンクラーは設置されていませんでした。<br><br>消防法では、映画館や百貨店など人が集まる場所や、病院や福祉施設など避難に時間がかかる人がいる施設などには、建物の面積に応じてスプリンクラーの設置を義務づけています。<br><br>首里城の「正殿」のような建物は、11階建て以上の場合にスプリンクラーの設置が義務づけられますが、「正殿」は３階建てで義務はありませんでした。</div></div><div><h3>貴重な収蔵品も消失か</h3><div>首里城を管理する沖縄美ら島（ちゅらしま）財団によりますと、全焼した「正殿」などの建物の中には琉球王国時代から伝わる絵画や漆器、それに染織物などが収蔵されていたということです。<br><br>こうした貴重な収蔵品は焼けたと見られ、財団は収蔵品の被害の数など、詳細について調査を進めています。<br><br>また、県によりますと首里城の収蔵品の中には17世紀前半に琉球王国に仕えた絵師による最も古い絵画など、県指定の有形文化財もあるということです。</div></div><div><h3>首里城とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191031/K10012157881_1910311230_1910311234_01_08.jpg" alt=""><div>首里城は琉球王国時代の500年以上前に建てられました。戦前に３回焼失し、再建後、正殿は大正１４年に国宝に指定されました。<br><br>しかし、太平洋戦争中の沖縄戦で焼失しました。<br><br>平成４年に正殿が復元され、平成12年には九州・沖縄サミットで各国首脳の夕食会の会場にもなりました。<br><br>また城の跡は、独立王国としての琉球が本土とは異なる独特の文化を発展させたことを示す歴史的な遺産だとして県内のほかの「グスク」と呼ばれる<br>城の跡とともに「世界遺産」に登録されています。</div></div><div><h3>「首里城祭」の期間中</h3><div>首里城公園では、４日前の今月27日から毎年恒例の「首里城祭」が始まり、来月３日までの期間中、さまざまなイベントが行われているところでした。<br><br>初日はおよそ700人による華やかな「琉球王朝絵巻行列」が行われ、今週末の３連休中の来月３日には、国王が、国家の安寧と五穀豊じょうを祈願するため、お寺を参詣（さんけい）した様子を再現した「古式行列」など多くのイベントが予定されています。</div></div><div><h3>那覇市の中心部で号外</h3><div>那覇市の中心部では、午前７時半すぎから、地元の新聞社の号外が配られました。<br><br>那覇市の20代の女性は「ショックが大きいです。ちょっと想像を超えた燃え方だったので、驚きました。小学校の時に、社会科学習で訪れるなど、身近なところでした。これから寄付とかの動きが出てきたら、少し協力できるかなと思います」と話していました。<br><br>宮城県から観光で訪れた50代の男性は「残念です。きのう、こちらに来ましたが、朝、テレビを見てびっくりしました。以前に訪れたこともあるだけにショックが大きいです。一日も早い復旧復興を祈るばかりです」と話していました。</div></div><div><h3>城間市長「落胆の思い」</h3><div>那覇市の城間市長は午前８時すぎから市役所で記者会見を開き、「歴史的な財産、シンボルを失い落胆の思いだ。そして観光でまずは首里城に行こうという人たちのことを考えると残念でならず、観光への影響はとても大きい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191031%2Fk10012157881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 18:58:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>