<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>センバツ 東邦が優勝 平成最初と最後の甲子園優勝校に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>センバツ 東邦が優勝 平成最初と最後の甲子園優勝校に</span><time datetime="2019-04-03T14:03"><span>4月3日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>センバツ高校野球は、３日決勝が行われ、愛知の東邦高校が千葉の習志野高校に６対０で勝って大会最多となる５回目の優勝を果たしました。東邦は平成元年のセンバツを制していて平成の最初と最後の甲子園の優勝校になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 14:03:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 今月11日に記者会見へ ツイッターで明かす</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 今月11日に記者会見へ ツイッターで明かす</span><time datetime="2019-04-03T16:41"><span>4月3日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871881_1904031645_1904031645_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 今月11日に記者会見へ ツイッターで明かす" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長は３日までにみずからのツイッターを開設し、今月11日に記者会見を開くことを明らかにしました。</div><div>日産自動車の前会長 カルロス・ゴーン被告（65）はサウジアラビア人の知人側に日産の資金を不正に支出させた特別背任などの罪で起訴され、東京地検特捜部はオマーンの販売代理店に支出させた資金の一部についても私的に流用した疑いがあるとみて捜査を進めています。<br><br>ゴーン前会長は先月６日に保釈されましたが、３日までにみずからのツイッターを開設し、「何が起きているのか真実をお話しする準備をしています。４月11日木曜日に記者会見をします」と投稿しました。<br><br>前会長が保釈後にみずからメッセージを発信したのは初めてです。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は保釈の条件として、弁護士の事務所にあるパソコンを使用する場合にかぎり、インターネットの利用が認められているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:41:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食べ歩きや危険な撮影「迷惑行為」 鎌倉で条例</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>食べ歩きや危険な撮影「迷惑行為」 鎌倉で条例</span><time datetime="2019-04-03T16:56"><span>4月3日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871841_1904031645_1904031656_01_02.jpg" alt="食べ歩きや危険な撮影「迷惑行為」 鎌倉で条例" id="news_image"></div><div></div><div>年間2000万人以上の観光客が訪れる神奈川県鎌倉市で混雑した場所での食べ歩きや危険な場所での撮影などを「迷惑行為」と定め、観光客らにマナーの向上を呼びかける新たな条例が、今月施行されました。</div><div>条例は、観光客のマナーをめぐり鎌倉市に苦情が多く寄せられていることから制定され、混雑した場所での食べ歩きや線路周辺など危険な場所での撮影、それに山道で歩行者を走って追い越す行為などを「迷惑行為」と定め、これらを行わないよう求めています。<br><br>土産物店や食品店が並ぶ小町通りでは、今月１日に条例が施行されたあとも、ソフトクリームや菓子などを食べ歩きする観光客の姿が多く見られました。<br><br>訪れた人の中には「条例を知ったので食べ歩かないようにしますが、楽しみの一つでもあり人に言われることでもないかと思います」と話す男子高校生や「食べ歩きは見た目もよくないし服に付くと迷惑になるので条例に賛成です」と話す70代の女性もいて、さまざまな受け止めがありました。<br><br>創業およそ100年の和菓子店の店主は「鎌倉は食べて、味わう観光もあるのでゆるやかに楽しめるよう条例という形でなくてもよかったように思います」と話していました。小町商店会の高橋令和会長は「ごみのポイ捨ての問題もあり、マナーを守って安全、安心に楽しんでほしいです」と話していました。<br><br>また今回の施行をうけ、市内のハイキングコースでは、観光課の職員が歩行者を追い越す際には、走らずに歩くよう呼びかける案内板を設置し、マナーの向上を呼びかけていました。<br><br>ハイキングに訪れた80代の男性は「山の中を走る『トレイルランニング』の練習なのか、かなり速いスピードで走る人もいて危ないのでマナーを守ってほしいです」と話していました。<br><br>一方、人気漫画に描かれた江ノ島電鉄の鎌倉高校前駅近くの踏切では、２日も車道や線路で撮影する外国人観光客が多くいて、中にはドローンを飛ばす人もいました。<br><br>鎌倉市では、今後、多言語で条例を周知していくことにしていて、観光課の廣川正課長は「条例は禁止や規制を促すものではないが、自らマナーを守って皆が楽しく過ごせる機会になればと思っています」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:56:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＡＸＡ業務の31歳社員自殺 “達成困難なノルマ” 労災認定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＡＸＡ業務の31歳社員自殺 “達成困難なノルマ” 労災認定</span><time datetime="2019-04-03T16:58"><span>4月3日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871691_1904031412_1904031430_01_02.jpg" alt="ＪＡＸＡ業務の31歳社員自殺 “達成困難なノルマ” 労災認定" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構で人工衛星の管制業務に当たっていた企業の社員が自殺し、達成困難なノルマを課されたことなどが原因の労災と認定されました。</div><div>労災認定されたのは、茨城県つくば市にあるＪＡＸＡの筑波宇宙センターで温室効果ガスの観測衛星「いぶき」の管制業務などに当たっていた佐藤幸信さん（当時31）です。<br><br>３日、佐藤さんの母親や代理人の弁護士が東京都内で記者会見しました。<br><br>それによりますと、佐藤さんは東京のソフトウエア開発会社の社員で、ＪＡＸＡの業務を請け負うグループ会社に平成27年から出向していましたが、１年後の平成28年10月、自宅で自殺しました。<br><br>大分県に住む母親からの申し立てを受けて労働基準監督署が勤務の状況を調べたところ、佐藤さんは、夜勤を含む管制業務と同時にソフトウエアの開発にも従事し、達成困難なノルマが課されていたということです。<br><br>さらに時間外労働が月70時間を超えていたことなども確認され、２日、労災と認定されました。<br><br>会見によりますと、佐藤さんは、会社の上司に残業を申請したところ叱責を受け、サービス残業を強いられていたということです。<br><br>佐藤さんの母親の久恵さんは、「今でも息子がこの世からいなくなってしまったことを受け入れられない。息子の身に起きたすべてのことを明らかにしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>管制業務で月７回ほど夜勤 常に緊張強いられる業務</h3><div>「いぶき」はＪＡＸＡと環境省などが開発した温室効果ガスを専門に観測する世界初の人工衛星で、10年前に打ち上げられました。<br><br>これまで把握が難しかったアフリカや南米なども含めた地球全体の二酸化炭素のきめ細かい観測に成功していて、そのデータは世界各国の政府機関や科学者も利用しています。<br><br>会見によりますと、佐藤さんは、ＪＡＸＡの筑波宇宙センターで24時間体制で行われる「いぶき」の管制業務に当たっていて、月７回程度、夜勤に入っていたということです。<br><br>「いぶき」が日本列島の上空を飛行する間にあらかじめ用意した指令を送って制御するほか、それ以外の時間も膨大なデータの処理を行うなど常に緊張が強いられる業務だということです。<br><br>佐藤さんが亡くなったあとの去年10月には、後継機の「いぶき２号」が打ち上げられています。<br><br>代理人の川人博弁護士は、「宇宙という希望にあふれた世界を対象にする職場にも過酷な労働環境があることが明らかになった」として、会社だけでなくＪＡＸＡに対しても再発防止を求めています。</div></div><div><h3>所属していた会社は</h3><div>佐藤さんが所属していたソフトウエア開発会社「エスシーシー」は「厳粛に受け止めています。二度とこのようなことが起きないよう再発防止に努めて参ります」と話しています。<br><br>また、出向先のグループ会社でＪＡＸＡの業務を請け負う「宇宙技術開発」は「労災認定を受けたと聞いたばかりなので詳しい内容は差し控えますが、厳しく受け止めており、丁寧に対応させていただきます」と話しています。</div></div><div><h3>ＪＡＸＡ「発注者として改善点把握に努める」</h3><div>ＪＡＸＡは「業務に従事していた方が亡くなられたということは以前から承知しており、ご遺族の代理人を通じて要望のあった情報については真摯（しんし）に対応してきました。引き続き発注者として改善すべき点があるかを含め状況把握に努めて参ります」などとするコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 16:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>改元便乗の詐欺 増えるおそれ 警察が注意呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>改元便乗の詐欺 増えるおそれ 警察が注意呼びかけ</span><time datetime="2019-04-03T17:17"><span>4月3日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871921_1904031716_1904031717_01_02.jpg" alt="改元便乗の詐欺 増えるおそれ 警察が注意呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>新しい元号が発表されたあと、名古屋市内の高齢者の自宅に改元に便乗した手口で現金をだまし取ろうとする電話があり、警察は、来月の改元を前に同様の手口の詐欺が増えるおそれがあるとして注意を呼びかけています。</div><div>２日午前９時ごろ、名古屋市名東区の70代の女性の自宅に「保険課」を名乗る男から電話があり、「医療費の還付金があるので、元号がかわる前に手続きをしないと流れてしまいます」と言われました。<br><br>さらに男は「通帳はありますか。金はいくらありますか。携帯電話は持っていますか」とたたみかけるように聞いてきたため、不審に思った女性が「持っていない」と答えると電話は切れたということです。<br><br>愛知県ではことし２月にも名古屋市瑞穂区の80代の女性が「元号がかわると古いキャッシュカードが使えなくなります」と電話で言われ、家を訪ねて来た男にキャッシュカードをだまし取られて127万円が引き出される被害も出ています。<br><br>警察は、来月の改元を前に同様の手口の詐欺が増えるおそれがあるとして、現金や、キャッシュカードの交換を要求する電話がかかってきたら、すぐに切って警察に通報するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 17:17:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内田裕也さんしのぶ「Ｒｏｃｋ’ｎＲｏｌｌ葬」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内田裕也さんしのぶ「Ｒｏｃｋ’ｎＲｏｌｌ葬」</span><time datetime="2019-04-03T17:25"><span>4月3日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871911_1904031718_1904031725_01_02.jpg" alt="内田裕也さんしのぶ「Ｒｏｃｋ’ｎＲｏｌｌ葬」" id="news_image"></div><div>日本のロックの先駆者として歌手やプロデューサーとして活躍し、先月、79歳で亡くなった内田裕也さんのお別れの会が３日東京で開かれ、ゆかりの人たちが別れを惜しみました。</div><div>内田裕也さんは、日本のロックの黎明期から歌手として活動したほか、音楽プロデューサーとしても長年にわたってロックフェスティバルを企画するなど活躍を続けましたが、先月17日、肺炎のため79歳で亡くなりました。<br><br>３日、東京 港区の青山葬儀所で「内田裕也Ｒｏｃｋ’ｎＲｏｌｌ葬」と銘打たれたお別れの会が開かれ、親交のあった人などおよそ1300人が参列しました。<br><br>弔辞では、親交の深かった堺正章さんが「私たち後輩にとってよき手本でもあり、あしき手本でもありました。そのあしき手本の中にあなたの魅力が詰まっていました。天国で奥様と会って、今まで埋められなかった時間を埋めてください」と、去年亡くなった妻の樹木希林さんのことに触れながら、別れのことばを述べました。<br><br>また、内田さんのロックフェスティバルに毎年出演していたミュージシャンの鮎川誠さんは「日本の第１号のロックンローラーで、裕也さんこそが日本のロックヒストリーやった。裕也さんのスピリットは、裕也さんを目指した日本のロックバンドのみんなが共有して、俺たち生きとる間はロックンロールやります。ありがとう！」と、感謝の思いを述べていました。<br><br>最後に、喪主で長女の内田也哉子さんがあいさつし、生前に樹木さんが口にしていたという「こんなにわかりにくくて、こんなにわかりやすい人はいない」ということばを紹介しながら、親でありながら同じ時間を過ごすことのなかった父への複雑な思いを語ったうえで、「最後は、彼らしく送りたいと思います。ドント・レスト・イン・ピース。ジャスト・ロックンロール」と別れのことばを送っていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>本木雅弘さん「永遠の憧れ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871911_1904031718_1904031725_01_03.jpg" alt=""><div>義理の息子の本木雅弘さんは「“予定不調和”に生きてきた裕也さんですから、滞りなくこの会が終わり、奇跡的だと思っています。樹木さん同様、差別のない人で立場・国籍を超えていける人でした。裕也さんや先日亡くなった萩原健一さんのような人は永遠の憧れで、ずっと遠くにいるような存在です」と、その人柄をしのんでいました。</div></div><div><h3>尾藤イサオさん「思いを継ぐ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871911_1904031718_1904031725_01_04.jpg" alt=""><div>昭和41年のビートルズの来日公演で内田裕也さんと共に前座を務めた歌手の尾藤イサオさんは「武道館で一緒に前座をやったとき、裕也さんは最後まで『俺は前座じゃない、共演してやったんだ』と言っていたのを思い出します。裕也さんの思いを継いで、僕もこれからもロックンロールをやり続けます」と話していました。</div></div><div><h3>崔洋一さん「“荒ぶる魂”がふさわしい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871911_1904031718_1904031725_01_05.jpg" alt=""><div>弔辞を読んだ１人で映画監督の崔洋一さんは「何よりも若い人たちに裕也さんの若いときの音楽を聞いてほしい。本当にすばらしいです。先駆者としての裕也さんの仕事は本当にリスペクトしています。また、映画では、既存のプロデューサーや監督が思いつかないような石を投げていました」と話していました。<br><br>そのうえで、「あとに残ったわれわれが内田裕也さんを思うとき、人としての優しさや厳しさはありますが、彼の揺るがないソウル、“荒ぶる魂”というのが僕にとってはいちばんふさわしい」と内田さんをしのんでいました。</div></div><div><h3>ＤＪ ＫＯＯさん「心からリスペクト」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871911_1904031718_1904031725_01_06.jpg" alt=""><div>親交のあったＤＪ ＫＯＯさんは「日本の音楽史にとって偉大なかたで、心からリスペクトしています。初めてあいさつに行った時、サングラスを取ろうとしたら『いいよいいよ、お前ミュージシャンなんだから、そのままでいいよ。サングラス取るなよ』とすごく温かく、よくしていただいた。僕も違った形ではありますが、ロックンロール魂を受け継いでしっかりと頑張っていきたいと思いました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 17:25:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ ＨＶ車の特許 他社に無償提供へ 市場拡大目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/k10011871991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トヨタ ＨＶ車の特許 他社に無償提供へ 市場拡大目指す</span><time datetime="2019-04-03T17:49"><span>4月3日</span> <span>17時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190403/K10011871991_1904031749_1904031749_01_02.jpg" alt="トヨタ ＨＶ車の特許 他社に無償提供へ 市場拡大目指す" id="news_image"></div><div></div><div>「トヨタ自動車」は、長年、開発に力を入れてきたハイブリッド車に関連する特許を他社に無償で提供します。燃費規制が世界的に強まる中、強みを持つハイブリッド車の市場拡大を目指します。</div><div>発表によりますと、トヨタは、ハイブリッド車に使われるモーターや電力制御装置などに関する２万3000件余りの特許を使う権利を他社に無償で提供します。<br><br>燃費規制が世界的に強まる中、特許を無償で提供することで、ハイブリッド車をつくるメーカーを増やし、当面はトヨタが強みを持つ分野の市場拡大を目指します。さらに将来は需要が拡大すると見込まれる電気自動車の分野でも競争力を高めるねらいもあるとみられています。<br><br>ハイブリッド車は電気自動車と主要部品が共通であるため、生産コストを削減し、グループ企業からの部品供給などを通じて全体で優位に立とうというねらいです。<br><br>トヨタは、他社に技術的な支援を行う事業にも乗り出すとしています。<br><br>トヨタ自動車の寺師茂樹副社長は名古屋市で開いた記者会見で「トヨタのハイブリッド技術は、電気自動車などにも活用が可能で、将来の電動車の普及に大きく貢献できる。これを機に二酸化炭素排出量の削減スピードが速まることに期待したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190403%2Fk10011871991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 17:49:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>