<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「瀬戸内の島々」ことし行くべき旅行先７位に ＮＹタイムズ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「瀬戸内の島々」ことし行くべき旅行先７位に ＮＹタイムズ</span><time datetime="2019-01-10T14:53"><span>1月10日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773531_1901101449_1901101453_01_02.jpg" alt="「瀬戸内の島々」ことし行くべき旅行先７位に ＮＹタイムズ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの有力紙が選ぶ「ことし行くべき52か所の旅行先」に日本から唯一、「瀬戸内の島々」が選ばれ、７位にランクインしました。「芸術と自然が調和する場所」として紹介され、海外からの注目が高まることが期待されます。</div><div>アメリカの有力紙ニューヨーク・タイムズは毎年、世界中の記者などの情報を基に、その年に行くべき旅行先として世界各地の都市や地域を紹介していて、９日、「2019年に行くべき52か所」が発表されました。<br><br>１位はアメリカの自治領プエルトリコ、２位はインド南部のハンピなどとなっていて、日本からは唯一、「瀬戸内の島々」が７位にランクインしました。<br><br>「瀬戸内の島々」は「芸術と自然が調和する場所」として紹介され、ことし行くべき理由として、瀬戸内海の島々などを舞台に３年に１度開かれる現代アートの祭典、「瀬戸内国際芸術祭」が４月に開幕することや、改修が進められていた広島市の原爆資料館が４月にリニューアルオープンすることなどを挙げています。<br><br>また、美しい景色を自転車で楽しむことができるサイクリングロードや、おととし就航した小型豪華客船「ガンツウ」など、旅行者の移動手段も充実していると評価しています。<br><br>瀬戸内海周辺は、近年、旅行先として欧米メディアで取り上げられることが多くなっていて、今回の発表で、海外からの注目がさらに高まることが期待されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 14:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学サークル恐喝事件 月数百万円集める 逮捕の会長独占か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大学サークル恐喝事件 月数百万円集める 逮捕の会長独占か</span><time datetime="2019-01-10T16:15"><span>1月10日</span> <span>16時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773621_1901101610_1901101615_01_02.jpg" alt="大学サークル恐喝事件 月数百万円集める 逮捕の会長独占か" id="news_image"></div><div></div><div>大学のイベントサークルの会長らがメンバーから金を脅し取ろうとして逮捕された事件で、サークルでは月に数百万円を集め、そのほとんどが会長の男に渡っていた疑いがあることが分かりました。警視庁は、多額の金を集める目的でサークルを運営していたとみて調べています。</div><div>大学のイベントサークル「ＴＬ」の会長で、自称、会社経営の村尾翼容疑者（25）や、幹部で日本大学４年の村尾光康容疑者（21）らは、おととし、サークルを辞めようとした学生に対し、35万円余りを支払うよう脅し契約書を書かせたとして、恐喝の疑いで逮捕されました。<br><br>警視庁は、このサークルではメンバーに月に数万円を払うようノルマを課していて、払えずに辞めたメンバーから金銭を取り立てていたとみていますが、サークルでは、こうした金を月に600万円から900万円集め、そのほとんどが会長の村尾翼容疑者に渡っていた疑いがあることが警視庁への取材で分かりました。<br><br>サークルのホームページやＳＮＳでは、豪華な会場で大勢が集まるイベントを開催しているとアピールしていて、警視庁は、多額の金を継続的に集める目的でサークルを運営していたとみて調べています。<br><br>調べに対し、３人は容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サークルの実態 ノルマと執ような取り立て</h3><div>警視庁によりますと、イベントサークル「ＴＬ」は、会長の村尾翼容疑者（25）が、大学生だった５年前の平成26年に設立されました。<br><br>「日本一楽しいサークル」と銘打ったサークルは、「会長」の村尾翼容疑者を頂点に、ナンバー２が「代表」、弟で日本大学４年の村尾光康容疑者（21）がナンバー３の「副代表」、ナンバー４が「最高幹部」で、すでに暴行罪などで起訴された日本大学の学生、阿世知信治容疑者（22）は、ナンバー５の「副幹部」でした。<br><br>ツイッターで見つけた大学の新入生などのアカウントにメッセージを送り、150人ほどの末端の「メンバー」を集め、メンバーには、イベントの参加者を勧誘したり月に数万円を支払ったりするノルマが課されたということです。<br><br>毎月、クラブなどで開かれるイベントには、多い時で１回に1000人ほどが集まり、参加費などとして900万円近い売り上げがあったということです。そのほとんどは会長に渡っていたとみられています。<br><br>それでもメンバーらが活動を続ける理由については、「幹部だけが高い酒が飲める打ち上げに、ただで参加できる」、「たくさん集客することで充実感があった」などと話しているということです。<br><br>一方で、ノルマが達成できずに途中で辞めたメンバーには、このあと数回分のイベントで参加者として勧誘するノルマの人数や、その参加者が払う予定だった参加費などが損害として発生したとして、金銭の取り立てを執ように行っていたとみられています。<br><br>50万円の支払いを強要されたサークルの元メンバーの女性は「入会すると契約書を書かされ、１回のイベントごとに３万円ほどの参加費の支払いを義務づけられた。ほかの学生を勧誘すればキャッシュバックがあり、自分の負担が減る仕組みだった。ただ途中で辞めようとすると徴収が始まり、学生証などに書かれた住所に押しかけたり、暴力的に迫ってきたりした」と証言しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 16:15:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」</span><time datetime="2019-01-10T16:21"><span>1月10日</span> <span>16時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773331_1901101215_1901101216_01_02.jpg" alt="韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、年頭の記者会見を開き、「徴用」をめぐる裁判で日韓関係が悪化していることについて、「韓国政府がつくり出した問題ではなく、不幸な歴史によってつくられた問題だ。日本政府はこれを政治の争点とせず、解決のために互いが知恵を絞るべきだ」と述べました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、10日午前、年頭の記者会見を開きました。<br>この中で、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、日本企業の資産の差し押さえを韓国の裁判所が認め、日本政府が日韓請求権協定に基づく協議を韓国政府に要請したことに関するＮＨＫの質問に対し、ムン大統領は協議に応じるかどうか、直接は言及しませんでした。<br><br>一方で、ムン大統領は「これは、韓国政府がつくり出した問題ではなく、不幸な歴史によってつくられた問題だ。日本政府は政治の争点とすることなく、解決のために互いが知恵を絞るべきだ」と述べました。<br>そして「日本も韓国も三権分立の国だ。韓国政府は司法の判決を尊重しなければならない。日本政府も判決内容に不満はあっても、『どうすることもできない』という認識を持ってもらう必要がある。政治的な攻防のイシューとみなして未来志向的な関係まで損なうのは、非常に望ましくない」として、日本政府に冷静な対応を求めました。<br><br>一方、この裁判をめぐっては、原告側から日韓両政府と企業による財団を設立し、一括して補償を進めるべきだという主張が出ていて、ムン大統領は会見の中で「新たな財団や基金については状況が整理されるのを見守り判断しなければいけない」と触れました。<br><br>ムン大統領が財団設立という解決方法に言及したのは初めてで、韓国政府内で選択肢の１つとして検討対象になっていることを示唆しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮の非核化について</h3><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、10日に開いた年頭の記者会見で、非核化をめぐるアメリカと北朝鮮の立場の違いに関する質問に対し、「キム・ジョンウン委員長の言う非核化が、アメリカが求める『完全かつ検証可能で不可逆的な非核化』とは違うという意見が多い」と述べました。<br><br>そのうえで、ムン大統領は「しかし、キム委員長は、私やトランプ大統領などに、『国際社会が要求する完全な非核化と全く同じものだ』と明らかにしてきた」と述べ、キム委員長はアメリカの要求に応じる構えだという見方を示しました。<br><br>また、「今回の非核化の過程は、過去に失敗したものとは大いに違い、両首脳が直接合意して国際社会に発表したものなので、重みが違う」と述べ、去年からの一連の動きは、非核化が実現しなかった過去の協議などとは違うと強調しました。<br><br>そして、２回目の米朝首脳会談で双方が歩み寄り、それが南北間の経済協力につながることに期待を表しました。</div></div><div><h3>佐藤外務副大臣「事実を見ない発言」</h3><div>佐藤外務副大臣はみずからのツイッターで、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が、「日本政府も判決内容に不満はあっても、『どうすることもできない』という認識を持ってもらう必要がある」と述べたことについて、「日韓請求権協定の手続きに基づき、協議要請中なのに、その回答をしないばかりか、この発言とは。事実を事実として見ない発言の繰り返しだ」と批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 16:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕</span><time datetime="2019-01-10T17:30"><span>1月10日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773731_1901101728_1901101730_01_03.jpg" alt="「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕" id="news_image"></div><div>さいたま市のＪＲ大宮駅でホームの下に勝手に入ったとして、20歳の専門学校生の男が逮捕されました。警察の調べに対し、「ホームの下で寝泊まりしていた。就職で悩み、家に帰りたくなかった」などと供述しているということです。</div><div>９日昼すぎ、さいたま市のＪＲ大宮駅で「ホームの下から煙が出ている」と駅の関係者から消防に通報がありました。警察と消防が調べたところ、ゴミなどが燃えた跡があったほか、ホームの下に座り込んでいる男を見つけたということです。<br><br>当初、男は警察官の問いかけに何も答えなかったということで、警察はいったん病院に搬送したあと、ホームの下に勝手に入った建造物侵入の疑いで９日夜、逮捕しました。<br><br>逮捕されたのは埼玉県久喜市の専門学校生、小暮陸容疑者（20）で、警察の調べに対し容疑を認め、「ホームの下で寝泊まりしていた。就職で悩み、家に帰りたくなかった」などと供述しているということです。<br><br>警察によりますと、発見されたホーム下は空洞のような構造で横に深くくぼんでいるため非常に暗く、向かいのホームから人がいるかなどを確認するのは難しいということです。<br>警察は、いつごろからホームの下で寝泊まりしていたのかなど、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 17:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 ＣＥＯ予備費から中東２社に50億円支出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 ＣＥＯ予備費から中東２社に50億円支出か</span><time datetime="2019-01-10T18:08"><span>1月10日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773801_1901101809_1901101810_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 ＣＥＯ予備費から中東２社に50億円支出か" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が、サウジアラビア人の知人にＣＥＯ＝最高経営責任者の予備費から16億円余りを不正に支出させたとして再逮捕された事件で、この予備費からは、ほかの知人が経営に関わるオマーンとレバノンの販売代理店にも合わせて50億円余りが支出されていたことが関係者への取材で分かりました。このうちオマーンの代理店の知人からはその後、前会長側に15億円余りが支払われていたということで、東京地検特捜部は、中東を舞台にした巨額の資金の流れを調べています。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビアの実業家ハリド・ジュファリ氏の会社に、日産の子会社から16億円余りを不正に支出させたなどとして、特別背任の疑いが持たれています。<br><br>この16億円余りは、子会社の「中東日産会社」を通じてＣＥＯ＝最高経営責任者の予備費から支出されていましたが、この予備費からは、ほかの知人が経営に関わるオマーンとレバノンの販売代理店にも合わせて50億円余りが支出されていたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>支出されたのはオマーンの販売代理店におよそ35億円、レバノンの販売代理店におよそ17億円で、このうちオマーンの代理店の知人からはその後、前会長側に15億円余りが支払われていたということです。<br>東京地検特捜部は中東を舞台にした巨額の資金の流れを調べています。<br><br>一方、弁護士によりますと、ゴーン前会長はジュファリ氏への16億円余りについて「正当な報酬だった」としたうえで、ほかの２社への支出についても「成果を上げた代理店への正当な報奨金として長年かけて支払ったものだ。オマーンの知人から受け取った資金とは全く関係がない」などと説明しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 18:08:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自ヘリにレーザー照射か 視力低下訴え操縦交代 宮崎県上空</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸自ヘリにレーザー照射か 視力低下訴え操縦交代 宮崎県上空</span><time datetime="2019-01-10T18:12"><span>1月10日</span> <span>18時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773831_1901101835_1901101839_01_02.jpg" alt="陸自ヘリにレーザー照射か 視力低下訴え操縦交代 宮崎県上空" id="news_image"></div><div></div><div>去年10月、宮崎県の上空を飛行していた陸上自衛隊の輸送ヘリコプターがおよそ１分間にわたってレーザー光線とみられる光をあてられ、操縦していた副操縦士が視力の低下を訴えて機長に操縦を交代していたことがわかりました。</div><div>陸上自衛隊西部方面隊によりますと、去年10月、熊本県の高遊原分屯地に所属するＣＨ47輸送ヘリコプターが、宮崎県諸塚村の上空で夜間の飛行中にレーザー光線とみられる緑色の光をあてられました。<br><br>光はおよそ１分間、機体の前方左下からあてられ、操縦していた副操縦士が視力の低下を訴えたということです。<br><br>ヘリコプターは、訓練を終えて分屯地に戻る途中だったということで、機長に操縦を交代して分屯地まで戻ったということです。副操縦士の視力は、その後、回復し、異常はないということです。<br><br>西部方面隊は警察に被害届けを提出していて「非常に危険な行為で深刻に受け止めている。生命を脅かすおそれがあるのでやめてほしい」としています。<br><br>民間の航空機や自衛隊機などにレーザー光線のようなものがあてられたという報告はこれまでも全国で相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 18:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入退院証明書偽造し病気休暇 高松高裁の事務官を懲戒免職</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>入退院証明書偽造し病気休暇 高松高裁の事務官を懲戒免職</span><time datetime="2019-01-10T18:15"><span>1月10日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773851_1901101838_1901101839_01_02.jpg" alt="入退院証明書偽造し病気休暇 高松高裁の事務官を懲戒免職" id="news_image"></div><div></div><div>病気休暇を取得するために入院や退院の証明書を偽造するなどして合わせて30日以上、不当な欠勤を繰り返したとして、高松高等裁判所の20代の事務官が懲戒免職となりました。</div><div>懲戒免職の処分を受けたのは高松高等裁判所に勤務する20代の男性事務官です。<br><br>裁判所によりますと、この事務官は、去年６月から11月の間、合わせて36日間、正当な理由がない欠勤などを繰り返したということです。<br><br>また、去年９月から10月ごろにかけては病気休暇を取得するために医師の名前が入った入院や退院の証明書を２通偽造し提出したということです。<br><br>裁判所の担当者が書類を確認していたところ今回の不正が明らかになったということで、裁判所は10日、この事務官を懲戒免職にするとともに警察に刑事告発しました。<br>裁判所は今後の刑事処分に影響を与えるおそれがあるとして告発した内容や事務官の弁解内容を明らかにしていません。<br><br>高松高等裁判所の松阿彌隆事務局長は「法令を順守すべき裁判所の職員がこのような事態を引き起こしたことは大変遺憾だ。これまで以上に法令や規律を順守する意識を高めるよう職員に対して指導をしていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 18:15:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>