<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風17号は温帯低気圧に 北日本など引き続き警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号は温帯低気圧に 北日本など引き続き警戒を</span><time datetime="2019-09-23T17:44"><span>9月23日</span> <span>17時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095121_1909231004_1909231005_01_02.jpg" alt="台風17号は温帯低気圧に 北日本など引き続き警戒を" id="news_image"></div><div>台風17号から変わった温帯低気圧は、このあと勢力を保ったまま北日本を通過する見通しです。沿岸部を中心に風が強まり、局地的に雨が強まっていて、引き続き暴風や高波、大雨に警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095121_1909231226_1909231229_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、台風17号から変わった温帯低気圧は、勢力を保ったまま24日の朝にかけて北日本を通過する見込みです。<br><br>北陸と北日本の沿岸部を中心に風が強まっていて、新潟県佐渡市の両津湊では午後５時に33.1メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北海道では広い範囲で雨が降り続いていて、多いところではこの24時間の雨の量が100ミリを超える大雨となっています。<br><br>また、山越えの暖かく乾いた風が吹き降ろすフェーン現象の影響などで、北陸を中心に気温が上がり、日中の最高気温は▽新潟県上越市大潟で35度７分、▽長野県飯山市と富山県砺波市で35度２分と季節外れの猛暑日となりました。<br><br>低気圧の影響で、北陸や北日本の沿岸部を中心に24日の未明にかけて非常に強い風が吹くおそれがあるほか、北日本では、23日夜遅くにかけて雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、暴風や高波、大雨に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、沿岸部では風で飛ばされた海水の影響で農作物や電気設備に塩害が発生するおそれがあり、気象庁が注意を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 17:44:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城 家族殺傷事件 催涙スプレーなど準備し次々切りつけたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城 家族殺傷事件 催涙スプレーなど準備し次々切りつけたか</span><time datetime="2019-09-23T18:06"><span>9月23日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095401_1909231804_1909231806_01_02.jpg" alt="茨城 家族殺傷事件 催涙スプレーなど準備し次々切りつけたか" id="news_image"></div><div></div><div>23日未明、茨城県境町の住宅で、夫婦が首などを切られて殺害され、長男と次女もけがをした事件で、次女が病院に運ばれた際「催涙スプレーのようなものをかけられた」と話していたことが捜査関係者への取材で分かりました。警察は何者かがスプレーなどを準備して侵入し、家族を次々に切りつけたとみて調べています。</div><div>23日午前０時半すぎ、茨城県境町若林の住宅で、会社員の小林光則さん（48）と妻でパート従業員の美和さん（50）が刃物で首や顔を切られて殺害され、中学生の長男（13）と小学生の次女（11）も足を切られるなどのけがをしました。<br><br>これまでの調べで、小林さん夫婦は２階の寝室で、長男と次女は２階の子ども部屋で、それぞれ襲われたとみられていますが、その後の調べで次女が病院に運ばれた際「催涙スプレーのようなものをかけられて腕が痛い」と駆けつけた救急隊員に話していたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>現場から凶器とみられる刃物は見つかっておらず、警察は何者かが刃物やスプレーを準備して侵入し、家族を次々に切りつけたとみて殺人などの疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:06:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国の検察 チョ法相の自宅捜索 投資などの疑惑めぐり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国の検察 チョ法相の自宅捜索 投資などの疑惑めぐり</span><time datetime="2019-09-23T18:10"><span>9月23日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095101_1909230958_1909231024_01_02.jpg" alt="韓国の検察 チョ法相の自宅捜索 投資などの疑惑めぐり" id="news_image"></div><div>韓国の検察は、チョ・グク法相の家族ぐるみの不透明な投資などの疑惑をめぐって、23日、チョ法相の自宅などを捜索しました。現職の司法行政トップが検察による強制捜査を受けたのは初めてだと伝えられていて、チョ法相本人の捜査が今後どこまで進むのかが焦点となっています。</div><div>韓国のチョ・グク法相の家族ぐるみの不透明な投資など一連の疑惑をめぐって、ソウル中央地方検察庁の特捜部は23日、ソウル市内のチョ法相の自宅を捜索しました。<br><br>韓国メディアは、現職の司法行政トップが検察による強制捜査を受けたのは初めてで、チョ法相のパソコンのハードディスクなどが押収されたとみられると伝えています。<br><br>また検察は、チョ法相の娘や息子の不正入試の疑惑に関係しているとみられる４つの大学も捜索したということです。<br><br>有力紙「朝鮮日報」などは、チョ法相みずからが娘と息子の入試に関与した疑いがあると伝えており、これに対してチョ法相は「報道には悪意があり、我慢するのが難しい」と述べ、法的措置も辞さない考えを示しました。<br><br>検察改革を掲げるムン・ジェイン（文在寅）大統領は今月９日、疑惑の渦中にある側近のチョ氏の法相への任命を強行しました。<br><br>しかし検察は、その後も一連の疑惑の解明を目指して捜査の手を緩めておらず、チョ法相本人の捜査が今後どこまで進むのかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>法相関与で捜査も 韓国紙が報道</h3><div>韓国の有力紙、「朝鮮日報」などはチョ・グク法相が一連の疑惑に直接、関与した疑いがあるとして検察が捜査に乗り出すとの見方を伝えています。<br><br>このなかで、チョ法相の娘と息子が大学などの入試にあたり、大学側に提出した、インターンシップの証明書が偽造された疑惑が指摘されています。<br><br>この証明書はソウル大学の法学研究所が作成したものとされていますが、検察の調べに対して、大学側が作成を否定したことから、ソウル大学の教授を務めていたチョ氏が偽造に関わった疑いがあるということです。<br><br>このため「朝鮮日報」などは、検察がチョ法相の息子が受験した２つの大学も自宅と同時に捜索していると伝えています。<br><br>また、自宅の捜索でも、家族ぐるみの投資疑惑などをめぐって、チョ法相が証拠隠滅をほう助した疑いもあるとして、検察が関連する資料を捜索していると伝えていて、今後の捜査がチョ法相自身に及ぶかが焦点になります。</div></div><div><h3>注目の検事総長 時の政権に左右されない姿勢</h3><div>チョ・グク法相の一連の疑惑で政権との対立の構えを崩さず、注目を集めているのが検事総長のユン・ソギョル（尹錫悦）氏です。<br><br>ユン検事総長はソウル出身の58歳。国政監査の場で、「私は人には尽くさない」と述べるなど、時の政権に左右されない姿勢を示してきました。<br><br>2012年の大統領選挙に情報機関が介入した事件では捜査の進め方をめぐって、検察の上層部と対立し、地方の検察庁に事実上、左遷させられました。<br><br>しかし、2016年に政権交代の引き金となった、パク前大統領らによる職権乱用などの事件では、捜査チームのトップとして、一連の事件を指揮しました。<br><br>ムン政権が発足した、2017年にはソウル中央地検のトップに就任し、イ・ミョンバク元大統領を逮捕・起訴するなど、それまでの保守政権の不正に対し厳しい姿勢で捜査を続けてきました。<br><br>強大な権力を持つ検察の改革を進めようとするムン大統領はその手腕に期待し、ことし７月、地方検察庁のトップから検事総長に抜てきしました。<br><br>任命式では当時、司法機関を統括する民情首席補佐官だったチョ・グク氏も立ち会う中、ムン大統領から「生きている権力に対しても同じ姿勢でなければならない」と現政権の不正に対しても厳しく臨むよう求められ、ユン検事総長は「国民のためだけに尽くす。私欲や特定の勢力のためには働かない」と応じていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 18:10:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>強風で再び停電の住宅が相次ぐ 千葉県内</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>強風で再び停電の住宅が相次ぐ 千葉県内</span><time datetime="2019-09-23T19:02"><span>9月23日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095431_1909231856_1909231902_01_03.jpg" alt="強風で再び停電の住宅が相次ぐ 千葉県内" id="news_image"></div><div>台風17号から変わった温帯低気圧の接近に伴う強風が吹いたあと、千葉県内では、いったん停電が復旧したものの再び停電になる住宅が相次ぎました。これらの住宅の停電はすでに復旧したということですが住民からは、「何度も停電になると精神的につらい」という声が聞かれました。</div><div>台風17号から変わった温帯低気圧が接近した影響で、千葉県内では風が強まり、このうち千葉市では24.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>県内では今月９日の台風15号で停電し、いったん復旧したものの23日昼ごろから再び停電になる住宅が相次ぎ、東京電力によりますと、千葉市と八街市で合わせておよそ2500戸に上ったということです。<br><br>このため、千葉市花見川区み春野では自宅で過ごしていた家族が冷房が止まったため車に移動して涼を取る姿が見られました。<br><br>これらの住宅の停電は午後５時すぎまでに復旧したということですが、車にいた40代の男性は、「停電が何回も続くと、冷蔵庫のものが心配ですし、精神的にもつらい」と話していました。<br><br>また、近所に住む50代の男性は「きょうは風が強いので窓を開けていられず暑い。いったん復旧したあとこれで大丈夫だろうと思ったところにさらに停電してしまったので、諦めの気持ちです」と話していました。<br><br>東京電力は、原因は調査中としたうえで、強風で飛ばされた木が電柱に引っ掛かるなどして停電が発生した可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:02:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風17号 けが56人 九州・沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風17号 けが56人 九州・沖縄</span><time datetime="2019-09-23T19:10"><span>9月23日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095441_1909231904_1909231910_01_02.jpg" alt="台風17号 けが56人 九州・沖縄" id="news_image"></div><div></div><div>今回の台風17号の影響で、21日台風が接近した沖縄や、宮崎県延岡市での竜巻と見られる突風の被害を含めると、九州・沖縄では合わせて56人がけがをしました。</div><div>ＮＨＫが各県に取材したところ、▽宮崎県では宮崎市の90代の女性が強風にあおられて転倒し、足の骨を折る大けがをしたほか、19人が軽いけがをしました。<br><br>また、▽沖縄県で19人、▽福岡県で10人、▽佐賀県で４人、▽長崎県で３人が軽いけがをしました。<br><br>また、住宅などへの被害は、▽宮崎県では延岡市の483棟で窓ガラスが割れたり、瓦が飛んだりする被害が出たほか、▽福岡県で32棟、▽長崎県で３棟、▽大分県で２棟、▽熊本県と鹿児島県がそれぞれ１棟で被害が出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:10:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン大統領 国連総会へ サウジ攻撃めぐり米と非難応酬か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン大統領 国連総会へ サウジ攻撃めぐり米と非難応酬か</span><time datetime="2019-09-23T19:13"><span>9月23日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095451_1909231912_1909231913_01_02.jpg" alt="イラン大統領 国連総会へ サウジ攻撃めぐり米と非難応酬か" id="news_image"></div><div></div><div>イランのロウハニ大統領は、国連総会に出席するため、ニューヨークに向けて、出発しました。サウジアラビアの石油関連施設への攻撃をめぐって、イランの関与を主張するアメリカとの対立が鮮明になる中、両国が、国連を舞台に非難の応酬を繰り広げることも予想されます。</div><div>イランのロウハニ大統領は23日、日本時間の23日午後、国連総会に出席するため、首都テヘランからニューヨークに向けて出発しました。<br><br>出発に先立って、空港でロウハニ大統領は「アメリカはペルシャ湾地域を完全に乗っ取ろうとしている。地域のどこにも安定をもたらしていない」と述べ中東に追加の軍の派遣を決定するなど、イランへの圧力を強めるアメリカを非難しました。<br><br>両国関係をめぐっては、一時トランプ大統領が、国連総会にあわせてロウハニ大統領と首脳会談を行うことを模索していました。しかしアメリカに制裁の解除を求めるイランとの溝が埋まらなかったうえ、最近はサウジアラビアの石油関連施設への攻撃をめぐってアメリカがイランの関与を主張しイランが反発するなど、対立が鮮明になっています。<br><br>22日には、アメリカのトランプ大統領がロウハニ大統領との会談を行わない考えを明らかにしていて、両国が国連を舞台に非難の応酬を繰り広げることも予想されます。<br><br>アメリカがイラン包囲網を築こうとする一方で、ロウハニ大統領はホルムズ海峡の安定に向けて、「ホルムズ海峡平和構想」を提案する考えでその中身が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領　ニューヨークに到着</h3><div>トランプ大統領は国連総会に出席するため22日夜、日本時間の23日午前、ニューヨークに到着しました。<br><br>トランプ大統領は23日、国連本部で宗教の自由に関する会合をみずから主催するほか、24日には就任後３度目となる一般討論演説に臨みます。<br><br>サウジアラビアの石油関連施設が攻撃されたことを受けて、イランをめぐる情勢が緊迫化するなかイランへの対応や、非核化協議が停滞している北朝鮮などについてどのように言及するか注目されます。<br><br>25日には安倍総理大臣と会談し、イラン情勢について意見を交わすほか、新たな貿易協定をめぐる協議を行う予定です。<br><br>今週は、イギリスのジョンソン首相や韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領など10人以上の首脳と会談する予定で、イランをめぐるアメリカの対応について理解を求めるほか、各国に対してもイランへの圧力を強めるよう呼びかけるものとみられます。<br><br>一方、トランプ大統領がみずから意欲を示していたイランのロウハニ大統領との会談については、22日に「可能性は排除しないが、会談するつもりはない」と述べ否定的な考えを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:13:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャンプ場で不明の女児 きょうも見つからず 山梨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/k10012095461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キャンプ場で不明の女児 きょうも見つからず 山梨</span><time datetime="2019-09-23T19:29"><span>9月23日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095461_1909231943_1909231944_01_03.jpg" alt="キャンプ場で不明の女児 きょうも見つからず 山梨" id="news_image"></div><div>山梨県道志村のキャンプ場で、21日から行方が分からなくなっている千葉県の７歳の女の子の捜索活動が続いていますが、23日も女の子は見つからず、捜索は午後６時でいったん中断されました。警察などは24日朝から捜索を再開することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190923/K10012095461_1909231910_1909231930_01_02.jpg" alt=""><div>警察や道志村によりますと、行方が分からなくなっているのは千葉県成田市の小倉美咲さん（７）で、21日、山梨県道志村の「椿荘オートキャンプ場」に母親や姉のほか、６つの家族のグループと訪れましたが、先に遊びに出た子どもたちのあとを１人で追いかけたあと、行方が分からなくなっているということです。<br><br>警察によりますと、女の子は黒い長袖シャツに青っぽい色のズボンをはいていたということです。<br><br>現場は山間部にあるキャンプ場で、森林に囲まれ、近くに沢があります。<br><br>警察と消防などはおよそ70人態勢で21日と22日に続いて行方を捜しましたが見つからず、日没のため午後６時、捜索はいったん中断されました。<br><br>警察などは24日も朝から捜索を再開することにしています。<br><br>大月警察署生活安全課の小林秀紀課長は「現時点で手がかりは見つかっていないが、消防や役場と協力して無事発見したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190923%2Fk10012095461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Sep 2019 19:29:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>