<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>専門家 “人との接触８割減でダメージ最小限に” 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/k10012375081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>専門家 “人との接触８割減でダメージ最小限に” 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-08T14:12"><span>4月8日</span> <span>14時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375081_2004081351_2004081412_01_02.jpg" alt="専門家 “人との接触８割減でダメージ最小限に” 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>「緊急事態宣言」に当たって人との接触を８割減らす取り組みについて、根拠となるシミュレーションを行った厚生労働省のクラスター対策班のメンバーで北海道大学の西浦博教授は、「接触を８割減らすことで、対策が長引くことを避け、社会や経済へのダメージを最小限に抑えることができると考えてほしい」と呼びかけています。</div><div>西浦教授は「減らす必要がある接触とは屋内での会話などで、屋外での散歩やジョギングなどの活動はリスクが低いため含んでいない。８割を減らすというのは、これまで10人に会っていたとしたら、８人とは会わないようにするということだ。特に屋内でのちょっとした会話も含めて接触と考えてほしい。ただ、社会機能を維持するためには医療や物流、ライフラインなどに携わる人の接触は減らすことができない。すでに感染リスクが高いことが分かっている夜の接待飲食の店や飲み会で使う居酒屋、ライブハウスやスポーツジムなどでの接触は、100％に近い形で減らしてもらいたい」と話しました。<br><br>そして、「働き方についても、すぐに８割を減らすことができなくても、リモートワークを徹底的に進めるなどして今週中には４割、来週は６割といったように段階的に減らしてほしい。リモートワークが難しい中小企業などでも、分散出勤などの工夫をしてもらいたい。一人一人の取り組みでは限界があり、会社を運営する立場の人たちに行動をしてもらい、抜本的に変える必要がある」と話しました。<br><br>西浦教授によりますと、接触を８割減らすことができれば、２週間ほどで１日の感染者数の数が落ち着きはじめ、さらに２週間たった１か月後には目に見える効果が出てくることが期待できるということです。<br><br>一方で、接触の減りかたが不十分で、７割や６割程度にとどまると効果が出るまでに２か月や３か月とかなり長い期間がかかってしまうということで、西浦教授は「痛みを伴っても、接触を８割減らすことで、対策が長引くことを避け、社会や経済へのダメージを最小限に抑えることができると考えてほしい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200408%2Fk10012375081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 14:12:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西２府４県 “府県越えた移動の自粛を” 関西広域連合が宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/k10012375271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西２府４県 “府県越えた移動の自粛を” 関西広域連合が宣言</span><time datetime="2020-04-08T16:41"><span>4月8日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375271_2004081520_2004081523_01_02.jpg" alt="関西２府４県 “府県越えた移動の自粛を” 関西広域連合が宣言" id="news_image"></div><div></div><div>関西２府４県の自治体などで作る「関西広域連合」は、大阪と兵庫への「緊急事態宣言」を受けて、関西全域で府県を越えた移動の自粛などを求める宣言を発表しました。</div><div>大阪と兵庫への「緊急事態宣言」を受けて「関西広域連合」は８日、新型コロナウイルスの対策会議を開き、大阪府の吉村知事や兵庫県の井戸知事らが出席しました。<br><br>そして新型コロナウイルスの感染拡大を食い止めるため、関西のすべての府県の人たちに協力を呼びかける宣言を発表しました。<br><br>この中では、<br>▽通院や通勤、食品の購入、健康の維持に必要な散歩や運動など生活の維持に必要な場合を除き外出は控えることや、<br>▽大阪や兵庫など人口密集地との往来や帰省や旅行など、府県を越えた移動を控えるよう求めています。<br><br>また外出自粛の効果は２週間で現れるとして当面、２週間は徹底した外出の自粛を求めています。<br><br>会議のあと大阪と兵庫の知事がそろって記者会見し、吉村知事は「関西が一体になって新型コロナウイルスを抑えていこうということで一致した。それぞれの府県を越えた移動はできるだけ控えてほしい」と呼びかけました。<br><br>また井戸知事は「大阪と兵庫以外への外出自粛要請は法律に基づかない要請だが、広域で取り組んでいけばより効果があると思うので、一致団結して取り組んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200408%2Fk10012375271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 16:41:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「少年ジャンプ」発売延期 編集部社員が感染の疑い 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/k10012375861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「少年ジャンプ」発売延期 編集部社員が感染の疑い 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-08T17:57"><span>4月8日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375861_2004081754_2004081757_01_02.jpg" alt="「少年ジャンプ」発売延期 編集部社員が感染の疑い 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>漫画雑誌「週刊少年ジャンプ」の編集部に勤める社員が新型コロナウイルスに感染した疑いがあるとして、集英社は編集作業を一時中断することを決め、今月20日に予定されていた号の発売を１週間延期することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375861_2004081754_2004081757_01_03.jpg" alt=""><div>集英社によりますと、「週刊少年ジャンプ」の編集部に勤める40代の社員が今月２日に発熱の症状が出たためその後の出社を控え、現在、検査の実施を待っている状況だということです。<br><br>この社員は作家と直接接触する立場ではありませんが、集英社は作家や関係者への感染リスクを防ぐために、この雑誌の編集部全体で作業を一時中断することを決め、今月20日に予定されていた「21号」の発売を１週間延期することになりました。<br><br>すでに制作が終わっている１つ前の20号は今月13日に予定どおり発売し、今月27日に「21・22合併号」を出す予定だということです。<br><br>「週刊少年ジャンプ」の編集部はホームページにコメントを発表し「毎週楽しみにしていただいている読者の皆様に心からお詫びいたします。作家・関係者の健康と安全を最優先に考慮するとともに、必死に執筆を続ける作家をサポートして、読者の皆様の心を明るくさせられるような漫画を届けていけるよう努力いたします」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200408%2Fk10012375861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 17:57:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナで業績悪化 タクシー会社が約600人解雇へ 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/k10012375941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナで業績悪化 タクシー会社が約600人解雇へ 東京</span><time datetime="2020-04-08T18:36"><span>4月8日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375941_2004081837_2004081847_01_03.jpg" alt="新型コロナで業績悪化 タクシー会社が約600人解雇へ 東京" id="news_image"></div><div>都内を中心にタクシー事業を展開するロイヤルリムジングループが新型コロナウイルスの感染拡大による業績の悪化を理由に、グループ会社の従業員およそ600人を解雇する方針を決めたことが分かりました。会社側は、「感染拡大の影響が終息すれば再雇用したい」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375941_2004081825_2004081836_01_03.jpg" alt=""><div>タクシーやハイヤー事業を展開するロイヤルリムジンによりますと、都内にあるグループ会社６社の従業員合わせておよそ600人を全員解雇する方針を決め、このうち４社の従業員にはすでに解雇の意向を伝えたということです。残りの２社の従業員についても順次、解雇を伝えるとしています。<br><br>８日は感染リスクを下げるため東京・江東区の公園で従業員向けの説明会が開かれ、ロイヤルリムジンなどを経営する金子健作社長がおよそ80人の従業員を前に「悩んだ結果、多くの方にとってベストだと思い、重い決断をしました。失業給付をもらいながら感染しないよう休んで命を守ってほしい」と話しました。<br><br>ロイヤルリムジングループは、東京オリンピック・パラリンピックで来日する外国人観光客が増加することを見込んでタクシーと運転手を増やしていましたが、新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、売り上げが例年の半分程度にまで落ち込んでいるということです。<br><br>ロイヤルリムジンは「緊急事態宣言が出され、今後さらに売り上げが落ち込むことが予想され、休ませて休業手当を支払うより解雇して雇用保険の失業給付を受けたほうがいいと判断した。現状では事業を継続させるのは１年ほどが限度だが、感染拡大の影響が終息すれば再雇用したい」としています。</div></div><div><h3>運転手「あまりに突然」「致し方ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375941_2004081825_2004081836_01_02.jpg" alt=""><div>説明を聞いた65歳の運転手の男性は「きのう、同業者から電話があり、解雇されることを知りました。あまりにも突然で驚いたとともに、事前にもっときちんと説明すべきだったのではと会社に対し不信感が募りました。大変厳しい状況なのは理解できるものの、本当に従業員のことを考えたうえでの決断なのか、完全には納得できていません。やり慣れた仕事ですし、仲間も多いのでいずれは復職したい気持ちはありますが、会社を信用できない気持ちもあり、複雑な思いです」と話していました。<br><br>また64歳の運転手の男性は「きのう突然同僚から連絡をうけて驚くとともに、これからどうやって生活していけばいいのか不安になりました。新型コロナウイルスの感染が拡大するにつれ、７万円ほどだった１日当たりの売り上げは５万円、３万円と次第に減っていき、直近では１万円以下になりました。そういう大変厳しい状況なので社長の今回の判断については致し方ないと思っていますし、ある程度は納得しています。私は運転手という仕事が好きなので、いったんは解雇という形になりますが、また、この職場に戻れるような日が来ることをせつに願っています」と話していました。</div></div><div><h3>社長「これ以上給料下がれば失業給付も減る」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375941_2004081825_2004081836_01_04.jpg" alt=""><div>ロイヤルリムジンなどを経営する金子健作社長は「解雇は重い決断だった。感染のリスクと戦いながら命を懸けてこの仕事をやるにはそれなりの対価が必要だと思うが、従業員の給料が下がるのがみていられなかった。３月になって売り上げは日に日に悪化の一途をたどる状況で、今ここで決断すれば、なんとか会社を存続することができ、再生できるギリギリのタイミングだった」と話しました。<br><br>そのうえで、従業員に予告なく突然、解雇を通告したことについては「想定を超えるスピードで売り上げが悪化していて、これ以上従業員の給料が下がれば解雇した際の失業給付も減ってしまうので今しかないという判断だった」と述べました。</div></div><div><h3>雇用維持には「助成金」も</h3><div>企業が従業員を解雇せずに休ませるなどして雇用を維持した場合、国が手当の一部を助成する「雇用調整助成金」が企業に支給されます。<br><br>この助成金は新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、今月から助成する割合が<br>▽中小企業は５分の４、<br>▽大企業は３分の２に引き上げられました。<br><br>また、１人も解雇しない場合には助成率がさらに引き上げられ<br>▽中小企業は10分の９、<br>▽大企業は４分の３となっています。<br><br>このほか、緊急経済対策で業績が悪化している中小企業などの支援策として▽実質、無利子の融資の枠が拡大されたほか、<br>▽返済の必要のない最大200万円給付金が支給されます。<br><br>一方、厚生労働省によりますと、感染拡大の影響で６日の時点で<br>▽見込みも含めて解雇や雇い止めをされた人は1473人、<br>▽解雇などに加えて、一部の従業員を休ませるなどの「雇用調整」を行ったか今後、検討している企業は5116社に上っています。<br><br>海外からの観光客が大幅に減少した影響で観光業や宿泊業で多くなっているほか、外出自粛の影響で飲食業にも広がっているということです。</div></div><div><h3>専門家「今回の対応が適切だったのか疑問」</h3><div>労働問題に詳しい指宿昭一弁護士は「突然だったという声が出ていることからも、果たして今回の対応が適切だったのか疑問が残る。はっきりとした経営状況は分からないが、解雇というのは最後の手段で、休業させて国の助成金を受けたり、経済対策の給付金を活用したりして、希望者のみ退職させるなど一斉解雇以外の選択肢があったのではないかと思う。感染が終息すれば再雇用するというのも確約されたものではなく、今後こうした事業者が増えるおそれもあり非常に危機感を感じる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200408%2Fk10012375941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 18:36:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染4768人（クルーズ船除く）新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/k10012374711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染4768人（クルーズ船除く）新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-08T18:58"><span>4月8日</span> <span>18時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012374711_2004081056_2004081104_01_02.jpg" alt="国内感染4768人（クルーズ船除く）新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>８日は、東京都でこれまでで最も多い144人の感染が新たに確認されるなど、午後６時半までに30の都道府県で合わせて309人の感染が発表されました。日本で感染が確認された人は、空港の検疫で見つかった人やチャーター機で帰国した人なども含めて4768人となっています。このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると5480人となります。また、亡くなった人は国内で感染した人が98人、クルーズ船の乗船者が11人の合わせて109人となっています。</div><div>日本で感染が確認された4768人のうち、<br>▽東京都は1339人、<br>▽大阪府は481人、<br>▽神奈川県は332人、<br>▽千葉県は307人、<br>▽愛知県は260人、<br>▽兵庫県は240人、<br>▽埼玉県は218人、<br>▽北海道は208人、<br>▽福岡県は203人、<br>▽京都府は155人、<br>▽茨城県は77人、<br>▽福井県は72人、<br>▽岐阜県は69人、<br>▽石川県は66人、<br>▽新潟県は39人、<br>▽高知県は39人、<br>▽沖縄県は39人、<br>▽大分県は35人、<br>▽宮城県は34人、<br>▽和歌山県は31人、<br>▽奈良県は30人、<br>▽福島県は29人、<br>▽群馬県は29人、<br>▽静岡県は27人、<br>▽滋賀県は26人、<br>▽山梨県は25人、<br>▽愛媛県は25人、<br>▽広島県は24人、<br>▽山形県は22人、<br>▽栃木県は22人、<br>▽熊本県は22人、<br>▽長野県は19人、<br>▽山口県は17人、<br>▽富山県は14人、<br>▽岡山県は14人、<br>▽三重県は13人、<br>▽長崎県は13人、<br>▽青森県は12人、<br>▽宮崎県は12人、<br>▽秋田県は11人、<br>▽佐賀県は11人、<br>▽徳島県は３人、<br>▽香川県は３人、<br>▽鹿児島県は３人です。<br><br>このほか、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて84人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は７日の時点で<br>▽国内で感染した人などが80人、<br>▽クルーズ船の乗船者が８人の合わせて88人となっています。<br><br>一方、７日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが622人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が620人の合わせて1242人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200408%2Fk10012374711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 18:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 武漢 2か月半ぶりに都市封鎖解除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/k10012374161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢 2か月半ぶりに都市封鎖解除</span><time datetime="2020-04-08T19:02"><span>4月8日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012374161_2004080513_2004080515_01_02.jpg" alt="中国 武漢 2か月半ぶりに都市封鎖解除" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、世界で最初に都市の封鎖が行われた中国湖北省の武漢では、8日、２か月半ぶりに封鎖の措置が解除されました。中国政府は、これを契機に、経済の立て直しを加速させる一方、感染が再び拡大することも警戒して対策を徹底する方針を示しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012374161_2004081900_2004081902_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、１月23日から公共交通機関の運行を停止させ世界で最初に都市の封鎖が行われていた中国湖北省の武漢では、８日、２か月半ぶりに封鎖の措置が解除されました。<br><br>国営の中国中央テレビは、高速道路で車が次々と武漢を離れる様子や、高速鉄道や航空便が再開された状況などを詳しく伝えています。<br><br>中国メディアによりますと、８日１日で、鉄道で５万5000人が武漢を離れるほか、１万1000人の乗客が武漢の空港を利用する見込みだということです。<br><br>国家衛生健康委員会の米鋒報道官は８日の記者会見で「交通規制の解除に伴って人の移動が多くなるので、感染防止の対策を十分に行う必要がある」と強調しました。中国政府は封鎖の解除を契機に経済の立て直しを加速させる一方、感染が再び拡大することも警戒して引き続き、対策を徹底する方針です。<br><br>一方、武漢では、家族を失い、封鎖の解除を素直に喜べないという市民も少なくないほか、外出制限が完全には解除されていないなど厳しい管理は続いていて、通常の生活に戻るにはさらに時間がかかるという声も出ています。</div></div><div><h3>封鎖解除を記念し一斉ライトアップ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012374161_2004080540_2004080543_01_04.jpg" alt=""><div>現地時間の８日午前０時ごろに武漢市内を撮影した映像には、２か月半ぶりの封鎖の解除を記念して、市内を流れる長江に沿って建つ高層ビルが一斉にライトアップされる様子が映っています。<br><br>そして、青や赤など色とりどりの光が夜空を照らすと、集まった大勢の市民が歓声を上げたり写真を撮ったりしていました。</div></div><div><h3>“見切り発車”では 人々の不安拭えず</h3><div>武漢では事実上の封鎖措置が解除されましたが、“見切り発車”ではないかという人々の不安は払拭（ふっしょく）できていません。<br><br>地元当局の発表では、武漢の感染者はピーク時には１日で2000人近く確認されていましたが、先月下旬以降は新たな感染者はほとんど出ていないとしていて、中国政府も感染拡大の勢いは基本的に抑え込んだと強調しています。<br><br>しかし、武漢では先週、２か月以上団地の外に出ていなかったという人の感染が確認され、感染経路がはっきりせず当初は症状もなかったことから、人々の間で再び感染が広がるのではないかという懸念の声も出ています。<br><br>また、当局の初動の対応や情報公開の遅れに対する不満も根強く残る中、今回の封鎖解除についてネット上では「新たな感染者がゼロだという発表には漏れがある」などと当局の統計に懐疑的な見方のほか、「武漢の人たちが他の地域に出てきたら混乱をもたらす」なとどいった批判的な書き込みも見られます。</div></div><div><h3>元どおりの生活には程遠い</h3><div>市民の間では元どおりの生活に戻るにはまだ時間がかかるという声が上がっています。<br><br>武漢に住むカメラマンの王※コンテツさんは、１月下旬に封鎖措置が始まってからの武漢の街の様子を記録し、ＳＮＳ上で発信してきました。<br><br>王さんが撮影した映像では、封鎖の数日後にはほとんど人通りがなくなった繁華街の様子や、例年、３月になると、大勢の花見客でにぎわう桜の名所にも人影はなく、閑散としている様子が映されています。<br><br>王さんは２か月以上にわたって住民の外出が厳しく制限されてきたことについて「親しい人を亡くした人だけでなく、そうした悲劇に遭わなかった人もみんな心が傷ついている。私たちが慣れ親しんだ武漢とは全く違う姿になってしまった」と話しています。<br><br>一方で、封鎖解除が近づくにつれて市内での人の移動の制限は段階的に緩和され、先月28日には地下鉄の運行が始まったほか、ショッピングセンターなども徐々に営業を再開していますが、人出は通常とは程遠いということです。<br><br>王さんは「当局の政策が変わったからと言って、すぐに正常に戻るわけではなく、一歩ずつ進むしかない。多くの人は、万一、感染者がいたらと心配し、慎重に行動している。すぐにでも街に出たり、買い物に行きたいと思っても、やはり命と安全が第一だ」と話しています。<br><br>※コンは王へんに「昆」。テツは「吉」が左右に２つ。</div></div><div><h3>中国発表の感染者数に疑問 米メディア</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012374161_2004080541_2004081902_01_05.jpg" alt=""><div>中国政府が発表している新型コロナウイルスの感染者数などの統計については、アメリカなどから信ぴょう性を疑う見方も出ています。<br><br>アメリカの有力メディア、ブルームバーグは今月１日、アメリカ政府関係者の話として中国政府が国内の感染者と死者の数を実態よりも少なく公表しているとする秘密報告書をアメリカの情報機関がまとめたと伝えました。<br><br>報告書の詳しい内容は明らかにされていませんが、中国の発表は意図的で虚偽だと結論づけているとしています。<br><br>これについてトランプ大統領は、１日の記者会見で、報告書は受け取っていないとしながらも「外からの見え方と公表されているものを見比べると、若干少ないように見える。実態よりも少なく公表していたとしても確かめようがない」と述べました。<br><br>中国の統計をめぐっては、香港メディアが、「無症状」であることを理由に公表されなかった感染者が２月末の時点で４万3000人以上に上っていたと伝え、中国政府は今月１日以降、「無症状」の感染者の状況について、毎日、発表するようになりましたが、累計の人数は明らかにしていません。</div></div><div><h3>ＷＨＯ 封鎖解除は各国がリスク評価に基づいて判断を</h3><div>中国の湖北省・武漢の封鎖措置の解除についてＷＨＯ＝世界保健機関のリントマイヤー報道官は７日、スイスの国連ヨーロッパ本部の定例記者会見で、「封鎖措置の解除は各国がそれぞれリスク評価に基づいて行うべきだ。包括的な助言はそぐわない」と述べ、それぞれの国が状況に応じて判断すべきだという考えを示しました。<br><br>各国が取り入れている外出制限の措置については、ＷＨＯで危機対応を統括するライアン氏も６日の記者会見で、感染の拡大防止に効果があるという認識を示したうえで、各国はすべての制限を一気に解除するのではなく段階的に様子を見ながら進めることが重要だという見解を示しています。</div></div><div><h3>武漢封鎖解除 「中国との緊密な意思疎通続ける」</h3><div>菅官房長官は、中国湖北省・武漢の封鎖措置が２か月半ぶりに解除されたことに関連し、「新型コロナウイルスの感染者数に関する中国政府の統計などについて、さまざまな見方や声があることは承知しているが、政府としてコメントすることは差し控えたい」と述べました。<br><br>そのうえで「現在の課題は、感染の世界的拡大に対処するための国際協調と連携だ。引き続き、中国とも緊密な意思疎通をしっかり続けていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>当局発表よりも多くの死者か</h3><div>湖北省の保健当局の８日の発表では、武漢市内でこれまでに2572人が新型コロナウイルスに感染して死亡したとしていますが、この中にはウイルス検査を行って感染が確認される前に死亡した人などは含まれていません。<br><br>このため感染が急激に拡大していた時期には、当局の発表した統計以上に多くの死者が出ていたのではないかという指摘も出ています。<br><br>このうち中国の雑誌「財新」の電子版は先月、武漢にある病院の医師の話として「１月下旬から２月上旬までの20日間は、ウイルス検査の能力が不足していたため、勤め先の病院では、感染が確認されて死亡した人と同じくらいの数の感染の疑いのある患者が死亡した。自宅で死亡した人や、新型コロナウイルス以外で死亡した患者の具体的な人数は当局だけが把握している」とする証言を伝えています。<br><br>またこの記事では武漢では、新型コロナウイルスに感染して亡くなった人の遺骨が先月下旬から遺族のもとに戻され始めた際、武漢市内に８か所ある葬儀場の１つでは、少なくともおよそ3500の骨つぼが置かれていたとも伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200408%2Fk10012374161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 19:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに144人の感染確認 １日の確認数で最多</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/k10012375601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに144人の感染確認 １日の確認数で最多</span><time datetime="2020-04-08T19:06"><span>4月8日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200408/K10012375601_2004081704_2004081705_01_02.jpg" alt="東京都 新たに144人の感染確認 １日の確認数で最多" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと８日、都内で新たに144人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。</div><div>都内で１日に確認された人数としては、今月５日の143人を超えて最も多くなりました。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて1339人となりました。<br><br>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく「緊急事態宣言」をうけて、東京都は徹底した外出自粛などを要請する措置を８日から始めています。一方、休業を要請する具体的な業態や施設については10日の公表を目指して国との調整を急いでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>95人は感染経路不明</h3><div>東京都の小池知事は、８日、動画投稿サイトの「ＹｏｕＴｕｂｅ」で配信した動画の中で、８日新たに確認された144人の感染者のうち、95人の感染経路が分かっていないことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200408%2Fk10012375601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 19:06:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>