<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>パンダの赤ちゃん「シャンシャン」歩けるように</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダの赤ちゃん「シャンシャン」歩けるように</span><time datetime="2017-10-01T12:10"><span>10月1日</span> <span>12時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163821_1710011221_1710011223_01_03.jpg" alt="パンダの赤ちゃん「シャンシャン」歩けるように" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園のジャイアントパンダの赤ちゃん、「シャンシャン」は４本の足で歩けるようになるなど、引き続きすくすくと成長しています。</div><div>上野動物園でことし６月に生まれたジャイアントパンダのメスの赤ちゃん「シャンシャン」は、動物園が生後１１０日の３０日に行った身体測定で、体重は６．９キロ、体長は６８センチと、１０日前と比べて体重、体長ともに増加していてすくすくと成長しています。<br><br>動物園が３０日に撮影した映像では、「シャンシャン」は後ろ足にもふんばる力がつき、短い距離であればおぼつかないながらも４本の足で歩けるようになっている姿が確認できます。<br><br>また、上下左右の４本の犬歯のほかにも奥歯が生えてきているということです。一方、母親の「シンシン」も「シャンシャン」の体をなめたり授乳したりする姿が見られ、母子ともに健康状態は良好だということです。<br><br>上野動物園教育普及課の金子美香子課長は「これからどんどん活発になって行動範囲も広がっていくので、「シャンシャン」がけがなどをしないよう、引き続き、注意深く見守っていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 12:10:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パリ出発後エンジン損傷  Ａ３８０旅客機が緊急着陸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パリ出発後エンジン損傷  Ａ３８０旅客機が緊急着陸</span><time datetime="2017-10-01T15:45"><span>10月1日</span> <span>15時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163971_1710011544_1710011545_01_02.jpg" alt="パリ出発後エンジン損傷  Ａ３８０旅客機が緊急着陸" id="news_image"></div><div>パリからアメリカのロサンゼルスに向かっていたエールフランスの旅客機がエンジンに重大な損傷が見つかったとしてカナダの空港に緊急着陸しました。乗客乗員５２０人にけがはありませんでしたが、乗客がインターネットに投稿した写真などからはエンジンの一部が大きく壊れているのが確認できます。</div><div>緊急着陸したのはパリ発ロサンゼルス行きのエールフランス６６便で、世界最大級の旅客機、エアバスＡ３８０型機です。<br><br>ＡＦＰ通信などによりますと、旅客機はパリを出発したあと機長が上空でエンジンの異常に気付き、カナダ東部の軍用空港に緊急着陸しました。乗客乗員５２０人にけがはなかったということです。<br><br>乗客がインターネットに投稿した写真などからは、４つのエンジンのうち、右側のエンジンの１つが大きく壊れ、カバーがはずれて内部がむきだしになっている様子が確認できます。<br><br>また、カナダの公共放送ＣＢＣは乗客の話として「機体が揺れ始め、悲鳴が聞こえた。揺れは１０分ほどで収まり、その後１時間半ほどで着陸した。『エンジンの１つで爆発があった』と機内アナウンスがあった」などと伝えています。<br><br>エールフランスは「エンジンに重大な損傷があり緊急着陸を決めた」と声明を発表しましたが、詳しい原因については、明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163971_1710011544_1710011545_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>緊急着陸したのはパリ発ロサンゼルス行きのエールフランス６６便で、世界最大級の旅客機、エアバスＡ３８０型機です。<br><br>ＡＦＰ通信などによりますと、旅客機はパリを出発したあと機長が上空でエンジンの異常に気付き、カナダ東部の軍用空港に緊急着陸しました。乗客乗員５２０人にけがはなかったということです。<br><br>乗客がインターネットに投稿した写真などからは、４つのエンジンのうち、右側のエンジンの１つが大きく壊れ、カバーがはずれて内部がむきだしになっている様子が確認できます。<br><br>また、カナダの公共放送ＣＢＣは乗客の話として「機体が揺れ始め、悲鳴が聞こえた。揺れは１０分ほどで収まり、その後１時間半ほどで着陸した。『エンジンの１つで爆発があった』と機内アナウンスがあった」などと伝えています。<br><br>エールフランスは「エンジンに重大な損傷があり緊急着陸を決めた」と声明を発表しましたが、詳しい原因については、明らかにしていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 15:45:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猟犬が庭に侵入 かまれた幼児ら３人けが 兵庫 宍粟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011164201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>猟犬が庭に侵入 かまれた幼児ら３人けが 兵庫 宍粟</span><time datetime="2017-10-01T18:07"><span>10月1日</span> <span>18時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011164201_1710011804_1710011807_01_02.jpg" alt="猟犬が庭に侵入 かまれた幼児ら３人けが 兵庫 宍粟" id="news_image"></div><div>１日午前兵庫県宍粟市の住宅の庭に２匹の猟犬が侵入し、この家にいた３４歳の女性と３歳の息子、それに親戚の男性の３人が足などをかまれてけがをしました。いずれも命に別状はないということです。</div><div>１日午前９時半ごろ、宍粟市山崎町大沢の住宅の庭に、体長１メートルほどの２匹の猟犬が侵入し、洗濯物を干していた３４歳の女性が、足をかまれました。<br><br>さらに近くにいたこの女性の３歳の息子が、頭などをかまれたほか、助けようとした女性の義理の兄も尻をかまれたということです。<br><br>３人は、ヘリコプターなどで病院に搬送され、治療を受けましたが、いずれも命に別状はないということです。<br><br>警察によりますと、当時この家の近くの山で地元の猟友会の男性が、鹿などの有害鳥獣の駆除をしていて、猟のため男性が２匹を放ったところ、山を下りて住宅のほうに向かったということです。<br><br>２匹の猟犬は、いずれも男性がその場で捕まえたということで、警察は、男性から事情を聴くなどして当時の状況を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011164201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 18:07:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急地震速報１０年 浸透もさらに周知必要</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011164181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>緊急地震速報１０年 浸透もさらに周知必要</span><time datetime="2017-10-01T18:53"><span>10月1日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011164181_1710011847_1710011853_01_02.jpg" alt="緊急地震速報１０年 浸透もさらに周知必要" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁の緊急地震速報の発表が始まってから１日で１０年になります。テレビや携帯電話のメールなどを通じて多くの人が受け取るようになり気象庁は認知度は上がったとしていますが、専門家の調査では、速報を受け取ってもとっさに行動できなかった人がいることもわかり、さらに周知が必要だと指摘しています。</div><div>緊急地震速報は、地震発生直後の小さな揺れをとらえ、あとから伝わる強い揺れが予想される地域を、気象庁が推定し速報するシステムで、この１０年間に合わせて１８８回発表されています。<br><br>導入当初、一般への周知が大きな課題となっていて、気象庁が発表開始直前の平成１９年５月に全国の２０００人を対象にインターネットで行った調査では、緊急地震速報の内容を「知っている」と答えた人は３３％にとどまりました。<br><br>しかし、その７年後の平成２６年１月に１万１０００人を対象にインターネットで行った調査では、「知っている」と答えた人は７０％とおよそ２倍になり、気象庁は、テレビやラジオ、それに携帯電話のメールを通じて多くの人が受け取るようになったことなどから、認知度が上がったとしています。<br><br>一方、一連の熊本地震のうち、去年４月１４日に起きたマグニチュード６．５の地震で発表された緊急地震速報について、専門家が、熊本県と大分県、それに福岡県の１５０人に行ったアンケートで、速報を受け取ったあとどう思ったか聞いたところ、「強い地震が来ると思った」と答えた人が３５％に達した一方、「本当に強い地震が来るのか信じられなかった」が３３％、「何の知らせなのかわからなかった」が１８％いて、とっさに行動できなかった人が多くいたこともわかりました。<br><br>調査を行った、日本大学の中森広道教授は、「緊急地震速報を知っている人は増えてきたが、地震に対する心構えができていなければ、どんなに早く速報が出てもうまく活用できない」と述べ、１０年を節目にさらに周知や地震対策を進める必要があると指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>列車を安全に止める手段として活用</h3><div>この１０年で各地に普及した緊急地震速報。このうち鉄道各社では、地震発生直後に列車を安全に止めるための手段として活用しています。<br><br>東京の品川と羽田空港や神奈川県の三浦半島を結ぶ「京急電鉄」では、一般への情報提供が始まる前年の平成１８年８月から緊急地震速報のシステムを導入しました。列車の運行を管理する総合司令所が緊急地震速報を専用端末で受信すると、走行中の各列車に自動的に地震発生の情報が伝わります。<br><br>運転席には「地震発生。すみやかに安全な箇所に停止せよ」と自動音声で速報が伝えられ、その後、運転士が手動でブレーキをかけ、すみやかに列車を停止させます。さらに総合司令所の端末には、予測震度が大きい順に駅名が示されるうえ、駅に揺れが到達するまでの時間も表示されます。<br><br>システムの導入以降、これまでに震度５弱以上の揺れが予測されるという速報を１３回受け取りましたが、いずれも混乱なく列車を停止させることができたほか、けが人もいなかったということです。<br><br>京急電鉄広報部の渡辺栄一さんは、「緊急地震速報は実際に揺れが到達するまでに時間の猶予があれば、安全に停止できる可能性が高くなるので有効だ。運転士に速報がさらにわかりやすく伝わるようシステムを改良していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>来年３月から「続報」発表</h3><div>気象庁は、来年３月下旬から緊急地震速報に新たな予測方法を導入します。これまでは震度５弱以上の揺れを予測する警報の発表は原則、一度だけでしたが、導入後は「続報」が出るようになり、気象庁は、より広い範囲に強い揺れへの警戒を呼びかけられるとしています。<br><br>緊急地震速報は、地震発生直後に出る小さな揺れ「Ｐ波」を捉え、震源や地震の規模を推定して震度５弱以上の強い揺れが予測される地域に警報を発表し警戒を呼びかけます。<br><br>しかし、地震の規模が大きくなると、それだけ断層が割れるのに時間がかかるため、「Ｐ波」だけを使って短い時間に地震の規模などを正確に予測するのは難しいという課題が見えてきました。<br><br>６年前、東日本大震災の被害を引き起こした東北沖の巨大地震の際には、関東など震源から離れた地域でも震度５弱以上の揺れが観測されたにもかかわらず、緊急地震速報の警報は発表されませんでした。<br><br>こうした課題を受けて、気象庁は、来年３月下旬から緊急地震速報に新たな予測方法を導入します。<br><br>「Ｐ波」だけを使っていたこれまでの方法では、震度５弱以上の揺れを予測する警報の発表は基本的に一度だけでしたが、新たな方法では、その後に到達する「Ｓ波」などの大きな揺れの観測データも使い、観測点から最大３０キロ離れた地域の揺れの大きさを予測して「続報」を発表します。<br><br>この新たな方法を使うとどう変わるのか、気象庁が４年前の平成２５年２月２日に発生し、北海道で最大震度５強を観測したマグニチュード６．５の地震を例にシミュレーションしました。<br><br>この地震では、「Ｐ波」を地震計が検知してから７．３秒後に北海道の広い範囲に緊急地震速報の警報が発表されましたが、実際に震度５強や５弱の揺れを観測した根室地方の南部や中部などには警報は出ませんでした。<br><br>一方、新たな方法を使った場合は警報の発表からおよそ２５秒後に根室地方の南部や中部などに「続報」が発表されることがわかりました。<br><br>ただ、病院や企業などに設置されている端末によっては、「続報」が受信できない場合もあることから、気象庁は、新しい方法の開始までにメーカーなどに確認してほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011164181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 18:53:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>赤ちゃんも空の旅を楽しんで！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011164261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>赤ちゃんも空の旅を楽しんで！</span><time datetime="2017-10-01T19:02"><span>10月1日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011164261_1710011858_1710011901_01_03.jpg" alt="赤ちゃんも空の旅を楽しんで！" id="news_image"></div><div>旅客機の中で赤ちゃんが泣き続けるのを防ぎ、親子で一緒に空の旅を楽しんでもらう対策につなげようというフライトが、１日、成田空港と宮崎空港との間で行われました。</div><div>これは、小さな子どもが旅客機の中で泣いたりぐずったりすることを防ごうと全日空などが初めて行いました。<br><br>参加した３歳未満の子どもとその親、３４組１１４人が、成田空港と宮崎空港をおよそ２時間で結ぶチャーター便に搭乗しました。<br><br>小さな子どもが機内で泣く原因の１つとしては、気圧の変化に伴う耳の違和感があるとされることから、「耳抜き」をできるよう、離陸の直後にこぼれにくい容器に入った飲み物や、一定の年齢以上の子どもには、なめると唾液が多く出るようキャンディーを与えました。<br><br>また、子どもの胸につけたベルトで心拍数を計測し、そこから推測される子どもの気持ちもスマートフォンに表示されるシステムが使われ、子どもがぐずるサインが出ると、座席を離れたりおもちゃを使ってあやしたりする親たちの姿が見られました。<br><br>１歳１１か月の長男、旭陽くんと一緒に参加した大澤信陽さんは、「いつものように泣く場面はありましたが、さまざまな工夫を試すことができました。機嫌を予測して対応する方法は参考になりました」と話していました。<br><br>全日空の直木美香子さんは、「赤ちゃんが泣くという理由で空の旅を諦める人が少なくなるよう、引き続きさまざまな対策を検討したい」と話していて、全日空などでは、今回の参加者にアンケートをとって結果を分析することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011164261_1710011859_1710011901_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>これは、小さな子どもが旅客機の中で泣いたりぐずったりすることを防ごうと全日空などが初めて行いました。<br><br>参加した３歳未満の子どもとその親、３４組１１４人が、成田空港と宮崎空港をおよそ２時間で結ぶチャーター便に搭乗しました。<br><br>小さな子どもが機内で泣く原因の１つとしては、気圧の変化に伴う耳の違和感があるとされることから、「耳抜き」をできるよう、離陸の直後にこぼれにくい容器に入った飲み物や、一定の年齢以上の子どもには、なめると唾液が多く出るようキャンディーを与えました。<br><br>また、子どもの胸につけたベルトで心拍数を計測し、そこから推測される子どもの気持ちもスマートフォンに表示されるシステムが使われ、子どもがぐずるサインが出ると、座席を離れたりおもちゃを使ってあやしたりする親たちの姿が見られました。<br><br>１歳１１か月の長男、旭陽くんと一緒に参加した大澤信陽さんは、「いつものように泣く場面はありましたが、さまざまな工夫を試すことができました。機嫌を予測して対応する方法は参考になりました」と話していました。<br><br>全日空の直木美香子さんは、「赤ちゃんが泣くという理由で空の旅を諦める人が少なくなるよう、引き続きさまざまな対策を検討したい」と話していて、全日空などでは、今回の参加者にアンケートをとって結果を分析することにしています。</div></div><div><h3>参加者の悩みと期待</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011164261_1710011859_1710011901_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>１日のフライトに参加した大澤信陽さん（３９）は、家族で海外旅行をするのが好きだといいます。しかし現在１歳１１か月になる旭陽くんは、旅客機に乗ると長い時間にわたって泣き続けることがあり、周りの乗客の迷惑にならないか、毎回心配しています。<br><br>先月２３日に開かれた１日のフライトの事前説明会でも、旭陽くんがぐずらないよう抱いてあやし続けていました。１日の実験では、離陸時やそのあとに１歳６か月以上の子どもに与えられるキャンディーをなめさせたり、飲み物を飲ませたりすると旭陽くんは機嫌よく過ごしていました。<br><br>一方自由に動けないときは体をのけぞらせるようにして不満を訴えることがありましたが、心拍数を計測する装置のモニターを参考にしながら、好きな動画を見せるなどして気を紛らわせるようにしていました。大澤さんは、「いろいろな経験をさせたいので、なんとか旅客機に慣れさせたいと思っています。きょうのフライトを通じて、有効な対策が見つかることを期待しています」と話していました。<br><br>家族４人で参加した住吉さん一家は、父親の翼さん（２８）が、２歳２か月の長女、夏実ちゃんをだっこして一緒の席に座りました。出発時にキャンディーをなめるとおとなしく過ごしていたほか、客室乗務員が一緒にお絵描きをしたりすると笑顔も見せていました。</div></div><div><h3>赤ちゃんが泣く原因は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011164261_1710011858_1710011901_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>全日空によりますと、航空機に乗った赤ちゃんが泣くのは、機内の気圧が変化することが影響しているということです。<br><br>気圧の変化で耳に違和感が出たとき、大人の場合は、唾を飲み込んだり、鼻をつまんで口を閉じ、息を出したりする「耳抜き」を行うことで解消できます。しかし小さな子どもは、自分で意識して「耳抜き」をできないため違和感が続き、泣いてしまうということです。<br><br>１日の機内では、「耳抜き」をしてもらおうと飲み物や一定の年齢以上の子どもには唾液が出るようキャンディーを与えました。<br><br>また旅客機の狭いスペースの中で、長時間じっとしていなくてはいけないことや時折機内が揺れることそれに別の子どもの泣き声につられることなども泣く原因だと指摘されていることから、早めに子どもの機嫌を予測するシステムも使われました。</div></div><div><h3>航空会社の工夫</h3><div>日本の航空会社の中には、親子で一緒に空の旅を楽しんでもらおうと、家族向けのサービスを行っているところがあります。<br><br>全日空では、ことし２月、２歳未満の子どもがいる家族連れ向けにツアーを実施しました。羽田と沖縄を結ぶ定期便の後部座席の利用をこうした家族に限定し、機内には、紙おむつや粉ミルク、それに離乳食などを用意して利用してもらうようにしたということです。<br><br>また、日本航空では、１２歳未満の子どもがいる家族連れに限定したハワイ行きのチャーター便を毎年、運航しています。周りにいる人たちがみんな子ども連れのため、たとえ赤ちゃんが泣いたり、じっとしていられなかったりしても「お互いさま」で、好評だったということです。<br><br>一方で、こうした取り組みは一部の便に限られることから、今後、どのようにしたら子連れの家族に快適に過ごしてもらえるか、各社は対策を検討していくことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011164261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 19:02:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペイン カタルーニャ州の住民投票開始も混乱</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011164091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スペイン カタルーニャ州の住民投票開始も混乱</span><time datetime="2017-10-01T19:11"><span>10月1日</span> <span>19時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011164091_1710011924_1710011925_01_03.jpg" alt="スペイン カタルーニャ州の住民投票開始も混乱" id="news_image"></div><div>スペイン北東部のカタルーニャ州で、スペインからの独立の賛否を問う住民投票が始まりました。しかし中央政府は、投票は憲法違反だとして、警察が、一部の投票所の封鎖に乗り出し、住民との間で衝突に発展して複数のけが人も出ており、混乱が広がっています。</div><div>スペイン第２の都市バルセロナを中心とする北東部のカタルーニャ州は、独自の言語や文化を持ち長年スペインからの独立運動が続いていて、日本時間の１日午後４時ごろから独立の賛否を問う住民投票が始まりました。<br><br>州政府は、投票の結果独立賛成が過半数を占めれば一方的にスペインからの独立を宣言するとしています。<br><br>しかし中央政府は、投票は憲法違反で無効だとして実力で阻止する措置に乗りだし、一部の投票所で投票箱などを押収したことを明らかにしました。<br><br>各地の投票所では投票しようとする住民とこれを阻止する警察の機動隊との衝突にも発展し、一部では、警察がゴム弾を発射するなどしてけが人も出ています。<br><br>カタルーニャ州は、プチデモン州首相をはじめ州の幹部が投票したと発表し、予定どおり日本時間の２日午前３時まで投票を続けるとしていますが、混乱の中投票が最後まで行われるのか予断を許さない情勢です。<br><br>投票に踏み切った州政府と実力阻止に乗り出した中央政府の対立が、一層先鋭化するのは避けられず、カタルーニャ情勢は混迷を深めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>カタルーニャ州内の投票所では</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011164091_1710011708_1710011709_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>カタルーニャ州内の投票所では、警察によって施設が閉鎖されないようにと、前日から住民が居座って投票の準備を進めてきました。<br><br>このうちバルセロナ郊外にある小学校では、朝早くから数百人が集まり、警察が介入しないよう住民たちが見守る中、投票箱や投票用紙が運び込まれました。<br><br>この投票所では、有権者を照合するシステムが警察によって一時閉鎖されたため投票の開始が遅れたものの、システムはおよそ１時間後に復旧し、訪れた住民が次々と１票を投じていました。<br><br>娘とともに投票した女性は、「カタルーニャの市民としての権利を果たせてとてもうれしいです」と話し、８０代の男性も「あまりのうれしさにひざの痛みがなくなるほどでした。満足しています」と感慨深げに話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011164091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 19:11:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岡山市長選 現職の大森氏 当選確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011164371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岡山市長選 現職の大森氏 当選確実</span><time datetime="2017-10-01T20:00"><span>10月1日</span> <span>20時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自民党などが推薦する現職と共産党が推薦する新人の争いとなった岡山市長選挙は、１日に投票が行われ、現職の大森雅夫氏が２回目の当選を確実にしました。</div><div>岡山市長選挙の開票はまだ始まっていませんが、ＮＨＫが事前に行った情勢取材や投票を済ませた有権者を対象に行った出口調査などで、自民党、民進党、公明党、日本維新の会岡山県総支部の「岡山維新の会」が推薦する現職の大森雅夫氏が、共産党が推薦する新人を大きく引き離し、順調に得票を伸ばすと見込まれることから、大森氏の２回目の当選が確実になりました。<br><br>大森氏は６３歳。国土交通省の国土政策局長などを経て、前回の市長選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で、大森氏は、岡山市内の医療体制の充実などに取り組んできたことをアピールするとともに、待機児童の解消をはじめ子育て環境の整備などを進めると訴えました。<br><br>その結果、推薦を受けた自民党や民進党などの支持層に加え、支持政党を持たないいわゆる無党派層からも幅広く支持を集め、２回目の当選を確実にしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011164371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 20:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>