<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米中首脳会談 貿易摩擦の緩和模索へ11月開催検討か 米報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/k10011581231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中首脳会談 貿易摩擦の緩和模索へ11月開催検討か 米報道</span><time datetime="2018-08-18T10:40"><span>8月18日</span> <span>10時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/K10011581231_1808181042_1808181043_01_02.jpg" alt="米中首脳会談 貿易摩擦の緩和模索へ11月開催検討か 米報道" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのメディアは、トランプ大統領と中国の習近平国家主席が、ことし11月に開かれる複数の国際会議に合わせて首脳会談を開くことを検討していると伝え、実現に向けて、事務レベルで、激化する貿易摩擦の緩和を模索するものとみられます。</div><div>米中の貿易問題をめぐっては、トランプ政権が今月23日に、幅広い輸入品に高い関税を課す第２弾の制裁措置を発動するのに対して、中国側も報復措置をとる方針で、摩擦が激しくなっています。<br><br>アメリカの有力紙、ウォール・ストリート・ジャーナルは17日付けの電子版で、ことし11月に開かれるＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議とＧ20＝主要20か国の首脳会議に合わせて、トランプ大統領と習近平国家主席が首脳会談を開くことを検討していると伝えました。<br><br>米中両国は、６月以降途絶えていた貿易問題をめぐる協議を、来週にも再開する見通しで、この中で首脳会談の実現に向けても意見を交わし、貿易摩擦の緩和を模索するものとみられます。<br><br>ただ、中国に対しては、ムニューシン財務長官らが厳しい姿勢の緩和を検討している一方、ライトハイザー通商代表らは追加の関税を課すことでさらなる譲歩を求めていると伝えられ、トランプ政権内で意見の対立が続いています。<br><br>報道では、トランプ大統領はどちらの方針を支持するか決めていないとも伝えていて、米中の貿易摩擦が解消に向かうか、先行きは不透明です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180818%2Fk10011581231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 10:40:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 小笠原諸島 高波に警戒 強風・大雨など十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/k10011581201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 小笠原諸島 高波に警戒 強風・大雨など十分注意</span><time datetime="2018-08-18T11:30"><span>8月18日</span> <span>11時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/K10011581201_1808180712_1808180713_01_03.jpg" alt="台風19号 小笠原諸島 高波に警戒 強風・大雨など十分注意" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風19号は小笠原諸島の南西の海上を発達しながらゆっくりと北上していて、小笠原諸島では、高波に警戒するとともに強風や大雨などに十分注意が必要です。台風は、来週21日の火曜日以降、九州など西日本付近へ進むおそれがあり、気象庁は最新の台風の進路の情報に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、強い台風19号は、午前９時には小笠原諸島の父島の南西350キロの海上をゆっくりと北へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心から半径90キロ以内では風速25メートルの暴風が吹いています。<br><br>台風はこのあとも、小笠原諸島の南西の海上を発達しながらゆっくりと北上する見込みで、小笠原諸島では19日にかけて風が強まり、最大風速が18メートル、最大瞬間風速は30メートルと予想されるほか、沿岸の波の高さは６メートルの大しけになる見込みです。<br><br>また、これから18日夜遅くにかけて、断続的に雷を伴い、１時間に30ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、小笠原諸島では、高波に警戒するとともに、強風や大雨による土砂災害や川の増水、それに落雷や突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>台風は、19日には進路を北西に変え、日本の南の海上を進む見込みで、来週21日の火曜日以降、九州など西日本や沖縄・奄美付近へ進むおそれがあります。<br><br>気象庁は、最新の台風の進路の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180818%2Fk10011581201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 11:30:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>機密情報に触れる権限の剥奪 歴代ＣＩＡ長官が抗議声明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/k10011581431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>機密情報に触れる権限の剥奪 歴代ＣＩＡ長官が抗議声明</span><time datetime="2018-08-18T15:03"><span>8月18日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/K10011581431_1808181525_1808181527_01_02.jpg" alt="機密情報に触れる権限の剥奪 歴代ＣＩＡ長官が抗議声明" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領がＣＩＡ＝中央情報局の元長官の機密情報に触れる権限を剥奪すると発表したことに対して、ＣＩＡの歴代長官ら12人が共同声明を発表し、「権限を認めるかどうかを政治の道具に使うなど前代未聞だ」として強く抗議しました。</div><div>トランプ大統領は15日、みずからに批判的な発言を繰り返すブレナン元ＣＩＡ長官について、退職後に与えられている機密情報に触れる権限を剥奪すると発表しました。<br><br>これに対して、ペトレアス氏やパネッタ氏ら歴代の６人のＣＩＡ元長官と５人の副長官、それにクラッパー前国家情報長官の合わせて12人は、16日付けで共同声明を発表しました。<br><br>声明は、今回の決定について「思慮に欠け、前例のない発言と行動だ」と指摘するとともに、トランプ政権がＦＢＩ＝連邦捜査局のコミー前長官らほかの９人の元高官などについても権限の剥奪を進めていることについて「言論の自由を抑え込もうという試みだ」と批判しています。<br><br>そのうえで、「権限を認めるかどうかは政治的な視点ではなく、国家の安全保障の観点から判断されるべきで、政治の道具に使うなど前代未聞だ」として、強く抗議しています。<br><br>一方、トランプ大統領は17日、記者団から「権限剥奪はみずからへの批判を沈黙させるためか」と問われると、「沈黙などない。より大きな声を与えている」と反論しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180818%2Fk10011581431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 15:03:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アジア大会 山下団長「これまでの成果発揮が2020年に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/k10011581451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アジア大会 山下団長「これまでの成果発揮が2020年に」</span><time datetime="2018-08-18T15:29"><span>8月18日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/K10011581451_1808181543_1808181548_01_02.jpg" alt="アジア大会 山下団長「これまでの成果発揮が2020年に」" id="news_image"></div><div></div><div>ジャカルタアジア大会で日本選手団を率いる山下泰裕団長が開会式を前に記者会見し、「アジア大会で成果を発揮することが2020年につながる」と述べ、東京オリンピックに向け弾みをつける大会にしたいという考えを強調しました。</div><div>日本選手団の山下団長は、アジア大会が開幕する18日、メインプレスセンターで記者会見しました。<br><br>冒頭、山下団長は「アジア大会は東京オリンピック前の最後の国際総合大会だ。これまでの成果を存分に発揮することが2020年につながる。非常に重要な大会だと認識している」と述べました。<br><br>また、会見の中で、インドネシアの国民的スポーツで高い人気を誇るバドミントンを取り上げ、「日本もレベルが上がり、この大会や東京オリンピックでは、最も期待する競技の１つだ。レベルが上がったのはインドネシアから来てくれたコーチの熱心な指導のおかげだ」と感謝の言葉を述べました。<br><br>およそ１時間の会見では、柔道の伝説的な金メダリストとして知られる山下団長に海外メディアから東京オリンピックに向けた質問が相次ぎ、山下団長は「この大会の結果を検証していくことが2020年に向けて大事だ」などと話し、東京オリンピックに向け弾みをつけたいという考えを繰り返し強調しました。<br><br>そのうえで、「日本以外の国の方には申し訳ないが、2020年、日本は皆さんを苦しめると思う。ただ、『50年、100年に一度の地元でのオリンピック』という思いなので、理解をしてほしい」と述べ、海外メディアの笑いを誘っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180818%2Fk10011581451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 15:29:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走の男 ひったくりを繰り返して現金４万円余入手か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/k10011581491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走の男 ひったくりを繰り返して現金４万円余入手か</span><time datetime="2018-08-18T16:03"><span>8月18日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪の富田林警察署から勾留されていた男が逃走した事件で、男は所持金がない状態で逃げたあと、ひったくりを繰り返して現金４万円余りを入手した疑いがあるということです。警察は、この金を食料の調達や居場所づくりに充てている可能性があるとみて、行方につながる情報の提供を求めています。</div><div>強盗傷害や窃盗の罪で起訴され、性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されていた樋田淳也容疑者（30）は、今月12日夜、接見室のアクリル板を破って留置場から逃走しました。<br><br>逃走から19日で１週間となり、警察は3000人という異例の態勢で捜査していますが、依然として行方はわかっていません。<br><br>警察は、樋田容疑者が逃走後、ミニバイクを盗み、翌日の13日から15日にかけて羽曳野市や大阪市で４件のひったくりを繰り返したとみて、周辺の防犯カメラの捜査を進めるとともに、ひったくりが起きた夜間の警戒も強化しています。<br><br>また、警察によりますと、樋田容疑者は、警察署から逃走した時点では所持金はありませんでしたが、４件のひったくりでおよそ４万2000円を入手した疑いがあるということです。<br><br>警察は、この金を食料の調達や居場所づくりに充てている可能性があるとみて、コンビニエンスストアやインターネットカフェに出向くなど行方につながる情報の提供を求めています。<br><br>情報は、大阪の富田林警察署捜査本部、0721−25−1234で受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180818%2Fk10011581491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 16:03:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟女性殺害事件 知人男性とみられる遺体発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/k10011581551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟女性殺害事件 知人男性とみられる遺体発見</span><time datetime="2018-08-18T17:45"><span>8月18日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/K10011581551_1808181754_1808181755_01_02.jpg" alt="新潟女性殺害事件 知人男性とみられる遺体発見" id="news_image"></div><div></div><div>新潟県十日町市で女性が殺害されているのが見つかった事件で、警察が、何らかの事情を知っているとみて行方を捜していた知り合いの男性とみられる遺体が、新潟県糸魚川市の山中で見つかりました。警察は、身元の確認を進めるとともに事件との関連を調べています。</div><div>18日午前９時半ごろ、新潟県糸魚川市の山中で警察官が遺体を見つけました。<br><br>捜査関係者によりますと、遺体は今月11日、新潟県十日町市で殺害されているのが見つかった新潟市の谷愛美さん（24）の知り合いの男性とみられるということです。<br><br>谷さんの車は新潟市の商業施設の駐車場で見つかり、防犯カメラの解析を進めた結果、今月１日、谷さんと男性が一緒に歩いている姿が写っていたことなどから、警察は、何らかの事情を知っているとみて行方を捜していました。<br><br>その結果、今月15日に男性の車が見つかった糸魚川市の林道の周辺で捜索を続けていたところ、18日に山中で男性とみられる遺体が見つかったということです。<br><br>警察は、身元の確認を進めるとともに事件との関連を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180818%2Fk10011581551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 17:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>点滴混入事件 元看護師を再逮捕 別の女性患者殺害の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/k10011581411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>点滴混入事件 元看護師を再逮捕 別の女性患者殺害の疑い</span><time datetime="2018-08-18T17:53"><span>8月18日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180818/K10011581411_1808181508_1808181508_01_02.jpg" alt="点滴混入事件 元看護師を再逮捕 別の女性患者殺害の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市の病院で点滴に消毒液を混入し、患者２人を相次いで中毒死させたとして逮捕された元看護師の女が、さらに別の女性患者の点滴にも消毒液を入れて殺害したとして、殺人の疑いで再逮捕されました。</div><div>再逮捕されたのは横浜市神奈川区の旧大口病院の看護師だった久保木愛弓容疑者（31）です。<br><br>警察によりますと、久保木容疑者はおととし９月、入院患者の興津朝江さん（78）の点滴の薬剤に消毒液を混入し、殺害したとして、殺人の疑いが持たれています。<br><br>興津さんは当初、病死と判断されていましたが、警察が病院に保管されていた血液を詳しく調べたところ、消毒液の成分が検出され、中毒死の疑いがあることがわかったということです。警察によりますと、調べに対し、容疑を認めているということです。<br><br>久保木容疑者はおととし９月、同じ病棟の入院患者の西川惣藏さん（88）と八巻信雄さん（88）の点滴に消毒液を入れて、それぞれ中毒死させたとして、殺人の疑いで逮捕されていました。<br><br>警察によりますと、これまでの調べに対し、「患者が死亡した際の遺族への説明が、自分にできるのか常に不安だった」などと供述しているということで、警察は、患者を短期間に相次いで殺害したとされる事件の動機や、いきさつをさらに調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>亡くなった女性患者の姉「始めからおかしいと思っていた」</h3><div>亡くなった興津朝江さんの姉は、弁護士を通じて、「足をけがして入院しただけで前日まで元気だったのに、なぜ突然亡くなってしまったのか、始めからおかしいと思っていました。警察の捜査を待ちたいと思います」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>元同僚「直前まで兆候なく驚いた」</h3><div>旧大口病院で久保木容疑者と同僚だった元看護師がＮＨＫの取材に応じ、亡くなった興津さんの当時の様子について証言しました。<br><br>この中で、元同僚は「興津さんは、自宅で猫に餌をあげている際に転んでできた傷がうんで入院しました。看護師とも会話ができ、病室からナースステーションまで元気に歩けるような状態でした。自宅への外出が許可されることもあり、傷の具合がよくなれば退院する予定でしたので、弱っているという感じは全然ありませんでした」と振り返りました。<br><br>また、興津さんの容体が急変した時の状況については「トイレからしばらく出てこなかったので、気づいた看護師がのぞくと、便器が血で真っ赤になっていたようでした。興津さんはおなかをおさえてうずくまっていて、別の病院に搬送されましたが、そのまま亡くなりました。亡くなる直前まで何の兆候もなかったので、まさかと思って驚きました」と話していました。</div></div><div><h3>近所の住民「気の毒でならない」</h3><div>興津さんの近所の住民によりますと、興津さんは、旧大口病院に入院する前は横浜市神奈川区のアパートで数年前から１人暮らしをしていて、時々、近くのスーパーまで歩いて出かけるほど元気な様子だったということです。<br><br>近所の男性は「私の家の前を通るたびに花を見ては、『きれいに手入れできてますね』と話すなど、花が好きな方でした。よくなるために病院に行っているのに、本人がなにも知らないうちに亡くなってしまい気の毒です」と話していました。<br><br>また、近所の女性は「ネコが大好きでとてもかわいがっていました。ある日、飼っていたネコが大けがをしたということで、『薬局を知らないか』と尋ねられたのを覚えています。なぜ、彼女が殺されなければならなかったのか、驚いているし、気の毒でなりません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180818%2Fk10011581411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Aug 2018 17:53:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>