<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>インフルエンザ患者数 過去最多を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011312581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>インフルエンザ患者数 過去最多を更新</span><time datetime="2018-02-02T08:32"><span>2月2日</span> <span>8時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>全国のインフルエンザの患者数は先月２８日までの１週間に１医療機関当たり５２.３５人と、統計を取り始めた平成１１年以降で最も多かった前の週をさらに上回り、過去最多となりました。</div><div>この数値を基に推計した患者数は２７４万人で、国が示す警報のレベルを超えている保健所の管内は全国で４９４か所と４１増え、インフルエンザの流行は引き続き拡大しています。<br>国立感染症研究所は、手洗いや、マスクの着用など感染対策の徹底を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011312581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 08:32:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネットカフェに約4000人生活か 都が初の実態調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011313051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ネットカフェに約4000人生活か 都が初の実態調査</span><time datetime="2018-02-02T14:42"><span>2月2日</span> <span>14時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/K10011313051_1802021505_1802021506_01_02.jpg" alt="ネットカフェに約4000人生活か 都が初の実態調査" id="news_image"></div><div></div><div>住まいがなく、インターネットカフェなどで寝泊まりしながら生活する人たちが、東京都内で１日当たりおよそ４０００人に上ると推計されることが、都が初めて行った実態調査でわかりました。</div><div>この調査は東京都がおととし１１月から去年１月にかけて、都内にある２４時間営業のインターネットカフェや漫画喫茶などの店舗と利用者を対象に初めて行い、２２２の店舗と９４６人の利用者から回答を得ました。<br><br>それによりますと、利用の実態などから平日にインターネットカフェなどに寝泊まりする人は、都内で１日当たり１万５３００人と推計され、このうち住まいがない人は、およそ４０００人に上ると見られるということです。<br><br>男性が９７．５％を占めていて、年齢別で最も多かったのが、３０代で３８．６％、次いで５０代が２８．９％、４０代が１７．４％でした。<br><br>また、利用の頻度については、全体の９０．１％が、週に３日以上の常連の利用者で、インターネットカフェなどに泊まらない日は路上やファストフード店で過ごしているケースが多いということです。<br><br>さらに、住まいを失った理由については、合わせて５３．９％の人が仕事を辞めて家賃が払えないか、寮や住み込み先を出たためだと答えています。<br><br>こうした人のほとんどが、今いちばん困っていることとして、仕事に関する悩みを挙げていますが、３７．７％の人がハローワークや行政機関の窓口などのどこにも相談したことがないと答えたということです。<br><br>東京都は住まい探しや就労支援をしていますが、今回の調査結果を受けて、都内の繁華街での巡回相談を強化するなどして、適切な支援につなげたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ネットカフェで３年間生活</h3><div>去年５月までの３年間、都内のネットカフェで生活をしていたという千葉県の男性は、都内でも料金が安いと言われる東京・蒲田にあるインターネットカフェを選び、ひと晩１０００円の料金で寝泊まりしていたということです。<br><br>当時、住所を問われることがない日雇いの仕事を繰り返し、１日８０００円の日当で生活していました。賃貸アパートに入居しようとしたこともありましたが、敷金・礼金のほか家電製品などを買いそろえるための資金が足りなかったことに加え保証人も見つからず、ネットカフェでの生活を続けざるを得なかったと言います。<br><br>去年５月、路上生活者の支援などを行うボランティア団体に相談した結果、現在は団体が管理する家電製品などが備えられたアパートに家賃を支払って入居しています。<br><br>男性は「ネットカフェでいすに座ったまま寝る生活を繰り返していると、体だけでなく精神的にも辛かった。何度もアパートを借りようと思ったが、家族を含めて保証人を頼める人もおらず、ずるずるとネットカフェでの生活が続いていた。これからは安定した暮らしをしたい」と話していました。</div></div><div><h3>相談窓口「継続的な支援必要」</h3><div>インターネットカフェなどに寝泊まりしながら生活している人たちを支援する東京・新宿にある相談窓口の担当者は「景気回復で人手不足と言われるが、突然、仕事を失う人も多く、継続的な支援が必要だ」と話しています。<br><br>東京・新宿の歌舞伎町にある相談窓口「ＴＯＫＹＯチャレンジネット」は、東京都から委託を受けた社会福祉法人が運営し、インターネットカフェで寝泊まりしている人などの支援を行っています。<br><br>東京都によりますと、平成２０年の開設以来、毎年１０００人前後が相談に訪れているということです。窓口では、専門の相談員が一人一人の生活状況を聞き取ったうえで、３か月間利用できる「一時住宅」や、就職先の紹介、大型自動車の免許といった資格の取得など定住や自立に向けた支援を行っています。<br>また、インターネットカフェが多い繁華街での巡回相談も行っているということです。<br><br>ＴＯＫＹＯチャレンジネットの小田智雄所長は「景気が回復して人手不足だと言われているが非正規雇用で働く人は多く、突然仕事を失うといった状況も続いている。相談者が定住できるように幅広く支援していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011313051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 14:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴乃花親方は２票で落選 日本相撲協会の理事候補選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011313081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>貴乃花親方は２票で落選 日本相撲協会の理事候補選</span><time datetime="2018-02-02T15:07"><span>2月2日</span> <span>15時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/K10011313081_1802021518_1802021518_01_02.jpg" alt="貴乃花親方は２票で落選 日本相撲協会の理事候補選" id="news_image"></div><div></div><div>日本相撲協会の新しい理事候補を選ぶ選挙は２日午後、東京・両国の国技館で行われ、５期連続の当選を目指した貴乃花親方は落選しました。</div><div>日本相撲協会の新しい理事候補を選ぶ選挙は、１０人の定員に対し、１１人が立候補を届け出て、２日午後２時から東京・両国の国技館ですべての親方１０１人による投票が行われました。<br><br>投票の結果八角理事長をはじめ、現職の７人と新人３人の合わせて１０人の当選が決まり、２票にとどまった貴乃花親方が落選しました。<br><br>貴乃花親方はこれまで４期連続で理事を務めてきましたが、元横綱・日馬富士による傷害事件への対応をめぐって先月、理事を解任されたばかりで今回の選挙では新人の阿武松親方を一門の優先候補として擁立し、みずからは一門を超えた支持の広がりを目指していました。<br><br>貴乃花親方は５回目の選挙で初めての落選です。<br><br>また、合わせて行われた副理事の候補選挙では貴乃花一門が擁立した無所属の錣山親方が落選しました。<br><br>当選した１０人の親方は理事候補として、来月の春場所後に理事選任の権限を持つ評議員会に推薦されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各候補の得票</h3><div>日本相撲協会の理事候補選挙の各候補の得票は以下のとおりです。<br><br>届出順に、八角理事長が１１票、尾車親方が１０票、鏡山親方が１１票、春日野親方が９票、阿武松親方が８票、山響親方が８票、出羽海親方が９票、高島親方が１２票、芝田山親方が１０票、境川親方が１１票、貴乃花親方が２票です。<br><br>この結果、貴乃花親方が落選し、残る１０人が理事候補に選ばれました。</div></div><div><h3>貴乃花親方 落選した背景は</h3><div>これまで４期連続で理事を務めていた貴乃花親方が落選した背景には、貴乃花一門内にあった慎重な意見を押し切る形で立候補したことがあるものと見られます。<br><br>貴乃花親方は元横綱・日馬富士の傷害事件への対応を問題視され、先月、理事を解任されたことから一門内でも今回は立候補を見送り、阿武松親方を擁立するべきだという意見が多数を占めていました。<br><br>しかし、貴乃花親方は立候補の意思を崩さず、一門は先月の初場所中から繰り返し会合を重ねましたが、候補の一本化には至らなかったため、貴乃花親方と阿武松親方の２人が立候補することになりました。<br><br>貴乃花一門は所属する親方に一門を支援する無所属の親方を加えても１１人しかおらず、一門では阿武松親方の当選を優先させる方針で投票に臨みました。<br><br>貴乃花親方は初めて理事に立候補した平成２２年の選挙では一門の枠を超えて票を伸ばし劣勢とされた前評判を覆して当選した経験があり、１日、ホームページ上に所信を表明するなど一門にとらわれない票の獲得を狙いましたが、支持は広がりませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011313081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 15:07:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はれのひ」 去年12月で追加融資受けられず 責任問う声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011313251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「はれのひ」 去年12月で追加融資受けられず 責任問う声も</span><time datetime="2018-02-02T17:48"><span>2月2日</span> <span>17時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/K10011313251_1802021757_1802021800_01_02.jpg" alt="「はれのひ」 去年12月で追加融資受けられず 責任問う声も" id="news_image"></div><div></div><div>横浜市の晴れ着業者「はれのひ」が経営破綻した問題で、この会社は、去年１２月の時点で金融機関からの追加の融資が受けられなくなっていたことがわかり、新成人や元従業員からはこの時点でことしの成人式の対応を見直すべきだったと、責任を問う声があがっています。</div><div>晴れ着の販売などを行っていた横浜市の「はれのひ」が、ことしの成人の日を前に突然休業し、晴れ着を着られない新成人が相次いだ問題では、先月２６日に「はれのひ」の破産手続きの開始が決定され、会社に保管されていた振り袖の返却が進められています。<br><br>「はれのひ」の篠崎洋一郎社長は、経営破綻の経緯について、去年４月に支払いが滞ったことで商品が入らなくなり、経営が立ちゆかなくなると意識し、１０月中旬には、今回の事態が想定されたとして、金融機関への融資の依頼を始めたと説明しています。<br><br>その後、１２月中旬まで新規の注文を取り続けていた一方で、下旬には金融機関からの追加の融資が受けられなくなっていたことがわかりました。<br><br>これに対し、被害にあった新成人や元従業員からは、振り袖だけでも当日までに返したり、ほかの業者に支援を求めたりするなど、この時点でことしの成人式への対応を見直すべきだったと、責任を問う声が上がっています。<br><br>篠崎社長は「ぎりぎりまで交渉を続けていた」と釈明していて、警察は複数の元従業員らから話を聞くなどして財務状況などを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>破産管財人への電話 約４２０件</h3><div>「はれのひ」が経営破綻した問題では、先月２９日から会社に保管されていた振り袖の返却が進められています。<br><br>会社には、契約済みの振り袖、およそ１０００着が保管されていて、このうち全額を支払い終えた購入分は返却の対象となり、すでにことしの成人式向けの数十着が発送されました。<br><br>また、破産管財人による専用電話には、１日までにおよそ４２０件の相談が寄せられていて、来年以降の成人式に向けて振り袖を契約した人からの「いつ届くのか」といった相談が多いということです。<br><br>このほか、事前に撮影した写真に関する問い合わせも多く、今後、写真やデータも返却していくということです。<br><br>一方、振り袖とセットになっていた小物の一部や卒業式用のはかまは、誰のものか特定が難しく返却できないとしています。<br><br>また、レンタル契約は返却の対象外となっていますが、新成人たちなどは「レンタル代の返金が難しくても着物は発送してほしい」という要望があることから、破産管財人の弁護士は今後、対応を検討することにしています。</div></div><div><h3>振り袖戻った女性「当日に着たかった」</h3><div>ことしの成人の日に「はれのひ」から振り袖が届かない被害にあった横浜市の会社員、竹内好恵（２０）さんの元に、先月３０日に振り袖が戻りました。<br><br>返却されたのは、竹内さんが「はれのひ」からおよそ４５万円で購入した青を貴重とした振り袖と、写真撮影のために預けていた母親の着物です。<br><br>届いた振り袖を見て竹内さんは「とりあえず着物が戻ってきてよかったです。とても、きれいです。改めて見るとなおさら当日に着たかったなと思います。着物が会社にあったのなら成人式の前に返してほしかったです」と話しました。<br><br>そして、先月２６日に会見した「はれのひ」の社長に対し「隠れていたつもりはないと言っていましたが、本当に心から思っているのかなと。社長が出てくるのが遅かったですが、本来ならすぐに出てきて謝るのが筋ではないかと思います」と対応を批判しました。<br><br>そのうえで「善意で成人式を改めて開こうとしてくれる動きはすごくありがたいですが、やはり『成人の日』に出たかった気持ちが強いです。いちばん好きな振り袖を着て、きれいな姿で友達や親やいろいろな人と写真を撮りたかったです。一生に一度の成人式を壊されたのはやはり許せないです」と話していました。</div></div><div><h3>元従業員「疑問を感じる」</h3><div>成人の日を前に突然休業した横浜市にある晴れ着の販売などを行う会社、「はれのひ」の元従業員がＮＨＫの取材に応じ、社長が記者会見で「ぎりぎりまで交渉していた」などと発言していることについて、「対応できなくなることは早くから分かっていたはずで、疑問を感じる」と述べました。<br><br>「はれのひ」の篠崎洋一郎社長は、先月２６日に開いた記者会見で、「成人式当日に対応できなくなるおそれについては一切考えず、ぎりぎりまでいろんな方面に交渉を続けていた。対応できないとなったのは前日だった」という内容の発言をしています。<br><br>これについて、数年前まで勤務していた元従業員は、「成人式に向けて、例年、前の年の１２月下旬には、従業員に対し、前日に泊まるホテルを割りふったり、当日の集合時間や場所を周知したりしていた。多くの新成人に対応するため、あらかじめ十分な準備が必要だった」と話しています。<br><br>この一方で、最近まで働いていた複数の人から聞いた話では、横浜の店舗では従業員が相次いで辞めるなどして１２月にはほとんどいなくなったということで、元従業員は「対応できなくなることは早くから分かっていたはずで、疑問を感じる」と述べました。<br><br>元従業員は、「もっと早い時点で難しいと判断し助けを求めていれば、ほかの業者で成人式当日をどうにかする手立てもあったはずだ。そうした行動もとらず、どうしていいか分からないままぎりぎりまで準備しようと思っていたという話は違和感がある。大事な日をつぶしてしまったことを理解しておらず、無責任だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011313251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:48:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国交省「大雪に対する緊急発表」 来週の大雪予想で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011313301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国交省「大雪に対する緊急発表」 来週の大雪予想で</span><time datetime="2018-02-02T17:59"><span>2月2日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>４日日曜日から来週半ばにかけて西日本や東日本の日本海側などを中心に大雪が予想されるとして、国土交通省は、２日、「大雪に対する緊急発表」を行いました。<br><br>車の立往生などが発生するおそれがあるとして、不要不急の外出は控えるとともにやむをえず車を運転する場合はチェーンや冬用タイヤを装着するよう呼びかけています。</div><div>国土交通省が行った「大雪に対する緊急発表」によりますと、北日本は３日から５日月曜日にかけて、大雪が予想されています。<br><br>また、東日本では４日日曜日から、西日本では週明けの月曜日からいずれも、来週の水曜日ごろにかけて日本海側を中心に断続的に雪が降って大雪となり、ふだん雪の少ない平野部でも雪が積もるおそれがあるとしています。<br><br>去年１月には、西日本の日本海側を中心に大雪となり、米子自動車道や鳥取自動車道などで、冬用タイヤやチェーンを装着していなかった車などが動けなくなり、合わせて６００台の大規模な立往生が発生するなど大きな影響が出ました。<br><br>国土交通省は最新の気象情報に注意するとともに、大雪が予想される地域では、不要不急の外出を控えて、やむをえず車を運転する場合は、チェーンや冬用タイヤを装着するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011313301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 17:59:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コインチェックに立ち入り検査 金融庁 財務内容調べる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011312571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コインチェックに立ち入り検査 金融庁 財務内容調べる</span><time datetime="2018-02-02T18:05"><span>2月2日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/K10011312571_1802021438_1802021444_01_03.jpg" alt="コインチェックに立ち入り検査 金融庁 財務内容調べる" id="news_image"></div><div>仮想通貨の大手取引所、「コインチェック」から５８０億円相当の仮想通貨が流出した問題で金融庁は、顧客の補償に充てる資金が十分にあるのかなど、財務内容を早急に調べる必要があるとして、２日、立ち入り検査に入りました。仮想通貨の取引所に対する立ち入り検査は初めてで、週明け以降も続けられるということです。</div><div>東京・渋谷区にある「コインチェック」の本社には２日午前８時前、金融庁の検査官１０人が訪れ、立ち入り検査に入りました。<br><br>「コインチェック」では先月２６日、外部からの不正なアクセスで５８０億円相当の「ＮＥＭ」と呼ばれる仮想通貨が流出し、会社は、４６０億円に上るとされる顧客への補償を自己資金で賄うとしています。<br><br>金融庁は、立ち入り検査を通じて補償に充てる資金が十分にあるか確認することにしていて、その際、「コインチェック」が会社の資金と顧客から預かった資金とをきちんと分けて管理しているかどうかいわゆる「分別管理」の実態など会社の財務内容を詳しく調べます。<br><br>また、セキュリティー対策や顧客への対応状況などについても確認します。<br><br>金融庁は「コインチェック」に対し、先月２９日に業務改善命令を出し、今月１３日までに対応策を提出するよう求めていただけに、今回、報告を待たずに立ち入り検査を行う異例の措置をとった形です。<br><br>２日の立ち入り検査は夕方まで行われ、週明け以降も続けられるということです。<br><br>金融庁が仮想通貨の取引所に対し、資金決済法に基づく立ち入り検査を行うのは初めてで、業務改善命令の履行状況を厳しく監視することで顧客の保護に万全を期したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コインチェック「真摯（しんし）に対応する」</h3><div>金融庁の立ち入り検査を受けたことについて、「コインチェック」の広報担当者は、ＮＨＫの取材に対し、「真摯に対応して参ります」としています。<br><br>そのうえで、被害を受けた顧客への補償について、「返金できる時期のめどは立っていないが、自己資金で補償できるという考えに変わりはない」として、総額で４６０億円に上ると見られる補償は改めて、会社の資金でまかなえるとしました。<br><br>ただ、会社の資金と顧客から預かった資金とをきちんと分けて管理する「分別管理」が適正に行われているかどうかについては、「事実確認をしているところで、確かなことがわかってからお伝えする」と答えるにとどまりました。</div></div><div><h3>麻生副総理・金融相「資産保全を確実にするため」</h3><div>麻生副総理兼金融担当大臣は２日の閣議のあと、記者団に対し、不正なアクセスを受け５８０億円相当の「ＮＥＭ」と呼ばれる仮想通貨が流出したコインチェックに、金融庁が立ち入り検査に入ったことを明らかにしました。<br><br>この中で、麻生副総理兼金融担当大臣は「先月２６日にみなし仮想通貨交換業者のコインチェック社が管理する仮想通貨が、不正アクセスにより外部に流出するという事故が起きた。本日、会社に対して、資金決済法に基づいて立ち入り検査に着手している」と述べました。<br><br>そのうえで、業務改善命令に対する会社側からの報告を前に立ち入り検査に入ったことについては、「利用者の資産の保全を確実にするという観点からだ」と述べました。<br><br>一方、麻生金融担当大臣はコインチェック社以外のすべての取引所に要請していたセキュリティー対策などの自己点検について、金融庁として実態把握を徹底するため、新たに資金決済法に基づいて報告を求める命令を出したことを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011312571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:05:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ 最終利益 初めて１兆円に達する見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/k10011313271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ホンダ 最終利益 初めて１兆円に達する見通し</span><time datetime="2018-02-02T18:17"><span>2月2日</span> <span>18時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180202/K10011313271_1802021745_1802021817_01_02.jpg" alt="ホンダ 最終利益 初めて１兆円に達する見通し" id="news_image"></div><div></div><div>ホンダは、今年度の決算について、アメリカのトランプ政権が行う法人税の大幅な減税によって、最終利益がこれまでの予想を４０００億円以上上回り、初めて１兆円に達するという見通しを明らかにしました。</div><div>ホンダが発表した今年度のグループ全体の決算の見通しによりますと、中国で自動車の販売が伸びていることなどから、売り上げはこれまでの予想より１５００億円多い１５兆２０００億円になるとしています。<br><br>さらに、アメリカのトランプ政権が行う法人税の大幅な減税によって、最終利益がこれまでの予想を４１５０億円上回り、１兆円に達する見通しだとしています。<br><br>ホンダの最終利益が１兆円に達するのは初めてで、アメリカで事業を展開するほかの大手自動車メーカーの決算でトランプ政権の減税の恩恵が広がることも予想されます。<br><br>ホンダの竹内弘平専務は会見で「転換期にある自動車業界では研究開発への投資が欠かせないので、減税による増益分の使いみちとして、そういう分野への活用を検討している」と述べました。<br><br>一方、ホンダの去年４月から１２月までの９か月間の決算は、売り上げが前の年の同じ時期より１１．８％多い１１兆４４６４億円、本業のもうけを示す営業利益は０．６％多い７０６７億円でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180202%2Fk10011313271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Feb 2018 18:17:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>