<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を</span><time datetime="2020-08-04T12:13"><span>8月4日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549631_2008041210_2008041213_01_02.jpg" alt="東北～西日本 各地で猛暑に 熱中症に警戒を" id="news_image"></div><div>東北から西日本の広い範囲で晴れて気温が上がり、すでに気温が35度を超える猛暑日になっているところがあります。このあともさらに気温が上がり、各地で猛烈な暑さになる見込みで、熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東北から西日本にかけての広い範囲で高気圧に覆われておおむね晴れ、午前中から気温がぐんぐん上がっています。<br><br>午前11時半までの最高気温は<br>▽岩手県釜石市で35.3度とすでに猛暑日になっています。<br><br>また<br>▽茨城県大子町で34.7度<br>▽富山市で34.6度<br>▽鹿児島県日置市で34度ちょうど<br>▽熊本市で33.5度<br>▽山口県萩市で33.4度<br>▽兵庫県豊岡市で33.3度<br>▽愛媛県大洲市で33.1度、などと各地で30度以上の真夏日になっています。<br><br>このあともさらに気温が上がり、各地で35度以上の猛烈な暑さになる見込みで、日中の最高気温は<br>▽大分県日田市で37度<br>▽京都市と熊本市、熊本県人吉市で36度<br>▽福島市や甲府市、名古屋市、富山市、大阪市、岡山市、福岡市で35度などと予想されるほか<br>▽東京の都心でも33度まで上がる見込みです。<br><br>こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなどして熱中症に警戒が必要です。<br><br>また、豪雨の被災地でも熱中症の危険性が高まります。<br><br>環境の変化で疲れもたまっていることから、復旧作業にあたる際はこまめに休憩を取るなど、十分な対策をとるよう心がけてください。<br><br>一方、湿った空気や日中の気温の上昇も影響して、東日本を中心にこれから大気の状態が不安定になる見込みで、急な強い雨や落雷、竜巻などの激しい突風に注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 12:13:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>萩生田文科相「大学もオンラインと対面併用を」コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>萩生田文科相「大学もオンラインと対面併用を」コロナ</span><time datetime="2020-08-04T13:39"><span>8月4日</span> <span>13時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549821_2008041332_2008041339_01_02.jpg" alt="萩生田文科相「大学もオンラインと対面併用を」コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、一部の大学でオンラインでの授業しか行われていないことについて、萩生田文部科学大臣は、小中学校でも感染対策の工夫をしながら通学させていると苦言を呈し、対面での授業との併用を促しました。</div><div>文部科学省によりますと、先月1日時点で、大学や高等専門学校のおよそ24％では、オンラインでの授業しか行われておらず、学生からは「キャンパスに一度も行ったことがなく、他の学生とも交流がないので不安だ」とか、「音楽などの実技の授業は対面で受けたい」といった声が寄せられているということです。<br><br>これについて、萩生田文部科学大臣は記者会見で、「小中学校でも感染対策の工夫をしながら通学させているので、大学だけが完全にキャンパスを閉じるというのはいかがなものかと思う」と苦言を呈しました。<br><br>そのうえで、「大学側には学生の思いをしっかり受け止めてもらいたい。ウィズコロナ・ポストコロナの社会では、オンラインのよさと対面のよさを上手に組み合わせた教育の実現が重要だ」と述べ、対面での授業との併用を促しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 13:39:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 帰省「控えるべきとの考えない」 専門家の意見聴く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>官房長官 帰省「控えるべきとの考えない」 専門家の意見聴く</span><time datetime="2020-08-04T13:57"><span>8月4日</span> <span>13時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549601_2008041209_2008041220_01_02.jpg" alt="官房長官 帰省「控えるべきとの考えない」 専門家の意見聴く" id="news_image"></div><div></div><div>お盆の時期の帰省をめぐり、菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、政府として一律に控えるべきだという考えはないとしたうえで、新型コロナウイルスの感染を広げないための注意点などについて、今週、政府の分科会を開き、専門家の意見を聴く考えを示しました。</div><div>この中で菅官房長官は、新型コロナウイルス対策をめぐり、「感染リスクをゼロにするには時間がかかるなか、感染防止と社会経済活動を両立させていかなければ、国民生活が立ちゆかなくなる。3月、4月と比較すると、感染者数の増加に対し、入院や重症化する人の割合が低くなっており、引き続き感染状況を注視し、専門家の意見を聴きながら、両立にしっかり取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、お盆の時期の帰省について、「差し控えるべきだという考えはなく、『3密』を避ける、大声を出さない、マスク、手洗いなど、基本的な対策を心がけていただきたい。今週の分科会で先生方の意見を伺い、それに基づいて対応していきたい」と述べ、感染を広げないための注意点などについて、今週、政府の分科会を開き、専門家の意見を聴く考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>赤羽国交相 感染防止徹底し「Ｇｏ Ｔｏトラベル」推進</h3><div>お盆の時期の帰省をめぐり、赤羽国土交通大臣は閣議のあとの記者会見で、国として一律に控えるよう要請しているのではないと強調したうえで、引き続き、感染防止対策を徹底しながら、観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」を進めていきたいという考えを示しました。<br><br>この中で、赤羽国土交通大臣は、「国として県をまたぐ移動を一律に控えてくださいとか、お盆の帰省を制限すると申し上げたわけではない」と述べ、お盆の帰省を一律に控えることまで求めていないことを改めて強調しました。<br><br>そのうえで、「ウィズコロナの時代では、社会経済活動と、感染拡大防止の両立という大変難しいかじ取りを求められている。分科会の意見を踏まえた政府全体の方針のもと、適切に事業を実施していきたい」と述べ、感染防止対策を徹底しながら、観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」を進めていきたいという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 13:57:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」</span><time datetime="2020-08-04T14:08"><span>8月4日</span> <span>14時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041215_2008041219_01_02.jpg" alt="「徴用」めぐる問題 官房長官「引き続き きぜんと対応」" id="news_image"></div><div>「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所が日本企業の資産売却に向けた手続きに入る見通しとなったことについて、菅官房長官は、韓国側に早期解決を強く求めるとしたうえで、日本企業を保護する観点から、あらゆる選択肢を視野に入れ、きぜんと対応する考えを示しました。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所は、原告側の申し立てを受けて、被告である日本企業の資産の差し押さえを命じた書類が、4日、日本側に届いたとみなし、今後、資産を売却し「現金化」に向けた手続きに入る見通しです。<br><br>これについて、菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「旧朝鮮半島出身労働者問題に関する韓国大法院判決と、関連する司法手続きは明確な国際法違反だ。現金化に至ることになれば深刻な状況を招くので避けなければならないと、韓国側には繰り返し強く指摘しており、早期に解決するよう強く求めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「政府としての今後の具体的対応を明らかにするのは差し控えるが、関係企業と緊密に連携をとりつつ、日本企業の正当な経済活動の保護の観点から、あらゆる選択肢を視野に入れて、引き続き、きぜんと対応していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理兼財務相「対応取らざるをえない方向の可能性」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041222_2008041224_01_03.jpg" alt=""><div>麻生副総理兼財務大臣は閣議のあとの記者会見で「今のうちから先に日本側の手の内をばらすことなどありえない。少なくとも国際法違反であることははっきりしているというのが日本の立場だ」と述べました。<br><br>そのうえで、「韓国側の対応は国際的な常識とは違う。流れとしては、対応を取らざるをえない方向になりうる可能性が出てきている」と述べ、実際に資産が売却された場合には日本政府として何らかの対応をせざるをえないという考えを示しました。</div></div><div><h3>茂木外相「あらゆる選択肢を視野に入れてきぜんと対応」</h3><div>茂木外務大臣は、記者会見で、「旧朝鮮半島出身労働者問題にかかる韓国大法院判決や関連する司法手続きは明確な国際法違反だ。今後、仮に現金化ということになると、深刻な事態を招くので避けなければならず、韓国側に早期に解決策を示すよう求めていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本企業の正当な経済活動を保護することは、政府として極めて重要であり、引き続き、関係企業と緊密に連携をとりつつ、どういうシナリオがあるか、あらゆる選択肢を視野に入れて、きぜんと対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>梶山経産相「明確な国際法違反 韓国側に解決策示すよう求める」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549591_2008041215_2008041219_01_03.jpg" alt=""><div>梶山経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で「韓国大法院の判決および、関連する司法手続きは明確な国際法違反だ。現金化は深刻な状況を招くので、避けなければいけないことは日本側から韓国側に対し、繰り返し強く指摘をしている」と述べました。<br><br>そのうえで、「日本政府として、今後も韓国側に早期に解決策を示すよう、強く求めていきたいと思っており、この立場にまったく変わりはない」と述べ、引き続き、韓国側に対し、問題の解決に向けた対応を求めていく考えを改めて示しました。</div></div><div><h3>自民 鈴木総務会長「ボールは韓国側に」</h3><div>自民党の鈴木総務会長は記者会見で「この問題は、日韓請求権協定で最終的な結論が出されており、韓国の裁判所の判決は、2国間の重要な取り決めに反している。ボールは一貫して韓国側にあったが、こんにちに至るまで、国際法上の違反とも言える状況について、韓国国内でしっかりと解決に向けた努力をせず、解決策を講じなかったのは大変遺憾だ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 世耕参議院幹事長「韓国は約束守るべき」</h3><div>自民党の世耕参議院幹事長は記者会見で「国際的な約束に基づいて最終的な決着がついている問題なので、韓国は約束を守るべきだ。約束が守られないのであれば、政府としてきぜんとした対応をとることが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>自民 議員グループ「資産現金化には制裁を」</h3><div>「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所が日本企業の資産売却に向けた手続きに入る見通しとなったことを受けて、自民党の議員グループは、資産が現金化された場合には、直ちに韓国政府に実効性の高い制裁を科すよう、政府に申し入れました。<br><br>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、韓国の裁判所は、原告側の申し立てを受けて、被告である日本企業の資産の差し押さえを命じた書類が、4日、日本側に届いたとみなし、今後、資産を売却し「現金化」に向けた手続きに入る見通しです。<br><br>こうした中、自民党の高鳥筆頭副幹事長らの議員グループは、資産が売却され現金化された場合には、直ちに韓国政府に実効性の高い制裁を科すよう求める決議をまとめ、4日午後、総理大臣官邸で西村官房副長官に申し入れました。<br><br>このあと、高鳥氏は記者団に対し「西村副長官からは、『現金化されれば、日韓基本条約などが根底から覆されることになる。その場合には、直ちに実効性のある厳しい措置をちゅうちょなく取る』という話があった」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 14:08:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家</span><time datetime="2020-08-04T15:03"><span>8月4日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549941_2008041427_2008041503_01_02.jpg" alt="熊本 球磨川の氾濫 合流部で水位が急上昇し避難難しく 専門家" id="news_image"></div><div></div><div>先月4日の豪雨で川が氾濫して浸水し、高齢者施設などが被災した熊本県球磨村の渡地区。水位の上昇速度は1時間で1メートル余りと速く、避難を難しくしていたことが専門家の解析でわかりました。この地区は2つの川の「合流部」にあり、専門家は同様のリスクは全国にあるとして早めの避難が重要だと指摘しています。</div><div>先月4日の豪雨では、熊本県を流れる球磨川が氾濫し、球磨村の渡地区にあった特別養護老人ホームが浸水し、入所者14人が死亡しました。<br><br>当時の状況はどうだったのか。河川氾濫のメカニズムに詳しい東京理科大学の二瓶泰雄教授は、地形や水位計のデータ、河川カメラの映像などをもとに浸水の状況をシミュレーションしました。<br><br>急激に水位が上昇していく様子の一部は現地の住民も撮影していて、今回の解析結果とも整合性がとれるとしています。<br><br>二瓶教授は、渡地区は、球磨川とその支流の合流部で大量の水が集まる場所だったことに加えて、背後が山のため、水の逃げ場がなかったことも浸水が速かった要因だと分析しています。<br><br>そのうえで二瓶教授は、「『合流部』では、毎年のように顕著な被害が出ていて特にリスクが高い。日本の各地に『合流部』は数多くあるので、近くに住んでいる人は早めの避難を心がけてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>浸水の状況シミュレーション</h3><div>二瓶教授は、渡地区の地形、水位計のデータ、河川カメラの映像などをもとに、浸水の状況をシミュレーションしました。</div></div><div><h3>午前6時～ 浸水始まる</h3><div>それによりますと、渡地区では、先月4日の午前6時ごろに浸水が始まります。<br><br>水位の上がった球磨川や、地区を流れる支流からあふれ出すように浸水が始まっていて、老人ホームの周辺では、午前6時から午前7時までの水位の上昇速度は、およそ27センチでした。<br><br>住民が撮影した画像でも、午前5時48分ごろに老人ホームに近い小学校の校庭で茶色く濁った水が広がっている様子が映っていますが、道路や横断歩道は見えています。<br><br>しかし、午前6時55分ごろに高い場所から小学校を撮影した画像では、体育館の1階部分が浸水し、校庭も見えなくなっています。</div></div><div><h3>午前7時～ 浸水拡大</h3><div>二瓶教授の解析では、午前7時ごろになると球磨川の水位がさらに上がり、ＪＲ肥薩線や国道219号線の付近まで、川幅が広がったようになります。<br><br>支流の川の水も、球磨川に流れ込めなくなって、小学校の辺りから直接、地区内に流れ出し、浸水の深さが増していきます。<br><br>住民が午前7時52分ごろに撮影した映像では、球磨川に近い住宅の1階部分まで濁った水につかり、かなりの流れがあったこともわかります。</div></div><div><h3>浸水深が急増</h3><div>その後も大量の水が流れ込み続けて浸水の深さは増し、午前10時の時点では、老人ホームでも3メートル70センチの深さに達したとみられます。<br><br>午前7時から午前10時にかけての浸水による水位の上昇は、1時間に1メートル15センチほどとかなり速いスピードで、避難は困難だったと考えられます。<br><br>住民が午前9時38分ごろに撮影した映像でも、国道219号線が水につかり、球磨川に近い場所は屋根に迫る高さまで浸水が起きている様子が映っています。</div></div><div><h3>支流との合流部で被害相次ぐ</h3><div>球磨川沿いでは、渡地区以外でも、支流との「合流部」で浸水被害が相次ぎました。<br><br>民間測量会社の「パスコ」が、先月4日に撮影した人工衛星の画像を分析したところ、球磨川沿いでは、撮影できた場所だけでも19か所の合流部で、浸水被害が発生していました。</div></div><div><h3>合流部被害 全国各地で</h3><div>過去の災害でも「合流部」での被害が相次いでいます。<br><br>おととしの西日本豪雨で、大規模な浸水被害が出た岡山県倉敷市真備町では、「小田川」と、そこに注ぎ込む支流の「高馬川」、「末政川」の合流部付近で堤防が決壊し、住宅地に大量の水が流れ込みました。<br><br>去年の台風19号の際には、福島県本宮市で、「阿武隈川」と支流の「安達太良川」の合流部付近で大きな被害が出たほか、神奈川県川崎市高津区の「多摩川」と「平瀬川」の合流部付近でも浸水被害が出ています。</div></div><div><h3>専門家「全国至る所に合流部 早めの避難を」</h3><div>球磨川の解析を行った東京理科大学の二瓶泰雄教授は、渡地区で起きた急速な浸水の原因について、川の「合流部」であることと、周囲の「地形」が影響していると指摘しています。</div></div><div><h3>2つの川の「合流部」</h3><div>二瓶教授によりますと、渡地区は、まず、本流の球磨川とそこに注ぎ込む支流の「合流部」にあり、水が集まりやすかったとしています。</div></div><div><h3>山に囲まれた地形</h3><div>それに加え、背後が山に囲まれていて、低いところにたまった水が排出されにくい地形だったことが、急速な浸水を招いたと分析しています。<br><br>二瓶教授は「『合流部』では、ひとたび氾濫が起きると、水の逃げ場が無く急激に水位が上昇する場所が多い。最近は毎年のように顕著な被害が発生していて特に注意が必要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「日本は全国の至る所に川があり、大きな川と小さな支流が合流する場所も数多くある。特に合流部近くに住んでいる人は浸水リスクに十分注意してほしい。氾濫してからの避難は非常に危険なので、早い段階でより離れた安全な場所へ避難する、『水平避難』が大切だ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:03:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加藤厚労相「感染増加急激なら 再び緊急事態宣言の可能性」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>加藤厚労相「感染増加急激なら 再び緊急事態宣言の可能性」</span><time datetime="2020-08-04T15:03"><span>8月4日</span> <span>15時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549981_2008041443_2008041503_01_02.jpg" alt="加藤厚労相「感染増加急激なら 再び緊急事態宣言の可能性」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が各地で続く中、加藤厚生労働大臣は、自治体ごとに自粛要請など独自の取り組みが行われているものの、感染拡大のスピードが急激な場合には、再び「緊急事態宣言」を出す可能性もあり得るという考えを示しました。</div><div>感染拡大が各地で続く中、沖縄県が県独自の「緊急事態宣言」を出したほか、岐阜県や三重県も同様の宣言を出すなど、不要不急の外出自粛や営業時間の短縮を要請する自治体が増えています。<br><br>これについて、加藤厚生労働大臣は閣議のあとの記者会見で「地域に応じた対応が行われていると認識しているが、一般論として言えば、それでもなお、感染者の増加のスピードが急激に高まっていく場合には、再び緊急事態宣言を発出する可能性ももちろんある」と述べました。<br><br>そのうえで、加藤大臣は「宣言を出す場合は、さまざまな指標を見ながら、専門家の意見を聞いたうえで、政府全体で総合的に判断する。感染の動向をしっかり注視するとともに、検査体制の充実など必要な支援を進めたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:03:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/k10012549421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続</span><time datetime="2020-08-04T15:05"><span>8月4日</span> <span>15時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200804/K10012549421_2008041033_2008041505_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ新たな感染は309人 200人以上は8日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は4日午後3時時点の速報値で都内で新たに309人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人以上となるのは8日連続です。これで都内で感染が確認された人は1万4022人になりました。</div><div>東京都は会食を通じた新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、3日から今月末まで都内の酒を提供するすべての飲食店と酒の提供の有無にかかわらずすべてのカラオケ店に対し、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請しています。<br><br>また、都民には大人数での長時間の飲み会や宴会、少人数であっても近い距離での会話などは避け、飲酒を伴う会食目的での外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200804%2Fk10012549421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Aug 2020 15:05:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>