<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＪＤＩ元幹部が死亡 自殺か 5億7800万円着服したとして解雇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012198161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＤＩ元幹部が死亡 自殺か 5億7800万円着服したとして解雇</span><time datetime="2019-12-01T19:07"><span>12月1日</span> <span>19時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012198161_1912011907_1912011907_01_02.jpg" alt="ＪＤＩ元幹部が死亡 自殺か 5億7800万円着服したとして解雇" id="news_image"></div><div></div><div>官民ファンドから公的支援を受けて経営再建中の液晶パネルメーカー「ジャパンディスプレイ」の経理担当の元幹部が巨額の資金を着服したとして懲戒解雇された問題で、元幹部が都内で死亡したことが捜査関係者などへの取材でわかりました。自殺を図ったとみられ、会社は刑事告訴していますが、詳しい経緯の解明は難しくなるものとみられます。</div><div>「ジャパンディスプレイ」は、経理部にいた元幹部が去年10月までの４年余りの間に架空の取引先の口座に業務委託費の名目で会社の資金を振り込ませるなどして、総額５億7800万円を着服したとして、去年12月、懲戒解雇するとともに警察に刑事告訴しています。<br><br>その後、元幹部から会社には、「着服とは別に、過去の決算で当時の経営陣からの指示で不適切な会計処理を行っていた」という連絡があり、会社では事実関係の調査を始めていました。<br><br>こうした中、元幹部が数日前に東京都内で病院に運び込まれ、その後、死亡したことが捜査関係者などへの取材でわかりました。捜査関係者によりますと、自殺を図って病院に搬送されたとみられていますが、詳細な状況や遺書の有無などは明らかになっていません。<br><br>元幹部の着服の疑いについては警察に刑事告訴されていますが、詳しい経緯の解明は難しくなるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの経緯</h3><div>ジャパンディスプレイが元幹部の不正について公表したのは先月21日でした。発表によりますと元幹部は、2014年７月から去年10月にかけての４年余りの間に、架空の取引先の口座に業務委託費の名目で会社の資金を振り込ませるなどして、総額５億7800万円を着服したということです。<br><br>会社の調査に対して元幹部はギャンブルに使ったなどと着服を認めたということで、会社は去年12月に懲戒解雇にしたうえで警察に刑事告訴しました。<br><br>その後、ジャパンディスプレイは、先月27日になって、元幹部から、「着服とは別に、過去の決算で不適切な会計処理を行っていた」との連絡を受けたと発表しました。元幹部から連絡があったのは前日の26日だったとしていて、不適切な会計処理を行った理由について元幹部は、「当時の経営陣から指示があった」としていたということです。<br><br>会社は、「元幹部を懲戒解雇したあと、会社の決算について入念な精査を実施しており、適切な会計処理が行われたと考えているが、事実関係の調査を始めている」としていて、今後、外部の専門家による調査も行う方針です。<br><br>ジャパンディスプレイは、日立製作所と東芝、ソニーの３社の液晶パネル事業を統合して発足したメーカーで、官民ファンドから公的な支援を受けていますが、スマートフォン向けの事業の不振などで債務超過に陥っていて、抜本的な立て直しに向けて外部のファンドなどから支援を受ける交渉を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012198161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 19:07:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>亡き子の“お給料”を贈呈 東名事故から20年 飲酒運転根絶を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012198151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>亡き子の“お給料”を贈呈 東名事故から20年 飲酒運転根絶を</span><time datetime="2019-12-01T20:16"><span>12月1日</span> <span>20時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012198151_1912011950_1912011955_01_02.jpg" alt="亡き子の“お給料”を贈呈 東名事故から20年 飲酒運転根絶を" id="news_image"></div><div></div><div>20年前、東名高速道路で飲酒運転のトラックに追突され、幼い２人の姉妹が亡くなりました。事故は飲酒運転の厳罰化のきっかけとなりました。１日、２人をしのぶ会が行われ、遺族が受け取った賠償金が、大人になった２人の「お給料」として事故防止に取り組む団体に贈られました。</div><div>20年前の平成11年11月28日、東京・世田谷区の東名高速道路で、飲酒運転の大型トラックが家族４人を乗せた乗用車に追突し、井上奏子ちゃん（当時３）と周子ちゃん（当時１）の幼い姉妹が亡くなり、飲酒運転など危険運転の厳罰化につながりました。<br><br>両親の井上保孝さんと郁美さん夫妻は、２人をしのぶ会を毎年行っていて、１日、千葉市で開かれたことしの会には、交通事故の遺族や交通安全に取り組む人などおよそ70人が出席しました。<br><br>夫妻は事故の賠償金について、２人が生きていれば、それぞれ19歳になる年から受け取っていますが、大人になった２人の「お給料」と呼んで、事故防止に取り組む団体などに寄付しています。<br><br>ことしも７つの団体に２人の「お給料」が贈られ、目録が手渡されました。<br><br>そして近くの公園で、亡くなった２人をしのんで天国まで届けようと風船飛ばしも行われました。<br><br>郁美さんは「子どもの賠償金を受け取って喜ぶ親はいません。このお金を１件でも事故を減らすことや、飲酒運転を減らすことに役立ててほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>幅広く贈呈</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/K10012198151_1912011950_1912011955_01_03.jpg" alt=""><div>２人の「お給料」は、事故防止の活動を進める団体だけでなく、アルコールの問題に取り組む団体などにも幅広く贈られています。<br><br>１日の贈呈式で目録を受け取った「アルコール薬物問題全国市民協会」では、二日酔いによる飲酒運転が今もあとをたたないことから、アルコール摂取の正しい知識を啓発したいとしています。<br><br>協会の代表を務める今成知美さんは「亡くなった２人の思いを受け取り、大切に使いたいです」と話していました。</div></div><div><h3>「危険運転致死傷罪」が新設のきっかけに</h3><div>事故は、20年前の平成11年11月28日に起きました。<br><br>東京 世田谷区の東名高速道路で、大型トラックが井上さんたち家族４人を乗せた乗用車に追突し、乗用車は炎上しました。<br><br>この事故で、乗用車に乗っていた長女の奏子ちゃん（当時３）と次女の周子ちゃん（当時１）の幼い２人の姉妹が、両親の目の前で亡くなりました。<br><br>トラックのドライバーは、事故の直前に酒を飲み泥酔状態で、途中の料金所で注意されたにもかかわらず、運転を続け事故を起こしました。<br><br>この事故をきっかけに刑法が改正され、酒酔い運転など悪質な運転で事故を起こしたドライバーの罰則を強化する「危険運転致死傷罪」が新たに設けられました。</div></div><div><h3>飲酒運転撲滅を</h3><div>事故で幼い２人の娘を亡くした井上保孝さんと郁美さん夫妻は事故のあと、飲酒運転の撲滅や交通安全を訴える取り組みを行ってきました。<br><br>事故を起こしたトラックのドライバーは、当時の法律で業務上過失致死などの罪に問われ懲役４年の判決を受けました。<br><br>井上さん夫妻は「刑が軽すぎる」として、危険な運転で事故を起こしたドライバーへの厳罰化を求めて署名活動などを行い、賛同する声が全国に広がりました。<br><br>これを受けて刑法が改正され、飲酒運転など危険な運転で事故を起こしたドライバーへの罰則を重くする、「危険運転致死傷罪」が新たに設けられました。<br><br>改正刑法が成立したのは、事故からちょうど２年後、亡くなった娘の２回目の命日でした。<br><br>一方、ドライバーやその勤務先の会社などを相手取った民事裁判では、賠償を命じる判決が言い渡されました。<br><br>判決では、２人が生きていればそれぞれ19歳になる年から、毎年、命日のたびに500万円余りを賠償するよう命じました。<br><br>夫妻は２人の「お給料」を飲酒運転の撲滅や交通安全、それに被害者支援などに役立ててほしいと、さまざまな団体に寄付していて、贈り先の中にはアルコール依存の問題に取り組む団体も含まれています。</div></div><div><div>事故で亡くなった井上奏子ちゃん（当時３）と周子ちゃん（当時１）は生きていれば23歳と21歳になっていたはずでした。<br><br>父親の保孝さんは「たまたまことしの命日に行った『三鷹の森ジブリ美術館』で、小さな子どもが遊ぶスペースがありましたが、そこに奏子と周子がいないかなと目をこらして見てしまいました」と幼いままの娘への思いを語りました。<br><br>母親の郁美さんは「事故のことは、きのう起きたかのように20年たっても、いまだに鮮明によみがえってきます。もし大きくなっていたら社会人なっていたでしょうし、大学生になっていたでしょう。同級生の中には結婚している友達もいて、世の中では20年の時が流れているのに２人の時計は止まってしまったままなのが、いまだに受け入れられません」と話しています。<br><br>保孝さんは「生きていればお給料をもらえる年齢になっていたはずです。奏子と周子が生きていれば、世の中の役に立っていたはずなので、寄付金を役立ててもらえればと思います」と話していました。<br><br>郁美さんは「１年間奏子と周子が働いて、お給料をもらって、本来であれば彼女たちが使っていたお金を私たちが代理でいただいています。子どもの賠償金を受け取ることを喜ぶ親なんていません。このお金を１件でも事故を減らすことや飲酒運転を減らすこと、もう少し対象がひろがって子どもが巻き込まれる事件事故を減らすことに役立ててほしいです」と話していました。<br><br>また、今月１日から反則金が引き上げられた、携帯電話などを使用しながら車を運転する「ながら運転」についても、絶対にやめてほしいと訴えています。<br><br>郁美さんは「安全に対する意識が欠けているドライバーがゼロになっていないのが悔しいです。そういう事故はわざわざ危険な運転をした結果起きる事故なので、絶対になくせるはずです。事故が起きてしまって人が犠牲になってから『危険な運転なんだ』とわかるのでは遅いんです。お互いに声をかけあってそんな運転をやりそうな人がいたら友達だったら止めてほしい。みんなちょっとずつ勇気をもってほしい」と訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012198151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 20:16:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界チャンピオンのナガマツペア 悲願の日本一 涙のワケ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191201/k10012198351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界チャンピオンのナガマツペア 悲願の日本一 涙のワケ</span><time datetime="2019-12-01T23:45"><span>12月1日</span> <span>23時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191201/K10012198351_1912012333_1912012345_01_02.jpg" alt="世界チャンピオンのナガマツペア 悲願の日本一 涙のワケ" id="news_image"></div><div></div><div>日本一の称号を争うバドミントン全日本総合選手権。来年の東京オリンピックに向けてしれつな代表争いが続く、女子ダブルスは、ことしの世界チャンピオンのペアが初優勝を果たしました。優勝インタビューでこらえきれなかった涙、そのわけとは。</div><div>世界ランキング３位の永原和可那選手と松本麻佑選手のナガマツペア。<br><br>ことし世界選手権を連覇し、世界ランキング１位も経験した日本の誇るオリンピックの金メダル候補です。<br><br>そんな二人がいまだ手にしていないタイトル、それが日本一を決める全日本総合選手権の優勝でした。<br><br>世界で戦うナガマツペアが、なぜ「日本一」にこだわるのか、そこには支え続けてくれたチームの監督や地元のファンヘの思いがありました。<br><br>世界選手権をはじめ、海外での国際大会は日本代表で臨む試合。この大会は所属する秋田の実業団チームの一員として出場するため佐々木翔監督がコート脇に付き添いスタンドにはこれまで支えてくれた地元の人たちが数多く駆けつけました。<br><br>日本代表の二人にとってお世話になった人たちへの最高の恩返しの舞台なのです。<br><br>しかし、去年まではその思いが空回りしてベスト4が最高で決勝の舞台に立ったことはありませんでした。<br><br>そうしたなか東京オリンピック前最後の全日本総合となった今大会は代表争いを繰り広げる高橋礼華選手と松友美佐紀選手のタカマツペアを準決勝で破り、決勝の相手は福島由紀選手と廣田彩花選手のフクヒロペアと優勝すれば誰もが「日本一」と認める条件がそろいました。<br><br>迎えた決勝。<br><br>第１ゲームは悪夢のような展開となりました。<br><br>「浮き足だってしまった」と、立ち上がりに７連続ポイントを奪われるなどいいところなく10対21と大差で落としてしまいます。<br><br>あとがなくなった第２ゲーム。<br><br>佐々木監督は「自分たちの力を出してこい」と声をかけたといいいます。<br><br>この大会で２回の優勝を経験している佐々木監督のことばは、二人の気持ちを動かすのに十分すぎるものでした。<br><br>開き直ったふたりは長身を生かした高い打点からの強烈なショットを連発し、本来の攻撃的なプレーを取り戻し一気に２ゲームを連取。<br><br>逆転勝ちで初優勝を決めました。<br><br>優勝インタビューでマイクを向けられた松本選手は、涙が止まらなくなりました。<br><br>「この優勝がすごく遠かったんですけど、やっときょう手にすることができて本当にうれしいです」その涙はうれし涙でもあり感謝の涙でもありました。<br><br>永原選手は「しれつな代表争いは続きます。切さたく磨して私たちも周りを引っ張れる存在になりたい」と意気込みを話しました。<br><br>日本一と世界一の両方のタイトルと自信を手にしたナガマツペア。<br><br>オリンピック金メダルというさらに一つ上のタイトルに挑むために必要なピースがまた一つ埋まった瞬間でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191201%2Fk10012198351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Dec 2019 23:45:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広い範囲で大気の状態不安定 急な激しい雨や落雷・突風に注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/k10012198321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広い範囲で大気の状態不安定 急な激しい雨や落雷・突風に注意</span><time datetime="2019-12-02T04:41"><span>12月2日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/K10012198321_1912020435_1912020441_01_02.jpg" alt="広い範囲で大気の状態不安定 急な激しい雨や落雷・突風に注意" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧から延びる前線が、日本列島を西から東へと通過するため、２日は広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みです。落雷や突風のほか、急な激しい雨に注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、２日は日本海側にある低気圧が発達しながら北日本へと進む見込みです。<br><br>低気圧から延びる前線が通過しているため、西日本などでは局地的に雨雲が発達しているところがあります。<br><br>前線は日本列島を西から東へと通過する見通しで、西日本では昼前にかけて、東日本では２日夜にかけて大気の状態が不安定になり、局地的に積乱雲が発達する見込みです。<br><br>気象庁は、落雷や竜巻などの突風、ひょうのほか、急な激しい雨に注意するよう呼びかけています。<br><br>急に冷たい風が強く吹く、周囲が暗くなるなど、積乱雲が近づく兆しがある場合には、頑丈な建物の中に移動する、カーテンを閉めて窓の少ない部屋に移動するなど対策をとるよう心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191202%2Fk10012198321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 04:41:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＯＰ25開幕 温室効果ガス削減へ対策強化の機運高まるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/k10012198391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＣＯＰ25開幕 温室効果ガス削減へ対策強化の機運高まるか</span><time datetime="2019-12-02T05:08"><span>12月2日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/K10012198391_1912020507_1912020508_01_03.jpg" alt="ＣＯＰ25開幕 温室効果ガス削減へ対策強化の機運高まるか" id="news_image"></div><div>地球温暖化対策を話し合う国際会議、「ＣＯＰ25」が２日、スペインで開幕します。国連のグテーレス事務総長が記者会見を開き、各国に対し、温室効果ガスの削減目標を引き上げるなど対策の強化を表明するよう求めました。</div><div>「ＣＯＰ25」は国連の主導で開かれる地球温暖化対策を話し合う会議で190を越える国と地域が参加して、日本時間の２日夜、スペインのマドリードで開幕します。<br><br>開幕を前に、グテーレス事務総長が現地で記者会見を開き、自然災害の頻度が増し、人的、経済的な被害が大きくなっているとして「気候変動は長期的な問題ではない。今まさに私たちは危機に直面している」と指摘しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/K10012198391_1912020555_1912020600_01_04.jpg" alt=""><div>そのうえで「各国の今のままの努力では不十分なのは明らかだ。足りないのは政治的な意思だ。会議では、各国に責任感とリーダーシップを見せてもらいたい。約束を引き上げるような明確な行動を期待している」と述べ、温室効果ガスの削減目標を引き上げるなど具体的な対策の強化を表明するよう求めました。<br><br>会議では、地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」が来年から始まるのを前に、実施に必要なルールのうち協議が続いている一部について合意を目指すことになります。<br><br>また、開幕に先立ち世界全体の温室効果ガスの排出量は増え続けていることが明らかになったほか、世界第２位の温室効果ガスの排出国、アメリカがパリ協定からの離脱を正式に通告したことによる影響も懸念されていて、温室効果ガスの削減に向けて対策を強化する機運が高まるかが焦点となります。<br><br>「ＣＯＰ25」は今月13日まで開かれ、日本からは小泉環境大臣が出席する予定のほかスウェーデンの16歳、グレタ・トゥーンベリさんも参加することになっています。</div></div><div><h3>1.5度への機運は</h3><div>今回のＣＯＰでは、各国が温室効果ガスの削減目標を引き上げる機運が高まるかが焦点の一つとなります。<br><br>その際にポイントとなるのが「1.5度」という数字です。<br><br>去年10月、世界の科学者などでつくる国連のＩＰＣＣ＝「気候変動に関する政府間パネル」が特別報告書を発表し「世界の平均気温は2017年時点で産業革命前に比べておよそ１度上昇している。今のままでは、早ければ2030年には1.5度上昇し、異常気象がさらに増加する」と予測しました。<br><br>それでも「２度上昇した場合と比べれば生態系への影響はかなり低い」としたうえで、各国がいま掲げている目標では、世界の平均気温はおよそ３度上昇してしまうと指摘したのです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/K10012198391_1912020556_1912020600_01_05.jpg" alt=""><div>日本を含む世界各地で、洪水や高潮、猛暑など地球温暖化が影響しているとみられる災害が相次ぐなか、この予測は関係者の危機感を強め、温暖化をせめて1.5度に抑えることが、世界的に意識されるようになりました。<br><br>国連のグテーレス事務総長は、ことし９月、国連総会に合わせて温暖化対策サミットを開き、これまでの対策を上回る具体策を提示するよう各国に求めました。</div></div><div><div>国連によると、これまでにフランスやドイツなど70近い国が2050年までに温室効果ガスの排出量を実質ゼロにすることを約束するなど、対策を強化する動きが広がっているということです。<br><br>一方で、日本や中国、インドといった主要な排出国は2050年までに排出量を実質ゼロにすることを約束していないなど温度差があるほか、アメリカのパリ協定離脱による影響も懸念されています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/K10012198391_1912020556_1912020600_01_06.jpg" alt=""></div><div><h3>合意済みのルールと残る課題</h3><div>「パリ協定」を実施するために必要なルールは、多くが去年、ポーランドで開かれたＣＯＰ24で採択されました。<br><br>途上国を含む、すべての国が温室効果ガス削減の実施状況を詳しく報告し、専門家が２年に１度、検証する方法が決まったほか、５年ごとに国連に提出する削減目標は、削減するガスの種類や具体的な計画に加えて、その国の実情に照らして適正で十分高い目標といえるのか、その根拠なども詳しく示すことになりました。<br><br>また、途上国に行う資金支援では、対象となる国や支援の程度、目的などを可能な範囲で国連の事務局に２年に１度、報告することが先進国に義務づけられ、その内容を専門家が検証します。<br><br>そして、各国が状況を定期的に確認して５年ごとに目標を引き上げ、温暖化対策を段階的に強化する道筋が明確化されました。<br><br>一方で、合意に至らなかった点も残されています。<br><br>他国への技術支援などで削減できた温室効果ガスの排出量を、自国の削減分として計算する仕組みや、その際にダブルカウントを避けるためのルールなどです。<br><br>今回のＣＯＰ25では、こうした残された項目について合意に至ることができるのかが、もう一つの焦点となります。</div></div><div><h3>パリ協定とは</h3><div>「パリ協定」は、地球温暖化対策の国際的な枠組みで、来年から本格的に動き出すことになっています。<br><br>４年前の2015年にフランスのパリで開かれた「ＣＯＰ21」で採択され、翌年11月に発効。およそ180の国と地域が批准しています。<br><br>世界の平均気温の上昇を産業革命前に比べ２度未満に保つとともに、1.5度に抑える努力をすることや、世界全体の温室効果ガスの排出量を今世紀後半に実質的にゼロにすることを目標に掲げています。<br><br>先進国だけに排出削減を義務づけた「京都議定書」とは異なり、発展途上国を含む、すべての国が削減に取り組むことを定めています。<br><br>来年以降、各国は５年ごとに削減目標を国連に提出し、取り組みの状況を報告することが義務づけられています。</div></div><div><h3>専門家「日本は最大限の努力を示す必要」</h3><div>「ＣＯＰ25」について地球温暖化対策に詳しい専門家は、日本が会議で役割を果たすには、温室効果ガスの削減に向けて最大限の努力をしていると示すことが必要だと指摘しています。<br><br>温暖化対策の国際交渉に詳しい東京大学の高村ゆかり教授は「ＣＯＰ25」の焦点について、世界各地で気候変動が一因と考えられる自然災害が続き危機感が高まるなか、今回の会議が開かれることから「各国の目標の見直しや引き上げに向けて機運を高めること、そのために何らかの合意をすることが期待されている」と話しています。<br><br>そして、「日本は長期戦略の中で、今世紀後半のできるだけ早い時期に脱炭素社会の実現を目指すとしている。その目標に向けて“2050年排出ゼロ”に相当する努力をしていると示すことが、世界の期待に応えることになると思う」として、日本が会議で役割を果たすためには、最大限の努力をしていると示すことが必要だと指摘しました。<br><br>一方で、石炭火力発電所を利用し続ける日本に対して、国際的な批判が高まっていることについて「脱炭素社会を目指すなかで石炭火力発電所をどうしていくのか、長期的な方針や計画が見えてこない。どう減らしていくのかを国際社会に示す必要がある」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191202%2Fk10012198391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 05:08:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若者に人気の教習所 教官が強制わいせつ容疑で逮捕 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/k10012198311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>若者に人気の教習所 教官が強制わいせつ容疑で逮捕 東京</span><time datetime="2019-12-02T05:32"><span>12月2日</span> <span>5時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/K10012198311_1912012302_1912020532_01_02.jpg" alt="若者に人気の教習所 教官が強制わいせつ容疑で逮捕 東京" id="news_image"></div><div></div><div>若者に人気のドライビングスクールの教官が帰宅途中の女性の体を触るなどしたとして、強制わいせつの疑いで警視庁に逮捕されたことが捜査関係者への取材でわかりました。同様の被害はほかにも10件近く起きていて、警視庁が関連を調べています。</div><div>逮捕されたのは、東京 世田谷区にある若者に人気のドライビングスクールの教官、実松侑哉容疑者（26）です。<br><br>捜査関係者によりますと、先月17日の午後10時ごろ、稲城市のＪＲ矢野口駅近くの路上で20代の女性に背後から抱きついて体を触ったうえ、別の20代の女性の服を脱がせようとしたとして、強制わいせつの疑いが持たれています。<br><br>警視庁が周辺の防犯カメラの映像などを調べたところ、実松容疑者が関わった疑いがあることがわかったということです。<br><br>調べに対し、容疑を認めたうえで「酒を飲むと『女性にいたずらをしたい』という気持ちが抑えきれなくなった」と供述しているということです。<br><br>同様の被害は、ほかにも都内や神奈川県内で10件近く起きているということで、警視庁が関連を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191202%2Fk10012198311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 05:32:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ショッピングサイト決済時だけ偽画面 クレジット情報を盗む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/k10012198271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ショッピングサイト決済時だけ偽画面 クレジット情報を盗む</span><time datetime="2019-12-02T05:38"><span>12月2日</span> <span>5時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191202/K10012198271_1912020537_1912020538_01_03.jpg" alt="ショッピングサイト決済時だけ偽画面 クレジット情報を盗む" id="news_image"></div><div>インターネットのショッピングサイトが改ざんされ、商品を購入しようとすると決済のときだけ偽の画面が表示され、クレジットカードの情報を盗まれる被害が相次いでいて、サイバーセキュリティー団体が注意を呼びかけています。</div><div>これは、去年半ばから被害が相次いでいる手口で、ショッピングサイトでクレジットカードを使って商品を購入しようとすると、決済のときだけ偽の画面が表示され、入力したカード情報などが盗まれます。<br><br>偽の画面で決済を終えようとするとエラーメッセージが出て、正しいサイトに戻り、もう一度試みると、今度は正常に決済できるということで、被害に遭ったことに気付きにくくなっています。<br><br>被害は東京の電子書籍販売会社や松山市のタオル販売会社など主に中小企業のサイトで起きています。<br><br>サイバーセキュリティー団体の「日本サイバー犯罪対策センター」によりますと、去年半ばからことし10月末までで、少なくともおよそ100の企業のサイトが改ざんされ、盗まれたカード情報は10万件に上るということです。<br><br>「日本サイバー犯罪対策センター」経済・金融犯罪対策チームの佐藤朝哉さんは「カード情報を盗まれても買い物ができているので被害に気付きにくいが、エラーメッセージが出るなどした場合、注意してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191202%2Fk10012198271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 05:38:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>