<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>俳優のピエール瀧容疑者逮捕 コカイン使用疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優のピエール瀧容疑者逮捕 コカイン使用疑い</span><time datetime="2019-03-13T00:05"><span>3月13日</span> <span>0時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846021_1903130039_1903130042_01_02.jpg" alt="俳優のピエール瀧容疑者逮捕 コカイン使用疑い" id="news_image"></div><div></div><div>俳優やミュージシャンとして活動しているピエール瀧容疑者がコカインを使用したとして、厚生労働省の麻薬取締部に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは俳優やミュージシャンとして活動しているピエール瀧、本名・瀧正則容疑者（51）です。<br><br>厚生労働省の関東信越厚生局麻薬取締部によりますと薬物を使用しているという情報をもとに12日、瀧容疑者の自宅を捜索するとともに本人に任意同行を求め、その後、尿検査を行ったところコカインの陽性反応が出たということです。<br><br>麻薬取締部によりますと調べに対して「コカインを使用したことに間違いない」などと供述し容疑を認めているということです。麻薬取締部が入手ルートなどを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ピエール瀧容疑者とは</h3><div>公式ホームページによりますと、ピエール瀧容疑者は静岡県出身の51歳。<br><br>1989年にバンド「電気グルーヴ」を結成し海外でもツアーを行って人気を集めていました。<br><br>また、俳優としても幅広い役を演じていて映画やドラマなどに数多く出演し、映画「凶悪」では日本アカデミー賞の優秀助演男優賞を受賞しました。<br><br>また、現在放送中のＮＨＫの大河ドラマ「いだてん～東京オリムピック噺～」にも出演しています。</div></div><div><h3>コカインとは</h3><div>コカインは南米原産のコカという植物の葉の成分が原料で、多くは無色や白色の粉末です。<br><br>覚醒剤と同じように神経を興奮させ幻覚症状があらわれます。また、一般的には覚醒剤に比べて持続する時間が短いため、一日に何度も使用するケースがあり、大量に摂取した場合死亡することもあるということです。<br><br>国内では覚醒剤に比べて押収量は少ないものの、海外から１度に100キロ以上が密輸される事件も起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 00:05:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス議会 ＥＵ離脱協定案を否決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イギリス議会 ＥＵ離脱協定案を否決</span><time datetime="2019-03-13T04:29"><span>3月13日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846151_1903130437_1903130438_01_03.jpg" alt="イギリス議会 ＥＵ離脱協定案を否決" id="news_image"></div><div>イギリス議会は、12日、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の条件について定めた協定案を賛成242、反対391で否決しました。</div><div>メイ首相は、みずからが取りまとめた離脱協定案をことし１月、議会が大差で否決したことを受けてＥＵと協議を続けましたが議員の懸念は根強く、支持をまとめきれませんでした。<br><br>メイ首相は、何の取り決めもないまま離脱する「合意なき離脱」に踏み切るかどうか13日にも、議会に諮ることにしていますが、離脱を今月29日に控え、経済や市民生活に混乱が広がる事態を避けられるのか、緊張が高まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの経緯</h3><div>イギリスが国民投票でＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱を決めたのは2016年６月でした。<br><br>残留を訴えたキャメロン首相の辞任を受けて就任したメイ首相は、「残留派」と「離脱派」で分断された与党・保守党内の融和を図ろうと閣僚には、残留派とともに、ジョンソン外相など多くの離脱派を起用しました。<br><br>メイ首相はすぐに離脱の手続きを始めず、まずは経済への混乱を最小限におさえながら離脱する方法を模索しました。しかし、離脱派から、決断を先送りしていると批判を受け、おととし１月、ＥＵの単一市場と関税同盟からの撤退を表明します。そして３月29日、ＥＵに正式に離脱を通知し、２年を期限とする離脱交渉が始まりました。<br><br>２か月後の６月、メイ首相は、突然、総選挙に踏み切ります。政権基盤を強化するねらいでしたが与党・保守党は、過半数を割り込み、北アイルランドの地域政党の閣外協力を得て、かろうじて政権を維持することになりました。<br><br>選挙後、本格化した離脱交渉で、最も難航したのが、陸続きのイギリスの北アイルランドと、ＥＵに加盟するアイルランド共和国との国境管理の問題でした。イギリスもＥＵも、これまでどおり人やモノの往来の自由を守ることでは一致したものの、具体的な方策について、意見の隔たりは埋まりませんでした。<br><br>ＥＵの単一市場からの完全撤退など強硬な離脱方針を貫いてきたメイ首相は、行き詰まる交渉を打開しようと去年７月、ＥＵとの協調や経済的な結び付きを重視する新たな方針を示しました。しかし、離脱強硬派のジョンソン外相らが猛反発し、主要な閣僚の辞任が相次ぎます。<br><br>メイ首相は去年11月、離脱の条件を定めた「離脱協定案」を何とか取りまとめ、ＥＵとの間で合意しますが、北アイルランドとアイルランドの国境管理の条項に反発する閣僚のさらなる辞任を招くことになりました。<br><br>一方、ＥＵ残留を望む議員も事態の打開には２度目の国民投票の実施しかないと政権への圧力を強めました。メイ首相は離脱派と残留派との間で板挟みとなり、ことし１月、イギリス議会で行われた「離脱協定案」の採決では、歴史的な敗北を喫します。<br><br>メイ首相は、「協定案」の修正を求めて、ＥＵとの話し合いを続けますが、ＥＵは再交渉には応じない構えを崩しませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 04:29:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 名門大学７校で不正入学か 贈収賄容疑で50人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 名門大学７校で不正入学か 贈収賄容疑で50人逮捕</span><time datetime="2019-03-13T07:01"><span>3月13日</span> <span>7時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846161_1903130654_1903130701_01_02.jpg" alt="アメリカ 名門大学７校で不正入学か 贈収賄容疑で50人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>スタンフォード大学など、アメリカの名門大学に子どもを不正に入学させるため、大学への推薦権限があるスポーツのコーチらに賄賂を渡していたなどとして、親や大学の関係者ら50人が、贈収賄の疑いで逮捕されました。</div><div>入学を依頼したのは、有名女優や企業の経営者などで、アメリカのメディアは、大学入学をめぐるアメリカで過去最大のスキャンダルと報じています。<br><br>アメリカの司法当局は、12日、スタンフォード大学やイェール大学など、アメリカの名門大学合わせて７校に、子どもを不正に入学させるため、仲介業者を通じて、大学への推薦権限があるスポーツのコーチらに、賄賂を渡していたなどとして、親や大学の関係者ら合わせて50人を贈収賄の疑いで逮捕したと発表しました。<br><br>発表では、仲介業者は、西部カリフォルニア州で大学受験の指導を行う組織を装い親から集めた金を、大学のスポーツのコーチや、大学の入学試験の実施にあたる関係者に渡して、スポーツでよい結果を出したと大学に推薦したり、テストの点数を水増しさせたりしていたということで、賄賂の総額は、およそ３億円に上るということです。<br><br>不正入学を依頼していた親の中には、1990年代に日本でも放送されたアメリカの人気テレビドラマ、「フルハウス」で、主人公の妻レベッカ役を演じたロリ・ロックリン容疑者ら有名女優や、企業の経営者などが含まれていてアメリカのメディアは、大学入学をめぐる、アメリカで過去最大のスキャンダルと報じています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>不正発覚の大学コメント</h3><div>不正が発覚した大学は、12日、それぞれコメントを発表しました。<br><br>このうち、カリフォルニア州のスタンフォード大学は、「逮捕された監督は、仲介業者から経済的支援を受ける見返りに入学への推薦を行っていて、この行為は、大学の価値観に反する。現時点では、この監督以外の関与は認められていないがさらなる検証を行う」としています。<br><br>また、コネチカット州にあるイェール大学は、「大学は、全面的に捜査に協力していて今後、捜査進展のためさらなる協力を惜しまない」としています。<br><br>また、南カリフォルニア大学は、「大学での立場を利用してこのような行為が行われたことは非常に残念だ。今後、同様の事案が起きないよう努める」としています。</div></div><div><h3>米大学入学仕組みと今回の不正</h3><div>アメリカの大学では、一般の受験生の場合、ＳＡＴやＡＣＴと呼ばれる全米での「標準試験」の点数、高校での成績、小論文、それに面接や推薦状などによって評価され入学できるかどうかが決まります。<br><br>このうち、「標準試験」は、日本の大学入試センター試験と同様、大学によって求められる点数が異なり、名門大学ほど、求められる点数は高くなります。今回は「標準試験」の実施にあたる関係者に金銭を賄賂として渡すことで、テストの点数を水増しさせたり受験生に解答を伝え、カンニングさせたりしていたとされています。<br><br>さらに、アメリカの多くの大学では、スポーツチームの強化を通じて、知名度や好感度をあげようと、コーチが、高校生の有望な選手を個別に大学に勧誘しています。<br><br>今回は複数の大学のスポーツのコーチが金銭を受け取り、入学を希望する選手の高校時代のスポーツの実績を水増ししていたほか、スポーツの経験がない受験生を有望なスポーツ選手として入学させていたケースもあったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 07:01:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乗用車が信号待ちしていた人はね３人重体 千葉 野田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>乗用車が信号待ちしていた人はね３人重体 千葉 野田</span><time datetime="2019-03-13T09:10"><span>3月13日</span> <span>9時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846261_1903130946_1903130948_01_03.jpg" alt="乗用車が信号待ちしていた人はね３人重体 千葉 野田" id="news_image"></div><div>13日朝、千葉県野田市で横断歩道で信号待ちをしていた歩行者に乗用車が突っ込み、60代と70代と見られる男女３人がいずれも意識不明の重体になっているということです。警察は乗用車を運転していた40代くらいの男性から事情を聴き、事故の詳しい状況を調べています。</div><div>13日午前７時半ごろ、千葉県野田市野田の市道の交差点で、横断歩道で信号待ちをしていた歩行者に乗用車が突っ込みました。<br><br>警察によりますと、この事故で60代と70代と見られる男女合わせて３人が病院に搬送されましたが、いずれも意識不明の重体となっています。<br><br>警察はこの乗用車を運転していた40代くらいの男性から事情を聴き、事故の詳しい状況を調べています。<br><br>現場は東武野田線の清水公園駅から南東におよそ500ｍの、見通しのよい片側１車線の道路が交わる交差点です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>歩道乗り越え建物に衝突</h3><div>ＮＨＫのヘリコプターが午前９時すぎに上空から事故現場を撮影した映像では事故を起こしたとみられる車が歩道を乗り越え、歩道の脇にある建物にぶつかっている様子が確認できます。<br><br>また歩道の脇の縁石や建物の壁が壊れている様子がわかります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 09:10:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米通商代表 日米貿易交渉は農業分野先行目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米通商代表 日米貿易交渉は農業分野先行目指す</span><time datetime="2019-03-13T09:32"><span>3月13日</span> <span>9時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846281_1903130946_1903130952_01_02.jpg" alt="米通商代表 日米貿易交渉は農業分野先行目指す" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのライトハイザー通商代表は、日米の２国間の貿易協定の交渉について、先にＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定が発効したことで、アメリカの農家が日本への農産物の輸出で不利になっているとして農業分野を先行して交渉したいという考えを示しました。</div><div>ライトハイザー通商代表は、12日、議会上院の財政委員会の公聴会に出席しました。この中でライトハイザー通商代表は、アメリカが離脱したＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定が去年12月に発効したことでアメリカの農家が日本への農産物の輸出で不利になっているという認識を示しました。<br><br>そのうえで今後の日米の２国間の貿易協定の交渉について、「極めて優先度が高い。包括的な自由貿易協定には時間がかかるが、市場の問題もあるので早い段階で農業分野の協議を行いたい」と述べ、農業分野を先行して交渉したいという考えを示しました。<br><br>またライトハイザー通商代表は現在、行っている中国との貿易交渉について、「合意への最後の数週間であることを期待している」と述べる一方、アメリカが問題視する知的財産権の侵害や、アメリカ企業に対して技術移転を強制する問題などが解決されなければ交渉の妥結はないという立場を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 09:32:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小６女児２人自殺か いじめうかがわせる“遺書” 愛知 豊田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小６女児２人自殺か いじめうかがわせる“遺書” 愛知 豊田</span><time datetime="2019-03-13T09:41"><span>3月13日</span> <span>9時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846141_1903130719_1903130722_01_03.jpg" alt="小６女児２人自殺か いじめうかがわせる“遺書” 愛知 豊田" id="news_image"></div><div></div><div>12日夜、愛知県豊田市のマンションの敷地で、小学６年生の女の子２人が血を流して倒れているのが見つかり、その後、死亡しました。いじめをうかがわせる内容の遺書のようなものが見つかり、警察は２人が飛び降り自殺したとみて調べています。</div><div>12日午後７時すぎ、豊田市陣中町のマンションの敷地で、女の子２人が意識不明の状態で血を流して倒れているのが見つかり、搬送された病院で死亡しました。<br><br>豊田市の教育委員会などによりますと、２人は市内の同じ小学校に通う６年生で、いずれも12歳だということです。<br><br>捜査関係者によりますと、現場に残されていた所持品から遺書のようなものが複数見つかり、この中の一部にいじめをうかがわせる内容が書かれていたということです。<br><br>警察は現場の状況から２人が飛び降り自殺したとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 09:41:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小６女児２人自殺か「いじめ確認できず」豊田市教委 愛知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小６女児２人自殺か「いじめ確認できず」豊田市教委 愛知</span><time datetime="2019-03-13T10:02"><span>3月13日</span> <span>10時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>12日朝、愛知県豊田市のマンションで、市内の小学６年生の女の子２人が飛び降り自殺したとみられることについて豊田市の教育委員会は13日記者会見し、学校が行ったアンケートでは２人に対するいじめなどは確認できなかったと述べました。</div><div>13日午前９時から行われた記者会見で豊田市教育委員会の鈴木直樹学校教育課長は「亡くなられた児童、保護者の方に謹んでお悔やみ申し上げます」と述べました。<br><br>そして亡くなった２人について、市内の小学校の別々のクラスに通う６年生で、12日はふだんどおり登校していた、とし、学校が年に数回行っているいじめに関するアンケートでは２人に対するいじめは確認できなかった、と述べました。<br><br>また学校では13日朝、６年生全員を集めた集会が開かれ、校長がこれまでに分かっていることを話したうえで、心のケアにあたることなどを伝えたということです。<br><br>市教育委員会は今後、保護者の意向を踏まえ、今回の事態に至った経緯などの調査を検討したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 10:02:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>