<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>仏経済相「３社連合トップはルノーのトップが望ましい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏経済相「３社連合トップはルノーのトップが望ましい」</span><time datetime="2018-11-26T04:48"><span>11月26日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスのルメール経済相は25日、逮捕された日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が務めてきたルノーや日産自動車などの３社連合のトップについて、引き続きルノーのトップが務めることが望ましいという考えを明らかにしました。</div><div>これはルノーの筆頭株主であるフランス政府で、この問題を担当するルメール経済相が25日に出演した地元のテレビ番組で明らかにしました。<br><br>この中でルメール経済相は、ルノーと日産、三菱自動車工業の３社連合について「現在の株式の持ち合いを尊重しつつ、提携が強化されることを望む。日本側とも現状の維持が望ましいという認識で一致した」と述べました。<br><br>そのうえで３社連合のトップについても、引き続きルノーのトップが務めることが望ましいという認識を示しました。<br><br>またルメール経済相は、ルノーの新しい経営陣が役員報酬や会社の資産の利用をめぐり社内で不正がないか調査を始めたことを明らかにし、結果が得られるまでに数日かかるという見通しを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 04:48:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゴーン氏の退任後の報酬 未決定で記載必要ない」ケリー氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ゴーン氏の退任後の報酬 未決定で記載必要ない」ケリー氏</span><time datetime="2018-11-26T04:53"><span>11月26日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723311_1811260044_1811260453_01_02.jpg" alt="「ゴーン氏の退任後の報酬 未決定で記載必要ない」ケリー氏" id="news_image"></div><div></div><div>金融商品取引法違反の疑いで逮捕された日産自動車のグレッグ・ケリー前代表取締役が逮捕後、カルロス・ゴーン前会長の退任後に報酬を支払う計画があったことを認めたうえで、「退任後の報酬は正式に決まっていたわけではなく、有価証券報告書に記載する必要はない」などと説明していることが、関係者への取材でわかりました。</div><div>日産自動車の代表取締役だったグレッグ・ケリー容疑者（62）は、会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）の報酬を有価証券報告書に少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は公表されるみずからの報酬を毎年10億円程度にするようケリー前代表取締役に指示し、実際の報酬との差額は、ゴーン前会長の退任後に退職の慰労金やコンルタントの契約料などとしておよそ80億円が支払われる計画になっていたということです。<br><br>これについて、ケリー前代表取締役は逮捕後、ゴーン前会長の退任後に報酬を支払う計画はあったことを認めたうえで、「退任後の報酬は正式に決まっていたわけではなく、有価証券報告書に記載する必要はない」などと周囲に説明していることが、関係者への取材でわかりました。<br><br>金融商品取引法などでは、退任後に報酬を受け取る場合でも受け取る額が確定した段階で有価証券報告書に記載する必要があり、東京地検特捜部が詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 04:53:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地面師事件 63億円詐欺容疑 グループ８人を再逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地面師事件 63億円詐欺容疑 グループ８人を再逮捕へ</span><time datetime="2018-11-26T05:01"><span>11月26日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723291_1811260025_1811260501_01_02.jpg" alt="地面師事件 63億円詐欺容疑 グループ８人を再逮捕へ" id="news_image"></div><div>都心の一等地の売買をめぐって地面師グループが逮捕された事件で、警視庁は積水ハウスから土地代金63億円をだまし取ったとして、グループの８人を26日にも詐欺などの疑いで再逮捕する方針を固めました。事件の本質となる詐欺容疑で逮捕することで全容解明を進める方針です。</div><div>去年、東京 品川区にある2000平方メートルの土地の売買をめぐって、土地の所有者に成り済まし、偽造した書類で不正に登記したなどとして、地面師グループの15人が逮捕されています。<br><br>その後の捜査で、土地の所有者に成り済ました足立区の生命保険会社の元営業職員、羽毛田正美容疑者（63）や、演技指導をしたとみられる板橋区の会社役員、常世田吉弘容疑者（67）ら８人が、去年３月から６月にかけて、積水ハウスから63億円をだまし取った疑いがあることが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は26日にも詐欺などの疑いで再逮捕する方針を固めました。<br><br>事件の本質となる詐欺容疑で逮捕することで全容解明を進める方針で、主犯格の中央区の会社役員、土井淑雄容疑者（63）や、品川区の不動産業、内田マイク容疑者（65）も、今後詐欺などの疑いで再逮捕することにしています。<br><br>またフィリピンに逃亡したカミンスカスと姓を変えた小山操容疑者（58）を国際手配し、行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 05:01:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「会社を食い物にされ 許し難い」日産現役社員語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「会社を食い物にされ 許し難い」日産現役社員語る</span><time datetime="2018-11-26T05:55"><span>11月26日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723261_1811252330_1811260555_01_02.jpg" alt="「会社を食い物にされ 許し難い」日産現役社員語る" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が逮捕された事件のあと、日産の現役社員がＮＨＫのインタビュー取材に初めて応じ、「愛着のある会社を食い物にされ、許し難い」と心情を語りました。</div><div>日産の現役社員は、ゴーン前会長逮捕のニュースを聞いたときの心境について「非常に意外で、驚いたのと同時に、自分の会社のトップがこのようなことになり、恥ずかしいと感じた」と語りました。<br><br>また、ゴーン前会長が正当な理由がないのに会社側から海外で住宅の提供を受けるなどしていた一方、社員に対しては厳しいコンプライアンスを求めていたことについて「贈答品や接待を受けることを禁じ、誓約書を提出させるくらい徹底していたので、まず自分の身を正してほしい」と批判しました。<br><br>そのうえで、こうした不正が長年、見過ごされてきたことについて「経営状態の苦しかった日産をＶ字回復させ、さまざまなプランを成功させてきたことで、誰もゴーンさんには逆らえない雰囲気だった。チェック機能が働かなかったことがいちばんの問題だ」と指摘しました。<br><br>さらに、近年はゴーン前会長による日産の経営への関与の度合いが小さくなっていたという指摘がある中で、高額の報酬が支払われ続けていたことについて「ルノーのトップを兼任し、さらにヨーロッパ自動車工業会の会長を務めるようになると、ゴーンさんが日本にいるのかいないのか、何をしているのか分からなくなった。それでも報酬が変わらないのはどうしてだろうと思った」と疑問を呈しました。<br><br>一方、ことし３月、ゴーン前会長がルノーと研究開発部門を統合すると発表するなど、ルノーとの連携強化を進めようとしたことについて「会社の生い立ちも社員の考え方も違う２つの会社を、何でもかんでも連携させるのは本当にメリットがあるのかと感じる。ルノーは自分たちの基準を日産に押しつけてくるという話が聞こえてきた」と社内で警戒感が広がっていたと証言しました。<br><br>そして、今回の事件がもたらした日産への影響について、この現役社員は「愛着のある会社を食い物にされ、許し難い気持ちだ。ブランドイメージもお客様の信頼も、壊れるのは一瞬だ。相当時間はかかるだろうが、ゴーンさんが壊したものは、われわれ全社員が直していくしかないと思う」と悔しい思いをにじませました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 05:55:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>妊婦加算 ネット上でさまざまな意見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>妊婦加算 ネット上でさまざまな意見</span><time datetime="2018-11-26T06:04"><span>11月26日</span> <span>6時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723401_1811260744_1811260747_01_03.jpg" alt="妊婦加算 ネット上でさまざまな意見" id="news_image"></div><div>ことし４月から妊娠している人が医療機関を受診すると、妊婦加算が上乗せされるようになりました。この妊婦加算、ネット上でもさまざまな意見が飛び交う議論になっていて、厚生労働省も加算の趣旨を説明するリーフレットを作って理解を求めています。</div><div>妊婦加算は診療報酬の改定でことし４月から始まり、すべての診療科で初診なら750円、再診なら380円を上乗せします。<br><br>自己負担が３割の場合、初診でおよそ230円、再診でおよそ110円になります。<br><br>加算を知った妊婦中の女性が「皮膚科に行ったら妊婦加算がついた、なんで余分にとられるの」とツイートしたところ、リツイートが相次いでネット上で話題になり、さまざまな意見が飛び交うようになりました。<br><br>「知らなかった」「事実上の妊婦税では」といった厳しい意見や、「コンタクトレンズの処方箋にも妊婦加算があった」「ここでは無理だから”産婦人科で相談して”と言われたが、診察料と妊婦加算をとられた」など、実際の経験をあげたツイートもありました。<br><br>一方、「妊娠中は出せない薬や気をつけることがある。その管理料と思えば損はしていない」といった意見もあり、今もさまざまな意見が投稿されています。<br><br>妊婦加算が話題になる中、厚生労働省は今月２日、「妊婦さんへの丁寧な診療を評価する加算です」などと書かれたリーフレットを作り、都道府県などを通じて妊婦加算への理解を進めようとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>妊婦加算とは</h3><div>妊婦加算は去年10月、診療報酬を決める協議会で厚生労働省が提案し、導入が議論されました。<br><br>協議会では「妊婦へのきめ細かいケアへの評価を充実させる必要がある」という前向きな意見のほか、「妊婦へのどういう配慮を評価するのか、明確するべきだ」といった慎重な運用を求める意見も出ていて、最終的には「妊娠している人が安心して受診できる環境づくりのため」として導入が決まりました。<br><br>妊婦の診察には胎児への影響や流産などの危険を考えて、検査や薬の処方を、より慎重に判断する必要があり、厚生労働省は「丁寧な診察を高く評価するもの」としています。<br><br>加算は妊婦が外来を診察する場合、初診、再診を問わずすべての診療科で発生し、どういう配慮をしたら加算できるといった細かい決まりはありません。また妊娠していることが診察後にわかった場合は加算できません。<br><br>厚生労働省の担当者は「妊娠を配慮した診察や薬の処方を後押しする効果があり、安心して診察を受けられる体制を整えることにつながる。妊娠した人も気になることはしっかり医師に聞いて、不安を解消してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>「医師がちゃんと勉強を」</h3><div>妊婦加算について、妊娠７か月の女性は「皮膚科にかかった時に加算されましたが、妊婦だから何か変わったとは感じられませんでした。どこまで妊婦のことをわかっているのか不安なところはあります。医師の方たちがちゃんと勉強してくれていればいいと思いますが」と話していました。<br><br>「かぜをひいて内科にかかりましたが、”妊娠中はどの薬も影響があるかどうかグレーだから”と言われました。これでは闇雲にお金を足されていると感じるので、もう少し安心や信頼が感じられるようになるといいなと思います」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「医師が正面から向き合って」</h3><div>妊婦加算について、国立成育医療研究センターの母性内科医で、妊娠と薬情報センター長も務める村島温子さんは「加算を納得できるものにするためには、医師がきちんと勉強し、妊婦の診療と正面から向き合ってほしい」と話しています。<br><br>村島さんによりますと、産科以外の医師の中には、胎児への影響を心配して妊婦に必要な薬を処方しなかったり、診察を断ったりするケースがあり、妊婦が十分な診療を受けられない課題があるということです。<br><br>加算を納得できるものにするためには「産科だけでなくすべての科の医師が、知識を身につけて妊婦の診察に向き合い、元気な赤ちゃんを産む体制をつくっていくべきだ」と話し、医師の側の姿勢が問われていると指摘しています。<br><br>また、「最近は妊婦の診察に関わる勉強会に、内科など産科以外の医師の参加が増えるようになってきている。医師の側の意識も少しずつ変わってきていると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 06:04:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>押しかける移民 米当局 メキシコ国境の検問所を封鎖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>押しかける移民 米当局 メキシコ国境の検問所を封鎖</span><time datetime="2018-11-26T07:26"><span>11月26日</span> <span>7時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723441_1811260911_1811260914_01_03.jpg" alt="押しかける移民 米当局 メキシコ国境の検問所を封鎖" id="news_image"></div><div>暴力や貧困から逃れるためアメリカへの移住を目指す中米からの移民たちが続々とアメリカと国境を接するメキシコの街に集まっている問題で、一部が国境の検問所に押しかけて緊張が高まり、アメリカの警備当局が検問所を封鎖する措置をとりました。</div><div>中米・ホンジュラスなどからアメリカへの移住を目指す移民たちは今月13日以降、アメリカと国境を接するメキシコ・ティファナに次々と到着しています。<br><br>これまでに数千人が集まったとみられ、アメリカへの難民申請のための手続きを進めていますが、申請までに少なくとも数週間がかかるとみられています。<br><br>地元メディアなどによりますと、25日、数百人の移民たちが速やかに難民申請を認めるようデモを行っていましたが、一部が国境に向けて走り出すなどしたため緊張が高まったということです。<br><br>警察との大きな衝突はなかったということですが、これを受けてアメリカ側のカリフォルニア州サンディエゴでは、警備当局が検問所を閉鎖する措置をとりました。<br><br>中米各地からの移民の数は、すでにメキシコ国内で１万人にのぼるとみられ、続々と国境地域に集まってきていますが、トランプ大統領は不法な移民たちの入国を認めない姿勢を崩しておらず、今後さらに緊張が高まるものと予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 07:26:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾海峡で地震</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾海峡で地震</span><time datetime="2018-11-26T09:49"><span>11月26日</span> <span>9時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国地震局によりますと26日午前７時57分ごろ、日本時間の午前８時57分ごろ、台湾海峡を震源とするマグニチュード６.２の地震がありました。震源の深さは20キロと推定されています。中国と台湾で当局がこの地震による被害が出ていないか確認を進めています。一方、ＵＳＧＳ＝アメリカの地質調査所は、この地震のマグニチュードは５.６、震源の深さは15キロと推定しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 09:49:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>