<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風21号が発生 フィリピンの東の海上を北上か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風21号が発生 フィリピンの東の海上を北上か</span><time datetime="2017-10-16T06:10"><span>10月16日</span> <span>6時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179001_1710160614_1710160616_01_03.jpg" alt="台風21号が発生 フィリピンの東の海上を北上か" id="news_image"></div><div>１６日午前、フィリピンの東の海上で台風２１号が発生しました。</div><div>気象庁の観測によりますと、１６日午前３時、フィリピンの東のカロリン諸島付近で、熱帯低気圧が台風２１号に変わりました。<br><br>中心の気圧は１０００ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は１８メートル、最大瞬間風速は２５メートルで、中心から半径１７０キロ以内では風速１５メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は１時間に１０キロの速さで西北西へ進んでいて、これから勢力を強めながら、フィリピンの東の海上を北上すると予想されています。<br>気象庁は今後の台風の進路などに注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 06:10:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳 警戒範囲拡大 おおむね３キロで噴石など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 警戒範囲拡大 おおむね３キロで噴石など警戒を</span><time datetime="2017-10-16T12:15"><span>10月16日</span> <span>12時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179161_1710161212_1710161220_01_03.jpg" alt="新燃岳 警戒範囲拡大 おおむね３キロで噴石など警戒を" id="news_image"></div><div>霧島連山の新燃岳では、活発な火山活動が続き、噴火が続いていると見られます。気象台は噴火警戒レベル３を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>霧島連山の新燃岳では、火山ガスの放出量が急増し、６年前の平成２３年の噴火以来の量となったほか、地下のマグマや火山ガスなどの動きを示すと考えられる火山性微動の振幅も大きくなり、気象台は１５日に噴火活動がさらに活発になる可能性があるとして、警戒が必要な範囲を、これまでの火口からおおむね２キロから、おおむね３キロに広げました。<br><br>１６日の午前中は雲がかかり、噴火の状況が確認しづらくなっていますが、気象台によりますと、噴煙は朝の段階で火口からおよそ６００メートルの高さまで上がっているのを確認したということです。<br><br>気象台は噴火警戒レベル３の火口周辺警報を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、風下側を中心に火山灰や小さな噴石、火山ガスに注意するとともに、爆発的な噴火が起きた場合は、空気の振動で窓ガラスが割れるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鹿児島 霧島市 火山ガス濃度測定機器設置へ</h3><div>新燃岳の火山活動を受けて、鹿児島県霧島市は、火口からおよそ５キロ離れた場所に火山ガスの濃度を測る機器を新たに設置することにしました。<br><br>１６日午前中、霧島市の担当者らが機器の設置を検討している２か所を訪れて調査を行いました。このうち、火口からおよそ４．８キロ離れたペンションが建ち並ぶ地域では、周辺の状況を写真で撮影したほか、機器に必要な電力を確保できるかどうかなどを確認しました。<br><br>霧島市によりますと、こうした火山ガスの濃度の測定は、６年前の噴火の際にも行われました。今後、測定が始まると１時間ごとに機器からインターネット回線でデータが送られるということです。<br><br>霧島市環境衛生課の山本秀一さんは「市民の住居や人の動きがあるエリアを優先し、測定場所の検討を進めています。連続して測定を行うことで、市民の健康や生活を守りたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 12:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪パラ競技会場の埋め立て地 帰属問題で都が調停案提示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>五輪パラ競技会場の埋め立て地 帰属問題で都が調停案提示</span><time datetime="2017-10-16T13:57"><span>10月16日</span> <span>13時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179181_1710161231_1710161241_01_03.jpg" alt="五輪パラ競技会場の埋め立て地 帰属問題で都が調停案提示" id="news_image"></div><div>東京オリンピック・パラリンピックで競技会場が設けられる東京・臨海部の埋め立て地について、東京都の自治紛争処理委員は、江東区におよそ８６％、大田区におよそ１４％を帰属させるとする調停案を正式に提示しました。大田区長は「区の主張と大きく異なるもので、受け入れることはできない」と述べました。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックでボートやカヌー、馬術の競技会場が設けられる東京・臨海部の「中央防波堤埋立地」について、江東区と大田区はともにすべての帰属を主張し、ことし７月、東京都に地方自治法に基づく調停を申請しました。<br><br>都の自治紛争処理委員は、双方からのヒアリングや現地の視察などをして検討を進めてきましたが、１６日、江東区に８６．２％、大田区に１３．８％を帰属させるとする調停案を正式に提示し、双方に受け入れるよう勧告しました。<br><br>記者会見した自治紛争処理委員の泉徳治弁護士は「客観的で公正な結論になるように、最高裁判所の判例をもとに判断した。２つの区の海岸線を起点に、もっとも近い距離が等しくなる線で分けることを原則にした」と説明しました。<br><br>調停の手続きとしてはこれが結論で、今後は２つの区が、それぞれの議会で受け入れるかどうか検討することになります。<br><br>大田区の松原忠義区長は「大田区は、中央防波堤埋立地となっている海面でかつて多くの区民がのりの養殖を営み、生産と生活の場としていたことを帰属の論拠としていた。当時の養殖の規模の差は歴然としていたが、調停案には反映されなかった。調停案の内容は、大田区の主張と大きく異なるもので、７２万区民を代表する区長として受け入れることはできない」と述べました。<br>大田区では、現場の海域で多くの区民がのりの養殖に従事していた歴史的な経緯が考慮されていないとして、受け入れを拒否して裁判で争うべきだという意見が議会を中心に強まっています。<br><br>一方、江東区は、埋め立て地の大半の帰属が認められたことから、受け入れに前向きな意向を示しています。<br>江東区の山崎孝明区長は臨時の記者会見を開き、「判例、前例などさまざまな観点から公平に検討していただいた結果だ。中立的、合理的な判断で、高く評価する」と述べました。そのうえで、「江東区としては１００％の帰属を主張してきたが、中立的で合理的な今回の調停案を受け入れたい。東京オリンピック・パラリンピックの開催が迫る中、１日も早く帰属を確定させるべきで、都民のための利活用をしていきたい」と述べ、大田区も調停案を受け入れるべきだという考えを示しました。<br><br>調停が成立するには、２つの議会が調停案に同意する必要があり、今後の対応が焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>帰属めぐる争い４０年以上</h3><div>帰属が争われている「中央防波堤埋立地」は、東京湾に造成されたおよそ５００ヘクタールの埋め立て地です。水路を挟んで２つの区画に分かれています。<br><br>ゴミの埋め立て処分地として昭和４８年に造成が始まり、現在も一部の埋め立てが続いています。<br><br>当初は５つの区が帰属を主張するなど、４０年以上にわたって帰属が決まらず、現在は江東区と大田区が争っています。<br><br>この埋め立て地には、東京オリンピック・パラリンピックで、ボートやカヌーの会場の「海の森水上競技場」や、馬術の会場の「海の森クロスカントリーコース」が設けられることになり、２つの区は２０２０年までの解決を目指して、ことし７月、東京都に地方自治法に基づく調停を申請しました。<br><br>調停では、都知事が任命した弁護士などの自治紛争処理委員が、２つの区からヒアリングをしたり、現地を視察したりして検討を進めてきました。</div></div><div><h3>江東区と大田区 双方の主張</h3><div>江東区は、懸案になっている埋め立て地は、長年にわたる区民の忍耐と犠牲のうえに造成されたと主張しています。<br><br>江東区によりますと、臨海部がゴミの埋め立て処分地になったことで、区民は悪臭やハエの大量発生、１日に５０００台を超すゴミの運搬車による交通渋滞などの問題に長い間、苦しめられてきたということです。<br><br>さらに、埋め立て地に関する事務処理を江東区が一手に引き受けてきたことも、帰属を主張する根拠に挙げています。<br><br>一方、大田区は、歴史的な結びつきの強さを主張しています。<br><br>大田区によりますと、埋め立て地が造成される前の現場の海域では、のりの養殖が行われ、養殖に使われていた資材の数を比較すると、大田区と江東区の割合は９対１で、大田区の漁業者が圧倒的に多かったということです。<br><br>歴史的に見て、大田区と現場の海域には社会的、経済的に密接な関係があったとしています。</div></div><div><h3>魅力は五輪開催場所のブランド力</h3><div>江東区と大田区が埋め立て地の帰属にこだわる大きな理由は、東京オリンピック・パラリンピックが開催される場所としての知名度とブランド力です。<br><br>「中央防波堤埋立地」には、東京オリンピック・パラリンピックで、ボートやカヌーの会場の「海の森水上競技場」や、馬術の会場の「海の森クロスカントリーコース」が設けられます。<br><br>２つの区とも、大会のあと、開催場所としての知名度とブランド力を生かしたまちづくりを計画しています。<br><br>江東区は、埋め立て地の一帯を臨海スポーツゾーンとして開発し、ホテルや商業施設も誘致して、スポーツや文化の拠点にしたい考えです。<br><br>一方、大田区は、羽田空港を中心とする空港臨海部の機能を強化し、観光や物流の拠点にすることを検討しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 13:57:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ＪＫビジネス”条例で初摘発 女子高生と客散歩させた疑い逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“ＪＫビジネス”条例で初摘発 女子高生と客散歩させた疑い逮捕</span><time datetime="2017-10-16T15:14"><span>10月16日</span> <span>15時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179291_1710161510_1710161516_01_02.jpg" alt="“ＪＫビジネス”条例で初摘発 女子高生と客散歩させた疑い逮捕" id="news_image"></div><div>１７歳の女子高校生を客と散歩などをするいわゆる「ＪＫビジネス店」で働かせたとして、店長が東京都の条例違反の疑いで逮捕されました。ことし７月に条例が施行されてから摘発は初めてで、警視庁が店の実態などを調べています。</div><div>逮捕されたのは無店舗型のＪＫビジネス店「池袋 ｉｎ ＷＡＬＫ」の店長、田中豊容疑者（２７）です。<br><br>警視庁によりますと、田中容疑者は今月、東京・池袋で１７歳の女子高校生に４５歳の男性客と散歩をさせたとして、東京都の条例違反の疑いが持たれています。<br><br>店では「裏オプション」とよばれる性的なサービスも行われていて、働いていた女性のうち５人が１８歳未満だったということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して容疑を認めているということです。<br><br>女子高校生などに客と散歩や添い寝をさせることを禁止する東京都の条例は、ことし７月に施行され、摘発されるのは今回が初めてだということで、警視庁が店の実態などを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:14:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都圏マンション 発売戸数減少 高値続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首都圏マンション 発売戸数減少 高値続く</span><time datetime="2017-10-16T15:20"><span>10月16日</span> <span>15時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179311_1710161517_1710161523_01_03.jpg" alt="首都圏マンション 発売戸数減少 高値続く" id="news_image"></div><div>首都圏で先月発売された新築マンションの戸数は２９００戸余りと去年の同じ月より１３％減り、３か月ぶりに減少しました。一方、１戸当たりの平均価格は４％ほど上昇して５８００万円余りとなりました。</div><div>民間の調査会社「不動産経済研究所」によりますと、先月、東京・神奈川・埼玉・千葉の１都３県で発売された新築マンションの戸数は２９７８戸で、去年の同じ月より１３％減り、３か月ぶりに減少しました。<br><br>これは、先月、１００戸以上ある大型物件の売り出しがなかったことが主な要因です。<br><br>一方、マンション１戸当たりの平均価格は５８２４万円となり、去年の同じ時期より４．４％、金額にして２４６万円、上昇しました。<br><br>契約に至った割合は６４．９％にとどまり、売れ行きが好調かどうかの目安となる７０％を２か月連続で下回りました。<br><br>不動産経済研究所は「首都圏ではマンションの建設に適した用地がだんだん少なくなって土地の確保が難しくなり、それが価格高騰の背景にある。こうした中、東京２３区でもマンション価格を多少引き下げる動きが出てきたが、立地条件のよい高い価格帯の物件は依然として人気があり、全体として高止まりの傾向はしばらく続きそうだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179311_1710161517_1710161523_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>民間の調査会社「不動産経済研究所」によりますと、先月、東京・神奈川・埼玉・千葉の１都３県で発売された新築マンションの戸数は２９７８戸で、去年の同じ月より１３％減り、３か月ぶりに減少しました。<br><br>これは、先月、１００戸以上ある大型物件の売り出しがなかったことが主な要因です。<br><br>一方、マンション１戸当たりの平均価格は５８２４万円となり、去年の同じ時期より４．４％、金額にして２４６万円、上昇しました。<br><br>契約に至った割合は６４．９％にとどまり、売れ行きが好調かどうかの目安となる７０％を２か月連続で下回りました。<br><br>不動産経済研究所は「首都圏ではマンションの建設に適した用地がだんだん少なくなって土地の確保が難しくなり、それが価格高騰の背景にある。こうした中、東京２３区でもマンション価格を多少引き下げる動きが出てきたが、立地条件のよい高い価格帯の物件は依然として人気があり、全体として高止まりの傾向はしばらく続きそうだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 15:20:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍戦闘機「フレア」発射か 住民に不安 防衛局に確認要請 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍戦闘機「フレア」発射か 住民に不安 防衛局に確認要請 広島</span><time datetime="2017-10-16T16:34"><span>10月16日</span> <span>16時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179261_1710161427_1710161429_01_03.jpg" alt="米軍戦闘機「フレア」発射か 住民に不安 防衛局に確認要請 広島" id="news_image"></div><div>今月、広島県北広島町で、訓練中のアメリカ軍の戦闘機と見られる機体から敵のミサイル攻撃をかわすための「フレア」と呼ばれるおとり用の装備が発射された可能性があり、住民の間に不安が広がっているとして、広島県と町の担当者が米軍側に事実確認をするよう防衛省の中国四国防衛局に要請しました。</div><div>今月１１日、広島県北広島町で、複数の住民がアメリカ軍の戦闘機と見られる機体から火の玉のような物体が数回、発射されている動画を撮影しました。<br><br>広島県と北広島町は、訓練中のアメリカ軍の戦闘機から敵のミサイル攻撃をかわすための「フレア」と呼ばれる熱を発するおとり用の装備が発射された可能性があり、住民の間に不安が広がっているとして、１６日、担当者が、広島市の防衛省中国四国防衛局を訪れ、米軍側に事実確認をするよう要請しました。<br><br>県の出席者によりますと、防衛局の担当者は「すでに情報を把握し米軍側に照会中であり、引き続き確認作業を進める」と答えたということです。<br><br>北広島町の周辺では、これまでもアメリカ軍と見られる戦闘機の低空の飛行訓練に対する苦情が相次いでいて、広島県は訓練の中止などを国に求めてきました。<br><br>広島県国際課の山本耕史課長は「民家が点在している地域での目撃情報で住民が不安に思っている。山口県にある岩国基地へのアメリカ軍の空母艦載機部隊の移転もあり、不安も増しているので、丁寧な説明をお願いしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛相 米側に詳細を確認中</h3><div>小野寺防衛大臣は防衛省で記者団に対し、「『フレア』というのは、航空機がミサイル攻撃を回避するために熱源を放出するもので、通常、訓練は安全な場所で行われる。北朝鮮情勢が大変緊迫する中、日米ともに訓練を行うことは重要だが、その前提は、安全性がしっかり確保されることだ。従前から訓練の安全性には十分注意してほしいと言っており、今回の事案については、アメリカ側に詳細を確認している」と述べました。</div></div><div><h3>撮影した住民「地面に燃え移るのではと不安に」</h3><div>広島県北広島町では、アメリカ軍の戦闘機と見られる機体から、火の玉のような物体が発射されている様子を住民が撮影していました。<br><br>動画を撮影した北広島町でリンゴ農園を営む岩本晃臣さんによりますと、今月１１日の午後２時半ごろから３０分余りにわたって、アメリカ軍機と見られる戦闘機２機が上空で飛行を繰り返していたということです。この際、戦闘機は複数回にわたり、火の玉のような物体を発射したということです。<br><br>岩本さんによりますと、戦闘機と見られる機体は月に数回程度、上空を飛行していますが、今回はこれまでより高度が低く、火の玉のようなものを見たのは、およそ２０年前に目撃して以来だということです。<br><br>岩本さんは「火の玉が発射された時には、地面に火が燃え移るのではと不安になった。今回のように不安を感じる訓練はしてほしくない」と話していました。</div></div><div><h3>フレアとは？ ミサイル攻撃かわすため機体から放出</h3><div>今回、映像で撮影されたと見られるのは軍用機が敵のミサイル攻撃をかわすために機体から放出する「フレア」と呼ばれる装備です。<br><br>航空自衛隊によりますと、ミサイルは航空機のエンジンの熱を赤外線で感知して追跡するため、軍用機は「フレア」を放出しておとりの熱を作り出し、ミサイルの追跡をかわします。フレアは数秒程度で燃え尽き、地上に影響はないということです。<br><br>また、機体をレーダーで追尾するミサイルへの対策として、レーダー波を反射させるアルミなどの小さな金属片を詰めた「チャフ」と呼ばれる装置も放出します。<br><br>一般的に、ミサイル攻撃をかわすためには「フレア」と「チャフ」を同時に放出することが多いということです。航空自衛隊では、「フレア」や「チャフ」を放出する訓練は、通常、海上で行い、人が生活する陸地の上空では行わないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 16:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米韓 海上共同訓練開始 北朝鮮を強くけん制する狙いか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/k10011179381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米韓 海上共同訓練開始 北朝鮮を強くけん制する狙いか</span><time datetime="2017-10-16T16:48"><span>10月16日</span> <span>16時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171016/K10011179381_1710161658_1710161705_01_03.jpg" alt="米韓 海上共同訓練開始 北朝鮮を強くけん制する狙いか" id="news_image"></div><div>アメリカ軍と韓国軍は、北朝鮮による海上での軍事挑発に備えて、１６日から、原子力空母やイージス駆逐艦などが参加する共同訓練を開始しました。<br>一方、アメリカ軍は、韓国で行われる航空ショーに、最新鋭のステルス戦闘機を派遣しており、北朝鮮を強くけん制する狙いがあると見られます。</div><div>アメリカ軍と韓国軍は、１６日午前から５日間の日程で、朝鮮半島の周辺海域で、北朝鮮による海上での挑発への対応や、米韓連合の作戦遂行能力の向上を目的とした共同訓練を開始しました。<br><br>訓練には、アメリカ海軍の原子力空母「ロナルド・レーガン」や韓国海軍のイージス駆逐艦など艦艇およそ４０隻のほか、戦闘機や哨戒機などが参加しており、北朝鮮の潜水艦やミサイルに対応したり、韓国に上陸しようとする敵の特殊部隊を攻撃したりする訓練を行います。<br><br>一方で、アメリカ軍は、１７日から２２日までソウル近郊の空軍基地で行われる航空ショーにあわせて、最新鋭のステルス戦闘機の「Ｆ３５」や「Ｆ２２」を派遣しており、１６日、メディアに公開しました。<br><br>さらにアメリカ軍は、今月２１日に航空ショーで、北朝鮮がとりわけ警戒しているＢ１爆撃機を飛行させることにしています。<br><br>米韓両軍としては、共同訓練などへの反発を口実に、先月１５日以来となる弾道ミサイルの発射など、軍事挑発に出る可能性のある北朝鮮を、強くけん制する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171016%2Fk10011179381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Oct 2017 16:48:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>