<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>曹操の墓と見られる遺跡で出土のつぼ 最古の白磁か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011820751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>曹操の墓と見られる遺跡で出土のつぼ 最古の白磁か</span><time datetime="2019-02-20T04:11"><span>2月20日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820751_1902192250_1902200411_01_02.jpg" alt="曹操の墓と見られる遺跡で出土のつぼ 最古の白磁か" id="news_image"></div><div></div><div>「三国志」に登場する古代中国の英雄、曹操の墓とみられる３世紀の遺跡から出土したつぼが、この時代には存在しないとされてきた「白磁」の特徴を持っていることが分かり、調査に当たった東京国立博物館の研究チームは、これまでの発見例を300年以上さかのぼる最古の白磁だとしています。</div><div>つぼは2009年（平成21年）に中国中部 河南省の墓から出土しました。<br><br>この墓は出土品の特徴などから３世紀に作られたと考えられ、中国政府の研究機関は「三国志」に登場する英雄、曹操の墓だとしています。<br><br>見つかったつぼは、高さ13.4センチ、口径8.7センチの大きさで、去年12月、東京国立博物館の研究チームが現地で詳しく調べたところ、表面に透明な釉薬がかけられているうえ、それが高温で焼き上げられてガラス質に変化しているなど、白磁の特徴を備えていることが確認されました。<br><br>研究チームによりますと、白磁はこれまで中国の６世紀末の遺跡から出土したものが最も古いとされてきましたが、今回見つかったつぼは墓が作られた時の副葬品と考えられることから、それを300年以上さかのぼるとしています。<br><br>東京国立博物館の市元塁主任研究員は「白磁が歴史上、どう位置づけられるのか大変興味深い。三国志の時代は戦乱が続き、文化的、美術的には注目されてこなかった時期で、白磁が見つかったことで、より等身大の三国志像が描かれるようになると思います」と話しています。<br><br>このつぼは、ことし７月から東京国立博物館で開かれる特別展「三国志」で展示される予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>曹操とは曹操の墓とは</h3><div>曹操は、魏、呉、蜀の３つの国が覇を競った３世紀の中国で活躍した武将で、このうち「魏」の基礎を築きました。<br><br>墓の場所は諸説あり、長く謎とされてきましたが、2009年に河南省安陽市で発掘調査が行われ、中国政府の研究機関が曹操の墓だとしています。<br><br>その根拠としては、出土品や墓の遺構が後漢から三国時代の特徴を持っていることや、墓全体の面積が740平方メートルあり、その規模から王などの権力者のものであること、唐の時代にかけての複数の文字資料に曹操の墓であることを示す記述があることなどを挙げています。<br><br>さらに墓からは、曹操を指すとされる「魏武王」の文字が刻まれた石の板が出土し、墓の主が曹操だとする有力な根拠になっています。</div></div><div><h3>白磁とは</h3><div>白磁は、白色の粘土に灰を主な成分とする透明の釉薬をかけて1300度程度の高温で焼き上げられた磁器です。<br><br>研究チームによりますと中国が起源とされ、明の時代には景徳鎮で盛んに作られて世界に広まり、日本では江戸時代初期に生産が始まった有田焼が最初とされています。<br><br>磁器の製造そのものは殷の時代の紀元前14世紀までさかのぼりますが、白磁は粘土から不純物を取り除いたり釉薬を精製したりといった、白い色に仕上げるための作業が必要だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011820751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 04:11:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ撤退 イギリスで波紋広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011820861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホンダ撤退 イギリスで波紋広がる</span><time datetime="2019-02-20T04:48"><span>2月20日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820861_1902200442_1902200448_01_02.jpg" alt="ホンダ撤退 イギリスで波紋広がる" id="news_image"></div><div></div><div>ホンダがイギリスにある工場の閉鎖を発表したことをうけ、19日、イギリス議会で討議が行われ、今回の決定の背景にはＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱交渉がこう着状態に陥っていることがあるという懸念が相次いで出されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820861_1902200442_1902200448_01_03.jpg" alt=""><div>野党・労働党の「影の内閣」で、ビジネス・エネルギー・産業戦略相をつとめるロング・ベイリー議員は「ホンダは、去年、ＥＵと合意のないまま離脱することになれば大きな損失を被ると懸念を示していた。企業の信頼を失ったのは政府の離脱交渉の失敗が原因だ」と述べ、離脱への道筋を描けないメイ政権を批判しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820861_1902200442_1902200448_01_04.jpg" alt=""><div>クラークビジネス・エネルギー・産業戦略相は「政府は、イギリスがよい投資先だと世界に訴え続けており、トヨタやＢＭＷなどのように投資を続けることを決めた企業もある」と反論したうえで「ホンダの決定は衝撃だが、イギリスが自動車の生産に最適な国だとホンダにも再び感じてもらえるようあらゆる手段を尽くしたい」と述べました。</div></div><div><h3>工場のあるスウィンドンでは</h3><div>ホンダの工場は1985年、イギリス南部の都市スウィンドンに作られ、1992年に車の生産が始まって以来、これまでに350万台が送り出されました。<br><br>この工場では3500人が働き、関連する企業も多いだけに、地元では閉鎖の発表に衝撃が広がっています。<br><br>工場で働いている男性は「もし3500人もの人が職を失ったら、経済をはじめ、あらゆるものに大きな打撃となるでしょう」と不安な気持ちを明かしました。<br><br>また、夫が以前、ホンダで働いていたという子連れの女性は「これまで多くの人がホンダの仕事を求めてやってきました。しかし、これからは人が去ることになり、将来、ゴーストタウンになってしまうと思います」と心配そうに話していました。<br><br>若い男性は「ホンダはこの地域で最大の雇用主で、私のような年代の人も多く働いています。もし働く場所がなくなってしまったら、スウィンドンは消えてしまうと感じます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011820861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 04:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>杉原千畝の記念植樹を無断で伐採 イスラエル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011820891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>杉原千畝の記念植樹を無断で伐採 イスラエル</span><time datetime="2019-02-20T04:53"><span>2月20日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>第２次世界大戦中にいわゆる「命のビザ」を発給して大勢のユダヤ人を救った日本の外交官、杉原千畝をたたえてイスラエルに植樹された木々が無断で伐採されていたことが分かりました。イスラエルの政府系機関は親族に謝罪し、改めて別の場所に植樹を行う考えを示しています。</div><div>第２次世界大戦中、リトアニア駐在の外交官だった杉原千畝は、ナチス・ドイツの迫害から逃れるユダヤ人のために本国の指示に背いて日本の通過ビザを発給し、およそ6000人の命を救ったとされています。<br><br>イスラエル側はこの功績をたたえるため、1985年、エルサレム近郊のベイト・シェメシュに松など合わせて400本を植樹し、記念碑を設置しました。<br><br>ところがその後、付近に集合住宅が建設された際に木々が無断で伐採され、記念碑も撤去されていたことが最近行われた調査で分かりました。<br><br>当時、植樹に立ちあった息子の杉原伸生さんは19日、現地を訪れ、「植樹は父が発給したビザでホロコーストを生き延びた家族と一緒に行い、子どもたちと同じように木々も育って森になってほしいという希望がありました。林や記念碑が跡形もなく消えてしまい非常に心が痛みます」と話していました。<br><br>植樹された木々を管理する立場にあったイスラエルの政府系機関は、伸生さんに謝罪の手紙を送るとともに、ＮＨＫの取材に対して、改めて別の場所に植樹を行う考えを示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011820891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 04:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>温暖化で哺乳類が初めて絶滅か オーストラリア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>温暖化で哺乳類が初めて絶滅か オーストラリア</span><time datetime="2019-02-20T10:22"><span>2月20日</span> <span>10時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821041_1902201039_1902201052_01_02.jpg" alt="温暖化で哺乳類が初めて絶滅か オーストラリア" id="news_image"></div><div></div><div>オーストラリア政府は、世界最大のさんご礁帯 グレートバリアリーフにある島に生息していたネズミの仲間の哺乳類が絶滅したと発表しました。専門家は海面の上昇によって、生息地が浸水したことが原因だとみていて、温暖化の影響で哺乳類の絶滅が確認された初めての例だと指摘しています。</div><div>オーストラリア政府は、世界最大のさんご礁帯 グレートバリアリーフにある島に生息していたネズミの仲間の哺乳類、「ブランブルケイ・メロミス」が絶滅したと発表しました。<br><br>海面の上昇によって島ではたびたび浸水が発生していて、10年ほど前には、数十匹が生息しているとみられていましたが、ここ数年は確認されていませんでした。<br><br>地元の大学の研究チームは、海面の上昇によって生息地が浸水したことが原因だとみていて、温暖化の影響で哺乳類の絶滅が確認された初めての例だと指摘しています。<br><br>環境保護団体のＷＷＦ＝世界自然保護基金は海面の上昇や生息地の変化などによって温暖化の影響を受ける絶滅危惧種の動物は3000種近くにのぼるとして対策を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 10:22:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フォースと共にあらんことを… フランスで新スポーツが人気</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011820841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フォースと共にあらんことを… フランスで新スポーツが人気</span><time datetime="2019-02-20T10:58"><span>2月20日</span> <span>10時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190220/K10011820841_1902201053_1902201058_01_03.jpg" alt="フォースと共にあらんことを… フランスで新スポーツが人気" id="news_image"></div><div>世界中で人気のＳＦ映画、「スター・ウォーズ」の代名詞とも言える光を放つ剣、「ライトセーバー」を使ったスポーツが誕生し、フランスで人気を集めています。</div><div>このスポーツは、映画「スター・ウォーズ」で主人公たちが手にする剣、「ライトセーバー」を模したプラスチック製の棒を使い、１試合３分間で２人が打ち合い、体の部位ごとに決められた得点を競うものです。<br><br>フランスで伝統あるフェンシング連盟が、スポーツ人口を増やそうと去年４月、独自に認定し、今月10日には首都のパリで全国大会も開催されました。<br><br>試合会場ではあえて照明が落とされ、出場した34人の選手たちはＬＥＤで光り輝く「ライトセーバー」を手に、映画の登場人物の気分に浸りながら、熱戦を繰り広げていました。<br><br>選手の中には映画の熱狂的なファンが多く、49歳の警察官の男性は「勝利のため互いに全力を尽くします。フェンシングと同じように、このスポーツも真剣勝負なんです」と笑顔で話していました。<br><br>フランスのフェンシング連盟では、映画そのものとは無関係だとことわったうえで、スポーツとしての人気は徐々に広がっていて、今では国内で90を超す団体が活動しているとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011820841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 10:58:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖</span><time datetime="2019-02-20T11:53"><span>2月20日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821031_1902201051_1902201054_01_02.jpg" alt="空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖" id="news_image"></div><div></div><div>20日午前、航空自衛隊のＦ２戦闘機１機が訓練で山口県沖の日本海を飛行中に墜落しました。乗っていた隊員２人は現場付近で救助され、いずれも意識はあるということで、航空自衛隊は当時の詳しい状況を調べています。</div><div>防衛省によりますと、20日午前９時20分ごろ、航空自衛隊のＦ２戦闘機１機が訓練で山口県沖の日本海を飛行中にレーダーから機影が消えて連絡が取れなくなりました。<br><br>機体には２人が搭乗していて、午前10時10分ごろ現場付近の海域でそれぞれ簡易式の救命ボートに乗っているところを発見され、まもなくヘリコプターで救助されました。<br><br>２人は発見当時、手を振るなどしていて、いずれも意識はあるということですが、けががあるかどうかなど詳しい状況はわかっていません。<br><br>機体は福岡県にある航空自衛隊築城基地の所属で、午前８時48分にほかの２機のＦ２戦闘機とともに合わせて３機で基地を離陸し、訓練のため山口県沖の日本海に向かったということです。<br><br>現場海域では油膜などが見られるということで、航空自衛隊は機体が墜落したと断定し、事故調査委員会を設置して詳しい状況の調査を始めました。<br><br>航空自衛隊の築城基地では、去年11月にもＦ２戦闘機２機が訓練中に上空で接触し、機体の一部が損傷する事故が起きています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>救急車が基地を出発</h3><div>福岡県の航空自衛隊築城基地では、ヘリコプターの隣に待機した２台の救急車に何かを運び込んでいる様子が確認できました。このうち１台の救急車が午前11時半すぎに出発しました。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「不安を与え大変申し訳ない」</h3><div>岩屋防衛大臣は、衆議院予算委員会で「搭乗員２名は詳細ははっきりしないが生存しているもようだ。部外への影響は現時点で確認されていないが、地元の皆様に大変、不安を与えたことは誠に申し訳ない。今後、原因を究明したうえで再発防止に努めたい」と述べました。</div></div><div><h3>当時の気象状況</h3><div>気象庁によりますと、午前９時ごろの山口県の日本海側の天気は曇りで、萩市にある地上の観測点では午前９時と午前10時に、いずれも３メートル前後の風速を観測していました。山口県では海上を中心に風速10メートル前後まで風が強まるおそれがあるとして、強風注意報が発表されていました。</div></div><div><h3>相次ぐ自衛隊機の事故</h3><div>自衛隊機をめぐっては、去年２月に陸上自衛隊のヘリコプターが佐賀県の住宅に墜落し、乗っていた隊員２人が死亡しました。<br><br>おととしは、10月に航空自衛隊のヘリコプターが静岡県沖に墜落して隊員４人が死亡し、８月には海上自衛隊のヘリコプターが青森県沖の日本海に墜落し、隊員３人が亡くなっています。<br><br>また、平成23年７月には、航空自衛隊のＦ15戦闘機が訓練中に沖縄県沖の海上に墜落し、パイロット１人が死亡する事故が起きています。</div></div><div><h3>Ｆ２戦闘機とは</h3><div>Ｆ２戦闘機は日本とアメリカが共同開発し、19年前の平成12年から航空自衛隊で運用されています。全長はおよそ15メートル、幅がおよそ11メートルあり、１人乗りと２人乗りのタイプがあります。<br><br>Ｆ２戦闘機は、福岡県の航空自衛隊築城基地などに配備されていて、去年11月には築城基地に所属する２機が訓練をしていた際に接触し、機体の一部が損傷する事故が起きています。</div></div><div><h3>築城基地</h3><div>航空自衛隊築城基地は、周防灘に面した福岡県東部の築上町にあり、およそ1500人の隊員が常駐しています。長さおよそ2400メートル、幅およそ45メートルの滑走路が１本あり、Ｆ２戦闘機やＴ４練習機のほか、地上配備型の迎撃ミサイル「ＰＡＣ３」などが配備されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 11:53:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳児が犬にかまれ死亡 飼っていた祖父母を書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>乳児が犬にかまれ死亡 飼っていた祖父母を書類送検</span><time datetime="2019-02-20T12:17"><span>2月20日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821191_1902201203_1902201218_01_02.jpg" alt="乳児が犬にかまれ死亡 飼っていた祖父母を書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>おととし東京・八王子市で生後10か月の赤ちゃんが室内で放し飼いにされていた犬にかまれて死亡し、警視庁は、犬を飼っていた祖父母が注意を怠ったとして過失致死の疑いで書類送検しました。</div><div>おととし３月、東京・八王子市の住宅で生後10か月の女の赤ちゃんが祖父母の家にいたところ、室内で放し飼いにされていた大型犬のゴールデンレトリーバーに頭をかまれて死亡しました。<br><br>当時、赤ちゃんは保育園で熱が出たため、別の家に住む祖父母が迎えに行って、一時的に預かっていたということです。<br><br>赤ちゃんはそれまでも祖父母の家に何度か預けられていて、犬はふだんはおとなしかったということですが、この日ははいはいをしていたところ突然、かまれたということです。<br><br>警視庁は、飼い犬が危害を加えないようにする注意を怠ったとして、60歳の祖父と58歳の祖母の２人を過失致死の疑いで書類送検しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 12:17:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>