<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ハラスメント全面禁止 初の国際条約を採択 経団連は棄権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハラスメント全面禁止 初の国際条約を採択 経団連は棄権</span><time datetime="2019-06-22T04:09"><span>6月22日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964611_1906220210_1906220409_01_02.jpg" alt="ハラスメント全面禁止 初の国際条約を採択 経団連は棄権" id="news_image"></div><div>ＩＬＯ＝国際労働機関は、スイスで開いていた総会で職場での暴力やハラスメントを全面的に禁止する、初めての国際条約を採択しました。今後、各国が条約を批准し、職場での暴力やハラスメントの根絶につながるか注目されます。</div><div>ＩＬＯは、セクハラや性暴力を告発する「＃ＭｅＴｏｏ」運動が世界的に広がっていることを背景に、職場での暴力やハラスメントを禁止する新たな国際条約について去年から本格的に議論を始め、21日、ジュネーブで開いた総会で加盟国や労働組合、それに経営者団体が参加して採決を行いました。<br><br>採決では、加盟国の政府に２票、労働組合と経営者団体にそれぞれ１票ずつ投票権が割り当てられ、結果、条約は賛成439、反対７、棄権30と、圧倒的多数の支持を得て、採択されました。<br><br>このうち日本から参加した政府と連合は支持に回った一方、経団連は棄権しました。<br><br>条約では、暴力やハラスメントについて「身体的、心理的、性的、経済的被害を引き起こしかねない」などと定義し、法的に禁止するとしています。<br><br>対象になるのは、正規の従業員のほか、インターンやボランティア、それに仕事を探している人も含まれ、職場だけでなく、出張先や通勤中なども適用されるとしています。<br><br>今後、ＩＬＯの187の加盟国はそれぞれ条約を批准するか検討し、批准した国は、条約に沿った国内法を整備していくことが求められていて、職場での暴力やハラスメントの根絶につながるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ハラスメント禁止条約の背景</h3><div>ＩＬＯが、職場での暴力やハラスメントを全面的に禁止する初めての国際条約を採択した背景には、セクハラや性暴力を告発する「＃ＭｅＴｏｏ」が世界的に広がり、女性に限らずすべての人に対する暴力やハラスメントを許さない風潮が高まったことがあります。<br><br>条約の制定を目指す話し合いの中で、ヨーロッパなどすでに国内法の整備が整っている国は条約を支持する一方、アメリカやロシア、それに経営者団体などは慎重な姿勢を示していました。<br><br>条約の内容は、ＩＬＯの専門委員会で今月10日から議論が行われ、暴力やハラスメントをどのように定義するのかなどを巡っても意見が分かれましたが、最終的にはハラスメントを広く厳しく禁止する内容で圧倒的多数の支持が集まり、採択されました。</div></div><div><h3>ヨーロッパでのハラスメント対策</h3><div>世界では、ヨーロッパを中心に、暴力やハラスメントを国内法で禁じ、罰則を設ける国が数多くあります。<br><br>このうち北欧スウェーデンでは、ハラスメントは差別であると位置づけられていて、職場で差別行為を行った場合、罰金を科される可能性があります。<br><br>また、フランスでも、職場でのモラルハラスメントは法律で禁止されています。<br>ことばや態度によって従業員の権利や尊厳を傷つけた場合、身体や精神的な健康を損なわせた場合、そして、将来的なキャリアを危険にさらす行為を行った場合、日本円で最大およそ360万円の罰金や２年間の禁錮刑を科されることになっています。</div></div><div><h3>労働団体からは歓迎の声</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964611_1906220210_1906220409_01_03.jpg" alt=""><div>ＩＬＯの採決について、カナダから参加した労働者の団体のマリー・クラークウォーカーさんは、「このような国際条約ができることは、１年前には想像すらできませんでした。『＃ＭｅＴｏｏ』運動の結果であり、世界の労働者にとって、権利を勝ち取った大きな勝利です」と述べ、喜びを表していました。</div></div><div><h3>日本政府「批准には検討が必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964611_1906220210_1906220409_01_04.jpg" alt=""><div>日本政府を代表して参加した厚生労働省の麻田千穂子国際労働交渉官は、「仕事の場での暴力やハラスメントについて国際的な労働基準が初めてできた意義はとても大きい。国内政策でも今、私たちは職場のハラスメントをなくそうと一生懸命取り組んでいるところで、まさに方向が一致している」と述べ、条約の採択を歓迎しました。<br><br>一方で、日本が条約を批准するかどうかについては、「条約の採択に賛成するかどうかということとは次元の違う話で、国内法と条約の求めるものの整合性について、さらに検討していかなければならない」と述べ、今後、関係する省庁とともに慎重に議論を進めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>連合「歴史的な成果」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964611_1906220222_1906220409_01_05.jpg" alt=""><div>また、労働組合の連合は「ハラスメントに特化した初めての国際条約が採択されたことは、歴史的な成果として大いに評価したい。条約は、暴力とハラスメントのない社会を実現するための第一歩だ」としたうえで、日本政府に対し、ＩＬＯ加盟国の一員として条約の早期批准と、そのための禁止規定を含めた国内法のさらなる整備を求めていくなどとする談話を発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 04:09:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>路上で下半身露出 23歳の男逮捕「100件くらいやった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路上で下半身露出 23歳の男逮捕「100件くらいやった」</span><time datetime="2019-06-22T11:50"><span>6月22日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964841_1906221146_1906221150_01_02.jpg" alt="路上で下半身露出 23歳の男逮捕「100件くらいやった」" id="news_image"></div><div></div><div>先月、東京 北区の路上で女子高校生に下半身を露出したとして23歳の男が逮捕されました。男は警察の調べに「100件くらいやった」と供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京 北区の会社員、林蓮太郎容疑者（23）です。警視庁によりますと、先月31日、北区滝野川の路上で女子高校生に下半身を露出した疑いが持たれています。<br><br>調べに対して「去年から100件くらいやった」と供述しているということです。<br><br>周辺では似た男による同様の被害が相次いでいて、とくにことし３月以降、暖かくなるにつれて増加していたことから、地域の人たちには不安が広がっていました。<br><br>警視庁は重大な事件に発展する前に逮捕する必要があるとして、防犯カメラの映像などで男の特定を進めたほか、地域の人たちとも情報を共有して警戒を続けていました。<br><br>町内会の防犯部長を務めている田中登美雄さん（75）は「夜間に女性をねらっていると聞いていたので町内会で周知し、注意を呼びかけていました。これからもっと被害が出ていたかもしれず、その前に逮捕されてよかったです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 11:50:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走事件 男は財布やスマホ持たず逃走 地域に影響も 神奈川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走事件 男は財布やスマホ持たず逃走 地域に影響も 神奈川</span><time datetime="2019-06-22T12:40"><span>6月22日</span> <span>12時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964881_1906221244_1906221244_01_03.jpg" alt="逃走事件 男は財布やスマホ持たず逃走 地域に影響も 神奈川" id="news_image"></div><div>今月19日、神奈川県愛川町で実刑が確定した男が逃走した事件で、男は財布やスマートフォンを持たずに逃げていたことが警察への取材で分かりました。当日の夜には、現金で買い物をする姿が目撃されていて、警察は早い段階で知人らから手助けを受けて逃走を続けている可能性があるとみて行方を捜査しています。</div><div>傷害などの罪で実刑判決が確定した小林誠容疑者（43）は、今月19日、身柄を収容するために神奈川県愛川町の自宅を訪れた検察庁の職員らに包丁を振り回して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>これまでの調べで、小林容疑者は当日の夜、厚木市内の理髪店で髪を切ったりコンビニエンスストアで買い物をする姿が目撃されていますが、その後の調べで、自宅から逃げた際、財布やスマートフォンは持っていなかったことが警察への取材で分かりました。<br><br>また、警察によりますと、知り合いの女性は「厚木市内で小林容疑者を車に乗せ、次の日の朝、大和市で降ろした」などと説明しているということです。<br><br>警察は、早い段階で複数の知人らから手助けを受けて逃走を続けている可能性があるとみて引き続き、行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イベント中止などの影響も</h3><div>今回の事件を受けて、厚木市など周辺の自治体では22日に予定されていたイベントの中止や変更が相次ぎました。<br><br>厚木市では「子ども魚つかみ取り大会」が安全上の心配があるとして中止になりました。会場の小鮎川の河川敷では公民館の人たちなどが訪れた人に中止になったことを知らせていました。<br><br>このイベントのためにアユとマスが350匹ずつ用意されていたということですが、主催した睦合南青少年健全育成会の福岡典秋会長は「中止になったことは本当に残念だ。子どもたちが早く外で安心して遊べるように早く捕まってほしい」と話していました。<br><br>また、厚木市にある公園では掲示板に「愛川町において刃物を所持していると思われる男が現在も逃走中です。外出する際は十分注意してください」と書かれた紙が貼られました。公園を利用する人はふだんより少ないということです。<br><br>子どもと遊んでいた平塚市から来た30代の男性は「ふだんはもっと人がいる。子どもから目を離すことはできない」と話しました。また、厚木市に住む30代の男性は「子どもには公園が危険かどうかは判断できないので心配だ」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 12:40:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信で局地的に非常に激しい雨のおそれ 土砂災害など注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信で局地的に非常に激しい雨のおそれ 土砂災害など注意</span><time datetime="2019-06-22T15:11"><span>6月22日</span> <span>15時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964861_1906221200_1906221204_01_02.jpg" alt="関東甲信で局地的に非常に激しい雨のおそれ 土砂災害など注意" id="news_image"></div><div></div><div>上空の寒気の影響で全国的に大気の状態が不安定になっていて、関東甲信地方では22日夜にかけて局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。これまでの雨で地盤が緩んでいるところがあり、気象庁は土砂災害などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空の寒気と暖かく湿った空気の影響で全国的に大気の状態が不安定になり、東日本と北日本で局地的に雨雲が発達しています。<br><br>22日午後２時までの１時間には、栃木県が鹿沼市に設置した雨量計で25ミリの強い雨を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態はこのあとも続く見込みで、東日本と北日本で22日も局地的に雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降り、関東甲信地方では22日夜にかけて１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は土砂災害や川の増水、低い土地の浸水のほか、落雷や突風、ひょうに十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 15:11:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千島列島で噴火 噴煙高さ１万ｍ以上に 旅客機はルート変更も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011965041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千島列島で噴火 噴煙高さ１万ｍ以上に 旅客機はルート変更も</span><time datetime="2019-06-22T17:02"><span>6月22日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011965041_1906221656_1906221702_01_02.jpg" alt="千島列島で噴火 噴煙高さ１万ｍ以上に 旅客機はルート変更も" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁によりますと、千島列島の火山で22日午前噴火が発生し、噴煙が１万メートル以上の高さに達しています。気象庁は、航空路火山灰情報を出して周辺を飛行する航空機に注意を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道の択捉島から北東におよそ450キロ離れた千島列島にあるライコケ島で、22日午前３時ごろ比較的規模の大きな噴火が発生しました。<br><br>この噴火による噴煙は上空およそ１万3000メートルの高さにまで達しているということです。気象衛星ひまわりの画像でも、午前３時ごろから噴煙が上がり、風に流されて島の東側の広範囲に広がっていく様子が捉えられています。<br><br>気象庁によりますと、火山灰は23日にかけて千島列島の東からアリューシャン近海にかけての上空に広がると予想されているということです。<br><br>火山灰の中を航空機が飛ぶと、ジェットエンジンが吸い込んで停止したり、操縦室の窓が傷ついたりするおそれがあるため、気象庁は「航空路火山灰情報」を出して付近を飛行する航空機に注意を呼びかけています。<br><br>ライコケ島は千島列島にある標高551メートルの火山島です。千島列島では2009年にも別の島で噴火がおき、このときは噴煙が上空１万6000メートルまで上がり、航空機が航路を変更するなどの影響が出ました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>噴煙避け37便がルート変更一部で遅れも</h3><div>国土交通省は、この周辺空域が北米と日本などを結ぶ航空路に当たることから、航空関係者向けに噴煙に関する情報を出して注意を呼びかけています。<br><br>この噴火の影響で、噴煙を避けるためルートを変更して飛行した旅客機は22日午後３時までの時点で日本を発着する便を含めて37便確認されているということです。<br><br>このうち、全日空によりますと、日本と北米を結ぶ一部の便でルートを変更している影響で、最大で40分程度の遅れが出ているということです。<br><br>また、日本航空も一部の便でルートを変更していますが、これまでのところ、ほぼ正常どおり運航しているということです。<br><br>全日空と日本航空は最新の運航情報を、会社のホームページなどで確認するよう呼びかけています。<br><br>航空関係者によりますと、エンジンが火山灰を吸い込むと、熱で溶けた火山灰が内部に貼り付き、推力が落ちるだけでなく最悪の場合、エンジンが止まってしまうなど大きな影響が出るということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011965041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 17:02:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>80歳運転の車 壁に衝突２人けが 「踏み間違えた」北九州</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011965071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>80歳運転の車 壁に衝突２人けが 「踏み間違えた」北九州</span><time datetime="2019-06-22T17:24"><span>6月22日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011965071_1906221720_1906221724_01_02.jpg" alt="80歳運転の車 壁に衝突２人けが 「踏み間違えた」北九州" id="news_image"></div><div></div><div>22日昼すぎ、北九州市のスーパーマーケットの駐車場で、80歳の男性が運転する車が店の壁に衝突し、近くにいた店員が巻き込まれてけがをしたほか、後部座席にいた男性の80代の妻もけがをしました。警察によりますと、男性は「ブレーキとアクセルを踏み間違えた」と話しているということです。</div><div>22日午後０時半すぎ、北九州市八幡西区鷹見台にあるスーパーマーケットの駐車場で、80歳の男性が運転する乗用車がスーパーマーケットの外壁に衝突しました。<br><br>警察によりますと、この際、店の外で知り合いの客と立ち話をしていた61歳の店員の女性が車と接触してひざを強く打ってけがをしたほか、男性の車の後部座席にいた80代の妻も頭などを打ってけがをしたということです。<br><br>２人は病院に運ばれ手当てを受けていますが、いずれも意識はあるということです。<br><br>調べに対し男性は「車を駐車しようとしていたときにブレーキとアクセルを踏み間違えた」と話しているということで、警察が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011965071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 17:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カンボジアの観光地でビル倒壊　死者７人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/k10011964981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カンボジアの観光地でビル倒壊　死者７人に</span><time datetime="2019-06-22T17:40"><span>6月22日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964981_1906221538_1906221539_01_02.jpg" alt="カンボジアの観光地でビル倒壊　死者７人に" id="news_image"></div><div>カンボジア南部の観光地シアヌークビルで、建設中の７階建ての建物が倒壊し、地元のメディアは建設作業員が巻き込まれたと伝えていて、これまでに７人の死亡が確認されました。依然としておよそ30人が取り残されているとみられ、警察などが救出活動を続けています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190622/K10011964981_1906221538_1906221539_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>カンボジア南部の観光地シアヌークビルで、現地時間22日午前５時ごろ（日本時間22日午前７時ごろ）、建設中の７階建ての建物が突然崩れ落ちました。<br><br>地元のメディアはカンボジア人の建設作業員が巻き込まれたと伝えていて、地元の警察によりますと、これまでに７人の死亡が確認されました。<br><br>また、カンボジアのカナリット情報相によりますと、依然としておよそ30人が取り残されているということで、警察や消防が救出活動を続けています。<br><br>シアヌークビルは、カンボジアでも有数のビーチリゾートで、ここ数年は特に中国人観光客が急増し、ホテルやコンドミニアムなどが各地で建設されていて、今回の現場もその一角にあります。<br><br>地元の住民によりますと、建設現場で働いていたカンボジア人労働者の多くがこの建物で寝泊まりしていたということで、地元の警察は建物が倒壊した詳しい原因を調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190622%2Fk10011964981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 17:40:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>