<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東日本と北日本中心に大気不安定 落雷や突風 強い雨に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本と北日本中心に大気不安定 落雷や突風 強い雨に注意を</span><time datetime="2019-11-11T18:26"><span>11月11日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173181_1911111824_1911111826_01_02.jpg" alt="東日本と北日本中心に大気不安定 落雷や突風 強い雨に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と前線の影響で、東日本と北日本を中心に12日朝にかけて大気の不安定な状態が続く見込みです。気象庁は落雷や突風のほか、急な強い雨に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が日本海にあり、上空にこの時期としては強い寒気が流れ込んでいるため、近畿や東日本、北日本の各地で大気の状態が不安定になっています。<br><br>低気圧や前線は次第に東へ進む見込みで、近畿では11日夜にかけて、東日本と北日本では12日朝にかけて、大気の不安定な状態が続く見込みです。<br><br>気象庁は、落雷や竜巻などの突風のほか、急な強い雨、ひょうに注意するよう呼びかけています。<br><br>急に冷たい風が強く吹くなど積乱雲が近づく兆しがある場合には、頑丈な建物の中に移動する、カーテンを閉めて窓の少ない部屋に移動するなど対策を取るよう心がけてください。<br><br>また、北陸や東北の日本海側では、12日未明にかけて海上を中心に非常に強い風が吹いて海はしける見込みで、強風や高波にも十分な注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:26:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港警察 抗議活動の若者への発砲を正当化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港警察 抗議活動の若者への発砲を正当化</span><time datetime="2019-11-11T20:08"><span>11月11日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173291_1911111927_1911112008_01_02.jpg" alt="香港警察 抗議活動の若者への発砲を正当化" id="news_image"></div><div></div><div>香港で抗議活動に参加していた若者に警察官が発砲し、男性１人が大けがをしたことについて、警察は記者会見で「銃を奪われそうになったので撃った」と述べて発砲を正当化しました。</div><div>香港の警察の報道官は11日の定例記者会見で、警察官が現地時間の午前７時ごろ、３人に対して銃で実弾３発を撃ち、このうち１発が21歳の男性の腹部に命中したと説明しました。<br><br>そのうえで、発砲の状況を映した映像を示しながら「銃が奪われそうになったので撃った」と述べて、対応に問題はなかったとして発砲を正当化しました。<br><br>さらに、警察官による銃器の使用に関しては「厳格な指針があるが必要な時はあらゆる方法を使う」と強調しました。<br><br>報道官によりますと、男性は病院で手術を受けて命に危険はないとしています。<br><br>また報道官は、警察官がオートバイに乗って逃げる黒い服を着た市民の集団に突っ込んだ映像については「警察官は、ハンマーで襲われたからだと話している」と説明しました。<br><br>一方で、報道官は11日の一日で、地下鉄の車両が放火されるなど120か所が放火や破壊の被害にあったとしたうえで、若者が町なかで口論になった一般市民に油のようなものをかけて火を放つ様子も映像で示し「暴徒による許せない犯罪で、必ず調査して裁きを受けさせる」と述べました。<br><br>そのうえで警察は、「混乱でみなが危機に陥っている。愛と平和の価値観といいながら暴徒は暴力を使っている」と批判し、「市民は冷静になって、警察への恨みの気持ちを広めないでほしい」と述べ、市民に自制を求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:08:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012172781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保</span><time datetime="2019-11-11T21:00"><span>11月11日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172781_1911111429_1911111430_01_02.jpg" alt="護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保" id="news_image"></div><div>９日、大阪 東大阪市で大阪地方検察庁が車で護送していた男に逃走された事件で、11日午後、男の身柄が大阪市の淀川にかかる橋の上で確保されました。</div><div>身柄が確保されたのは９日の早朝に東大阪市内で大阪地検の護送車両から逃走していた大植良太郎被告（42）です。<br><br>大阪地検は覚醒剤の使用などの罪で起訴されている大植被告の保釈が取り消されたことを受け、事務官３人が大植被告を収容するため車で護送していました。<br><br>ところが「手錠がきつい」と言われた事務官が片方の手錠を外したところ、車内で暴れられたうえドアを開けて逃げられました。<br><br>行方を捜していた検察と警察は10日、立ち寄り先として捜査していた大阪 住吉区で不審な車を発見しましたが、その場で逃げ去られました。<br><br>その後、夕方になって男が乗っていた車は大阪 北区で乗り捨てられているのが見つかったためその周辺で捜索を続けていました。<br><br>そして11日午後２時ごろ警察が大阪市の淀川にかかる十三大橋のすぐ近くで大植被告を発見し、橋の上で身柄を確保しました。<br><br>捜査関係者によりますと確保される際、捜査員に「大植か」と声をかけられると「そうです。もう疲れました」と話したということです。<br><br>手首の手錠は外れていたということで検察は今後、逃走の詳しい状況を調べることにしています。<br><br>一方、警察は大植被告をかくまっていたとして知人で大阪 住吉区のアルバイト塗装工 荻野※コウ昇容疑者（37）を犯人蔵匿の疑いで逮捕し、いきさつについて調べています。<br><br>（※コウ＝候のにんべん右の縦棒なし）</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告確保までの捜査は</h3><div>捜査関係者によりますと、検察と警察は、大阪 住吉区に住む大植被告の知人宅の周辺を10日の朝から捜査していました。<br><br>そして昼前、同じ住吉区の駐車場から知人の車が出て行くのを発見しました。この際、知人が近くの路上にいたことから、大植被告が乗っているとみて追跡したところ、阪神高速の環状線や池田線を猛スピードで逃走し、見失ったということです。<br><br>午後２時半ごろに大阪 北区のコインパーキングに車が乗り捨てられているのが見つかり、検察と警察は周辺に潜伏しているとみて重点的に捜査してきました。<br><br>その結果、11日午後１時半すぎに大阪市の淀川にかかる十三大橋の近くで捜査員が不審な男を見つけ、大植被告と確認したあと橋の上で確保しました。<br><br>この逃走事件で警察は、被告をかくまったとして住吉区の37歳の知人の男を逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、防犯カメラの解析などから大植被告は逃走してから２日間、この知人が借りている住吉区内の住宅や、西区のマンションなどに潜伏していた疑いがあるということです。<br><br>警察は、ほかにも複数の少年が関わったとみて調べています。</div></div><div><h3>橋の上で警察官に囲まれる</h3><div>ＮＨＫは大阪市内で男が確保された際の様子を撮影しました。<br><br>男は淀川にかかる十三大橋の上で複数の警察官に囲まれてパトカーに乗せられました。<br><br>めがねをかけ灰色のニット帽をかぶり、白いマスクをかけているのが確認できました。<br><br>男は両側を警察官に挟まれる形でパトカーの後部座席に座り、警察官とことばを交わす様子も確認できました。</div></div><div><h3>住民 検察の対応に疑問の声も</h3><div>被告が逃走した大阪 東大阪市の現場近くに住む人たちからは、身柄確保の知らせに安どの声が聞かれた一方、検察の対応に対する疑問の声も聞かれました。<br><br>近くの幼稚園に子どもを通わせる母親は「事件のあとは心配で雨戸を閉めていましたが、身柄が確保され、安心しました」と話していました。<br><br>また、小学生の子どもを持つ50代の母親は「確保されてほっとしましたが、土曜に事件が起きてからの男の足取りなど、わかっている情報は出してくれたほうが安心できたと思う。警察署の近くでなぜ手錠をはずしたのか疑問です」と話していました。<br><br>さらに、20代の女性は「逃走事案が２度起きているので、何かしらの対処をしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐ失態 問われる検察の姿勢</h3><div>大阪地検は先月30日にも収容しようとした被告の逃走を許していました。<br><br>その前回の逃走事件は地検の支部に呼んでいた被告の女に「車に荷物を取りにいきたい」と言われ、庁舎の外に連れ出し息子が運転する車に不用意に近づかせたことで起きました。<br><br>事務官をはねて逃げるという危険なものでしたが、検察が事件の発生を公表したのは５時間後でした。<br><br>さらに、逃げたのが女性だとか、ひき逃げ事件の被告だといった理由で近隣住民には影響がないと判断し、地元の自治体にはいっさい連絡しなかったことで大きな批判を浴びました。<br><br>そのわずか10日後にまた起きた今回の逃走事件のきっかけは、事務官が護送中に手錠を外したことでした。<br><br>そして地域に不安が広がる中で10日、被告の関係先を捜索中に不審な車を発見しながら暴走されて再び逃げられるという危険な事態が起きたにもかかわらず公表していませんでした。<br><br>失態を重ねたうえに、重要な情報を迅速に発信しようとしない大阪地検の姿勢が問われています。</div></div><div><h3>大阪地検 謝罪も具体的な説明は拒む</h3><div>大植被告の身柄が確保されたことを受け、大阪地方検察庁は上野暁総務部長が午後５時から報道発表を行いました。<br><br>冒頭、上野部長は「被告を逃走させてしまったことは遺憾であるが、身柄が確保されたことを安どしている。東大阪市をはじめ近隣住民に不安を覚えさせる結果になった点について重く受け止めており、申し訳なく思っている。先日、岸和田市で発生した逃走事案と合わせ、今後の収容の在り方についてしっかり検討したい」と述べました。<br><br>しかし、その後は、記者から確保するまでの経緯や情報発信をしなかった理由を問われても「今後の業務に支障がでるおそれがるので回答は差し控える」と繰り返し具体的な説明を拒みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012172781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池袋暴走事故 88歳旧通産省幹部を12日にも書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋暴走事故 88歳旧通産省幹部を12日にも書類送検へ</span><time datetime="2019-11-11T21:38"><span>11月11日</span> <span>21時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173421_1911112128_1911112138_01_02.jpg" alt="池袋暴走事故 88歳旧通産省幹部を12日にも書類送検へ" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月、東京 池袋で高齢ドライバーの車が暴走し、２人が死亡、10人がけがをした事故について、警視庁はドライバーを12日にも過失運転致死傷の疑いで書類送検する方針です。ブレーキとアクセルを踏み間違える運転ミスが事故の原因だったとしています。</div><div>ことし４月、東京 池袋で、乗用車が暴走して歩行者などを次々にはね、自転車に乗っていた松永真菜さん（31）と長女の莉子ちゃん（３）が死亡し、10人が重軽傷を負いました。<br><br>乗用車を運転していたのは旧通産省の幹部だった飯塚幸三元職員（88）で、警視庁は事故の詳しい原因について捜査を進めてきました。<br><br>捜査関係者によりますと、車に不具合はなく、ドライブレコーダーの記録などを分析した結果、ブレーキとアクセルを踏み間違える運転ミスが事故の原因だったと判断したということです。<br><br>警視庁は、飯塚元職員を過失運転致死傷の疑いで12日にも書類送検する方針です。<br><br>これまでの調べに対して「パニック状態になってブレーキとアクセルを踏み間違えた可能性もある」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:38:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パラ陸上男子砲丸投げ 大井 他国の抗議で東京パラ内定取り消し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パラ陸上男子砲丸投げ 大井 他国の抗議で東京パラ内定取り消し</span><time datetime="2019-11-11T23:20"><span>11月11日</span> <span>23時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173491_1911112332_1911112334_01_02.jpg" alt="パラ陸上男子砲丸投げ 大井 他国の抗議で東京パラ内定取り消し" id="news_image"></div><div></div><div>中東 ドバイで行われているパラ陸上の世界選手権で、男子砲丸投げの大井利江選手がいったん４位に入り、東京パラリンピックの代表に内定しましたが、ほかの国の抗議が認められて５位になり、内定が取り消される事態となりました。</div><div>パラ陸上の世界選手権で日本選手は４位に入ると東京パラリンピックの代表に内定します。<br><br>大会３日目の９日、男子砲丸投げ車いすのクラスの決勝に出場した大会最年長 71歳の大井選手は６メートル60センチを投げて暫定で６位となりました。<br><br>翌日に発表された公式記録では２人の選手が失格となったため、大井選手は４位に繰り上がり、その時点で東京パラリンピックの代表にいったん内定しました。<br><br>しかし、大会の組織委員会がほかの国からの抗議を受け入れたためイランの選手が３位となり、大井選手は５位に下がりました。<br><br>日本パラ陸上競技連盟によりますと、公式記録が発表されてから30分以内に抗議ができるということですが、新たに確定した公式記録に再び抗議することは認められていないということです。<br><br>このため大井選手の５位が確定し、東京パラリンピックの代表内定は取り消されました。<br><br>大井選手は「残念ですが４位に上がったときもほかの国の抗議でまた順位が下がるのではないかと思っていました。今回はいつもないところでファウルを取られて戸惑いましたが、また頑張ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:20:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道苫小牧市付近で記録的な大雨 災害の危険迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012173591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道苫小牧市付近で記録的な大雨 災害の危険迫る</span><time datetime="2019-11-12T00:48"><span>11月12日</span> <span>0時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012173591_1911120046_1911120048_01_02.jpg" alt="北海道苫小牧市付近で記録的な大雨 災害の危険迫る" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁によりますと、北海道苫小牧市付近ではレーダーによる解析で午前０時30分までの１時間におよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。</div><div>災害の危険が迫っていることから、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表して、安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012173591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:48:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東電 沖縄除く全国で電力販売へ 新規参入事業者に顧客奪われ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/k10012173551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東電 沖縄除く全国で電力販売へ 新規参入事業者に顧客奪われ</span><time datetime="2019-11-12T01:02"><span>11月12日</span> <span>1時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191112/K10012173551_1911120023_1911120102_01_02.jpg" alt="東電 沖縄除く全国で電力販売へ 新規参入事業者に顧客奪われ" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は今月から、北海道や中国、四国などで家庭向けの電力の販売に乗り出します。電力の小売り自由化の影響で新規に参入した事業者に多くの顧客を奪われていることから、沖縄を除く全国に販売地域を広げることになりました。</div><div>関係者によりますと、東京電力は今月から、北海道、北陸、中国、四国で新たに家庭向け電力の販売を始めます。<br><br>関西、中部、東北などにはすでに進出していることから、大手電力会社としては初めて、沖縄を除く全国に販売地域を広げることになります。<br><br>電気料金は地元の電力会社に比べ標準的なプランで３％程度安く設定するということです。<br><br>３年前に家庭向けの電力の販売が自由化されて以降、東京電力は地盤の首都圏で新たに参入した事業者いわゆる新電力に販売シェアの20％余りを奪われています。<br><br>このため、販売地域を全国に広げることで、首都圏の顧客が地方へ転居する場合にもそのまま契約を継続できるようにして囲い込みを図るほか、新たな顧客の獲得にもつなげたい考えです。<br><br>ほかの大手電力会社も地域の垣根を越えた販売に乗り出していて、新電力を含めた競争が一層激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191112%2Fk10012173551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 01:02:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>