<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>英 政治混乱でＥＵ離脱交渉開始に遅れも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/k10011015561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英 政治混乱でＥＵ離脱交渉開始に遅れも</span><time datetime="2017-06-13T04:11"><span>6月13日</span> <span>4時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/K10011015561_1706130441_1706130443_01_03.jpg" alt="英 政治混乱でＥＵ離脱交渉開始に遅れも" id="news_image"></div><div>イギリスのメイ首相は内閣改造後、初めての閣議を開き、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱をめぐる交渉に向け、結束を呼びかけましたが、イギリスの政治の混乱でＥＵとの離脱交渉の開始が遅れる可能性が出てくるなど、総選挙の影響が広がっています。</div><div>イギリスのメイ首相は総選挙を受けて内閣改造を行ったあと、１２日、初めての閣議を開き、ＥＵとの離脱交渉に向け、結束を呼びかけました。メイ首相はこのあと、総選挙で当選した保守党の議員らとの会合に出席し、混乱を招いたことを謝罪したうえで続投に理解を求め、政権運営とＥＵとの離脱交渉を着実に進める考えを重ねて示しました。<br><br>その一方で、イギリスのメディアは政治の混乱で１９日に予定されていたエリザベス女王による政府の施政方針演説が遅れる可能性もあると伝えました。背景には北アイルランドの地域政党との閣外協力をめぐる交渉が最終合意に至っていないことがあるなどとしています。<br><br>さらに、デービスＥＵ離脱担当相は１９日を目指していたＥＵとの離脱交渉の開始が遅れる可能性を示し、総選挙で保守党が過半数の議席を維持できなかったことの影響が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170613%2Fk10011015561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 04:11:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パンダの赤ちゃん ２４時間態勢で見守る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/k10011015481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>パンダの赤ちゃん ２４時間態勢で見守る</span><time datetime="2017-06-13T04:14"><span>6月13日</span> <span>4時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/K10011015481_1706130435_1706130442_01_03.jpg" alt="パンダの赤ちゃん ２４時間態勢で見守る" id="news_image"></div><div>東京・上野動物園で１２日、５年ぶりにジャイアントパンダの赤ちゃんが誕生しました。出産後は母子ともに健康だということですが、パンダの赤ちゃんは体調が不安定な時期が生後１週間程度続くケースが多いことから、動物園は引き続き２４時間態勢で慎重に状況を見守ることにしています。</div><div>上野動物園のメスのジャイアントパンダの「シンシン」はことし２月、オスの「リーリー」との交尾が確認され、１２日正午前、赤ちゃん１頭を出産しました。赤ちゃんの性別はまだ分かっていません。動物園によりますと赤ちゃんの体重は１５０グラムほどと見られ、出産後は母子ともに健康だということです。<br><br>一方でパンダの赤ちゃんは体調が不安定な時期が生後１週間程度続くケースが多く、２頭の間に前回５年前に生まれた赤ちゃんは６日後に肺炎で死んでいます。こうしたことから動物園は免疫力が高まる母乳を赤ちゃんが飲んでいるのかなど、引き続き２４時間態勢で状況を慎重に見守ることにしています。<br><br>また生後まもない赤ちゃんは自分で体温を調節できないことから、動物園は温度を一定に保つ保育器も準備していて、必要に応じて使用することも検討しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170613%2Fk10011015481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 04:14:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＰＡ交渉 大枠合意に向け詰めの協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/k10011015531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＥＰＡ交渉 大枠合意に向け詰めの協議へ</span><time datetime="2017-06-13T04:17"><span>6月13日</span> <span>4時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/K10011015531_1706130438_1706130440_01_03.jpg" alt="ＥＰＡ交渉 大枠合意に向け詰めの協議へ" id="news_image"></div><div>日本とＥＵ＝ヨーロッパ連合のＥＰＡ＝経済連携協定はＥＵの首席交渉官が１３日から来日し、焦点になっている農産物や自動車の関税の取り扱いなどをめぐって、早期の大枠合意に向けた詰めの協議が行われる見通しです。</div><div>４年前に始まった日本とＥＵのＥＰＡ交渉は先月、安倍総理大臣とＥＵのトゥスク大統領らが会談し、「大枠合意が手の届くところまできている」という認識で一致しましたが、農産物や自動車の関税の取り扱いなどをめぐって双方の隔たりは埋まっていません。<br>こうした中、関係者によりますと、ＥＵのペトリチオーネ首席交渉官が１３日から日本を訪れ、双方の首席交渉官との間で詰めの協議が行われる見通しになりました。<br><br>これまでの交渉で日本側は、ＥＵがかけている乗用車の１０％の関税を早期に撤廃するよう求める一方、ＥＵ側はチーズなどの乳製品や豚肉といった幅広い農産物に日本がかけている関税の撤廃や引き下げを要求していて、こうした点を中心に突っ込んだ議論が交わされるものと見られます。<br><br>アメリカのトランプ大統領がＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱するなど世界的に保護主義への懸念が広がる中、日本は自由貿易の推進役としての存在感を高めるためにも、早期の大枠合意に向けてＥＵとのＥＰＡ交渉の進展を図りたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170613%2Fk10011015531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 04:17:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アスベスト使用の公営住宅 記録廃棄のケースも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/k10011015461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アスベスト使用の公営住宅 記録廃棄のケースも</span><time datetime="2017-06-13T04:21"><span>6月13日</span> <span>4時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/K10011015461_1706130024_1706130421_01_02.jpg" alt="アスベスト使用の公営住宅 記録廃棄のケースも" id="news_image"></div><div></div><div>発がん性のあるアスベストが全国の公営住宅の少なくとも２万戸余りで使われていたことが明らかになった問題で、実態の把握に欠かせない記録を自治体などが廃棄したケースが複数あることがわかりました。住民に健康被害が出た場合、原因の究明が難しくなるとして、被害者の支援団体からは記録の保存を求める声があがっています。</div><div>肺がんや中皮腫などを引き起こすアスベストが全国の少なくとも２万２０００戸の公営住宅で使われていたことがＮＨＫと被害者の支援団体の調査でわかり、専門家はアスベストを吸い込んだ可能性がある人は２３万人余りに上ると試算しています。<br>さらに、この調査で判明した公営住宅以外に、一部の自治体などがアスベストを使用した住宅があるにもかかわらず、管理台帳などの記録を廃棄していたケースが複数あることがＮＨＫの取材でわかりました。<br>このうち熊本県の南関町は２４戸の町営住宅でアスベストを使ったとしていますが、平成１９年までに解体され、５年間の保存期限をすぎたため記録を廃棄したということです。<br>またＵＲ＝都市再生機構も２６の団地でアスベストを吹き付けていたと国に報告していますが、除去などの対策を終えたことを理由に記録を廃棄したため、どの団地で使われたのかわからないとしています。<br>数十年とされるアスベストの潜伏期間を経て住民の健康被害が出た場合、原因の究明には住宅の記録が欠かせないとして、被害者の支援団体からは保存を求める声があがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170613%2Fk10011015461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 04:21:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テロ等準備罪 会期末迫り与野党駆け引き激化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/k10011015501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テロ等準備罪 会期末迫り与野党駆け引き激化</span><time datetime="2017-06-13T04:24"><span>6月13日</span> <span>4時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「共謀罪」の構成要件を改めてを新設する法案をめぐって、与党側は会期末が来週１８日に迫る中、今の国会で確実に成立させるため、１３日にも参議院法務委員会で採決したい考えです。これに対し民進党は、採決を阻止するため金田法務大臣に対する問責決議案を提出する構えを見せるなど、会期末を前に与野党の駆け引きが激しくなっています。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐって、１２日の参議院法務委員会の理事会で、与党側が１３日午後、質疑を行うことを提案したのに対し、民進党などは採決を行わないと確約するよう求めて折り合わず、公明党の秋野委員長が職権で質疑を行うことを決めました。<br>安倍総理大臣は１２日の自民党役員会で「『テロ等準備罪』を新設する法案などの重要法案は今国会で確実に成立させる考えだ」と述べ、法案の成立に向けて、政府・与党が協力して取り組むよう指示しました。<br>自民・公明両党は今の国会の会期末が来週１８日に迫る中、法案を今の国会で確実に成立させるため、審議が順調に進めば、１３日にも委員会で採決したい考えです。<br>これに対し、民進党や共産党などは「審議はまだ不十分で、金田法務大臣の答弁にも問題点が多い」として、徹底した審議を求め、法案を廃案に追い込みたいとしています。民進党は野田幹事長が「政府・与党が強引に法案の採決を進めるのであれば、あらゆる手段を講じて阻止したい」と述べるなど、採決を阻止するため、金田大臣に対する問責決議案を提出する構えを見せるなど、会期末を前に、与野党の駆け引きが激しくなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170613%2Fk10011015501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 04:24:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>玄海原発 再稼働認めない仮処分申し立て １３日に裁判所判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/k10011015441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>玄海原発 再稼働認めない仮処分申し立て １３日に裁判所判断</span><time datetime="2017-06-13T04:29"><span>6月13日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/K10011015441_1706130445_1706130446_01_03.jpg" alt="玄海原発 再稼働認めない仮処分申し立て １３日に裁判所判断" id="news_image"></div><div>佐賀県にある玄海原子力発電所３号機と４号機の再稼働を認めないよう住民が求めた仮処分の申し立てについて、佐賀地方裁判所は１３日判断を示します。仮処分の決定はすぐに効力が生じることがあり、裁判所がどのような判断を示すのか注目されます。</div><div>佐賀県にある玄海原発３号機と４号機について佐賀や福岡などの住民およそ２００人は「大地震によって重大な事故が起きるおそれがある」などとして、再稼働を認めないよう求める仮処分を申し立てました。<br><br>これまでに、想定される最大の地震の大きさや、これを算出する計算式が妥当かどうか、それに去年４月の熊本地震と同じく大きな揺れが立て続けに起きた場合、安全が確保されるかどうかなどが争われました。<br><br>住民側は「揺れの大きさが過小評価され、立て続けの揺れに対する安全性が証明されていない」と主張したのに対し、九州電力は「地震の計算式を含めて評価の方法は妥当で、大きな揺れが続けて起きる可能性は極めて低い」と反論しました。<br><br>双方の意見を聞く手続きはことし１月に終わり、佐賀地方裁判所は１３日判断を示します。玄海原発３号機と４号機はことし１月、原子力規制委員会の新しい規制基準に合格し、４月には佐賀県の山口知事が再稼働に同意していて、残る検査などが終わったうえでことし秋以降に再稼働する見通しです。仮処分の決定はすぐに効力が生じることがあり、裁判所がどのような判断を示すのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの経緯</h3><div>佐賀県などの住民は平成２３年、玄海原発３号機の再稼働を認めないよう仮処分を申し立てたのに続き、去年、４号機についても申し立てました。佐賀地方裁判所が住民と九州電力の双方から意見を聞く手続きをことし１月に終えたあと、原子力規制委員会は同じ月、３号機と４号機について、再稼働の前提となる新しい規制基準の審査に合格したことを示す審査書を決定しました。<br><br>その後、地元の玄海町の町長が再稼働に同意したのに続き、ことし４月には佐賀県の山口知事も同意しました。再稼働するまでには、設備が設計どおりの性能を備えているかを確認する原子力規制委員会の「使用前検査」などを受ける必要があり、九州電力が目指す玄海原発３号機と４号機の再稼働はことし秋以降になる見通しです。</div></div><div><h3>争点は想定される基準値振動</h3><div>玄海原発３号機と４号機をめぐる仮処分で最大の争点になったのが想定される地震の最大の揺れ、「基準地震動」についてです。<br><br>九州電力は原子力規制委員会の審査の中で、存在がわかっていない活断層による地震が起きた場合の揺れを検討するよう基準地震動の見直しを求められ、平成１６年の「北海道留萌支庁南部地震」の記録をもとに６２０ガルに設定し、了承されました。<br><br>この基準地震動について住民側は九州電力の算出の際に採用された「入倉・三宅式」と呼ばれる計算式では、揺れの大きさが過小評価されると主張しました。<br><br>この計算式については、原子力規制委員会を平成２６年に退任した地震学が専門の島崎邦彦元委員から、福井県の大飯原発や佐賀県の玄海原発のように地震の断層面の傾斜が垂直かそれに近い横ずれ断層で使われた場合、基準地震動が過小評価されるおそれがあると指摘され、住民側は、島崎元委員の指摘などを踏まえて別の計算式を使うと、基準地震動は今の大きさの３倍余りの２２７４ガルになると主張しました。<br><br>これに対し、九州電力は「入倉・三宅式」は過去の地震の大きさと整合性がとれて合理的なうえ、玄海原発の周辺の地域的な特性を十分に考慮して基準地震動が過小評価にならないよう多面的に評価していると反論しました。<br><br>また、去年４月の熊本地震と同じく大きな揺れが立て続けに起きた場合に安全が確保されるかどうかも争われ、住民側は「１回目の地震で強度の弱い部分が変形し、さらに大きな揺れが加われば、変形が進んで大事故が起きるおそれがあるのに、九州電力はその危険性を検討していない」と主張しました。<br><br>これに対し、九州電力は「玄海原発の近くにあって影響が最も大きい活断層の長さは２０キロ程度と想定され、熊本地震の断層より短いため、熊本地震と同じような大きな揺れが、続けて発生する可能性は極めて低い」と反論しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170613%2Fk10011015441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 04:29:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓首脳のシャトル外交再開目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/k10011015471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日韓首脳のシャトル外交再開目指す</span><time datetime="2017-06-13T04:30"><span>6月13日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170613/K10011015471_1706130044_1706130431_01_02.jpg" alt="日韓首脳のシャトル外交再開目指す" id="news_image"></div><div></div><div>韓国を訪問している自民党の二階幹事長はムン・ジェイン（文在寅）大統領と会談し、両国関係を改善させるため首脳による「シャトル外交」の再開を目指す考えで一致しました。二階氏は北朝鮮問題の解決などに向けて、中国も加えた３か国で首脳どうしが率直に意思疎通を図る関係を早期に構築したいとして、政府を後押ししていく考えです。</div><div>自民党の二階幹事長は今月１０日から韓国を訪問し、先月就任したムン・ジェイン大統領や、イ・ナギョン（李洛淵）首相らと相次いで会談しました。<br>このうちムン大統領との会談で二階氏は、首脳レベルでの緊密な意思疎通や、北朝鮮問題での連携を進めるとともに、未来志向の日韓関係を築いていきたいなどとする安倍総理大臣からの親書を手渡しました。<br>これに対しムン大統領は「慰安婦問題をめぐる日韓合意について、韓国の国民の中でなかなか受け入れられない感情があるのも事実だ。解決するには時間が必要だが、未来志向の日韓関係が築けないということではない」と述べ、両国関係を改善させるため、首脳が相互に訪問する「シャトル外交」の再開を目指す考えで一致しました。<br>二階氏は北朝鮮が弾道ミサイルの発射を繰り返す中、問題解決などに向けて、中国も加えた３か国で首脳どうしが率直に意思疎通を図る関係を早期に構築したいとして、引き続き政府を後押ししていく考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170613%2Fk10011015471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 04:30:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>