<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京消防庁の職員死亡 パワハラで自殺の情報寄せられる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012228241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京消防庁の職員死亡 パワハラで自殺の情報寄せられる</span><time datetime="2019-12-25T18:36"><span>12月25日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012228241_1912251806_1912251836_01_02.jpg" alt="東京消防庁の職員死亡 パワハラで自殺の情報寄せられる" id="news_image"></div><div></div><div>今月、自殺を図ったとみられる東京消防庁の職員が死亡し、上司によるパワハラを受けていたという情報が寄せられていることが関係者への取材で分かりました。東京消防庁が事実関係について調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012228241_1912251806_1912251836_01_03.jpg" alt=""><div>東京消防庁によりますと、今月上旬、新宿区の牛込消防署に勤務する47歳の消防司令の男性職員が死亡しました。<br><br>関係者によりますと自殺を図ったとみられていて、上司にあたる牛込消防署の署長からパワハラを受けていたという匿名の情報が、その後、東京消防庁に寄せられているということです。<br><br>東京消防庁は、26日付けで、署長を人事部に異動させると発表しました。東京消防庁は異動の理由について「署の体制を立て直すため」としていて、パワハラがあったかどうかなど詳しい事実関係を調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012228241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 18:36:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本郵政グループ３社長が辞任へ かんぽ生命 不適切販売問題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本郵政グループ３社長が辞任へ かんぽ生命 不適切販売問題</span><time datetime="2019-12-25T19:02"><span>12月25日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227791_1912251304_1912251304_01_02.jpg" alt="日本郵政グループ３社長が辞任へ かんぽ生命 不適切販売問題" id="news_image"></div><div>かんぽ生命の保険の不適切な販売問題で、日本郵政の長門正貢社長ら、グループ３社のトップが責任を明確にするため、そろって辞任することになりました。不適切販売の問題が、42万人の社員を抱える巨大グループの経営トップの辞任に発展することになります。</div><div>かんぽ生命の保険をめぐっては顧客が保険料を二重で支払うなどの不適切な販売が問題になり、会社は、今月18日、法令や社内ルールに違反する疑いのある販売が１万2800件余り確認され、実際に違反が認められた契約も670件に上っていることを明らかにしました。<br><br>関係者によりますと、この問題で日本郵政の長門社長のほか、保険の販売を担う日本郵便の横山邦男社長、それにかんぽ生命の植平光彦社長の３人が経営責任を明確にするため、そろって辞任することになりました。<br><br>また、総務省の前の事務次官から行政処分の検討状況を聞き出したとされる日本郵政の鈴木康雄上級副社長の進退も議論されています。<br><br>この問題では、金融庁がかんぽ生命と日本郵便に対して３か月間、一部業務の停止を命じる方針を固めて25日両社に通知し、27日、処分を出すことにしています。金融庁は親会社の日本郵政に対しても業務改善命令を出す方針で、総務省も日本郵政と日本郵便に行政処分を行う予定です。<br><br>日本郵政の長門社長は今月18日の記者会見で、「しかるべき経営責任をしかるべきタイミングで示す」と述べていましたが、金融庁や総務省が経営責任を明確にするよう厳しく求める方針の中で、辞任は避けられないと判断したとみられます。<br><br>これらの人事は、会社が27日開く指名委員会や取締役会をへて発表される見通しで、不適切販売の問題が、42万人の社員を抱える巨大グループの経営トップの辞任に発展することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 安住国会対策委員長「総務委員会の閉会中審査を」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、自民党の森山国会対策委員長と会談し、かんぽ生命保険と総務省をめぐる問題について、国会で高市総務大臣から説明を受けるため、総務委員会の閉会中審査の開催を求めました。<br><br>これに対し森山氏は、持ち帰って検討する考えを示しました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「天下りは禁止すべき」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、記者会見で、「かんぽ生命の保険の不適切な販売や、情報を漏らした総務省の対応は極めて問題だ。完全にうみを出し切るという観点から、社長の辞任で終わらせず、総務省から、かんぽ生命などに対する天下りを禁止すべきだ。野党全体として厳しく対応したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 19:02:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国立極地研の研究者 懲戒解雇処分 研究費など不正受給</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012228391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国立極地研の研究者 懲戒解雇処分 研究費など不正受給</span><time datetime="2019-12-25T20:26"><span>12月25日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012228391_1912252024_1912252026_01_02.jpg" alt="国立極地研の研究者 懲戒解雇処分 研究費など不正受給" id="news_image"></div><div></div><div>国立極地研究所の女性研究者が、領収書を偽造するなどして国の研究費など合わせて130万円余りを不正に受給したとして懲戒解雇の処分を受けました。</div><div>懲戒解雇の処分を受けたのは国立極地研究所の田邊優貴子助教です。<br>研究所を所管する情報・システム研究機構によりますと、田邊助教はことし２月までの６年間に、出張に使った航空券の領収書を偽造するなど合わせて43件の不正な請求で、国の研究費など130万円余りを受け取っていたということです。<br><br>この中には、カラ出張や学会の参加費の水増し請求などもあり、パソコンで領収書などを偽造していたということで、ことし２月に領収書に不審な点が見つかり調査が行われていました。<br><br>調査委員会は私的流用がなかったか調べるため、振り込まれた口座の資料を求めましたが、提出された資料も偽造されていたことが分かったということです。<br><br>情報・システム研究機構によりますと、調査に対し田邊助教は不正を認め、「すぐに使える費用を確保しておきたかった」などと説明していたということです。<br><br>情報・システム研究機構は「不正が発生したことに心よりおわび申し上げます。研究者として自覚と責任に欠けた行為で、誠に遺憾です。再発防止策を行い、信頼回復に努めます」とコメントしています。<br><br>田邊助教は生態学を専門として南極観測隊に４回参加し、メディアに取材されることも多かった注目の若手の女性研究者でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012228391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 20:26:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>収賄容疑で逮捕の秋元衆院議員 「一切身に覚えがない」と否認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012227621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>収賄容疑で逮捕の秋元衆院議員 「一切身に覚えがない」と否認</span><time datetime="2019-12-25T20:50"><span>12月25日</span> <span>20時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251132_1912251133_01_02.jpg" alt="収賄容疑で逮捕の秋元衆院議員 「一切身に覚えがない」と否認" id="news_image"></div><div>カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設などを担当する内閣府の副大臣を務め、自民党を離党した秋元司衆議院議員がＩＲへの参入を目指していた中国企業から現金300万円などの賄賂を受け取っていたとして、東京地検特捜部に収賄の疑いで逮捕されました。特捜部はＩＲ参入をめぐる癒着の実態解明を進めるものとみられます。25日夜、接見した弁護士によりますと、秋元議員は容疑を否認しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251929_1912251934_01_04.jpg" alt=""><div>収賄の疑いで逮捕されたのは、国土交通省や内閣府などの元副大臣で自民党を離党した衆議院議員、秋元司容疑者（48）です。また中国・深センに本社があり、スポーツくじなどの事業を手がける「500ドットコム」の顧問の紺野昌彦容疑者（48）と仲里勝憲容疑者（47）、それに日本法人の元取締役の鄭希容疑者（37）の３人が、贈賄の疑いで逮捕されました。<br><br>東京地検特捜部の調べによりますと、秋元議員はＩＲ＝統合型リゾート施設などを担当する内閣府の副大臣を務めていたおととし９月、ＩＲへの参入を目指していた「500ドットコム」側から東京都内で現金300万円の賄賂を受け取ったとして収賄の疑いが持たれています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251929_1912251934_01_05.jpg" alt=""><div>また、秋元議員は去年２月、企業側から家族とともに北海道旅行への招待を受け、航空機代や宿泊費などおよそ70万円相当の利益供与を受けた疑いも持たれています。<br><br>関係者によりますと、秋元議員は北海道旅行に合わせて、この企業がＩＲの誘致計画に投資する意向を示していた北海道留寿都村を訪れ、場谷常八村長や北海道庁でＩＲを担当する幹部、それに観光会社の社長らと面会していたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251934_1912251934_01_06.jpg" alt=""><div>秋元議員はおととし12月、中国・深センにある500ドットコムの本社を訪問し経営トップと面会していましたが、特捜部はこの訪問に同行していた自民党の白須賀貴樹衆議院議員の千葉県印西市にある事務所や、自民党の勝沼栄明前衆議院議員の宮城県石巻市の事務所を関係先として捜索したということです。<br><br>特捜部は秋元議員が副大臣としてのＩＲへの影響力を背景に中国企業側との癒着を深めたと見て、実態解明を進めるものとみられます。<br><br>25日夜、東京拘置所で接見した弁護士は秋元議員が容疑を否認し「一切身に覚えがない」と話していることを明らかにしました。<br><br>特捜部は秋元議員ら逮捕された４人の認否を明らかにしていません。<br><br>※深セン＝（土偏に川）</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251718_1912251719_01_04.jpg" alt=""><div>東京地検特捜部は紺野容疑者らが海外から数百万円の現金を国内に不正に持ち込んだ疑いがあるとして外国為替法違反の疑いで捜査を進め、今月19日には関係先として秋元議員の事務所などを捜索していました。<br><br>秋元議員は副大臣就任後のおととし12月、中国・深センにある500ドットコムの本社を訪問し経営トップと面会したほか、去年２月には、この企業がＩＲの誘致計画に投資する意向を示していた北海道留寿都村を訪れ、村長や北海道庁の幹部らと面会していました。<br><br>特捜部はＩＲへの参入をめぐる癒着の実態解明を進めるものとみられます。<br><br>秋元議員は24日夜、ＮＨＫの取材に対し、「企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切なくカネを受け取ったこともない」などと説明し不正への関与を強く否定していました。<br><br>※深セン＝（土偏に川）</div></div><div><h3>秋元議員 拘置所に到着</h3><div>秋元議員を乗せた車は、午後０時40分すぎに東京 小菅の東京拘置所に到着しました。<br><br>車の後部座席のカーテンは閉まっていて、車内の様子をうかがうことはできませんでした。</div></div><div><h3>秋元議員「カネ受け取っていない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251705_1912251719_01_05.jpg" alt=""><div>秋元司衆議院議員は、24日夜、ＮＨＫの電話取材に応じ、「中国企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切なく、カネを受け取ったこともない」などと不正への関与を強く否定していました。<br><br>この中で秋元議員は、おととし12月、中国・深センにある中国企業の本社を訪問し、経営トップと面会したことについて、「深センはＩＴ企業が集積するスマートシティで、企業の活躍ぶりを見たいと思って視察に訪れた。そのついでに、この年の８月にシンポジウムで知り合いになった中国企業を訪問しただけだ。そのときにはＩＲの話もしていないし、カネももらっていない」と説明しました。<br><br>また中国企業がＩＲの誘致計画に投資する意向を示していた北海道留寿都村を去年２月に訪れたことについては、「地元の企業から遊びに来ないかと言われて家族旅行に行った」と話していました。<br><br>そのうえで秋元議員は、「中国企業側から陳情を受けたり便宜を図ったりしたことは一切なく、カネを受け取ったこともない。ＩＲの整備法が成立する前の段階なのに、どうやったら便宜を図れるのか」などと述べ、不正への関与を強く否定していました。</div></div><div><h3>秋元司衆議院議員とは</h3><div>自民党の秋元司衆議院議員は東京都出身の48歳。<br><br>国会議員の秘書を経て平成16年の参議院選挙で初当選し１期務めました。<br><br>平成24年と平成26年の衆議院選挙では江東区が選挙区の東京15区から立候補し、いずれも比例代表で復活当選しました。<br><br>前回の衆議院選挙では小選挙区で初めて当選し、おととし８月から国土交通省の副大臣を、去年10月からことし９月まで環境省の副大臣を務めました。<br><br>ことし９月まで内閣府の副大臣も兼務し、去年10月まではＩＲ・統合型リゾート施設などを担当していました。</div></div><div><h3>ＩＲ・統合型リゾート施設とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251649_1912251657_01_04.jpg" alt=""><div>ＩＲ・統合型リゾート施設はカジノのほかホテルや商業施設、国際会議場などが一体となった複合施設で、政府の成長戦略の１つに位置づけられています。<br><br>平成28年12月にＩＲの整備を推進する法律が成立し、全国の自治体でＩＲの誘致に向けた活発になったほか参入を目指す海外の企業が積極的に営業活動を展開し始めました。<br><br>この法律で１年以内をめどにＩＲの整備に必要な法整備を行うことが政府に義務づけられ、去年７月、ＩＲの整備法が成立しました。<br><br>成立した法律では、施設の整備区域について、当面は全国で３か所までとし、最初の区域認定から７年後に見直すとしているほか、事業者に対してカジノの収益の30％を国に納付することを義務づけています。<br><br>観光庁がことし９月までに全国の都道府県と政令市に対し、ＩＲを誘致する意向があるかアンケートを行ったところ北海道、千葉市、東京都、横浜市、名古屋市、大阪府と大阪市、和歌山県、長崎県の８つの地域の９つの自治体が、整備計画の申請を予定、または検討していると回答しました。<br><br>このうち北海道では苫小牧市、釧路市、留寿都村が誘致を表明していましたが、ことし11月、北海道の鈴木知事は自然環境への懸念などを理由に誘致を断念する意向を表明していました。</div></div><div><h3>ＩＲをめぐる状況</h3><div>ＩＲをめぐっては、観光庁が行ったアンケートに対し、北海道、千葉市、東京都、横浜市、名古屋市、大阪府と大阪市、和歌山県、それに長崎県の８つの地域の９つの自治体が誘致の意向を示し、このうち北海道は先月、自然環境への懸念などを理由に当面、誘致を断念することを発表しています。<br><br>また、大阪府と大阪市は、ほかの自治体に先駆けて、24日からＩＲ事業者の公募を始めました。<br><br>大阪では、2025年の「大阪・関西万博」の会場と同じ大阪 夢洲への誘致を目指していて、アメリカに拠点を置く「ＭＧＭリゾーツ・インターナショナル」と日本のオリックスの共同グループ、シンガポールに拠点を置く「ゲンティン・シンガポール」、マカオでＩＲを運営するＧａｌａｘｙＥｎｔｅｒｔａｉｎｍｅｎｔの日本法人が、事業のコンセプトを提出しています。<br><br>府と市では、来年の６月ごろに事業者を決定して、具体的な整備計画を策定する方針で、再来年の１月以降、国に申請を行うことにしています。</div></div><div><h3>留寿都村 場谷村長「怒り覚えている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012227621_1912251649_1912251657_01_05.jpg" alt=""><div>秋元議員が逮捕されたことを受けて、北海道留寿都村の場谷常八村長は、「留寿都村は、世界一安全で安心なＩＲを迎え入れようということでコンセンサスを得て前に進めてきたし、国に対しても依存症対策を十分にやってほしいと呼びかけてきた。このようなダーティーな事件が起きたことは大変ショックで衝撃を受けているし、大変怒りを覚えている。１日も早く真相を解明してほしいと願うのみだ。今回の事件によるイメージダウンをどう回復していくか、今後みんなで力を合わせて取り組んでいきたい」と話しました。</div></div><div><h3>留寿都村議会議長「秋元議員と副大臣室で面談」</h3><div>北海道留寿都村の松井幸雄村議会議長は、去年４月、贈賄側の中国企業「500ドットコム」の顧問の紺野昌彦容疑者の仲介で東京・霞が関の国土交通省を訪ね、当時副大臣だった秋元議員と副大臣室で面談していたことを明らかにしました。<br><br>松井議長によりますと、「500ドットコム」が留寿都村へのＩＲ誘致計画に投資を検討していると表明した去年１月、村内でリゾート施設を運営する札幌市の観光会社の経営者の紹介で紺野容疑者らと初めて会ったということです。<br><br>その後、紺野容疑者から、「非常に力のある方だから、名刺を渡しておいたほうがいい」と勧められたことから、去年４月、500ドットコムの顧問の仲里勝憲容疑者らとともに国土交通省を訪問し、当時副大臣だった秋元議員と副大臣室でおよそ１時間にわたって面談したということです。<br><br>松井議長は、「紺野容疑者はその場に来なかった。面談の内容は、ふるさと自慢や村の歴史の紹介がほとんどだった」と述べました。そのうえで、「秋元議員に対して、社交辞令で、留寿都村へのＩＲ誘致が実現したらその時は、河川法や農地法などの関連法令にいろいろと問題が発生するのでよろしくお願いしますという話はした。しかし、秋元議員は誘致先を決める権限はなく、留寿都村にしてほしいなどという具体的な要望はしていない」と述べました。<br><br>そして、「秋元議員には極めて友好的に接していただき、本当に立派な方だと思った。普通はこんな小さな村の議長が副大臣室に１時間もいるなんてことはできないので、秋元議員と500ドットコム側の間には非常に信頼関係があったと思う」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012227621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 20:50:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇がＸマスメッセージ 苦しむ人たちへ支援呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012228441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇がＸマスメッセージ 苦しむ人たちへ支援呼びかけ</span><time datetime="2019-12-25T22:35"><span>12月25日</span> <span>22時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012228441_1912252132_1912252235_01_02.jpg" alt="ローマ教皇がＸマスメッセージ 苦しむ人たちへ支援呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇はクリスマスの25日、恒例のメッセージを読み上げ、中東やアフリカなどの紛争地に平和が訪れるとともに、安全な暮らしを求めて砂漠や海を渡らざるをえない難民や移民が守られるよう願いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012228441_1912252132_1912252235_01_03.jpg" alt=""><div>フランシスコ教皇は25日、バチカンのサンピエトロ広場で信者を前に恒例のクリスマスのメッセージを読み上げました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012228441_1912252132_1912252235_01_04.jpg" alt=""><div>この中で内戦が続くシリアについて触れ、この地域の人々の苦しみを終わらせて平和で安全に暮らせるようにするため、国際社会に解決策を見いだすよう求めました。<br><br>また、同じく内戦で、深刻な人道危機に陥っているイエメンや、社会的な緊張が高まるイラクに、安らぎが訪れるよう願いました。<br><br>さらに社会不安や政治的な混乱が広がるアメリカ大陸に触れ、数百万人が周辺国に逃れているベネズエラに対して国際社会から支援が届くことに期待を示しました。<br><br>そして、イスラム過激派によって治安が悪化する西アフリカなどでは、安全な暮らしを求めて危険な砂漠や海を渡らざるを得なくなっているとして難民や移民が守られるよう願いました。<br><br>そのうえでフランシスコ教皇は自己中心的で無関心にならず、苦しむ人たちを支援するよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012228441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 22:35:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>75歳以上の窓口負担２割負担の所得基準 年明け具体的検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012228431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>75歳以上の窓口負担２割負担の所得基準 年明け具体的検討へ</span><time datetime="2019-12-25T22:36"><span>12月25日</span> <span>22時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012228431_1912252055_1912252236_01_02.jpg" alt="75歳以上の窓口負担２割負担の所得基準 年明け具体的検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>75歳以上の人の病院などでの窓口負担を所得に応じて２割に引き上げる政府の検討会議の方針をめぐり、社会保障審議会の部会では評価する意見が出る一方、慎重な声も出され、年明け以降、負担が増える所得の線引きといった具体的な検討を進めることになりました。</div><div>政府の全世代型社会保障検討会議は、先週、中間報告をまとめ、75歳以上の後期高齢者医療制度について、原則１割となっている病院などでの窓口負担を、「一定所得以上の人は２割とする」と明記しました。<br><br>これについて25日開かれた社会保障審議会の医療保険部会では、経済団体から「現役世代の負担軽減につながる」と評価する意見が出る一方、日本医師会からは「重みを受け止め、慎重に検討すべきだ」という声が出されました。そして、負担が増える所得の線引きをどうするかなど、具体的な制度設計について、年明けから検討を進めることになりました。<br><br>25日は、社会保障審議会の年金部会も開かれ、短時間労働者への厚生年金の適用範囲について、加入条件となっている企業の規模を、現在の「501人以上」から、３年後に「101人以上」に、５年後は「51人以上」にまで段階的に引き下げることなど、年金制度改革についての一連の案を了承しました。<br><br>厚生労働省は、関連する法案を来年の通常国会に提出する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012228431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 22:36:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>村岡元官房長官が死去 88歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/k10012228471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>村岡元官房長官が死去 88歳</span><time datetime="2019-12-25T22:40"><span>12月25日</span> <span>22時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191225/K10012228471_1912252237_1912252240_01_02.jpg" alt="村岡元官房長官が死去 88歳" id="news_image"></div><div></div><div>官房長官などを歴任した自民党の村岡兼造元衆議院議員が25日、亡くなりました。88歳でした。</div><div>村岡氏は秋田県出身で、県議会議員を経て、昭和47年の衆議院選挙で旧秋田２区から立候補して初当選し、通算で９回当選しました。<br><br>この間、平成元年には宇野内閣の郵政大臣として初入閣し、第２次海部改造内閣で運輸大臣、第２次橋本改造内閣では官房長官を務めました。<br><br>また、自民党の国会対策委員長や総務会長を務めるなど、要職を歴任しました。<br><br>しかし、平成15年の衆議院選挙では、秋田３区から立候補したものの落選し、政界を引退しました。<br><br>その後、自民党旧橋本派の政治団体が、日本歯科医師会側から提供された１億円を収支報告書に記載しなかった問題で、当時、派閥の会長代理を務めていた村岡氏は、政治資金規正法違反の罪に問われ、有罪が確定しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191225%2Fk10012228471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Dec 2019 22:40:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>