<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米軍がＩＣＢＭ発射試験実施を発表 ことし３回目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍がＩＣＢＭ発射試験実施を発表 ことし３回目</span><time datetime="2017-05-04T04:28"><span>5月4日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ空軍は西部カリフォルニア州の基地でＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの「ミニットマン３」の発射試験を実施したと発表しました。試験はことし３回目で事前に計画されていたとしています。</div><div>アメリカ空軍は３日、西部カリフォルニア州の基地で現地時間の午前０時２分にＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの「ミニットマン３」の発射試験を実施したと発表しました。<br><br>発表によりますと試験の目的はミサイルシステムの正確性や有効性を確認することで、事前の計画に基づいて１０か月以上前から準備が進められていたとしています。<br><br>アメリカ空軍はミニットマン３の発射試験を定期的に実施していてことしに入ってからは前回、先月２６日の試験に続いて３回目です。<br><br>ＩＣＢＭの発射試験をめぐっては北朝鮮国営の朝鮮中央通信が、前回の試験のあと「朝鮮半島の情勢悪化の元凶がだれであるかを示している」としてアメリカを非難する論評を伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＳＯＧＩハラ」性的マイノリティーの人たちが体験語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ＳＯＧＩハラ」性的マイノリティーの人たちが体験語る</span><time datetime="2017-05-04T04:50"><span>5月4日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>性的マイノリティーの人たちが職場などで受ける差別的な発言や嫌がらせを、「ＳＯＧＩハラ」と呼び、その実態を広く知ってもらおうというイベントが、東京で開かれました。</div><div>会場には、性的マイノリティーの当事者や企業の関係者などおよそ１００人が集まりました。<br><br>「ＳＯＧＩハラ」とは、好きになる人の性別、Ｓｅｘｕａｌ・Ｏｒｉｅｎｔａｔｉｏｎと、自分の性別の認識、Ｇｅｎｄｅｒ・Ｉｄｅｎｔｉｔｙの頭文字をとったＳＯＧＩという言葉とハラスメントを組み合わせた造語で、性的マイノリティーの人たちが受ける差別的な発言や嫌がらせを示しています。<br><br>３日のパネルディスカッションでは、女性として生まれ、今は心の性に従って男性として生活している、藥師実芳さんが「就職活動の時、性同一性障害だと言うと、『帰ってください』と言われたり、『体はどうなっているのか、子どもは産めるのか』と聞かれたりした」などとみずからの体験を語りました。<br><br>また、参加者からも「心が女性であることを隠して男性として入社した。同じ部署の人にだけと思いカミングアウトしたら、関係のない人にまで話が広まり嫌な思いをした」といった発言がありました。<br><br>イベントの実行委員会の松中権さんは、「ＳＯＧＩハラは、加害者は無意識にやっていることが多く、被害者がカミングアウトしていない場合もあり見えにくい。『セクハラ』のように、してはいけないこととして、広く知られるようになってほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>支援団体がチラシ作成</h3><div>「ＳＯＧＩハラ」については、ことし３月、ＬＧＢＴ＝性的マイノリティーの当事者や支援者で作る団体が実例を示したチラシを作りイベントなどで配布を始めています。<br><br>そこでは、「ホモやレズは気持ち悪い」など差別的な発言をすることや、性的マイノリティ−であることで職場で不当な異動を強要されること、さらに性的マイノリティ−であることを本人の許可なく周囲に広める「アウティング」と呼ばれる行為などがＳＯＧＩハラにあたるとしています。<br><br>この団体ではＳＯＧＩハラの体験をウェブサイトを開設して集め、国や企業に提示して対応策を求めていくことにしています。</div></div><div><h3>企業にも動き</h3><div>企業の中でも、企業理念や研修などを通じて、ＳＯＧＩハラをなくしていこうという動きが出てきています。<br><br>その中では、社員の性的指向によって差別をしないことを、企業理念の中に明記していたり、差別を防ぐための研修を実施する企業も出てきています。<br><br>また、社内にＬＧＢＴの当事者や支援者によるコミュニティーを作って、相談をしやすい環境作りに努めている企業もあります。<br><br>一方、人事院もことし１月から国家公務員の就業規則で、好きな性別に関わる偏見からの発言などを、排除の対象とし、違反した場合は処分の対象としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:50:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今後の憲法改正論議 公明党の動向も焦点の１つに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>今後の憲法改正論議 公明党の動向も焦点の１つに</span><time datetime="2017-05-04T04:51"><span>5月4日</span> <span>4時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/K10010970241_1705032358_1705040451_01_02.jpg" alt="今後の憲法改正論議 公明党の動向も焦点の１つに" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、憲法記念日の３日、憲法を改正し、２０２０年の施行を目指す考えを示しました。これについて日本維新の会などが評価する一方、与党の公明党は民進党の理解を得ながら、幅広い合意の形成に努めるべきだとしていて、今後の憲法改正論議では、公明党の動向も焦点の１つになる見通しです。</div><div>憲法施行から７０年を迎えた憲法記念日の３日、安倍総理大臣は、都内で開かれた憲法改正を目指す人たちの会合に寄せたビデオメッセージの中で、「２０２０年を新しい憲法が施行される年にしたい」と述べ、憲法を改正し、２０２０年の施行を目指す考えを示しました。<br><br>そして、安倍総理大臣は、具体的な改正項目として、「『９条１項、２項を残しつつ、自衛隊を明文で書き込む』という考え方は国民的な議論に値すると思う」と述べ、戦争の放棄などを定めた憲法９条に、自衛隊に関する条文を追加することをあげたほか、高等教育の無償化なども例示しました。<br><br>自民党は、二階幹事長が党としても実現に向けて努力する考えを示したほか、「教育の無償化」を党の憲法改正原案に盛り込んでいる日本維新の会、それに、日本のこころの憲法改正に前向きな勢力は評価しました。<br><br>これに対し、民進、共産、自由、社民の野党４党は、民進党の蓮舫代表が、「安倍総理大臣は、立憲主義を踏みにじって、自分のレガシーのために改憲したいのではないか」と述べるなど、一斉に反発しています。<br><br>一方、与党の公明党の山口代表は、「安倍総理大臣は意欲的な提案をした。これから国会で議論され、国民の理解を伴って合意が作られることが望ましい」と述べるにとどめました。<br><br>ただ、憲法改正を目指す人たちの会合に３日、公明党として初めて出席した遠山清彦衆議院議員は、「個人的な考えだが、９条の１項と２項を変えずに、３項を追加するというのは、党の『加憲』の考え方にあうことに留意したい」と述べました。<br><br>衆参両院は、憲法改正に前向きな勢力が、改正の発議に必要な３分の２の議席を占めていますが、公明党は、野党第１党の民進党の理解を得ながら、幅広い合意の形成に努めるべきだとしていて、今後の憲法改正論議では、公明党の動向も焦点の１つになる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世論調査では自衛隊合憲が６割</h3><div>安倍総理大臣は、３日、東京都内で開かれた憲法改正を目指す市民らの会合に寄せたビデオメッセージの中で、「自衛隊の存在を憲法上にしっかりと位置づけ、『自衛隊が違憲かもしれない』などの議論が生まれる余地をなくすべきであると考える」と述べました。<br><br>そのうえで、戦争の放棄などを定めた憲法９条に、自衛隊に関する条文を追加するなど憲法を改正して、２０２０年の施行を目指す意向を表明しました。<br><br>ＮＨＫはことし３月、全国の１８歳以上の４８００人を対象に、個人面接法で憲法に関する世論調査を行い、５５．１％にあたる２６４３人から回答を得ました。<br><br>その中で、現在の自衛隊は憲法で認められるものだと思うか聞いたところ、「認められると思う」が６２％でした。<br><br>「認められないと思う」は、１１％でした。<br><br>「どちらともいえない」が２２％でした。<br><br>同じ方法で調査した２５年前、１９９２年の結果と比べますと、「認められると思う」が１４ポイント増え、「認められないと思う」が７ポイント減りました。</div></div><div><h3>九州大学 井上武史准教授は</h3><div>憲法学が専門で、憲法改正に向けた議論を進めるべきだという立場の九州大学の井上武史准教授は、「総理大臣が憲法改正の具体的なスケジュールと改正項目を示したことで憲法論議を一気に加速させる可能性がある。憲法改正が政治日程に乗り、国民的な議論が行われる重要な契機になるという意味で意義は非常に大きい」と話しています。<br><br>戦争の放棄などを定めた憲法９条に、自衛隊に関する条文を追加するとしたことについては、「自衛隊の存在はすでに多くの国民が認めているにもかかわらず、９条との関係は争点となってきた。憲法で明記することは喫緊の課題であり、非常に意味があることだ」としたうえで、「今の平和憲法に誇りを持っている国民も多いので、現在の条文を維持するという方針は現実的な方法と言える」と指摘しています。<br><br>このほか、高等教育の無償化については、「憲法改正に必要な勢力を幅広く獲得しようという狙いだと思うが、憲法に定めなければ実現できないのかどうかは議論が必要だ」と話しています。<br><br>また、井上准教授は、「最終的には国民投票という機会が保障されている。憲法改正が何のために行われ、、国民や日本の将来にとってよいものになるのかどうかを主権者である国民はしっかりと見ておく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>東京大学 石川健治教授は</h3><div>憲法学が専門で、今は憲法を変えるべきでないという立場の東京大学の石川健治教授は、「世論調査を見るかぎり、憲法改正の気運は明らかに高まっておらず、議論も深まっていないので、拙速な発言だ。単純に、自身の任期のうちに自分の手でやりたいという個人的な動機に基づくスケジュールを示していて、憲法改正は、そのような動機によって行うべきではない」と話しています。<br><br>戦争の放棄などを定めた憲法９条に、自衛隊に関する条文を追加するとしたことについては、「これまで憲法９条によって自衛隊の過度の軍備拡張を防いできたという側面を考える必要がある。自衛隊が正式に正統性を与えられた組織になると、予算を大幅に組まなければいけないことになり、軍拡競争への道を開いてしまうおそれがある」と懸念を示しました。<br><br>このほか、高等教育の無償化については、「憲法を改正しなくても十分にできることで、なぜ高等学校の教育を無償化する法律を作ろうとしないのか」と指摘しました。<br><br>また、石川教授は、２０２０年に施行を目指すという考えについて、「時間が極めて限られているのに今回示された論点はほとんど議論が深まっていないのが実情だ。このスケジュールで手続きを進めると大きな禍根を残すことになると思う」と話しています。</div></div><div><h3>「具体的で評価」</h3><div>憲法を改正すべきだという立場の人たちが都内で開いた集会に参加した５０代の女性は、「改憲の具体的なイメージを持てるようになったことはよかったと思う。これまで９条の話には触れにくい印象があったが、国民が真剣に考える時期に来ていると思う」と話していました。<br><br>また、６０代の女性は「具体的な内容と時期が明示されたので、すごく進んだという感じがした。最後は国民投票なのだから主体的に考えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>「拡大解釈に懸念」</h3><div>憲法を守る立場の人たちが都内で開いた集会に参加した４２歳の女性は、「憲法９条に書かれてしまうと、拡大解釈されて自衛隊の運用が広がるのではないかという危機感があります。９条を改憲の本丸にする考え方には絶対に反対です」と話していました。<br><br>また、６６歳の男性は、「９条の精神は戦力をもたないところにあり、平和の力を持っている。それを改正するとその根本が崩れてしまうので、手を加える必要は一切ない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:51:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 中国を異例の名指し批判 米に同調し圧力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 中国を異例の名指し批判 米に同調し圧力</span><time datetime="2017-05-04T04:53"><span>5月4日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/K10010970331_1705040458_1705040459_01_02.jpg" alt="北朝鮮 中国を異例の名指し批判 米に同調し圧力" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、中国がアメリカに同調して圧力をかけているとして、「親善の伝統を抹殺しようとする許しがたい妄動だ」と批判しました。北朝鮮が中国を名指しで批判するのは異例で、北朝鮮の核・ミサイル開発をめぐる中国の対応に不信感をあらわにしています。</div><div>これは北朝鮮国営の朝鮮中央通信が３日夜、個人名義の論評として伝えたものです。<br><br>この中で、中国メディアが北朝鮮の核・ミサイル開発を批判していることについて「わが国の合法的権利に対する重大な侵害で、長い友好の歴史を持つ隣国への露骨な威嚇だ」としたうえで、「憤慨を禁じえない」と中国を強く非難しました。<br><br>また、中国がアメリカに同調して圧力をかけているとして、「親善の伝統を抹殺しようとする許しがたい妄動にほかならない」と反発しました。<br><br>さらに、「中国は両国関係の柱を折る無謀な妄動がもたらす重大な結果について、よく考えたほうがよいだろう」と警告しました。<br><br>北朝鮮の国営メディアは、先月、「周辺国でわれわれを威嚇する発言が飛び出している」として中国を暗に批判しましたが、今回のように名指しで批判するのは異例です。<br><br>北朝鮮は、核・ミサイル開発をめぐる中国の対応に不信感をあらわにした形で、アメリカと連携して圧力を強めないよう中国をけん制する狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 04:53:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女は親子と面識なく数分後に現場立ち去ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女は親子と面識なく数分後に現場立ち去ったか</span><time datetime="2017-05-04T06:17"><span>5月4日</span> <span>6時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/K10010970271_1705040619_1705040620_01_02.jpg" alt="女は親子と面識なく数分後に現場立ち去ったか" id="news_image"></div><div></div><div>３日、愛媛県今治市の市営住宅で９２歳の母親と７０歳の息子が部屋に入ってきた女に刃物のようなもので切られ、母親が死亡した事件で、女は親子とは面識がなく数分後には現場から立ち去ったと見られることが警察への取材でわかりました。警察は、女の行方を捜すとともに同じ今治市内で先月下旬、８１歳の女性が背中などを刺されて殺害された事件との関連についても捜査しています。</div><div>３日午前９時ごろ、愛媛県今治市室屋町の市営住宅で岡本ユキヱさん（９２）と、息子の久行さん（７０）が部屋に入ってきた女に刃物のようなもので切られ、母親のユキヱさんが死亡し、久行さんが背中に大けがをしました。<br><br>警察の調べによりますと、女は２人を切りつけたあと、数分後には立ち去ったと見られ、現場には凶器と見られる血の付いた刃物が残されていたということです。<br><br>女は頭にタオルを巻き、水色の服を着ていて、被害者とは面識がないと見られるということで、警察が行方を捜査しています。<br><br>同じ今治市内では、先月２６日にも８１歳の女性が腹部や背中を刃物で刺されて死亡しているのが見つかっています。<br><br>警察は２つの事件について、いずれも殺人事件と断定して３日夜、それぞれ捜査本部を設置しました。<br><br>２つの事件の現場は４００メートルほどの距離にありどちらも犯行に刃物が使われていることなどから、警察は、２つの事件の関連についても捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 06:17:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩｏＴ機器を破壊する新しいウイルス初確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩｏＴ機器を破壊する新しいウイルス初確認</span><time datetime="2017-05-04T06:17"><span>5月4日</span> <span>6時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/K10010970171_1705032152_1705040617_01_02.jpg" alt="ＩｏＴ機器を破壊する新しいウイルス初確認" id="news_image"></div><div></div><div>あらゆるモノをインターネットで結ぶ、「ＩｏＴ」と呼ばれる技術の普及が進んでいますが、こうした機器を破壊してしまう新しい種類のウイルスが広がり始めていることがわかりました。これまで、ほかのサイバー攻撃の踏み台としてＩｏＴ機器を悪用するウイルスはありましたが、破壊を目的としたものは初めてです。</div><div>「ＩｏＴ」は、「インターネット・オブ・シングズ」の頭文字をとった言葉で、あらゆるモノをインターネットで結ぶことで、家電製品を外出先から操作したり、工場どうしをつないで大量のデータを管理したりするなど、さまざまな分野での活用が期待されています。<br><br>これに対して、横浜国立大学の吉岡克成准教授の研究グループが、インターネット上に広がるウイルスの分析を続けた結果、こうしたＩｏＴ機器に感染し、プログラムを破壊して動かなくしてしまう新しいウイルスが、ことし１月以降、広がり始めていることがわかりました。<br><br>ＩｏＴ機器を狙う従来のウイルスは、ひそかに感染を広げてサイバー攻撃の踏み台にすることが目的で、感染した機器の機能にはほとんど影響がありませんでした。<br><br>ところが今回のウイルスは、ＩｏＴ機器そのものの破壊を目的としていて、吉岡准教授が調査用に用意したＩｏＴ機器をインターネットに接続したところ、このウイルスに感染させようとする不審な通信が、１２の国から合わせて６０回にわたって確認されたということです。<br><br>吉岡准教授は、「これまでのウイルスとは完全に傾向が違い、驚いている。セキュリティーに問題がある機器は、簡単にこのウイルスに感染してしまうので非常に危険だ。感染を防ぐには、メーカー側がセキュリティー対策を行うとともに、ユーザー側も、自分が使っている機器に問題がないか、注意する必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 06:17:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏大統領選 決選投票前にテレビ討論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170504/k10010970411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仏大統領選 決選投票前にテレビ討論</span><time datetime="2017-05-04T07:01"><span>5月4日</span> <span>7時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>フランス大統領選挙の決選投票を前に、中道・無所属のマクロン氏と極右政党・国民戦線のルペン氏によるテレビ討論が行われ、テロ対策などをめぐって激しい論戦が繰り広げられました。</div><div>今月７日に行われるフランスの大統領選挙の決選投票は、中道・無所属のマクロン氏と極右政党・国民戦線のルペン氏との間で争われ、これまで政権を担ってきた中道左派と中道右派が不在の異例の展開となっています。<br><br>３日には２人の候補によるテレビ討論が行われ、治安対策や雇用対策、ＥＵ＝ヨーロッパ連合との関わりなどについて、２時間半にわたって激しい論戦が繰り広げられました。<br><br>討論では冒頭からルペン氏が「マクロン氏は容赦ないグローバル化を進め人々の生活を不安定にする候補だが、私は市民の側に立ち国を保護する候補だ」とマクロン氏をけん制しました。<br><br>テロ対策をめぐっては、ルペン氏がＥＵのもとで廃止された国境管理を復活し、当局が監視している外国籍の人物を国外に追放するべきだなどと主張したのに対し、マクロン氏は警察や情報機関の強化を掲げながらも、「テロリストの目的は国民を分断することだ。憎しみに満ちた主張で人々の対立をあおるルペン氏はそのわなにはまっている」とルペン氏を批判しました。<br><br>最新の世論調査の支持率は、マクロン氏が６０％、ルペン氏が４０％となっていますが、どちらも支持できないと答える人も多く、テレビ討論が有権者の判断にどのような影響を及ぼすのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170504%2Fk10010970411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 May 2017 07:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>