<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>RCEP 15か国が協定に署名 世界人口の約3割 巨大自由貿易圏に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>RCEP 15か国が協定に署名 世界人口の約3割 巨大自由貿易圏に</span><time datetime="2020-11-15T19:54"><span>11月15日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713351_2011151650_2011151702_01_02.jpg" alt="RCEP 15か国が協定に署名 世界人口の約3割 巨大自由貿易圏に" id="news_image"></div><div></div><div>RCEP＝東アジア地域包括的経済連携は、日本や中国、韓国、それに、ASEAN各国など15か国が首脳会議で正式に合意し、協定に署名しました。アジア太平洋地域で、世界の人口やGDPのおよそ3割を占める巨大な自由貿易圏が生まれることになります。</div><div>アジア太平洋地域での自由貿易圏の構築を目指す、RCEP＝東アジア地域包括的経済連携をめぐり、日本や中国、韓国、それに、ASEAN各国など15か国は、15日、オンライン形式で、首脳会議を開きました。<br><br>この中で、菅総理大臣は、「日本は一貫して、自由で公正な経済圏を広げ、多角的自由貿易体制を維持し、強化するために率先して行動してきた。RCEPは、市場アクセスを改善するのみならず、知的財産や電子商取引のルールを整備し、地域の貿易や投資を促進し、サプライチェーンの効率化を促すものだ」と述べました。<br><br>その上で、「コロナ禍で世界経済が低迷し、内向き思考も見られる中でも、自由貿易を推進していくことがよりいっそう重要だ」と強調しました。<br><br>また、今回署名を見送ったインドについて、「地域の経済枠組みに不可欠なプレーヤーであり、協定への将来の復帰に向けて、引き続き、主導的な役割を果たす決意だ」と述べました。<br><br>そして、会議では、15か国が協定の内容に正式に合意し、署名式が行われました。<br><br>一方、インドについては、協定の発効後、参加を受け入れるとし、要請がありしだい、速やかに交渉を始めるなどとする担当閣僚の宣言をまとめました。<br><br>今回の協定で、アジア太平洋地域で、世界の人口やGDPのおよそ3割を占める、巨大な自由貿易圏が生まれることになり、TPP＝環太平洋パートナーシップ協定を上回ります。<br><br>また、日本にとっては、最大の貿易相手国である中国と3番目の韓国と結ぶ初めてのEPA＝経済連携協定となります。<br><br>政府は、今後、早期の発効に向けて、必要な国内手続きを進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>梶山経済産業相「早期発効に向け取り組む」</h3><div>RCEPの署名式に菅総理大臣とともに出席した梶山経済産業大臣は、終了後、総理大臣官邸で記者団の取材に対し、「8年にわたる交渉を締めくくる共同首脳声明が発出され、協定に署名した。早期の発効に向けてしっかり取り組んでいきたい」と述べ、インドを除く15か国で協定に署名したことを明らかにしました。<br><br>その上で、「日本の工業製品や農林水産品のアジア圏への輸出拡大に大きく寄与し、アジアにおける自由で公正な経済ルールの構築に資するものと確信している」と述べ、その意義を強調しました。<br><br>一方、署名を見送ったインドについて梶山大臣は「インド側の事情で今回の参加を見合わせた。地政学的にも経済全体の規模感を考えてもインドに入って欲しい。できるだけ早くインドが入れるよう日本としても最大限の努力をしたい」と述べました。</div></div><div><h3>RCEP交渉の経緯</h3><div>RCEP＝東アジア地域包括的経済連携は、日本と中国、韓国、インド、それにASEAN＝東南アジア諸国連合の加盟国などアジア太平洋地域の16か国が参加する世界最大の経済連携協定として2012年から交渉が始まりました。<br><br>▽工業製品や農産物の関税の撤廃について話し合う「物品貿易」、▽海賊版の取締りなどについての「知的財産」、▽インターネット上の取り引きなどのルールについて検討する「電子商取引」など、交渉は20の分野にわたりました。<br><br>しかし、国内産業への影響を懸念するインドは、去年11月以降、あらゆるレベルの交渉への出席を見送り続け、各国がRCEPの署名に向けた作業を進める中、インドが交渉にとどまるかが焦点となっていました。</div></div><div><h3>これまでのEPA＝経済連携協定など</h3><div>日本は、近年、RCEPのような大型のEPA＝経済連携協定によって、貿易や投資の拡大を目指してきました。<br><br>日本にとって初めてのEPAはシンガポールやインドネシアなどASEAN＝東アジア諸国連合との協定で2010年までにすべての国との間で発効しました。<br><br>また、TPP＝環太平洋パートナーシップ協定は、アメリカが離脱したもののオーストラリアやカナダなど11か国の間で2年前に発効し、去年は、EU＝ヨーロッパ連合とのEPAも始まりました。<br><br>さらにEUからの離脱に伴うイギリスとの新たなEPAも来年1月の発効に向けて、国会で審議が行われています。<br><br>こうした中、ASEANに日本の最大の貿易相手国の中国、3番目の韓国などを加えたRCEP＝東アジア地域包括的経済連携は現在交渉中のものとしては最後の大型EPAでした。<br><br>今回の合意により日本の貿易額のうち、関税の撤廃や引き下げが適用される相手国・地域の占める割合は現状の5割からおよそ8割まで広がることになります。</div></div><div><h3>インド離脱の影響</h3><div>日本は、インドを含む自由貿易圏を構築することを提唱し、インドを含む形での合意を目指してきました。<br><br>人口13億の巨大市場を取り込むことで、日本企業の進出を促すとともに、民主主義や法の支配などの価値を共有する「自由で開かれたインド太平洋」構想を経済面からも支えるためです。<br><br>しかし、インドは貿易赤字となっている中国からの輸入がさらに増え、国内産業に影響が出ることを懸念して、去年11月以降、あらゆるレベルの交渉への出席を見送り続けました。<br><br>日本は交渉への復帰をぎりぎりまで呼びかけましたがインドの姿勢は変わらず、15か国での署名に合意することになりました。<br><br>インドが抜けたことにより、参加15か国の世界の人口に占める割合はおよそ50％から30％に減り、GDPに占める割合も3％あまり減ることになります。<br><br>域内だけでなくインドを経由地として他の国や地域にビジネスチャンスを広げようという当初の狙いも実現せず、巨大な市場を抱える中国の影響力が強まることも懸念されます。<br><br>各国は、RCEPの発効日以後、インドの参加を受け入れるとし、要請がありしだいただちに交渉を再開することを確認したとしています。<br><br>また、インドはRCEPの会合にオブザーバーとして、参加できるとしています。<br><br>一方、日本はRCEPを補完する枠組みとしてインドとオーストラリアのあわせて3か国で自動車部品などの供給網の強化で連携する取り組みを始めています。<br><br>日本としてはインドとの経済的に良好な関係を維持し、発展させていく中で、RCEPへの復帰を働きかけていく方針です。</div></div><div><h3>日本にとって重要な意味</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713351_2011151946_2011151954_01_03.jpg" alt=""><div>自由貿易を進める日本にとってRCEPは重要な意味を持ちます。<br><br>今回の合意によって、最大の貿易相手国である中国や3番目の相手国の韓国を含む初めての経済連携協定となり、アジア太平洋地域で世界の人口やGDPのおよそ30％をカバーする巨大な自由貿易圏が生まれることになります。<br><br>TPP＝環太平洋パートナーシップ協定でカバーするのは世界のGDPの13％、人口で見ると7％でTPPよりも大きな自由貿易圏が誕生することになります。<br><br>また、関税の撤廃や削減がされたり、貿易に関するルールが統一されたりすることで、日本企業にとってはASEANの生産拠点から中国への輸出を拡大できる可能性が広がり、新型コロナウイルスの感染拡大でもろさを露呈した部品の供給網＝サプライチェーンの強化を図ることもできます。<br><br>ただ、農林水産品や工業品にかけられていた関税の撤廃率は、全体で91％とTPP＝環太平洋パートナーシップ協定や日本とEUのEPAに比べて低い水準に抑えられています。<br><br>さらにインドが署名を見送ったことで、RCEPの中で最も大きい市場を抱える中国の存在感がさらに高まることを懸念する声も出ています。<br><br>アメリカは、トランプ政権の誕生以降、自国第一主義を掲げ、保護主義的な動きを強めています。<br><br>今回の大統領選挙で勝利を宣言したバイデン前副大統領は、他の国に高い関税をかけるトランプ大統領の手法に対して批判的な立場を取っていて、こうした強硬な政策が見直されるのではないかという見方もあります。<br><br>多国間による自由貿易の推進が重要だとする日本が今後も主導的な役割を果たしていけるのか、そのリーダーシップが問われることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 19:54:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“静かに飲食”呼びかける 大阪府知事 感染対策強化で協力表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“静かに飲食”呼びかける 大阪府知事 感染対策強化で協力表明</span><time datetime="2020-11-15T20:27"><span>11月15日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713771_2011151933_2011152026_01_02.jpg" alt="“静かに飲食”呼びかける 大阪府知事 感染対策強化で協力表明" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、西村経済再生担当大臣は大阪府の吉村知事と会談し、今後、感染対策の強化を検討していく考えを伝え、周知徹底を図るため、情報の発信に協力を求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713771_2011151933_2011152026_01_03.jpg" alt=""><div>西村経済再生担当大臣は15日、大阪を訪れて吉村知事と会談し、新型コロナウイルス対策をめぐって意見を交わしました。<br><br>この中で西村大臣は、現在の感染状況に強い危機感を持っているとしたうえで、「大阪もだんだん病床が埋まってくる状況だと思うが、確保できるようしっかり支援したい」と述べました。<br><br>そして今後、感染対策の強化を検討していく考えを伝え、周知徹底を図るため、情報の発信に協力を求めました。<br><br>これに対し吉村知事は「マスク着用の徹底はいろいろな場所で発信していきたい。『静かに飲食』ということも呼びかけたい」と応じました。<br><br>一方、「Go  Toイート」をめぐって吉村知事が、居酒屋などで感染が広がっているとして、大阪府内では4人以下のグループに限ってポイントを利用できるようにしたいと伝えました。<br><br>これに対し西村大臣は「農林水産省は自治体の取り組みを踏まえて対応する方針なので、提案を受け止めて対応させたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 20:27:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>約2500年前に埋葬 古代エジプトのひつぎ100基以上 見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>約2500年前に埋葬 古代エジプトのひつぎ100基以上 見つかる</span><time datetime="2020-11-15T21:10"><span>11月15日</span> <span>21時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713831_2011152000_2011152110_01_02.jpg" alt="約2500年前に埋葬 古代エジプトのひつぎ100基以上 見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>エジプトの首都カイロの南で、およそ2500年前に埋葬されたひつぎが100基以上見つかり、エジプト政府は、保存状態もよく「ことし最大の発見」だとしています。</div><div>古代エジプトのひつぎが見つかったのは、首都カイロの南のサッカラにある階段型ピラミッド近くの遺跡で、14日、報道陣に公開されました。<br><br>100基以上に上るひつぎはいずれも木製で、およそ2500年前に埋葬されたものとみられ、深さ10メートル以上の地中の穴で、封印された状態で発見されました。<br><br>考古学者がひつぎの1つを開けると、装飾を施した布に包まれたミイラが納められていて、エックス線などを使って性別や年代などを調査したということです。<br><br>エジプト観光・考古省は、埋葬品も含めて保存状態がよく、「ことし最大の発見だ」としていて、サッカラの遺跡では、別の場所からも多くのひつぎが見つかっていることから、さらなる発見に期待をよせています。<br><br>ひつぎや埋葬品の一部は、日本が支援し来年の開館が予定されているカイロ近郊の「大エジプト博物館」に収蔵されることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 21:10:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省麻薬取締部が密輸経由地 香港に職員常駐 各国と連携強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省麻薬取締部が密輸経由地 香港に職員常駐 各国と連携強化</span><time datetime="2020-11-15T23:17"><span>11月15日</span> <span>23時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713871_2011152311_2011152317_01_02.jpg" alt="厚労省麻薬取締部が密輸経由地 香港に職員常駐 各国と連携強化" id="news_image"></div><div></div><div>違法薬物の密輸が急増する中、情報収集を強化するため厚生労働省麻薬取締部が職員の海外赴任をスタートさせ、香港に常駐させていることがわかりました。香港に職員を派遣している各国の捜査機関との連携を深めるのが主なねらいです。</div><div>日本国内に流通している覚醒剤などの違法薬物はほとんどが海外から密輸されたもので、去年は密輸に関わったとして過去最も多い600人近くが検挙されています。<br><br>密輸の対策が重要な課題となる中、厚生労働省麻薬取締部が職員の海外赴任をスタートさせ、領事として去年から香港に常駐させていることが厚生労働省などへの取材でわかりました。<br><br>香港は世界各地に密輸される違法薬物の経由地になっているとされ、アメリカやオーストラリアなど10か国以上の捜査機関が職員を常駐させています。<br><br>こうした各国の捜査機関や香港の当局と連携を深め、情報交換などを通じて、日本への密輸に関わる最新の情報を得ていくことが主なねらいだということです。<br><br>日本では、ここ数年、大型の密輸事件が相次いで摘発されているにもかかわらず、覚醒剤の末端の密売価格が大きく変わっていないことから、摘発を逃れた大量の覚醒剤が密輸され続けているおそれがあります。<br><br>厚生労働省麻薬取締部は海外での情報収集を強化し、密輸の対策を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2020 23:17:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 国際リーグ 今井 日本記録に迫るタイム 100m個人メドレー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012714011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 国際リーグ 今井 日本記録に迫るタイム 100m個人メドレー</span><time datetime="2020-11-16T00:16"><span>11月16日</span> <span>0時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012714011_2011152357_2011160000_01_02.jpg" alt="競泳 国際リーグ 今井 日本記録に迫るタイム 100m個人メドレー" id="news_image"></div><div></div><div>ハンガリーで開催されている競泳の国際リーグは、15日、準決勝最終日のレースが行われ、20歳の今井月選手が女子100m個人メドレーで、短水路の日本記録に迫る好タイムをマークしました。</div><div>去年から始まった競泳の国際リーグは、世界各地の選手がチームに分かれて25mの短水路のプールでレースを行い、順位などに応じて与えられるポイントの合計で争う団体戦です。<br><br>日本選手は、「東京フロッグキングス」というチームで参加していて、15日は、準決勝最終日のレースに臨みました。<br><br>このうち、女子100m個人メドレーでは、リオデジャネイロオリンピック代表の今井選手が出場しました。<br><br>今井選手は、前半を2位で折り返したあと後半は、力強い泳ぎで海外の選手に競り勝ち、池江璃花子選手が持つ日本記録に0秒02差に迫る57秒77の好タイムをマークして1位となりました。<br><br>このほか、女子400m個人メドレーでは、エースの大橋悠依選手が4分23秒25で1位となり、男子400m個人メドレーでは、萩野公介選手が4分2秒40で1位となりました。<br><br>また、男子50mバタフライでは、先月、日本記録を更新した川本武史選手が22秒50で1位となったほか、女子200mバタフライでは、同じく日本記録保持者の長谷川涼香選手が2分3秒95で1位となってチームのポイント獲得に貢献しました。<br><br>しかし、「東京フロッグキングス」は、準決勝の2日間を終えて4チーム中3位の結果に終わり、決勝進出は逃しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北島康介GM「水泳の魅力発信へもっともっと力注ぎたい」</h3><div>東京フロッグキングスのゼネラルマネージャーを務める北島康介さんはオンラインで取材に応じ、「準決勝敗退で悔しい気持ちはあるが、いいチームを作ることができ満足しているし、選手たちに感謝したい。決勝に進めなかった要因は明確に力不足だと思う」と振り返りました。<br><br>ことし初めて参戦した国際リーグについては「新しい水泳の価値を世界に発信できるツールだと思っている。水泳の魅力を発信していくために、もっともっと力を注いでいきたいし、リーグを大きくしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>萩野公介「5試合すべて 勝ちきることができて自信」</h3><div>萩野公介選手は国際リーグでの戦いを終えてオンラインで取材に応じ、「連戦の影響で最後はタイムが落ちてしまったが、およそ1か月の間で5試合を戦うことができていい練習になった。世界のトップ選手が出場し、非常にいい経験になった」と話しました。<br><br>萩野選手は予選リーグから準決勝までの5試合すべてで得意の男子400メートル個人メドレーで1位となり、「勝ちきることができて自信をつけることができた。いまはレースへのマイナスのイメージが全くない」と話し、充実した様子でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012714011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 00:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>栃木県知事選 現職の福田富一氏が当選 栃木県で最多の5回目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>栃木県知事選 現職の福田富一氏が当選 栃木県で最多の5回目</span><time datetime="2020-11-16T00:52"><span>11月16日</span> <span>0時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713711_2011152038_2011152043_01_03.jpg" alt="栃木県知事選 現職の福田富一氏が当選 栃木県で最多の5回目" id="news_image"></div><div></div><div>現職と新人の2人の争いとなった栃木県知事選挙は、15日投票が行われ、現職の福田富一氏が栃木県知事としては最多の5回目の当選を果たしました。</div><div>栃木県知事選挙の結果です。<br><br>▽福田富一、無所属・現。当選。41万6628票。<br><br>▽田野辺隆男、無所属・新。20万4116票。<br><br>自民・公明両党の県組織が推薦した福田氏が、栃木県知事としては最多となる5回目の当選を果たしました。<br><br>福田氏は、「新型コロナウイルス対策は今まで以上に県民の安全安心の確保のためにリーダーシップをもって取り組んでいかなければならない。5期目もやはり福田を選んでよかったと県民に思ってもらえるよう、4年間しっかり取り組みたい」と述べました。<br><br>福田氏は、栃木県日光市出身の67歳。<br><br>栃木県議会議員や宇都宮市長を経て、平成16年の知事選挙で初当選しました。<br><br>今回の投票率は、38.73％で、前回、4年前の選挙と比べて5.46ポイント高くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 00:52:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】15日 7人死亡 1441人感染確認（午後11時30分）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/k10012713431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】15日 7人死亡 1441人感染確認（午後11時30分）</span><time datetime="2020-11-16T00:57"><span>11月16日</span> <span>0時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201115/K10012713431_2011151708_2011151717_01_02.jpg" alt="【国内感染】15日 7人死亡 1441人感染確認（午後11時30分）" id="news_image"></div><div></div><div>15日は、これまでに全国で1441人の感染が発表されています。また北海道で3人、京都府で1人、大阪府で1人、熊本県で1人、静岡県で1人の合わせて7人の死亡の発表がありました。<br>国内で感染が確認された人は空港の検疫などを含め11万8702人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて11万9414人となっています。<br>亡くなった人は、国内で感染した人が1895人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1908人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br><br>（ ）内は15日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は3万4751人（255）<br>▽大阪府は1万5421人（266）<br>▽神奈川県は1万154人（114）<br>▽愛知県は7713人（102）<br>▽埼玉県は6818人（80）<br>▽千葉県は5766人（60）<br>▽北海道は5494人（209）<br>▽福岡県は5379人（12）<br>▽兵庫県は3974人（79）<br>▽沖縄県は3741人（46）<br>▽京都府は2296人（22）<br>▽宮城県は988人（5）<br>▽茨城県は967人（21）<br>▽群馬県は956人（5）<br>▽熊本県は915人（12）<br>▽静岡県は882人（24）<br>▽奈良県は844人（9）<br>▽石川県は830人（2）<br>▽岐阜県は809人（9）<br>▽広島県は700人（7）<br>▽滋賀県は663人（8）<br>▽三重県は620人（4）<br>▽鹿児島県は557人（3）<br>▽栃木県は516人（3）<br>▽長野県は461人（13）<br>▽福島県は435人（4）<br>▽富山県は428人（1）<br>▽岡山県は396人（17）<br>▽宮崎県は373人<br>▽和歌山県は326人（8）<br>▽山梨県は283人（2）<br>▽佐賀県は278人<br>▽青森県は278人<br>▽福井県は272人<br>▽山口県は266人（8）<br>▽長崎県は251人（1）<br>▽新潟県は226人（2）<br>▽徳島県は171人<br>▽大分県は164人<br>▽高知県は144人<br>▽島根県は141人<br>▽愛媛県は129人（6）<br>▽香川県は115人（1）<br>▽山形県は97人（1）<br>▽岩手県は75人（6）<br>▽秋田県は73人（2）<br>▽鳥取県は52人です。<br><br>このほか、▽空港の検疫での感染は1347人（12）▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、15日時点で243人（＋9）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、15日時点で、国内で感染した人が10万2837人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて10万3496人となっています。<br><br>また今月12日には、速報値で1日に2万5192件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※沖縄県が感染者数訂正。14日1人減。<br><br>※香川県の感染者の集計漏れ13日1人増。<br><br>・集計は後日修正される可能性があります。<br>・在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201115%2Fk10012713431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 00:57:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>