<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞授賞式 被爆者も演説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/k10011253931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル平和賞授賞式 被爆者も演説</span><time datetime="2017-12-11T04:54"><span>12月11日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/K10011253931_1712102257_1712102258_01_03.jpg" alt="ノーベル平和賞授賞式 被爆者も演説" id="news_image"></div><div>ノーベル平和賞の授賞式がノルウェーで行われ、核兵器禁止条約の採択に力を尽くしたＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンが受賞するとともに、広島で被爆したサーロー節子さんが被爆者として初めて演説し、核兵器をめぐり緊張が高まる中でも核廃絶を目指すべきだと、力強く訴えました。</div><div>ことしのノーベル平和賞の授賞式は、１０日、ノルウェーの首都、オスロの市庁舎で行われました。<br><br>冒頭、選考委員会のベリト・レイス・アンデシェン委員長は、北朝鮮による核開発などに触れ、「核兵器が使われる危険性はかつてなく増している。私たちが取るべき道は廃絶することだけだ」と述べ、核兵器禁止条約の採択に貢献したＩＣＡＮの功績をたたえました。<br><br>このあとＩＣＡＮのベアトリス・フィン事務局長と、カナダ在住の広島の被爆者で、ＩＣＡＮとともに活動してきたサーロー節子さん（８５）が、記念のメダルと賞状を受け取りました。<br><br>フィン事務局長は受賞演説で、すべての核保有国は世界を危険にさらしており、日本など核の傘のもとにある国も破壊行為に加担することになると批判し、「核兵器を終わらせるか、私たち人類が終わるかの、選択をしなければならない」と述べすべての国が核兵器禁止条約に参加すべきだと訴えました。<br><br>続いてサーローさんが、１３歳のとき被爆した当時の体験を語り、大好きだった４歳のおいが変わり果てた姿で亡くなったとして、いまも世界中の子どもたちの生存を脅かす核兵器は絶対悪だと強調しました。<br><br>そして、みずからはがれきの下敷きになって暗闇の中で体を動かし続け助け出されたことを引き合いに、「がれきの中で聞いた言葉をいま皆さんに繰り返します。“あきらめるな、押し続けろ、光の方にはっていくんだ”」と訴え、厳しい状況の中でも核廃絶に向けた取り組みを続けなければいけないと、呼びかけました。<br><br>２人の演説が終わると、会場にいた参加者が次々と立ち上がり、惜しみない拍手を送っていました。<br><br>一方で核兵器禁止条約に反対するアメリカやロシアなどの核保有国の大使は授賞式に参加せず、核兵器をめぐる各国の対立も浮き彫りになり、今回のノーベル平和賞が世界の核軍縮の流れにどのような影響を及ぼすことになるのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各国からも歓迎の声</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/K10011253931_1712110452_1712110453_01_04.jpg" alt=""><div>ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンがノーベル平和賞を受賞したことについて、ＩＣＡＮと協力して核兵器禁止条約を推進してきた各国からも、歓迎する声が上がっています。<br><br>このうち、おととし核兵器を法的に禁止することを目指すとする文書を各国に送り、ＩＣＡＮとともに核兵器禁止条約の交渉を主導したオーストリアのクルツ外相は、「ノーベル賞の受賞を心から祝福する。今回の授賞は、核兵器のない世界が必要だという緊急のシグナルだ。その初めの一歩が禁止条約で、多くの国が参加すべきだ」とツイッターに書き込み、ＩＣＡＮの受賞をきっかけにより多くの国が禁止条約に参加すべきだと呼びかけました。<br><br>ノーベル賞の授賞式にも参加したメキシコのビデガライ外相は、「メキシコがＩＣＡＮとともに活動してきたことを誇りに思う。禁止条約に署名するかどうかは、核兵器を終わらせるか、私たち人類が終わるかの選択だ」とツイッターに書き込み、すべての国に条約への署名を呼びかけました。</div></div><div><h3>ローマ法王も評価</h3><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ法王は１０日、バチカンのサンピエトロ広場に集まった信者を前に、「ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンへのノーベル賞の授与は、人権が守られるために核軍縮が必要であることを明らかにした」と述べ、核兵器の非人道性に着目し禁止条約の実現に貢献したＩＣＡＮがノーベル平和賞を受賞したことを評価しました。<br><br>そのうえで、「神は私たちがともに暮らす住まいを作るため、力をあわせる能力を授けてくださる」と述べ、各国が英知を尽くして核兵器廃絶に取り組むよう、呼びかけました。</div></div><div><h3>被爆者も授賞式を見守る</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/K10011253931_1712110452_1712110453_01_05.jpg" alt=""><div>一方、ノルウェーで行われたノーベル平和賞の授賞式の会場の近くにある博物館には、現地を訪問中の広島や長崎の被爆者が集まり、インターネットの生中継で式典の様子を見守りました。<br><br>ノーベル平和賞の授賞式を見届けようと、広島や長崎の被爆者２０人がノルウェーのオスロを訪れていて会場近くの博物館でＩＣＡＮの関係者や観光客などおよそ２００人とともにインターネットの生中継で式典の様子を見守りました。<br><br>会場には大型のスクリーンが設置され、集まった被爆者たちは、ＩＣＡＮのベアトリス・フィン事務局長や広島の被爆者でカナダ在住のサーロー節子さんの演説を拍手を送りながら熱心に聞き入っていました。<br><br>日本被団協の箕牧智之代表理事は「国連で核兵器禁止条約が採択された以上に、今回のノーベル平和賞は世界に向けて強いメッセージが送られたと思います。日本だけでなく世界中でこの流れが大きくなっていくことを私たちは願っています」と話していました。<br><br>また、現地を訪れた被爆者の中で９３歳と最高齢の齋藤政一さんは「ノーベル賞という多くの人が注目する現場に来ることができたので、今後は思いを新たに証言や署名などの活動を続け、核兵器廃絶の実現を世界に求めていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>サーロー節子さんと日本被団協が会見</h3><div>ノーベル平和賞の授賞式が行われたあと、演説を行った被爆者、サーロー節子さんと、式典に出席した日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の田中煕巳代表委員、それに藤森俊希事務局次長が、そろって記者会見しました。<br><br>この中でサーローさんは、授賞式での演説について「長年、核兵器廃絶に向かって活動してきましたが、大きな拍手を受けて同じ思いをする人が増えたと、満足感と達成感を感じています」と振り返りました。<br><br>そのうえで、「核兵器禁止条約に反対する国の人々にもメッセージを受け取ってもらい条約への参加を真剣に検討してほしいと思います。また受賞の喜びとともに、核廃絶に向けて活動する重い責任を感じています」と、今後も活動を続ける決意を示しました。<br><br>そして、核の傘のもとにある日本の姿勢について「アメリカへの密着ぶりが強くなっており、軍事的に強化される方向に進むのではないかとふるえるほど怖がっています。政府と市民がもっと対話して核廃絶への道を探ってほしい」と変化を促しました。<br><br>また、日本被団協の田中代表委員は授賞式について「核兵器を禁止して核兵器のない世界を作ろうと、同じ思いで頑張ってきた仲間の願いがいまここで実現していると思いました。被団協の名前こそないものの、運動が高く評価されているんだなという思いがした」と述べました。<br><br>さらに、藤森事務局次長は「演説した２人の話は出席した人たちの心を揺さぶりました。ノーベル平和賞を今後の活動の土台にして、核兵器のない世界を目指すために努力したいと思います」と、今回のノーベル賞を今後の活動に生かしたいという考えを示しました。</div></div><div><h3>サーロー節子さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171210/K10011253931_1712110452_1712110453_01_06.jpg" alt=""><div>カナダ在住の広島の被爆者、サーロー節子さんは（８５）１３歳のとき広島の爆心地から１．８キロで被爆し、建物の下敷きになり、助け出されました。<br>原爆によって、姉や４歳のおいなど、親族８人を亡くしたほか、同じ学校の生徒、３５１人も亡くなりました。<br><br>その後、半世紀以上にわたって世界各国を訪れ核兵器廃絶を訴え続け、近年ではＩＣＡＮとともに国際会議などで活動するようになり、ことし３月に核兵器禁止条約の交渉会議でのスピーチは、条約の採択を後押ししたと交渉参加国などから評価されています。<br><br>今回、ノーベル平和賞の授賞式でも、核廃絶の機運を高めたいというＩＣＡＮからの依頼で演説を行うことになり、ＩＣＡＮのメンバーと連絡をとりあいながら、１か月以上かけ演説の内容を練り上げてきました。<br><br>車いすで会場に入ったサーローさんは、広島の家にあった着物を仕立て直した衣装で演説に臨み、少しでも核廃絶に向けた動きにつなげたいと、原爆による壊滅的な被害について語りました。<br><br>サーローさんは手元の原稿の一語一語を確かめるように力を込めて演説し、原爆で大好きだった４歳のおいを亡くした体験を語った際には、涙を流す参加者もいました。<br><br>サーローさんが２０分近くの演説が終えると、会場の参加者は次々と立ち上がり、惜しみない拍手を送っていました。</div></div><div><h3>河野外相「核廃絶のゴールは共有」</h3><div>河野外務大臣は、１０日夜、談話を発表し、「国際ＮＧＯ、ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンが推進した核兵器禁止条約は、日本政府のアプローチとは異なるが、核廃絶というゴールは共有している。今回の受賞を契機に、国際社会の核軍縮・不拡散に向けた認識や機運が高まることを喜ばしく思う」としています。<br><br>そのうえで、「日本を取り巻く安全保障環境が厳しさを増す中、国民の生命や財産を守る政府の責務はますます重いものとなっている。北朝鮮による核やミサイル開発をはじめとした安全保障上の脅威に適切に対処しながら、地道に、現実的な核軍縮を前進させる道筋を追求していく必要がある」としています。<br><br>そして、河野大臣は「核軍縮の進め方をめぐっては、国際社会の立場の違いが顕在化している。日本は、核兵器の保有国と非保有国、安全保障環境の異なる非保有国の間の信頼関係を再構築し、保有国も巻き込んで、現実的かつ実践的な取り組みを粘り強く進めていく。先月、広島市で開催した、核兵器の廃絶に向けた『賢人会議』などを通じて、核兵器のない世界の実現に向けて着実に前進していく決意だ」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171210%2Fk10011253931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 04:54:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スピードスケート 小平 １０００メートルで世界新記録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>スピードスケート 小平 １０００メートルで世界新記録</span><time datetime="2017-12-11T05:02"><span>12月11日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのソルトレークシティーで１０日行われたスピードスケートのワールドカップ、女子１０００メートルで、小平奈緒選手が１分１２秒０９の世界新記録をマークしました。</div><div>これまでの世界記録は、アメリカのブリタニー・ボウ選手が出した１分１２秒１８で小平選手はこのタイムを０秒０９更新しました。<br><br>スピードスケートの個人単種目で、日本の女子選手が世界新記録をマークしたのは小平選手が初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 05:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検</span><time datetime="2017-12-11T10:33"><span>12月11日</span> <span>10時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254151_1712111050_1712111054_01_03.jpg" alt="元横綱 日馬富士 傷害の疑いで書類送検" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱・日馬富士が巡業中のことし１０月、鳥取市内の飲食店で平幕の貴ノ岩に暴行したことについて、鳥取県警察本部は１１日、日馬富士が素手やカラオケのリモコンで殴ってけがをさせたとして傷害の疑いで書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは元横綱・日馬富士です。<br><br>警察によりますと日馬富士は、巡業中のことし１０月、鳥取市内の飲食店で素手やカラオケのリモコンで貴ノ岩を殴り、頭に１０日程度のけがをさせたとして、傷害の疑いが持たれています。<br><br>警察は、日馬富士から２度にわたって任意で事情聴取を行ったほか、横綱・白鵬など、その場にいた全員から話を聞くなど調べを進めた結果、白鵬から説教を受けていた貴ノ岩の態度に腹を立て暴行を加えた疑いのあることがわかったということです。<br><br>警察は、暴行が抵抗していない貴ノ岩に対して一方的に行われ、けがの程度が軽くないことや示談が行われていないことなどから、起訴を求める意見を付けたうえで１１日、書類送検しました。<br><br>この問題で日馬富士は先月、責任をとって現役を引退しています。<br><br>今後は検察庁が起訴するかしないかなど刑事処分について判断することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相撲協会中間報告による暴行の経緯</h3><div>大相撲の元横綱・日馬富士の暴行問題については、日本相撲協会の危機管理委員会が先月３０日に、中間報告で暴行の経緯を公表していました。<br><br>それによりますと、ことし１０月２５日、貴ノ岩の出身校である鳥取城北高校の関係者が、秋巡業に参加していた高校出身の力士を激励するために食事会を開きました。<br><br>暴行が起きたのはこの食事会のあとの２次会で、白鵬や日馬富士、鶴竜、照ノ富士、貴ノ岩などおよそ１０人が同席していました。<br><br>白鵬が貴ノ岩と照ノ富士の２人に高校の恩を忘れないようにと話をした際、貴ノ岩がスマートフォンを操作していたことに日馬富士が腹を立て、貴ノ岩に謝罪させようと平手で顔を殴りました。<br>しかし、貴ノ岩がにらみ返したうえ、謝罪もしようとしなかったため、日馬富士は謝罪するように言いながら平手で複数回殴り、さらにカラオケのリモコンで頭を数回殴ってけがをさせたとしています。<br>相撲協会は、先月２日に警察から連絡を受けたことでこの事案を把握しました。<br><br>相撲協会は貴ノ岩の師匠の貴乃花親方や日馬富士の師匠の伊勢ヶ濱親方に事情を聴いたものの詳細な説明はなく、貴ノ岩のけがの具合は軽いと判断していたこともあって、当初は公表せず、先月１４日になって初めて事案を公表しました。<br><br>相撲協会は外部理事を委員長とする危機管理委員会で調査を始めましたが、被害者である貴ノ岩の聴き取りについては師匠の貴乃花親方が再三の協力要請に対し「警察の捜査を優先させたい」などとして断ったため、調査の中間報告は被害者側の証言がないままに行われることになりました。<br><br>貴乃花親方は先月３０日に行われた相撲協会の理事会で、「警察の捜査が終わったら協力する」と答えたことから、危機管理委員会では、警察による書類送検のあと速やかに貴ノ岩に対する聴き取りを行いたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 10:33:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>絶滅危惧種センザンコウの剥製 スマホアプリ使い販売企てか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>絶滅危惧種センザンコウの剥製 スマホアプリ使い販売企てか</span><time datetime="2017-12-11T10:39"><span>12月11日</span> <span>10時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254141_1712111106_1712111113_01_03.jpg" alt="絶滅危惧種センザンコウの剥製 スマホアプリ使い販売企てか" id="news_image"></div><div>全身がうろこに覆われた哺乳類で国内で取引が禁止されている絶滅危惧種のセンザンコウの剥製を、スマートフォンのアプリを使って販売しようとしたとして、警視庁は、鹿児島県と長野県に住む男女２人を書類送検しました。</div><div>書類送検されたのは、鹿児島県に住む７２歳の自営業の男と長野県に住むアルバイトの２３歳の女です。<br><br>警視庁によりますと、２人はそれぞれことし１月とことし４月、国内での取引が禁止されている絶滅危惧種のセンザンコウの剥製を、品物を売買できるスマートフォンのアプリを使って販売しようとしたとして、種の保存法違反の疑いが持たれています。<br><br>センザンコウは、アジアやアフリカに生息している哺乳類で、全身を覆ううろこが薬の原料になるため、海外でも違法に高値で取り引きされているということです。<br><br>スマートフォンのアプリに「珍獣」などとして出品されていたものを警視庁の捜査員が見つけたということで、警視庁によりますと２人はいずれも容疑を認め「人からもらった」などと話しているということです。<br><br>警視庁は、スマートフォンのアプリで違法なものが売買されているケースが依然としてあるとして、運営会社と協力して取締りを強化しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 10:39:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自公税調会長 増税の会社員は年収850万円超で一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自公税調会長 増税の会社員は年収850万円超で一致</span><time datetime="2017-12-11T11:37"><span>12月11日</span> <span>11時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254191_1712111153_1712111154_01_02.jpg" alt="自公税調会長 増税の会社員は年収850万円超で一致" id="news_image"></div><div></div><div>自民・公明両党の税制調査会長が会談し、所得税の控除の見直しによって増税となる会社員について、当初案の年収８００万円を超える人から８５０万円を超える人に対象を絞り込むことで一致し、両党内で意見集約を図っていくことになりました。</div><div>来年度の税制改正の焦点となっている所得税の控除の見直しをめぐっては、当初、原則として年収８００万円を超える会社員を増税の対象とする案が検討されていましたが、公明党内から「消費が落ち込むおそれがある」などと懸念が示されたこともあって、対象を絞り込む方向で調整が行われています。<br><br>こうした中１１日午前、自民党の宮沢税制調査会長と公明党の斉藤税制調査会長が東京都内で会談し、会社員などの給与のうち一定額を課税対象から差し引く「給与所得控除」について、年収８５０万円の人から１９５万円で頭打ちとすることによって増税の対象を原則として年収８５０万円を超える人に絞り込むことで一致しました。<br><br>これが実現した場合、年収９００万円の人はいまよりも年１万５０００円程度、９５０万円では年３万円程度、１０００万円では年４万５０００円程度の増税になる見通しです。<br><br>自民・公明両党はそれぞれ党内の意見集約を図った上で、今週１４日に取りまとめる予定の税制改正大綱にこうした内容を盛り込む方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:37:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を</span><time datetime="2017-12-11T11:45"><span>12月11日</span> <span>11時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254201_1712111150_1712111151_01_02.jpg" alt="北～西日本の日本海側 あさってにかけ荒天 暴風雪や高波に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>急速に発達している低気圧の影響で、北日本の日本海側を中心に風が強まり、北海道では吹雪となっているところがあります。１１日夜以降、冬型の気圧配置が強まるため、１３日にかけて北日本から西日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気が続く見込みで、気象庁は暴風雪や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が急速に発達しながら日本海を北東へ進んでいる影響で、北日本の日本海側を中心に風が強まっています。<br>山形県酒田市の飛島では午前１０時ごろに２８．２メートル、北海道の斜里町ウトロで午前１１時前に２４．７メートル、秋田市で午前１０時４５分ごろに２２メートルちょうどの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北海道ではこの２４時間に多いところで２０センチ前後の雪が降り、ところによって吹雪となっています。<br><br>低気圧は、１２日、オホーツク海に達するほか、１１日夜以降、上空に強い寒気が流れ込むため、日本付近は冬型の気圧配置が強まり、１３日にかけて続く見込みです。<br>このため、北日本から西日本にかけての日本海側では、１３日にかけて海上を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気が続くおそれがあります。<br>１２日にかけての最大風速は、北海道と近畿で２３メートル、北陸で２２メートル、東北と中国地方で２０メートルで、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達すると予想されています。<br><br>また、海上の波の高さは、東北と北陸で７メートル、北海道と近畿、それに中国地方で６メートルの大しけになる見込みです。<br><br>さらに北日本の日本海側や北陸を中心に１３日にかけて大雪となるおそれがあり、１２日の朝までに降る雪の量は、いずれも多いところで、北陸で６０センチ、北海道と東北で４０センチ、東海で３５センチ、近畿と中国地方で３０センチと予想され、その後も１３日にかけて雪の量が増える見込みです。<br><br>気象庁は、暴風雪や高波に警戒するとともに、大雪による交通への影響やなだれにも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:45:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/k10011254211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ</span><time datetime="2017-12-11T11:51"><span>12月11日</span> <span>11時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171211/K10011254211_1712111153_1712111156_01_02.jpg" alt="北海道新幹線 3時間台に向け速度引き上げ試験へ" id="news_image"></div><div></div><div>国とＪＲ北海道は、北海道新幹線で青函トンネル内の最高速度を引き上げる試験走行を行う方針を固めました。<br>安全性が確認されれば、東京と新函館北斗の間で４時間余りかかっている所要時間が再来年にも３時間台に短縮される見通しです。</div><div>北海道新幹線は貨物列車とすれ違う際、風圧で荷崩れが起きないよう、青函トンネル内では最高速度が１４０キロに制限されています。<br><br>しかし、これによって東京から北海道の玄関口、新函館北斗の所要時間は４時間２分となり、飛行機ではなく新幹線を選ぶ目安とされる４時間を超えてしまう状況となっています。<br><br>関係者によりますと、所要時間の短縮に向けて国とＪＲ北海道は、青函トンネル内の最高速度を今より２０キロ引き上げ１６０キロにするため、来年度に試験走行を行う方針を固めました。<br><br>最終的に安全が確認されれば、再来年の春にも１６０キロでの営業運転を始めたい考えで、所要時間は数分短縮されて４時間を切る見通しです。<br><br>開業２年目の北海道新幹線は、ことし９月までの半年間で利用客が前の年の同じ時期より２３％減少していて、所要時間の短縮で利用客の伸び悩みに歯止めをかけられるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171211%2Fk10011254211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Dec 2017 11:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>