<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相施政方針演説 働き方改革 人づくり革命 防衛力強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011297321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相施政方針演説 働き方改革 人づくり革命 防衛力強化</span><time datetime="2018-01-22T15:47"><span>1月22日</span> <span>15時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011297321_1801221550_1801221551_01_02.jpg" alt="首相施政方針演説 働き方改革 人づくり革命 防衛力強化" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は衆議院本会議で施政方針演説を行い、労働制度を抜本的に改める「働き方改革」に加え、少子高齢化の克服に向け「人づくり革命」や「生産性革命」に取り組む決意を示しました。また、防衛力を強化していくほか、中国とも協力してアジアのインフラ需要に応えていく考えも打ち出しました。</div><div>《はじめに》<br>冒頭、安倍総理大臣は、ことしが明治元年から１５０年にあたることに触れ「明治という新しい時代が育てたあまたの人材が、技術優位の欧米諸国が迫る『国難』とも呼ぶべき危機の中で、わが国が急速に近代化を遂げる原動力となった。今また、日本は少子高齢化という『国難』とも呼ぶべき危機に直面している。もう１度、あらゆる日本人にチャンスを創ることで、少子高齢化も克服できる」と呼びかけました。<br><br>《働き方改革》<br>続いて安倍総理大臣は、具体的な政策課題の最初に「働き方改革」を取り上げ、「戦後の労働基準法制定以来、７０年ぶりの大改革だ。誰もが生きがいを感じて、その能力を思う存分発揮すれば少子高齢化も克服できる」と述べました。<br>そして、同一労働同一賃金の実現や、時間外労働の上限規制の導入、それに労働時間でなく成果で評価するとして労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」の創設などに取り組む考えを強調しました。<br><br>《人づくり革命》<br>次に安倍総理大臣は「人づくり革命」について「現役世代が抱える介護や子育ての不安を解消する」として、待機児童の解消に向けて、２０２０年度までの３２万人分の受け皿整備を目指し、新年度に１０万人分以上を整備する方針を示しました。<br>また、幼児教育の無償化を２０２０年度を目指して、一気に推進するとしたほか、私立高校も含めた高校の実質無償化や、大学などの授業料の減免措置と給付型奨学金の支給対象の拡大も進める考えを強調しました。<br>一方、安倍総理大臣は「人づくり革命」などの財源を確保するために消費税の使いみちを見直すことで、政府の財政健全化目標の達成が困難となっていることを踏まえ、ことし夏までに、基礎的財政収支の黒字化の新たな達成時期と、その裏付けとなる具体的な計画を策定する考えを示しました。<br><br>《生産性革命》<br>さらに安倍総理大臣は、雇用などの経済指標が改善した実績を強調したうえで、世界中でロボットや人工知能などの新たな技術革新が次々に生まれていることに触れ「『生産性革命』への流れを先取りすることなくして、日本経済の未来はない。あらゆる政策手段を総動員していく」と述べました。<br>そのうえで、３％以上の賃上げを行い積極的に投資する企業には、法人税負担を２５％まで引き下げるのに対し、収益が拡大しているにもかかわらず投資に消極的な企業には、研究開発減税などの優遇税制の適用を停止する考えを示しました。<br><br>《地方創生》<br>また安倍総理大臣は、地方創生の起爆剤として「観光立国」を位置づけ、ＩＲ＝統合型リゾート施設を整備するための法案を提出する考えを示し「依存症対策などの課題に対応しながら、世界中から観光客を集める滞在型観光を推進する」と述べました。<br>また、福島の復興に向け、除染やインフラ整備を着実に進めるとともに、福島県の沖合での風力発電の拡大に向けた新たな制度を整える考えを示しました。<br><br>《外交・安全保障》<br>一方、外交・安全保障政策で安倍総理大臣は、まず北朝鮮への対応を取り上げ「北朝鮮に完全に検証可能かつ不可逆的な方法で核・ミサイル計画を放棄させ、拉致問題を解決する。北朝鮮に政策を変えさせるためいかなる挑発行動にも屈することなく、きぜんとした外交を展開する」と述べました。<br>そのうえで、地上配備型の新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」や長距離巡航ミサイルの導入などで防衛力を強化し、専守防衛を大前提に、年末に向けて、防衛力整備の指針となる「防衛計画の大綱」を見直す考えを示しました。<br>また、「太平洋からインド洋に至る広大な海を、すべての人に分け隔てなく平和と繁栄をもたらす公共財としなければならない」として、航行の自由や法の支配を基礎とする「自由で開かれたインド太平洋戦略」を推し進めるとしたうえで、この方向性に沿って中国とも協力し、アジアのインフラ需要に応えていく考えを打ち出しました。<br>さらに、日韓関係について、慰安婦問題をめぐる日韓合意を含めた両国間の国際約束や信頼関係の積み重ねのうえに、未来志向で協力関係を深める考えを示しました。<br><br>《おわりに》<br>そして安倍総理大臣は演説の結びで、来年の天皇陛下の退位と皇太子さまの即位について「国民の皆様の祝福の中でつつがなく行われるよう全力を尽くす」と述べました。<br>さらに憲法改正に関連し「あらゆる人にチャンスあふれる日本を、与野党の枠を超えて、ともに作ろうではないか。各党が憲法の具体的な案を国会に持ち寄り、憲法審査会で議論を深め、前に進めていくことを期待している。今こそ新たな国創りをともに進めていこう」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011297321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 15:47:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自作の火炎放射器を公園で使用か 書類送検 ネットに動画投稿</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011297341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自作の火炎放射器を公園で使用か 書類送検 ネットに動画投稿</span><time datetime="2018-01-22T15:50"><span>1月22日</span> <span>15時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自分で作った火炎放射器を神奈川県横須賀市の公園で使ったとして、警察は２０歳の派遣社員の男を軽犯罪法違反の疑いで書類送検しました。男は炎を出す様子を撮影し、動画投稿サイトに投稿していて、「自分で作ったものを自慢したかった」などと話しているということです。</div><div>書類送検されたのは、神奈川県横須賀市に住む派遣社員の２０歳の男で、去年８月と９月に市内の公園で自分で作った火炎放射器を使って炎を出したとして、軽犯罪法違反の火気乱用の疑いが持たれています。<br><br>火炎放射器は筒の長さが５０センチあり、機関銃のように加工されていて、引き金を引くと燃料の灯油が噴射されて筒から炎が出る仕組みになっているということです。ホームセンターで購入した材料を使って自分で組み立てたということで、炎は２メートルほど出るということです。<br><br>火炎放射器を使った様子は動画投稿サイトに投稿されていたということで、警察の調べに対し、「多くの人に自分が作ったものを見てもらい自慢したかった。インターネットで販売もしたかった」と話しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011297341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 15:50:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首都圏の新築マンション価格 27年ぶり高値</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011297411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首都圏の新築マンション価格 27年ぶり高値</span><time datetime="2018-01-22T16:05"><span>1月22日</span> <span>16時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011297411_1801221557_1801221605_01_02.jpg" alt="首都圏の新築マンション価格 27年ぶり高値" id="news_image"></div><div></div><div>首都圏で去年１年間に発売された新築マンションの戸数は、およそ３万５９００戸と４年ぶりに増加に転じましたが、依然として低い水準にとどまりました。一方、１戸あたりの平均価格は、５９００万円と２７年ぶりの高値となりました。</div><div>民間の調査会社、「不動産経済研究所」によりますと、東京・神奈川・埼玉・千葉の１都３県で去年１年間に発売された新築マンションの戸数は３万５８９８戸でした。これは前の年より０．４％多く、わずかながら４年ぶりに増加に転じましたが、依然として低い水準にとどまっています。<br><br>この背景には、都心部を中心に価格が高止まりし、消費者の購入意欲が鈍くなっていることから、物件の発売を遅らせる動きがあったと見られています。<br><br>１戸あたりの平均価格は、１都３県のすべてで上昇し、全体の平均は５９０８万円と、前の年より７．６％上がって、平成２年以来、２７年ぶりの高値となりました。<br><br>発売された戸数のうち、実際に売れた割合を示す「契約率」は６８．１％で、好調の目安とされる７０％を２年連続で下回りました。<br><br>不動産経済研究所は「価格の高止まり傾向はことしも続くと見られる。ことしは、郊外で大型物件の売り出しが予定されていることに加え、来年の消費税率引き上げの駆け込み需要を当て込んだ発売が相次いで、発売戸数は増えるのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011297411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 16:05:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京大ｉＰＳ細胞研究所で論文のねつ造や改ざん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011297591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>京大ｉＰＳ細胞研究所で論文のねつ造や改ざん</span><time datetime="2018-01-22T17:45"><span>1月22日</span> <span>17時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011297591_1801221747_1801221748_01_02.jpg" alt="京大ｉＰＳ細胞研究所で論文のねつ造や改ざん" id="news_image"></div><div></div><div>京都大学は、ｉＰＳ細胞研究所に所属する助教が中心となって発表した１本の論文の１１の図に、ねつ造や改ざんがあったと発表しました。京都大学は、論文が掲載された雑誌に撤回を申請するとともに、今後、関係者の処分を検討することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011297591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 17:45:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪のため早めに帰宅 駅が大混雑 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011297601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪のため早めに帰宅 駅が大混雑 東京</span><time datetime="2018-01-22T17:48"><span>1月22日</span> <span>17時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011297601_1801221757_1801221801_01_02.jpg" alt="雪のため早めに帰宅 駅が大混雑 東京" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の駅は雪のため早めに帰宅しようとする人たちで通常のラッシュの時間帯の前から混雑し、一部の駅では改札内などへの入場が制限されています。</div><div>都内の駅では午後３時ごろから混雑が始まり、ツイッター上には、東急田園都市線の渋谷駅や、西武池袋線の池袋駅などに人があふれ、改札内やホームへの入場が制限されている様子が相次いで投稿されました。<br><br>このうち京急電鉄の品川駅では、午後４時ごろから改札内への入場が制限され駅の中は多くの乗客であふれていました。<br><br>また駅の前のタクシー乗り場には１００メートルほどの列ができていました。<br><br>駅の近くの会社に勤める男性は「雪のため早めに会社を出ましたが、駅が混雑しているので夕食を同僚と食べてから帰ろうと思います」と困惑した表情で話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011297601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 17:48:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東平野部 東京都心でも大雪 交通影響に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011297631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>関東平野部 東京都心でも大雪 交通影響に警戒</span><time datetime="2018-01-22T17:55"><span>1月22日</span> <span>17時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>本州の南岸付近を通過している低気圧の影響で、関東甲信の平野部を中心に雪が強まり、東京の都心では、この３時間に積雪が８センチ増えるなど大雪となっています。雪は２２日の未明にかけて降り続く見込みで、気象庁は、交通機関への影響に警戒し、不要な外出を控えるよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が本州の南岸付近を発達しながら東へ進んでいる影響で、東日本を中心に各地で雪が降り、関東の平野部でも雪が強まっています。<br><br>午後５時の積雪は、長野県松本市で１５センチ、東京の都心で９センチ、前橋市で８センチ、横浜市と埼玉県熊谷市で７センチ、宇都宮市と水戸市で６センチとなっています。<br><br>このうち東京の都心ではこの３時間に８センチ積雪が増えたほか、東京・八王子市の八王子消防署で、午後５時の積雪が１８センチと各地で大雪となっています。<br><br>関東甲信では２３日の未明にかけて雪が降り続き、東京２３区など関東南部の平野部でもさらに積雪が増える見込みです。<br><br>また、これから低気圧が近づく東北の太平洋側なども大雪となる見込みで、２３日夕方までの２４時間に降る雪の量は、東北の太平洋側と長野県で４０センチ、関東北部で３０センチ、関東南部と山梨県、静岡県で２０センチなどと予想され、東京２３区でも１０センチと予想されています。<br><br>気象庁は、東京２３区など関東の各地に大雪警報を出して大雪や路面の凍結による交通機関への影響に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、国土交通省は、ふだん雪があまり降らない地域では夏用タイヤのままの車も多いことから、大雪や積雪が予想される地域では不要不急の外出を控えるとともに、やむを得ず車を運転する場合は冬用のタイヤやチェーンを装着するよう呼びかけています。<br><br>一方、２３日以降は冬型の気圧配置が強まって上空にこの冬１番の強い寒気が流れ込む見込みで、北日本の日本海側と北陸を中心に雪を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気になる見込みです。<br><br>２３日夕方までの２４時間に降る雪の量は、いずれも多いところで、北陸と新潟県で５０センチ、東北の日本海側と北海道で４０センチ、近畿北部で２０センチと予想されています。<br><br>北陸と東北、北海道では２３日の最大風速は２５メートル、最大瞬間風速は３５メートルと予想され、海上は大しけとなる見込みです。<br><br>強い冬型の気圧配置は、今週土曜日ごろにかけて続くと予想され、気象庁は２３日以降、日本海側を中心に大雪や猛ふぶきによる交通への影響や暴風、高波などにも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011297631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 17:55:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雪のため高速道路と首都高で通行止め相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/k10011297511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>雪のため高速道路と首都高で通行止め相次ぐ</span><time datetime="2018-01-22T18:01"><span>1月22日</span> <span>18時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180122/K10011297511_1801221710_1801221711_01_02.jpg" alt="雪のため高速道路と首都高で通行止め相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>高速道路は雪の影響で関東地方を中心に通行止めの区間が出ているほか、２３日にかけて通行止めの区間が増えると予想されています。高速道路各社は、不要不急の外出は控え、やむを得ず車を運転する場合は、冬用タイヤやチェーンを装着するよう呼びかけています。</div><div>午後５時半現在で、通行止めになっているのは▽東名高速道路の東京インターチェンジと静岡県の沼津インターチェンジの間、新東名高速道路の御殿場ジャンクションと長泉沼津インターチェンジの間、圏央道の神奈川県の圏央厚木インターチェンジと東京のあきる野インターチェンジの間です。<br><br>また、首都高速道路は、中央環状線の板橋ジャンクションと江北ジャンクションの間、３号渋谷線の大橋ジャンクションから用賀の間の下り線、７号横浜北線の横浜港北ジャンクションと新横浜の間の上り線が、通行止めとなっています。<br><br>このほか横浜横須賀道路の狩場インターチェンジと馬掘海岸インターチェンジの間と、釜利谷ジャンクションと並木インターチェンジの間、東富士五湖道路の山梨県の富士吉田インターチェンジと静岡県の須走インターチェンジの間も通行止めとなっています。<br><br>高速道路各社によりますと、２３日にかけて関東の多くの高速道路と東北地方で通行止めの区間が増えると予想されていて、最新の交通情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180122%2Fk10011297511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jan 2018 18:01:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>