<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>路線バスが乗用車に追突 １人死亡 ６人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>路線バスが乗用車に追突 １人死亡 ６人けが</span><time datetime="2018-10-29T04:21"><span>10月29日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>28日夜、横浜市西区の国道で路線バスが乗用車に追突する事故があり、バスに乗っていた乗客の男性１人が死亡し、合わせて６人がけがをしました。警察が事故の原因を詳しく調べています。</div><div>28日午後９時17分ごろ、横浜市西区桜木町の国道16号線の交差点で、神奈川中央交通の路線バスが赤信号で停車していた乗用車に追突しました。<br><br>この事故で、路線バスの乗客で20代とみられる男性１人が病院に搬送されましたが、およそ２時間半後に死亡しました。<br><br>また、バスの男性運転手や、乗客４人、それに追突された乗用車を運転してた男性の合わせて６人が重軽傷を負いました。<br><br>さらに、追突された乗用車は、前に止まっていた別の路線バスに衝突しましたが、このバスの乗客と乗員にはけがはありませんでした。<br><br>現場は、横浜市中心部のＪＲ桜木町駅に近い片側３車線の直線道路で、事故は歩道寄りの車線で起きたということです。<br><br>警察は、バスの運転手がけがから回復するのを待って当時の状況を聞き、事故の原因を詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 04:21:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国会 きょうから代表質問 与野党論戦始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国会 きょうから代表質問 与野党論戦始まる</span><time datetime="2018-10-29T05:04"><span>10月29日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689481_1810290508_1810290509_01_03.jpg" alt="国会 きょうから代表質問 与野党論戦始まる" id="news_image"></div><div>国会では、29日から安倍総理大臣の所信表明演説などに対する各党の代表質問が行われます。自民党は、安倍総理大臣に憲法改正に向けた決意などを聞くのに対し、野党側は、政府が目指す外国人材の受け入れ拡大などについてただす考えで、与野党の論戦が始まります。</div><div>国会では、先週、安倍総理大臣の所信表明演説などが行われたのを受けて、29日から３日間、衆参両院で各党の代表質問が行われ、初日の29日は衆議院本会議で、自民党の稲田筆頭副幹事長、立憲民主党の枝野代表、国民民主党の玉木代表が質問に立ちます。<br><br>この中で、自民党は安倍総理大臣に対し、先週の中国訪問を受けて、今後の日中関係や、北朝鮮問題にどのように対応していくかのほか、憲法改正に向けた決意などを聞くことにしています。<br><br>また、外国人材の受け入れ拡大に向け政府が提出を目指す法律の改正案をめぐり、深刻化する人手不足を踏まえ、拡大の必要性について説明を求める見通しです。<br><br>これに対し、野党側は、外国人材の受け入れ拡大について、移民政策との違いや受け入れ体制が整うのかをただすほか、障害者雇用の水増し問題を受けた具体的な再発防止策などを問う方針です。<br><br>また、自衛隊の存在を明記する自民党の憲法改正案や、来年10月に予定される消費税率の10％への引き上げに反対することにしていて、与野党の論戦が始まります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:04:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>絢子さま 守谷さん きょう結婚式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>絢子さま 守谷さん きょう結婚式</span><time datetime="2018-10-29T05:06"><span>10月29日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689711_1810290107_1810290506_01_02.jpg" alt="絢子さま 守谷さん きょう結婚式" id="news_image"></div><div>高円宮家の三女の絢子さまと、お相手で大手海運会社に勤務する守谷慧さんの結婚式が29日、東京の明治神宮で行われます。</div><div>結婚式は29日午前11時半から明治神宮の神楽殿で行われ、絢子さまの母親の久子さまや姉の承子さまをはじめ、守谷さんの父親など、両家の親族およそ30人が参列します。<br><br>絢子さまは、平安朝ゆかりの装束に「おすべらかし」と呼ばれる髪型で式に臨み、装束の一部は、祖母の三笠宮妃の百合子さまが、かつて大正天皇の后の貞明皇后から贈られたものを借り受けられるということです。<br><br>式は神式で仲人を立てずに行われ、進行役の斎主が祝詞をあげたあと、絢子さまは守谷さんと盃を交わして結婚指輪を交換し、２人で誓いの言葉にあたる誓詞を読み上げられるということです。<br><br>式のあと、絢子さまは、一般の参拝客も見守る中、明治天皇などが祭られた社殿を守谷さんとともに参拝されます。<br><br>また、午後には、絢子さまと守谷さんの婚姻届が東京の港区役所に提出され、絢子さまは新たに戸籍がつくられて皇室を離れられます。<br><br>これによって、皇室は天皇陛下と17人の皇族になります。</div></section><section class="module--content"><div><div>絢子さまが結婚されるのにあたって、宮内庁は、絢子さまの幼い頃からの写真、合わせて14枚を公開しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689711_1810290107_1810290506_01_03.jpg" alt=""><div>このうち、絢子さまが１歳の時、お住まいの庭で撮られた写真には、平成14年に亡くなった父親の高円宮さまをはじめ、ご家族に仲むつまじく囲まれる様子が写っています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689711_1810290107_1810290506_01_04.jpg" alt=""><div>また、９歳の誕生日の写真には、ケーキを前に、承子さまと、４年前に結婚して皇室を離れた千家典子さんの、２人の姉からお祝いされる様子が写されています。</div></div><div><div>このほか、幼稚園の入園式や小学校の入学式、七五三、それに、二十歳の成年を迎えられた際に撮影された写真などからは、絢子さまの健やかな成長ぶりが見て取れます。</div></div><div><h3>高円宮さまの三女</h3><div>絢子さまは、平成14年に亡くなった天皇陛下のいとこの高円宮さまと、高円宮妃の久子さまの三女として、平成２年９月15日に誕生されました。<br><br>小学６年生の時に高円宮さまが亡くなり、久子さまのもと、長女の承子さまと次女の千家典子さんとともに成長されました。<br><br>絢子さまは小学校から高校まで学習院に通い、千葉県の城西国際大学に進学して保育や社会福祉を学び、保育士の資格も取得されました。<br><br>その後、城西国際大学の大学院に進学し、在学中およそ２年間カナダの大学に留学されました。<br><br>帰国後にカナダの社会福祉をテーマに修士論文をまとめ、論文が優秀だったとして特別表彰を受けられました。<br><br>おととし修士課程を修了したあとは皇族として公務にあたり、歌会始や国賓の歓迎行事のほか、地方で開かれた国体など、多くの儀式や行事に臨まれてきました。<br><br>一方で、去年６月からは城西国際大学福祉総合学部の研究員を務められています。<br><br>また、ことしに入り、久子さまから受け継ぐ形で、日本とカナダの交流団体「日加協会」と「日本海洋少年団連盟」の名誉総裁に就任されました。<br><br>絢子さまは、スポーツ観戦や旅行、読書、スキーが趣味で、幼い頃からピアノやチェロ、それに絵画を習い、音楽や美術に親しむとともに、スカッシュやスキー、バレエ、水泳などにも取り組まれてきました。<br><br>高校の時にはスキー部に所属してアルペン競技スキー部門の部長を務め、大学時代には４年間、サッカー部のマネージャーとして活動されました。<br><br>絢子さまは平成22年、20歳の誕生日を迎えるにあたり、記者団の質問に文書で回答を寄せ、将来の結婚や理想の男性像について「子どもが好きなので、いつかは結婚をして子育てをしたいと考えております。尊敬できる方と、笑いの絶えない温かい家庭を築いていかれたらと思います」と述べられていました。</div></div><div><h3>守谷さん 子どもたちを支援するＮＰＯの理事も務める</h3><div>守谷慧さんは昭和61年３月生まれの32歳。平成元年からおよそ３年間フランス・パリの幼稚園に通ったあと、港区立白金小学校、私立高輪中学校・高校で学び、平成17年に慶應義塾大学文学部に入学しました。<br><br>大学時代には、イギリスのオックスフォード大学に短期留学しています。<br><br>平成21年に大学を卒業し、大手海運会社「日本郵船」に就職して、営業や、海外にある出資会社の管理などの業務にあたっています。<br><br>また、ことし３月からは、困難な状況にある世界の子どもたちを支援する東京のＮＰＯ法人「国境なき子どもたち」の理事も務めています。<br><br>趣味は、マラソンやトライアスロン、読書、旅行、それにスキーだということです。</div></div><div><h3>結婚までの経緯</h3><div>絢子さまは去年12月、母親の久子さまの紹介で、途上国の子どもたちを支援するＮＰＯ法人の理事への就任が決まっていた守谷さんと知り合われました。<br><br>久子さまは、長年ＮＰＯの専務理事を務め３年前に亡くなった守谷さんの母親と親しく、そうした縁がきっかけとなって生まれた出会いでした。<br><br>交際が深まっていく中で、ことし４月、絢子さまが守谷さんからのプロポーズを承諾されたということです。<br><br>そして、７月には婚約が内定して２人そろって記者会見に臨み、絢子さまは「笑いの絶えない明るい家庭を築いていきたいと思っています」と述べられました。<br><br>８月には一般の結納にあたる「納采の儀」が終えられ、先週、絢子さまが、天皇皇后両陛下にお別れのあいさつをされる「朝見の儀」も行われました。<br><br>この間も絢子さまは変わりなく公務を務め、９月には青森県で海洋少年団の訓練を視察したほか、今月、福井県を訪れて、国体・国民体育大会の競技もご覧になりました。<br><br>そうした中で、平日の夜や週末には、２人でレストランで食事をしたり、新しい住まいの下見や結婚指輪や家具選びに出かけたりして、結婚式までの日々を過ごされてきたということです。</div></div><div><h3>中学・高校時代の恩師「温かい家庭を」</h3><div>絢子さまが結婚されるのにあたって、学習院女子中等科・高等科時代の学年担任を務めていた駒田由美子さんが記者会見し、絢子さまの人柄などについて語りました。<br><br>駒田さんはまず、絢子さまについて「とても明るく活発で、特にスポーツが得意でした。学校行事にも積極的で、後輩からも慕われるリーダー的な存在でした」と振り返りました。<br><br>また、同級生から「宮」と呼ばれ、多くの友人に囲まれて学校生活を送られていたことを紹介し、「高校３年間は毎年、中等科の臨海学校に助手として参加し、後輩たちにやさしく水泳を指導される姿が印象的でした」と話しました。<br><br>そして、結婚される絢子さまへのメッセージとして、「皇室を離れても、皇族として培われた品格、学んだこと、得られたことを今後の生活に生かし、新たな家庭をスタートしていただきたい」と述べました。<br><br>このあと、家庭科の先生でもあった駒田さんは、記者から新生活を始められる絢子さまへのアドバイスを尋ねられると、「大変な難しい料理とかに挑戦するのではなくて、家庭料理とか身近なものを大事にして、お二人で相談して温かい家庭を築いていただければと思います」と答えていました。</div></div><div><h3>今後は</h3><div>絢子さまは、結婚後は東京 港区の新居のマンションで、守谷さんと２人での生活を始められます。<br><br>宮内庁によりますと、新婚旅行は予定されていないということです。<br><br>現在務めている大学の研究員の仕事については、今後、大学側と相談して決めるほか、母親の久子さまから受け継いだ２つの団体の名誉総裁の職については、今後、それぞれの団体と調整されることになるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:06:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハロウィーン前に昨夜も混雑 東京 渋谷</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハロウィーン前に昨夜も混雑 東京 渋谷</span><time datetime="2018-10-29T05:32"><span>10月29日</span> <span>5時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>31日のハロウィーンを前に、28日夜、東京 渋谷の繁華街は仮装した大勢の人たちで混雑しました。警視庁が警戒に当たりましたが、大きなトラブルはなかったということです。</div><div>28日夜、東京の渋谷駅周辺には、ハロウィーンにちなんで、魔女やアニメのキャラクターなどに仮装した人や外国人が大勢集まりました。<br><br>集まった人たちは立ち止まって写真を撮るなどしていて、繁華街は一時、歩くことが難しいほど混雑し、なかには大声を上げる人もいました。<br><br>警視庁は警察官を配置して警戒に当たりましたが、大きなトラブルはなかったということです。<br><br>仮装した20代の女性は「２か月ほど前から準備をしました。ふだんできない格好をして『写真を撮って』と声をかけてもらえるのがうれしいです」と話していました。<br><br>渋谷駅周辺は27日の夜から28日未明にかけても混雑し、トラブルが相次ぎましたが、28日夜は、午後11時半を過ぎると繁華街から渋谷駅に向かって歩く人の姿が多く見られるようになり、徐々に混雑が解消されました。<br><br>警視庁は31日のハロウィーンまで都内の繁華街に警察官を配置し、警戒に当たることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 05:32:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラジル大統領選 “ブラジルのトランプ氏”当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ブラジル大統領選 “ブラジルのトランプ氏”当選</span><time datetime="2018-10-29T08:48"><span>10月29日</span> <span>8時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>南米のブラジルでは28日、大統領選挙の決選投票が行われ、「ブラジルを再び偉大な国にする」と訴え、その過激な発言から「ブラジルのトランプ氏」とも呼ばれるジャイル・ボルソナロ氏が過半数の支持を得て当選しました。</div><div>任期満了に伴い４年に１度行われる南米ブラジルの大統領選挙は28日、決選投票が行われ、貧困層へのばらまきをやめ汚職を撲滅させると訴えた右派のジャイル・ボルソナロ氏が過半数の支持を得て当選しました。<br><br>ボルソナロ氏は元軍人の63歳で、選挙戦では、「ブラジルを再び偉大な国にする」と訴え、その過激な発言からブラジルのトランプ氏とも呼ばれています。<br><br>ブラジルでは、当選が決まった直後から町の至るところで花火が上がり、リオデジャネイロのボルソナロ氏の自宅の前には、数十万人の人々が集まり、勝利を祝っています。<br><br>一方で、地元警察によりますと、ボルソナロ氏の支持者と、その過激で差別的な発言に反対する人たちの間で、選挙結果をめぐり衝突も起きており、複数の逮捕者が出ているということです。<br><br>ボルソナロ氏は黒人や女性への差別的な発言を繰り返し、当初は差別主義者だとして、ブラジル全土で反発の声が広がり、泡沫候補とみられていました。<br><br>しかし、経済が低迷し、治安も悪化する中、過激な発言を繰り返すボルソナロ氏は国民の生活を劇的に変えてくれる候補だとして、現状に不満を持つ中間層や富裕層を中心に支持を広げ、ブラジルの大統領に当選しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 08:48:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英ヘリ墜落事故 サッカー レスターのオーナーら５人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英ヘリ墜落事故 サッカー レスターのオーナーら５人死亡</span><time datetime="2018-10-29T09:17"><span>10月29日</span> <span>9時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689871_1810290945_1810290950_01_02.jpg" alt="英ヘリ墜落事故 サッカー レスターのオーナーら５人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス中部で、サッカーのイングランドプレミアリーグ、レスターのオーナーを乗せたヘリコプターがスタジアムの近くに墜落して炎上し、警察は、オーナーを含めて乗っていた５人全員が死亡したと発表しました。</div><div>イギリス中部の都市レスターで27日午後８時半ごろ、サッカースタジアムに隣接する駐車場にヘリコプターが墜落し、炎上しました。<br><br>現地の警察によりますと、このヘリコプターにはイングランドプレミアリーグ、レスターのオーナーで、このヘリコプターを所有するタイ人のウィチャイ・シーワタナプラパー氏や、スタッフなど５人が乗っていたとみられるということです。<br><br>警察は28日、身元の確認はできていないものの５人全員が死亡したと発表し、事故の原因を調べています。<br><br>レスターはチームの公式ツイッターで、ウィチャイ氏が亡くなったことについて「大変残念で心を打ち砕かれている。レスターはウィチャイ氏が導く家族だった。彼の死を悲しむとともに、今は彼の遺産となった、クラブの理想を追い続けたい」とコメントを発表しました。<br><br>レスターには岡崎慎司選手が所属していて、２年前にはチーム創設から132年で初めてプレミアリーグで優勝し、話題となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:17:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「無料食堂」 ＳＮＳで広がる善意の輪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「無料食堂」 ＳＮＳで広がる善意の輪</span><time datetime="2018-10-29T10:51"><span>10月29日</span> <span>10時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689901_1810291036_1810291051_01_02.jpg" alt="「無料食堂」 ＳＮＳで広がる善意の輪" id="news_image"></div><div></div><div>お金に困っている客に無料で食事を出す「無料食堂」という取り組みを奈良市のとんかつ店が始めました。そのお知らせのツイートが次々と拡散し、多くの支援が寄せられています。</div><div>ことし５月、奈良市のとんかつ店が「無料食堂」を開店するとツイッターに投稿しました。<br><br>「お腹がすいても、お家にお金がないときやお子さんにおいしいものをお腹いっぱい食べさせてあげたいのにご事情があってむずかしいときなどはコソっと店長に相談してください」<br><br>「コソっと無料でお腹いっぱい食べてもらいます」<br><br>「世の中お互い様ですので、お代は出世払いでもいいですし、忘れてもらってもいいです」。<br><br>このメッセージに「心が温かくなりました」「感動しました」など、多くの共感が寄せられ、投稿以来、１万7000回以上リツイートされました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>困っている人　いつでも無料</h3><div>ことし５月、奈良市のとんかつ店が「無料食堂」を開店するとツイッターに投稿しました。<br><br>「お腹がすいても、お家にお金がないときやお子さんにおいしいものをお腹いっぱい食べさせてあげたいのにご事情があってむずかしいときなどはコソっと店長に相談してください」<br><br>「コソっと無料でお腹いっぱい食べてもらいます」<br><br>「世の中お互い様ですので、お代は出世払いでもいいですし、忘れてもらってもいいです」。<br><br>このメッセージに「心が温かくなりました」「感動しました」など、多くの共感が寄せられ、投稿以来、１万7000回以上リツイートされました。</div></div><div><h3>笑顔になってもらいたくて</h3><div>ツイートを投稿した奈良市のとんかつ店は、昼には行列ができることもある人気店です。<br><br>店長の金子友則さんは、客から相談を受ければ、1580円の厚切りロースカツ定食など、すべてのメニューを無料にしています。<br><br>「お客さんに喜んでもらう、そこで笑顔になってもらうというのが僕たちの仕事なんですよ。無料食堂を利用された方も笑顔になってもらうのが僕にとってはいちばんうれしいことなんです」（金子さん）</div></div><div><h3>「本当にこういう人がいるんだ」</h3><div>「無料食堂」を始めて半年。利用者はこれまでに延べ100人を超えました。<br><br>この日親子５人で訪れた人が、「無料食堂」のことを１人でも多くの人に知ってほしいと取材に協力してくれました。<br><br>男性は３年前に肺がんを発病。トラック運転手の仕事を続けられなくなり、家族で外食する余裕すらなくなりました。<br>偶然、「無料食堂」のツイートを目にしたときは、信じられなかったといいます。<br><br>男性は、「取りようによっては宣伝のように取れるわけです。でも、店に来て店長と話して、ああ、本当にこういう人がいるんだなと思いました。おいしく満腹になったのは久しぶりです」と話していました。</div></div><div><h3>きっかけは北陸の大雪</h3><div>金子さんが無料食堂を導入するにあたり、困っているとうそをついて食べにくる人がいないか、不安を感じなかったわけではありません。<br><br>でも、最終的にツイートを決意したのは、ある経験がきっかけでした。無料食堂の開店の３か月前のことし２月。記録的な大雪が北陸などを襲いました。<br><br>金子さんは、ニュースで被害を知って、何か応援したいと思い立ち、福井など北陸の人を対象に、半額のキャンペーンを実施しました。すると、北陸地方から260人もの客が来店し、大きな反響を呼んだのです。<br><br>店に置かれたノートには、「涙がでるほどうれしかった」「本当にありがとう」など、子どもから大人まで、わざわざ北陸から来た人たちの感謝の気持ちがつづられていました。<br><br>金子さんは、何気ないツイートで、思いがつながったことに驚かされたといいます。<br><br>「半額になったって交通費のほうが絶対高いんです。半額のためだけに来てるんじゃないというのがすごく伝わって、お金じゃないところの心の響きというのはあるんだなと感じました」（金子さん）<br><br>そうして、金子さんが始めたのが「無料食堂」です。以前働いていた飲食店で、店主がお金に困っている客に無料で食事を出している姿を見て同じような人助けがしたいと考えたのです。</div></div><div><h3>広がる善意の輪</h3><div>ツイートに込めた金子さんの気持ちは、思わぬ形で広がっています。一般の客として、とんかつを食べに来る人が増えているのです。<br><br>売り上げに貢献することで、「無料食堂」を応援する人たちのツイートが、「無料食堂」のことを連鎖的に広めています。<br><br>知り合いから知り合いへと広まっているほか、応援の手紙や食材なども寄せられています。こうした声が、金子さんを後押ししています。<br><br>「これだけ応援してくれる人がいたら僕自身も頑張れます。あとは無料食堂の利用者が前進してもらえるのであればそれがいちばんです」（金子さん）<br><br>ツイッターが広げる善意の輪。助け合いの新しい形を示しているのかもしれません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:51:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>