<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アメフト問題 日大の回答書に再発防止策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメフト問題 日大の回答書に再発防止策</span><time datetime="2018-05-25T04:53"><span>5月25日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が関西学院大学の選手に後ろからタックルする重大な反則行為をしてけがを負わせた問題で、日大が２４日に関西学院大へ届けた回答書には、選手と指導者のコミュニケーションを密にするなどといった再発防止策が盛り込まれていることがわかりました。</div><div>今月６日に行われた日大と関西学院大の定期戦で、日大の選手が、無防備な状態だった相手選手に後ろからタックルする重大な反則行為をして全治３週間のけがを負わせました。<br><br>この問題で、日大の選手は、内田正人前監督と井上奨前コーチから反則行為を指示されたと明かしたのに対し、内田前監督と井上前コーチは、反則行為の指示を否定し、両者の認識には食い違いがあります。<br><br>日大広報部によりますと、２４日に関西学院大に届けた反則行為について調査した回答書には、内田前監督などによる反則行為の指示を否定する内容に加えて、再発防止策が盛り込まれているということです。<br><br>今回の反則行為の背景について、内田前監督は２３日の会見で、「選手の不安定な部分を見抜けず認識のずれが起こった」などと選手とのコミュニケーション不足をあげたほか、反則行為をした選手も、前監督について「直接話しをする機会はなく、意見を言える環境ではない」と話していました。<br><br>日大関係によりますと、こうしたことから、再発防止策には、選手の指導方法を改善し、選手と監督、コーチといった指導者とのコミュニケーションをより密にするほか、試合中の反則行為のプレーを映像で検証するといった内容を盛り込んだということです。<br><br>関西学院大は、日大の回答書を精査したうえで、２６日に記者会見を開き、見解や今後の対応を説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 04:53:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大アメフト問題 大学でプレー目指す高校生にも影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大アメフト問題 大学でプレー目指す高校生にも影響</span><time datetime="2018-05-25T06:15"><span>5月25日</span> <span>6時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が関西学院大学の選手に重大な反則行為を行った問題の影響は、将来、大学でのプレーを目指す高校生にも広がっています。</div><div>東京・足立区の高校、足立学園のアメリカンフットボール部は、７２人の部員が所属し、今月の都大会で準優勝するなど強豪校で、日本大学にもこれまで２０人以上の選手を送り出してきました。<br><br>２７年間、部の顧問を務める高濱陽一さんは、日大のアメリカンフットボール部に在籍している教え子の選手５人の状況を心配しています。<br><br>去年１２月、大学の日本一を決める大会で日大が２７年ぶりに優勝した際、卒業生や保護者から携帯電話のメッセージで優勝の報告があり、高濱さんは「おめでとう」と返信したということです。<br><br>しかし、問題が明らかになって以降、卒業生には連絡できていないということで、高濱さんは「フットボールが好きで日大アメフト部に入った選手たちがフットボールができなくなってしまうようなことにならないか、非常に心配しています」と話していました。<br><br>去年の初めごろには、日大の部員が２０人ほど辞め、中には教え子も含まれていたということです。<br><br>高濱さんは「反復練習がすごく、よく走り、上からの言うことを徹底しなければいけないという上意下達のシステムがしっかりしていると聞いていました。コーチからの指導も厳しく、上からの規律や決定が厳しいという感じで、こうした指導が合わずに辞めていった選手もいます」と明かしました。<br><br>そのうえで、高濱さんは、今後の日大アメフト部について「名門で目標にしている子どももたくさんいる。指導者は選手のことを尊敬し、選手は指導者を尊敬するという関係があって初めてチームがうまくいくので、そういうチームに生まれ変わってほしい」と訴えました。<br><br>大学でのプレーを目指す男子生徒は「日大は主力選手もたくさんいて強いチームだったので、残念な気持ちです。アメフトは人間性も高められる大好きなスポーツなので、日大アメフト部は少しでも早くよい状況になってほしい」と話していました。<br><br>別の生徒は「監督やコーチの言葉の影響力は大きいが、プレーしているときは、対等に、皆で喜んだり戦ったりできるチームが理想だと思う。今回の問題でアメフトは怖いスポーツと思われているかもしれないが、アメフトの楽しさを広く知ってもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 06:15:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 第一外務次官「米側に時間と機会与える用意がある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 第一外務次官「米側に時間と機会与える用意がある」</span><time datetime="2018-05-25T08:42"><span>5月25日</span> <span>8時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011451781_1805250755_1805250756_01_02.jpg" alt="北朝鮮 第一外務次官「米側に時間と機会与える用意がある」" id="news_image"></div><div></div><div>来月１２日に予定されていた史上初の米朝首脳会談をめぐって、アメリカのトランプ大統領が現時点で開催しない考えを明らかにしたことについて、北朝鮮のキム・ケグァン第一外務次官は２５日朝、談話を発表し、「われわれは、アメリカ側に時間と機会を与える用意がある」などとして、トランプ政権に対し首脳会談の実現に向けて再考するよう求めました。</div><div>北朝鮮で長年、アメリカとの交渉に携わってきたキム・ケグァン第一外務次官は、２５日朝、国営の朝鮮中央通信を通じて談話を発表しました。<br><br>この中で、キム第一外務次官は、来月１２日にシンガポールで予定されていた史上初の米朝首脳会談をめぐって、アメリカのトランプ大統領が現時点で開催しない考えを明らかにしたことについて「朝鮮半島のみならず、世界の平和と安定を望む人類の念願に符合しない決定だ」と非難しました。<br><br>一方で、「事態は、米朝の敵対関係の実情がどれほど深刻で、関係改善のための首脳会談がどれだけ切実に必要なのかを示している」と指摘し、首脳会談の必要性を強調しました。<br><br>そして、「われわれは、トランプ大統領が過去のどの大統領もできなかった英断を下し、首脳会談のために努力してきたことを高く評価してきた。一方的な会談中止の発表は、思いがけないことであり非常に遺憾だ」としています。<br><br>そのうえで、キム第一外務次官は「われわれは、アメリカ側に時間と機会を与え、いつ、いかなる方法でも向き合って問題を解決する用意がある」として、トランプ政権に対し首脳会談の実現に向けて再考するよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 08:42:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 核実験場爆破作業 外国メディアが撮影の映像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 核実験場爆破作業 外国メディアが撮影の映像公開</span><time datetime="2018-05-25T09:14"><span>5月25日</span> <span>9時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011451811_1805250926_1805250935_01_03.jpg" alt="北朝鮮 核実験場爆破作業 外国メディアが撮影の映像公開" id="news_image"></div><div>北朝鮮の北東部にある核実験場の閉鎖作業の取材に当たった外国メディアは、坑道を爆破するなど作業の様子の映像を２５日朝、公開しました。</div><div>北朝鮮は２４日、過去６回にわたって地下核実験を実施してきた北東部ハムギョン（咸鏡）北道のプンゲリ（豊渓里）にある核実験場を閉鎖するための作業を行い、その様子をアメリカや中国、韓国など５か国のメディアに公開しました。<br><br>取材を終えた報道関係者は、列車で１０時間以上かけてプレスセンターのある東部のウォンサン（元山）に２５日朝に戻り、ＡＰ通信などが現地で撮影した映像を公開しました。<br><br>映像では、坑道の入り口と見られる部分が爆破されて一瞬でめちゃくちゃに壊されたほか、周囲の山肌では土砂崩れが起きて木がなぎ倒されていました。<br><br>また、地上の建物が爆破される瞬間には、バンバンバンと大きな音が鳴り、破片が木っ端みじんに飛び散って辺り一面が煙に覆われていたほか、北朝鮮の当局者が核実験場の地図を指しながら作業について説明する姿なども映っていました。<br><br>これに関連して、北朝鮮の国営メディアは２５日朝、「核実験場の閉鎖は、核兵器のない世界の建設に尽くそうとするわが国の確固たる立場の表れだ」と強調し、一連の作業を外国のメディアに公開することで非核化を目指す姿勢を国際社会にアピールしました。<br><br>ただ、取材に当たったＡＰ通信の記者は「爆破を見せられた以外に、核実験場が閉鎖されたのか情報は得られなかった。核実験場がどうなっているのか、詳しいことはわからなかった」と話しています。<br><br>さらに、北朝鮮が当初招くとしていた専門家は現地入りしていないうえ、坑道の爆破を伴う閉鎖で核開発の実態解明が難しくなるという懸念も出ていて、非核化をめぐる北朝鮮の姿勢には依然として懐疑的な見方も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 09:14:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>特別養子縁組の対象年齢引き上げ 法務省が諮問へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>特別養子縁組の対象年齢引き上げ 法務省が諮問へ</span><time datetime="2018-05-25T10:06"><span>5月25日</span> <span>10時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011451841_1805251013_1805251013_01_02.jpg" alt="特別養子縁組の対象年齢引き上げ 法務省が諮問へ" id="news_image"></div><div></div><div>虐待や経済的な理由などで実の親と暮らせない子どもが血縁関係のない大人と法律上の親子関係を結ぶ「特別養子縁組」について、法務省は、対象年齢を今の原則６歳未満から引き上げる方向で検討するよう法制審議会に諮問することになりました。</div><div>特別養子縁組をめぐっては、実の親が反対したり受け入れ先が見つからなかったりして実現しないまま、子どもの年齢が原則６歳未満の対象年齢をすぎてしまうケースも多く、制度の見直しを求める声も出ています。<br><br>こうした中、法務省は、特別養子縁組の対象年齢を今の原則６歳未満から引き上げる方向で検討するよう、来月開かれる法制審議会に諮問することになりました。<br><br>対象年齢をめぐっては、法務省内の研究会でも１２歳未満や１５歳未満に引き上げる案が候補として挙がっています。<br><br>また、今の制度では特別養子縁組の成立の審判が確定するまでは、実の親が同意を撤回できることになっているため、育ての親が安心して養育できないという指摘もあることから、法務省は実の親による同意の撤回を制限することなども検討するよう求める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>昭和62年に制度化 年間500件程度</h3><div>「特別養子縁組制度」は、虐待や経済的な理由などで実の親と暮らせない子どものために昭和６２年に設けられた制度で、血縁関係のない大人と法律上の親子関係を結ぶものです。<br><br>戸籍上も、「長男」「長女」など、血縁関係のある親子と同じように記載されます。また、養子になる子どもは６歳未満であることや、養親となるのは夫婦でなければならないこと、それに裁判所の審判が必要なことなどの条件があります。<br><br>一方、「普通養子縁組制度」は、養子となる子どもが養親より年上でなければ何歳でも可能で、養子が未成年者でない場合は、裁判所の許可も必要ありません。戸籍上も「養子」と記載され、実の親との法律上の親子関係も続きます。法務省によりますと、１年間で成立する件数は、特別養子が５００件程度、普通養子がおよそ８万件だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 10:06:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>会談中止は繰り返し約束破ったため 米 北朝鮮の出方見極め</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>会談中止は繰り返し約束破ったため 米 北朝鮮の出方見極め</span><time datetime="2018-05-25T10:16"><span>5月25日</span> <span>10時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011451831_1805251010_1805251016_01_02.jpg" alt="会談中止は繰り返し約束破ったため 米 北朝鮮の出方見極め" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、来月１２日にシンガポールで開く予定だった米朝首脳会談を中止すると発表しました。トランプ政権の高官は、中止したのは北朝鮮側が繰り返し約束を破ったためだと説明していて、トランプ政権としては北朝鮮の出方を見極めながら今後の対応を検討するものと見られます。</div><div>ホワイトハウスは２４日、トランプ大統領からキム委員長に宛てた書簡を公表し、この中でトランプ大統領は、来月１２日にシンガポールで開催を予定していた米朝首脳会談について「私は現時点でこの会談を開くことは適切ではないと感じている」として、中止すると明らかにしました。<br><br>トランプ政権の高官によりますと、先週、首脳会談の準備のためシンガポールで両国の高官どうしによる協議が行われることになっていたものの、北朝鮮側は姿を見せず、連絡もなかったということです。<br><br>さらに北朝鮮は、北東部にある核実験場を閉鎖するにあたり国際的な専門家を招くとアメリカや韓国に説明したにもかかわらず、２４日の坑道の爆破作業に招かれたのはメディアだけで、検証のしようがないとし、高官は、北朝鮮は約束を繰り返し破ったと批判しました。<br><br>こうした事態を受け、トランプ大統領は２４日午前、ペンス副大統領らと協議したうえで中止を決断したということです。<br><br>一方で、トランプ大統領は記者団に対して「首脳会談は行われる可能性もある」と述べていて、トランプ政権としては北朝鮮の出方を見極めながら、再び会談を開催することにするのか、それともさらなる圧力強化へと踏み出すのかなど、今後の対応を検討するものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 10:16:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加藤厚労相の不信任決議案提出 衆院厚労委の質疑中断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/k10011451881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加藤厚労相の不信任決議案提出 衆院厚労委の質疑中断</span><time datetime="2018-05-25T10:33"><span>5月25日</span> <span>10時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011451881_1805251053_1805251100_01_03.jpg" alt="加藤厚労相の不信任決議案提出 衆院厚労委の質疑中断" id="news_image"></div><div>政府・与党が最重要法案と位置づける働き方改革関連法案をめぐり、衆議院厚生労働委員会は２５日午前、質疑を行いましたが、立憲民主党などが加藤厚生労働大臣に対する不信任決議案を共同で提出したことから、質疑が中断し休憩になっています。</div><div>時間外労働に罰則付きの上限規制を設ける一方、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」を導入するとした働き方改革関連法案をめぐり、衆議院厚生労働委員会は、２５日午前９時すぎから質疑を行いました。<br><br>そして与党側が、質疑が終了したあと直ちに採決を行う構えを見せる中、立憲民主党、国民民主党、共産党、自由党、社民党の野党５党と、衆議院の会派「無所属の会」は午前１０時前、「不誠実な答弁を繰り返すなど、大臣の任を続けることは許されない」として、加藤厚生労働大臣に対する不信任決議案を衆議院に共同で提出しました。<br><br>これを受けて、委員会は現在質疑が中断して休憩になっています。<br><br>与党側は、午後１時から開かれる衆議院本会議で加藤大臣に対する不信任決議案を否決したうえで、直ちに厚生労働委員会を再開し、働き方改革関連法案の採決を行う方針です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180525/K10011451881_1805251044_1805251046_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>時間外労働に罰則付きの上限規制を設ける一方、高収入の一部専門職を労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」を導入するとした働き方改革関連法案をめぐり、衆議院厚生労働委員会は、２５日午前９時すぎから質疑を行いました。<br><br>そして与党側が、質疑が終了したあと直ちに採決を行う構えを見せる中、立憲民主党、国民民主党、共産党、自由党、社民党の野党５党と、衆議院の会派「無所属の会」は午前１０時前、「不誠実な答弁を繰り返すなど、大臣の任を続けることは許されない」として、加藤厚生労働大臣に対する不信任決議案を衆議院に共同で提出しました。<br><br>これを受けて、委員会は現在質疑が中断して休憩になっています。<br><br>与党側は、午後１時から開かれる衆議院本会議で加藤大臣に対する不信任決議案を否決したうえで、直ちに厚生労働委員会を再開し、働き方改革関連法案の採決を行う方針です。</div></div><div><h3>加藤厚労相「国会質問には誠実に答えてきた」</h3><div>加藤厚生労働大臣は閣議のあと記者団に対し、「働き方改革関連法案は、労働者がそれぞれの事情に応じて多様な働き方を選択できる社会を実現しようとするもので、長時間労働の是正や、非正規で働く人の処遇改善なども進める大変重要なものだ。国会審議での質問には誠実に答えてきたし、引き続き、そうした姿勢で臨んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「最後まで採決させないよう頑張る」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は記者団に対し、「加藤厚生労働大臣の答弁は、『いいかげん』『間違い』『ちゃんと謝罪もしない』という態度が目立ち、『大臣の任にあらず』だ。最後まで、委員会で採決させないように、いろんな手段で頑張りたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180525%2Fk10011451881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 May 2018 10:33:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>