<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>九州でことし全国初の猛暑日 あすも記録的な暑さ続く見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/k10011928791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州でことし全国初の猛暑日 あすも記録的な暑さ続く見込み</span><time datetime="2019-05-25T17:56"><span>5月25日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/K10011928791_1905251456_1905251502_01_02.jpg" alt="九州でことし全国初の猛暑日 あすも記録的な暑さ続く見込み" id="news_image"></div><div></div><div>25日は、九州でことし全国で初めて最高気温が35度の猛暑日を観測するなど、西日本から北日本の各地で５月としては記録的な暑さとなりました。26日は、25日より気温が高くなるところが多く、記録的な暑さが続く見込みで、熱中症に十分な注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、25日も全国的に高気圧に覆われ、西日本から北日本の広い範囲で厳しい暑さとなりました。<br><br>日中の最高気温は、大分県竹田市で35度ちょうどと、ことし全国で初めて猛暑日となりました。<br><br>また、<br>京都府舞鶴市で34度６分、岐阜県多治見市と愛媛県大洲市で34度５分、福井市で33度９分、奈良市で33度６分、札幌市で31度１分などと、全国900余りの観測点のうち140の観測点で、５月としては観測史上、最も高くなりました。<br><br>東京の都心でも31度９分まで気温が上がり、全国合わせて424の観測点で30度以上の真夏日となりました。<br><br>26日は、25日より気温が上がるところが多く、５月としては記録的な暑さが続く見込みです。<br><br>26日の日中の最高気温は、福島市で36度、北海道帯広市や埼玉県熊谷市、甲府市、岐阜市、京都市、大分県日田市で35度と猛暑日が予想されているほか、名古屋市で34度、東京の都心や富山市、岡山市で33度などと予想されています。<br><br>体がまだ暑さに慣れていないうえ、高温の日が続いています。<br><br>気象庁は、各地に高温注意情報を出して、こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなど、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190525%2Fk10011928791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 17:56:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲夏場所 平幕の朝乃山が初優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/k10011929091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲夏場所 平幕の朝乃山が初優勝</span><time datetime="2019-05-25T17:57"><span>5月25日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の平幕、朝乃山が、夏場所14日目の25日、初めての優勝を果たしました。富山県出身力士の優勝は、大正５年夏場所の横綱 太刀山以来、103年ぶりです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190525%2Fk10011929091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 17:57:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 栃ノ心が大関復帰へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/k10011929101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 栃ノ心が大関復帰へ</span><time datetime="2019-05-25T18:07"><span>5月25日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/K10011929101_1905251838_1905251847_01_02.jpg" alt="大相撲 栃ノ心が大関復帰へ" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の関脇 栃ノ心が、夏場所14日目の25日、横綱 鶴竜に勝って10勝目をあげ、来場所で大関に復帰することになりました。関脇に陥落した力士が１場所で大関に復帰するのは、平成17年初場所の栃東以来、14年ぶりです。</div><div>栃ノ心は、大関から関脇に陥落した今場所、10勝以上をあげれば大関に復帰することができ、10日目までに９勝をあげました。<br><br>その後、11日目から３連敗を喫したものの14日目の25日、横綱 鶴竜にはたき込みで勝って10勝目をあげ、来場所で大関に復帰することになりました。<br><br>関脇に陥落した力士が10勝以上をあげて１場所で大関に復帰するのは、現在の制度が定着した昭和44年以降５人目で、平成17年初場所の栃東以来、14年ぶりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>栃ノ心「よかった うれしい」</h3><div>来場所で大関に復帰することになった栃ノ心は「よかった、うれしいです」と笑顔で話しました。<br><br>25日の横綱 鶴竜との一番で立ち合い変化したことについては「11日目からの３連敗では、立ち合いの当たりや踏み込みが全然だった。だから、当たりにいったらまわしを取られるんじゃないかと思っていた。迷いはあったが、最後のシーンで変化することを決めた」と振り返っていました。<br><br>大関で迎える来場所については「右ひざのけがを治して、もう少し勝てるように頑張りたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>春日野親方「信じていた」</h3><div>栃ノ心の師匠の春日野親方は「信じていた。終盤は本人の気の弱さが出たと思う。本当に苦しかったと思う。６月には部屋の合宿があるので、内容のある稽古をして自分なりにがんばることだ」と話していました。</div></div><div><h3>１場所で大関復帰はわずか４人</h3><div>現在の制度が定着した昭和44年以降、大関から関脇に陥落した力士は栃ノ心を除いて17人いますが、このうち10勝以上をあげて１場所で大関に復帰したのはわずか４人しかいません。<br><br>昭和51年名古屋場所の三重ノ海、平成12年初場所の貴ノ浪、平成12年秋場所の武双山、そして、平成16年名古屋場所と平成17年初場所の栃東です。<br><br>おととし春場所、関脇に陥落した琴奨菊は、９勝６敗と星１つ届かず大関復帰を果たせませんでした。<br><br>その年の九州場所に陥落した照ノ富士は、５日目に途中休場し、その後、序二段まで番付を落としました。<br><br>けがなどで調子を崩して大関から陥落した力士にとって、直後にふたけた勝利をあげることは非常に難しい条件で高い壁になっていると言えます。</div></div><div><h3>重圧に勝って大関復帰</h3><div>ことし３月に行われた春場所千秋楽の屈辱から２か月。栃ノ心は、日に日に増す重圧を乗り越え、最後はほっとしたような笑顔を見せて大関復帰を喜びました。<br><br>角番で臨んだ春場所の千秋楽、７勝７敗であとがない栃ノ心の相手は大関昇進がかかる貴景勝でした。事実上の大関入れ替え戦は、貴景勝に軍配が上がり、陥落が決まった栃ノ心は支度部屋で涙に暮れました。<br><br>大関復帰を目指した今場所、栃ノ心がこだわってきたのが立ち合いの踏み込みです。栃ノ心は、先場所が終わり春巡業が始まった直後から申し合いを繰り返し、立ち合いの踏み込みを意識して稽古を続けてきました。<br><br>場所中の朝稽古のあとにも「あと少しの踏み込みなんだよな」とつぶやいて、わずか数センチの踏み込みにこだわるほどでした。<br><br>迎えた今場所、初日から立ち合いの鋭さが際立ち10日目までに９勝を挙げ、大関復帰は間違いないとの見方が大勢を占めていました。<br><br>ところが、あと１勝で臨んだ11日目から一気に暗転します。<br><br>実は、10日目の夜に古傷の右ひざのみずを抜いていた栃ノ心。このあとから、足に力が入らなくなったと明かしました。<br><br>立ち合いで胸を起こされ敗れた阿炎との対戦後は、支度部屋の風呂で絶叫しました。<br><br>連敗を喫した明生との一番のあとは、「何も言えない」とうなだれました。<br><br>重圧が日に日に増していく中での戦い。13日目の朝乃山との対戦は、１度は、栃ノ心に軍配が上がったものの行司軍配差し違えでの敗戦。先場所に続いて、支度部屋で涙を拭うしぐさが見られました。<br><br>追い込まれて迎えた14日目の横綱 鶴竜との一番で、栃ノ心は、立ち合いの変化で白星をつかみました。決してほめられた相撲ではありませんが、勝ちにこだわった末の決断でした。<br><br>ぎりぎりの状況でなんとか重圧を乗り越え14日目で大関復帰を決めた栃ノ心。<br><br>最後は、「よかった、うれしいです」と２か月前の支度部屋とは違って笑顔を見せました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190525%2Fk10011929101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 18:07:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>気象庁が会見「今後１週間程度 震度５弱程度の地震に注意」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/k10011929051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気象庁が会見「今後１週間程度 震度５弱程度の地震に注意」</span><time datetime="2019-05-25T18:27"><span>5月25日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/K10011929051_1905251754_1905251755_01_03.jpg" alt="気象庁が会見「今後１週間程度 震度５弱程度の地震に注意」" id="news_image"></div><div>千葉県で震度５弱の揺れを観測した地震について、気象庁は午後５時半から記者会見を開きました。</div><div>原田智史 地震情報企画官は「揺れの強かった地域では、落石やがけ崩れなどが起きやすくなっている可能性がある。今後１週間程度は、最大震度５弱程度の地震に注意が必要で、特に今後２、３日程度は、規模の大きな地震が発生することが多くある」と述べました。<br><br>そのうえで、地震が起きた場所については「陸側のプレートの下に沈み込むフィリピン海プレートの内部で起きた地震とみられる」と話しました。<br><br>千葉県東方沖の周辺では去年６月ごろ、地下のプレート境界がゆっくりとずれ動く「スロースリップ」と呼ばれる現象が発生し、地震活動が一時活発化していました。<br><br>この関係性について原田地震情報企画官は「この周辺のスロースリップ現象は去年６月ごろ以降は発生しておらず、今回の地震が発生した場所からしても関連はないと考えられる。ただ、今回のように地震はいつ起きるか分からないので、改めて地震の対策を進めてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190525%2Fk10011929051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 18:27:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東南アジアで「かけ子研修」 参加した男性が実態語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/k10011929111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東南アジアで「かけ子研修」 参加した男性が実態語る</span><time datetime="2019-05-25T18:54"><span>5月25日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/K10011929111_1905251845_1905251854_01_02.jpg" alt="東南アジアで「かけ子研修」 参加した男性が実態語る" id="news_image"></div><div></div><div>4000キロ以上離れたタイで日本の詐欺グループの拠点が摘発され、日本に詐欺の電話をかけていたとして男らが逮捕された今回の事件。海外に詐欺の拠点を移すグループが相次ぐ中、東南アジアのある国で「かけ子の研修」に参加したという男性がその実態を語りました。</div><div>男性はインターネットの掲示板で「高額な仕事がある」という書き込みを見て連絡したところ、男から東南アジアのある国の空港に来るように指示されたということです。<br><br>仕事内容は詳しく説明されず、空港に着くと車が待機していて、首都の中心部にあるビルに連れて行かれ、そこで初めて仕事は「振り込め詐欺のかけ子」だと明かされたということです。<br><br>男性は「部屋に入ると腕に入れ墨がある男から“人をだまして金を取る仕事をしてもらう”と言われた。スマホとマニュアル、名簿を渡され、先輩かけ子の電話を見学し、レクチャーを受けた」と当時の様子を振り返りました。<br><br>拠点のビルの入り口には、ライフルを持った警備員がいて、部屋では、およそ20人が日本に詐欺の電話をかけていたということです。<br><br>マニュアルには、警察官を装って「キャッシュカードを交換する必要がある」と電話をかけ、その後、金融庁の職員を名乗る先輩のかけ子に電話を代わり、最後に日本にいる「受け子」がカードを受け取りに行くという、だましのシナリオが書かれていたということです。<br><br>男性は警察官の役で「最初のかけ子はとにかく電話をかけていって、お年寄りが引っ掛かったら“金融庁の者に代わります”と誘導するよう教えられた」と説明しました。<br><br>活動時間は朝の８時から夕方までで、報酬はだまし取った金額の５％を１週間ごとに現金で支払うと約束されたということです。<br><br>かけ子の中には、中国の大連でも詐欺の電話をかけていたという男や、日本で「受け子」をしていたが逮捕されそうになったので逃亡してきたという男、19歳の若者もいたということです。<br><br>さらに、幹部の男が「現地の警察に賄賂を渡しているので捕まらない」と説明していたということです。<br><br>男性は、自分には詐欺はできないと逃げ出し、帰国しました。<br><br>男性は「先輩のかけ子たちは“きょうは1000万円だませた”と万歳をして酒盛りをしていた。一方で、だまされて泣いている人がいると思うと、むなしい気持ちになった。かけ子をしている人は早く辞めてまともな仕事をしてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190525%2Fk10011929111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 18:54:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領が夕食会で演説「貿易はもっとフェアに」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/k10011929201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領が夕食会で演説「貿易はもっとフェアに」</span><time datetime="2019-05-25T19:23"><span>5月25日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/K10011929201_1905251932_1905251935_01_02.jpg" alt="トランプ大統領が夕食会で演説「貿易はもっとフェアに」" id="news_image"></div><div></div><div>令和初の国賓として25日から日本を訪れているアメリカのトランプ大統領は、都内で開かれた日米のビジネス界の代表らとの夕食会で、「２国間の貿易はもっとフェアなものにできるはずだ」と述べ、日本に対する貿易赤字の削減に改めて強い意欲を示しました。</div><div>令和になってから初めての国賓として25日から日本を訪れているアメリカのトランプ大統領は、羽田空港に到着したあと、25日夜、東京 港区のアメリカ大使公邸で日米のビジネス界の代表らとの夕食会に出席しました。<br><br>夕食会での演説で、トランプ大統領は「アメリカと日本は、貿易が互いに利益をもたらすものになるよう、交渉を続けている。２国間の貿易はもっとフェアなものにできるはずだ」と述べ、先月始まった日本との新たな貿易交渉を通じた日本に対する貿易赤字の削減に改めて強い意欲を示しました。<br><br>そのうえで、「近いうちに貿易に関する何らかの発表ができることを期待している。今後数か月のうちに大きな発表ができればいい」と述べ、貿易交渉での早期の進展に期待を示しました。<br><br>ただ、トランプ大統領は「今回の訪問は特別なお祝いのためでもある。貿易について話すためだけではない」とも述べ、貿易問題だけを集中的に取り上げるのではなく、令和の時代を祝うことが目的だとの考えを示しました。<br><br>一方、トランプ大統領は「日米はこれまでにないほどいい関係を築いているが、令和の時代、経済的な連携がさらに強固なものになるよう願っている」と述べました。<br><br>また、トランプ大統領は、夕食会に出席していたソフトバンクグループの孫正義社長やトヨタ自動車の豊田章男社長などに対して、アメリカ経済への貢献に感謝するとともに日本企業にさらなる投資を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190525%2Fk10011929201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 19:23:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名神高速の死傷事故 バス運転手が脇見運転で追突か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/k10011929231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名神高速の死傷事故 バス運転手が脇見運転で追突か</span><time datetime="2019-05-25T20:28"><span>5月25日</span> <span>20時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190525/K10011929231_1905252021_1905252028_01_02.jpg" alt="名神高速の死傷事故 バス運転手が脇見運転で追突か" id="news_image"></div><div>24日、滋賀県内の名神高速道路で、渋滞している車の列に観光バスが突っ込み女性１人が死亡、女の子１人が意識不明の重体になっている事故で、逮捕されたバスの運転手が警察の調べに対して脇見運転をしていたという趣旨の説明をしていることがわかりました。</div><div>24日午後４時半ごろ、滋賀県草津市の名神高速道路の上り線で、渋滞している車の列に後ろから走ってきた観光バスが追突しました。<br><br>この事故で、最初に追突されたワンボックスカーに乗っていた奈良県大和高田市の58歳の女性が死亡し、その孫で小学１年生の女の子（７）が意識不明の重体となっているほか、15人が重軽傷を負いました。<br><br>警察は、バスの運転手、鈴木武容疑者（52）を逮捕して、事情を聴いていますが、警察によりますと、これまでの調べに対して脇見運転をしていたという趣旨の説明をしているということです。<br><br>また「亡くなった方や重体の子どもには大変申し訳ない」と謝罪のことばを口にしているということです。<br><br>警察はバスから押収したドライブレコーダーの映像を分析するなどして事故の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バス運行会社「運転手の体調問題なし」</h3><div>事故を起こした観光バスの運行会社「ワールドキャビン」は25日大阪・八尾市の営業所で運行管理の責任者が報道各社の取材に応じました。<br><br>会社の説明によりますと、事故を起こした運転手は通算で18年間、観光バスの運転に携わっていて、今の会社に入ってからの１年３か月は事故はなかったということです。<br><br>また今回のツアーのルートを少なくとも100回は走っているということです。<br><br>24日の朝、出発前にアルコール検査や体調を確認する点呼では運転手は８時間ほど睡眠を取ったと申告し、体調に問題はなかったということです。<br><br>ワールドキャビンの中嶋湯紀夫営業所統括安全管理者は警察から「脇見運転による事故」と説明を受けているということで、「心よりおわび申し上げます。被害者の方に誠意を持って対応したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190525%2Fk10011929231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 20:28:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>