<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>宮司を弟が殺害その後自殺か ３人死亡１人大けが 東京 江東区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011250681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>宮司を弟が殺害その後自殺か ３人死亡１人大けが 東京 江東区</span><time datetime="2017-12-08T04:03"><span>12月8日</span> <span>4時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>江戸時代に創建された都内有数の神社、東京・江東区の「富岡八幡宮」の近くで、７日夜、男女４人が血を流して倒れているのが見つかり女性の宮司など３人が死亡、１人が大けがをしました。宮司の弟とその知人の女が宮司を殺害したあと自殺するなどしたと見られ、警視庁は家族間のトラブルがあったと見て捜査しています。</div><div>７日午後８時半ごろ、東京・江東区富岡の路上で、近くの富岡八幡宮の宮司の富岡長子さん（５８）と運転手の３３歳の男性が、車から降りた直後に男女に刃物で切りつけられました。２人は病院に運ばれて手当てを受けましたが、長子さんはまもなく死亡し、男性も腕などに大けがをしました。<br><br>警視庁によりますと、切りつけたのは長子さんの弟の富岡茂永容疑者（５６）と知人の女と見られ、いずれもすぐ近くで血を流して倒れているのが見つかり、まもなく死亡しました。<br><br>現場は、東京メトロの門前仲町駅から３００メートルほど東の住宅街で、近くには血のついた日本刀やサバイバルナイフが複数落ちていていたということです。<br><br>これまでの調べで、茂永容疑者が女と一緒に長子さんや運転手を襲ったあと、さらに女を殺害して自殺したと見られるということです。<br><br>警視庁は、殺人の疑いで詳しいいきさつを調べるとともに、家族間のトラブルがあったと見て捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件を目撃した男性「驚いている」</h3><div>事件を目撃した近所に住む３０代の男性は「神社の近くの道路にスーツ姿の男性がうずくまるようにして倒れていたので、急病人かと思って様子を見に行ったら、右の脇腹のあたりが３０センチくらい切れていて、血が出ていた。日頃からなじみがあるところなので、驚いている」と話していました。<br><br>また、この男性と一緒にいた３０代の女性は「男性が倒れていた現場に警察官が来ていて、刀を持った女性が立ち去っていたと聞いた。下町でふだんは静かな場所なので、こんなことが起きてただただ言葉がない」と話していました。</div></div><div><div>富岡長子さんと長子さんの弟の茂永容疑者の幼なじみの男性は、長子さんについて、「子どものころから頭の回転が速い人で、大人になってからは富岡八幡宮の事務的な部分を取りしきっていた。急にこんなことになって驚きというか言葉にならない」と話していました。<br>また、茂永容疑者については「子どものころから活発でやんちゃな人で、父親から宮司を引き継いだが、さまざまなトラブルがあって宮司を解任されたと聞いた。最近はどこに住んでいるかもわからなかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011250681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 04:03:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官が店のトイレに実弾入り拳銃置き忘れ 群馬県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011250631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察官が店のトイレに実弾入り拳銃置き忘れ 群馬県警</span><time datetime="2017-12-08T04:12"><span>12月8日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011250631_1712080635_1712080637_01_03.jpg" alt="警察官が店のトイレに実弾入り拳銃置き忘れ 群馬県警" id="news_image"></div><div>群馬県警の警察官が、パトロールの途中に立ち寄ったドラッグストアのトイレに実弾の入った拳銃を置き忘れていたことがわかりました。拳銃は店の利用客が見つけ、群馬県警は「おわびするとともに再発防止に努めたい」とコメントしています。</div><div>警察によりますと、群馬県警の機動捜査隊東毛分駐隊の３１歳の巡査部長が、７日午後４時すぎ、パトロールの途中に立ち寄った太田市内にあるドラッグストアのトイレの個室に、実弾入りの拳銃が入ったウエストポーチを置き忘れたということです。<br><br>拳銃とウエストポーチは、それぞれひもでベルトに装着していましたが、巡査部長はベルトから外したあと、トイレの壁にかけたまま忘れたということです。<br><br>およそ３０分後にトイレに入った客が見つけ、店長が警察に通報しました。使用された形跡はなかったということです。<br><br>群馬県警察本部の田中圭一郎首席監察官は「県民に不安を与えたことをおわびします。拳銃の取り扱いについてさらに指導を徹底し再発防止に努めたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011250631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 04:12:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>賞味期限間近の非常食 乾パンを東京都が無料配布</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011250511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>賞味期限間近の非常食 乾パンを東京都が無料配布</span><time datetime="2017-12-08T04:22"><span>12月8日</span> <span>4時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011250511_1712072356_1712080422_01_02.jpg" alt="賞味期限間近の非常食 乾パンを東京都が無料配布" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は災害に備えた非常食のうち、来年１月末で賞味期限が切れる乾パンおよそ１３万食について、食べずに捨てることを防ごうと、今月から無料で配布しています。</div><div>東京都は、災害発生時に避難者や帰宅困難者に配るため、乾パンやアルファ米など、８００万食以上の非常食を備蓄しています。このうち、来年１月末に賞味期限が切れる乾パンおよそ１３万食について、食べずに捨ててしまう「食品ロス」を防ごうと、希望する団体や個人に無料で配布することになりました。<br><br>このうち、８日から１０日にかけて配布する立川市の「立川地域防災センター」では、１２８食分が入った段ボール単位で渡すことにしていて、重さが２０キロほどあることから車で引き取りに来る必要があるということです。<br><br>また、配布が始まっている江東区の水素エネルギーの学習施設「東京スイソミル」では、袋単位で、来年１月末まで手渡すことにしています。<br><br>乾パンの配布は、転売や廃棄をしないことなどを条件にしていて、都の環境局は「災害への備えの重要性を知ってもらうとともに、食べ物の大切さについても考えるきっかけにしてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011250511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 04:22:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮木造船の乗組員「かつて朝鮮人民軍に所属」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011250611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮木造船の乗組員「かつて朝鮮人民軍に所属」</span><time datetime="2017-12-08T05:11"><span>12月8日</span> <span>5時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011250611_1712080507_1712080511_01_03.jpg" alt="北朝鮮木造船の乗組員「かつて朝鮮人民軍に所属」" id="news_image"></div><div>北海道松前町の沖で見つかった北朝鮮から来た木造船の乗組員の半数ほどが、海上保安本部などの事情聴取に対し「かつて朝鮮人民軍に所属していた」と話していることが関係者への取材でわかりました。木造船は漁船の可能性が高いと見られていて、海上保安本部などは引き続き軍との関わりについても調べています。</div><div>北海道松前町沖の「松前小島」では、先月２８日、北朝鮮から来た木造船が停泊し、１０人いる乗組員の一部が上陸しましたが、警察などの調べで、島の小屋からテレビや小型バイクなどが持ち出されていたことが明らかになっています。<br><br>この１０人の乗組員のうち半数ほどが、海上保安本部などのこれまでの事情聴取に対し、「かつて朝鮮人民軍に所属していた」と話していることが関係者への取材でわかりました。木造船には「朝鮮人民軍第８５４軍部隊」と書かれたプレートが掲げられていますが、武器などは積まれておらず、北朝鮮では軍が外貨獲得のために水産業に関わることがあることから、漁船の可能性が高いと見られています。<br><br>警察や海上保安本部は、乗組員が過去、どのような部隊に所属していたのかも含め、引き続き軍との関わりについても調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「スパイ活動の可能性低い」</h3><div>韓国を拠点に北朝鮮の軍について研究するアジア経済研究所の中川雅彦調査員は「部隊を示すプレートは、北朝鮮の船に対して軍の任務で漁をしていることを示すのが目的。わざわざ部隊名を示していることから、スパイ活動などをしている可能性は限りなく低い」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011250611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 05:11:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カズオ・イシグロさん記念講演“分断の時代に文学で多様な声を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011250691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>カズオ・イシグロさん記念講演“分断の時代に文学で多様な声を”</span><time datetime="2017-12-08T05:47"><span>12月8日</span> <span>5時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011250691_1712080616_1712080622_01_03.jpg" alt="カズオ・イシグロさん記念講演“分断の時代に文学で多様な声を”" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル文学賞に選ばれたカズオ・イシグロさんが「ノーベル・レクチャー」と呼ばれる記念講演を行い、自国の利益ばかり優先し、極右が台頭する分断の時代だからこそ、文学を通じて多様な声に耳を傾ける必要があると訴えました。</div><div>スウェーデンの首都ストックホルムでは、１０日にノーベル平和賞を除く各賞の授賞式が行われることになっていて、これを前に、文学賞に選ばれたカズオ・イシグロさんが７日、記念講演を行いました。<br><br>長崎で生まれ、５歳でイギリスに移住したイシグロさんは、最初の作品を書いた理由について、「日本というかけがえのない場所について、薄らいでいく記憶を書き留めておきたかった」と説明しました。<br>そして、４０年近い執筆活動でのみずからの作風の変遷を振り返り、多くのユダヤ人が殺害されたアウシュビッツ強制収容所を訪問したことをきっかけに、国家がどのように過去の歴史と向き合うかについて考え、親の世代の記憶を伝える責任を認識するようになったと述べました。<br><br>さらに、イシグロさんは、２００８年の金融危機やその後の緊縮策によって格差が拡大したことなどで、自国の利益を優先する国や極右勢力の台頭を招いたと指摘しました。そのうえで「この危険な分断の時代に私たちはさまざま声に耳を傾けなければならない。よい文学には、壁を取り払う力があるし、人類がともに追求すべき英知が生まれる可能性も秘めている」と呼びかけ、文学が対立の解消の一助になることに期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011250691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 05:47:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 エルサレム首都認定でパレスチナで衝突 100人余けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/k10011250661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 エルサレム首都認定でパレスチナで衝突 100人余けが</span><time datetime="2017-12-08T06:14"><span>12月8日</span> <span>6時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171208/K10011250661_1712080632_1712080634_01_03.jpg" alt="米 エルサレム首都認定でパレスチナで衝突 100人余けが" id="news_image"></div><div>アメリカがエルサレムをイスラエルの首都と認めたことに対し、パレスチナ暫定自治区では７日、各地で抗議デモが拡大してイスラエル軍との衝突に発展し、パレスチナ人１００人余りがけがをするなど治安が悪化しています。</div><div>アメリカのトランプ大統領が６日、エルサレムをイスラエルの首都と認めると宣言したことに対し、同じくエルサレムを将来、国家を樹立する際の首都と位置づけるパレスチナ側は強く反発していて、すべての政治勢力が抗議デモを呼びかけています。<br><br>７日、パレスチナ暫定自治区のうち、ヨルダン川西岸では、主要都市のラマラで、抗議集会が開かれたのに続いて、パレスチナ人の若者数百人がイスラエル軍の検問所に向けて一斉に石を投げ、これに対して軍はゴム弾を発射したり、催涙ガスを使ったりして衝突に発展しました。<br><br>また、ガザ地区では、デモ隊がイスラエルとの境界付近に展開しているイスラエル軍に向けて石を投げ、これを軍が催涙ガスを使って強制排除するなど、治安が悪化しています。<br><br>衝突は自治区内の各地に広がり、パレスチナの赤十字組織にあたる赤新月社によりますと、これまでにパレスチナ人、合わせて１０４人がけがをしました。<br><br>一方、イスラエルが特に厳重な警戒態勢を敷くエルサレムでは、小規模な抗議デモがありましたが、大きな混乱はありませんでした。<br><br>このほか、ガザ地区の武装組織がイスラエル領内に向けて短距離のロケット弾を数発発射し、「トランプ大統領への反撃だ」との声明を出したのに対し、イスラエル軍は戦車が砲弾数発を発射しましたが、双方とも被害は無かったもようです。<br><br>８日は、イスラム教の金曜の集団礼拝に合わせてエルサレムでも抗議デモが拡大する可能性があり、治安のさらなる悪化が懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務長官「米国民の意志を実行」</h3><div>アメリカのトランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めると宣言したことについて、ティラーソン国務長官は訪問先のオーストリアで７日、「トランプ大統領は、単にアメリカ国民の意志を実行しているだけだ」と述べ、判断は正当だと強調しました。<br><br>また、ホワイトハウスのサンダース報道官は定例の記者会見で、アメリカ議会が１９９５年にアメリカ大使館をエルサレムに移転するよう求める法案を可決していることに触れ、「今回の決定はトランプ大統領の勇気ある、大胆な行動であると同時に、議会が長く求めてきたものだ」などと述べました。<br><br>トランプ大統領の今回の判断ををめぐっては、パレスチナやイスラム諸国が強く反発しているほか、ヨーロッパなどからも批判や懸念の声が相次いでいて、トランプ政権としては、正当性を内外にアピールし、反米感情をできるだけ抑えたいという思惑がありそうです。</div></div><div><h3>中東や欧州各地で抗議の波</h3><div>アメリカがエルサレムをイスラエルの首都と認めたことに対し、中東やヨーロッパの各地では抗議の波が広がっています。<br><br>このうち、イスラエルの隣国ヨルダンの首都アンマンでは７日、大勢の市民がパレスチナの旗や「決断を拒否する。侮辱的な決断だ」などと書かれたポスターを掲げ、抗議デモを行いました。<br>参加した男性は「これは国際法に反することであり、アラブ全体の利益や地域の平和に反するアメリカの立場を強調するものだ」と非難しました。<br><br>また、トルコでは首都アンカラやイスタンブールで抗議デモが行われ、このうちアンカラのアメリカ大使館前には大勢の市民が押し寄せ、「殺人者アメリカは中東から出ていけ」などとシュプレヒコールをあげていました。<br>デモに参加した男性は、「アメリカの認識を非難するために集まった。エルサレムはイスラム教信者が礼拝を行う方向を示す神聖な場所だ」と非難しました。<br><br>ツイッター上には、ドイツの首都ベルリンのアメリカ大使館前で市民らが、トランプ大統領の顔にバツを書いた写真を掲げている写真が掲載されているほか、フランスのパリでは、イスラエルのネタニヤフ首相が訪問をするのに合わせて９日にデモが予定されています。</div></div><div><h3>ＥＵ上級代表「暗い時代へ」</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合のモゲリーニ上級代表は、７日に開いた記者会見で、「トランプ大統領の発表はわれわれを今よりも暗い時代へと引き戻しかねないものだ」と批判するとともに、中東情勢の悪化に強い懸念を示しました。そのうえで「唯一の現実的な解決策は、２国家共存の原則に基づいてエルサレムをイスラエルと将来のパレスチナ国家の双方の首都とすることだ」と述べました。<br><br>また、パレスチナ暫定自治区のガザ地区を実効支配するイスラム原理主義組織ハマスが民衆蜂起を呼びかけたことについて「緊張を高める行為や暴力は事態を悪化させるだけだ」と述べて、自制を呼びかけました。<br><br>モゲリーニ上級代表は８日にヨルダンのサファディ外相と会談するほか、週明けの１１日にはＥＵの外相会議にイスラエルのネタニヤフ首相を招く予定で、今回の問題についてアラブ側とイスラエル側の双方と意見を交わすものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171208%2Fk10011250661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 06:14:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プーチン大統領を題材の美術展 モスクワで開幕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011250471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プーチン大統領を題材の美術展 モスクワで開幕</span><time datetime="2017-12-08T06:44"><span>12月8日</span> <span>6時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011250471_1712080642_1712080644_01_03.jpg" alt="プーチン大統領を題材の美術展 モスクワで開幕" id="news_image"></div><div>ロシアのモスクワでプーチン大統領を題材にしたものばかりを集めた絵画や彫刻などの美術展覧会が開かれ、大統領の圧倒的な人気ぶりを示すものとなっています。</div><div>「スーパープーチン」と銘打ったこの展覧会が開かれているのは、モスクワ中心部にある現代美術館です。国内の若いアーティストが制作した絵画や彫刻などの作品３０点が並んでいて、プーチン大統領を題材にしたものばかりです。<br><br>プーチン大統領をアメリカのコミックのスーパーヒーローのように描いた絵や、中世のよろいを着て熊にまたがった姿の彫刻などたくましい印象の作品のほか、サンタクロースの格好をしたり、ペットとたわむれたりするような親しみのあるデザインも並んでいます。<br>展覧会が始まった６日には、偶然にもプーチン大統領が来年３月の大統領選挙に立候補すると表明しました。<br><br>展覧会を企画した若いアーティストのグループは「プーチン大統領のイメージが芸術の題材として魅力的だったからで、政治的な意図はない」と説明しています。<br><br>訪れた３０代の男性は「美しく描かれた作品が気に入りました。ほかにふさわしい人がいないため選挙でもプーチン大統領に期待している」と話していました。<br><br>この展覧会に今のところ市民から批判の声は特にないということで、支持率８０％を超えるプーチン大統領の圧倒的な人気ぶりを示すものとなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011250471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Dec 2017 06:44:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>