<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>道路に張られたホースでミニバイクの男性けが 殺人未遂で捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路に張られたホースでミニバイクの男性けが 殺人未遂で捜査</span><time datetime="2019-06-02T10:12"><span>6月2日</span> <span>10時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938111_1906021013_1906021013_01_02.jpg" alt="道路に張られたホースでミニバイクの男性けが 殺人未遂で捜査" id="news_image"></div><div></div><div>２日未明、相模原市でミニバイクを運転していた46歳の男性が、道路に張られていたホースにひっかかり、顔を切るなどのけがをしました。警察は殺人未遂の疑いで捜査しています。</div><div>２日午前０時50分ごろ、相模原市中央区高根の市道で、46歳の会社員の男性がミニバイクを運転していたところ、道路に張られていたホースにひっかかり、顔を切るなど全治２週間のけがをしました。<br><br>警察によりますと、ホースは直径およそ１センチで、市道沿いの自動車整備会社の建物から道路を横切って張られ、向かい側にある標識の柱に結び付けられていたということです。<br><br>けがをした男性は「ホースが張られていることには、直前まで気がつかなかった」などと話しているということです。<br><br>警察は、何者かが道路にホースを張ったとみて、殺人未遂の疑いで捜査しています。<br><br>現場は、ＪＲ横浜線の淵野辺駅から南東におよそ800メートル離れた住宅や店舗などが建ち並ぶ地域です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 10:12:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー ネイマール選手 性的暴行で訴えられる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー ネイマール選手 性的暴行で訴えられる</span><time datetime="2019-06-02T10:32"><span>6月2日</span> <span>10時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938121_1906021036_1906021037_01_02.jpg" alt="サッカー ネイマール選手 性的暴行で訴えられる" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーのブラジル代表でフランスのパリ・サンジェルマンに所属するネイマール選手が、パリのホテルでブラジルから訪ねてきた女性に性的暴行をしたとして訴えられました。</div><div>ブラジル、サンパウロの警察に先月31日に提出された被害届によりますと、女性はソーシャルネットワークを通じてネイマール選手と知り合いました。<br><br>ネイマール選手は、パリに遊びに来るように誘い、ホテルを予約したうえで飛行機のチケットを送り、女性は求めに応じてパリのホテルを訪問しました。<br><br>先月15日に２人が会った際、ネイマール選手は泥酔していて、突然、暴力的になって女性に性的暴行をしたとしています。<br><br>女性は２日後にパリを離れてブラジルに戻りましたが、精神的な動揺が激しく、パリでは被害届を出せなかったと主張しています。<br><br>今のところ、ネイマール選手や所属先のパリ・サンジェルマンは女性の訴えについてコメントを出していません。<br><br>ネイマール選手の父親は地元メディアのインタビューで、訴えを全面的に否定し、「私たちは脅迫を受け入れない、真実は裁判で明らかになる」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 10:32:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シーサイドライン」逆走事故 ドア閉まってすぐ逆走か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「シーサイドライン」逆走事故 ドア閉まってすぐ逆走か</span><time datetime="2019-06-02T11:49"><span>6月2日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938101_1906021008_1906021009_01_03.jpg" alt="「シーサイドライン」逆走事故 ドア閉まってすぐ逆走か" id="news_image"></div><div>１日夜、横浜市を走る新交通システム「シーサイドライン」の始発駅を出ようとした車両が逆走して車止めに衝突し、14人が重軽傷を負った事故で、国の運輸安全委員会は２日午前から現場での調査を再開し、原因究明を進めています。一方、警察によりますと、車両はドアが閉まってすぐに逆走し始めたということで、警察が詳しい状況を調べています。</div><div>１日午後８時すぎ、横浜市磯子区と金沢区を結ぶ新交通システム「シーサイドライン」の始発駅である新杉田駅で、５両編成の車両が出発しようとした際に25メートルほど逆走し、駅構内の車止めに衝突しました。<br><br>警察によりますと、およそ30人の乗客のうち20代から80代の男女14人が重軽傷を負いました。<br><br>この事故で、国の運輸安全委員会は原因究明のため２日未明に鉄道事故調査官を派遣し、事故の状況を調べたのに続いて、午前９時ごろから再び調査官４人で調査にあたっています。<br><br>一方、警察によりますと、「シーサイドライン」はコンピューターで制御されていますが、これまでの調べで、当時、車両はドアが閉まった直後に逆走し始めて事故を起こしていたことが分かったということです。<br><br>警察は、システムに不具合がなかったかなど、詳しい状況をさらに調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シーサイドライン 問い合わせ相次ぐ</h3><div>運転の見合わせが続いているシーサイドラインの新杉田駅では、運転再開の見通しや代わりの移動手段などを駅員に尋ねる人の姿が見られました。<br><br>このうち、沿線にある大型スーパーに家族で買い物に行く予定だという横浜市の43歳の女性は「新しいお店に行くことを１週間以上前から楽しみにしていました。安全に運行してもらうのがいちばんなので、不便ですがバスかタクシーで行こうと思います」と話していました。<br><br>また、アーチェリーの大会に出場するため会場に向かっていた都内の27歳の男性は「歩いて行こうか悩んでいます。大会は２週間に１回あるので、運行が早く再開されることを望みます」と話していました。<br><br>シーサイドラインの運行会社は、バス会社に依頼して８台のバスで振り替え輸送を行っていて、停留所には家族連れなどの長い列ができていました。<br><br>バスを待っていた横浜市の21歳の男性は「シーサイドラインが自動運転であることは知っていましたが、こういう事故が起きるのかと驚きました。通勤で毎日利用するので早く復旧してもらわないと困ります」と話していました。</div></div><div><h3>新交通システム ７路線で運行</h3><div>運転士が乗車しない自動運転の新交通システムは、営業区間としては、東京、横浜市、名古屋市、大阪市、神戸市の合わせて７つの路線で運行されています。<br><br>このうち、平成５年10月には、当時の大阪市営の新交通システム「ニュートラム」の駅で、車両が暴走して車止めに衝突し、乗客215人がけがをする事故が起きています。<br><br>スイッチの役目をしている装置が故障し、コンピューターからの指示が正しく伝わらずブレーキが利かなかったことが調査で明らかになりました。<br><br>また、平成18年４月には東京の臨海部を走る新交通システム「ゆりかもめ」で、金属製の部品の強度不足や摩耗が原因でタイヤが脱落する事故が起きています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 11:49:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>殺人未遂容疑で逮捕 元次官「迷惑かけてはいけないと思った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>殺人未遂容疑で逮捕 元次官「迷惑かけてはいけないと思った」</span><time datetime="2019-06-02T12:09"><span>6月2日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938201_1906021213_1906021216_01_03.jpg" alt="殺人未遂容疑で逮捕 元次官「迷惑かけてはいけないと思った」" id="news_image"></div><div>１日、東京・練馬区の住宅で44歳の長男が包丁で刺されて死亡した事件で、逮捕された農林水産省の元事務次官の76歳の父親は「周囲に迷惑をかけてはいけないと思った」と話していることが、捜査関係者への取材でわかりました。事件の直前、近くの小学校の音がうるさいと腹を立てていた長男を父親がたしなめたことで口論になったということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。</div><div>１日、東京・練馬区早宮の住宅で、この家に住む無職の熊澤英一郎さん（44）が包丁で刺されて死亡し、警視庁は、父親で農林水産省の元事務次官、熊澤英昭容疑者（76）を殺人未遂の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し、「長男を包丁で刺した」と供述しているということですが、その後の調べで、事件の直前に父親と長男の間で口論になっていたことが、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>捜査関係者によりますと、家の近くにある小学校の音がうるさいと腹を立てていた長男に対して、父親がたしなめたことがきっかけで口論になったということです。<br><br>長男は家庭内で暴力を振るうこともあったということで、父親の熊澤容疑者は「周囲に迷惑をかけてはいけないと思った」と話していることも、捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警視庁は、家庭内で長年トラブルがあったとみて、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所の人「息子のこと知らず」</h3><div>近くに住む80代の男性は、熊澤容疑者について「一緒に練馬区の社会福祉協議会の会員をしていたことがありました。何事にも丁寧で人柄もいい人という印象で、こんな事件を起こすとは思いませんでした。近所に住んでいるのでよくあいさつをする仲ですが、１週間ほど前に奥さんと買い物に行く時に会いました。仲のよい夫婦で、何かに悩んでいるような様子はありませんでした」と話していました。<br><br>また、熊澤容疑者の長男については「子どもがいるとは聞いていましたが、本人は子どもの話をほとんどしませんでした。息子だとは知らなかったし、自宅にいたとも知りませんでした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 12:09:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 全国植樹祭の式典に出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 全国植樹祭の式典に出席</span><time datetime="2019-06-02T12:11"><span>6月2日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938211_1906021208_1906021211_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 全国植樹祭の式典に出席" id="news_image"></div><div>豊かな森づくりを目指す全国植樹祭の式典が、天皇皇后両陛下も出席されて愛知県尾張旭市で開かれました。植樹祭への出席は、皇位継承に伴い天皇陛下が上皇さまから受け継いだもので、天皇陛下は森林づくりの輪が大きく広がることを願うおことばを述べられました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938211_1906021208_1906021211_01_03.jpg" alt=""><div>70回目となることしの全国植樹祭は、「木に託すもり・まち・人のあす・未来」をテーマに、尾張旭市の愛知県森林公園で開かれ、式典には両陛下が出席されたほか、全国からおよそ１万人が参加しました。<br><br>植樹祭の式典でのおことばは、平成21年以降、上皇さまの負担軽減のため取りやめられていましたが、主催する愛知県からの要望を受けて、今回、天皇陛下はおことばを述べられました。<br><br>この中で、天皇陛下は「健全な森林は、木材を始めとする林産物の供給のみならず、清らかな水、豊かな実りをもたらす大地や海を育み、さらには地球温暖化防止や生物多様性保全にも大切な役割を果たすなど、私たちに様々な恩恵をもたらしてくれる国民共通の財産といえます」と話されました。<br><br>そのうえで、「木材の利用や健全な森林づくりの輪が、ここ愛知の地から全国へ、そして未来に向けて大きく広がっていくことを願います」と述べられました。<br><br>このあと、天皇陛下がスギやクスノキなどの苗木を、皇后さまがシデコブシやヒトツバタゴなどの苗木を、それぞれ植えられました。<br><br>式典では、地元の高校生や大学生などが、豊かな森づくりへの願いをダンスで表現し、両陛下は笑顔で拍手を送られていました。<br><br>両陛下は、午後には岡崎市にある障害のある人たちの治療や生活支援を行う施設を訪れ、夜に特別機で帰京されます。</div></div><div><h3>会場近くでは</h3><div>全国植樹祭の会場に近い名古屋市守山区の県道沿いには、天皇皇后両陛下の姿を一目見ようと大勢の人が詰めかけました。<br><br>車に乗ったお二人が笑顔で手を振られると、沿道の人たちは、手を振ったり大きな歓声を上げたりして歓迎していました。<br><br>60代の女性は「感動しました。ほかに何もことばが浮かびません。本当にありがとうございました」と話していました。<br><br>家族で訪れていた30代の女性は「新しい時代の始まりに貴重な機会をいただけたので、頑張っていきたいという力になりました」と話し、11歳の女の子は「お目にかかるのが人生に一度きりかもしれないと思うと、すごくうれしかったです」と話していました。<br><br>また、60代の男性は「お二人の姿を見たのが初めてだったので、非常に感激しました。令和の時代がとても平和に進むような気がします。お元気に活躍されますことを祈っています」と話していました。</div></div><div><h3>宿泊先のホテルの前では</h3><div>天皇皇后両陛下の宿泊先のホテルの前には、２日も、お二人の姿を一目見ようという大勢の人が集まりました。<br><br>両陛下の車が通過すると沿道からは歓声が上がり、お二人は笑顔で手を振られていました。<br><br>愛知県春日井市の40代の女性は「愛知に来ていただいて光栄です。ことばがありません」と話していました。<br><br>名古屋市南区の小学生は「初めての貴重な体験ができました。楽しい時代になってほしい」と話していました。<br><br>出張で名古屋に来ていた30代の女性は「笑顔が柔らかで、新しい時代を象徴するような輝きでした。きょうのことは名古屋の思い出とともに、一生覚えていたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 12:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国国防相「米中戦争は世界にとっても災難」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国国防相「米中戦争は世界にとっても災難」</span><time datetime="2019-06-02T12:13"><span>6月2日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938221_1906021219_1906021219_01_03.jpg" alt="中国国防相「米中戦争は世界にとっても災難」" id="news_image"></div><div>中国の魏鳳和国防相は、シンガポールで開かれている安全保障問題について話し合う国際会議で演説し、台湾や南シナ海の問題をめぐりアメリカの対応を批判したうえで、「衝突し戦争になれば両国にとっても世界にとっても災難だ」と述べ、衝突を回避するための歩み寄りを求めました。</div><div>シンガポールで開かれているアジア安全保障会議に中国の国防相として８年ぶりに参加している魏鳳和国防相は、２日午前、アメリカと対立する台湾や南シナ海の問題をめぐり「アメリカの間違った言動に断固として反対する」と強く反発しました。<br><br>そのうえで、台湾については「台湾を中国から分裂させようとするなら中国軍は戦争も一切の代償もいとわない」などと述べて強い姿勢を示しました。<br><br>また、南シナ海の問題については、アメリカ海軍が中国が主権を主張する海域で艦艇を航行させる「航行の自由」作戦について、「最大の不安定要素」だと批判し、アメリカが批判する軍事拠点化の動きについては自衛のためだとして、「主権国家の正当な権利だ」と正当化しました。<br><br>一方で、「われわれは、中国とアメリカがもし衝突し戦争になれば両国にとっても世界にとっても災難だと認識している」とも述べ、「戦争」という強い表現を使って、衝突を避けるための歩み寄りを求めました。<br><br>アメリカのシャナハン国防長官代行は１日の演説で、中国について「最大の長期的な脅威だ」と鋭く批判していて、中国としては、反発を強めつつも対立を和らげようとする意欲もにじませた形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 12:13:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漫才師の横山たかしさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/k10011938291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫才師の横山たかしさん死去</span><time datetime="2019-06-02T13:58"><span>6月2日</span> <span>13時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190602/K10011938291_1906021406_1906021409_01_02.jpg" alt="漫才師の横山たかしさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>漫才コンビ、「横山たかし・ひろし」として「すまんのー」のギャグで知られる漫才師の横山たかしさんが、１日、大阪市内の病院で、多臓器不全のため亡くなりました。70歳でした。</div><div>横山たかしさんは、愛媛県松前町出身で昭和43年、俳優や漫才師の養成学校で相方のひろしさんと出会って漫才コンビを組んだあと、人気漫才師の横山やすしさんの弟子となりました。<br><br>金色の服を着て、大金持ちのおぼっちゃまを演じていた、たかしさんが、すべてがウソとばれたとたんにハンカチをかみしめ、「すまんのー」と謝りはじめる独自のスタイルの漫才が人気を集め、舞台だけでなく、テレビやラジオでも活躍しました。<br><br>昭和47年には、ＮＨＫの上方漫才コンテストで優秀努力賞を受賞しています。たかしさんは、この数年、腰を痛め、入院することもありましたが、退院するたびに舞台に復帰し、去年の12月24日には、大阪 阿倍野区での寄席に出演していました。<br><br>しかし、ことし４月以降、体調を崩し、１日、大阪市内の病院で多臓器不全のため70歳で亡くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190602%2Fk10011938291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 02 Jun 2019 13:58:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>