<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>各地で相次いだ豪雨被害 「激甚災害」の指定決める 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で相次いだ豪雨被害 「激甚災害」の指定決める 政府</span><time datetime="2020-08-25T11:54"><span>8月25日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582491_2008251150_2008251154_01_02.jpg" alt="各地で相次いだ豪雨被害 「激甚災害」の指定決める 政府" id="news_image"></div><div></div><div>九州の各地や岐阜、長野、山形など、各地で相次いだ一連の豪雨被害について、政府は25日、「激甚災害」に指定することを決め、復旧にかかる費用を支援することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582491_2008251137_2008251154_01_03.jpg" alt=""><div>梅雨前線の活動が長期間にわたって活発になった影響で、先月にかけ、熊本や福岡をはじめとする九州各県や、岐阜、長野、それに山形などで、記録的な豪雨となって川の氾濫や土砂災害が相次ぎ、農業施設や土木施設などに大きな被害が出ました。<br><br>「7月豪雨」をはじめとする一連の被害について、復旧にかかる費用の見込み額が基準を上回ったことから、政府は25日の閣議で「激甚災害」に指定することを決めました。<br><br>指定によって、自治体が道路や農地、学校などの復旧工事を行う費用に加え、感染症の予防事業を行う費用などについて国の補助率が引き上げられます。<br><br>閣議後の会見で武田防災担当大臣は「被災した自治体や事業者は、財政面や資金面に不安を抱くことなく災害復旧に取り組んでほしい」と話話していました。<br><br>激甚災害に指定する政令は今月28日に施行されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:54:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オリンパス 国内外で販売 4150台の内視鏡を自主回収と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オリンパス 国内外で販売 4150台の内視鏡を自主回収と発表</span><time datetime="2020-08-25T15:40"><span>8月25日</span> <span>15時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582691_2008251308_2008251327_01_02.jpg" alt="オリンパス 国内外で販売 4150台の内視鏡を自主回収と発表" id="news_image"></div><div></div><div>精密機器メーカーのオリンパスは、国内外で販売したおよそ4150台の内視鏡について、ほかの内視鏡と比べて感染症のリスクが高まるおそれがあるなどとして、自主的に回収すると発表しました。</div><div>発表によりますと、オリンパスが回収する内視鏡は気管や肺などを診断する「ＢＦＴＹＰＥＱ180」およそ3900台と、胆道を診断する「ＣＨＦＴＹＰＥＣＢ30Ｓ」およそ250台の合わせておよそ4150台です。<br><br>このうち、気管や肺などを診断する内視鏡は、去年3月までの14年間にわたって海外の医療機関に販売されましたが、ほかの内視鏡と比べて洗浄したあとに残る、菌の量が多く感染症のリスクが高まるおそれがあるということです。<br><br>また、胆道を診断する内視鏡は、ことし3月までの22年間にわたって海外だけでなく国内の医療機関に販売され、検査中に内視鏡の部品が患者の体内に残ったケースも報告されているということです。<br><br>いずれの内視鏡もすでに生産と販売を終了し、会社はこれらを所有する可能性のある医療機関に通知して回収を進めるとしています。<br><br>オリンパスは「医療関係者や患者にご心配とご迷惑をおかけすることを深くおわび申し上げます」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 15:40:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 新たに182人感染確認 100人超は23日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 新たに182人感染確認 100人超は23日以来</span><time datetime="2020-08-25T15:50"><span>8月25日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582661_2008251237_2008251507_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ 新たに182人感染確認 100人超は23日以来" id="news_image"></div><div>東京都は25日午後3時時点の速報値で都内で新たに182人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人を超えるのは23日以来で、200人を下回るのは2日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて182人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を超えるのは23日以来で、200人を下回るのは2日連続です。<br><br>182人のうち、20代と30代が合わせて82人でおよそ45％を占めていて、40代と50代は合わせて58人でおよそ32％です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万9610人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した重症の患者は25日の時点で34人で24日より4人減りました。<br><br>東京都は、都内の感染状況は非常に厳しく最大限の警戒が必要だとして、夏休み期間は都外への旅行や帰省、夜間の会食、遠くへの外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 15:50:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウサイン・ボルトさん コロナ陽性 マスクなしでパーティーか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012583011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウサイン・ボルトさん コロナ陽性 マスクなしでパーティーか</span><time datetime="2020-08-25T15:57"><span>8月25日</span> <span>15時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012583011_2008251551_2008251557_01_02.jpg" alt="ウサイン・ボルトさん コロナ陽性 マスクなしでパーティーか" id="news_image"></div><div></div><div>陸上の男子100メートルで世界記録を持つウサイン・ボルトさんが、24日、新型コロナウイルスの検査で陽性反応を示したことが分かりました。</div><div>ジャマイカ政府は24日に行った記者会見で、男子100メートルで9秒58の世界記録を持つボルトさんが、新型コロナウイルスの検査で陽性反応を示したと発表しました。<br><br>ボルトさん自身もツイッターでベッドに横たわっている動画を投稿し「22日に検査を受けて、その結果を待っている。症状はないが、安全のために隔離をして、ゆっくり1人で過ごしたい」とコメントしました。<br><br>ボルトさんは検査を受けた前日の今月21日に34歳の誕生日を迎えていて、アメリカやジャマイカの現地メディアの報道によりますと、マスクを着用せずに歌手などとパーティーを開いていたということで、ＳＮＳで投稿したとみられるパーティーの様子を収めた動画も紹介されています。<br><br>アメリカのジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、人口およそ300万人のジャマイカでは24日時点で感染者は1600人余りですが、1日当たりの感染者数はこれまでのひと桁からここ数日は60人を超えるなど急増していて、政府が感染防止の対策の徹底を呼びかけていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012583011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 15:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米共和党 “トランプ色”前面に巻き返し図る 党大会初日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米共和党 “トランプ色”前面に巻き返し図る 党大会初日</span><time datetime="2020-08-25T16:13"><span>8月25日</span> <span>16時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582971_2008251542_2008251613_01_02.jpg" alt="米共和党 “トランプ色”前面に巻き返し図る 党大会初日" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領が与党・共和党の全国党大会で党の大統領候補に正式に指名されました。トランプ大統領は予告なしに会場に現れて演説した上、4日間の期間中、毎日、何らかの形で登場する予定で、民主党のバイデン氏に支持率でリードを許すなか、“トランプ色”を前面に打ち出して巻き返しをはかりたい考えです。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙に向けた共和党の全国党大会が南部ノースカロライナ州シャーロットで始まり、初日の24日、トランプ大統領とペンス副大統領が正副大統領候補に正式に指名されました。<br><br>トランプ大統領は党大会の会場に予告なしに現れ、各州の代表を前に1時間近く演説し、「今回の選挙は史上最も重要であり、民主党に勝利を奪われてはならない」と支持を訴えました。<br><br>トランプ大統領はその後も、ノースカロライナ州の農業関連の施設を視察して、繰り返し演説を行ったほか、夜には党大会のオンラインのイベントに登場し、新型コロナウイルス対策の前線で働く医療関係者などと対話をする様子が紹介されました。<br><br>トランプ大統領は4日間の党大会の期間中、毎日、何らかの形で登場する予定で、最終日の27日にはホワイトハウスから指名受諾演説を行います。<br><br>トランプ大統領は、民主党の候補者に指名されたバイデン前副大統領に全米の世論調査の支持率で一貫してリードされていて、“トランプ色”を前面に打ち出して選挙戦を盛り上げることで巻き返しをはかりたい考えです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>党大会は規模縮小</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて野党・民主党が、党大会をほぼすべてオンラインで実施したのに対し、共和党は規模は縮小するものの一部は実際に参加する形式をとります。<br><br>党大会に出席する代議員については、参加者を全米の2550人のうち各州や自治領などから6人ずつの合わせて336人と1割あまりに制限します。<br><br>また、トランプ大統領は指名受諾演説をホワイトハウスで行うほか、有力政治家による演説も、首都ワシントンの会場などで行う予定で、異例の大会になります。<br><br>大会の開催地をめぐっては、当初、ノースカロライナ州の知事が新型コロナウイルスの感染防止対策を理由に規模の縮小を求めたため、トランプ大統領が反発し、いったんは、南部フロリダ州で指名受諾演説などを行うことになっていました。<br><br>しかし、その後、フロリダ州の感染状況が悪化したことからそれも取りやめました。<br><br>指名受諾演説をホワイトハウスで行うことには「政治利用だ」という批判も出ていますが、トランプ大統領は警備がしやすく、コストも抑えられると主張しています。</div></div><div><h3>トランプ大統領の実績「経済政策」</h3><div>トランプ大統領は就任から3年半を振り返り、「これまでの大統領にはできなかった多くの実績を上げている」とアピールしています。<br><br>法人税の税率や、所得税の最高税率を引き下げる大規模な減税を実施し、環境規制の緩和も進めた結果、新型コロナウイルスの感染が広がるまでは株価は最高値を更新し続け、失業率も3.5％と半世紀ぶりの低い水準になりました。<br><br>また、国内の雇用を守るためとしてＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱したほか、地球温暖化対策の国際的枠組みの「パリ協定」からの離脱も通知。<br><br>ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の見直しや、中国と第1段階の合意を結んで農産物の輸入拡大を約束させたほか、日本や韓国とも新たな貿易協定を結びました。<br><br>一方で、ことしに入って新型コロナウイルスの感染で経済が大きな打撃を受けると、総額300兆円にのぼる過去最大の経済対策を打ち出しましたが、失業率は高止まりし、失業者数は記録的な水準が続いています。</div></div><div><h3>「移民対策」</h3><div>看板政策である移民政策では、国防予算まで転用してメキシコとの国境に鉄の壁を築き、不法移民の取締りを強硬に推し進めました。<br><br>中米からの移民を減らすため、難民の申請要件を厳しくしたり、メキシコ政府に対して、事実上の制裁関税をちらつかせて不法移民の入国を防ぐ対策を取らせたりし、トランプ大統領は「治安の改善に成果があった」と主張しています。</div></div><div><h3>「保守派判事の指名」</h3><div>国内の社会問題について重要な判断を下す連邦最高裁判所の判事にゴーサッチ氏とカバノー氏という保守派の2人を指名し、最高裁の保守化を進めました。<br><br>下級の裁判所でも保守派の判事を相次いで指名し、トランプ大統領はみずからの政権下で指名した判事の数は「およそ300人にのぼる」としています。</div></div><div><h3>「外交」</h3><div>中国を巡っては人権問題や、香港への統制強化、それに次世代通信規格の5Ｇの問題をめぐり、制裁措置をとりながら圧力をかけ続けています。<br><br>これに中国は態度を硬化させ、米中の対立は激しさを増す一方ですが、先進国の一部には香港や5Ｇの問題をめぐり、同調する動きも出ています。<br><br>また、北朝鮮とはトップどうしが主導して3回に渡る首脳会談を行いました。非核化は一向に進んでいないものの、トランプ大統領は、日本の上空を弾道ミサイルが通過するような事はなくなり、緊張緩和につながったと主張しています。<br><br>さらに、中東ではイランの核合意から離脱した上、革命防衛隊のソレイマニ司令官を殺害し、イラン包囲網を強化しようとしています。そしてイスラエルを擁護する姿勢を強く打ち出し、エルサレムを首都と認定したのに続き、ことし1月には中東和平案を公表。<br><br>“イスラエル寄り”との批判を受けながらも、和平に取り組む姿勢を示し、アメリカ国内の保守派からは支持されています。<br><br>今月には、長年対立してきたイスラエルとＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の国交正常化の合意を仲介し、「歴史的な成果だ」と強調しています。</div></div><div><h3>「軍備増強」</h3><div>軍事面では、ロシアや中国を念頭に「低出力核」と呼ばれる威力を抑えた核弾頭を配備するなど、核戦力の強化を進め、核軍縮条約の1つだったＩＮＦ＝中距離核ミサイルの全廃条約は破棄しました。<br><br>また、去年12月には陸軍などと同格の宇宙軍を創設し、宇宙における軍事力の強化をはかる中国やロシアに対抗していく方針を示しました。<br><br>一方、同盟国に対しては、国防費の負担が少ないとして圧力をかけ、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の加盟国に国防費の増額を迫り、中でもドイツに対しては駐留するアメリカ軍を3分の2に減らす方針を発表しました。<br><br>さらに日本や韓国に対しても、アメリカ軍の駐留経費の負担を増やすよう求めて、韓国は去年、負担を大幅に引き上げました。<br><br>シリアでは過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者、バグダディ容疑者を軍事作戦の結果、死亡させたほか、シリア北部に展開していたアメリカ軍の撤退を決めました。<br><br>また、「アメリカ史上最も長い戦争」とも言われるアフガニスタンでの軍事作戦の終結を目指し、ことし2月、反政府武装勢力のタリバンとの和平合意に署名し、アメリカ軍の撤退を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 16:13:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>河井前法相と妻の案里議員 初公判で無罪主張 大規模買収事件で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>河井前法相と妻の案里議員 初公判で無罪主張 大規模買収事件で</span><time datetime="2020-08-25T16:21"><span>8月25日</span> <span>16時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582441_2008251028_2008251029_01_02.jpg" alt="河井前法相と妻の案里議員 初公判で無罪主張 大規模買収事件で" id="news_image"></div><div>河井克行前法務大臣と妻の案里議員が起訴された去年の参議院選挙をめぐる大規模な買収事件の初公判で、克行前大臣は「現金は票の取りまとめを依頼する趣旨で提供したわけではない」と述べ、無罪を主張しました。また、案里議員も「当選を目的として現金を渡したことはない」と無罪を主張しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582441_2008251258_2008251312_01_04.jpg" alt=""><div>前の法務大臣の河井克行被告（57）は、去年の参議院選挙で妻の案里議員を当選させるため、地元議員や後援会幹部など合わせて100人に2900万円余りを配ったとして公職選挙法違反の買収の罪に問われ、参議院議員の案里被告（46）も、このうち地元議員5人に合わせて170万円を配った罪に問われています。<br><br>東京地方裁判所で開かれた初公判で、克行前大臣は黒っぽいスーツ姿で法廷に入る際、軽く頭を下げて、少し傍聴席を見渡してから席に着きました。<br><br>また、案里議員は紺のスーツ姿で、深く頭を下げて緊張した表情で法廷に入りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582441_2008251253_2008251258_01_04.jpg" alt=""><div>克行前大臣は、裁判長から起訴された内容について問われた際、はじめに「私を国政に送り出していただいた多くの皆様にご心配とご迷惑をおかけしたことについて、深くおわび申し上げます」と頭を下げて謝罪しました。<br><br>そのうえで現金の供与について「河井案里に対する投票や、票の取りまとめなどの選挙運動を依頼する趣旨で提供したものではありません」などと述べ、無罪を主張しました。<br><br>また、案里議員もはじめに「有権者、選挙を応援してくれた人に大変なご迷惑をおかけしました。一連の選挙に関して深くおわびします」と頭を下げて謝罪しました。<br><br>そのうえで「夫と共謀したことはありませんし、私の当選を目的として5名に選挙運動を依頼し、その報酬として現金をお渡ししたことはありません。自民党の党勢拡大のための政治活動や、選挙運動の準備行為を行っていただけです」と述べ、無罪を主張しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582441_2008251253_2008251312_01_06.jpg" alt=""><div>一方、検察は冒頭陳述で「みずからの選挙区以外の県議や市長らや疎遠になっている人などにもなりふり構わず、票の取りまとめを依頼し、報酬として現金を渡した」と述べました。<br><br>そのうえで、現金の提供先と認めた100人の実名を挙げながら、いつ、どこで、どんな状況で現金を渡したのか、1人ずつ読み上げました。<br><br>また「克行前大臣は、パソコンで現金提供先のリストを作成し、選挙違反の疑惑が報道された後、業者にデータの消去を依頼したが、議員会館の事務所のパソコンにデータが残っていた」と述べました。<br><br>25日の初公判は、午前と午後の合わせて2時間半ほどで終わりました。<br><br>初公判の後、河井前大臣と案里議員の弁護士は、いずれも保釈を請求しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 16:21:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風8号 東シナ海を北上 強風や高波に十分注意を 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/k10012582451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風8号 東シナ海を北上 強風や高波に十分注意を 気象庁</span><time datetime="2020-08-25T16:38"><span>8月25日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200825/K10012582451_2008251359_2008251400_01_03.jpg" alt="台風8号 東シナ海を北上 強風や高波に十分注意を 気象庁" id="news_image"></div><div>強い台風8号は東シナ海を北寄りに進んでいます。九州でも風が強まる見込みで、気象庁は強風や高波に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、強い台風8号は午後3時には東シナ海をゆっくりとした速さで北北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカルで、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径165キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は今後、非常に強い勢力に発達して東シナ海を北上し、26日には朝鮮半島に接近する見込みです。<br><br>九州でも海上を中心に時折、風が強まっていて、25日の最大風速は九州北部と奄美、沖縄で15メートルから18メートル、最大瞬間風速は25メートルから30メートルと予想されています。<br><br>波の高さは九州北部で6メートルと大しけになる見込みで、沖縄・奄美でも5メートルとしけが続くと予想されています。<br><br>また、台風の北上に伴って西日本の太平洋側に湿った空気が流れ込んでいるため、九州南部を中心に局地的に発達した雨雲が流れ込んでいます。<br><br>27日にかけて西日本の太平洋側を中心に、激しい雨や非常に激しい雨が降り雨量が増えるおそれもあります。<br><br>気象庁は、強風や高波に十分注意するとともに、急な激しい雨や落雷、竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200825%2Fk10012582451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Aug 2020 16:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>