<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>楽天とビックカメラ 共同でネット通販事業へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>楽天とビックカメラ 共同でネット通販事業へ</span><time datetime="2017-12-19T02:00"><span>12月19日</span> <span>2時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/K10011263321_1712190043_1712190200_01_02.jpg" alt="楽天とビックカメラ 共同でネット通販事業へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ大手の「楽天」と家電量販大手の「ビックカメラ」は、近く新会社を設立してネット通販事業を共同で行う方針を固めました。この分野で圧倒的な存在感を示す「アマゾン」に対抗する狙いで、各社の競争は一層激しくなりそうです。</div><div>関係者によりますと、楽天とビックカメラは、来年の２月にも新会社を設立したうえで、４月からネット通販事業を共同で行う方針を固めました。<br><br>具体的には、楽天の通販サイトで両社が共同運営するサービス「楽天ビック」を開設し、大手メーカーなどの家電製品を扱うほか、両社でプライベートブランドの商品も開発します。また、ビックカメラの全国およそ４０店舗では、ビックカメラのポイントだけでなく、楽天のポイントも受けることができるようにするということです。<br><br>さらに将来的には、ビックカメラが持つ千葉の物流拠点と、楽天が持つ千葉、兵庫、神奈川の物流拠点を共同で運用し、現在ビックカメラが東京２３区内に限って行っている「当日配送」のエリアを拡大します。<br><br>ネット通販市場では、ドライバー不足を背景に国内の通販各社がサービスの見直しを行う一方、アマゾンが当日配送のサービスを拡充しています。今回の楽天とビックカメラの新事業は、圧倒的な存在感を示すアマゾンへの対抗策として打ち出されるもので、各社の競争は一層激しくなりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 02:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エルサレム問題 国連安保理 無効決議 米の拒否権で否決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エルサレム問題 国連安保理 無効決議 米の拒否権で否決</span><time datetime="2017-12-19T02:44"><span>12月19日</span> <span>2時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/K10011263391_1712190651_1712190653_01_03.jpg" alt="エルサレム問題 国連安保理 無効決議 米の拒否権で否決" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が中東のエルサレムをイスラエルの首都と認めたことについて、国連の安全保障理事会では、エルサレムの地位の変更は無効だとするエジプトが提出した決議案が採決にかけられましたが、アメリカが拒否権を行使して決議案は否決されました。</div><div>アメリカのトランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めると宣言し、パレスチナやイスラム諸国で反発が広がる中、安保理では１８日、エルサレムの地位の変更は無効で撤回されるべきだとする、エジプトが提出した決議案の採決が行われました。<br><br>採決に先立ちエジプトのアブラタ国連大使は、「エルサレムの最終的地位はパレスチナとイスラエルの平和的な交渉で決められなければならない。変更は違法とみなされ法的な影響力を持たない」と述べ、決議案への支持を呼びかけました。<br><br>これに対してアメリカのヘイリー国連大使は、トランプ大統領の宣言はエルサレムの最終的な地位をあらかじめ決めるものではないと強調したうえで、「アメリカには大使館をどこに置くのかを決める主権がある。誰の指示も受けない」と反論しました。<br><br>採決の結果、１５の理事国のうちイギリスやフランス、日本を含む１４か国が賛成したものの、アメリカが常任理事国に認められた拒否権を行使し、決議案は否決されました。<br><br>アメリカは安保理で、北朝鮮の核・ミサイル問題をめぐり国際社会の結束を呼びかけてきましたが、エルサレムの問題をめぐっては孤立を深めていて、今後イスラム諸国を中心にアメリカへの批判がさらに高まることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 02:44:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>部下の残業減らすため仕事増で自殺の管理職 労災認定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>部下の残業減らすため仕事増で自殺の管理職 労災認定</span><time datetime="2017-12-19T04:49"><span>12月19日</span> <span>4時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/K10011263411_1712190611_1712190617_01_03.jpg" alt="部下の残業減らすため仕事増で自殺の管理職 労災認定" id="news_image"></div><div>千葉市の自動車販売店で店長を務めてうつ病になり去年、自殺した男性について、労働基準監督署が、部下の残業を減らすため代わりに仕事を抱えたと見られ労働時間が増加したことなどがうつ病の原因だったとして、労災認定していたことがわかりました。</div><div>労災が認められたのは、大手自動車メーカー「ホンダ」の子会社、「ホンダカーズ千葉」の千葉市内にある販売店で管理職の店長を務めていた当時４８歳の男性です。<br><br>千葉労働基準監督署の調べによりますと、男性はおととし３月、新しくオープンする店の店長になりましたが、部下の残業を減らすために代わりに自分で仕事を抱え自宅に仕事を持ち帰る「持ち帰り残業」も行っていたと見られ、残業は多い月で８７時間に上っていたということです。<br><br>男性はうつ病を発症して出勤できなくなり、会社から解雇を通知されたあと、去年１２月、自宅で自殺し、監督署は労働時間が増加したことなどがうつ病の原因だったとして、ことし６月に労災と認定しました。<br><br>遺族の代理人を務める伊藤大三朗弁護士は「男性は会社から従業員の残業を減らすよう指示され、仕事を抱え込んでいった。管理職についても企業は働きすぎを防ぐ対策を講じるべきだ」と話しています。<br><br>一方、ホンダカーズ千葉の代理人を務める弁護士は「係争中のためコメントを差し控えさせていただきます」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自殺の店長 長時間労働の実態は</h3><div>去年、自殺した男性は２０年以上、自動車販売会社で働き、遺族によりますと、３年前には成績を評価され親会社の「ホンダ」から表彰を受けたということです。しかし、２年前に新しい店の店長になると、オープンの準備に追われ、早い時には朝６時ごろに出社し日付が変わるころに帰宅する日もあったということです。また、帰宅後に自分の部屋でパソコンを開き仕事をする姿もたびたび見かけたといいます。遺族は「男性が上司から社員の残業を減らすよう指示を受けていたようだ」と話しています。<br><br>男性は店長になって３か月後のおととし６月、家を出たまま行方が分からなくなりました。男性はおよそ２か月後に家に戻り、家族に対し「仕事に追い詰められて眠れなくなった。誰にも頼ることができず死のうと思った」などと話し、“うつ”と診断されました。その後、会社から無断欠勤を理由に解雇を通告され、復職を求めていたさなかの去年１２月２０日に、自宅で自殺しました。<br><br>男性には妻と３人の子どもがいて、妻は「娘がふとした時に、仏壇の前で『パパに会いたい』『声が聞きたい』と泣いているのを見るが、かける言葉が見つからない。家族の中では夫が自殺した日から時が止まっているように感じる」と話しています。<br><br>また会社に対しては「２０年余り真面目に働いた社員が亡くなったことをきちんと重く受け止めてほしい」としたうえで、「遺された家族はずっと後悔を抱えながら生きていかなければならない。こんな悲しいことは、もう二度と、どこでも起こってほしくない」と話しています。</div></div><div><h3>働き方改革で負担が増す管理職</h3><div>労働基準法では社員を管理・監督する立場の「管理職」は、労働時間規制が適用されず時間外労働という概念がありません。<br><br>この管理職とは、経営方針の決定に参加していることや従業員の労務管理で採用や考課の権限を持っていることなどが条件とされています。時間を問わず、経営上の判断や対応を求められることがあることから労働時間の制限を受けず、企業が残業代を支払う必要はないとされています。<br><br>しかし専門家からは、企業が働き方改革を進めて社員の仕事量が減った分、労働時間の制限を受けない管理職に仕事が回っているという指摘が出ています。<br><br>労働問題に詳しい日本総研の山田久主任研究員は「管理職はもともといろいろな管理業務やチェックなどを任され忙しいが、現在は働き方改革で現場が回らなくなった分のしわ寄せを受ける構造になっている。企業は単に社員の残業時間の削減を進めるのではなく、社内全体の業務量を見直していく必要がある」と話しています。<br><br>実際に、企業の働き方改革が進む中、管理職の負担が増していることを示す調査結果もあります。労務管理のコンサルティングなどを手がけるＮＰＯ法人が、ことし８月、インターネットを通じて企業の部長や課長など全国１０００人余りの管理職を対象に行った調査で、全体の４２％が、３年前より業務量が増えたと答えました。<br><br>また、９０％余りの人は働き方改革を進める上で企業からのサポートが無いあるいは足りていないと答え、求めたいサポートとしては半数の人が「業務量の削減」を挙げています。</div></div><div><h3>管理職の負担増に悩む企業も</h3><div>社員の働き方改革を進め残業時間を減らしたことで、その分、管理職の負担が増えたという企業があります。<br><br>埼玉県の自動車部品メーカーでは、２年前から１２０人余りいる従業員の働き方改革を進め、できるかぎり、定時で仕事を終えるよう呼びかけてきました。この結果、従業員の残業時間は２割以上減りましたが、逆に管理職の残業が増えたといいます。<br><br>製品の品質管理を担当する部所の管理職、田嶋英一課長は、部下がやりきれなかった仕事を自分が引き受けていて、残業時間は１か月当たり２０時間ほど増えたといいます。田嶋課長は「部下を定時で帰らせるとどうしても仕事が残ってしまう。好きこのんで残業しているわけではないが自分がやらなければ業務が滞ってしまう」と話していました。<br><br>こうした状況を受けて、会社ではことし、従業員の人数を増やしたほか、今後、むだな業務を見直し効率化を図るなどして管理職の負担を減らしていきたいとしています。<br><br>柳澤智彦社長は「まずは社員の残業時間を削減することから始めたが管理職に負担を負わせてしまっているのが現状だ。すべての社員の残業を減らさなければ働き方改革を進めたとは言えず、難しい課題ではあるが社内全体で対策を考えていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 04:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死刑囚２人の死刑を執行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>死刑囚２人の死刑を執行</span><time datetime="2017-12-19T09:47"><span>12月19日</span> <span>9時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府関係者によりますと、１９日午前、死刑囚２人の死刑が執行されました。第２次安倍内閣発足以降で死刑が執行されたのは、ことし７月以来、１２回目で、合わせて２１人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 09:47:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャンシャン 一般公開始まる 上野動物園</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャンシャン 一般公開始まる 上野動物園</span><time datetime="2017-12-19T10:00"><span>12月19日</span> <span>10時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京・上野動物園でことし６月に生まれたジャイアントパンダのメスの赤ちゃん、シャンシャンの一般公開が１９日から始まりました。上野動物園で誕生したジャイアントパンダの赤ちゃんが公開されるのは２９年ぶりです。</div><div>ことし６月１２日に生まれたシャンシャンは、上野動物園で誕生したジャイアントパンダとして２９年ぶりに１９日から母親のシンシンとともに一般公開が始まりました。<br><br>午前９時４５分に公開が始まるとシャンシャンは部屋の中にある木に登った状態で、訪れた人たちがカメラやスマートフォンで写真を撮影していました。<br><br>動物園はシャンシャンの負担や園内の混雑を避けるため、来年１月末まではシャンシャンの観覧を一日４００組、およそ２０００人に限ることにし、公開初日は当選倍率が４６倍となりました。<br><br>公開時間は午後０時１５分までで、実際にシャンシャンを観覧できるのは１分から２分程度になる見込みです。<br><br>動物園は多くの人にシャンシャンを見てもらおうと、１９日午前９時半から、パンダ舎に設置した複数のカメラでパンダの様子を写したライブ映像の配信を始めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リニア不正受注事件 新たに大成建設と大林組を捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>リニア不正受注事件 新たに大成建設と大林組を捜索</span><time datetime="2017-12-19T10:09"><span>12月19日</span> <span>10時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/K10011263601_1712191016_1712191017_01_03.jpg" alt="リニア不正受注事件 新たに大成建設と大林組を捜索" id="news_image"></div><div>リニア中央新幹線の建設工事をめぐる大手ゼネコン４社による不正受注事件で、東京地検特捜部と公正取引委員会は独占禁止法違反の疑いで新たに大成建設と大林組の本社の捜索に乗り出しました。特捜部は１８日、鹿島建設や清水建設を捜索し、巨大プロジェクトの入札の実態解明を進めています。</div><div>捜索を受けているのは大手ゼネコン大成建設と大林組の東京の本社です。<br><br>ＪＲ東海などが発注したリニア中央新幹線の建設工事をめぐっては、大手ゼネコン４社が品川駅や名古屋駅の新設工事など複数の工事で事前に落札業者を決めるなどの不正な受注調整を繰り返していた疑いがあり、東京地検特捜部と公正取引委員会は１８日、独占禁止法違反の疑いで４社のうち鹿島建設と清水建設の本社を捜索しました。<br><br>これまでに発注されたリニア関連の工事のうち７割近くを鹿島建設、清水建設、大林組、大成建設の４社の共同企業体がほぼ均等に受注し、関係者によりますと、各社は部長クラスの幹部が窓口となり、受注を希望する工事について定期的に協議していたということです。<br><br>特捜部などは１９日、新たに独占禁止法違反の疑いで大成建設と大林組の本社を捜索し、巨大プロジェクトの入札の実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:09:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 列車脱線し道路に落下 3人死亡 約100人搬送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/k10011263621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米 列車脱線し道路に落下 3人死亡 約100人搬送</span><time datetime="2017-12-19T10:31"><span>12月19日</span> <span>10時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171219/K10011263621_1712191034_1712191034_01_02.jpg" alt="米 列車脱線し道路に落下 3人死亡 約100人搬送" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ西部・ワシントン州で１８日朝、列車が脱線して線路の下を通る道路に落下し、走っていた複数の車に衝突しました。地元警察によりますと、これまでに３人の死亡が確認され、およそ１００人が病院に搬送されて手当てを受けています。</div><div>ワシントン州のシアトル近郊で１８日午前８時前、アムトラック＝全米鉄道旅客公社が運行する１４両編成の列車が脱線しました。<br>脱線した車両は１３両で、このうち一部が線路の下を通る道路に落下し、道路を走っていた乗用車５台とトレーラー２台に衝突しました。<br><br>地元警察によりますと、この事故でこれまでに３人の死亡が確認され、およそ１００人が病院に搬送されて手当てを受けているということです。<br><br>脱線した列車は、シアトルからオレゴン州ポートランドに向かっていて、地元警察によりますと、当時乗客７７人と乗員７人が乗っていたということです。<br><br>ワシントン州を管轄する在シアトル日本総領事館によりますと、日本時間の午前９時半現在、日本人が被害にあったという情報は入っておらず、情報収集を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客「あらゆるものが宙を舞った」</h3><div>脱線した列車の乗客の男性はロイター通信に対し「突然、周りのものが傾き始め、列車があっという間に横転して暗くなった。あらゆるものが宙を舞い、列車が止まった」と当時の状況について話しました。<br><br>そのうえで「脱出しようと窓を壊していた男性と協力して車外に出て、２人で車両の下をはって逃げた。ほかの乗客たちの叫び声も聞こえていた。そうしているうちに救急隊が到着した」と話していました。<br><br>男性は「壊れた物は元に戻すことはできるが失われた命だけは取り返しがつかない。とても不幸なことです」と心境を明かしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171219%2Fk10011263621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 10:31:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>