<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>AIで“くずし字”の解読に挑む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>AIで“くずし字”の解読に挑む</span><time datetime="2019-11-11T19:59"><span>11月11日</span> <span>19時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111813_1911111817_01_02.jpg" alt="AIで“くずし字”の解読に挑む" id="news_image"></div><div></div><div>日本で古くから使われてきた手書きの文字「くずし字」を、AI＝人工知能を使って瞬時に今の文字に置き換えるシステムの開発を競う国際コンペが行われ、およそ300チームがより精度の高い解読に挑みました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111908_1911111918_01_03.jpg" alt=""><div>「くずし字」は平安時代から明治時代の初めごろまで広く使われていましたが、今の文字と形が大きく異なっていたり複数の文字が連続して書かれたりしていることから、正確に解読できる人には限りがあります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111813_1911111817_01_03.jpg" alt=""><div>このため「人文学オープンデータ共同利用センター」などは、AIを使ってくずし字を瞬時に今の文字に置き換えるシステムを開発し、そのうえで新たな発想を加えてさらに精度を高めようと国際コンペを行いました。<br><br>コンペでは、センターのシステムをもとに新たな手法を開発することで、数千枚の画像に書かれたくずし字をどれだけ正確に認識できるかが競われ、国内外の企業や研究者などおよそ300チームが参加しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_05.jpg" alt=""><div>11日、東京都内で上位の10チームが表彰され、優勝した中国のチームは、95％の割合でくずし字を正しく解読できたということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_06.jpg" alt=""><div>大会を主催した人文学オープンデータ共同利用センターの北本朝展センター長は「これまでくずし字に関心がなかった人も含めて、世界中の人からいろんなアイデアを集めることができた。出された意見を共有することで、研究がさらに進むことが期待できる」と話していました。</div></div><div><h3>数億点規模も解読進まず</h3><div>人文学オープンデータ共同利用センターによりますと、国内には現在もくずし字で書かれた過去の資料が数億点規模で残されていると言われていますが、人が読める量には限りがあり、解読されていない資料が数多く残されていることが課題となっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_07.jpg" alt=""><div>書かれた内容が読めずに価値が分からず廃棄されたり、これまで知られていない地域の歴史や災害の記録などが解読されないまま残されていたりするケースが見られるということです。<br><br>北本朝展センター長は「これまで知られていなかった災害や復興の記録を読んでいくことで、貴重な情報が得られることもある。くずし字を読める人が限られる中で、AIは人の手助けをしてくれるはずだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>意味ではなく画像として認識</h3><div>人文学オープンデータ共同利用センターが開発した解読システムは、古文書のどこにどのような文字があるのかを、AIが画像として認識します。<br><br>認識した文字の形の特徴を、あらかじめ学習したおよそ100万字分のくずし字のデータと照らし合わせることで、今の文字に置き換えていきます。<br><br>文字は順番に解読するのではなく、ことばの意味や前後のつながりを考慮せずに形の特徴だけで判別するということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_08.jpg" alt=""><div>センターによりますと、人の手では最低でも10分ほどかかる１ページのくずし字を、数秒で解読できるということです。<br><br>一方、今の段階では、AIがすべての文字を正しく解読できるわけではなく、文字を読む順番についても判断できないため、文章の意味を正確に理解するには専門家による確認作業が必要となります。<br><br>今回の国際コンペでは、このシステムをもとにおよそ300チームが精度の向上に挑み、上位のチームの手法はウェブ上に公開されています。</div></div><div><h3>コンペの入賞者は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173121_1911111911_1911111918_01_09.jpg" alt=""><div>コンペでは海外のチームが上位を占める中、１人で開発にあたった福岡県の土井賢治さんが３位に入賞しました。<br><br>土井さんはIT企業のエンジニアで、ネットオークションに出品された商品が本物か偽物かを投稿された画像から判断するシステムの構築に携わっています。<br><br>また、趣味でもSNSに投稿されたラーメンの画像がどこの店舗で出されたものかを数万枚の画像データをもとに予測するシステムを運営していて、日々の仕事や趣味で培った手法を応用してくずし字の特徴を見極める精度を上げていったということです。<br><br>土井さんが開発したシステムは、全体の94％余りの文字を解読することに成功しました。<br><br>土井さんは「くずし字は存在を知っている程度でしたが、機械で読めることの意義はすごく感じました。読まれていない文書がたくさんある中で解読がもっと進んでいけば、災害の歴史を知ることにも役立つと思いますし、社会的な意義も大きいと感じました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:59:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港警察 抗議活動の若者への発砲を正当化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港警察 抗議活動の若者への発砲を正当化</span><time datetime="2019-11-11T20:08"><span>11月11日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173291_1911111927_1911112008_01_02.jpg" alt="香港警察 抗議活動の若者への発砲を正当化" id="news_image"></div><div></div><div>香港で抗議活動に参加していた若者に警察官が発砲し、男性１人が大けがをしたことについて、警察は記者会見で「銃を奪われそうになったので撃った」と述べて発砲を正当化しました。</div><div>香港の警察の報道官は11日の定例記者会見で、警察官が現地時間の午前７時ごろ、３人に対して銃で実弾３発を撃ち、このうち１発が21歳の男性の腹部に命中したと説明しました。<br><br>そのうえで、発砲の状況を映した映像を示しながら「銃が奪われそうになったので撃った」と述べて、対応に問題はなかったとして発砲を正当化しました。<br><br>さらに、警察官による銃器の使用に関しては「厳格な指針があるが必要な時はあらゆる方法を使う」と強調しました。<br><br>報道官によりますと、男性は病院で手術を受けて命に危険はないとしています。<br><br>また報道官は、警察官がオートバイに乗って逃げる黒い服を着た市民の集団に突っ込んだ映像については「警察官は、ハンマーで襲われたからだと話している」と説明しました。<br><br>一方で、報道官は11日の一日で、地下鉄の車両が放火されるなど120か所が放火や破壊の被害にあったとしたうえで、若者が町なかで口論になった一般市民に油のようなものをかけて火を放つ様子も映像で示し「暴徒による許せない犯罪で、必ず調査して裁きを受けさせる」と述べました。<br><br>そのうえで警察は、「混乱でみなが危機に陥っている。愛と平和の価値観といいながら暴徒は暴力を使っている」と批判し、「市民は冷静になって、警察への恨みの気持ちを広めないでほしい」と述べ、市民に自制を求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:08:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西電力 経団連活動の自粛申し出 金品授受問題踏まえ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西電力 経団連活動の自粛申し出 金品授受問題踏まえ</span><time datetime="2019-11-11T20:38"><span>11月11日</span> <span>20時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173361_1911112023_1911112038_01_02.jpg" alt="関西電力 経団連活動の自粛申し出 金品授受問題踏まえ" id="news_image"></div><div></div><div>経団連は、関西電力の金品授受問題を受けて関西電力から、当面の間、経団連の活動を自粛するとの申し出があったことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173361_1911112023_1911112038_01_03.jpg" alt=""><div>これは、経団連の中西会長が11日の記者会見で明らかにしました。<br><br>それによりますと、関西電力から、さまざまな政策課題の審議を行う経団連の常任幹事を辞任したいという申し出が今月６日にあり、経団連は、11日付けで八木誠前会長の常任幹事の辞任を承認したということです。<br><br>また、八木前会長は、エネルギー問題などの経団連の４つの委員会の委員も11日付けで辞任したということです。<br><br>辞任の理由について、関西電力は、経営幹部らが福井県高浜町の元助役から３億円を超える金品を受け取っていた問題を踏まえたものだとしています。<br><br>八木前会長は、先月、関西電力の会長を辞任し、関西経済連合会の副会長もすでに退いています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 20:38:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012172781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保</span><time datetime="2019-11-11T21:00"><span>11月11日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172781_1911111429_1911111430_01_02.jpg" alt="護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保" id="news_image"></div><div>９日、大阪 東大阪市で大阪地方検察庁が車で護送していた男に逃走された事件で、11日午後、男の身柄が大阪市の淀川にかかる橋の上で確保されました。</div><div>身柄が確保されたのは９日の早朝に東大阪市内で大阪地検の護送車両から逃走していた大植良太郎被告（42）です。<br><br>大阪地検は覚醒剤の使用などの罪で起訴されている大植被告の保釈が取り消されたことを受け、事務官３人が大植被告を収容するため車で護送していました。<br><br>ところが「手錠がきつい」と言われた事務官が片方の手錠を外したところ、車内で暴れられたうえドアを開けて逃げられました。<br><br>行方を捜していた検察と警察は10日、立ち寄り先として捜査していた大阪 住吉区で不審な車を発見しましたが、その場で逃げ去られました。<br><br>その後、夕方になって男が乗っていた車は大阪 北区で乗り捨てられているのが見つかったためその周辺で捜索を続けていました。<br><br>そして11日午後２時ごろ警察が大阪市の淀川にかかる十三大橋のすぐ近くで大植被告を発見し、橋の上で身柄を確保しました。<br><br>捜査関係者によりますと確保される際、捜査員に「大植か」と声をかけられると「そうです。もう疲れました」と話したということです。<br><br>手首の手錠は外れていたということで検察は今後、逃走の詳しい状況を調べることにしています。<br><br>一方、警察は大植被告をかくまっていたとして知人で大阪 住吉区のアルバイト塗装工 荻野※コウ昇容疑者（37）を犯人蔵匿の疑いで逮捕し、いきさつについて調べています。<br><br>（※コウ＝候のにんべん右の縦棒なし）</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告確保までの捜査は</h3><div>捜査関係者によりますと、検察と警察は、大阪 住吉区に住む大植被告の知人宅の周辺を10日の朝から捜査していました。<br><br>そして昼前、同じ住吉区の駐車場から知人の車が出て行くのを発見しました。この際、知人が近くの路上にいたことから、大植被告が乗っているとみて追跡したところ、阪神高速の環状線や池田線を猛スピードで逃走し、見失ったということです。<br><br>午後２時半ごろに大阪 北区のコインパーキングに車が乗り捨てられているのが見つかり、検察と警察は周辺に潜伏しているとみて重点的に捜査してきました。<br><br>その結果、11日午後１時半すぎに大阪市の淀川にかかる十三大橋の近くで捜査員が不審な男を見つけ、大植被告と確認したあと橋の上で確保しました。<br><br>この逃走事件で警察は、被告をかくまったとして住吉区の37歳の知人の男を逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、防犯カメラの解析などから大植被告は逃走してから２日間、この知人が借りている住吉区内の住宅や、西区のマンションなどに潜伏していた疑いがあるということです。<br><br>警察は、ほかにも複数の少年が関わったとみて調べています。</div></div><div><h3>橋の上で警察官に囲まれる</h3><div>ＮＨＫは大阪市内で男が確保された際の様子を撮影しました。<br><br>男は淀川にかかる十三大橋の上で複数の警察官に囲まれてパトカーに乗せられました。<br><br>めがねをかけ灰色のニット帽をかぶり、白いマスクをかけているのが確認できました。<br><br>男は両側を警察官に挟まれる形でパトカーの後部座席に座り、警察官とことばを交わす様子も確認できました。</div></div><div><h3>住民 検察の対応に疑問の声も</h3><div>被告が逃走した大阪 東大阪市の現場近くに住む人たちからは、身柄確保の知らせに安どの声が聞かれた一方、検察の対応に対する疑問の声も聞かれました。<br><br>近くの幼稚園に子どもを通わせる母親は「事件のあとは心配で雨戸を閉めていましたが、身柄が確保され、安心しました」と話していました。<br><br>また、小学生の子どもを持つ50代の母親は「確保されてほっとしましたが、土曜に事件が起きてからの男の足取りなど、わかっている情報は出してくれたほうが安心できたと思う。警察署の近くでなぜ手錠をはずしたのか疑問です」と話していました。<br><br>さらに、20代の女性は「逃走事案が２度起きているので、何かしらの対処をしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐ失態 問われる検察の姿勢</h3><div>大阪地検は先月30日にも収容しようとした被告の逃走を許していました。<br><br>その前回の逃走事件は地検の支部に呼んでいた被告の女に「車に荷物を取りにいきたい」と言われ、庁舎の外に連れ出し息子が運転する車に不用意に近づかせたことで起きました。<br><br>事務官をはねて逃げるという危険なものでしたが、検察が事件の発生を公表したのは５時間後でした。<br><br>さらに、逃げたのが女性だとか、ひき逃げ事件の被告だといった理由で近隣住民には影響がないと判断し、地元の自治体にはいっさい連絡しなかったことで大きな批判を浴びました。<br><br>そのわずか10日後にまた起きた今回の逃走事件のきっかけは、事務官が護送中に手錠を外したことでした。<br><br>そして地域に不安が広がる中で10日、被告の関係先を捜索中に不審な車を発見しながら暴走されて再び逃げられるという危険な事態が起きたにもかかわらず公表していませんでした。<br><br>失態を重ねたうえに、重要な情報を迅速に発信しようとしない大阪地検の姿勢が問われています。</div></div><div><h3>大阪地検 謝罪も具体的な説明は拒む</h3><div>大植被告の身柄が確保されたことを受け、大阪地方検察庁は上野暁総務部長が午後５時から報道発表を行いました。<br><br>冒頭、上野部長は「被告を逃走させてしまったことは遺憾であるが、身柄が確保されたことを安どしている。東大阪市をはじめ近隣住民に不安を覚えさせる結果になった点について重く受け止めており、申し訳なく思っている。先日、岸和田市で発生した逃走事案と合わせ、今後の収容の在り方についてしっかり検討したい」と述べました。<br><br>しかし、その後は、記者から確保するまでの経緯や情報発信をしなかった理由を問われても「今後の業務に支障がでるおそれがるので回答は差し控える」と繰り返し具体的な説明を拒みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012172781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池袋暴走事故 88歳旧通産省幹部を12日にも書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋暴走事故 88歳旧通産省幹部を12日にも書類送検へ</span><time datetime="2019-11-11T21:38"><span>11月11日</span> <span>21時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173421_1911112128_1911112138_01_02.jpg" alt="池袋暴走事故 88歳旧通産省幹部を12日にも書類送検へ" id="news_image"></div><div></div><div>ことし４月、東京 池袋で高齢ドライバーの車が暴走し、２人が死亡、10人がけがをした事故について、警視庁はドライバーを12日にも過失運転致死傷の疑いで書類送検する方針です。ブレーキとアクセルを踏み間違える運転ミスが事故の原因だったとしています。</div><div>ことし４月、東京 池袋で、乗用車が暴走して歩行者などを次々にはね、自転車に乗っていた松永真菜さん（31）と長女の莉子ちゃん（３）が死亡し、10人が重軽傷を負いました。<br><br>乗用車を運転していたのは旧通産省の幹部だった飯塚幸三元職員（88）で、警視庁は事故の詳しい原因について捜査を進めてきました。<br><br>捜査関係者によりますと、車に不具合はなく、ドライブレコーダーの記録などを分析した結果、ブレーキとアクセルを踏み間違える運転ミスが事故の原因だったと判断したということです。<br><br>警視庁は、飯塚元職員を過失運転致死傷の疑いで12日にも書類送検する方針です。<br><br>これまでの調べに対して「パニック状態になってブレーキとアクセルを踏み間違えた可能性もある」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:38:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パラ陸上男子砲丸投げ 大井 他国の抗議で東京パラ内定取り消し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パラ陸上男子砲丸投げ 大井 他国の抗議で東京パラ内定取り消し</span><time datetime="2019-11-11T23:20"><span>11月11日</span> <span>23時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173491_1911112332_1911112334_01_02.jpg" alt="パラ陸上男子砲丸投げ 大井 他国の抗議で東京パラ内定取り消し" id="news_image"></div><div></div><div>中東 ドバイで行われているパラ陸上の世界選手権で、男子砲丸投げの大井利江選手がいったん４位に入り、東京パラリンピックの代表に内定しましたが、ほかの国の抗議が認められて５位になり、内定が取り消される事態となりました。</div><div>パラ陸上の世界選手権で日本選手は４位に入ると東京パラリンピックの代表に内定します。<br><br>大会３日目の９日、男子砲丸投げ車いすのクラスの決勝に出場した大会最年長 71歳の大井選手は６メートル60センチを投げて暫定で６位となりました。<br><br>翌日に発表された公式記録では２人の選手が失格となったため、大井選手は４位に繰り上がり、その時点で東京パラリンピックの代表にいったん内定しました。<br><br>しかし、大会の組織委員会がほかの国からの抗議を受け入れたためイランの選手が３位となり、大井選手は５位に下がりました。<br><br>日本パラ陸上競技連盟によりますと、公式記録が発表されてから30分以内に抗議ができるということですが、新たに確定した公式記録に再び抗議することは認められていないということです。<br><br>このため大井選手の５位が確定し、東京パラリンピックの代表内定は取り消されました。<br><br>大井選手は「残念ですが４位に上がったときもほかの国の抗議でまた順位が下がるのではないかと思っていました。今回はいつもないところでファウルを取られて戸惑いましたが、また頑張ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:20:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プレミア12 日本は豪に逆転で競り勝つ ２次リーグ初戦</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プレミア12 日本は豪に逆転で競り勝つ ２次リーグ初戦</span><time datetime="2019-11-11T23:32"><span>11月11日</span> <span>23時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173461_1911112242_1911112249_01_02.jpg" alt="プレミア12 日本は豪に逆転で競り勝つ ２次リーグ初戦" id="news_image"></div><div></div><div>野球の国際大会「プレミア12」で、日本は千葉市で行われた２次リーグの初戦でオーストラリアと対戦し、３対２で逆転勝ちしました。</div><div>東京オリンピックの予選を兼ねて開かれている「プレミア12」は11日から日本で２次リーグが始まり、６チームが１次リーグで別のグループだった４チームと対戦し、上位２チームが決勝に進みます。<br><br>日本は１次リーグのグループＢを３戦全勝で１位通過し、11日夜、千葉市のＺＯＺＯマリンスタジアムで行われた２次リーグの初戦で、グループＣで２位だったオーストラリアと対戦しました。<br><br>日本は先発した巨人の山口俊投手が４回２失点でしたが、打線は４回裏、４番の広島 鈴木誠也選手が３試合連続となるホームランを打って１点差としました。<br><br>さらに７回には代走で起用されたソフトバンクの周東佑京選手が二塁と三塁への盗塁を決めて２アウト三塁とし、大会初先発となった８番 西武の源田壮亮選手のバントがピッチャーのフィルダースチョイスを誘って周東選手がホームにかえり、２対２の同点に追いつきました。<br><br>そして８回には２アウト満塁から６番の楽天 浅村栄斗選手が押し出しのフォアボールを選んで勝ち越し、日本が３対２で競り勝ちました。<br><br>日本は１次リーグで台湾から挙げた１勝が持ち越されるため、２次リーグの通算成績を２勝０敗としました。<br><br>12日はグループＡを２位で通過したアメリカと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>源田「自分の判断でセーフティーバント」</h3><div>今大会初めて先発で起用され、７回に２アウト三塁の場面でバントをして相手ピッチャーのフィルダースチョイスを誘った源田選手は「周東選手が盗塁で三塁に行った時、サードの守備位置が深く、相手の頭にないだろうと思ったので、自分の判断でセーフティーバントをやろうと決めた。普通に打ちに行くのとバントで足を使うのとではどちらが確率が高いかを考え、腹を決めてやった。ホームにかえってくれた周東選手がすごいです」と笑顔で振り返りました。<br><br>そして「後半すごく盛り上がったし、いい流れであしたの試合に臨めると思うので、皆で力を合わせて全力で頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>周東「信じてホームに突っ込んだ」</h3><div>７回に代走で途中出場して２つの盗塁を決め、バントヒットで同点のホームを踏んだ周東選手は「絶対に僕がホームにかえって同点にしてやろうと思っていた。思い切っていかないといけない場面だったので、それができてよかった。三塁まで進んだあと、源田選手が２アウトからバントしたのは正直びっくりしたが、信じてホームに突っ込もうと思った」と振り返っていました。</div></div><div><h3>稲葉監督 勝負どころの思い切ったプレー称賛</h3><div>稲葉篤紀監督は「選手皆で結束して何とか勝つことができた」と試合を振り返りました。<br><br>４回に４番の鈴木選手のホームランで１点差に詰め寄った場面については「オーストラリアの先発ピッチャーが非常によくて、なかなかバッターも捉えることができかったが、鈴木選手のホームランでベンチが盛り上がって、声もようやく出るようになった。非常に大きな１本だった」と話しました。<br><br>そして７回に代走で起用した周東選手が三塁に盗塁を決めたことについて「２アウトではあったが、三塁にいくことによってピッチャーがワンバウンドのボールを投げられなくなるし、バッテリーに大きく揺さぶりをかけるという意味では大きな盗塁だった」と、流れを変えた走塁のスペシャリストの仕事ぶりを評価しました。<br><br>そして源田選手がバントでフィルダースチョイスを誘って同点とした場面については「ノーサインで本人の意思でやってくれた。私もまさかとは思ったが、国際大会のああいうところで何かやってやろうという気持ちは非常に大事だと思う」と勝負どころでの思い切ったプレーをたたえていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 23:32:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>