<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>沖縄戦74年「慰霊の日」平和への願い 戦争の記憶どう受け継ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄戦74年「慰霊の日」平和への願い 戦争の記憶どう受け継ぐ</span><time datetime="2019-06-23T07:04"><span>6月23日</span> <span>7時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965351_1906230624_1906230625_01_02.jpg" alt="沖縄戦74年「慰霊の日」平和への願い 戦争の記憶どう受け継ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>20万人を超える人が亡くなった沖縄戦から74年がたち、23日、沖縄は、令和になって初めての「慰霊の日」を迎えました。最後の激戦地となった糸満市の平和祈念公園には朝早くから遺族などが訪れ、戦没者を悼み、平和への祈りをささげています。</div><div>太平洋戦争末期、昭和20年の沖縄戦では、住民を巻き込んだ激しい地上戦で20万人を超える人が犠牲になり、沖縄県民の４人に１人が命を落としました。<br><br>沖縄県は旧日本軍の組織的な戦闘が終わったとされる６月23日を「慰霊の日」としています。<br><br>最後の激戦地となった糸満市摩文仁の平和祈念公園には朝早くから遺族などが訪れ、戦没者の名前が刻まれた「平和の礎」で花を手向けたり、手を合わせたりしています。<br><br>おじを亡くした読谷村の棚原治江さん（77）は「横たわる遺体や、遺体に寄り添う幼子の姿などを見たつらい思い出がよみがえります。<br><br>今の沖縄は、変わらず爆音が鳴り響き、74年たっても梅雨が明けないような気持ちです」と話していました。<br><br>沖縄戦から74年がたち、体験者が年々、少なくなっていく中、戦争の記憶をどのように受け継いでいくかが課題となっています。<br><br>一方、沖縄戦を経て、アメリカ軍基地が次々と造られて、在日アメリカ軍の専用施設のおよそ７割が今も沖縄に集中しています。<br><br>また、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画をめぐり沖縄県が実施した県民投票で、投票者の７割以上が埋め立てに反対の意思を示したあとも政府は埋め立て工事を続けていて、県と政府の対立は深まっています。<br><br>「慰霊の日」の23日は、平和への願いを新たにする一方、沖縄の基地問題を改めて問い直す日でもあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「平和の礎」朝早くから多くの人が祈り</h3><div>沖縄戦最後の激戦地、糸満市摩文仁の平和祈念公園にある、沖縄戦などで犠牲になった人たちの名前が刻まれた「平和の礎」では、朝早くから多くの人が訪れ追悼しています。<br><br>２歳の妹と父、それに祖母を亡くした八重瀬町出身で宜野湾市の宮城勝子さん（79）は「この平和祈念公園のすぐ近くまで戦火を避けて逃げ、生き延びました。母は毎年来ていましたが、亡くなってしまったので代わりに来ています。もう沖縄戦から74年がたつんですね」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 07:04:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費増税まで100日「軽減税率」「ポイント還元」準備へ課題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>消費増税まで100日「軽減税率」「ポイント還元」準備へ課題</span><time datetime="2019-06-23T08:04"><span>6月23日</span> <span>8時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965211_1906222303_1906231000_01_02.jpg" alt="消費増税まで100日「軽減税率」「ポイント還元」準備へ課題" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率の10％への引き上げまであと100日になりました。小売店では、増税に合わせて導入される「軽減税率」と、キャッシュレス決済のポイント還元への対応が十分に進んでいるとは言えず、制度の周知を進め準備を加速させることが課題となっています。</div><div>消費税率はことし10月１日に10％に引き上げられる予定で、増税に合わせて、酒類を除く飲食料品の税率を８％に据え置く「軽減税率」が導入される予定です。<br><br>スーパーなどの小売店では、８％と10％の税率の商品が混在するため、レジの買い替えやシステムの改修が必要になります。<br><br>しかし、中小企業庁によりますと、この費用を賄うための補助金の申請は、先月末の時点でおよそ10万7000件で、想定のおよそ35％にとどまっているということです。<br><br>さらに、増税に伴う景気対策として、クレジットカードなどのキャッシュレス決済に対するポイント還元も、ことし10月から９か月間、中小の店舗で導入されることになっています。<br><br>このポイント還元について４月に各地の商工会議所が中小企業を対象に調査を行ったところ、制度に「申し込む予定」の企業は34％にとどまり、「自分の会社が対象になるのかわからない」という企業も31％ありました。<br><br>小売店の対応が十分に進んでいるとは言えず、制度の周知を進め準備を加速させることが差し迫った課題となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ポイント還元 店側の準備 十分進まず</h3><div>キャッシュレス決済のポイント還元制度は消費税率の引き上げによる消費の落ち込みを防ぐための景気対策として実施されます。<br><br>消費税率が上がることし10月から９か月間、中小の店舗でクレジットカードなどキャッシュレス決済で支払うと、その後の買い物で使えるポイントが還元されます。<br><br>還元分は国がカード会社などに補助する形で、原則は、決済額の５％、コンビニや飲食チェーンなど大手チェーンのフランチャイズの店舗では２％がポイントとして反映されます。<br><br>大手チェーンでは、コンビニ大手の「セブン‐イレブン」、「ファミリーマート」、「ローソン」のほか、石油元売り最大手の「ＪＸＴＧホールディングス」が補助の対象外の直営店でも各社が負担する形ですべての店で還元する方針です。<br><br>この制度は、キャッシュレス決済を普及させることもねらいの１つで、決済端末のない中小の店舗が新たに端末を導入する費用は国と決済事業者が全額負担する仕組みになっています。<br><br>しかし、中小の店舗からは、制度の内容や端末を導入するメリットが分からないなどと戸惑いの声も上がっていて、店舗側の準備が十分に進んでいません。<br><br>このため政府は、全国のおよそ1400の商店街で中小の店舗を対象に説明会を開いて、制度の内容や政府の支援策などについて丁寧に説明することにしています。</div></div><div><h3>“政府は店側に周知徹底を”</h3><div>第一生命経済研究所の熊野英生首席エコノミストは、「今回の増税は複数の税率が並立するなどこれまでの増税と比べて店側にとって負担が大きく、準備の遅れにつながっている。準備が間に合わないと、消費者の混乱を招くだけでなく政府の景気対策も効果が出ないことになりかねない。増税まであと100日となり時間が限られている中で、政府は店側に対して周知を徹底するとともに粘り強く説明していくことが必要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 08:04:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実刑確定で逃走の男 横須賀市で逮捕 かくまった疑いで別の男も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>実刑確定で逃走の男 横須賀市で逮捕 かくまった疑いで別の男も</span><time datetime="2019-06-23T09:56"><span>6月23日</span> <span>9時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965391_1906230844_1906230856_01_04.jpg" alt="実刑確定で逃走の男 横須賀市で逮捕 かくまった疑いで別の男も" id="news_image"></div><div>今月１９日、神奈川県愛川町で実刑が確定し収容される際に逃走した男が、23日朝、神奈川県横須賀市で公務執行妨害の疑いで逮捕されました。また、一緒にいた別の男も犯人をかくまった疑いで逮捕されました。逃走から５日目で、検察などは逃走したいきさつやその間の行動などを詳しく調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは傷害などの罪で実刑判決が確定し逃走していた小林誠容疑者（43）です。<br><br>小林容疑者は今月19日の午後１時ごろ、身柄を収容するために神奈川県愛川町の自宅を訪れた検察庁の職員らに包丁を振り回して抵抗し、車で逃走しました。<br><br>警察は知人らにかくまわれながら逃走を続けているとみて、公務執行妨害の疑いで全国に指名手配して行方を捜査していました。その結果、横須賀市森崎のアパートの１室に小林容疑者が知人と一緒にいることがわかり、23日朝、警察官が説得したところ部屋から出てきたため、公務執行妨害の疑いで逮捕したということです。けが人はいないということです。<br><br>警察によりますと、小林容疑者と一緒にいた男１人を犯人をかくまった疑いで、その場で逮捕したということです。<br><br>横浜地検によりますと、小林容疑者が22日の昼に県内の警察署に出頭するという情報があったということですが、実際には出頭しなかったということです。検察や警察は逃走したいきさつやその間の行動などを詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>身柄確保の場所</h3><div>捜査関係者によりますと、小林容疑者が身柄を確保されたのは神奈川県横須賀市森崎のアパートで、小林容疑者の自宅がある愛川町から南東に45キロ余り離れています。横須賀市の中心地からは南に4キロほど離れていて、付近には住宅やアパートが建ち並んでいます。</div></div><div><h3>同じアパートに住む男性「20人以上の警察官取り囲む」</h3><div>小林容疑者が逮捕された横須賀市のアパートに住む男性は「けさ５時前に20人以上の警察官がアパートを取り囲んだ。午前６時半ころに２階の部屋に警察官が駆け上がっていき、どなり声が聞こえた。そのあと、パーカーのフードをかぶった男が警察官に囲まれて出て行った」と話していました。</div></div><div><h3>警察官「開けろ！もう逃げられないぞ」</h3><div>小林容疑者が逮捕された横須賀市のアパートの近くに住む男性は、「警察官が20人近くきて、『小林開けろ！裏にも警察官いるから、もう逃げられないぞ、ここにいるのわかっているから出てこい』などと叫んでいるのが聞こえ、しばらくたってから、素直に応じて出てくるのを見ました」と話していました。</div></div><div><h3>防災行政無線で逮捕知らせる 住民「とにかくほっとした」</h3><div>逃走に使われた車が見つかり警戒が続いていた神奈川県厚木市では午前７時45分ごろ、防災行政無線で男の逮捕を知らせる放送が流れました。<br><br>逮捕を知り、早速、孫２人と一緒に公園に出かけた66歳の男性は、「孫の幼稚園が休みになっていて、しばらく外に出られなかったので、朝のニュースで知り、早速、公園に行こうと思いました。警察は何をしているんだと思っていましたが、今はほっとしています」と話していました。<br><br>また、犬の散歩をしていた48歳の女性は「不安で家の中にいるしかなく、ストレスになっていました。やっとという感じで、本当によかったです。子どもがいるので、とにかくほっとしています」と話していました。</div></div><div><h3>黒岩知事「大きな不安与えおわび 再発防止強く求める」</h3><div>小林容疑者が逮捕されたことについて、神奈川県の黒岩知事は「県民に被害なく男が確保され、胸をなでおろしています。しかし、初動にかかるたび重なる不手際は決して看過できるものではありません。県民の皆様に大きな不安を与え特に子どもたちの学校生活に多大な支障が出たことについて知事として深くおわび申し上げるとともに、関係機関に対しては今回の対応をしっかりと検証し再発防止策を講じるよう強く求めます」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 09:56:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米政権 パレスチナに500億ドル経済支援発表 譲歩迫るねらいか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米政権 パレスチナに500億ドル経済支援発表 譲歩迫るねらいか</span><time datetime="2019-06-23T10:13"><span>6月23日</span> <span>10時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965451_1906230943_1906231013_01_02.jpg" alt="米政権 パレスチナに500億ドル経済支援発表 譲歩迫るねらいか" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、中東和平の実現に向けてパレスチナへ10年間で500億ドルに上る経済支援を行う計画を発表し、イスラエルとの対立で政治的な譲歩を迫るねらいがあるとみられます。これに対してパレスチナ側は、イスラエルの占領問題を金で帳消しにしようとする策略だと反発しています。</div><div>ホワイトハウスは22日、中東和平の実現に向けてパレスチナと周辺国を支援するためとして、10年間で総額500億ドル（日本円でおよそ５兆3500億円）に上る経済支援プランを発表しました。<br><br>それによりますと、パレスチナ暫定自治区のガザ地区とヨルダン川西岸をつなぐ交通インフラの整備事業などが柱となっていて、パレスチナのＧＤＰ＝国内総生産を２倍以上に拡大するとしています。<br><br>トランプ政権はこれまで、パレスチナと敵対するイスラエルに肩入れする姿勢を鮮明にし、パレスチナとは断交状態に陥っています。<br><br>今回、パレスチナへの大規模な経済支援に乗り出す姿勢を示した背景には、今後の中東和平交渉でパレスチナに政治的な譲歩を迫るための取り引き材料にしようというねらいがあるものとみられます。<br><br>この支援プランは、今月25日からバーレーンで開催される中東和平に向けた経済会合で提示される見通しです。<br><br>しかし、パレスチナ側は、イスラエルによる占領問題を金で帳消しにしようとする策略だと非難し、24日から３日間、暫定自治区の各地で抗議デモを呼びかけるなど反発を強めていて、停滞している中東和平交渉を推し進めるきっかけとなるかは不透明です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米中東和平担当「和平に経済こそ重要な要素」</h3><div>トランプ大統領の娘婿で中東和平を担当するクシュナー上級顧問は、パレスチナへの経済支援プランについてロイター通信のインタビューに対し、パレスチナの失業率を現在のおよそ30％から１桁台に下げ、貧困率を半減させることを目指すものだと述べました。<br><br>そのうえで「イスラエルとパレスチナの対立は非常に長い間続いていて、これまでも解決に向けた多くの試みがなされてきた。その試みを検証した結果、経済こそが重要な要素だと考えた」と述べ、中東和平の実現に向け政治的な合意を引き出すためにも経済面でパレスチナを支援することが重要だという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 10:13:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>震度６強の新潟 村上 “災害ごみ”の受け入れ始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>震度６強の新潟 村上 “災害ごみ”の受け入れ始まる</span><time datetime="2019-06-23T11:18"><span>6月23日</span> <span>11時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965491_1906231115_1906231118_01_02.jpg" alt="震度６強の新潟 村上 “災害ごみ”の受け入れ始まる" id="news_image"></div><div></div><div>今月18日に震度６強の揺れを観測した新潟県村上市で、屋根から落ちた瓦など災害で出たごみの一時的な受け入れが23日から始まりました。</div><div>村上市北部の山北地区では今月18日の地震で住宅の屋根から瓦が落ちるなどの被害が相次ぎ、市は、災害で出たごみを一時的に受け入れる仮置き場を国道７号線の笠取トンネルの北側を通る市道に設けました。<br><br>ごみの受け入れは23日午前９時から始まり、住民が軽トラックで瓦やエアコン、それに食器などを次々と運び込んでいました。<br><br>自宅の小屋の屋根瓦が落ちたという69歳の男性は「建ててから100年近くの小屋だが瓦が落ちることは一度もなかった。こんなに落ちるなんて思ってもいなかったことで、本当に大変だった」と話していました。<br><br>災害ごみの受け入れは来月21日までの午前９時から午後４時まで行われ、体が不自由な人やごみを運ぶ手段がない場合は市に相談してほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 11:18:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 習主席 27日に初訪日 Ｇ20に出席 日・米首脳と会談も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 習主席 27日に初訪日 Ｇ20に出席 日・米首脳と会談も</span><time datetime="2019-06-23T11:50"><span>6月23日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965511_1906231150_1906231151_01_02.jpg" alt="中国 習主席 27日に初訪日 Ｇ20に出席 日・米首脳と会談も" id="news_image"></div><div></div><div>中国外務省は、習近平国家主席が安倍総理大臣の招待を受けて今月27日から29日までの２泊３日の日程で日本を訪れると発表しました。</div><div>習主席の日本訪問は2013年の就任以来、初めてです。習主席は日本滞在中、Ｇ20大阪サミットに出席するほか、安倍総理大臣や貿易問題などで対立するアメリカのトランプ大統領と会談する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 11:50:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走の男逮捕 潜伏先のアパート 警察官数十人で取り囲み説得</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/k10011965501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃走の男逮捕 潜伏先のアパート 警察官数十人で取り囲み説得</span><time datetime="2019-06-23T11:53"><span>6月23日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190623/K10011965501_1906231141_1906231153_01_02.jpg" alt="逃走の男逮捕 潜伏先のアパート 警察官数十人で取り囲み説得" id="news_image"></div><div></div><div>今月19日、神奈川県愛川町で実刑が確定し収容される際に逃走した男が、逃走から５日目となる23日朝、神奈川県横須賀市で公務執行妨害の疑いで逮捕されました。警察官数十人で潜伏していたアパートを取り囲んだうえで説得したところ、部屋から出てきたため逮捕したということです。</div><div>逮捕されたのは傷害などの罪で実刑判決が確定し逃走していた小林誠容疑者（43）です。<br><br>小林容疑者は今月19日の午後１時ごろ、身柄を収容するために神奈川県愛川町の自宅を訪れた検察庁の職員らに包丁を振り回して抵抗し、車で逃走しました。警察は知人らにかくまわれながら逃走を続けているとみて、公務執行妨害の疑いで全国に指名手配して行方を捜査していました。<br><br>その結果、横須賀市森崎のアパートの１室に小林容疑者が知人と一緒にいることが分かり、23日朝、警察官数十人でアパートを取り囲んだうえで説得したところ、小林容疑者が部屋から出てきたため、公務執行妨害の疑いで逮捕したということです。ドアを開けた際、刃物は持っておらず、けが人もいませんでした。<br><br>捜査関係者によりますと小林容疑者は容疑をおおむね認めているということです。<br><br>また警察は、小林容疑者と一緒にいた自称、建築業の幸地大輔　容疑者（38）を犯人をかくまった疑いでその場で逮捕しました。<br><br>横浜地検によりますと小林容疑者が22日の昼に県内の警察署に出頭するという情報があったということですが、実際には出頭しなかったということです。検察や警察は逃走したいきさつやその間の行動などを詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190623%2Fk10011965501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 23 Jun 2019 11:53:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>