<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日韓外相会談終わる 河野外相「徴用」問題で是正要求か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012016981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓外相会談終わる 河野外相「徴用」問題で是正要求か</span><time datetime="2019-08-01T13:36"><span>8月1日</span> <span>13時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016981_1908011228_1908011229_01_02.jpg" alt="日韓外相会談終わる 河野外相「徴用」問題で是正要求か" id="news_image"></div><div></div><div>日韓関係が悪化する中、河野外務大臣は１日午前、訪問先のタイで、韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相と会談し、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日本が求める仲裁委員会の開催に韓国が応じなかったことを受けて国際法違反の状態を是正するよう重ねて求めたものと見られます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016981_1908011228_1908011229_01_03.jpg" alt=""><div>日韓関係が悪化する中、国際会議への出席に合わせてタイのバンコクを訪れている河野外務大臣は、日本時間の午前10時45分ごろから、韓国のカン・ギョンファ外相と会談しました。<br><br>冒頭、両外相は握手を交わして着席しましたが、終始硬い表情で、報道陣を前に発言はありませんでした。<br><br>そして、会談は午前11時40分すぎに終わりました。<br><br>会談の詳しい内容は明らかになっていませんが、河野大臣は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日本政府が日韓請求権協定に基づいて、仲裁委員会を開催するよう要請したのに対し、韓国側が応じなかったことを受けて、速やかに国際法違反の状態を是正するよう重ねて求めたものとみられます。<br><br>また、河野大臣は日本が韓国に行う輸出管理の厳格化は、あくまで安全保障の観点からの運用の見直しだと説明したものとみられます。<br><br>一方、会談では、２日にも行われる日米韓３か国の外相会談で、アメリカ側が、日韓に関係改善を促したいとしていることを踏まえ、北朝鮮への対応など安全保障面での連携についても意見が交わされたものとみられます。</div></div><div><h3>「議論重ねるのが大事」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016981_1908011228_1908011229_01_04.jpg" alt=""><div>菅官房長官は午前の記者会見で「河野外務大臣からは従来からの主張を、しっかりと韓国側に伝えると報告を受けている。そういう中で、両国間での懸案について、しっかり議論を重ねていくことが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>韓国「優遇措置対象国からの除外中止求めた」</h3><div>一方、韓国外務省の関係者によりますと、１日の会談で、カン外相は、日本が輸出管理の優遇措置の対象国から韓国を除外する方針を示していることについて、中止するよう強く求めたということです。<br><br>そのうえでカン外相は、優遇措置の対象国から韓国が除外された場合には「これまでよりも、両国の関係がはるかに難しい状況に直面するおそれがあり、非常に憂慮される」と河野外務大臣に伝えたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012016981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:36:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京アニ」地元で支援広がる 写真館が募金やメッセージ募る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012017181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京アニ」地元で支援広がる 写真館が募金やメッセージ募る</span><time datetime="2019-08-01T14:43"><span>8月1日</span> <span>14時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017181_1908011446_1908011448_01_02.jpg" alt="「京アニ」地元で支援広がる 写真館が募金やメッセージ募る" id="news_image"></div><div></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件から１日で２週間となりました。地元では募金を行ったり、メッセージを集めたりするなど、支援の輪が広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017181_1908011446_1908011448_01_03.jpg" alt=""><div>このうち京都府宇治市の京都アニメーションの本社近くにある写真スタジオでは、先月20日から募金箱を設置し、メッセージも募っています。<br><br>この写真スタジオは、京都アニメーションの従業員が利用することもあり、経営者の高岡里映さんが、地元の人たちの思いを会社に届けようと始めました。<br><br>これまでに、近くに住む人やスタジオを利用した人など、およそ60人が「がんばってください」、「京アニの名前を見つけると誇らしかった」、「作品から元気をもらいました」など、京都アニメーションへのメッセージを書き込んでいます。<br><br>10年以上にわたって京都アニメーションのファンで、メッセージを書いた東野真也さんは「京都アニメーションの作品は、見たことのある風景や何気ない日常が描かれていて、身近に感じられる作風が好きでした。なるべく早く立ち直ってほしいです」と話していました。<br><br>集まったお金とメッセージは今後、京都アニメーションに届ける予定で、高岡さんは「アニメファンや地元の人の愛が詰まっています。みんなが応援していることを、しっかりと伝えたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012017181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 14:43:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「７ｐａｙ」９月末で廃止 サービス継続は難しいと判断</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012017211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「７ｐａｙ」９月末で廃止 サービス継続は難しいと判断</span><time datetime="2019-08-01T15:11"><span>8月1日</span> <span>15時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017211_1908011511_1908011512_01_02.jpg" alt="「７ｐａｙ」９月末で廃止 サービス継続は難しいと判断" id="news_image"></div><div>スマートフォン決済のサービス、「７ｐａｙ」の不正利用を受けて「セブン＆アイ・ホールディングス」は、このサービスを９月末で廃止すると正式に発表しました。サービスの再開に時間がかかり利用者が不安を抱えていることなどから継続は難しいと判断したとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017211_1908011511_1908011512_01_03.jpg" alt=""><div>コンビニ最大手「セブン‐イレブン」が先月から始めたスマートフォン決済サービスの「７ｐａｙ」をめぐっては、サービス開始の翌日から何者かに不正にアクセスされて、クレジットカードなどから勝手にチャージされ商品を購入される被害が相次ぎました。<br><br>この問題で、「セブン＆アイ・ホールディングス」は、記者会見を開き「７ｐａｙ」のサービスを９月末で廃止することを明らかにしました。<br><br>チャージなどすべてのサービスの再開に向けた対応には時間がかかり、利用者が不安を抱えていることなどからサービスの継続は難しいと判断したとしています。<br><br>先月31日の時点で808人が被害にあい被害額は3861万円にのぼるとしていますが、先月中旬以降は新たな被害は確認されていないということです。<br><br>被害にあった利用者には、今月19日以降、補償の手続きを個別に案内するということです。不正利用が相次いだ原因については、外部の専門家と連携して調査したところ、何らかの方法で入手した大量のＩＤやパスワードのリストを元に、何者かが自動的にサイトに打ち込んでログインを試みる、「リスト型攻撃」である可能性が高いとの結論に至ったとしています。<br><br>さらに今後については、自社でのスマホ決済サービスの可能性を検討するとした一方、「セブン‐イレブン」の店舗では他社が提供している決済サービスと連携していく方針を示しました。</div></div><div><h3>街の声「他社に追いつこうと急ぎすぎたか」</h3><div>「７ｐａｙ」のサービスが来月末で廃止されることについて、東京 渋谷で聞きました。<br><br>37歳の会社員の男性は、ごく短期間でサービス廃止となったことについて「会社にとってはもったいないことをしたなと思う。不正をする人がいることを想定してシステムを作るべきだった。私は現金で払ったほうが安心なので、引き続きスマホ決済は使わない」と話していました。<br><br>サービス開始初日から利用していたという女性は「さっき電車の中でネットニュースを見てサービスの終了を知った。見切り発車でやっていたのかなと思う。残念といえば残念だが、いくつも同じようなサービスがあるのでどれを使うか選択しなければいけないと考えるきっかけになった」と話しました。<br><br>また、55歳の会社員の男性は「他社に追いつこうと急いでサービスを開始したのかもしれないが、ちょっと雑すぎたのではないか。利用者に対してどのように謝意を示すのか、今後、どのような対策を打っていくのかが知りたいし、それは企業の姿勢に関わることだと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012017211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 15:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>盗みの疑いで女性を誤認逮捕 弁護士が会見で捜査を批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012017311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>盗みの疑いで女性を誤認逮捕 弁護士が会見で捜査を批判</span><time datetime="2019-08-01T15:48"><span>8月1日</span> <span>15時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017311_1908011549_1908011551_01_02.jpg" alt="盗みの疑いで女性を誤認逮捕 弁護士が会見で捜査を批判" id="news_image"></div><div></div><div>先月、松山市の20代の女性がタクシーから現金などを盗んだ疑いをかけられ誤認逮捕されました。これについて１日、弁護士が会見を開き「就職も決まってるなら大ごとにしたくないよね？」などと言われて自白を迫られたと警察の捜査を批判したうえで、補償を求めていることを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017311_1908011549_1908011551_01_03.jpg" alt=""><div>先月８日、松山市で、タクシーの中から現金およそ５万4000円やセカンドバッグなどを盗んだとして、20代の女性が松山東警察署に逮捕され、その後の捜査で誤認逮捕だと分かりました。<br><br>これについて１日、弁護士が記者会見を開き、女性が任意で事情を聴かれた段階から書き留めていたという内容をＡ４の用紙２ページ分にまとめた手記を公開しました。<br><br>手記には、一貫して容疑を否認していたにもかかわらず「犯人なら目の前にいる」とか「就職も決まってるなら大ごとにしたくないよね？」といった、自白を迫るような取り調べの内容などが詳しく書かれています。<br><br>弁護士は警察の取り調べについて、ときどき大声をあげ威圧的な態度だったと指摘したほか、午前10時ごろから午後５時ごろまで長時間におよぶこともあったと述べました。<br><br>そのうえで「女性の人格を否定し自白をとるためだけの捜査に怒りを感じる」と批判しました。<br><br>女性は、現在、日常の生活に戻っているものの、精神的なダメージを受けているということで、補償を求めているということです。<br><br>警察は、今回の誤認逮捕を受けて、窃盗事件などを扱う本部の刑事部や各警察署に対して捜査を尽くすよう通達するなど再発防止策を進めているとしています。</div></div><div><h3>女性は否認も防犯カメラの人物に似ているとして逮捕される</h3><div>警察によりますと、事件が起きたのは、ことし１月でした。<br><br>松山市清水町の路上で、タクシーの中から現金およそ５万4000円やセカンドバッグなどが盗まれ、松山東警察署は、タクシーのドライブレコーダーや現場近くの防犯カメラの映像を基に捜査を進めていました。<br><br>その結果、ドライブレコーダーに写った人物とよく似ているなどとして、今回誤認逮捕した女性に疑いをかけ、任意で取り調べをしていましたが、弁護士によりますと、女性は一貫して容疑を否認していたということです。<br><br>しかし、事件から半年ほどたった先月８日、女性は窃盗の疑いで逮捕されました。<br><br>その２日後、裁判所が女性の勾留を認めず、女性は釈放されました。<br><br>その後、女性と同じアパートに住んでいる別の女性が「ドライブレコーダーに写っているのは自分だ」と話し、警察が裏付けを進めた結果、逮捕した女性が事件と無関係だったことが判明したということです。<br><br>警察は、先月22日、女性に謝罪しました。</div></div><div><h3>「何を言ってもむだだった」「手錠のショックは今でもつらい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017311_1908011549_1908011551_01_04.jpg" alt=""><div>今回公表された手記によりますと、女性は最初から一貫して容疑を否認したにもかかわらず、捜査に関わった刑事全員が話に耳を傾けることはなかったということです。<br><br>たとえば、女性が「本当の犯人を捕まえてください」と訴えたところ、「犯人なら目の前にいるけど」と言われたということです。<br><br>他にも「やってないことを証明できないよね？」とか、「タクシーに乗った記憶ないの？ 二重人格？」「いつ言うのか待ってるんだけど」「罪と向き合え」などということばを浴びせられたということです。<br><br>また「就職も決まってるなら大ごとにしたくないよね？」とか、「ごめんなさいをすれば済む話」「また取り調べか、とか思ってるんだろう。認めないと終わらないよ」など自白を強要されることもあったということです。<br><br>こうした捜査に女性は「本当に悔しかった」と述べたうえで、「自分たちが正しいと過信している警察には、何を言ってもむだだと気付き、ただひたすら真犯人が出てくることを祈るしかなかった」と胸の内を明かしています。<br><br>最後の取り調べから１か月後、突然、逮捕されたということで、女性は「手錠をかけられたときのショックは忘れることができず今でもつらい」と心境をつづっています。<br><br>誤認逮捕と分かったあと、警察からは「真相の解明に必要な逮捕だった」と説明を受けたということですが、担当刑事からは直接の謝罪はいまだにないということです。<br><br>女性は、手記の最後に「犯人と決めつけて自白を強要するかのような取り調べを受け続け、実名で報じられたことを絶対に許すことはできない」としたうえで、「今回の誤認逮捕は、適正な捜査を行っていれば起こらないはずだった。私のような思いをする人を二度と出さないためにも、口先だけの謝罪で済ませるのではなく、今後どのような指導を行い再発防止に努めるのか具体的に公表してほしい」と締めくくっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012017311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 15:48:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相「憲法改正など困難な課題に取り組む」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012017361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相「憲法改正など困難な課題に取り組む」</span><time datetime="2019-08-01T16:20"><span>8月1日</span> <span>16時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017361_1908011631_1908011634_01_02.jpg" alt="安倍首相「憲法改正など困難な課題に取り組む」" id="news_image"></div><div></div><div>参議院選挙を受けて第199回臨時国会が召集されるのを前に各党が会合を開きました。</div><div>安倍総理大臣は自民党の両院議員総会で「参議院選挙は大変厳しい戦いだったが、政策をしっかり訴えた成果によって、３年前の選挙で獲得した議席を上回る大きな勝利を得ることができた。私たちの使命は、選挙で約束したことを一つ一つ実行に移し、豊かで誇りある日本の国づくりを進め、日本のあすを切り開いていくことだ。少子高齢化への挑戦や、憲法改正など困難な課題に一体となって取り組んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 福山幹事長「歴史的な節目となる国会」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は、会派の参議院議員総会で「令和の時代になり歴史的な節目となる国会だ。『行政監視能力をしっかり果たし、国民の生活を守るために動き出し、安倍政権が終わりに向けて走り出した』という状況をわれわれの力で作っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「障害者参加の先導役に」</h3><div>公明党の山口代表は、党の両院議員総会で「参議院の新しい力と衆議院の連携を深め、政治の安定のもと教育の無償化を中心とした全世代型の社会保障を進めるため、消費税率の引き上げを実施していく」と述べました。<br><br>また「参議院では、重い障害を持つ議員も登場した。参議院として可能なかぎり活動を保障する措置をとっていく必要がある。それが、障害を持った方々の社会参加を促す先導役にもなり得ると思って、国民に示していくことが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「連携のあり方を模索したい」</h3><div>国民民主党の玉木代表は、党の両院議員総会で「参議院選挙で厳しい結果となったことについて、代表としておわびを申し上げたい。衆議院選挙に向けた態勢作りをしていかなければならず、他党や他会派との連携強化の流れをさらに前に進めていきたい。今回の選挙結果を踏まえた連携のあり方を模索したい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「いろいろな政党歓迎すべき」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は、党の代議士会で「参議院選挙を経て、いろいろな政党が誕生した。国会が多種多様な色で染まっていくことは非常に歓迎すべきことだ。われわれもよいところは見習い、よい色合いを出す政党になっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「改憲策動を中止求める」</h3><div>共産党の志位委員長は、党の国会議員団総会で「安倍政権に、この国の政治を委ねるわけにはいかない。自民党の萩生田幹事長代行の発言は、憲法が定めた三権分立を無視した立法府に対する乱暴な介入で、断じて許すわけにいかない。安倍政権に対し選挙で下された民意を真摯（しんし）に受け止め、改憲策動を中止することを強く求める」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012017361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 16:20:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「７ｐａｙ」９月末で終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012017081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「７ｐａｙ」９月末で終了へ</span><time datetime="2019-08-01T16:51"><span>8月1日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012017081_1908011303_1908011303_01_02.jpg" alt="「７ｐａｙ」９月末で終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォン決済のサービス、「７ｐａｙ」の不正利用を受けて、「セブン＆アイ・ホールディングス」は、このサービスを９月末で終了する方針を固めました。</div><div>コンビニ最大手「セブン‐イレブン」が先月から始めたスマートフォン決済サービスの「７ｐａｙ」をめぐっては、サービス開始の翌日から何者かに不正にアクセスされて、クレジットカードなどから勝手にチャージされ、商品を購入される被害が相次ぎました。<br><br>被害を受けたのは先月29日の時点で、およそ800人、金額にして3800万円余りに上ることが確認されています。<br><br>この問題をめぐっては、サービスの登録や利用をする際に本人かどうかを段階を踏んで確認する「２段階認証」の仕組みを当初、導入していなかったなど、セキュリティーの甘さが指摘されていました。<br><br>こうした中、「セブン＆アイ・ホールディングス」は、「７ｐａｙ」のサービスを９月末で終了する方針を固めました。<br><br>今のままサービスを継続するのは困難だと判断したものと見られます。<br><br>会社側は１日午後３時から都内で記者会見を開き、不正利用が相次いだ原因やサービス終了という決断に至った背景などについて説明することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国の犯罪組織が関与か警視庁３人逮捕</h3><div>スマホ決済サービス「７ｐａｙ」の不正利用をめぐって、警視庁は利用者になりすまして商品をだまし取ったなどとして、これまでに中国人の男女３人を逮捕しています。<br><br>警視庁によりますと、いずれも中国で利用されている無料通信アプリ「ｗｅｃｈａｔ」を通じて集められた、商品の購入役とみられています。<br><br>調べに対して「『電子タバコを買えば１カートン300円の報酬がもらえる』というメッセージに応じた」などと供述しているということです。<br><br>指示役からアプリを通じて「７ｐａｙ」の複数のＩＤとパスワードが送られ、「電子タバコをできるだけ大量に購入しろ」などと指示されていたということです。<br><br>警視庁は、中国の犯罪組織が「７ｐａｙ」のセキュリティーの甘さを突いて、短期間のうちに大量の電子タバコをだまし取り、中国で転売しようとしたとみて実態の解明を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012017081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 16:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛暑続く 東海では38度超も 熱中症に厳重な警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/k10012016951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>猛暑続く 東海では38度超も 熱中症に厳重な警戒を</span><time datetime="2019-08-01T16:59"><span>8月1日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016951_1908011425_1908011426_01_02.jpg" alt="猛暑続く 東海では38度超も 熱中症に厳重な警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>西日本から北日本の広い範囲で猛烈な暑さが続き、１日は東海の各地で38度を超えたほか、東京の都心でことし初めて猛暑日となりました。２日も猛烈な暑さが続く見込みで、引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190801/K10012016951_1908011211_1908011213_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、広い範囲で高気圧に覆われて晴れ、１日も各地で気温が上がりました。<br><br>午後４時までの最高気温は、岐阜県美濃市で38度４分、愛知県豊田市で38度１分と38度を超えたほか、埼玉県熊谷市で37度７分、岩手県釜石市で37度１分など各地で37度を超えました。<br><br>また、東京の都心でも午後３時20分すぎに35度ちょうどに達し、ことし初めての猛暑日となりました。<br><br>全国900余りの気温の観測点のうち35度以上の猛暑日の地点は184か所とことし最も多くなりました。<br><br>２日も各地で猛暑日が予想されるほか、この先１週間程度も広い範囲で猛烈な暑さが続く見込みです。<br><br>こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなど引き続き熱中症に厳重に警戒してください。<br><br>一方、気温の上昇に伴って広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達していて、午後４時10分までの１時間に、宇都宮市で53.5ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態は１日夜遅くにかけて続く見込みで、局地的な激しい雷雨や突風など天気の急変にも注意が必要です。</div></div><div><h3>東京都内の搬送は120人以上</h3><div>東京消防庁によりますと、東京都内で１日午後３時までに、熱中症の疑いで病院に搬送された人は、10歳から98歳までの男女、合わせて128人に上っています。<br><br>このうち、70代以上の高齢者の男女10人が重症だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190801%2Fk10012016951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Aug 2019 16:59:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>