<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>辰巳琢郎氏 大阪ダブル選 立候補固辞 自民は代わる候補者調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/k10011842981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辰巳琢郎氏 大阪ダブル選 立候補固辞 自民は代わる候補者調整</span><time datetime="2019-03-11T00:53"><span>3月11日</span> <span>0時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190310/K10011842981_1903102359_1903102359_01_02.jpg" alt="辰巳琢郎氏 大阪ダブル選 立候補固辞 自民は代わる候補者調整" id="news_image"></div><div></div><div>来月行われる大阪府知事と大阪市長のダブル選挙をめぐって、自民党が立候補を要請していた俳優の辰巳琢郎氏は10日夜、自民党関係者に立候補を固辞する考えを伝えました。これを受け自民党は、辰巳氏に代わる候補者の調整を急ぎ、知事選挙の候補者については11日にも発表したいとしています。</div><div>いわゆる「大阪都構想」をめぐって、大阪維新の会の代表を務める大阪府の松井知事と、大阪市の吉村市長は、選挙で改めて民意の後押しを得たいとして、先週８日、辞職願を提出し、来月７日に行われる市長選挙には松井氏が、知事選挙には吉村氏が、立候補することにしています。<br><br>これに対し自民党はそれぞれの選挙に候補者を擁立する方針で、大阪維新の会に批判的な勢力を結集したいとして、大阪市出身の俳優、辰巳琢郎氏に立候補を要請していました。<br><br>しかし辰巳氏は10日夜、自民党関係者に対し、「仕事の都合がつかないうえ、家族の理解が十分に得られなかった」などとして立候補を固辞する考えを伝えました。<br><br>自民党はダブル選挙に候補者を擁立する方針に変わりはないとして、辰巳氏に代わる候補者の調整を急ぎ、知事選挙の候補者については11日にも発表したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190310%2Fk10011842981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:53:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災と原発事故８年 全国で今も５万人以上が避難生活</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011842891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災と原発事故８年 全国で今も５万人以上が避難生活</span><time datetime="2019-03-11T04:28"><span>3月11日</span> <span>4時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011842891_1903110428_1903110428_01_02.jpg" alt="東日本大震災と原発事故８年 全国で今も５万人以上が避難生活" id="news_image"></div><div>東日本大震災と東京電力福島第一原子力発電所の事故の発生から11日で８年です。被災地では住宅の再建がおおむね進む一方で、依然として全国で５万人以上が避難生活を余儀なくされ、人口減少や高齢者の孤立なども課題となっています。</div><div>８年前の平成23年３月11日午後２時46分ごろ、東北沖でマグニチュード9.0の巨大地震が発生し、東北や関東の沿岸に高さ10ｍを超える津波が押し寄せました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>犠牲者２万2131人（震災関連死含む）</h3><div>警察庁のまとめによりますと、今月８日現在で死亡が確認された人は合わせて１万5897人、行方不明者は合わせて2533人となっています。<br><br>復興庁によりますと、長引く避難生活による体調の悪化などで亡くなったいわゆる「震災関連死」と認定された人は去年９月末までに3701人で、震災による犠牲者は「震災関連死」を含めて少なくとも合わせて２万2131人となっています。</div></div><div><h3>進む住宅再建</h3><div>住宅の再建はおおむね進み、ことし１月末までに、自宅を失った人などが入る「災害公営住宅」は計画の98.4％にあたる２万9212戸が完成し、高台への移転や地盤のかさ上げ工事で完成した宅地は合わせて１万7227戸と計画の94.5％に達しています。</div></div><div><h3>残る課題 今も５万人が避難余儀なくされる</h3><div>一方、課題も多く残ります。<br><br>福島県では立ち入りが厳しく制限されている「帰還困難区域」が７の市町村にあり、住民の帰還の見通しが立っていないほか、岩手県と宮城県の一部の地域では、土地のかさ上げなどの土地区画整理事業が遅れています。<br><br>避難を余儀なくされている人は復興庁の先月時点のまとめで全国で５万1778人に上り、震災直後のおよそ47万人から徐々に減少しているものの、避難生活はかつてないほど長期化しています。<br><br>また、国勢調査を基にした自治体のデータを使いＮＨＫが震災前の平成23年３月１日から先月１日までの人口の増減をまとめたところ、岩手、宮城、福島の35の自治体のうち、震災前と比べて10％以上人口が減った自治体は20と半数以上に上り、人口減少に歯止めがかかっていません。</div></div><div><h3>残る課題 増える孤独死</h3><div>ＮＨＫの調査で、岩手、宮城、福島の災害公営住宅で誰にもみとられずに「孤独死」した人は高齢者を中心に去年１年間で76人と、前の年より４割増えたことが分かり、高齢者の孤立も課題となっています。</div></div><div><h3>残る課題 原発内の堆積物どう取り出す</h3><div>３基の原子炉でメルトダウンが起きるという世界最悪レベルの事故が発生した福島第一原発では先月、「燃料デブリ」とみられる堆積物に初めて触れることができ、廃炉最大の難関とされるデブリの取り出しに向け、調査や検討が進められています。<br><br>燃料デブリは溶け落ちた核燃料が構造物と混じり合ったもので、福島第一原発２号機では先月初めて、格納容器の底でデブリとみられる堆積物に直接触れる調査が行われました。<br><br>調査では小石状の堆積物を持ち上げることができましたが、粘土状に見えた堆積物は硬く、動かすことができませんでした。<br><br>来年度は２号機だけでなく、１号機でも少量の堆積物をサンプルとして取り出すなどの内部調査が行われる予定で、国と東京電力は調査結果を踏まえて、来年度中にどの号機からどんな方法でデブリを取り出すかを決め、2021年から取り出しを始める計画です。</div></div><div><h3>残る課題 出続ける汚染水</h3><div>福島第一原発１号機から３号機で溶け落ちた核燃料を冷やすために原子炉に注がれた水が建屋の地下にたまり、そこに山側からの地下水が流れ込むなどして汚染水が発生し続けています。<br><br>対策として、地下水をくみ上げたり、周辺の地盤を凍らせて氷の壁で囲み地下水の流入を抑える「凍土壁」を建設したりして、汚染水の発生量は減っています。<br>しかし、原発の敷地内のタンクに保管されている汚染水を処理したあとの水は112万トン、タンクの数は948基に上っています。<br><br>この水の処分について原子力規制委員会は、国の基準以下に薄めて海に放出する方法が合理的だとしていますが、去年８月、福島県などで開かれた公聴会では地元の漁業者などから「風評被害」を理由に海に放出するなどの処分に反対する意見が相次ぎ、最終的な処分方法は決まっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011842891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 04:28:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高木美帆 スピードスケート女子1500ｍで世界新 Ｗ杯優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高木美帆 スピードスケート女子1500ｍで世界新 Ｗ杯優勝</span><time datetime="2019-03-11T04:55"><span>3月11日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>スピードスケートの高木美帆選手が10日、アメリカのソルトレークシティーで開かれたワールドカップ最終戦２日目の女子1500ｍで１分49秒84の世界新記録をマークして優勝しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 04:55:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男性２人 拳銃で撃たれたか 意識不明 男が逃走 大阪 ミナミ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男性２人 拳銃で撃たれたか 意識不明 男が逃走 大阪 ミナミ</span><time datetime="2019-03-11T06:38"><span>3月11日</span> <span>6時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843081_1903110544_1903110546_01_03.jpg" alt="男性２人 拳銃で撃たれたか 意識不明 男が逃走 大阪 ミナミ" id="news_image"></div><div>11日未明、大阪の繁華街 ミナミにあるビルの飲食店で、客と従業員の男性２人が男に拳銃のようなもので撃たれ、意識不明の重体になっています。店には拳銃とみられるものが残され、警察は殺人未遂事件として逃げた男の行方を捜査しています。</div><div>11日午前１時ごろ、大阪中央区宗右衛門町にあるビルの３階の飲食店から「40歳ぐらいの男の人が意識がないようだ」という通報が消防に寄せられました。<br><br>警察によりますと、店の中で30代くらいの客の男性と男性従業員が男に拳銃のようなもので撃たれたということで、２人は病院に運ばれましたが、いずれも意識不明の重体になっています。<br><br>警察の調べによりますと、店の中には拳銃とみられるものが残され、男は２人を撃ったあと走って逃げたということです。<br><br>男は身長１メートル60センチくらい、年齢が30歳ぐらいで、髪は黒い色で短く、グレーのＴシャツにグレーのような色のズボンをはいていたということです。<br><br>現場は大阪の繁華街 ミナミの、飲食店などのビルが建ち並ぶ一角で、警察は殺人未遂事件として逃げた男の行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 06:38:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エチオピア旅客機墜落 157人死亡 機長は引き返そうとしていた</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エチオピア旅客機墜落 157人死亡 機長は引き返そうとしていた</span><time datetime="2019-03-11T08:33"><span>3月11日</span> <span>8時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843171_1903110833_1903110833_01_02.jpg" alt="エチオピア旅客機墜落 157人死亡 機長は引き返そうとしていた" id="news_image"></div><div></div><div>アフリカ北東部のエチオピアで10日、旅客機が離陸直後に墜落して乗客乗員合わせて157人全員が死亡した事故で、機長が問題が生じたとして引き返そうとしていたことが分かり、運輸当局は原因究明を急いでいます。</div><div>10日、エチオピアの首都アディスアベバから隣国ケニアに向かっていたエチオピア航空の旅客機が、アディスアベバからおよそ60キロ先で墜落し、乗客乗員合わせて157人全員が死亡しました。<br><br>旅客機は離陸して６分後に連絡が途絶え、エチオピア航空のＣＥＯ＝最高経営責任者は記者会見で、管制官との交信記録から、機長が問題が生じたとして引き返そうとしていたことが分かったと明らかにしました。<br><br>旅客機はボーイング737型機で、定期検査では異常は確認されなかったということで、政府の運輸当局は墜落の原因究明を急いでいます。<br><br>一方、エチオピア航空によりますと、乗客の国籍はカナダ、イタリア、中国など30を超え、国連の職員も含まれていましたが、日本の外務省によりますと、現地の大使館を通じて日本人は含まれていなかったことが確認されたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 08:33:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災８年 それぞれの思い込め犠牲者に祈り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災８年 それぞれの思い込め犠牲者に祈り</span><time datetime="2019-03-11T09:53"><span>3月11日</span> <span>9時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843151_1903110829_1903110830_01_03.jpg" alt="東日本大震災８年 それぞれの思い込め犠牲者に祈り" id="news_image"></div><div>東日本大震災から11日で8年。被災地では犠牲になった人たちに追悼の祈りをささげる姿が各地で見られました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>廃炉作業に当たる人「８年はあっという間」</h3><div>福島県広野町にある東京電力の協力企業の事務所では20人ほどの作業員が集まり、黙とうをささげて犠牲になった人を追悼しました。<br><br>そして「ご安全に」という掛け声とともに、福島第一原発の構内へ機材を運ぶ準備など、作業に取りかかっていました。<br><br>この企業では、事故で内部に高い濃度の放射性物質が付着している高さ120メートルの排気筒の解体を担っていて、今は模擬の設備で解体作業の実証実験を行っています。<br><br>浪江町出身で事故後の収束や廃炉の作業にあたってきた佐藤哲男さん（45）は「目の前の作業をやり遂げることに必死で、８年という月日はあっという間でした。周辺の地域からも見える排気筒を解体することで、廃炉が進んでいることを実感できると思います。慎重に安全にやりとげたいです」と話していました。</div></div><div><h3>宮城 石巻 津波被災の町見下ろす山から祈り</h3><div>津波で大きな被害を受けた宮城県石巻市では、早朝から地元の人たちが犠牲者を追悼しました。<br><br>宮城県によりますと、震災で石巻市では関連死も含めて3552人が亡くなり、今も420人の行方が分かっていません。<br><br>市街地を見渡せる日和山には、時折雨が強く降る中、早朝から地元の人たちが訪れ、津波に襲われ空き地が目立つ沿岸部を見下ろしながら祈りをささげていました。<br><br>石巻市門脇地区で被災し自宅が流されたという63歳の女性は「この時期になるとあの日のことを思い出します。無我夢中で生きてきた８年でした。亡くなった人たちの命をむだにしないよう、防災の大切さを次の世代に伝えていきたいです」と話していました。<br><br>石巻市南浜地区の自宅が津波で流されたという63歳の男性は「当時はあちこちにがれきの山ができて炎も上がり地獄のような光景が広がっていて、いまも脳裏に残っています。この８年、一歩一歩前に進むしかないと気持ちを切り替えて過ごしてきました。まだ見つかっていない同級生の供養のためにも、ただ祈ることしかできません」と話していました。<br><br>宮城県の内陸部にある栗原市で当時、大きな揺れを経験したという40代の女性は「同じ宮城県でも内陸では元の生活を取り戻しつつあり、震災のことを忘れずにみんなで考えることが大事だと思います。被災した方の気持ちに少しでも寄り添えたらと思います」と話していました。<br><br>大阪 寝屋川市から初めて石巻市を訪れたという30代の女性は「当時、怖くてテレビもあまり見られなかったのでようやく被災地を訪れました。もう少し復興が進んでいると思っていましたが、空き地が広がる光景に驚いています」と話していました。</div></div><div><h3>児童犠牲の大川小 県内外から慰霊の人たち</h3><div>石巻市の大川小学校では震災の津波で児童と教職員合わせて84人が犠牲となり、旧校舎は震災遺構として保存されることになっています。<br><br>11日朝は、地元の人たちのほか長野県から被災地について学びに来たという大学生およそ10人が訪れて、冷たい雨が降る中、慰霊碑の前で静かに手を合わせました。<br><br>大学１年の女子学生は「震災が起きたときは小学５年生で、これまで被災地に足を運んだことはありませんでした。校舎を実際に見て津波の脅威を感じることができました。きょう学んだことを多くの人に伝えていくことが自分にできることだと思うのでしっかり目に焼き付けて帰りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>福島 南相馬 犠牲者が県内最多 海に向かい祈り</h3><div>津波で福島県内で最も多い525人が犠牲となり、今も111人の行方が分からないままの南相馬市でも、11日朝早くから海に向かって祈りをささげる人の姿がみられました。<br><br>東京電力福島第一原発から北におよそ25キロ離れた海岸では、11日午前７時半ごろ、近くでサーフショップを経営している鈴木康二さんが（63）海に向かって手を合わせていました。<br><br>鈴木さんの母親は震災当時、南相馬市内の病院に入院していましたが、原発事故に伴う避難を強いられ、その２週間後、体調の悪化で死亡し、震災関連死と認定されました。<br><br>鈴木さんは「この日は毎年つらいですが、追悼の気持ちを忘れず少しずつ前に進んでいきたいです」と話していました。<br><br>高校生の娘と２人で海岸を訪れていた地元の男性は「あの日の記憶を忘れないように毎年この日に娘と来ています。南相馬が早く元どおりに戻ってほしいです」と話していました。<br><br>震災のあと南相馬市で３年間、ボランティアをしていたという京都から訪れた50代の男性は「福島の復興の状況を確認しようと久しぶりに訪れましたが、まだ避難指示が出ている地域があるなど、復興は進んでいない感じました。課題は多いと思いますが、少しずつでも前に進んでほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>津波被災の仙台 荒浜「いつになっても忘れられぬ」</h3><div>津波でおよそ200人が犠牲になった仙台市若林区の荒浜地区では雨の中、朝早くから海岸で手を合わせたり、慰霊塔の前で祈りをささげたりする人が見られました。<br><br>地区にあった自宅が被災し、親戚が亡くなったという66歳の男性は「きょうという日はいつになっても忘れられず、何とも言えません」とことばを詰まらせながら話していました。</div></div><div><h3>岩手 大槌町 役場解体に反対の遺族と亀裂も</h3><div>津波で多くの職員が犠牲になった岩手県大槌町の旧役場庁舎が解体された跡地では、雨の中、11日朝も地元の人が訪れ、祈りをささげています。<br><br>大槌町では当時の町長や職員など合わせて40人が津波で犠牲になりました。<br><br>旧役場庁舎を保存するか解体するかで意見が分かれましたが、町はことし１月からおよそ１か月半かけて建物を取り壊しました。<br><br>跡地に設けられた献花台では11日朝、旧庁舎で働いていた同級生を亡くした男性が手を合わせに訪れていました。<br><br>岩間英二さん（64）は「供養になればと思って祈りました。建物は少しでも残したほうがよかったのではないか」と話していました。<br><br>遺族からは、この場所に津波の高さがわかるモニュメントの設置や、祈りの場所として整備してほしい、といった要望が出ています。<br><br>町は11日午前８時から初めての追悼式を行う予定ですが、解体に反対してきた遺族からは欠席の意向が寄せられているということです。</div></div><div><h3>夫亡くした悔い 津波の恐ろしさ伝える語り部に</h3><div>津波で64人が犠牲になった福島県相馬市の尾浜地区では、早朝から浜辺を訪れて海に向かって手を合わせる人の姿が見られました。<br><br>海水浴場のすぐ近くで夫婦で民宿を営んでいた五十嵐ひで子さん（71）は、夫の利雄さん（当時67）を津波で亡くしました。<br><br>当時、地震の揺れが続く中、家の後片付けをする利雄さんに「早く逃げっぺ」と伝えるか迷ったものの大丈夫だと思い、ともに避難しなかったということです。<br><br>助かったひで子さんは避難しなかったことを今でも悔やみ、津波の恐ろしさや避難を最優先にすることの大切さを伝えようと、語り部として活動しています。<br><br>震災から８年の11日朝、ひで子さんは、当時民宿を営んでいた場所を８年ぶりに訪れ、海に向かって手を合わせて利雄さんをしのんでいました。<br><br>ひで子さんは「当時は津波が来るなんて思ってもみなかった。もう一度あのときに戻ることができるのなら、『すぐ逃げよう』と夫に伝えます。これからも語り部として活動する中で津波が来る可能性があったらすぐ逃げて命を守ることの大切さを、伝えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>岩手 大槌町「死者とは心が通うだけだから祈る」</h3><div>岩手県大槌町赤浜地区では、冷たい雨の中、海に向かって祈りをささげる人の姿が見られました。<br><br>大槌町赤浜地区に住む岩間幸雄さん（82）は、義理の妹と親戚２人が震災による津波で亡くなりました。<br><br>震災から８年の11日朝も、冷たい雨が降りしきる中、自宅近くの海が見える高台から静かに手を合わせ、祈りをささげていました。<br><br>岩間さんは「義理の妹と親戚２人、同級生や多くの友達が津波で亡くなりました。きょうで８年で、８回祈っています。生きている人は会話ができますが、亡くなった人は心の通い合いだけだから、祈ります」と話していました。</div></div><div><h3>宮城 名取 津波被災の町 見下ろす高台から祈り</h3><div>津波で多くの犠牲者が出た宮城県名取市の閖上地区では、雨の中、朝早くから地区を見渡せる高台を訪れて祈りをささげる人の姿が見られました。<br><br>名取市の閖上地区では震災の津波で700人以上が犠牲になり、去年12月に、計画された災害公営住宅７棟すべてがようやく完成したものの、人口はおよそ2600人と震災前の半分以下に減っています。<br><br>震災の発生から８年となり、海から１キロほど離れた、地区を見渡せる高台では、雨の降る中、朝早くから祈りをささげる人の姿が見られました。<br><br>復旧工事の現場で警備員をしているという50代の男性は「亡くなられた方にご冥福をお祈りしよう思って来ました。復興に携わる者として閖上地区を以前のようなにぎわいのあるまちにしたいです」と話していました。</div></div><div><h3>岩手 田老地区 静かな朝</h3><div>岩手県宮古市の田老地区では、冷たい雨が降る中、静かな朝を迎えました。<br>８年前の震災では、津波が国内最大級の防潮堤の一部を壊して押し寄せ、181人が犠牲になりました。<br><br>宮古市田老地区に住む清水川高子さんは津波で義理の両親を含め、親戚６人を亡くしました。清水川さんは「８年がたってしまったなという感じです。前に進んでいくしかないし、復興していくしかないです。３月11日になれば毎年思い出すと思います。田老は、もとのようには戻らないけど、また津波が来る前にすべてが完成してほしい」と話していました。<br><br>川戸弘治さん（72）は、震災前は海沿いで民宿を営んでいましたが、従業員が津波の犠牲になりました。川戸さんは、「長いようで短い、複雑な気分です。一生忘れることができない出来事です。亡くした人のことは、忘れようと思っても忘れられないです」と話していました。<br><br>田老地区の高台にある「常運寺」では、震災で家族を亡くした人たちが早朝から傘を差して墓参りに訪れ、手を合わせる姿が見られました。<br>久保田ヤエさん（８３）は津波で息子を亡くしました。孫の海世さん（19）とともに訪れ、２人で墓前に花を供えたあと、静かに手を合わせ、祈りをささげていました。<br><br>ヤエさんは「８年は早いです。津波が無ければ元気でいたのに」と息子をしのんでいました。<br><br>また、父親を亡くした孫の海世さんは「まだ時間がたっていない気がしています。残念な気持ちと、仕方がないという気持ちでお父さんに祈りをささげました。僕は僕なりに頑張りますと気持ちを伝えました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 09:53:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東～北日本 非常に強い風 東北の被災地も大荒れに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/k10011843041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東～北日本 非常に強い風 東北の被災地も大荒れに</span><time datetime="2019-03-11T09:59"><span>3月11日</span> <span>9時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190311/K10011843041_1903110711_1903110714_01_03.jpg" alt="関東～北日本 非常に強い風 東北の被災地も大荒れに" id="news_image"></div><div>発達中の低気圧の影響で関東を中心に非常に強い風が吹いています。これから北日本の太平洋側でも風が非常に強まって東北の被災地でも大荒れとなるおそれがあり、気象庁は暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が発達しながら関東の東を北上していて、関東の沿岸部を中心に非常に強い風が吹いています。<br><br>千葉県銚子市では午前９時に29.3ｍの最大瞬間風速を観測しました<br><br>低気圧は急速に発達しながら三陸沖へ進む見込みで、これから北日本の太平洋側でも非常に強い風が吹き、震災から８年となった東北の被災地でも大荒れの天気となる見込みです。<br><br>12日にかけての最大風速は、<br>▽北海道、東北、関東、伊豆諸島で25ｍ、<br>▽東海で23ｍ、<br>▽最大瞬間風速はいずれも35ｍに達すると予想されています。<br><br>波の高さは、<br>▽北海道、東北、関東、伊豆諸島で６ｍの大しけとなるほか、<br>▽東海で５ｍのしけが予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに、雷や突風を伴った急な激しい雨にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190311%2Fk10011843041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 09:59:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>