<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>怒りと涙の訴え 16歳 グレタさんを知っていますか？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>怒りと涙の訴え 16歳 グレタさんを知っていますか？</span><time datetime="2019-09-24T17:16"><span>9月24日</span> <span>17時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_02.jpg" alt="怒りと涙の訴え 16歳 グレタさんを知っていますか？" id="news_image"></div><div></div><div>「あなた方が話すことは、お金のことや永遠に続く経済成長というおとぎ話ばかり」  国連の温暖化対策サミットで各国の代表を強い口調で非難し、早急な温暖化対策を求めたスウェーデンの16歳のグレタ・トゥーンベリさん。活動を始めてわずか１年余りで、国連の温暖化サミットに招待されました。８歳の時に地球温暖化のことを知ったというグレタさんを知っていますか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>2018年８月 １人で始めた座り込み</h3><div>高校生のグレタ・トゥーンベリさんは去年の８月、毎週金曜日に学校を休んで、スウェーデンの国会議事堂の前で座り込み、地球温暖化への対策を訴える活動を１人で始めました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241635_1909241645_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>この活動はSNSで世界中の若者の共感呼び、#Fridays For Future＝未来のための金曜日と呼ばれました。<br><br>グレタさんは８歳の時に地球温暖化のことを知りました。世界の国々が温暖化の進行に対処できていないと危機感を持ったといいます。そして「温暖化は学校をさぼるよりも悪いことだ」と考え活動を始めました。<br><br>たった１人で始めた活動は瞬く間に広がり、国境を越えて多くの会議や集会に招待されるようになります。</div></div><div><h3>2018年12月 「子どもの未来奪っている」</h3><div>去年12月にはポーランドで開かれた地球温暖化対策の会議「COP24」に招待されました。その中で「大人はわが子を誰よりも愛していると言いながら、子どもの未来を奪っている」と演説。このスピーチでグレタさんの活動は世界に広く知られようになります。<br><br>ノルウェーの国会議員はグレタさんをノーベル平和賞の候補に推薦したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>2019年２月「大切な勉強の時間を無駄に？」</h3><div>学校を休んで活動を行うことに批判もありましたが、ことし２月21日にはＥＵ＝ヨーロッパ連合の会議で演説。<br><br>「『大切な勉強の時間を無駄にしている』と言われるかもしれないが、政治家たちはこの数十年間を何もせず無駄にしてきた。私たちは温暖化の問題解決まで活動やめない」と決意を語りました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>2019年３月 世界120か国 若者が行動</h3><div>３月15日。グレタさんの呼びかけに共感した若者が日本をはじめ欧米やアジアなど120以上の国や地域で地球温暖化対策呼びかけるデモを行いました。<br><br>パリでは約２万9000人が集まり、16歳の男子高校生は「地球を守るために僕たち若い世代が自分たちの未来のために動かないといけない」と訴えました。グレタさん自身もスウェーデンの首都 ストックホルムでデモに参加し、「自分たちの未来のためにこれからも活動を続けていこう」と呼びかけました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241635_1909241645_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>2019年５月 温暖化サミットに招待される</h3><div>５月28日、国連のデ・アルバ事務総長特別代表は記者会見で、ことし９月の国連総会で開催するハイレベル会合にグレタさんを招待していることを明らかにしました。</div></div><div><h3>2019年７月 「『未来のための金曜日』に贈られた賞」</h3><div>７月21日にはフランス北西部のノルマンディー地方に招かれ、平和に貢献した個人や組織を表彰する「自由賞」を受賞。<br><br>式典でグレタさんは「この賞は自分だけでなく『未来のための金曜日』に贈られた賞です。みんなで取り組んでいきましょう。私たちの運動は始まったばかりで求められている変化はまだ起こせていない。運動を続けなければならない」と呼びかけました。</div></div><div><h3>2019年７月「ヨットでNYに行きます！」</h3><div>グレタさんは温室効果ガスを排出するとして飛行機を利用しないようにしています。EU議会で演説した時もローマ法王に拝謁した時も移動は鉄道で、「環境のために私は飛行機に乗りません。時間はかかりますけどそれだけの価値はあります」と話しています。<br><br>国連の温暖化サミットに招待され、移動手段を検討していたグレタさん。７月29日、みずからのツイッターに「良いニュースです。ニューヨークでの国連の温暖化サミットに参加します」と書き込み、モナコのレースチームのヨットに乗せてもらい大西洋を横断すると発表しました。</div></div><div><h3>2019年８月 夏休み「まだやることはたくさんある」</h3><div>８月５日、スイス西部のローザンヌにグレタさんの活動に賛同する高校生や大学生など450人余りが夏休みを利用した集まりました。グレタさんも参加しました。<br><br>「去年、多くのことが起きたが世界全体の温室効果ガスの削減にはつながっていない。まだやることはたくさんある。（９月の温暖化対策サミットに招待されていることについて）世界の指導者が私たちの声を聞き、科学の声を聞いたと証明する機会になる」</div></div><div><h3>2019年８月 NYに到着 200人が出迎える</h3><div>８月14日、ニューヨークへ向けイギリス南部の港をヨットで出発したグレタさん。「船酔いとか多くの挑戦がありますがやり遂げます」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_06.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_07.jpg" alt=""><div></div></div><div><div>太陽光パネルで必要な電力を賄いながら約２週間かけて大西洋を横断、28日、マンハッタンのふ頭に到着しました。<br><br>約200人が出迎え、歓迎のために訪れた17歳の男性は「彼女が起こした行動がこれほど大きな波になるとは想像できませんでした。ニューヨークでも若い人々の心に訴えかけて行動の波を広げてくれると思います」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241634_1909241645_01_08.jpg" alt=""></div><div><h3>2019年９月「次の機会にも参加して」</h3><div>ニューヨークに到着したグレタさんは、国連総会を前に活発に活動を続けます。<br><br>恒例の金曜日となる９月13日、首都ワシントンで地元の高校生と<br>集会を開きました。グレタさんは「私と一緒に行動してくれてありがとう。次の機会にも参加してください」と呼びかけていました。</div></div><div><h3>2019年９月 「良心の大使」受賞</h3><div>国際的な人権団体「アムネスティ・インターナショナル」から人権を守るために活躍した人に贈られる「良心の大使」の賞を受賞。16日の授賞式でも「世界での温室効果ガスの排出量は今も増え続けている。今こそ行動するときです。誰もが変化を生み出す力を持っているのです」と力強く呼びかけ、会場は大きな拍手に包まれました。</div></div><div><h3>2019年９月 オバマ前大統領「世界を変えているね」</h3><div>９月18日にはオバマ前大統領と面会し、オバマ氏から「世界を変えているね」などと声をかけられると、グレタさんは「若者たちは皆、熱心です。どんな小さな個人でも世界に影響を与え、変化をもたらすことはできます」と応じていました。<br><br>この日は、アメリカ議会下院の公聴会にも出席して訴えました。<br>「私の言葉ではなく、科学者の声に耳を傾けてください。科学のもとに皆が団結し行動してほしいのです」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241635_1909241645_01_09.jpg" alt=""></div><div><h3>2019年９月 世界150か国 400万人 過去最大規模のデモ</h3><div>９月21日、国連の温暖化対策サミットを前に若者が中心になって温暖化対策を訴えるデモが世界各国で一斉に行われました。<br><br>ニューヨークやベルリンなどでは参加者が数十万人規模となり、主催者側は世界全体でデモの参加者が400万人を超えたとして、温暖化対策を求めるデモとしては過去最大だとしています。</div></div><div><div>ニューヨークのデモでグレタさんも訴えました。<br>「私たちはただ傍観するつもりはない。科学のもとに団結している。世界の首脳の目を覚まさせ行動を起こさせたい！ 私たちには安全な未来を得る権利がある！」</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241636_1909241645_01_10.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241635_1909241645_01_11.jpg" alt=""><div>今回のデモでニューヨーク市の教育局は、公立学校の児童、生徒100万人以上に学校を休んで温暖化対策を訴えるデモに参加することを許可する異例の対応を取りました。</div></div><div><h3>2019年９月 温暖化対策サミット 怒りと涙の訴え</h3><div>９月23日、国連の温暖化対策サミットでグレタさんは各国の代表を前に演説しました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241614_1909241645_01_12.jpg" alt=""></div><div><div>「私が伝えたいことは、私たちはあなた方を見ているということです。そもそも、すべてが間違っているのです。私はここにいるべきではありません。私は海の反対側で、学校に通っているべきなのです」と語り始めたグレタさん。「すべての未来の世代の目はあなた方に向けられています。私たちを裏切るなら決して許しません」と強い口調で非難し、早急な温暖化対策を求めました。</div></div><div><h3>訴えはトランプ大統領にも届くか…</h3><div>地球温暖化対策に懐疑的なことで知られるトランプ大統領は当初、温暖化対策サミットに出席する予定はありませんでしたが、急きょ姿を見せ、周囲を驚かせました。15分程度で退席し発言はしませんでした。グレタさんの演説を会場で聴くこともありませんでした。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241636_1909241645_01_13.jpg" alt=""></div><div><h3>温暖化対策を求める機運 かつてなく高まる</h3><div>地球温暖化対策を求める機運はかつてなく高まっています。そのきっかけともなった16歳のグレタ・トゥーンベリさん。<br><br>ことし12月には南米チリで行われる地球温暖化対策の会議「COP25」にも参加する予定です。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096351_1909241633_1909241645_01_14.jpg" alt=""></div><div><div>（下記の関連ニュースに、国連の温暖化対策サミットでグレタさんが行った演説の全文を掲載しています。あわせてお読みください）。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 17:16:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マンガをネットに無断掲載 「漫画村」の元運営者を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マンガをネットに無断掲載 「漫画村」の元運営者を逮捕</span><time datetime="2019-09-24T22:21"><span>9月24日</span> <span>22時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096741_1909241619_1909241622_01_02.jpg" alt="マンガをネットに無断掲載 「漫画村」の元運営者を逮捕" id="news_image"></div><div>人気漫画をインターネット上に無断で掲載していた海賊版サイト「漫画村」の元運営者が24日、身柄を拘束されたフィリピンから日本に強制送還され、福岡県警察本部などは著作権法違反の疑いで逮捕しました。警察の調べに対し容疑を認めるかどうかを保留し、「弁護士と話して決める」と供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、海賊版サイト「漫画村」の元運営者、星野路実　容疑者（２７）です。<br><br>星野容疑者は24日、拘束されていたフィリピンから日本に強制送還され、移送により日本の領空に入った航空機内で逮捕されました。<br><br>成田空港を経由して午後８時前に福岡空港に到着し、福岡市内の警察署に移送されました。<br><br>福岡県警察本部などによりますと、星野容疑者は人気漫画「ＯＮＥ ＰＩＥＣＥ」の画像ファイルを「漫画村」で公開して誰でもダウンロードできるようにし、漫画を出版した「集英社」の権利を侵害したとして、著作権法違反の疑いが持たれています。<br><br>警察の調べに対し、容疑を認めるかどうかを保留し「弁護士と話して決めます」と供述しているということです。<br><br>一連の事件では、これまでにサイト運営の指示役とされる安達亙被告（３８）など、男女合わせて３人が逮捕・起訴されていて、警察は中心的な役割を果たしたとみられる星野容疑者の取り調べを進め、サイトの運営実態の解明を本格化させる方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元運営者 機内では</h3><div>海賊版サイト「漫画村」の元運営者、星野路実容疑者（27）は、日本に送還される飛行機の機内で、機体後部の座席に淡々とした表情で座り、時折、周りを囲むようにして座る日本の警察官に話しかける様子も見られました。</div></div><div><h3>元運営者 成田空港での様子</h3><div>星野路実容疑者を乗せた旅客機は、24日午後３時20分ごろ、フィリピンのマニラから成田空港に到着しました。<br><br>マニラを出発したときと同じ「Ｍａｎｉｌａ Ｍｕｒａ」と書かれた紺色のＴシャツを着た星野容疑者は、多くの捜査員に取り囲まれ、終始、無言のまま入国審査場へと向かっていました。</div></div><div><h3>漫画村とは</h3><div>海賊版サイトの「漫画村」には、漫画や雑誌など５万点以上が作者や出版社に無断で掲載されていました。<br><br>こうしたコンテンツは誰でも無料で閲覧することができたため、おととし秋ごろから多くのアクセスを集め、コンテンツ海外流通促進機構＝ＣＯＤＡの試算では被害額はおよそ3000億円と推計されていました。<br><br>去年２月には、漫画家でつくる日本漫画家協会が「このままの状態が続くと、作品が作り続けられなくなり、日本の文化が滅びてしまう」と、海賊版サイトを利用しないよう読者に呼びかける異例の声明を発表したほか、政府も知的財産戦略本部などで海賊版サイト対策を検討するなど、大きな社会問題となっていました。<br><br>漫画村のサイト自体は、去年４月中旬に突然、閉鎖されましたが、福岡県警察本部などが被害を訴える複数の大手出版社から告訴状の提出を受けて、著作権法違反の疑いで捜査を進めていました。</div></div><div><h3>出版社の団体「実態解明に期待」</h3><div>星野容疑者が逮捕されたことについて、大手出版社などで作る出版広報センターの海賊版対策ＷＧの伊東敦座長は、「漫画村という史上最悪の海賊版サイトは、出版文化や、著者の皆様に非常に大きな損害を与えてきた。容疑者の逮捕によって、収入源や運営の仕組みなど実態解明が進み、二度と同様のサイトが出てこないことを期待したい」と話しています。</div></div><div><h3>星野容疑者 サイト開設の経緯</h3><div>海賊版サイトの「漫画村」は、少なくとも2016年のはじめごろに開設されたと見られていますが、星野容疑者は、漫画村の開設以前から、複数のＷＥＢサイトを運営していました。<br><br>2013年に証人として出廷した裁判の記録によりますと、星野容疑者は、当時、東京都内に住み、ウェブ作成やサーバー管理を主な仕事としていて、このうち、「楽々アンテナ」というサイトでは、月に100万円から300万円ほどの収入を得ていたと証言しています。<br><br>このサイトは、ネット上のニュースや掲示版の書き込みなどをまとめた、いわゆるまとめサイトで、ネット広告を掲載して収入を得る仕組みになっていて、こうしたＷＥＢサイトの運営を通じて、漫画村の立ち上げに至ったものと見られます。<br><br>また、星野容疑者の会社の登記や関係者への取材によりますと、漫画村が開設される前の2014年から東京の中野や秋葉原などで、店員がアニメのキャラクターの格好をして接客するバーや、メイド喫茶を運営していました。<br><br>当時、店で働いていた従業員の女性によりますと、星野容疑者は当初、バーに客としてたびたび訪れる中で、「店を経営したい」と申し出て経営を引き継いだということです。<br><br>女性は「なぜかわからないが、若いのにお金をすごく持っているなと感じていた。経営を引き継いでからは、自分の意に沿わない人たちはクビにしたり、強権的な印象があり、自分もついていけなくなった」と話しています。<br><br>また、従業員だった別の女性は「漫画やアニメは好きなようでした。周りにはプログラミングの技術があって、10代の頃からサイト運営で稼いでいると話していた」と話していました。<br><br>また、取り引きで店に出入りしていた男性は「店は繁盛しているわけではないのにお金を持っていて、星野容疑者は『インターネットの占いサイトを運営して成功した』と言っていた」と話しています。</div></div><div><h3>海賊版サイトの現状は</h3><div>去年４月に漫画村が閉鎖されたあともインターネット上では、漫画などの海賊版サイトが後を絶たず、多くのアクセスを集める状況が続いています。<br><br>大手出版社などでつくる出版広報センターによりますと、確認されているだけで、いまも300以上の漫画の海賊版サイトがあり、中には、“漫画村の後継”を名乗るサイトも出ています。<br><br>このうち漫画村が閉鎖して間もない去年５月ごろに開設したとみられるサイトは「漫画村クローン」とみずから宣伝し、９万冊余りの漫画が無料で読めるとして、先月だけで4000万のアクセスを集めていると見られていましたが、大手出版社が今月上旬、サイトのサーバー管理に関係している会社があるアメリカの裁判所に提訴し、現在、サイトは閲覧できない状態になっています。<br><br>海賊版サイトを監視している「コンテンツ海外流通促進機構」＝ＣＯＤＡが、先月１か月間に大手出版社の公式のサービスを含む国内外の漫画やアニメに関するＷＥＢサイトの日本からのアクセス数を調べたところ、上位10のうち、少なくとも４つが海賊版サイトでした。<br><br>このうちの一つは、漫画や雑誌、小説など２万点以上がこのサイトを通じて無料でダウンロードできるようになっていて、いまも毎日のように新作が追加されています。<br><br>このサイトは、月に1500万ほどのアクセスを集め、ほとんどを日本からのアクセスが占めているとみられます。<br><br>「コンテンツ海外流通促進機構」では、こうした海賊版サイトに対し、著作権者からの要請を受けて逐次、作品の削除要請をメールなどで送っていますが、そもそもサイトの運営者が不明で、分かったとしても削除には一切応じないところも多くあるほか、いったん削除したあとに、ＵＲＬを変更して再び掲載する例も多く、いたちごっこの状況が続いているということです。<br><br>コンテンツ海外流通促進機構の後藤健郎代表理事は「日本の漫画は人気があるので世界の犯罪者のターゲットになってしまっている。ひとたびデータが流通すれば、それがまた他の海賊版サイトに流用され、国境を関係なく拡散してしまい、止めることは困難だ」と話しています。</div></div><div><h3>海賊版サイトへの対策と課題</h3><div>漫画村の登場以降、出版業界などでは海賊版サイトへの対策に力を入れてきました。<br><br>その一つが海賊版のサイトの収入源の一つになっているとみられるネット広告への規制です。<br><br>出版社などで作る著作権に関連する９つの団体が、広告の事業者などで作る３つの団体との間で、海賊版サイトのリストを共有し、広告を掲載しない取り組みを進めています。<br><br>また、検索サービスを提供しているグーグルに要請して、検索結果に、海賊版のサイトのトップページが表示されないようにする取り組みを去年11月から始めています。<br><br>しかし、広告の業界団体に加盟していない会社もあるほか、ＳＮＳなどを通じて検索サイトを経ないでも海賊版サイトにアクセスできる方法が広がるなど、対策が徹底されず、その効果は限定的なものにとどまっています。<br><br>出版広報センター海賊版対策ＷＧの伊東敦座長は、「運営者の身元を隠す技術も進んでいて、対策はどんどん困難になり、漫画という文化、出版文化そのものが崩壊しかねない危機感を抱いています。今後新しい作品を生み出していくためにも、読者のかたには海賊版ではなく正規版のサービスを使ってもらいたい」と話しています。<br><br>一方、漫画村が問題になった去年の春以降、政府も悪質な海賊版サイトについて対策を検討してきました。<br><br>具体的には、通信事業者が悪質なサイトを閲覧できないようにする「ブロッキング」や、現在は音楽と映像に限られている違法なダウンロードの対象を、漫画や写真、論文など著作物すべてに拡大する著作権法の改正などが検討されました。<br><br>しかし、「ブロッキング」の導入は、通信の秘密を保障した憲法に違反するおそれがあるといった指摘があり、また、著作権法の改正は、画像を保存する「スクリーンショット」なども違法になる可能性があり、インターネットの利用者が萎縮するのではないかという反対意見などが出て、法制化には至っていません。<br><br>「海賊版サイト」による著作権の被害が後を絶たないことから、政府は「引き続き有効な対策を検討したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:21:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「帽子とマスクの人に襲われた」 茨城 家族殺傷事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012097431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「帽子とマスクの人に襲われた」 茨城 家族殺傷事件</span><time datetime="2019-09-24T22:56"><span>9月24日</span> <span>22時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012097431_1909242253_1909242256_01_02.jpg" alt="「帽子とマスクの人に襲われた」 茨城 家族殺傷事件" id="news_image"></div><div></div><div>23日、茨城県境町の住宅で夫婦が殺害され、長男と次女もけがをした事件で、子どもたちが「帽子をかぶってマスクをつけた人に襲われた」などと話していることが捜査関係者への取材で新たにわかりました。</div><div>23日未明、茨城県境町の住宅でこの家に住む会社員の小林光則さん（48）と妻でパート従業員の美和さん（50）が刃物で首や顔を切られて殺害されたうえ、中学生の長男（13）が両足などを切られて大けがをし、小学生の次女（11）も両腕に軽いけがをしました。<br><br>これまでの調べで、２階の子ども部屋で、次女が２段ベッドの上の段に、長男が下の段にそれぞれ寝ていたところを襲われたとみられていますが、その後の調べで子どもたちが「帽子をかぶってマスクをつけた人に襲われた」などと話していることが捜査関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>次女は「催涙スプレーのようなものをかけられた」とも話していて、警察は周到に準備したうえで住宅に侵入し、家族を襲ったとみてさらに詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012097431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:56:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 イランを非難 最大限の圧力かける方針強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012097581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 イランを非難 最大限の圧力かける方針強調</span><time datetime="2019-09-25T01:12"><span>9月25日</span> <span>1時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012097581_1909250104_1909250112_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 イランを非難 最大限の圧力かける方針強調" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は国連総会で演説し、イランを非難し、「脅迫的な行為が続くかぎり、制裁は解除されず厳しくなるだろう」と述べて最大限の圧力をかけ続ける方針を強調しました。そのうえで「すべての国は行動を起こす義務がある」と述べて、各国に対応を求めました。</div><div>トランプ大統領は24日、各国の首脳らが外交政策などを表明する一般討論演説に臨みました。<br><br>このなかでトランプ大統領はイランについて「世界最大のテロ支援国家というだけでなくシリアやイエメンでの悲劇的な戦争を助長している」と非難しました。<br><br>そしてイランが今月、サウジアラビアで起きた石油関連施設への攻撃に関与したとして、「責任ある国家はイランの血に飢えた行為を助けてはならない」と主張しました。<br><br>そのうえで「イランの脅迫的な行為が続くかぎり、制裁は解除されず厳しくなるだろう」として、最大限の圧力をかけ続ける方針を強調するとともに、「すべての国は行動を起こす義務がある」と述べて、各国に対応を求めました。<br><br>トランプ大統領はまた、北朝鮮に関して「非常に大きな潜在力があるが、実現するためには非核化しなければならない」として、改めて非核化を求めました。<br><br>さらに中国について「中国のＷＴＯの加盟で経済は自由化されるといわれたが、この理屈は完全に間違っていることが証明された。中国は約束された改革を拒否した」と述べ、厳しく批判しました。<br><br>そして「アメリカ国民に中国との間のバランスを取り戻すことを約束する」と述べ、米中の貿易交渉の進展に意欲を示しました。<br><br>一方、日米の貿易交渉に関しては「新たな貿易交渉の最終的な取りまとめに向けてあす安倍総理大臣と会う」と述べ、最終的な合意に期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012097581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 01:12:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こうのとり」８号機 打ち上げ成功</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012097611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「こうのとり」８号機 打ち上げ成功</span><time datetime="2019-09-25T01:24"><span>9月25日</span> <span>1時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012097611_1909250124_1909250125_01_03.jpg" alt="「こうのとり」８号機 打ち上げ成功" id="news_image"></div><div>発射台の火災のため、打ち上げが延期されていた日本の宇宙輸送船「こうのとり」８号機を載せたＨ２Ｂロケットは、鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられ、予定どおり「こうのとり」を分離して打ち上げは成功しました。「こうのとり」は10年前に１号機が打ち上げられて以降、８回の打ち上げすべて成功したことになります。</div><div>「こうのとり」８号機は、当初、今月11日に打ち上げられる予定でしたが、ロケットの発射台で火災が起きて中止され、打ち上げを行う三菱重工業は、原因の究明と対策を講じたとして新たに設定した25日午前１時５分に鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げました。<br><br>ロケットは補助エンジンや１段目などを切り離しながら上昇を続け、打ち上げからおよそ15分後の午前１時20分ごろ、予定どおり高度287キロ付近で「こうのとり」を分離し、打ち上げは成功しました。<br><br>三菱重工業は火災の原因として、エンジン付近から排出される液体酸素が、発射台の耐熱材に吹きかかり続けることで静電気が発生した可能性が高いとして、耐熱材をアルミのシートで覆って静電気が起きない対策などを行いました。<br><br>「こうのとり」８号機は全長10メートル、直径4.4メートルで、高度400キロ付近で地球の周りを回っている国際宇宙ステーションに滞在する宇宙飛行士の水や食料のほか、電気を供給するバッテリーや大学が開発した人工衛星などおよそ5.3トンの物資を搭載していて、今月28日に国際宇宙ステーションに到着する予定です。<br><br>「こうのとり」は10年前に１号機が打ち上げられて以降、８回の打ち上げすべて成功したことになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012097611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 01:24:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 イラン大統領と会談 対話姿勢継続に期待感示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012097621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 イラン大統領と会談 対話姿勢継続に期待感示す</span><time datetime="2019-09-25T01:50"><span>9月25日</span> <span>1時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012097621_1909250149_1909250150_01_02.jpg" alt="安倍首相 イラン大統領と会談 対話姿勢継続に期待感示す" id="news_image"></div><div></div><div>ニューヨークを訪問している安倍総理大臣は25日未明、イランのロウハニ大統領と会談し、冒頭「６月のイラン訪問の際に、最高指導者のハメネイ師、ロウハニ大統領から、対話による平和に向けた姿勢が示されたことを歓迎している」と述べ、イラン側の対話姿勢の継続に期待感を示しました。</div><div>安倍総理大臣とイランのロウハニ大統領との首脳会談は、訪問先のニューヨークで日本時間の25日午前０時ごろからおよそ１時間行われました。<br><br>会談の冒頭、ロウハニ大統領は「ことし６月の安倍総理大臣のテヘラン訪問は大変よい訪問で、イラン国民の記憶にしっかりと刻み込まれた。日本は、アジアにおける重要国でイランの古い友人だ。今回の機会を活用し、２国間関係や地域問題、国際問題について意見交換したい」と述べました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「６月のイラン訪問の際には、ハメネイ最高指導者が『核兵器の製造、保有、使用は禁止している』と明確に述べ、ロウハニ大統領からも『われわれは戦争を望んでいない』と話をされた。こうした対話による平和に向けた姿勢が示されたことを歓迎している」と述べ、イラン側の対話姿勢の継続に期待感を示しました。<br><br>会談では、サウジアラビアの石油関連施設への攻撃で、イラン情勢が一層緊迫化していることを踏まえ意見が交わされ、安倍総理大臣は、こうした状況に懸念を示したうえで、アメリカとの対立がエスカレートしないよう緊張緩和を働きかけたものとみられます。<br><br>また、安倍総理大臣は、イランをめぐる核合意を履行していくことが重要だとして、核合意で制限されているウラン濃縮レベルを順守するよう求めたものとみられます。<br><br>安倍総理大臣とロウハニ大統領との会談は、ことし６月に安倍総理大臣がイランを訪問した際に会談して以来で、今回で９回目となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012097621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 01:50:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロッテ ＣＳ進出逃すも井口監督続投へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/k10012097631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロッテ ＣＳ進出逃すも井口監督続投へ</span><time datetime="2019-09-25T02:00"><span>9月25日</span> <span>2時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190925/K10012097631_1909250159_1909250200_01_02.jpg" alt="ロッテ ＣＳ進出逃すも井口監督続投へ" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、ロッテの井口資仁監督は、24日、レギュラーシーズンの最終戦に敗れて４位が確定しクライマックスシリーズ進出を逃しましたが、若手の育成に一定の成果をあげたとして３年目となる来シーズンもチームの指揮をとることになりました。</div><div>ロッテは24日、千葉市のＺＯＺＯマリンスタジアムで行われた西武とのレギュラーシーズン最終戦に敗れて４位が確定し、３年続けてクライマックスシリーズ進出を逃しました。<br><br>試合後、松本尚樹球団本部長は井口監督について「若い選手が多い中で選手をうまく使って特に若いピッチャーたちは自信をつけたと思う」と若手の育成に一定の成果をあげたと評価しました。<br><br>そのうえで「監督に正式にはまだ言っていないが、ことしこれだけ頑張りを見せて順調にチームを作ってくれたので、来年もということになると思う」と話し、井口監督に３年目となる来シーズンも引き続きチームの指揮を任せる考えを示しました。<br><br>井口監督は今シーズン、勝率５割前後を保ち続け、エース候補と期待を寄せる21歳の種市篤暉投手がチームトップに並ぶ８勝をあげるなど、若手を積極的に起用しながら投手陣の底上げを図りました。<br><br>また松本球団本部長はチームトップの32本のホームランを打ったレアード選手とシーズン途中の７月に加入し、14本のホームランを打ったマーティン選手について残留に向けた交渉を進めていく考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><div>井口監督は24日の試合後、「若手ピッチャーは来年も期待が持てるし、野手もことし二軍で力をつけた若手が来年出てきてくれると思う。優勝への壁はいっぱいあるが、われわれで選手を引っ張って打ち破っていかないといけない」と来シーズンへの意欲を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190925%2Fk10012097631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 02:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>