<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>上皇后さま 検査で大きな問題見つからずも微熱の症状など続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/k10012665371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上皇后さま 検査で大きな問題見つからずも微熱の症状など続く</span><time datetime="2020-10-15T19:33"><span>10月15日</span> <span>19時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665371_2010151848_2010151933_01_02.jpg" alt="上皇后さま 検査で大きな問題見つからずも微熱の症状など続く" id="news_image"></div><div></div><div>上皇后さまは、皇居の宮内庁病院で診察や検査を受けられた結果、大きな問題は見つかりませんでした。一方で、微熱の症状などが続いていて、宮内庁は引き続き、注意深く体調を観察していきたいとしています。</div><div>上皇后さまは、去年、乳がんと白内障の手術を受けましたが、新型コロナウイルスの影響でしばらくの間、手術後の経過観察ができていなかったことから、先月から今月にかけて合わせて4回、皇居の宮内庁病院で診察や検査を受けられてきました。<br><br>その結果、がんの再発などは見られず、大きな問題は見つからなかったということです。<br><br>一方で、微熱の症状や心不全の診断指標となる数値が通常よりも高い状態が続いているほか、体重の減少も十分に回復していないということで、宮内庁は引き続き、注意深く体調を観察していきたいとしています。<br><br>宮内庁はまた、同じ時期に診察や検査を受けられた上皇さまについても、特段の問題は見られなかったとしています。<br><br>上皇ご夫妻は、日課となっている朝と夕方の散策を続けるなど、お二人で規則正しい生活を送りながら、静かで穏やかな時間を過ごされています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201015%2Fk10012665371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 19:33:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓共同の世論調査「関係悪い」日本側55％ 韓国側88％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/k10012665231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓共同の世論調査「関係悪い」日本側55％ 韓国側88％</span><time datetime="2020-10-15T19:46"><span>10月15日</span> <span>19時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665231_2010151918_2010151943_01_02.jpg" alt="日韓共同の世論調査「関係悪い」日本側55％ 韓国側88％" id="news_image"></div><div></div><div>日本と韓国の民間団体が共同で行った世論調査で、現在の日韓関係について「悪い」と答えた人は、日本側でおよそ55％、韓国側でおよそ88％となり、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題などによる双方の国民感情の悪化が浮き彫りとなりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665231_2010151937_2010151943_01_03.jpg" alt=""><div>この世論調査は、日本のNPO法人「言論NPO」と、韓国のシンクタンク「東アジア研究院」が、2013年から毎年行っているもので、ことしは先月から今月初めにかけて日韓双方でおよそ1000人ずつが回答しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665231_2010151937_2010151943_01_04.jpg" alt=""><div>15日公表された調査結果によりますと、現在の日韓関係ついて「非常に悪い」、もしくは「どちらかといえば悪い」と答えたのは日本側では54.7％と、去年6月に発表された調査より8.8ポイント低くなりました。<br><br>一方、韓国側では去年より22.3ポイント高い88.4％で、日本政府による韓国向けの輸出管理の厳格化などで対日世論が厳しさを増したことがうかがえます。<br><br>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題について、解決のために何をすべきか尋ねたところ、日本側では「すでに解決済み」が29.3％だったのに対し、韓国側では「韓国最高裁判所の判決に従うべき」が36％でした。<br><br>さらに、日本企業の資産を差し押さえて売却する「現金化」が行われた場合の対応を尋ねたところ、日本側では「日本政府による対抗措置」を支持する人が54.2％、韓国側では「日本側の措置への韓国政府の対抗措置」を支持する人が54％となり、双方の国民感情の悪化が浮き彫りとなりました。<br><br>「言論NPO」の工藤泰志代表は、「日韓の国民感情の悪化を食い止め正常化に向かうため、両国政府の努力が問われている」としています。</div></div><div><h3>相手の国に対する印象</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665231_2010151937_2010151943_01_05.jpg" alt=""><div>相手の国への印象を尋ねたところ、「良くない」もしくは「どちらかといえば良くない」と答えた割合は、日本側は46.3％で、去年より3.6ポイント減少しました。<br><br>韓国側は71.6％で去年より21.7ポイント増加しました。</div></div><div><h3>良くない印象の理由</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665231_2010151937_2010151943_01_06.jpg" alt=""><div>良くない印象を持っている理由を尋ねると、日本側では最も多いのが<br>「歴史問題などで日本を批判し続けるから」で55.7％、<br>「竹島をめぐる領土対立」が29.4％、<br>「慰安婦合意をめぐる対立」が23.3％でした。<br><br>韓国側は最も多いのが<br>「韓国を侵略した歴史について正しく反省していないから」で61.3％、<br>「独島をめぐる領土対立」が45％、<br>「日本の政治指導者の言動に好感を持っていない」が24％でした。</div></div><div><h3>良い印象の理由</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665231_2010151937_2010151943_01_07.jpg" alt=""><div>一方で良い印象を持っている理由を尋ねると、日本側は最も多いのが<br>「韓国のドラマや音楽など、韓国の文化に関心がある」で58.7％、<br>「韓国の食文化や買い物が魅力的だから」が52.1％、<br>「同じ民主主義の国だから」が21.6％でした。<br><br>韓国側は最も多いのが<br>「日本人は親切で誠実だから」で58.1％、<br>「生活レベルの高い先進国だから」が47.6％、<br>「日本製品の質は高いから」が33.9％でした。</div></div><div><h3>日韓関係は重要か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665231_2010151937_2010151943_01_08.jpg" alt=""><div>日韓関係が重要か尋ねたところ、「重要」もしくは「どちらかといえば重要」と答えた割合は、日本側は48.1％、韓国側は82％でした。</div></div><div><h3>相手の国の首脳に対する印象</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665231_2010151937_2010151946_01_09.jpg" alt=""><div>相手の国の首脳に対する印象を尋ねたところ、「大変悪い」もしくは「どちらかといえば悪い」と答えた割合は、日本側は49.7％で、去年より1.1％減少しました。<br><br>一方、韓国側は90％で、去年より10.7ポイント増加しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201015%2Fk10012665231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 19:46:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>料理デリバリー「出前館」 コロナで増収も投資かさみ 最終赤字</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/k10012665521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>料理デリバリー「出前館」 コロナで増収も投資かさみ 最終赤字</span><time datetime="2020-10-15T22:01"><span>10月15日</span> <span>22時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665521_2010151952_2010152201_01_02.jpg" alt="料理デリバリー「出前館」 コロナで増収も投資かさみ 最終赤字" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で料理のデリバリーサービスを利用する人が増えるなか、デリバリー大手の「出前館」は、1年間の決算で売り上げは大幅に伸びたものの、ライバル企業との競争に対応する投資がかさみ、最終赤字となりました。</div><div>大阪市に本社がある「出前館」は、ことし8月までの1年間の決算を発表しました。<br><br>それによりますと新型コロナの影響で外食を控え、料理のデリバリーサービスを利用する人が増えたため、利用者数が前の年より31％増えて、およそ392万人となり、売り上げは54％増えて103億円余りとなりました。<br><br>一方、この分野ではアメリカ発のウーバーイーツや、中国の滴滴などが相次いで参入し、競争が激化しています。<br><br>出前館では、競争に打ち勝つために配送拠点を増やしたり、LINEとの業務提携でシステム投資が増加したりしたこと、さらに、他社との差別化をはかるため、広告を積極的に展開したことなどから収益を圧迫し、最終的な損益は41億1000万円余りの赤字となりました。最終赤字は2期連続となります。<br><br>「出前館」の藤井英雄社長は、オンライン会見で「新型コロナの影響が収束しても、デリバリーの需要は伸びていくと思う。赤字ではあるが、それは先行投資によるものだ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201015%2Fk10012665521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 22:01:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 2人死亡 284人感染 280人超は8月20日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/k10012664451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 2人死亡 284人感染 280人超は8月20日以来</span><time datetime="2020-10-15T22:08"><span>10月15日</span> <span>22時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012664451_2010151435_2010151504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 2人死亡 284人感染 280人超は8月20日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内では、クラスターが発生していた大学の運動部で新たに14人の感染が確認され、15日、1日で合わせて284人の感染が確認されました。280人を超えるのはおよそ2か月前の8月20日以来です。</div><div>東京都は15日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女、合わせて284人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が4人<br>▽10代が16人<br>▽20代が69人<br>▽30代が67人<br>▽40代が42人<br>▽50代が31人<br>▽60代が20人<br>▽70代が15人<br>▽80代が15人<br>▽90代が5人です。<br><br>1日の感染の確認が200人を超えるのは今月10日以来です。また、280人を超えるのはおよそ2か月前の8月20日以来です。<br><br>284人のうち、<br>▽およそ44％にあたる124人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ56％の160人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳で最も多いのは<br>▽施設内の39人でした。<br>このほか、<br>▽家庭内が34人、<br>▽職場内が19人、<br>▽会食が12人、<br>▽夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が7人などとなっています。<br><br>施設内の感染では、運動部の学生の感染が相次いで確認されている日本大学で15日、新たに空手部で11人、フェンシング部で2人、それにバレー部で1人の合わせて14人の感染が確認されました。<br><br>また、大田区のデイサービスで70代から90代の利用者9人と職員2人の合わせて11人が確認されました。都に報告されたこの施設での感染確認は14人になりました。<br><br>都の担当者は「十数人規模のクラスターが入っているので、それを除けば先週から急激に増えたわけではない。あす以降もこうした傾向が続くと、全体的に広がり始めるかもしれない」と話しています。<br><br>都内で感染が確認されたのは合わせて2万8420人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した15日時点の重症の患者は14日と同じ25人でした。<br><br>また、都は、感染が確認されていたいずれも90代の男性1人と女性1人が死亡したことを明らかにしました。このうち90代の女性は都立広尾病院に入院していた患者です。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて427人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「施設関係のクラスター 結構ある」</h3><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し「曜日の関係やいろいろな要因もあろうかと思うし、施設関係のクラスターが結構ある。クラスターを出した施設などに対応策を改めてチェックするようなチームを派遣している。クラスターを出さないためにもこれ以上広げないためにもこれからも知見を積み重ねていきたい」と述べました。<br><br>また小池知事は「65歳以上の感染の確認がきょうは40人で全体の14％だった。『防ごう重症化守ろう高齢者』ということばを何度も申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>感染者の状況は 入院1000人 重症25人</h3><div>東京都によりますと、都内で15日までに感染が確認された2万8420人のうち、入院中の人は14日より8人減って1000人です。<br><br>入院患者のうち、都の基準で集計した重症の患者は14日と同じ25人です。<br><br>都は15日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は14日より18人減って254人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人は14日より7人減って294人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は14日より70人増えて354人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万6091人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201015%2Fk10012664451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 22:08:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ “増加要因と減少要因がきっ抗” 政府の分科会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/k10012665681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ “増加要因と減少要因がきっ抗” 政府の分科会</span><time datetime="2020-10-15T22:16"><span>10月15日</span> <span>22時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665681_2010152129_2010152141_01_02.jpg" alt="新型コロナ “増加要因と減少要因がきっ抗” 政府の分科会" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染の状況について、現在は増加する要因と減少する要因がきっ抗しており、いつ拡大してもおかしくないとして、対策にあたる政府の分科会は、どのような具体的な行動がリスクが高いか詳細な分析に基づいて示すよう政府に求める提言をまとめました。</div><div>15日行われた政府の分科会では、感染状況についての専門家の分析に基いて政府に対する提言をまとめました。<br><br>提言では、現在の感染状況について、感染の増加要因と減少要因がきっ抗していて大幅な増加が見られない一方で、急激な減少も見られない状況が続いているとしています。<br><br>具体的に<br>▽増加要因としてはなるべく普通の生活に戻りたいという気持ちが醸成され活動が活発化していることや、クラスター発生の場も多様化していることを挙げた一方、<br>▽減少要因としては感染リスクの高い場所や行動を控えていることなどを挙げています。<br><br>しかし、増加と減少の要因がきっ抗している状態はいつ崩れてもおかしくなく、実際に増加傾向を示す地域もありクラスターの連鎖が起きた場合には感染が拡大するリスクがあるとしています。<br><br>そのうえで分科会では、<br>▽政府に対し、どのような具体的な行動がリスクが高いか詳細な分析に基づいて示すとともに、<br>▽クラスターからの感染拡大を防ぐ対応を早期に行うよう求めました。<br><br>分科会の尾身茂会長は「今の感染状況の背景にどんなことがあるのか、これから何をすべきなのか説明することが専門家の責務と考え提言をまとめた。政府には、どんな行動が感染リスクが高くどんな行動が低いのかわかりやすいメッセージを速やかに発信していただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>歓楽街対策の効果分析 具体策とりまとめへ</h3><div>営業時間の短縮によって、名古屋や福岡の歓楽街では、新型コロナウイルスの感染拡大が抑えられたと見られる一方、東京 新宿では人出があまり減らず、重点的なPCR検査の結果、感染を減らすことができたと見られることが、内閣官房で分析した結果、明らかになりました。この結果も踏まえ政府の分科会のワーキンググループは、今月中をめどに具体的な対策をとりまとめることにしています。<br><br>これは、政府の分科会で内閣官房の担当者が報告しました。<br><br>それによりますと、ことし8月に店舗へ営業時間の短縮要請が出された、<br>▽名古屋市の繁華街 栄では人出が6月中旬と比べて最大およそ45％減少し、<br>▽福岡市の繁華街 中洲では最大で20％余り減少したということです。<br><br>どちらの歓楽街でも短縮要請が出された期間に新たな感染者の数が減少傾向になっていて「営業時間の短縮が功を奏したのではないか」としています。<br><br>一方、東京 新宿区の歌舞伎町では営業時間の短縮要請が出されていた期間に大きな人出の減少は見られなかったものの、感染者が減少していて「店舗に対して重点的にPCR検査を行ったことが感染者の減少につながったのではないか」と分析しています。<br><br>さらに、全国の映画館やショッピングセンターなど買い物や娯楽で外出した人出と、感染者数との関係を分析したところ、あまり関連が見られず、多くの場合、客も店側も適切な感染対策をとっているためではないかとしています。<br><br>歓楽街を起点にした感染拡大対策を検討している分科会のワーキンググループは、この結果も踏まえ、どんな対策をどのタイミングで行うと効果的なのか今月中をめどに具体的な対策をとりまとめることにしています。<br><br>分科会の尾身茂会長は「歓楽街で、気楽に相談し検査を受けられる体制を整備するなど感染が広がる前に迅速に予兆をつかんで対策を取れるようにすることが重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201015%2Fk10012665681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 22:16:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>万博の協会のメールアドレス不正利用か 偽メール6万件余り送信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/k10012665631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>万博の協会のメールアドレス不正利用か 偽メール6万件余り送信</span><time datetime="2020-10-15T22:52"><span>10月15日</span> <span>22時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665631_2010152150_2010152252_01_02.jpg" alt="万博の協会のメールアドレス不正利用か 偽メール6万件余り送信" id="news_image"></div><div></div><div>2025年に開かれる「大阪・関西万博」の実施主体となる公益社団法人のメールアドレスが何者かに不正に利用され、IDやパスワードをだまし取ろうとする偽のメールが6万件余り、送信されていたことがわかりました。法人は不正アクセスが行われたとして、注意を呼びかけています。</div><div>メールアドレスが不正に利用されたのは、「大阪・関西万博」の実施主体となる公益社団法人、「2025年日本国際博覧会協会」です。<br><br>協会によりますと、今月7日から8日にかけて何者かが協会のメールアドレスの1つを使って、およそ6万3000件のメールを送信していたということです。<br><br>メールは英語で書かれ、ほかのウェブサイトへのリンクが記されていて、IDやパスワードをだまし取ろうとする、いわゆる「フィッシングメール」だということです。<br><br>協会は不正アクセスが行われたとして、アカウントのパスワードを変更したところ、メールの送信は止まったということです。<br><br>協会は不正利用されたメールのアカウントから個人情報が流出したり、ほかのメールが盗み見られたりした形跡は確認できていないとしたうえで、注意を呼びかけています。<br><br>「2025年日本国際博覧会協会」は現在、原因の調査を進めているとしたうえで「関係者の皆様にご迷惑、ご心配をおかけし、深くおわびします。今後もセキュリティの強化に務め、再発防止に取り組みます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201015%2Fk10012665631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 22:52:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 五十嵐亮太 リリーフ一筋23年 引退会見で語ったこと</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/k10012665791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 五十嵐亮太 リリーフ一筋23年 引退会見で語ったこと</span><time datetime="2020-10-15T23:51"><span>10月15日</span> <span>23時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665791_2010152322_2010152331_01_02.jpg" alt="プロ野球 五十嵐亮太 リリーフ一筋23年 引退会見で語ったこと" id="news_image"></div><div></div><div>「苦しいことのほうが多いし、辞めたいときもある。それでも野球と向き合っていればうまくいくような何かを感じられる時がある。たまらなくうれしい、その瞬間が来ないかなと野球を続けてきた」。現役引退を表明したプロ野球、ヤクルトの五十嵐亮太投手。15日の記者会見で明かしたのは、苦しさを乗り越えてたどりついた野球への思いでした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>日米通算905試合 すべてがリリーフ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665791_2010152322_2010152331_01_03.jpg" alt=""><div>日米通算905試合の登板。先発は1度もなく、すべてがリリーフでの出場でした。会見ではその場にいる者だけが感じられるブルペンの雰囲気を語りました。<br><br>「ブルペンではいろいろな話ができる。野球、試合の流れ。その空間は1つのチームになっている気がした。若いときは高津監督がリーダーをしてくれている姿を見て、空気の作り方が勉強になったし、自分もそういう空気を作るようにやってきた。中継ぎは抑えることより打たれたときのほうがニュースになりやすいのがおもしろい。抑え続けることが当たり前に思われていることが中継ぎの魅力なんじゃないかな」</div></div><div><h3>球速158キロをマーク 大きく曲がる「ナックルカーブ」も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665791_2010152323_2010152331_01_04.jpg" alt=""><div>五十嵐投手といえば力強いストレート。平成16年には当時の日本最速記録に並ぶ球速158キロをマークしました。<br><br>「僕は『誰よりも速いストレートを投げること』がこの世界で生きていくために必要だと選択してこれまでやってきた。自分なりに考えて選択してきた道が悪くなかったんじゃないかな」<br><br>平成25年に日本球界に復帰してからは速球だけでなく、大きく曲がる「ナックルカーブ」なども使って投球を組み立てるスタイルに変わりました。<br><br>「本当に野球がうまくなりたくて、そのためにどうするかを考えてきた。苦しいことのほうが多いし、辞めたいときもある。それでも野球と向き合っていればうまくいくような何かを感じられる時がある。たまらなくうれしい、その瞬間が来ないかなと野球を続けてきた」</div></div><div><h3>同級生 石川投手について</h3><div>会見では同級生で長年ヤクルトを支え続けている石川雅規投手との思い出も語りました。<br><br>「2人とも野球が好きで、どうやったらうまくなれるかお互い意見を言い合いながらやってきた。石川が1か月以上勝てない時、諦めて辞めるのは簡単だが、乗り越えた時に大きくなれるという話をしていた。どんなときもグラウンドに立ち続けることが大事、それが今後の自分も支えてくれる」</div></div><div><h3>1番の思い出は…</h3><div>現役生活での1番の思い出、そして野球人生について聞かれた五十嵐投手。その答えは野球への思いにあふれていました。<br><br>「900ちょっと登板してきて、1番の思い出を選ぶのは本当に難しい。チームメートと勝った時に喜びを分かち合える、何試合あってもすばらしい、当たり前の日常が幸せだった。子どもの頃から夢見てやってきたプロ野球の世界がこんなにすばらしいと実感して引退でき、幸せな気持ちだ」<br><br>今後については未定だという五十嵐投手。プロ野球を目指す少年たちへのメッセージも苦しさを乗り越えてきた五十嵐投手ならではのものでした。<br><br>「1つのことを一生懸命にやることで、乗り越えた時の喜びがあるこの世界はやりがいのある世界なので、プロを目指して一生懸命練習してほしい」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201015/K10012665791_2010152323_2010152331_01_05.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201015%2Fk10012665791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Oct 2020 23:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>