<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>参考人のがん患者にやじ 自民 穴見衆院議員が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>参考人のがん患者にやじ 自民 穴見衆院議員が謝罪</span><time datetime="2018-06-21T19:02"><span>6月21日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489431_1806211621_1806211623_01_03.jpg" alt="参考人のがん患者にやじ 自民 穴見衆院議員が謝罪" id="news_image"></div><div>自民党の穴見陽一衆議院議員は、先週の衆議院厚生労働委員会で、参考人として出席したがん患者の男性が意見を述べている際に、「いいかげんにしろ」と発言したことを認め、謝罪するコメントを発表しました。</div><div>衆議院大分１区選出の自民党の穴見陽一議員は、受動喫煙対策を強化する健康増進法の改正案を審議していた衆議院厚生労働委員会で今月15日、参考人として出席した肺がん患者の男性が意見を述べている際に、「いいかげんにしろ」とヤジを飛ばしたと一部で報じられました。<br><br>これについて、穴見氏は21日午後、コメントを発表し、「参考人の発言を妨害するような意図は全くなく、喫煙者を必要以上に差別すべきではないという思いでつぶやいたものだ」と発言したことを認めました。<br><br>そのうえで、穴見氏は「参考人の方はもとより、関係のみなさまに不快な思いを与えたとすれば、心からの反省とともに、深くおわび申し上げる。今後、十分に注意して参りたい」と謝罪しました。<br><br>一方、衆議院厚生労働委員会の理事懇談会が開かれ、この問題で野党側が事実関係を調査するよう求めたのに対し、自民党は党として対応を協議したうえで、近く回答すると応じました。<br><br>野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の西村智奈美氏は記者団に対し、「ご自身が発言したと認めた点はいいが、国会からお願いをして来ていただいた参考人に、圧力とも受け取られるような発言をしたことは、大変大きな問題だ。参考人に対する直接的なおわびが必要だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>参考人の男性「悲しいこと」</h3><div>参考人として意見を述べていた肺がん患者で、日本肺がん患者連絡会の長谷川一男理事長は「当時、屋外喫煙所について意見を求められ、『私は肺がん患者なので屋外の喫煙所でも吸ってほしくはないが、たばこを吸う場所が無くなると、喫煙者が困ることはわかる』などと話していた時に、ヤジを飛ばされた。私は喫煙者を非難するのではなく、配慮する意見を述べていた時だったので驚いた。肺がん患者としての気持ちを訴えに行ったのに、悲しいことだ」と話しています。<br><br>そのうえで、「受動喫煙対策を強化する法律をよりよいものにするために、国会議員は議論を深めてもらいたい」と話しています。</div></div><div><h3>全国がん患者団体連合会 理事長「やじでなく議論を」</h3><div>今月15日の衆議院厚生労働委員会に、参考人として出席していた全国がん患者団体連合会の天野慎介理事長は、当時の様子について、「肺がんの患者団体の代表が発言していた時に、２度にわたって『いいかげんにしろ』というやじが聞こえ、耳を疑った。周りにいたほかの委員も声のしたほうを振り返っていた」と話しています。<br><br>そのうえで、「患者団体の代表は体調がすぐれない中で委員会に出席して発言しているのに、こうしたやじが出るのは悲しい。受動喫煙対策は国民の命や健康にかかわる問題なので、やじを飛ばすのではなく、しっかりと議論してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>官房長官「政府としてコメントは控えたい」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「報道は承知しているが、事実関係は承知していない。国会議員の１つ１つの発言に対して、政府としてコメントは控えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 19:02:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>基準に不適合な小中学校のブロック塀 多数見つかる 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>基準に不適合な小中学校のブロック塀 多数見つかる 大阪</span><time datetime="2018-06-21T20:07"><span>6月21日</span> <span>20時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489771_1806211922_1806212007_01_02.jpg" alt="基準に不適合な小中学校のブロック塀 多数見つかる 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>大阪・高槻市で女子児童がブロック塀の下敷きになって死亡したことを受けて、豊中市と茨木市がそれぞれ市内の小中学校を点検したところ、豊中市で53校、茨木市で36校、建築基準法に適合していないと見られるブロック塀が見つかりました。</div><div>今月18日の地震では、高槻市の小学校で４年生の女子児童が倒壊したブロック塀の下敷きになって死亡し、高槻市はこの塀が建築基準法に違反していたことを認めています。<br><br>これを受けて、豊中市が市内に59ある公立の小中学校すべてで点検したところ、53校で建築基準法に適合していない可能性が高いブロック塀が見つかりました。<br><br>また、26あるこども園のうち、半数の13の園で同様の塀が見つかりました。<br><br>具体的には、高さが今の建築基準法で定められた2.2メートルを超えているものや、一定の間隔ごとに補強する「控え壁」が適切に設置されていないものがあるということです。<br><br>市によりますと、17の学校と園では塀にひびがあるなど危険性が高いとみられることから、緊急に撤去などの対応をとるということです。<br><br>また、茨木市でも46ある小中学校のうち、36校で建築基準法に適合していないとみられるブロック塀が確認されたということです。<br><br>市の教育委員会によりますと、いずれも直ちに倒壊の危険がある状態ではないということですが、できるだけ早く撤去しフェンスに取り替えるなどの措置をとりたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 20:07:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害者殺傷事件 被告の手記掲載の本出版へ 抗議の署名提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>障害者殺傷事件 被告の手記掲載の本出版へ 抗議の署名提出</span><time datetime="2018-06-21T21:20"><span>6月21日</span> <span>21時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489941_1806212110_1806212133_01_02.jpg" alt="障害者殺傷事件 被告の手記掲載の本出版へ 抗議の署名提出" id="news_image"></div><div></div><div>相模原市の知的障害者施設で46人を殺傷したとして起訴された植松聖被告の手記などを掲載した本が出版される見通しとなり、21日、大学教授らが出版社を訪れ、被告の主張が拡散するおそれがあるとして出版を取りやめるよう署名を提出しました。出版社は「事件を解明し風化を防ぐための議論の材料にしたい」と話しています。</div><div>この事件は、おととし７月26日、相模原市の知的障害者施設で、入所していた障害のある人たちが次々に刃物で刺され、19人が殺害され27人が重軽傷を負ったもので、殺人などの罪で起訴された元職員の植松聖被告（28）は「障害者は不幸をつくることしかできない」などと供述しました。<br><br>事件から来月で２年となるのにあわせ、東京都内の出版社が書籍化を予定していて、この中では拘置所にいる植松被告との手紙や接見でのやり取りなど、月刊誌で紹介してきた内容や新たに加筆した手記などを、専門家の意見や被害者の家族の声などとともに掲載するということです。<br><br>これに対し、21日、静岡県の大学教授や障害がある人の家族会の代表が出版社を訪れ、出版停止を求めるおよそ2000人分の署名を提出しました。<br><br>このうち、被告と接見した静岡県立大学短期大学部の佐々木隆志教授は「被告の差別的な思想が本という形で拡散すれば同調する人が増えるおそれがあり危険だ。恐怖を感じる障害のある人や家族のことを考えてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>出版社の編集長「社会で考える材料に」</h3><div>書籍化を予定している出版社の篠田博之編集長は、出版の趣旨について「事件は障害者差別や措置入院などの深刻な問題を社会に投げかけたにもかかわらず風化しつつある。この間、被告と接見しわかってきたことや社会に与えた影響などをきちんと提示することが必要だと思っています」と説明しています。<br><br>そのうえで「被告の主張が手紙などで公開されることで、被害者やその家族がつらい思いをすることがあるかと思いますが、そこに配慮したうえで被告の考えをどう批判して乗り越えていくのか、議論を起こし社会で考える材料となる本にしていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>本に手記を寄稿した被害者家族は</h3><div>事件で、息子の一矢さん（45）が重傷を負った、神奈川県座間市の尾野剛志さん（74）は、植松被告の手記が載る本に、被害者の家族として被告への反論を寄稿しました。<br><br>尾野さんは出版について、「事件を語り、風化させないためには被告のことを語らざるをえないが、被告の言葉が突出するのはどうかと思う。出版社にとっての言論の自由もあるし、すごく難しい問題で良いとも悪いとも言えない」と複雑な心境を語りました。<br><br>今回、尾野さんは植松被告の主張に反論するため、同じ本に「黙ってしまうと植松に負けたことになる」と題した手記を寄せました。<br><br>この中では、障害のある人それぞれに１人の人間としての個性があることや、事件の背後にある差別や偏見をなくしていくことがいちばん大事だと伝えています。<br><br>尾野さんは「植松被告の考えに共感する人が増えてしまったら困るので、正直に言えば本を出してほしくないし、読んでほしくない気持ちもあるが、読み比べてもらって判断してもらうしかない」と話しています。<br><br>そのうえで「被告のような思想を持つ人は一握りだと思うが、決してふた握りにはなってほしくないし、一握りの人もいなくなってほしい。心の中は見えないし法律で取り締まれるわけでもないので、『間違っているかもしれない』と思わせられるよう、一人一人の心に地道に訴えていくしかない」と話しています。</div></div><div><h3>障害のある人たちからは…</h3><div>植松被告の手記などを掲載した本が出版されることについて、障害のある人たちからは、障害者を差別する考えが形として残ることへの不安の声がある一方で、元職員という立場でなぜ事件を起こしたのか知りたいという声も聞かれました。<br><br>東京 世田谷区の障害者支援事業所「ＨＡＮＤＳ世田谷」では、障害のある人たちがスタッフとして働いていて、事件以来、「命の尊さに障害の有無は関係ない」と訴えています。<br><br>このうち、脳性まひで右半身に障害のある山形重人さんは、植松被告の手記などを掲載した本が出版されることについて、「障害者は生きる価値がない、ということが形として残ってしまう。意思疎通のできない障害者は不要な存在だという考え方が手に取った人に根づくのではないか心配だ。手記だと、本人の主観が形になって世に出るというところが報道と本人による出版の違いだ。出版はやめてほしい」と不安の声を上げています。<br><br>一方で、脳性まひのある村瀬恵さんは「障害者はいらないという考えを主張する内容なら読みたくないが、施設の職員だった人がなぜ事件を起こしたのか、なぜ障害者はいらない存在だと思うようになったのか、その理由が書いてあるなら読みたい気持ちはある。意思疎通が簡単にできない人でも意思や感情はあり、ちゃんと生活できていることも伝えてほしい」と訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 21:20:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電動車いすの男性 踏切ではねられ死亡 和歌山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>電動車いすの男性 踏切ではねられ死亡 和歌山</span><time datetime="2018-06-21T21:48"><span>6月21日</span> <span>21時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>21日、和歌山市のＪＲ紀勢線の踏切で電動車いすに乗っていた男性が特急にはねられ死亡しました。警察は、車いすが何らかの原因で踏切内で動かなくなり、立往生した可能性があると見て詳しい状況を調べています。</div><div>21日午後４時50分ごろ、和歌山市のＪＲ紀勢線の水道踏切で、電動車いすに乗っていた男性が白浜発新大阪行きの特急くろしお26号にはねられました。<br><br>警察と消防が現場に駆けつけたところ、男性は踏切の近くで倒れていて、近くの病院に運ばれましたが、頭を強く打っていて、およそ１時間20分後に死亡しました。<br><br>現場の踏切は遮断機や警報機があるということで、ＪＲの調べに対して、特急の運転士は「踏切の近くに男性がいるのが見えたので、ブレーキをかけたが間に合わなかった」と話しているということです。<br><br>警察は、車いすが何らかの原因で踏切内で動かなくなり立往生した可能性があると見て当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 21:48:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家族３人殺傷事件 男から殺害ほのめかす複数の手紙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011489951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>家族３人殺傷事件 男から殺害ほのめかす複数の手紙</span><time datetime="2018-06-21T21:49"><span>6月21日</span> <span>21時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011489951_1806212106_1806212149_01_02.jpg" alt="家族３人殺傷事件 男から殺害ほのめかす複数の手紙" id="news_image"></div><div></div><div>21日未明、横浜市旭区の集合住宅で、家族の男女３人が刃物で切りつけられこのうち61歳の男性が死亡した事件で、容疑者とみられる親戚関係にあった男から、この家族に殺害をほのめかす手紙が複数回送られていたことがわかりました。また、警察には双方が合わせて12回の相談をしていたということで、警察は当時の対応について検証することにしています。</div><div>21日午前１時半ごろ、横浜市旭区の集合住宅で家族３人が刃物で次々と切りつけられ、このうち遠藤孝治さん（61）が首を切られるなどして死亡したほか、64歳の妻と40歳の長男も大けがをするなどしました。<br><br>警察によりますと、かつて親戚関係にあった76歳の男が切りつけたとみて捜査していたところ、横浜市金沢区でよく似た人物がマンションから転落死しているのが見つかり、警察は、事件を起こした後に自殺したとみて身元の確認を進めています。<br><br>また、男は別れた妻と金銭などをめぐってトラブルになっていたということで、親戚関係だった遠藤さんの自宅に押しかけたり、「妻の居場所を知らないか。対応しないなら殺すしかない」などと殺害をほのめかす手紙を複数回、送ったりしたということです。<br><br>こうしたトラブルもあり、この３年で最寄りの警察署などに双方から合わせて12回の相談があったということです。<br><br>警察はこれまでも男に口頭で警告をするなどの対応をしてきましたが、今回事件に至ったことを受けて「死者が出てしまった結果を重く見て、これまでの対応についても検証したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011489951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 21:49:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｗ杯日本代表 練習公開 本田は太もも打撲で別メニュー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011490071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>Ｗ杯日本代表 練習公開 本田は太もも打撲で別メニュー</span><time datetime="2018-06-21T22:59"><span>6月21日</span> <span>22時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/K10011490071_1806212303_1806212304_01_02.jpg" alt="Ｗ杯日本代表 練習公開 本田は太もも打撲で別メニュー" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会で、日本代表は、３日後に迫った１次リーグの第２戦、セネガル戦に向けて21日、キャンプ地のカザニで調整しました。本田圭佑選手は右太ももの打撲で別メニュー調整となりました。</div><div>日本代表は、現地時間午後４時から調整しました。練習が公開されたのは冒頭部分だけで、初戦のコロンビア戦に先発した香川真司選手や大迫勇也選手などはランニングなどの軽めの調整でした。<br><br>また本田圭佑選手は、右太ももの打撲で別メニューとなり、ほかの選手と離れてゆっくりとピッチを走っていました。<br><br>その後は非公開で練習が行われ、コロンビア戦に出場しなかった選手たちは、練習パートナーとしてロシアに遠征している19歳以下の日本代表と試合形式の練習をする予定ということです。<br><br>日本代表の１次リーグ第２戦、セネガルとの試合は24日、日本時間25日午前０時から、エカテリンブルクで行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011490071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 22:59:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>弁当製造工場で５人搬送 ガス漏れか 札幌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180621/k10011490091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>弁当製造工場で５人搬送 ガス漏れか 札幌</span><time datetime="2018-06-21T23:01"><span>6月21日</span> <span>23時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>21日夜８時半ごろ、札幌市厚別区の弁当の製造工場で、従業員５人が体調の不良を訴えて病院に搬送されました。いずれも命に別状はないということですが、警察は、何らかの原因で工場内にガスが漏れた可能性があると見ています。また、ほかのおよそ50人の従業員らも屋外に避難したということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180621%2Fk10011490091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 23:01:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>