<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日韓外相会談 「徴用」問題解決へ 意思疎通確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓外相会談 「徴用」問題解決へ 意思疎通確認</span><time datetime="2019-08-21T18:17"><span>8月21日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043131_1908211607_1908211607_01_02.jpg" alt="日韓外相会談 「徴用」問題解決へ 意思疎通確認" id="news_image"></div><div>中国で行われた日韓外相会談で、河野外務大臣は太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で国際法違反の状況の速やかな是正を重ねて求めました。<br>そして、問題の解決に向けて外交当局間で意思疎通を続けていくことを確認しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043131_1908211809_1908211819_01_04.jpg" alt=""><div>日韓関係が悪化する中、河野外務大臣と韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相の会談は、訪問先の北京郊外で日本時間の午後３時ごろから、およそ40分間行われました。<br><br>今回は、日本政府が輸出管理の優遇対象国から韓国を除外する決定を行ってから最初の会談となりました。<br><br>会談で河野大臣は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題について「日韓の間の最大の問題であり、韓国側の責任で、国際法違反の状態を早急に是正すべきだ」と求めました。<br><br>そして、問題の解決に向けて、外相どうしも含め、外交当局間で意思疎通を緊密に続けていくことを確認しました。<br><br>また、短距離弾道ミサイルなどの発射を繰り返す北朝鮮に対して、連携して対応することで一致しました。<br><br>さらに会談では、カン外相が輸出管理の優遇対象国から韓国を除外する日本政府の決定を撤回するよう改めて求めたのに対し、河野大臣は日本側の立場を説明し、調整は当局間に委ねる考えを伝えました。<br><br>また、河野大臣は、韓国国内で日本に抗議する集会や日本製品の不買運動が続いていることについて、「深く懸念している」と述べ、韓国に滞在する日本人の安全の確保も含め、適切な対応を求めました。<br><br>一方、会談では、自動更新するかどうかの期限を３日後に迎える両国の安全保障上の機密情報を共有・保護するための協定＝「ＧＳＯＭＩＡ」の取り扱いについても協議が行われました。</div></div><div><h3>河野外相「解決に向けて前進を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043131_1908211607_1908211700_01_04.jpg" alt=""><div>河野外務大臣は会談後、記者団に対し「外交当局間では問題を解決しなければならないという認識は以前から共有しており、解決に向けて前進させていきたい」と述べました。<br><br>また、「ＧＳＯＭＩＡ」について「日米、あるいは日米韓にとって非常に重要な枠組みだと思うので、しっかり維持していくべきものだと思う」と述べました。</div></div><div><h3>カン外相 ＧＳＯＭＩＡ継続めぐって やり取り認める</h3><div>河野外務大臣との会談を終えた韓国のカン外相は、硬い表情で会場から出てきました。<br><br>報道陣から、今月24日に自動更新するかどうかの期限を迎えるＧＳＯＭＩＡについて話し合ったのか問われると、カン外相は「はい」とのみ答え、両国の間でやり取りがあったことを認めました。<br><br>その一方、ＧＳＯＭＩＡの継続について問われるとカン外相は「話すことはない」と述べ、会場をあとにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 18:17:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転 逮捕の男 暴行の疑いで立件の方針か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転 逮捕の男 暴行の疑いで立件の方針か</span><time datetime="2019-08-21T18:21"><span>8月21日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043331_1908211823_1908211823_01_02.jpg" alt="あおり運転 逮捕の男 暴行の疑いで立件の方針か" id="news_image"></div><div>茨城県守谷市の常磐自動車道で、男性を殴ってけがをさせたとして逮捕された43歳の男が、数キロにわたって繰り返していたあおり運転について、警察は悪質だとして、より罰則の重い暴行の疑いで立件する方針で捜査を進めていることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043331_1908211847_1908211850_01_04.jpg" alt=""><div>大阪市の会社役員宮崎文夫容疑者（43）は、今月10日、茨城県守谷市の常磐自動車道の上り線で、24歳の男性会社員が運転する車にあおり運転をしたうえ車を止めさせ、男性の顔を殴ってけがをさせたとして、逮捕されました。<br><br>これまでの調べで宮崎容疑者は、現場付近で少なくとも数キロにわたって急な車線変更や減速、追い越しなどを繰り返したあと、男性の車を本線上に止めさせたことが分かっています。<br><br>こうしたあおり運転について、警察は悪質だとして道路交通法違反より、罰則の重い暴行の疑いで立件する方針で捜査を進めていることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>宮崎容疑者は、静岡や愛知など各地で危険な運転を繰り返していた疑いがあり、警察は詳しい状況をさらに調べています。</div></div><div><h3>静岡県内でもあおり運転の疑い</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043331_1908211847_1908211850_01_05.jpg" alt=""><div>各地であおり運転を繰り返していた疑いがある宮崎文夫容疑者（43）。ことし６月にも静岡県内であおり運転をしていた疑いが浮上しています。<br><br>ことし６月８日の深夜、静岡県内の高速道路で、黒い高級外車にあおり運転をされ追突したというトラックの運転手の男性が撮影した写真です。<br><br>この黒い高級外車は宮崎容疑者のインスタグラムに投稿され、「走行車線を走行中、後方から追突された」と書き込まれています。<br><br>事故の衝撃で、トラックの前方部分と黒い高級外車の側面が壊れている様子が分かります。<br><br>男性によりますと、車は急な加速と減速、それに蛇行を繰り返しながら走行し、男性が運転するトラックをあおってきたということです。<br><br>その後、トラックの真横で加速と減速を繰り返しながら併走して追い越すと、運転していた宮崎容疑者が窓から手を出して再びトラックをあおり、センターラインをまたぎながら、いきなりブレーキを掛けたということです。<br><br>男性は車を避けることができず、そのまま追突しました。<br><br>事故のあと、男性が宮崎容疑者に詰め寄ると、車の中で顔を伏せ、携帯電話で誰かと話し続けていたということです。<br><br>トラックの運転手の男性は、「職業柄、あおり運転をされることはよくありますが、普通のあおり方ではありませんでした。一歩間違えば多重事故や死亡事故につながっていたかも知れず、恐怖感を抱きました」と話していました。<br><br>そのうえで「あおり運転は事故につながる危険な行為なので絶対にやめてもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 18:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北新幹線 走行中にドア全開 清掃員が手動で開く状態に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北新幹線 走行中にドア全開 清掃員が手動で開く状態に</span><time datetime="2019-08-21T19:12"><span>8月21日</span> <span>19時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043441_1908211925_1908211929_01_03.jpg" alt="東北新幹線 走行中にドア全開 清掃員が手動で開く状態に" id="news_image"></div><div>東北新幹線は21日、宮城県内を時速およそ280キロで走行中にドアが開いたことを示す表示が出たため緊急停止しました。<br>停止した際ドアは完全に開いていて、ＪＲ東日本によりますと仙台駅で車両清掃をしたあと、誤って手動でドアを開けられる状態にしたまま出発したため走行中に風圧で開いたとみられています。<br>当時、デッキ付近に乗客はおらずけが人はいませんでした。</div><div>トラブルが起きたのは東北新幹線の仙台発東京行きの「はやぶさ46号」です。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、「はやぶさ46号」は午前10時７分に仙台駅を出発しましたが、その10分後に時速およそ280キロで走行中にドアが開いたことを示す表示が出たため、宮城県柴田町の第２葉坂トンネル内で緊急停止しました。<br><br>車掌が確認したところ、９号車にある乗客が乗り降りするドア１か所が完全に開いた状態となっていました。<br><br>列車には、およそ340人が乗っていましたが、９号車のデッキ付近に乗客はおらずけが人はいませんでした。<br><br>ＪＲ東日本が調べたところ清掃会社の社員が仙台駅で車両を清掃したあと、誤って手動でドアを開けられる状態にしたまま車両から離れたということで、走行中の風圧でドアが開いたとみられるということです。<br><br>ＪＲ東日本はトラブルが起きたことを謝罪したうえで再発防止策を検討するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客「巻き込まれたかもしれないと思うと怖い」</h3><div>今回の東北新幹線のトラブルについて、仙台に帰省し東京に帰るという男性は、「今から新幹線に乗るのでこうしたことがあると安心できない。ミスはあると思うが、人命に関わるかもしれないので慎重に仕事してほしい。早い時間に乗っていたら巻き込まれたかもしれないと思うと怖い」と話していました。<br><br>また孫に初めての新幹線を楽しませようと、日帰りで仙台を訪れ東京に戻るという女性は「新幹線に乗っている途中、通路の扉で孫と外を見ていたので怖いです。孫とは『これからいろいろな新幹線に乗りたいね』と話していたので、二度とないよう気をつけてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>ＪＲ東日本「再発防止に努める」</h3><div>ＪＲ東日本は「走行中の新幹線のドアが開くという事象を発生させ、大変申し訳ございません。今回の事象を踏まえ、ハード・ソフト両面での対策を検討し、再発防止に努めてまいります」とのコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 19:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エフエム東京 不正な決算処理 子会社赤字による債務超過で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エフエム東京 不正な決算処理 子会社赤字による債務超過で</span><time datetime="2019-08-21T19:58"><span>8月21日</span> <span>19時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043501_1908211955_1908211958_01_02.jpg" alt="エフエム東京 不正な決算処理 子会社赤字による債務超過で" id="news_image"></div><div></div><div>東京のラジオ局「エフエム東京」は、子会社の抱えていた赤字が業績に影響を与えないようにするため、この子会社を決算の連結対象から外す不正な処理を行っていたと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043501_1908211948_1908211958_01_03.jpg" alt=""><div>これは21日、エフエム東京が記者会見を開き明らかにしました。<br><br>それによりますと、ことし３月までの３年間の決算で、子会社が抱える赤字がエフエム東京の業績に影響を与えないようにするため、子会社の株式の一部を売却するなどして、決算の連結対象から外していたということです。<br><br>エフエム東京ではことし４月に社内の窓口に内部通報があり、第三者委員会を設置して調査していました。<br><br>第三者委員会の報告書によりますと、エフエム東京は、デジタルで放送する新しいラジオ事業を行う子会社に多額の投資を行い積極的に事業を進めたものの、多額の赤字が出て債務超過に陥ったということです。<br><br>このため当時の経営陣の責任が問われる事態になることを避けようと、子会社を連結対象から外す不正な処理を行っていたということです。<br><br>エフエム東京では、当時の社長を含めて不正な会計処理に関わった取締役は、すでに全員退任しています。<br><br>エフエム東京の黒坂修社長は、会見で「公共性の高い放送事業者としてあってはならないことを発生させたことを心よりおわび申し上げます」と謝罪しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 19:58:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「学校には行かなくてもいい あなたの命がいちばん大事」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「学校には行かなくてもいい あなたの命がいちばん大事」</span><time datetime="2019-08-21T20:07"><span>8月21日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043451_1908212001_1908212007_01_02.jpg" alt="「学校には行かなくてもいい あなたの命がいちばん大事」" id="news_image"></div><div></div><div>夏休みが明ける８月下旬から９月上旬は、子どもたちの自殺が多いとされています。いじめを受けて、つらく苦しい時、無理に学校に通わなくても、フリースクールや図書館など、いま、ほかの居場所も増えてきています。相談出来る窓口もあります。悩みを１人で抱え込まずに声をあげてください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>親子で命の大切さを感じてもらおうというメッセージ展が、東京 港区で始まりました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043451_1908211955_1908212008_01_03.jpg" alt=""></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043451_1908211955_1908212013_01_04.jpg" alt=""><div>東京都が、いじめの問題に取り組むＮＰＯの協力を得て開いた展示会には、いじめを訴えて亡くなった子どもたちの生前の手紙や、残された遺族のメッセージなど11点が展示されています。<br><br><br>葛西剛さんは３年前、中学２年だった娘のりまさん（当時13）を亡くしました。娘から学校でいじめを受けていると聞き、様子を気にかけていたといいますが、自殺をするほど悩んでいたことに気付けなかったことを後悔しているといいます。<br><br>葛西さんは「娘を守ることができなかった後悔がいちばんで、月日がたつごとにつらさが重くなっていきます。いじめられている子には『あなたには本当に必要としてくれる人が必ずいる。あなたは生きているだけで価値がある』と伝えたい」と話していました。<br><br>会場を２人の子どもと訪れた34歳の父親は「重みのあることばばかりで、自分の子どもがこんなことになったら悲しいなというのがいちばんの印象でした。命の重さを感じる経験になりました」と話していました。</div></div><div><h3>子どもの自殺 多いのは８月下旬から９月上旬</h3><div>この時期に多い子どもたちの自殺、特に夏休みが明ける９月上旬が多いとされてきました。<br><br>しかし、国の自殺総合対策センターが平成27年度までの10年間で、７月から９月までの自殺件数を調べたところ、最も多かったのは、８月下旬で153人、次が９月上旬で122人でした。<br><br>この理由については、夏休みが短縮され、８月下旬に授業を再開する学校が増えているためとしています。<br><br>センターは「いじめなど、学校でのトラブルを抱える子どもたちにとって、学校再開は大きなストレスだ。子どもたちへの適切な対応が特に求められる」と話しています。</div></div><div><h3>危機を乗り越えた親子の話</h3><div>子どもたちの命をどうしたら守れるのか、危機を乗り越えた親子に話を聞くことができました。<br><br>関東地方に住む10歳の少年は、小学１年生の時、同級生からいじめを受けました。<br><br>「ずっと殴ったり蹴ったりやられている感じです。つらいし、怖いし、悲しい」（少年）<br><br>少年の母親は、しばらくして、本人からいじめを受けていると聞きました。<br>「すごく元気いっぱいの子だったので、まさかターゲットにされていると思うとショックでした」と言います。<br><br>学校に被害を訴えましたが、いじめは一向に収まらず、親子は転校を決断しました。<br><br>当時、少年が学校に宛てて書いた手紙です。<br>「ぼくはたくさんこわいおもいをしました。だれもあやまってくれなかった。だから、ちがうしょうがっこうにいきたい」<br><br>転校後、少年はしばらくは学校に通いましたが、かつてのいじめを思い出し、心身ともに不安定になりました。<br><br>追い詰められた親子。<br><br>この時、母親は息子に「学校には行かなくてもいい。あなたの命がいちばん大事」と伝えました。息子は、この母親のことばに救われたと言います。<br><br>息子は「受け入れてくれて、やっと話が通じる人に言えたって感じです。安心しました」と話していました。<br><br>母親は息子に学校を休ませて、自宅で勉強させたり、話を聞いたりしました。その後、息子は徐々に学校に行けるようになり、友達もできたと言います。<br><br>母親に、同じ悩みを抱える親子にメッセージとして「人生は１度きりで大変なこともつらいこともたくさんあるんですけれど生きていればいいこともある。今はいちばんつらいと思うんですけれど、５年後や10年後、20年後には笑って過ごせる日があるかもしれない、きっと大丈夫だよと伝えたいです」と話していました。</div></div><div><h3>尾木直樹さん「必ず分かる大人や仲間います」</h3><div>この時期、大人は子どもたちに何ができるのか。教育評論家の尾木直樹さんは「学校はつらい思いをしてまで行かなくていい。フリースクールや図書館、いろんなボランティア活動に参加するなど、学校以外に居場所を求めていい」と訴えます。<br><br>そのうえで、子どもたちには「みんな頭では死んだらだめだと分かっていても、葛藤しているうちに疲れて判断力や行動力が鈍り、命を落とすことにつながる。元気なうちに、ＳＯＳを発信してくれれば、必ず分かる大人や仲間はいます」と呼びかけていました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043451_1908212022_1908212023_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>全国の相談先</h3><div>●24時間子供ＳＯＳダイヤル0120ー０−78310（なやみ言おう）※全都道府県および政令指定都市の教育委員会で実施。<br><br>●ＬＩＮＥ相談全国28自治体で実施。北海道、山形県、群馬県、東京都、神奈川県、新潟県、富山県、長野県、岐阜県、三重県、京都府、大阪府、和歌山県、鳥取県、岡山県、徳島県、高知県、熊本県、仙台市、さいたま市、千葉市、名古屋市、京都市、大阪市、堺市、熊本市、大津市、野田市。<br>※各自治体のＳＮＳ相談を文科省が支援。<br>　自治体ごとに中高生にＱＲコードを配っている。<br>　ＱＲコード知りたい場合は、各都道府県の教育委員会まで。<br><br>●チャイルドライン0120−99−7777。<br>　2019年８月22日～９月４日（午後２時～午後11時）<br>　（→通常は午後４時～午後９時）<br><br>●オンラインチャット相談（午後４時～午後９時）（→通常は木・金曜日に実施、午後４時～９時）<br>※チャイルドラインＨＰからチャット相談が可能　<br>　 https://childline.or.jp/chat<br><br>●「＃学校ムリでもここあるよ」キャンペーン<br>※学校や家庭以外でも安心して過ごせる場所があることを子どもたちに伝えるキャンペーン。<br>８月19日～９月13日のキャンペーン期間中、ＨＰで子どもの居場所や相談場所を発信。（フリースクールや親子サークルなどを紹介）<br>※ＮＰＯフリースクール全国ネットワーク、<br>   ＮＰＯ日本冒険遊び場づくり協会、<br>   多様な学びプロジェクトの３団体が主催。https://cocoaru.org/<br><br>●子ども食堂ネットワーク<br>※子ども食堂ネットワーク事務局 住んでいる「市区町村名」＋「子ども食堂」で検索、もしくはＨＰで確認。http://kodomoshokudou-network.com/</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 20:07:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>110番通報で駆けつけた警察官が現場で盗みの疑い 兵庫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>110番通報で駆けつけた警察官が現場で盗みの疑い 兵庫</span><time datetime="2019-08-21T20:44"><span>8月21日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043531_1908212040_1908212044_01_02.jpg" alt="110番通報で駆けつけた警察官が現場で盗みの疑い 兵庫" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県の宝塚警察署の警察官が、110番通報で駆けつけた現場で関係者の車の中から現金を盗んでいたとして逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、宝塚警察署に所属する巡査長の笹井慧司容疑者（27）です。<br><br>警察によりますとことし５月、トラブルがあったという110番通報を受けて宝塚市内の駐車場に駆けつけた際、通報した人の知り合いの男性の車の中から現金６万円を盗んだ疑いが持たれています。<br><br>笹井容疑者は、男性が現場を離れる際に車の鍵を預かり、車内に現金の入った封筒があるのを見つけて一部を抜き取っていたということです。<br><br>調べに対し、容疑を認めているということです。<br><br>兵庫県警察本部の北山正紀監察官室長は「警察官が逮捕されたことは誠に遺憾で、事実関係を調査のうえ、厳正に対処する」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 20:44:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民 立民との会派合流に向け党内手続きへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/k10012043541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民 立民との会派合流に向け党内手続きへ</span><time datetime="2019-08-21T20:56"><span>8月21日</span> <span>20時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043541_1908212051_1908212056_01_02.jpg" alt="国民 立民との会派合流に向け党内手続きへ" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党と国民民主党の両党の代表が会派の合流で合意したことを受けて、国民民主党は21日の総務会で、会派としての意思決定の手続きや運営方法をめぐって立憲民主党と協議に入るなど合意内容に沿って党内手続きを進める方針を確認しました。</div><div>立憲民主党の枝野代表と国民民主党の玉木代表は、20日党首会談を行い、衆・参両院で会派を合流することで合意しました。<br><br>これを受けて国民民主党は21日、総務会を開き、玉木代表が合意内容を報告し、理解を求めました。出席者からは「合意の前に党内にも説明があるべきだった」とか、「会派の名称は調整が必要だ」などという声があがったものの、明確に反対する意見は出なかったということです。<br><br>そして、総務会では、会派としての意思決定の手続きや運営方法をめぐって立憲民主党と協議に入るなど、合意内容に沿って党内手続きを進める方針を確認しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190821/K10012043541_1908212051_1908212056_01_03.jpg" alt=""><div>このあと、玉木代表は、記者会見で「さまざまな調整の困難はあったが、緊張感のある政治のために着実に前に進めたい。単なる『民主党への先祖返り』にならないことが大事で、信頼できる政治集団として見なされるような展開にしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190821%2Fk10012043541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Aug 2019 20:56:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>