<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>グレタさん演説全文 「裏切るなら絶対に許さない」涙の訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012095931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グレタさん演説全文 「裏切るなら絶対に許さない」涙の訴え</span><time datetime="2019-09-24T10:06"><span>9月24日</span> <span>10時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012095931_1909241005_1909241005_01_02.jpg" alt="グレタさん演説全文 「裏切るなら絶対に許さない」涙の訴え" id="news_image"></div><div></div><div>国連の温暖化対策サミット。地球温暖化対策を訴えて若者の運動が世界に広がるきっかけとなり、学校を休んで活動を続けているスウェーデンの16歳の活動家、グレタ・トゥーンベリさんが各国の代表を前に演説しました。演説の全文です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012095931_1909241005_1909241005_01_03.jpg" alt=""><div>私が伝えたいことは、私たちはあなた方を見ているということです。そもそも、すべてが間違っているのです。私はここにいるべきではありません。私は海の反対側で、学校に通っているべきなのです。<br><br>あなた方は、私たち若者に希望を見いだそうと集まっています。よく、そんなことが言えますね。あなた方は、その空虚なことばで私の子ども時代の夢を奪いました。<br><br>それでも、私は、とても幸運な１人です。人々は苦しんでいます。人々は死んでいます。生態系は崩壊しつつあります。私たちは、大量絶滅の始まりにいるのです。<br><br>なのに、あなた方が話すことは、お金のことや、永遠に続く経済成長というおとぎ話ばかり。よく、そんなことが言えますね。</div></div><div><div>30年以上にわたり、科学が示す事実は極めて明確でした。なのに、あなた方は、事実から目を背け続け、必要な政策や解決策が見えてすらいないのに、この場所に来て「十分にやってきた」と言えるのでしょうか。<br><br>あなた方は、私たちの声を聞いている、緊急性は理解している、と言います。しかし、どんなに悲しく、怒りを感じるとしても、私はそれを信じたくありません。もし、この状況を本当に理解しているのに、行動を起こしていないのならば、あなた方は邪悪そのものです。<br><br>だから私は、信じることを拒むのです。今後10年間で（温室効果ガスの）排出量を半分にしようという、一般的な考え方があります。しかし、それによって世界の気温上昇を1.5度以内に抑えられる可能性は50％しかありません。<br><br>人間のコントロールを超えた、決して後戻りのできない連鎖反応が始まるリスクがあります。50％という数字は、あなた方にとっては受け入れられるものなのかもしれません。<br><br>しかし、この数字は、（気候変動が急激に進む転換点を意味する）「ティッピング・ポイント」や、変化が変化を呼ぶ相乗効果、有毒な大気汚染に隠されたさらなる温暖化、そして公平性や「気候正義」という側面が含まれていません。この数字は、私たちの世代が、何千億トンもの二酸化炭素を今は存在すらしない技術で吸収することをあてにしているのです。<br><br>私たちにとって、50％のリスクというのは決して受け入れられません。その結果と生きていかなくてはいけないのは私たちなのです。<br><br>ＩＰＣＣが出した最もよい試算では、気温の上昇を1.5度以内に抑えられる可能性は67％とされています。<br><br>しかし、それを実現しようとした場合、2018年の１月１日にさかのぼって数えて、あと420ギガトンの二酸化炭素しか放出できないという計算になります。<br><br>今日、この数字は、すでにあと350ギガトン未満となっています。これまでと同じように取り組んでいれば問題は解決できるとか、何らかの技術が解決してくれるとか、よくそんなふりをすることができますね。今の放出のレベルのままでは、あと８年半たたないうちに許容できる二酸化炭素の放出量を超えてしまいます。</div></div><div><div>今日、これらの数値に沿った解決策や計画は全くありません。なぜなら、これらの数値はあなたたちにとってあまりにも受け入れがたく、そのことをありのままに伝えられるほど大人になっていないのです。<br><br>あなた方は私たちを裏切っています。しかし、若者たちはあなた方の裏切りに気付き始めています。未来の世代の目は、あなた方に向けられています。<br><br>もしあなた方が私たちを裏切ることを選ぶなら、私は言います。「あなたたちを絶対に許さない」と。<br><br>私たちは、この場で、この瞬間から、線を引きます。ここから逃れることは許しません。世界は目を覚ましており、変化はやってきています。あなた方が好むと好まざるとにかかわらず。ありがとうございました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012095931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 10:06:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米アップル「 マックプロ」新製品国内生産へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米アップル「 マックプロ」新製品国内生産へ</span><time datetime="2019-09-24T11:32"><span>9月24日</span> <span>11時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096091_1909241112_1909241132_01_02.jpg" alt="米アップル「 マックプロ」新製品国内生産へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの大手ＩＴ企業アップルは、パソコンの最上位モデル「マックプロ」の新製品をアメリカで生産すると発表しました。すでに中国で生産を始めたと伝えられていましたが、国内の雇用を重視する姿勢を示すことで、トランプ政権とのあつれきを和らげるねらいもあるとみられます。</div><div>アメリカのメディアはことし６月、アップルがコスト削減のためパソコンの最上位モデルマックプロの新製品を中国・上海で生産していると伝え、両国の貿易摩擦が激しさを増す中、対応が注目されていました。<br><br>アップルは23日声明を出し、この新製品についてこれまでのマックプロと同じく、南部テキサス州のオースティンにある工場で生産すると発表しました。アメリカ政府がマックプロの部品を中国からの輸入品に対する追加の関税の上乗せの対象から除外したため、可能になったということです。<br>アップルのティム・クックＣＥＯは「このチャンスを与えてくれたアメリカ政府に感謝している」とコメントしています。<br><br>中国で生産したアップル製品の一部は、今月からトランプ政権による中国への追加の関税措置の対象になっています。<br>会社としてはアメリカ国内の雇用を重視する姿勢を示すことでトランプ政権とのあつれきを和らげ、さらなる譲歩を引き出すねらいもあるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 11:32:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>茨城 家族殺傷事件 長男「自分を襲ったのは１人だった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>茨城 家族殺傷事件 長男「自分を襲ったのは１人だった」</span><time datetime="2019-09-24T11:42"><span>9月24日</span> <span>11時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096221_1909241146_1909241159_01_02.jpg" alt="茨城 家族殺傷事件 長男「自分を襲ったのは１人だった」" id="news_image"></div><div></div><div>23日、茨城県境町の住宅で夫婦が首などを切られて殺害され長男と次女もけがをした事件で、長男は「顔は見えなかったが、自分を襲ったのは１人だったと思う」と話していることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>23日未明、茨城県境町の住宅でこの家に住む会社員の小林光則さん（48）と妻でパート従業員の美和さん（50）が刃物で首や顔を切られて殺害されたうえ、中学生の長男（13）が両足などを切られて大けがをし、小学生の次女（11）も両腕に軽いけがをしました。<br><br>これまでの調べで、長男と次女は２階の同じ子ども部屋で寝ていたところを襲われたとみられていますが、その後の調べで長男が「部屋が暗くて顔は見えなかったが、自分を襲ったのは１人だったと思う」などと話していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>大学生の長女（21）は当時、１階の部屋で寝ていて「サイレンの音で起きるまで事件には気付かなかった」と話しているということです。<br><br>住宅には鍵がかかっていない窓などが複数箇所あったということで、警察は侵入や逃走をした経路やほかに共犯者がいなかったかなど、詳しい状況をさらに調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 11:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>発射台火災で打ち上げ延期の「こうのとり」25日未明打ち上げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>発射台火災で打ち上げ延期の「こうのとり」25日未明打ち上げへ</span><time datetime="2019-09-24T12:13"><span>9月24日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096191_1909241136_1909241213_01_02.jpg" alt="発射台火災で打ち上げ延期の「こうのとり」25日未明打ち上げへ" id="news_image"></div><div></div><div>ロケットの発射台の火災のため、打ち上げが延期されていた日本の宇宙輸送船「こうのとり」８号機は、25日午前1時すぎに鹿児島県の種子島宇宙センターから打ち上げられる予定です。</div><div>「こうのとり」８号機は、今月11日に打ち上げられる予定でしたが、ロケットの発射台で火災が起き、打ち上げが中止されました。<br><br>打ち上げを行う三菱重工業は、火災はエンジン付近から排出される液体酸素が、発射台の耐熱材に吹きかかり続けて静電気が発生したことが原因である可能性が高いとして、静電気が起きない対策などを講じて、新たな打ち上げの日程を25日の午前１時５分すぎに設定しました。<br><br>「こうのとり」８号機を載せたＨ２Ｂロケットは24日朝、種子島宇宙センターのロケットの組み立てが行われる建物から出され、すでに発射場に据え付けられています。<br><br>25日未明の発射場周辺の天候は良好で、打ち上げに問題はないということです。<br><br>「こうのとり」は、高度400キロ付近で地球の周りを回っている国際宇宙ステーションに物資を運ぶ日本の無人宇宙輸送船で、今回は宇宙飛行士の水や食料のほか、電気を供給するバッテリーなど、物資およそ5.3トンを搭載しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:13:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米貿易協定閣僚協議 交渉すべて終了 首脳会談で確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米貿易協定閣僚協議 交渉すべて終了 首脳会談で確認へ</span><time datetime="2019-09-24T12:18"><span>9月24日</span> <span>12時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096331_1909241212_1909241218_01_02.jpg" alt="日米貿易協定閣僚協議 交渉すべて終了 首脳会談で確認へ" id="news_image"></div><div></div><div>日米の新たな貿易協定をめぐり、茂木外務大臣は、26日行われる首脳会談を前に、ライトハイザー通商代表との閣僚協議に臨みました。終了後、茂木大臣は、「きょうで交渉がすべて終わった。合意した内容は、首脳会談で確認したあと、速やかに発表したい」と述べました。</div><div>先月、事実上の大枠合意に達した日米の貿易交渉をめぐり、茂木外務大臣は、日本時間の26日行われる首脳会談を前に、日本時間の午前10時ごろから、訪問先のニューヨーク市内のホテルでライトハイザー通商代表との閣僚協議に臨み、協議は午前11時20分ごろに終了しました。<br><br>終了後、茂木大臣は記者団に対し、「きょうで交渉がすべて終わった。あさって、日米首脳会談でよいセレモニーができると思っている。合意した内容は、首脳会談で確認したあと、速やかに発表したい」と述べました。<br><br>そのうえで、茂木大臣は、協定への署名について、「膨大な作業を進めているところであり、今月末に協定への署名を目指すという目標からそんなに遅れていない。最終的には署名をして、それぞれが国内プロセスを経て早期に発効させることが大切であり、そういったプロセスから見れば極めて順調だ」と述べました。<br><br>新たな貿易協定で、日本政府は、アメリカが求める農産品の市場開放にＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の水準を超えない範囲で応じる方針で、牛肉は、現在38.5％の関税が最終的に９％に引き下げられるほか、主食用のコメは、ＴＰＰの交渉時に日本がアメリカに設定した年間７万トンの無関税の輸入枠を大幅に縮小し、撤廃することも含めて最終調整が行われました。<br><br>一方、工業品をめぐっては、日本が撤廃を求めている自動車の関税の扱いが継続協議となる見通しで、日本政府は、アメリカが日本車に追加関税や数量規制を発動しないことを文書で確認したい考えです。<br><br>茂木大臣は、自動車の関税の扱いについて、「心配するような内容にはならない」と述べました。<br><br>両政府は、26日の首脳会談で協定に署名することを目指してきましたが、作業が間に合わないため、両首脳が交渉の最終的な合意を書面で確認する方向です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>江藤農相「泊まり込む覚悟で交渉を把握」</h3><div>江藤農林水産大臣は、閣議のあとの記者会見で日米の新たな貿易協定をめぐる協議について、「両国の利益がぎりぎりのところでせめぎ合っている中で、茂木外務大臣や現場の交渉官には粘り強く日本の主張を貫き通してほしい。私がこの職についてから詰めのタイミングでは農林水産省に泊まり込む覚悟で交渉の状況を把握するつもりでいる」と述べました。<br><br>そのうえで、江藤大臣は、農産品の関税などの扱いについてＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の水準を超えることはないのか、という質問に対して、「それは守っていただけると信じている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:18:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オスプレイ事故 人物特定できないまま書類送検へ 海上保安庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オスプレイ事故 人物特定できないまま書類送検へ 海上保安庁</span><time datetime="2019-09-24T12:23"><span>9月24日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096301_1909241203_1909241223_01_02.jpg" alt="オスプレイ事故 人物特定できないまま書類送検へ 海上保安庁" id="news_image"></div><div></div><div>３年前、アメリカ軍の輸送機オスプレイが沖縄県名護市沖で大破した事故で、海上保安庁は、アメリカ軍の協力が得られなかったとして、操縦していた兵士について、人物を特定できないまま航空危険行為処罰法違反の疑いで近く書類送検する方針を固めました。</div><div>３年前、沖縄県名護市の浅瀬で、アメリカ軍普天間基地のオスプレイが大破し、事故後、アメリカ軍は、空中給油の訓練中にパイロットが速力を上げすぎてプロペラを給油機の部品に接触させたことが事故につながったとする報告書をまとめています。<br><br>海上保安庁は、事故原因をさらに詳しく解明するため、浅瀬に残った接触痕を調べて直前の飛行経路を解析するなど捜査を進めるとともに、アメリカ軍に対して、パイロットの名前や所属を明らかにして任意の事情聴取に応じるよう要請していました。<br><br>しかし、日米地位協定では、アメリカ軍の兵士が公務中に起こした事件や事故に対する捜査はアメリカ側の同意が必要で、今回の要請に対して、回答がない状態が続いているということです。<br><br>海上保安庁は、時効まで３か月を切る中で今後協力を得られる見込みがないとして、アメリカ軍の報告書をもとに、パイロットの操縦ミスが事故の原因だったと判断し、操縦していた兵士について、人物を特定できないまま航空危険行為処罰法違反の疑いで近く書類送検する方針を固めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:23:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>り災証明書発行 対応しきれず受け付け中止に 千葉 多古町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/k10012096391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>り災証明書発行 対応しきれず受け付け中止に 千葉 多古町</span><time datetime="2019-09-24T12:57"><span>9月24日</span> <span>12時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096391_1909241232_1909241257_01_02.jpg" alt="り災証明書発行 対応しきれず受け付け中止に 千葉 多古町" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号による被害が相次いだ千葉県多古町は、24日、栃木県から職員５人の支援を得て態勢を強化して「り災証明書」の発行業務を行いました。しかし、予想を大幅に上回る住民が訪れたため、およそ２時間で窓口での受け付けを中止せざるをえなくなる事態となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190924/K10012096391_1909241232_1909241257_01_03.jpg" alt=""><div>人口１万4600人余りの多古町では、台風で住宅の屋根が壊れるなどの被害が相次ぎましたが、公的な支援などを受ける際に必要な「り災証明書」の発行手続きを担当できる職員が３人しかいないため、24日は栃木県から県の職員５人の支援を得て態勢を強化して午前８時半から申請の受け付けを行いました。<br><br>しかし、開始直後から予想を大幅に上回る住民が訪れたため、24日中の証明書の発行が困難になり、開始からおよそ２時間で窓口での受け付けを中止せざるをえなくなる事態となりました。<br><br>このあと町役場では、職員が寄せられた申請や写真を確認するなどの対応に追われていました。<br><br>支援に訪れた栃木県の根本慎一さんは「支援業務を開始したところなので、手際の悪い部分もあるが、少しでも役に立てるよう頑張りたい」と話していました。<br><br>多古町税務課の及川秀雄課長は「支援は心強いが、申請が集中したため、中止さざるをえなかった。あす以降、修正したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190924%2Fk10012096391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 12:57:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>