<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“瞳に映った景色”手がかりにアイドル活動する女性宅特定か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“瞳に映った景色”手がかりにアイドル活動する女性宅特定か</span><time datetime="2019-10-08T16:52"><span>10月8日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117741_1910081648_1910081652_01_02.jpg" alt="“瞳に映った景色”手がかりにアイドル活動する女性宅特定か" id="news_image"></div><div></div><div>ＳＮＳに投稿された画像から住所が割り出されていました。アイドル活動をする女性が帰宅したところを襲ったとして逮捕された男は「ＳＮＳに投稿された女性の顔写真の瞳に映った景色を手がかりに住所を特定した」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>先月１日の夜、東京 江戸川区のマンションに帰宅したアイドル活動をする20代の女性に対し、背後からタオルで口をふさいで引き倒し、体を触るわいせつな行為をしてけがをさせたなどとして、さいたま市北区の佐藤響被告（26）が８日起訴されました。<br><br>佐藤被告は女性の熱狂的なファンで、その後の調べで「ＳＮＳに投稿された女性の顔写真の瞳に映る景色を手がかりに住んでいる場所を特定した」と供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>グーグルマップのストリートビューという機能を使って、女性の瞳に映った駅の風景と特徴が似ている駅を見つけ出し、駅で待ち伏せをしてマンションを特定したということです。<br><br>また、女性がＳＮＳで配信した動画を見て、カーテンの位置や窓の光のさしかたなどから、女性の部屋の位置まで把握していたということです。<br><br>刑事政策が専門でＳＮＳのリスクにも詳しい首都大学東京の星周一郎教授は「スマホカメラの画質が非常に精細になり、全く想定しない形でプライバシー情報が流出する新たなリスクが出てきた。いわば“デジタルストーカー”のリスクが高まっていて、ＳＮＳに画像をあげる際は、位置情報がわかる写真を避けたり画質をあえて落とすなど、対策が求められる」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「画質精細で新たなリスク」</h3><div>瞳の中に映った景色をスマートフォンのカメラで撮ると、どのように見えるのか。刑事政策が専門でＳＮＳのリスクにも詳しい首都大学東京の星周一郎教授とともに、キャンパスの中で実験してみました。<br><br>屋根の部分が特徴的な大学の建物の前で、スマートフォンのカメラで自分でみずからの姿を撮影する星教授。撮った画像を見せてもらうと、星教授の瞳の奥に屋根の形がくっきりと見えていました。<br><br>星教授は「スマホカメラの性能がよくなり画質も非常に精細になっているために全く想定しない形でプライバシー情報が流出してしまう新たなリスクが出てきた。ネットの情報からストーカー行為に発展する、いわば“デジタルストーカー”のリスクが顕在化した事件だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで防犯上の注意点として「手がかりとなる情報さえあれば特殊な技能などなくてもインターネットの画像検索などの機能を組み合わせて場所を特定することもできる。ＳＮＳに画像をあげる際は、利用者はプライバシーが流出するリスクが常にあることをよく認識することが必要で、ソフトウエアの側も画質をあえて落とすオプションを設けるなど新たな対策が求められる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:52:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川で男女流される 女性は心肺停止 男性の捜索続く 北秋田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川で男女流される 女性は心肺停止 男性の捜索続く 北秋田</span><time datetime="2019-10-08T16:56"><span>10月8日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117611_1910081534_1910081542_01_02.jpg" alt="川で男女流される 女性は心肺停止 男性の捜索続く 北秋田" id="news_image"></div><div></div><div>８日午後、秋田県北秋田市の山あいにある渓流で男女２人が流され、このうち女性がヘリコプターで救助されましたが、心肺停止となっています。警察と消防は男性の行方を捜しています。</div><div>８日午後１時半ごろ、北秋田市の「太平湖」の上流にある渓流で、男女２人が流されたと湖の近くにある施設の人から消防に通報がありました。<br><br>その後、捜索にあたっていた警察のヘリコプターが、川の下流で女性を救助し、病院に搬送しましたが心肺停止だということです。<br><br>警察によりますと流された２人は、湖の近くにある景勝地の「三階滝」を見学するツアーに参加し、滝に向かう途中にある「千畳敷」と呼ばれる岩場付近で川に流されたと見られるということです。<br><br>警察と消防は引き続き、流された男性の行方を捜しています。<br><br>このほか、男女３人が川に取り残されていましたが、警察によりますと消防とともに「太平湖」に向かっているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>２人が流された現場とは</h3><div>北秋田市観光物産協会によりますと、男女合わせて２人が川に流されたのは森吉山のふもとにある「太平湖」という湖の南側の峡谷です。<br><br>湖から峡谷の入り口までは遊覧船が出ていて、この入り口から遊歩道を1.8キロ歩くと、景勝地として知られる「三階滝」にたどりつきます。<br><br>滝に向かう途中には「千畳敷」と呼ばれる岩場があり、警察によりますと２人はこの付近で流されたと見られるということです。<br><br>現場周辺は遊歩道が整備されていることもあって、今の時期には紅葉を見に来る観光客でにぎわうということです。</div></div><div><h3>現場付近は断続的に雨</h3><div>秋田地方気象台によりますと、現場からおよそ20キロ西にある北秋田市阿仁の観測地点では８日は断続的に雨が降り、午前11時前までの１時間に10.5ミリのやや強い雨が観測されたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:56:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>選手らにパワハラで処分 ベルマーレの監督が辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>選手らにパワハラで処分 ベルマーレの監督が辞任</span><time datetime="2019-10-08T17:25"><span>10月8日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117831_1910081723_1910081725_01_02.jpg" alt="選手らにパワハラで処分 ベルマーレの監督が辞任" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪリーグからスタッフや選手にパワーハラスメントを行ったとして、けん責などの制裁を受けたＪ１湘南ベルマーレの※チョウ貴裁監督の辞任が正式に発表されました。</div><div>ベルマーレのチョウ監督をめぐっては、匿名での通報を受けてＪリーグが調査を進め、長年にわたってスタッフや選手に対し、威圧的な態度で罵声を浴びせるなどのパワハラを繰り返してきたとする調査結果を先週、発表しました。<br><br>そのうえで、チョウ監督にけん責と公式試合５試合の出場資格停止の制裁を出しました。<br><br>チョウ監督は７日までにクラブ側に辞意を伝えていましたが、８日夕方、ベルマーレが正式に辞任を発表しました。<br><br>チョウ監督は「クラブ側と重ねて協議をさせていただいたうえでの結論です。今回のＪリーグ裁定で処分が決定し、関係者の皆様のご心情に触れ、改めて自分の指導者として、人としての力の無さを痛感致しました。この反省からもう一度初心に立ち返り、受け手が感じる気持ちに深く寄り添い、ともに歩んでいける真の強さを身につけなければいけないと思います」とコメントを出しました。<br><br>また、ベルマーレは水谷尚人社長と現場を担当する坂本紘司スポーツダイレクターの２人について減給50％３か月の処分とし、報酬を得ていない眞壁潔会長についても水谷社長の減給と同じ額を、小児がん患者などを支援する団体に寄付させることとしました。<br><br>※チョウは「曹」の縦棒が中心に１本。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:25:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>こっそりイートイン？ ８％の税率で購入し店内で飲食相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>こっそりイートイン？ ８％の税率で購入し店内で飲食相次ぐ</span><time datetime="2019-10-08T17:25"><span>10月8日</span> <span>17時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117821_1910081724_1910081725_01_02.jpg" alt="こっそりイートイン？ ８％の税率で購入し店内で飲食相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率の引き上げから１週間。スーパーやコンビニで商品を買ったあと店内で食べれば軽減税率が適用されず消費税は10％になりますが、支払いの際に正しく申告していない人も多くいるとみられます。ＳＮＳ上では、持ち帰り用として８％の税率で購入したものを店内のイートインスペースで飲食するケースが相次いでいるとして話題になっています。</div><div>このうち食品を販売している店の従業員からは「ちゃっかり８％で購入して、イートインスペース使ってるのもいるからね」とか「わざわざ申告してイートインの税金を払うお客さんはかなり少ない印象」などといった書き込みがあります。<br><br>一方、支払いの際に申告せず買った商品を店内で食べたという人からは「早速イートイン脱税をしてしまった」とか「イートイン脱税してしまったんだけど、こういうのってどこに謝ればいいんだろう」などと書き込まれています。<br><br>同じ商品でも、持ち帰りか店内で食べるかによって税率が変わることについて「わずらわしい制度」「法律がザル」などといった書き込みもみられます。<br><br>国税庁によりますと、スーパーやコンビニなどは大半の商品が持ち帰りを前提としているため、店側から一人一人の客に対して厳密に確認する必要はなく、客側からの申し出などによって税率を判断しているということです。<br><br>国税庁などは「商品が販売された時点で８％か10％かが決定するため、持ち帰り用として購入した客が気が変わって店内で食べたとしても税率を変更することは通常ないが、正しい申告を心がけてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イートインの利用者は</h3><div>東京 足立区のスーパーマーケットでは、買った商品を店内で食べることもできます。<br><br>食料品は原則として軽減税率が適用され消費税は８％ですが、店内で食べる「イートイン」の場合は10％になるため、店では「店内で飲食する場合は、精算前に店員に申し出てください」などと書いたポスターを貼って、客への呼びかけを行っています。<br><br>店を利用する人に話を聞くと店内で食べる場合でも申告しないという人もいました。<br><br>50代の男性は「消費税が上がってからもイートインを利用しているが正直レジで申告して10％にしたことはないし今後も申告しないと思う。できるだけ安い商品を買うために来ているので、１円でも安く買いたい」と話していました。<br><br>また、時々イートインスペースを利用するという50代の女性は「今後、イートインを使うことは減ると思うが、どうしても食べたい気分の時もある。店内で食べず節約しようとしてちょっと悩んでしまうかもしれない」と話していました。</div></div><div><h3>イートイン利用者激減の店も</h3><div>多くのコンビニやスーパーでは店内で食べるイートインの場合、税率が10％になるため購入時に申し出るよう求めるポスターを張り出しています。<br><br>都内のあるコンビニでは、今月からイートインコーナーの壁一面に税率変更を知らせるポスターを並べて貼りました。<br><br>その結果、以前は１日に５、60人ほどいたイートインコーナーの利用者が、最近は５、６人ほどと大幅に減ったということです。<br><br>一方、買った商品を店の前のスペースや、とめた車の中で食べる人が増えたということです。<br><br>このコンビニ店のオーナーは「イートインはあくまでも無料のサービスなので、お客さんともめ事にならないようポスターで税率の周知を徹底した。イートインの利用者がこれ以上減るのであれば、イートイン自体をやめることも考えている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:25:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飲酒問題相次ぐ日本航空 ２度目の事業改善命令 国交省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飲酒問題相次ぐ日本航空 ２度目の事業改善命令 国交省</span><time datetime="2019-10-08T17:42"><span>10月8日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117841_1910081737_1910081738_01_02.jpg" alt="飲酒問題相次ぐ日本航空 ２度目の事業改善命令 国交省" id="news_image"></div><div></div><div>日本航空で、パイロットからアルコールが検出される事案が今年度に入ってからも相次いでいることを受け、国土交通省は、会社に対して飲酒問題で２度目となる事業改善命令を出しました。航空会社に１年間に２度の事業改善命令が出されたのは初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117841_1910081732_1910081738_01_03.jpg" alt=""><div>日本航空の飲酒問題をめぐっては、国土交通省は去年12月には、イギリスでのパイロットによる飲酒事案で１度目の事業改善命令を出し、ことし１月には、客室乗務員による飲酒事案で業務改善勧告を出しました。<br><br>ところが飲酒事案はその後もあとを絶たず、今年度に入ってからパイロットからアルコールが検出された事案がすでに３件、発覚しています。<br><br>これらの問題を受け、８日午後、国土交通省の和田浩一航空局長が日本航空の赤坂祐二社長に対して、航空法に基づく事業改善命令を文書で伝えました。航空会社に１年間に２度の事業改善命令が出されたのは初めてです。<br><br>この中で、国土交通省は社員教育の見直しや社員の自己管理の徹底などを求めていて、特に飲酒事案が多いパイロットの教育においては、ほかの部署の担当者を入れて管理体制を強化する事などを求めています。<br><br>報道各社の取材に応じた日本航空の赤坂社長は「２度目の事業改善命令はまさにあとがない状況だと認識している。不退転の決意で、再発防止に努める」と話しました。</div></div><div><h3>国交省 飲酒の基準 さらに強化</h3><div>乗務前の検査でパイロットからアルコールが検出される事案が後を絶たないことを受けて、国土交通省では今回、飲酒に関する基準をさらに強化することを決めました。<br><br>国土交通省は去年、飲酒問題が相次いだことを受けて、基準を強化しています。具体的には国内の航空会社のパイロットに対しアルコール感知器を使った検査を乗務の前後に義務づけ、わずかでもアルコールが検出された場合には乗務を禁止するなど、世界的にも厳しいとする飲酒の基準を設けました。<br><br>ところがその後もパイロットの飲酒事案が相次いでいることから、今回、飲酒に関する基準をさらに強化することを決めました。<br><br>これまでの基準では、パイロットの飲酒について、出社前８時間以内での飲酒を禁止していましたが、今回新たに、出社前８時間より前であっても乗務に支障を及ぼす過度な飲酒を禁止することになりました。<br><br>また、国土交通省は、定期便を運航する国内のすべての航空会社に対してパイロットの過度な飲酒の防止やすべてのパイロットの飲酒傾向を把握したうえで常習的な飲酒傾向のあるパイロットには乗務させずカウンセリングを実施するなど適切な対応を取ることを求める文書を出しました。<br><br>国土交通省は「パイロットへの適切な飲酒量に関する理解と意識の徹底を図るとともに、航空会社にパイロットへの自己管理の強化を求めていく」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:42:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院埼玉補選 Ｎ国の立花党首が立候補へ 参議院議員は辞職に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院埼玉補選 Ｎ国の立花党首が立候補へ 参議院議員は辞職に</span><time datetime="2019-10-08T17:57"><span>10月8日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117941_1910081745_1910081750_01_02.jpg" alt="参院埼玉補選 Ｎ国の立花党首が立候補へ 参議院議員は辞職に" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫから国民を守る党の立花党首は、10日告示される参議院埼玉選挙区の補欠選挙に立候補し、参議院議員を辞職する考えを明らかにしました。</div><div>立花党首は、８日夕方、国会内で記者会見し、「参議院の議席を１から２に増やすという前向きな思いで、参議院埼玉選挙区の補欠選挙に挑戦することを決めた」と述べ、10日告示される補欠選挙に立候補し、参議院議員を辞職する考えを明らかにしました。<br><br>立花氏は、52歳。ＮＨＫの職員や、東京・葛飾区の区議会議員などを経て、ことし７月の参議院選挙の比例代表で初当選していました。<br><br>立花氏が辞職すれば、先の参議院選挙のＮＨＫから国民を守る党の比例代表の名簿から、浜田聡氏が繰り上げ当選することになります。<br><br>参議院埼玉選挙区の補欠選挙をめぐっては、前の埼玉県知事の上田清司氏が立候補を予定しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:57:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号は「急速強化」 スーパー台風に匹敵で警戒必要</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/k10012117951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号は「急速強化」 スーパー台風に匹敵で警戒必要</span><time datetime="2019-10-08T17:59"><span>10月8日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191008/K10012117951_1910081758_1910081759_01_02.jpg" alt="台風19号は「急速強化」 スーパー台風に匹敵で警戒必要" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号は、24時間で急激に勢力が強まる「急速強化」が起き、最大風速が60メートル前後に達する、いわゆる「スーパー台風」に匹敵する勢力となっています。専門家は勢力があまり弱まらずに日本に近づくおそれもあるとして、警戒が必要だと指摘しています。</div><div>気象庁によりますと、台風19号の中心気圧は６日の午後６時には992ヘクトパスカルでしたが、７日午後６時には915ヘクトパスカルと、24時間で77ヘクトパスカルも低下しました。<br><br>中心気圧が24時間で40ヘクトパスカル前後下がる現象は「急速強化」と呼ばれ、強力な台風に特有の現象とされています。<br><br>台風のメカニズムに詳しい名古屋大学の坪木和久教授によりますと、24時間に70ヘクトパスカル以上下がるケースは非常にまれだということです。<br><br>また、最大風速が60メートル前後に達する台風は、アメリカで「スーパー台風」と呼ばれ、今回の台風の最大風速は55メートルと、「スーパー台風」に匹敵するとしています。<br><br>急激な発達の要因について、坪木教授は台風がこれまで進んだ海域の水温が30度前後と高いことを挙げています。<br><br>そのうえで坪木教授は「日本近海も平年より海水温が高いため、勢力があまり弱まらず近づくおそれもあり警戒が必要だ。台風が近づくと予想される地域では、いざという時にどこに避難するのか、具体的な方法を考えておくことが重要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191008%2Fk10012117951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:59:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>