<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>あすからマスクを通販へ シャープ 一般向けに１人１箱限定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/k10012396601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あすからマスクを通販へ シャープ 一般向けに１人１箱限定</span><time datetime="2020-04-20T17:01"><span>4月20日</span> <span>17時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012396601_2004201635_2004201701_01_02.jpg" alt="あすからマスクを通販へ シャープ 一般向けに１人１箱限定" id="news_image"></div><div></div><div>マスクの生産に乗り出した大手電機メーカーのシャープは、21日から一般向けにマスクの販売を始めることになりました。みずからのネット通販サイトで、１人１箱に限定して販売するとしています。</div><div>シャープが販売するのは、１箱50枚入りの不織布を使ったマスクで、21日から自社のネット通販サイトで１日3000箱をめどに売り出します。<br><br>価格は税抜き2980円で、送料が660円かかります。<br><br>より多くの人にマスクが行き渡るよう、１人につき１箱限りとし、一度購入すると３日間は再び購入できなくなるということです。<br><br>21日から来月10日までは毎日申し込みを受け付け、その日の申し込みが3000人に達した場合はその時点で受け付けを終了し、翌日の午前10時から受け付けを再開するということです。<br><br>シャープは、先月から液晶ディスプレーを生産している三重県多気町の工場でマスクの生産に乗り出し、これまでは政府を通じて国内に供給されていました。<br><br>今後は、さらに生産能力を増やし、一般向けの販売を１日１万箱に増やしたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200420%2Fk10012396601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 17:01:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>赤江珠緒さん「子どもの面倒 誰が？」 新型コロナに夫婦で感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/k10012396701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>赤江珠緒さん「子どもの面倒 誰が？」 新型コロナに夫婦で感染</span><time datetime="2020-04-20T17:39"><span>4月20日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012396701_2004201704_2004201739_01_02.jpg" alt="赤江珠緒さん「子どもの面倒 誰が？」 新型コロナに夫婦で感染" id="news_image"></div><div></div><div>夫婦ともに新型コロナウイルスへの感染が明らかになったフリーアナウンサーの赤江珠緒さんが、両親が感染した場合に「子供の面倒を誰がみたらいいのか」と不安な心境をつづった手記を発表し、関心を集めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012396701_2004201704_2004201739_01_03.jpg" alt=""><div>赤江さんは、18日までに、出演するＴＢＳラジオを通じて、自身とテレビ朝日の報道番組「報道ステーション」の制作スタッフをしている夫が、いずれも新型コロナウイルスに感染していたことを明らかにしました。<br><br>２歳の長女はＰＣＲ検査の結果、陰性と判定されましたが、事務所によりますと、夫が入院したため、現在、発熱の症状が出ている赤江さんが自宅で娘の面倒を１人で見ているということです。<br><br>赤江さんは、感染が確認される前の今月16日に、出演するラジオ番組のリスナーに向けて手記を寄せていました。<br><br>この中で、「我が家は３人家族で、親が共倒れになった場合の子供の面倒は誰がみるのかという問題があります」と、まだ幼い娘を心配する気持ちをつづっています。<br><br>そのうえで、「40度近い熱の上がり下がりの中でオムツを換えたり、具合が悪くなく遊びまわりたい、まだ病気の事など理解できない子供と同室で、果たして療養できるのだろうか。これに関しては情報もなく、まだ解決策も思いついていません。夫と私の発症のピークが、せめてずれる事を願うばかりです」と不安な心境を打ち明けています。</div></div><div><h3>子どもの養育に国の基準なし</h3><div>厚生労働省は、保護者が新型コロナウイルスに感染して入院し、親族なども面倒を見るのが難しい場合は、病院や児童相談所の一時保護所や児童養護施設などで、子どもを受け入れることを検討するよう、全国の自治体に通知しています。<br><br>一方、保護者が入院していない場合は、保護者が子どもと一緒に、自宅で療養を続けるべきかを各地の保健所が判断することになっていて、国として統一した基準は設けていないということです。<br><br>厚生労働省は「自治体は個別の家庭の状況を踏まえて、家庭内で感染が広がるリスクを見極めたうえで、必要に応じて家庭以外で子どもを受け入れることも検討してほしい」としています。</div></div><div><h3>専門家「保護者が自宅療養は子どもとともに」</h3><div>両親が新型コロナウイルスに感染した場合の子どもの世話について、国立成育医療研究センターの賀藤均病院長は「成人と比べて子どもは症状が出にくかったり、軽症だったりすることが多く、子どもだけ陰性となった場合でも濃厚接触者となっているため、親戚や友人に預けるのは注意が必要だ。また、突然、保護者と引き離されるのは、子どもにとって精神的に負担が大きくなる。保護者が自宅で療養できる場合は、マスクをしたり接触を減らす対策などをして、できるかぎり子どもを引き離すことがないようにしてほしい」と提案しています。<br><br>一方で、保護者が入院する場合などは子どもと離れるケースも出てくるとして「保護者の病状や子どもの年齢によって対応は異なってくる。行政と病院、それに保護者がしっかりと話し合って、子どもたちにとってどうするのがいいのかを、検討する必要がある」と話していました。</div></div><div><h3>病院で預かってもらう対応も</h3><div>保護者が新型コロナウイルスに感染し、子どもの世話をすることが難しくなった場合の対応として、東京都内では、児童相談所と保健所を通じて子どもを病院で預かってもらう対応をとっている自治体があります。<br><br>杉並区によりますと、これまでに保護者が感染し、子どもの世話ができなくなったという相談が区に複数寄せられ、いずれのケースでも、杉並区は東京都の児童相談所と連絡をとったということです。<br><br>児童相談所では、保健所と連携して子どもの受け入れが可能な病院などを探して、一時的に預かってもらったということです。<br><br>都内のほかの区でも、すでに児童相談所を通じて病院で預かってもらったところがありますが、杉並区の担当者は「これまでのケースでは、たまたま病院が見つかったが、今後、受け入れられない病院が出てくることも予想される」と話しています。</div></div><div><h3>子どもを持つ母親から不安の声</h3><div>夫婦ともに新型コロナウイルスへの感染が明らかになった、フリーアナウンサーの赤江珠緒さんが、幼い娘の面倒を見ていることについて、都内で同じように子どもを持つ母親からは、不安の声が聞かれました。<br><br>２歳の女の子を持つ30代の母親は「ひとごとではないなと感じました。自分たちが同じ状況になったらどうしたらいいかわかりません。食事やおむつなど親なしには何もできない年齢なので、１人で残すことは考えられません。一緒にいるしかないと思いますが、子どもに感染することがいちばん怖いです。サポートしてくれる施設やシステムがあれば安心ですが、どこにもないのではと思ってしまいます」と不安を口にしていました。<br><br>５歳と10歳の２人の子どもを持つ40代の母親は「私たちの両親はもう70代になるので、感染のリスクを考えると親に頼むことはできません。近所の友人の家族と“何かあったら助け合おう”と話しているので、そちらにお願いして預かってもらうかもしれません」と話していました。<br><br>小学生の子どもを２人持つ40代の母親は「赤江さんのご家族と同じく、私たち夫婦も共働きなので、同じようなことになる危機感があります。ともに感染したら、子どもを預けられる親族がいないので、両方が感染してしまうことだけはないように、気をつけます」と話していました。<br><br>また、小学生から中学生まで４人の子どもを育てる40代の母親は「赤江さんのニュースを見て本当にびっくりしました。実家の両親は高齢なので呼ぶことはできないし、誰かに頼むにしても、家にきていただく方に感染させる可能性があると思うと、声もかけづらい。子どもはそこまで小さくないので、万が一のことを考えて、身の回りのことは１人でできるように、ふだんから言うようにしています」と話していました。</div></div><div><h3>ＮＰＯ法人代表「行政の支援が必要」</h3><div>保育所の運営や病気の子どもに対するベビーシッターサービスを行っているＮＰＯ法人「フローレンス」の駒崎弘樹代表理事は「両親が感染してしまうと、子どもが行き場を失ってしまうおそれがあることに心を痛めている。しかし、私たち民間では感染症に対する医療体制が整っていないので、行政の支援が必要だ。両親が感染してしまった場合、同じ病院の中で子どもを見てもらえる体制作りをしてほしい」と話しました。<br><br>また、両親が自宅で療養している場合について「インターネットで必要なものの注文を受け、買い物を代行することはできると思う。そういった形での支援ができないか検討していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200420%2Fk10012396701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 17:39:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに102人感染確認 都内3184人に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/k10012396671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに102人感染確認 都内3184人に 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-20T18:55"><span>4月20日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012396671_2004201634_2004201635_01_02.jpg" alt="東京都 新たに102人感染確認 都内3184人に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は20日、都内で新たに102人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。これで都内で感染が確認された人は、合わせて3184人になりました。</div><div>東京都は20日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女102人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち、およそ75％にあたる77人は、今のところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて3184人になりました。<br><br>都は引き続き、人と人との接触を減らすため、都民に対しては食料の買い出しなど生活に必要な場合を除いて原則として外出しないことや、事業者に対しては休業や営業時間の短縮を要請しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200420%2Fk10012396671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 18:55:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10万円一律給付 対象や手続きの方法は 総務省が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/k10012396751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10万円一律給付 対象や手続きの方法は 総務省が発表</span><time datetime="2020-04-20T19:46"><span>4月20日</span> <span>19時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012396751_2004201812_2004201813_01_02.jpg" alt="10万円一律給付 対象や手続きの方法は 総務省が発表" id="news_image"></div><div></div><div>総務省は、20日夕方、10万円の一律給付の概要を発表しました。それによりますと、給付は、国籍を問わず、今月27日時点の住民基本台帳に記載されているすべての人が対象になるということです。</div><div>具体的には、国内に住む日本人と３か月を超える在留資格などを持ち住民票を届け出ている外国人が対象となります。<br><br>手続きについては、住民票がある市区町村から送られてくる申請書に世帯主が本人名義の金融機関の口座番号などを記入し、口座を確認できる書類と<br>本人確認の書類のコピーを一緒に返送すれば、家族分の給付金がまとめて振り込まれる仕組みにするということです。<br><br>また、マイナンバーカードを持っている人は、オンラインでの申請もできるということです。<br><br>世帯のなかで給付金の受け取りを希望しない人がいる場合は、申請書の記載欄に記入すれば、その人の分は支給されないということです。<br><br>申請の受け付けを開始する日は各市区町村が決めることになっていて、申請期限は、受け付け開始から３か月以内とするということです。<br><br>支給の開始日も各市区町村が決めますが、総務省は、早いところでは来月中に開始できるのではないかとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高市総務相「すべての手続きを非接触型で行う」</h3><div>高市総務大臣は、20日夕方、記者会見し、現金10万円の一律給付について「迅速に現金が行き渡ること、感染拡大防止のため申請から入金まで、すべての手続きを非接触型で行うこと、市区町村の事務負担の可能な限りの軽減を行うことを重視した」と述べました。<br><br>一方、高市大臣は、記者団から自身が申請する考えはあるか質問されたのに対し、「基本的に申請をするつもりは全くない」と述べました。</div></div><div><h3>申請書の様式案は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012396751_2004201923_2004201943_01_03.jpg" alt=""><div>総務省が公表した申請書の様式案では、世帯主が、みずからの氏名、生年月日、現住所のほか、給付金の振り込みを希望する自分名義の金融機関の口座の情報を記載し、市区町村に返送する形式になっています。<br><br>口座がない人や、住んでいる場所が金融機関から遠く離れている人にかぎり、自治体の窓口に申請書を直接提出し、後日、給付金を受け取ることもできるとしています。<br><br>給付対象となる家族の氏名や生年月日は、あからじめ申請書に印刷されていて、給付金の予定額も記載されています。<br><br>申請書を返送する際には、申請者本人を確認できる書類と指定した金融機関の口座が確認できる書類のコピーを一緒に送ることが求められています。<br><br>一方でもし、家族の中に支給を希望しない人がいる場合は専用の記入欄にチェックを入れることで、その人の分は支給されず、家族全員が支給を希望しない場合は、申請書の返送は必要ないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200420%2Fk10012396751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 19:46:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国で21人死亡 1日の死者数として最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/k10012397341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全国で21人死亡 1日の死者数として最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-04-20T20:22"><span>4月20日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012397341_2004202011_2004202022_01_02.jpg" alt="全国で21人死亡 1日の死者数として最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都で新型コロナウイルスの感染が確認されていた６人が亡くなるなど20日は全国で合わせて21人の死亡が新たに発表され、１日の死者数としてはこれまでで最も多くなりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200420%2Fk10012397341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 20:22:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内感染確認１万1063人 死者259人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/k10012396041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内感染確認１万1063人 死者259人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-04-20T20:25"><span>4月20日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012396041_2004201050_2004201059_01_02.jpg" alt="国内感染確認１万1063人 死者259人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>東京都で102人の感染が確認されるなど、20日はこれまでに28の都道府県で合わせて256人の感染が新たに発表されました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫で確認された人やチャーター機で帰国した人などを含めて１万1063人となっています。<br><br>このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で合わせると１万1775人となります。<br><br>また、東京都で６人が亡くなるなど、20日は９つの都道県で21人の死亡が新たに発表され、１日の死者数としては、これまでで最も多くなりました。<br><br>亡くなった人は<br>▽国内で感染した人が259人<br>▽クルーズ船の乗船者が13人の、合わせて272人となっています。</div><div>日本で感染が確認された人のうち<br>▽東京都は3184人<br>▽大阪府は1211人<br>▽神奈川県は799人<br>▽千葉県は704人<br>▽埼玉県は673人<br>▽兵庫県は524人<br>▽福岡県は521人<br>▽北海道は451人<br>▽愛知県は414人<br>▽京都府は259人<br>▽石川県は181人<br>▽茨城県は143人<br>▽岐阜県は139人<br>▽広島県は137人<br>▽群馬県は124人<br>▽沖縄県は121人<br>▽富山県は114人<br>▽福井県は113人<br>▽宮城県は84人<br>▽滋賀県は72人<br>▽高知県は69人<br>▽山形県は64人<br>▽福島県は64人<br>▽奈良県は64人<br>▽新潟県は56人<br>▽大分県は55人<br>▽長野県は52人<br>▽静岡県は52人<br>▽栃木県は49人<br>▽山梨県は49人<br>▽愛媛県は46人<br>▽和歌山県は45人<br>▽熊本県は41人<br>▽三重県は39人<br>▽山口県は30人<br>▽香川県は26人<br>▽青森県は22人<br>▽岡山県は19人<br>▽佐賀県は17人<br>▽長崎県は17人<br>▽宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽島根県は16人<br>▽鹿児島県は10人<br>▽鳥取県は３人<br>▽徳島県は３人です。<br><br>このほか、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、空港の検疫で確認された人などが合わせて140人、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人です。<br><br>厚生労働省によりますと、重症者は20日までに<br>▽国内で感染した人などが231人、<br>▽クルーズ船の乗船者が４人の合わせて235人となっています。<br><br>一方、20日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが1239人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が645人の合わせて1884人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200420%2Fk10012396041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 20:25:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>心の悩み電話相談 34団体が休止や縮小 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/k10012396631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>心の悩み電話相談 34団体が休止や縮小 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-04-20T20:50"><span>4月20日</span> <span>20時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200420/K10012396631_2004201658_2004201740_01_02.jpg" alt="心の悩み電話相談 34団体が休止や縮小 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で懸念されているのが、経済的に追い詰められた人たちの自殺のリスクです。しかしＮＨＫが取材したところ、自殺を防ぐため心の悩みの電話相談に無料で応じる全国の少なくとも34の民間団体が、相談員の感染防止を理由に活動を休止したり、態勢を縮小したりしていることが分かりました。各団体は「今こそ支援が必要だが苦渋の決断だ」としています。</div><div>自殺を防ぐため心の悩みの電話相談に無料で応じる「いのちの電話」など各地の相談窓口には、新型コロナウイルスの感染が拡大した先月以降、解雇や休業などによって経済的に追い詰められた人や外出自粛によって孤立を深めた人たちなどからの相談が相次いで寄せられています。<br><br>しかし、ＮＨＫが取材したところ、先月末から今月にかけて心の悩みの電話相談に無料で応じる全国の少なくとも34の民間団体が、活動を休止したり、態勢を縮小したりしていることが分かりました。<br><br>活動を休止したのは東京や神奈川、愛知などの15団体で、このうち毎年１万件を超える相談を受けているＮＰＯ法人「東京自殺防止センター」は、少なくとも来月６日までおよそ１か月の活動休止を決めました。<br><br>このほか19の団体は、相談の受付時間を短縮したり、ボランティアの相談員の数を減らしたりしているということです。<br><br>その理由について各団体は、いずれも「相談員の感染防止のため」としていて、感染のリスクが高い高齢の相談員が多いことや、電話のやり取りが外に漏れないよう密室で相談を受け付ける環境など、相談窓口が抱える特有の状況も背景にあるということです。<br><br>また、相談者の秘密を守るため在宅での対応も難しいということで、各団体は「外出自粛の中でつらい気持ちを人に話せずに悩みを深めている人も多く、今こそ支援が必要だが、苦渋の決断だ」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全国一斉相談に殺到 2日で42万件</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、生活に苦しむ人たちの全国一斉の電話相談「コロナ災害を乗り越えるいのちとくらしを守るなんでも相談会」に18日と19日の２日間で、およそ42万件のアクセスがあったことが分かりました。<br><br>電話相談には弁護士や社会福祉士、労働組合、ＮＰＯなどが参加し、全国共通のフリーダイヤルで、およそ30か所の会場に設けた125の電話回線で対応しましたが、実際に相談を受けることができたのは、わずか１％の4834件にとどまったということです。<br><br>相談の内訳は、生活費に関するものが2091件と最も多く、その半数は10万円の一律給付に関するものでした。<br><br>このほかは、解雇や雇い止めなどの労働問題についてが505件、住まいの問題が176件、家庭環境に関する問題が74件などとなっていて「仕事がなく精神的に追い詰められており、もう死んでしまいたい」とか「コロナで家から出られず、誰にも相談することができない」などと、緊急性が高い相談も相次いで寄せられたということです。</div></div><div><h3>「このままでは死んでしまう」</h3><div>経済的に追い詰められた人からは「このままでは死んでしまう」という悲痛な声も上がり始めています。<br><br>東京 練馬区でステージや音響技術を設営する事業を行っている杉江玲音さん（58）は、イベントの自粛が要請された影響で仕事が次々とキャンセルになり、収入が激減。<br><br>先月の売り上げは去年の同じ月より90％以上減少し、今月や来月の売り上げはゼロになる見通しです。<br><br>休業してもらっている３人の従業員の生活を守るため先月は、これまでと同じ月24万円の給与を支払いましたが、資金は底をついた状態になりました。<br><br>最大で100万円が支給される個人事業主向けの給付金は、支給が早くても来月になる見通しで、今月25日の従業員の給与や、月末の倉庫のレンタル代や駐車場代の支払いなどのめどは立っていません。<br><br>また、従業員の休業補償のための助成金についても、ハローワークの担当者から追加の資料を要求され、いつ支給されるのか分からない状態になっているほか、政府系金融機関の個人事業主向けの融資についても、担当者から「申し込みが殺到していて、いつ融資ができるかは分からない」と言われたといいます。<br><br>妻と娘の生活を支える杉江さんは、こう訴えています。<br><br>「最初はいろんな支援策があるなと思っていたが、いつ受け取れるかが分からず、もう本当に先が見えない。恐ろしいですよ。貯金も尽きちゃったから、もうどうにもならない。それこそお米を買うお金もなく、生活がなりたたない。感染も怖いですけど、事業の運営が成り立たなければ生きていけない。本当に死んでしまいます」。</div></div><div><h3>「収入減は生死に関わる」「死にたい」</h3><div>ひとり親家庭や、風俗業界で働く女性の支援団体にも追い詰められた女性たちから「死んでしまいたい」という相談が相次いで寄せられています。<br><br>ひとり親家庭の支援をしている東京のＮＰＯ「しんぐるまざあず・ふぉーらむ」が、今月初めに全国の会員を対象に行ったアンケートでは205人が回答し「収入が減る」と答えたのは全体の47.4％、「収入がなくなる」と答えた人も5.7％に上りました。<br><br>自由記述欄などには『仕事に行くにもガソリン代が尽き、一家心中するしかないのか…』とか『給料が振り込まれず家賃が払えない』などという切実な声が寄せられているということです。<br><br>ＮＰＯの赤石千衣子理事長は「パートやアルバイトをして暮らすシングルマザーの平均年収は130万円程度で、10万円ちょっとの月収で暮らしています。『仕事がなくなるということは、本当に生き死にに関わる』ということが、世の中にあまり伝わっていないのではないかと感じています。私たちがアクセスできない人の中には今の食べ物にも困る、さらに厳しい状況のかたがいるはずです」と話しています。<br><br>風俗業界で働く女性の支援団体「風テラス」には、生活苦などを訴える相談が１日30件から40件ほどＳＮＳで寄せられていて、１日に数件は「死にたい」という思い詰めたメッセージが送られてくるということです。<br><br>メッセージには「新型コロナの影響で仕事がなくなり貯蓄もないが、これまで確定申告をしたことがなく、緊急支援への問い合わせもできない。いっそ死んでしまいたいと考えない日はない」とか「精神疾患がある中で、なんとか働いてきたが収入がなくなり生活できない。このまま死にたいが、それもできずにひきこもっている」などと記されています。<br><br>こうしたメッセージは、今月に入ってから顕著に見られるようになったということで、支援団体では女性たちから詳しい状況を聞き取ったり、支援が受けられそうな窓口を紹介したりしているということです。</div></div><div><h3>苦渋の決断「３密」で活動休止</h3><div>ＮＰＯ法人「東京自殺防止センター」は、これまで午後８時から翌朝５時半までの時間帯を中心に年中無休で、無料で相談に応じてきました。<br><br>ボランティアの相談員は現在およそ40人で、毎年１万件を超える相談が寄せられています。<br><br>先月中旬以降は「仕事を失い今後の生活をどうしたらいいかわからない。このままでは死ぬしかない」とか「自粛ムードの中で、つらい気持ちを誰にも話せず孤立してしまっている」などという新型コロナウイルスに関連した切実な相談が、相次いで寄せられたということです。<br><br>しかし相談員のなり手が不足する中、最高齢の相談員は80代と高齢化が進み、介護が必要な家族がいる人もいるため、緊急事態宣言が出される中で公共交通機関を利用するのは感染のリスクが高いと判断したということです。<br><br>また電話相談を受ける部屋では、複数の相談員が対応にあたり、会話のやり取りが外に漏れないよう窓を開けることもできないことから、いわゆる「３密」の状態になりやすい環境だということです。<br><br>このＮＰＯでは２年ほど前から、助けを求める人とすぐにつながれるよう、自殺に関連することばをツイッターで検索するとＮＰＯのメッセージやアカウントが表示される仕組みも導入しています。<br><br>しかし現在は、アカウントにアクセスしても活動休止を知らせるツイートが表示され、相談窓口に電話しても留守番電話の設定になっています。<br><br>このＮＰＯは東日本大震災の際にも、相談員が徒歩で集まって活動を続けたということで、１か月にわたって活動を休止するのは平成10年の設立から20年余りの歴史の中で初めてだということです。<br><br>ＮＰＯは相談員が在宅で対応することも検討していますが、たとえ家庭の中であっても相談者の秘密が漏れてはならないため、現時点では難しいとしています。<br><br>「東京自殺防止センター」の中山町子所長は「こういう時だからこそ『死にたい』という人たちの声を聞かなければという思いがあるが、相談員の感染予防を、まず第一に考え苦渋の決断をした。苦しんでいる人が今、どんな気持ちで電話をかけているかと思うと、とてもつらい。なんとか、ほかに支援できる方法がないか考えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>「東京いのちの電話」対応追いつかず</h3><div>相談の受付時間を短縮して活動を続けているものの、対応が追いつかないという団体もあります。<br><br>社会福祉法人の「東京いのちの電話」は昭和46年に設立され、これまで24時間態勢で毎年２万件を超える電話相談を受けてきました。<br><br>現在250人ほどのボランティアの相談員は、平均年齢が60歳を超えていて、新型コロナウイルスの感染が拡大したあと、公共交通機関で通うことをためらう人が増えたということです。<br><br>しかし、この法人では心の悩みを抱える人からの相談が増えることが予想されるとして、当面は深夜の受付のみを休止し、午前８時から午後10時まで活動を続けることを決めました。<br><br>現在は公衆衛生の専門家のアドバイスを受けながら、消毒や「３密」を避けるなどの対策を取ったうえで相談に応じていますが、相談員はふだんの半数以下で、時間帯によっては相談員が１人になることも少なくありません。<br><br>相談の内容は「休業で自宅にいるが、このまま仕事に復帰できないのではないか」とか「不安で病気の状態が悪化し、もう生きていてもしょうがない」といった切実なものが多いということですが、活動を休止する団体が相次ぐ中、東京以外からの相談も増え、対応が追いつかない状態だということです。<br><br>「東京いのちの電話」の末松渉理事長は「先が読めない中、生活が困窮し、命を絶つしかないと思い詰める人がこれから出てくると思う。相談を受けきれない状況は続くと思うが、できるかぎり活動を継続していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>国は自殺対策の強化を要請も…</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大によって自殺のリスクが高まりかねないとして、国は支援体制の拡充を要請しています。<br><br>都道府県や民間団体などが行う心の悩みに関する電話や、ＳＮＳの相談への支援体制を拡充するため国は、今年度の補正予算案に２億7000万円余りを計上しています。<br><br>そして緊急事態宣言のあとの今月８日には、厚生労働省は都道府県などに対して通知を出し、電話やＳＮＳでの相談については感染対策を行ったうえで、積極的に実施するよう求めていました。<br><br>一方、対面型の相談については、感染防止の観点から緊急の場合を除いて中止や延期を検討してほしいとしています。<br><br>民間の相談窓口の活動休止が相次いでいることについて、厚生労働省自殺対策推進室は「把握していなかった」としたうえで「公共交通機関を利用できないなどの理由で相談員の確保が難しくなっているという声は聞いている。国や自治体が運営する『こころの健康相談統一ダイヤル』や、ＳＮＳによる相談窓口も活用してもらい、できるところから支援体制を強化したい」としています。<br><br>「こころの健康相談統一ダイヤル」<br>　　０５７０−０６４−５５６</div></div><div><h3>専門家「自殺リスクの危機 行政と民間一致団結を」</h3><div>自殺対策に取り組むＮＰＯ「ライフリンク」の清水康之代表は「新型コロナウイルスは、最初は健康問題だったが、次第に経済的な問題になって、仕事を失ったり住まいが奪われたりしている。こうした経済的な困窮が、家庭環境や心の健康を悪化させ、さまざまな問題が連鎖する中で、今すでに自殺リスクが高まり始めているという危機感を持っている」と話しています。<br><br>そのうえで「まずは経済的な対策、暮らしの補償をしっかりやることによって自殺の急増という事態を招かないようにするとともに、心の問題や家庭環境の支援を連動させ、包括的な対策を進める必要がある」と指摘しています。<br><br>そして、自殺対策の相談窓口の活動休止が相次いでいることについては「リモートワークが進んで、一人一人の相談員が自宅でバラバラに対応するようになると、相談員の間でコミュニケーションが取れず結果的に十分な相談対応ができなくなるという懸念を持っている。自殺対策の関係者自身も厳しい状況に置かれていることは間違いないが、命を支えていくということで行政と民間が一致団結し、この事態に立ち向かっていく必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200420%2Fk10012396631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 20:50:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>