<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風５号 ４日に沖縄・奄美に接近 猛烈な風が吹くおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011085691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風５号 ４日に沖縄・奄美に接近 猛烈な風が吹くおそれ</span><time datetime="2017-08-03T06:43"><span>8月3日</span> <span>6時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011085691_1708030613_1708030615_01_03.jpg" alt="台風５号 ４日に沖縄・奄美に接近 猛烈な風が吹くおそれ" id="news_image"></div><div>非常に強い台風５号は、さらに勢力を強めながら、４日には沖縄・奄美に近づき、ところによって猛烈な風が吹くおそれがあります。気象庁は、風や雨が強くなる前に台風への備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、非常に強い台風５号は、午前６時には日本の南の海上を１時間に１５キロの速さで北北西へ進んでいます<br><br>中心の気圧は９４５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は４５メートル、最大瞬間風速は６０メートルで、中心から半径１１０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風５号は、これからさらに勢力を強めながら北西へ進む見込みで、４日夜の初めごろには奄美地方が暴風域に入るおそれがあります。<br><br>台風の接近に伴って、沖縄県の大東島地方や奄美地方では次第に風が強まり、４日の最大風速は、奄美地方で３５メートルと、猛烈な風が吹くおそれがあるほか、奄美地方を除く鹿児島県で２３メートル、大東島地方で１７メートルと予想されています。<br><br>最大瞬間風速は、奄美地方で５０メートル、奄美地方を除く鹿児島県で３５メートル、大東島地方で３０メートルと予想されています。<br><br>波も高まり、４日にかけて、奄美地方で１１メートル、奄美地方を除く鹿児島県で９メートルと猛烈にしけるほか、大東島地方では７メートルと大しけとなるおそれがあります。<br><br>台風の動きが遅いことから、沖縄・奄美では暴風や高波が長時間続くおそれがあり、気象庁は、３日のうちに台風への備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>また台風は、このあと九州の西の海上を北上する見込みで、沖縄・奄美以外の地域も最新の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011085691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 06:43:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党役員人事 正式に決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011085801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民党役員人事 正式に決定</span><time datetime="2017-08-03T12:30"><span>8月3日</span> <span>12時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011085801_1708031245_1708031246_01_03.jpg" alt="自民党役員人事 正式に決定" id="news_image"></div><div>自民党の役員人事を受けて新執行部が記者会見し、二階幹事長は「執行部が任務を果たし、反転攻勢の実を上げるべく全力を尽くして戦っていきたい」と述べました。また、岸田政務調査会長は政策面で成果をあげ党の信頼回復に努める考えを示したうえで、「安倍内閣をしっかり支えていくことが私の役割だ」と述べました。</div><div>この中で、高村副総裁は「引き続いて副総裁を拝命した。長くなったが新しい気持ちでやりたい」と述べました。<br><br>また、高村氏は憲法改正について、「安倍総理大臣に、これからは党に任せていただきたいとお願いした。臨時国会で自民党案を出せればいいなと考えている。目標は絶対的なものではないが、最初からそれをやめるものでもない」と述べました。<br><br>二階幹事長は「しっかり党をまとめる努力をしていきたい。いろんな意見も頂戴しながら党の運営をしっかりやっていきたい。まずは、一歩一歩、足元を固め、反転攻勢の実をあげるべく全力を尽くして戦っていきたい」と述べました。<br><br>また二階氏は、安倍総理大臣が秋の臨時国会に党としての憲法改正案を提出したいとしていることについて、「ゆっくりしているわけにもいかないが、さりとて重要な問題であり、急いでゴールを見いだすのではなく、慎重の上にも慎重に、広く国民の意見を承る姿勢を大事にしたい」と述べました。<br><br>さらに二階氏は、小泉進次郎氏の筆頭副幹事長への起用について、「小泉氏に期待する声は大変多く、本人の奮起を促し、しっかり頑張ってほしいと期待している」と述べました。<br><br>竹下総務会長は「自民党の総務会は活発に議論しながら、必ず一定の結論を出すという知恵を育んできた。活発な議論の中で、一つ一つ問題を乗り越えていく総務会にしていきたい」と述べました。<br><br>岸田政務調査会長は「国の内外に政策課題が山積する中で大きな責任を感じており、緊張感をもって職責を全うしたい。政策面で一つ一つ成果をあげながら党の信頼回復に向けて努力していきたい。内閣と与党は車の両輪であり、車輪の１つの党で仕事をし、引き続き、安倍内閣をしっかり支えていくことが私の役割だ」と述べました。<br><br>また、岸田氏は憲法改正について、「立党以来の大きな目標であり、時代の変化の中でしっかり検討し見直し続けていく姿勢は大変重要なことだ。憲法９条についてもさまざまな議論があるので、まずは党内で丁寧な議論を行うことが重要だ」と述べました。<br><br>また、岸田氏は、「９条の改正は当面考えない」とした、おととしのみずからの発言について、「私の考え方は、従来と変わっていない。ただ、私の立場は、みずからの考えを実現するのではなく、活発な議論を行う環境を作って、党としての結論を出す作業をサポートすることだ」と述べました。<br><br>塩谷選挙対策委員長は「いちばんの役割は選挙に勝つことだ。今の厳しい支持率の中、新しい体制で乗り越えなければならない。１年数か月以内には新しい区割りで初めて衆議院選挙が行われるので、態勢を整えて、しっかり結果を出すべく努力していく」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官 「適材適所の人事」</h3><div>菅官房長官は、臨時閣議のあとの記者会見で「与党である自民党が一体となって諸課題に対応していくための、適材適所の人事を行ったと思っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011085801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 12:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 単独で半導体の設備投資へ 売却交渉への影響注目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 単独で半導体の設備投資へ 売却交渉への影響注目</span><time datetime="2017-08-03T13:57"><span>8月3日</span> <span>13時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086031_1708031358_1708031358_01_02.jpg" alt="東芝 単独で半導体の設備投資へ 売却交渉への影響注目" id="news_image"></div><div></div><div>東芝は三重県にある半導体工場で行う新たな設備投資を単独で行い、これまで提携してきたアメリカのウエスタンデジタルと共同では行わない方針を発表しました。<br>東芝としては半導体事業の売却で対立するウエスタンデジタルの経営に影響を及ぼす方針を打ち出し譲歩を促す狙いがあるものと見られ、売却交渉への影響が注目されます。</div><div>東芝は記憶用半導体の事業でアメリカのウエスタンデジタルと提携し、三重県四日市市にある主力工場の設備投資を共同で行ってきました。<br><br>しかし発表によりますと、東芝は３日に開いた取締役会で最新の半導体を手がける「第６製造棟」の投資をウエスタンデジタルと共同ではなく、単独で行う方針を決めました。今回の投資額は建屋と生産設備を合わせて総額１９５０億円で、来年夏の完成を目指すとしています。<br><br>ウエスタンデジタルは四日市工場に１兆円以上を投資してきましたが、東芝が「第６製造棟」を単独で作ると最先端の半導体の生産に関われなくなり、収益に大きな影響が出ることになります。<br><br>東芝は半導体事業を政府が主導する“日米韓連合”に売却する交渉を進めていますが、ウエスタンデジタル側は裁判所に売却の差し止めを求めるなど強く反発し、東芝にとっては売却交渉の障害となっています。<br><br>このため、今回の決定はウエスタンデジタルに対し、訴訟の取り下げなどの譲歩を促す狙いがあるものと見られます。<br><br>一方でウエスタンデジタルには東芝の半導体事業の買収に加わりたいという意向もあり、今回の東芝の決定が売却交渉にどのような影響を及ぼすかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 13:57:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人づくり革命担当」にネットでは戸惑いの声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「人づくり革命担当」にネットでは戸惑いの声も</span><time datetime="2017-08-03T14:28"><span>8月3日</span> <span>14時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086051_1708031454_1708031457_01_02.jpg" alt="「人づくり革命担当」にネットでは戸惑いの声も" id="news_image"></div><div></div><div>ツイッターなどＳＮＳでは、今回の内閣改造で新設された「人づくり革命担当」について書き込みが相次いでいます。</div><div>特に、目立ったのは担当の名称に対する戸惑いについての書き込みで「『人づくり革命』、何度読んでも意味がわかりません」とか、「政治家が考えているのか、どっかのコピーライターとかが作った言葉なのか」、「人づくり革命って英文でどう訳すんだろう…当然″ｒｅｖｏｌｕｔｉｏｎ″は入るんだろうな」などといったコメントが多く見られました。<br><br>このほかにも、「すべての大臣を一から教育し直しする大臣なのかな？」とか、「まずは永田町の人づくりに革命を」などといった書き込みもありました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 14:28:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボクシング村田 ことし１０月に再戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011085981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ボクシング村田 ことし１０月に再戦へ</span><time datetime="2017-08-03T16:05"><span>8月3日</span> <span>16時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011085981_1708031323_1708031325_01_02.jpg" alt="ボクシング村田 ことし１０月に再戦へ" id="news_image"></div><div></div><div>ボクシングの村田諒太選手が、ことし１０月２２日に東京で行われるＷＢＡ＝世界ボクシング協会のミドル級タイトルマッチで、前回敗れたチャンピオンのフランスの選手と再び戦うことが決まりました。</div><div>村田選手はことし５月、ＷＢＡミドル級王座決定戦でフランスのアッサン・エンダム選手と対戦し、第４ラウンドにはダウンを奪うなど強烈な右ストレートを中心に攻め続けましたが１対２の判定で敗れました。<br>この判定をめぐってＷＢＡはジャッジ２人を資格停止処分としたうえで再戦を命じていました。<br><br>村田選手の所属する帝拳ジムは、３日、都内で会見を開き、ことし１０月２２日、東京の両国国技館で村田選手とエンダム選手がミドル級タイトルマッチで再戦を行うことが決まったと発表しました。<br><br>村田選手は「エンダム選手との試合が自分の強さを引き上げてくれたと思っていて本当に感謝している。次の試合ではもっと強い自分を見せ、彼を超えたい」と王座への意気込みを示しました。<br><br>そのうえで、前回、僅差の判定になったことについて「判定について何も言うつもりはないが、ファンが望むのは完全決着だと思うし、それができれば僕は１つ上のステージに行ける」と話しました。<br><br>一方のエンダム選手は、前回の試合について「２人の強いボクサーが戦った結果だから、判定に対して議論が起こるというのはあり得ることだ」と振り返ったうえで、「前回のようないいファイトを見せられたらいいと思う。村田選手も倒しにくるだろうし自分も倒しにいく」と意気込みを話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再戦をめぐる経緯</h3><div>村田諒太選手の再戦をめぐっては、ＷＢＡ＝世界ボクシング協会の会長がみずから再戦を指示する異例の対応を取っていました。<br><br>２０１２年、ロンドンオリンピックのミドル級で金メダルを獲得した村田選手は、翌年にプロに転向し、ことし５月に、初めての世界タイトルマッチとしてフランスのアッサン・エンダム選手と対戦しました。<br><br>村田選手がミドル級の世界チャンピオンになれば日本選手では竹原慎二さん以来、２２年ぶり２人目で、オリンピックのメダリストがプロで世界王者になれば日本では史上初の快挙となり、注目が集まりました。<br><br>しかし村田選手は、強烈な右ストレートでダウンを奪ったものの１対２で判定負けし、王座獲得はなりませんでした。<br><br>試合直後、ＪＢＣ＝日本ボクシングコミッションは、この判定に対し「疑問が残る」としてＷＢＡに対し、文書で抗議を行いました。<br><br>一方、ＷＢＡのヒルベルト・ヘスス・メンドサ会長は「正しい判定で競技に貢献できなかったことに怒りを感じる」などとコメントしたうえで、ジャッジ２人を資格停止処分とし、再戦を命じる異例の対応を取りました。<br><br>村田選手は判定に対して「あくまでジャッジはジャッジの仕事」と冷静に振り返っていましたが、再戦については「ボクシングに対する情熱は全く冷めることはない」と前向きな姿勢を示していました。<br><br>今回の再戦は、村田選手にとって快挙に挑む２回目のチャンスであると同時に、疑問の余地のない勝ち方をできるのか、試合内容も注目される一戦となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011085981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 16:05:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発テロ対策 電力事業者の個人情報確認方法妥当 規制委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011086111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原発テロ対策 電力事業者の個人情報確認方法妥当 規制委</span><time datetime="2017-08-03T16:30"><span>8月3日</span> <span>16時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011086111_1708031629_1708031630_01_02.jpg" alt="原発テロ対策 電力事業者の個人情報確認方法妥当 規制委" id="news_image"></div><div></div><div>原子力施設のテロ対策として電力事業者には作業員などの犯罪歴や病歴の確認を義務づける制度が、新たに導入されることになっていますが、原子力規制委員会は、全国の電力事業者から示された作業員などの個人情報を確認する方法をおおむね妥当と評価しました。制度の導入は作業員の個人情報に関わるため、どのように運用を図るのかが課題になりそうです。</div><div>原子力関連施設のテロ対策をめぐっては、アメリカで起きた同時多発テロ事件のあと、国際機関が、原子力施設で働く社員や作業員の個人情報を確認する制度を設けるよう各国に導入を促してきましたが、日本は原発がある主要国の中で唯一、制度がないと指摘され、規制委員会が去年から新たな制度の導入を検討してきました。<br><br>３日非公開で開かれた規制委員会の会合では、全国２２の原発や使用済み核燃料の再処理工場を運営する電力事業者などが申請した個人情報を確認する方法が審査され、おおむね妥当と評価されました。<br><br>対象となるのは、安全上重要な場所に入ったり、核物質に関する情報を取り扱ったりする社員や作業員で、下請けの会社の社員なども含まれます。<br><br>具体的な方法としては、アルコールや薬物中毒といった病歴について医師の診断書の提出を求めます。また、犯罪歴やテロ組織とのつながりの有無も調べるとしていますが、詳しい手順は検討課題とされました。<br><br>規制委員会は引き続き警察などから意見を聞き、制度の内容や導入の時期などを詰めていくということですが、個人情報に関わるため、どのように運用を図るのかが課題になりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011086111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 16:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍改造内閣全容固まる きょう夕方にも発足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/k10011085931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍改造内閣全容固まる きょう夕方にも発足</span><time datetime="2017-08-03T16:33"><span>8月3日</span> <span>16時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170803/K10011085931_1708031442_1708031446_01_03.jpg" alt="安倍改造内閣全容固まる きょう夕方にも発足" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は内閣改造を行い、総務大臣に野田聖子氏、外務大臣に河野太郎氏を起用するなど、第３次安倍第３次改造内閣の１９人の閣僚の陣容を決め、菅官房長官が閣僚名簿を発表しました。新閣僚は皇居での認証式に臨み、第３次安倍第３次改造内閣が正式に発足します。</div><div>安倍総理大臣は３日昼前、総理大臣官邸で臨時閣議を開き、閣僚の辞表を取りまとめたあと公明党の山口代表と会談したうえで組閣本部を設置し、内閣改造を行いました。そして菅官房長官が第３次安倍第３次改造内閣の閣僚名簿を発表しました。<br>副総理兼財務大臣に麻生太郎氏が留任、金融担当大臣も引き続き兼務します。<br>総務大臣に野田聖子氏、女性活躍担当大臣も兼務します。<br>法務大臣に上川陽子氏。<br>外務大臣に河野太郎氏。<br>文部科学大臣に林芳正氏。<br>厚生労働大臣に加藤勝信氏、働き方改革担当大臣と拉致問題担当大臣を引き続き兼務します。<br>農林水産大臣に齋藤健氏。<br>経済産業大臣に世耕弘成氏が留任、ロシア経済分野協力担当大臣も引き続き兼務します。<br>国土交通大臣に公明党の石井啓一氏が留任。<br>環境大臣に中川雅治氏。<br>防衛大臣に小野寺五典氏。<br>官房長官に菅義偉氏が留任。<br>復興大臣に吉野正芳氏が留任。<br>国家公安委員長に小此木八郎氏、防災担当大臣を兼務します。<br>沖縄・北方担当大臣に江崎鉄磨氏、消費者担当大臣を兼務します。<br>一億総活躍担当大臣に松山政司氏、少子化担当大臣と科学技術担当大臣を兼務します。<br>経済再生担当大臣に茂木敏充氏、新設される人づくり革命の担当大臣を兼務します。<br>地方創生担当大臣に梶山弘志氏、行政改革担当大臣も兼務します。<br>オリンピック・パラリンピック担当大臣に鈴木俊一氏。<br><br>さらに、衆議院の官房副長官に西村康稔氏が新たに起用されたほか、参議院の官房副長官の野上浩太郎氏と事務の官房副長官の杉田和博氏は留任しました。<br><br>新閣僚は３日午後３時半から皇居での認証式に臨み、夕方にも第３次安倍第３次改造内閣が正式に発足する運びです。そして、安倍総理大臣は午後６時から記者会見し、閣僚人事の狙いや今後の政権運営などについてみずからの考えを明らかにすることにしています。その後、改造内閣の初めての閣議が午後７時前から行われる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>総理大臣補佐官に薗浦氏と宮腰氏を新たに起用</h3><div>第３次安倍第３次改造内閣で、総理大臣補佐官に自民党の薗浦健太郎氏と宮腰光寛氏が新たに起用されました。また、自民党の衛藤晟一氏、国土交通省出身の和泉洋人氏、元中小企業庁長官で内閣広報官も務める長谷川榮一氏はいずれも留任しました。</div></div><div><h3>総務相に起用の野田氏「安倍首相との間で確執はない」</h3><div>野田聖子氏は総理大臣官邸で記者団に対し「現場の小さい声を形にできるように、そして一人でも多くの人が幸せを感じられる仕事をこつこつと実現したい」と述べました。<br>また野田氏はおととしの自民党総裁選挙で、立候補を模索したことに関連し「一部の力で総裁選挙をなしにするのは自民党らしくなく、そうした流れを阻止したかった。安倍総理大臣と私の間で確執が生まれた訳ではなく、どういう政治をすれば一人でも多くの人を幸せにできるかというスタンスの違いだったと思う。すべての政策の前提に人口減少があることは譲らずに、けんかではなく、それぞれが得意とする分野を突き合わせていくことが大切で、丁寧な政治をできるようともに汗をかきたい」と述べました。</div></div><div><h3>外相に起用の河野氏「北朝鮮は今は圧力の段階」</h3><div>外務大臣に起用された河野太郎氏は午後２時前、総理大臣官邸で記者団に対し「日本の国民の平和、繁栄、安全を守っていくのが外交なので、しっかりそれにあたっていきたい。北朝鮮問題については今は圧力の段階だと思っているので、包括的な問題の解決に向けて、しっかりと頑張っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>文科相に起用の林氏「信頼回復に向け一つ一つ丁寧に」</h3><div>文部科学大臣に起用された林芳正氏は午後１時半すぎに総理大臣官邸で記者団に対し「安倍総理大臣からは、『しっかりやってください』と指示を受けた。教育、科学技術、文化、スポーツと広い範囲なので、それぞれの分野でしっかりと行政が前に進んでいくようにしたい。いろいろなことがあって、信頼が少し落ちているので、信頼回復ができるように一つ一つ丁寧にやっていきたい」と述べました。そのうえで林氏は「しっかりと職員の皆さんと意思疎通を図って、対外的にも、できるかぎりの説明を丁寧にやっていければと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>厚労相に起用の加藤氏「制度の持続的運用を」</h3><div>厚生労働大臣に起用された加藤勝信氏は、総理大臣官邸で記者団に対し「日本は少子高齢化・人口減少という時代に突入しているので、持続的な制度の運用という観点も含めて取り組みたい。働き方改革は秋の国会での法案提出に向け全力で取り組んでいく」と述べました。<br>また加藤氏は先の通常国会への提出を見送った飲食店などの建物の中を原則禁煙とする法案について「受動喫煙にしっかり対応していこうというコンセンサスはできていると聞いている。皆さんの思いが実現できるよう取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>農相に起用の齋藤氏「責任の重さ痛切に感じる」</h3><div>農林水産大臣に起用された齋藤健氏は午後１時半すぎに、総理大臣官邸で記者団に対し「日本の農業は大きな曲がり角にある。今まで自民党の農林部会長を２年、農林水産副大臣を２年務めてきた経験を生かして頑張りたい。責任の重さを痛切に感じるが、フットワークよく汗をかいて、皆さんの合意を取りながら、いい政策をつくっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>防衛相に起用の小野寺氏「全身全霊で努力したい」</h3><div>防衛大臣に起用された小野寺五典氏は午後２時前、総理大臣官邸で記者団に対し、「安倍総理大臣から『北朝鮮をはじめ安全保障環境は大変厳しい状況にある。防衛省、自衛隊一丸となってこの国を守ってほしい。日米関係が安全保障の基軸なので、特に防衛当局の関係を一層強力にするように努めてほしい』という指示をいただいた。全身全霊で努力していきたい」と述べました。また小野寺氏はＰＫＯ部隊の日報問題について「新しくなったばかりの大臣ではあるが、誠心誠意、この問題については国会の場でお答えをしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>国家公安委員長に起用の小此木氏「今の急務に力尽くす」</h3><div>国家公安委員長に起用された小此木八郎氏は総理大臣官邸で記者団に対し、「初入閣で緊張感を持っている。安倍総理大臣から『災害などで苦しんでいる方々の気持ちを共有し、不安を取り除くように頑張ってほしい』という趣旨の指示を受け、私も汗をかいていきたい。今ある急務に自分の力を尽くしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>沖縄北方相に起用の江崎氏「沖縄にいち早く行きたい」</h3><div>沖縄・北方担当大臣に起用された江崎鉄磨氏は、総理大臣官邸で記者団に対し「政府の一員として、しっかり自分のポストに専念したい。準備が整えば、沖縄にいち早く行きたい」と述べました。</div></div><div><h3>一億総活躍相に起用の松山氏「地方に出て肌で感じたい」</h3><div>一億総活躍担当大臣に起用された松山政司氏は、午後２時ごろ、総理大臣官邸で記者団に対し「まず私自身もしっかり地方に出て、肌で感じたうえで、いろいろなことを考えていきたい。身の引き締まる思いだが、安倍内閣をしっかり支えて全力で頑張っていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>経済再生相に起用の茂木氏「人づくり革命成果出す」</h3><div>経済再生担当大臣に起用された茂木敏充氏は午後２時ごろ、総理大臣官邸で記者団に対し「この内閣は『経済最優先』であり、その分野を担うことになった。身の引き締まる思いだ」と述べました。<br>また茂木氏は「『人づくり革命』はまさに今回の内閣の重要政策なので、しっかりと成果を出していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>地方創生相に起用の梶山氏「地域生き残りへ役割果たす」</h3><div>地方創生担当大臣に起用された梶山弘志氏は記者団に対し、「地域が個性を生かしながら生き残っていくために何をすればいいのか、行政の長として役割を果たしていきたい」と述べました。また梶山氏は国家戦略特区での獣医学部新設をめぐる問題について、「要は省庁間の連携をしっかりして、プロセスを透明化していくことだと思っているが、引き継ぎを受けて具体的に対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>五輪相に起用の鈴木氏「東京五輪では復興をアピール」</h3><div>オリンピック・パラリンピック担当大臣に起用された鈴木俊一氏は、総理大臣官邸で記者団に対し「安倍総理大臣からは『東京オリンピック・パラリンピックまで日数が迫ってきている中で、各省庁の折衝などをしっかりやってほしい』という指示があった」と述べました。<br>そのうえで鈴木氏は「２０２０年大会の一つのコンセプトに『復興』がある。国際社会から支援をいただいて復興が進んできたので、ぜひ大会を通じてアピールしなければならない。私も被災地の人間という立場でこうした点を強調した大会ができるように努力したい」と述べました。</div></div><div><h3>岸田派 最多の４人が入閣</h3><div>今回の内閣改造と自民党の役員人事で、岸田派からは会長を務める岸田氏が政務調査会長に起用されたほか、派閥別で最も多い４人が入閣することになりました。<br><br>岸田氏は「今回の人事で、岸田派は全体として高く評価されたと感じている。政権をしっかり支えていこうという思いを、安倍総理大臣もしっかり受け止めてくれた。大事なときだからこそ、一致結束し、心を一つにして努力を続けたい」と述べました。<br><br>また、文部科学大臣に起用される林芳正氏は「満塁ホームランを狙って大振りするのではなく、こつこつとランナーをためてバントで送るよう、少しずつ失われた信頼を取り返すことが大事だ」と述べました。<br><br>防衛大臣に起用される小野寺五典氏は「会長の岸田氏から、防衛大臣を引き継ぐことになり、うれしいような不思議なような感じがするが、大変難しい環境なので、さらなるご指導をいただきたい」と述べました。<br><br>さらに一億総活躍担当大臣に起用される松山政司氏は「６０年の伝統ある派閥の名に恥じないように、しっかりと頑張っていく」と述べました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「政策前進を期待」</h3><div>自民党の二階幹事長は党本部で記者団に対し「『謙虚に誠実に政策を遂行する新しい内閣を』という期待が高まっており、いい内閣が組織された。これまで取り組んできた政策を、さらに前進させる強い決意で臨むことを期待して、党としても全面的に支持したい」と述べました。<br>また二階氏は、年内の衆議院の解散・総選挙の可能性について「解散は内閣の命を懸けてやるわけだから、総理大臣の一存で結構だと思うが、われわれは解散の様相はみじんも聞いていない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「与党として力を合わせて支える」</h3><div>公明党の山口代表は総理大臣官邸で記者団に対し、「攻めと守りのバランスの取れた組閣ができた。国民の信頼を取り戻すには結束して、誠実に、内外の重要な課題に一つ一つ結果を出していくことが求められる。安倍総理大臣の言葉をそのまま申し上げれば、『経済最優先で取り組み、仕事最優先で頑張る』という内閣のスタートなので、与党としても力を合わせて支えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>民進 蓮舫代表「人が代わったからこそ疑惑解明を」</h3><div>民進党の蓮舫代表は記者会見で「自民党らしい伝統的な内閣だ。初入閣はそれぞれ派閥から出し、大臣を経験した、ある意味で長老の方たちが入っており、『とにかく失言やスキャンダルでミスを犯したくない』という思いが強く透けて見えるような気がする」と述べました。<br><br>そのうえで蓮舫氏は「内閣をリニューアルしたところで、『加計学園』や『森友学園』の問題や疑惑がなくなるものではなく、人が代わったからこそ、しっかりと解明すべきだ。南スーダンの日報の問題は、あやふやなままで、稲田・前防衛大臣は当然、国会に参考人として来てもらい、知りうる限りのことをしっかりと話す責任がある」と述べました。</div></div><div><h3>維新代表 松井知事「安定した内閣」</h3><div>日本維新の会の代表を務める大阪府の松井知事は、大阪府庁で記者団に対し「ベテランが要職につき、安定した内閣という印象だ。ただ、内閣を改造して支持率が跳ね上がるというのは幻想で、いかに実績をつくるかが大切だ」と述べました。<br>また、政府と大阪府が連携して進めている２０２５年の万博の大阪への誘致については「万博の担当省庁である経済産業省の世耕大臣が留任するので、いままでの流れどおり、よい関係でタッグを組みながら誘致を進めていけると思う」と述べました。</div></div><div><h3>日本医師会「かなり重厚な配置」</h3><div>日本医師会の横倉会長は記者会見で「かなり重厚な配置だというのが第一印象だ。加藤厚生労働大臣はわれわれと意見交換が十分できる大臣だと理解しており、今度の内閣はしっかりした仕事をしていただけるのではないかと思う」と述べました。<br>そのうえで横倉会長は「来年度の診療報酬と介護報酬の同時改定を控え、年末の予算編成は大変重要な意味をもつ。国民が将来にわたって、必要とする医療・介護を過不足なく受けられる社会を構築するため、しっかりと財源を確保しなければならない。今後とも、政府の政策に対し、あるべき姿や方向性を示しながら『是々非々』で臨んでいく」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「改造ではなく解散を」</h3><div>共産党の小池書記局長は記者会見で「『稲田、加計、森友隠しの疑惑隠し内閣』だ。今やるべきことは内閣改造ではなく内閣総辞職で、衆議院の解散・総選挙を行い、根本から安倍政治に対する民意を問うことが必要だ」と述べました。<br>また小池氏は、人づくり革命担当大臣が新設されたことについて「『革命』という言葉は重いので簡単に使わないでほしい。共産党が政権についてこそ本当の人づくり革命だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170803%2Fk10011085931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 16:33:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>