<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>愛子さま 学習院の演奏会でチェロの演奏を披露</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>愛子さま 学習院の演奏会でチェロの演奏を披露</span><time datetime="2017-04-16T14:30"><span>4月16日</span> <span>14時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950311_1704161428_1704161430_01_03.jpg" alt="愛子さま 学習院の演奏会でチェロの演奏を披露" id="news_image"></div><div>皇太子ご夫妻の長女の愛子さまは、１６日、学習院で開かれた演奏会でチェロの演奏を披露されました。</div><div>学習院では、幼稚園児からＯＢまでが参加して、毎年この時期に演奏会を開いています。<br><br>今月、女子高等科に進学した愛子さまは、客席で母親の雅子さまも見守られる中、初等科の管弦楽部のＯＧとしてステージに上がられました。<br><br>愛子さまはチェロを担当し、ワーグナーの歌劇「タンホイザー」の大行進曲を演奏されました。愛子さまは、今月８日の入学式までの休みの期間中も演奏会のために練習してきたということで、真剣な表情で指揮や楽譜を確認しながら息の合った演奏を披露し、演奏後は立ち上がって観客の拍手にこたえられました。<br><br>このあと、初等科からＯＢまでのおよそ４００人による大合同演奏が行われ、愛子さまはエルガーの「威風堂々」とシュトラウスの「ラデツキー行進曲」の２曲を演奏され、客席からは大きな拍手が送られていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 14:30:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮がミサイル発射に失敗か 米韓両軍が分析急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮がミサイル発射に失敗か 米韓両軍が分析急ぐ</span><time datetime="2017-04-16T15:24"><span>4月16日</span> <span>15時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950171_1704161210_1704161212_01_03.jpg" alt="北朝鮮がミサイル発射に失敗か 米韓両軍が分析急ぐ" id="news_image"></div><div>北朝鮮が１６日朝、東部から弾道ミサイル１発を発射しましたが、直後に爆発し、失敗したと見られ、アメリカ軍と韓国軍が情報の収集と分析を急いでいます。</div><div>アメリカ太平洋軍と韓国軍の合同参謀本部によりますと、日本時間の１６日午前６時２１分、北朝鮮が東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ（新浦）付近から弾道ミサイル１発を発射しましたが、直後に爆発し、失敗したと見られるということです。<br><br>米韓両軍が詳しい情報を収集し、ミサイルの種類などについて分析を急いでいます。<br><br>北朝鮮は今月５日、同じシンポ付近から日本海に向けて弾道ミサイル１発を発射し、アメリカ国防総省の当局者は、射程が１０００キロに達する中距離弾道ミサイル「スカッドＥＲ」だったと見られ、発射後まもなく制御不能に陥って発射は失敗した可能性が高いとしていました。<br><br>一方で、韓国軍はミサイルがＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した、新型の中距離弾道ミサイル「北極星２型」である可能性もあるとの見方を示し、分析を進めていました。<br><br>北朝鮮は、先月から行われているアメリカ軍と韓国軍の合同軍事演習に強く反発していました。また、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の祖父、キム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年だった１５日、大規模な軍事パレードを行い、「北極星２型」などを初めて登場させており、武力行使も排除しない姿勢を示しているトランプ政権をけん制するため、新たな挑発に踏み切るおそれがあるとして、米韓両軍が警戒と監視を強化していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米軍「弾道ミサイル 発射直後に爆発」</h3><div>アメリカ太平洋軍は日本時間１６日午前６時２１分、北朝鮮によるミサイルの発射と見られる動きを探知したと発表しました。太平洋軍は、弾道ミサイル１発が東部のハムギョン南道シンポ付近から発射され、発射直後に爆発したと見られるとしています。太平洋軍はミサイルの種類について現在、分析中だとしています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 報告受ける</h3><div>アメリカのホワイトハウスによりますと、トランプ大統領は現地時間の１５日、北朝鮮によるミサイル発射について報告を受けたということです。トランプ大統領は現在、南部フロリダ州の別荘に滞在していますが、ＮＳＣ＝国家安全保障会議のスタッフらが同行しています。<br><br>また、ペンス副大統領も訪問先の韓国に向かう専用機の機内で報告を受け、トランプ大統領と連絡をとったということです。ペンス副大統領は１６日午後、韓国に到着する予定で、１７日大統領の職務を代行するファン・ギョアン（黄教安）首相らと会談し、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮への対応について意見を交わすことにしています。</div></div><div><h3>韓国外務省「全世界に対する脅威」</h3><div>北朝鮮が１６日朝、東部から弾道ミサイル１発を発射したことについて、韓国外務省のチョ・ジュンヒョク（趙俊赫）報道官はコメントを発表し、「北がきのう、軍事パレードでさまざまな攻撃用のミサイルを見せ、きょう、弾道ミサイルの発射を強行したことは、全世界に対する脅威を示したものだ」と、北朝鮮を非難しました。<br><br>そのうえで、「アメリカとの強固な防衛態勢をもとに、安全保障を揺るぎないものにしていく。仮に、核実験やＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルを発射するなどの挑発行為を行った場合は、北が耐えられないような強い対抗措置を取る」として、北朝鮮をけん制しました。</div></div><div><h3>ピョンヤンは</h3><div>北朝鮮のキム・イルソン主席の生誕１０５年に合わせて、首都ピョンヤンに滞在しているＮＨＫの取材班によりますと、北朝鮮の国営メディアはミサイル発射などの情報を一切伝えていません。<br><br>取材班が滞在先のホテルから確認するかぎり、１５日の大規模な祝賀行事から一夜が明けて、市内は人影もまばらで平穏だということです。また、ホテルでは、ふだんどおり大勢の外国人観光客がバスに乗り込み市内見学に出る様子も見られたということです。</div></div><div><h3>日本政府「直ちに影響ない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950171_1704161213_1704161213_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>政府は、北朝鮮が１６日朝、ミサイルの発射を試みたものの失敗したと見られることから、日本の安全保障に直ちに影響が出ることはないと見ています。総理大臣官邸の危機管理センターに設置している、北朝鮮情勢に関する官邸対策室では、関係府省庁の情報を収集し、分析にあたると同時に、引き続き警戒監視に努めることにしています。</div></div><div><div>外務省関係者は、ＮＨＫの取材に対し、「報道されている内容は承知している。北朝鮮情勢については常日ごろから情報の収集や分析を行っているが、現時点で、わが国に飛来するミサイルは確認されておらず、わが国の安全保障に直接の影響を及ぼす事態が起きているとは認識していない」と話しています。</div></div><div><h3>北朝鮮 最近のミサイル発射</h3><div>北朝鮮は、去年２月に事実上の長距離弾道ミサイルを発射して以降、弾道ミサイルの発射を繰り返してきました。<br><br>去年、発射されたのは、新型の中距離弾道ミサイル「ムスダン」、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイル、それに、中距離弾道ミサイル「ノドン」や、短距離弾道ミサイル「スカッド」など、射程の異なる弾道ミサイルで、その数は２０発余りに上ります。<br><br>ことしに入ってからは、２月にＳＬＢＭを地上配備型に改良した新しい中距離弾道ミサイル「北極星２型」を発射したのに続き、先月６日に、北西部のピョンアン（平安）北道トンチャンリ（東倉里）付近から日本海に向けて、中距離弾道ミサイルの「スカッドＥＲ」４発を同時に発射し、北朝鮮は、在日アメリカ軍基地への攻撃を想定した訓練だと発表しました。<br>また、先月２２日には、東部のウォンサン（元山）付近からミサイル１発の発射を試みたものの、失敗しました。<br><br>さらに、今月５日に東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ（新浦）付近から日本海に向けて弾道ミサイル１発を発射しました。このミサイルについて、アメリカ国防総省の当局者は、射程が１０００キロの中距離弾道ミサイル「スカッドＥＲ」だったと見られ、発射後まもなく制御不能に陥って、発射に失敗した可能性が高いとしています。<br>一方で、韓国軍は、ミサイルがことし２月に発射されたＳＬＢＭを地上配備型に改良した新しい中距離弾道ミサイルの可能性もあるとの見方を示し、分析を進めていました。</div></div><div><h3>発射の背景にトランプ政権へのけん制か</h3><div>北朝鮮が軍事パレードに続いて、１６日、弾道ミサイルを発射した背景には、武力行使も排除しない姿勢を示し北朝鮮に対する圧力を強めるアメリカのトランプ政権をけん制する狙いがあったと見られます。<br><br>北朝鮮は、アメリカが先月１日からおよそ２か月間の日程で韓国と合同の軍事演習を行っていることに反発し、ことし２月、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した、新しい中距離弾道ミサイル「北極星２型」を１発、先月６日に中距離弾道ミサイルの「スカッドＥＲ」４発をそれぞれ発射しました。<br><br>先月２２日にも弾道ミサイル１発を発射して失敗したものの、今月５日には、今回と同じ東部のハムギョン南道シンポ付近から再び弾道ミサイル１発を発射しました。さらに北朝鮮は、１５日、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の祖父、キム・イルソン主席の生誕１０５年にあわせてピョンヤンで軍事パレードを行い、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルなど新型を含む７種類の弾道ミサイルを次々に登場させてアメリカとの対決姿勢を強調しました。<br><br>北朝鮮への対応をめぐって、アメリカのティラーソン国務長官は、今月９日に放送されたテレビインタビューで、シリアへの攻撃を引き合いに、「国際規律や合意に違反し他国への脅威となるならば対抗措置が取られるだろうということだ」と述べました。<br><br>また、アメリカ軍は、原子力空母カール・ビンソンを中心とする艦隊を朝鮮半島に近い西太平洋に向かわせるなど、北朝鮮に対する圧力を強めているほか、１６日からペンス副大統領が韓国、日本などを訪問し、北朝鮮への対応を話し合うことにしています。<br><br>北朝鮮は、１５日のキム主席の生誕１０５年の記念日に続き、今月２５日には朝鮮人民軍の創設８５年の節目を迎えることになります。北朝鮮としてはミサイルの発射で、キム委員長をさらに権威づけして国威の発揚を図るとともに、武力行使も排除しない姿勢を示すアメリカを強くけん制する狙いもあったと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 15:24:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皐月賞 アルアインが優勝 ファンディーナは７着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皐月賞 アルアインが優勝 ファンディーナは７着</span><time datetime="2017-04-16T16:21"><span>4月16日</span> <span>16時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950411_1704161620_1704161621_01_03.jpg" alt="皐月賞 アルアインが優勝 ファンディーナは７着" id="news_image"></div><div>競馬のクラシックレース、第７７回皐月賞が中山競馬場の芝の２０００メートルのコースで行われ、９番人気のアルアインが優勝しました。１番人気で唯一の牝馬のファンディーナは７着でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 16:21:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山菜採り中にヒグマに襲われ男性けが 北海道 標茶町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山菜採り中にヒグマに襲われ男性けが 北海道 標茶町</span><time datetime="2017-04-16T16:34"><span>4月16日</span> <span>16時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950291_1704161308_1704161702_01_03.jpg" alt="山菜採り中にヒグマに襲われ男性けが 北海道 標茶町" id="news_image"></div><div>１６日朝、北海道東部の標茶町の山林で山菜採りをしていた５４歳の男性がヒグマに襲われて頭などにけがをしました。</div><div>１６日午前８時すぎ、北海道東部の標茶町の山林で山菜採りをしていた男性が「クマに襲われてけがをした」とみずから警察に通報しました。<br><br>警察と消防が駆けつけたところ、山の中で５４歳の会社員の男性が血を流して動けなくなっているのが見つかり、ヘリコプターで釧路市内の病院に運ばれました。警察によりますと、男性はヒグマにひっかかれるなどして頭やあごにけがをしましたが、意識ははっきりしているということです。<br><br>現場は、国道から５キロほど山に入ったところにある林で、近くに民家などはなく、男性は隣の鶴居村から１人で訪れ、山菜採りをしていたということです。<br><br>ハンターなどが周辺の山中を捜索しましたがヒグマは見つからず、標茶町は現場につながる林道を通行止めにしたうえで、注意を呼びかける看板を設置しました。<br><br>春先のこの時期は冬眠から目覚めたヒグマが食べ物を求めて活動が活発になることから、北海道環境生活部は山に入る際にはできるだけ複数で行動するほか、熊よけの鈴などを携帯するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金沢の山では猟友会のメンバーが襲われ大けが</h3><div>クマの被害では、１５日、金沢市の山でも、クマを駆除しようとした猟友会のメンバーが逆に襲われて大けがをしていて、市が周辺の住民や山に入る人に注意を呼びかけています。<br><br>クマが出たのは金沢市奥新保町の医王山で、地元の猟友会のメンバーの亀正治さん（７４）がクマに襲われ、顔や両手足をかまれるなどして、大けがをしました。<br><br>亀さんは、クマが冬眠から目覚めるのに併せて駆除するため、猟友会のメンバー３０人余りとともに山に入っていたところ、襲われたということです。<br><br>石川県猟友会金沢支部の山森潤一支部長は「クマの腹に銃弾が当って倒れたと思い、そのクマを探しに近づいたところを、後ろから襲われたようだ」と話しています。<br><br>亀さんを襲ったクマはまだ見つかっておらず、１６日も猟友会のメンバーが山に入り、クマの行方を追っています。<br><br>金沢市は、これから暖かくなるとクマが人里に降りてくるケースが増えるおそれもあり、周辺の住民や山菜採りなどで山に入る人に十分に警戒してほしいと呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 16:34:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本地震から１年 大和晃さんの一周忌の法要営まれる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熊本地震から１年 大和晃さんの一周忌の法要営まれる</span><time datetime="2017-04-16T16:54"><span>4月16日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950421_1704161630_1704161654_01_02.jpg" alt="熊本地震から１年 大和晃さんの一周忌の法要営まれる" id="news_image"></div><div></div><div>熊本地震で大きな被害が出た２度目の震度７の地震が起きてから、１６日で１年です。熊本県南阿蘇村では、崩落した阿蘇大橋の付近を車で走行していておよそ４か月後に遺体で見つかった大学生、大和晃さんの一周忌の法要が営まれました。</div><div>熊本県阿蘇市の大学生だった大和晃さん（当時２２）は、去年４月１６日の地震のあと行方がわからなくなり、およそ４か月後の去年８月、崩落した阿蘇大橋の下流で遺体で見つかりました。<br><br>１６日、阿蘇市にある大和さんの自宅で一周忌の法要が営まれ、参列した親族や友人などが早すぎる死を悼みました。<br><br>父親の卓也さんと母親の忍さんは、今も気持ちの整理がつかず納骨できないでいるということで、２人は晃さんの遺影に語りかけるようにじっと手を合わせていました。<br><br>父親の卓也さんは「息子を引き取って自宅に戻ってきたのは去年８月ですが、心の中でのけじめをつけるため一周忌の法要を行いました。遺骨はことし８月までは家に置いて、もうしばらく一緒にいようと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 16:54:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大統領制移行問うトルコの憲法改正案 国民投票始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大統領制移行問うトルコの憲法改正案 国民投票始まる</span><time datetime="2017-04-16T16:58"><span>4月16日</span> <span>16時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950441_1704161657_1704161658_01_02.jpg" alt="大統領制移行問うトルコの憲法改正案 国民投票始まる" id="news_image"></div><div></div><div>トルコで大統領に絶大な権限を与える憲法改正案についての賛否を問う国民投票が日本時間の１６日午後、始まりました。難民問題や過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートとの戦いでカギを握る国、トルコの今後を左右するものとして注目されています。</div><div>トルコでは１６日、日本時間の１６日午後、これまでの議院内閣制から大統領制に移行する憲法改正案の賛否を問う国民投票が始まりました。憲法改正案は行政の権限を持っていた首相のポストをなくし、儀礼的な役割とされてきた大統領を行政の長として閣僚などの任命や大統領令の発令など絶大な権限を与えるものです。<br><br>最大都市イスタンブールの投票所では市民が次々に訪れ１票を投じていました。開始直後に投票した５０歳の男性は「トルコと若者たちの将来のために、この国民投票はとても重要だ」と話していました。<br><br>今回の国民投票で、エルドアン大統領と与党は、テロ対策をはじめ国の安定を図るには強い大統領が必要だとして憲法改正案への賛成を呼びかけました。<br><br>これに対し野党などは、政府はテロ対策を口実に批判勢力の締めつけを強めており、大統領個人への権限の集中は独裁につながると反対を訴えました。<br><br>事前の世論調査では、調査機関によって異なる結果が出ていて、賛否はきっ抗しています。<br><br>投票は日本時間の１６日午後１１時に締め切られ、１７日朝にも大勢が判明する見通しで、難民問題やＩＳとの戦いでカギを握るトルコの今後を左右するものとして注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 16:58:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こどもホスピス」設立を支援 チャリティーコンサート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「こどもホスピス」設立を支援 チャリティーコンサート</span><time datetime="2017-04-16T17:05"><span>4月16日</span> <span>17時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950431_1704161704_1704161705_01_02.jpg" alt="「こどもホスピス」設立を支援 チャリティーコンサート" id="news_image"></div><div></div><div>がんなどの重い病気の子どもたちが緩和ケアなどを受けながら家族と過ごせる「こどもホスピス」という施設を作るためのチャリティーコンサートが１６日、横浜市で開かれました。</div><div>横浜市西区で開かれたコンサートにはおよそ４００人が集まり、病院の職員や患者、それに音楽家の団体が、合唱やクラシック音楽の演奏などを披露しました。<br><br>主催した市民団体では、小児がんなどの重い病気の子どもたちが緩和ケアなどを受けながら勉強したり遊んだりして家族と過ごせる施設を３年後の２０２０年までに横浜市に設立することを目指しています。運営費を除いたコンサートの収益は、施設の設立のために充てられるということです。<br><br>市民団体代表の小林英生さんは「重い病気の子どもの多くは病院にも居場所がないので、たとえ命が助からなかったとしても、最期の時間を子どもらしく過ごせる、第２のわが家のような施設を作りたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 17:05:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>