<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米空母 日本海で異例の２隻展開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010988341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米空母 日本海で異例の２隻展開へ</span><time datetime="2017-05-19T21:58"><span>5月19日</span> <span>21時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010988341_1705192156_1705192159_01_02.jpg" alt="米空母 日本海で異例の２隻展開へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍が、朝鮮半島周辺の日本海に展開する、原子力空母カール・ビンソンに加えて、ロナルド・レーガンを近くの海域に向かわせ、空母２隻による合同の演習を計画していることが国防総省の当局者の話でわかりました。日本海に空母２隻が同時に展開し、演習を実施するのは極めて異例で、北朝鮮に対する圧力をさらに強める構えです。</div><div>アメリカ国防総省の当局者によりますと、アメリカ軍は現在、原子力空母カール・ビンソンを中心とする艦隊を朝鮮半島周辺の日本海に展開させていますが、これに加えて今月１６日、横須賀基地を出発した原子力空母ロナルド・レーガンを日本海に向かわせるということです。<br><br>この当局者によりますと、空母２隻はその後、周辺の海域で合同の演習を実施する計画だということです。アメリカ軍の原子力空母２隻が日本海に同時に展開し、合同演習を実施するのは極めて異例です。<br><br>トランプ政権は、核と弾道ミサイルの開発を加速させる北朝鮮への対応を安全保障上の最優先課題に位置づけていて、太平洋軍のハリス司令官は先月、議会の公聴会で、挑発行動を繰り返す北朝鮮を抑止するため軍の即応態勢を維持していく方針を示していました。<br><br>しかし、北朝鮮はその後も今月１４日に新型の中距離弾道ミサイルを発射していて、アメリカ軍としては日本海で空母２隻による合同演習を実施することで軍事力を誇示し、北朝鮮に対する圧力をさらに強める構えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010988341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 21:58:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デイサービス送迎の車が事故 ２人死亡１人重体 栃木</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/k10010988411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>デイサービス送迎の車が事故 ２人死亡１人重体 栃木</span><time datetime="2017-05-19T23:31"><span>5月19日</span> <span>23時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170519/K10010988411_1705200029_1705200029_01_02.jpg" alt="デイサービス送迎の車が事故 ２人死亡１人重体 栃木" id="news_image"></div><div></div><div>１９日夕方、栃木県小山市の交差点でデイサービスから高齢者を送迎中の軽乗用車と乗用車が出合い頭に衝突し、送迎中の車に乗っていた高齢の女性２人が死亡し、男性１人も意識不明の重体になっています。</div><div>１９日午後４時すぎ、小山市西黒田の市道の交差点で、軽乗用車と乗用車が出合い頭に衝突しました。<br><br>警察によりますと、この事故で軽乗用車に乗っていた茨城県結城市結城の大井坦子さん（８９）と小山市西黒田の吉見マサさん（９４）が胸の骨を折るなどして死亡したほか、小山市雨ヶ谷の中島仁吉さん（９６）も、意識不明の重体だということです。<br><br>この軽乗用車はデイサービスの送迎中で、３人は帰宅途中だったということです。現場は、信号機や一時停止の標識のない交差点で、警察が事故の状況や原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170519%2Fk10010988411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 May 2017 23:31:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アップルなども出資へ ソフトバンクの１０兆円規模のファンド</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/k10010988431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アップルなども出資へ ソフトバンクの１０兆円規模のファンド</span><time datetime="2017-05-20T01:55"><span>5月20日</span> <span>1時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/K10010988431_1705200024_1705200155_01_02.jpg" alt="アップルなども出資へ ソフトバンクの１０兆円規模のファンド" id="news_image"></div><div></div><div>通信大手の「ソフトバンクグループ」が設立を表明している１０兆円規模のファンドには、サウジアラビアの政府系ファンドに加えて、アメリカの「アップル」なども出資することで合意したことが明らかになりました。孫正義社長は、この週末、アメリカのトランプ大統領がサウジアラビアを訪問するのに合わせて正式に発表する方針です。</div><div>「ソフトバンクグループ」は、去年１０月、最先端のＩＴ技術などを持つ企業やプロジェクトに投資する１０兆円規模のファンドを設立する計画を発表しました。<br><br>このファンドには、サウジアラビアの政府系ファンドが出資する意向を表明していますが、関係者によりますと、このほかに、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の政府系ファンドが１５０億ドル、アメリカの「アップル」と半導体メーカーの「クアルコム」がそれぞれ１０億ドル規模、それに、台湾の「ホンハイ精密工業」も子会社の「シャープ」とともに出資することで合意したということです。<br><br>また、アメリカのソフトウェア会社「オラクル」の創業者で、世界的な富豪として知られるラリー・エリソン氏が個人で１０億ドル規模を出資するということです。<br><br>ソフトバンクは、２５０億ドル、日本円でおよそ２兆７０００億円を出資する計画で、孫正義社長は、去年１２月、アメリカの大統領への就任を控えたトランプ氏と会談した際、アメリカへの投資を積極的に行う考えを伝えています。<br>孫社長は、この週末、トランプ大統領のサウジアラビア訪問に合わせて現地を訪れる予定で、近くこれらの計画を発表する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170520%2Fk10010988431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 May 2017 01:55:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」新設法案 衆院通過めぐる攻防山場に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/k10010988421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」新設法案 衆院通過めぐる攻防山場に</span><time datetime="2017-05-20T04:25"><span>5月20日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/K10010988421_1705192354_1705200425_01_02.jpg" alt="「テロ等準備罪」新設法案 衆院通過めぐる攻防山場に" id="news_image"></div><div></div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案は、１９日、衆議院法務委員会で、野党側が抗議する中採決が行われ、与党と日本維新の会の賛成多数で修正のうえ、可決されました。与党側は、来週２３日に衆議院を通過させたいとしているのに対し、野党側は、「採決は無効だ」と反発を強めていて、法案の衆議院通過をめぐる与野党の攻防は山場を迎えます。</div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案は１９日、衆議院法務委員会で、民進党や共産党などが委員長を取り囲んで抗議する中、採決が行われ、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で、「テロ等準備罪」の取り調べの際の録音や録画の在り方を検討することなどを盛り込む修正を行ったうえで可決されました。<br><br>自民党の竹下国会対策委員長は、「国民の安心安全を高めるために必要な法案なので、参議院でも粛々と審議して、今の国会で可決・成立させてもらわなければならない」と述べ、今の国会で成立を図る考えを重ねて示しました。<br><br>自民・公明両党は、来週２３日に衆議院本会議を開いて採決を行い、衆議院を通過させたうえで、参議院での審議を急ぎたい考えです。<br><br>これに対し、民進党や共産党など野党４党は、「法務委員会での採決は無効だ」として、大島衆議院議長に、法案を衆議院本会議で採決せず、委員会に差し戻すよう申し入れるなど、反発を強めています。<br><br>民進党の山井国会対策委員長は、「自由な民主主義社会を根底から崩しかねないような法案が、審議が不十分なまま、採決されたことは断じて認めることはできない」と述べるなど、野党側は、法案を廃案に追い込みたい考えで、法案の衆議院通過をめぐる与野党の攻防は山場を迎えます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>賛成の弁護士「テロなど確実に防ぐことできる」</h3><div>元検事の高井康行弁護士は、組織犯罪の捜査に携わった経験などから、今回の法案に賛成しています。高井弁護士は、今の法律では人を殺そうとして凶器を持って待ち伏せするような直前の段階でなければ取り締まれないと指摘し、新たな法律が必要だとしています。高井弁護士は、「被害が発生するよりもかなり前の段階で取り締まることができるようになれば、テロなどの発生を確実に防ぐことができる。捜査の対象は限定されているので、一般人が勘違いされて知らないうちに巻き込まれることは考える必要がない」と話しています。</div></div><div><h3>反対の弁護士「歴史は繰り返す」</h3><div>太平洋戦争中の言論弾圧事件、「横浜事件」の遺族の弁護団長を務めている森川文人弁護士は、今回の法案に反対しています。森川弁護士は、弾圧に使われた治安維持法は、当時の帝国議会の審議で「罪のない人まで処罰しない」と説明されていたことを挙げ、今回も同じような危険性があるとしています。森川弁護士は、「かつての治安維持法のように拡大して解釈され、政府の政策に反対する思想や運動を取締まるための道具になることを非常に懸念している。私たちに関わる問題として『歴史は繰り返す』と声を上げ、廃案にしなければならない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170520%2Fk10010988421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 May 2017 04:25:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仙台の中２男子自殺 中学校の校長が体罰を謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/k10010988471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仙台の中２男子自殺 中学校の校長が体罰を謝罪</span><time datetime="2017-05-20T04:29"><span>5月20日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/K10010988471_1705200105_1705200429_01_02.jpg" alt="仙台の中２男子自殺 中学校の校長が体罰を謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>仙台市で、先月、マンションから飛び降りて死亡した中学２年の男子生徒が、教諭から頭を殴られるなどの体罰を受けていたことがわかった問題で、学校の校長は、１９日夜、報道陣の取材に対し「体罰をして、信頼を損ねたことをおわびします」と述べ謝罪しました。</div><div>先月２６日、仙台市の中学校に通う２年生の男子生徒が自宅近くのマンションから飛び降りて死亡し、警察は、生徒が自殺したと見ています。<br><br>仙台市の教育委員会の調査で、生徒は、同級生からいじめを受けていたことがわかっていますが、１９日、新たに、亡くなる前の日の授業中に居眠りをしたとして男性教諭から頭を殴られたほか、ことし１月にも授業中に騒いだとして女性教諭から口に粘着テープを貼られる体罰を受けていたことが明らかになりました。<br><br>中学校の校長は１９日夜、報道陣に対し、「『体罰は教育の負けで絶対にだめだ』と教員に話していました。体罰をして、信頼を損ねたことをおわびします」と謝罪しました。<br><br>また、学校は１９日夜、保護者を対象に説明会を開き、子どもたちの心のケアについて説明したということです。この中で、学校側は、体罰に関する保護者からの質問に対し、「確認中だ」として詳しい説明はしなかったということです。<br><br>仙台市教育委員会は体罰が自殺の原因の１つとなった可能性があるとして、第三者による調査を行う方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170520%2Fk10010988471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 May 2017 04:29:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米通商代表が初の国際会議出席へ ＡＰＥＣ閣僚会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/k10010988451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米通商代表が初の国際会議出席へ ＡＰＥＣ閣僚会合</span><time datetime="2017-05-20T04:30"><span>5月20日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/K10010988451_1705200040_1705200430_01_02.jpg" alt="米通商代表が初の国際会議出席へ ＡＰＥＣ閣僚会合" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのライトハイザー通商代表は、就任後初めての国際会議として２０日からベトナムで始まる、ＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の貿易担当の閣僚会合に出席することになっていて、トランプ政権が主張する、不公正な貿易の是正に向けて、各国に対しどれだけ厳しい姿勢を示すのか注目が集まっています。</div><div>今週就任したばかりのライトハイザー通商代表は、日本の自動車産業がアメリカの輸出基地としているメキシコなどとの間で、ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の再交渉を行う意向を議会に通知するなど早速業務をスタートさせました。<br><br>２０日からは就任後初めての国際会議として、２日間の日程でベトナムのハノイで開かれるＡＰＥＣの貿易担当の閣僚会合に出席します。トランプ政権がＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱し、２国間の貿易協定の締結を目指す方針を示す中、アジア太平洋地域の多国間の経済連携をめぐる議論にどのような主張を展開するかが焦点の一つになります。<br><br>さらにＡＰＥＣに合わせて各国の閣僚と会談を行う方向で調整を進めていて、ライトハイザー通商代表がトランプ政権が主張する不公正な貿易の是正に向けてどれだけ厳しい姿勢を示すのか注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本に厳しい要求か</h3><div>アメリカのトランプ政権発足からおよそ４か月。ライトハイザー通商代表は、アメリカ議会上院の承認を受け、今週ようやく就任しました。宣誓式では、「トランプ政権は、アメリカの歴史において、もっとも偉大な政権の一つとして、位置づけられるだろう」と述べたうえで、アメリカ第一主義を掲げ、農家や労働者などを豊かにすることを最優先とする考えを強調しました。<br><br>ライトハイザー通商代表は、レーガン政権で次席通商代表を務め、日本に鉄鋼の輸出の自主規制を認めさせるなど、手ごわい交渉相手として知られていました。ことし３月にも農業の市場開放では「日本が第一の標的になる」と述べていて、日本に対してトランプ政権が主張する農産物の関税の引き下げや自動車市場の非関税障壁の撤廃など、厳しい要求を突きつけることも予想されます。<br><br>トランプ政権の通商政策において、ロス商務長官などとの役割分担がどうなるかは不透明な状況です。ただライトハイザー通商代表は、通商交渉の経験や貿易関連の政策に精通していることから、ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の見直しに向けた再交渉など、具体的な実務を取りしきるのではないかという見方が多くなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170520%2Fk10010988451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 May 2017 04:30:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうからＡＰＥＣ貿易担当閣僚会合 自由貿易圏づくり焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/k10010988361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>きょうからＡＰＥＣ貿易担当閣僚会合 自由貿易圏づくり焦点</span><time datetime="2017-05-20T04:35"><span>5月20日</span> <span>4時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170520/K10010988361_1705192246_1705200435_01_02.jpg" alt="きょうからＡＰＥＣ貿易担当閣僚会合 自由貿易圏づくり焦点" id="news_image"></div><div></div><div>ＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の貿易担当の閣僚会合が２０日からベトナムで始まりますが、加盟国のアメリカが２国間での貿易協定を重視する方針を打ち出す中、これまで目指してきた域内の自由貿易圏づくりで各国の足並みがどこまでそろうかが焦点となります。</div><div>日本やアメリカなど太平洋を囲む２１の国と地域が参加するＡＰＥＣの貿易担当の閣僚会合はベトナムのハノイで２０日から始まり、日本からは世耕経済産業大臣が出席します。<br><br>ＡＰＥＣは、加盟する国と地域全体で貿易の自由化を目指す構想を掲げていて、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定など多国間の経済連携の枠組みを構想の基礎にするとしてきました。しかし、アメリカがＴＰＰからの離脱を決めたことから、今回の会合では、今後、域内の自由貿易圏づくりをどう進めていくかについて議論が行われます。<br><br>日本としてはアメリカを除く１１か国での発効を目指しているＴＰＰなどをもとに、引き続き域内で自由度の高い貿易ルールを実現することが重要だと訴える方針です。しかし、アメリカが、多国間ではなく２国間の貿易協定を重視する方針を打ち出しているうえ、ベトナムなどもアメリカを除いた多国間の枠組みには慎重で、各国の足並みがどこまでそろうかが焦点となります。<br><br>ＡＰＥＣの貿易担当の閣僚会合は２１日まで開かれます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170520%2Fk10010988361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 May 2017 04:35:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>