<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>野球「プレミア12」 日本が韓国に勝利 １位通過で決勝へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012180191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野球「プレミア12」 日本が韓国に勝利 １位通過で決勝へ</span><time datetime="2019-11-17T01:19"><span>11月17日</span> <span>1時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20191116/K10012180191_1911162352_1911162354_01_02.jpg" alt="野球「プレミア12」 日本が韓国に勝利 １位通過で決勝へ" id="news_image"></div><div></div><div>野球の国際大会「プレミア12」で日本は２次リーグ最終戦で韓国に10対８で勝ち、１位で決勝進出を決めました。17日の決勝で再び韓国と対戦します。</div><div>「プレミア12」の２次リーグで、ここまで３勝１敗の日本と韓国は、すでに上位２チームに入り決勝進出を決めていて、16日夜は東京ドームで行われた２次リーグ最終戦で、１位通過をかけて対戦しました。<br><br>日本は２回、２試合ぶりに先発した９番の広島・菊池涼介選手のタイムリーヒットで先制し、同点の３回には４番の広島・鈴木誠也選手と５番の楽天・浅村栄斗選手が連続でタイムリーヒットを打つなど、この回、打者10人の攻撃で一挙６点をあげ勝ち越しました。<br><br>直後の４回に、先発の楽天・岸孝之投手が韓国打線につかまって５点を失い１点差に追い上げられましたが、５回には１番のヤクルト・山田哲人選手と３番の巨人・丸佳浩選手のタイムリーツーベースで２点をあげリードを広げました。<br><br>日本は今大会最多となる14安打で打ち合いを制し、韓国に10対８で勝ちました。これで日本は２次リーグを４勝１敗の１位で通過し、17日の決勝で初優勝を目指して再び韓国と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>丸「いい勢いであすの決勝へ」</h3><div>タイムリーツーベースを含むヒット３本と活躍した丸佳浩選手は、「きょうとあす２試合とも韓国に勝って優勝したいとチームメートと話していた。きょう勝ったことで、いい勢いであすの決勝に入れると思う。けがで離脱した秋山選手の分もしっかりやって何としても勝ちたい」と話していました。</div></div><div><h3>山田「やられている分 やり返す」</h3><div>ここまで打率０割台と苦しみながらも２次リーグ最終戦となった韓国戦で、ヒット２本、２打点と活躍した山田哲人選手は「バッティングの状態としてはそこまで悪くないが、結果が出ていなかったので悔しさもあり、結果にこだわるという意識で試合に臨んだ。これで決勝に向けてメンタル面でもいけるという気持ちになった。韓国には４年前のプレミア12の準決勝でやられている分、やり返すぞという気持ちを持ってとにかく勝つことだけを考えたい」と話していました。</div></div><div><h3>稲葉監督 初優勝に向け「総力戦で戦っていく」</h3><div>野球の国際大会「プレミア12」で日本は２次リーグを１位で通過し17日夜、東京ドームで行われる決勝で再び前回大会王者のライバル・韓国と対戦します。<br><br>初優勝に向けて「総力戦で戦っていく」と稲葉篤紀監督。豊富な投手陣と小技やスピードで着実に１点を奪いにいく日本のスタイルで大一番に挑みます。<br><br>16日はすでに決勝進出を決めている日本と韓国にとって、最終順位に関係しない試合でしたが、稲葉監督は決勝を見据え、「隙を見せないように全力で戦っていこう」と選手を送り出しました。<br><br>序盤から点を取り合う展開の中でも打線は３つのバントを確実に決め、盗塁も２つ。フォアボールは７個選びました。<br><br>稲葉監督は「雑にいかないように、これまでの野球をやろうと思った。バッターたちが後ろにつなぐことをしっかりやってくれた」と日本の持ち味である細かい攻めが確認できたことを評価しました。<br><br>打線を引っ張る４番の鈴木誠也選手は16日の韓国戦でもタイムリーヒットを打って好調をキープ。ここまでの７試合で打率４割７分８厘、ホームラン３本、打点12はいずれも出場選手の中でトップの成績です。<br><br>さらにこれまで当たりの出ていなかった丸佳浩選手が３安打、山田哲人選手と吉田正尚選手が２安打をマーク。<br><br>稲葉監督は「決勝につながる」と手応えを口にしたうえで、１点を大事にする守り勝つ野球を目指すと強調し、「韓国打線を０点というわけにはいかないと思うが、これまでどおり、１点与えても次の１点は与えないという野球をしっかりやっていきたい」と気を引き締めました。<br><br>今大会、終盤に登板しているソフトバンクの甲斐野央投手、オリックスの山本由伸投手、ＤｅＮＡの山崎康晃投手の３人はここまで好投を見せています。<br><br>稲葉監督は「いいピッチャーがそろっているので、どんどん後ろにつないでいくことができる」と早めの継投策をとる考えです。<br><br>さらに決勝ではこれまで先発で起用してきたＤｅＮＡの今永昇太投手とソフトバンクの高橋礼投手もリリーフで待機させる考えを明らかにしました。<br><br>「総力戦というのは選手はわかってくれている。全員で戦っていく」と稲葉監督。<br><br>先発する巨人の山口俊投手も「長いイニングというのは考えず、一人一人にしっかり投げて後ろにいい形でつなげたい」と監督の思いをくんで話していました。<br><br>一方、韓国の予告先発は31歳のヤン・ヒョンジョン投手。韓国プロ野球で通算136勝、今シーズンも16勝をあげている左の本格派です。<br><br>今大会は２試合に先発していずれも勝ち投手になり、防御率0.77と抜群の安定感を見せています。<br><br>打線を引っ張るのは21歳のイ・ジョンフ選手。父はかつて中日でプレーしたイ・ジョンボムさんです。16日の日本戦を含めてすべての試合でヒットを打ち、打率４割３分５厘をマークしています。<br><br>韓国は今大会で、日本を除いてアジア・オセアニアの最上位チームに与えられる東京オリンピックへの出場権をすでに手にしています。<br><br>日本が悲願の金メダルを目指す来年の東京オリンピックでもライバルとして立ちはだかるであろう韓国。稲葉監督は「全員で結束力をもって戦っていく」とことばに力を込めました。</div></div><div><h3>これまでの日韓戦は…</h3><div>日本と韓国はこれまでにも国際大会の大事な局面でたびたび対戦してきました。<br><br>2000年のシドニーオリンピックでは、予選リーグで韓国に敗れ、その後、３位決定戦で再び対戦。松坂大輔投手が７回まで得点を与えませんでしたが、８回にイ・スンヨプ選手に決勝の２点タイムリーツーベースを打たれて１対３で敗れ、メダルを逃しました。<br><br>2006年の第１回ＷＢＣ＝ワールド・ベースボール・クラシックでは、１次ラウンドと２次ラウンドで韓国に敗れましたが、準決勝でみたび対戦。７回に代打・福留孝介選手のツーランホームランで均衡を破って６対０で快勝。日本は決勝も勝ってＷＢＣ初代王者に輝きました。<br><br>2008年の北京オリンピックでは、予選リーグで敗れ、準決勝で再び対戦。同点の８回、岩瀬仁紀投手がイ・スンヨプ選手にツーランホームランを打たれて２対６で敗れました。<br><br>この時、フェンスの手前でホームランの打球を見送ったのが５番・ライトで出場していた稲葉篤紀監督でした。<br><br>2009年の第２回ＷＢＣでは韓国と５回も対戦。１次ラウンドでは１勝１敗、２次ラウンドでも１勝１敗で、決勝の相手も韓国でした。<br><br>３対３の同点で迎えた延長10回にイチロー選手のセンター前への２点タイムリーヒットで勝ち越し、日本が大会連覇を果たしました。<br><br>稲葉監督はこの試合は途中出場。10回にイチロー選手のタイムリーヒットへとつなげる送りバント決めていました。<br><br>そして、2015年の第１回プレミア12では、準決勝で対戦。先発の大谷翔平投手が７回をヒット１本、無失点。11個の三振を奪う快投でしたが、３対０の９回にリリーフ陣が韓国打線の粘りにあって一挙４失点で逆転負け。韓国はそのまま決勝も勝ってプレミア12の初代王者となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012180191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 01:19:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福知山線事故車両を安全教育に活用意向 ＪＲ西日本 遺族に説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福知山線事故車両を安全教育に活用意向 ＪＲ西日本 遺族に説明</span><time datetime="2019-11-17T04:12"><span>11月17日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180171_1911170014_1911170412_01_03.jpg" alt="福知山線事故車両を安全教育に活用意向 ＪＲ西日本 遺族に説明" id="news_image"></div><div>ＪＲ西日本は、107人が死亡したＪＲ福知山線脱線事故の事故車両を研修施設に移して保存し、社員向けの安全教育で活用したいと遺族などに説明しました。</div><div>平成17年４月、兵庫県尼崎市でＪＲ福知山線（通称宝塚線）の７両編成の快速電車が、カーブを曲がりきれずに脱線して線路脇のマンションに衝突し、107人が死亡、562人がけがをしました。<br><br>ＪＲ西日本は16日、事故を起こした車両などに関する説明会を兵庫県伊丹市で開き、現在の保管場所から大阪 吹田市にある研修施設に移して社員の安全教育で活用したいと、参加した遺族などに伝えました。<br><br>このあと来島達夫社長らが会見し、一部の遺族から車両は事故現場に設けられた追悼施設で保存してほしいという要望が出たことを明らかにしました。<br><br>そのうえで来島社長は「まだお話を伺えていない方のご意見もいただいたうえで検討していきたい」と述べ、引き続き慎重に対応を検討し、具体的な内容がまとまれば改めて説明する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 04:12:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟女性刺殺 指名手配の男 現場で待ち伏せし襲撃か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟女性刺殺 指名手配の男 現場で待ち伏せし襲撃か</span><time datetime="2019-11-17T04:14"><span>11月17日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180201_1911162354_1911170414_01_02.jpg" alt="新潟女性刺殺 指名手配の男 現場で待ち伏せし襲撃か" id="news_image"></div><div></div><div>新潟市の繁華街にあるビルで15日、飲食店店員の20歳女性が刃物で刺されて殺害された事件で、指名手配された知り合いの25歳の男が現場で待ち伏せして女性を襲った疑いがあることが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>新潟市中央区のビルで15日午後９時ごろ、このビルに入っている飲食店の店員、石澤結月さん（20）が男に刃物で刺されて死亡しました。<br><br>警察は、知り合いで、埼玉県上尾市出身の齋藤涼介容疑者（25）が事件に関わったとして、殺人の疑いで逮捕状を取り、全国に指名手配しました。<br><br>捜査関係者によりますと、目撃情報や防犯カメラの映像などから、石澤さんが出勤するところを待ち伏せして襲った疑いがあるということです。<br><br>一方、埼玉県警によりますと、事件前日に、齋藤容疑者の母親から警察署に「息子が交際していた彼女を傷つけて、自殺するとほのめかしている」と電話で相談があったため、警察官を派遣して本人に接触したいと伝えましたが、母親は「まずは家族で状況を確認したい」などと答えたということです。<br><br>警察は、２人の間にトラブルがあったとみて、いきさつを調べるとともに、引き続き行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場近くの飲食店店長「男性が座っているのを見た」</h3><div>現場近くにある飲食店店長の男性は「事件の３時間余り前に現場のビルの向かいにある自動販売機のすぐ脇でシュッとした感じの男性がうなだれてかばんの中を触って座っているのを見た。あの時間に座っているのは不自然だし、変だと思った。事件が起きた時にあの人が犯人なのかなと思った」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 04:14:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沢尻容疑者 逮捕前夜に渋谷のクラブに 麻薬の入手経路を捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻容疑者 逮捕前夜に渋谷のクラブに 麻薬の入手経路を捜査</span><time datetime="2019-11-17T04:16"><span>11月17日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180261_1911170054_1911170416_01_02.jpg" alt="沢尻容疑者 逮捕前夜に渋谷のクラブに 麻薬の入手経路を捜査" id="news_image"></div><div></div><div>女優の沢尻エリカ容疑者が、合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして16日に逮捕された事件で、前日の夜に渋谷のクラブを訪れていたことが捜査関係者への取材でわかりました。翌日、帰宅したあとにＭＤＭＡが見つかっていて、警視庁は入手したいきさつについて調べることにしています。</div><div>女優の沢尻エリカ容疑者（33）は16日、東京 目黒区の自宅マンションでカプセルに入った合成麻薬のＭＤＭＡを含む粉末約0.09グラムを所持していたとして逮捕されました。<br><br>調べに対して「私の物に間違いない」と供述し、容疑を認めているということです。<br><br>捜査関係者によりますと、沢尻容疑者は逮捕される前日の夜に渋谷のクラブを訪れていたということです。<br><br>翌日、帰宅したあと、警視庁が自宅を捜索し、アクセサリーケースに入れたカプセル２錠が見つかりました。カプセルには白い粉末が入っていてこのうち１錠を鑑定したところ、ＭＤＭＡと確認されたということです。<br><br>警視庁は入手したいきさつについて調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 04:16:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“フェイクニュース”対策に本腰 総務省 大手ＩＴ企業と連携</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“フェイクニュース”対策に本腰 総務省 大手ＩＴ企業と連携</span><time datetime="2019-11-17T04:26"><span>11月17日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180111_1911162035_1911170426_01_02.jpg" alt="“フェイクニュース”対策に本腰 総務省 大手ＩＴ企業と連携" id="news_image"></div><div></div><div>インターネット上で偽の情報、いわゆるフェイクニュースが拡散することが世界的に問題になる中、総務省は「プラットフォーマー」と呼ばれる大手ＩＴ企業などと、対策について検討を進める方針です。</div><div>ＳＮＳやネット上で拡散されるフェイクニュースをめぐっては、アメリカの大統領選挙など、海外の選挙の際に大きな問題となっているほか、日本でも、災害の際に偽の情報が広まるといった事例が起きています。<br><br>こうしたフェイクニュースについて、総務省は今後、国内でさらに問題が深刻になるおそれがあるとして、有識者会議を開いて対応を議論しています。<br><br>具体的には、政府がフェイスブックやグーグル、ヤフー、ＬＩＮＥといった、「プラットフォーマー」と呼ばれる国内外の大手ＩＴ企業、それに、情報の真偽を確認するための「ファクトチェック」を行う民間の団体などに呼びかけて対策を検討します。<br><br>ただ、ＳＮＳなどの情報の削除を政府が義務づけると、表現の自由を侵害するおそれがあるという懸念も強いことから、現時点では法律で規制するのではなく、「プラットフォーマー」などによる自主的な対策が想定されています。<br><br>有識者会議は、年内に最終的な提言をまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フェイクニュース対策 世界では</h3><div>フェイクニュースの拡散をめぐっては、世界各国で大手ＩＴ企業や政府が対策を進めています。<br><br>アメリカでは先月、フェイスブックが来年の大統領選に向けて、ワシントン・ポストやＦＯＸテレビなど、約200の信頼できる報道機関が提供している記事だけを掲載する、新たなニュース配信を始めました。<br><br>また、情報操作を目的にした外国勢力によるアカウントや投稿を削除したほか偽の情報の拡散を防ぐ対策を強化することも発表しました。<br><br>ツイッターは、ＳＮＳで見られる政治的な広告に誤りが多く含まれているという批判を踏まえて、政治家などが費用を払い、政策やメッセージを発信する政治的な広告の掲載を今月からとりやめると発表しています。<br><br>一方、ＥＵ＝ヨーロッパ連合は去年、偽情報への対策をまとめた「行動規範」を作成し、フェイスブックやグーグル、ツイッターなど大手ＩＴ企業がこの規範に基づいて対策をとることを求めています。<br><br>この規範に基づいて「プラットフォーマー」などが取り組み状況を公表していて、ＥＵはその内容を検証して必要に応じてさらに対応を求めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 04:26:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京浜東北線 始発から全線で運転再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/k10012180291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京浜東北線 始発から全線で運転再開</span><time datetime="2019-11-17T04:41"><span>11月17日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191117/K10012180291_1911170441_1911170441_01_02.jpg" alt="京浜東北線 始発から全線で運転再開" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東日本によりますと、京浜東北線は、来年春の「高輪ゲートウェイ駅」の開業に向けた線路の切り替え工事のため、品川駅と田町駅の間で運休していましたが、予定どおり、17日始発から全線で運転を再開しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191117%2Fk10012180291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 04:41:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/k10012179901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕</span><time datetime="2019-11-17T04:42"><span>11月17日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191116/K10012179901_1911161631_1911161631_01_02.jpg" alt="沢尻エリカ容疑者「私の物に間違いない」麻薬所持の疑いで逮捕" id="news_image"></div><div>女優の沢尻エリカ容疑者が、東京都内の自宅で合成麻薬のＭＤＭＡを所持していたとして、警視庁に逮捕されました。「私の物に間違いない」と容疑を認めているということです。</div><div>逮捕されたのは、女優の沢尻エリカ容疑者（33）です。<br><br>警視庁によりますと、16日午前、東京 目黒区の自宅マンションで合成麻薬のＭＤＭＡを含む粉末およそ0.09グラムを所持していた疑いが持たれています。<br><br>沢尻容疑者が違法な薬物を所持しているという情報をもとに、警視庁が16日午前８時すぎに自宅を捜索したところ、白い粉末が入ったカプセル２錠が見つかり、このうち１錠を鑑定したところ合成麻薬だと確認されたということです。<br><br>調べに対して「私の物に間違いない」と供述し、容疑を認めているということです。<br><br>沢尻容疑者を乗せた車は、警視庁本部を出て、午後７時15分ごろ東京湾岸警察署へ入りました。<br><br>警視庁は今後、入手ルートなどについて捜査を進める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逮捕の経緯は…</h3><div>警視庁は、沢尻容疑者が違法な薬物を所持しているという情報をもとに、16日午前８時すぎ、東京 目黒区の自宅マンションを捜索しました。<br><br>警視庁によりますと、沢尻容疑者はこのマンションで母親と２人で暮らしていて、沢尻容疑者の部屋の棚にあったアクセサリーボックスの中から、袋に入ったカプセル２錠が見つかりました。<br><br>カプセルには白い粉末が入っていて、このうち１錠を警視庁本部で鑑定したところ、合成麻薬のＭＤＭＡだと確認されたということです。<br><br>沢尻容疑者は、捜索の際などに抵抗することはなく、調べにも素直に応じていて、「私の物に間違いない」と供述しているということです。<br><br>警視庁は自宅の捜索で携帯電話なども押収していて、今後、ＭＤＭＡの入手ルートなどを詳しく調べることにしています。</div></div><div><h3>沢尻容疑者とは</h3><div>沢尻容疑者は、「新宿スワン」、「クローズド・ノート」、それに「パッチギ！」など人気映画に多数出演しています。<br><br>このうち、平成24年に公開された映画「ヘルタースケルター」では、主人公のモデル役を演じ、日本アカデミー賞の優秀主演女優賞を受賞しています。<br><br>また、来年放送されるＮＨＫの大河ドラマ「麒麟がくる」にも織田信長の妻、「帰蝶」の役で出演することが決まっていました。</div></div><div><h3>所属事務所「深くおわび」</h3><div>沢尻エリカ容疑者の所属事務所エイベックス・マネジメントは、「本件につきまして、現在、事実関係を確認しております。関係各所の皆様、ならびにファンの皆様へ、多大なご迷惑とご心配をおかけしておりますことを、深くおわび申し上げます。本人の処遇につきましては、捜査の進捗を見守りつつ厳正に対処して参ります」というコメントをホームページに出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191116%2Fk10012179901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 04:42:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>