<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>６人が車にはねられた事故 １人死亡 90歳女性が運転  茅ヶ崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>６人が車にはねられた事故 １人死亡 90歳女性が運転  茅ヶ崎</span><time datetime="2018-05-28T12:53"><span>5月28日</span> <span>12時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/K10011455621_1805281301_1805281302_01_02.jpg" alt="６人が車にはねられた事故 １人死亡 90歳女性が運転  茅ヶ崎" id="news_image"></div><div></div><div>警察によりますと、２８日午前１１時ごろ、神奈川県茅ヶ崎市の国道で横断歩道をわたっていた４人と歩道を歩いていた２人の合わせて６人が相次いで車にはねられた事故で、このうち成人の女性１人が死亡したということです。車は９０歳の女性が運転していて、警察は詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 12:53:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高島屋 ９月に日本橋新館開業へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高島屋 ９月に日本橋新館開業へ</span><time datetime="2018-05-28T15:42"><span>5月28日</span> <span>15時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大手デパートの高島屋はことし９月、東京・日本橋にある旗艦店の隣に新館をオープンすることになりました。再開発が進む周辺のオフィスで働く人を取り込もうと、レストランや食料品を中心とした売り場にします。</div><div>高島屋は、不動産会社などと共同で東京 日本橋にある旗艦店の隣にオフィスや商業施設が入る３２階建ての複合ビルの建設を進めています。<br><br>このうち、地下１階から地上７階までがデパートの新館として９月２５日にオープンすることになり、その詳細を発表しました。<br><br>店の周辺では複数の再開発計画が進んでいて、新館は周辺のオフィスで働く人を取り込もうと午前７時半から営業を始めるカフェをはじめ、売り場面積の４割がレストランや食料品店となるほか、仕事帰りにヨガや茶道を体験できる施設なども入ります。<br><br>一方、本館も外国人旅行者を呼び込もうと来年３月までに化粧品や美容雑貨などの売り場を増やしたり、屋上に庭園を整備したりする改装を行います。<br><br>高島屋のグループ会社、東神開発の清瀬和美日本橋事業部長は、「都内でも特に有望なポテンシャルを持ったエリアなので、街の人に喜んでもらえる施設にして人を呼び込みたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再開発の背景は</h3><div>東京 日本橋周辺ではここ数年、複数の再開発計画が進んでいます。<br><br>このうち、日本橋一丁目中地区では、高層ビルなどの建設が計画されているほか、日本橋室町一丁目地区でも再開発計画が検討されています。<br><br>多くの企業のオフィスが集まる日本橋ですが、ここ数年は、職場の近くに住みたいという人が増えていて、タワーマンションや商業施設の開発も進んでいます。<br><br>一方、東京オリンピック・パラリンピックに向けて外国人旅行者がさらに増加するとみてデパート各社は大規模な改装を計画しています。<br><br>高島屋に加えて、三越伊勢丹も再来年の春までに日本橋にある旗艦店に１５０億円を投じて、大規模な改装を行う計画です。<br><br>三越伊勢丹では、売り上げが低迷する婦人服の売り場などを縮小する一方で、外国人旅行者に人気が高い化粧品やアクセサリー、それに時計などの売り場を充実させることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 15:42:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友問題 財務省 ゴミの撤去費用の増額要求認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友問題 財務省 ゴミの撤去費用の増額要求認める</span><time datetime="2018-05-28T16:27"><span>5月28日</span> <span>16時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/K10011455701_1805281435_1805281442_01_02.jpg" alt="森友問題 財務省 ゴミの撤去費用の増額要求認める" id="news_image"></div><div></div><div>「森友学園」に国有地を売却する際に、ごみの撤去費用などとして８億円余りが値引きされた問題で、財務省は、大阪航空局が、当初、６億円台後半と見積もったごみの撤去費用について、近畿財務局が増やすよう求めたことを認めました。</div><div>２８日の衆議院予算委員会で、立憲民主党の長妻代表代行は、「森友学園」に国有地を売却する際に、ごみの撤去費用などとして８億円余りが値引きされた問題について、「大阪航空局の見積もりでは５、６億円ぐらいで、ごみを増量して８億２０００万円にした疑念がある」と追及しました。<br><br>これに対し、財務省の太田理財局長は、「大阪航空局から撤去費用を最終的にちょうだいしたのは平成２８年４月１４日だが、その２、３日前に大阪航空局が近畿財務局に来て、お示しいただいたものは、金額の見積もりで言うと６億円台後半で、対象範囲は校舎建設工事が行われている範囲に限られているということだった」と述べました。<br><br>そのうえで太田局長は「グラウンドの一部にも地下埋設物があると先方の業者の試掘でわかっており、『その部分を地下埋設物が無いということで計算して大丈夫か』と航空局に言った。８億円と言ったと記憶している職員はいないが、対象面積の範囲を広げることを申し上げたので、金額でいけば増額だと言われればそういうことになる」と述べました。<br><br>自民党の平井卓也氏は、財務省が国会に提出した交渉記録には、学園側が近畿財務局に安倍総理大臣の妻の昭恵氏の写真を示して、交渉の前進を迫ったとされる平成２６年４月２８日の記録が無いことに関連し、「今回提出されたものが本当にすべてなのか」と質問しました。<br><br>これに対し、麻生副総理兼財務大臣は「交渉記録で見つかっているものはすべて提出した。まだ探せば出てくるのかもしれないが、今までの段階では全く見つかっていない」と述べました。<br><br>一方、野党側が麻生副総理に辞任を求めたのに対し、麻生副総理は「原因究明や再発防止などの対策をきちんと仕上げるのが、財務大臣の仕事をまっとうすることだ。辞めない」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は「デフレ脱却は達成しておらず、麻生副総理に政策を進めてほしい。しっかり組織を立て直し、国民の信頼を回復することによって責任を果たしてもらいたい」と述べ、麻生副総理を続投させる考えを重ねて示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:27:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>壁よじ登り男児救出“本物のスパイダーマン”と称賛 仏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>壁よじ登り男児救出“本物のスパイダーマン”と称賛 仏</span><time datetime="2018-05-28T16:36"><span>5月28日</span> <span>16時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスのパリで、共同住宅の５階のバルコニーから落ちそうになっている幼い男の子を、通りがかりの男性が外壁をよじ登って無事、救出する動画がインターネット上に投稿され、「本物のスパイダーマンだ」などと称賛の声が相次いでいます。</div><div>動画は今月２６日に撮影されてネット上に投稿され、パリ北部の共同住宅で、５階のバルコニーにぶら下がって今にも落ちそうになっている４歳の男の子を、たまたま通りがかった男性が外壁をよじ登って無事、救出する様子が映っています。<br><br>男性は素手でバルコニーの壁をぐんぐんよじ登り、男の子のもとにたどりつくと隣のバルコニーから支えていた住人とともに、男の子をひっぱりあげて、無事救出しました。<br><br>男の子を救出したのは西アフリカのマリ出身で、数か月前にパリに移民としてやってきた２２歳の男性で、大勢の人が心配そうに集まっているのに気づきとっさの行動に出たということです。<br><br>男性は現地メディアのインタビューに、「子どもが好きなので、目の前でけがをしてほしくなかった」などと話していました。<br><br>男性の英雄的な行動にネット上では「本物のスパイダーマンだ」と称賛の声が相次いでいて、パリのイダルゴ市長も「勇敢な行動で、すべての市民にとっての模範だ。彼がフランスに定住できるよう支援したい」と称賛したほか、マクロン大統領も男性を大統領府に招いて、直接、感謝の気持ちを伝えることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:36:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大 アメフト問題で巨人とのスポンサー契約解除</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大 アメフト問題で巨人とのスポンサー契約解除</span><time datetime="2018-05-28T16:46"><span>5月28日</span> <span>16時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本大学のアメリカンフットボール部の選手が、関西学院大学との試合中に重大な反則行為を行った問題を受けて日大は２８日、プロ野球 巨人とのオフィシャルスポンサー契約を解除しました。</div><div>日大と巨人はおととしのシーズンからオフィシャルスポンサーの契約を結び、東京ドーム内でコマーシャルを流したり「日大Ｄａｙ」と名付けた試合を開催したりしてきました。<br><br>しかし、日大のアメリカンフットボール部の選手が、関西学院大との試合中に無防備な状態の相手選手に後ろからタックルする重大な反則行為をしてけがを負わせた問題を受け、巨人は日大から申し入れがあったとして、インタビューの際に使用するボードや公式ホームページから学校名を外していました。<br><br>こうした中、日大と巨人は２８日、オフィシャルスポンサーの契約を解除したと発表しました。<br><br>今回も、日大からの申し入れによるもので、理由について「ことの重大さにかんがみ」としています。<br><br>また、日大は神宮球場など甲子園球場などプロ野球で使用される６か所の球場に設置している看板について自粛するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:46:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川前理財局長の国会虚偽答弁は43回</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川前理財局長の国会虚偽答弁は43回</span><time datetime="2018-05-28T16:50"><span>5月28日</span> <span>16時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>参議院予算委員会の午前中の集中審議で、参議院の郷原悟事務総長は、森友学園との交渉記録について財務省の佐川前理財局長が「廃棄した」とか「記録が残っていない」と国会で答弁をした回数が、去年２月以降、合わせて４３回に上っていたことを明らかにし、麻生副総理兼財務大臣も同様の答弁を合わせて１１回していたと説明しました。<br>これについて、太田理財局長は虚偽の答弁だったことを認め、「事実と異なることを答弁しておりました。誠に申し訳ありません」と陳謝しました。</div><div>このほか、先週、財務省が公表した交渉記録には、平成２６年３月に近畿財務局の担当者が大阪府の担当者から、学園が新設予定だった小学校の校名について『安倍晋三記念小学校』と説明されていたことが記されていましたが、佐川氏は去年３月、「近畿財務局としては、安倍晋三記念小学校の話については全く承知していない」と答弁していました。<br><br>また、佐川氏は、学園側との事前の価格交渉を一貫して否定していましたが、おととし５月１８日の交渉記録には、学園の籠池前理事長が「訴訟をしませんよといった条件で土地を買受けるのであれば、金額は限りなくゼロに近いものであるべき」と述べたのに対し、翌日、近畿財務局の担当者が「まずは提示させていただく金額を確認したうえでご判断お願いします」とか「損害賠償請求を行わない契約書案に合意することを前提として価格折衝を行いたい」などと答えたことが記されています。<br><br>これについて、太田理財局長は、小学校名や事前の価格提示に関する佐川氏の答弁についても虚偽だったことを認めたうえで、「決裁文書の書き換えを行ったあとに合わせて、そういうことを行っていた。誰の指示だったかなどは、今まさに調査をしているので、調査結果を速やかに報告したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「４月28日の記録は見つかっていない」</h3><div>改ざん前の決裁文書や、先週、財務省が公表した本省相談メモという文書には、平成２６年４月２８日の近畿財務局との打ち合わせの際、学園側が籠池前理事長と安倍総理大臣の妻の昭恵氏がともに写った写真を示し、「総理夫人を現地に案内し、夫人からは『いい土地ですから、前に進めてください』とのお言葉をいただいた」と発言したことが記されています。<br><br>しかし、財務省が公表した学園との交渉記録に、この４月２８日の記録は含まれていませんでした。<br><br>これについて、衆議院予算委員会の集中審議で、自民党の議員が「４月２８日など学園との打ち合わせがあったことが明らかになっている日の交渉記録が欠けている。今回提出されたものが本当にすべてなのか」とただしました。<br><br>これに対して、麻生副総理兼財務大臣は「調査すればまだ出てくるのかもしれないが、捜査当局の協力も頂いたうえで、私どもが見つけることができたものすべてを提出させていただいた。４月２８日の記録は今までの段階では全く見つかっていない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:50:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐賀 陸自ヘリ墜落 部品が壊れて回転翼落下</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180528/k10011455801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐賀 陸自ヘリ墜落 部品が壊れて回転翼落下</span><time datetime="2018-05-28T16:55"><span>5月28日</span> <span>16時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>陸上自衛隊のヘリコプターが佐賀県の住宅に墜落した事故で、陸上自衛隊は２８日、回転翼を機体につなぎとめる部品が壊れ、飛行中に回転翼が落下したことを明らかにし、部品が壊れた原因を特定するため調査期間を延長することになりました。</div><div>ことし２月、陸上自衛隊のヘリコプターが佐賀県の住宅に墜落して炎上し、乗員２人が死亡、小学生の女の子が足を打撲した事故で、陸上自衛隊は２８日、これまでの調査の状況を発表しました。<br><br>それによりますと、回転翼を機体につなぎとめる「メインローターヘッド」という部品の内部にあるボルトが破断し、その結果、４枚ある回転翼のうち１枚が機体から分離して落下しました。<br><br>この直後、機体のバランスが崩れて別の回転翼１枚が操縦席付近にぶつかって切り離され、最終的には機体が回転するきりもみ状態になって１０数秒後に墜落したということです。<br><br>一方、事故機のフライトレコーダーを解析するなどした結果、パイロットの操縦や事故の直前に行われた整備は原因とはみられないとしています。<br><br>飛行中に壊れたボルトは、アメリカのメーカーが取り付けを行っているということで、陸上自衛隊は、来月初めまでとなっていた調査期間を延長して、メーカーへの聞き取りも行いながら原因の特定を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>陸上幕僚副長「できるだけ早く原因究明したい」</h3><div>陸上自衛隊の事故調査委員長を務める高田克樹陸上幕僚副長は、「被害にあわれた皆様や地域住民の方々に対し改めておわび申し上げます」と陳謝したうえで、「ボルトの破断面の調査にかなりの時間がかかり、原因の特定が４か月では間に合わなかった。できるだけ早く原因を究明したい」と述べ、調査を急ぐ考えを示しました。<br><br>陸上自衛隊は、事故機と同型のＡＨ６４戦闘ヘリコプターについて、原因がわかるまで今後も飛行停止を続けるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180528%2Fk10011455801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 May 2018 16:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>