<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ゆるキャラ「カパル」放置の“黒歴史”乗り越え１位に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゆるキャラ「カパル」放置の“黒歴史”乗り越え１位に</span><time datetime="2018-11-19T16:22"><span>11月19日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716051_1811191618_1811191622_01_02.jpg" alt="ゆるキャラ「カパル」放置の“黒歴史”乗り越え１位に" id="news_image"></div><div></div><div>18日、大阪で開かれたご当地キャラクターの日本一を決める「ゆるキャラグランプリ」で、埼玉県志木市で活躍するかっぱのキャラクター、「カパル」が１位に選ばれました。</div><div>ことしで８回目となる「ゆるキャラグランプリ」は、18日、大阪 東大阪市で開かれ、全国の自治体や企業などから合わせて909のゆるキャラが参加しました。<br><br>インターネットで事前に行われた投票と、会場の投票での結果、埼玉県の志木市文化スポーツ振興公社のキャラクター「カパル」が88万9346票を獲得し、１位に選ばれました。<br><br>「カパル」は、地元の民話に登場するかっぱをモチーフにしたキャラクターで、これまでは去年の11位が最高で、今回が６回目の挑戦でした。<br><br>公社の担当者は、「今回が最後の挑戦で、てっぺんを目指してきたのでとてもうれしいです」と話しています。<br><br>ことしのゆるキャラグランプリでは、今月はじめの暫定的な集計では１位だった「こにゅうどうくん」などをめぐって、インターネットでの投票に必要なＩＤを自治体が作成して配るなど組織的な投票が問題となり、実行委員会によりますと明らかに組織的だとわかる票は削除されたということです。<br><br>「カパル」は、みずからの公式ツイッターで、「皆さんの思いが『カパル』を押し上げてくれた。ホントにホントにちょーありカパールっ！」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“黒歴史”乗り越え ふなっしーと音楽バンドも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716051_1811191637_1811191639_01_03.jpg" alt=""><div>「ゆるキャラグランプリ」で１位になった「カパル」は、地元の民話に登場するかっぱをモチーフにした志木市文化スポーツ振興公社のキャラクターです。<br><br>18年前の平成12年に、公社の職員がメモ用紙に書いた落書きをきっかけに誕生し、偶然、当時の理事長の目に触れたことから、公式キャラクターに採用されました。<br><br>翌年には名前も決まり公社の広報誌に掲載されましたが、広報誌自体が廃刊になったため、カパルの存在は、およそ10年にわたってほとんど忘れられていたということです。<br><br>その後のゆるキャラブームで、ようやく平成23年に着ぐるみとして復活し、千葉県船橋市の「ふなっしー」と音楽バンドを結成するなど活動を続けてきました。<br><br>「ゆるキャラグランプリ」には平成24年から合わせて６回出場し、最後の挑戦と位置づけた今回、88万9346票を獲得し１位に選ばれました。<br><br>最初に「カパル」をデザインした志木市文化スポーツ振興公社の山口太郎さんは、「存在を忘れられたこともありましたが、長い期間、ファンに支えられた結果、１位に選ばれたと思うのでうれしいです」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:22:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本</span><time datetime="2018-11-19T16:41"><span>11月19日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716061_1811191624_1811191641_01_02.jpg" alt="硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本" id="news_image"></div><div></div><div>18日、熊本市内の高校で行われた硬式野球の練習試合で、打席に立った２年生の野球部員の頭に投手が投げたボールが当たり、病院に搬送されましたが死亡しました。</div><div>18日午後１時40分ごろ、熊本市西区にある熊本西高校のグラウンドで行われていた硬式野球の練習試合で、高校の教諭から「投手が投げたボールが打者の頭に当たり意識がない」と消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、ボールが当たったのは熊本西高校２年の野球部員、篠田大志さん（16）で、その場に倒れ込み、意識不明の状態で病院に搬送されましたが、19日午前９時半ごろ死亡しました。死因は外傷性くも膜下出血でした。<br><br>熊本西高校などによりますと、18日は県内の別の高校と練習試合が行われていて、篠田さんはヘルメットをかぶり右打席に立っていたということで、目撃者の話などからボールは頭の左側に当たったとみられるということです。<br><br>熊本西高校は秋の九州大会でベスト８に入り、県高野連から来年春のセンバツ高校野球の21世紀枠への推薦を受けています。<br><br>熊本西高校の北原政典副校長は「生徒が亡くなったことに驚いている。ただただ残念でしかたがない。ほかの生徒たちの心のケアを万全にしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高校野球で試合中の死亡は９件目</h3><div>高野連＝日本高校野球連盟によりますと、高校野球で金属バットが採用された昭和49年以降、試合中の事故で野球部員が亡くなったケースは今回が９件目ということです。<br><br>このうち打球が当たったケースや落雷の事故が６件で、デッドボールを受けて亡くなったのは３件目となりました。<br><br>高野連の竹中雅彦事務局長は「部員が亡くなったと聞き、大変残念でなりません。ボールがどのように頭部に当たったのか、まだ原因がはっきりしていないので、今後、内容を精査して対応を検討したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:41:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イベントサークル暴行事件 辞めた学生にも金要求し暴行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イベントサークル暴行事件 辞めた学生にも金要求し暴行か</span><time datetime="2018-11-19T18:26"><span>11月19日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716231_1811191832_1811191835_01_03.jpg" alt="イベントサークル暴行事件 辞めた学生にも金要求し暴行か" id="news_image"></div><div>大学のイベントサークルの幹部で日本大学の学生２人が、イベント参加者に暴行したとして逮捕された事件で、サークルを辞めたほかの学生にも暴行を加えた疑いがあることが警視庁などへの取材で分かりました。警視庁は、サークルに入る際にイベントの参加費を求める契約書を書かせ、払えないと執ように取り立てていたとみて調べています。</div><div>学生向けのパーティーなどを開催するサークルの幹部で、いずれも日本大学４年の村尾光康容疑者（21）と清水勝護容疑者（22）はことし６月、東京 港区西麻布でサークルの元メンバーの22歳の学生に暴行を加え、バッグを奪ったとして、強盗の疑いで逮捕されました。<br><br>その後の調べで、ほかにも元メンバーの男女に対し金を払うよう脅したり、顔を殴ったりしたほか、バッグを奪ったりした疑いがあることが警視庁などへの取材で分かりました。<br><br>このサークルはパーティーを定期的に開催し、「運営費」と呼ばれる参加費を払うよう求める契約書を書かせたうえ、ほかの参加者を勧誘するノルマを課して達成できなければ罰金を徴収していたということです。<br><br>暴行されたのは、いずれも参加費や罰金を払えずにサークルを辞めた元メンバーだったということです。<br><br>現場には逮捕された２人以外にもほかの幹部がいたこともあったということで、警視庁はサークル内で執ように金銭を取り立てていたとみて、調べています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716231_1811191806_1811191826_01_03.jpg" alt=""><div>学生向けのパーティーなどを開催するサークルの幹部で、いずれも日本大学４年の村尾光康容疑者（21）と清水勝護容疑者（22）はことし６月、東京 港区西麻布でサークルの元メンバーの22歳の学生に暴行を加え、バッグを奪ったとして、強盗の疑いで逮捕されました。<br><br>その後の調べで、ほかにも元メンバーの男女に対し金を払うよう脅したり、顔を殴ったりしたほか、バッグを奪ったりした疑いがあることが警視庁などへの取材で分かりました。<br><br>このサークルはパーティーを定期的に開催し、「運営費」と呼ばれる参加費を払うよう求める契約書を書かせたうえ、ほかの参加者を勧誘するノルマを課して達成できなければ罰金を徴収していたということです。<br><br>暴行されたのは、いずれも参加費や罰金を払えずにサークルを辞めた元メンバーだったということです。<br><br>現場には逮捕された２人以外にもほかの幹部がいたこともあったということで、警視庁はサークル内で執ように金銭を取り立てていたとみて、調べています。</div></div><div><h3>元メンバーが語る 運営実態</h3><div>サークルの元メンバーの女性はイベントへの勧誘方法や、参加者に義務づけていたノルマなど、運営実態について詳しく語りました。<br><br>警視庁や女性によりますと、サークルには「会長」の下に「代表」と「副代表」がいて、さらにその下に「最高幹部」「幹部」「副幹部」「幹部補佐」が連なり、末端がおよそ150人ほどいる「メンバー」だということです。<br><br>逮捕された村尾容疑者はナンバー３の「副代表」で、清水容疑者はナンバー４の「最高幹部」でした。<br><br>イベントへの勧誘はツイッターのハッシュタグ機能を使って「＃日大」などと大学名で手当たり次第に検索し、「インカレサークルに興味ありませんか？」と、新入生などにメッセージを送っていたということです。<br><br>そして反応した学生を東京 新宿区の事務所や、喫茶店に呼び出し、ＰＲ動画を見せたということです。<br><br>動画には「日本一楽しいサークル」と銘打って、「春はお花見」、「夏は海へ」、「秋はハロウィーン」、「冬はクリスマスパーティー」と季節ごとに楽しめるほか、バーベキューや誕生日パーティーも開催していて、友達を増やしたい人は参加してほしいと呼びかけていました。そのうえで最低３回分のイベントに参加する契約書を書かせていました。<br><br>契約書には１回のイベントごとに「運営費」と呼ばれる３万円程度の参加費を支払うことなどを義務づけると記されていました。合計で９万円余りになりますが、ほかの学生を勧誘すると１人当たり2000円ほどのキャッシュバックがあり、学生を勧誘すればするほど自分の負担が減る仕組みだと説明していたということです。<br><br>しかし、途中でイベントの参加を辞めると、残りの分の参加費の徴収が始まり、電話を何度もかけたり自宅に押しかけたりしたということです。<br><br>サークルに入る際に学生証や健康保険証などをカメラで撮影し、自宅の住所も書かせていたということです。<br><br>また、サークルの運営内容について外部に話すと、「情報漏えい」として、10万円の支払いも求めていたということです。<br><br>元メンバーの女性も途中で辞めたため、50万円余りを要求され、引っ越しを余儀なくされたということです。<br><br>女性は「お金を払うメンバーには優しかったですが、払わないと暴力的になる感じでした。保険証などの証明書の写真を撮って自宅を把握し、家に押しかけて居座りしつこく回収していました。顔写真入りのチラシを近所に貼られた人もいました。罪を償ってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>勧誘された女性は</h3><div>サークルに勧誘された19歳の女性は、辞めた後も５万円余りを要求され、逮捕された村尾容疑者に顔を殴られたということです。<br><br>女性がサークルに関わるようになったのはことしの春ごろ、ツイッターに「学生イベントに参加しませんか？」というメッセージが届いたことがきっかけでした。<br><br>女性はすぐにサークルに入るつもりはありませんでしたが、その場で最低３回分のイベントに参加する契約書にサインするよう迫られたということです。<br><br>１回のイベントごとに「運営費」と呼ばれる３万円程度の参加費を払うよう求められ、学生証をカメラで撮影されたうえ、自宅の住所を書かされたということです。<br><br>女性は「ツイッターで『学生イベントがあるんですけど、お話だけでも』という感じで勧誘され、話くらいならと思って行ったら、急に契約書を書かされました。指紋まで採られて指で判を押すよう求められ、強制的に加入させられました」と振り返りました。<br><br>すぐに女性はサークルが嫌になり、辞めましたが、「『家や学校に行くぞ』と脅されサークルの幹部らが自宅に押しかけてきたこともありました。母親が対応して追い払いましたが、ものすごく怖かったです。見張られていると思い、外に出るのも怖かったです」と話しました。<br><br>その後、女性は友達と出かけた際にサークルの幹部ら数人に見つかり、取り囲まれて金を払うよう脅されたということです。その時の様子が撮影された動画には、「全額、振り込め」、「４万円は確実に払え」などと脅される状況が映っていました。<br><br>女性が下を向いて黙っていたところ、「聞いてるのか」と言われ、村尾容疑者に顔を殴られたということです。<br><br>女性は「偶然会った幹部に囲まれ『払えるよな、払うよな』と脅されました。光康容疑者には暴力をふるわれたので、隣にいた友達も震えていて、『じゃあ払いますから』と言うしかなかったです。『お前の家も学校も知っているからいつでも行けるぞ。こっちは何でもできるんだぞ』と言われ、うなずくことしかできなかったです」と涙ながらに話していました。<br><br>２人が逮捕されたことについては「毎日ずっと怖くて、学校にも行くことすらできなくなった時期がありました。逮捕されて安心しましたが、他の幹部もいるので、お金の要求は続くかもしれないと思うと、不安は消えません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:26:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京地検 日産本社を捜索 金融商品取引法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京地検 日産本社を捜索 金融商品取引法違反の疑い</span><time datetime="2018-11-19T18:33"><span>11月19日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716371_1811191833_1811191835_01_02.jpg" alt="東京地検 日産本社を捜索 金融商品取引法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長がみずからの報酬を過少に申告し有価証券報告書にうその記載をするなどした疑いがあるとして、東京地検特捜部が金融商品取引法違反の疑いで横浜市にある日産自動車の本社の捜索を始めたことが関係者への取材で分かりました。特捜部はゴーン会長から事情を聴いていて容疑が固まりしだい逮捕するものとみられます。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:33:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 内部調査で”ゴーン会長 重大な不正行為”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 内部調査で”ゴーン会長 重大な不正行為”</span><time datetime="2018-11-19T18:49"><span>11月19日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716411_1811191854_1811191856_01_02.jpg" alt="日産 内部調査で”ゴーン会長 重大な不正行為”" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車は内部調査の結果、カルロス・ゴーン会長が会社の資金を私的に支出するなどの複数の重大な不正行為が認められたと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:49:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パワハラ防止で初の法整備へ 厚労省が素案示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パワハラ防止で初の法整備へ 厚労省が素案示す</span><time datetime="2018-11-19T18:55"><span>11月19日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716261_1811191811_1811191855_01_02.jpg" alt="パワハラ防止で初の法整備へ 厚労省が素案示す" id="news_image"></div><div></div><div>職場でのいじめや嫌がらせといったパワーハラスメントを防ぐため厚生労働省は初めての法整備を行う方針で、19日開かれた審議会にその素案を示しました。</div><div>パワハラをめぐっては、セクハラと異なり規制する法律がありませんが、おととしの国の調査で過去３年間に被害を受けたと感じている人が働く人の３人に１人に上るなど深刻な問題となっています。<br><br>こうした中、厚生労働省は、19日開かれた労使の代表者が参加する審議会で、初めての法整備を行いパワハラ防止の取り組みを企業に義務づける方針を示しました。<br><br>その素案によりますと、パワハラの定義について「優越的な関係に基づいて業務上必要な範囲を超え身体的もしくは精神的な苦痛を与えること」などとしています。<br><br>そのうえで、企業に対して、従業員からの相談に適切に対応できる体制の整備や被害者のプライバシーを守ることなどを義務づけるとしています。取り組みが不十分な企業に対しては労働局が指導を行うということです。<br><br>これに対して、労働組合の委員からは「法律でパワハラを含めたハラスメント行為そのものを禁止すべきだ」という意見が上がりました。<br><br>また、経済団体の委員からは「企業に取り組みを義務づけるのであればパワハラの定義を明確にして企業の負担軽減に配慮するべきだ」という意見が出ていました。<br><br>厚生労働省は労使が参加する審議会で議論を進め、来年の通常国会に関連する法案を提出したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「大きな一歩」</h3><div>パワハラやセクハラなどの問題に詳しい成蹊大学の原昌登教授は、今回の法整備の方針について「対策が法律で義務づけられるのは重みがあり、行政が指導できるようにもなるため大きな一歩だ」と評価しています。<br><br>上司はどんなことに気をつけるべきかについては、「『仕事に対する注意』ではなく『人格に踏み込んだ攻撃』になっていないかを意識し、相手の人格を大切にしていればパワハラになりにくい」と指摘します。<br><br>そのうえで、今後の課題について、「大企業の多くはすでに対策が進んでいるが、中小企業の中にはパワハラに関する理解が不十分なところもある。国は、企業が対策をとりやすいようパワハラの具体的な内容を周知するとともに希望する企業への助言などサポートを行っていくべきだ」と訴えています。</div></div><div><h3>被害者の声</h3><div>今回の法整備の方針についてパワハラの被害者からは、期待する声とともに対策の実効性を不安視する声も上がっています。<br><br>静岡県にある中小企業の工場で働いてた40代の男性は、おととし、作業中に軽いけがをしたことをきっかけに社長や上司から罵倒されたり無視されたりするようになったといいます。<br><br>頭痛や不眠に悩むようになり適応障害と診断されましたが、被害について社内で誰にも相談できず、状況が改善されないまま解雇されたといいます。<br><br>男性は「大勢の同僚の前でどなられたうえ、あいさつすらしてくれなくなった。社内に相談窓口もなく誰に相談したらよいか分からず孤立感と無力感があった」と話しています。<br><br>今回の法制化で企業にパワハラを防止するための取り組みが義務づけられることについては「企業やパワハラ加害者の意識が少しでも変わってほしい」と期待しています。<br><br>一方で、「とくに中小企業の中には『トップの言うことが絶対』という企業もある。経営者自身に問題がある場合、誰がパワハラを認定して指導できるのか不安が残る」と話していました。</div></div><div><h3>どんな行為がパワハラか</h3><div>どんな行為がパワハラにあたるかについては、業務上必要な指導との線引きが難しいという声もあります。<br><br>厚生労働省の専門家会議が６年前の平成24年にまとめた報告では、パワハラの定義について、「職場内で優位な立場にある上司や同僚が業務の適正な範囲を超えて精神的・身体的な苦痛を与えたり職場環境を悪化させたりする行為」としました。<br><br>そのうえで、パワハラとされる具体的な行為について、６つの分類を示しました。<br><br>▽殴る、蹴るなど「身体的な攻撃」、<br>▽同僚の前で必要以上に長時間にわたってしかるなど「精神的な攻撃」、<br>▽一人だけ別室で仕事をさせるなど「人間関係からの切り離し」、<br>▽経験が浅いのにベテランと同じ量の仕事を求めるなど「過大な要求」、<br>▽能力・経験とかけ離れた仕事を命じることや仕事を与えないことなど「過小な要求」、<br>▽交際相手についてしつこく聞くなどプラーベトに過度に立ち入る「個の侵害」です。<br><br>19日新たに示された法整備の素案ではパワハラについて、「優越的な関係に基づいて業務上必要な範囲を超え身体的もしくは精神的な苦痛を与えること」などと改めて定義しています。<br><br>厚生労働省は６つの分類を踏まえて、具体的にどのような行為がパワハラにあたるか示す指針を策定することにしています。</div></div><div><h3>パワハラ「線引き難しい」との指摘も</h3><div>パワハラの線引きがどこにあるのか。「職場のハラスメント研究所」の金子雅臣所長は、「パワハラか、そうでないかは、言動や行為が業務の適正な範囲を超えているかどうかで判断されるが、その線引きが難しい」と指摘しています。<br><br>そのうえで「上司が部下にパワハラをしたとされた場合、否定するには上司の側にその説明責任がある。業務の範囲だときちんと説明できないような言動や行為では、許されないということになります」と話しています。</div></div><div><h3>パワハラ 米民間団体の調査</h3><div>アメリカで職場でのいじめの問題に取り組む民間団体「ワークプレイス・ブリーイング・インスティチュート」が去年、全米で1000人余りの従業員を対象に行った調査では、およそ19％が職場でのいじめを経験し、さらに19％が自分以外の人がいじめを受けるのを見聞きしたとしています。<br><br>この団体では、職場でのいじめを防止し、健全な職場環境を守るための法律を作ろうと働きかけをしており、アメリカでも職場でのいじめは被害者に身体的・精神的な健康被害をもたらすという認識を広めるとともに、防ぐための研修や被害者の保護が必要だとしています。</div></div><div><h3>パワハラ法制化 各国の状況は</h3><div>アメリカでは、職場で人種や宗教、性別などを理由に従業員を差別することは連邦法で禁止されています。<br><br>しかし、職場でのいじめや嫌がらせといったパワーハラスメントを防ぐことを主な目的とした国の法律は制定されていません。多くの企業では、雇用契約を結ぶときに従業員に渡すハンドブックに行動規範を示し、職場でのいじめの禁止も定めていますが、セクハラや人種差別に比べると関心が低いのが現状です。<br><br>アメリカで職場でのいじめの問題に取り組む民間団体が去年、全米で1000人余りの従業員を対象に行った調査では、およそ５人に１人がいじめを受けたことがあると回答したということです。<br><br>こうした中、西部ワシントン州や東部マサチューセッツ州など一部の州議会では、職場でのいじめを禁止するための法案が提出されるなどの動きが出ていますが、州のレベルでも法制化のめどは立っていません。<br><br>フランスでは1998年、職場でのハラスメントが人を傷つけている実態を描いた本が出版され、大きな反響があったことをきっかけに、職場で実際に被害を受けた人たちが声をあげるようになりました。<br><br>こうした状況を受け2002年、労働法が改正され、ハラスメントを予防するための内容が盛り込まれました。<br><br>この中では、ハラスメントを、個人の尊厳を傷つけるような発言を繰り返し行うことや、脅したり侮辱したりすることだと定義しています。労働者が、ハラスメントを受けたと感じた場合には、労働裁判所に訴訟を起こすことができ、認定されれば最高で禁錮２年と３万ユーロの罰金が科せられます。<br><br>ベルギーでは2002年、職場における暴力や人格や尊厳を否定するモラルハラスメント、それにセクシャルハラスメントの予防に向けた法律を制定しています。<br><br>この法律では、ことばや行動、書面などを通して労働者個人の個性や尊厳を攻撃したり、職場に敵対的、侮辱的な環境を作りだしたりする行為が職場におけるモラルハラスメントに該当すると定義されています。<br><br>雇用主に対しては、ハラスメントを未然に防ぐため、専門のカウンセラーを置くことや、実際に起きた場合に、労働者が心理学の専門家の支援を受けられるよう取り組むことなどを義務づけています。<br>さらに、ハラスメントが繰り返された場合には、カウンセラーが被害者と協議の上、法律を運用する当局に報告することなどが定められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 18:55:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い</span><time datetime="2018-11-19T19:59"><span>11月19日</span> <span>19時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716521_1811191948_1811191949_01_02.jpg" alt="日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長（64）とグレッグ・ケリー代表取締役（62）が有価証券報告書にゴーン会長の報酬を実際より少なく記載していたとして金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。特捜部は横浜市にある日産の本社を捜索し実態解明を進めています。</div><div>ゴーン氏が会長兼ＣＥＯを務めるフランスの自動車メーカー・ルノーの広報担当者は、ＮＨＫの取材に対して「現在、情報を確認中で、コメントすることはありません」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ルノー「情報確認中」</h3><div>ゴーン氏が会長兼ＣＥＯを務めるフランスの自動車メーカー・ルノーの広報担当者は、ＮＨＫの取材に対して「現在、情報を確認中で、コメントすることはありません」と話しています。</div></div><div><h3>ルノー株が急落</h3><div>カルロス・ゴーン会長が会社の資金を私的に支出するなど、複数の重大な不正行為をしていたと日産自動車が発表したことを受けてゴーン氏が会長を務めるフランスの自動車メーカー・ルノーの株価は一段と値下がりしています。<br><br>パリの株式市場ではルノー株への売り注文が膨らみ日本時間の午後７時15分現在、株価は13％以上、下落しています。</div></div><div><h3>報酬は10億円超も</h3><div>カルロス・ゴーン会長は、日産自動車の有価証券報告書で毎年、役員報酬を公開しています。<br><br>それによりますと、<br>平成26年度には１年間の報酬が初めて10億円を超えて10億3500万円、平成27年度は10億7100万円でした。<br>平成28年度は過去最高となる10億9800万円でしたが、<br>平成29年度は前の年よりも33％減らして７億3500万円でした。<br><br>また、これとは別にゴーン氏は三菱自動車工業の会長として平成29年度には２億2700万円の役員報酬を受けているほか、同じく会長を務めるフランスのルノーからも役員報酬を受けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 19:59:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>