<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“老後に約2000万円必要” 麻生氏「表現が不適切だった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/k10011944671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“老後に約2000万円必要” 麻生氏「表現が不適切だった」</span><time datetime="2019-06-07T15:05"><span>6月7日</span> <span>15時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>麻生副総理兼金融担当大臣は、７日の閣議のあとの記者会見で、高齢夫婦の世帯の赤字が老後30年間続くとするとおよそ2000万円必要になるなどとした、金融庁の審議会の指針について「一定の前提で割りふった試算で表現が不適切だった」と述べました。</div><div>金融庁の審議会は今月、高齢夫婦の世帯では平均で毎月およそ５万円の赤字となり、老後が30年間続くとするとおよそ2000万円が必要で、現役世代から長期の投資を始めることが重要だとする指針をまとめました。<br><br>これについて野党側からは、政府の公的な責任を放棄しているなどと指摘が出ています。<br><br>麻生副総理兼金融担当大臣は、７日の閣議のあとの記者会見で、指針に関連して「一定の前提で割りふった単純な試算を示しただけで、貯蓄や退職金を活用していることを、あたかも赤字ではないかという表現をしたのは不適切だった」と述べました。<br><br>そのうえで、麻生副総理は「公的年金は老後の生活設計の基本的な柱で、持続可能な制度を作っていく。これが基本の部分で、さらに豊かな老後を送るため、より上手に資産形成をする１つの在り方として述べたものだ」として、より豊かな老後を送るための指針だという認識を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190607%2Fk10011944671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 15:05:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>土下座20秒 元ＫＡＴーＴＵＮ 田口淳之介被告を保釈</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/k10011945151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>土下座20秒 元ＫＡＴーＴＵＮ 田口淳之介被告を保釈</span><time datetime="2019-06-07T20:09"><span>6月7日</span> <span>20時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945151_1906071941_1906071942_01_03.jpg" alt="土下座20秒 元ＫＡＴーＴＵＮ 田口淳之介被告を保釈" id="news_image"></div><div>大麻取締法違反の罪で起訴された人気アイドルグループ「ＫＡＴーＴＵＮ」の元メンバーの田口淳之介被告と、同居している元女優について、東京地方裁判所は保釈を認める決定をし、２人は７日、勾留されていた警察署から保釈されました。</div><div>歌手などとして活動している田口被告（33）と、同居している元女優の小嶺麗奈被告（38）は７日午後７時すぎに、勾留されていた東京湾岸警察署から保釈されました。<br><br>田口被告は黒いスーツにネクタイ姿で正面玄関から出てきたあと「ファンの皆様や関係者の皆様にご迷惑をおかけしましたことを深くおわび申し上げます。金輪際、大麻などの違法薬物、犯罪に手を染めないことを誓い、信頼を取り戻せるよう必死に生きてまいります」などと話しました。<br><br>そして、その場で土下座をして額を地面につけながら20秒ほど頭を下げていました。<br><br>一方、小嶺被告は警察署の裏口から車に乗り込み表情などは分かりませんでした。<br><br>２人は５月、東京都内の自宅マンションで乾燥大麻数グラムを所持したとして大麻取締法違反の罪で起訴されています。<br><br>弁護士が保釈を請求し、裁判所が認める決定をしたあと、それぞれ300万円の保釈金が納付されたということです。<br><br>麻薬取締部によりますと、これまでの調べに対して田口被告は「10年ほど前から大麻を吸っていた」などと供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190607%2Fk10011945151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 20:09:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無給医 少なくとも2000人 国が初めて存在認める 公表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/k10011945161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>無給医 少なくとも2000人 国が初めて存在認める 公表へ</span><time datetime="2019-06-07T20:39"><span>6月7日</span> <span>20時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945161_1906072030_1906072038_01_02.jpg" alt="無給医 少なくとも2000人 国が初めて存在認める 公表へ" id="news_image"></div><div></div><div>大学病院などで無給で診療にあたっている若手医師。「無給医」と呼ばれていますが、国は長年その存在を否定してきました。しかし、全国の大学病院を調査した結果、少なくともおよそ50の大学病院に2000人を超える無給医の存在が確認できたとして、近く明らかにする方針です。</div><div>無給医は、大学病院などで診療にあたっているにもかかわらず、研修中であることなどを理由に給料が支払われない若手の医師や歯科医師のことです。<br><br>1960年代には大学の医局の権力構造を象徴する問題として学生運動のきっかけにもなりましたが、国はその後、若手医師の処遇は改善されたとして、長年その存在を否定してきました。<br><br>平成24年に行われた調査でも「無給医は存在しない」としています。<br><br>しかし、ことし１月から文部科学省が全国108か所ある医学部と歯学部の付属病院を対象に調査したところ、無給医が今も存在することが確認できたということです。<br><br>この調査結果を踏まえ、文部科学省は近く無給医の存在を認めるとともに、その数が少なくとも全国およそ50の大学病院で、合わせて2000人を超すことを明らかにする方針です。<br><br>国がこうした無給医の実態を明らかにするのは今回が初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>無給 ピラミッド構造で声上げづらく</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945161_1906072030_1906072038_01_03.jpg" alt=""><div>医師を目指す学生は医学部で６年間学んだあと、国家試験を受けて医師免許を取得します。<br><br>「初期研修」と呼ばれる最初の２年間は月給30万円ほどが手当てされますが、そのあとも大学の医局に所属しながら、「大学院生」や「医局員」などの立場で数年間にわたり若手医師として診療などの経験を積むケースがほとんどです。<br><br>医局は教授を頂点とし、准教授、講師、助教と連なるピラミッドのような構造となっていて、最も下に位置する大学院生や医局員などは、医師として診療にあたっていても無給だったり、わずかな給与だったりすることがあるということです。<br><br>しかし医局に所属する若手医師は、専門医や医学博士の資格などを取るためや、関連病院に出向する際の人事権などを握られているため、現状の制度に対して医局の上司らに疑問や不満の声を上げづらく、問題が顕在化しなかったと見られます。</div></div><div><h3>「勤務は週一日」とうその契約書</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945161_1906072030_1906072038_01_04.jpg" alt=""><div>首都圏の大学病院で働く30代の男性医師は、朝から深夜まで外来診療や手術などにあたっていますが、わずかな手当以外は給料をもらっていないといいます。<br><br>男性は医学博士になろうと大学院に進みましたが、実際は研究に充てる時間はほとんどなく、ほかの医師と同じくフルタイムで大学病院で診療にあたっています。<br><br>しかし給料はもらえず、健康保険や雇用保険などにも加入できません。<br><br>院生のため学費を支払う必要があり、週一日、外部の病院でアルバイトをして収入を得ています。<br><br>所属する大学は文部科学省による調査のあと、全くの無給状態から月に数万円程度が支払われるようになりましたが、実際は毎日働いているにもかかわらず、大学には、勤務は週一日だけ、とうその契約書を書かされたといいます。<br><br>男性は「勉強中だからお金がもらえなくて当たり前ということがこれまでまかり通ってきました。しかし、実際、医師として行っていることは通常の大学病院の業務です。当たり前にやっていることを当たり前のように認めてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>大学病院医師「氷山の一角では」</h3><div>国が初めて無給医の存在を認めたことについて、都内の大学病院に勤める30代の医師は「ようやく認められたかという気持ちです。これまで、業務命令を受けて医師として診療に従事しているのに、自分だけそれは『実習』だと言われて、無給で働く屈辱的な思いをしてきました」と話しました。<br><br>そのうえで「私の大学では医師個人には調査しておらず、調査結果の2000人は氷山の一角ではないでしょうか。国の調査後も待遇改善の兆しはありません。この調査で終わりにせず、行政には適切に対応してほしいです」と訴えていました。</div></div><div><h3>専門家「若い医師が希望持てるよう解決策を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945161_1906072030_1906072038_01_05.jpg" alt=""><div>国が初めて無給医の存在を認めたことについて、医師の働き方に詳しく厚生労働省の「医師の働き方改革検討会」の委員も務めた特定社会保険労務士の福島通子さんは「出るべくして出た結論だと思います。今まで手を付けられなかった医療という分野にさまざまな手が入り、医師は聖職ではなく、一人の労働者だという考え方が広まり始めたのではないか。昔からこうだから同じようなことを繰り返すという考え方はもう通らないと思います」と述べました。<br><br>そのうえで「調査されて実態がある程度把握できた今を好機と捉えるべきです。これからの将来を背負う若い医師が将来に希望を持てるよう、国、医療機関、国民も含めて総力を挙げて解決策を考えていかなければならない」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190607%2Fk10011945161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 20:39:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>娘の痛々しい姿「殺人と同じ」大津 園児事故 両親がつづる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/k10011945181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>娘の痛々しい姿「殺人と同じ」大津 園児事故 両親がつづる</span><time datetime="2019-06-07T20:46"><span>6月7日</span> <span>20時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945181_1906072045_1906072046_01_02.jpg" alt="娘の痛々しい姿「殺人と同じ」大津 園児事故 両親がつづる" id="news_image"></div><div></div><div>大津市で散歩中の保育園児の列に車が突っ込み、２人が死亡した事故から８日で１か月です。事故に巻き込まれて大けがをし、今も入院している２歳の女の子の両親がＮＨＫの取材に対して、娘が受けた深刻な被害や将来への不安、事故への憤りなどを文書で明らかにしました。</div><div>先月８日、大津市の交差点で、散歩中に歩道で信号待ちをしていた保育園児と保育士16人の列に車が突っ込んだ事故では、２歳の園児２人が死亡、別の園児１人が意識不明の重体となっているほか、13人が重軽傷を負いました。<br><br>道路を直進していた軽乗用車が、交差点を右折しようとした乗用車と衝突し歩道に乗り上げたということで、右折車の52歳の女が過失運転致死傷の罪で起訴され、直進車の62歳の女性も書類送検されました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945181_1906072047_1906072051_01_03.jpg" alt=""><div>この事故に巻き込まれ、今も入院している２歳の女の子の父親の山下奨太さんと母親の遙さんがＮＨＫの取材に対して７日、文書で娘が受けた深刻な被害などを明らかにました。<br><br>この中では、当時、駆けつけた病院の処置室ではたくさんの器具に繋がれている娘に絶句した、としたうえで、「口の中は追突された時に舌を噛んだようで、舌先半分が黒くにじんでおり、口の周りは血が沢山こびりついていました。顔全体に木くずや車の塗料が剥がれたような破片が沢山ついており事故の壮絶さを感じました。身体全体に擦り傷、打撲痕があり、特に酷かったのが顔 頭 足でした。本当に痛々しく胸が引き裂かれる思いでした」と記しています。<br><br>続いて「幼い娘が『ママーいたい ママ だっこ だっこして こわかった』と知っている言葉を最大限に使い懇願するのです。『ずっと一緒だよ』と絶えず語りかけました。手術までの間２人で途切れることなく娘の手を握り安心できるように尽くしました」と当時の様子を記しています。<br><br>手術が終わったあとも壮絶な状況は続き、「初めの１週間は娘は毎夜、身体をガタガタ震わせ、目を見開き、『ママ−落ちるー嫌だー』と泣き叫ぶのです。少しづつ落ち着いてきましたが顔を自分自身で叩いたり、眉毛を引っ張ったりと心の傷、身体の傷共に治療には時間がかかりそうです」と記しています。<br><br>また、娘は右足の付け根の骨が完全に折れているために歩行が困難な状況で、回復してきているものの今後の成長に影響が出るおそれがあるとの説明を受けたということで、両親は「退院しても歩けない可能性、後遺症などさまざまな事を考えると不安で仕方ありません」とつらい心境をつづっています。<br><br>そして「生活が本当に一変してしまいました。あの事故に巻き込まれ無ければ、とただ思うばかりです」と記し、「今回の事故はハンドルを握るドライバーなら誰しもが陥る可能性のある事故です。１人１人が譲り合いで、優しい心を持っていれば、防げたかもしれない事故です。私たち当事者からすれば殺人と同じです。譲り合いの心をもう一度考えなおしていかなければと思います」と訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190607%2Fk10011945181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 20:46:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>児童の顔 首 頭に傷が集中 川崎20人殺傷事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/k10011945171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>児童の顔 首 頭に傷が集中 川崎20人殺傷事件</span><time datetime="2019-06-07T21:16"><span>6月7日</span> <span>21時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945171_1906072024_1906072116_01_02.jpg" alt="児童の顔 首 頭に傷が集中 川崎20人殺傷事件" id="news_image"></div><div></div><div>川崎市で小学生ら20人が殺傷された事件で、けがをした17人の小学生のうち11人は顔、首、頭に傷が集中していたことが警察への取材でわかりました。警察は、自殺した容疑者の男が致命傷になる箇所を狙って児童らを襲った可能性もあるとみて調べています。</div><div>先月28日、川崎市多摩区の路上で、スクールバスを待っていた小学生と保護者が次々と包丁で刺されるなどして、小学６年生の栗林華子さん（11）と、外務省職員の小山智史さん（39）が死亡し、18人が重軽傷を負いました。<br><br>事件のあと自殺した岩崎隆一容疑者（51）は、わずか十数秒のうちに柳刃包丁で次々と児童らを襲っていましたが、警察のその後の調べで、児童らのけがの詳しい状況がわかりました。<br><br>それによりますと、けがをしたのは６歳から12歳までの児童17人で、11人は顔、首、頭に切り傷や刺し傷が集中し、ほかの６人は胸や肩などを刺されたり切られたりしていたということです。<br><br>このうち女子児童１人はけがの程度が重かったことが新たに確認され、大けがをした児童は合わせて３人になりました。<br><br>また45歳の女性は首を切られ大けがだったということです。<br><br>警察は、岩崎容疑者が致命傷になる箇所を狙って児童らを襲った可能性もあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190607%2Fk10011945171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 21:16:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 雇用統計7.5万人増加 市場予想の18万人大幅に下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/k10011945211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 雇用統計7.5万人増加 市場予想の18万人大幅に下回る</span><time datetime="2019-06-07T21:41"><span>6月7日</span> <span>21時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945211_1906072141_1906072141_01_02.jpg" alt="米 雇用統計7.5万人増加 市場予想の18万人大幅に下回る" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの景気の現状を示す先月の「雇用統計」が発表され、農業分野以外の就業者の数は７万5000人の増加でした。市場の予想の18万人を大幅に下回りました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190607%2Fk10011945211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 21:41:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 値上がりで始まる 利下げへ期待強まり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/k10011945291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 値上がりで始まる 利下げへ期待強まり</span><time datetime="2019-06-07T23:20"><span>6月7日</span> <span>23時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190607/K10011945291_1906072319_1906072320_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 値上がりで始まる 利下げへ期待強まり" id="news_image"></div><div></div><div>日本時間午後10時半から取り引きが始まった７日のニューヨーク株式市場は、利下げへの期待が強まり、株価は値上がりしています。</div><div>取り引き開始前に発表された先月の雇用統計では、農業以外の就業者の増加数が市場の予想を大幅に下回りましたが、株式市場では、この結果に景気を下支えするための金利引き下げへの期待がさらに強まり、株価は値上がりしています。<br><br>市場関係者は「利下げへの期待に加えて、関税引き上げをめぐるアメリカとメキシコの交渉も話し合いが進んでいるとみられ、株価上昇の材料になっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190607%2Fk10011945291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jun 2019 23:20:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>