<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大規模イベント自粛要請「今後10日間程度は継続を」首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大規模イベント自粛要請「今後10日間程度は継続を」首相</span><time datetime="2020-03-10T18:33"><span>3月10日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323711_2003101801_2003101813_01_02.jpg" alt="大規模イベント自粛要請「今後10日間程度は継続を」首相" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、政府は10日の対策本部で、臨時休校に伴う新たな助成金制度の創設などを盛り込んだ、第2弾となる緊急対応策を決定しました。また安倍総理大臣は大規模イベントなどの自粛要請について、今後10日間程度は、これまでの取り組みを継続するよう求める考えを示しました。</div><div>政府は10日午後５時すぎ、総理大臣官邸で新型コロナウイルス対策本部を開き、総額4300億円余りにのぼる第２弾の緊急対応策を決定しました。<br><br>対応策では臨時休校に伴って仕事を休まざるを得なくなった保護者に対し、新たな助成金制度を創設して支援するほか、品薄状態となっているマスクの転売を禁止し、個人事業主や売り上げが急減している中小・小規模事業者を対象に、実質的に無利子・無担保の融資を行うなど１兆6000億円規模の資金繰り支援を行うとしています。<br><br>また安倍総理大臣は大規模イベントなどの自粛要請について「今月19日ごろを目途に、これまでの対策の効果について、専門家会議の判断が示される予定だ。国内の急速な感染拡大を回避するために極めて重要な時期だ。専門家会議の判断が示されるまでの間、今後10日間程度は、これまでの取り組みを継続するようお願いしたい」と述べました。<br><br>さらに感染が急速に拡大しているイタリアの北部地域などに滞在歴のある外国人について、11日午前０時から入国を拒否する措置を実施する考えを示しました。<br><br>安倍総理大臣は「専門家会議においては換気が悪く、多くの人が密集し、近距離での会話や発声が行われたという３つが同時に重なった場で、より多くの人が感染していたとの知見も示されている。国民の皆様には、こうした場所や場面をできるだけ避けていただくようお願いしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>予算規模は総額4308億円に</h3><div>政府は今回の緊急対応策の予算規模は今年度予算の予備費2715億円を活用するなどして、総額で4308億円に上るとしています。<br><br>内訳をみますと、まず感染拡大防止策と医療提供体制の整備として合わせて486億円を計上しています。<br><br>このうち保育所や介護施設などの感染拡大防止策に107億円、総合的なマスク対策に186億円、ウイルス検査体制の強化に10億円、医療提供体制の整備に133億円、治療薬などの開発加速に28億円をあてています。<br><br>次に学校の臨時休業に伴って生じる課題への対応として合わせて2463億円を計上しています。<br><br>このうち保護者の休暇取得の支援への新たな助成金に1556億円、放課後児童クラブの体制強化などに470億円、給食の休止への対応に212億円などをあてています。<br><br>さらに事業活動の縮小や雇用への対応として合わせて1192億円を計上しています。<br><br>このうち雇用調整助成金の特例措置の拡大に374億円、資金繰り対策に782億円、観光業への対応に36億円をあてています。<br><br>また事態の変化に即応した緊急措置などとして、ＷＨＯ＝世界保健機関による感染国への緊急支援に対する拠出として155億円を計上しています。<br><br>このほか中小企業の資金繰り支援として、日本政策金融公庫などに総額１兆6000億円規模の金融措置を講じるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 18:33:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本大震災からあすで９年 政府 官邸で献花式へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本大震災からあすで９年 政府 官邸で献花式へ</span><time datetime="2020-03-10T18:44"><span>3月10日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323661_2003101801_2003101844_01_02.jpg" alt="東日本大震災からあすで９年 政府 官邸で献花式へ" id="news_image"></div><div></div><div>政府は東日本大震災の発生から９年となる11日、総理大臣官邸で安倍総理大臣や菅官房長官らが出席して献花式を行うことを決め、地震の発生した時刻にあわせて黙とうを行い、安倍総理大臣が追悼のことばを述べることになりました。</div><div>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、政府は東日本大震災の発生から９年となる11日に予定していた東日本大震災の追悼式を取りやめることを決めています。<br><br>菅官房長官は午後の記者会見で、11日の政府対応について、総理大臣官邸で献花式を行い、地震が発生した午後２時46分に黙とうを行い、安倍総理大臣が追悼のことばを述べることを明らかにしました。<br><br>献花式は被災地にも中継され、安倍総理大臣のほか、菅官房長官と武田防災担当大臣、それに田中復興大臣らおよそ20人が出席するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 18:44:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 第２弾の緊急対応策 その内容は 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 第２弾の緊急対応策 その内容は 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-10T19:03"><span>3月10日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、政府は10日の対策本部で、臨時休校に伴う新たな助成金制度の創設などを盛り込んだ第２弾となる緊急対応策を決定しました。その詳細です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>基本方針</h3><div>政府がまとめた第２弾の緊急対応策では、新型コロナウイルスは世界全体に広がりつつあり、国内でも大規模な感染の拡大傾向にはないものの、連日、感染者が確認される状況で、健康被害を最小限に抑える上で、極めて重要な時期にあるとしています。<br><br>そして、患者増加のスピードを可能なかぎり抑制し、流行の早期終息を目指すとして、今年度予算の予備費2715億円を活用し、総額4308億円の財政措置を講じるとしています。<br><br>合わせて資金繰り対策に万全を期すため日本政策金融公庫などに総額１兆6000億円規模の金融措置を講じるとしています。</div></div><div><h3>感染予防策</h3><div>政府がまとめた第２弾の緊急対応策では、クラスターと呼ばれる患者の集団の発生を防ぐため、あらゆる手段を尽くすとしたうえで、大規模なイベントの自粛要請や、小中学校などの臨時休校の措置に加え、乳幼児や高齢者への感染防止策として、保育所や介護施設などでの消毒液の購入や施設の消毒に必要な費用を補助するとしています。<br><br>また、全国の鉄道会社やタクシー事業者、航空各社などに対し、従業員の感染症対策の徹底や、駅や空港への消毒液の設置などを要請し、ホテルや飲食店などで、ビュッフェスタイルの食事を安全に行うための考え方を提示するとしています。</div></div><div><h3>マスク</h3><div>また品薄状態が続くマスクについて、国民生活安定緊急措置法を適用し転売を禁止するほか、再利用が可能な布製のマスク2000万枚を国が一括して購入し介護施設や保育所などに配布するとともに、医療用マスクも、メーカーへの増産要請や輸入の拡大などで1500万枚を確保して医療機関に優先的に配布するとしています。</div></div><div><h3>ウイルス検査</h3><div>ウイルス検査については、医師が必要だと判断したすべての人が受けられるよう体制を強化するとして、民間の検査機関などへの設備の導入を支援し、今月中に１日最大7000件程度が可能になるようにするほか、短時間での検査が可能な機器の今月中の利用開始を目指すとしています。<br><br>また、公的保険を適用し自己負担が生じないよう公費で補助するとしています。</div></div><div><h3>医療体制整備 治療薬開発</h3><div>一方、医療提供体制の整備については、患者が大幅に増えた時に備え、感染症指定医療機関などを最大限活用し、すでに確保している5000床を超える病床に加え、引き続き必要な確保を進めるとしています。<br><br>また、人工呼吸器の導入などにかかる経費の補助や、治療薬やワクチンの早期開発に向けた取り組みも引き続き進めるとしています。</div></div><div><h3>症状がある人への対応</h3><div>さらに、感染した人に「傷病手当金」を支給する市町村などに対し、全額を国が財政支援することも盛り込んでいます。</div></div><div><h3>保護者の休暇取得支援など</h3><div>学校の臨時休校に伴い、正規・非正規を問わず仕事を休まざるを得なくなった保護者に対し、通常の有給休暇と同額の賃金を支払う企業に、日額8330円を上限に助成する新たな制度を設け、業務委託を受けて働くフリーランスの人にも１日当たり4100円の定額を支援するとしています。</div></div><div><h3>個人向け緊急小口資金などの特例</h3><div>また、休職した場合の助成金の対象にならない人や、失業した人がいる世帯などを対象に、最大で月20万円を無利子で貸し付けるほか、所得の減少が続く低所得の世帯は返済を免除するなどとした緊急の特例措置を実施します。</div></div><div><h3>学童保育の体制強化など</h3><div>学童保育を午前中から運営する場合などにより、追加的に発生する経費は全額、国費から支援し、障害がある子どもを放課後に預かる「放課後デイサービス」や、子どもを一時的に地域の家庭で預かる「ファミリーサポートセンター事業」にも同様の支援を行うとしています。</div></div><div><h3>学校給食休止への対応</h3><div>学校給食のとりやめにより、保護者への給食費の返還を学校設置者に要請し、その費用を支援するほか、食品ロスの削減に向けた野菜や果実の代替販路の確保などを国費で支援するとしています。</div></div><div><h3>テレワーク等の推進</h3><div>このほか、臨時休校により自宅などで仕事を行う「テレワーク」の増加が想定されるとして、新たにテレワークを導入した中小企業に対し、１企業当たり100万円を上限に、経費を補助するなどとしています。</div></div><div><h3>雇用調整助成金の特例措置拡大</h3><div>企業などが事業活動を縮小せざるをえない場合でも雇用が維持されるよう、「雇用調整助成金」の支給要件を緩和し、新型コロナウイルスの影響を受けるすべての企業に、対象を拡大するとしています。<br><br>また多数の感染者が発生し、自治体が企業活動などの自粛を要請している地域の企業に対しては助成率を引き上げて、正規・非正規のいずれも助成の対象にするとしています。<br><br>こうした支援は、ことし１月にさかのぼって実施するとしています。</div></div><div><h3>資金繰り対策</h3><div>また、中小企業などの資金繰りを支援するため、融資や保証の枠を総額で１兆6000億円規模に拡大します。<br><br>具体的には、日本政策金融公庫などを通じて売り上げが減少している中小・小規模事業者に対する特別の貸付制度を設け、新たに5000億円規模の融資枠を確保するとともに、フリーランスを含む個人事業主や売り上げが急減している中小・小規模事業者は、実質的に無利子・無担保の融資を行うとしています。<br><br>また、小規模事業者が経営改善に必要な資金を借り入れる制度に別枠を設け金利を0.9％引き下げるほか、各地の信用保証協会が中小企業などの借入金を100％保証する制度を拡充するとしています。</div></div><div><h3>サプライチェーン毀損への対応</h3><div>さらに、電子部品などのサプライチェーンにも影響が広がっていることを受けて、中堅企業や大企業による生産拠点の国内回帰などを後押しするため2040億円の金融措置を講じるほか、日本企業の海外事業を支援するためＪＢＩＣ＝国際協力銀行に相談窓口を設け、最大5000億円規模の資金需要に対応するとしています。</div></div><div><h3>観光業への対応</h3><div>一方、外国人旅行客の減少で大きな影響を受けている観光業については、将来の反転攻勢に向けた「助走期間」と位置づけ、観光資源の開拓や外国語表記の充実など、旅行者を受け入れる環境整備の費用を支援するとしています。<br><br>そのうえで、終息したあとには人の流れの回復に向けて官民一丸となって内外にメッセージを発信するキャンペーンを検討するとしています。</div></div><div><h3>新たな法整備</h3><div>国民の命と健康を守り、国民生活や経済に及ぼす影響が最小なものとなるよう「新型インフルエンザ等対策特別措置法」を改正し、「新型コロナウイルス感染症」も暫定的に対象に加えるとしています。<br><br>改正案が成立すれば、感染が全国的に急速にまん延し、国民生活や経済に甚大な影響を及ぼす場合などに、総理大臣が「緊急事態宣言」を行い、都道府県知事が外出の自粛や学校の休校などの要請や指示を行えるようになります。</div></div><div><h3>水際対策</h3><div>国内への感染者の急激な流入を防止する観点から、新型コロナウイルスの感染が急速に広がるイタリアの北部地域などに滞在歴のある外国人を対象に、入国を拒否する措置を新たに実施するほか、感染者の多い中国と韓国からの日本人を含めた入国者に指定場所での２週間の待機を要請するとともに、発行済みビザの効力を停止し、旅客機が到着する空港を、成田空港と関西空港に限定するよう要請するとしています。</div></div><div><h3>行政手続き</h3><div>また、感染拡大防止の観点も踏まえて、確定申告の期限を来月16日まで延長するほか、運転免許の更新手続きや、ケアマネージャーの資格更新の研修などが困難な場合は一定期間失効しない措置を講じることなどが明記されています。<br><br>さらに、マスクをはじめとした救援物資や、ライフラインを確保するための水や燃料などの輸出入品は簡易な通関手続きで対応するとしています。</div></div><div><h3>国際連携</h3><div>一方、新型コロナウイルスの影響を受けた途上国に対し、ＷＨＯ＝世界保健機関などの国際機関を通じて、技術協力や物資供与による緊急支援を行うとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:03:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリアで感染拡大なぜ？新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリアで感染拡大なぜ？新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-10T19:09"><span>3月10日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323641_2003101740_2003101909_01_02.jpg" alt="イタリアで感染拡大なぜ？新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>イタリアのミラノ出身で在日イタリア商工会議所のフランチェスコ・リナレッリ副事務局長は感染拡大の背景について、イタリアの中国との経済的なつながりの深さや、日常的なコミュニケーション方法などが影響を与えたのではないかとしています。</div><div>日本とイタリアの企業向けに情報提供の役割を担っている商工会議所では、今回の事態をうけて本国の企業への聞き取りを行ったり、地元メディアの報道ぶりを調べたりしています。<br><br>リナレッリさんはイタリアで感染が広がっている背景として「イタリア北部には大企業だけでなく、中国と経済的なつながりを持つ中小企業がとても多い。１月や２月に中国に滞在していたイタリア人が現地で感染して、帰国後に感染が広がったのではないか」と分析しました。<br><br>また、「イタリア人はキスやハグをよくするし、会話しながら相手の体に触れることもある。仕事が終わったら、友人とバーに行ったり、ビュッフェスタイルの食事をしたりして、人と一緒に時間を過ごすことが多い。相手との距離が近いことが感染拡大に影響した可能性がある」として、日常的なコミュニケーション方法が感染しやすい状況をつくったのではないかという考えを示しました。<br><br>さらに「イタリアでは当初、新型コロナウイルスに対して、インフルエンザと似たようなものだから、心配しなくてよいという声が多かった。旅行業界から観光が盛んなイタリアで恐怖をあおらないでほしいという声も出ていたし、経済を優先したほうがよいということで『ミラノは止まらない』というハッシュタグがはやっていたほどだ」と話し、経済的な影響を懸念した結果、対応策が後手に回ってしまったのではないかという見方を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:09:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリア全土で移動を制限 急速な感染拡大受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリア全土で移動を制限 急速な感染拡大受け</span><time datetime="2020-03-10T19:50"><span>3月10日</span> <span>19時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323841_2003101900_2003101903_01_02.jpg" alt="イタリア全土で移動を制限 急速な感染拡大受け" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大に歯止めがかからないイタリアでは、政府が10日から全土で人の移動を制限し、外出を控えるよう求める異例の措置に踏み切りました。感染の拡大が続く現状に市民の懸念が強まっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>イタリアでは先月下旬から北部を中心に新型コロナウイルスの感染が拡大し、９日は感染者の数が、１日としてはこれまでで最も多い1800人近く増えて9172人に上ったほか、463人が亡くなっています。<br><br>イタリア政府は、９日夜、感染の拡大を防ぐため、人の移動を制限する措置を北部だけでなく、国内全土に広げることを急きょ、発表しました。<br><br>これは、来月３日までの間、緊急の際や健康上の理由、仕事や必要な場合を除いて外出を控えるよう求める異例の措置で、屋外で人が集まることも禁じています。<br><br>一夜明けた10日朝、首都ローマではふだんよりも人通りは少なく、通勤する人の姿もまばらで、地元の新聞は「みんな家に」といった見出しを一面に掲げていました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323841_2003101900_2003101903_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>仕事に向かう途中の女性は「いつもは混雑している地下鉄がほとんど空っぽでした」と話していました。<br><br>また11日から在宅勤務をするという女性は「政府の判断は正しい。従わないと事態は悪化します」と話し、懸念を強めていました。<br><br>イタリアでは全土で、レストランやバーの営業時間が午後６時までに短縮されたほか、すべての学校の休校期間が来月まで延長され、経済活動や市民の暮らしを大幅に制限しても感染拡大を防ぐ対策に大きくかじを切りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:50:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>従業員が感染 大阪「ＬＩＮＫＳ ＵＭＥＤＡ」の一部フロア閉鎖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012323891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>従業員が感染 大阪「ＬＩＮＫＳ ＵＭＥＤＡ」の一部フロア閉鎖</span><time datetime="2020-03-10T19:55"><span>3月10日</span> <span>19時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323891_2003101921_2003101955_01_02.jpg" alt="従業員が感染 大阪「ＬＩＮＫＳ ＵＭＥＤＡ」の一部フロア閉鎖" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 梅田に去年11月にオープンした新しい商業施設「ＬＩＮＫＳ ＵＭＥＤＡ」は、新型コロナウイルスの影響で一部のフロアを閉鎖しました。100円ショップ「ダイソー」の従業員に、感染が確認されたためです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012323891_2003101921_2003101955_01_03.jpg" alt=""><div>ダイソーを展開する大創産業によりますと、大阪 梅田の商業施設「ＬＩＮＫＳ ＵＭＥＤＡ」の５階に入る店舗の従業員が、新型コロナウイルスに感染していることが８日、確認されたということです。<br><br>また会社は、濃厚接触の可能性があるほかの従業員を、9日から２週間、自宅待機としています。<br><br>この影響で「ＬＩＮＫＳ ＵＭＥＤＡ」は、５階のフロア全体を10日、臨時休業として閉鎖しました。<br><br>営業再開の時期は、未定だということです。<br><br>５階は「ＬＩＮＫＳ ＵＭＥＤＡ」が、ファミリー層を取り込もうと力を入れているフロアで、子ども向けの遊具スペースや、子ども服の店舗なども入っています。<br><br>ダイソーによりますと、感染が確認された従業員は今月19日に、大阪 北区のライブハウス「Ｓｏａｐ ｏｐｅｒａｃｌａｓｓｉｃｓーＵｍｅｄａー」に行っていたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012323891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:55:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内感染者は計530人に（クルーズ船など除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内感染者は計530人に（クルーズ船など除く）</span><time datetime="2020-03-10T20:03"><span>3月10日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322871_2003101137_2003101138_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内感染者は計530人に（クルーズ船など除く）" id="news_image"></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと10日は、これまでに神奈川県で新たに80代の男性１人の死亡が確認されました。また埼玉県、兵庫県、新潟県、北海道、東京都、神奈川県、京都府、千葉県で新たに感染が発表され、午後７時半現在、日本で感染した人などは、合わせて530人となっています。<br><br>このほか<br>▽クルーズ船の乗客乗員が696人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人で、合わせて1240人です。<br><br>このうち死亡したのは<br>▽国内で感染した人が10人<br>▽クルーズ船の乗船者７人のあわせて17人です。</div><div>日本で感染した人や中国からの旅行者など530人のうち、<br>▽北海道は111人、<br>▽愛知県は86人、<br>▽東京都は67人、<br>▽大阪府は55人、<br>▽神奈川県は43人、<br>▽千葉県は23人、<br>▽兵庫県は20人、<br>▽和歌山県は14人、<br>▽京都府は13人、<br>▽高知県は12人、<br>▽埼玉県は12人、<br>▽新潟県は11人、<br>▽石川県は７人、<br>▽奈良県は７人、<br>▽熊本県は６人、<br>▽長野県は３人、<br>▽山口県は３人、<br>▽福岡県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽秋田県は２人、<br>▽栃木県は２人、<br>▽山梨県は２人、<br>▽岐阜県は２人、<br>▽愛媛県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽福島県は１人、<br>▽群馬県は１人、<br>▽静岡県は１人、<br>▽三重県は１人、<br>▽滋賀県は１人、<br>▽広島県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽大分県は１人、<br>▽宮崎県は１人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて11人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は10日の時点で<br>▽国内で感染した人などが31人、<br>▽クルーズ船の乗船者が18人あわせて49人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうち、10日までに症状が改善して退院した人などは、クルーズ船の乗客乗員を含めて合わせて427人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 20:03:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>