<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大雨で３人死亡 ５人行方不明に （午後10時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011514711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大雨で３人死亡 ５人行方不明に （午後10時）</span><time datetime="2018-07-06T22:18"><span>7月6日</span> <span>22時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011514711_1807061218_1807061219_01_03.jpg" alt="大雨で３人死亡 ５人行方不明に （午後10時）" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが各地の警察や消防を取材してまとめたところ、この大雨のため、６日午後10時現在、全国で３人が死亡し、５人の行方がわからなくなっています。</div><div>６日午前９時半ごろ、兵庫県猪名川町の工事現場のため池で、大雨で流されたごみを排水管から取り除こうとしていた作業員３人が流され、59歳の男性が死亡しました。<br><br>また、広島県安芸高田市の田草川の下流で６日朝、近くに住む59歳の男性が流されているのが見つかり、死亡が確認されました。<br>警察は、誤って川に転落した可能性があるとみて調べています。<br><br>京都府亀岡市では５日夜、車で自宅を出たあと行方が分からなくなっていた52歳の女性が、大阪府内の川で見つかり、死亡が確認されました。<br><br>警察は、避難の途中で、車ごと川に流された可能性があるとみて調べています。<br><br>一方、６日朝早く、高知県香南市で、牛乳配達に出かけた43歳の男性の行方が分からなくなり、警察と消防は、車ごと川に流されたとみて行方を捜しています。<br><br>また、奈良県大和郡山市では、66歳の男性が水路の様子を見にバイクで出かけたまま帰ってこないと家族から通報がありました。<br>バイクは水路の近くで見つかりましたが男性の姿はなく、警察は、増水した水路で流された可能性があるとみて行方を捜しています。<br><br>さらに、北九州市門司区では６日朝、住宅に崩れた土砂が流れ込み、60代の夫婦と連絡がとれなくなっています。大量の土砂が流れ込んでいるため、捜索は難航しているということです。また、福岡県筑紫野市原田では、６日午後、消防隊員が60代の女性の救助活動中に女性とともに濁流に流され、消防によりますと、隊員の無事は確認されましたが、女性の行方は分かっていないということです。<br><br>このほか、広島県内では「土砂で人が埋まった」という通報や救助要請が相次ぎ、消防などが活動に当たっていますが、被害の全容は分かっていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011514711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 22:18:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島 東広島市 倒壊住宅に閉じ込めなど通報相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011518411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島 東広島市 倒壊住宅に閉じ込めなど通報相次ぐ</span><time datetime="2018-07-06T23:10"><span>7月6日</span> <span>23時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>広島県の東広島市によりますと午後10時10分現在、「倒壊した住宅に人が閉じ込められている」などといった通報が相次ぎ、安否が確認できていない人が複数いるため、消防などが確認を急いでいるということです。</div><div>また東広島市黒瀬町では増水した川に流されたとみられる男性が橋の上で倒れているのが見つかり心肺停止の状態だということです。このほか、「女性が川に流された」という通報があり、消防などが捜索を行っているほか、車が川に転落したという通報もあり消防が確認を急いでいます。さらに住宅が水につかったため２階に避難して救助を待っている人も複数いるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011518411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 23:10:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>兵庫県と京都府の大雨特別警報で気象庁会見 最大級の警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011518641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>兵庫県と京都府の大雨特別警報で気象庁会見 最大級の警戒を</span><time datetime="2018-07-06T23:56"><span>7月6日</span> <span>23時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011518641_1807070000_1807070001_01_02.jpg" alt="兵庫県と京都府の大雨特別警報で気象庁会見 最大級の警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県と京都府に大雨の特別警報が発表されたことについて、気象庁の梶原靖司予報課長は午後11時50分からの記者会見で、「九州北部や中国地方に加えて、兵庫県と京都府ではこれまでに経験したことのないような大雨になっている。重大な危険が差し迫った異常事態で、土砂崩れや浸水による重大な災害がすでに発生していてもおかしくない状態だ」と述べました。</div><div>そのうえで、「地元市町村からすでに発令されている避難情報に直ちに従うなど、適切な行動をとってほしい。危険な場所には近づかないでほしい。すでに外出が危険な場合には少しでも命が助かる可能性が高い行動として、家の中でも２階以上や崖の反対側などのより安全な場所に退避するなど、最善を尽くしてほしい。特に、現在夜間であることから、周囲の状況を十分に確認して行動してほしい。避難を完了している場合も油断しないでほしい」と述べ、最大級の警戒を呼びかけました。<br><br>また、「特別警報が発表されている地域以外でも、西日本と東日本では記録的な大雨となっており、災害発生の危険度が高くなっている」として、ほかの地域でも厳重に警戒するよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011518641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Jul 2018 23:56:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島市などで救助要請相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011517251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島市などで救助要請相次ぐ</span><time datetime="2018-07-07T00:30"><span>7月7日</span> <span>0時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011517251_1807062003_1807062003_01_02.jpg" alt="広島市などで救助要請相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>広島県では広島市や東広島市などで救助要請が相次ぎ、現在、救助活動などを急いでいるということです。</div><div>このうち広島市南区丹那町では６日午後４時半ごろ、住宅の１階部分に土砂が流れ込み、住人の女性が閉じ込められたため、消防などが救助活動を行っていましたが、午後９時すぎ、２次被害のおそれがあるとして捜索をいったん打ち切りました。女性とは電話で連絡が取れていましたが、途中から連絡が取れなくなったということです。警察や消防は今後、状況を見ながら捜索を再開することにしています。<br><br>さらに、午後６時半ごろには広島市東区馬木で「人が埋まった」と通報があり、消防が土砂に人が埋まっている可能性があるとみて確認を急いでいます。<br><br>また、午後６時50分ごろ、広島市安佐北区口田南で「土砂が住宅に流れ込み、２人が埋まっている」と通報があり、確認を急いでいるということです。<br><br>また午後７時すぎ、坂町坂東で「数人が埋まっている」と通報があり、消防が、確認を急いでいます。<br><br>さらに午後８時ごろ、坂町小屋浦で「住宅に土砂が流入し２人が埋まっているのではないか」と通報があったほか、坂町横浜西でも「土砂で家が崩れた」と通報があり、消防が確認を急いでいるということです。このほか、坂町小屋浦では流れてきた土砂で道路がふさがれ住宅３軒が孤立しているという通報も寄せられていて消防が救助活動を行っているということです。<br><br>また、警察によりますと、広島市西区三滝本町で土砂が住宅に流れ込み、この家に住む60代の女性が腰の骨を折る大けがをして病院で手当てを受けているということです。<br><br>また広島県の熊野町によりますと熊野町川角の山沿いの住宅街で土砂崩れがあり、数軒の住宅で住人が閉じ込められているということです。<br><br>また、海田町によりますと午後８時50分ごろ、海田町三迫で道路が陥没し、車が１台巻き込まれたと通報があり、その後、消防が車に取り残されていた１人を救助したということです。<br><br>さらに海田町によりますと、午後８時半ごろ、「女性が川に流されている」と通報があり、現在、消防と警察が救助活動に当たっているということです。また、東広島市によりますと、午後10時10分現在、「倒壊した住宅に人が閉じ込められている」などといった通報が相次ぎ、安否が確認できていない人が複数いるため、消防などが確認を急いでいるということです。<br><br>さらに東広島市黒瀬町で増水した川に流されたとみられる男性が橋の上で倒れているのが見つかり心肺停止の状態だということです。<br><br>このほか、「女性が川に流された」という通報があり、消防などが捜索を行っているほか、車が川に転落したという通報もあり消防が確認を急いでいます。さらに住宅が水につかったため２階部分に避難し、救助を待っている人も複数いるということです。<br><br>また午後８時ごろ、東広島市福富町の国道375号線で土砂崩れが発生し、複数の車が立往生しているという情報があるということです。道路を管理する広島県では、土砂を撤去する作業を業者に依頼したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011517251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岡山 総社市で複数人が川に流されたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180707/k10011518801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岡山 総社市で複数人が川に流されたか</span><time datetime="2018-07-07T00:34"><span>7月7日</span> <span>0時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>岡山県総社市によりますと、市内にあるＪＲ伯備線の日羽駅の周辺で、複数の人が流されたという情報があるということです。消防によりますと、近くを流れる高梁川から水があふれ、一帯が水につかっているということで、詳しい状況の確認を進めています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180707%2Fk10011518801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:34:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンビニ屋上に約20人が避難の通報 岡山 高梁市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180707/k10011518911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コンビニ屋上に約20人が避難の通報 岡山 高梁市</span><time datetime="2018-07-07T00:51"><span>7月7日</span> <span>0時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>岡山県高梁市の消防本部によりますと、６日午後11時40分ごろ高梁市落合町阿部にあるコンビニエンスストア「ローソン高梁落合町店」の屋根の上におよそ20人が取り残されているという通報があり、現在、救助に当たっているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180707%2Fk10011518911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:51:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島県 福岡県など１府７県に大雨特別警報 最大級の警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/k10011517191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島県 福岡県など１府７県に大雨特別警報 最大級の警戒を</span><time datetime="2018-07-07T00:54"><span>7月7日</span> <span>0時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180706/K10011517191_1807061949_1807061951_01_02.jpg" alt="広島県 福岡県など１府７県に大雨特別警報 最大級の警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、中国地方と九州北部では断続的に非常に激しい雨が降り記録的な大雨となっていて、気象庁は６日、広島県、岡山県、鳥取県、福岡県、佐賀県、長崎県、それに兵庫県、京都府に大雨の特別警報を発表しました。気象庁は、数十年に一度しかないような災害が差し迫っているとして、土砂災害や川の氾濫などに最大級に警戒するとともに、周囲の状況を確認しただちに安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、本州付近に停滞する梅雨前線の活動が活発になっているため大気の状態が非常に不安定になり、九州地方から近畿にかけて発達した雨雲が次々とかかり続けています。<br><br>７日午前０時までの１時間には、兵庫県朝来市和田山で63ミリ、鹿児島県阿久根市で57ミリの非常に激しい雨を観測したほか、京都府京丹後市峰山で36.5ミリの激しい雨を観測しました。また、広島県福山市で26.5ミリ、福岡県大牟田市で20.5ミリの強い雨を観測しました。<br><br>７日午前０時までの48時間に降った雨の量は、福岡県添田町で532ミリ、鳥取県智頭町で381ミリ、兵庫県養父市八鹿で352.5ミリ、岡山県新見市で342ミリ、広島市で316ミリといずれも統計を取り始めてから最も多くなりました。<br><br>気象庁は、これまでに降った大雨で数十年に一度しかないような災害が差し迫っているとして、福岡県、佐賀県、長崎県、広島県、岡山県、鳥取県、それに兵庫県、京都府に大雨の特別警報を発表しました。<br><br>これらの県以外の西日本と東日本でも各地で記録的な大雨となっていて、広い範囲で川の氾濫や土砂災害の危険が高まっています。７日午前０時半現在、福岡県、佐賀県、大分県、熊本県、広島県、岡山県、山口県、島根県、鳥取県、京都府、兵庫県、徳島県、香川県では、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>また、土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が各地に発表されています。発表されている地域があるのは、福岡県、佐賀県、長崎県、大分県、熊本県、鹿児島県、宮崎県、山口県、広島県、岡山県、鳥取県、島根県、香川県、愛媛県、徳島県、高知県、大阪府、兵庫県、京都府、滋賀県、長野県、福井県、石川県、岐阜県です。<br><br>今後の雨の見通しです。前線の活動が活発な状態が続き、西日本と東日本では８日にかけて断続的に雷を伴い非常に激しい雨が降り、局地的に１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>７日の夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で400ミリ、九州南部で300ミリ、九州北部と東海で250ミリ、近畿で200ミリ、関東甲信で180ミリ、北陸と中国地方で150ミリと予想されています。<br><br>さらに、７日夜遅くから８日の夜遅くまでの24時間には、四国で100ミリから200ミリ、北海道と九州南部で100ミリから150ミリ、北陸、東海、近畿、九州北部で50ミリから100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>大雨となっている地域では、今後の雨でさらに川が増水して氾濫の危険性が高まり、土砂災害の危険性もさらに高まるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や川の氾濫、浸水に、最大級の警戒をするよう呼びかけています。そのうえで、自治体の情報に従って直ちに安全な場所に避難するか周囲の状況を確認して外に出るのが危険な場合は建物の２階以上に移動するなどできるかぎり安全を確保するよう呼びかけています。また、増水した川や用水路、急な崖など危険な場所には絶対に近づかないようにしてください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各地で大雨</h3><div>気象庁によりますと、広島県、岡山県、鳥取県では午後８時までの48時間に降った雨の量が平年の７月１か月分の雨量を超えているところがあります。<br><br>鳥取県智頭町と、岡山県新見市でいずれも308.5ミリと平年の７月１か月分と比べて1.3倍になったほか、東広島市志和で307ミリ、広島市で297ミリ、鳥取市佐治で282.5ミリ、岡山県津山市で269ミリと、いずれも平年の７月１か月分の雨量に匹敵する大雨になっています。</div></div><div><h3>大雨特別警報が発表された市町村</h3><div>大雨特別警報が発表されている市町村です。</div></div><div><h3>福岡県</h3><div>福岡市、筑紫野市、春日市、大野城市、太宰府市、糸島市、那珂川町、宇美町、篠栗町、志免町、須恵町、久山町、粕屋町、北九州市、京築行橋市、苅田町みやこ町、築上町、直方市、飯塚市、田川市、宮若市、嘉麻市、小竹町、鞍手町、桂川町、香春町、添田町、糸田町、川崎町、大任町、赤村福智町、久留米市、小郡市、朝倉市、筑前町、宗像市、中間市、水巻町、岡垣町、豊前市、吉富町、上毛町、うきは市、東峰村、大刀洗町、八女市、広川町、大牟田市、みやま市。</div></div><div><h3>長崎県</h3><div>長崎市、大村市、西海市、松浦市、佐世保市、東彼杵町、川棚町、波佐見町、時津町、諫早市、長与町。</div></div><div><h3>佐賀県</h3><div>佐賀市、多久市、小城市、鳥栖市、神埼市、吉野ヶ里町、基山町、上峰町、みやき町、武雄市、大町町、鹿島市、嬉野市、唐津市、玄海町、伊万里市、有田町、江北町、白石町、太良町。</div></div><div><h3>広島県</h3><div>広島市、呉市、大竹市、廿日市市、江田島市、府中町、海田町、熊野町、坂町、三原市、世羅町、東広島市、三次市、庄原市、安芸高田市、北広島町、神石高原町、竹原市、府中市、尾道市、福山市、大崎上島町</div></div><div><h3>岡山県</h3><div>吉備中央町、井原市、高梁市、新見市、真庭市、津山市、鏡野町、美咲町、美作市、奈義町、西粟倉村、岡山市、総社市、笠岡市、新庄村、玉野市、倉敷市、早島町、浅口市、里庄町、矢掛町、久米南町、勝央町、瀬戸内市。</div></div><div><h3>鳥取県</h3><div>鳥取市南部、若桜町、智頭町、八頭町</div></div><div><h3>京都府</h3><div>宮津市、京丹後市、与謝野町、福知山市、伊根町、舞鶴市、綾部市。</div></div><div><h3>兵庫県</h3><div>兵庫県は、豊岡市、養父市、宍粟市、佐用町、香美町、朝来市。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180706%2Fk10011517191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Jul 2018 00:54:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>