<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「パナマ文書」報道の女性記者が爆弾で殺害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「パナマ文書」報道の女性記者が爆弾で殺害</span><time datetime="2017-10-17T14:29"><span>10月17日</span> <span>14時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180411_1710171443_1710171450_01_02.jpg" alt="「パナマ文書」報道の女性記者が爆弾で殺害" id="news_image"></div><div></div><div>地中海の島国マルタで１６日、いわゆる「パナマ文書」の報道に加わった地元の女性記者が運転する車が爆発し、記者は死亡しました。調査報道を続けてきた記者が爆弾で殺害されたことに衝撃が広がっています。</div><div>地中海の島国マルタの地元メディアによりますと、１６日、マルタ本島北部で地元の記者、ダフネ・カルアナガリチアさん（５３）の運転する車が、自宅を出発した直後に爆発しました。<br><br>車は道路脇にある畑まで吹き飛ばされて大破し、カルアナガリチアさんは死亡しました。<br><br>カルアナガリチアさんは、マルタで政治家の腐敗を厳しく追及する記者として知られていて、世界各国の首脳などによる資産隠しや課税逃れを暴いた「パナマ文書」の調査報道にも加わり、マルタのムスカット首相の妻が、中米パナマに会社を置いて資産を隠していたとする疑惑を報じていました。<br><br>今回の事件についてムスカット首相は「彼女は私にとって最も厳しい批判者だったが、このような野蛮な行為は正当化できない。報道の自由に対する攻撃だ」と非難し、徹底的に捜査するよう関係機関に指示しました。<br><br>地元メディアは、カルアナガリチアさんが殺害の２週間前に脅迫を受けているとして、警察に相談をしていたと伝えるなど、調査報道を続けてきた記者が殺害されたことに、衝撃が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 14:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮が言及する「電磁パルス攻撃」に備え研究加速</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮が言及する「電磁パルス攻撃」に備え研究加速</span><time datetime="2017-10-17T14:36"><span>10月17日</span> <span>14時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180421_1710171451_1710171503_01_02.jpg" alt="北朝鮮が言及する「電磁パルス攻撃」に備え研究加速" id="news_image"></div><div></div><div>小野寺防衛大臣は、北朝鮮が、核爆発による強烈な電磁波で通信や電力に障害を与える「電磁パルス攻撃」に言及していることも踏まえ、都内の研究施設を視察し、万が一に備えて攻撃の防御に向けた研究を加速させる考えを示しました。</div><div>「電磁パルス攻撃」は、高高度で核爆発を起こし、発生した強烈な電磁波で地上の通信や電力などに障害を与えるもので、北朝鮮がこうした攻撃に言及しています。<br><br>これも踏まえ、小野寺防衛大臣は、東京・世田谷区にある防衛装備庁の「電子装備研究所」を訪れ、特殊な装置を使って発生させた電磁波を強めていくとパソコンの画面が消える実験の様子を視察しました。<br><br>また、担当者から防衛装備への影響を調べたり、防御策の開発につなげたりするため、来年度から「電磁パルス弾」の試作に着手することについて説明を受けました。<br><br>視察のあと小野寺大臣は記者団に対し、「北朝鮮が『電磁パルス攻撃を行う』と発言している現実もあり、万が一の場合に防衛上の重要な施設やライフラインが大きく損なわれないよう技術開発が必要だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 14:36:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界中の無線ＬＡＮに欠陥見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>世界中の無線ＬＡＮに欠陥見つかる</span><time datetime="2017-10-17T16:54"><span>10月17日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180551_1710171656_1710171657_01_02.jpg" alt="世界中の無線ＬＡＮに欠陥見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>無線を使ってパソコンなどをインターネットに接続する無線ＬＡＮの規格に欠陥があることがわかりました。この規格は世界中で使われていて、最悪の場合、情報が盗み取られるおそれがあるということで、国の情報処理推進機構は、メーカーなどが配布する修正用のプログラムを早急に適用するよう呼びかけています。</div><div>欠陥が見つかったのは、無線を使ってパソコンなどをインターネットに接続する無線ＬＡＮの一つで、「Ｗｉ−Ｆｉ」と呼ばれる規格です。<br><br>この規格で使われている通信を暗号化する技術のうち、最も安全性が高いとされる「ＷＰＡ２」という方式に欠陥があると、日本時間の１６日夜、ベルギーの研究者が公表しました。<br><br>それによりますと、Ｗｉ−Ｆｉで機器どうしが互いを認証する仕組みを悪用すると、通信内容を盗み見たり、不正なサイトに誘導したり、コンピューターウイルスに感染させたりすることができる可能性があるということです。<br><br>今回見つかった欠陥はＷｉ−Ｆｉという規格の根本に関わるもので、パソコンやスマートフォンをはじめ無線でインターネットに接続するあらゆるものに影響が及ぶことになります。<br><br>国の情報処理推進機構によりますと、今のところこの欠陥による被害は確認されていませんが、情報処理推進機構では、メーカーが配布する修正用のプログラムを早急に適用し、まだ配布されていない場合は無線ではなくＬＡＮケーブルを使うなどの対策をとるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メーカーの対応は</h3><div>「Ｗｉ−Ｆｉ」はアメリカに本部を置く業界団体が作った無線ＬＡＮの規格で、パソコンやスマートフォンからそれに家庭用の通信機器まで幅広く使われていて、メーカーでは、今回の問題を受けて修正用のプログラムを配布するなどの対応に追われています。<br><br>基本ソフト「ウインドウズ」を販売する「マイクロソフト」は、今月１０日に修正用のプログラムを配布し、自動で更新されるようにパソコンが設定されていれば、すでに修正されているということです。<br><br>「アップル」は、数週間以内に修正用のプログラムを配布するとしていて、「パソコンやスマートフォンの画面に表示が出るので、確実にアップデートしてほしい」と話しています。<br><br>無線ルーターと呼ばれるインターネット接続機器などを販売している「バッファロー」や「アイ・オー・データ」は、修正プログラムが準備でき次第、配布するとしています。</div></div><div><h3>専門家「冷静な対応を」</h3><div>インターネットの通信技術に詳しい、日本スマートフォンセキュリティ協会の谷田部茂さんは、「今回見つかった欠陥が悪用されれば、さまざまな通信データが盗まれかねない。Ｗｉ−Ｆｉは、パソコンやスマートフォンだけでなくウェブカメラやプリンターなどのＩｏＴ機器にも使われていて、こうした機器にもメーカーの配布する修正プログラムを確実に適用することが重要だ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「今回の欠陥を悪用するには極めて高度な技術が必要なほかＷｉ−Ｆｉの電波が届く十数メートルの範囲でしか攻撃できない。欠陥が見つかったとはいえ、Ｗｉ−Ｆｉの暗号の中で最も安全なことに変わりはないので、あわてて安全性の低い方式に切り替えるようなことはしないでほしい」と冷静な対応を呼びかけています。<br><br>そして、修正プログラムが配布されていない状態で、インターネットに接続する際は、無線ではなくＬＡＮケーブルを使うことや、アドレスの先頭が「ｈｔｔｐｓ」となっているサイトに接続先を限ること、スマートフォンの場合、パケット代はかかるものの、Ｗｉ−Ｆｉを使わないことも有効だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 16:54:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドライブレコーダー売り上げ急増 交通トラブル対策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドライブレコーダー売り上げ急増 交通トラブル対策</span><time datetime="2017-10-17T17:42"><span>10月17日</span> <span>17時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180581_1710171814_1710171815_01_03.jpg" alt="ドライブレコーダー売り上げ急増 交通トラブル対策" id="news_image"></div><div>交通トラブルによる事故が各地で相次ぐ中、危険な運転や事故に遭遇した際に自分の身を守るため、ドライブレコーダーを買い求める動きが広がっています。</div><div>東京・大田区にある大手自動車用品店では、東名高速道路で夫婦が乗るワゴン車の前に車を止めて進路を妨害したとして男が逮捕された今月に入ってから、１７日までに、ドライブレコーダーの売り上げが前の年の同じ時期と比べて３倍に上っているということです。<br><br>とりわけ、前方だけでなく、うしろや横も含めて３６０度記録できるタイプのドライブレコーダーについて、買い求めたり問い合わせたりする人が多いということです。また、防犯カメラの設置を示す住宅向けのシールと同じように、「ドライブレコーダー搭載車」と記されたステッカーも人気があるということです。<br><br>店を訪れた４５歳の男性は「いつ自分の身に降りかかるかわからないので、万が一のときに証拠としても使えるドライブレコーダーがほしいと思ってきました」と話していました。<br><br>「カーライフアドバイザー」として顧客の相談に答える津山竜昭さんは、「ドライブレコーダーは、危険な運転をするドライバーを減らし、事故防止につなげるためにも効果があると思います。ドライブレコーダーをつけることが難しくても、記録しているというステッカーを貼るだけでも注意喚起ができるので活用してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各地で交通トラブル</h3><div>交通トラブルによる事故は、各地で相次いでいます。<br><br>神奈川県大井町の東名高速道路でワゴン車に乗っていた夫婦が大型トラックに追突されて死亡した事故では、直前のパーキングエリアでトラブルになった男が高速道路上でワゴン車の前に車を止め、停車させられたことが事故につながりました。<br>男は過失運転致死傷の疑いで逮捕され、調べに対し「むかついたので車を止めた」と供述しているとうことです。<br><br>また、埼玉県和光市の国道では、１６日、車に追い越されたことに腹を立てた男が、およそ５キロにわたって追いかけ回したうえ、鉄パイプで相手の車のミラーを割ったとして逮捕されました。<br>調べに対し「割り込まれて頭にきた」と供述しているということです。<br><br>ほかにも、１６日愛知県弥富市の国道では、道路に車を止めてセンターライン付近で口論になっていた男性２人が、後ろから走ってきたワンボックス車にはねられ、けがをしました。男性の１人は「車線変更をめぐって口論になっていた」と話しているということです。</div></div><div><h3>感情を読み取る技術</h3><div>危険運転による事故が各地で相次ぐ中、ドライバーの感情を声や心拍数からクルマが読み取って落ち着いて運転するようにドライバーに声をかける技術の開発も進められています。<br><br>この技術は、大手半導体メーカーの「ルネサスエレクトロニクス」が「ソフトバンク」と連携して開発したもので、ドライバーの表情や声、それに心拍数などから、ドライバーの感情をクルマが読み取る仕組みです。<br><br>例えば、うしろの車にあおられたり、前に割り込まれたりして、ドライバーが表情がこわばったり大声でどなったりすると、クルマが専用のカメラやマイクで不安や怒りの感情を読み取り、フロントガラスの部分に「不安」や「怒り」といった表示を出し、落ち着いて運転するようにドライバーに声をかけます。<br><br>実際にシミュレーターで急に前に割り込んできたトラックが現れると、声や表情などから「怒り」の表示が出ていました。また、シートに内蔵されたセンサーで心拍数を計測し、感情とともに、体調の急変や意識状態の変化も読み取ることができるということです。今後、この新しい技術を自動車メーカーに提供していきたいとしています。<br><br>技術の開発に携わった山本直樹さんは、「クルマがドライバーの感情を読み取ってサポートすることで、リラックスした運転につなげることができます。自動運転時代に向けて車とドライバーがコミュニケーションがとれる技術の提供を通じて、安全な車社会の実現に貢献したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 17:42:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転判明 危険運転傷害罪で起訴 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>あおり運転判明 危険運転傷害罪で起訴 京都</span><time datetime="2017-10-17T18:28"><span>10月17日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180661_1710171832_1710171838_01_02.jpg" alt="あおり運転判明 危険運転傷害罪で起訴 京都" id="news_image"></div><div></div><div>ことし８月、京都市の交差点で、２人乗りのオートバイに車を接触させて転倒させそのまま逃げたとして、過失運転傷害などの疑いで逮捕された男について、京都地方検察庁は、男がしつこくクラクションを鳴らしてあおった末、強引に前に割り込んで事故を起こしたとして、より刑が重い危険運転傷害などの罪で起訴しました。</div><div>警察によりますと、ことし８月、京都市中京区の交差点で上京区の調理師、橋本雅治被告（５６）が乗用車を運転中、前を走っていた男女２人が乗ったオートバイに接触しました。オートバイは転倒して、女性が足に全治２か月の大けがをし、警察は、橋本被告を過失運転傷害とひき逃げの疑いで逮捕しました。<br><br>その後、警察が事故の状況をさらに調べたところ、目撃者の証言や近くを走っていたタクシーのドライブレコーダーの映像などから、被告が、およそ１５０メートルにわたって、しつこくクラクションを鳴らした末、オートバイの前に強引に割り込んで事故を起こしたことがわかったということです。<br><br>このため京都地検は、悪質なあおり運転だとして、より刑が重い危険運転傷害などの罪で起訴しました。<br><br>警察の調べに対し「オートバイのスピードが遅くていらいらした。嫌がらせをしようと思って割り込んだ」などと供述しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>タクシー運転手が証言</h3><div>被告の車が、オートバイに、いわゆる「あおり運転」をしている様子は、当時、近くを走っていたタクシーのドライブレコーダーに記録されていました。<br><br>タクシーを運転していた大久保憲男さん（４９）は当時、客を乗せて被告の車の横を走っていたということで、１７日、現場の交差点の近くで取材に応じました。<br><br>大久保さんは「車がオートバイに向かって何度もクラクションを鳴らし続けながら車間距離を急に詰めていった。危険も危険だし、なぜ夜のすいている道路でそういう運転をする必要があったのか分からない」と話していました。</div></div><div><h3>半数のドライバー あおられた経験あり</h3><div>ＪＡＦ＝日本自動車連盟のアンケート調査では、アンケートに答えたドライバーのうち半数以上が、運転中にうしろからほかのドライバーにあおられた経験があると答えています。<br><br>ＪＡＦは、去年６月、全国の自動車ユーザーを対象に、インターネットを通じて交通マナーに関するアンケート調査を実施し、６万４６７７人から回答を得ました。<br><br>この中で、運転中にうしろからほかのドライバーにあおられた経験があるかどうか聞いたところ、「よくある」と答えた人は７．９％、「時々ある」と答えた人は４６．６％で、合わせて半数以上の人がうしろからあおられた経験があることがわかったということです。</div></div><div><h3>トラブルの時は</h3><div>東名高速道路を管理する中日本高速道路は、ほかの車の行動によってトラブルに巻き込まれそうになった場合の対処方法について、幅寄せやあおりなど危険な運転をする車が走っていたら、隣の車線に移るなどして危険を回避してほしいと呼びかけています。<br><br>また、前方や横を走る車に止められそうになった場合、必ず路肩に停車し、自分だけで対応せず、警察などに連絡を取るべきだと話しています。</div></div><div><h3>運転中の怒り 抑える方法は</h3><div>怒りの感情と上手に向き合うための心理トレーニングの普及を行う東京・港区の日本アンガーマネジメント協会は、運送業者の団体やタクシー会社などの依頼を受けて、運転中のドライバーなどの怒りの感情をコントロールする方法を指導しています。<br><br>日本アンガーマネジメント協会の安藤俊介代表理事は、運転中に怒りの感情が高まりやすくなる理由について、「車を運転している状態はいわば大きなよろいを着ているようなもので、自分が守られた気持ちになり、非常に大きな力をもったと錯覚しやすくなる。このため、後ろの車からあおられたり、前方に割り込まれたりすると、ドライバーはばかにされたり、攻撃されたりしたという気持ちになり、それが怒りとして増幅されやすくなる」と指摘します。<br><br>そのうえで、運転中に怒りやすくなるのは自分の運転技術がうまいと思い込んでいる人や、比較的若い世代の人が陥りやすい傾向だと指摘します。<br><br>そして、怒りを抑える方法について、安藤代表理事は「割り込まれた時などに反射的に行動せず、まずは６秒間待ってみることが大切だ。その際に、気持ちを落ちつかせるための言葉を自分自身に投げかけたり、温度計をイメージして自分がどれぐらい怒っているかを客観化したりして、感情をコントロールすることが望ましい」と話しています。<br><br>また、トラブルに巻き込まれそうになった時に取るべき行動については、「危険を感じたら、まずはできるだけ逃げて、危害を加えようとする相手から離れることが大切だ。それができない場合には車の外に出ずに、車内で警察などに連絡することを考えるべきだ」と指摘します。</div></div><div><h3>専門家「怒りを行動に移すの避けるべき」</h3><div>交通心理学が専門の実践女子大学の松浦常夫教授は、怒りの感情が高まって交通トラブルが犯罪行為に発展する現象は「ロードレイジ」と呼ばれていると指摘したうえで、「高速道路を運転する時は、スピードを出して移動することで脈拍や血圧が上がるなど神経が高ぶり、より感情的になりやすい。これを心理学では、『覚醒水準が高い状態』と言い、この状態で、ほかの車が割り込んできたり、進路を邪魔されたりすると怒りの感情が出やすくなる」と指摘します。<br><br>また、高速道路の場面に限らず、走行中は、ほかの車と意思疎通を図るのが難しいため、威嚇されたなどと誤解しやすくなると言います。例えば、軽く注意を促すつもりでパッシングされたとしても、「挑発された」などと感じたり、前の車が無意識に車線変更してきた時に「邪魔をされた」と思ったりするというのです。<br><br>そのうえで松浦教授は、「もともと運転中は自分の部屋にいるような錯覚に陥りやすく、好きなようにふるまうことができると思いやすくなる。こうした状況の中でほかの車から自分の意図に反する行動をとられると、攻撃的な意図がなくても、被害を受けたという錯覚が生まれ、そのことが怒りを増幅させることになる」と指摘します。<br><br>また、怒りを抑える方法について、松浦教授は「ほかの車の運転でいらだつこともあると思うが、怒りを行動に移すのはもっとも避けるべきことだ。怒りが高まった時は、自分の感情を言葉にしてはき出して怒りを静めることが望ましい」と話しています。<br><br>そして、トラブルに巻き込まれそうになった時にとるべき行動については、「危険を感じたらまずは逃げることが大事で、自分の車を路肩に寄せて先に危険な車を行かせるなどして接触を避けるようにしてほしい。それができない場合には車の外に出ずに、車内で警察などに連絡するべきだ」と指摘します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 18:28:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>囲碁 井山裕太 ２回目の七冠独占 囲碁・将棋で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>囲碁 井山裕太 ２回目の七冠独占 囲碁・将棋で初</span><time datetime="2017-10-17T18:42"><span>10月17日</span> <span>18時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180731_1710171848_1710171849_01_02.jpg" alt="囲碁 井山裕太 ２回目の七冠独占 囲碁・将棋で初" id="news_image"></div><div></div><div>囲碁の井山裕太六冠が１７日、静岡県熱海市で行われた対局に勝って名人のタイトルを奪い、自身、２度目の七冠独占を果たしました。七大タイトルを２度にわたって独占したのは、囲碁、将棋を通じて、井山さんが初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 18:42:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア プーチン大統領 対北朝鮮協力を制限する大統領令署名</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア プーチン大統領 対北朝鮮協力を制限する大統領令署名</span><time datetime="2017-10-17T18:48"><span>10月17日</span> <span>18時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は、国連安保理の制裁決議に基づき、北朝鮮との協力を制限する大統領令に署名しました。ロシアとしては、決議を履行し、北朝鮮と一定の距離を取ることで、国際社会からの批判をかわすとともに、北朝鮮にくぎを刺し、対話を促す狙いがあるものと見られます。</div><div>ロシア政府は１６日、北朝鮮に対する国連安保理の制裁決議に基づき、プーチン大統領が北朝鮮との協力を制限する大統領令に署名したと発表しました。<br><br>それによりますと、北朝鮮から銅やニッケル、銀、亜鉛を購入することや、北朝鮮に新しいヘリコプターや船舶を供給することを禁止したほか、医療分野以外の核・ミサイル開発計画を推進するおそれがある科学技術協力を停止するとしています。さらに、５００ドル以上のじゅうたんや１００ドル以上の陶磁器の取り引きも禁止しています。<br><br>北朝鮮は、核・ミサイル開発をめぐって、アメリカのトランプ政権との対決姿勢を強めているだけでなく、後ろ盾の中国ともぎくしゃくした関係が続いていて、ロシアに接近する動きを見せています。<br><br>ロシアとしては、国連安保理の制裁決議を履行し、北朝鮮と一定の距離を取ることで国際社会からの批判をかわすとともに、このままでは孤立することになるとくぎを刺すことで、北朝鮮に対話を促す狙いがあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 18:48:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>