<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「仕事続けられない」相談相次ぐ 改正労働者派遣法３年</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「仕事続けられない」相談相次ぐ 改正労働者派遣法３年</span><time datetime="2018-09-30T04:40"><span>9月30日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650061_1809292359_1809300440_01_02.jpg" alt="「仕事続けられない」相談相次ぐ 改正労働者派遣法３年" id="news_image"></div><div></div><div>改正労働者派遣法が施行されて30日で３年です。この改正で企業で派遣として働ける期間は原則３年までとした一方で、派遣会社に派遣で働く人の雇用安定の措置をとることを義務づけましたが、「仕事を続けることができない」という相談が労働組合などに相次いでいます。</div><div>改正労働者派遣法は、派遣で働く人たちの雇用の安定とキャリアアップを図るため、３年前の平成27年９月30日に施行され、派遣先の企業で働くことができる期間は原則３年までとなりました。<br>30日以降、その３年の上限を迎える人が出てきますが、この法律では、派遣で働く人が「仕事を続けたい」と希望した場合、派遣会社に雇用安定の措置をとることを義務づけていて、派遣で働く人が仕事を失わないようにしています。<br><br>具体的には、派遣会社は企業に直接雇用を依頼する、派遣会社に正社員などとして雇用する、新しい派遣先の企業を紹介するなどのいずれかを実施しなければなりません。しかし、派遣で働く人たちから「仕事を続けることができない」という相談が労働組合や市民団体に相次いでいます。<br><br>このうち、労働組合の「派遣ユニオン」などが今月、電話相談を行ったところ、243件の相談が寄せられ、契約満了による雇い止めや解雇などの相談が半数以上を占めたということです。<br><br>また、市民団体の「非正規労働者の権利実現全国会議」には、去年９月からの１年間に派遣で働く237人から「３年を前に雇い止めにあった」とか、「何のための法改正だったのかわからない」などという声が寄せられたということです。<br><br>派遣法に詳しい法政大学の浜村彰教授は、派遣会社に義務づけられている雇用安定の措置について、「派遣先の企業が直接雇用するか、派遣会社が正社員などして雇うかどうかは結局、企業の努力に任されている」と述べ、その実効性について疑問を示したうえで、派遣で働く人が望む雇用の安定や、キャリアアップが果たせることが重要だと指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 04:40:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活保護支給額 あすから見直し 受給世帯３分の２で引き下げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生活保護支給額 あすから見直し 受給世帯３分の２で引き下げ</span><time datetime="2018-09-30T05:34"><span>9月30日</span> <span>5時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650081_1809292353_1809300534_01_02.jpg" alt="生活保護支給額 あすから見直し 受給世帯３分の２で引き下げ" id="news_image"></div><div></div><div>生活保護のうち、食費や光熱費などの生活扶助の支給額があす（来月１日）から段階的に見直され、受給世帯のおよそ３分の２で引き下げられる見通しです。</div><div>生活保護のうち食費や光熱費などの生活扶助の基準額は、５年に１度、所得の低い一般世帯の生活費と比べたうえで見直されます。<br><br>今回の見直しは来月１日から再来年の10月にかけて、３回に分けて段階的に行われ、受給世帯の67％、およそ３分の２で生活扶助の支給額が引き下げとなる見通しです。<br><br>見直しの内容は、住んでいる地域や家族構成などによって異なり、このうち東京23区などの大都市部では、中学生と小学生の子どもが２人いる夫婦の世帯で、児童の加算を含め月20万5000円の支給額が来月から20万2000円に、再来年には19万6000円に引き下げられます。<br><br>また、大都市部の65歳の単身世帯では、月８万円が来月から７万8000円、再来年には７万6000円に引き下げられます。<br><br>一方、地方の町村部などでは、支給額が引き上げられる世帯もあります。<br><br>今回の見直しで、生活扶助の国の負担金は合わせておよそ160億円削減されますが、引き下げられる世帯からは、生活の苦しさを訴える声が上がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 05:34:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>盗んだ自転車で400キロ逃走か 警察署から逃走の男</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>盗んだ自転車で400キロ逃走か 警察署から逃走の男</span><time datetime="2018-09-30T05:40"><span>9月30日</span> <span>5時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650151_1809300513_1809300514_01_03.jpg" alt="盗んだ自転車で400キロ逃走か 警察署から逃走の男" id="news_image"></div><div>大阪の警察署から逃走し、29日夜、山口県内で見つかった樋田淳也容疑者（30）について、警察は加重逃走の疑いで逮捕しました。警察は身柄を大阪に移し、逃走してから48日間の行動などを調べることにしています。</div><div>逮捕されたのは、先月、大阪の富田林警察署から逃走した樋田淳也容疑者（30）です。<br><br>樋田容疑者は、強盗傷害や窃盗の罪で起訴され、女性に性的な暴行をしようとした疑いで再逮捕されましたが、先月12日の夜、警察署の接見室で弁護士と会ったあと、間仕切りのアクリル板を破って逃走しました。<br><br>警察が指名手配して行方を捜査していたところ、樋田容疑者は、29日午後６時半ごろ、山口県周南市の道の駅で菓子パンや缶コーヒーなどを万引きしたとして逮捕されました。そして、30日４時すぎ、大阪府警の捜査員に引き渡され、留置場の設備を壊して逃げた加重逃走の疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと、調べに対し黙秘しているということです。<br><br>周南市の道の駅では、大量の荷物が積まれた自転車が見つかり、警察は、この自転車で大阪からおよそ400キロを逃走したとみています。警察は身柄を大阪に移し、逃走してから48日間の行動などを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>樋田容疑者は終始うつむいたまま</h3><div>樋田容疑者を乗せた車は午前４時20分すぎ、山口県周南市の警察署を出ました。青い上着を着た樋田容疑者は両手で顔を覆いながら警察署の階段を下り、大阪府警の車に乗り込んだあとも終始うつむいたままでした。</div></div><div><h3>大阪府警 廣田本部長が陳謝</h3><div>樋田容疑者の逮捕を受けて、大阪府警察本部では午前５時から記者会見が開かれ、廣田耕一本部長が「およそ１か月半、地域住民や府民、そして全国の皆様に大変なご心配とご不安をおかけしたことについて改めて深くおわびします」と述べ、深々と頭を下げて陳謝しました。そのうえで、「今後は事案の全容解明を図り、再発防止策を徹底するとともに府警に対する信頼の回復に努めたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 05:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空の便 30日は937便が欠航 （午前８時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>空の便 30日は937便が欠航 （午前８時半）</span><time datetime="2018-09-30T08:24"><span>9月30日</span> <span>8時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649801_1809291830_1809291834_01_02.jpg" alt="空の便 30日は937便が欠航 （午前８時半）" id="news_image"></div><div></div><div>台風24号の接近に伴い、30日の国内の空の便は、合わせて937便が、欠航したり欠航が決まったりしています。また、関西空港は午前11時から２つある滑走路を閉鎖することにしています。</div><div>30日の国内の空の便で欠航となったのは、午前８時半の時点で、<br>▽全日空が九州や四国、近畿や東海、関東に東北地方などを発着する349便、<br>▽日本航空が九州や四国、近畿や東海、関東に東北地方などを発着する298便、<br>▽スカイマークが神戸や中部などを発着する55便、<br>▽フジドリームエアラインズが福岡や熊本、高知などを発着する45便、<br>▽ソラシドエアが宮崎や鹿児島、那覇などを発着する43便、<br>▽ジェットスターが鹿児島や関西、中部などを発着する39便、<br>▽ピーチ・アビエーションが関西を発着する35便、<br>▽日本エアコミューターが鹿児島や奄美などを発着する31便、<br>▽日本トランスオーシャン航空が那覇を発着する17便、<br>▽スターフライヤーが関西や中部などを発着する12便、<br>▽エア・ドゥが神戸や中部、仙台と新千歳などを結ぶ６便、<br>▽エアアジア・ジャパンが中部と新千歳を結ぶ５便、<br>▽バニラエアが関西と奄美を結ぶ２便<br><br>また、関西空港は30日の午前11時から１日の午前６時まで２つある滑走路を閉鎖することにしています。<br><br>航空各社によりますと、九州から東北地方にかけての広い範囲で、さらに欠航や遅れが出るおそれがあるということです。航空各社はホームページなどで、最新の運航情報を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 08:24:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電した時の注意点や電源の確保は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電した時の注意点や電源の確保は</span><time datetime="2018-09-30T08:40"><span>9月30日</span> <span>8時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650291_1809300840_1809300840_01_02.jpg" alt="停電した時の注意点や電源の確保は" id="news_image"></div><div></div><div>停電した時の注意点などをまとめました。</div><div>停電した時には、家電製品を放置せず、プラグを抜いておくことが大切です。<br><br>電機メーカーによりますと、電気が復旧して、電子レンジなどモーターを使う家電製品などが一斉に起動したときには、製品に負荷がかかってブレーカーが落ちたり、場合によっては製品が壊れたりすることがあるためです。<br><br>また、大雨などで濡れてしまった家電製品は、電気を通すと発火することもあるので、メーカーが設けている相談窓口で対応の仕方を相談してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スマホの消耗を抑えるには</h3><div>災害時、情報収集や連絡用手段として欠かせないスマートフォンですが停電時には電池の消耗が心配です。そこで設定によって電池の消耗を抑える方法を紹介します。</div></div><div><h3>iPhoneの場合</h3><div>iPhoneでは「低電力モード」の設定ができます。ホーム画面から「設定」をタップし、「バッテリー」を開きます。その後「低電力モード」を「オン」にすると、電池の消耗をおさえることができます。この設定をすると画面右上の電池の色が緑から黄色に変わりますので確認してください。<br><br>また、起動中のアプリの中には終了することで電池の消耗を抑えられるものもあります。ホームボタンを押して終了するだけではアプリは完全には終了していません。ホームボタンを２回素早く押すと、その時点で起動されているアプリの画面が出てきます。終了したいアプリの部分を指で下から上に持ち上げるように動かすとアプリを終了することができます。<br><br>このほか、使っていないWi-FiやBluetoothをオフにすることでも電池の消耗を抑えることができます。</div></div><div><h3>Androidの場合</h3><div>Androidでは「バッテリーセーバー」の機能を使うことで、電池の消耗を抑えることができます。最新の機種では、手動でオンにする場合、スマホ画面の上のほうを軽く触って、上から下に動かすと、ほかのアイコンと共に「バッテリーセーバー」というアイコンが出てきます。ここをタップするとオンになります。それ以前の機種の場合は「設定」をタップして、「バッテリーセーバー」をオンにしたり同じような電力消費の少ない設定にしたりできます。<br><br>また画面を少し暗くすることでも電池の消費を抑えられます。指２本で画面の上のほうを触り、指をそのまま下に動かします。画面の上の方に横向きの直線が出てくるので、それを左側に動かせば画面が暗くなります。<br><br>iPhone同様、使っていないWi-FiやBluetoothをオフにすることでも電池の消耗を抑えることができます。</div></div><div><h3>自動車を電源として使うには</h3><div>停電となった時、自動車から電源を確保する方法もあります。<br><br>ＪＡＦ＝日本自動車連盟が行った実験では、コンセントがついていない一般的なガソリン車では、シガーソケットを電源に変換するインバーターを使ってスマートフォンなど消費電力の少ないものを充電させることができました。<br><br>ハイブリッド車や電気自動車から電源を確保した場合は、消費電力の高い電気ストーブやホットプレート、電気ポットなども使うことができました。特に電気自動車は電気ポットで繰り返しお湯をわかすこともでき、フルに充電しておくと、停電時が長引いた時でも電源の確保に役立ちます。<br><br>一方、ＪＡＦでは、ハイブリッド自動車や電気自動車が大雨で冠水や浸水した場合、漏電による車両火災のおそれもあるとして、むやみに動かさないよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 08:40:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風24号 鹿児島や宮崎が暴風域に 西日本に上陸のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/k10011650171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風24号 鹿児島や宮崎が暴風域に 西日本に上陸のおそれ</span><time datetime="2018-09-30T09:20"><span>9月30日</span> <span>9時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180930/K10011650171_1809300851_1809300903_01_02.jpg" alt="台風24号 鹿児島や宮崎が暴風域に 西日本に上陸のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風24号は、速度を上げて鹿児島県や宮崎県の一部を暴風域に巻き込みながら北東へ進んでいて、断続的に猛烈な雨が降っています。台風は30日、西日本にかなり接近して上陸するおそれがあり、東日本や北日本を含む各地で記録的な暴風や高潮になるおそれがあるほか、各地で大雨となる見込みで厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型で非常に強い台風24号は、午前９時には鹿児島県の種子島付近にあって、１時間に45キロとさらに速度を上げて、北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は950ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心の南西側190キロ以内と北東側150キロ以内では、風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、鹿児島県に加えて宮崎県の一部が暴風域に入り各地で風や雨が強まっています。<br><br>午前７時半ごろには、鹿児島県の十島村中之島で54.6メートル、午前６時20分ごろには種子島で47.4メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>鹿児島県には台風本体の雨雲がかかり、レーダーによる解析で午前８時までの１時間には南大隅町付近で、午前５時半までの１時間には屋久島町北部付近で、いずれもおよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。<br><br>午前９時までの１時間には▽鹿児島県錦江町で63.5ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、鹿児島県と宮崎県、鳥取県、それに千葉県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>また、鹿児島県と千葉県では氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>強い勢力のまま上陸か</h3><div>台風は、このあと速度を上げながら北東へ進み、30日は非常に強い勢力を維持したまま西日本にかなり接近し、上陸するおそれがあるほか、その後、１日にかけて、東日本や北日本を通過するおそれがあります。<br><br>台風が接近する地域では急激に風が強まって猛烈な風が吹き、特に近畿・東海・関東では記録的な暴風になるおそれがあります。<br><br>１日にかけての最大風速は、<br>▽奄美地方と九州南部、四国、近畿で45メートル、<br>▽東海で40メートル、<br>▽九州北部と関東甲信で35メートル、<br>▽東北と北陸、伊豆諸島で30メートル、<br>▽北海道と中国地方で25メートル、<br>▽沖縄で23メートルと予想されています。<br><br>最大瞬間風速は、<br>▽奄美地方と九州南部、四国、近畿、東海で60メートルに達するほか、<br>▽九州北部と関東甲信で50メートル、<br>▽東北と北陸、伊豆諸島で45メートル、<br>▽北海道と中国地方、沖縄で35メートルと予想されています。<br><br>１日にかけての波の高さは、<br>▽九州南部と四国、近畿、東海で13メートル、<br>▽伊豆諸島で12メートル、<br>▽関東で11メートル、<br>▽奄美地方で10メートル、<br>▽沖縄で９メートルと猛烈にしけるほか、<br>▽九州北部と東北で８メートル、<br>▽北海道で６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>さらに30日は、東日本から西日本にかけての太平洋側を中心に高潮になり、特に東海では30日夜から１日未明にかけて、昭和34年の伊勢湾台風で観測した最高潮位に匹敵する記録的な高潮となるおそれがあり、堤防を越えて浸水の被害がでる危険性があります。<br><br>台風の接近に伴い、西日本と東日本、それに北日本でも急激に雨が強まって大雨になるおそれがあり、<br>▽東海では局地的に１時間に90ミリ、<br>▽奄美地方と九州、四国、近畿、関東甲信、それに北陸では局地的に１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあるほか、<br>▽中国地方や伊豆諸島、東北、北海道でも非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽四国と東海で500ミリ、<br>▽近畿で450ミリ、<br>▽関東甲信で400ミリ、<br>▽九州で350ミリ、<br>▽中国地方と北陸で250ミリ、<br>▽東北で180ミリ、<br>▽伊豆諸島で150ミリ、<br>▽奄美地方で120ミリ、<br>▽北海道で100ミリと予想されています。<br><br>さらに、２日の朝までの24時間には北海道と東北、北陸で50ミリから100ミリの雨量が予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意し、台風が近づく前に避難するなど、早めに備えを進めるよう呼びかけています。</div></div><div><h3>伊勢湾台風とは</h3><div>伊勢湾台風は、昭和34年９月末に和歌山県に上陸した台風で、進路の東側にあたる伊勢湾の沿岸部で記録的な高潮が発生し、台風災害としては明治以降最悪となる5000人を超える人が犠牲となりました。<br><br>高潮は猛烈な風による吹き寄せと、気圧の低下に伴う海面の吸い上げによって発生し、愛知県や三重県沿岸部の低い土地を中心に、短時間のうちに大規模な浸水が起きました。<br><br>多くの住宅が流されたほか、当時あった貯木場から多くの木材が流れ出し被害を拡大させました。<br><br>また、広い範囲で水がはけず、浸水した地域から完全に水が引いたのはおよそ３か月後でした。<br><br>その後、伊勢湾台風と同じ程度の高潮が発生しても浸水を防げるよう防潮堤が整備されましたが、国土交通省によりますと、防潮堤の外側にも建物があり、浸水のおそれがあるということです。また、気象庁は、高潮の潮位が堤防を越えていなくても、高波と重なることで堤防を越えて浸水のおそれがあり、海岸や河口付近では厳重に警戒するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180930%2Fk10011650171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 09:20:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電 沖縄で約21万戸 鹿児島で10万戸余（午前８時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/k10011649211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電 沖縄で約21万戸 鹿児島で10万戸余（午前８時）</span><time datetime="2018-09-30T09:39"><span>9月30日</span> <span>9時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180929/K10011649211_1809291012_1809291013_01_02.jpg" alt="停電 沖縄で約21万戸 鹿児島で10万戸余（午前８時）" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄電力によりますと、台風24号の影響で、午前８時現在、沖縄県内の合わせて21万2000戸余りが停電しています。</div><div>また、九州電力によりますと、午前８時現在、鹿児島県内の合わせておよそ10万7600戸が停電しているということです。さらに宮崎県内の合わせておよそ1000戸が停電しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180929%2Fk10011649211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Sep 2018 09:39:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>