<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本</span><time datetime="2018-11-19T16:41"><span>11月19日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716061_1811191624_1811191641_01_02.jpg" alt="硬式野球の練習試合 頭にデッドボール 高２の部員死亡 熊本" id="news_image"></div><div></div><div>18日、熊本市内の高校で行われた硬式野球の練習試合で、打席に立った２年生の野球部員の頭に投手が投げたボールが当たり、病院に搬送されましたが死亡しました。</div><div>18日午後１時40分ごろ、熊本市西区にある熊本西高校のグラウンドで行われていた硬式野球の練習試合で、高校の教諭から「投手が投げたボールが打者の頭に当たり意識がない」と消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、ボールが当たったのは熊本西高校２年の野球部員、篠田大志さん（16）で、その場に倒れ込み、意識不明の状態で病院に搬送されましたが、19日午前９時半ごろ死亡しました。死因は外傷性くも膜下出血でした。<br><br>熊本西高校などによりますと、18日は県内の別の高校と練習試合が行われていて、篠田さんはヘルメットをかぶり右打席に立っていたということで、目撃者の話などからボールは頭の左側に当たったとみられるということです。<br><br>熊本西高校は秋の九州大会でベスト８に入り、県高野連から来年春のセンバツ高校野球の21世紀枠への推薦を受けています。<br><br>熊本西高校の北原政典副校長は「生徒が亡くなったことに驚いている。ただただ残念でしかたがない。ほかの生徒たちの心のケアを万全にしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高校野球で試合中の死亡は９件目</h3><div>高野連＝日本高校野球連盟によりますと、高校野球で金属バットが採用された昭和49年以降、試合中の事故で野球部員が亡くなったケースは今回が９件目ということです。<br><br>このうち打球が当たったケースや落雷の事故が６件で、デッドボールを受けて亡くなったのは３件目となりました。<br><br>高野連の竹中雅彦事務局長は「部員が亡くなったと聞き、大変残念でなりません。ボールがどのように頭部に当たったのか、まだ原因がはっきりしていないので、今後、内容を精査して対応を検討したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 16:41:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い</span><time datetime="2018-11-19T20:26"><span>11月19日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716521_1811191948_1811191949_01_02.jpg" alt="日産 ゴーン会長を逮捕 金融商品取引法違反の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長（64）が有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとしてグレッグ・ケリー代表取締役（62）とともに金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）と代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）で、東京地検特捜部は横浜市にある日産の本社などを捜索しています。<br><br>東京地検特捜部によりますとゴーン会長らは平成23年３月期から平成27年３月期までの５年間のゴーン会長の報酬が、実際には合わせて99億9800万円だったのに、有価証券報告書には49億8700万円と50億円余り少なく記載していたとして金融商品取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>ゴーン会長は日産自動車の有価証券報告書で毎年、役員報酬を公開していて、平成22年度から26年度にかけては毎年、10億円前後の報酬を受け取ったと記載していました。<br><br>しかし日産自動車は19日、ゴーン会長が開示されるみずからの報酬額を少なくするため、長年にわたって実際の報酬額より減額した金額を有価証券報告書に記載していたことや、会社の資金を私的に支出するなどの複数の重大な不正行為が認められると明らかにしていて、こうした不正にはケリー代表取締役が深く関与していたと発表していました。<br><br>特捜部は捜索で押収した資料などを分析し、トップが関わったとされる不正の実態解明を進めるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ケリー氏 ３年前から代表取締役</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716521_1811192031_1811192032_01_03.jpg" alt=""><div>日産自動車のホームページによりますと、グレッグ・ケリー氏はアメリカの大学を卒業後、法律事務所で弁護士として勤務し、1988年に北米日産に入社しました。<br><br>主に法務や人事などを担当し、2008年に日産自動車の執行役員に昇格。その後、常務執行役員などを経て３年前から代表取締役を務めていました。</div></div><div><h3>報酬は10億円超も</h3><div>カルロス・ゴーン会長は、日産自動車の有価証券報告書で毎年、役員報酬を公開しています。<br><br>それによりますと平成26年度には１年間の報酬が初めて10億円を超えて10億3500万円、平成27年度は10億7100万円でした。平成28年度は過去最高となる10億9800万円でしたが、平成29年度は前の年よりも33％減らして７億3500万円でした。<br><br>また、これとは別にゴーン氏は三菱自動車工業の会長として平成29年度には２億2700万円の役員報酬を受けているほか、同じく会長を務めるフランスのルノーからも役員報酬を受けています。</div></div><div><h3>ゴーン氏「他のグローバル企業と比べれば低い水準」</h3><div>カルロス・ゴーン氏の報酬をめぐってはその高さが注目され、日産自動車の株主総会でも毎年、株主から質問が出ていました。<br><br>平成28年度のみずからの役員報酬が過去最高となる10億9800万円となったことについてカルロス・ゴーン氏は去年６月の株主総会で、「役員報酬は、業績や事業への貢献と日産と同じ規模のグローバル企業におけるＣＥＯの報酬水準も分析したうえで決めている。役員や幹部クラスのほぼ半数は外国人だ。競争力を維持するためには、多国籍の優秀な人材をつなぎとめないといけない」と述べ、理解を求めていました。<br><br>また、おととしの株主総会では「優秀な人材の確保には競争力のある報酬が必要で、トップの報酬も他のグローバル企業と比べれば低い水準だ」と述べていました。</div></div><div><h3>日産自動車の社員は</h3><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が東京地検特捜部に逮捕されたことについて、35歳の男性社員は「びっくりました。これまでも排ガスの検査などで不正が続いていたので、これを機にうみを出し切ってほしいと思います」と話していました。<br><br>38歳の男性社員は「まだ会社から社員に対して何も説明がないので、早く真相が知りたいです」と話していました。<br><br>また20代の男性社員は「とても驚いていますが、まだ何も聞かされていないので詳しいことはわかりません」と話していました。</div></div><div><h3>ルノー「情報確認中」</h3><div>カルロス・ゴーン氏はフランスの自動車メーカールノーの会長兼ＣＥＯを務めていて、ことし６月の株主総会で４年の任期で再任されました。ルノーによりますとゴーン氏の2017年の報酬は740万ユーロ、日本円でおよそ９億5000万円でした。<br><br>ゴーン氏が会長兼ＣＥＯを務めるフランスの自動車メーカー・ルノーの広報担当者は、ＮＨＫの取材に対して「現在、情報を確認中で、コメントすることはありません」と話しています。</div></div><div><h3>ルノー株が急落</h3><div>カルロス・ゴーン会長が会社の資金を私的に支出するなど、複数の重大な不正行為をしていたと日産自動車が発表したことを受けてゴーン氏が会長を務めるフランスの自動車メーカー・ルノーの株価は一段と値下がりしています。<br><br>パリの株式市場ではルノー株への売り注文が膨らみ日本時間の午後７時15分現在、株価は13％以上、下落しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:26:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー 森保監督 キルギス戦前に抱負「戦術の浸透図る」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー 森保監督 キルギス戦前に抱負「戦術の浸透図る」</span><time datetime="2018-11-19T20:30"><span>11月19日</span> <span>20時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716531_1811191957_1811192030_01_02.jpg" alt="サッカー 森保監督 キルギス戦前に抱負「戦術の浸透図る」" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表の森保一監督が20日行われるキルギスとの強化試合に向けて公式会見に臨み、「アジアカップ前、最後の試合となる。戦術の浸透をしっかり図り、レベルアップすることを考えて臨みたい」と話しました。</div><div>世界ランキング50位の日本は来年１月に開幕するアジアカップ前、最後の強化試合として20日、愛知県豊田市で世界90位のキルギスとの強化試合を行います。<br><br>森保監督は19日試合会場で公式会見に臨み、「アジアカップ前、最後の試合となる。アジアのチームから日本が対策されることも考えないといけないが、まずはこれまで積み上げてきたものをトライしていきたい。戦術の浸透をしっかり図り、レベルアップすることを考えて臨みたい」と話しました。<br><br>日本代表は、森保監督就任後、ことし９月から強化試合を４試合行い、24歳の中島翔哉選手や23歳の南野拓実選手、それに20歳の堂安律選手といった若手の攻撃陣が結果を出し、３勝１引き分けの成績を残しています。<br><br>森保監督はアジアカップを見据えて「チームとしても２チーム分、それ以上の選手層をもって戦えるようにと思っている。より多くの選手が誰とでも連係し、連動できるよう選手層を厚くできれば」と話し出場機会の少なかった選手のアピールにも期待を寄せていました。<br><br>このあと、試合会場での公式練習は冒頭15分のみが公開され、選手たちは、リラックスした表情でランニングやボール回しをして20日に備えていました。<br><br>キルギスとの強化試合は、20日の午後７時20分から豊田スタジアムで行われる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>キルギス 世界ランキング90位</h3><div>キルギスは、世界ランキング90位、日本が来年のアジアカップの１次リーグで対戦するトルクメニスタンやウズベキスタンと同じ中央アジアの国です。<br><br>ワールドカップの出場経験はなく、アジアカップも来年の大会が初出場となります。一部の選手はドイツやポーランドのチームに所属していますが、ほとんどが国内リーグでプレーしています。<br><br>17日は鹿島アントラーズと練習試合を行い、０対２で敗れました。<br><br>クレスティニン監督は「日本はワールドカップにも当然のように出場していて、アジアのリーダーだと思っている。国内リーグとは違うサッカーになると思うがいい試合をしたい」と話していました。<br><br>日本との対戦はあすが初めてです。<br><br>日本代表の森保一監督はキルギスについて「堅い守備から素早い攻撃を仕掛けてくる印象がある」と話していて、引いて守る可能性が高い相手をどう崩すか、アジアカップを見据えた日本の戦い方が試されます。</div></div><div><h3>槙野「積み上げたもの出したい」</h3><div>31歳のディフェンダー槙野智章選手は「森保監督が就任してから３か月、あすは積み上げて来たものを出したい。いろんな選手がチャンスをもらっている。たくさんのゴールをいろんな形で取れるように後ろから支えていきたい。気迫あふれるプレーで流れを作っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>南野「勝利にこだわって」</h3><div>23歳のミッドフィルダー南野拓実選手は「アジアカップ前、最後の試合なので勝利にこだわってしっかり勝って大会に向かいたい。日本がボールを保持するのが長くなる展開かもしれない。その中で自分たちのサッカーをして、意図のあるビルドアップやゴールに向かって行くプレーを出していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>室屋「楽しんでやりたい」</h3><div>24歳のディフェンダー室屋成選手は「そんなに意識することなく今まで所属チームでやっているようなプレーをしたい。楽しんでやりたい。キルギスは守備を固めてくることも多くなり、日本がボールを持つことも多くなると思う。自分たちからどういう形で崩せるかが大事だ。練習からトライしてきたことを表現したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:30:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>性的暴行の疑いで逮捕の慶大生 ほかのわいせつ行為で再逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>性的暴行の疑いで逮捕の慶大生 ほかのわいせつ行為で再逮捕</span><time datetime="2018-11-19T20:37"><span>11月19日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716561_1811192054_1811192055_01_03.jpg" alt="性的暴行の疑いで逮捕の慶大生 ほかのわいせつ行為で再逮捕" id="news_image"></div><div>酒に酔った状態の女子大学生に性的暴行をしたとして逮捕された慶応大学の学生が、ほかにも仲間とともに別の21歳の女性に酒を飲ませてわいせつな行為をしたうえ財布を奪ったとして再逮捕されました。警察によりますと、容疑を否認しているということです。</div><div>再逮捕されたのは、慶応大学の学生で東京 港区に住む渡邉陽太容疑者（22）です。<br><br>警察によりますと、今回一緒に逮捕された同じ大学の学生２人と共に、ことし５月、面識のない21歳の女性に声をかけて東京 渋谷区のカラオケ店に連れて行き、酒を飲ませて下半身を触るなどしたうえ、現金およそ8000円が入った財布を奪ったとして、こん睡強盗と準強制わいせつの疑いが持たれています。<br><br>調べに対して、３人のうち渡邉容疑者は「覚えていない」などと容疑を否認しているということです。<br><br>渡邉容疑者は横浜市内のビルで酒に酔った状態の女子大学生に性的暴行をした疑いで先月逮捕されていて、捜査の過程で押収されたスマートフォンに今回の事件の様子を写した動画が残されていたということです。<br><br>警察が詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 20:37:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 西川社長が会見「ゴーン氏に重大な不正行為 解任を決断」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 西川社長が会見「ゴーン氏に重大な不正行為 解任を決断」</span><time datetime="2018-11-19T23:07"><span>11月19日</span> <span>23時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716661_1811192211_1811192211_01_02.jpg" alt="日産 西川社長が会見「ゴーン氏に重大な不正行為 解任を決断」" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が金融商品取引法違反の疑いで逮捕されたことを受けて、日産の西川廣人社長が19日夜、記者会見し、今回の事件の背景について「ゴーン会長の長年にわたる統治の負の側面と言わざるをえない」と述べ、ゴーン氏への権限の集中が要因だという見方を示しました。</div><div>この中で西川社長は「社内調査の結果、カルロス・ゴーン代表取締役・会長に本人の主導による重大な不正行為が確認された。会社として断じて容認できる内容ではなく、解任を決断した」と述べました。<br><br>そのうえで、会社の調査で、ゴーン会長が主導した重大な不正行為が大きく３点確認されたとしています。<br><br>具体的な内容について西川社長は、<br>▼ゴーン会長の報酬を、有価証券報告書に実際よりも少ない金額で記載していたこと、<br>▼私的な目的で「投資資金」を支出したこと、そして、<br>▼私的な目的で「会社の経費」を支出したことだと説明しました。<br><br>このため、今月22日に、ゴーン氏の代表権、そして会長職を解くことを提案する取締役会を開く予定だと明らかにしました。<br><br>今回の事件の背景について西川社長は「ガバナンス上、１人に非常に権限が集中しすぎることが問題であり、１つの要因であると思う。ゴーン会長の長年にわたる統治の負の側面と言わざるをえない」と述べ、第三者の専門家も交えた委員会をなるべく早く設け、背景や原因を調べたうえで経営体制の在り方を抜本的に見直す考えを示しました。<br><br>そして「株主、関係者の皆様に多大な心配をおかけする事態となり、会社を代表して深くおわび申し上げたい。ガバナンスの問題点など、猛省すべきで、残念ということばではなく、はるかに超えて、憤りということ、落胆ということを強く思っている」と述べ、陳謝しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「コンプライアンス徹底進める中での重大事案」</h3><div>記者会見で西川社長は「去年からコンプライアンスの徹底を進めるなかで出てきた重大事案だ。とても大きい問題で重大な事案だが、徹底的に対策を進めていきたいと思っている」と述べました。<br><br>日産自動車では、国内の５つの工場で車の燃費や排ガスの検査の際、排ガスのデータを社内基準に合うように書き換えるなどしていたことが明らかになっています。</div></div><div><h3>「グレッグ・ケリー氏は相当な影響力」</h3><div>西川社長は記者会見で、ゴーン会長とともに逮捕されたグレッグ・ケリー代表取締役について、「長い間ゴーン会長の側近としてさまざまな仕事をしてきた。ゴーン氏の権力を背景に相当な影響力を持って社内をコントロールしてきたのは事実だ」と述べました。</div></div><div><h3>ゴーン氏はカリスマか、暴君か</h3><div>西川社長は記者会見で、ゴーン会長はカリスマ経営者だったのか、暴君だったのかと問われ、「これまでゴーン氏が積み上げてきたものすべてを否定することはできず、将来に向けた財産は大きい。ただ、最近の状況を見るとやや権力の座に長く座っていたことでガバナンスだけではなく業務の面でも弊害が見えたという実感がある」と述べました。<br><br>そのうえで、みずからを含むほかの経営陣の責任については、「猛省している」として、経営体制の見直しに早急に取り組む考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 23:07:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５歳と３歳の男児死亡 母親を殺人未遂容疑で逮捕 広島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/k10011716671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>５歳と３歳の男児死亡 母親を殺人未遂容疑で逮捕 広島</span><time datetime="2018-11-19T23:38"><span>11月19日</span> <span>23時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181119/K10011716671_1811192223_1811192224_01_02.jpg" alt="５歳と３歳の男児死亡 母親を殺人未遂容疑で逮捕 広島" id="news_image"></div><div></div><div>広島県東広島市の自宅で５歳と３歳の子ども２人を刃物で刺して殺害しようとしたとして、31歳の母親が殺人未遂の疑いで逮捕されました。２人はその後、死亡が確認され、警察は今後、容疑を殺人に切り替えて詳しいいきさつを調べることにしています。</div><div>警察によりますと、19日午後５時45分ごろ、東広島市高屋町の住宅から女性の声で「子ども２人を刺した」と110番への通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところ、この家に住む岩永隼人くん（５）と颯太くん（３）の兄弟が背中などを刺されて居間で倒れているのが見つかり、病院に搬送されましたがいずれも死亡が確認されました。<br><br>警察は現場にいた母親の良子容疑者（31）が刃物で刺したと認めたことなどから、殺人未遂の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>警察によりますと、良子容疑者は子ども２人と夫との４人暮らしで、夫は当時、不在だったということです。<br><br>警察は今後、容疑を殺人に切り替えて詳しいいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181119%2Fk10011716671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Nov 2018 23:38:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱自工もゴーン会長の解職を取締役会に提案へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/k10011716781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱自工もゴーン会長の解職を取締役会に提案へ</span><time datetime="2018-11-20T00:35"><span>11月20日</span> <span>0時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181120/K10011716781_1811200023_1811200024_01_02.jpg" alt="三菱自工もゴーン会長の解職を取締役会に提案へ" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が経営トップを兼任している三菱自動車工業は、ゴーン会長の会長の職と代表取締役の職を速やかに解くことを取締役会に提案すると発表しました。</div><div>三菱自動車の発表によりますと、ゴーン会長が金融商品取引法違反の疑いで逮捕されたことを受けて、逮捕事実が企業統治とコンプライアンスに関わることであることを踏まえて、ゴーン会長の会長の職と代表取締役の職を速やかに解くことを取締役会に提案するとしています。<br><br>また、三菱自動車でも同じような不正な行為が行われていなかったか、今後、速やかに内部調査を行うことも明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ルノー 取締役会近く招集</h3><div>フランスの自動車メーカー・ルノーはゴーン会長の逮捕を受けて、19日、「日産の発表内容を確認した。ゴーン氏から正確な内容の説明を得られるまでは、ルノーの利益を守ることに努めたい」とするコメントを発表しました。<br><br>そのうえで「ルノーの取締役会は近く招集される予定だ」としています。<br><br>ただ、ゴーン氏が務めるルノーの会長兼ＣＥＯの職をどうするかについては明らかにしていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181120%2Fk10011716781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:35:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>