<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内の感染確認962人（クルーズ船含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内の感染確認962人（クルーズ船含む）</span><time datetime="2020-03-02T10:52"><span>3月2日</span> <span>10時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309381_2003021051_2003021052_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内の感染確認962人（クルーズ船含む）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、2日は、これまでに、愛媛県で初めて１人の感染が確認されました。<br><br>国内で感染が確認された人は、2日午前10時半の時点で、<br>▽日本で感染した人や中国からの旅行者などが243人、<br>▽クルーズ船の乗客乗員が705人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人の、<br>合わせて962人となっています。</div><div>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が６人、▽クルーズ船の乗船者６人の合わせて12人となっています。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など243人のうち、<br>▽北海道は72人、<br>▽東京都は39人、<br>▽愛知県は32人、<br>▽神奈川県は25人、<br>▽千葉県は14人、<br>▽和歌山県は13人、<br>▽石川県は６人、<br>▽熊本県は５人、<br>▽大阪府は４人、<br>▽福岡県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽高知県は２人、<br>▽長野県は２人、<br>▽岐阜県は２人、<br>▽京都府は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽栃木県は１人、<br>▽埼玉県は１人、<br>▽新潟県は１人、<br>▽静岡県は１人、<br>▽三重県は１人、<br>▽兵庫県は１人、<br>▽奈良県は１人、<br>▽愛媛県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽それに厚生労働省の職員や検疫官などが９人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、感染が確認された人で、人工呼吸器をつけたり集中治療室で治療を受けたりしている重症者は、先月28日の時点で<br>▽クルーズ船の乗船者が36人、▽国内で感染した人などが20人の合わせて56人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうちクルーズ船の乗客乗員を除いて先月27日までに合わせて41人が症状が改善するなどして退院したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 10:52:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 感染者中国８万人超 欧州でも休校措置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 感染者中国８万人超 欧州でも休校措置</span><time datetime="2020-03-02T12:11"><span>3月2日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309531_2003021205_2003021211_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 感染者中国８万人超 欧州でも休校措置" id="news_image"></div><div></div><div>中国では、新型コロナウイルスの感染者が８万人を超え、韓国でも4000人を上回りました。一方、新型コロナウイルスの感染が広がっているヨーロッパでは、イタリアやフランスで休校の措置がとられるなど各国で対策が強化されています。</div><div>中国の保健当局は、１日、新型コロナウイルスへの感染が確認された人が新たに202人増えて合わせて８万26人になったと発表しました。また、死亡した人は、湖北省で42人確認され、中国での死者は2912人になりました。<br><br>韓国では、新型コロナウイルスの感染者がさらに476人増えて、4212人になり、このうち、新興宗教団体の教会で集団感染があった南部のテグ（大邱）で3081人と3000人を超えたほか、首都ソウルでは新たに４人の感染が確認され、91人となっています。死者の数は４人増えて、22人となりました。<br><br>一方、ヨーロッパでは先月下旬にイタリア北部のロンバルディア州で感染者が見つかり、これまでに感染が確認された国は20か国以上に上っています。<br><br>このうちイタリアは１日、感染者が前の日より500人以上増えて1694人になったほか、死者は34人となり、イタリア政府は、感染が相次いでいる北部の11の自治体を１週間余りにわたって事実上、封鎖していた措置を当面続けると発表しました。<br><br>また、ロンバルディア州を含む北部の３つの州や集団感染が確認された地域では、先月下旬から行っている学校の休校措置を今月８日まで延長するとしています。<br><br>感染者の数が130人となったフランスでも、全土で5000人以上の規模のイベントを中止にしたほか、集団感染が確認されたパリ近郊の自治体などで学校の休校措置に踏み切るなど対策を強化する動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 12:11:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選民主候補者選び あすスーパーチューズデー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選民主候補者選び あすスーパーチューズデー</span><time datetime="2020-03-02T14:47"><span>3月2日</span> <span>14時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309731_2003021426_2003021447_01_02.jpg" alt="米大統領選民主候補者選び あすスーパーチューズデー" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びは日本時間の３日夜、全米14の州で予備選挙を行うスーパーチューズデーを迎えます。左派と中道派の候補者が乱立する混戦となっていて、アメリカ国内で新型コロナウイルスへの感染が相次いで確認されていることが選挙戦にも影響を及ぼし始めています。</div><div>スーパーチューズデーは全米で最も人口の多いカリフォルニア州など14の州で一斉に予備選挙を行う候補者選びのヤマ場で、３日朝、日本時間の３日夜から投票が始まります。<br><br>序盤戦で最有力候補に躍り出た左派のサンダース上院議員を、29日のサウスカロライナ州の予備選挙で圧勝した中道派のバイデン前副大統領が追う展開となる中、中道派の大富豪、ブルームバーグ前ニューヨーク市長がスーパーチューズデーから参戦します。<br><br>また、序盤戦で躍進した中道派のブティジェッジ前サウスベンド市長が１日、一転撤退を表明し、スーパーチューズデーでは中道派の中の誰が支持を伸ばし、抜け出すのかも大きな焦点となっています。<br><br>一方、新型コロナウイルスの感染確認はアメリカ国内でも相次いでいて、ＡＢＣテレビによりますと、カリフォルニア州の一部では、感染防止策として有権者が車に乗ったまま投票する投票所を増やす対策をとる地区も出ているということです。<br><br>新型コロナウイルスの問題は株式市場の大幅な下落を招いており、トランプ大統領が対応に追われているほか、民主党の候補者のあいだでも危機管理の在り方についての発言が増えていて、大統領選挙戦にも影響を及ぼし始めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:47:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 日本海に向けて飛しょう体２発を発射 韓国軍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 日本海に向けて飛しょう体２発を発射 韓国軍</span><time datetime="2020-03-02T14:54"><span>3月2日</span> <span>14時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309661_2003021252_2003021253_01_02.jpg" alt="北朝鮮 日本海に向けて飛しょう体２発を発射 韓国軍" id="news_image"></div><div></div><div>韓国軍は、北朝鮮が２日午後、東部のウォンサン（元山）付近から日本海に向けて飛しょう体２発を発射したと発表しました。北朝鮮が飛しょう体を発射するのは、去年11月以来で、ことしに入ってからは初めてです。</div><div>韓国軍の合同参謀本部は、北朝鮮が２日午後０時37分ごろ、東部のウォンサン付近から日本海に向けて飛しょう体２発を発射したと発表しました。<br><br>また、飛行距離はおよそ240キロ、高度はおよそ35キロだとしていて米韓両軍がさらに詳しい分析を進めています。<br><br>北朝鮮は去年10月に、東部のウォンサン沖からおよそ３年ぶりにＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを発射するなど、去年は５月から11月にかけて13回にわたって飛しょう体を発射しましたが、ことしに入ってからは初めてです。<br><br>北朝鮮の国営メディアは、29日、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、朝鮮人民軍の合同打撃訓練を視察し、いつ命令が下されても直ちに戦闘に入れる態勢を整えている部隊を評価したと伝えています。<br><br>また、キム委員長は去年末、核実験とＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験を中止した約束を見直す可能性を示唆し、「遠からず、新たな戦略兵器を目撃することになるだろう」と述べていて、再び発射に踏み切って、強硬な姿勢や技術力の向上を強調することで、アメリカから譲歩を引き出すねらいがあるとみられます。<br><br>さらにアメリカで大統領選挙に向けた動きが活発になる中で、朝鮮半島情勢に対する関心を改めて高めたい思惑もありそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北のミサイル発射は去年11月以来</h3><div>北朝鮮は去年５月から11月にかけて、短距離弾道ミサイルや潜水艦発射弾道ミサイルなどの発射を繰り返しました。<br><br>去年５月４日には、東部ウォンサン付近から日本海に向けて２発発射したあと、５日後の５月９日にも北西部から２発発射し、防衛省はいずれも短距離弾道ミサイルと分析しています。<br><br>その後、７月から８月にかけても東部や南西部などから短距離弾道ミサイルなどを相次いで発射し、９月10日には西部のピョンアン南道から短距離弾道ミサイルを発射しました。<br><br>さらに、10月２日には、東部ウォンサン沖から弾道ミサイルを発射して、日本のＥＥＺ＝排他的経済水域内に落下し、北朝鮮の国営メディアは、翌日、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイル「北極星３型」の発射実験に成功したと発表しました。<br><br>そして、11月28日には、夕方の時間帯に東部のハムギョン南道リョンポ付近から日本海に向けて弾道ミサイル２発を発射しました。<br><br>韓国軍の関係者によりますと、このとき２発の発射の間隔はおよそ30秒で、以前の発射と比べて間隔が短くなっていることから、北朝鮮が連射能力の向上をはかっているという見方が出ていました。<br><br>ことしに入ってからは、これまでミサイルの発射はありませんでした。</div></div><div><h3>政府“排他的経済水域への飛来確認されず”</h3><div>日本政府は、北朝鮮が２日昼すぎ、飛しょう体を発射したと発表しました。<br><br>日本の領域やＥＥＺ＝排他的経済水域への飛来は確認されておらず、現時点で、付近を航行する航空機や船舶への被害の報告はないということです。<br><br>政府は「昨今の北朝鮮による弾道ミサイル等のたび重なる発射は、わが国を含む国際社会全体にとっての深刻な課題だ。国民の生命・財産を守り抜くため、引き続き、情報の収集・分析および警戒監視に全力をあげていく」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 14:54:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 北海道で新たに５人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 北海道で新たに５人の感染確認</span><time datetime="2020-03-02T15:25"><span>3月2日</span> <span>15時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309791_2003021522_2003021525_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 北海道で新たに５人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>北海道と札幌市は、道内で新たに５人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。</div><div>感染が確認されたのは、オホーツク海側の50代と60代の男性３人と、旭川市の40代の女性、それに札幌市で１人の、合わせて５人です。<br><br>これで道内の感染者は77人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 15:25:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トイレットペーパー“品薄はデマ” も不安に歯止めかからず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トイレットペーパー“品薄はデマ” も不安に歯止めかからず</span><time datetime="2020-03-02T15:34"><span>3月2日</span> <span>15時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309761_2003021530_2003021534_01_02.jpg" alt="トイレットペーパー“品薄はデマ” も不安に歯止めかからず" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、品不足になるという不安から買いだめの動きが出ているトイレットペーパーをめぐり、業界団体などが誤った情報だとして注意喚起を行って以降も、ツイッター上では品薄を訴える投稿が急増していて、人々の不安に歯止めがかかっていない状況がみてとれます。</div><div>新型コロナウイルスの感染が世界各地で広がる中、香港やシンガポールなどでは先月上旬からトイレットペーパーが品薄になっているという報道があり、日本国内でも「原材料が中国から輸入できなくなる」といった内容の投稿がＳＮＳに寄せられていました。<br><br>これについては、熊本市の市長が先月27日にデマに注意してほしいと呼びかけたのをはじめ、翌28日には業界団体や経済産業省などが「供給に不足はない」などと冷静な行動を呼びかけています。<br><br>これに関連して「トイレットペーパー」ということばを含むツイッターの投稿を調べたところ、先月26日までは１日当たり2000件程度でしたが、翌27日には前日の10倍程度、28日にはさらにその10倍に急増しています。<br><br>このうち、「品切れ」や「不足」といった内容を含む投稿も先月27日から急増していて、28日と29日にも数万件もの投稿が寄せられています。<br><br>デマを訂正する投稿がある一方、「みんなトイレットペーパー買っててだめだなぁとか思っていても、品薄になって逆に自分が困るから買わなくちゃいけなくなる」とか、「トイレットペーパー不足は誤りっていう情報が出てるけどその前の情報のせいで買い占めが起きてるから結果的に不足している」など誤った情報と理解しながらも、購入したという投稿も多くみられ、冷静な行動が呼びかけられる中でも人々の不安に歯止めがかかっていない状況が見て取れます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 15:34:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“臨時休校”始まる 学校の対応は… 働き方に変化も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/k10012309481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“臨時休校”始まる 学校の対応は… 働き方に変化も</span><time datetime="2020-03-02T16:05"><span>3月2日</span> <span>16時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309481_2003021308_2003021334_01_02.jpg" alt="“臨時休校”始まる 学校の対応は… 働き方に変化も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、政府の要請で全国の学校で２日から順次、臨時休校が始まりました。<br>自治体によっては学童保育の受け入れ時間を早めたり、休校中の学校で子どもを預かるなどの対応をしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>家庭の事情によって児童受け入れ さいたま市</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309481_2003021455_2003021458_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>２日から臨時休校になっているさいたま市の小学校では、両親が働いている家庭の児童などを特別に受け入れる対応を取っています。<br><br>このうち、さいたま市浦和区にある全校児童945人の常盤小学校では、子どもたち74人が保護者に付き添われて登校しました。<br><br>さいたま市の公立の小学校104校は、２日から今月13日まで臨時休校になりますが、両親が働いている家庭の児童などを対象に教室を開放して特別に受け入れる対応を取っています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309481_2003021455_2003021458_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>子どもたちは、窓を開けて換気をしたり、こまめに手洗いをしたりしながら、漢字や計算ドリルに取り組んで自習していました。<br><br>１年生の女子児童は「友達がいないのでさみしいけど、好きな本を読んで過ごしたいです」と話していました。<br><br>女の子の父親は「急に臨時休校することになってとても驚きましたが、学校が子どもを預かってくれることになりとても助かっています」と話していました。</div></div><div><h3>大阪市でも一部の児童受け入れ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309481_2003021455_2003021458_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>29日から臨時休校に入った大阪市の小学校では、日中、子どもをみることができない家庭の児童が、教員に付き添われながら教室で自習などに取り組んでいます。<br><br>大阪市は、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、政府の要請に先駆けて、市立のすべての小中学校と幼稚園を、29日から臨時に休校や休園としました。<br><br>ただ、保護者が医療に従事するなど、日中、どうしても子どもをみることができない家庭については、原則、小学３年生までの児童を預かるとしています。<br><br>このうち、大阪 西区の堀江小学校では、２日は、1255人の全校児童のうち、およそ20人の児童を預かることになりました。<br><br>児童たちは、感染防止のため、クラスメイトと一定の距離をとりながら席に座り教員に付き添われながら、静かに自習に取り組んでいました。<br><br>子どもを学校に預けた母親は、「ニュースを聞いた時は、どうしようかなと思いましたが、預かってもらえることになったので、今のところは安心しています。かなり助かっています」と話していました。<br><br>堀江小学校の中山大嘉俊校長は「相談をいただいた児童は、安全面に万全を期してできるだけ預かります。すべての児童たちの勉強などに支障がでないようにしていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>学童保育 受け入れ時間早め対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309481_2003021455_2003021458_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>小学校が臨時休校となるなか、共働きの家庭に欠かせないのが子どもたちの居場所となる学童保育です。国からの急な要請を受け、現場はやりくりに追われています。<br><br>東京 江東区内の小学校は、２日から臨時休校となりました。<br>これを受け、区内の東陽学童クラブでは通常の平日であれば、午後１時半から始まる児童の受け入れを、午前８時半に早めました。<br><br>施設には、朝から９人の児童が集まり、手洗いや体温の測定を行ったあと学校で出された宿題に取り組んでいました。<br><br>この学童クラブには、職員とアルバイトの３人が配置されていますが、受け入れの開始を早めたため、併設されている児童館の職員４人が急きょ、サポートすることになったということです。<br><br>子どもを預けに訪れた40代の母親は、「リモートワークができる職種ではないので、休校が決まった時、職場の人に仕事に来られるのか心配されました。学童クラブが開いてくれてよかったです」と話していました。<br><br>学童クラブの高坂則子運営主任は、「ここは区立で、児童館と併設された施設なので何とか職員が確保できたが、ほかの学童は苦労していると思う。子どもたちが集まる施設なので職員全員で感染が起きないよう気をつけていきます」と話していました。</div></div><div><h3>在宅勤務に切り替える人も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309481_2003021455_2003021458_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>子どもの面倒を見るため、在宅勤務に切り替える人も増えています。<br><br>このうち大手航空会社、日本航空に勤める横田敦さん（37）は、ＩＴ企業に勤務する妻と共働きのため、今後２週間、在宅勤務で小学１年生の息子遼くん（６）の面倒をみます。<br><br>在宅勤務はこれまでも月に１回程度行っていましたが、会社が先月26日から新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、従業員およそ4000人を対象に在宅勤務を進める中で、今回の一斉休校が始まったということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200302/K10012309481_2003021455_2003021458_01_08.jpg" alt="" class="is-left"><div>横田さんは生活のリズムが急激に変わらないように、２週間分の自宅での時間割をつくりました。<br><br>２日は遼くんがその時間割に沿って学校で配られた学習テストなどをする様子を見守りながら、横田さんが業務用のパソコンを使って作業をしたり、職場の上司との電話会議をしたりしていました。<br><br>そして仕事の合間には遼くんの体温をチェックし、手洗いをしてからおやつを食べていました。<br><br>子育てをしながらの在宅勤務について横田さんは「この生活がこれから２週間続くことや本当に２週間で終わるのだろうかと思うととまどいが隠せないのが正直な気持ちです。家族にストレスがたまらないよう気を配っていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>子ども一緒の出勤も</h3><div>２日から始まった臨時休校に合わせて、さいたま市にある会社では小学生の子どもと一緒に出勤することを認める特別な対応をとっています。<br><br>都内のＩＴ関連企業が運営するさいたま市中央区のコールセンターでは社内に託児スペースを設けて、ふだんから１歳から３歳までの従業員の子どもを預かっています。<br><br>臨時休校に合わせて、２日からは対象を小学生まで広げる対応をとっていて、３人の従業員が小学生の子どもを連れて出勤しました。<br><br>このうち、赤間綾香さんは、ふだんは１人で出勤していますが、２日は小学２年生の長男、瞬くんと一緒に出勤しました。<br><br>赤間さんが電話対応の業務を行っている間、瞬くんは託児スペースの隣にある休憩室で、ほかの従業員の子どもと一緒に計算ドリルなどをして仕事が終わるのを待っていました。<br><br>赤間さんは「学校から臨時休校の連絡が来て仕事を休むしかないと思っていたのでありがたいです。子どもが近くにいるので安心して仕事ができます」と話していました。<br><br>コールセンターを運営するＩＴ関連企業の齋藤正秋さんは「いつまで感染拡大防止の措置が続くか見通しが立ちませんが、従業員が安心して働けるよう職場環境を整えていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>一般外来の診療取りやめる病院も</h3><div>千葉県浦安市の病院では、看護師などが出勤できなくなるおそれがあるとして、当面の間、予約がない一般外来の診療を取りやめることになりました。<br><br>診療の制限を始めたのは千葉県浦安市にある「東京ベイ浦安市川医療センター」です。<br>病院によりますと、小中学校などの臨時休校の影響で子どものいる看護師や検査技師など職員の一部が出勤できなくなるおそれがあるとして、診療の一部を制限することになったということです。<br><br>具体的には、救急患者をのぞき一般外来については当面の間診療所などから紹介を受け、予約のある患者のみを受け入れるということです。<br><br>診療再開については状況をみながら検討したいとしています。<br><br>一方、この病院は千葉県の感染症の指定医療機関になっていますが、新型コロナウイルスの患者の診療については支障は出ていないとしています。<br><br>病院は「緊急性の高い患者に関しては救急で受け入れている。念には念を入れての措置ではあるが、ご理解いただきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200302%2Fk10012309481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Mar 2020 16:05:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>