<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米カリフォルニア州の山火事 煙がニューヨークに到達</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011719061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米カリフォルニア州の山火事 煙がニューヨークに到達</span><time datetime="2018-11-21T17:33"><span>11月21日</span> <span>17時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011719061_1811211751_1811211752_01_02.jpg" alt="米カリフォルニア州の山火事 煙がニューヨークに到達" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ西海岸のカリフォルニア州で発生した大規模な山火事による煙は、4000キロ以上離れた東海岸のニューヨーク上空に到達しました。</div><div>アメリカのＮＯＡＡ＝海洋大気局は、煙が弧を描くようにして大陸を横断し、今月19日に東海岸に到達すると予想する画像を公表していましたが、現地の報道によりますと、19日夕方にニューヨークで煙が確認されたということです。<br><br>一方、北部の山火事から南におよそ300キロ離れたサンフランシスコでは大気汚染が今も続いていますが、徐々に緩和されています。<br><br>このため、当局が外出を控えるよう呼びかけたことを受けて運行を休止していた名物のケーブルカーは、20日に再開されました。<br><br>また、かつての監獄で観光名所となっているアルカトラズ島へのツアーも21日から再開される予定です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011719061_1811211751_1811211752_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカのＮＯＡＡ＝海洋大気局は、煙が弧を描くようにして大陸を横断し、今月19日に東海岸に到達すると予想する画像を公表していましたが、現地の報道によりますと、19日夕方にニューヨークで煙が確認されたということです。<br><br>一方、北部の山火事から南におよそ300キロ離れたサンフランシスコでは大気汚染が今も続いていますが、徐々に緩和されています。<br><br>このため、当局が外出を控えるよう呼びかけたことを受けて運行を休止していた名物のケーブルカーは、20日に再開されました。<br><br>また、かつての監獄で観光名所となっているアルカトラズ島へのツアーも21日から再開される予定です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011719061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:33:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ウイルスのプログラム” 公開で罰金刑 研究者から疑問の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011719041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ウイルスのプログラム” 公開で罰金刑 研究者から疑問の声</span><time datetime="2018-11-21T17:39"><span>11月21日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011719041_1811211752_1811211806_01_02.jpg" alt="“ウイルスのプログラム” 公開で罰金刑 研究者から疑問の声" id="news_image"></div><div>情報セキュリティーに関するサイトに掲載された記事の中でウイルスのプログラムを公開したとして、サイトの管理者が検察から略式起訴され、罰金刑を受けていたことが分かりました。これに対して研究者からは、「問題とされたのは一般的なプログラムだ」として疑問や戸惑いの声が上がっています。</div><div>罰金刑を受けたのは、情報セキュリティーに関するＷＥＢマガジン「ＷｉｚａｒｄＢｉｂｌｅ」を運営していた男性管理者です。<br><br>起訴状などによりますと、この管理者はサイト上でウイルスのプログラムを公開した不正指令電磁的記録提供の罪で、ことし３月に検察から略式起訴され、罰金50万円の略式命令を受けました。<br><br>問題とされたプログラムは、読者が投稿した記事に書かれていたもので、複数の研究者が検証したところ、実際はサーバーの遠隔管理などに使う一般的な機能のものだったということです。<br><br>同じようなプログラムは入門書などにも載っているということで、専門知識がないと悪用は難しいため、研究者の間ではウイルスとして摘発されたことに疑問や戸惑いの声が上がっています。<br><br>検証した研究者の１人で立命館大学の上原哲太郎教授は、「サイバーセキュリティーの研究では、攻撃手法などの情報共有は非常に重要で、こうしたことが続くと研究の萎縮を招くおそれがある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サイト管理者「悪用難しい初歩的プログラム」</h3><div>略式命令を受けたサイトの男性管理者は、パソコンが押収されて仕事に支障が出たことなどから、早く終わらせたいと罰金50万円を納め、ことし４月にサイトを閉鎖したということです。<br><br>ＮＨＫの取材に対し「略式起訴されたことは重く受け止めているが、記事の内容は悪用が難しい初歩的なプログラムで、ウイルスに当たるとは思わなかった。情報セキュリティーへの理解を深める目的でサイトを運営していたが、ウイルスとして摘発される基準がよく分からず、草の根でのセキュリティー研究が難しくなる」と話しています。</div></div><div><h3>法改正で摘発件数年々増加</h3><div>コンピューターウイルスをめぐっては、個人情報の流出やシステムの停止などといった被害が深刻化していることから、平成23年の刑法改正で「不正指令電磁的記録に関する罪」として盛り込まれました。<br><br>法律では、正当な理由なく他人のパソコンで勝手に実行する目的で、不正にウイルスを作ったり提供したりすることなどが禁止されています。法律が施行されてから警察に摘発される件数は年々増えていて、去年１年間では75件となっています。最近では、去年10月にコンピューターウイルスの管理が不十分だった情報セキュリティー会社の社員が逮捕され、その後、不起訴となったほか、ことし６月までにホームページを閲覧した人のパソコンに仮想通貨を獲得するプログラムを組み込んでいた全国の16人が摘発されています。</div></div><div><h3>専門家「絶えずウイルスの研究必要」</h3><div>情報セキュリティーを教える大学の研究室では、学生などに対してコンピューターウイルスの管理を徹底するよう指導を行っています。<br><br>立命館大学の上原哲太郎教授の研究室では、監視カメラなどを狙うコンピューターウイルスを研究しています。<br><br>常に最新のウイルスの情報を入手する必要があるため、「ハニーポット」と呼ばれる特殊な機器を使ってインターネット上で実際にやり取りされているウイルスの収集を始めようとしています。<br><br>このため、ウイルスが外部に拡散しないように外との通信は原則として遮断し、学生に対しては管理の厳格化を指導しているということです。<br><br>上原教授は「情報セキュリティーはイタチごっこの世界で、より高度な技術に対応するには絶えずウイルスや攻撃者のことを知り、研究を続けていかなくてはいけない」と話していました。</div></div><div><h3>ウイルス研究のガイドライン必要との声も</h3><div>情報セキュリティーの研究者らで作る学会の研究会では、コンピューターウイルスなどを研究するにあたって学会としてのガイドラインが必要だとする声が上がっています。<br><br>先月、長野市で開かれた情報処理学会の研究会のシンポジウムには、大学や情報セキュリティー会社の研究者や弁護士などおよそ200人が参加しました。<br><br>弁護士からは「コンピューターウイルスはプロの研究者だけでなく学生など誰でもできてしまう。研究だからと言って何でも自由というわけにはいかないので一定のルールが必要だ」といった意見が出されました。<br><br>このほかにも、研究者が法律について相談できる窓口を設置するべきだとか、研究倫理の教育をさらに充実させるべきといった意見も出ました。<br><br>シンポジウムを開いたメンバーの１人で横浜国立大学の吉岡克成准教授は「現在はそれぞれの判断で研究を行っているが限界に来ている。学会でもガイドラインなどを作る活動を進めていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011719041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 17:39:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高校生14人 部活動の試合相手から財布など盗み繰り返したか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011719191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高校生14人 部活動の試合相手から財布など盗み繰り返したか</span><time datetime="2018-11-21T18:40"><span>11月21日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011719191_1811211854_1811211857_01_03.jpg" alt="高校生14人 部活動の試合相手から財布など盗み繰り返したか" id="news_image"></div><div>千葉県四街道市の私立高校で、１年の男子生徒14人が校内や他校の生徒から現金などの盗みを繰り返していた疑いがあることが分かり、学校は全員に自主退学を勧告しました。</div><div>盗みを繰り返していたと見られているのは千葉県四街道市にある私立高校、千葉敬愛高校の１年の男子生徒14人です。<br><br>学校の説明によりますと、14人は同じ部活に所属していて、ことし６月以降、校内にあったほかの生徒の電子辞書を盗んだり、他校との練習試合の際に相手生徒の財布から現金を盗んだりした疑いがあるということです。<br><br>一部の被害品はインターネットで売りに出され、被害届を受けて警察が捜査を始めたことから、学校側も盗難の事実を把握したということです。<br><br>学校の聞き取りに対して14人はいずれも盗みを認めて「遊ぶ金が欲しかった」などと話しているということで、学校は全員に自主退学するよう勧告しました。<br><br>千葉敬愛高校の安藤正夫教頭は「大変残念なことで、深くおわびします。生徒への指導を徹底し再発防止に努めます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011719191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:40:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国政府 元慰安婦支援の財団解散まで最長１年程度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011719271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国政府 元慰安婦支援の財団解散まで最長１年程度</span><time datetime="2018-11-21T19:01"><span>11月21日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>韓国政府は、慰安婦問題をめぐる日韓合意に基づいて韓国政府がおととし設立し、日本政府が10億円を拠出した元慰安婦を支援する財団を解散すると発表しました。そのうえで、最長で１年程度をめどに財団を解散するための手続きを終わらせるほか、日本政府と残る拠出金の扱いについて協議したいとしています。</div><div>韓国のチン・ソンミ（陳善美）女性家族相は21日、慰安婦問題をめぐる2015年12月の日韓合意に基づいて、韓国政府がおととし設立し、日本政府が10億円を拠出した元慰安婦を支援する「和解・癒やし財団」を解散すると発表しました。<br><br>その中で「『被害者中心主義』の原則で、財団に対する多様な意見を集めた結果だ」と解散を決めた理由を説明しました。<br><br>これに関連し女性家族省は、最長で１年程度をめどに財団を解散するための手続きを終わらせるほか、日本政府の拠出金について、現在残る５億8000万円を返還するのか、慰安婦問題に関する別の事業に使うのかなど、その扱いについて、日本政府と協議したいとしています。<br><br>また韓国外務省はコメントを発表し、「2015年の日韓合意では問題は解決できないが、これを破棄したり、再協議を要求したりしないという立場に変化はない」と強調しましたが、韓国メディアは、「合意は事実上、無効化された」などと伝えています。<br><br>韓国政府としては、日本政府との協議を早期に進めたい考えですが、韓国では来週29日に太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、最高裁判所が先月に続いて日本企業に賠償を命じる可能性が高く、日韓関係はさらに冷え込むことが予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011719271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:01:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民税調 議論始まる 住宅や自動車の減税拡充を検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011719291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民税調 議論始まる 住宅や自動車の減税拡充を検討へ</span><time datetime="2018-11-21T19:21"><span>11月21日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011719291_1811211930_1811211933_01_03.jpg" alt="自民税調 議論始まる 住宅や自動車の減税拡充を検討へ" id="news_image"></div><div>来年度の税制改正に向けて、自民党の税制調査会は21日から本格的な議論をスタートさせました。消費税率の引き上げに伴う景気対策として、住宅や自動車に関する減税措置の拡充が検討される見通しで、具体的な減税額や適用期間の幅などが焦点となります。</div><div>自民党の税制調査会は21日総会を開き、宮沢会長は「何より大事なのは来年10月の消費税率10％への引き上げを円滑に実施することだ。自動車関連の税制や、地方税収の偏りの是正もしっかり議論したい」と述べました。<br><br>税制調査会では消費増税に伴う景気対策として、「住宅ローン減税」が受けられる期間の延長や、燃費のよい車を対象とした「エコカー減税」の拡充などを検討することにしていて、今後、具体的な減税額や適用期間の幅などが焦点となります。<br><br>また自動車の所有者に課される「自動車税」や「自動車重量税」については、メーカーなどから減税の要望があることを踏まえ、議論することにしています。<br><br>このほか、企業が自治体に納める「地方法人税」の税収が東京などの大都市に偏っている状況を是正するための方策や、民泊などのいわゆる「シェアリングエコノミー」で利益を得た人の課税逃れを防ぐための新たな制度の整備、それに未婚のひとり親に対する住民税などの軽減措置についても検討が進められる見通しです。<br><br>自民党税制調査会は来月12日にも税制改正大綱を取りまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>住宅ローン減税 さらに期間延長の方向</h3><div>住宅市場への対策では、ローンを組んで購入した人が残高に応じて最大で年間50万円の減税を10年間受けられる「住宅ローン減税」の拡充が検討されます。<br><br>減税の期間を今の10年間からさらに数年間延長する方向で調整が進められる見通しです。</div></div><div><h3>自動車「取得」の減税検討</h3><div>自動車への対策では、購入する際に課される税金を軽くする方向で検討が進められます。<br><br>来年10月に、今の「自動車取得税」に代わって、燃費性能に応じて課される「環境性能割」という新たな制度が導入されることになっていますが、この課税を先送りしたり、一定の間、税率を引き下げたりする案が検討されます。<br><br>このほか、燃費のよい車を対象に「自動車重量税」などの負担を軽くする「エコカー減税」の拡充も議論されます。</div></div><div><h3>自動車「所有」の税も議論へ</h3><div>与党の税制調査会では、自動車の所有者に課される税金をめぐっても激しい議論が交わされる見通しです。<br><br>自動車税は、排気量が最も小さなクラスの車でも税額は年２万9500円になっています。<br>一律、年１万800円の軽自動車税とは大きな開きがあります。<br><br>このため自動車メーカー各社と経済産業省は、来年の消費増税も踏まえて、毎年、所有者に課税される「自動車税」を軽自動車税並みの水準に下げることを要望しています。<br><br>加えて自動車業界は、車検の際に課される「自動車重量税」に暫定的に上乗せされている税率を廃止することも求めています。<br><br>こうした減税の要望に対し、財務省と総務省は代わりの財源がないままでの減税には否定的な姿勢を示していて、現段階では着地点は見いだせていません。</div></div><div><h3>軽減税率の穴埋めに所得税見直しも</h3><div>食料品などに限って消費税率を８％に据え置く「軽減税率」の導入で税収が減る分の穴埋めをどうするかも議論されます。<br><br>6000億円の財源を確保する必要がありますが、政府・与党は、新たな増税は行わず、すでに決まっているたばこ税の増税や、所得税の見直しによる増収のほか、「インボイス」と呼ばれる請求書の導入で消費税収が増える分なども穴埋めに充てる方向で検討を進めることにしています。</div></div><div><h3>地方法人税「大都市偏在」解消も議論</h3><div>企業が納める「地方法人税」の税収が、東京などの大都市に偏っている状況をどう解消するかも議論されます。<br><br>東京都の小池知事や大阪府の松井知事などは見直しに反対する姿勢を強めていますが、自民党の税制調査会では、地方法人税のうち法人事業税の一部をいったん国が徴収し都道府県に再配分することで、偏りを是正する案が検討される見通しです。</div></div><div><h3>寡婦控除 未婚のひとり親にも？</h3><div>配偶者と離婚するなどしたひとり親を対象に、所得税などを軽減する「寡婦控除」が未婚のひとり親には適用されないことから、同様の負担軽減を行うかどうか検討します。</div></div><div><h3>教育資金の贈与税非課税 縮小を検討</h3><div>祖父母などから教育資金を一括で援助してもらった際、贈与税が非課税になる措置については、制度の縮小を視野に検討が進められます。<br><br>「富裕層の孫ほど質の高い教育を受けられ、世代を超えた格差の固定化につながっている」という批判が出ているためです。<br><br>贈与を受ける側に所得制限を設けることや、非課税となる金額を減額することなどが検討される見通しです。</div></div><div><h3>公明も本格議論始める</h3><div>公明党の税制調査会も21日総会を開いて本格的な議論をスタートさせ、山口代表が「納税者の立場に立って、大いに議論を深めてもらいたい」と述べました。<br><br>来年度の税制改正に向けて、公明党の税制調査会は、所得の低い未婚のひとり親にも、配偶者と死別や離婚したひとり親と同じように住民税などを軽減する措置を適用することなどを、政府や自民党に求めていくことにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011719291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:21:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン会長の側近だけが不正関与の疑い 発覚防止を図ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011719151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン会長の側近だけが不正関与の疑い 発覚防止を図ったか</span><time datetime="2018-11-21T19:31"><span>11月21日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011719151_1811211828_1811211829_01_02.jpg" alt="ゴーン会長の側近だけが不正関与の疑い 発覚防止を図ったか" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が金融商品取引法違反の疑いで逮捕された事件で、一連の不正行為は、ともに逮捕されたグレッグ・ケリー代表取締役が指示し、会長側近の執行役員ら２人が実行役になって行われた疑いがあることが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部はゴーン会長の側近だけが関わることで不正が発覚しないようにしていたとみて実態解明を進めています。</div><div>日産自動車の会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は有価証券報告書にみずからの報酬を実際より50億円余り少なく記載していたとして、代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）とともに金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>関係者によりますと、巨額のうその記載をしたりゴーン会長に海外の住宅を無償で提供したりする一連の行為は、ケリー代表取締役が指示し、会長側近の執行役員ら２人が実行役になって行われた疑いがあることがわかりました。<br><br>この２人は法務部門の幹部を務めていた外国人の執行役員と日本人の幹部社員で、ブラジルやレバノンの住宅の購入費用などとして20億円余りを支出していたオランダの子会社の運営に関わったり、有価証券報告書の記載について法律上の問題点を検討したりしていたということです。<br><br>ゴーン会長の不正行為は日産社内の内部通報がきっかけで発覚しましたが、執行役員らはその後になって特捜部との「司法取引」に合意し、会長らとやり取りしたメールなどの関係資料を特捜部に提出したということです。<br><br>特捜部はゴーン会長の側近だけが関わることで一連の不正行為が発覚しないようにしていたとみて実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仏駐日大使がゴーン会長と拘置所で面会 異例の対応</h3><div>フランス大使館によりますと、日本に駐在するフランスのピック大使は20日、東京拘置所を訪れ、ゴーン会長と面会したということです。<br><br>面会内容についてフランス大使館は明らかにできないとしていますが、本国に内容を報告したということです。<br><br>大使館によりますと、今回の対応は、自国民の保護の観点から行ったということですが、大使みずからが拘置所を訪れるのは異例の対応だということで、フランス政府もゴーン会長の逮捕を重く見ていることがうかがえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011719151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ルノーと日産の連合 守り抜く」仏 経済相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/k10011719321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ルノーと日産の連合 守り抜く」仏 経済相</span><time datetime="2018-11-21T20:22"><span>11月21日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181121/K10011719321_1811211946_1811212022_01_02.jpg" alt="「ルノーと日産の連合 守り抜く」仏 経済相" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン会長が経営トップを務めるフランスの自動車メーカー、ルノーが、ゴーン会長に代わる暫定的な経営陣を決めたのを受け、ルメール経済相が会社側と会談し、その後、会見しました。ルメール経済相は「ルノーと日産の連合を守り抜くという意思を示したい」と述べ、両社の連合を維持することを重視する政府の立場を強調しました。</div><div>ルノーは20日、緊急の取締役会を開き、金融商品取引法違反の疑いで東京地検特捜部に逮捕された会長兼ＣＥＯのゴーン容疑者に代わって、ＣＯＯ＝最高執行責任者のティエリー・ボロレ氏を暫定的なトップに据えると発表しました。<br><br>これを受けてルノーの筆頭株主でもあるフランス政府を代表してルメール経済相が21日午前、ボロレ氏らと会談し、その後、記者会見しました。<br><br>会見でルメール経済相は「新たな経営体制は堅固で、適切に機能することを保証する」と述べました。<br><br>そのうえで「技術的な挑戦に日々直面する中、ルノーと日産の連合を守り抜くという意思を改めて示したい」と述べ、両社の連合を維持することを重視しているというフランス政府の立場を強調しました。<br><br>また逮捕されたゴーン会長について「推定無罪の原則に基づき、現時点では容疑を証明するものはない」と述べ、日産自動車が内部調査で得たすべての情報をルノー側に提供するよう促しました。<br><br>そのうえで、パリを訪問する世耕経済産業大臣と22日に会談し、この問題をめぐって話し合う考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>仏政府 日産・ルノーの提携解消を恐れたか</h3><div>ゴーン会長の逮捕を受けて、20日、世耕経済産業大臣とルメール経済相が電話で会談し、「日仏政府が協力関係を維持していくという日産・ルノーの共通の意思を強く支援することを再確認した」という声明を発表しました。<br><br>この電話会談はフランス政府からの要請があったことを受けて行われたということで、合意した内容を文書として発表することもフランス側が求めたものだったということです。<br><br>これについて日本の政府関係者は「フランス政府は、ゴーン会長の逮捕をきっかけに自主性の確保を望む日産がルノーとの提携解消に向かうことをおそれ、現状の維持を確認しようと努めたのではないか」と話しています。<br><br>世耕大臣は21日午後、万博の総会に出席するためフランスのパリに向けて出発し、現地でもルメール経済相と会談を行う方向で調整しています。</div></div><div><h3>ゴーン体制に影響力行使してきた仏政府</h3><div>ルノーの株式の15％を保有する筆頭株主のフランス政府は、ルノーを率いるゴーン会長兼ＣＥＯに対して日産との合併を求めてきたとされ、現地ではフランス政府主導で合併が協議されているとたびたび報道されてきました。<br><br>フランス政府には世界をリードする存在になったルノーと日産の自動車連合を、合併によって、後戻りのできないより強固な関係にしたいという狙いがあるとされています。<br><br>実際、フランス政府は筆頭株主としてルノーの経営への関与を強めようとしてきました。<br><br>2015年に、株式を２年以上保有した株主の議決権を２倍に引き上げる法律がルノーを対象に適用されることになった際には、ルノーだけでなく日産も経営への介入を懸念してフランス政府との間に緊張が生じました。<br><br>このときはゴーン会長との調整で、フランス政府の議決権を制限することで合意が成立しました。<br><br>またフランス政府はゴーン会長の報酬がルノーでも高額だと批判し、株主総会ではゴーン会長の役員報酬に反対票を投じてきました。<br><br>ことし会長兼ＣＥＯに再任される際、ゴーン会長は報酬の30％削減を受け入れるなど、フランス政府はゴーン体制の継続に影響力を行使しています。<br><br>ゴーン会長の逮捕を受けてルメール経済相は「われわれが気にかけているのは、ルノーの安定と、日産との提携関係の強化だ」と述べ、ルノーと日産の関係強化が重要という認識を改めて示しています。<br><br>今後、フランス政府が、ルノーの経営や日産との関係にどのような姿勢で関与していくかが焦点になりそうです。</div></div><div><h3>日産・ルノー 会長不在で関係変化するか</h3><div>ルノーは日産の株式の43％余りを保有し、株式には議決権もあります。<br><br>これに対して日産もルノーの株式の15％を保有していますが、議決権はありません。<br><br>主導権はルノーにありますが、これまでは日産の自動車のブランドは維持されるなど一定の経営の自主性が保たれてきました。<br><br>しかし、ことし２月にゴーン会長が両社の将来の関係について「不可逆的、元に戻らない関係を考えている」と発言しました。<br><br>発言がゴーン会長のＣＥＯ再任を内定したルノーの取締役会のあとだっただけに、その後、現地メディアなどが相次いで、ルノーの筆頭株主、フランス政府の主導で日産・ルノーの合併が協議されていると伝えます。<br><br>日産の経営幹部や社員の間にも合併への警戒感が広がります。<br><br>こうした中、ゴーン会長はことし５月、「ルノーがほかの２社を完全に支配する必要はない」と発言し、三菱自動車を含めた合併などは否定しました。<br><br>しかし、ＮＨＫの取材に対して日産の複数の経営幹部は、ルノーが日産への経営支配のため合併を模索していると指摘しています。<br><br>また両社の業績を見ると、ルノーの年間の利益のうち日産関連が半分程度を占めるなど、かつて支援を受けた日産が逆にルノーを支える構図になっているだけに、より対等な関係を求める日産幹部もいます。<br><br>両社の経営トップとしてグループを率いてきたゴーン会長が不在となることで、長年続けてきた関係に変化が生じるのかが、経営面の焦点になりそうです。</div></div><div><h3>日産 22日に臨時取締役会</h3><div>日産自動車は22日、臨時の取締役会を開く予定で、ゴーン会長の会長と代表取締役の職を解くことを提案することにしています。<br><br>取締役会では、ゴーン会長の会長と代表取締役の職、同じく逮捕されたグレッグ・ケリー代表取締役の代表取締役の職を解くことを提案することにしています。<br><br>一方で、ゴーン会長ら２人の取締役としての職は株主総会の決議事項であるため、毎年６月に予定している定時の株主総会よりも前に臨時の総会を開き、２人の退任の提案を検討しています。<br><br>また三菱自動車工業も来週にも臨時の取締役会を開く見通しで、ゴーン会長の会長と代表取締役の職を解くことを提案することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181121%2Fk10011719321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 21 Nov 2018 20:22:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>