<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>65歳以上の高齢者は推計3617万人 過去最多更新 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>65歳以上の高齢者は推計3617万人 過去最多更新 総務省</span><time datetime="2020-09-20T17:18"><span>9月20日</span> <span>17時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627811_2009201704_2009201718_01_02.jpg" alt="65歳以上の高齢者は推計3617万人 過去最多更新 総務省" id="news_image"></div><div></div><div>21日の敬老の日を前に、総務省がまとめた推計によりますと、日本の65歳以上の高齢者は3617万人で過去最多を更新し、総人口に占める割合も過去最高の28.7％で、世界で最も高くなっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627811_2009201703_2009201718_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>総務省が発表した、今月15日現在の人口推計によりますと、日本の65歳以上の高齢者は3617万人で、去年に比べて30万人増え、過去最多を更新しました。<br><br>一方、総人口は去年より29万人減っており総人口に占める高齢者の割合は、去年より0.3ポイント増えて、過去最高の28.7％となりました。<br><br>これは、国連のデータで見ると世界で最も高く、2位のイタリアを5ポイント以上も上回っています。<br><br>男女別に見ますと、<br>▽男性がおよそ1573万人、<br>▽女性がおよそ2044万人で、女性が471万人多くなっています。<br><br>女性は、70歳以上の人の割合が初めて25％を超え、4人に1人が70歳以上となりました。<br><br>一方、働く高齢者の数は、去年、892万人で、働く人全体に占める割合は13.3％となり、いずれも過去最高を更新しました。<br><br>また、高齢者の就業率は24.9％で、8年連続で増加し、主要国の中でも高い水準となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 17:18:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 イラン国連制裁復活宣言 安保理の多くの国 無効という立場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 イラン国連制裁復活宣言 安保理の多くの国 無効という立場</span><time datetime="2020-09-20T17:22"><span>9月20日</span> <span>17時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627481_2009201111_2009201135_01_02.jpg" alt="米 イラン国連制裁復活宣言 安保理の多くの国 無効という立場" id="news_image"></div><div>トランプ政権は、イランをめぐり5年前の核合意を受けて解除された国連の制裁を復活させたと宣言しました。一方、国連安全保障理事会の多くの国は、すでにアメリカは核合意から離脱しているため無効だという立場で、イランへの圧力を強めたいアメリカの単独主義的な行動が際立っています。</div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は19日、声明を発表し、「イランに対する国連制裁が事実上すべて復活したことを歓迎する」として、国連のイランへの制裁が復活したと宣言しました。<br><br>国連は、5年前のイランの核合意を受けてそれまで科してきた多くの制裁を停止し、来月には合意にしたがってイランに対する武器の禁輸措置も解除する予定です。<br><br>しかしトランプ政権は、武器の禁輸措置の継続を含む国連制裁の再発動を求め、先月、国連安保理に制裁を復活させる手続きをとったと一方的に通告していました。<br><br>これに対し、国連安保理の多くの国はアメリカはすでに合意から離脱しているため無効だという立場で、今回のアメリカの宣言も受け入れないとみられます。<br><br>こうした動きを念頭にポンペイオ長官は声明で、「国連加盟国が制裁措置を実施する義務を果たせなければ、アメリカは自分たちの権限を行使する用意がある」としていて、アメリカだけで制裁を強化する措置をとる構えを示しています。<br><br>トランプ政権は、11月に迫る大統領選挙を前に外交面での保守層へのアピールも意識しているとみられ、イランへの圧力を強めたいアメリカの単独主義的な行動が際立っています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イラン アメリカの主張に反対を呼びかけ</h3><div>これに対してイランのラバンチ国連大使は、グテーレス事務総長に宛てた書簡の中で、「アメリカの手続きは、何の価値もなく、無効である。法的な根拠はなく、全く受け入れられない」としてアメリカを非難しました。<br><br>そのうえで「国連制裁の復活を申し立てる権利があるのは核合意参加国のみだ。アメリカは核合意から離脱しているため、もはや参加国ではなく、現在も未来も手続きは無効だ」と主張しています。<br><br>そして「イランは、国連安保理の手続きを乱用し、その権威をおとしめるアメリカの試みが拒絶されることを信じている」として、各国に対し、アメリカの主張に反対するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>イラン 欧州に外相派遣で調整 アメリカ“受け入れるべきでない”</h3><div>イラン側はヨーロッパに外相を派遣して自国の立場を訴える方向で調整していましたが、アメリカ側は、各国は受け入れるべきではないとしてイランの孤立化をはかっています。<br><br>アメリカの制裁復活に向けた動きに対してはイランのザリーフ外相が、今月中旬、ヨーロッパ主要国への訪問を調整し、自国の立場への支持を訴える予定でしたが実現していません。<br><br>これに関してポンペイオ国務長官は16日、ツイッターで各国がイラン国内の人権問題を理由に受け入れをキャンセルしたと主張しました。<br><br>そのうえで、「不当に拘束されている外国人全員が釈放されるまで、外相の訪問日程は再調整されるべきではない」としてイランで拘束されている外国籍の人たちの問題など、人権状況が改善されるまでは訪問を受け入れるべきではないと呼びかけました。<br><br>一方、イラン外務省は訪問について「新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、調整が必要になった」と説明しているほかドイツ外務省の報道官は、「ドイツからイラン外相の訪問を断る理由はない」と述べています。<br><br>アメリカがイランに対する圧力を強め孤立化をはかっているのに対し、各国が今後どのような姿勢を示すのかも焦点です。</div></div><div><h3>米の通告 仏独英「法的な効力なし」</h3><div>これについて、イランとの核合意に参加しているフランスとドイツ、そしてイギリスの外相は20日、そろって声明を出しました。<br><br>この中で「アメリカは2018年5月8日に核合意から離脱し、参加国ではない」と指摘したうえで、イランに対する国連の制裁を復活させるというアメリカの通告と通告に基づく決定や行動は「法的な効力はない」と強調し、アメリカの主張を否定しました。<br><br>そのうえで「私たちは核合意を維持するため、たゆまぬ努力をしてきたし、今後も努力を続ける」と述べ、核合意の維持に取り組む決意を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 17:22:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 “最大級警戒”も発達しなかった「意外な要因」とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 “最大級警戒”も発達しなかった「意外な要因」とは</span><time datetime="2020-09-20T18:39"><span>9月20日</span> <span>18時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627941_2009201814_2009201839_01_02.jpg" alt="台風10号 “最大級警戒”も発達しなかった「意外な要因」とは" id="news_image"></div><div></div><div>最大級の警戒が呼びかけられた台風10号が事前の予報ほど勢力を強めなかった意外な要因が浮かび上がりました。専門家が当時の海の状況を詳しく解析した結果、本来、暖かい海水を届ける黒潮が、先行した台風がかき混ぜた比較的冷たい海水を200キロ以上も広げる役割を果たしていた可能性が高いことが分かりました。</div><div>台風10号は沖縄の大東島地方や奄美、九州に近づき、暴風や大雨による被害が相次ぎましたが、九州南部に接近する時点で中心の勢力は945ヘクトパスカルと、数日前の予報より15ヘクトパスカル前後も弱まりました。<br><br>海洋物理学が専門で九州大学応用力学研究所の広瀬直毅教授は、その背景を探るため、台風9号や10号が通過した際の海水温や海流の状況を人工衛星のデータや、気象状況などを基に、コンピューターシミュレーションで詳細に再現しました。<br><br>台風9号が通過する前、一帯の海面水温は台風が発達するとされる27度よりも高く28度以上となっていましたが、9月3日にかけて台風9号が東シナ海を北上すると、海水がかき混ぜられた影響で、進路の付近では27度以下に低下したとみられています。<br><br>さらにその後も、水温が低下した領域は東へ広がり続け、台風10号が九州に近づいた6日の正午ごろには、27度以下の領域が鹿児島県の種子島、屋久島地方付近まで拡大していました。<br><br>台風の進路からは200キロ以上も離れており、広瀬教授によりますと、こうした現象は珍しいということですが、台風9号と10号の進路をつなぐように黒潮が流れていたことで、比較的冷たい海水が広がったとみています。<br><br>広瀬教授は「暖流の黒潮が一時的に寒流になってしまうような大きな変化で、結果を見るまで想像できなかった。一般的に、海面水温は台風の強度に大きな影響を与えるので、今後、無視できない要素だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「気象庁 より現実に近い海面水温データの把握を」</h3><div>海面水温のデータは、気象庁の台風予報に使われてはいるものの、数週間分のデータを平均する形となっていることから、今回のように短期間で起きる海面水温の極端な変動は組み込むことができないのが実情です。<br><br>台風のメカニズムに詳しい琉球大学の伊藤耕介准教授は「今回は台風の特別警報の基準には達しなかったが、地球温暖化の進展もあり、同じような強さの台風が接近、上陸する可能性は今後も十分ある。気象庁は、シミュレーションなどを活用し、より現実に近い海面水温のデータを把握する仕組み作りに取り組むべきだ。より正確な予報を出すことで、住民の適切な避難にもつながると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 18:39:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 国の貸し付け107万件余 リーマン後3年間の5倍以上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 国の貸し付け107万件余 リーマン後3年間の5倍以上</span><time datetime="2020-09-20T18:46"><span>9月20日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627821_2009201839_2009201846_01_02.jpg" alt="新型コロナ 国の貸し付け107万件余 リーマン後3年間の5倍以上" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で収入が減少した人が、当面の生活費を借りることができる国の制度で、ことし3月からの貸し付け件数は107万件余りに上ることがわかりました。リーマンショック後の3年間の貸し付け件数の5倍以上となっていて、厚生労働省は「生活や命を守るために引き続き迅速な支援を行っていきたい」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>支給決定は107万件超 金額で3524億円余</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627821_2009201841_2009201846_01_03.jpg" alt=""><div>生活に困った人が当面の生活費を借りることができる「緊急小口資金」と「総合支援資金」の制度は、ことし3月から新型コロナウイルスの影響による失業や休業で収入が減少した人も対象となっていて、全国の社会福祉協議会が窓口となり申請の受け付けなどを行っています。<br><br>厚生労働省によりますと、申請の件数はことし3月25日から今月12日までで111万5868件あり、このうち支給が決まったのは107万2646件で金額にして3524億円余りにのぼるということです。<br><br>リーマンショック後の平成21年度からの3年間の貸し付けの件数はおよそ20万5000件で、ことし3月からのおよそ5か月間ですでに5倍以上となっています。<br><br>厚生労働省は「新型コロナウイルスの影響が長期化する中で、制度の利用を申請する人は今後も多いとみられる。生活や命を守るために引き続き迅速な支援を行っていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>制度利用者「本当に大変なのはこれからではないか」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627821_2009201841_2009201846_01_04.jpg" alt=""><div>東京都内の都営住宅で1人で暮らす79歳の女性は、1か月におよそ6万7000円の年金だけでは生活ができないため、シルバー人材センターに登録し、清掃の仕事を3か所掛け持ちして働いてきました。その収入は1か月およそ7万円で、生活費として使うことができるのは年金と合わせて13万円余りです。<br><br>収入が少ないことなどから都営住宅の家賃は1か月5000円に減免されていますが、それでも食費や光熱費などに使うと貯金はほとんどできず、ギリギリの生活を続けてきました。しかし、新型コロナウイルスの影響で清掃の仕事が減ってしまい1か月の収入はおよそ3万円と半分以下になってしまったということです。<br><br>当時、手元にある現金は10万円余りしかなく国から特別定額給付金の10万円を受け取りましたが、このままでは生活できなくなる可能性があると思い、ことし5月に、緊急小口資金を利用し20万円を借りました。<br><br>女性は「これから先仕事がどうなってしまうのか見通しがたたず暮らしていけるのだろうかと不安だったので貸付金を利用できたのは本当にありがたかったです」と話していました。<br><br>しかしその後も、清掃の仕事は元に戻らず収入が大幅に減った状況が続いているため、貯金と国の給付金、社会福祉協議会の貸付金の合わせて40万円余りを少しずつ取り崩して生活しています。<br><br>また、女性は白内障と診断され、自覚症状はまだないということですが医師からは病気が進行しないためにもできるだけ早く手術を受けるよう言われています。手術などでおよそ5万円がかかるということで、手元に残るお金はさらに少なくなります。シルバー人材センターに新たな仕事を紹介してほしいと相談しても、新型コロナウイルスの影響で求人が減る中、それも難しいのではないかと感じています。<br><br>女性は「もともとこれ以上切り詰めようがない生活をしていましたが、幸い体が元気なので仕事をしていれば何とかなるという思いでやってきました。しかし、新型コロナウイルスの影響が今後も続くと思うので、本当に大変なのはこれからではないかと思っています」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「再就職の支援 生活再建できない場合は生活保護も」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627821_2009201841_2009201846_01_05.jpg" alt=""><div>制度の現状に詳しい明治大学の岡部卓専任教授は「緊急小口資金と総合支援資金の制度を利用することで生活の困難を回避できた人も多く、緊急避難的には有効な対策だと思う」と話しています。<br><br>そのうえで「制度では、本来は国からお金を貸すことと生活再建のための支援を必要としているが、現在は生活が困難になっている人をできるだけ早く支援するために書類での申請が多くなっているので、きめ細かな相談に応じることが難しくなっている。このため生活においてどのような困難を抱えているのかや、生活再建ができる条件が整っているかどうかの見極めができない」と指摘しています。<br><br>また、「貸し付けの期間が長期間になってしまうと、返済のために将来の家計の圧迫にもつながってしまう。仕事を失った人の場合は再就職ができなければ収入を得ることも難しい。再就職を後押しするためのその人のスキルや経験を生かした企業とのマッチングなど再就職の支援をする一方で、すぐに生活を再建できない場合は生活保護の利用も必要になる」と話しています。</div></div><div><h3>厚生労働省 特例措置を12月末まで延長を決定</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627821_2009201844_2009201846_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>「緊急小口資金」と「総合支援資金」は、仕事を失った人などが国から一時的に当面の生活費を借りることで生活の再建につなげることが目的で、各地の社会福祉協議会が窓口となり申請の受け付けなどが行われています。住宅費用の給付や就労支援などと合わせて総合的に自立を支援するこれらの制度は、「第2のセーフティネット」とも呼ばれています。<br><br>厚生労働省は、「緊急小口資金」と「総合支援資金」については、ことし3月から新型コロナウイルスの影響による失業や休業で収入が減少した人を対象にするなどの特例措置を行っています。<br><br>「緊急小口資金」は無利子で借りることができ、上限を10万円から20万円に引き上げ、返済の期限も1年以内から2年以内としています。また「総合支援資金」は2人以上の世帯は1か月最大で20万円を、単身の世帯は1か月最大で15万円を、いずれも3か月無利子で借りることができます。必要に応じてさらに3か月期間を延長することができ、返済の期限は10年以内となっています。<br><br>厚生労働省は、これらの特例措置を今月末までとしていましたが、新型コロナウイルスの影響が続いていることから12月末まで延長することを決めました。このうち「総合支援資金」については、来月1日からは、再就職や生活再建に向けて自治体などの「自立相談支援機関」と呼ばれる専門の窓口で支援を受けることが要件になるということです。</div></div><div><h3>窓口の社会福祉協議会は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627821_2009201850_2009201854_01_07.jpg" alt=""><div>東京都の大田区社会福祉協議会では、ことし3月から今月14日までに、緊急小口資金と総合支援資金の申請が合わせて1万2098件に上っています。<br><br>申請者の内訳を見ると、飲食店の経営者などの自営業の人や派遣やパート、アルバイトといった非正規雇用で働く人が多いということです。<br><br>新型コロナウイルスの影響で貸し付けの要件が緩和され、急増したニーズに対応するため、別の部署や区役所などから応援をもらい、通常の7倍近いおよそ20人の体制で電話相談や面談での相談に応じていて、ことし3月から今月14日までの相談件数も、合わせて4万3447件となっています。<br><br>しかし、感染予防対策で窓口が混雑するのを避けるため、面談の受け付けをしているのは高齢者や外国人など申請にあたってサポートが必要な人で、それ以外は郵送で申請を受け付けています。<br><br>先月面談に訪れた65歳の男性は、ことし6月に緊急小口資金を利用しましたが今度は総合支援資金を利用しお金を借りる予定だということです。<br><br>男性は「仕事がなくなってしまったので、ハローワークに通って探していますが、求人募集がなく、なかなか見つかりません。先が見えず困っています」と話していました。<br><br>再就職できなかったり収入が減少したままの状態が続いたりしているケースが増えていて、原則3か月間の総合支援資金を延長し、6か月にわたって貸し付けを受ける件数も1321件になりました。<br><br>厚生労働省は、総合支援資金での貸し付けを延長する場合は再就職や生活再建のサポートにあたる自治体などの「自立相談支援機関」の支援を受けることを要件としています。しかし、現在はほとんどの申請が郵送で、一人一人の状況を細かく把握することはできません。<br><br>このため、厚生労働省は「総合支援資金」については、新たに貸し付けを申請する場合と期間を延長する場合のいずれについても来月1日からは、「自立相談支援機関」の支援を受けることを要件とすることにしています。<br><br>大田区社会福祉協議会では制度の申請件数がすでに昨年度の100倍以上に膨れ上がる中、生活の再建と返済に向けてどのようなサポートができるのか、頭を悩ませています。<br><br>大田区社会福祉協議会の石川幸子さんは「これまではなるべく簡単な申請方法で早く貸し付けをすることに重点を置いてきましたが、社会福祉協議会としては、一人一人に寄り添って生活実態を丁寧に聞き取り、生活再建を支援したいという気持ちもありますので、それができずに歯がゆい思いもしています。ただ、一人一人と向き合うには、職員の数も面接の場所も必要ですし、課題も多くあると思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 18:46:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 今夜 トランプ大統領と電話会談へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012627981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 今夜 トランプ大統領と電話会談へ</span><time datetime="2020-09-20T19:40"><span>9月20日</span> <span>19時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012627981_2009201856_2009201906_01_02.jpg" alt="菅首相 今夜 トランプ大統領と電話会談へ" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、20日夜、就任後初めて、アメリカのトランプ大統領と電話会談を行うことにしていて、安倍前総理大臣が構築した強固な日米関係の維持・強化を図りたいという考えを伝え、引き続き拉致問題の解決への協力を要請するものとみられます。</div><div>菅総理大臣は、20日夜、就任後初めて、アメリカのトランプ大統領と電話会談を行います。<br><br>この中で菅総理大臣は、日米同盟を基軸とし、安倍前総理大臣が構築した強固な日米関係の維持・強化を図り、今後も緊密に連携していく考えを伝えるものとみられます。<br><br>また、アメリカが対立を深めている中国との関係や北朝鮮情勢などをめぐっても意見が交わされる見通しで、みずからが担当大臣を務めていた拉致問題については、引き続き、解決への協力を要請するものとみられます。<br><br>菅総理大臣は、トランプ大統領との電話会談に先立って、オーストラリアのモリソン首相とも電話会談を行うことにしていて、菅政権として首脳外交のスタートとなります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅首相 総理大臣公邸に入る</h3><div>菅総理大臣は、就任後初めてとなるアメリカのトランプ大統領やオーストラリアのモリソン首相との電話会談を行うため、午後7時すぎ入総理大臣公邸に入りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012627981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 19:40:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連休中に必要な感染対策 専門家“改めて基本的な対策徹底を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012628091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>連休中に必要な感染対策 専門家“改めて基本的な対策徹底を”</span><time datetime="2020-09-20T19:59"><span>9月20日</span> <span>19時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012628091_2009201920_2009201959_01_03.jpg" alt="連休中に必要な感染対策 専門家“改めて基本的な対策徹底を”" id="news_image"></div><div>国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長に、新型コロナウイルスの現在の状況について聞きました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「新規感染者数 全国で増加 対策緩めると感染機会が増える」</h3><div>大曲センター長は、「新規感染者や感染経路が分からない人の数が東京都内だけでなく全国各地で増加に転じている。イベントの開催制限も緩和されたが、もう大丈夫だと思って対策を緩めてしまうと、人出が多ければ感染の機会が増えてしまうので危惧している」と懸念を示しました。</div></div><div><h3>「この4連休で試されている」</h3><div>そのうえで、「移動そのものが問題ではなくて狭い空間で近い距離でマスクをせずに会食をするなどといった無頓着な行動をすることが最も感染のリスクが高い。3密を避けることが引き続き重要だ。今は活動を広げることと、感染対策の両立を意識することが大事で、この4連休で試されていると思う」と述べ、改めて基本的な感染対策を徹底するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012628091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 19:59:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>恒例の「芋煮会」今年はドライブスルー方式で 山形</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/k10012628101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>恒例の「芋煮会」今年はドライブスルー方式で 山形</span><time datetime="2020-09-20T20:02"><span>9月20日</span> <span>20時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012628101_2009201944_2009201947_01_02.jpg" alt="恒例の「芋煮会」今年はドライブスルー方式で 山形" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で中止となった山形の秋の風物詩「日本一の芋煮会」の代わりに、ドライブスルー方式で芋煮を配る催しが山形市で行われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012628101_2009201944_2009201947_01_03.jpg" alt=""><div>直径6メートル余りの大鍋で芋煮をつくる「日本一の芋煮会」は毎年、山形市内の河川敷で行われる秋の風物詩ですが、ことしは新型コロナウイルスの影響で初めて中止となりました。<br><br>中止を惜しむ声が寄せられたことなどから、20日、事前に予約した人にドライブスルー方式で芋煮を配る催しが山形市の河川敷で行われました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012628101_2009201944_2009201947_01_04.jpg" alt=""><div>用意された芋煮は4000食分と去年の1割ほどで、直径2メートル前後の3つの鍋で里芋500キロや牛肉200キロなどを煮込み、催しのスタッフが4人分ずつ容器に取り分けていきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200920/K10012628101_2009201944_2009201947_01_05.jpg" alt=""><div>会場では事前に予約した人たちが車で列を作り、スタッフが検温したあと、容器に入った芋煮を手渡していました。<br><br>芋煮を受け取りに来た山形市内の40代の男性は「大鍋の芋煮を河川敷で食べるのが楽しみだったので残念ですが、このような形でもやってもらえてありがたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200920%2Fk10012628101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Sep 2020 20:02:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>