<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス クルーズ船 新たに６人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/k10012279201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス クルーズ船 新たに６人の感染確認</span><time datetime="2020-02-09T20:13"><span>2月9日</span> <span>20時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200209/K10012279201_2002092013_2002092015_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス クルーズ船 新たに６人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認されたクルーズ船で、新たに６人の感染が確認されました。クルーズ船が横浜港沖に停泊して以降、乗客と乗員で感染が確認されたのは70人となりました。</div><div>厚生労働省は、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内で今月３日から乗客と乗員全員の合わせて3700人余りの検疫を行い、このうち、発熱やせきなどの症状があったり、症状がある人と濃厚接触したりした人などから検体を採取してウイルス検査を実施してきました。<br><br>そして厚生労働省は８日までに検査結果が判明した279人のほかに57人の結果を公表し、新たに６人の感染が確認されたことを明らかにしました。<br><br>６人は医療機関に搬送されるということです。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、その後、香港に住む80歳の男性が香港で船を下りたあとに新型コロナウイルスへの感染が明らかになっていました。<br><br>クルーズ船で感染が確認されたのは、香港の男性を除いて合わせて70人となりました。<br><br>厚生労働省は残る3600人余りの乗客と乗員については、今後も引き続き船内にとどまり、原則として、今月５日からの14日間は、客室などで待機することを求めています。<br><br>国内で新型コロナウイルスへの感染が確認された人は、クルーズ船の70人を含めて96人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>船内では感染の確認を知らせるアナウンス</h3><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の船内では、新型コロナウイルスの新たな感染の確認を知らせるアナウンスが放送され、乗客がその音声をツイッター上に投稿しています。<br><br>投稿された音声は、きょう午後２時35分ごろの船内アナウンスです。<br><br>アナウンスでは、厚生労働省の職員からの情報として新たに６人の新型コロナウイルスの感染が確認され、病院に搬送するため下船の準備を進めていると伝えています。<br><br>また、これとは別に９人が、新型コロナウイルスとは関係ないものの体調を崩して救急医療が必要な状態になっているため、病院へ搬送すると伝えています。<br><br>一方、船内では持病のある乗客の薬などが不足していましたが、アナウンスでは新たに600の医薬品が届き、必要とする人の名前と部屋番号が記されているとして、順次、客室に届けると伝えていました。</div></div><div><div>●今夜９時 ＮＨＫスペシャル<br><br>ＮＨＫスペシャル<br>「感染はどこまで拡がるのか ～緊急報告 新型ウイルス肺炎～」<br>総合テレビ 2月9日(日) 午後9時00分～9時55分<br><br>ＳＡＲＳの死者数を上回り感染拡大を続ける新型コロナウイルス。その正体はどこまで分かってきたのか。明確な症状がない段階でも感染を拡げるおそれが指摘される“見えにくい感染症”で、水際対策にも限界が。生放送で疑問や不安にこたえます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200209%2Fk10012279201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Feb 2020 20:13:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>予算案 与党側 月内の衆院通過を 野党側 “桜”などで追及方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>予算案 与党側 月内の衆院通過を 野党側 “桜”などで追及方針</span><time datetime="2020-02-10T04:20"><span>2月10日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国会では、10日も新年度予算案の質疑が続き、12日には、集中審議が行われます。与党側は、着実に審議を進め、今月中の衆議院通過を目指しているのに対し、野党側は、「桜を見る会」などをめぐって、引き続き、追及する方針です。</div><div>新年度予算案の審議が行われている衆議院予算委員会では、先週、「桜を見る会」の公文書管理をめぐって、北村地方創生担当大臣が、明確に答弁できず散会となり、10日改めて、質疑が行われることになりました。<br><br>また、12日には、新型コロナウイルスへの対応などをめぐって、安倍総理大臣らに出席を求めて、集中審議が行われるほか、今週14日には、福島県と熊本県で、地方公聴会が開かれることになっています。<br><br>与党側は、予算案の年度内成立を確実に図る必要があるとして、着実に審議を進め、月内に衆議院を通過させたい考えです。<br><br>これに対し、野党側は、「桜を見る会」などをめぐって引き続き、追及するとともに、徹底した審議を求めていく方針で、今後の審議日程について協議が続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 04:20:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 10日から企業活動再開 業務本格化には時間も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 10日から企業活動再開 業務本格化には時間も</span><time datetime="2020-02-10T05:21"><span>2月10日</span> <span>5時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279371_2002100519_2002100521_01_03.jpg" alt="中国 10日から企業活動再開 業務本格化には時間も" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中国では、10日から企業の活動が再開され、感染拡大の抑え込みに向け重要な時期に入りましたが、企業の中には、交通機関の利用をさけて在宅勤務を続けるといった対策をとるところもあり、業務の本格的な再開にはまだ、時間がかかりそうです。</div><div>中国の保健当局、国家衛生健康委員会などによりますと、中国で、新型コロナウイルスに感染して死亡した人の数は9日までに812人となり、2003年に流行した新型肺炎「ＳＡＲＳ」で世界全体で死亡した774人を上回りました。<br><br>感染が確認された人も３万7198人にのぼっています。<br><br>中国では今月２日に旧正月、春節の連休が終わったあとも、上海などで企業の活動再開が１週間延期されてきましたが、10日からは各地で再開される見通しです。<br><br>感染拡大の抑え込みに向けて重要な時期に差しかかり、各地の駅などでは、消毒や、利用者一人一人の体温を測定するといった予防対策を行っています。<br><br>ただ、交通手段が制限されていることなどから、帰省先から都市部に戻っていない人も多くいるとみられるほか、地域によっては戻った人に一定期間、自宅で待機するよう求めていて、企業の中には業務を行うための人手の確保が難しいところもあります。<br><br>また、企業が策定した感染拡大の予防策を地元の衛生当局が承認しなければ事業所の再開が認められない地域もあります。<br><br>このほか、地下鉄やバスなどの公共交通機関の利用によって従業員が感染するのを防ぐため、在宅勤務を継続したり、ラッシュを避けて勤務時間を短縮したりする企業もあり、本格的な業務の再開にはまだ、時間がかかりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 05:21:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 民主 初戦躍進のブティジェッジ氏 一躍注目候補に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 民主 初戦躍進のブティジェッジ氏 一躍注目候補に</span><time datetime="2020-02-10T05:41"><span>2月10日</span> <span>5時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279391_2002100540_2002100541_01_03.jpg" alt="米大統領選 民主 初戦躍進のブティジェッジ氏 一躍注目候補に" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びは、初戦で躍進したブティジェッジ前サウスベンド市長が、９日、５つの主要テレビ局に相次いで出演するなど一躍、注目の候補者となっていて、指名獲得を目指して支持を広げる考えを強調しました。</div><div>秋のアメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びは、第２戦となるニューハンプシャー州の予備選挙が11日に行われるのを前に、９日、各テレビ局が主要候補者を招いてインタビューしました。<br><br>中でも初戦のアイオワ州の党員集会で躍進を遂げたブティジェッジ氏は、候補者の中で唯一、５つの主要テレビ局全てに出演し、一躍、時の人となっています。<br><br>この中で、ブティジェッジ氏は「この半世紀で最も革新的な大統領になる。民主党内を１つにまとめるのはもちろんのこと、共和党などとも連携していく」と決意を述べました。<br><br>さらに、「黒人やヒスパニックなどの賃金を上げるなど経済的状況をよくし、刑事司法システムも改革していく」と述べ、これまで十分な支持を得られていない黒人やヒスパニックを意識した政策も訴えました。<br><br>一方、全米の支持率ではトップを維持しているものの、初戦で出遅れたバイデン前副大統領はＡＢＣテレビの番組で、「ブティジェッジ氏は市長を務めたことしかなく、外交経験はない。私は、副大統領としてさまざまなことを成し遂げてきた実績がある」と述べ、ブティジェッジ氏の経験不足を指摘するとともに、自らの実績を訴え、支持を呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「アウトサイダーであることも人気の理由」</h3><div>民主党の政治コンサルタントのケビン・ウォーリング氏は、ＮＨＫの取材に対して初戦のアイオワ州で躍進したブティジェッジ氏について社会の多様性を尊重するメッセージに加え、ワシントン政治の経験がない、アウトサイダーであることが人気の理由という見方を示しました。<br><br>この中で、ウォーリング氏は、「ブティジェッジ氏自身が性的マイノリティーで、排他的ではないあらゆる人が参加する国というのが彼のビジョンだ」と述べ、社会の多様性を尊重するメッセージを人気の理由の１つとして挙げました。<br><br>さらに、ブティジェッジ氏がワシントン政治の経験がないアウトサイダーであることも指摘し、最近の民主党の候補者選びでは、上院議員を１期しか務めなかったオバマ前大統領や地方の州知事だったクリントン元大統領などの例を挙げてアウトサイダー的な人物を選ぶ傾向があるという見方を示しました。<br><br>その上で、第２戦のニューハンプシャー州での予備選挙について「ブティジェッジ氏はアイオワで勢いを得た結果、ニューハンプシャーでの世論調査でも支持率が上がってきていて、同じような奇跡を起こせれば一気に優位に立つ」と述べ、全米の世論調査では現時点で支持率５位であるものの有力候補に躍り出る可能性を指摘しました。<br><br>一方、初戦でブティジェッジ氏と激しく争ったサンダース氏については「民主党内で最もエネルギーがあって最も積極的な選挙活動をしているのは、急進左派の人たちで、サンダース氏を支えている」と述べた上で、第２戦のニューハンプシャー州では、前回の４年前もクリントン元国務長官に大勝したことから今回も勝利を収める可能性が高いという見方を示しました。<br><br>また、初戦のアイオワで振るわなかったバイデン氏については「ニューハンプシャーは、初戦のアイオワで負けた人を選ぶ傾向が強い。過去にもアイオワで敗北しながらニューハンプシャーで復活を遂げたクリントン元大統領の例がある」と述べ、バイデン氏にとってニューハンプシャーの戦いは極めて重要であるとともに予想以上に善戦する可能性があるという見方を示しました。<br><br>さらに、同じくアイオワで苦戦を強いられたウォーレン氏にとって、ニューハンプシャーはみずからの選挙区の隣で地元とも言える州だとした上で大きな敗北を喫すれば、窮地に立たされる恐れがあると指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 05:41:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若者たちの活動を「グレタ症候群」と発言 ＥＵ幹部が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>若者たちの活動を「グレタ症候群」と発言 ＥＵ幹部が謝罪</span><time datetime="2020-02-10T06:15"><span>2月10日</span> <span>6時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279451_2002100635_2002100650_01_02.jpg" alt="若者たちの活動を「グレタ症候群」と発言 ＥＵ幹部が謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の幹部が地球温暖化対策を求める若者たちの活動について、疑問を呈したうえでスウェーデンの活動家、グレタ・トゥーンベリさんを引き合いに出し、「グレタ症候群」などとやゆして批判が集まり、謝罪に追い込まれました。</div><div>ヨーロッパのメディアによりますと、ＥＵの外交を担当するボレル上級代表は５日、ベルギーの首都ブリュッセルでの会合で、地球温暖化対策を求める若者たちの活動について、「『グレタ症候群』と呼べる」などと発言し、若者たちに影響を与える、スウェーデンの17歳の活動家、グレタさんを引き合いに出してやゆしたということです。<br><br>そのうえで、ボレル上級代表は、「若者たちが自分たちの生活水準を下げてもかまわないと、ちゃんと認識しているのかは疑わしい」と指摘し、若者が温暖化対策によるコストを認識せずに活動を行っているとして疑問を呈しました。<br><br>この発言がＳＮＳ上で拡散すると、「情けない態度で、ＥＵを代表するような人物に値しない。若者を見くびるな」などと多くの批判が集まりました。<br><br>これを受けてボレル上級代表は８日、ツイッターに「気候変動と闘う若者の重要な動きに対する私の不適切な言及で不快に感じたかもしれないすべての人に謝りたい」と書き込み、謝罪に追い込まれました。<br><br>ＥＵは去年12月に、2050年にＥＵ全体として温室効果ガスの排出量を実質ゼロにすることで一致するなど国際的な温暖化対策をけん引する意欲を示していますが、対策の強化に消極的な加盟国もあり、意見の対立が生まれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 06:15:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ 全国の駅の券売機などでクレジットカード利用できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ 全国の駅の券売機などでクレジットカード利用できず</span><time datetime="2020-02-10T07:07"><span>2月10日</span> <span>7時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/K10012279461_2002100709_2002100716_01_02.jpg" alt="ＪＲ 全国の駅の券売機などでクレジットカード利用できず" id="news_image"></div><div></div><div>全国のＪＲでシステム障害が起き駅にある券売機やみどりの窓口でクレジットカードが利用できない状態が続いています。ＪＲ各社などでは原因を調査するとともに復旧を急いでいます。</div><div>ＪＲ各社などによりますと10日朝からシステム障害が発生し全国のＪＲの駅にある券売機やみどりの窓口でクレジットカードが利用できない状態が続いています。<br><br>このシステムは、ＪＲ系列の会社、「鉄道情報システム」が各社に提供しているということです。<br><br>ＪＲ各社が出すＩＣカード乗車券は使えるほか、現金での切符の購入はできるということです。<br><br>ＪＲ各社などでは原因を調査するとともに復旧を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 07:07:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 中国で死者900人を超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200210/k10012279481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 中国で死者900人を超える</span><time datetime="2020-02-10T08:17"><span>2月10日</span> <span>8時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大が最も深刻な中国湖北省の保健当局は、９日、新たに91人が死亡したと発表しました。<br><br>これで今回の感染拡大による中国国内の死者は合わせて903人となり、900人を超えました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200210%2Fk10012279481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Feb 2020 08:17:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>