<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大相撲巡業 救命処置の女性に「土俵から降りて」とアナウンス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/k10011391191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大相撲巡業 救命処置の女性に「土俵から降りて」とアナウンス</span><time datetime="2018-04-05T00:56"><span>4月5日</span> <span>0時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>４日、京都府舞鶴市で行われた大相撲の春巡業で、市長があいさつ中に土俵上で倒れ、救命処置のため駆けつけた観客の女性に対し、日本相撲協会の担当者が「女性は土俵から降りてください」とアナウンスしていたことがわかりました。相撲協会は「人命にかかわる状況では不適切な対応でした」とおわびのコメントを発表しました。</div><div>日本相撲協会によりますと、４日午後、舞鶴市の舞鶴文化公園体育館で行われていた巡業で舞鶴市の多々見良三市長が土俵上でのあいさつ中に突然倒れ、相撲協会の関係者とともに、看護師の資格を持つと見られる観客の女性が駆けつけ救命処置を行いました。<br><br>この際、大相撲では女性が土俵に上がることは伝統的に禁じられているため、場内アナウンス担当の行司が「女性は土俵から降りてください」と数回、アナウンスしたということです。<br><br>このあと、すぐに相撲協会の男性の関係者が市長を土俵から降ろして救命処置に当たり、舞鶴市によりますと、その後市長は病院に運ばれ命に別状はないということです。<br><br>今回の事態について、日本相撲協会の八角理事長は「とっさの応急措置をしてくださった女性に深く感謝申し上げます」としたうえで、行司のアナウンスについては「行司が動転して呼びかけたものだが、人命にかかわる状況では不適切な対応でした。深くおわびいたします」とのコメントを発表しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180405%2Fk10011391191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:56:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自 日報問題 野党側は追及強める方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/k10011391231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>陸自 日報問題 野党側は追及強める方針</span><time datetime="2018-04-05T04:08"><span>4月5日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>陸上自衛隊のイラク派遣の日報が、去年３月に確認されたにもかかわらず、当時の稲田防衛大臣らに報告されていなかったことが明らかになり、野党側は、稲田氏の証人喚問を求める意見も出るなど追及を強める方針です。</div><div>陸上自衛隊のイラク派遣の日報が見つかった問題で、小野寺防衛大臣は、４日夜、実際には去年３月の時点で、日報の存在が確認されたにもかかわらず、陸上自衛隊が、発見の事実を当時の稲田防衛大臣らに報告していなかったことを明らかにしました。<br><br>これについて、与党内からも、「言語同断であり、文民統制の観点からも、深刻な問題だ」などと、防衛省の対応に批判が相次いでいます。<br><br>与党側は、５日、小野寺大臣も出席して行われる参議院外交防衛委員会の審議や、来週行われる予定の衆議院予算委員会の集中審議で、事実関係などを明らかにし、今後の国会審議への影響を最小限に抑えたい考えです。<br><br>これに対し、野党側は、いっせいに批判していて、詳しい経緯を明らかにするには、当時の状況を知る稲田氏による説明が欠かせないとして、稲田氏の証人喚問を求める意見も出るなど追及を強める方針です。<br><br>また、野党内からは、財務省の決裁文書の改ざん問題に続いて、公文書をめぐる問題が明らかになり、「国会審議の根底が崩れている」として、今後の審議には応じられないという意見も出ていて、５日午前にも、野党６党の国会対策委員長が集まり、対応を協議することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イラク派遣日報 発見の経緯</h3><div>破棄したとされた南スーダンのＰＫＯ部隊の日報が統合幕僚監部に保管されていたことを受けて、野党側は、去年２月２０日、イラク派遣の日報についても保存されていないか質問しました。<br><br>当時の稲田防衛大臣は「確認したが見つけることはできなかった」、「残っていないことを確認している」と答弁。そして、その２日後の２２日に、稲田大臣が事務方に指示して、研究本部の探索が行われたということです。<br><br>しかし、その際には日報が保存されていた外付けハードディスクは探索の対象とならず、研究本部は、去年３月１０日、陸上幕僚監部に「日報はない」と回答しました。<br><br>一方で、南スーダンのＰＫＯ部隊の日報が、破棄したとしていた陸上自衛隊に保管されていた事実が明らかになり、防衛省では、元検事がトップを務める防衛監察本部が特別防衛監察を行いました。特別防衛監察では、外付けハードディスクも調査の対象となり、去年３月２７日にイラク派遣の日報の存在が確認されたということです。<br><br>ところが、研究本部の幹部はイラク派遣の日報が見つかったことを稲田大臣や統合幕僚監部に報告せず、その存在は１年余りの間、明らかになりませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180405%2Fk10011391231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 04:08:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラク派遣日報 担当部署課長“報告の必要性認識せず”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/k10011391251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イラク派遣日報 担当部署課長“報告の必要性認識せず”</span><time datetime="2018-04-05T04:15"><span>4月5日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>陸上自衛隊の研究本部がイラク派遣の日報を見つけながら防衛大臣らに報告されていなかったことについて、担当部署の課長は、当時は南スーダンのＰＫＯ活動の日報を調査しており、イラク派遣の日報まで報告する必要性を認識していなかったという趣旨の説明をしていることがわかり、防衛省は当時の詳しい経緯を調べることにしています。</div><div>イラク派遣の日報について、防衛省は今月２日の発表の際に、陸上自衛隊の研究本部で去年２月から３月にかけて行われた調査では見つからず、１１月に改めて調査する過程で見つかったとしていましたが、実際には去年３月の時点で研究本部が日報を確認したものの当時の稲田防衛大臣らに報告されていなかったことが４日に明らかになりました。<br><br>去年３月は南スーダンのＰＫＯ部隊の日報問題を調べるため特別防衛監察が行われてる最中でしたが、その際にイラク派遣の日報が見つかったことについて、担当した研究本部の教訓課の課長は、イラク派遣の日報まで報告する必要性を認識していなかったという趣旨の説明をしていることがわかりました。<br><br>防衛省によりますと、当時、研究本部で日報の存在を把握していたのは教訓課長など数人で、陸上幕僚監部に報告したかどうかはわかっていないとしています。<br><br>防衛省は、日報を発見した当時の詳しい状況や防衛大臣らに報告されなかった経緯について調査を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180405%2Fk10011391251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 04:15:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「中国と貿易戦争していない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/k10011391221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「中国と貿易戦争していない」</span><time datetime="2018-04-05T04:18"><span>4月5日</span> <span>4時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/K10011391221_1804050442_1804050451_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「中国と貿易戦争していない」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中国による知的財産の侵害を理由に、１３００品目に上る輸入品に高い関税を課す制裁措置の原案を公表したのに対し、中国側も報復措置を準備していると明らかにしたことについて、「中国と貿易戦争をしているのではない」として、貿易赤字の削減に向け、協議を進める考えを強調しました。</div><div>中国による知的財産の侵害の問題を巡って、トランプ政権は３日、通商法３０１条に基づいた制裁措置の原案を公表し、２５％の関税を課す輸入品は、航空機や産業用ロボットなどおよそ１３００品目、金額にして日本円で５兆円を超えるとしています。<br><br>これに対して、中国側は４日、同じ規模の制裁措置を準備していると明らかにし、米中間の貿易摩擦がさらに激しくなることが懸念されています。<br><br>これを受けて、トランプ大統領は４日、ツイッターに「中国と貿易戦争をしているのではない」と投稿し、貿易赤字の削減に向けて、協議を進める考えを強調しました。<br><br>アメリカの、中国に対する貿易赤字は、去年、過去最大の３７５２億ドルに上り、トランプ政権は、これを１０００億ドル削減するよう求めていて、中国側の姿勢を見極めた上で、最終的に制裁の中身を判断することにしています。<br><br>トランプ政権は、来月中旬に企業などから意見を聞く公聴会を予定していて、制裁の発動は、早くても来月下旬以降になる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180405%2Fk10011391221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 04:18:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>性犯罪 被害者支援と加害者更生の両面から対策を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/k10011391091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>性犯罪 被害者支援と加害者更生の両面から対策を</span><time datetime="2018-04-05T04:22"><span>4月5日</span> <span>4時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/K10011391091_1804042258_1804050422_01_02.jpg" alt="性犯罪 被害者支援と加害者更生の両面から対策を" id="news_image"></div><div>ふだんは別々に活動している性犯罪の被害者の支援と加害者の更生に携わる人たちが、性犯罪をなくすために一緒に話し合うシンポジウムが、４日夜、東京都内で開かれ、出席した人たちが連携を呼びかけました。</div><div>このシンポジウムは、性犯罪の被害者の支援活動をしている弁護士などが、被害者の支援と加害者の更生という異なる立場の２人の専門家を招いて東京・文京区で初めて開きました。<br><br>シンポジウムでは、はじめに、加害者の更生を続けてきた精神保健福祉士の斉藤章佳さんが、更生プログラムの中で被害者の体験談に触れた加害者が表情を変えて話を聞いた事例を紹介し、「被害者のことを知ることが、加害者の行動を変える一歩になると感じている。再犯を防ぐためにもまずは支援者からつながっていけたら」と連携を呼びかけました。<br><br>続いて、被害者の支援に取り組んでいる臨床心理士の齋藤梓さんが「加害者が二度と同じことをしないためにどうすればいいか、支援者や社会が加害者のことをもっと知って考えていかなくてはいけない」と訴えていました。<br><br>主催者によりますと、性犯罪の被害者は支援する人が加害者側と何らかのつながりを持つことに拒否感を抱くケースが多く、支援と更生の両面から対策などについて考えることはほとんど行われていないということです。<br><br>シンポジウムを主催した上谷さくら弁護士は「被害と加害の両面を知ることが性犯罪をなくしていくことにつながると改めて感じました。これからも定期的に続けていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180405%2Fk10011391091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 04:22:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニッポンレンタカー 11月から全車両を禁煙に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/k10011391111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ニッポンレンタカー 11月から全車両を禁煙に</span><time datetime="2018-04-05T04:27"><span>4月5日</span> <span>4時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/K10011391111_1804050002_1804050427_01_02.jpg" alt="ニッポンレンタカー 11月から全車両を禁煙に" id="news_image"></div><div></div><div>公共施設や飲食店などさまざまな場所に広がる全面禁煙の動きがレンタカー業界にも訪れます。大手の「ニッポンレンタカー」では、ことし１１月から一般向けに貸し出すすべての車を禁煙とすることになりました。</div><div>「ニッポンレンタカーサービス」によりますと、禁煙とするのは、業務用を除いた一般の利用者向けの乗用車とワゴン車のすべておよそ３万台です。<br><br>健康志向の高まりで、たばこを吸わない人や臭いを気にする人が増えているためで、現在ある喫煙可能な車を、すべて禁煙車両に切り替えるということです。<br><br>万が一、利用者が車の中で喫煙したことがわかった場合は、補償金として２万円を請求するとしています。<br><br>ニッポンレンタカーサービスの古河渡さんは、「利用者の間で、禁煙のニーズが高まっていることから全面禁煙に踏み切った。喫煙者は、こまめに休憩しながら車の外でたばこを吸ってもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180405%2Fk10011391111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 04:27:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ユーチューブ」銃撃事件 利用規約への不満が動機か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180405/k10011391241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「ユーチューブ」銃撃事件 利用規約への不満が動機か</span><time datetime="2018-04-05T04:57"><span>4月5日</span> <span>4時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのカリフォルニア州にある動画投稿サイト「ユーチューブ」の本社で起きた銃撃事件で、警察は、容疑者の女が、投稿された動画の削除の条件などを定めたユーチューブの利用規約への不満から、犯行に及んだという見方を示しました。</div><div>この事件は、アメリカ・カリフォルニア州のサンブルーノにある動画投稿サイト「ユーチューブ」の本社で３日、男女合わせて３人が女に銃で撃たれてけがをしたものです。<br><br>一夜明けた４日、地元の警察が記者会見し、現場で自殺したとみられるナシム・アグダム容疑者（３９）は、拳銃を複数回、発砲したものの、特定の人物を狙った犯行ではないと強調しました。<br><br>そのうえで、「容疑者は、ユーチューブの慣例や利用規約に対して不満があったと見られる。これが動機のようだ」と述べ、投稿できる動画の種類や、ユーチューブ側が削除する動画の条件などを定めた利用規約やガイドラインに対する不満が、犯行の動機だったという見方を示しました。<br><br>現地のメディアは、容疑者が、動物を虐待する様子を投稿した動画をユーチューブ側が削除したことや、動画の閲覧数などに応じて得られる収入に不満を訴えていたと伝えています。<br><br>警察は、容疑者が射撃練習を行った上で犯行に及んだことも明らかにしており、さらに詳しい動機を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180405%2Fk10011391241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Apr 2018 04:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>