<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【国内感染】31日 429人感染 12人死亡（午後10時現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】31日 429人感染 12人死亡（午後10時現在）</span><time datetime="2020-08-31T22:20"><span>8月31日</span> <span>22時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592871_2008311642_2008311708_01_02.jpg" alt="【国内感染】31日 429人感染 12人死亡（午後10時現在）" id="news_image"></div><div></div><div>31日は、これまでに全国で429人の感染者の発表がありました。<br>また、大阪府で4人、東京都で3人、福岡県で2人、神奈川県、奈良県、沖縄県で1人ずつ、合わせて12人の死亡の発表がありました。</div><div>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め6万8516人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて6万9228人となりました。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が1298人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1311人です。<br><br>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br><br>（）内は31日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万817人（100）<br>▽大阪府は8544人（53）<br>▽神奈川県は4961人（50）<br>▽福岡県は4598人（30）<br>▽愛知県は4545人（42）<br>▽埼玉県は3926人（25）<br>▽千葉県は3036人（17）<br>▽兵庫県は2276人（8）<br>▽沖縄県は2139人（23）<br>▽北海道は1781人（8）<br>▽京都府は1452人（4）<br>▽石川県は626人（2）<br>▽岐阜県は555人<br>▽茨城県は545人（1）<br>▽奈良県は518人（3）<br>▽熊本県は515人（4）<br>▽静岡県は480人<br>▽広島県は458人<br>▽滋賀県は450人（6）<br>▽群馬県は440人（3）<br>▽富山県は388人（3）<br>▽三重県は380人（12）<br>▽鹿児島県は361人<br>▽宮崎県は358人（1）<br>▽栃木県は303人<br>▽長野県は256人（7）<br>▽佐賀県は237人<br>▽和歌山県は230人<br>▽長崎県は231人（1）<br>▽福井県は228人(6)<br>▽宮城県は207人（3）<br>▽山梨県は173人<br>▽山口県は168人（4）<br>▽福島県は159人（1）<br>▽岡山県は145人<br>▽大分県は145人<br>▽新潟県は143人（1）<br>▽島根県は137人<br>▽徳島県は130人（2）<br>▽高知県は125人<br>▽愛媛県は114人<br>▽山形県は78人<br>▽香川県は78人<br>▽秋田県は49人<br>▽青森県は35人<br>▽鳥取県は22人<br>▽岩手県は19人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫での感染は782人（9）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は31日時点で236人（＋2）となっています。<br><br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が5万6802人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて5万7461人となっています。<br><br>また、27日には速報値で1日に2万6201件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※沖縄県は、25日の発表の1人、26日発表の2人を、感染者から省いたため累計が3人減です。<br>※沖縄県は28日の発表の1人を除外したためさらに1人減。<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:20:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>質のよい睡眠には眠り始めを大切に 免疫力高めるためにも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012593651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>質のよい睡眠には眠り始めを大切に 免疫力高めるためにも</span><time datetime="2020-09-01T04:31"><span>9月1日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012593651_2008312101_2009010431_01_02.jpg" alt="質のよい睡眠には眠り始めを大切に 免疫力高めるためにも" id="news_image"></div><div></div><div>厳しい暑さが続き「なかなか寝つけない」「疲れがとれない」という人も多いと思います。睡眠はウイルスの感染などから体を守る免疫と深く関わっていて、専門家は「深く質のよい睡眠を取るためには眠り始めの時間を特に大切にしてほしい」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012593651_2008312101_2009010431_01_03.jpg" alt=""><div>話を聞いたのは長年、睡眠についての研究しているアメリカのスタンフォード大学睡眠生体リズム研究所の西野精治所長です。<br><br>西野さんによると、ウイルスなど外部からの“侵入者”から体を守る免疫は、睡眠と密接な関係があり、睡眠中、自律神経の調節やホルモンの分泌が起こります。<br><br>睡眠が乱れると、ホルモンなどのバランスも崩れて、免疫力も低下してくるということです。<br><br>質のよい睡眠をとるためには「いつ眠るのか」より「どれだけ深く眠れるか」が大事で、眠り始めの90分の間に最も深い眠りを得られるということです。<br><br>深い眠りの時は脳もしっかり休むことができていて、成長ホルモンも分泌されます。<br><br>成長ホルモンの分泌が適切に行われることで、寝ている間に脳や身体の疲労回復、細胞の修復が行われ、起きた時に「ぐっすり寝た」と感じることができるほか、免疫力や自律神経の調整にもつながり、健康の維持に役立つということです。<br><br>質のよい睡眠について西野さんは「眠っている時、体の深部体温は下がっています。<br><br>この深部体温は運動や入浴などで一時的に上がった分、下がろうとする性質があります。<br><br>このため眠る90分ほど前に入浴すると上がった深部体温が下がってくるので、質のよい睡眠をとるのに効果的です」と話しています。<br><br>また、眠る前のスマートフォンの操作は脳が刺激されて「昼間」と錯覚したような状態となります。<br><br>その結果、眠りの妨げにつながるので注意が必要だということです。<br><br>西野さんは「免疫の力が高まることがウイルスから体を守ることにもつながります。深く質のよい睡眠を取るためには眠り始めを、特に最初の90分を大切にしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012593651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 04:31:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 麻生派と二階派に加え細田派も菅官房長官支持</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012593901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 麻生派と二階派に加え細田派も菅官房長官支持</span><time datetime="2020-09-01T04:34"><span>9月1日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012593901_2009010155_2009010434_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 麻生派と二階派に加え細田派も菅官房長官支持" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙をめぐり、党内では、麻生派と二階派に加え、最大派閥の細田派も幹部が菅官房長官を支持する方針を確認するなど、菅氏への支持の広がりが加速しています。一方、執行部は、1日の総務会で、党員投票を省略し、両院議員総会を開いて新しい総裁を選ぶことを決めたいとしていますが、党内には党員投票を求める意見が根強く、調整が長引くことも予想されます。</div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙で、菅官房長官は、立候補の意向を固め、総裁選挙の方法などが決まった段階で最終的に判断し、正式に表明する見通しです。<br><br>菅氏については、党内第2派閥の麻生派と第4派閥の二階派が支持する方針を固めたほか、安倍総理大臣の出身派閥で党内最大の細田派も31日夜、幹部が対応を協議し、支持する方針を確認しました。<br><br>さらに、無派閥の複数の議員グループも菅氏を支持する見通しで、<br>菅氏への支持の広がりが加速しています。<br><br>一方、立候補に意欲を示している岸田政務調査会長は、31日、安倍総理大臣や竹下派会長の竹下元総務会長らと相次いで会談し、協力を求めました。<br><br>岸田氏は、党内の情勢について、「厳しい環境にある」とする一方、「逆風の中にあっても戦い続けなければならない」と重ねて立候補に強い意欲を示しました。<br><br>また、石破元幹事長は、派閥の会合に出席し、立候補するかどうかの判断について一任を受け、昨夜、民放のＢＳ番組で、みずからの態度を表明する時期について、「総務会で選挙のルールが決まれば、早ければ早い方がいい。その時期はあすだろう」と述べました。<br><br>こうした中、党執行部は、総裁選挙を今月8日に告示したうえで、党員投票は省略し、14日に両院議員総会を開いて投開票を行う方向で調整しています。<br><br>これに対し、中堅・若手議員らが、31日、開かれた手続きで総裁を選ぶべきだとして、党員投票を実施するよう二階幹事長に要望したほか、地方組織からも要望が寄せられるなど党内には党員投票を求める意見が根強くあります。<br><br>執行部は、1日の総務会で、選挙の方法などを決めたいとしていますが、党員投票の実施をめぐって賛成・反対双方の立場から意見が出される見通しで調整が長引くことも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012593901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 04:34:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マイナポイント」スタート キャッシュレスでポイント還元</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012593661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「マイナポイント」スタート キャッシュレスでポイント還元</span><time datetime="2020-09-01T04:41"><span>9月1日</span> <span>4時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012593661_2008312052_2009010441_01_02.jpg" alt="「マイナポイント」スタート キャッシュレスでポイント還元" id="news_image"></div><div></div><div>マイナンバーカードを持っている人を対象に、キャッシュレス決済で最大5000円分のポイントが還元される、「マイナポイント」の制度が1日から始まります。</div><div>マイナポイントは、消費税率引き上げに伴う景気対策の一環として、キャッシュレス決済サービスを利用した際、利用額の25％が買い物に使えるポイントとして還元される制度で、1日から始まります。<br><br>ポイント還元の上限は5000円分で、来年3月末までの期間中に、決済サービスでの買い物やチャージの合計が2万円になるまで、還元が受けられる形です。<br><br>利用するには、マイナンバーカードを使ってインターネットで事前の申し込みを行い、ポイント還元を受ける決済サービスをクレジットカードや、電子マネーなど100余りの中から1つだけ選ぶ必要があります。<br><br>総務省では、マイナンバーカードを持っていない人は、年末までに取得し、申し込みを行ってほしいと呼びかけています。<br><br>政府は、マイナポイントの制度などによって、マイナンバーカードの交付枚数が来年3月末までに6000万枚以上となると見込んでいますが、先月末までに制度の申し込みを済ませた人は370万人余りで、カードの交付枚数は2450万枚にとどまっています。<br><br>制度をめぐっては「周知が進んでいない」とか、「申し込みの手続きが複雑だ」といった指摘も出ていて、総務省では広報活動にさらに力を入れていきたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>申し込みは個人単位で</h3><div>「マイナポイント」の申し込みは、マイナンバーカードを持っている人であれば、年齢や国籍に関係なく申し込むことができます。<br><br>申し込みは、個人単位で本人が行うことになっていますが、15歳未満の子どもの場合は、親などが代わりに手続きを行うこともできます。<br><br>その際、ポイントを受け取る決済サービスも親名義のものを選ぶことができますが、親が自身のポイントを受け取るために選んだ決済サービスとは、別のものにする必要があります。<br><br>制度の期間は来年3月31日までで、期間を過ぎたあとに決済サービスを利用してもポイントの還元はありませんが、取得済みのポイントは引き続き使うことができます。</div></div><div><h3>申し込みの手順は</h3><div>「マイナポイント」の申し込みの手順です。<br><br>申し込みには、マイナンバーカードの情報を読み取る機能があるスマートフォンかカードリーダーに接続したパソコンが必要で、スマートフォンは専用のアプリで、パソコンは専用のホームページで、それぞれ手続きを行います。<br><br>手続きは2段階で行う形となっています。<br><br>まず、マイナンバーカードの情報を読み取ったうえで、4桁の暗証番号を入力します。<br><br>暗証番号は、カードを受け取る際に自身で設定したものです。<br><br>3回連続で入力を間違えるとロックがかかってしまい、住民票がある市区町村の窓口で番号の再設定を行う必要があり、暗証番号を忘れてしまった場合も同様の手続きが必要です。<br><br>続いて、ポイントを受け取るキャッシュレス決済サービスを選びます。<br><br>対象となる決済サービスは、クレジットカード、交通系などの電子マネー、スマートフォンのＱＲコード決済など109種類で、選べるのは1つだけです。<br><br>選択する際は、その決済サービスのＩＤやセキュリティコードなどの入力が必要で、一度選択するとその後の変更はできません。<br><br>最後に、再び、マイナンバーカードを読み取り、4桁の暗証番号を入力すると手続きが完了します。<br><br>なお、申し込みに必要な機器を持っていない人は、総務省が各地に設けている「マイナポイント手続スポット」で申し込むことができます。<br><br>「スポット」は、およそ1500の市区町村の役所の窓口や郵便局、コンビニの「セブン‐イレブン」や「ローソン」の店舗、「ＫＤＤＩ」や「ＮＴＴドコモ」、「ソフトバンク」の携帯電話会社の販売店など、合わせて9万か所以上に設けられています。</div></div><div><h3>事業者独自のキャンペーンも</h3><div>「マイナポイント」の制度では、利用者がポイント還元を受けるキャッシュレス決済サービスを1つだけ選ぶことになっているため、決済サービス事業者の中には、利用者の獲得に向けて独自のキャンペーンを打ち出すところも出ています。<br><br>総務省が事業者側から聞き取ってまとめたところによりますと、制度に参加する109の決済サービスのうち、これまでにおよそ40のサービスで、独自のキャンペーンを打ち出しているということです。<br><br>キャンペーンでは、ポイントの還元率を国の25％からさらに上乗せするものや、自社の決済サービスを選んだ人に一定のポイントを提供するものなどさまざまで、詳しい内容はそれぞれの事業者のホームページなどで確認できるということです。<br><br>一方、地方自治体でも地元で制度を使った買い物をしてもらおうと、独自の対策を打ち出しているところがあります。<br><br>このうち大阪岸和田市や兵庫県三木市では、市が提携する決済サービスで市内で買い物をした場合、国の還元とは別に最大5000円分のポイントを上乗せすることにしています。<br><br>また、静岡県西伊豆町では、町内で使える独自の電子マネーで買い物をした人に最大5000円分のポイントを上乗せして還元することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012593661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 04:41:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風9号 過去最大級の「高潮」のおそれ 厳重警戒を 沖縄地方</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風9号 過去最大級の「高潮」のおそれ 厳重警戒を 沖縄地方</span><time datetime="2020-09-01T06:14"><span>9月1日</span> <span>6時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594031_2009010610_2009010613_01_02.jpg" alt="台風9号 過去最大級の「高潮」のおそれ 厳重警戒を 沖縄地方" id="news_image"></div><div></div><div>台風9号が接近している沖縄地方では「高潮」に警戒が必要です。<br>特に沖縄本島の中南部では、1日は過去最大級の高潮となるおそれがあるとして、気象庁は、高潮や、高潮と重なり合った高波による浸水などに厳重な警戒を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>高潮とは</h3><div>高潮は、台風によって海面が吸い上げられることや、沖合からの強い風で海水が吹き寄せられることで潮位が上がって発生します。<br><br>今は潮位が高い大潮の時期にあたるため、高潮が起きやすくなっています。<br><br>沖縄地方では防波堤や海に面した住宅や道路に浸水の被害が出るおそれがあります。</div></div><div><h3>特に警戒が必要な時間帯</h3><div>満潮など、特に高潮に警戒が必要な時間帯は次のとおりです。<br><br>▽沖縄本島地方は、1日の午前中と、1日夕方から夜遅くにかけて<br>▽宮古島地方では、1日の明け方から朝にかけてと、1日の夜、<br>▽大東島地方では、1日の明け方から朝にかけてです。</div></div><div><h3>少しでも安全な所へ移動を</h3><div>高潮の被害を防ぐためには何より早めの避難が重要ですが、暴風が吹くなど、周囲の状況が悪化し外への避難が難しい場合には、近くの頑丈な建物の高い階へ避難するなど少しでも安全な場所へ移動してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 06:14:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧州委員会 新型コロナワクチン 公平に届ける枠組み参加表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012594041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>欧州委員会 新型コロナワクチン 公平に届ける枠組み参加表明</span><time datetime="2020-09-01T06:46"><span>9月1日</span> <span>6時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012594041_2009010624_2009010646_01_02.jpg" alt="欧州委員会 新型コロナワクチン 公平に届ける枠組み参加表明" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の執行機関にあたるヨーロッパ委員会は、先月31日、ＷＨＯ＝世界保健機関などが立ち上げた世界各国に新型コロナウイルスのワクチンを公平に届けるための枠組みへの参加を表明しました。これについてＷＨＯのテドロス事務局長はすべての国がワクチンを公平に手に入れられるように各国などと協力を続ける考えを示しました。</div><div>ＷＨＯなどが立ち上げたワクチンの公平な分配を促進する協力体制には先月24日の時点で、日本やイギリス、カナダなど172の国と地域が関心を示していますが、ワクチンの開発が盛んなアメリカなどは参加していません。<br><br>こうした中、ヨーロッパ委員会は31日、この協力体制への参加を表明し、4億ユーロ、日本円でおよそ505億円を拠出すると発表しました。<br><br>これについて、ＷＨＯのテドロス事務局長は先月31日、スイスのジュネーブの本部で開いた定例の記者会見で、決定を歓迎したうえで、「世界的なパンデミックに打ち勝つ唯一の方法は、協力することだ。ワクチンが開発されたら、すべての国が公平に手に入れられるように各国などと協力を続けていく」と述べました。<br><br>ＷＨＯはこの協力体制に参加するには9月18日までにその意思を確定する必要があるとしていて、引き続き、関心を表明していない国々との交渉を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＣＯＶＡＸファシリティとは</h3><div>「ＣＯＶＡＸファシリティ」はＷＨＯと、発展途上国でのワクチン接種に取り組む国際的な団体などが共同で立ち上げた国際的な協力体制で、参加する国が有効なワクチンの発見や製造、公平な分配のための費用を出し合う仕組みです。<br><br>今回、ＥＵ＝ヨーロッパ連合の執行機関にあたるヨーロッパ委員会がこの協力体制への参加を新たに表明しました。<br><br>ＷＨＯなどは協力体制のもとで今の段階からワクチンの大量生産に向けた準備を整え、ワクチンの安全性や効果が確認された時点ですみやかに供給を始められるようにしたいとしています。<br><br>具体的には来年末までに20億回分のワクチンの製造を目指し、出資する側の各国で人口20％がワクチンを受けられるようにするほか、支援を受ける側の各国でも医療関係者などを優先的に同等のワクチンが分配されるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012594041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 06:46:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風9号 沖縄に接近 久米島で猛烈な風 暴風や高波など厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風9号 沖縄に接近 久米島で猛烈な風 暴風や高波など厳重警戒</span><time datetime="2020-09-01T06:57"><span>9月1日</span> <span>6時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2009010654_2009010657_01_03.jpg" alt="台風9号 沖縄に接近 久米島で猛烈な風 暴風や高波など厳重警戒" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風9号は、この時間、沖縄本島地方に接近していて、久米島では猛烈な風が吹いています。台風はさらに発達しながら北寄りに進む見込みで、沖縄・奄美では、暴風や高波、大雨などに厳重な警戒が必要です。2日から3日にかけては九州の西の海上を進む見込みで今後の情報に注意してください。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2009010654_2009010657_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁の発表によりますと、大型で非常に強い台風9号は、1日午前６時には久米島の北西７０キロの海上を、１時間に２５キロの速さで北北西へ進んでいるものとみられます。<br><br>中心の気圧は940ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は65メートルで、中心から半径185キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、台風は暴風を伴って沖縄本島地方に接近していて、久米島では猛烈な風が吹いています。<br><br>午前3時半ごろには<br>▽久米島空港で54.5メートル、<br>▽国頭村奥で33.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2009010654_2009010657_01_05.jpg" alt=""><div>台風は今後も発達し、2日から3日にかけては、非常に強い勢力を保ったまま九州の西の海上を北寄りに進む見込みです。<br><br>沖縄本島地方では1日の夕方にかけて、一部の住宅が倒壊するおそれがあるほどの猛烈な風が吹くほか、奄美地方では1日夜にかけて、九州では2日、海上を中心に暴風が吹くおそれがあります。<br><br>2日にかけて予想される最大風速は<br>▽沖縄地方で45メートル、<br>▽九州北部で35メートル、<br>▽奄美地方で25メートル、<br>▽九州南部で23メートルで<br>最大瞬間風速は<br>▽沖縄地方で65メートル、<br>▽九州北部で50メートル、<br>▽奄美地方と九州南部で35メートルに達する見込みです。<br><br>波の高さは<br>▽沖縄地方で13メートル、<br>▽九州北部で12メートル、<br>▽九州南部で11メートル、<br>▽奄美地方で10メートルと猛烈なしけとなる見込みです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2008311929_2008311930_01_06.jpg" alt=""><div>台風周辺の雨雲がかかるため、沖縄地方では、1日の昼前にかけて、雷を伴って1時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあるほか、2日は九州などで、非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>2日の朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽沖縄地方で200ミリ、<br>▽九州南部で150ミリ、<br>▽奄美地方で120ミリ、<br>▽九州北部で100ミリと予想されていて、<br>その後、3日朝にかけての24時間に降る雨の量は多いところで<br>▽四国で300ミリから400ミリ、<br>▽九州では200ミリから300ミリと予想されています。<br><br>台風の接近と大潮の時期が重なるため、沖縄地方では潮位が潮位が高くなっています。特に本島中南部では、過去最大級の高潮となるおそれがあります。<br><br>気象庁は、沖縄・奄美では暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水や氾濫に厳重に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>2日は九州でも警戒が必要で、今後の情報に注意し、早めの備えを進めて下さい。</div></div><div><h3>沖縄気象台「重大な被害の可能性。頑丈な建物に避難を」</h3><div>大型で強い台風9号の接近を受け、沖縄気象台は31日午前、記者会見を開きました。<br><br>この中で、志堅原透予報課長は「今回の台風では重大な被害が発生する可能性があり、市町村が発表する避難情報に留意していただき、風が強くなる前に頑丈な建物に避難してほしい」と述べました。<br><br>沖縄本島地方では1日、最大瞬間風速が70メートルに達すると予想されています。<br><br>これについて気象台は、過去の台風では最大瞬間風速が60メートル以上の風が吹くと家屋の倒壊や車両の横転・破損、広い範囲での電柱の倒壊、倒木による道路の寸断や建物の損壊、それに長時間の停電などの被害が起きていると説明しました。<br><br>また、過去には強風による転倒やドアに指を挟むなどの被害も発生しているとして、不要な外出は避けるよう呼びかけました。<br><br>このほか、1日にかけては沖縄本島地方で1時間に80ミリの猛烈な雨が降ることも予想されていることから、気象台は市町村が発表する避難情報に従い、早めに安全な場所に避難してほしいとしています。</div></div><div><h3>ふだんの台風以上に警戒を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2008312213_2008312215_01_05.jpg" alt=""><div>沖縄県には、これまでも暴風による被害が相次いできましたが、今回の台風9号でも同様の被害が出るおそれがあり、ふだんの台風以上に警戒が必要です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2008312213_2008312215_01_06.jpg" alt=""><div>5年前、平成27年の台風15号では、石垣島で71メートルの最大瞬間風速を観測し、車が飛ばされたり電柱が倒れたりする被害が相次ぎました。<br><br>8年前、平成24年の台風17号では那覇市で61.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。このとき那覇市では、日中に暴風が吹き荒れたこともあり、トラックや乗用車の横転が相次ぎました。沖縄県内では、割れたガラスで顔を切ったり、暴風で閉まったドアに指を挟まれるなどして、内閣府によりますと90人以上がけがをしました。<br><br>平成15年9月の台風14号では、宮古島で74.1メートルの最大瞬間風速を観測。沖縄県内では割れた窓ガラスでお年寄りの女性1人が死亡、100人近くがけがをしたほか、100棟余りの住宅が全半壊しました。また、風力発電所の設備が倒壊したり、電柱が次々と倒されたりするなどして、長期間にわたって停電が続きました。<br><br>今回の台風でも猛烈な風によって、大きな被害が出るおそれがあります。<br><br>外出を控えるのはもちろんですが、窓ガラスなどの対策に加えて長期の停電などに備え、食料や水などを確保しておくことも重要です。<br>また、夜間や明け方に風や雨が強まると予想されています。<br>暴風雨の中で移動するのは極めて危険です。<br>建物の強度に不安がある場合や浸水のおそれがある場合、近くの頑丈な建物にあらかじめ避難することが重要です。<br><br>新型コロナウイルスの感染の確認も続いていますが、不安がある場合は、ためらわず避難してください。<br><br>安全な場所に住んでいる親戚や知人など、頼れる人がいれば、そちらに避難することも検討してください。</div></div><div><h3>避難所に入る場合の注意点は</h3><div>災害から命を守るには危険な場所から避難することが重要です。<br><br>自宅が安全な場所に無く、避難所に行く場合でも、新型コロナウイルスの感染のリスクがあるといって避難をためらわないでください。<br><br>避難所でどのようなことに注意すればいいのか、ポイントをまとめました。<br><br>＜入る前に体調チェック＞<br>▽まず、避難所に入る前に自分の体調や体温を確認してください。体調に不安がある場合は避難所の運営者に申し出てください。<br>▽避難所の運営者は、体調に不安がある方を専用のスペースに移動してもらうことも検討してください。例えば体育館が避難所の場合、空いている学校の教室に移動させるのも有効です。<br><br>＜避難所に入ったら＞<br>▽感染を予防するために「密閉・密集・密接」の3つの密をできるかぎり避けてください。マスクを着用して換気を心がけ密接した状態での会話は控えてください。<br>▽ほかの人との距離は、飛まつが届かない2メートルほど空けるといいとされています。現実的には厳しいかも知れませんが、可能なかぎり距離を取るようにしてください。<br>▽特にお年寄りや基礎疾患にある方、妊娠中の方などは距離を取って過ごすようにしてください。<br>▽手洗いを徹底するようにしてください。多くの人が接触するドアノブなどに触れた際には、特に重要です。手で顔に触れることもなるべく控えてください。<br><br>＜状況悪化無理をせず＞<br>▽ただ、暴風が吹いたり、浸水が始まったりしている中での避難所への移動は危険が伴います。<br>▽近くの頑丈な建物に移動する、自宅の高い階にある窓の少ない部屋などに移動することで安全度が高まることがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 06:57:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>