<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自転車で世界一周挑戦の日本人男性 交通事故で死亡 ペルー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自転車で世界一周挑戦の日本人男性 交通事故で死亡 ペルー</span><time datetime="2019-08-08T04:02"><span>8月8日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>世界各国の様子を子どもたちに伝えたいと、小学校の教師を辞めて自転車による世界一周旅行に挑戦していた、31歳の日本人の男性が、南米ペルー北部の町でトラックにはねられ死亡しました。</div><div>地元の警察などによりますと、死亡したのは佐藤文彦さん（31）です。<br><br>佐藤さんは、先月31日にペルーに入国したあと、自転車に乗ってペルーを横断していましたが、今月４日、北部のグアダルピトでトラックにはねられ、頭を強く打って死亡したということです。<br><br>地元の警察は、トラックを運転していた男を逮捕して、事故の詳しい原因を調べています。<br><br>本人のものとみられるブログによりますと、佐藤さんは千葉県佐倉市出身で、去年、８年間勤めた小学校の教師を辞めて、夢だった自転車による世界一周旅行に挑戦していた途中でした。<br><br>佐藤さんは「世界科学習」と称して、自分が自転車で訪れた世界各国の様子をインターネット上で子どもたちに向けて紹介していて、最新のツイッターにも「ペルーを南下中！ブログとユーチューブで世界科学習をどんどん発信していきます」とコメントしていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 04:02:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも各地で猛暑日の予想 熱中症に警戒 対策を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも各地で猛暑日の予想 熱中症に警戒 対策を</span><time datetime="2019-08-08T06:00"><span>8月8日</span> <span>6時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>８日も各地で気温が35度以上の猛烈な暑さが続く見込みで、引き続き、熱中症に警戒が必要です。こまめな水分補給や冷房を使うなどの対策をとってください。</div><div>気象庁によりますと、７日は、茨城県や群馬県で最高気温が38度を超えるなど、全国の194の観測点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>８日も広い範囲で気温が上がる見込みで、日中の最高気温は、<br>▽京都市、甲府市で38度、<br>▽さいたま市、熊本市、鳥取市で37度、<br>▽大阪市、広島市、富山市で36度、<br>▽東京の都心、名古屋市、福島市、高松市で35度などと、<br>各地で猛暑日が予想されています。<br><br>引き続き熱中症に警戒してください。こまめに水分を補給し、屋外での運動はできるだけ避け、室内では冷房を使うなどの対策をとってください。<br><br>一方、日中の気温上昇の影響で、広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達するおそれがあります。激しい雷雨や突風など、天気の急変にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 06:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国への輸出管理厳格化後 初の輸出許可 経産省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国への輸出管理厳格化後 初の輸出許可 経産省</span><time datetime="2019-08-08T10:45"><span>8月8日</span> <span>10時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027401_1908081012_1908081018_01_02.jpg" alt="韓国への輸出管理厳格化後 初の輸出許可 経産省" id="news_image"></div><div>先月、韓国への輸出管理を厳しくした半導体などの原材料について、経済産業省が一部の企業からの申請に対し、初めて許可を出しました。審査には標準で90日程度かかるとされていましたが、経済産業省では軍事転用のおそれがないと確認できれば、早まることもあるとしていて、最初の許可は標準より短い期間で出たことになります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「あたかも禁輸措置であるという不当な批判」世耕経産相</h3><div>世耕経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で「厳正な審査を経て安全保障上、懸念がない取り引きであるということが確認できた案件については、すでに輸出許可を付与した」と明らかにしました。<br><br>これについて世耕大臣は「個別のケースは対外的に公表することは行っていないが、韓国政府からこの措置があたかも禁輸措置であるという不当な批判が行われていることを受けて、例外的に公表した」と述べました。</div></div><div><div>また世耕大臣は、輸出管理を厳しくする理由として、韓国側の輸出管理体制が不十分だとしている点について「政策対話を行わなければいけないが、７月12日の説明会を一方的に異なった内容を韓国側が公表しているので、まずこの訂正が行われないかぎり、局長級の政策対話を行えない。まずは韓国側にアクションを求めたい」と述べ韓国側に対応を求める考えを示しました。</div></div><div><h3>「安保上 懸念なく許可」菅官房長官</h3><div>菅官房長官は記者会見で「経済産業省において厳正な審査を経て、安全保障上、懸念が無い取り引きであることを確認した最初の案件について、すでに輸出許可を付与したと聞いている」と述べました。<br><br>そのうえで「禁輸措置ではなく、正当な取り引きについては恣意（しい）的な運用をせず、許可を出していることを示したものであると承知している。輸出管理は、引き続き厳格な審査を行い、う回貿易、目的外使用などがないよう厳正に対処していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 10:45:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅間山 噴火警戒レベル「３」を継続 警戒を呼びかけ 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浅間山 噴火警戒レベル「３」を継続 警戒を呼びかけ 気象庁</span><time datetime="2019-08-08T11:36"><span>8月8日</span> <span>11時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027621_1908081142_1908081146_01_02.jpg" alt="浅間山 噴火警戒レベル「３」を継続 警戒を呼びかけ 気象庁" id="news_image"></div><div></div><div>長野と群馬の県境にある浅間山では、７日夜の小規模な噴火以降、新たな噴火は発生していませんが、気象庁は、今後も居住地域の近くまで影響を及ぼす噴火が発生するおそれがあるとして、噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね４キロの範囲で大きな噴石などに警戒を呼びかけています。</div><div>浅間山では７日夜10時すぎ、山頂の火口で小規模な噴火が発生し、噴煙が、火口から1800メートル以上上がったほか、大きな噴石が火口から200メートルほど飛んだのが確認されました。<br><br>また、これまでのところ、火山灰が降ったのが、群馬県の嬬恋村や長野原町で確認されたということです。<br><br>気象庁は現地に職員を派遣して、火山灰の降った範囲や噴火の状況などを詳しく調べています。<br><br>浅間山の火口直下では、先月は１日あたり50回前後で推移していた火山性地震が、今月に入ってから１日あたり10回前後と減少傾向にある中で、７日夜、噴火が発生したということです。<br><br>その後、８日に入ってから午前10時までに25回と火山性地震が再び増え始めていますが、新たなマグマの上昇を示すような地殻変動は観測されていないということです。<br><br>浅間山では今後も人が住んでいる地域の近くまで影響を及ぼす噴火が発生するおそれがあるとして、噴火警戒レベル３を継続し、山頂火口からおおむね４キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、警戒範囲の外でも風下にあたる地域では風に流されて小さな噴石が降ったり、噴火に伴う空気の振動で窓ガラスが割れたりするおそれもあり、注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鬼押ハイウェー 通行止め解除</h3><div>群馬県嬬恋村と長野県軽井沢町を結ぶ有料道路「鬼押ハイウェー」は、浅間山の噴火警戒レベルが「３」に引き上げられたため、火口から４キロ付近を通るおよそ８キロの区間が通行止めとなっていましたが、安全が確認されたとして８日午前９時に通行止めが解除されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 11:36:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 幸手市長暴行事件 店の代金支払いめぐりトラブルか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉 幸手市長暴行事件 店の代金支払いめぐりトラブルか</span><time datetime="2019-08-08T11:41"><span>8月8日</span> <span>11時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027591_1908081146_1908081147_01_02.jpg" alt="埼玉 幸手市長暴行事件 店の代金支払いめぐりトラブルか" id="news_image"></div><div></div><div>広島原爆の日の式典に参加した埼玉県幸手市の市長が、広島市内で飲食店の女性従業員を殴ったとして逮捕された事件で、店の代金の支払いをめぐってトラブルになったとみられることが警察への取材でわかりました。調べに対し容疑を否認しているということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>店の代金の支払いをめぐってトラブルか 警察</h3><div>埼玉県幸手市の市長、渡辺邦夫容疑者（62）は７日午前２時半ごろ、広島市中区新天地の雑居ビルで飲食店の20歳の女性従業員の顔を数回殴ったとして暴行の疑いで逮捕され、８日午前、検察庁に送られました。<br><br>警察によりますと渡辺市長は雑居ビルの飲食店で酒を飲み、店を出たあとに廊下やエレベーターの中で女性従業員を殴ったということで、その後、店内でこの従業員に取り押さえられたということです。<br><br>この時の状況について被害者の女性は「支払いが済んでいないのに店から出て行った」と当時、居合わせた別の飲食店の関係者に話し、警察は店の代金の支払いをめぐってトラブルになったとみています。<br><br>渡辺市長は６日、広島原爆の日に行われた平和記念式典に幸手市の派遣事業の団長として参加するため広島市を訪れていて、調べに対し「身に覚えがない」と供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>警察が詳しいいきさつを調べています。</div></div><div><h3>「扉が閉まったあとドンドンと音」別の飲食店の経営者</h3><div>今回の事件で被害者の女性が働いていた飲食店と同じ階で営業する別の飲食店の経営者は、当時の状況について「酔っ払った男性が女性をエレベーターに引っ張り込んでいき、扉が閉まったあとドンドンと音がしたのでまずいと思い、エレベーターを止めて２人を引き離した。被害者の女性は、ほおから首にかけて赤くなっていて、『支払いが済んでいないのに店から出て行ってしまって、エレベーターの中で殴られた』と話していた」と証言しました。<br><br>この経営者は２人を引き離したあと、飲食店の店内で被害者の女性とともに市長を取り押さえて警察官に引き渡したということで、当時の様子について「男性は酔っ払って話が支離滅裂で、足元がおぼつかない様子だった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 11:41:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風９号 先島諸島通過へ「重大な災害のおそれ」沖縄気象台</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風９号 先島諸島通過へ「重大な災害のおそれ」沖縄気象台</span><time datetime="2019-08-08T12:15"><span>8月8日</span> <span>12時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/K10012027751_1908081257_1908081258_01_02.jpg" alt="台風９号 先島諸島通過へ「重大な災害のおそれ」沖縄気象台" id="news_image"></div><div></div><div>大型で非常に強い台風９号は、沖縄の南の海上を北上していて８日夜遅くから９日にかけて猛烈な勢力に発達し先島諸島を通過する見込みです。先島諸島は一部が台風の暴風域に入っていて暴風は、９日にかけて続く見込みです。<br><br>沖縄気象台は８日午前、記者会見を開き、先島諸島では、最大瞬間風速75メートルの猛烈な風が吹く見込みだとしたうえで、暴風や高波、高潮、大雨による重大な災害が発生するおそれがあるとして、厳重な警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、大型で非常に強い台風９号は、８日正午には石垣島の南東、230キロの海上を時速15キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は920ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は50メートル、最大瞬間風速は70メートルで中心から南西側240キロ以内、北東側200キロ以内では風速25メートル以上の暴風となっています。<br><br>台風は、さらに発達しながら北上を続けていて、８日夜遅くから９日にかけて猛烈な勢力に発達し先島諸島を通過する見込みです。<br><br>先島諸島では一部が台風の暴風域に入っていて暴風は９日にかけて続く見込みです。<br><br>気象台は先島諸島全域に暴風警報を発表しています。<br><br>８日、予想される最大風速は先島諸島で55メートル、久米島で23メートル、沖縄本島中南部と北部で20メートル、最大瞬間風速は先島諸島で75メートル、久米島で35メートル本島中南部と北部で30メートルとなっています。<br><br>また先島諸島では８日、多いところで１時間に100ミリの猛烈な雨が降り９日にかけて大雨となる見込みです。<br><br>さらに波の高さは、先島諸島で13メートル、沖縄本島地方で12メートルと猛烈なしけになる見込みです。<br><br>先島諸島と久米島では、高潮による浸水や冠水のおそれがあり、久米島町には高潮警報が発表されています。<br><br>気象台は、先島諸島では暴風や大雨による土砂災害、低い土地での浸水などに、先島諸島と沖縄本島地方では高波に、先島諸島と久米島町では高潮にそれぞれ厳重な警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>先島諸島は重大な災害発生のおそれ 沖縄気象台</h3><div>台風９号の接近を受けて、沖縄気象台は８日午前、記者会見を開き、志堅原透予報課長は「台風が接近する先島諸島では長時間にわたり暴風になる見込みで、暴風や高波、高潮、大雨による重大な災害が発生するおそれがある」と述べました。<br><br>そのうえで先島諸島では、最大瞬間風速75メートルの猛烈な風が吹く見込みだと説明し「過去の台風の被害から、最大瞬間風速が60メートル以上の風が吹くと家屋の倒壊や車両の横転・破損などの被害が発生している」と注意を呼びかけました。<br><br>そして、土砂災害や低い土地の浸水、河川の増水や氾濫に厳重な警戒が必要だとして、風や雨が強まる前に早めの対策を行うことや、避難に関する自治体からの情報に従い、危険な場所に近づかないよう呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:15:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅間山噴火 気象庁職員が現地入り 降灰調査始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190808/k10012027841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>浅間山噴火 気象庁職員が現地入り 降灰調査始まる</span><time datetime="2019-08-08T12:45"><span>8月8日</span> <span>12時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>７日夜、長野と群馬の県境にある浅間山で小規模な噴火が発生したことを受けて、気象庁の職員が現地に入り、火山灰が降った範囲などの調査を行っています。</div><div>気象庁の火山機動観測班の職員たちは、８日午前、浅間山のふもとの長野県軽井沢町にある、気象庁浅間山火山防災連絡事務所に到着したあと、現地の職員とともに調査に出発しました。<br><br>浅間山火山防災連絡事務所によりますと、職員たちは、火山灰が降ったことが確認された群馬県側を中心に車でまわり、灰が降った範囲を確認したり、成分を調べるために灰の採取を行ったりするということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>キャンプ場から避難の男性「あまり眠れなかった」</h3><div>浅間山の噴火の影響で、火口からおおむね４キロの規制区域内にあるキャンプ場から８組23人が避難した群馬県長野原町の公民館では、噴火から一夜明けて、火山灰で汚れた車を洗う人の姿が見られました。<br><br>東京 町田市から訪れていた47歳の男性は「テントの撤去作業で避難してくるまでに時間がかかり、あまり眠れませんでした。火山灰は車へのダメージが大きいので早めに洗いました。このあとは別の場所に移動します」と、疲れた表情で話していました。</div></div><div><h3>登山の男性「自然が相手なのでしかたない」</h3><div>午前中、規制されている区域の外で浅間山の登山を行った埼玉県の77歳の男性は「ある程度近くまで行けると思って登ったが、思ったより手前までしか行けなくて残念だった。噴火が昼間に起きていたらと思うと怖いが、自然が相手なのでしかたない部分はあると思う」と話していました。</div></div><div><h3>中学野球部の引率の男性</h3><div>東京にある中学校の野球部の合宿の引率で浅間山の登山口に近い長野県小諸市の山荘に宿泊していた43歳の男性は「浅間山が噴火したという放送が流れた時は、子どもたちも少し慌てた様子でしたが、山荘の人の説明もあってその後は、安心して過ごすことができました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190808%2Fk10012027841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Aug 2019 12:45:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>