<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに</span><time datetime="2019-11-24T05:00"><span>11月24日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189021_1911240556_1911240636_01_02.jpg" alt="中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに" id="news_image"></div><div></div><div>香港と台湾などでスパイ活動に関わっていた中国人の男性が工作活動に関する情報と引き換えに、オーストラリアへの亡命を求めていると現地メディアが伝えました。男性の亡命が認められれば、中国の影響力をめぐって冷え込んだ両国関係がさらに悪化することが予想され、オーストラリアがどのように対応するか注目されます。</div><div>オーストラリアの大手紙シドニー・モーニング・ヘラルドなどによりますと、亡命を求めているのは香港と台湾、それにオーストラリアでスパイ活動に関わっていた中国人の男性です。<br><br>香港で抗議活動が続くなか、中国軍からの指示で民主派の情報を収集したり、韓国人になりすまして台湾に入り、来年１月に行われる総統選挙に向けた工作を行ったりしたとされています。<br><br>男性はこうした工作活動の内容と資金源についての情報や、香港で活動する中国軍の幹部の情報をオーストラリアの情報機関に持ち込んで、亡命を求めていると報じられています。<br><br>現在、観光ビザでシドニーに滞在していて、中国に戻れば死刑になると訴えているということです。<br><br>男性の亡命が認められれば、中国によるスパイ活動の一端が明らかになる一方で、中国の影響力をめぐって冷え込んだ両国関係がさらに悪化することが予想され、オーストラリアがどのように対応するか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 05:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012188941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見</span><time datetime="2019-11-24T05:01"><span>11月24日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012188941_1911240556_1911240633_01_02.jpg" alt="エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見" id="news_image"></div><div></div><div>エジプト政府は首都カイロの南にある、およそ2600年前の古代遺跡で、エジプトでは初めてとなるライオンのミイラを発見したと発表しました。</div><div>エジプトのアナニ考古相は23日、首都カイロの南にあるサッカラで会見し、エジプトの調査隊が、猫の神を祭っていたおよそ2600年前の神殿跡から多数の動物のミイラや像を発見したと発表しました。<br><br>見つかったミイラのうち２体はエックス線などによる調査の結果、生後６か月から８か月のメスのライオンのミイラである可能性が高いことが分かったということです。<br><br>この場所では、これまでも多数の猫のミイラが出土していますが、エジプトでライオンのミイラが見つかったのは初めてだということです。<br><br>ミイラが見つかった神殿がつくられた時代はライオンの神が強い力の象徴として広く信仰されていたということで、ミイラを調査することで当時の宗教的な慣習などが明らかになると期待されています。<br><br>アナニ考古相は「今回見つかった出土品は数百に上っている。博物館を発見したようなものだ」と述べ、日本の支援でカイロ近郊のギザで建設中の「大エジプト博物館」などの新たな博物館の開館を前に観光に弾みがつくことに期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012188941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 05:01:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍司令官「北朝鮮はこの地域で最も差し迫った脅威」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍司令官「北朝鮮はこの地域で最も差し迫った脅威」</span><time datetime="2019-11-24T06:06"><span>11月24日</span> <span>6時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189071_1911240610_1911240638_01_02.jpg" alt="米軍司令官「北朝鮮はこの地域で最も差し迫った脅威」" id="news_image"></div><div></div><div>アジア太平洋地域を統括するアメリカ軍の司令官はミサイル発射を繰り返す北朝鮮について「この地域で最も差し迫った脅威だ」と指摘したうえで、非核化をめぐる協議でアメリカに譲歩をせまる北朝鮮のさらなる挑発行為に備えて、在韓米軍の即応体制を維持する考えを強調しました。</div><div>アメリカ・インド太平洋軍のデービッドソン司令官は23日、カナダ東部のノバスコシア州で開かれた安全保障をめぐる会合で講演しました。<br><br>このなかでミサイルの発射を繰り返す北朝鮮について「依然として、この地域で最も差し迫った脅威だ」と述べ、北朝鮮の完全な非核化が達成されるまで、北朝鮮の脅威は低下しないとの認識を示しました。<br><br>そのうえで、非核化をめぐる米朝協議が決裂したと主張する北朝鮮がアメリカ側に年内に打開策を提示するよう譲歩をせまっていることに触れ、「どのような事態にも備えることが重要であることを示すものだ」と述べ、北朝鮮のさらなる挑発行為に備えて、在韓米軍の即応体制を維持する考えを強調しました。<br><br>またデービッドソン司令官は海洋進出を加速させる中国について、「中国海軍によるこの30か月間の海外展開は過去30年間の合計よりも多い」と述べ、中国がアジアだけでなく、ヨーロッパやアフリカでも軍の活動を活発化させているとして強い警戒感を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 06:06:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノルウェーの右翼団体 コーラン燃やす パキスタンが非難声明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノルウェーの右翼団体 コーラン燃やす パキスタンが非難声明</span><time datetime="2019-11-24T06:50"><span>11月24日</span> <span>6時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189091_1911240911_1911240928_01_02.jpg" alt="ノルウェーの右翼団体 コーラン燃やす パキスタンが非難声明" id="news_image"></div><div></div><div>ノルウェーで地元の右翼団体のメンバーがイスラム教の聖典コーランを燃やしたことを受けて、イスラム教徒が人口の多数を占めるパキスタンは強く非難する声明を発表し、今後イスラム社会で反発が広がることが懸念されています。</div><div>パキスタンのメディアなどによりますと、ノルウェー南部のクリスチャンサンで今月中旬、地元の右翼団体がイスラム教徒に対する抗議活動を行っていたところ、メンバーの１人がコーランを燃やしました。<br><br>大勢の人たちが集まる中、これをやめさせようとした男性がコーランを燃やしたメンバーに飛びかかってもみあいとなり、現場周辺は一時騒然となったということです。<br><br>これを受けて、パキスタン外務省は23日に声明を発表し、「世界中のイスラム教徒の感情を著しく害するもので、表現の自由のもとでもこうした行為は許されない」と強く非難し、パキスタンに駐在するノルウェーの大使を呼んで再発防止を求めました。<br><br>パキスタンではこれまでのところ、目立った抗議活動は行われていませんが、ネット上ではやめさせようとした男性を英雄だとしてたたえる声が相次いでいて、今後、イスラム社会で反発が広がることが懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 06:50:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ハート形」土偶が大集合 群馬 高崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ハート形」土偶が大集合 群馬 高崎</span><time datetime="2019-11-24T07:43"><span>11月24日</span> <span>7時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189081_1911240703_1911240743_01_03.jpg" alt="「ハート形」土偶が大集合 群馬 高崎" id="news_image"></div><div></div><div>ハート形の顔をした土偶など、全国各地の貴重な土偶を集めた展示会が群馬県高崎市で開かれています。</div><div>高崎市の県立歴史博物館で開かれている展示会では全国各地で出土した縄文時代の土偶など270点ほどを見ることができます。<br><br>このうち昭和16年に群馬県東吾妻町で出土した土偶の顔はハート形で、国の重要文化財に指定されています。<br><br>また三重県松阪市と滋賀県東近江市で発掘された土偶はいずれも縄文時代初期の日本最古の土偶とされ、並んで展示されるのは珍しいということです。<br><br>このほか青森市の三内丸山遺跡で出土した板のように平らな形の土偶なども展示され、個性豊かな表情や形を楽しめます。<br><br>群馬県立歴史博物館の石田典子主幹は「教科書に載っているような土偶がたくさん並んでいるので、楽しんでもらえると思う」と話していました。<br><br>展示会は12月１日まで開かれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 07:43:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪小６女児 誘拐の疑いで35歳男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191123/k10012188851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪小６女児 誘拐の疑いで35歳男を逮捕</span><time datetime="2019-11-24T08:33"><span>11月24日</span> <span>8時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191123/K10012188851_1911240507_1911240514_01_03.jpg" alt="大阪小６女児 誘拐の疑いで35歳男を逮捕" id="news_image"></div><div>今月17日から行方が分からなくなっていた、大阪 住吉区の小学６年生の女の子を誘拐したとして、警察は栃木県小山市の35歳の男を未成年者誘拐の疑いで逮捕しました。男の自宅には６月から行方が分からなくなっていた茨城県内に住む15歳の女子中学生もいて、警察がいきさつを調べることにしています。</div><div>大阪 住吉区の小学６年生の12歳の女の子は今月17日、自宅を出たあと行方が分からなくなっていましたが、23日午後、自宅から400キロ余り離れた栃木県小山市の犬塚交番で６日ぶりに無事保護されました。<br><br>「男の家から逃げてきた」と話したということで、警察は交番近くにある男の自宅を特定し、車に乗って出てきた自称派遣社員、伊藤仁士容疑者（35）を未成年者誘拐の疑いで逮捕し、24日、大阪に移送する方針です。<br><br>これまでの調べで、伊藤容疑者は今月10日ごろ、女の子にＳＮＳを通じて「半年ぐらい前に来た女の子がいる。話し相手になってほしい」といったメッセージを送り、その後、やり取りを続けたうえで、17日の午前中に女の子の自宅近くの公園に誘い出し、電車を乗り継いで栃木の自宅に連れ去ったということです。<br><br>伊藤容疑者の自宅には別の15歳の少女がいて、女の子は23日まで３人で過ごしていましたが、「怖くなって２人が寝ている隙に逃げてきた」と話しているということです。<br><br>警察によりますと、伊藤容疑者は「自宅まで連れ帰ったが、誘拐しようと思った訳ではない」と容疑を否認しているということです。<br><br>一方、茨城県警によりますと、伊藤容疑者の自宅にいた15歳の少女はことし６月から行方が分からなくなっていた茨城県内に住む女子中学生だということです。<br><br>警察は女子生徒が家にいたいきさつについても調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>伊藤容疑者 大阪へ移送</h3><div>伊藤容疑者を乗せた車は午前８時10分ごろ、小山警察署を出ました。伊藤容疑者は後部座席の真ん中の席に座っていましたが、かがむように下を向いていて、表情をうかがうことはできませんでした。</div></div><div><h3>近くの住民「変わったところなかった」</h3><div>伊藤容疑者について、自宅近くに住む女性は「娘が同級生でよく知っている。今週のはじめごろ、夕方に自転車に乗って外出先から戻ってきたところを見かけたが、変わったところはなかった。中学では優秀で、剣道では学校で表彰されるほどだった。最近は仕事はしていなかったと思う。自宅の離れに母親が、伊藤容疑者が母屋に１人で住んでいたと思うが、女の子がいる様子はなく、全く気付かなかった」と話していました。</div></div><div><h3>伊藤容疑者の同級生「まじめで優秀だった」</h3><div>中学校の同級生だった女性によりますと、伊藤容疑者は中学生のころはまじめで優秀な生徒として知られ、表彰されたこともあったということです。当時は剣道部に所属して活躍していたということです。<br><br>ところが、最近は家にいることが多かったということで、仕事をしていないのかと思っていたということです。<br><br>この女性は「中学時代はまじめで優秀だったのに、最近はずっと家にいると聞いていた。こんな事件で逮捕されるとは驚きました」と話していました。</div></div><div><h3>女児と伊藤容疑者 今月10日ごろからＳＮＳでやり取り</h3><div>警察によりますと、女の子は行方が分からなくなる１週間前の今月10日ごろ、伊藤容疑者とＳＮＳでやり取りを始めました。<br><br>伊藤容疑者は女の子に「半年くらい前に来た女の子がいる。話し相手になってほしい」といったメッセージを送り、やり取りを続けたうえで、17日の午前10時半すぎ、女の子の自宅近くの公園に誘い出したということです。<br><br>その後、大阪メトロ御堂筋線のあびこ駅から電車に乗り、在来線を乗り継いで栃木県小山市の自宅に連れ去ったということで、着いた時には夜になっていました。<br><br>６日たった23日午前10時ごろ、女の子は伊藤容疑者の自宅から逃げ出しました。午後１時半ごろ、住宅から南におよそ700メートル離れた犬塚交番の前に女の子が立っているのを警察官が見つけて事情を聴いたところ、名前や住所を話したうえで、「ＳＮＳで知り合った男の人の家に１週間ぐらいいた。怖くなって逃げてきた」などとこたえたということです。<br><br>家を出た時と同じ、白いパーカーと黒い上着、青色のズボンを身につけていましたが、靴ははいていませんでした。保護されるまでのおよそ３時間半、靴下で道路を歩いていたとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191123%2Fk10012188851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 08:33:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信</span><time datetime="2019-11-24T10:57"><span>11月24日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189151_1911241039_1911241041_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信" id="news_image"></div><div></div><div>24日朝から長崎市を訪れているフランシスコ教皇は、爆心地公園で核兵器の廃絶に向けたスピーチを行いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「平和と安定は核兵器の保有では望めない」</h3><div>冒頭で、被爆者とその家族が受けた苦しみに思いを寄せたあと、「人々が、心の中で最も深く望んでいることのーつは、平和と安定です。しかし、核兵器や大量破壊兵器を保有していてはこの望みに応えることはできません。それどころか、私たちを絶えず試練にさらすことになるのです」と述べ、核兵器の保有に強く反対する姿勢を示しました。<br><br>そして、今の世界の現状について「私たちは今、手に負えないほど分裂した世界の中で、平和や安定を求めています。その足元では、恐怖や相互不信がはびこっていて、これが人と人の関係をむしばみ、互いに対話することを阻んでいるのです」と述べ、懸念を示しました。</div></div><div><h3>「長崎は核兵器の悲劇的結末の証人」</h3><div>そして、フランシスコ教皇は、被爆地である長崎について触れ、「長崎は、核兵器が環境と人間に対していかに悲劇的な結末をもたらすかを示す証人です。しかし、軍拡競争に反対する声はわずかです」と述べ、被爆地の訴えに耳を傾けるべきだと強調しました。<br><br>さらに、本来、貧困対策や自然環境の保護に使われるべき費用が武器の製造や開発など軍備に費やされているのは「途方もないテロ行為だ」と強く非難しました。<br><br>そのうえで「核兵器から解放された平和な世界こそが、数え切れない全ての人が熱望するものです。この願いを実現するには、全ての人が理想の実現に向けて取り組む必要があるのです」と述べ、各国政府に核兵器をなくす取り組みを一致団結して進めるよう訴えました。</div></div><div><h3>「多国間主義が衰退」</h3><div>フランシスコ教皇は、国家間の相互不信が核兵器を規制する国際的な枠組みを脅かしているとしたうえで、「私たちは、多国間主義が衰退するのを目の当たりにし、最新兵器の技術開発が進むなかでは非常に深刻な状況にあるのです。あらゆる国のリーダーがいますぐこの問題に注意を払い、取り組むべきなのです」と述べて、各国のリーダーに対し、多国間で核兵器の問題に取り組むべきだと訴えました。</div></div><div><h3>「核兵器と軍備削減に向け働きかけ続ける」</h3><div>フランシスコ教皇はスピーチの中で、バチカンがおととし、いち早く批准した核兵器禁止条約について「カトリック教会としては、核兵器禁止条約を含め核兵器と軍備の削減に向けてこれからも働きかけを続けていきます」と述べて、各国に引き続き参加を呼びかけていく考えを示しました。<br><br>そして「お互いの合意を求め、粘り強く対話を呼びかけていくことが私たちの武器でありますように」と述べ、国際社会の連帯を呼びかけました。</div></div><div><h3>「核兵器のない世界 可能で必要と確信」</h3><div>そして、フランシスコ教皇は改めて、「核兵器のない世界が可能であり、必要であるということを確信しています。政治リーダーの方々、核兵器は国際社会や国家の安全保障を脅かすものから私たちを守ってくれるものではないということを心に刻んでください」と訴えました。<br><br>さらに「核兵器の使用が人と環境に及ぼす壊滅的な破壊をもたらすということを考えなくてはなりません。核兵器による平和理論は捨てる必要があります」と強調しました。</div></div><div><h3>「世界のリーダーの協力を得ることが重要」</h3><div>フランシスコ教皇は「核兵器や核開発、それに環境問題などの解決のためには、相互の発展と信頼関係を築くこと、そして世界のリーダーの協力を得ることが重要です。さらに、私たち一人一人の関わりも求められています。多くの人の苦しみに無関心であってはいけません」と述べました。</div></div><div><h3>「過去の過ちを繰り返さないよう」</h3><div>フランシスコ教皇は、最後に、みずからの名前の由来である、聖フランシスコにちなむとされる「平和を求める祈り」とよばれる祈りをささげました。<br><br>そして、「この祈りが私たち全員の祈りとなることを確信しています。無関心に流され、過去の過ちを繰り返さないようこの場所を記憶にとどめましょう」と述べてスピーチを締めくくりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 10:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>