<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>終戦の日 １４％が「知らない」 １８歳と１９歳世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>終戦の日 １４％が「知らない」 １８歳と１９歳世論調査</span><time datetime="2017-08-09T19:00"><span>8月9日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今月１５日の終戦の日を前に、ＮＨＫが全国の１８歳と１９歳を対象に行った世論調査によりますと、日本が終戦を迎えた日について、１４％が「知らない」と答えました。専門家は「危機的な数字だ」としていて、若者の意識を社会や歴史に向けさせる教育の重要性を指摘しています。</div><div>ＮＨＫは、去年、選挙権年齢が引き下げられ１８歳以上となったのを踏まえ、平和に関する意識を探るための世論調査を行いました。調査は、６月２１日から先月２５日にかけて、全国から無作為に抽出した１８歳と１９歳、合わせて１２００人を対象に郵送で実施し、４２％にあたる５０３人から回答を得ました。<br><br>この中で、いま日本が平和だと思うか聞いたところ、「思う」が７４％、「思わない」が２５％でした。「平和だと思う」と答えた人に、その理由を尋ねたところ、「戦争をしていないから」が５０％、次いで、「治安が良いから」が４１％などとなっています。「平和だと思わない」と答えた人に、理由を尋ねたところ、「戦争やテロに巻き込まれる危険があるから」が５８％、「貧富の格差が大きいから」が１３％などとなっています。<br><br>また、現在の世界の情勢から考えて、日本が戦争やテロに巻き込まれたり、他の国から侵略を受けたりする危険性がどの程度あると思うか聞いたところ、「非常に危険がある」が２９％、「ある程度危険がある」が６２％、「あまり危険はない」が８％でした。<br><br>一方、戦争を実際に体験した人から直接、戦争に関する話を聞いたことがあるか尋ねたところ、「聞いたことがある」が７６％、「聞いたことはない」が２４％でした。<br><br>そして、日本が終戦を迎えた日を知っているか聞いたところ、「知っている」が８６％、「知らない」が１４％でした。<br><br>さらに、広島と長崎に原爆が投下されたことを知っているか尋ねたところ、「知っている」が９９％でした。日本が核兵器を保有してもよいと思うか尋ねたところ、「保有してもよい」が１４％、「保有すべきではない」が８６％でした。<br><br>終戦を迎えた日を１４％が「知らない」と答えたことについて、長年、高校の現場で社会科の教師を務めた経験を持つ、明治大学の藤井剛・特任教授は「危機的な数字だと思う。中学高校の歴史の授業が戦争まで行かないことが多く、必然的に８月１５日が終戦の日だと知らないことが多くなっている。若者たちのニュースソースが携帯電話などになると、８月１５日が終戦の日というのが表示されていてもクリックしなかったら意識できない。こうした若者たちがますます増えていくことは、容易に想像がつく。若者たちの意識を社会や歴史に向けさせる必要があり、そのためにも学校現場の教育が大事になる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 19:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 四川省 九寨溝の地震で１９人死亡２６３人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011094861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 四川省 九寨溝の地震で１９人死亡２６３人けが</span><time datetime="2017-08-09T20:55"><span>8月9日</span> <span>20時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/K10011094861_1708091843_1708091847_01_02.jpg" alt="中国 四川省 九寨溝の地震で１９人死亡２６３人けが" id="news_image"></div><div>８日夜、中国内陸部・四川省の観光地「九寨溝」で起きたマグニチュード７．０の地震では、これまでに１９人が死亡しが２６３人けがをして、中国当局は、被害状況の把握を進めるとともに救出活動を急いでいます。</div><div>中国・内陸部の四川省では、８日夜、九寨溝を震源地とするマグニチュード７．０の地震が起き、地元政府の発表によりますと、これまでに観光客を含む１９人が死亡し２６３人がけがをしたということです。<br><br>現地では、１０００棟以上の建物が壊れ、一部では倒壊した建物もあるほか、山崩れなども起きていて、地元当局が被害状況の把握を進めるとともに取り残された人たちの救出活動を急いでいます。<br><br>現地に入ったＮＨＫの取材班によりますと、九寨溝の近くにある空港から現場に向かう道路は封鎖され、救援物資の運搬や復旧作業などの車両以外は、通行ができなくなっています。<br>九寨溝は、ユネスコの世界遺産に登録され、世界各地から多くの観光客が訪れる中国を代表する景勝地の１つで、当時３万５０００人余りの観光客が滞在していたということです。<br><br>四川省を管轄する重慶の日本総領事館によりますと、これまでのところ日本人がけがをしたなどという情報は入っていないということですが、現地には、今も個人で訪れている日本人の観光客が数人いて、連絡を取りながら周辺の大都市に移動するための支援を行っているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>九寨溝 湖底露出の映像も</h3><div>中国版のツイッター「ウェイボ−」には、九寨溝にある湖の１つで、地震のあと何らかの理由で水が無くなり、湖の底が露出した様子を撮影したとする映像が投稿されています。<br><br>映像は、中国メディアが、公式サイトに掲載したもので、地元の住民が撮影したものを記者が入手したとしています。映像では、水が引いた湖の底に倒れた木が確認できるほか、撮影したと見られる人が、「水が無くなってしまった」と話す声も聞き取ることができます。<br><br>この映像について、別の中国メディアは「地震で裂け目ができて水が流れ出し、決壊のおそれは無くなった」と報じています。<br>また地元政府は、この湖について「水がせき止められた状況は、すでに排除された」と説明しています。</div></div><div><h3>九寨溝 土手崩れた映像も</h3><div>四川省の地元メディアは、地震のあと、空から九寨溝を撮影した映像を中国版ツイッター、「ウェイボ−」に掲載しました。<br>映像では、渓谷沿いにならぶ複数の湖のうち、一部の湖の土手が大きく崩れ、泥が混じった水が下流に流れ出た様子が撮影されています。</div></div><div><h3>「日本人は落ち着いて行動していた」</h3><div>地震が発生した際に、日本人５５人が参加する九寨溝の観光ツアーを手がけていた現地の旅行会社の担当者がＮＨＫの電話取材に応じました。日本人５５人は５つの団体に分かれて行動し、この担当者は、四川省の中心都市、成都でツアーに同行しているガイドと連絡を取り合っていたということで、「地震が起きた時、日本人はみな非常に落ち着いて行動していた。ツアーの参加者は、成都に向かっている途中で、全員が無事であることを確認している」と説明しています。<br><br>一方、今後のツアーへの影響については「まずは旅行客の安全確保が最優先で、それ以外のことは考えられない」としながらも、「私たちの住む四川省はとても美しく、今後も世界中から観光客に旅行に来てもらえることを望んでいます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011094861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 20:55:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加計学園獣医学部 認可の判断「保留」へ 文科省審議会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011095061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>加計学園獣医学部 認可の判断「保留」へ 文科省審議会</span><time datetime="2017-08-09T22:21"><span>8月9日</span> <span>22時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/K10011095061_1708092220_1708092221_01_02.jpg" alt="加計学園獣医学部 認可の判断「保留」へ 文科省審議会" id="news_image"></div><div></div><div>学校法人「加計学園」の来年４月の獣医学部新設について審査する文部科学省の審議会が９日開かれ、実習計画などが不十分で課題があるとして、認可の判断を保留する方針が決まり、今月末に予定されていた大臣への答申は延期される見通しとなりました。</div><div>「加計学園」が来年４月に愛媛県今治市に新設を計画している獣医学部をめぐり、文部科学省の大学設置審議会は、ことし４月から審査を行い、今月末に結論をまとめて大臣に答申する予定でした。<br><br>これまでに審議会は、教員の数や学生の定員について見直すよう求め、学園は、定員を当初より２０人少ない１４０人としたほか、教員を増やす案を提出していました。<br><br>関係者によりますと、９日、非公開で審議会が開かれた結果、認可の判断を保留する方針が決まり、今月末に予定されていた大臣への答申は延期される見通しとなりました。保留となった理由としては、学生に対する実習計画が不十分でライフサイエンスの獣医師などを養成するうえで教育環境が整っておらず、課題があるとされたということです。<br><br>審議会は今後、学園に修正案の提出を求めたうえで、来月以降、改めて来年４月の新設について審議を行い、認可の判断を行う見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011095061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 22:21:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮が拘束の韓国系カナダ人「病気のため釈放」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/k10011095091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮が拘束の韓国系カナダ人「病気のため釈放」</span><time datetime="2017-08-09T22:46"><span>8月9日</span> <span>22時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170809/K10011095091_1708092250_1708092252_01_02.jpg" alt="北朝鮮が拘束の韓国系カナダ人「病気のため釈放」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮でおととしから拘束されていた韓国系カナダ人の男性について、北朝鮮は国営メディアを通じて「病気のために釈放された」と発表し、人道的な措置としてこの男性を釈放したと伝えています。</div><div>北朝鮮は、おととし１月に入国した韓国系カナダ人の牧師、ヒョンス・リム氏を敵対行為を働いたとして拘束し、最高裁判所は体制の転覆を図った罪でリム氏に対して無期懲役にあたる「無期労働教化刑」の判決を言い渡していました。<br><br>リム氏について、９日、北朝鮮は、国営の朝鮮中央通信を通じて「病気のために釈放された」と発表し、人道的な措置としてこの男性を釈放したと伝えています。<br>一方でリム氏の具体的な病状については触れていません。<br><br>北朝鮮の国営メディアは先月１４日、ピョンヤンに大使館がないカナダに代わって現地に駐在するスウェーデン大使館の臨時代理大使がリム氏と面会したと伝えたほか、８日、カナダの首相特使がピョンヤンを訪れたとも伝えていました。<br><br>北朝鮮では、観光で訪れたアメリカ人大学生が１年以上拘束された末、ことし６月、脳に障害を負った状態で解放され、帰国直後に死亡したほか、いまも韓国系アメリカ人３人などが拘束されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170809%2Fk10011095091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Aug 2017 22:46:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１８・１９歳 憲法９条改正「必要」１８％ 「必要ない」５３％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１８・１９歳 憲法９条改正「必要」１８％ 「必要ない」５３％</span><time datetime="2017-08-10T04:27"><span>8月10日</span> <span>4時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095131_1708100046_1708100427_01_02.jpg" alt="１８・１９歳 憲法９条改正「必要」１８％ 「必要ない」５３％" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが全国の１８歳と１９歳を対象に行った世論調査によりますと、戦争放棄などを定めた憲法９条について「改正する必要がある」が１８％だったのに対し、「改正する必要はない」が５３％でした。</div><div>ＮＨＫは、６月２１日から先月２５日にかけて、全国の１８歳と１９歳、合わせて１２００人を対象に、平和に関する意識を探るための世論調査を郵送で行い、４２％にあたる５０３人から回答を得ました。<br><br>この中で、国会で行われている憲法改正の議論にどの程度関心があるか尋ねたところ、「非常に関心がある」が１３％、「ある程度関心がある」が４１％、「あまり関心がない」が３７％、「まったく関心がない」が８％でした。<br><br>今の憲法を改正するためには、国会が提出した改正案の賛否を、国民投票で決めることになっているのを知っているかどうか聞いたところ、「知っている」が６６％、「知らない」が３３％でした。<br><br>そして、憲法９条は、１項で戦争を放棄し、２項で戦力を持たないことを決めていますが、９条を改正する必要があると思うか尋ねたところ、「改正する必要がある」が１８％、「改正する必要はない」が５３％、「どちらともいえない」が２８％でした。<br><br>また、安倍総理大臣が提案した、憲法９条の１項と２項を維持したうえで自衛隊の存在を明記するという、憲法改正の具体的な項目について賛否を聞いたところ、「賛成」が３４％、「反対」が１６％、「どちらともいえない」が５０％でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 04:27:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 きょう決算発表 監査法人「おおむね妥当」の最終案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 きょう決算発表 監査法人「おおむね妥当」の最終案</span><time datetime="2017-08-10T04:41"><span>8月10日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095221_1708100440_1708100441_01_03.jpg" alt="東芝 きょう決算発表 監査法人「おおむね妥当」の最終案" id="news_image"></div><div>不正会計や巨額損失の発覚で信頼性が問われていた東芝の決算について、チェック役である「ＰｗＣあらた監査法人」は、昨年度の決算はおおむね妥当だとする「限定付適正意見」を出す最終案を、９日、東芝に示しました。東芝は、正式な文書の提出を受けたうえで昨年度の決算を１０日発表する方針です。</div><div>東芝の昨年度の決算をめぐっては、監査法人の「ＰｗＣあらた」が、アメリカの原子力事業による巨額の損失をもっと早く認識できなかったか、過去の決算も調べる必要があるとして承認せず、発表が延期されてきました。<br><br>関係者によりますと、「ＰｗＣあらた」は、この主張は取り下げない一方で、現在の財務状況などは適正と認め、決算の内容はおおむね妥当だとする「限定付適正意見」を出す最終案を、９日、東芝に文書で示したということです。<br><br>ただ、これとは別に東芝社内のチェック体制を示す「内部統制」については、巨額の損失を見過ごすなど問題があるとして、「不適正」とする意見もつける方針を示しています。<br><br>東芝は、監査法人からの正式な文書の提出を受けたうえで、１０日、昨年度の決算を発表し、決算内容を含む有価証券報告書を国に提出する方針です。<br><br>経営再建への課題となっていた決算の取りまとめは、監査法人から一定のお墨付きを得た形で決着することになります。<br><br>これを受けて、東京証券取引所は、東芝の株式の上場を維持するかどうかの審査を進める方針です。<br><br>ただ、東芝の株式は、この審査とは別に、今年度の決算で２期連続の債務超過となれば、規定上、上場廃止になります。このため、上場を維持したい東芝としては、半導体事業の売却交渉をいかに早く決着させて、債務超過を回避するかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 04:41:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ発言 「防衛能力あること伝える意図」 米国務長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/k10011095261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ発言 「防衛能力あること伝える意図」 米国務長官</span><time datetime="2017-08-10T04:43"><span>8月10日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170810/K10011095261_1708100505_1708100506_01_03.jpg" alt="トランプ発言 「防衛能力あること伝える意図」 米国務長官" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が「北朝鮮がアメリカを脅すのであれば、炎と激しい怒りに直面する」と発言したことについて、ティラーソン国務長官は、自国と同盟国を防衛する能力があることを伝える意図だったと説明したうえで、武力行使ではなく外交で、問題の解決を目指す姿勢を強調しました。</div><div>トランプ大統領は８日、記者団に対して「北朝鮮はこれ以上アメリカを脅すべきではない。さもなくば北朝鮮は世界がかつて見たことのないような炎と激しい怒りに直面することになる」と述べ、強い口調で非難しました。<br><br>これについて、ティラーソン国務長官は「キム・ジョンウン（金正恩）が理解できる言葉を使ってトランプ大統領は強いメッセージを送っている。大統領は、アメリカが自国と同盟国を防衛する十分な能力があることを北朝鮮の政権に対して明確に伝えたかっただけだ」と説明しました。<br><br>そのうえで「世界各国が今、アメリカとともに北朝鮮に対する圧力に乗り出している。我々が望むのは、この圧力に加えて中国とロシアによる北朝鮮への関与で北朝鮮を説得することだ」と述べ、武力行使ではなく外交で、問題の解決を目指す姿勢を強調しました。<br><br>トランプ大統領の発言をめぐってはアメリカ国内で「緊張を高めるだけだ」と批判も出ていて、アメリカのメディアは「広島への原爆投下後にトルーマン大統領が日本に対して降伏を受け入れないなら『世界が目にしたことのないような破滅の雨が空から降り注ぐ』と警告した声明に似ている」などと伝えています。<br><br>ただ、トランプ大統領は、９日もツイッターに「我々の核兵器は、かつてなく強力だ。この力を行使せずにすむよう望んでいる」と書き込み、前日に続いて北朝鮮を強くけん制しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各国 冷静な受け止めとともに懸念の声も</h3><div>アメリカのトランプ大統領の発言について、国際社会からは、冷静な受け止めとともに懸念の声も上がっています。<br><br>今月６日に、北朝鮮に対する新たな制裁を含む決議が採択された国連の安全保障理事会では９日、ロシアのネベンジャ国連大使が記者団に「好戦的すぎないか」と懸念を示したうえで「アメリカが冷静さを保ち、北朝鮮を挑発して危険な行動に駆り立てるような行動を控えるよう強く望む」と述べました。<br><br>一方、イギリスのライクロフト国連大使は「北朝鮮の脅威に立ち向かうためアメリカや国際社会と力を合わせて北朝鮮の核やミサイル開発をやめるよう求めていく。トランプ大統領の発言はアメリカの多くの言動のうちの一つだ」と述べ、冷静な受け止めを見せました。<br><br>また日本の川村国連次席大使もＮＨＫの取材に対して、「これ以上北朝鮮の挑発をエスカレートさせないため、アメリカの抑止力を示す狙いではないか。日本はこれまでどおりアメリカと連携して北朝鮮への圧力を強化していくことで対話に戻るよう促していく」と述べて、アメリカの北朝鮮政策に変更はないという認識を示しました。</div></div><div><h3>与野党の議員から批判の声</h3><div>トランプ大統領の発言をめぐってアメリカ議会の与野党の議員の間からは、批判の声があがっています。<br><br>このうち与党・共和党の重鎮、マケイン上院議員は８日、地元ラジオ局とのインタビューの中で「大統領の発言に同意できない」と述べたうえで「私がこれまで見てきた偉大なリーダーは、準備が整っていなければ、脅すような発言はしなかった。トランプ大統領にその準備ができているとは思えない」と述べ、無責任な発言だと批判しました。<br><br>また、野党・民主党の議会下院トップのペロシ院内総務も９日に出した声明で「大統領の発言は、向こう見ずな好戦的なもので、北朝鮮の核開発が深刻な状況にあることを一切理解していない」と批判しました。<br>そのうえで「武力による威嚇と挑発的で軽率な発言は、アメリカの信用をおとしめ、北朝鮮をめぐる危機の平和的な解決を遠ざけるだけで直ちにやめるべきだ」と指摘しています。<br><br>さらに、民主党の上院トップのシューマー院内総務もツイッターで「われわれは北朝鮮に対しては決然としていると同時に思慮深くあるべきだ。向こう見ずな言葉は、アメリカの安全を保つ方法ではない」としてトランプ大統領の発言を批判しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170810%2Fk10011095261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Aug 2017 04:43:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>