<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>９人遺体事件「女性に金持ってくるよう依頼」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/k10011210431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件「女性に金持ってくるよう依頼」</span><time datetime="2017-11-04T17:33"><span>11月4日</span> <span>17時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/K10011210431_1711041740_1711041746_01_02.jpg" alt="９人遺体事件「女性に金持ってくるよう依頼」" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県座間市のアパートで、９人が遺体で見つかった事件で、遺体を遺棄した疑いで逮捕された男は、調べに対し、「最初に殺害した女性には金を持ってくるよう頼んだ。殺害後にかばんに入っていた５０万円をとった」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div>警視庁によりますと、この事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された神奈川県座間市の白石隆浩容疑者（２７）は、調べに対し、「ことし８月下旬から９人全員を自宅のアパートの部屋で殺害した。ツイッターで知り合った女性たちに一緒に死ぬことを持ちかけ、部屋に招き入れて襲った」と供述しているということです。<br><br>白石容疑者は「９人のうち、最初にカップルの女性を、次に女性を探していた交際相手の男性を殺害した」と供述していますが、その後の調べに対し、「この女性には金を持ってくるよう頼んだ。殺害後にかばんに入っていた５０万円をとった」と供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>事件の動機について、「現金を奪う目的もあった」などと供述しているということで、警視庁はほかの女性たちにも事前に現金を要求していた疑いもあると見て調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>身元特定につながる所持品など押収</h3><div>白石容疑者のアパ−トの部屋からは、被害者の身元の特定につながる所持品や遺体の切断に使ったと見られる刃物などが多数、押収されています。<br><br>警視庁によりますと、これまでに白石容疑者の部屋から押収されたのは、５人分のキャッシュカードや診察券、それに、ＩＣカード、女性用の靴７足、女性用と見られる赤や黒などのバッグ５個で、遺体で見つかった女性の身元の特定につながる有力な手がかりだということです。このうち、灰色のバッグは先月下旬から行方不明になっている東京・八王子市の２３歳の女性のものの可能性があるということです。<br><br>このほか、のこぎり２本と替え刃、出刃包丁、文化包丁、きり２本、キッチンばさみ、なた、やすり、ゴーグル、マスクが押収されていて、のこぎりや出刃包丁などの刃物には血液のようなものが付いていたということです。<br><br>警視庁は、いずれも白石容疑者が遺体を切断する際に使った疑いがあると見ています。白いロープや結束バンドも押収されているということで、警視庁は首を絞めて気絶させたあとに拘束した際などに、使用していた疑いがあると見ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171104%2Fk10011210431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 17:33:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９人遺体事件「酒や精神安定剤飲ませ襲った」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/k10011210421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件「酒や精神安定剤飲ませ襲った」</span><time datetime="2017-11-04T17:39"><span>11月4日</span> <span>17時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/K10011210421_1711041741_1711041747_01_02.jpg" alt="９人遺体事件「酒や精神安定剤飲ませ襲った」" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県座間市のアパートで、９人が遺体で見つかった事件で、遺体を遺棄した疑いで逮捕された男は「９人のうちの何人かには、殺害の前に、酒や精神安定剤などを飲ませてリラックスさせたところを襲った」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。</div><div>警視庁によりますと、この事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された神奈川県座間市の白石隆浩容疑者（２７）は調べに対し、９人全員を自宅のアパートの部屋で殺害したことを認めたうえで、「ツイッターで知り合った自殺願望がある女性たちに一緒に死ぬことを持ちかけて部屋に招き入れた」などと供述しているということです。<br><br>その後の調べに対し、「９人のうち何人かには、殺害の前に、酒や精神安定剤、それに、睡眠薬を飲ませてリラックスさせたところを襲った」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁によりますと、部屋からは睡眠薬が見つかっているということです。<br><br>また、白石容疑者は「一緒に自殺する気は全くなかった。全員同意を得ずに殺害した」と供述しているということで、警視庁は、女性たちが抵抗できないよう、酒や薬を事前に準備していたと見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171104%2Fk10011210421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 17:39:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市場で通路の床が崩落 客など４人けが 長崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/k10011210451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>市場で通路の床が崩落 客など４人けが 長崎</span><time datetime="2017-11-04T17:53"><span>11月4日</span> <span>17時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/K10011210451_1711041747_1711041754_01_02.jpg" alt="市場で通路の床が崩落 客など４人けが 長崎" id="news_image"></div><div></div><div>４日午後、長崎市中心部にある市場で通路の床が崩れて穴が空き、客など６人が市場の下の水路に転落して、４人がけがをしました。</div><div>４日午後１時２０分ごろ、長崎市銅座町にある銅座市場から「通路の床が落ちた」と消防に通報がありました。<br><br>警察や消防によりますと、通路のコンクリート製の床が幅５メートル、長さ１０メートルにわたって崩れ、客と市場の関係者の男女６人がおよそ５メートル下の地下を流れる水路に転落したということです。<br><br>警察によりますと、６人はまもなく救助され、このうち４０代から７０代の男女４人がけがをして病院に運ばれました。いずれも命に別状はないということです。<br><br>現場は、長崎市中心部にある市場で、水路の上の敷地に古い店舗が密集して建てられていて、今回、床が崩れた付近では屋根の一部もへこんで建物が落ち込んだように見えます。<br><br>警察は、市場の関係者などから話を聞いて当時の詳しい状況や床が崩れた原因を調べています。<br><br>銅座市場の中にある鮮魚店の店主の男性によりますと、市場の建物の天井裏には、各店舗に水を供給する水道管が通っているということで、男性は「水道管が破裂したのかどうかわからないが、天井から水が吹き出して、天井の一部やクーラーなどのダクトが落ちてきた。バリバリ、ボーンという大きな音がして煙が出たのでみんなで逃げた」と話していました。<br><br>また、鮮魚店の店員の女性は「建物の一部と水が上から一緒に落ちてきて通路の床を突き抜けていった。あっという間のことで、通路の崩落がこちらにも迫って来るような感じがして怖かったです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171104%2Fk10011210451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 17:53:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮「非核化協議を夢にも見るな」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/k10011210541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮「非核化協議を夢にも見るな」</span><time datetime="2017-11-04T18:22"><span>11月4日</span> <span>18時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/K10011210541_1711041835_1711041844_01_02.jpg" alt="北朝鮮「非核化協議を夢にも見るな」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、アメリカのトランプ大統領のアジア歴訪を前に「アメリカは核武力完成の終着点に達したわれわれとの非核化の協議を夢にも見るな」と主張し、核放棄を前提にした協議には応じない立場を強調しました。</div><div>北朝鮮の国営テレビは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が自動車工場を視察したと、4日、写真とともに伝えました。この中で、キム委員長は「人民経済の輸送需要を満たし、国防力の強化に積極的に寄与しよう」と述べたということです。<br><br>北朝鮮はことし９月、新型の中距離弾道ミサイル「火星１２型」を発射して以降、新たな発射は行っておらず、先月には、キム委員長が靴工場や化粧品工場を視察しました。<br><br>北朝鮮としては、相次ぐ経済関係の視察で、国際的な制裁が強まる中でも、核開発と経済の立て直しを並行して進める「並進路線」を堅持していると内外に示す狙いがあると見られます。<br><br>一方、北朝鮮は4日、国営メディアの論評を通じて「アメリカは核武力完成の終着点に達したわれわれが、アメリカの要求に応じるという妄想を捨てるべきだ」と主張しました。そして、「われわれとの非核化の協議を夢にも見るな」として、トランプ大統領のアジア歴訪を前に、核放棄を前提にした協議には応じない立場を改めて強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171104%2Fk10011210541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 18:22:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の長女イバンカ氏 帰国へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/k10011210531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領の長女イバンカ氏 帰国へ</span><time datetime="2017-11-04T18:25"><span>11月4日</span> <span>18時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/K10011210531_1711041842_1711041843_01_03.jpg" alt="トランプ大統領の長女イバンカ氏 帰国へ" id="news_image"></div><div></div><div>日本を訪れていたアメリカのトランプ大統領の長女で大統領補佐官を務めるイバンカ氏は、日本での日程をすべて終え、４日夕方、帰国の途につきました。</div><div>イバンカ氏は、２日から４日までの３日間の日本訪問を終え、帰国するため、４日午後４時前、成田空港に到着しました。<br><br>空港では集まった記者団からの問いかけに対し、「とてもすばらしい滞在でした。日本は特別な場所です。また戻ってきたいです」と笑顔で答えていました。<br><br>日本訪問中、イバンカ氏は、女性が輝く社会の実現を目指す国際会議に出席し、女性の社会進出に向けて日米が協力して取り組んでいく必要性を訴えたほか、安倍総理大臣と夕食をともにして親善を深めたり、河野外務大臣や野田女性活躍担当大臣などと、女性の社会進出をめぐって意見を交わしたりしました。<br><br>また、４日午前には、東京・千代田区の皇居前広場などを散策し、写真を撮ったり、集まった大勢の人たちに笑顔で手を振ったりして、日本での最後のひとときを過ごしていました。<br><br>今回が初来日となったイバンカ氏は、自身のＳＮＳを通じて日本での様子をこまめに発信していて、４日は皇居の二重橋の前で撮影した写真を投稿し、「東京の壮大な歴史と美しさに心を動かされました」というコメントを添えていました。<br><br>イバンカ氏を乗せた民間機は、４日午後６時前、成田空港を出発し、帰国の途につきました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＳＮＳに「ありがとうございます！」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/K10011210531_1711041823_1711041826_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>イバンカ氏は４日夕方、アメリカに帰国するのを前に、日本訪問中に撮影した動画や写真をまとめてＳＮＳに投稿しました。<br>インスタグラムに投稿された画像には、成田空港に到着した直後の様子や安倍総理大臣とともに出席した国際会議や夕食会の様子などが写されています。<br><br>イバンカ氏は画像とともに、「安倍総理大臣と日本の皆様からの温かいおもてなしに感動しました。ありがとうございます！また会う日まで」とコメントを添えています。このうち、「ありがとうございます！」は日本語で書き込んでいて、日本への親近感をアピールしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171104%2Fk10011210531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 18:25:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米人気俳優 ケビン・スペイシー氏 男性への性的暴行容疑で捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/k10011210581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米人気俳優 ケビン・スペイシー氏 男性への性的暴行容疑で捜査</span><time datetime="2017-11-04T18:55"><span>11月4日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの人気俳優のケビン・スペイシー氏が、男性への性的暴行の疑いで警察の捜査を受けていることが明らかになり、海外メディアは、俳優生命の危機に陥っていると伝えています。</div><div>イギリスの公共放送ＢＢＣによりますと、警察の捜査を受けているのは、映画「アメリカン・ビューティー」などでアカデミー賞を２度受賞したアメリカの人気俳優、ケビン・スペイシー氏です。<br><br>現在、５８歳のスペイシー氏をめぐっては、先月、俳優のアンソニー・ラップ氏が１４歳だった３１年前に性的関係を迫られたと告発したのをきっかけに、複数の男性が同様の被害を訴えるようになり、警察は捜査を始めたということです。<br><br>スペイシー氏はラップ氏に対して文書で謝罪したことを明らかにしていますが、そのほかの被害の訴えについてはコメントしていません。<br><br>ロイター通信によりますと、インターネットによる動画配信サービスのネットフリックスは、スペイシー氏が出演する人気ドラマの制作を中断し、今後も出演させない方針を明らかにしており、海外メディアはスペイシー氏が俳優生命の危機に陥っていると伝えています。<br><br>アメリカでは、このほかにもハリウッドの大物プロデューサーなどによる性的な嫌がらせの被害が報告されていて、関係業界で再発防止の対策が求められています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171104%2Fk10011210581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 18:55:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ハワイで軍視察 あす来日へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171104/k10011210571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ハワイで軍視察 あす来日へ</span><time datetime="2017-11-04T18:58"><span>11月4日</span> <span>18時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、５日からの日本訪問を前に、ハワイでアメリカ太平洋軍の司令部を視察し、北朝鮮へのけん制として朝鮮半島にたびたび派遣されるＢ１爆撃機などについて、軍の幹部から説明を受けました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は日本などアジア５か国を歴訪するのに先立って、３日、ハワイに立ち寄りました。そして、トランプ大統領は、アジア太平洋地域を担当するアメリカ太平洋軍の司令部を視察し、ハリス司令官と会談しました。<br><br>この中で、トランプ大統領は、ハリス司令官に対して、「あなたたちはみな優秀で、強い人たちだ」などと述べて激励しました。また、トランプ大統領は、ソーシャルメディアのインスタグラムに、北朝鮮へのけん制として朝鮮半島にたびたび派遣されるＢ１爆撃機などについて説明を受ける様子も公開しました。<br><br>今回のアジア歴訪では、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮への対応をめぐる協議が焦点の１つとなっていて、トランプ大統領は、軍の幹部から最新の北朝鮮情勢などについて報告を受けたと見られます。<br><br>さらに、トランプ大統領は、メラニア夫人とともに、旧日本軍の真珠湾攻撃で沈没した戦艦アリゾナの乗組員を追悼するアリゾナ記念館を訪問し、犠牲者を慰霊しました。<br><br>トランプ大統領は、ハワイで一泊し、アジア歴訪の最初の訪問国となる日本に５日午前、到着する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本などアジア歴訪の日程</h3><div>トランプ大統領は、日本、韓国、中国、ベトナム、フィリピンのアジア５か国を歴訪します。<br><br>日本には、５日から７日まで２泊３日の日程で、公式実務訪問賓客として訪れます。大統領就任後、初めてとなるアジア歴訪の最初の訪問国となり、５日午前、大統領専用機「エアフォース・ワン」で東京の横田基地に到着し、アメリカ軍兵士らを激励します。<br><br>その後、２０２０年の東京オリンピックでゴルフの会場となる埼玉県川越市の「霞ヶ関カンツリー倶楽部」で、安倍総理大臣と、世界ランキング４位のプロゴルファーの松山英樹選手も交えて、一緒にゴルフをプレーする予定です。<br><br>また、６日には、皇居で天皇皇后両陛下と会見します。さらに東京・元赤坂の迎賓館で安倍総理大臣と日米首脳会談を行うほか、北朝鮮に拉致された横田めぐみさんなど被害者の家族と面会する予定です。そして、トランプ大統領と安倍総理大臣は共同記者会見に臨むことになっているほか、晩さん会も開かれます。<br><br>トランプ大統領は７日に日本を離れ、次の訪問国、韓国に向かいます。<br><br>韓国では国賓としてムン・ジェイン（文在寅）大統領と首脳会談を行うほか、８日には韓国の国会で演説し、国際社会に北朝鮮に対して最大限の圧力をかけるよう呼びかけるとしています。<br><br>その後、８日から１０日まで中国を国賓として訪問します。滞在中、習近平国家主席と首脳会談を行い、北朝鮮への圧力の強化や貿易不均衡の是正を求めるとしています。<br><br>一方、１０日からはベトナムを訪問し、ＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議に出席するとともに、演説を行い、インド・太平洋地域のためのアメリカのビジョンを示すとしています。<br><br>また、１２日からはフィリピンを訪れ、ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合との首脳会議に出席するほか、ドゥテルテ大統領と首脳会談を行う予定で、中国が海洋進出を強める南シナ海の問題も取り上げられるものと見られます。そして、１４日には、フィリピンで開催されるＥＡＳ＝東アジアサミットに出席することになりました。<br><br>アジア歴訪について、ホワイトハウスは「同盟国などへの関与や、自由で開かれたインド・太平洋地域を発展させるアメリカの指導力を示す」としていて、トランプ大統領は記者団に対し「楽しみにしている」と述べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171104%2Fk10011210571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Nov 2017 18:58:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>