<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>予算委の閉会中審査 「２４日にも開催」確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>予算委の閉会中審査 「２４日にも開催」確認</span><time datetime="2017-07-18T13:18"><span>7月18日</span> <span>13時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011063321_1707181323_1707181340_01_02.jpg" alt="予算委の閉会中審査 「２４日にも開催」確認" id="news_image"></div><div></div><div>自民党と民進党の国会対策委員長が会談し、学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐる衆議院予算委員会の閉会中審査について、与野党で質疑時間の配分などの調整が整えば来週２４日にも行うことを確認しました。</div><div>この中で自民党の竹下国会対策委員長は、学校法人「加計学園」の獣医学部新設などをめぐる衆議院予算委員会の閉会中審査について、「安倍総理大臣の日程なども考慮し、来週２４日に衆・参半日ずつ行いたい」と述べました。そのうえで竹下氏は「与党側も質疑を通じて政府にしっかり説明を求めたい」として質疑時間を与党と野党で同じ配分とするよう提案しました。<br><br>これに対し山井氏は「議論すべきことがたくさんあり、短時間で幕引きしようというのは認められない。衆議院で丸一日審議すべきだ」と主張して、折り合いませんでした。<br><br>ただ竹下・山井両氏は、質疑時間などの調整が整えば来週２４日にも予算委員会を開催することを確認し、引き続き協議していくことになりました。<br><br>一方、会談で山井氏は、文部科学省の前川・前事務次官が、和泉総理大臣補佐官から獣医学部新設を認めるよう求められたと主張していることなどから、前川・和泉両氏らを予算委員会に招致するよう求めました。これに対し竹下氏は「証人喚問は極めて重たいものであり応じられないが、国会への出席が可能かどうかは持ち帰って検討したい」と伝えました。<br><br>自民党の竹下国会対策委員長は国会内で記者団に対し「安倍総理大臣が出席して予算委員会をやるという基本的な方向は一致している。お互いが全面的な主張をするだけでは話が進まないので、精力的に折衝し、話がまとまれば２４日にやろうという方向は確認できた」と述べました。<br><br>会談のあと民進党の山井国会対策委員長は記者団に対し「この期に及んで自民党が『質疑時間を増やさないと拒否する』と言うのは、いつまで逃げ回っているのか。予算委員会は白黒はっきりさせる場で、疑惑が続き言い分が食い違うのであれば国民は納得しない。『この人は出さない』ということであればそれ自体が疑惑隠しで、いくら委員会をやっても『もう１回やれ』ということになる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 13:18:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１００歳すぎても現役医師 日野原重明さん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011062981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１００歳すぎても現役医師 日野原重明さん死去</span><time datetime="2017-07-18T15:43"><span>7月18日</span> <span>15時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011062981_1707180915_1707180917_01_02.jpg" alt="１００歳すぎても現役医師 日野原重明さん死去" id="news_image"></div><div>１００歳をすぎても現役の医師を続け、高齢者が活躍できる社会の在り方などについて提言を続けた文化勲章受章者の日野原重明さんが１８日朝、呼吸不全のため亡くなりました。１０５歳でした。</div><div>日野原さんは明治４４年に山口市で生まれ、当時の京都帝国大学で医学を学んで昭和１６年に東京の聖路加国際病院で内科医として働き始めました。<br>診療のかたわら、病院関係者の力を総合した「チーム医療」の重要性を主張して看護師の教育に力を注いだほか、昭和２９年には民間の病院でははじめて人間ドックを導入し、生活習慣を改善して病気を予防するという考え方を普及させました。<br><br>日野原さんは聖路加国際病院の院長や理事長、国際内科学会や国際健診学会の会長などを務めました。<br>また昭和４５年のよど号ハイジャック事件に巻き込まれ、４日間、人質として拘束されました。<br>平成７年に起きた地下鉄サリン事件では聖路加国際病院の院長としてみずから陣頭指揮をとり、事件の当日だけで病院に運び込まれた６４０人の被害者の治療に当たりました。<br>さらに生と死をテーマにした執筆や講演を続けて高齢者が活躍できる社会の在り方などについて積極的に提言し、平成１３年に出版した「生きかた上手」がミリオンセラーとなりました。<br><br>また、音楽劇に出演したり全国の小学校を回ったりする活動を続け、テレビ番組にも数多く出演して人間味あふれる語り口で親しまれました。<br>平成１５年に放送文化賞を受賞したほか、平成１７年には文化勲章を受章しています。<br>さらに９０歳を前に出会ったアメリカの絵本をもとに、命の尊さを伝えるミュージカル「葉っぱのフレディ」の脚本の原案を手がけるなど、生涯現役の医師を貫きながら活動の幅を広げていました。<br><br>関係者によりますと、日野原さんは体調を崩して自宅で静養を続けていましたが、１８日朝６時半すぎ呼吸不全のため亡くなりました。<br>日野原さんの告別式は病院葬として今月２９日都内の葬儀場で行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「延命望まず」家族語る最期の日々</h3><div>日野原重明さんの次男の直明さん（６９）は「ことしの３月に検査で入院した際に肺炎が見つかりましたが、本人の希望で自宅で療養していました。しばらくはトーストや目玉焼きなどを食べていましたが、１０日ほど前からは流動食になりました。おとといまでは呼びかけに返事がありましたが、きのうからはかすかにうなずくくらいで反応が鈍くなり、きょう明け方、静かに眠るように息を引き取りました。延命措置は本人が望んでおらず、全く行いませんでした」と話しました。<br><br>自宅療養中の日野原さんの様子については「ことしの１０月４日の１０６歳の誕生日をずっと楽しみにしていました。数か月前までは『自分は東京オリンピックまで生きるんだ』と言っていました」と話しました。<br>また日野原さんの人生を振り返り「よど号のハイジャック事件を経験してからは、残された命を社会のために使うという使命感を持って生きていて私も影響を受けました。そういう生き方をしていたので、やり残したことはなかったのではないかと思います」と話していました。<br>そのうえで「父は自宅療養の間、私たち家族や知人らに『お世話になった。ありがとう』と感謝の言葉を述べていました。患者や本の読者の方々にも同じような思いだったのではないでしょうか」と話していました。</div></div><div><h3>聖路加国際病院院長「悲しみと喪失感は言い表せない」</h3><div>日野原重明さんが名誉院長を務める聖路加国際病院の福井次矢院長は「日野原先生は長年にわたりわが国の医療の向上に多大な貢献をされ、同時に国民の健康増進や生き方についての提言など幅広い功績を残されました。われわれにとっても日野原先生を失った悲しみと喪失感はどんな言葉でも言い表すことができません。魂の平穏を謹んでお祈り申し上げます」とコメントを発表しました。</div></div><div><h3>官房長官「現代の日本医療の礎を築き上げた一人」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「日野原氏は早くから予防医学の重要性に着目し、現在国民に定着している『生活習慣病』という言葉を提唱するなど、まさに現代の日本医療の礎を築き上げてきた一人であると考えている」と述べました。<br>そのうえで菅官房長官は「地下鉄サリン事件の際には、聖路加国際病院の院長として、事件後に直ちに被害者の無制限受け入れを実施し、被害者治療の拠点として事件の被害拡大防止に大きな貢献をされるなどすばらしい偉大な功績をあげた。１００歳を超えてもなお生涯現役として医学界の発展に尽くされた日野原氏に対して、心から敬意と感謝を表するとともにご冥福をお祈り申し上げたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011062981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 15:43:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広範囲で大気の状態不安定 土砂災害や浸水に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広範囲で大気の状態不安定 土砂災害や浸水に警戒</span><time datetime="2017-07-18T16:10"><span>7月18日</span> <span>16時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011063651_1707181647_1707181650_01_03.jpg" alt="広範囲で大気の状態不安定 土砂災害や浸水に警戒" id="news_image"></div><div>上空の寒気などの影響で、西日本から北日本にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になり、各地で発達した雨雲がかかっています。特に新潟県ではこれまでに降った雨で地盤が緩んでいる地域があり、気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空の寒気や前線の影響で広い範囲で大気の状態が不安定になり、新潟県では１７日夜遅くから「線状降水帯」と呼ばれる発達した帯状の積乱雲がかかっていて、午後３時までの１時間に新潟県が五泉市に設置した雨量計で５３ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>また気象庁のレーダーによる解析で、小千谷市付近で午後１時半までの１時間と正午までの１時間に、それぞれおよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は災害の危険が迫っているとして「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>新潟県の五泉市や小千谷市、長岡市、魚沼市などではこれまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まっていて、自治体が避難勧告を発表する目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>午後からは西日本から北日本にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になり各地で雨雲が発達しています。<br>午後３時までの１時間に東京都が小金井市に設置した雨量計で５７ミリ、滋賀県が近江八幡市に設置した雨量計と国土交通省が熊本県八代市に設置した雨量計で５０ミリのいずれも非常に激しい雨を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、西日本から北日本にかけての広い範囲で１８日夜にかけて局地的に雷を伴って激しい雨が降り、特に新潟県ではこのあとしばらく、熊本県では１８日夜にかけて、１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br>また関東ではこのあとしばらく１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水に警戒するとともに、急な強い雨や落雷、竜巻などの突風、ひょうに十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 16:10:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優砂川啓介氏死去 声優大山のぶ代さんの夫</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>俳優砂川啓介氏死去 声優大山のぶ代さんの夫</span><time datetime="2017-07-18T16:13"><span>7月18日</span> <span>16時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011063641_1707181617_1707181618_01_02.jpg" alt="俳優砂川啓介氏死去 声優大山のぶ代さんの夫" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの子ども番組の初代「体操のお兄さん」を務め、声優の大山のぶ代さんの夫としても知られる俳優の砂川啓介さんが今月１１日、尿管がんで亡くなりました。８０歳でした。</div><div>砂川さんは昭和１２年に東京で生まれ、昭和３６年にＮＨＫの子ども番組「うたのえほん」で初代「体操のお兄さん」に抜てきされました。<br><br>昭和４１年に「うたのえほん」が「おかあさんといっしょ」に統合されてからも「体操のお兄さん」として活動を続け、多くの子どもたちから人気を集めました。その後も俳優として活動を続ける一方、人気アニメの主人公、「ドラえもん」の声などを演じた俳優で声優の大山のぶ代さんと結婚し、仲のよい夫婦として知られていました。<br><br>おととしには大山さんが認知症になったことを公表して、介護の日々をつづった本を出版するとともに会見を開き「元気で賢かった妻が認知症になったという現実が受け入れられなかったが、世間に公表したことで私自身が楽になったせいか、最近は妻にも笑顔が増えてきたように感じます」と胸のうちを語っていました。<br><br>所属事務所によりますと、砂川さんは去年尿管がんと診断され治療を続けていましたが、今月１１日、東京都内の病院で亡くなったということです。<br>また大山さんは現在、東京都内の介護施設で暮らしているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 16:13:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教諭が男子児童に「窓から飛び降りなさい」 埼玉 所沢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>教諭が男子児童に「窓から飛び降りなさい」 埼玉 所沢</span><time datetime="2017-07-18T16:37"><span>7月18日</span> <span>16時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011063231_1707181213_1707181214_01_03.jpg" alt="教諭が男子児童に「窓から飛び降りなさい」 埼玉 所沢" id="news_image"></div><div>埼玉県所沢市の小学校で先週、４０代の男性教諭が４年生の男子児童に対し「窓から飛び降りなさい」「あすからは来るな」などと発言していたことがわかりました。児童はその翌日から学校を休んでいるということで、市の教育委員会は体罰に当たるとして児童や保護者に謝罪しました。</div><div>所沢市教育委員会によりますと、今月１２日の午後３時半ごろ、所沢市の市立山口小学校の３階の教室で、４年生のクラスを担任する４０代の男性教諭が授業が終わったあとにクラスの中で起きたトラブルを巡り、男子児童に「窓から飛び降りなさい」「あすからは来るな」などと厳しい口調で発言したということです。<br>またこのクラスは３４人の児童がいますが、男性教諭は「あすからは３３人でやっていこう」とも発言したということです。<br><br>男子児童はこの翌日から学校を休んでいるということです。<br>教諭は学校の調査に対し発言内容を認めたほか、ことし４月下旬の掃除の時間に同じ男子児童を足の裏で蹴ったことも認めているということです。<br><br>市の教育委員会はいずれも体罰に当たるとして児童や保護者に謝罪しました。市教育委員会の岩間健一学校教育部次長は「深くおわびします。今後も正確な情報の把握に努めるとともに児童の心のケアに努めます」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 16:37:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日野原さん 親交あった人から惜しむ声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日野原さん 親交あった人から惜しむ声</span><time datetime="2017-07-18T16:54"><span>7月18日</span> <span>16時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/K10011063441_1707181446_1707181503_01_02.jpg" alt="日野原さん 親交あった人から惜しむ声" id="news_image"></div><div></div><div>日野原さんと親交のあった人たちからは、惜しむ声が聞かれました。</div><div>日野原さんと交流のあった俳人の金子兜太さんは「日野原さんは俳句が好きで、よく電話をくれました。多方面に豊富な知識がある方なので、私自身も勉強になることが多かったです。１００歳を過ぎてものんきにはしゃぐ人で、数年前、一緒にロンドンに行った時もステップを踏んだりはしゃぎすぎて体を痛め、急きょ日本に帰ったこともあったほどです。ひとりではしゃいで楽しみ、同時に周りの人のことを楽しませ緊張している人の心も解きほぐす、気配りのできる人でした。日野原さんは『人間は１２０歳まで生きることが可能だ』と言っていたので、まだまだ生きて、記録を作ってほしかったです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金子兜太さん「１００歳すぎてものんきにはしゃぐ人」</h3><div>日野原さんと交流のあった俳人の金子兜太さんは「日野原さんは俳句が好きで、よく電話をくれました。多方面に豊富な知識がある方なので、私自身も勉強になることが多かったです。１００歳を過ぎてものんきにはしゃぐ人で、数年前、一緒にロンドンに行った時もステップを踏んだりはしゃぎすぎて体を痛め、急きょ日本に帰ったこともあったほどです。ひとりではしゃいで楽しみ、同時に周りの人のことを楽しませ緊張している人の心も解きほぐす、気配りのできる人でした。日野原さんは『人間は１２０歳まで生きることが可能だ』と言っていたので、まだまだ生きて、記録を作ってほしかったです」と話していました。</div></div><div><h3>宮城まり子さん「父親を亡くしたような思い」</h3><div>日野原重明さんが役員を歴任してきた静岡県掛川市の障害者の福祉施設「ねむの木学園」の園長で、６０年来の親交がある女優の宮城まり子さんは「私は何十年も前に患者としてお世話になって以来、親戚みたいにずっと親しくしていたので、父親を亡くしたような思いです」と話しました。<br><br>また、「昔、私が肝臓を悪くして入院していたとき、日野原先生は足が悪いのに、階段を上がったり降りたりしてみせて、『こんなふうに運動しなければだめだよ』と励ましてくれた。ことし私が９０歳になってもう年で嫌だと話したときは、『ぼくなんて１０５歳だよ、もっと頑張らなくちゃだめだ』と元気をくれた。ことしの４月に聖路加病院で診察を受けた時には『なんだ病気なんかして。まりちゃんのほうが僕よりずっと若いじゃないか』と励ましてくださいました。そんなふうに本当の優しさを持っている人で、大好きです」と話していました。<br>さらに、「施設にも子どもたちの絵を見に来たり、一緒に歌ったりと温かく触れ合ってくださいました。どちらかが死んだら残ったほうでお葬式をしようとお互いに言い合っていました。先に逝くなんてずるいけど、いっぱいいっぱいいっぱいありがとうと言いたい。今はとにかくそばに行きたい気持ちです」と話していました。</div></div><div><h3>神奈川 黒岩知事「命への思い継承」</h3><div>日野原重明さんが脚本の原案を手がけたミュージカルをプロデュースするなど、長年にわたって親交があった神奈川県の黒岩祐治知事は神奈川県庁で報道陣に対し「長いおつきあいの中で、日野原先生はいつまでも元気でおられお亡くなりにならないんじゃないかという気がしていましたから、驚き、ショックを受けました。一緒に手がけたミュージカルが成功したときは『これほどうれしいことはない』と言って、とても喜んでいたのを覚えています」と日野原さんとの思い出を語りました。<br><br>さらに黒岩知事は、日野原さんから大きな影響を受けたとしたうえで「日野原さんは夢が実現してもそこで止まらずに、次々と新しい夢を描かれ、追いかけられていました。最後まで元気ですばらしい生き方をされ、まさに理想の姿だったと思います。日野原先生から受け継いだいのちに対する思いをしっかりと継承していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>星野富弘さん「また対談するのを楽しみにしていた」</h3><div>手足が不自由で、口に筆をくわえて詩を添えた水彩画を描くことで知られる群馬県桐生市に住む作家の星野富弘さんは、平成１７年から日野原さんと対談をしたり一緒に本を出したりするなどしてきました。<br><br>日野原さんが亡くなったことについて星野さんは「平成１９年に対談したとき日野原先生と『次の対談は１０年後にやりましょう』と約束しました。そろそろ対談の時期だと楽しみにしておりました。訃報を聞いて寂しさもありますが、先生には大切なことをたくさん教えていただきました」とコメントしています。</div></div><div><h3>「新老人の会」で平和や生きがい伝える</h3><div>日野原さんは自立して生きる新しい老人の姿を「新老人」と名付けて平成１２年に「新老人の会」を立ち上げ、講演活動などを通して平和への思いや生きがいを感じる生き方を伝えてきました。<br><br>事務局によりますと、この会では高齢者の自立や世界平和など日野原さんの理念に即した目標を掲げて活動を行っていて、全国におよそ１万人の会員がいるということです。日野原さんは１００歳を過ぎてからも積極的に講演活動などを行い、平和への思いや自立してよりよく生きることの大切さを伝えていたということです。<br><br>「新老人の会」の石清水由紀子事務局長は「日野原さんはとても偉大な先生なのにそばにいるとそれを感じさせないフレンドリーな人柄でした。最近は戦争に対する思いや平和への思いを口にすることが増えていましたので、会としては今後も先生の考えや理念を伝えていけるような活動を続けていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 16:54:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「労働時間規制外し」に連合内で反対 政労使会談 延期へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170718/k10011063601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「労働時間規制外し」に連合内で反対 政労使会談 延期へ</span><time datetime="2017-07-18T17:01"><span>7月18日</span> <span>17時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は、働いた時間ではなく成果で評価するとした労働基準法の改正案をめぐり、１９日、連合や経団連との３者によるトップ会談で連合の要望を踏まえた修正の方針を確認することにしていましたが、連合内の調整がつかないことから会談は延期されることになりました。</div><div>働いた時間ではなく成果で評価するとして、労働時間の規制から外す「高度プロフェッショナル制度」を盛り込んだ労働基準法の改正案をめぐって、安倍総理大臣は先週、連合の神津会長と会談し、年間１０４日以上の休日確保の義務化などを求める連合側の意見を踏まえ、改正案の修正に応じる考えを示しました。<br><br>これを受けて政府は１９日、経団連の榊原会長も加わった３者によるトップ会談で修正の方針を確認することにしていましたが、連合内で一部の組合から反対や慎重な対応を求める意見が相次ぐなど調整がつかないことから、１９日の会談は延期されることになりました。<br><br>政府は連合内の動向を見極めたうえで、早期に政労使のトップ会談を行うよう調整したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>連合会長「丁寧に議論し連合の理解得る」</h3><div>連合の神津会長は総理大臣官邸で開かれた会合に出席したあと記者団に対し「連合として、このタイミングで何も取り組みをしないと高度プロフェッショナル制度の対象になる労働者への健康確保措置が極めてぜい弱なままになってしまう。丁寧に議論をすれば必ず連合の中の理解も得られる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170718%2Fk10011063601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Jul 2017 17:01:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>