<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「月面の太陽光あたる部分に水」NASA 初めて存在確認と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「月面の太陽光あたる部分に水」NASA 初めて存在確認と発表</span><time datetime="2020-10-27T09:09"><span>10月27日</span> <span>9時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682601_2010270931_2010270932_01_02.jpg" alt="「月面の太陽光あたる部分に水」NASA 初めて存在確認と発表" id="news_image"></div><div></div><div>NASA＝アメリカ航空宇宙局は月面の、太陽の光があたる部分に水が存在することを初めて確認したと発表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682601_2010270850_2010270910_01_02.jpg" alt=""><div>月には、太陽の光があたらない南極などに水が存在することはすでに知られていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682601_2010270906_2010270910_01_03.jpg" alt=""><div>NASAは26日、飛行機に搭載された望遠鏡、「SOFIA」＝成層圏赤外線天文台で月を観測し、太陽光のあたる部分にも水があることを初めて確認したと発表しました。<br><br>水の存在が確認されたのは月の南半球の、地球から見える側にある「クラビウス・クレーター」で、分析の結果、月の土壌1立方メートル当たり350ミリリットル程度の水が含まれていると考えられるということです。<br><br>月には太陽の光があたらない南極などに水が存在することは探査機の観測などですでに知られていました。研究チームは「大気のない月では太陽光があたると水は蒸発して宇宙空間に失われてしまうはずなので、水を作り出したり、とらえて逃さないようにしたりする何らかの仕組みがあるとみられる」として、小さな隕石（いんせき）の衝突で水がもたらされたり、何らかの化学反応で水が作り出されたりしている可能性があるとしています。<br><br>月面の水は宇宙空間で人間が活動するための酸素や水をもたらしたり、宇宙船の燃料に使ったりできる可能性が期待されていて、各国の月探査の目的の一つとなっています。<br><br>研究チームは、今回発見された水が実際に利用できるかどうかは今後、さらに探査が必要だとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 09:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タワーマンション強盗事件 少年3人を逮捕 東京 目黒区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タワーマンション強盗事件 少年3人を逮捕 東京 目黒区</span><time datetime="2020-10-27T09:41"><span>10月27日</span> <span>9時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682611_2010270903_2010270904_01_03.jpg" alt="タワーマンション強盗事件 少年3人を逮捕 東京 目黒区" id="news_image"></div><div>26日、東京・目黒区のタワーマンションの部屋に、宅配業者を装った男らが押し入り現金およそ600万円が奪われた事件で、警視庁は17歳から19歳の少年3人を強盗などの疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは17歳から19歳の少年3人です。<br><br>警視庁によりますと、3人は、26日東京・目黒区上目黒のタワーマンションの30代の女性の部屋に押し入り現金およそ600万円を奪ったとして、強盗などの疑いが持たれています。<br><br>宅配業者を装って部屋を訪れ、「俺は人を刺したこともある。金を出せ」などと言って脅したということです。<br><br>捜査関係者によりますと防犯カメラの映像などから現場から車で逃走したことが分かり、その後、神奈川県内で不審な車に乗っていた3人を見つけて事情を聴いていたということです。<br><br>警視庁によりますと調べに対していずれも容疑を認め、奪われた現金の一部が見つかったということです。<br><br>警視庁が事件の詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 09:41:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>解体される「スイカ模様のガスタンク」いつまでも 千葉 富里</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>解体される「スイカ模様のガスタンク」いつまでも 千葉 富里</span><time datetime="2020-10-27T11:44"><span>10月27日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682691_2010271142_2010271144_01_03.jpg" alt="解体される「スイカ模様のガスタンク」いつまでも 千葉 富里" id="news_image"></div><div>千葉県はスイカの収穫量が全国2位で、富里市は有数の産地です。<br>スイカの模様をしたユニークなガスタンクが街のシンボルになっています。<br>しかし、ガスの供給技術が進歩したため解体されることになり、住民たちがガスタンクの「最後の姿」を記録に残そうと動き始めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682691_2010271106_2010271144_01_04.jpg" alt=""><div>富里市の特産、スイカが描かれたガスタンクは高さ37メートル、巨大な街のシンボルとして20年間にわたって親しまれてきましたが、解体されることが決まりました。<br><br>スイカ農家の平野恵一さんによりますと、ガスタンクはスイカを買い求める観光客からも人気があったといいます。<br><br>このガスタンクは東京ガスが管理しています。<br><br>入浴などでガスの需要が増える夜間に備えて地域のガスを貯蔵する役割を果たしてきました。<br><br>しかし、老朽化に加え、各世帯にガスを届ける導管の技術が進歩したことで、ガスをタンクにためる必要がなくなり解体されることになったのです。<br><br>住民たちは消えゆく街のシンボルを記憶にとどめたいとして、取り壊しを前に、ドローンを使ってガスタンクの撮影を進めています。<br><br>住民グループの岡本伸正さんは「遠くから見える唯一のランドマークで、これが無くなるのは目標を失う感じです。1つの歴史の流れだと思うのでしっかりといい映像を撮りたいです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682691_2010271106_2010271144_01_05.jpg" alt=""><div>ガスタンクの解体作業は来年2月まで続く予定ですが、リンゴの皮をむくように解体されていくことから、岡本さんはその撮影も楽しみにしているということです。<br><br>富里市は、岡本さんたちが撮影した動画をイベントで紹介したり、市のホームページに掲載したりしてスイカの街のPRに活用していきたいとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682691_2010271106_2010271144_01_06.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:44:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省</span><time datetime="2020-10-27T11:50"><span>10月27日</span> <span>11時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271051_2010271053_01_02.jpg" alt="携帯電話料金値下げへ 「アクション・プラン」発表 総務省" id="news_image"></div><div></div><div>総務省は携帯電話料金の値下げに向けて、契約先を乗り換える際、カードを差し替えが不要な「eSIM」と呼ばれる機能を普及させるなどの政策を取りまとめた「アクション・プラン」を発表しました。携帯電話会社がこのプランに対応することで値下げにつながるかが焦点となります。</div><div>総務省のアクション・プランは携帯電話料金の値下げに向けて各社の競争を促す政策を盛り込んでいます。<br><br>この中では「利用者にとってわかりやく納得のできる料金・サービスの実現が必要」だとして、料金プランの変更や契約先を乗り換える手続きなどをわかりやすく解説する専用のホームページを年内に設けるとしています。<br><br>また、契約先の乗り換えをしやすくするため契約者の情報を書き込むSIMカードの機能を端末に内蔵させた「eSIM」の普及に向けて、来年の夏までに指針を策定するほか、キャリアメールと呼ばれる携帯電話会社のドメインのメールアドレスを乗り換え後もそのまま使えるようにする仕組みを検討するなどとしています。<br><br>総務省は今後、大手各社がプランに沿って取り組んでいるかを審査する方針で、料金の値下げにつながるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682681_2010271054_2010271150_01_03.jpg" alt=""><div>武田総務大臣は閣議のあとの会見で「格安スマホが存在するのに乗り換え手続きが複雑で、自由に乗り換えられなかった部分を解消することで健全なマーケットが構築されると思う。料金水準が国際水準に近くなっていくと期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:50:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西村経済再生相 閣僚に分散休暇取得の協力を要請 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西村経済再生相 閣僚に分散休暇取得の協力を要請 新型コロナ</span><time datetime="2020-10-27T12:12"><span>10月27日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682751_2010271135_2010271212_01_02.jpg" alt="西村経済再生相 閣僚に分散休暇取得の協力を要請 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策で、西村経済再生担当大臣は、年末年始の混雑を避けるため各府省庁などで柔軟に休暇を取得できるよう、すべての閣僚に協力を要請しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682751_2010271135_2010271212_01_02.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルス対策をめぐって、西村経済再生担当大臣は、混雑を避けるため年末年始の帰省や旅行を分散させる休暇の取得を呼びかけています。<br><br>そして27日、閣議のあとの閣僚懇談会で、各府省庁や関係団体の職員などが柔軟に休暇を取得できるよう、すべての閣僚に協力を要請しました。<br><br>このあと西村大臣は、記者団に「来年の1月3日は日曜日なので、例年以上に年末年始に人の移動が集中することが予想される。政府の分科会から、密の防止や働き方改革などの観点から、国や地方公共団体、経済界で休暇を分散するよう提言を受けている」と述べました。<br><br>一方で学校での対応については「協力をお願いしているが、萩生田文部科学大臣からは、授業日数が足りないという事情も聞いているので、そうしたことも踏まえ文部科学省で判断されると思う」と述べました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「実情に応じた対応 お願いしたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682751_2010271212_2010271224_01_05.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は閣議のあとの記者会見で「社会経済活動との両立にも資するもので、政府として分科会の提言の趣旨を踏まえて対応する。関係する府省から、地方自治体や経団連などの団体にも幅広く呼びかけていくことになる」と述べました。<br><br>そのうえで加藤官房長官は「分科会の提言は1月11日まで一律で休みを求めているものではなく、年末年始の前後を含めて柔軟に休暇を分散できるよう求めているものだ。そうした点も含めて幅広く周知し、それぞれの団体で実情に応じた対応をお願いしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>赤羽国土交通相「時間や場所 定番からずらす旅行推進」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682751_2010271212_2010271224_01_06.jpg" alt=""><div>赤羽国土交通大臣は27日の記者会見で「西村大臣から年末年始で感染拡大をさせないため各省にも協力依頼があった」と述べました。<br><br>そのうえで赤羽大臣は「旅行会社など民間の事業者とも連携し時間や場所を定番からずらす旅行を推進していきたい」と述べ、今後、具体的な対策を検討する考えを示しました。</div></div><div><h3>自民 二階幹事長「やってみないとわからない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682751_2010271212_2010271224_01_07.jpg" alt=""><div>自民党の二階幹事長は27日午前、党本部で西村経済再生担当大臣と会談し年末年始の帰省や旅行を分散させる休暇の取得について説明を受けました。<br><br>このあとの記者会見で、二階氏は「よいか悪いかはやってみないとわからない。やってみた結果、『なるほどいいな』となるか、『こう考えればいい』となるか意見が出れば対応する」と述べました。<br><br>一方で、衆議院の解散・総選挙への影響については、「いかなる時でも、必要な時は解散するので関係ない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「丁寧に進めていくべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682751_2010271212_2010271224_01_08.jpg" alt=""><div>公明党の山口代表は記者会見で「年末年始にはさまざまな行事があり大勢の人が集中するのが例年の傾向だ。人の集中を避けることが感染防止に有効だという観点での政府の発案だと思うので、民間の方に可能なかぎり応じてもらえるよう丁寧に進めていくべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 12:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文化功労者に漫才師の西川きよしさんら20人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文化功労者に漫才師の西川きよしさんら20人</span><time datetime="2020-10-27T13:17"><span>10月27日</span> <span>13時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271223_2010271317_01_02.jpg" alt="文化功労者に漫才師の西川きよしさんら20人" id="news_image"></div><div></div><div>今年度の文化功労者には漫才師の西川きよしさんなど20人が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271243_2010271317_01_03.jpg" alt=""><div>文化功労者に選ばれたのは次の方々です。<br><br>東京大学名誉教授で科学哲学・科学史・比較文明学が専門の伊東俊太郎さん（90）。<br><br>早稲田大学理工学術院教授で応用数学が専門の大石進一さん（67）。<br><br>オリンピック・金メダリストで日本体操協会元理事の加藤澤男さん（74）。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271243_2010271317_01_04.jpg" alt=""><div>撮影技師で映画監督の木村大作さん（81）。<br><br>プリンストン大学経済学教授でマクロ経済学が専門の清滝信宏さん（65）。<br><br>テレビ演出家の今野勉さん（84）。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271243_2010271317_01_05.jpg" alt=""><div>作曲家の三枝成彰さん（78）。本名・三枝成章さん。<br><br>音楽プロデューサーの酒井政利さん（84）。<br><br>インターネットイニシアティブ代表取締役会長の鈴木幸一さん（74）。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271245_2010271317_01_06.jpg" alt=""><div>作曲家のすぎやまこういちさん（89）。本名・椙山浩一さん。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271242_2010271317_01_07.jpg" alt=""><div>美術作家の高橋秀さん（90）。本名・高橋秀夫さん。<br><br>ぐるなび取締役会長で創業者の滝久雄さん（80）。<br><br>理化学研究所創発物性科学研究センター長で物性物理学が専門の十倉好紀さん（66）。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271242_2010271317_01_08.jpg" alt=""><div>人形浄瑠璃文楽三味線演奏家の鶴澤清治さん（75）。本名・中能島浩さん。<br><br>東京大学名誉教授でメカトロニクスが専門の原島文雄さん（80）。<br><br>能楽師の福王茂十郎さん（77）。本名・福王輝幸さん。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271223_2010271317_01_02.jpg" alt=""><div>漫才師の西川きよしさん（74）。本名・西川潔さん。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682861_2010271243_2010271317_01_10.jpg" alt=""><div>井上科学振興財団理事長で発生遺伝学が専門の堀田凱樹さん（82）。<br><br>染織作家の森口邦彦さん（79）。<br><br>シカゴ大学ラルフ・ルイス記念特別教授で社会学が専門の山口一男さん（74）。<br><br>文化功労者に選ばれたのは以上、20人の方々です。<br><br>文化功労者の顕彰式は来月4日に都内のホテルで行われます。</div></div><div><h3>木村大作さん「生き続けるかぎり映画を」</h3><div>文化功労者に選ばれた撮影技師で映画監督の木村大作さんは東京出身の81歳。<br><br>昭和33年に映画会社「東宝」の撮影部に入り、撮影助手として「隠し砦の三悪人」や「用心棒」など、数々の黒澤明監督の作品に携わりました。<br><br>昭和48年に撮影技師としてデビューし、森谷司郎監督の「八甲田山」や降旗康男監督の「駅 STATION」、「鉄道員」などの作品を手がけて、多くの賞を受賞しています。<br><br>映画監督としても活躍し、自身の監督デビュー作で撮影も行った平成21年公開の「劔岳 点の記」で、日本アカデミー賞の最優秀監督賞と最優秀撮影賞を受賞したほか、おととしには「散り椿」が、カナダの「モントリオール世界映画祭」で最高賞に次ぐ審査員特別グランプリを受賞しました。<br><br>平成15年には紫綬褒章を、平成22年には旭日小綬章を受章しています。<br><br>文化功労者に選ばれたことについて、木村さんは「これまでに選ばれている映画関係者も、黒澤明さん、高倉健さんなど、そうそうたる人たちで、連絡をもらってびっくりしました」と喜びを語ったうえで、「新型コロナウイルスの影響で、家にこもっていましたが、映画の現場を体験しないと映画人は絶対だめだと思っていて、そのために日々、企画を考えています。生き続けるかぎり映画のことから離れたくない、それが僕の仕事の流儀です」と話していました。</div></div><div><h3>三枝成彰さん「才能なかったが 人の3倍努力」</h3><div>文化功労者に選ばれた作曲家の三枝成彰さんは兵庫県西宮市出身の78歳。<br><br>東京藝術大学大学院に在籍していたときから次々と作品を発表して作曲家として頭角を現しました。<br><br>伝統的なクラシック音楽の技法を取り入れた情緒豊かな作風が特徴で、「忠臣蔵」や「Jr.バタフライ」などオペラを中心に多くの作品を手がけ、高い評価を受けています。<br><br>また、NHKの大河ドラマ「太平記」や連続テレビ小説「はね駒」など、数多くのテレビドラマの音楽のほか、人気アニメ「機動戦士ガンダム」の映画作品の音楽も手がけるなど、ジャンルにとらわれない作曲活動を続けてきました。<br><br>平成19年には紫綬褒章、平成29年には旭日小綬章を受章しています。<br><br>文化功労者に選ばれたことについて三枝さんは「自分は日本の音楽の本流ではないと思っていたので、選ばれたことは驚きであり、とても光栄です。多くの人たちの支えがあったからこそ作曲活動を続けることができ、感謝を申し上げたい。<br>私は音楽の才能はなかったが、人の3倍努力してきました。新型コロナの影響で音楽業界は非常に厳しい状況に追い込まれているが、若い人たちには才能ではなく好きなことに向かって努力することの大切さをこれからも伝えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>すぎやまこういちさん「今までの延長線上で頑張る」</h3><div>文化功労者に選ばれた作曲家のすぎやまこういちさんは、東京の出身で89歳。<br><br>大学を卒業後、民放のディレクターとして働きながら作曲家としての活動を始め、昭和43年以降は作曲活動に専念し、ザ・タイガースの「君だけに愛を」やヴィレッジ・シンガーズの「亜麻色の髪の乙女」など、時代を彩る楽曲を次々と世に送り出しました。<br><br>また、アニメの主題歌やテレビゲームの音楽なども数多く手がけ、中でも、人気ゲーム「ドラゴンクエスト」シリーズでは、昭和61年の第1作から第11作まで30年以上にわたってテーマ曲などを制作し、平成28年には、「最高齢でゲーム音楽を作曲した作曲家」として、ギネス世界記録に認定されました。<br><br>また、日本作編曲家協会の理事長など関係団体の要職を歴任し、長年にわたる音楽界への貢献が評価されて平成30年には旭日小綬章を受章しました。<br><br>文化功労者に選ばれたことについて、すぎやまさんは「日本の音楽文化に対して功労があると認められたことはすごく名誉なことだし、努力した甲斐があった。これから先、ゲーム音楽も引き続きやっていくでしょうし、ゲーム音楽ではない分野でも今までやったようなことをやっていく。今までやってきたことの延長線上で頑張るということです」と話しています。</div></div><div><h3>西川きよしさん 漫才分野からの文化功労者は初</h3><div>文化功労者に選ばれた漫才師の西川きよしさんは、高知県出身の74歳。<br><br>中学卒業後、喜劇俳優を目指して吉本新喜劇で舞台に出演するなか、昭和41年に横山やすしさんと漫才コンビを結成しました。<br><br>コンビ結成の翌年には「上方漫才大賞」の新人賞を受賞して頭角を現し、昭和54年と59年には上方大衆演芸の頂点を選ぶ「上方お笑い大賞」で大賞を受賞しました。<br><br>テンポが速く、ボケとツッコミの役回りを交互に入れ替える2人の漫才は、「型破り漫才」や「やすきよ漫才」と評されて漫才ブームをけん引し、のちの漫才師にも多大な影響を与えました。<br><br>また、昭和61年から3期18年にわたり参議院議員を務めました。<br><br>文部科学省によりますと、漫才の分野から文化功労者に選ばれたのは、西川さんが初めてです。<br><br>西川さんは、「身に余る光栄です。大衆芸能の中で、漫才にもすそ野を広げていただけて本当に感謝しています。少しでも皆様に楽しんでいただけるように、これからも頑張っておもしろいネタを、笑っていただけるネタを考えていきたいと思います」と喜びを表していました。<br><br>また、24年前に亡くなった、相方の横山やすしさんについては、「知らせを聞いてすぐに仏壇に報告に行きました。やすしさんに『俺がおらんようになってから1人でもらったんか。2人でもらいたかったな』と言われたような気持ちでした」と話していました。<br><br>そして、後輩の漫才師たちに向けて「私が賞をいただいたことで変に緊張することなく、後輩の皆さんにも、『俺も頑張ろう』という気持ちになってもらえたらうれしいです」とエールを送りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 13:17:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文化勲章に橋田壽賀子さんら5人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/k10012682821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文化勲章に橋田壽賀子さんら5人</span><time datetime="2020-10-27T13:29"><span>10月27日</span> <span>13時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682821_2010271203_2010271320_01_02.jpg" alt="文化勲章に橋田壽賀子さんら5人" id="news_image"></div><div></div><div>今年度の文化勲章の受章者に脚本家の橋田壽賀子さんなど5人が選ばれました。</div><div>文化勲章を受章するのは次の方々です。<br><br>脚本家の橋田壽賀子さん、本名・岩崎壽賀子さん（95）。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682821_2010271323_2010271329_01_03.jpg" alt=""><div>人形作家の奥田小由女さん（83）。<br><br>従来の人形の枠を超えた現代感覚に満ちた作風が評価されるなど、日本を代表する人形作家として多くの秀作を発表するとともに、工芸界の発展に尽力し続けています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682821_2010271323_2010271329_01_04.jpg" alt=""><div>東京大学名誉教授で日本文学が専門の久保田淳さん（87）。<br><br>古典全般にわたる深く広い教養に裏付けられた斬新な作品分析が特徴で、和歌文学と中世文学の研究で優れた業績を上げ、日本文学の発展に大きく貢献しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682821_2010271323_2010271329_01_05.jpg" alt=""><div>東邦大学名誉教授で物性物理学が専門の近藤淳さん（90）。<br><br>不純物を含んだ金属を極めて低い温度に冷却していく中での電気抵抗の変化について、その原因を理論的に解明する極めて顕著な業績を上げました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682821_2010271325_2010271329_01_06.jpg" alt=""><div>彫刻家の、澄川喜一さん（89）の合わせて5人です。<br><br>文化勲章の親授式は来月3日に皇居で行われます。</div></div><div><h3>橋田さん「お年寄りが1人でどう生きるか考え書きたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682821_2010271348_2010271350_01_07.jpg" alt=""><div>文化勲章を受章する脚本家の橋田壽賀子さんは、大正14年生まれの95歳。<br><br>昭和24年に映画会社「松竹」に入社して脚本家としての活動を始め、その後、フリーの脚本家としてテレビドラマの人気作品を数多く生み出しました。<br><br>特に、昭和58年にNHKで放送された「おしん」は、国民的人気ドラマとして高い評価を受けただけでなく、アジアや中東、アフリカを中心に60以上の国と地域でも放送され、世界的なブームを巻き起こしました。<br><br>また、民放のドラマ「渡る世間は鬼ばかり」は平成2年の放送開始からこれまでに500回以上放送される長寿番組となり、ありふれた日常の暮らしを描きながら社会で起きている現象を織り込み、辛口ホームドラマの代表作として高く評価されています。<br><br>橋田さんは昭和63年に紫綬褒章を受章し、平成27年には文化功労者に選ばれています。<br><br>文化勲章の受章について、橋田さんは「テレビが文化とは思っておらず、まだ実感が湧きません。お茶の間に入っておじいちゃんおばあちゃんまで見てもらえるテレビが好きで、ドラマを書いてきました。俳優や演出家、スタッフがいてやっと私の脚本が生きてくるので、私1人の力ではなく皆さんのおかげです」と喜びを語り、今後に向けて「私の年にならないと書けないことしか書けないので、お年寄りが1人で生きる覚悟をして、どう生きるかを考えて書いてみたいです」と話していました。</div></div><div><h3>澄川喜一さん「一生勉強を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201027/K10012682821_2010271349_2010271350_01_08.jpg" alt=""><div>文化勲章を受章する彫刻家の澄川喜一さんは、島根県の出身で89歳。<br><br>東京藝術大学で彫刻を学んで昭和34年にデビューし、木材を曲線形に削り出して組み合わせた「そりのあるかたち」という一連の作品で高い評価を受けました。<br><br>その後も、石や金属などを使った抽象彫刻などで数々の賞を受賞して活躍した一方、東京藝術大学で後進の指導に当たり、平成7年から13年までは大学の学長も務めました。<br><br>また、屋外の公共空間での大規模建造物のデザインでも多くの業績を残し、東京湾アクアラインの川崎人工島「風の塔」や、国立科学博物館のモニュメントなどを手がけたほか、東京スカイツリーのデザインを監修しました。<br><br>平成10年には紫綬褒章を受章し、平成20年には文化功労者に選ばれています。<br><br>文化勲章の受章について、澄川さんは「予期しないことで、身に余る気持ちでいっぱいです。これまでの作品を振り返ると、よくこれだけ大きい物を作ったなという満足感はありますが、年をとってみるともう少しこうすればよかったと反省もあり、一生勉強を続けないといけないと思っています。文化勲章はうれしい反面、重みも感じていますが、これからもまだ頑張らないといけないと思っています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201027%2Fk10012682821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 13:29:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>