<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日産 検査不正でＩＳＯ認証取り消し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日産 検査不正でＩＳＯ認証取り消し</span><time datetime="2017-11-15T11:20"><span>11月15日</span> <span>11時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224021_1711151127_1711151128_01_02.jpg" alt="日産 検査不正でＩＳＯ認証取り消し" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車が資格のない従業員に車の検査をさせていた問題で、品質管理の国際規格「ＩＳＯ」の認証機関が、日産が国内向けに生産している車の品質管理に関する認証を取り消していたことがわかりました。</div><div>日産は、国から義務づけられている出荷前の車の検査を資格のない従業員にさせていたうえ、問題が発覚したあとも検査の不正を続けていたことが明らかになりました。<br><br>会社によりますと、一連の問題で品質管理の国際規格「ＩＳＯ」を認証する機関の調査を受けた結果、車の検査など生産体制に問題があるとして、先月３１日に日産が国内向けに生産している車の品質管理に関する認証を取り消されたということです。<br><br>ＩＳＯは、製品をつくる企業の管理体制などが法令で定められた事項を適切に満たしているかを示す国際規格です。<br><br>これについて会社は「生産や販売に影響は出ていないが、信頼の回復に努めていきたい」とコメントしています。<br><br>日産は車の検査態勢を見直してすでに今月から工場での生産を再開していますが、今後、ＩＳＯの認証の再取得を求めていくとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:20:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シートベルトの警報音解除器具の業者 商標法違反容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シートベルトの警報音解除器具の業者 商標法違反容疑で逮捕</span><time datetime="2017-11-15T11:51"><span>11月15日</span> <span>11時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>シートベルトを締めていない際の警報音が鳴らないようにする器具に、自動車メーカーのロゴマークを無断で使ったとして、神戸市の自動車用品販売会社の社長が商標法違反の疑いで千葉県警に逮捕されたことが捜査関係者への取材でわかりました。警察は、車の不正改造を手助けした疑いでも捜査する方針です。</div><div>捜査関係者によりますと、逮捕されたのは、神戸市の自動車用品販売会社の社長で、中国籍の林瑞勇容疑者（４１）です。<br><br>シートベルトを締めていない際の警報音が鳴らないようにする器具に複数の自動車メーカーのロゴマークを無断で使ったとして、商標法違反の疑いが持たれています。<br><br>午前９時半ごろ、捜査員が神戸市の自宅から任意同行を求め、逮捕しました。<br><br>林容疑者は、「シートベルトキャンセラー」と呼ばれる警報音を解除する器具をインターネットで販売していたということで、シートベルトのバックルの部分にはめ込むと、警報音が鳴らなくなるということです。<br><br>捜査関係者によりますと、林容疑者が販売した器具を運転席に取り付けたとして、千葉県内のドライバー２人が不正改造の疑いで全国で初めて書類送検され、千葉県警は、不正改造を手助けした疑いでも捜査する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:51:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東急田園都市線 停電で運転見合わせ 12万6400人に影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東急田園都市線 停電で運転見合わせ 12万6400人に影響</span><time datetime="2017-11-15T11:54"><span>11月15日</span> <span>11時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>１５日朝、東京・世田谷区の東急田園都市線で架線の停電が発生し、渋谷駅と二子玉川駅の間の上下線でおよそ４時間半にわたって運転を見合わせました。通勤や通学の時間帯に重なり、およそ１２万６０００人に影響が出ました。</div><div>１５日午前５時半すぎ、東京・世田谷区の東急田園都市線池尻大橋駅付近で架線の停電が発生し、東急田園都市線は渋谷駅と二子玉川駅の間の上下線で運転を見合わせました。<br><br>復旧作業の結果、およそ４時間半後の午前１０時前に全線で運転を再開しましたが、通勤や通学の時間帯に重なり、およそ１２万６４００人に影響が出ました。<br><br>二子玉川駅前のバス停では、渋谷方面に向かうバスに乗ろうとする人たちで長蛇の列ができました。<br><br>東急田園都市線では先月１９日にも朝、停電が発生し、およそ３時間にわたって電車がストップしたばかりで、利用者からは東急電鉄の対応を批判する声が上がっています。<br><br>通勤のためバスを待つ行列に並んでいた男性は「東急バスを増発するといった対応もなかったと思います。田園都市線は最近も何度か止まっていますので、できるだけ早く対策をとってもらいたいし、この列に東急電鉄の社長にも並んでもらいたい」と話していました。<br><br>東急電鉄によりますと、変電所から電車に電気を送るための主要な架線の１つでショートが発生するなど何らかのトラブルが起きて停電した可能性があるということで、東急電鉄が詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:54:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日馬富士 貴ノ岩のスマホ操作に激高 繰り返し殴打か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日馬富士 貴ノ岩のスマホ操作に激高 繰り返し殴打か</span><time datetime="2017-11-15T12:02"><span>11月15日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の横綱日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行した問題で、日馬富士は、先輩力士に対する言動を注意された貴ノ岩が、その間もスマートフォンを操作し続けたことに激高し、繰り返し殴っていたことが複数の関係者の話しでわかりました。</div><div>この問題は、大相撲の横綱日馬富士が、巡業先の鳥取市に入った先月２５日の夜に、飲食の席で貴ノ岩を殴るなどしてけがをさせたもので、貴ノ岩は、九州場所を休場し、１３日に頭の骨を折るなどのけがで２週間の治療が必要という診断書を提出しました。<br><br>複数の関係者によりますと、日馬富士は、酒が入った飲食の席で貴ノ岩に先輩力士に対する日頃の言動について注意していたところ、その間も貴ノ岩がスマートフォンの操作をし続けたことに激高して、ビール瓶などで殴ったということです。<br><br>現場には横綱白鵬や鶴竜など複数の力士と鳥取の相撲関係者などが同席し、日馬富士を止めようとしたにもかかわらず、貴ノ岩を殴り続けたということです。<br><br>日馬富士は、１４日から左ひじ付近の炎症を理由に休場していて、福岡県太宰府市にある伊勢ヶ濱部屋の宿舎で行われた朝の稽古には姿を見せませんでした。一方、福岡県田川市の貴乃花部屋の宿舎では、朝の稽古は公開されず、貴乃花親方や貴ノ岩の出入りはありませんでした。<br><br>相撲協会は、九州場所が終わるのを待って、日馬富士や貴ノ岩に加えて、同席した力士などにも事情を聞くなどして、トラブルの原因や暴行に至った経緯など事実関係を調査し処分を決める方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鳥取県警 傷害の疑いで捜査</h3><div>この問題で鳥取県警察本部は貴ノ岩側から提出された被害届を受理し、傷害の疑いで捜査を進めています。警察は双方から事情を聞くなどして暴行のいきさつなどを調べる方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:02:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>林文科相「加計学園」獣医学部開学認可までの手続きは適正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>林文科相「加計学園」獣医学部開学認可までの手続きは適正</span><time datetime="2017-11-15T12:06"><span>11月15日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224131_1711151216_1711151216_01_03.jpg" alt="林文科相「加計学園」獣医学部開学認可までの手続きは適正" id="news_image"></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部の開学が認可されたことを受けて、衆議院文部科学委員会が開かれ、林文部科学大臣は「学部設置の構想は先端的な研究など新たなニーズに対応すると確認されたものだ」などと述べ、認可までの手続きは適正に進められたという認識を示しました。</div><div>衆議院文部科学委員会は、林文部科学大臣が１４日、学校法人「加計学園」の獣医学部の来年４月の開学を正式に認可したことを受け、１５日午前、焦点となっていた質問時間を与党１、野党２の割合として質疑を行いました。<br><br>この中で、自民党の橘慶一郎氏は「設置認可となったが、国家戦略特区なので、地域に貢献していくことも大事だ。文部科学省として、大学を地域の拠点としていくためにどう対処していくのか」と質問しました。<br><br>これに対し、林大臣は「今回の獣医学部設置の構想は、国家戦略特区のプロセスの中で先端ライフサイエンス研究の推進、地域の水際対策など新たなニーズに対応するものだと確認され、申請された。教育と研究活動が申請内容どおりに確実に実施され地域の学術的拠点となることを期待している」と述べました。<br><br>立憲民主党の逢坂誠二氏は「新設を検討する４条件がクリアされたとは全く思えない。加計学園の問題で、安倍総理大臣や総理大臣官邸が何らかの肩入れや関与をしたのではないかと言われているが、適切だと思うか。それとも不適切と理解しているのか」とただしました。<br><br>これに対し、林大臣は「そういうことがあったとすれば、適切ではないと認識しているが、獣医学部の設置に関して、安倍総理大臣から文部科学省に対して指示はなかったと承知している」と述べました。<br><br>さらに、林大臣は「『加計学園ありき』の選定を経た認可は取り消すべきだ」と追及されたのに対し、「プロセスを踏んで申請され、文部科学省の大学設置審議会でしっかり審査して『可』とする答申が出ており、それにもとづいて認可した」と述べ、認可の取り消しを否定しました。<br><br>一方、林大臣は、文部科学省の大学設置審議会の議事録の公開を求められたのに対し「個々の委員の発言や見解を明らかにすることで、公平な議論が妨げられるおそれがあると考え、個別の議事録は作成していない。議事要旨や審査意見、答申の公開で審査過程の透明性は図られている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「ルールに従い丁寧に説明」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で、衆議院文部科学委員会で、質問時間を与党１、野党２の割合で質疑が行われたことについて、「政府としては、決めていただいたルールに従い、しっかり丁寧に説明をする。選挙で選ばれた国会議員の数で時間を配分する『ドント方式』が基本だが、今回は少数野党にも配慮した形で決まったということに尽きる」と述べました。</div></div><div><h3>立民 国対委員長 「与党の質問 質も問われる」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は、党の会合で、衆議院文部科学委員会で、質問時間を与党１、野党２の割合で質疑が行われたことについて、「与党側は、政府の言い分を補強し、さらに疑念を深めるような質問や、内部から『おかしい』と声を上げた人をおとしめるような質問をしており、『そういうことをするために質問時間がほしかったのか』と言わざるを得ない中身だった。<br><br>質問時間という量の問題だけでなく、行政府をチェックしていく質の問題も問われかねない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:06:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田めぐみさん拉致40年 早紀江さん「政府は全力の取り組みを」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>横田めぐみさん拉致40年 早紀江さん「政府は全力の取り組みを」</span><time datetime="2017-11-15T12:09"><span>11月15日</span> <span>12時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224141_1711151217_1711151218_01_03.jpg" alt="横田めぐみさん拉致40年 早紀江さん「政府は全力の取り組みを」" id="news_image"></div><div>中学１年生だった横田めぐみさんが北朝鮮に拉致されてきょうで４０年がたちました。記者会見した母親の早紀江さんは「元気な間に、意識があるうちに、『めぐみちゃん』と声をかけてあげたい」と話し、政府に全力の取り組みを求めました。</div><div>横田めぐみさんは、昭和５２年１１月１５日、中学１年の時に、新潟市の学校から帰る途中、北朝鮮に拉致されました。<br><br>１５日で４０年がたつのに合わせて母親の早紀江さん（８１）が記者会見し、会見には、１４日、８５歳の誕生日を迎えた父親の滋さんも同席しました。<br><br>この中で早紀江さんは、４０年がたったことについて「近くの国にいるのに、どうしてこんなに長い間、助けてあげられないのだろうという思いが大きくなっています。『あしたは帰ってくるかもしれない』と思って頑張ってきましたが、姿さえ見えません」と語りました。<br><br>その上で「政府は一生懸命、知恵を練って頑張って下さっていると思いましたが、４０年たっても何も分からない状況で、信じてよかったのかという思いが家族の中にもあります。本気になって被害者を助け出してほしい」と求めました。<br><br>そして、「こんなに長くかかれば体も弱ってきますので、元気な間に、意識があるうちに、『めぐみちゃん』と声をかけてあげたい。今、めぐみちゃんには『とにかく病気をしないで元気でいて下さい。お父さんお母さんは弱ってきていますが最後まで頑張るから』と伝えたい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:09:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨大な岩が道路脇から落下 女性２人けが 岩手 奥州</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/k10011224191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>巨大な岩が道路脇から落下 女性２人けが 岩手 奥州</span><time datetime="2017-11-15T12:22"><span>11月15日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171115/K10011224191_1711151228_1711151229_01_02.jpg" alt="巨大な岩が道路脇から落下 女性２人けが 岩手 奥州" id="news_image"></div><div></div><div>１５日朝、岩手県奥州市で、県道沿いの斜面から落ちてきた幅１２メートルの岩に車２台が接触し、運転していた女性２人が軽いけがをしました。</div><div>１５日午前８時ごろ、奥州市江刺区岩谷堂の県道を車で走っていた男性から、「道路脇の崖が崩れて道をふさいでいる」と警察に通報がありました。<br><br>警察などが確認したところ、県道沿いの斜面から高さ７メートル幅１２メートルの岩が、のり面を覆うコンクリートごと崩れ落ちて道路を塞いでいました。<br><br>警察によりますと、当時、現場を走行中だった車２台がこの岩に接触し、それぞれの車を運転していた４５歳と６２歳の女性２人が胸や腰を打つ軽いけがをしました。<br><br>ほかに巻き込まれた車はないということです。<br><br>現在、岩を取り除く作業が行われていますが、さらに落石が起きるおそれがあることから付近は１．７キロにわたって通行止めになっていて、復旧の見通しは立っていません。<br><br>現場は大河ドラマの撮影などで知られる「えさし藤原の郷」のすぐ近くで、道路を管理する県によりますと、この場所ではこれまでにも小規模な落石が確認されていたということです。<br>県や警察が詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171115%2Fk10011224191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 12:22:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>