<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認</span><time datetime="2017-08-17T15:33"><span>8月17日</span> <span>15時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102381_1708171521_1708171526_01_03.jpg" alt="絶滅種の生き残り？ カワウソの生息 長崎 対馬で確認" id="news_image"></div><div>ことし２月、長崎県の対馬にカワウソが生息しているのを専門家の研究グループが確認していたことがわかりました。５年前に絶滅種に指定された「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、韓国から海をわたって住み着いた可能性があると指摘していて、今後、環境省がさらに詳しい調査と分析を進める予定です。</div><div>これは、１７日、野生動物の生態の研究が専門で、琉球大学理学部の伊澤雅子教授が環境省で記者会見し、明らかにしました。<br><br>それによりますと、伊澤教授らの研究グループが長崎県の対馬で行っていた野生動物の調査で設置していた自動撮影のカメラに、ことし２月、カワウソが映っているのを確認したということです。<br><br>映像には、カメラの方を振り向いてから立ち去る様子が映っていて、体の大きさや足の長さ、それに頭や尾の特徴などからカワウソと判断したということです。研究グループは、対馬に動物園や水族館がないことなどから、野生のカワウソの可能性が非常に高いとしています。<br><br>日本では、明治ごろまで「ニホンカワウソ」が各地に生息し、対馬でも江戸時代に生息していた記録が残っていますが、その後、数が激減し、生息していることを示す確実な情報がなくなったため、環境省は５年前に「絶滅種」に指定しました。<br><br>このため、国内で生きたカワウソの姿が確認されたのは、昭和５４年に高知県内の川で目撃されて以来、３８年ぶりになります。今回、対馬で見つかったカワウソについて、研究グループから情報提供を受けた環境省が先月始めた調査で、映像が撮影された場所の付近で「ふん」や毛が採取され、このうち「ふん」から、「ユーラシアカワウソ」のＤＮＡが検出されたということです。<br><br>「ニホンカワウソ」は、韓国などに生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされていて、研究グループは、今回見つかったカワウソが「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、「ユーラシアカワウソ」がおよそ５０キロ離れた韓国から海をわたって住み着いた可能性もあると指摘しています。<br><br>環境省は、今後、カワウソの巣を探すなど生息の実態を解明するとともに「ふん」や毛などの採取を続け、カワウソの種類についてさらに詳しい分析を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102381_1708171526_1708171526_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>これは、１７日、野生動物の生態の研究が専門で、琉球大学理学部の伊澤雅子教授が環境省で記者会見し、明らかにしました。<br><br>それによりますと、伊澤教授らの研究グループが長崎県の対馬で行っていた野生動物の調査で設置していた自動撮影のカメラに、ことし２月、カワウソが映っているのを確認したということです。<br><br>映像には、カメラの方を振り向いてから立ち去る様子が映っていて、体の大きさや足の長さ、それに頭や尾の特徴などからカワウソと判断したということです。研究グループは、対馬に動物園や水族館がないことなどから、野生のカワウソの可能性が非常に高いとしています。<br><br>日本では、明治ごろまで「ニホンカワウソ」が各地に生息し、対馬でも江戸時代に生息していた記録が残っていますが、その後、数が激減し、生息していることを示す確実な情報がなくなったため、環境省は５年前に「絶滅種」に指定しました。<br><br>このため、国内で生きたカワウソの姿が確認されたのは、昭和５４年に高知県内の川で目撃されて以来、３８年ぶりになります。今回、対馬で見つかったカワウソについて、研究グループから情報提供を受けた環境省が先月始めた調査で、映像が撮影された場所の付近で「ふん」や毛が採取され、このうち「ふん」から、「ユーラシアカワウソ」のＤＮＡが検出されたということです。<br><br>「ニホンカワウソ」は、韓国などに生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされていて、研究グループは、今回見つかったカワウソが「ニホンカワウソ」の生き残りの可能性がある一方、「ユーラシアカワウソ」がおよそ５０キロ離れた韓国から海をわたって住み着いた可能性もあると指摘しています。<br><br>環境省は、今後、カワウソの巣を探すなど生息の実態を解明するとともに「ふん」や毛などの採取を続け、カワウソの種類についてさらに詳しい分析を進めることにしています。</div></div><div><h3>ニホンカワウソとは</h3><div>環境省や専門家などによりますと、「ニホンカワウソ」は、イタチ科の哺乳類で全長１メートル前後、体重は４キロから１１キロほどで、細長い体に平たい頭部、長い尾と短い手足を持ち、足の指の間に水かきがあるのが特徴です。<br><br>韓国や中国に生息する「ユーラシアカワウソ」と同じグループに属する遺伝的に極めて近い種類とされ、夜行性で川の中流や下流、それに海岸近くに生息し、魚やエビ、カニなどを食べ、昼間は陸上で休むこともあるということです。<br><br>また、岸辺の斜面を滑ったり、貝を拾ってきて石の上に並べたりするなど、遊んでいるようなしぐさを見せることもあり、二本足で立ち上がる愛きょうのある姿はカッパのモデルとも言われてきました。<br><br>きれいな水辺を好むため、生息する地域は、豊かな自然環境がどれほど残っているかのバロメーターとされていました。<br><br>長崎県の対馬には、江戸時代に生息していたという記録が残るなど、明治ごろまで全国各地に生息していましたが、柔らかくて光沢のある良質な毛皮を狙った乱獲に加え、川や海辺の水質汚染や開発による生息環境の悪化などにより数が激減し、昭和３０年代に入ってからは四国でしかその姿を見ることができなくなりました。<br><br>その四国でも昭和５４年に高知県須崎市の新荘川で目撃されたのが最後で、その後、国や高知県が繰り返し調査を行いましたが、３０年以上、生息していることを示す確実な情報がなかったため、環境省は５年前の平成２４年８月に絶滅したと判断し、「絶滅種」に指定しました。<br><br>しかし、その後も高知県や愛媛県では、海岸などでカワウソのような動物を目撃したという情報が環境省や地元の自治体に寄せられていました。</div></div><div><h3>琉球大教授「ニホンカワウソか可能性は五分五分」</h3><div>琉球大学の伊澤雅子教授は１７日の会見で、「『ニホンカワウソ』が対馬で生き残っていた可能性と『ユーラシアカワウソ』が韓国などから流れ着いた可能性が五分五分だと考えている。ただ、生きたカワウソが国内で見つかった意義は大きく、これまでの目撃情報を含めてカワウソの存在が見直される機会になってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>ご当地キャラクターが驚きと喜び</h3><div>昭和５４年にニホンカワウソの生息が国内で最後に確認された新荘川が流れる高知県須崎市のご当地キャラクター「しんじょう君」は絶滅したとされるカワウソの友達を探しながら各地を旅しているということです。<br><br>長崎県の対馬でカワウソの生息が確認されたことが報じられると、自身のツイッターで「え。。ちょっと対馬いってくる☆」とツイートして、驚きと喜びを隠せない様子でした。<br><br>このツイートにネット上では「しんじょう君よかったね本当だといいね」などと祝う声が投稿されていました。<br><br>一方で、「しんじょう君対馬に移籍か！？」などと、今後の須崎市での活動を心配する声もありました。</div></div><div><h3>「うれしさと懸念」</h3><div>昭和５４年にニホンカワウソが最後に目撃された高知県にある「県立のいち動物公園」では、ユーラシアカワウソなど３種類のカワウソを飼育しています。<br><br>ニホンカワウソとの関係も深く、昭和５２年に捕獲された個体の剥製を保管しているほか、園内にニホンカワウソの像を設置し人と動物との共生の大切さを呼びかけています。<br><br>ニホンカワウソの歴史に詳しい多々良成紀園長は今回撮影された映像を見て、「映像だけでは判断できないしＤＮＡ鑑定で一概にはっきりするとは言えないが、ニホンカワウソの可能性もあると思う。もしそうであればうれしい」と話していました。<br><br>一方で、多々良園長は「一般の人がカワウソを探したり捕まえにいったりすることを懸念している。本当にニホンカワウソだとしても、これまで生き続けているわけで確認を急ぐ必要はないし、周囲が過剰に反応するとまた絶滅に追い込んでしまう」と述べました。<br><br>園内では騒ぎを知らないユーラシアカワウソがゆったりと水槽を泳ぎ回っていました。孫たちと訪れた高知市の７３歳の男性は、「ニホンカワウソの生息はありうると思います。観光資源にもなるので生存していてほしいです」と話していました。<br><br>また、大学２年の男子学生は「これを機会になぜニホンカワウソが絶滅したのか私たちが考えるきっかけになればいいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:33:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＱＲコード買い物サービス拡大 スマホで読み取るだけで支払い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＱＲコード買い物サービス拡大 スマホで読み取るだけで支払い</span><time datetime="2017-08-17T15:43"><span>8月17日</span> <span>15時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102341_1708171428_1708171450_01_02.jpg" alt="ＱＲコード買い物サービス拡大 スマホで読み取るだけで支払い" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンでＱＲコードを読み取るだけで買い物ができるサービスは、端末のメーカーや機種に制限されない手軽な支払い手段として普及が見込まれていて、ＩＴ各社の販売競争が激しくなっています。</div><div>ＱＲコードを利用した支払いサービスは、スマートフォンに自分のクレジットカードの情報を登録しておけば、あとはＱＲコードを読み取るだけで買い物の支払いができます。<br><br>この分野で大手のＩＴベンチャー「Ｏｒｉｇａｍｉ」は、小売りを中心におよそ１５００社にサービスを提供しています。<br><br>このサービスを全国の３８店舗に導入している大手雑貨店では、日本人だけでなく外国人旅行者の利用も多いということです。<br><br>東京の大手タクシー会社はこのサービスを４１００台のタクシーに導入し、利用者はスマホでＱＲコードを読み取るだけで乗車料金を支払えます。<br><br>Ｏｒｉｇａｍｉの康井義貴社長は「加盟店を増やして、年間の決済総額１兆円を目指したい」と話しています。一方、ＩＴベンチャーの「エニーペイ」は、今月から神奈川県逗子市の海水浴場にある海の家４０店舗で、ＱＲコードで支払いができるサービスを始めました。利用者はスマホでＱＲコードを読み取るだけで、ビーチパラソルを借りたり、食べ物を買ったりできます。<br><br>ＱＲコードのシステムは、広く普及している電子マネーと比べて、スマホのメーカーや機種の制限がないことや、店側は専用の読み取り端末が要らず、コストが抑えられる点が有利とされています。<br><br>「ＮＴＴドコモ」や中国の電子決済サービス大手「アリペイ」もサービスの開始を検討していて、海外に比べて遅れていた日本でも普及が進みそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＱＲコードとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102341_1708171530_1708171531_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>ＱＲコードは、今から２３年前、自動車部品大手の「デンソー」（現在の「デンソーウェーブ」）の開発部門が、工場で部品の在庫を管理するために作った日本発の認証コードです。<br><br>その特徴は、名前の由来にもなっている英語の「クイックレスポンス」、つまり高速で読み取りができるうえ、小さな正方形の中に並んだモザイク模様で、アルファベットや数字だけでなく、かなや漢字も含む７０００字を超える大量の情報を登録できることです。<br><br>携帯電話のカメラで読み取って使えるようになったことをきっかけに、世界各地でさまざまな用途で使われるようになりました。<br><br>ホームページのアドレスの読み取りや、航空券やコンサートの入場券といったチケットの認識など幅広く利用されています。</div></div><div><h3>コンビニではバーコード支払い導入も</h3><div>大手のコンビニチェーンでは、ＱＲコードと同じように手軽な支払い方法として、バーコードによる支払いサービスを導入する動きもあります。<br><br>コンビニ大手のローソンは今月、全国の１万３０００店舗に、ＩＴ大手の楽天が手がけるバーコードを利用した電子決済サービスを導入しました。<br><br>楽天の楽天ペイ事業部の諸伏勇人マネージャーは「ネット通販でのポイントなどの資産を、リアルな店舗でも使えるようにしていく」と話しています。</div></div><div><h3>日本では普及が遅れる</h3><div>ＱＲコードで支払いができるサービスは、中国やアメリカを中心に海外で普及が進んでいます。<br><br>特に中国では偽札の被害があとを絶たず、現金より電子決済のほうが安全だとして店側が導入に積極的で、数万円から数十万円の比較的高額の買い物などにも使われているということです。<br><br>中国のネット通販大手「アリババ」のグループが運営するサービスの「アリペイ」は、登録者が５億人に上るということです。<br>一方で、普及に伴って事件も起きています。<br><br>先月、中国南部の広西チワン族自治区で、店に掲示していた支払い用のＱＲコードを別のものと改ざんし売上金をだまし取ったとして、男女３人が警察に逮捕されました。<br><br>海外に比べて日本では普及が遅れています。<br><br>日銀が去年１１月から１２月にかけて、全国の個人を対象に行った調査では、スマホなどのモバイル端末を使った支払いサービスを利用したことがあると回答した人は全体の６％にとどまりました。<br><br>日本のＩＴ各社は、導入する店舗を増やして知名度を高めるとともに、割引などの優待キャンペーンを行って、普及を図ろうとしています。<br><br>さらに、支払いを行うたびに一定の時間しか使えないＱＲコードを自動で作成したり、指紋認証を求めるようにしたりして安全性を高め、消費者の不安の解消につなげようとしています。</div></div><div><h3>海の家の利用者「すごく便利」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102341_1708171428_1708171450_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>神奈川県逗子市の海水浴場の海の家で利用した女性は、「お財布を持ち歩くのは荷物になり不便だったので、すごく便利です」と話していました。<br><br>海の家のオーナーの男性は、「現金だと、レジをいちいち開けて、釣り銭の受け渡しも必要になりますが、そのあたりが簡略化されます」と話していました。<br><br>この海の家では、現在、ＱＲコードで購入できる飲食物は、ビールだけですが、今後はメニューを拡大していきたいとしています。<br><br>支払いサービスを提供している「エニーペイ」の井上貴文さんは、「レジャー施設に来る人はできるだけ身軽でいたいと思う。現金や財布を持たない快適さを知ってほしい」と話しています。</div></div><div><h3>大手雑貨店「待ち時間の軽減にも」</h3><div>「Ｏｒｉｇａｍｉ」のＱＲコードによる支払いサービスを導入している大手雑貨店では、事務の効率化にもつながっているといいます。<br><br>「銀座ロフト」の小澤宏行さんは、「お客さんの大半は、スマートフォンを持っているので、支払い手段を増やせないかと思い、導入した。サインなどが必要ないため、会計の待ち時間の軽減にもつながっている」と話しています。<br><br>同じサービスを利用しているタクシー会社、「日本交通」の子会社で、ＩＴ事業を手がける「ジャパンタクシー」の西本裕紀さんは「お客様も乗務員も現金やカードのやり取りに手間を感じているが、ＱＲコードで簡略化できる。利用件数は毎月、伸びている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 15:43:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子マラソン元日本代表選手 万引き容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女子マラソン元日本代表選手 万引き容疑で逮捕</span><time datetime="2017-08-17T16:49"><span>8月17日</span> <span>16時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>陸上の世界選手権、女子マラソンの元日本代表選手が、栃木県足利市のコンビニエンスストアで、化粧品などおよそ２６００円相当の商品を万引きしたとして、警察に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、栃木県足利市南大町の契約社員で、女子マラソンの元日本代表選手の原裕美子容疑者（３５）です。<br><br>警察によりますと、原容疑者は先月３０日の午後、足利市大月町のコンビニエンスストアで、化粧品や飲料品など合わせて８点、およそ２６００円相当の商品を万引きしたとして、窃盗の疑いが持たれています。<br><br>在庫と売り上げが合わないことに気付いた店からの届けを受けて、警察が捜査した結果、防犯カメラの映像などから原容疑者が万引きした疑いが強まったとして、１７日、逮捕しました。<br><br>警察によりますと、調べに対し「間違いありません」と容疑を認めているということで、警察は詳しい動機などを調べています。<br><br>原容疑者は、陸上の世界選手権女子マラソンで日本代表として２度出場し、平成１７年のヘルシンキ大会では日本人選手としてトップの６位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 16:49:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動運転バス実用化に向け 実証走行始まる 大分</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自動運転バス実用化に向け 実証走行始まる 大分</span><time datetime="2017-08-17T17:09"><span>8月17日</span> <span>17時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102481_1708171707_1708171709_01_03.jpg" alt="自動運転バス実用化に向け 実証走行始まる 大分" id="news_image"></div><div>運転手が乗らなくても、自動で走る自動運転バスの実用化に向けた実証走行が１７日から大分市で始まりました。</div><div>この実証走行は、観光客や市民の将来の交通手段として、自動運転バスの導入を検討している大分市が、大手ＩＴ企業のディー・エヌ・エーに委託して行いました。<br><br>使用されたのは、フランスのベンチャー企業が開発した電動の１２人乗りの小型バスで、運転席やハンドルがなく、車体の四隅など８か所に備えたセンサーで周囲の状況を検知するとともに、ＧＰＳを使ってみずからの位置を把握しながら走行します。<br><br>実証走行では、大分市内の国道沿いにある水族館と海水浴場の間のおよそ１キロを、時速およそ２０キロで往復しました。初日の１７日は、家族連れなどが乗り込み、別府湾の景色を眺めながら乗り心地や安全性を確かめていました。この実証走行は、今月２１日まで毎日１２往復行われます。<br><br>福岡県から訪れた子連れの３０代の女性は、「怖さは感じず、むしろゆっくりと景色が見られてよかった。将来導入されれば、いろんな場所で活用できそうだ」と話していました。<br><br>大分市都市交通対策課の雨川陽之参事補は、「将来的には交通弱者や、ドライバーの高齢化の問題にも対応できるのではないかと期待している」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:09:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領 北朝鮮攻撃のレッドラインはＩＣＢＭの核兵器化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領 北朝鮮攻撃のレッドラインはＩＣＢＭの核兵器化</span><time datetime="2017-08-17T17:27"><span>8月17日</span> <span>17時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102451_1708171700_1708171727_01_02.jpg" alt="韓国大統領 北朝鮮攻撃のレッドラインはＩＣＢＭの核兵器化" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、就任から１００日に合わせて記者会見し、北朝鮮に対する軍事攻撃の判断基準にもなるいわゆるレッドラインについて、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルを完成させそれに核弾頭を搭載して兵器化することだという認識を示し、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮を改めて強くけん制しました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は１７日、就任から１００日となったのに合わせて、大統領府で内外のメディアとの記者会見に臨みました。<br><br>この中でムン大統領は、アメリカと北朝鮮の激しい非難の応酬をめぐり、北朝鮮に対する軍事攻撃の判断基準にもなる「越えてはならない一線」、いわゆるレッドラインについて、「ＩＣＢＭを完成させ、それに核弾頭を搭載して兵器化することだと考えている。北は徐々にそのラインに近づいている」と述べ、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮を改めて強くけん制しました。<br><br>そのうえで、「朝鮮半島で二度と戦争は起きないと自信を持って言う。韓国の同意なくして、誰も朝鮮半島での軍事行動を決めることはできない」と強調しました。<br><br>さらにムン大統領は、「北の挑発に対しては強力な制裁を科すが、結局、平和的に解決しなければならないことは、アメリカのトランプ大統領を含めた国際的な合意だ」として、最終的には対話による問題解決を目指すほかないという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ムン大統領「元徴用工個人の請求権は消滅せず」</h3><div>一方、ムン・ジェイン大統領は、１７日の記者会見で、太平洋戦争中に日本の工場で働かされた韓国の元徴用工やその遺族らが日本企業に対し損害賠償を求める裁判を起こしていることに関して、韓国の最高裁判所などが「個人の請求権は消滅していない」という判断を示していることに触れ、「韓国政府は、そうした立場から歴史問題に臨んでいる」と述べ、徴用工問題は、依然として解決していないと主張しました。<br><br>ただ、日本政府は、韓国との間の財産請求権の問題について、１９６５年の日韓請求権・経済協力協定によって、「完全かつ最終的に解決済みだ」という立場です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:27:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海上自衛隊のヘリが横転 ４人けが 山口の岩国航空基地</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>海上自衛隊のヘリが横転 ４人けが 山口の岩国航空基地</span><time datetime="2017-08-17T17:40"><span>8月17日</span> <span>17時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102391_1708171509_1708171535_01_03.jpg" alt="海上自衛隊のヘリが横転 ４人けが 山口の岩国航空基地" id="news_image"></div><div>１７日午後、山口県の岩国航空基地で海上自衛隊のヘリコプターが横転し、海上自衛隊によりますと、乗っていた隊員８人のうち４人が軽いけがをしました。</div><div>１７日午後２時２０分ごろ、山口県岩国市の海上自衛隊岩国航空基地で、ＣＨ１０１ヘリコプターが横転しました。<br><br>海上自衛隊によりますと、横転したのは、南極観測船「しらせ」に搭載されているヘリコプターで、乗っていた隊員８人のうち４人が打撲やすり傷などの軽いけがをしました。<br><br>現場は基地の南側の海に突き出した岸壁付近で、事故を目撃した人の話しでは、荷物をつり下げたヘリコプターが基地に戻って来て、地上から数メートルの高さまで高度を下げたところ、機体が不安定になってメインローターが地面にぶつかったということです。<br><br>ヘリコプターは荷物をつり下げて飛行する訓練をしていたということで、海上自衛隊は詳しい状況や事故の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＣＨ１０１ヘリコプターとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/K10011102391_1708171504_1708171506_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>海上自衛隊のＣＨ１０１ヘリコプターは、全長２２．８メートル、全幅１８．６メートルで、パイロットや機関士など運航に必要な４人の乗員のほか、２５人が乗ることができます。<br><br>平成２０年３月から部隊での運用が始まり、平成２１年度から南極観測に協力しています。</div></div><div><h3>全日空 今のところ影響なし</h3><div>全日空によりますと、アメリカ軍岩国基地の滑走路を利用する岩国錦帯橋空港を発着する空の便に今のところ、影響は出ていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 17:40:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>栃木や群馬の高校で野球部のボールなどの盗難相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170817/k10011102561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>栃木や群馬の高校で野球部のボールなどの盗難相次ぐ</span><time datetime="2017-08-17T18:00"><span>8月17日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>関東地方では先月中旬以降、栃木県と群馬県の高校１０校で硬式野球部のボールやバットなどが盗まれる被害が相次ぎ、警察が窃盗事件として調べています。</div><div>栃木県高校野球連盟によりますと、先月中旬から１６日にかけて、栃木県内の高校７校で硬式野球部のボール合わせて３４００個余りやバットなどが盗まれる被害が相次いでいるということです。<br><br>このうち、宇都宮市の宇都宮北高校では、今月１３日の朝、グラウンドのそばにあるプレハブの用具室のドアがこじあけられているのが見つかり、ボールおよそ４００個がなくなっていたということです。<br><br>岩原典子教頭は、「新チームになり、生徒たちが頑張っている時に、大切な道具がなくなってしまい、大変困っています」と話していました。<br><br>また、警察によりますと、群馬県内でも今月６日、高校３校から「ボールが盗まれた」などと届け出があり、硬式野球部のボールおよそ１５００個、金属バット９本などがなくなったということです。<br><br>ボールなどは校舎の外の部活動の道具を入れる倉庫などに保管され、このうち太田市の新田暁高校では、南京錠が壊されていたということです。<br><br>警察が窃盗事件として調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170817%2Fk10011102561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Aug 2017 18:00:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>