<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ</span><time datetime="2017-06-09T10:15"><span>6月9日</span> <span>10時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011661_1706091015_1706091016_01_02.jpg" alt="「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ" id="news_image"></div><div>天皇陛下の退位に向けた特例法は、参議院本会議で採決が行われ、退席した自由党を除く全会一致で可決・成立しました。特例法は近く公布される予定で、即位後は、生涯、天皇であり続ける仕組みになった明治以降で初めてとなる天皇の退位が、実現することになりました。</div><div>天皇陛下の退位に向けた特例法案は、先週、衆議院を通過したのに続き、７日の参議院の特別委員会で質疑の後、採決が行われ、退席した自由党を除く全会一致で可決されました。これを受け、９日開かれた参議院本会議で採決が行われた結果、特例法は、委員会での採決と同様に退席した自由党を除く全会一致で可決され、成立しました。<br><br>特例法は、立法趣旨として、天皇陛下が、今後ご活動を続けることが困難となることを深く案じておられ、そのお気持ちを国民が理解し共感しているなどとして、天皇陛下の退位と、皇嗣、つまり皇太子さまの即位を実現すると明記しています。また天皇陛下が退位される日は、法律の公布から３年を超えない範囲内で政令によって定める日とし、退位後の称号を「上皇」とすることなどが盛り込まれています。<br><br>特例法は近く閣議などを経て公布される予定で、即位後は、生涯、天皇であり続ける仕組みとなった明治以降では初めてとなる天皇の退位が、遅くとも３年以内には実現することになりました。<br><br>政府は今後、退位後の天皇陛下を補佐するための宮内庁の組織やお住まいなどの検討と準備を進めるとともに、国民生活や政治日程への影響も考慮しながら、具体的な退位の期日や新たな元号などの検討を進める方針です。<br><br>また特例法を審議した衆参両院の委員会が、安定的な皇位継承を確保するための課題や女性宮家の創設などを、特例法の施行後、速やかに検討することなどを求める付帯決議を可決したのを受け、政府は、具体的な検討を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宮内庁 儀式や活動など本格検討へ</h3><div>天皇陛下の退位に向けた特例法の成立を受けて、宮内庁は、天皇陛下の退位の儀式や退位後の活動の在り方などについて本格的な検討を始めることにしています。<br><br>天皇の退位は、江戸時代後期の光格天皇以来、およそ２００年ぶりのことで、宮内庁は、皇居・宮殿で天皇陛下の退位の儀式を行う方向で平安時代の儀式書「貞観儀式」などを参考に内容についての検討を始めることにしています。<br><br>一方、皇太子さまの即位に伴い、今の憲法のもとで初めて即位された天皇陛下の例を参考に「即位の礼」と「大嘗祭」が行われる見通しで、宮内庁は「即位礼正殿の儀」など５つの儀式からなる「即位の礼」を終えたあと、再来年１１月に皇居・東御苑で「大嘗祭」を行う想定で政府とともに検討を進めることにしています。<br><br>また、特例法の成立によって、近代日本で初めて天皇と上皇が同時に存在することになり、新たな皇室の活動の在り方についても検討が本格化します。<br><br>このうち、退位後の天皇陛下の上皇としての活動について、宮内庁は、「象徴としての行為は基本的にすべて新天皇に譲られる」と説明しています。同時に、上皇の活動は、私的なものだけでなく公的色彩のあるものもあり得るとし、実際に活動していく中で形作られていくという見方を示しています。<br><br>具体的には、国内外への私的な旅行や、親交を深めてきた海外の賓客や国内外の文化人などとの懇談、それに、音楽会や展覧会への出席などが想定されていて、皇室の一員として新年の一般参賀などで国民の前に姿を見せられることなども検討されるものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:15:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>被ばくの作業員５人 事故後３時間余 汚染された室内に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>被ばくの作業員５人 事故後３時間余 汚染された室内に</span><time datetime="2017-06-09T11:25"><span>6月9日</span> <span>11時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011791_1706091118_1706091125_01_02.jpg" alt="被ばくの作業員５人 事故後３時間余 汚染された室内に" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県大洗町にある日本原子力研究開発機構で起きた被ばく事故で、現場にいた作業員５人は、事故発生後、３時間余りにわたって放射性物質に汚染された室内にとどまっていたことがわかりました。汚染が、部屋の外に拡大するのを防ぐ対策が整うのを待っていたということで、原子力機構は、作業員の被ばくに影響がなかったかどうか調べることにしています。</div><div>この事故は、今月６日午前、茨城県にある日本原子力研究開発機構「大洗研究開発センター」の施設で核燃料の貯蔵容器を点検しようとしたところ、中にあった袋が破裂し、プルトニウムなどを含む放射性物質の粉末が飛び散ったもので、現場にいた作業員５人のうち４人が放射性物質を体内に取り込んで被ばくし、１人の肺からは２万２０００ベクレルの放射性物質が計測されました。<br><br>原子力機構によりますと、事故後、放射性物質の汚染が、広がるのを防ぐため部屋の外に除染を行うテントを設置する対策を行ったということで、５人は設置が完了するまで汚染された室内にとどまることになり、部屋を出たのは、事故発生から３時間余りたってからだったということです。<br><br>原子力機構は、袋が破裂した場所からできるだけ離れた位置に待機するよう指示したうえで５人を待避させる準備に速やかに取りかかっており、問題はなかったとしていますが、今後、被ばくに影響がなかったかどうか調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:25:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡空港 大韓航空機の操縦室で煙発生か 滑走路一時閉鎖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福岡空港 大韓航空機の操縦室で煙発生か 滑走路一時閉鎖</span><time datetime="2017-06-09T11:47"><span>6月9日</span> <span>11時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011681_1706091029_1706091030_01_02.jpg" alt="福岡空港 大韓航空機の操縦室で煙発生か 滑走路一時閉鎖" id="news_image"></div><div>９日午前、韓国・プサンから福岡空港に到着した大韓航空機で、操縦室内に一時煙のようなものが発生したという情報があり、国土交通省などが詳しい状況を確認しています。けが人はいませんでしたが、滑走路が一時閉鎖され、一部の便に最大で４０分程度の遅れが出ました。</div><div>国土交通省によりますと、９日午前１０時２０分ごろ、福岡空港に到着した大韓航空機のパイロットから管制官に対し、「操縦席内に煙のようなものが発生している」という情報が入ったということです。<br><br>この便は、午前９時３４分、韓国・プサン発、福岡行きの大韓航空７８３便、ボーイング７３７型機で。乗客乗員１６０人が乗っていましたが、国土交通省によりますと、けが人はいないということです。<br><br>パイロットは「飛行中、操縦室内のパネルから煙が出たが、着陸後に消えた」と話しているということです。<br><br>この影響で、滑走路が一時閉鎖されたため、ほかの合わせて１９便に最大で４０分程度の遅れが出ました。欠航した便はありませんでした。<br><br>空港では消防車が待機しましたが、消火活動は行わず、乗客が緊急脱出するのに使用する脱出用スライドも使用されませんでした。<br><br>午前１０時半ごろに機体が動き出して駐機場に移動すると、乗客が機体から降りて次々とバスに乗る姿が見えました。国土交通省などが詳しい状況を確認しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「操縦席内に煙のようなもの発生」</h3><div>国土交通省によりますと、9日午前、福岡空港に到着した大韓航空機のパイロットから管制官に対し、操縦席内に煙のようなものが発生しているという情報が入ったということです。<br><br>この便は、韓国のプサンを出発して、午前１０時２２分に福岡空港に到着した大韓航空７８３便、ボーイング７３７型機だということです。<br><br>この便には乗客が乗っていたということで、詳しい状況を確認しているということです。</div></div><div><h3>乗客の男性「機内に煙などはなかった」</h3><div>出張の帰りだという乗客の５１歳の男性は「着陸して滑走路から誘導路に入るカーブを曲がったところで飛行機が止まった。消防車が近づいてきて、消防隊員が機体の下を確認していた。機内に煙などはなく、客室乗務員から何が起きたか説明はなかったが、『慌てないでください』と言われた。乗客はみな落ち着いて大きな混乱はなかった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:47:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米子空港で自衛隊機が草地にはみ出す 全日空３便が欠航</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米子空港で自衛隊機が草地にはみ出す 全日空３便が欠航</span><time datetime="2017-06-09T11:49"><span>6月9日</span> <span>11時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011641_1706091011_1706091013_01_02.jpg" alt="米子空港で自衛隊機が草地にはみ出す 全日空３便が欠航" id="news_image"></div><div></div><div>９日朝、鳥取県の米子空港で、訓練中の航空自衛隊の輸送機が誘導路から滑走路に出たあと、脇の草地にはみ出しました。けが人はいませんでしたが、滑走路はおよそ３時間にわたって閉鎖され、全日空の３便が欠航しました。</div><div>９日午前６時４０分ごろ、鳥取県の米子空港で、境港市の航空自衛隊美保基地に所属する「Ｃ２輸送機」が誘導路から滑走路に出たあと、滑走路を横切るように進み、そのまま脇の草地にはみ出しました。<br><br>航空自衛隊によりますと、輸送機には隊員６人が乗っていましたが、けがはありませんでした。<br><br>輸送機は離陸する際の手順を確認する訓練中で、乗っていた隊員は「ブレーキや車輪の操作が利かなかった」と話しているということで、航空自衛隊は滑走路に出る際、機体の向きを変えることができなかったと見て、詳しい状況を調べています。<br><br>米子空港は民間機と自衛隊が共同で使っていて、滑走路はおよそ３時間にわたって閉鎖され、午前中に発着する予定だった全日空の３便が欠航しました。<br><br>空港のカウンターでは一時、５０人余りが長い列を作り、航空券の払い戻しや鳥取空港を出発する便に乗り換える手続きなどに追われていました。全日空によりますと、午後の便は平常どおり運航する見込みだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>Ｃ２輸送機の動き</h3><div>航空自衛隊によりますと、Ｃ２輸送機は、９日午前６時４０分ごろ離陸の訓練のため誘導路から滑走路に出ようとしたところ、滑走路を横切るように直進し、そのまま滑走路脇の草地にはみ出したということです。誘導路と滑走路はＴ字路のような形で交差していて、輸送機が滑走路に出る際に機体の向きを変えることができなかったと見られています。航空自衛隊によりますと、乗っていた隊員は、「ブレーキや車輪の操作が効かなかった」と話しているということで、詳しい原因を調べています。</div></div><div><h3>防衛相「再発防止に取り組む」</h3><div>稲田防衛大臣は閣議のあとの記者会見で、「滑走路が閉鎖されたため、民航機の数便がキャンセルになるなどの影響が出た。地元の方々や関係者の皆様にご心配とご迷惑をおかけし、申し訳なく思っている。原因の詳細について、確認を急ぐとともに今後、このような事案が発生しないよう再発防止に取り組んでいく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:49:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク グーグル親会社からロボット開発２社買収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ソフトバンク グーグル親会社からロボット開発２社買収へ</span><time datetime="2017-06-09T11:53"><span>6月9日</span> <span>11時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011861_1706091152_1706091153_01_02.jpg" alt="ソフトバンク グーグル親会社からロボット開発２社買収へ" id="news_image"></div><div></div><div>ヒト型ロボット「ペッパー」の製造販売を手がける通信大手のソフトバンクグループは、アメリカのＩＴ企業、グーグルの親会社から、ロボット開発のベンチャー企業２社を買収することで合意しました。</div><div>発表によりますと、ソフトバンクグループが、グーグルの親会社、アルファベットから買収することで合意したのは、いずれも、ロボットの開発を手がけるベンチャー企業で、アメリカ・マサチューセッツ州に本社を置く「ボストン・ダイナミクス」と東京大学の研究者が中心となって設立した「シャフト」です。<br><br>このうち、「ボストン・ダイナミクス」は、動物のように４本の足で高速走行ができるなど独特な動きをする軍事用ロボットの開発で世界的に知られています。<br><br>一方の「シャフト」は２足歩行ができるヒト型のロボットを開発しています。今回の買収は、ソフトバンクグループがすべての株式を買い取って、完全子会社にする形で行われますが、株式の取得金額は公表できないとしています。<br><br>ソフトバンクグループは、ヒト型ロボットの「ペッパー」を製造販売していて、今回の買収によって、次世代のロボット開発を加速する方針です。<br><br>孫正義社長は「ロボット分野を発展させ、生活をより快適で安全にできるような活用方法をサポートしていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 11:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明</span><time datetime="2017-06-09T12:02"><span>6月9日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011651_1706091031_1706091032_01_03.jpg" alt="「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明" id="news_image"></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書について、松野文部科学大臣は、９日記者会見で、改めて文書が省内に存在するのかどうか追加の調査を行うことを明らかにしました。</div><div>学校法人「加計学園」が国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に計画している大学の獣医学部の新設をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書について、文部科学省は、先月、調査の結果、「該当の文書は確認できなかった」と発表しましたが、当時の事務次官だった前川喜平氏は、文部科学省で作成し、共有していたなどと主張しています。<br><br>こうした中、松野文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、「文書の存在などについて追加調査を行う必要があるという国民の声が多く寄せられている。こういった状況を総合的に判断し、きょうの閣議の後、安倍総理大臣に対して、追加調査を実施したい旨を伝えた」と述べ、改めて文書が省内に存在するのかどうか追加の調査を行うことを明らかにしました。<br><br>そして、松野大臣は、「安倍総理大臣からは『徹底した調査を速やかに実施するように』という指示があった。総理の指示のもと、国民の声に真摯（しんし）に向き合い、改めて徹底した追加調査を行い、結果がまとまり次第、発表したい」述べ、調査の対象範囲を広げる考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>再調査への経緯</h3><div>加計学園が計画する獣医学部をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された一連の文書について、先月１７日、野党の民進党から指摘を受けた松野文部科学大臣は、国家戦略特区に対応するための文書が作成された可能性があるとして省内で調査する考えを示しました。<br><br>その２日後、松野大臣は職員への聞き取りや共有フォルダーを調べた結果、「存在は確認できなかった」と発表しました。さらに政府も、菅官房長官が「怪文書のような文書だ」と記者会見で述べるなど、文書の存在を認めませんでした。<br><br>これに対して先月２５日、文部科学省の前川喜平前事務次官が反論する記者会見を開きました。前川氏は「実際に在職中に共有していた文書だ。あったものを無かったことにはできない」と述べて、文書は確実に存在していたと主張しました。しかし、この会見のあとも菅官房長官は「出どころが不明で信ぴょう性も定かではない文書だ」と述べて、その存在を認めない姿勢を示しました。<br><br>これに対し、国会で野党から再調査を求める声が強まり、文部科学省の職員からも「文書の存在は確認できなかった」とする調査結果に疑問の声が挙がり始めます。<br><br>ＮＨＫの取材に対して、複数の現役職員が「一連の文書は去年９月下旬に１０人以上の職員にメールで送信され、今も個人パソコンで保管されている」と証言しました。さらに先月、調査があった直後に、複数の職員が「文書は存在している」と審議官以上の幹部に対して報告していたこともＮＨＫの取材でわかりました。<br><br>そして、最初に調査結果を発表してから３週間となる９日、再調査はしないと繰り返し述べてきた松野大臣は記者会見で、「追加調査を行う必要があると国民から多くの声が寄せられている。その声に真摯に向き合い、改めて徹底した追加調査を行い結果を発表したい」と述べて、文部科学省として文書の存在を再び調査することを明らかにしました。</div></div><div><h3>文科省職員「判断遅かった」</h3><div>松野文部科学大臣が再び文書を調査することを明らかにしたことについて、現職の職員からは評価する声がある一方、判断が遅すぎたと批判する声が相次ぎました。<br><br>文書を見たことがあるという職員は、「職員の証言や世の中の批判が高まってようやく動き出したが、判断が遅かったと思う。再調査を徹底して、文書の内容についても国民が納得する形で、説明すべきだと思う」と話しています。<br><br>また別の職員は「調査に踏み切ったことはよいと思う。また、証言した職員が不利益を受けないように守ることも大事だと思う」と話しています。<br><br>さらに別の職員は「遅きに失した感がある。国民の声というよりは内部での不満がたまっていて、これ以上、放置できないので踏み切ったのだと思う。明らかに最初の対応が間違っていた」と述べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 12:02:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英総選挙 与党過半数届かない可能性 メイ首相の責任問う声も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英総選挙 与党過半数届かない可能性 メイ首相の責任問う声も</span><time datetime="2017-06-09T12:04"><span>6月9日</span> <span>12時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の方針などをめぐって争われたイギリスの総選挙は、開票作業が続いていて、公共放送ＢＢＣは、出口調査や開票状況に基づく予測として、与党・保守党が第１党の座を守るものの過半数の議席には届かない可能性もあると伝え、総選挙の前倒しに踏み切ったメイ首相の責任を問う声が高まることも予想されます。</div><div>イギリスの総選挙は８日、投票が行われ、日本時間の９日午前６時から開票作業が行われています。<br><br>ＢＢＣによりますと、これまでの開票の結果、日本時間の午前１１時４５分現在で、議会下院の６５０議席のうち、与党・保守党が１８１議席、最大野党の労働党が１９１議席、スコットランド民族党が２７議席、自由民主党が９議席を、それぞれ獲得しました。<br><br>ＢＢＣは、投票所での出口調査やこれまでの開票状況に基づいて、各党の最終的な議席数の予測を伝えていて、保守党が３１８議席、労働党が２６７議席を獲得し、保守党が第１党の座を守るものの、過半数の３２６議席には届かない可能性もあるとしています。<br>保守党が過半数の議席を確保できなければ、総選挙の前倒しに踏み切ったメイ首相の責任を問う声が高まることも予想され、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱に向けた交渉も、影響を受けるものと見られます。<br><br>このあと開票が順調に進めば、日本時間の９日午後には大勢が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メイ首相「保守党は責任を全う」</h3><div>メイ首相は、みずからの選挙区で当選を決めたあと、開票所で演説し、まだ全体の開票作業は続いており、結果を見極めたいとしたうえで、「ＥＵ離脱を成功させるためにもイギリスにはいま、安定が必要だ。その考えは変わっていない。もし、保守党が最も多くの議席を獲得したら、その責任を全うするつもりだ」と述べ、仮に単独過半数を獲得できなくても保守党が第１党になれば政権を維持する意向を示唆しました。</div></div><div><h3>労働党党首 メイ首相に辞任要求</h3><div>公共放送ＢＢＣが出口調査や開票状況にもとづいて与党・保守党が過半数の議席を獲得できない見通しだと伝えたことを受けて、改選前より議席を増やす見込みの最大野党・労働党のコービン党首は「明らかになったのは財政緊縮策や、医療・教育サービスに十分な財源を割かない政策はもうたくさんだと国民が声を上げたことだ」と述べ、メイ首相を批判しました。<br><br>そのうえで、「メイ首相は保守党の議席を減らし、支持を失い、信頼を失った。メイ首相が去るには十分で、国民を真に代表する政府に道を譲るべきだ」と述べ、首相を辞任するよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 12:04:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>