<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ことしの子どもの名前１位 男の子は「蓮」 女の子は「凛」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012195581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの子どもの名前１位 男の子は「蓮」 女の子は「凛」</span><time datetime="2019-11-29T11:20"><span>11月29日</span> <span>11時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195581_1911291122_1911291123_01_02.jpg" alt="ことしの子どもの名前１位 男の子は「蓮」 女の子は「凛」" id="news_image"></div><div></div><div>ことし生まれた子どもの名前で最も多かったのは、男の子が植物の「はす」を表す「蓮」（れん）、女の子は、りりしくきりっとした様子を表す「凛」（りん）だったという調査がまとまりました。</div><div>生命保険大手の明治安田生命は、保険の契約者の情報をもとに、毎年、その年に生まれた子どもの名前を調べています。<br><br>今回は１万6800人余りの名前を調べました。このうち男の子で最も多かったのは、２年連続で植物の「はす」を表す漢字の「蓮」という名前でした。<br><br>次に多かったのは太陽の「陽」に飛翔の「翔」を合わせて「はると」や「ひなと」などと読む名前と、「新しい」の漢字１字で「あらた」などと読む名前でした。<br><br>女の子で最も多かったのが、りりしくきりっとした様子を表す漢字の「凛」でした。次に多かったのは、太陽の「陽」と植物の「葵」を合わせて「ひまり」や「ひなた」などと読む名前、その次は、「結ぶ」に「愛」を合わせて「ゆあ」や「ゆいな」などと読む名前と、植物の杏を表す漢字で「あん」や「あんず」などと読む名前でした。<br><br>一方、名前の読み方では、男の子は11年連続で「はると」が最も多く、次いで「そうた」、その次が「みなと」でした。女の子は「めい」が最も多く、次いで「ひまり」、その次が「はな」でした。<br><br>ことしは新しい元号になってから初めての調査となりましたが、新元号にちなんだ「令」や「和」の文字を入れた名前は上位に入りませんでした。<br><br>調査した生命保険会社は「令和の漢字を使った名前は上位には入らなかったが、日本らしさや力強さ、それに前向きさを感じさせる名前が多く、新しい時代が意識されたのではないか」と分析しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>人気の名前 トップ10</h3><div>＜男子＞（）内は主な読み方<br>１位 蓮（レン）<br>２位 陽翔（ハルト、ヒナト）<br>　　 新（アラタ）<br>４位 湊（ミナト、ソウ）<br>　　 蒼（アオイ、ソウ、アオ、ソラ）<br>　　 律（リツ）<br>７位 樹（イツキ、タツキ）<br>８位 大翔（ヒロト、ハルト、ヤマト、ダイト、タイガ）<br>　　 悠真（ユウマ、ハルマ）<br>10位 朝陽（アサヒ）<br><br>＜女子＞<br>１位　凛（リン）<br>２位　陽葵（ヒマリ、ヒナタ、ヒヨリ）<br>３位　結愛（ユア、ユイナ、ユメ、ユナ）<br>　　　杏（アン、アンズ、アンナ）<br>５位　紬（ツムギ）<br>６位　莉子（リコ）<br>７位　結月（ユヅキ、ユズキ、ユツキ）<br>８位　芽依（メイ）<br>　　　美月（ミツキ、ミヅキ、ミズキ）<br>　　　心春（コハル）</div></div><div><h3>人気の名前（読み方） トップ10</h3><div>＜男子＞<br>１位 ハルト<br>２位 ソウタ<br>３位 ミナト<br>４位 ユウト<br>５位 リク<br>６位 ハルキ<br>７位 コウキ<br>８位 イツキ<br>９位 カイト<br>10位 ソウスケ<br><br>＜女子＞<br>１位 メイ<br>２位 ヒマリ<br>３位 ハナ<br>４位 リン<br>５位 サクラ<br>６位 コハル<br>７位 アカリ<br>８位 ユイ<br>９位 ミオ<br>　　 イチカ</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012195581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 11:20:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中曽根康弘元首相が死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012195791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中曽根康弘元首相が死去</span><time datetime="2019-11-29T12:42"><span>11月29日</span> <span>12時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195791_1911291249_1911291251_01_02.jpg" alt="中曽根康弘元首相が死去" id="news_image"></div><div></div><div>「戦後政治の総決算」を掲げ、国鉄の民営化や日米安全保障体制の強化などに取り組んだ、中曽根康弘 元総理大臣が、亡くなりました。101歳でした。</div><div>中曽根元総理大臣は、大正７年に、群馬県高崎市で生まれ、昭和16年に旧東京帝国大学を卒業し、当時の内務省に入ったあと、太平洋戦争を経験しました。<br><br>そして、昭和22年の衆議院選挙で、旧群馬３区に、当時の民主党から立候補して初当選し、その後、自民党の結成に参加して20回連続で当選しました。<br><br>この間、昭和34年に第２次岸改造内閣の科学技術庁長官として初入閣し、防衛庁長官、運輸大臣、通産大臣のほか、自民党の幹事長や総務会長などを務めました。<br><br>また、改進党に所属していた当時、被爆国の日本でも原子力発電に向けた研究開発が不可欠だとして、原子力関係の予算案の提出を主導したことでも知られました。<br><br>中曽根氏は、当時の佐藤栄作総理大臣の長期政権のもと、三木武夫、田中角栄、大平正芳、福田赳夫と並んで、いわゆる「三角大福中」の一角をなし、「ポスト佐藤」の候補として、党内の実力者のひとりに数えられるようになりました。<br><br>昭和57年11月、自民党の総裁予備選挙で、河本敏夫氏、安倍晋太郎氏、中川一郎氏を抑えて、第71代の内閣総理大臣に就任し、「戦後政治の総決算」を掲げて、懸案の解決を目指しました。昭和60年８月15日には、戦後の総理大臣として初めて、靖国神社に公式参拝しましたが、中国などから強い批判を受け、それ以降は参拝を見送りました。<br><br>中曽根氏は、行政改革などに尽力し、第２次臨時行政調査会、いわゆる「土光臨調」の土光敏夫氏と二人三脚で、「増税なき財政再建」に取り組み、当時の「国鉄」、「電電公社」、「専売公社」の民営化に取り組みました。<br><br>一方、外交面では、総理大臣就任からまもない昭和58年１月に、当時、関係がぎくしゃくしていた韓国を訪れて関係改善に道筋をつけて、そのままアメリカを訪問し、レーガン大統領との間で強固な信頼関係を築きました。互いを「ロン」「ヤス」と呼び合うレーガン大統領との関係は、中曽根外交の基盤となり、昭和58年11月にレーガン大統領が日本を訪れた際には、東京 日の出町のみずからの別荘「日の出山荘」でもてなし、中曽根氏がほら貝を吹く姿も話題になりました。<br><br>昭和60年３月には、旧ソビエトのチェルネンコ書記長の葬儀を利用して、ゴルバチョフ新書記長との首脳会談も実現させました。<br><br>一方、中曽根氏は、私的な諮問機関を設けることで、大統領型のトップダウン政治を目指したほか、日米貿易摩擦をめぐる記者会見では、みずからグラフを指し示したり、水泳や座禅をする様子を公開したりするなど、パフォーマンスのうまさでも知られました。<br><br>昭和61年には、「死んだふり解散」、「ねたふり解散」とも呼ばれる、衆参同日選挙を行い勝利を収め、党総裁としての任期が１年延長されました。しかし、昭和62年４月の統一地方選挙で敗北し、みずからが目指していた売上税の導入を断念し、その年の10月には、当時、「ニューリーダー」と呼ばれた、安倍晋太郎、竹下登、宮沢喜一の３氏の中から、竹下氏を後継総裁に指名し、11月に退陣しました。<br><br>中曽根氏の総理大臣としての在任期間は1806日と、当時としては異例の５年におよび安倍、佐藤、吉田、小泉の４氏に次ぐ、戦後５番目の長期政権となりました。<br><br>総理大臣退任後、リクルート問題で、平成元年５月に衆議院予算委員会で証人喚問を受け、党を離れましたが、２年後に復党しました。<br><br>そして、平成８年の衆議院選挙では、小選挙区制度の導入に伴い、当時の党執行部から、比例代表の終身１位で処遇することを確約され、小選挙区での立候補を見送りました。翌年には、大勲位菊花大綬章を受章したほか、国会議員在職50年の表彰も受けました。<br><br>しかし、平成15年の衆議院選挙の際、当時の小泉総理大臣が、比例代表の73歳定年制の例外を認めず、中曽根氏は立候補を断念して、56年に及ぶ国会議員としての活動に幕を閉じました。<br><br>中曽根氏は、政界引退後も、安全保障や国際交流のシンクタンクの会長を務め、内政や外交をめぐって積極的な発言を続け、みずからの心境を、「くれてなお命の限り蝉しぐれ」と詠んでいます。<br><br>とりわけ、憲法改正には強い意欲を示し、新しい憲法の制定を目指す、超党派の国会議員らでつくる団体の会長を務めてきたほか、おととし５月に出版した著書では、戦力の不保持などを定めた９条２項を改正し、自衛隊の存在を憲法に位置づけるべきだなどと提案しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012195791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 12:42:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中曽根元首相死去 政界の反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012195831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中曽根元首相死去 政界の反応</span><time datetime="2019-11-29T13:12"><span>11月29日</span> <span>13時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195831_1911291328_1911291335_01_02.jpg" alt="中曽根元首相死去 政界の反応" id="news_image"></div><div></div><div>中曽根康弘 元総理大臣の死去について、政界の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>亀井静香氏「まさに『巨星おつ』だ」</h3><div>自民党の政務調査会長などを務めた亀井静香氏はＮＨＫの取材に対し「まさに『巨星おつ』だ。中曽根先生はアメリカのレーガン元大統領との間で『ロン・ヤス』と呼び合う深い関係を作り、アメリカとの密接な友好関係を築いた。また、日本の保守の潮流の代表者として日本全体を引っ張ってきた。大変なご指導を受けてきただけに残念だ」と述べました。</div></div><div><h3>島村元農相「私にとって親と同じ 大変驚いている」</h3><div>中曽根氏の秘書を務めたあと、衆議院議員となり、農林水産大臣や文部大臣などを務めた島村宜伸さんは、ＮＨＫの取材に対し、「なんとも言えない。私にとって、中曽根元総理は親と同じですから、大変驚いているが、いまは落ち着いている。いろいろな思いは、頭の中によみがえっている。お世話になった皆様には、私からも大変お世話になりましたと言いたい」と話していました。</div></div><div><h3>自民 山崎元副総裁「惜別の情を誰よりも強く感じる」</h3><div>自民党の山崎元副総裁はＮＨＫの取材に対し「年齢から、この日がいつか来ると覚悟はしていたが、惜別の情を誰よりも強く感じる。私は中曽根氏に見いだされて国会議員になった一人で、大恩人だ。思い出は数限りない」と述べました。<br><br>また、官房副長官として中曽根氏の首脳会談に同席した思い出に触れ「アメリカのレーガン大統領との会談では、冷戦構造の解消をアメリカに強く迫ったうえで６者協議を提案し、今の対北朝鮮外交が始まった。迫力を身にしみて感じた」と振り返りました。</div></div><div><h3>自民 甘利税制調査会長 「どんなに頑張っても追いつけない存在」</h3><div>かつて中曽根派に所属していた自民党の甘利税制調査会長は、「『巨星おつ』という感じだ。本当に残念だ。ご冥福をお祈り申し上げる。偉大な政治家で、常に世界観とか大局観とか、物事をふかんして戦略的に見られる人だったと思う。どんなに頑張っても追いつけない存在だった」と述べました。</div></div><div><h3>自民 河村元官房長官「われわれの手本のような方だった」</h3><div>自民党の河村元官房長官は記者団に対し「寂しい思いだ。日本の厳しい時代に総理大臣として貢献され、われわれの手本のような方だったので非常に残念だ。残った者がしっかり頑張っていかなければならない。また、総理大臣になって最初に行った外国が韓国だったことを考えると、中曽根元総理大臣は日本と韓国の関係を大事にされていたと思う」と述べました。</div></div><div><h3>自民 額賀元財務相「こんにちの日本の土台を作った方」</h3><div>自民党の額賀元財務大臣はＮＨＫの取材に対し「自分が初当選したのは中曽根内閣の時だったが、『戦後政治の総決算』だと言ってさまざまな改革に取り組んでいたことが印象的だ。こんにちの日本の土台を作った方であり、信念を貫き、未来に向けた哲学を持った政治家だった」と述べました。</div></div><div><h3>自民 細田元幹事長「筋の通った大政治家」</h3><div>自民党の細田元幹事長は記者団に対し「行政改革の問題や日本の発展、それにアメリカをはじめとする外国との外交に力を入れていた。生涯の課題として憲法改正も長く主張しておられた。筋の通った大政治家だったと思う。憲法改正も中曽根先生のお気持ちに沿って自民党は進んでいる。心からご冥福を申し上げる」と述べました。</div></div><div><h3>維新 鈴木宗男参院議員「最後の大物政治家」</h3><div>日本維新の会の鈴木宗男参議院議員は「衆議院議員に無所属で初当選し、のちに自民党に入ったのが中曽根総理大臣のときだったので、いろいろな思い出がある。昭和、平成を通じて、最後のステーツマンと言える大物政治家で、非常に残念だ」と述べました。</div></div><div><h3>元秘書「あれだけ勉強する総理はほかにはいない」</h3><div>中曽根元総理大臣の秘書をおよそ30年務めた田中茂元参議院議員はＮＨＫの取材に対し「とにかく本を読み、勉強をした人だった。総理大臣になるために20冊ものノートを記して用意していて、あれだけ勉強する総理大臣はほかにいない。『いつかは』と思っていたが、思い出がありすぎて、今は何とも言えない」と話していました。</div></div><div><h3>元秘書 柳本卓治氏「憲法改正がライフワーク」</h3><div>中曽根氏の元秘書で参議院憲法審査会長などを務めた柳本卓治氏は、ＮＨＫの取材に対し、「父同然の恩師だった。憲法改正は中曽根元総理大臣のライフワークだったし、『政治家は、国家観、歴史観の上に立って日本の在り方を考えなければいけない』ということを教わった。ひと月ほど前にお目にかかったときは、逆に励まされるほどお元気だったが、それが最後の別れになってしまった。今はことばが出てこない」と話していました。</div></div><div><h3>国民 平野幹事長「日本の政治を主導 極めて残念」</h3><div>国民民主党の平野幹事長はＮＨＫの取材に対し「101歳という長寿で、これまで日本の政治を主導してこられた方であり、極めて残念だ。われわれは、思いをしっかりと受け止めて頑張りたい」と述べました。</div></div><div><h3>維新 馬場幹事長「国鉄民営化は歴史に残る功績」</h3><div>日本維新の会の馬場幹事長は記者団に対し「当時、国鉄の民営化は絶対に無理だと言われていたが、民間の知恵を借りて民営化にこぎ着けたのは日本の歴史に輝かしく残る功績だと思う。国会議員を引退後も憲法改正に力を入れておられ、叱咤（しった）激励をいただいた。行財政改革や規制緩和に取り組むことが中曽根元総理大臣の心を引き継ぎ、弔意をあらわすことになる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012195831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 13:12:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＮＳで誘い出し中学生を自宅に 43歳会社員を誘拐容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012195821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＮＳで誘い出し中学生を自宅に 43歳会社員を誘拐容疑で逮捕</span><time datetime="2019-11-29T13:39"><span>11月29日</span> <span>13時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195821_1911291335_1911291339_01_02.jpg" alt="ＳＮＳで誘い出し中学生を自宅に 43歳会社員を誘拐容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>ＳＮＳで知り合った愛知県豊橋市の女子中学生を誘い出し、４日間にわたって東京の自宅で寝泊まりさせたとしたとして43歳の会社員が未成年者誘拐の疑いで逮捕されました。警察の調べに対し、会社員は容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京 八王子市の会社員、小林政司容疑者（43）です。<br><br>警察によりますと小林容疑者は11月21日、ツイッターで知り合った愛知県豊橋市の14歳の女子中学生にメッセージを送って誘い出し、４日間にわたって東京の自宅のマンションで寝泊まりさせたとして、未成年者誘拐の疑いが持たれています。<br><br>女子中学生がツイッターで「部屋を貸してくれる人いませんか」と呼びかけたのに対し、小林容疑者は「のんびりしてください。ワンルームマンションなのでベッド１つなんです。一緒に寝ることになりますが大丈夫ですか」などとメッセージを送っていたということです。<br><br>２人が連絡を取り合った翌日、女子中学生と同居する祖母が警察に行方不明の届けを出したということで、警察が27日、八王子市内で中学生を見つけ保護したということです。<br><br>警察によりますと、調べに対し小林容疑者は「14歳だとは知らなかったし支配下には置いていない」と容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012195821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 13:39:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>困窮家庭の子どもたち 無償支援の取り組み広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012195981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>困窮家庭の子どもたち 無償支援の取り組み広がる</span><time datetime="2019-11-29T16:39"><span>11月29日</span> <span>16時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291542_1911291547_01_02.jpg" alt="困窮家庭の子どもたち 無償支援の取り組み広がる" id="news_image"></div><div></div><div>子どもの貧困対策で、政府は、切れ目ない支援に取り組むなどとした、新たな大綱を閣議決定しました。民間のＮＰＯなどでは、経済的に困窮するひとり親などの家庭の子どもたちに無償で食品を届ける「こども宅食」という取り組みが全国で広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>広がる「こども宅食」</h3><div>このうち、東京 文京区はふるさと納税を活用してＮＰＯや企業とともに２年前から全国に先駆けて「こども宅食」を実施しています。<br><br>この取り組みでは児童扶養手当や就学援助を受けている家庭を対象に２か月に１度、コメやレトルト食品などを届けています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291528_1911291533_01_03.jpg" alt=""><div>29日は取り組みに参加している東京 江東区の運送会社の物流拠点で、来月に届ける食品を準備する作業が行われました。<br><br>取り組みに賛同した企業から寄付されたコメやレトルト食品、お菓子など27点がクリスマスの柄の袋に入れられ、コンテナに詰められていきました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291528_1911291533_01_04.jpg" alt=""><div>「こども宅食」の運営を行うＮＰＯの増田朱里さんは「喜んでいただいています。お菓子を買えない家庭では宅食のお菓子があることで、お友達を家に呼ぶことができたという声も聞いています。実際にお届けして『最近どうですか』とか話をすることで困り事などを話してもらえる」と話していました。<br><br>一方で、増田さんは支援の難しさも感じていて「外から見るときれいな家に住んでいたり自分の食費を削って、子どもを塾や習い事に通わせたりして貧困が見えにくくなっている。親も見せないように必死に隠しているため、支援につながらないおそれがある」と話していました。</div></div><div><h3>ＳＮＳで家庭の状況把握も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012195981_1911291528_1911291533_01_05.jpg" alt=""><div>このため、文京区の「こども宅食」では対象世帯はＳＮＳで簡単に申し込めるようにしているということです。<br><br>また、ＳＮＳで気軽にやり取りができることで家庭の現状を把握することができ、さらに必要な支援につなげることもできるということです。<br><br>「こども宅食」の取り組みは最近では佐賀県や新潟市などでも行われていて、全国各地に広がっています。</div></div><div><h3>寄せられる感謝の声</h3><div>文京区の「こども宅食」を運営するＮＰＯには利用者のさまざまな声がＳＮＳで寄せられています。<br><br>初めて食品を受け取ったという利用者からは「こんなにたくさんと、量が多いことに驚きました。懸念していた賞味期限もすべて余裕がありましたし、バラエティー豊かなのも想像以上でした。子どもたちにも『これはこども宅食で頂いたもの』と話して、ふだん以上に『いただきます』に気持ちを込めてから、頂きました。そのせいか、お菓子も取り合いではなく、仲よく分けあうことができ、うれしく楽しい時間を過ごすことができました」というメッセージが寄せられたということです。<br><br>また、この取り組みでは食品以外にもコンサートやスポーツ観戦、温泉施設の入場券なども抽せんで配布していて、受け取った人からは「ふだんは体験することが難しいイベントを企画・招待くださり、大変感謝しております。ひとりきりで子育てし日常に忙殺される中、非日常のひとときが持てることはとても幸運なことです。大げさに聞こえるかもしれませんが、本当に生きててよかったなあ、と心から思いました。本当にありがとうございました」といった声も寄せられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012195981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 16:39:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岐阜 笠松町で火災</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012196131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>岐阜 笠松町で火災</span><time datetime="2019-11-29T16:54"><span>11月29日</span> <span>16時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196131_1911291656_1911291657_01_03.jpg" alt="岐阜 笠松町で火災" id="news_image"></div><div>29日午後４時15分に岐阜県の岐阜羽島警察署に入った連絡によりますと、笠松町下本町で建物から火が出ているということです。現場では消防による消火活動が続けられていますが、建物が激しく燃え、煙が上がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012196131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 16:54:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暴力団幹部殺害 52歳の男を再逮捕 殺人の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/k10012196141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>暴力団幹部殺害 52歳の男を再逮捕 殺人の疑い</span><time datetime="2019-11-29T16:56"><span>11月29日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196141_1911291655_1911291656_01_02.jpg" alt="暴力団幹部殺害 52歳の男を再逮捕 殺人の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県尼崎市で神戸山口組系の暴力団幹部が自動小銃で撃たれて殺害された事件で、警察は現場から逃走した車に乗っていて京都市内で逮捕された男を殺人の疑いで再逮捕しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196141_1911291656_1911291656_01_03.jpg" alt=""><div>27日、尼崎市の繁華街で神戸山口組系暴力団の古川恵一幹部（59）が自動小銃で撃たれて殺害された事件では、現場から逃走した車が京都市内で見つかり、乗っていた山口組の関係者とみられる朝比奈久徳容疑者（52）が、自動小銃や拳銃を持っていたため銃刀法違反などの疑いで逮捕されました。<br><br>警察によりますと、これまでの調べに対して「自分１人でやった。30発くらい撃った」などと供述しているということで、警察は29日夕方、殺人の疑いで再逮捕しました。<br><br>このあと身柄を兵庫県の警察署に移送して取り調べる方針です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191129/K10012196141_1911291659_1911291702_01_04.jpg" alt=""><div>朝比奈容疑者を乗せた車は、午後４時20分すぎ、京都南警察署を出ました。朝比奈容疑者は後部座席の真ん中に座り、時折、笑みを浮かべるような様子が確認できました。車の前後では、複数の捜査車両が警戒に当たっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191129%2Fk10012196141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Nov 2019 16:56:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>