<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コンビニ各社 スマホで公共料金など支払い導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>コンビニ各社 スマホで公共料金など支払い導入へ</span><time datetime="2017-09-05T01:59"><span>9月5日</span> <span>1時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127041_1709050055_1709050159_01_02.jpg" alt="コンビニ各社 スマホで公共料金など支払い導入へ" id="news_image"></div><div></div><div>時間がかかる公共料金などの支払いを手軽に行えるようにしようと、コンビニ各社は払い込み用紙の代わりにスマートフォンを使う新たなシステムを相次いで導入することになりました。</div><div>三井住友銀行とＮＥＣが開発したこのシステムはスマートフォンに専用のアプリを取り込むと代金の支払いに必要なバーコードが表示され、利用者は払い込み用紙の代わりにスマホの画面をレジで読み取ってもらうことで現金での支払いができます。<br><br>関係者によりますとコンビニチェーンのうち「ミニストップ」と北海道の「セコマ」が今月中にこのシステムを導入するほか、最大手の「セブンーイレブン・ジャパン」も、来年導入することがわかりました。<br><br>これはネット通販の普及などに伴って払い込み用紙によるコンビニでの支払いが増えレジの待ち時間の短縮などが課題になっていることが背景にあります。利用者にとっては電気やガスなどの公共料金の支払いを手軽に行えるようになるほか、期限が近づくとスマホに通知されるため支払い忘れの防止にも役立ちます。<br><br>一方、コンビニ各社、そして払い込み用紙を各世帯に送っている電力会社などにとっては業務の効率化につながることが期待され、こうした動きは今後、さらに広がっていきそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 01:59:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連安保理 米「新たな制裁決議を」 中ロは慎重</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連安保理 米「新たな制裁決議を」 中ロは慎重</span><time datetime="2017-09-05T04:29"><span>9月5日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮による核実験を受けて、国連の安全保障理事会の緊急会合が開かれ、アメリカは近く北朝鮮に対して厳しい制裁を科す新たな決議案をまとめ、来週の採決を目指す考えを示しましたが、中国とロシアはこれまでの制裁を着実に実施すべきだという立場を繰り返し、双方が歩み寄れるのか予断を許さない情勢です。</div><div>国連安保理の緊急会合は北朝鮮が３日、６回目の核実験に踏み切ったことを受けて、日本、アメリカ、韓国に加えてイギリスとフランスの５か国が要請して行われました。<br><br>会合でアメリカのヘイリー国連大使は「これまでになく強い制裁を採択しなければならない。戦争は望んでいないが、われわれの忍耐も無制限ではない」と述べ、近く北朝鮮に対して厳しい制裁を科す新たな決議案をまとめ、今月１１日の採決を目指す考えを示しました。<br>また日本の別所国連大使も「北朝鮮が深刻な結果を招く前に圧力をかけるべきだ。これまでの制裁は十分ではなくさらに強力な決議が必要だ」と述べ、強力な制裁を求めました。<br>新たな決議案をめぐって国連外交筋は北朝鮮が中国やロシアなどに派遣している労働者の制限や北朝鮮への石油の禁輸が議論される可能性があるとしています。<br><br>一方、中国の劉結一国連大使は「北朝鮮は朝鮮半島の非核化に向けた国際社会の取り組みを直視し、安保理決議を順守すべきだ」と述べたほか、ロシアのネベンジャ国連大使も「全会一致で採択された直近の決議を含め完全かつ包括的に実施されるべきだ」と述べ、これまでの制裁を着実に実施すべきだという立場を繰り返し、追加の制裁には言及しませんでした。<br><br>このため今後１週間で、制裁の強化を訴える日本やアメリカと、制裁に慎重な中国やロシアが歩み寄れるのか予断を許さず、激しい駆け引きが繰り広げられるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本「制裁決議速やかに」 ロシアは慎重</h3><div>緊急会合のあと、日本の別所国連大使は記者団に対し「安全保障理事会がとても強く北朝鮮の核実験を非難したのはよかった。アメリカは新たな制裁決議を速やかに採択するよう求めており、すぐに取りかかるべきだ」と述べました。<br>またロシアのネベンジャ国連大使は記者団に対し「これまで北朝鮮への制裁はうまく機能しなかった。新たな制裁を加えようがそれだけで北朝鮮の非核化には結びつかない」と述べ、新しい制裁決議には慎重な立場を繰り返しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 04:29:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州北部豪雨 川底えぐられ土砂増大か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>九州北部豪雨 川底えぐられ土砂増大か</span><time datetime="2017-09-05T04:35"><span>9月5日</span> <span>4時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127031_1709050045_1709050435_01_02.jpg" alt="九州北部豪雨 川底えぐられ土砂増大か" id="news_image"></div><div></div><div>九州北部豪雨で発生した大量の土砂について、九州大学などの専門家が現地調査を行った結果、山の斜面から崩れ落ちた土砂に加え、川底や川の周囲の土砂も深くえぐられて下流に押し流され、土砂の量が増大して被害の拡大につながったと見られることがわかりました。</div><div>九州大学大学院の笠間清伸准教授など、地盤工学会の研究グループは九州北部豪雨で被害を受けた福岡県朝倉市の山あいを流れる筑後川の支流の被害の状況を調査しました。<br><br>その結果、合わせて６つの川の上流で、川底や川の周囲の土砂が深くえぐられているのが確認され、川底が深さ５メートルほど削られた川もあったということです。<br><br>このため研究グループは山の斜面から崩れ落ちて川に流れ込んだ土砂に加え、川底や川の周囲の土砂も増水した川に深くえぐられて下流に押し流され、土砂の量が増大して被害の拡大につながったと見ています。<br><br>笠間准教授は「勢いを増した川の流れに土砂が含まれることで、川底や川の周囲の土砂を削り取る力が増して浸食が進んだのではないか。山の斜面の土砂より浸食された川の土砂のほうが多い可能性があり、さらに詳しく調べていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 04:35:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミャンマー ロヒンギャ掃討 住民に被害 批判高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ミャンマー ロヒンギャ掃討 住民に被害 批判高まる</span><time datetime="2017-09-05T04:46"><span>9月5日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011127141_1709050546_1709050548_01_03.jpg" alt="ミャンマー ロヒンギャ掃討 住民に被害 批判高まる" id="news_image"></div><div>ミャンマー西部で少数派のイスラム教徒の武装勢力に対し治安部隊が掃討作戦を続け、周辺の住民にも被害が広がっている問題で、インドネシアのルトノ外相がミャンマーのアウン・サン・スー・チー国家顧問に対し、武力行使を控えるよう求めるなど、国際的な批判が高まっています。</div><div>ミャンマー西部ラカイン州では治安部隊が先月からロヒンギャと呼ばれる少数派のイスラム教徒の武装勢力に対する掃討作戦を続け、治安部隊と武装勢力の双方に多くの死傷者が出ています。被害は戦闘に関わっていない住民にも広がっていて、国連の推計では隣国のバングラデシュに避難したロヒンギャの住民の数は３日までに７万３０００人にのぼりました。<br><br>こうした中、世界で最も多くのイスラム教徒が暮らすインドネシアのルトノ外相は４日、ミャンマーの首都ネピドーでアウン・サン・スー・チー国家顧問と会談しました。このなかでルトノ外相は武力行使の自粛とロヒンギャの人たちにインドネシアをはじめ外国などからの支援物資が円滑に届けられるよう協力することなどを求めたということです。<br><br>一方、ミャンマー政府はスー・チー国家顧問がどのように答えたのかは明らかにしていません。<br><br>ラカイン州でのミャンマー政府の対応をめぐっては国連のグテーレス事務総長も「人道上の大惨事を防ぐために自制を求める」と述べるなど国際的な批判が高まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>インドネシアでは抗議活動が続く</h3><div>ロヒンギャの人たちへの人道上の懸念が高まるなか、マレーシアや世界で最も多くのイスラム教徒が暮らすインドネシアではミャンマー政府に対する抗議活動が連日続いています。<br>このうちインドネシアでは４日、イスラム団体のメンバーら数百人がジャカルタのミャンマー大使館の前に集まり、掃討作戦を直ちに中止するよう訴えるとともに、インドネシア政府に対してもこの問題に積極的に介入し、調停に乗り出すよう求めていました。インドネシアのジョコ大統領が今回、ルトノ外相をミャンマーに派遣した背景にはロヒンギャをめぐる問題にインドネシアが積極的に関与する姿勢を国の内外にアピールする狙いもあると見られます。</div></div><div><h3>マララさんも非難 スー・チー氏に行動呼びかけ</h3><div>この問題について２０１４年にノーベル平和賞を受賞したパキスタン出身のマララ・ユスフザイさんが３日、公式のツイッターで声明を出し、ミャンマー政府の対応を非難するとともに同じノーベル平和賞受賞者であるアウン・サン・スー・チー国家顧問に行動を呼びかけました。<br><br>声明でマララさんは「ロヒンギャのニュースを見るたびに胸が張り裂けそうな気持ちになる」としたうえで「ミャンマー軍に殺された幼い子どもの写真を見たが、子どもたちは誰も攻撃していない。今すぐ暴力をやめるべきだ」として、ミャンマー政府の対応を非難しました。そのうえで「私と同じノーベル賞受賞者のスー・チー氏の行動を待っている。世界中の人たちやロヒンギャの人たちも同じ気持ちだ」としてスー・チー国家顧問に行動を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 04:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メルカリにウイルス情報 男子中学生が出品の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011126961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メルカリにウイルス情報 男子中学生が出品の疑い</span><time datetime="2017-09-05T05:07"><span>9月5日</span> <span>5時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011126961_1709050518_1709050525_01_03.jpg" alt="メルカリにウイルス情報 男子中学生が出品の疑い" id="news_image"></div><div>インターネットで利用者どうしがさまざまな品物を売買できるスマートフォンのアプリ「メルカリ」で、コンピューターウイルスを入手する方法が売り買いされていたことが捜査関係者への取材でわかりました。奈良県警察本部は当時中学１年の男子生徒が関わったとして、５日にも児童相談所に通告する方針です。</div><div>捜査関係者によりますと、さまざまな品物を手軽に売買できるスマートフォンのアプリ、メルカリで、ことしコンピューターウイルスをダウンロードするための情報が売り買いされていたのを奈良県警察本部の捜査員が確認しました。<br><br>このウイルスは感染するとスマートフォンの画面に人の顔の「アイコン」がたくさん現れて使いにくくなるもので、警察が調べを進めた結果、大阪府内に住む当時中学１年で１３歳の男子生徒がことし３月に出品した疑いのあることがわかったということです。<br><br>男子生徒は購入を申し込んできた京都府などに住む１４歳から１９歳までのいずれも少年４人に対し、ウイルスをダウンロードする方法を教えていたということです。その見返りにアプリで使えるポイントおよそ５０００円分を受け取っていて、調べに対し、出品したことを認め「小遣いがほしかった」と話したということです。<br><br>警察は男子生徒が１４歳未満で刑事処分の対象にならないことから、ウイルスのダウンロードに関する情報を提供したとして、５日にも児童相談所に通告する方針です。<br>また少年４人についてはダウンロードの情報を取得した疑いで全員を書類送検することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メルカリ 現金や領収書など出品も</h3><div>メルカリはインターネットで利用者どうしがさまざまな品物をフリーマーケットのように売り買いできるスマートフォンのアプリです。売りたいものの写真を撮影してネット上に投稿すると、興味を持った人と値段の交渉を含めたやり取りが直接できる手軽さから若者を中心に人気を集めています。運営会社によりますと、国内ではアプリのダウンロードが５０００万件を超え、１日当たりの出品数は１００万に上るということです。<br><br>一方で、出品が不適切だと指摘されるケースが相次いでいます。出品者の目的はわかりませんが「１万円札」などの現金のほか、発行済みの領収書が売りに出されているのが見つかり「使い方によっては脱税などの犯罪になりうる」といった指摘が出て、運営会社が出品禁止の措置を取っています。</div></div><div><h3>専門家”サイト運営者はパトロールなど対策を”</h3><div>情報セキュリティ大学院大学の湯淺墾道教授は「コンピューターウイルスがインターネット上で売り買いされること自体にさほど驚きはないが、それがメルカリという誰でもアクセスできる人気のサイトに出品されたことに驚いた。個人で物を売り買いするサイトが増えている中、売ったり買ったりするものが法律に違反していないか利用する人自身がチェックしなければならないし、サイトの運営者には好ましくないものや望ましくもないものが出品されていないかパトロールする対策が求められている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011126961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 05:07:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 屋久島町に記録的短時間大雨情報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011127191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鹿児島 屋久島町に記録的短時間大雨情報</span><time datetime="2017-09-05T05:28"><span>9月5日</span> <span>5時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>気象庁によりますと、鹿児島県屋久島町北部付近ではレーダーによる解析で午前５時までの１時間におよそ１２０ミリの猛烈な雨が降ったと見られます。災害の危険性が迫っていることから、気象庁は記録的短時間大雨情報を発表して安全を確保するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011127191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 05:28:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タカタ製エアバッグ未改修１７０万台“車検通さず”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/k10011126931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タカタ製エアバッグ未改修１７０万台“車検通さず”</span><time datetime="2017-09-05T05:38"><span>9月5日</span> <span>5時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170905/K10011126931_1709050535_1709050539_01_03.jpg" alt="タカタ製エアバッグ未改修１７０万台“車検通さず”" id="news_image"></div><div>異常な破裂が相次ぐなどしてリコール対象となったタカタ製のエアバッグをめぐり、現在も４００万台以上が改修されていないことから、国土交通省は特に危険性が高いとされる９７車種１７０万台については部品が交換されるまで車検を通さないことを決めました。</div><div>タカタ製のエアバッグをめぐっては平成１６年以降、異常な破裂が世界でおよそ２００件発生し、少なくとも１８人が死亡したほか国内でも２人がけがをしています。<br><br>国土交通省によりますと国内では自動車メーカー２４社の合わせて１８８３万台がリコールの対象となりましたが、改修率はことし７月時点で７８％にとどまり、現在もおよそ４１０万台が改修されないままとなっています。このため、国土交通省は特に危険性が高いとされる車種については、部品が交換されるまで車検を通さないことを決めました。<br><br>対象となるのは国内で破裂が報告されたホンダの「フィット」や日産自動車の「エクストレイル」、「フーガ」など、９７車種のうちリコールの届け出が去年４月以前となっているおよそ１７０万台です。<br><br>この措置は来年５月から適用されるということで、国土交通省は「リコール対象の車を使用し続ける危険性を認識してもらい、すべての車の改修につなげたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170905%2Fk10011126931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Sep 2017 05:38:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>