<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>楽天ペイ 再び利用できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012190071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>楽天ペイ 再び利用できず</span><time datetime="2019-11-25T11:05"><span>11月25日</span> <span>11時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012190071_1911251104_1911251105_01_02.jpg" alt="楽天ペイ 再び利用できず" id="news_image"></div><div></div><div>楽天によりますと、スマートフォンのＱＲコード決済サービス、楽天ペイが、25日午前、利用できなくなっているということです。会社は原因を調べるとともに復旧を急いでいます。<br><br>楽天ペイは、23日、外部のデータセンターの設備の不具合によって一時、利用ができなくなり、25日は午前０時から午前６時までの予定で利用を停止してメンテナンスしていたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012190071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:05:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓貿易管理 梶山経産相「政策対話の再開方針に影響はない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012190131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓貿易管理 梶山経産相「政策対話の再開方針に影響はない」</span><time datetime="2019-11-25T11:51"><span>11月25日</span> <span>11時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012190131_1911251145_1911251151_01_02.jpg" alt="日韓貿易管理 梶山経産相「政策対話の再開方針に影響はない」" id="news_image"></div><div></div><div>日韓の貿易管理に関する政策対話の再開をめぐって、韓国が日本側の発表内容が「事実と異なる」として遺憾の意を表明したことについて梶山経済産業大臣は「コメントは差し控える」と述べた上で、政策対話を再開する方針には影響はないという認識を示しました。</div><div>韓国大統領府の関係者は24日、記者団に対して、経済産業省が今月22日の発表の中で韓国側が貿易管理体制の改善に向けた意欲を示していることから政策対話を行うとしたことについて、「完全に事実と異なる」などと述べて、遺憾の意を表明しました。<br><br>これについて梶山経済産業大臣は25日午前、記者団に対し、「報道は承知しているが、ひとつひとつに対しては生産的でないので、コメントは差し控えたい」と述べました。<br><br>その上で、「対話を再開するというのは両国ですり合わせた結果ですから、影響はないと思っている」と述べ、政策対話を再開する方針には影響はないという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012190131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:51:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 ローマ教皇と皇居で会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012190151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 ローマ教皇と皇居で会見</span><time datetime="2019-11-25T11:53"><span>11月25日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012190151_1911251149_1911251151_01_02.jpg" alt="天皇陛下 ローマ教皇と皇居で会見" id="news_image"></div><div>天皇陛下は、来日中のローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇と、25日午前、皇居で会見に臨まれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012190151_1911251149_1911251151_01_03.jpg" alt=""><div>フランシスコ教皇は午前11時前、白バイやパトカーに先導されて正門から皇居に入り、二重橋を通って宮殿に向かいました。<br><br>そして、天皇陛下が宮殿の「南車寄」で出迎え、笑顔で握手をしてあいさつを交わされました。<br><br>天皇陛下がフランシスコ教皇と会うのは今回が初めてですが、イギリスに留学中だった昭和59年、バチカンを訪れた際に当時の教皇のヨハネ・パウロ２世と会われています。<br><br>ローマ教皇が皇居を訪れるのは、38年前の昭和56年に、ヨハネ・パウロ２世が教皇として初めて来日し、昭和天皇と会見した時以来です。会見は、宮殿の「竹の間」で、およそ20分にわたって行われました。<br><br>会見が終わると、天皇陛下は、フランシスコ教皇とにこやかにことばを交わしながら、見送りのため「南車寄」まで進まれました。<br><br>出発の直前には、再び握手をして別れのあいさつを交わし、天皇陛下は、教皇の車列が見えなくなるまで見送られていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012190151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:53:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小６女児誘拐 逮捕の男「捜索されていたのは知っていた」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012190141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小６女児誘拐 逮捕の男「捜索されていたのは知っていた」</span><time datetime="2019-11-25T11:55"><span>11月25日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012190141_1911251148_1911251155_01_02.jpg" alt="小６女児誘拐 逮捕の男「捜索されていたのは知っていた」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の小学６年生の女の子を誘拐したとして逮捕された栃木県の35歳の男が「テレビのニュースで女の子が捜索されていたのは知っていた」と供述していることが警察への取材で分かりました。警察は、状況を知りながら女の子を自宅に閉じ込めていたとみて誘拐と監禁の疑いで男を送検する方針です。</div><div>大阪 住吉区の小学６年生の女の子（12）は、今月17日に行方不明になっていましたが、23日、栃木県小山市内の交番で無事保護されました。<br><br>警察はＳＮＳを通じて知り合った女の子を誘い出し、小山市の自宅に連れ去ったとして自称派遣社員の伊藤仁士容疑者（35）を未成年者誘拐の疑いで逮捕し、25日も自宅を捜索しています。調べに対し、容疑を否認しているということです。<br><br>その後の警察への取材で、伊藤容疑者が「テレビのニュースで女の子が捜索されていたのは知っていた」と供述していることが分かりました。<br><br>女の子は６日間にわたって伊藤容疑者の自宅に閉じ込められていたとみられ「拳銃の弾のようなものを見せられて脅された。男はずっと家にいて怖くて逃げられなかった」などと話しているということです。<br><br>警察はニュースなどで状況を知りながら女の子を脅して自宅に軟禁していたとみて、25日午後にも誘拐と監禁の疑いで送検する方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>地元からは安どの声</h3><div>女の子が無事に保護されたことを受けて、地元の人たちからは安どの声が聞かれました。<br><br>３歳の子どもがいる母親は「近所で行方不明事件が起きて、心配で常に子どもと一緒にいるようにしていました。無事に見つかって本当に安心しました。いまはスマートフォンがないと友達と連絡できないのかもしれませんが、子どもに持たせるときにはちゃんと管理したいです」と話していました。<br><br>また小学生の孫がいるという女性は「この町でこんな事件が起きるとは思いもしなかったので、孫には、知らない人についていかないようにさせたいです」と話していました。<br><br>一方、女の子が通っている小学校では、子どもたちが地域の人たちに見守られながら通常どおり登校していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012190141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:55:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港区議選 民主派が８割超え圧勝 香港メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012189921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港区議選 民主派が８割超え圧勝 香港メディア</span><time datetime="2019-11-25T11:58"><span>11月25日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012189921_1911250538_1911250539_01_02.jpg" alt="香港区議選 民主派が８割超え圧勝 香港メディア" id="news_image"></div><div></div><div>香港・大山香港で、24日投票が行われた区議会議員選挙について、香港メディアは、政府に批判的な立場の民主派が、すべての議席の80％を超す380議席以上に達し、圧勝したと伝えました。親中派は惨敗し、一連の抗議活動で市民の要求を拒み続けてきた香港政府に対する不信感が明確に示された形です。</div><div>24日投票が行われた香港の区議会議員選挙は、18の区議会の合わせて452の議席をめぐって争われ、投票率は、過去最高の71.2％に達しました。<br><br>これまでに、ほとんどの選挙区で開票が終わり、香港メディアによりますと、日本時間の午前11時半現在、政府に批判的な立場の民主派が、すべての議席の80％を超す380議席以上に達し、圧勝しました。<br><br>一方で、親中派は、全議席の10％余りにあたるおよそ60議席にとどまり、惨敗しました。<br><br>選挙前の議席は、親中派がおよそ７割に対し、民主派がおよそ３割を占めていましたが、今回の選挙で、勢力が完全に逆転することになり、一連の抗議活動で市民の要求を拒み続けてきた香港政府に対する不信感が明確に示された形です。<br><br>選挙を受けて民主派は、抗議活動を支持する民意が示されたとして、今後、民主的な選挙の実現や、警察による取締りの対応などを検証する「独立調査委員会」の設置などの要求を強めるものとみられ、香港政府の対応が注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>当選した民主派団体代表「香港人の勝利」</h3><div>ことし６月以降、100万人以上が参加したとされる大規模な抗議活動を主催してきた民主派団体の代表も初当選を果たしました。<br><br>民主派団体の代表、岑子杰さんは一連の抗議活動の最初に行われた、ことし６月９日以降、合法的で平和的なデモ行進にこだわり、何度も先頭に立ってきました。<br><br>先月、立候補を届け出た際には支援者を前に、「選挙という名前の戦争が始まっただけで、抗議の運動は終わらない」と話していました。<br><br>選挙活動中には暴漢たちに襲われる被害も受けました。選挙運動が本格化した先月中旬、岑さんは繁華街でマスクをした４、５人の男たちにナイフとハンマーで襲われて頭や顔などに大けがをして入院する事態になりました。<br><br>その後、回復しましたが、投票日の24日はつえを突いて投票所に姿を見せ、支持者らから激励を受ける場面もありました。<br><br>そして、当選が決まると、支持者から花束を受け取って笑顔を見せていました。<br><br>岑さんは「一連の抗議活動が、今回の選挙を香港市民による住民投票に変えたのであり、今回の選挙結果は香港人の勝利だ。これまで強硬な姿勢を貫いてきた林鄭月娥行政長官は民意を受け止め、市民が掲げてきた５つの要求を確実に実行すべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>当選した民主派新人「今回の選挙は政府に対する住民投票」</h3><div>今回の選挙では、抗議活動をきっかけに政治の道を志した若者たちが数多く立候補し、当選を果たしました。<br><br>その１人、馮家龍さん（25）はこの夏、大学を卒業したばかりで、香港の民主主義を守りたいという思いから抗議活動に参加してきました。<br><br>しかし、どんなに多くの市民が抗議活動に集まっても、その声を聞こうとしない政府を変えたいと立候補を決意しました。<br><br>馮さんは、同じように抗議活動に参加してきた若者たちとともに戸別訪問を繰り返すなどして選挙運動を繰り広げ、投票日の24日は投票が締め切られる直前まで支持を訴えました。<br><br>馮さんの選挙区の開票所には、真夜中にもかかわらず100人以上の支持者が集まったほか、会場の外にも人があふれかえり、結果の発表を待ちました。<br><br>そして、25日未明、400票差で、現職の親中派候補を破り、当選が決まると、集まった人たちからは大きな歓声があがりました。<br><br>馮さんは「６月から今まで政府は私たちの声を聞いてくれず、警察の暴力などの問題を無視してきた。市民はこんな政府を信用できないと思っており、今回の選挙は、政府に対する住民投票だと思っている。大多数の市民が求めているのは『５大要求』だということをわかってもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>落選の親中派ベテラン「地域での取り組み足りず」</h3><div>落選した親中派のベテランで、３期目を目指していた張国鈞さんは「投票率が歴史的に高く、自分の得票も伸ばしたものの、相手には勝てなかった。今後は地域での取り組みが足りなかったのではないか検討していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>海外メディア「抗議活動への支持が示された」</h3><div>香港の区議会議員選挙で、政府に批判的な立場の民主派が圧勝したことについて、海外メディアは、「政府への抗議活動に対する支持が示された」などと大きく伝え、香港政府への批判がさらに高まるという見方を示しています。<br><br>このうちロイター通信は、「政治的な危機の中、香港の民主派が地滑り的な勝利」という見出しで、選挙結果や内容を詳しく伝えるとともに、「過去数十年間の最悪の政治的な危機の中で、林鄭月娥行政長官への批判がさらに強まる可能性がある」として、香港政府への批判がさらに高まるという見方を示しました。<br><br>また、アメリカのブルームバーグは、香港政府への抗議活動で警察との衝突が激しくなっている状況を踏まえ、「権力を乱用する警察への独立した調査を求める抗議活動の目標への支持が示された」として、選挙によって抗議活動に対する市民の支持の広まりが示されたと伝えました。<br><br>このほか、イギリスの公共放送ＢＢＣは、今回の選挙について「追い詰められた林鄭月娥行政長官への支持を試すものだ」としたうえで、「区議会は、バスやゴミ処理の問題など地方の課題に対応するものだが、行政長官の選択にも影響を与えられる」として、今回の選挙が今後の香港政府のかじ取りにも影響を与えると指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012189921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 11:58:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「救える命だった」女児虐待死で県第三者委が報告書 千葉 野田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012190161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「救える命だった」女児虐待死で県第三者委が報告書 千葉 野田</span><time datetime="2019-11-25T12:03"><span>11月25日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012190161_1911251155_1911251203_01_02.jpg" alt="「救える命だった」女児虐待死で県第三者委が報告書 千葉 野田" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が両親から虐待を受けて死亡した事件で、行政の対応を検証した県の第三者委員会の報告書がまとまりました。この中では、児童相談所が女の子の一時保護を解除したのは不適切だったとしたうえで「救える命だった」と指摘しています。</div><div>この報告書は、児童福祉の専門家などでつくる千葉県の第三者委員会がまとめ、川崎二三彦委員長が、森田知事に提出しました。<br><br>この報告書は、女の子が学校のアンケート調査で父親の暴力を訴え、児童相談所が一時保護をしてからの経緯などを中心に検証しています。<br><br>この中では、父親から性的虐待を受けた疑いがあり、医師からもＰＴＳＤの状態と診断されていたにもかかわらず、児童相談所が一時保護を解除したのは不適切だったと指摘しています。<br><br>また父親が、女の子に「お父さんにたたかれたのはうそです」という手紙を書かせたり、たびたび児童相談所に抗議したりするなど、女の子に危険が及ぶおそれがあったにもかかわらず、再び保護するなどの対応をとらなかったのは問題だとしています。<br><br>そして、一連の対応について「ミスがミスを呼び、リスク判断が不十分なまま漠然と推移した末の結果で勇気を持って訴えた女の子は救える命だった」と指摘しています。<br><br>今後の対応として、子どもの利益を最優先に基本的な対応を周知・徹底することや、児童相談所や市など関係機関の対応力を高めるため研修の機会を保障することなどを求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012190161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 12:03:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ 第１スタジオ解体へ 準備工事始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/k10012190171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ 第１スタジオ解体へ 準備工事始まる</span><time datetime="2019-11-25T12:05"><span>11月25日</span> <span>12時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191125/K10012190171_1911251153_1911251205_01_02.jpg" alt="京アニ 第１スタジオ解体へ 準備工事始まる" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月、36人が死亡した放火事件の現場となった京都市にある「京都アニメーション」の第１スタジオが解体されることになり、その準備工事が始まりました。</div><div>ことし７月、京都市伏見区の「京都アニメーション」の第１スタジオが放火された事件では、社員36人が死亡、33人が重軽傷を負いました。<br><br>会社側は、第１スタジオを解体することを決め、25日朝、準備工事が始まりました。<br><br>午前９時すぎに資材を積んだトラックが到着すると、作業員たちは鉄パイプなどをクレーンを使って降ろし、建物を覆うフェンスを拡張する作業を行っていました。<br><br>関係者によりますと、年内は足場の設置やスタジオ内に残っているものの運び出しなどが行われ、年明けの１月上旬から４月下旬にかけて建物本体の解体作業が行われる予定です。<br><br>一方、スタジオ跡地の活用についてはまだ決まっていないということです。<br><br>スタジオ近くでカフェを営む女性は「事件の被害者や近隣の住民のことを考えると、建物を取り壊すのもしかたがないのではないかと思います。建物がなくなってもファンの人たちなどが集える場になってほしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191125%2Fk10012190171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Nov 2019 12:05:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>