<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>天皇陛下の退位後の称号 「上皇」で最終調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>天皇陛下の退位後の称号 「上皇」で最終調整へ</span><time datetime="2017-04-05T04:15"><span>4月5日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937181_1704042345_1704050415_01_02.jpg" alt="天皇陛下の退位後の称号 「上皇」で最終調整へ" id="news_image"></div><div></div><div>天皇陛下の退位などを検討する政府の有識者会議は４日に続き、６日も会合を開いて議論を行うことにしていて、今月中に行う予定の提言の取りまとめに向け、天皇陛下の退位後の称号を「上皇」とする方向で最終的な調整が進められる見通しです。</div><div>天皇陛下の退位などを検討する政府の有識者会議は４日の会合で、退位後の天皇陛下や、皇位継承順位が第１位となる秋篠宮さまのお立場や称号などについて、意見を交わしました。<br><br>先月の会合に招かれた皇室の歴史などの専門家からは、天皇陛下の退位後の称号について、「上皇」とすべきだという意見が相次いでいて、４日の会合のあと、会議のメンバーの東京大学の山内昌之名誉教授は記者団に対し、「全体としては『上皇』という方向で調整されると思う」と述べました。<br><br>有識者会議では６日も会合を開き、天皇陛下の退位後の称号について、意見の集約を図る方針で、これまでの議論の内容を踏まえ、今月中に行う予定の提言の取りまとめに向け、称号を「上皇」とする方向で最終的な調整が進められる見通しです。<br><br>一方、有識者会議では皇后さまの称号について、「上皇后」や「皇太后」などが挙げられているほか、天皇陛下の退位の要件をめぐっては、「高齢に伴う身体機能の低下や進行の度合いは個人差がある」などとして、提言には年齢を明記しない方向となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 04:15:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビックカメラ 仮想通貨ビットコインを支払いに導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ビックカメラ 仮想通貨ビットコインを支払いに導入へ</span><time datetime="2017-04-05T04:32"><span>4月5日</span> <span>4時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937211_1704050435_1704050436_01_03.jpg" alt="ビックカメラ 仮想通貨ビットコインを支払いに導入へ" id="news_image"></div><div>インターネット上の仮想通貨、ビットコインの利用が国内でも増える中、大手家電量販店のビックカメラが東京都内の一部の店舗で支払いの手段として、導入する方針を固めました。</div><div>関係者によりますと、ビックカメラは東京・千代田区と新宿区の２店舗で、７日からビットコインで支払いができるようにする方針を固めました。<br><br>大手の小売業で、ビットコインの導入は珍しいということですが、この会社では普及が進んでいる海外からの旅行者の利用に加え、今後は国内の利用者も増えると見込んでいて、全国の店舗への拡大も検討していくということです。<br><br>ビットコインはインターネット上でやり取りされる仮想通貨の１つで、スマートフォンで送金ができ、手数料が安いことが特徴で、国内でも導入する飲食店などが増えています。<br><br>仮想通貨をめぐっては、３年前に取り引きの仲介業者が経営破綻したのをきっかけに、今月から仮想通貨と、実際の通貨を交換する業者が登録制となるなど規制が強化されました。利用者保護の取り組みも進む中、小売店の間で導入が広がっていくのか、注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 04:32:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」新設法案 あすにも衆院で審議入りへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」新設法案 あすにも衆院で審議入りへ</span><time datetime="2017-04-05T04:47"><span>4月5日</span> <span>4時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937231_1704042321_1704050447_01_02.jpg" alt="「テロ等準備罪」新設法案 あすにも衆院で審議入りへ" id="news_image"></div><div></div><div>「共謀罪」の構成要件を改めて、「テロ等準備罪」を新設する法案の審議入りをめぐって、民進党など野党４党は、ほかの法案を優先するよう求めていますが、与党側は６日の審議入りは譲れないとしていて、法案は６日にも衆議院で審議が始まる見通しです。</div><div>後半国会の焦点の１つとなっている共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法案をめぐっては、衆議院議院運営委員会の理事会で、与党側が６日の衆議院での審議入りを提案したのに対し、民進党と共産党は反対しました。<br><br>こうした中、民進党や共産党など野党４党は国会対策委員長が会談し、「法案はテロ対策の名を借りて国民の監視を強めようとするもので、一億総監視社会になりかねない」として、６日の審議入りは認められないという認識で一致しました。<br><br>そして、強姦罪の名称を変更して、罰則を厳しくすることなどを盛り込んだ刑法の改正案を優先して審議するよう求めていくことを確認し、自民党に要求しましたが、自民党は応じられないという考えを示しました。<br><br>与党側は、ロシアのサンクトペテルブルクで起きた地下鉄テロ事件などを踏まえ、速やかに法案を成立させるためには６日の審議入りは譲れないとしていて、テロ等準備罪を新設する法案は６日にも衆議院本会議で審議が始まる見通しです。<br><br>与党側は今の国会での成立を目指し、来週から衆議院法務委員会で質疑に入り、大型連休前に衆議院を通過させたい考えなのに対し、民進党などは廃案に追い込むことを目指して、金田法務大臣への追及を強めていく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 04:47:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア地下鉄テロ イスラム過激派とのつながり捜査か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア地下鉄テロ イスラム過激派とのつながり捜査か</span><time datetime="2017-04-05T05:02"><span>4月5日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシアのサンクトペテルブルクの地下鉄が爆破され、１４人が死亡した事件で、捜査当局は中央アジアのキルギス出身の男が車内で自爆テロを起こしたと断定し、イスラム過激派組織とのつながりなどについて、捜査しているものと見られます。</div><div>ロシア第２の都市サンクトペテルブルクで３日、走行中の地下鉄の車内で爆発があり、これまでに１４人が死亡し、およそ５０人がけがをしました。<br><br>この事件について、ロシアの捜査当局は４日、キルギス出身のアクバルジョン・ジャリロフ容疑者（２２）が、車内で自爆テロを起こしたと発表しました。<br><br>また、別の地下鉄の駅で見つかった爆発物についても、ジャリロフ容疑者が、自爆テロを引き起こす前に置いたものと見ています。<br><br>インターファクス通信によりますと、ジャリロフ容疑者は１０代のころから、サンクトペテルブルクで暮らし、６年前にはロシア国籍も取得しましたが、ことし２月に出身地のキルギス南部のオシを訪れてからは、口かずが少なくなるなど様子が変わったということです。<br><br>キルギス南部には、イスラム過激派が浸透しているとされていることから、捜査当局はジャリロフ容疑者がオシに滞在中に過激派と接点を持った可能性もあると見て、現地の治安機関の協力を得て、容疑者の家族や知人から話を聞くなどして捜査しているものと見られます。<br><br>事件を受け、プーチン大統領は５日、キルギスを含む旧ソビエト各国の治安機関の代表と会談し、テロ対策について意見を交わすことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 05:02:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ごみの中から現金４２００万円余見つかる 群馬 沼田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ごみの中から現金４２００万円余見つかる 群馬 沼田</span><time datetime="2017-04-05T05:05"><span>4月5日</span> <span>5時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937261_1704050043_1704050505_01_02.jpg" alt="ごみの中から現金４２００万円余見つかる 群馬 沼田" id="news_image"></div><div></div><div>群馬県沼田市にあるごみの収集運搬会社で集められたごみの中から、現金４２００万円余りが見つかり、警察は誤って捨てられた可能性もあると見て、持ち主を探しています。</div><div>４日午後２時半ごろ、群馬県沼田市にあるごみの収集運搬会社で、６３歳の男性従業員がごみの分別作業をしていたところ、ごみの中から現金を見つけ、会社が警察に届け出ました。<br><br>警察が確認したところ、見つかった現金は合わせて４２５１万円あったということです。<br><br>警察によりますと、現金はごみとともに収集車で集められ、分別作業を行うこの会社の敷地に運び込まれたと見られています。<br><br>警察は、見つかった現金を遺失物として受理し、誤って捨てられた可能性もあると見て、いつどこで集めたごみに混入していたか調べるなど持ち主を探しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 05:05:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリア 化学兵器使用か ６７人死亡 政権側は否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シリア 化学兵器使用か ６７人死亡 政権側は否定</span><time datetime="2017-04-05T05:28"><span>4月5日</span> <span>5時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/K10010937311_1704050524_1704050528_01_03.jpg" alt="シリア 化学兵器使用か ６７人死亡 政権側は否定" id="news_image"></div><div>内戦が続くシリアで空爆が行われたあと、多くの市民が化学兵器の使用が疑われる症状を訴え、これまでに子どもを含む６７人が死亡し、およそ２００人が病院で手当てを受けています。反政府勢力はアサド政権側が化学兵器を使ったと非難していますが、政権側は、これを否定し、反政府勢力による自作自演だとしています。</div><div>シリア北西部イドリブ県の反政府勢力が支配する町で４日、激しい空爆があり、その後、付近にいた市民の多くが呼吸障害など化学兵器の使用が疑われる症状を訴えました。<br><br>シリア国内で医療機関を支援しているＮＧＯによりますと、これまでに子どもを含む６７人が死亡し、およそ２００人が呼吸困難などを訴えて、病院で手当てを受けています。<br><br>シリアでは、アサド政権が４年前に化学兵器の廃棄に応じたあとも、塩素ガスなどを使った攻撃を続けていると指摘されていて、今回も、反政府勢力は政権側によるものだと非難していますが、政権側は国営通信を通じて、これを否定し、反政府勢力による自作自演だと反論しています。<br><br>シリアの内戦でアサド政権側が優勢となる中、イドリブ県は今も反政府勢力の数少ない拠点となっており、去年１２月に政権側が北部のアレッポを制圧したあと、次の標的になることが懸念されていました。<br><br>国連人権理事会が設けたシリアの人道状況を調べている調査団は４日、声明を出し、「攻撃を実行した者を特定しなければならない」として、国連が主体となり現地調査を行う必要性を強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国連安保理 緊急会合開催へ</h3><div>ニューヨークの国連本部では４日、イギリスとフランスが安保理で緊急の会合を開くよう議長国のアメリカに要請しました。<br><br>これを受けて、アメリカのヘイリー国連大使は記者団に、「シリアで起きた化学兵器による攻撃は極めて深刻な事態だ」と述べ、５日午前１０時（日本時間５日午後１１時）に緊急の会合を開催することを明らかにしました。<br><br>また、国連のデュジャリック報道官は４日の定例の記者会見で、「化学兵器の使用は、いかなる場合も世界の平和と安全にとって、重大な脅威であり、国際法の深刻な違反だ」と述べ、厳しく非難しました。</div></div><div><h3>英外相「紛れもない戦争犯罪」</h3><div>イギリスのジョンソン外相は４日、ロンドンで開かれた記者会見で、「この攻撃にアサド政権が関わっていたことが証明されれば、この政権が憎むべき存在だということが改めて、はっきりするだろう」と非難したうえで、「市民に対する攻撃に化学兵器を使用することは紛れもなく戦争犯罪に当たり、責任追及は免れない」と述べました。</div></div><div><h3>仏大統領「アサド政権支持の国は重い責任」</h3><div>フランスの大統領府は４日、オランド大統領の声明を発表し、「２０１３年の時のように、アサド大統領は国際社会で禁じられた手段で市民を攻撃した」として、４年前にシリアの首都ダマスカスの郊外で化学兵器が使われ多数の死傷者が出たことにも言及し、アサド政権を非難しました。<br>そして、「アサド政権は証拠を否定し、同盟国を頼りに罰を免れようとするだろうが、政権を支持する国は政治的にも人道的にも重い責任を負うことを改めて思い知るだろう」と述べ、アサド政権を擁護するロシアを暗に批判しました。<br><br>また、エロー外相も４日、声明を発表し、「国際社会が、この問題に注目し、責任を明確にして化学兵器の使用を根絶しなければならない」と述べ、国連の安全保障理事会でこの問題を協議するよう呼びかけました。</div></div><div><h3>薗浦外務副大臣「英仏と連携」</h3><div>薗浦外務副大臣は４日、滞在先のロンドンで記者団に対し、「イギリスやフランスなどと連携して、事実関係をまず確認したい」と述べ、国連の安全保障理事会の緊急会合の開催を求めたイギリスやフランスと連携して、対応していきたい考えを示しました。<br>そのうえで、こうした非人道的な状況が繰り返される事態を防ぎたいとして、シリアの化学兵器の廃棄をめぐる国際社会の取り組みに関与していく姿勢を示しました</div></div><div><h3>ロシア国防省 関与を否定</h3><div>シリア北西部での空爆に化学兵器が使われた可能性が出ていることについて、ロシア国防省は４日、「この地域で空爆は行っていない」として、ロシア軍の関与を否定しました。<br><br>ロシア軍は、シリアを拠点とする過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートをせん滅するとして、おととし９月からシリアでアサド政権の政府軍を支援して軍事作戦を続けています。<br>しかし、去年１２月にアサド政権の政府軍とともに北部の要衝アレッポを制圧した際には、反政府勢力側の多くの市民が犠牲になったとして、欧米などから厳しい批判を受けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 05:28:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テスラ 株式の時価総額でフォード抜く ＧＭに迫る勢い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170405/k10010937331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テスラ 株式の時価総額でフォード抜く ＧＭに迫る勢い</span><time datetime="2017-04-05T05:48"><span>4月5日</span> <span>5時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの電気自動車メーカー、テスラの企業としての価値を表す株式の時価総額が、販売台数では８０倍以上も多いフォードを抜き、アメリカのメーカーで首位のＧＭ＝ゼネラル・モーターズにも迫る勢いを見せています。</div><div>４日の株価の終値を基にしたアメリカの電気自動車メーカー、テスラの時価総額はおよそ４９５億ドル（およそ５兆５０００億円）でした。<br><br>一方のフォードは、先月の販売が不調で株価が下落したため、時価総額は４５３億ドル（５兆円余り）となり、テスラを下回りました。<br><br>去年１年間の販売台数で見ると、フォードが６６５万台余りで、およそ７万６０００台のテスラを８０倍以上上回っていますが、前の年との比較ではフォードが横ばいだったのに対し、テスラは５０％以上増えています。<br><br>また、アメリカの自動車最大手で時価総額で首位のＧＭ＝ゼネラル・モーターズの、この日の時価総額は５１３億ドルで、テスラはＧＭにも迫る勢いを見せています。<br><br>時価総額は発行された株式の数に株価を掛けて算出され、企業の将来性を含めた価値を表すもので、型破りな発想で斬新な車を投入するテスラへの市場の期待の高さが反映された形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170405%2Fk10010937331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Apr 2017 05:48:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>