<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米モデルナ コロナワクチン「94.5％の有効性」暫定結果を発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/k10012715891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米モデルナ コロナワクチン「94.5％の有効性」暫定結果を発表</span><time datetime="2020-11-17T06:01"><span>11月17日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201116/K10012715891_2011162331_2011162337_01_02.jpg" alt="米モデルナ コロナワクチン「94.5％の有効性」暫定結果を発表" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの製薬企業「モデルナ」は、開発中の新型コロナウイルスのワクチンについて、「94.5％の有効性がある」とする暫定的な結果を発表しました。モデルナは、効果の割合は今後、臨床試験が進むにつれて変わる可能性があるとしています。</div><div>新型コロナウイルスのワクチンを開発しているアメリカの製薬企業「モデルナ」は、アメリカのNIH＝国立衛生研究所などと協力して、アメリカで最終段階となる第3段階の臨床試験を行っています。<br><br>これについてモデルナは16日、臨床試験のこれまでのデータを分析した、暫定的な結果を発表しました。<br><br>それによりますと、3万人を超える臨床試験の対象者のうち、新型コロナウイルスによる感染症になったのは95例でした。<br><br>このうち、ワクチンの接種を受けていたのは5例だったのに対し、「プラセボ」と呼ばれる偽薬の接種を受けていたのは、90例だったということで、モデルナは「ワクチンの有効性は94.5％だった」としています。<br><br>また重症化したケースも11例ありましたが、いずれもプラセボの接種を受けたグループでワクチンを接種したグループにはいなかったとしています。<br><br>モデルナは、ワクチンの接種を受けた人に重大な安全上の懸念は報告されていないとしていますが、2度目の接種後に9.7％の人にけん怠感、8.9％の人に筋肉の痛み、5.2％の人に関節痛、4.5％の人に頭痛がみられたなどとしています。<br><br>モデルナは、効果についての評価は試験が進むにつれて変わる可能性があるとしているほか、今後、臨床試験の結果を審査が必要な科学雑誌に投稿するとしています。<br><br>またモデルナは、近くFDA＝アメリカ食品医薬品局に対し、緊急使用の許可を申請するとしていて、供給の見通しについては、ことし中にアメリカ国内向けにおよそ2000万回分を出荷できるとしているほか、来年には全世界に向けて5億回から10億回分を生産できるとしています。<br><br>日本政府もモデルナから2500万人分のワクチンの供給を受ける契約で、このうち2000万人分が来年1月から6月までに供給されることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>効果の評価法と暫定結果</h3><div>今回分析の対象となった第3段階の臨床試験には、3万人を超える人が参加しています。<br><br>モデルナによりますと、参加者は開発中のワクチンか、このワクチンとは別のプラセボと呼ばれる偽薬をそれぞれ2回接種されます。<br><br>そして2回目の接種後、新型コロナウイルスによる感染症になった人を調べ、ワクチンを接種した人と偽薬を接種した人が、それぞれどの程度いるのかをみてワクチンの有効性を調べるということです。<br><br>今回、新型コロナウイルスによる感染症と確認されたのは、95例でこのうちワクチンを接種したケースは5例、偽薬を接種したケースは90例で、その割合を調べた結果、モデルナはワクチンの有効性は94.5％だったとしています。</div></div><div><h3>WHO「勇気づけられる結果」</h3><div>アメリカの製薬企業「モデルナ」が開発中の新型コロナウイルスのワクチンに有効性があるとの暫定結果を発表したことについて、開発を支援するWHO＝世界保健機関の主任科学者、スワミナサン氏は16日に開かれた会見の中で、「非常に勇気づけられる結果だ」と評価しました。<br><br>そのうえで、スワミナサン氏は「すべてのデータが分析され、最終的な効果と安全性を見極めなければならない。少なくとも2か月間、試験に参加した人の半数を対象に副作用が出ないか追跡する必要もある」と述べ、結果を慎重に見極める必要があるとの考えを示しました。<br><br>また、WHOで新型コロナウイルス対応の技術責任者を務めるバンケルコフ氏は、これまでに本部に勤務する職員65人が感染したと発表し、対応にあたる最前線でも感染が広がっていることを明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201116%2Fk10012715891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 06:01:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 29年5か月ぶり 一時2万6000円台を回復</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012715981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日経平均株価 29年5か月ぶり 一時2万6000円台を回復</span><time datetime="2020-11-17T12:00"><span>11月17日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012715981_2011170919_2011170923_01_02.jpg" alt="日経平均株価 29年5か月ぶり 一時2万6000円台を回復" id="news_image"></div><div></div><div>17日の東京株式市場は、新型コロナウイルスのワクチン開発への期待などから朝方は買い注文が増え、日経平均株価は一時、29年5か月ぶりに2万6000円台を回復しました。その後は売り注文も増え、株価は小幅な値動きとなっています。</div><div>17日の東京株式市場は、新型コロナウイルスのワクチン開発への期待などから、16日のニューヨーク市場でダウ平均株価が最高値を更新したのに続いて取り引き開始直後から買い注文が増え、日経平均株価は一時1991年6月以来、29年5か月ぶりに2万6000円を回復しました。<br><br>ただ、その後はいったん利益を確定させる売り注文も増え、日経平均株価の午前の終値は、16日の終値より6円48銭高い、2万5913円41銭。<br><br>東証株価指数・トピックスは、4.42下がって、1727.39となっています。<br><br>午前の出来高は、6億5287万株でした。<br><br>市場関係者は「今月に入ってからの日経平均株価の上昇スピードが速いことに加え、感染の再拡大による経済への影響を警戒する投資家も多く、このまま株価の上昇基調が続くかどうかは不透明だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012715981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ANAグループ新卒採用 再来年度入社200人程度 2年連続大幅縮小</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012716181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ANAグループ新卒採用 再来年度入社200人程度 2年連続大幅縮小</span><time datetime="2020-11-17T12:01"><span>11月17日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716181_2011171206_2011171208_01_03.jpg" alt="ANAグループ新卒採用 再来年度入社200人程度 2年連続大幅縮小" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの影響で厳しい状況が続く航空大手のANAグループは、来年度に続き再来年度入社の新卒採用をパイロットなど一部にとどめ、採用人数を2年連続で大幅に縮小することになりました。</div><div>ANAグループでは、新型コロナウイルスの影響で落ち込んだ利用者は、国内線は少しずつ増えていますが、国際線は当初の計画の8割以上の減便が続き、見通しが不確実な状態が続いています。<br><br>このため来年度入社の新卒採用をすでにパイロットなど一部にとどめましたが、新たに再来年度入社の新卒採用についてもグループ各社と調整し、パイロットや障害者など一部にすることを決めました。<br><br>グループ30社余りの新卒採用の人数は、来年度入社はおよそ700人がすでに決まっていますが、再来年度入社はさらに少ない200人程度にする計画で、今年度までの5年間の新卒採用が毎年3000人前後だったことと比べると、2年連続で大幅に縮小することになります。<br><br>これにより、再来年度入社の新卒採用は客室乗務員に加え空港の地上職員などについても行われないことになります。<br><br>ANAグループは、グループ全体の構造改革に取り組んでいて、1年以上先の採用の縮小を早く決断することで改革の道筋を示すとともにグループの雇用を守っていく考えです。<br><br>一方、日本航空は、再来年度入社の採用については現段階で決めていないとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012716181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:01:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加藤官房長官“カプコン”の問題受け「情報管理徹底を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012716261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>加藤官房長官“カプコン”の問題受け「情報管理徹底を」</span><time datetime="2020-11-17T12:22"><span>11月17日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716261_2011171221_2011171222_01_02.jpg" alt="加藤官房長官“カプコン”の問題受け「情報管理徹底を」" id="news_image"></div><div></div><div>ゲームソフト大手「カプコン」がサイバー攻撃を受けた問題で、加藤官房長官は、政府の関係機関が示している注意喚起などを踏まえて情報管理を徹底してほしいと各企業に呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716261_2011171215_2011171222_01_03.jpg" alt=""><div>ゲームソフト大手「カプコン」はサイバー攻撃を受け、顧客や取引先などの個人情報が、最大でおよそ35万件流出した可能性があると明らかにしています。<br><br>これについて加藤官房長官は閣議のあとの記者会見で「今回使われたウイルスのランサムウェアは、パソコンなどの端末やサーバー上のデータを暗号化するなどして使用できない状況にし、復旧と引き換えに、身代金を支払うよう凶悪メッセージを表示するようなものになっており、企業にとっても大きな脅威だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「政府の関係機関のウェブサイトに特設ページを開設し、ランサムウェア攻撃を含むサイバー攻撃に対する注意喚起や、ソフトウェアプログラムの適切な更新などの対策を紹介している。各企業には、こうした情報を踏まえつつ、情報管理を徹底してほしい」と呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012716261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:22:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国際宇宙ステーションに向かう 野口聡一さんら4人の映像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012716211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国際宇宙ステーションに向かう 野口聡一さんら4人の映像公開</span><time datetime="2020-11-17T12:40"><span>11月17日</span> <span>12時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716211_2011171156_2011171204_01_02.jpg" alt="国際宇宙ステーションに向かう 野口聡一さんら4人の映像公開" id="news_image"></div><div>民間宇宙船に搭乗して16日、打ち上げられ、国際宇宙ステーションに向かっている、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人の船内の映像が公開されました。宇宙船は日本時間の17日午後1時ごろにドッキングする計画です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716211_2011171237_2011171240_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカの民間企業「スペースX」の宇宙船、「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんとアメリカ人宇宙飛行士、合わせて4人を乗せて日本時間の16日、打ち上げられ、現在は国際宇宙ステーションへのドッキングに向けて作業が進められています。<br><br>NASAは「クルードラゴン」の船内にいる野口さんとアメリカ人宇宙飛行士、合わせて4人の映像を公開しました。<br><br>その中で、野口さんは座席の下にある物資の収容スペースから、荷物に囲まれながらリポートしていて「ここは広いのでほかの生き物がやってくるかもしれません」と話して、ぬいぐるみを投げるなど、リラックスした様子を見せています。<br><br>また、科学実験用の器具を入れた装置を指して「冷蔵庫のように見えますが、アイスクリームが入っているわけではありません。国際宇宙ステーションで使う科学実験の器具が入っています」と楽しそうに船内を紹介しました。<br><br>さらに、乗組員4人がそろって、今回が初飛行となるビクター・グローバー飛行士に、宇宙に行ったことを意味するバッチを贈呈するセレモニーを行い、最後に全員で「ワン・フォアオールオールフォアワン」を言いかえて、「オールフォアワン・クルーワン・フォアオール」と言って終えています。<br><br>「クルードラゴン」の1号機は、午後1時ごろに国際宇宙ステーションにドッキングし、およそ6か月間の長期滞在がはじまる計画です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716211_2011171236_2011171240_01_05.jpg" alt=""><div>国際宇宙ステーションからは、地球を背景に「クルードラゴン」が小さく確認することができます。<br><br>「クルードラゴン」は宇宙船の先端のノーズコーンと呼ばれる部分が開かれていて、距離などを測定する宇宙船の装置からでる光が点滅して見えています。</div></div><div><h3>萩生田文科相「宇宙開発の未来につながる活躍を期待」</h3><div>萩生田文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、「宇宙は、子どもたちをはじめ、さまざまな人に対して夢や希望を育むものだ。野口宇宙飛行士には、ISSの滞在中にさまざまなミッションに挑戦してもらい、宇宙開発の意義の発信や、わが国の宇宙開発の未来につながるような活躍を期待したい」と述べました。</div></div><div><h3>「クルードラゴン」ドッキングまでの手順</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716211_2011171237_2011171240_01_06.jpg" alt=""><div>「クルードラゴン」は、全自動で国際宇宙ステーションにドッキングすることができます。<br><br>「クルードラゴン」は、機体にあるエンジンを噴射して高度を上げ、国際宇宙ステーションの後方から近づきます。<br><br>そして、宇宙ステーションの下から回り込むようにして前方220メートルの位置に移動して停止します。<br><br>ドッキングを行う最終判断が行われると、再び、ゆっくりと動いてドッキングポートに近づき、日本時間の午後1時ごろ国際宇宙ステーションとドッキングする計画です。<br><br>その後、およそ2時間かけて空気漏れがないかテストを行うなどしたうえでハッチを開け、4人の乗組員は宇宙ステーションに乗り込みます。<br><br>また、緊急事態が起きた際には自動での操縦をやめ、手動で操縦することになります。<br><br>国際宇宙ステーションには現在、3人滞在しているため、合わせて7人が生活を始めることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012716211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:40:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野口さんの「クルードラゴン」 宇宙ステーションにドッキング</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012716351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野口さんの「クルードラゴン」 宇宙ステーションにドッキング</span><time datetime="2020-11-17T13:15"><span>11月17日</span> <span>13時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716351_2011171350_2011171358_01_03.jpg" alt="野口さんの「クルードラゴン」 宇宙ステーションにドッキング" id="news_image"></div><div>民間の宇宙船としては初めて運用段階に入った「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんら4人を乗せて17日午後1時すぎに国際宇宙ステーションへのドッキングしました。野口さんなど4人は宇宙ステーションに乗り込みおよそ6か月の長期滞在が始まります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716351_2011171323_2011171328_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカの民間企業、「スペースX」の宇宙船、「クルードラゴン」の1号機が、日本人宇宙飛行士の野口聡一さんとアメリカ人宇宙飛行士、合わせて4人を乗せて日本時間の17日に打ち上げられ、国際宇宙ステーションに接近する手順を進めていました。<br><br>そして、打ち上げから27時間余り経過した午後1時すぎに「クルードラゴン」1号機は国際宇宙ステーションにドッキングしました。<br><br>今後、安全確認をしたうえでハッチが開けられ、野口さんなど4人の飛行士は宇宙ステーションに乗り込みおよそ6か月の長期滞在が始まります。<br><br>「クルードラゴン」は、NASA＝アメリカ航空宇宙局の支援を受けて「スペースX」が開発したもので、民間の宇宙船としては世界で初めて運用段階に入り、今後、アメリカと宇宙ステーションとの間を往復することになっています。</div></div><div><div>宇宙飛行士の野口聡一さんはドッキングした直後の地上との交信の中で、「日本の皆さま。無事に国際宇宙ステーションにドッキングしました。国際パートナーの一員として民間宇宙船のドッキング成功に立ち会えてとても幸せです。われわれ、レジリエンスのクルーは、訓練の間、そして打ち上がったあともさまざまな困難な状況に直面しましたが、『全集中』で乗り切ってきました。これから半年間の宇宙滞在も皆さんと感動を分かち合いましょう。オールフォアワン、クルーワン・フォアオール」と語りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012716351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 13:15:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>預貯金不正引き出し問題受け 全国銀行協会がガイドライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/k10012716381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>預貯金不正引き出し問題受け 全国銀行協会がガイドライン</span><time datetime="2020-11-17T13:59"><span>11月17日</span> <span>13時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201117/K10012716381_2011171326_2011171359_01_02.jpg" alt="預貯金不正引き出し問題受け 全国銀行協会がガイドライン" id="news_image"></div><div></div><div>「ドコモ口座」などの電子決済サービスを通じて、各地の銀行口座の預貯金が不正に引き出された問題で、全国銀行協会が再発防止に向けてまとめたガイドラインの案が明らかになりました。<br>銀行に対し、電子決済サービス事業者の利用者保護の態勢を継続的に確認することや、本人確認の強化などを求めています。</div><div>国内のほとんどの銀行が加盟する全国銀行協会がまとめたガイドラインの骨子案によりますと、再発防止に向けて、銀行は、銀行口座を電子決済サービス事業者の口座と連携する前だけでなく、連携したあとも本人確認のしかたなどの利用者保護の態勢を継続的に確認することが必要だとしています。<br><br>そのうえで、問題が見つかった場合は利用者の資産を守ることを最優先に、問題が解消されるまで銀行口座とのひも付けを一時的に停止するなどの対応を求めています。<br><br>また、一定の時間だけ使えるワンタイムパスワードなど、複数の要素によって本人確認を強化することや、被害にあった利用者が速やかに補償を受けられるようその範囲と方法を銀行と事業者の間であらかじめ決めておくことなども盛り込みました。<br><br>全国銀行協会は、金融庁とも協議しながら、近く、ガイドラインをとりまとめる方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201117%2Fk10012716381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 13:59:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>