<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田</span><time datetime="2019-06-16T10:57"><span>6月16日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954431_1906161053_1906161057_01_02.jpg" alt="周辺地域 行事中止や休館 影響広がる 大阪 吹田" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番前で男性巡査が男に包丁で胸を刺されて拳銃を奪われた事件を受けて、周辺の学校や公共の施設が行事の中止や臨時休館の措置を取るなど、影響が広がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>大阪北部の学校 クラブ活動や行事中止</h3><div>大阪府教育庁は、事件が起きた吹田市を含む府北部の北摂地域にある府立高校や府立の支援学校に対して、クラブ活動や学校行事をすべて中止するよう指示を出しました。<br><br>また、吹田市役所によりますと、事件を受けて児童や生徒の安全確保を図るため、市内のすべての小中学校の部活動やクラブ活動などを中止したということです。<br><br>吹田市は児童や生徒に外出を控えるよう呼びかけています。<br><br>また、関西大学によりますと、事件を受けて、現場の近くの「千里山キャンパス」で16日に開催予定だったオープンキャンパスを、来場者の安全に配慮して中止することを決めたということです。<br><br>関西大学の「千里山キャンパス」は事件が起きた千里山交番からおよそ500メートルの距離にあります。</div></div><div><h3>図書館など 臨時休館に</h3><div>吹田市は、事件が起きた千里山交番近くにある千里山・佐井寺図書館など市内に９つある図書館すべてを臨時休館にしました。<br><br>多くの住民などが集まる公民館やコミュニティセンターといった公共施設についても、すべて閉館するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>外出控え戸締まりを</h3><div>吹田市は市のホームページや公式のツイッターを通じて、市民に対し、戸締まりをしたり身の安全を確保したりするよう注意を呼びかけています。<br><br>また、吹田市に隣接する豊中市はツイッターを通じて外出を控え、自宅の鍵を確実にかけるよう市民に注意を呼びかけています。<br><br>同じく、吹田市に隣接する箕面市では16日に開催する予定だった市民のスポーツ大会を中止することを決めました。<br><br>また市によりますと、市内のすべての小中学校にクラブ活動を中止するよう連絡しているということです。</div></div><div><h3>大阪学院大 オープンキャンパスなど中止</h3><div>吹田市にある大阪学院大学は、16日開催予定だったオープンキャンパスを、来場者の安全に配慮して中止することを決めました。<br><br>また学生の安全を守るために16日のクラブ活動もすべて中止にしたということです。<br><br>大阪学院大学は事件が起きた千里山交番から東におよそ４キロの距離にあり、千里山交番から北東におよそ１キロのところにはサッカー部と硬式野球部が使用するグラウンドがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 10:57:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃事件 不審な男の画像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃事件 不審な男の画像公開</span><time datetime="2019-06-16T12:08"><span>6月16日</span> <span>12時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954451_1906161204_1906161208_01_02.jpg" alt="交番襲撃事件 不審な男の画像公開" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 吹田市の交番前で26歳の巡査が男に包丁で胸を刺され拳銃が奪われた事件で、大阪府警察本部は交番の防犯カメラに記録されていた付近を歩き回る不審な男の防犯カメラの映像を公開しました。</div><div>公開されたのは事件の１時間余り前の午前４時16分に撮影された動画から切り出した写真で、黒っぽい上着と、青っぽいズボン姿で、白っぽい帽子とメガネを身につけた男が、手に何かを持っている姿が写っています。<br><br>捜査に支障があるとして手元はぼかされています。<br><br>警察によりますと、この男は事件発生の１時間余り前の午前４時13分から５時ごろにかけて、８回にわたって交番の周りをうかがうように歩き回っていたということです。<br><br>警察は、あくまで「容疑者」ではなく、情報提供を求めるために映像を公開したとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:08:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合</span><time datetime="2019-06-16T12:49"><span>6月16日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954481_1906161229_1906161249_01_02.jpg" alt="核のごみ最終処分で国際枠組みを 日本が提案 Ｇ20閣僚会合" id="news_image"></div><div></div><div>長野県で開かれているＧ20＝主要20か国のエネルギーや環境を担当する閣僚による会合で、議長国の日本は、いわゆる「核のごみ」の最終処分について、研究協力などを進める国際的な枠組みをつくることを提案しました。</div><div>Ｇ20のエネルギーや環境を担当する閣僚会合は、長野県軽井沢町で16日、２日目の議論が行われました。<br><br>午前中のエネルギー分野の議論で、議長の世耕経済産業大臣は、原子力発電所から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の最終処分について「原子力を利用する国の共通の課題で、各国の経験や知見を共有し、課題解決に向けて取り組みを加速することが重要だ」と述べ国際的な枠組みを設けることを提案しました。<br><br>核のごみをめぐっては、世界でも最終処分地を選定したのはスウェーデンとフィンランドに限られていて、日本をはじめとした多くの国では調査も始まっていないなど選定が難航しています。<br><br>このため、最終処分地の選定に向けた各国の活動を共有し、研究協力や人材交流を進める国際的な枠組みをつくり、ことし10月にフランスで初めての会合を開く方針です。<br><br>このＧ20の閣僚会合は16日、議論の成果を共同声明として打ち出すことを目指しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>核のごみ 各国とも処分地さえ決まらず</h3><div>「核のごみ」は放射能レベルが極めて高いため、地下深くに埋めて人が生活する環境から隔離する「地層処分」が各国共通の方針です。<br><br>しかし、日本を含めて多くの国では処分地さえ決まっておらず、各国で課題となっています。</div></div><div><h3>英も独も日本も</h3><div>イギリスは処分場の設置にいったん２つの自治体が関心を示しましたが、2013年、議会の反対多数で白紙になっています。<br><br>ドイツでも１か所、候補地が挙げられていたものの、原子力政策の見直しなどによって2000年に計画は凍結され、処分地の選定手続きが見直されることになりました。<br><br>日本も難航しています。2007年に高知県東洋町が全国で唯一、調査受け入れの応募をしましたが、住民の反対などで撤回されました。<br><br>2008年時点の計画では2037年までに処分を開始する方針でしたが、選定に向けた最初の段階の文献調査も始まっていません。<br><br>2017年には科学的に見て処分地の調査対象になる可能性がある全国地図を国が公表し、原子力発電環境整備機構＝ＮＵＭＯが全国で説明会を開催するなどしていますが、現時点では全く未定です。</div></div><div><h3>場所決まっても処分実施は遠く</h3><div>計画が進んでいる国でもまだ処分は実施されていません。<br><br>アメリカは「ユッカマウンテン」という場所を処分地に決めていましたが、オバマ政権で計画が中止されました。<br><br>トランプ政権になって再び計画を継続する方針が示されましたが、まだ処分は行われていません。<br><br>世界で初めて2001年に処分地を「オルキルオト」という自治体に決めたフィンランドでもまだ建設工事中で、処分が始まるのは2020年代の予定です。<br><br>スウェーデンも処分地をすでに決めていますが、処分の開始は2029年ごろになる見通しです。<br><br>このように高レベル放射性廃棄物の「地層処分」を実施できている国は現状ではありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:49:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田</span><time datetime="2019-06-16T12:59"><span>6月16日</span> <span>12時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906161219_1906161222_01_03.jpg" alt="交番の警察官刺され意識不明 拳銃奪い犯人逃走 大阪 吹田" id="news_image"></div><div>16日朝早く、大阪 吹田市の交番前で、26歳の男性巡査が男に包丁で胸を刺されて意識不明の重体となっています。男は巡査の拳銃を奪って逃走していて、警察は交番の防犯カメラに記録された不審な男の画像を公開し、情報の提供を求めるとともに不要不急の外出を控えるよう付近の住民に呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906160733_1906160734_01_03.jpg" alt=""><div>16日午前５時半ごろ、大阪 吹田市の千里山交番前の路上で、古瀬鈴之佑巡査（26）が左胸に包丁が刺さった状態で倒れているのを、近くの駅の駅員が見つけました。<br><br>古瀬巡査は病院に搬送されましたが、体を複数箇所刺され意識不明の重体だということです。<br><br>警察によりますと、巡査が所持していた５発の弾が入った拳銃が、強奪防止用の金具のフックが外され奪われたということで、警察は強盗殺人未遂事件として逃走した男の行方を捜査しています。<br><br>これまでの調べによりますと、当時、交番は３人の勤務態勢でしたが、事件の直前に現場から南に１キロほど離れた阪急千里線の関大前駅構内の公衆電話から「空き巣の被害があった」という通報が入ったため２人が現場に向かい、そのあと巡査が交番を出ようとしたところ刺された可能性があるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954391_1906161137_1906161141_01_05.jpg" alt=""><div>この事件で、大阪府警は事件発生の１時間余り前に交番の防犯カメラに記録された付近を歩き回る不審な男の画像を公開しました。<br><br>画像には、黒っぽい上着と青っぽいズボン姿で、白っぽい帽子とメガネを身につけた男が、手に何かを持っている姿が写っています。<br><br>警察によりますと、この男は午前４時13分から５時ごろにかけて８回にわたって交番の周りをうかがうように歩き回っていたということです。<br><br>警察は不審な男の情報の提供を求めるとともに、付近の住民に不要不急の外出を控えるなど警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>救急隊員「巡査は搬送中意識あり」</h3><div>襲われた男性巡査を大阪大学医学部附属病院高度救命救急センターに運んだ救急隊員によりますと、巡査は搬送中は意識があったということです。<br><br>現在は集中治療室で全身麻酔をかけて治療を受けているとみられるということです。</div></div><div><h3>「出血ひどかった」目撃の大学生</h3><div>警察官が倒れているのを目撃した22歳の男子大学生は「散歩の途中で交番前を通りかかったら、警察官が倒れていて近くに警察官が乗るバイクが倒れていました。刺された人は出血がひどく、周りにいる警察官の１人が声をかけながら手当てをしていて、もう１人が事件の連絡をしているようでした。駅に来るまでは、人通りなどもふだんの日曜日の朝と変わらなかったので、本当に驚きました」と話していました。</div></div><div><h3>目撃者の男性「早く犯人捕まってほしい」</h3><div>刺された警察官を目撃したという20代の男性は「通勤で千里山駅に到着すると警察官と救急隊の人がいて、人が倒れているのが見えた。最初は一般の人だと思ったが、あとから警察官だと聞いて驚いた」と話しています。<br><br>そのうえで「地域の安全を守ってくれる人が刺されたのは悲しくて残念です。この駅は通勤に使っているので早く犯人がつかまってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>全国で相次ぐ交番襲撃 対策のさなかに</h3><div>交番で警察官が襲われる事件は全国で相次いでいて、再発防止に向けた対策が進められていました。<br><br>去年６月、富山市の交番で警察官が男に殺害されて拳銃を奪われたうえ、この拳銃で近くの小学校の警備員の男性が撃たれて死亡しました。<br><br>また去年９月には仙台市の交番で、警察官が男子大学生に刃物で刺されて死亡しました。<br><br>こうした事件を受けて、警察庁は刃物が突き通せないように防ぐための服を常時着用することや、交番に警察官を複数配置することなど、交番の安全強化を図るよう全国の警察に指示していました。<br><br>また、拳銃が奪われにくいように改良した新型の拳銃ケースを、ことしの３月から全国の警察に順次導入を進めているところでした。</div></div><div><h3>警察官の拳銃 奪われないための対策は</h3><div>警察官が拳銃を装着する際には、拳銃のグリップの部分につりひもを付けて腰のベルトの部分と結び、奪われないような対策をしています。<br><br>このひもは金属のワイヤーのような特殊な素材が入っていて、はさみなどは簡単に切断できないようになっているということです。<br><br>拳銃のグリップとひもの部分は金具のフックで結ばれていて、今回はこのフックを外して拳銃が奪われたということです。<br><br>フックは外しにくい構造になっていますが、鍵はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 12:59:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港「中国引き渡し」審議延期も撤回求め大規模デモへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港「中国引き渡し」審議延期も撤回求め大規模デモへ</span><time datetime="2019-06-16T13:02"><span>6月16日</span> <span>13時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954501_1906161249_1906161302_01_02.jpg" alt="香港「中国引き渡し」審議延期も撤回求め大規模デモへ" id="news_image"></div><div></div><div>香港で、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案について、香港政府が15日、審議を延期することを決めたことを受けて、市民からは、あくまでも改正案の撤回を求める意見や審議の延期を歓迎する声が聞かれました。民主派の団体は16日午後、大規模なデモを呼びかけていて、どれだけの市民が参加し、今後、抗議活動が収束に向かうのか注目されます。</div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、今月９日には主催者の発表で103万人の市民が参加したデモが行われるなど抗議活動が相次ぎました。<br><br>こうした事態を受けて、香港政府トップの林鄭月娥行政長官は15日、記者会見を行い、これ以上の混乱を避けるため、期限を定めず審議を延期すると発表しました。<br><br>これに対し民主派の団体は、あくまでも改正案の撤回を求めるとともに、抗議活動の際、警察が催涙弾などを使って多くのけが人が出た責任を追及するため、16日午後、再び大規模なデモを呼びかけています。<br><br>デモに参加する予定の60代の女性は「政府はうそつきなので、延期ではなく改正案を撤回すべきです」と話していました。<br><br>一方、48歳の男性は「もともとはデモに参加する予定でしたが、審議が延期されたので午後は家族と遊びに行きます。延期の決定はいいことです」と話していて、デモにどれだけの市民が参加し、今後、抗議活動が収束に向かうのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 13:02:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北陸や北日本 荒れた天気に 土砂災害や暴風に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北陸や北日本 荒れた天気に 土砂災害や暴風に警戒</span><time datetime="2019-06-16T15:51"><span>6月16日</span> <span>15時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954441_1906161140_1906161158_01_02.jpg" alt="北陸や北日本 荒れた天気に 土砂災害や暴風に警戒" id="news_image"></div><div>低気圧と前線の影響で北陸や北日本を中心に大気の状態が不安定になり、強風を伴って激しい雨が降る荒れた天気になっています。気象庁は、土砂災害や暴風などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧と前線が通過している影響で北陸や北日本を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後３時までの１時間に、山形県が遊佐町に設置した雨量計で45ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、秋田県と山形県では土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>風も強まり、<br>▽福島市の鷲倉では午後３時すぎに25.6メートル、<br>▽山形県小国町では午後２時前に25.1メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、<br>▽北陸では16日夜にかけて、<br>▽北日本では17日明け方にかけて、局地的に雷を伴って１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>また、北日本と東日本の広い範囲で強い風が吹き、特に海上では非常に強い風が吹いてしけが続く見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、それに暴風に警戒するとともに、川の増水や高波、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 15:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交番襲撃 あす朝までに未解決なら府立高校など51校休校に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/k10011954681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交番襲撃 あす朝までに未解決なら府立高校など51校休校に</span><time datetime="2019-06-16T16:22"><span>6月16日</span> <span>16時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954681_1906161620_1906161621_01_02.jpg" alt="交番襲撃 あす朝までに未解決なら府立高校など51校休校に" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の吉村知事は、警察官が襲撃された事件を受けて住民に注意を呼びかけたうえで、17日朝までに事件が解決しない場合は北摂エリアの府立高校などを休校とする考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190616/K10011954681_1906161620_1906161621_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>吉村知事は午後１時前、大阪府庁で取材に応じ、「犯人は拳銃を持っているので、特に北摂エリアでは不要不急の外出を控え、安全第一の行動をとり、戸締まりをしっかりしてもらいたい。不審者を見つけたらすぐに110番してほしい」と呼びかけました。<br><br>そのうえで「犯人があす午前６時の段階で逮捕されていなければ、北摂エリアの府立高校と支援学校を休校にすることを決めた」と述べ、安全確保に努める考えを示しました。<br><br>休校となる可能性があるのは51校に上るということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190616%2Fk10011954681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Jun 2019 16:22:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>