<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ことしの紅白 大トリは？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/k10011761521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ことしの紅白 大トリは？</span><time datetime="2018-12-27T15:30"><span>12月27日</span> <span>15時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/K10011761521_1812271529_1812271530_01_02.jpg" alt="ことしの紅白 大トリは？" id="news_image"></div><div></div><div>大みそかに放送されるＮＨＫ紅白歌合戦の曲順が27日、発表されました。紅組の最後に石川さゆりさん、白組の最後に嵐が歌ったあと、サザンオールスターズが登場し、２曲、歌うことになりました。</div><div>ことしの紅白歌合戦には、初出場の７組を含め紅組、白組合わせて44組の歌手が出場します。<br><br>先攻は白組で、「三代目J Soul Brothers」が、「R.Y.U.S.E.I.」を歌います。<br>対する紅組のトップは坂本冬美さんの「夜桜お七」です。<br><br>前半の17番目には白組の初出場「YOSHIKI feat. HYDE」が、「Red Swan」を歌います。<br>YOSHIKIさんはその次の18番目には、世界的に有名なイギリスのソプラノ歌手、サラ・ブライトマンさんとともに紅組で登場し、「Miracle」を披露します。<br><br>このあと、紅組の島津亜矢さんが「時代」、白組の五木ひろしさんが「VIVA・LA・VIDA！～生きてるっていいね！～」をそれぞれ歌い、前半が終了します。<br><br>後半、最初に登場するのは、白組の「ＤＡ　ＰＵＭＰ」で、ことし振り付けとともに人気を集めた「U.S.A.」を披露します。<br>また、紅組は先月活動を再開した「いきものがかり」が「じょいふる」を歌います。<br><br>企画では、これまで紅白歌合戦に50回出場した北島三郎さんが５年ぶりに紅白の舞台に立ち、「まつり」を歌います。<br><br>そして、紅組の最後は41回目の出場となる石川さゆりさんで、ギタリストの布袋寅泰さんとともに「天城越え」を披露します。<br><br>白組の最後は、メンバーの櫻井翔さんが司会を務める白組の嵐で、「嵐×紅白スペシャルメドレー」を歌います。<br><br>紅白の対戦が終わったあとサザンオールスターズが登場し、「勝手にシンドバッド」と「希望の轍（わだち）」を歌って平成最後の紅白を締めくくります。<br><br>第69回ＮＨＫ紅白歌合戦は、「夢を歌おう」をテーマに大みそかの午後７時15分から総合テレビとＢＳ４Ｋ、ＢＳ８Ｋ、それにラジオ第１で放送されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181227%2Fk10011761521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 15:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ふるさと納税 返礼品に「アマゾンポイントはダメ」総務省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/k10011761801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ふるさと納税 返礼品に「アマゾンポイントはダメ」総務省</span><time datetime="2018-12-27T18:23"><span>12月27日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/K10011761801_1812271819_1812271823_01_02.jpg" alt="ふるさと納税 返礼品に「アマゾンポイントはダメ」総務省" id="news_image"></div><div></div><div>総務省の調査によりますと、ふるさと納税の返礼品として、ネット通販大手「アマゾン」で使うことができるポイントを提供している自治体が、全国で31あることがわかり、総務省は、地場産品にあたらないとして、取りやめなければ制度の対象から外す方針です。</div><div>ふるさと納税の返礼品をめぐる競争が過熱しているとして、総務省は、調達価格を寄付額の３割以下にすること、地場産品を使うことの２つを守るよう、通知を出しています。<br><br>こうした中、総務省が調査したところ、ネット通販大手「アマゾン」で品物を購入する際、使うことができるポイントを、自治体が費用を負担して提供しているところが、大阪・泉佐野市や北海道八雲町、長野県小谷村など、全国で31あることがわかりました。<br><br>総務省は、地場産品を使うよう求めた通知に反しているとして、取りやめなければ、来年６月以降、制度の対象から外し、寄付をしても税制上の優遇措置が受けられないようにする方針です。<br><br>また、これ以外に通知を守っていない自治体は、全国で85に上っていて、引き続き、通知の順守を働きかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181227%2Fk10011761801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 18:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 信用保証への対価として日産資金を不正支出か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/k10011761841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 信用保証への対価として日産資金を不正支出か</span><time datetime="2018-12-27T18:51"><span>12月27日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/K10011761841_1812271929_1812271932_01_03.jpg" alt="ゴーン前会長 信用保証への対価として日産資金を不正支出か" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が特別背任の疑いで再逮捕された事件で、サウジアラビア人の知人が前会長の私的な損失への信用保証に協力した際、前会長が知人側に金銭を支払う条件などが文書に記されていたことが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部はゴーン前会長が信用保証への対価として日産の資金を不正に支出したとみて捜査を進めています。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、私的な為替取引での損失をめぐり信用保証に協力したサウジアラビア人の知人の会社に日産の子会社から16億円余りを不正に支出したとして、特別背任の疑いで東京地検特捜部に再逮捕されました。<br><br>関係者によりますと、信用保証に協力したのは日産とつながりが深い、サウジアラビア有数の実業家ハリド・ジュファリ氏で、平成21年２月、およそ30億円を海外の銀行に預ける形で信用保証に協力したということです。<br><br>この際、前会長側がジュファリ氏側に金銭を支払う条件などが文書に記されていたことが新たにわかりました。<br><br>その後、16億円余りの資金はＣＥＯ＝最高経営責任者に裁量がある予備費から「販売促進費」などとしてジュファリ氏の会社に４回に分けて送金されていたということです。<br><br>特捜部はこうした文書の内容などからゴーン前会長が信用保証への対価として日産の資金を不正に支出したとみて捜査を進めています。<br><br>一方、弁護士によりますとゴーン前会長は容疑を否認し、「信用保証に協力してもらったのは事実だがジュファリ氏が銀行に預けた30億円に損失は出ておらず、16億円もの対価を支払う理由がない。支払いは王族へのロビー活動などに対する正当な報酬だった」などと供述しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“ジュファリ氏 総資産48億ドル”</h3><div>40年近くサウジアラビアの政治や経済を研究している国際開発センターの畑中美樹研究顧問は「ハリド・ジュファリ氏はサウジアラビア有数の財閥の経営者で、国内で知らない人がいないほどの有名人だ。おととし、ＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の雑誌が掲載した財閥ランキングでは、国内18番目で、ジュファリ氏の総資産は48億ドルとされている」と話しています。<br><br>そのうえで、「注目すべきは、実業界を代表する形で日本の日銀にあたるサウジアラビアの中央銀行『サウジアラビア通貨庁』の理事を数年前から務め、金融政策や経済政策を監督する立場にあることだ。これは、ジュファリ氏が経済に明るいだけでなく、王族から能力を認められていることを示している。ムハンマド皇太子が内政、外交、経済のすべてを任されている独裁的な体制の中でこうした立場にいるということは、皇太子からも信頼され、非常に顔が利く人物だということだ」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「ゴーン前会長は中学・高校時代をレバノンで過ごしたが、ジュファリ氏もレバノンの高校を卒業しているので、おそらく高校時代からの知り合いなのではないか。昔からよく知っている間柄だったと推測される」と述べました。</div></div><div><h3>“ジュファリ氏の会社 社会貢献活動を重視”</h3><div>ハリド・ジュファリ氏の会社のホームーページには、会社が社会貢献活動を重視していると強調したうえで、知的障害のある人を支援しているとして、ジュファリ氏が子どもたちを抱きかかえる写真も掲載されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181227%2Fk10011761841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 18:51:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞 本庶氏と山中氏 学生に研究者目指す心構えを語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/k10011761891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞 本庶氏と山中氏 学生に研究者目指す心構えを語る</span><time datetime="2018-12-27T19:21"><span>12月27日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/K10011761891_1812271918_1812271921_01_02.jpg" alt="ノーベル賞 本庶氏と山中氏 学生に研究者目指す心構えを語る" id="news_image"></div><div></div><div>ノーベル医学・生理学賞を受賞した京都大学特別教授の本庶佑さんが、受賞後では初めてとなる学生向けの催しに出席し、京都大学の山中伸弥教授とともに学生たちに研究者を目指す心構えなどを語りました。</div><div>これは京都大学が開いたもので、京都大学特別教授の本庶佑さんがノーベル医学・生理学賞を受賞したあととしては初めて学生向けの催しに登場しました。<br><br>本庶さんは、６年前にノーベル賞を受賞した京都大学の山中伸弥教授などとともに登壇し、会場には、医学や薬学、それに生命科学を学ぶ学生80人余りが集まりました。<br><br>はじめに、本庶さんは「がん治療では、抗がん剤や放射線による治療が免疫を低下させることを考えると、免疫療法を早い段階で患者に採用したほうが負担は軽減できるだろう」と今後の課題を語りました。<br><br>また、山中さんは「念願の整形外科の医師になったものの、実験でマウスに薬を投与したところ予想外の結果が出て、ものすごく興奮した」と研究を志したきっかけを話しました。<br><br>そして、学生に向けたメッセージとして、本庶さんは「自分の中に好奇心が無いと研究者として大成しない。やりたいことや得意だと思うことを見極めて、選択をしてほしい」とエールをおくりました。<br><br>また、山中さんは「がんがまさに克服されようとする中、皆さんは今、研究で携われるいいチャンスだと思う」と語りました。<br><br>参加した医学部の女子学生は「２人が自分ならではの興味を持ってきたことが伝わり、親しみを覚えると同時にこれから自分がどうしていくか考えさせられました」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181227%2Fk10011761891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 19:21:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 国内合宿 速攻で崩す形を重点的に確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/k10011761981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカー日本代表 国内合宿 速攻で崩す形を重点的に確認</span><time datetime="2018-12-27T21:03"><span>12月27日</span> <span>21時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/K10011761981_1812272056_1812272103_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 国内合宿 速攻で崩す形を重点的に確認" id="news_image"></div><div>サッカー日本代表は、来月開幕するアジアカップに向けた国内合宿の２日目を迎え、距離を詰めて守ってくる対戦相手を想定し、速攻で崩す形を重点的に確認しました。</div><div>日本代表は、来月５日にＵＡＥ＝アラブ首長国連邦で開幕するアジアカップに向けて、26日から千葉県習志野市で合宿に入りました。<br><br>２日目の27日は、アジアの多くのチームが距離を詰めて守ってくることを想定し、素早い攻守の切り替えや速攻でマークがつく前に崩す形を重点的に確認しました。<br><br>森保監督からは状況判断を的確に行うよう指示が出され、選手たちは、長いパスと短いパスを使い分けて守備をかわす動きを繰り返していました。<br><br>また、アジアカップでは、決勝まで進んだ場合、中３日で７試合を戦う厳しい日程を乗り切る必要があるため、控え選手も含めた選手層の厚さが求められます。<br><br>こうした中、ミニゲームでは、秋の強化試合で２試合連続ゴールをあげた25歳のミッドフィルダー、伊東純也選手が、持ち味のスピードを生かしてボールを奪うなどアピールしていました。<br><br>伊東選手は「もちろん先発で出場したいが、チームとしてやるべきことをやりたい。仕掛ける動きが自分の特長だと思うので、積極的に仕掛けてゴールに絡んでいきたい。日本は絶対に優勝しなければいけないと思っているし、個人としても出場したらゴールやアシストでしっかり貢献したい」と意気込みを話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>柴崎「目標は優勝しかない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/K10011761981_1812272059_1812272103_01_03.jpg" alt=""><div>ワールドカップロシア大会でも活躍したミッドフィルダーの柴崎岳選手は「試合の流れや空気感をピッチで感じながら対応し、状況にあったプレーで方向性を示していきたい。アジアにも強豪がたくさんいるし、難しい試合をさせられることがたくさんあるので、気を引き締め、ベスト８で敗れた前回大会の経験を生かしながら試合をしたい。どこと戦うにしても、細心の注意を払いながらしっかりと相手を分析して、自分たちのパフォーマンスを出すことを考えたい。目標は優勝しかないと思っているし、その自信も決意もあるので、しっかりとピッチの中で示すだけだ」と話していました。</div></div><div><h3>槙野「チャンピオンを奪い返せるように」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/K10011761981_1812272059_1812272103_01_04.jpg" alt=""><div>ディフェンダーの槙野智章選手は、26日に自身の結婚式があったため、27日から合宿に参加しました。<br><br>槙野選手は「たまたま代表合宿と重なったが、なかなか会えない方たちに喜んでもらい、直接お礼を言えてよかった。きょうもみんなからおめでとうございますと言ってもらった」と笑顔を見せていました。<br><br>そのうえで、「日本代表の練習用のウエアに袖を通した瞬間にアジアカップの気持ちになった。精神的にも肉体的にもうまく切り替えていかなきゃいけない。簡単ではない大会になると思うので、しっかりチャンピオンを奪い返せるように、みんなでモチベーションを高く保って試合に向けて準備したい」と意気込みを話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181227%2Fk10011761981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 21:03:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>強い冬型の気圧配置続く 大雪や吹雪など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/k10011761761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>強い冬型の気圧配置続く 大雪や吹雪など警戒を</span><time datetime="2018-12-27T22:41"><span>12月27日</span> <span>22時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181227/K10011761761_1812271812_1812271814_01_03.jpg" alt="強い冬型の気圧配置続く 大雪や吹雪など警戒を" id="news_image"></div><div>強い冬型の気圧配置の影響で北日本の日本海側と北陸を中心に大雪となり、東海や近畿の平地でもところによって雪が積もるおそれがあります。年末の帰省の時期と重なるため、気象庁は大雪や吹雪による交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと日本付近は、冬型の気圧配置が強まって上空に強い寒気が流れ込み、北日本の日本海側や北陸で雪が強まっています。<br><br>午後10時までの24時間に降った雪の量は、山形県や秋田県の山沿いで40センチから60センチに達し、積雪が急速に増えているところがあります。<br><br>これから東日本と西日本の山沿いでもまとまった雪が降り、東海や近畿ではところによって平地でも雪が積もるおそれがあります。<br><br>28日夕方までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで<br>▽新潟県で80センチ、<br>▽東北と北陸、関東甲信で70センチ、<br>▽北海道と東海で50センチ、<br>▽中国地方で45センチ、<br>▽近畿で40センチと予想されています。<br><br>その後も29日夕方までの24時間に、<br>▽東北と新潟県で60センチから80センチ、<br>▽関東甲信で50センチから70センチ、<br>▽北陸で40センチから60センチ、<br>▽北海道と近畿で30センチから50センチ、<br>▽東海と中国地方で20センチから40センチの雪が降る見込みです。<br><br>強い冬型の気圧配置は今月30日ごろまで続き、各地で積雪が増えるおそれがあります。<br><br>また、北日本の日本海側と北陸を中心に吹雪となるおそれがあり、28日にかけての最大風速は北海道と北陸で20メートル、東北で18メートル、最大瞬間風速は30メートルに達する見込みです。<br><br>海上では波も高まり、28日にかけての波の高さは東北の日本海側と北陸で６メートルと大しけが予想されています。<br><br>気象庁は、暴風雪や高波、それに大雪や吹雪による交通への影響に警戒するとともに、電線や樹木への着雪、なだれに十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181227%2Fk10011761761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 22:41:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株価 一転し大幅値下がりで取り引き始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/k10011762071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株価 一転し大幅値下がりで取り引き始まる</span><time datetime="2018-12-28T00:01"><span>12月28日</span> <span>0時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181228/K10011762071_1812280000_1812280001_01_02.jpg" alt="ＮＹ株価 一転し大幅値下がりで取り引き始まる" id="news_image"></div><div></div><div>26日、過去最大の上げ幅を記録したニューヨーク株式市場のダウ平均株価は一夜明けた27日、米中貿易摩擦や景気の先行き不安が再び強まり、一転しておよそ300ドルの大幅な値下がりで取り引きが始まりました。</div><div>27日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価は、日本時間の午後11時半から取り引きが始まりました。<br><br>ダウ平均株価は、前日の26日に過去最大の1086ドルの値上がりを記録し、27日の東京市場の株高にもつながりました。<br><br>しかし、そのあと、続いた上海やヨーロッパ市場が値下がりしたほか、米中の貿易摩擦や景気の先行きに対する不安が再び強まり、一転して売り注文が集まる展開となっています。<br><br>市場関係者は「トランプ大統領が、アメリカ企業に対して中国のファーウェイ製品などの使用禁止を求める検討を進めているという一部報道も、米中貿易摩擦の激化を連想させている。31日の取り引き終了に向け、年末の利益を確定しようという動きもあって不安定な相場が続いている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181228%2Fk10011762071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 00:01:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>