<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>飲食店爆発事故 被害は180棟余りに 福島 郡山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>飲食店爆発事故 被害は180棟余りに 福島 郡山</span><time datetime="2020-08-01T13:46"><span>8月1日</span> <span>13時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545101_2008011336_2008011346_01_02.jpg" alt="飲食店爆発事故 被害は180棟余りに 福島 郡山" id="news_image"></div><div></div><div>30日、福島県郡山市の飲食店で爆発があり、1人が死亡、19人がけがをした事故で被害を受けた建物は少なくとも180棟余りに上ることが消防の調査でわかりました。</div><div>30日、福島県郡山市の飲食店、「しゃぶしゃぶ温野菜郡山新さくら通り店」で爆発があり、この店で行われていた改装工事の現場監督で、仙台市の古川寛さん（50）が死亡し、近くに住む住民など合わせて19人が重軽傷を負いました。<br><br>警察と消防は、1日も現場検証を続けていますが、爆発によって壁が壊れたり窓が割れたりするなど、被害を受けた建物は少なくとも184棟に上ることが消防の調査でわかりました。<br><br>被害は広い範囲で確認されていて、現場からおよそ550メートル離れた神社でも、衝撃で窓ガラスが割れるなどの被害が出ているということです。<br><br>警察は前日から店内にガスが充満し、爆発が起きたとみて、業務上過失致死傷の疑いで調べを進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 13:46:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 子どもたちのサマーキャンプで260人集団感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 子どもたちのサマーキャンプで260人集団感染</span><time datetime="2020-08-01T13:47"><span>8月1日</span> <span>13時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545091_2008011337_2008011347_01_02.jpg" alt="アメリカ 子どもたちのサマーキャンプで260人集団感染" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカＣＤＣ＝疾病対策センターは、子どもたちが参加するサマーキャンプで新型コロナウイルスの集団感染が起きたと発表しました。アメリカで休校が続く学校の再開が課題となるなか、子どもが集団生活を送る際の感染対策の難しさが浮き彫りになった形です。</div><div>ＣＤＣが31日に行った発表によりますと、ことし6月、南部ジョージア州で行われた子どもたちが参加するサマーキャンプの期間中、スタッフのひとりが新型コロナウイルスに感染していることがわかり、検査の結果参加者の44％にあたる260人の感染が確認されたということです。<br><br>感染者の割合は6歳から10歳の子どもでは51％、11歳から17歳では44％でした。参加者は州の規則に従いサマーキャンプが始まる前に検査を受けていましたが、期間中のマスクの着用や宿舎の換気は徹底されていなかったということです。<br><br>ＣＤＣは大勢が同じ部屋に宿泊したり歌を歌ったりしたことが感染を拡大させたとみていて「子どもたちが集団で宿泊する際のリスクが示された」として、注意を呼びかけています。<br><br>アメリカでは休校が続いている小学校や中学校などの再開が課題となっていますが、今回の例は子どもが集団生活を送る際の感染対策の難しさを浮き彫りにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＹは授業再開方針 反対の州も</h3><div>アメリカでは、感染が拡大した3月から4月にかけて保育園や幼稚園のほか、小中学校や高校がほとんどの州で休校になりました。<br><br>このため多くの学校ではインターネットを使った遠隔での授業や指導が行われているものの、保護者から対面での授業と比べて教育の質が低いと指摘されるなど休校が長期化することへの懸念が出ています。<br><br>一方、学校での集団生活で感染が広がることも心配されていて、感染の拡大を防ぎながら対面での授業をどう再開するかが課題となっています。<br><br>現在、多くの学校は夏休みに入っていますが、トランプ政権や与党・共和党の議員の一部は、「秋から学校を再開すべきだ」と対面での授業の再開を求めています。<br><br>これに対して民主党の議員や州知事は、多くの州で感染の拡大が続いているとして、「感染が制御可能な水準になるまでは再開は難しい」という慎重な姿勢を見せています。<br><br>こうした中、ニューヨーク市のデブラシオ市長は31日、市内の検査の陽性率が1週間平均で3％以下であれば対面での授業を再開する方針を発表しました。<br><br>再開にあたっては、マスクの着用や机の消毒などの基本的な感染対策に加えて学校の教師や職員に感染していないことを確認するための検査を義務づけるほか子どもが感染した場合は速やかに学校の閉鎖を検討するとしています。また、陽性率が3％を上回った場合は再び休校にするとしています。<br><br>こうした動きの一方で、感染が拡大する南部テキサス州やフロリダ州などでは教師の組合や一部の保護者が子どもの健康が危険にさらされるとして対面での授業の再開に反対する運動を起こしています。<br><br>アメリカＣＤＣ＝疾病対策センターは対面での授業の再開に向けたガイドラインを発表し、「子どもたちが感染し、重症化するリスクは比較的低い」としています。<br><br>しかし、今回明らかになったサマーキャンプでの集団感染では子どもの間でも感染が広がることが明らかになったほか、子どもを介して大人にも感染が拡大する可能性が指摘されていて、子どもが集団生活を送る際の感染対策の難しさが浮き彫りになった形です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 13:47:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「TikTok アメリカ国内で禁止」トランプ大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「TikTok アメリカ国内で禁止」トランプ大統領</span><time datetime="2020-08-01T14:13"><span>8月1日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545141_2008011351_2008011413_01_02.jpg" alt="「TikTok アメリカ国内で禁止」トランプ大統領" id="news_image"></div><div></div><div>米中の対立が激しさを増すなか、アメリカのトランプ大統領は中国企業が提供する世界的に人気の動画共有アプリ「TikTok」に関して「アメリカ国内で禁止するつもりだ」と述べ、現地時間の1日にも大統領権限で禁止のための措置を取る意向を明らかにしました。</div><div>トランプ政権は中国企業が提供する動画共有アプリ「TikTok」に関して、利用者の個人情報が中国政府に悪用されるおそれがあるとして、利用の禁止を含めて対応を検討しています。<br><br>これについてトランプ大統領は31日夜、専用機内で同行記者団に対し、「アメリカ国内で禁止するつもりだ」と述べ、アメリカでの運営を禁じる考えを示しました。<br><br>そのうえで「私にはその権限がある」として、現地時間の1日にも大統領権限で禁止のための何らかの措置をとる意向を明らかにしました。<br><br>一方、アメリカの複数のメディアは大手IT企業のマイクロソフトが「TikTok」のアメリカでの事業の買収に向け交渉していると報じましたが、トランプ大統領はこれには賛同しない考えを示したということです。<br><br>トランプ政権はこのところ中国への圧力を強めていて、激しさを増す両国の対立が世界的に人気のアプリにまで及んだ形です。<br><br>ただ「TikTok」には各国でも懸念の声があがっていて、トランプ大統領が禁止に踏み切れば、各国の対応にも影響を与えそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 14:13:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 東京 472人感染確認 過去最多を更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 東京 472人感染確認 過去最多を更新</span><time datetime="2020-08-01T15:04"><span>8月1日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545081_2008011244_2008011504_01_02.jpg" alt="新型コロナ 東京 472人感染確認 過去最多を更新" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、1日午後3時時点の速報値で都内で新たに472人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日に感染が確認された人数としては31日の463人を上回ってこれまでで最も多くなります。また、過去最多を更新するのは2日連続です。これで都内で感染が確認された人は1万3163人になります。</div><div>都は、会食を通じた感染が相次いでいるとして、3日から酒を提供する都内の飲食店とカラオケ店に対して、営業時間を午後10時までに短縮するよう要請することにしています。また、都民には大人数で長時間の飲み会や宴会、少人数であっても近い距離での会話などは避け、飲酒を伴う会食目的での外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 15:04:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】8月1日 一日の感染者569人（午後3時時点）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】8月1日 一日の感染者569人（午後3時時点）</span><time datetime="2020-08-01T15:34"><span>8月1日</span> <span>15時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545241_2008011534_2008011534_01_02.jpg" alt="【国内感染】8月1日 一日の感染者569人（午後3時時点）" id="news_image"></div><div></div><div>1日はこれまでに東京都で472人、兵庫県で32人の感染が新たに確認されるなど全国で合わせて569人の感染が発表されています。国内で感染が確認された人は、▽空港の検疫などを含め3万6958人、▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて3万7670人となっています。亡くなった人は、国内で感染した人が1013人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1026人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。（ ）内は1日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は1万3163人（472）<br>▽大阪府は4057人<br>▽神奈川県は2483人<br>▽埼玉県は2310人<br>▽福岡県は1926人<br>▽愛知県は1805人<br>▽千葉県は1646人<br>▽北海道は1428人<br>▽兵庫県は1252人（32）<br>▽京都府は787人<br>▽沖縄県は395人<br>▽広島県は345人（16）<br>▽岐阜県は331人<br>▽石川県は321人<br>▽茨城県は294人<br>▽静岡県は277人（4）<br>▽鹿児島県は252人<br>▽富山県は242人（4）<br>▽奈良県は235人<br>▽熊本県は200人（9）<br>▽栃木県は195人<br>▽群馬県は190人<br>▽滋賀県は171人<br>▽宮城県は160人<br>▽和歌山県は150人<br>▽宮崎県は141人<br>▽福井県は139人<br>▽新潟県は113人（3）<br>▽長野県は111人（6）<br>▽三重県は107人（6）<br>▽山梨県は97人<br>▽愛媛県は92人（3）<br>▽福島県は89人<br>▽岡山県は86人（7）<br>▽佐賀県は86人（4）<br>▽高知県は80人<br>▽山形県は76人<br>▽長崎県は74人<br>▽大分県は66人<br>▽山口県は55人（2）<br>▽香川県は46人<br>▽青森県は32人<br>▽島根県は29人<br>▽徳島県は26人（1）<br>▽秋田県は18人<br>▽鳥取県は15人<br>▽岩手県は4人です。<br><br>このほか、▽空港の検疫で588人▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、31日の時点で87人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が2万4929人<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の<br>合わせて2万5588人となっています。<br><br>また、先月29日には速報値で1日に1万9935件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 15:34:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仲間うちの飲み会でも 会食での感染相次ぐ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仲間うちの飲み会でも 会食での感染相次ぐ 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-01T16:40"><span>8月1日</span> <span>16時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545251_2008011558_2008011640_01_02.jpg" alt="仲間うちの飲み会でも 会食での感染相次ぐ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染は緊急事態宣言が解除されて以降、接待を伴う飲食店などで感染するケースが多い状態が続いていましたが、最近では仲間内での飲み会など、会食で感染するケースも相次いでいます。<br><br>専門家は、換気の悪い店での会食では感染しやすい条件がそろうとして、3密になる環境を避けることや換気を徹底するなど、基本的な対策をとるよう求めています。</div><div>飲み会などの会食で感染したケースは全国各地で報告されており、ＮＨＫが東京都が発表しているデータを基にまとめたところ、東京都内では、感染経路が分かっているケースのうち、会食で感染した人の占める割合は1週間ごとの平均で見ると、先月1日からの1週間は9.9％でしたが、22日からの1週間では13.6％と徐々に増えてきています。<br><br>一方で、接待を伴う飲食店などで感染した人が占める割合は先月1日からの1週間は53.6％、8日からの1週間は45.6％と高い状態が続いていましたが、22日からの1週間では23.4％と、全体に占める割合が減ってきています。<br><br>新型コロナウイルスの感染経路は<br>▽ウイルスのついた手で鼻や口などを触ることで起きる「接触感染」、<br>▽せきやくしゃみなどによる「飛沫感染」、<br>そして、<br>▽換気の悪い密閉空間で大きな声で会話したり、歌を歌ったりした際には、口から出る5マイクロメートル＝1000分の5ミリ未満のごく小さな飛沫による「マイクロ飛沫感染」の3つとされますが、会食の際にはいずれも起きやすくなります。<br><br>会食の際、「接触感染」は、感染した人と同じ食器を共有するなどして、手にウイルスがつくことで起きます。<br><br>また、「飛沫感染」は2メートルほどの範囲で起きるとされ、神戸市の理化学研究所がスーパーコンピューター「富岳」を使って室内でどう広がるのか解析すると、机をはさんで対面している場合、口元を隠すくらいの高さの仕切りを間に置いていても、1人がマスクをせずにせきをすると、向かいにいる人の顔に飛沫がかかる結果になりました。一方で、頭の高さより高い仕切りがあれば、飛沫はせき止められることが分かりました。<br><br>さらに、「マイクロ飛沫」は、換気の悪い密閉空間ではしばらくの間、空気中を漂って、少し離れた場所にも届くとされ、換気の悪い店での会食の際、せきやくしゃみなどの症状がなくても、マスクを外して会話をすることでマイクロ飛沫による感染が起きると考えられています。ただ、換気をすると、空気中を漂うマイクロ飛沫を排出することができます。<br><br>換気の悪い店での会食では感染しやすい条件がそろうため、新型コロナウイルス対策について厚生労働省に助言する専門家の会合では、3密になる環境を避けること、換気を徹底すること、会食の際も会話をするときにはマスクをすることなど、基本的な対策を行うことが強く求められるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「大人数での会食 可能なかぎり避けて」</h3><div>仲間内での飲み会など会食で感染するケースが相次いでいることについて、日本感染症学会の理事長で、東邦大学の舘田一博教授は「都市部では当初、接待を伴う飲食店などが感染の中心だったが、フェーズが変わって市中に広がり始めている。飲み会の場では、トングや箸を共有するなど接触感染が起きやすく、リラックスしている場でお酒も入るとどうしても油断してしまったり声が大きくなったりしてマイクロ飛沫感染のリスクも上がる」と話しています。<br><br>そのうえで求められる対策として、「食事をするときにマスクはつけられないので、店側はテーブルにアクリル板を設置することや、空調を使った換気や、手指消毒をしっかり行うなどガイドラインを徹底して守ることが求められる。外食そのものが悪いのではなく、少人数でガイドラインが守られる店で個人個人が注意する食事ならば、リスクはかなり限定されたものと考えている。どうしても大きな声で話してしまう大人数での会食は可能なかぎり避け、体調が悪いと感じたら飲み会に行かないなど、感染のリスクを少しでも減らすことを心がけてほしい」と、注意を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 16:40:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国税局元職員ら大麻密売で逮捕 不正利益1000万円以上か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/k10012545321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国税局元職員ら大麻密売で逮捕 不正利益1000万円以上か</span><time datetime="2020-08-01T16:42"><span>8月1日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200801/K10012545321_2008011621_2008011642_01_02.jpg" alt="国税局元職員ら大麻密売で逮捕 不正利益1000万円以上か" id="news_image"></div><div></div><div>札幌国税局の元職員ら男2人が大麻を密売したとして逮捕されました。関係先からは大麻草およそ1000株が押収され、警察は2人が栽培した大麻を売りさばいていたと見て実態の解明を進めています。</div><div>逮捕されたのは、札幌国税局の元職員で札幌市豊平区の遠藤恵介容疑者（45）と大阪・寝屋川市の無職、大崎翔太郎容疑者（22）の2人です。<br><br>警察によりますと、2人は旭川市の男から依頼され、ことし3月ごろ、大麻およそ30グラムを数万円で譲り渡したとして大麻取締法違反の疑いが持たれています。いずれも容疑を認めているということです。<br><br>警察は遠藤容疑者が管理する共同住宅などからおよそ1000株の大麻草や栽培に使う照明器具を見つけ押収したということです。<br><br>また、これまでの調べで、去年の冬以降、大麻の密売で1000万円以上の不正な利益を得ていたとみられるということです。<br><br>警察は、2人が栽培した大麻を売りさばいていたと見て、実態の解明を進めています。<br><br>札幌国税局によりますと遠藤容疑者は法人の税務調査を担当していましたが、逮捕を受けて先月22日付けで懲戒免職処分としたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>札幌国税局「公務員としてあるまじき行為」</h3><div>札幌国税局は、元職員が大麻取締法違反の疑いで逮捕されたことを受けて、1日、記者会見を開き、「公務員としてあるまじき行為であり、税務行政に対する国民の信頼を損なうもので誠に遺憾であり、深くおわび申し上げる。厳粛に受け止めたうえでより一層の徹底をはかっていく」とのコメントを発表しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200801%2Fk10012545321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Aug 2020 16:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>