<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>石川・岐阜にまたがる白山で火山性地震が増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/k10011239401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>石川・岐阜にまたがる白山で火山性地震が増加</span><time datetime="2017-11-29T09:58"><span>11月29日</span> <span>9時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239401_1711291003_1711291006_01_02.jpg" alt="石川・岐阜にまたがる白山で火山性地震が増加" id="news_image"></div><div></div><div>石川県と岐阜県にまたがる白山で２９日朝、火山性地震が増加し、午前７時までの４時間に２５０回観測しました。気象庁は、白山では火山活動がやや高まっているとして、噴火警戒レベル１を継続したうえで臨時の解説情報を発表し、今後の活動の推移に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、白山では、２９日午前３時４０分ごろから火山性地震が増加し、午前３時から７時までに観測された地震の回数は２５０回に達しました。白山で１日当たりの地震回数が２００回を超えたのは平成１７年の観測開始以来初めてです。<br><br>このうち最も大きかったのが午前５時６分に発生したマグニチュード２．８の地震で、白山市白峰で震度１の揺れを観測しました。<br><br>一方、地下の熱水や火山ガスなどの動きを示すとされる低周波地震や火山性微動は観測されていないということですが、山頂付近の状況は視界が悪いため分からないということです。<br><br>気象庁は、白山では火山活動がやや高まっているとして、「活火山であることに留意」を示す噴火警戒レベル１を継続したうえで「火山の状況に関する臨時の解説情報」を発表し、今後の活動の推移に注意するよう呼びかけています。<br><br>白山では３年前の平成２６年１２月１６日に火山性地震が１日に１６０回余り観測されたほか、先月１０日にも１日に１２０回近く観測されるなど、過去にも地震の回数が一時的に増えるケースが見られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171129%2Fk10011239401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2017 09:58:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松橋事件 福岡高裁でも再審認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/k10011239421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>松橋事件 福岡高裁でも再審認める</span><time datetime="2017-11-29T10:04"><span>11月29日</span> <span>10時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239421_1711291026_1711291028_01_02.jpg" alt="松橋事件 福岡高裁でも再審認める" id="news_image"></div><div></div><div>３２年前、熊本県の住宅で５９歳の男性が殺害された事件で殺人などの罪で懲役１３年の刑が確定して服役した男性について、福岡高等裁判所は、熊本地裁に続き、再審＝裁判のやり直しを認める決定を出しました。</div><div>昭和６０年１月、当時の熊本県松橋町、今の宇城市の住宅で、１人暮らしの５９歳の男性が刃物で刺されて殺害された事件では、熊本市の宮田浩喜さん（８４）が殺人などの罪で懲役１３年の刑が確定し、服役しました。<br><br>宮田さんが無実を訴えて再審を求めた結果、去年６月、熊本地方裁判所は「新たな証拠で自白の信用性が揺らぎ、有罪の認定に合理的な疑いが生じた」として再審を認める決定を出しました。<br><br>検察が決定の取り消しを求めて福岡高等裁判所に抗告し、被害者の遺体に残された傷と凶器とされた小刀の大きさが一致するかどうかや、捜査段階での自白の供述が信用できるかどうかなどが争われました。<br><br>２９日の決定で福岡高裁の山口雅高裁判長は、熊本地裁に続いて、再審を認めました。<br><br>弁護団は、宮田さんが高齢で認知症の症状があることを考慮して、早期に決定を出すよう福岡高裁に要請していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171129%2Fk10011239421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2017 10:04:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮が弾道ミサイル発射 ＩＣＢＭ級か 防衛省分析進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/k10011239551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮が弾道ミサイル発射 ＩＣＢＭ級か 防衛省分析進める</span><time datetime="2017-11-29T11:54"><span>11月29日</span> <span>11時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239551_1711291201_1711291204_01_02.jpg" alt="北朝鮮が弾道ミサイル発射 ＩＣＢＭ級か 防衛省分析進める" id="news_image"></div><div></div><div>２９日朝早く、北朝鮮西岸から弾道ミサイル１発が発射され、青森県西方の日本海の日本の排他的経済水域内に落下したと推定されています。高度が４０００キロを大きく超え、これまでで最も高くなったほか、飛行時間も最も長かったと推定されていて、防衛省はＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル級と見てミサイルの種類など詳しい分析を進めています。</div><div>防衛省によりますと、２９日午前３時１８分ごろ、北朝鮮西岸のピョンソン（平城）付近から日本海に向け弾道ミサイル１発が発射され、およそ１０００キロ飛行して青森県の西およそ２５０キロの日本海の日本の排他的経済水域内に落下したと推定されるということです。<br><br>船舶や航空機などへの被害の情報はないということです。<br><br>ミサイルは高度が４０００キロを大きく超え、これまでで最も高くなったほか、飛行時間もおよそ５３分間と最も長かったと推定されていて、防衛省は最大射程が５５００キロを超えるＩＣＢＭ級と見られるとしています。<br><br>ミサイルは複数の推進装置からなる多段式の弾道ミサイルの可能性があり、通常より発射の角度を上げて高く打ち上げる「ロフテッド軌道」で発射したと推定されるということです。<br><br>ことし７月２８日に北朝鮮が「火星１４型」と呼ぶ新型の弾道ミサイルが同じようにロフテッド軌道で発射された際は、高度が３５００キロを超えたと見られていますが、今回はこれをさらに５００キロ程度上回ったと推定されています。<br><br>飛行時間も８分ほど長くなっていて、通常の角度で発射した場合の最大の射程は従来より大幅に伸びていることが予想されるということです。<br><br>防衛省は北朝鮮のミサイル開発がさらに進んでいると見て、ミサイルの種類や飛行コースの詳しい分析を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171129%2Fk10011239551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2017 11:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日馬富士が引退 師匠が届け出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/k10011239431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日馬富士が引退 師匠が届け出</span><time datetime="2017-11-29T12:19"><span>11月29日</span> <span>12時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239431_1711291008_1711291010_01_02.jpg" alt="日馬富士が引退 師匠が届け出" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱 日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行した問題の責任をとって２９日、日本相撲協会に引退を届け出て現役を引退しました。</div><div>横綱 日馬富士は巡業中の先月２５日、鳥取市内の飲食店で貴ノ岩を殴ってけがをさせたとして鳥取県警察本部が傷害の疑いで調べています。<br><br>日本相撲協会は警察と連携しながら危機管理委員会で事実関係の調査を進めていて、結果がまとまり次第処分を決める方針ですが、日馬富士は処分を待たずに、問題の責任を取ってみずから引退の道を選びました。<br><br>日馬富士の師匠の伊勢ヶ濱親方は、午前９時前に来年初場所の番付編成会議が行われる福岡市の福岡国際センターに入り、この会議のなかで伊勢ヶ濱親方が日馬富士の引退を届け出ました。会議を終えた伊勢ヶ濱親方は無言で会場をあとにしました。<br><br>日馬富士は午後２時から伊勢ヶ濱親方とともに記者会見を開く予定で、引退を決断した理由などについてみずから話をすることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京 新橋駅で新聞の号外</h3><div>大相撲の横綱 日馬富士が日本相撲協会に引退を届け出たことを受けて、東京 新橋の駅前では午前１１時すぎから新聞の号外が配られました。<br><br>号外を受け取った埼玉県春日部市の７２歳の女性は「横綱は横綱らしくけじめをつけたのだと思う。残された力士には力を、暴力ではなく正しい相撲につかってもらいたい」と話していました。<br>茨城県常総市の７１歳の男性は「引退はしかたないという思いの一方で、頑張っていたのに残念という気持ちもあります」と話していました。<br>また千葉県木更津市の３４歳の女性は「暴力は何があってもいけないと思います。引退によって問題をうやむやにせず、きちんと調査してもらいたい。角界全体が盛り上がっていたなかで残念です」と話していました。</div></div><div><h3>東京 江東区の伊勢ヶ濱部屋の地元では</h3><div>日馬富士が所属する東京 江東区の伊勢ヶ濱部屋の地元では引退について「残念だ」といった声と「当然だ」という声の両方が聞かれました。<br><br>このうち、花屋を営む７４歳の女性は「日馬富士のことは本人が日本語もよくわからない１０代のころから知っているのでずっと応援してきました。会うたびに『お母さん、お母さん』と声をかけてくれて、バラなどの花をよく買いに来てくれました。ずっと頑張って相撲をしてきたので、引退は本当に残念です」と話していました。<br>一方、クリーニング店を営む８２歳の女性は「横綱という立場で人の上に立って見本になる行動をしないといけないのに、人に暴力をふるうことはあってはならないことで引退は当然だと思います」と話していました。<br>また、６５歳の男性は「引退と聞いて驚きました。残念ですが、暴力をふるったことを認めているのでしかたがないとも思います。いまだに何があったのか明らかになっていないので、本人の口から事実を語ってほしいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>福岡でも「残念」「しっかりとした説明を」</h3><div>九州場所が行われていた福岡市では、残念だという声や、しっかりとした説明を求める声が聞かれました。<br><br>このうち５８歳の男性は「横綱には心技体すべてが求められるので暴力は絶対に許されず引退はしかたがない。過去にも『しごき』の暴力が問題になっているし、今回のことをきっかけに相撲界がよくなって行ってほしい」と話していました。<br>また、４２歳の女性は「互いの部屋や協会内でしっかり話をしていれば、もっと違う解決方法があったと思います。慈善事業にも熱心で頑張って強くなった立派な横綱だったので、引退せざるをえないのはとても残念です」と話していました。<br>２０代の男性は「妹が家に手形を飾っているくらい日馬富士のファンなので私もとても悲しいです。責任は取らないといけないと思いますが、何が本当のことなのか、いろいろな話が出ているので、まずはしっかり説明してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>首相「極めて遺憾」</h3><div>安倍総理大臣は、参議院予算委員会で、「相撲は国民の関心が極めて高いスポーツであり、このたびの相撲界での暴力問題は日本相撲協会において事実確認中だが、極めて遺憾だ。日本相撲協会は、まず迅速に事実関係を解明することが大事で、その結果を踏まえて文部科学省で適切に対応する」と述べました。</div></div><div><h3>モンゴル市民から引退惜しむ声</h3><div>大相撲の横綱 日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行した問題の責任を取って現役を引退したことについて、日馬富士の母国モンゴルの市民からは、引退を惜しむ声や驚きの声が上がっています。<br><br>このうちウランバートルに住む６０代の男性は、日馬富士の現役引退について「突然の発表で驚いた」としたうえで「モンゴル人にとって残念なことです」と述べ、引退を惜しんでいました。<br>また３０代の男性は「辞めてしまうのは残念です。日馬富士はモンゴルを代表する力士の１人なので、現役を続けてほしかったです」と話していました。</div></div><div><h3>元小結 旭鷲山「あと５回優勝できる力あった 残念」</h3><div>大相撲の横綱 日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行した問題の責任を取って現役を引退したことについて、モンゴル出身の元小結 旭鷲山は「あと５回は優勝できる力があっただけに残念だ」と述べ、引退を惜しんでいました。<br><br>モンゴル出身の力士として初めて幕内力士となった元小結の旭鷲山は、モンゴルの首都ウランバートルで報道陣の取材に応じ、日馬富士が現役を引退したことについて「自分から決めて男らしくすばらしいことだ」と述べました。<br><br>そのうえで、日馬富士が力士の中では小さな体でも努力を積み重ねて歴史に残る横綱になったとして「あと５回は優勝できる力があっただけに残念だ」と述べ、引退を惜しんでいました。</div></div><div><h3>ネット上にもさまざまな反応</h3><div>大相撲の横綱 日馬富士が暴行問題の責任をとって現役を引退したことについて、ネット上では、さまざまな反応が見られました。<br><br>「残念だ」という意見が多く見られ、「こんな形で引退するのはほんとに残念だ」、「もうあの相撲見られないのか。何度も感動をもらった。引退なんて悲しすぎる。せめて体力の限界って言ってほしい」といった横綱の突然の引退を悲しむ声が相次いだほか、脳科学者の茂木健一郎さんも、「あのキビキビとした、敏しょうな体の動きが大好きでした。本当に残念ですが、横綱の相撲、ずっと忘れません」とツイートしました。<br><br>一方で「横綱という地位は番付が下がらない代わりに、いわゆる心技体が求められる立場だから、あれだけの暴力事件を起こしてしまったら、やり直す機会が与えられず一発アウトなのは残念だけど当然」、「引退は当然だとは思いますが、時期尚早です。すべてが明るみになってからでよかったんじゃないか」と引退は当然だとする意見も相次ぎました。<br><br>このほかにも相撲界の今後を心配する声など日馬富士の引退を受けてさまざまな声が上がっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171129%2Fk10011239431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:19:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 重大報道で「『火星１５型』の発射実験に成功」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/k10011239671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 重大報道で「『火星１５型』の発射実験に成功」</span><time datetime="2017-11-29T12:36"><span>11月29日</span> <span>12時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239671_1711291250_1711291254_01_03.jpg" alt="北朝鮮 重大報道で「『火星１５型』の発射実験に成功」" id="news_image"></div><div>北朝鮮は２９日朝早く、西部から日本海に向けて発射した弾道ミサイル１発について、日本時間の２９日午後０時半から、「重大報道」を行い、「キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと、アメリカ本土全域を攻撃できる超大型の核弾頭の装着が可能な新型のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル『火星１５型』の発射実験に成功した」と発表しました。</div><div>韓国軍の合同参謀本部によりますと、北朝鮮は日本時間の２９日午前３時１７分ごろ、西部のピョンアン（平安）南道ピョンソン（平城）付近から日本海に向けて弾道ミサイル１発を発射しました。<br><br>これについて、北朝鮮は日本時間の午後０時半から、国営テレビの「重大報道」を通じて政府声明として、「キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと、アメリカ本土全域を攻撃できる超大型の核弾頭の装着が可能な新型のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル『火星１５型』の発射実験に成功した」と発表しました。<br><br>発射は、通常より角度をつけて高く打ち上げる「ロフテッド軌道」が用いられ、「予定どおりの軌道を５３分間にわたって飛行し、高度４４７５キロメートルに達した。アメリカなどによるさまざまな圧迫にもかかわらず、発射に成功したことは朝鮮人民の勝利だ」としています。<br><br>北朝鮮はことし７月にＩＣＢＭと主張する「火星１４型」を２発相次いで発射していますが、「火星１５型」の発射を発表したのは、これが初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171129%2Fk10011239671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2017 12:36:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道松前町沖に複数人が乗った国籍不明の木造船</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/k10011239691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道松前町沖に複数人が乗った国籍不明の木造船</span><time datetime="2017-11-29T13:00"><span>11月29日</span> <span>13時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239691_1711291259_1711291321_01_02.jpg" alt="北海道松前町沖に複数人が乗った国籍不明の木造船" id="news_image"></div><div></div><div>２９日午前、北海道南部の松前町の沖合で複数の人が乗り込んだ国籍不明の木造船が見つかり、第１管区海上保安本部が、どこから来た船なのか確認を進めることにしています。</div><div>第１管区海上保安本部によりますと、２９日午前９時半ごろ、北海道松前町の沖合にある無人島「松前小島」の北東およそ１２キロの海上に、国籍不明の木造船がいるのを発見しました。<br><br>ＮＨＫのヘリコプターからは、木造船はいかりを下ろした状態で波に揺られていて、少なくとも５人が乗っているのが確認できました。<br><br>海上保安本部によりますと、松前小島では、２８日午後２時ごろ、パトロール中の警察のヘリコプターが２人の人影を発見したほか、夕方になって、今度は海上保安本部の巡視船と航空機が、島の北にある港に国籍不明の木造船と、港の岸壁や船の上に少なくとも７人の人影を確認していました。<br><br>松前小島は周囲およそ４キロ、面積がおよそ１．５平方キロメートルで、海上保安庁関係者によりますと、船は北朝鮮の漁船と形状が似ているということですが、今のところ関連はわかっていません。<br><br>海上保安本部の巡視船は現在、木造船の周辺で待機していて、今後、船に接近し、どこから来た船なのかなどについて確認を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171129%2Fk10011239691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2017 13:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日馬富士が引退会見（内容詳細）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/k10011239761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日馬富士が引退会見（内容詳細）</span><time datetime="2017-11-29T14:47"><span>11月29日</span> <span>14時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239761_1711291410_1711291410_01_02.jpg" alt="日馬富士が引退会見（内容詳細）" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の平幕 貴ノ岩に暴行した責任を取って、２９日、引退した横綱 日馬富士の記者会見が、師匠の伊勢ヶ濱親方も同席して午後２時すぎから福岡県太宰府市で始まりました。</div><div>会見の冒頭、師匠の伊勢ヶ濱親方は「横綱 日馬富士の引退届を提出しました。私は日馬富士を１６歳という少年のころから見てきていますが、稽古、稽古で精進したのみならず、色んな勉強もし、難病救済など社会貢献も行う珍しいタイプのお相撲さんだと思っていました。酒癖が悪いとか乱暴とか、私自身は見たことも聞いたこともない中で、なぜこのようなことになってしまったのか、ただただ不思議で残念でなりません。本人がいちばん悪いんです。他人様のせいにするわけにはいきません。本当に申し訳ありませんでしたと言うしかありません。ただただ支えて頂いたファン、相撲協会の皆さんに心からおわびします」と涙ながらに話しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>師匠の伊勢ヶ濱親方「心からおわび」</h3><div>会見の冒頭、師匠の伊勢ヶ濱親方は「横綱 日馬富士の引退届を提出しました。私は日馬富士を１６歳という少年のころから見てきていますが、稽古、稽古で精進したのみならず、色んな勉強もし、難病救済など社会貢献も行う珍しいタイプのお相撲さんだと思っていました。酒癖が悪いとか乱暴とか、私自身は見たことも聞いたこともない中で、なぜこのようなことになってしまったのか、ただただ不思議で残念でなりません。本人がいちばん悪いんです。他人様のせいにするわけにはいきません。本当に申し訳ありませんでしたと言うしかありません。ただただ支えて頂いたファン、相撲協会の皆さんに心からおわびします」と涙ながらに話しました。</div></div><div><h3>日馬富士「やってはいけないことやってしまった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239761_1711291412_1711291423_01_03.jpg" alt=""><div>日馬富士は冒頭、「このたび、貴ノ岩関にけがを負わせたことに対し、おわびをさせていただきます。相撲ファン、相撲協会、後援会の皆様、伊勢ヶ濱親方に大変迷惑をかけたことを心から深くおわび申し上げます」と話したうえで、およそ２０秒にわたって深々と頭を下げました。<br><br>日馬富士は引退の理由について「親方と話して、横綱としてやってはいけないことを自分がやってしまった」と話しました。そのうえで届け出が２９日になったことについて、「場所中だったので、頑張っている力士たちに頑張ってほしいということから本日になりました」と話しました。</div></div><div><h3>伊勢ヶ濱親方「横綱の名を汚すことはあってはいけない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171129/K10011239761_1711291432_1711291448_01_04.jpg" alt=""><div>師匠の伊勢ヶ濱親方は、今回の問題について「やった事実はあるわけなので、横綱として責任は取らなければいけないという話をした。横綱という名前を汚すことはあってはいけないことで、その意味では私の指導不足もあるが、本人が社会貢献なりなんなり、頑張っていけばいいのではないか」と話しました。</div></div><div><h3>日馬富士「相撲を愛している」</h3><div>日馬富士は、暴力に至った理由について「先輩の横綱として、礼儀と礼節がなっていない時にそれを教えるのが義務だと思っている。叱ったことが、彼を傷つけ、世間を騒がし、相撲ファン、協会、後援会の皆さんに大変迷惑をかけてしまうことになってしまいました」と話しました。<br><br>日馬富士は「人様に迷惑をかけず人として生きる。相撲を通じて縁があった方々、私を支えてくれたファンのおかげで７０代横綱になることができました。相撲を愛しています。ファンの皆様に心からおわびを申し上げて心から感謝、感謝、感謝を申し上げたい」と話していました。</div></div><div><div>日馬富士は、大相撲への思いについて「私は相撲が大好きです。強いだけではなく、人として、相撲を通じて社会に何ができるか考えることを親方やおかみさんから学んだ。相撲を通じて世の中に希望を与えられるよう自分ができることをやってきた。私の相撲はただ戦って強いだけでなく、希望を与える相撲なのかなと思います」と話しました。<br><br>これまでの思い出を聞かれると「お客さんに楽しんでいただける喜んでいただける相撲だけを考えて横綱としての責任を果たしました」と話しました。そのうえで、「たくさんあります。相撲で戦っていた仲間たちに申し訳ないと伝えたい。思い出に残っているのは初土俵で序の口で優勝したこと。初心を忘れてはいけないと思ってやっていた」と話していました。</div></div><div><h3>伊勢ヶ濱親方「稽古で弱音吐かなかった」</h3><div>伊勢ヶ濱親方は、日馬富士とのこれまでの稽古について振り返り、「とにかく稽古、稽古で、弱音を吐かずにずっと頑張り続けてきょうまでやってきた。その相撲は、皆さんに喜んでもらえたんじゃないかなと思います」と話しました。</div></div><div><h3>日馬富士「相撲の名を傷つけないよう恩返ししたい」</h3><div>日馬富士は、会見で涙ながらに話す伊勢ヶ濱親方の姿について「僕は父を１５歳のときに亡くした。親方は僕のお父さんであり師匠であり、僕の憧れでもあった。いつも親方と女将さんに恩返ししたい。女将さんに喜んで頂きたい。親方に評価して頂きたい。いい息子でいたいという気持ちが強かった。最後に世間を騒がせたこと、本当に申し訳ない。これからも相撲の名を傷をつけないよう恩返ししたい」と話しました。<br><br>また「貴ノ岩関にけがを負わせて、心も傷つけたと思います」としたうえで、今後について、「礼儀と礼節を忘れずちゃんとした生き方をして頑張っていきたい」と話しました。<br><br>九州場所の２日目まで土俵に上がったことについて「相撲に集中して頑張っていた。暴行のことが新聞に出ることもわからなかったし、親睦会のあと貴ノ岩が謝りに来て、『お兄さんがいることに感謝しろよ。気をつけて頑張れよ』と話し、握手をして別れた。ことが大きくなると思いませんでした」と話しました。</div></div><div><h3>伊勢ヶ濱親方「横綱に原因があった」</h3><div>伊勢ヶ濱親方は、ほかに解決方法があったかという質問に対し「それは皆さんがどのように思うかでしょう。よその部屋の関取に指導してそれが行き過ぎてしまう。行き過ぎたのは横綱に原因があったので、その責任は絶対に取らなければいけないと思っています」と述べました。</div></div><div><h3>日馬富士「今まで酒を飲んで問題起こしたことはない」</h3><div>日馬富士は「今回のことで『彼のためになる、正しいことをしている』という気持ちが強い、いきすぎたところがあったなと思いました。今まで酒を飲んで問題を起こしたことはありません。人を傷つけたり、暴れたりしたことや、酒癖が悪いと言われたことは一度もないです」と話していました。<br><br>そして、これまでも指導で暴力をふるったことがあったかという質問に対して「こういう指導はしたことはありません。見たこともありません。やってはいけないことをしてしまったので、横綱らしく責任を持つ」と話しました。</div></div><div><h3>伊勢ヶ濱親方「暴力に至った経緯は答えられない」</h3><div>伊勢ヶ濱親方は日馬富士に、暴力に至った経緯の詳細を聞く質問が出ると「捜査中のことなので答えられない」と代わりに答えました。</div></div><div><h3>日馬富士 最後に「どうもすみませんでした」</h3><div>日馬富士は会見の最後に、「どうもすみませんでした」と一礼して、会見場をあとにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171129%2Fk10011239761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Nov 2017 14:47:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>