<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>レオパレスのオーナーら要請「国の管理下で調査や修繕を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/k10011812211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レオパレスのオーナーら要請「国の管理下で調査や修繕を」</span><time datetime="2019-02-12T16:58"><span>2月12日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812211_1902121730_1902121740_01_03.jpg" alt="レオパレスのオーナーら要請「国の管理下で調査や修繕を」" id="news_image"></div><div>賃貸不動産大手の「レオパレス21」が建設した全国の1300棟余りの建物で施工の不備が見つかった問題で、アパートのオーナーらで作る「被害者の会」が、国の検査体制に問題があったなどとして、国土交通省に対しレオパレスを管理下に置き、調査や修繕工事を完全に実行させるなどの対策を取るよう要請しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812211_1902121704_1902121710_01_02.jpg" alt=""><div>レオパレス21が建設した33都府県の1324棟の建物では、耐火構造や遮音性が国の基準を満たしていないなどの不備が新たに明らかになり、１万4400人余りの入居者のうち、特に危険性の高い641棟の7782人に対してできるだけ早い転居を求めています。<br><br>この問題を受け、全国のアパートのオーナーらで作る「レオパレス違法建築被害者の会」の代表が東京を訪れ、国土交通省に対しレオパレスを管理下に置き調査や修繕工事を完全に実行させるなどの対策を取るよう要請しました。<br><br>要請のあと記者会見した前田和彦会長は「大規模な違法建築を許したのは国の検査体制に問題があった。レオパレスが倒産する事態になれば、違法建築が放置されてしまう」と述べました。<br><br>また、金融庁に対してもレオパレスの倒産を避けるため低金利融資など経済支援をするよう求めたということです。<br><br>前田会長は「入居者の命を守るためにも全力で活動していく。国には適切に対応してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>国交省「現段階ではコメントできない」</h3><div>「レオパレス違法建築被害者の会」の要請について、国土交通省は「詳細な話を聞いていないので現段階ではコメントできない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190212%2Fk10011812211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 16:58:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン前会長の報酬92億円を決算計上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/k10011812481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン前会長の報酬92億円を決算計上</span><time datetime="2019-02-12T18:37"><span>2月12日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812481_1902121836_1902121837_01_02.jpg" alt="日産 ゴーン前会長の報酬92億円を決算計上" id="news_image"></div><div></div><div>カルロス・ゴーン前会長の報酬をめぐる事件を受けて日産自動車は去年12月まで９か月間の決算で有価証券報告書に記載していないおよそ92億円を報酬と確定して費用として計上しました。一方、ゴーン前会長は報酬として正式には決まっていなかったと主張していて、両者の主張が対立することになります。</div><div>日産は、12日に発表した去年４月から12月までの９か月間の決算でカルロス・ゴーン前会長の報酬としておよそ92億円を費用に計上しました。<br><br>これはゴーン前会長がみずからの報酬を有価証券報告書に平成26年度までの５年間、48億円余り少なく記載したとして金融商品取引法違反の罪で起訴されたほか、直近の３年間についても42億円余り少なく記載したとして、追起訴されたことを受けて合わせて、およそ92億円を報酬と確定したものです。これはゴーン前会長に支払うものとして決算上、計上されましたが、日産としては直ちに支払うとはしていません。<br><br>日産の西川廣人社長は今回、計上した報酬の支払いについて「いろんな側面から考えて決めていきたい。私としては支払うような結論に至るとは思っていない」と述べ、ゴーン前会長の不正については損害賠償請求も検討していて報酬をそのまま支払うことにならないという考えを示しました。<br><br>一方、およそ92億円についてゴーン前会長は、報酬として正式には決まっていなかったと主張していて、両者の主張が対立することになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西川社長「私を含む過去の経営陣に重大な責任」</h3><div>ゴーン前会長めぐる事件について日産自動車の西川廣人社長は「大きな不正を起こしたことは私を含む過去の経営陣に重大な責任があると感じている。今は日産という船を前に進めていく責任があり、その果たすべき責任に集中したい。そのうえで自分の責任を考えたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190212%2Fk10011812481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 18:37:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“海外移植手術に支援を” 難病の女子高校生 両親が呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/k10011812561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“海外移植手術に支援を” 難病の女子高校生 両親が呼びかけ</span><time datetime="2019-02-12T20:37"><span>2月12日</span> <span>20時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812561_1902122002_1902122037_01_03.jpg" alt="“海外移植手術に支援を” 難病の女子高校生 両親が呼びかけ" id="news_image"></div><div>全身に十分な血液を送れなくなる難病と診断された、相模原市の高校生の両親が12日会見を開き、海外で移植手術を受けるための支援を求めました。</div><div>12日、相模原市役所で会見をしたのは、神奈川県立相模原高校１年生の田村真子さん（16）の両親や主治医、それに同級生などの支援者です。<br><br>会見では、田村さんが中学１年生のときに、国が指定する難病で全身に十分な血液を送れなくなる「肺動脈性肺高血圧症」と診断され、現在は症状の悪化により入院中で両方の肺を移植するしか治療法が残されていないことを説明しました。<br><br>国内で提供を待つのは時間的に厳しいことから、アメリカでの移植手術を希望していますが、手術や渡航などの費用に１億9000万円が必要なため、募金活動を始めたということで広く支援を求めました。<br><br>真子さんと同じ病気で治療を受けている母親の久視子さんは、「私は発症が遅かったが、真子にも楽しい思い出をたくさん作ってもらいたい。身勝手なお願いだと思いますが真子に未来を与えてください」と呼びかけました。<br><br>同級生の男子生徒は「田村さんはいつも笑顔でいる強い人で、僕たちも何かしたいと考えました。支援をよろしくお願いします」と訴えていました。<br><br>支援団体では「まこちゃんを救う会」のホームページを立ち上げ募金活動を進めていくということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>田村さん 動画でメッセージ「とても悩んだ」</h3><div>アメリカでの肺移植を希望する田村真子さん（16）は、治療で入院中のため、会見に合わせて動画のメッセージを寄せました。<br><br>田村さんは、現在、症状が悪化して高校に通うことはできず、入院中の東京都内の病院で絶対安静を求められています。<br><br>メッセージの中で、海外での移植について「たくさんの費用やたくさんの人の協力が必要なので、私のわがままで迷惑をかけていいのか、皆さんの善意に報いることができるのかとても悩みました」と葛藤があったことを打ち明けました。<br><br>そのうえで、大勢の人から応援のことばをもらったことで、「元気になって普通の生活を送ることを望んでもいいのかなと思えました」として、今は病気と向き合っていることを伝えています。<br><br>そして、「海外移植が成功したら、やりたいことがたくさんあります。学校に行ったり、文化祭や体育祭などでみんなと一緒にはしゃいだり、自転車でいろんな所に行ったり。将来の夢もあります。アニメを作る仕事に就いて、たくさんの人を元気にしたいです」と語りました。<br><br>そして最後に、「わがままかもしれませんが、ご支援ご協力よろしくお願いします」と深く頭を下げていました。</div></div><div><h3>病気のメカニズムは未解明</h3><div>「肺動脈性肺高血圧症」は心臓から肺に血液を送る肺動脈が狭くなって、全身に十分な血液を送れなくなる病気です。<br><br>100万人に１人か２人が発症するということで、病気の詳しいメカニズムはまだ解明されておらず、国が難病に指定しています。<br><br>この病気の研究班によりますと、病気が進行すると、血液を送り出そうと心臓が無理に働いて次第に機能が低下し、全身に酸素が十分に行き渡らなくなるということで、薬の効果が不十分な場合は、最終的に肺移植を行う必要があるということです。<br><br>厚生労働省によりますと、肺動脈性肺高血圧症で医療費の助成の対象となっている患者は去年３月末現在、3456人だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190212%2Fk10011812561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 20:37:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児死亡 12月下旬にも暴行か 父親を再逮捕へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/k10011812641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児死亡 12月下旬にも暴行か 父親を再逮捕へ</span><time datetime="2019-02-12T20:57"><span>2月12日</span> <span>20時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が死亡し両親が逮捕された事件で、警察は、父親が去年12月下旬にも女の子に暴力を振るったとして、勾留期限の14日、傷害の疑いで再逮捕する方針を固めたことが捜査関係者への取材で分かりました。</div><div>先月24日、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の勇一郎容疑者（41）と母親のなぎさ容疑者（32）が傷害の疑いで逮捕されています。<br><br>警察は、心愛さんの体に複数のあざや皮下出血が見られたことから、ほかにも暴行を受けていた可能性があるとみて調べていました。その結果、父親の勇一郎容疑者が去年12月下旬に心愛さんに暴力を振るった疑いがあることが分かり、勾留期限の14日、傷害の疑いで再逮捕する方針を固めたことが捜査関係者への取材で分かりました。<br><br>これまでの調べに対し、勇一郎容疑者は「冷水のシャワーを長時間、娘の顔にかけ続けた」と供述する一方、逮捕当時の調べには「生活態度のしつけをしていただけだ」などと供述していたということです。警察は心愛さんが日常的に虐待を受けていたと見て、さらに詳しいいきさつを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190212%2Fk10011812641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 20:57:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳 池江璃花子選手が白血病を公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/k10011812051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳 池江璃花子選手が白血病を公表</span><time datetime="2019-02-12T21:11"><span>2月12日</span> <span>21時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812051_1902121458_1902121502_01_02.jpg" alt="競泳 池江璃花子選手が白血病を公表" id="news_image"></div><div></div><div>競泳女子で100メートルバタフライなど複数の種目で日本記録を持つ池江璃花子選手が、自身のツイッターで、「白血病」と病院で診断されたことを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812051_1902121457_1902121502_01_03.jpg" alt=""><div>池江選手は12日午後２時すぎに自身のツイッターを更新しました。<br><br>池江選手は「ご報告です」と題し、「この度、体調不良としてオーストラリアから緊急帰国し検査を受けた結果、『白血病』という診断が出ました」と報告しました。<br><br>また、「しっかり治療をすれば完治する病気でもあります」としたうえで、ことし４月に開かれる競泳の日本選手権については「出場を断念せざるを得ません。今は少し休養を取り、治療に専念し、１日でも早く、また、さらに強くなった池江璃花子の姿を見せられるよう頑張っていきたいと思います。これからも温かく見守っていただけると嬉しいです」とコメントしました。<br><br>池江選手は東京都出身の18歳。女子100メートルバタフライなど複数の種目で日本記録を持ち、来年の東京オリンピックではメダルの獲得が期待されています。<br><br>先月からオーストラリアで強化合宿をしていましたが体調の不良を訴えて予定を早めて帰国し、現在は病院に入院しているということです。</div></div><div><h3>去年のアジア大会ではＭＶＰ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812051_1902121457_1902121503_01_04.jpg" alt=""><div>池江璃花子選手は東京都出身の18歳。水の抵抗が少ない美しい水中姿勢と、大きく伸びやかな泳ぎが持ち味で、16歳で初めて出場した2016年のリオデジャネイロオリンピックでは７種目にエントリーし、100メートルバタフライで５位に入りました。<br><br>去年４月の日本選手権では出場した４種目すべてで自身の持つ日本記録を更新するなど、現在、個人種目ではバタフライと自由形の５種目で日本記録を持ちます。<br><br>また、去年のジャカルタアジア大会では６個の金メダルを獲得してＭＶＰ＝最優秀選手に選ばれました。<br><br>東京オリンピックのメダル獲得を目標に、去年から元オリンピック選手の三木ニ郎氏をコーチに迎え、海外勢とのパワーの差を埋めるためのトレーニングを重ねていました。</div></div><div><h3>白血病とは</h3><div>白血病は、主に、血液中の「白血球」やその元になる細胞ががん化して無制限に増殖する病気です。<br><br>白血球を作る骨髄で異常が起きて正常な血液細胞が作られなくなると、発熱などに加え、貧血に伴う息切れやどうき、けん怠感などの症状が出るほか、特定の臓器で白血球が増えすぎると炎症などのさまざまな症状が起こります。<br><br>治療は白血病の種類によって異なりますが、がん化した血球を減らすため抗がん剤が使われるほか、正常な白血球などを作る幹細胞を新たに移植する治療が行われることもあります。</div></div><div><h3>10代女性の白血病は130人余</h3><div>全国のがん患者のデータである「全国がん登録」によりますと、平成28年の１年間に新たに白血病と診断された人はおよそ１万4000人で、このうち5000人余りが女性でした。<br><br>年代別にみますと、60代以上が多く、10代で診断された人はおよそ250人で、そのうち女性は130人余りでした。</div></div><div><h3>白血病の専門医「若いと治療の成績よい」</h3><div>日本医科大学多摩永山病院の尾崎勝俊血液内科部長は、白血病には大きく分けて慢性と急性があるとしたうえで「どちらもがん化した血液細胞が増える病気で、抗がん剤を使用するなどして治療します。<br><br>慢性の場合は副作用が弱い比較的、新しいタイプの抗がん剤があり、長期にわたって服用するが、効果が期待できる治療があります。<br><br>急性の場合は従来の抗がん剤による治療となり、その後、場合によっては骨髄移植を行うケースもあります」と説明しています。<br><br>そして、池江選手が18歳と若いことについて「白血病の種類や治療の方法によっては、若いと治療の成績がよくなることがわかっている。また、抗がん剤によるダメージに対抗する力があるため、比較的、高い治療効果が期待できるのではないかと思う」と話しました。<br><br>さらに競技への影響について「慢性の場合は薬を服用しながら練習を続けられるケースもあるが、急性の場合は入院が必要になるため、練習ができない期間ができてしまうと思う。ただ、治療を終えて時間をかければ練習を再開できるのではないかと思うので、希望をもって治療にあたってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>白血病を経験した女性から寄り添う声</h3><div>白血病を公表した競泳女子の池江璃花子選手に対し、白血病を経験した人からは、みずからの体験も重ねながら寄り添う声があがっています。<br><br>東京渋谷区でがん患者の声を発信するＮＰＯの共同代表を務める羽賀涼子さん（48）は、高校１年だった16歳の時に急性リンパ性白血病を発症しましたが、骨髄移植を受けて回復し、その後２人の子どもを出産しました。<br><br>羽賀さんは「病気がわかったばかりで、今後のことはとても考えられない状況だと思いますし、病気になると誰かに迷惑をかけているのではないかと自分を責めてしまうこともあると思いますが、自分に優しくして過ごしていただきたい」と池江選手の気持ちを思いやっていました。<br><br>そのうえで、池江選手が病気の公表を選択したことについて「勇気がいることですが、皆さんに知ってもらって頑張るんだという意思の表れなのではないかと思います。応援している人はたくさんいるはずですので、病気を克服して今以上に活躍してくださることを願っています」と話していました。</div></div><div><h3>スポーツ界などで白血病から復帰した人</h3><div>スポーツ界や芸能界で白血病から復帰したケースです。<br><br>サッカーＪ２のアルビレックス新潟に所属する25歳の早川史哉選手は、３年前の平成28年に白血病と診断され選手契約を一時、凍結されましたが、闘病生活を続けた結果、回復して去年８月、トップチームの練習に参加したあと、その年の11月に本格的に復帰しました。<br><br>また、芸能界では、俳優の渡辺謙さんが平成元年と平成６年に白血病のため入院しましたが、その後、ハリウッドにも進出するなど世界的に活躍を続けています。<br><br>歌舞伎俳優の十二代目・市川團十郎さんも平成16年に白血病と診断されましたが、２年後の平成18年に復活を果たしその後、平成23年からは、「全国骨髄バンク推進連絡協議会」の会長として力を尽くしました。</div></div><div><h3>女優の吉井怜さん“病気を乗り越えてほしい”</h3><div>競泳女子の池江璃花子選手が白血病を公表したことについて、池江さんと同じく18歳の時に白血病を患い、その後、芸能界に復帰した女優の吉井怜さんは「日々のやりたいこと、目標を心の支えにして治療を乗り越えてほしい」と激励しています。<br><br>吉井さんは、人気タレントとして活動していた平成12年、18歳の時に急性骨髄性白血病と診断され、母親から提供を受けた骨髄を移植して、１年半の入院生活を経て芸能活動を再開しました。<br><br>吉井さんは「当時はまさにこれから仕事を頑張ろうという時で、自分は何をやっているのだろうと頭が真っ白になりましたが、家族や会社の人たちの支えがあって、１日も早く復帰しようという強い意志を持つことができ、つらい治療も乗り越えられました」とみずからの体験を語りました。<br><br>そして、「周りから注目されることが分かりながら、自身の白血病を告白した池江選手の勇気と強い心を尊敬します。私の場合、治療中、仕事に早く復帰するという目標のほか、次はこれが食べられるとか、好きなお笑い番組を見るとか、日々の小さな目標と喜びが強い支えになりました。池江選手には、先生や家族、チームの仲間など自分の大切な人に甘えて、自分で抱え込まず、日々の目標を支えに、病気を乗り越えてほしいです」と池江選手を激励していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190212%2Fk10011812051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 21:11:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白血病を公表 池江選手に励ましの声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/k10011812351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白血病を公表 池江選手に励ましの声</span><time datetime="2019-02-12T21:16"><span>2月12日</span> <span>21時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812351_1902121757_1902121804_01_02.jpg" alt="白血病を公表 池江選手に励ましの声" id="news_image"></div><div></div><div>池江選手が「白血病」と診断されたことを明らかにしたことについて、各方面から驚きと戸惑い、そして励ましの声があがっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>スポーツ庁 鈴木長官「また元気な姿を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/K10011812351_1902121757_1902121804_01_03.jpg" alt=""><div>1988年のソウルオリンピックの競泳男子100メートル背泳ぎで金メダルを獲得したスポーツ庁の鈴木長官は、「初めて聞いたときは、えっという感じでことばを失った。合宿を切り上げて帰国したことはＳＮＳを見て知っていたので心配していたが、びっくりした」と厳しい表情を崩さず話しました。<br><br>また、日本水泳連盟の会長も務めた鈴木長官は、東京オリンピックまでおよそ１年半前のこの時期に病が明らかになったことについて「世界の大会で実績を挙げて自信を積んで2020年の本番を迎えるのが理想だと思うが、ことしの世界大会には出場できなくなると思うのでしっかり治療に専念して、１日も早く回復されることを願っている。そしてまた元気な泳ぎを見せてもらいたい。彼女は日本チームのエースになってきているのでチーム全体に与える影響も大きいが、本人が健康になるのがいちばんだと思うし、選手たちは、彼女の思いを抱きながらしっかり頑張っていってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>競泳 萩野公介選手「できることはいいニュース届けること」</h3><div>池江璃花子選手が白血病と診断されたことについて、グアムでの合宿を終えて帰国した競泳の萩野公介選手が成田空港で取材に応じ「すごくビックリした。僕たちにできることは一生懸命頑張って、池江選手にいいニュースを届けることだと思う。池江選手は頑張り屋さんでレースにも自分を持って臨むすばらしい選手だ。東京オリンピックもあきらめるわけではないと思うので、一緒に頑張っていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>競泳 江原騎士選手「早く元気に」</h3><div>３年前のリオデジャネイロオリンピックで日本代表としてともに戦った、競泳男子の江原騎士選手は「オーストラリアでの強化合宿では練習ができないくらい調子が悪いと聞いていた。池江の『江』と江原の『江』が一緒なので、『池江原』と呼ばれてずっと仲よくしていた、妹のような存在です。病気の重さがまだ分からないので何とも言えないが、早く元気になっていつも明るく接してくれた瑠花子ちゃんに戻ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>競泳 小関也朱篤選手「何と言っていいかわからない」</h3><div>競泳男子平泳ぎの小関也朱篤選手は「体調を崩してオーストラリア合宿から帰国したことは報道で知っていましたが病気については突然聞いたことで、何と言っていいかわからないです」と戸惑いを隠しませんでした。</div></div><div><h3>競泳 大橋悠依選手「また同じチームで」</h3><div>競泳の合宿で池江選手と同じ部屋になることもあったという大橋悠依選手は「病気の話を聞いたときはすごく驚いたし、ショックだった。でも、池江選手がもう前を向いて病気と戦う決意を示しているので、私たちにできることは治療を応援することと、自分たちがしっかりと頑張って勇気を与えることだと思う」と話しました。<br><br>そのうえで池江選手について「５歳年下だが、競技力もあって見習うところがたくさんあって、同じくメダルを狙う仲間だと思う。今は少しショックだが、お互いまた同じチームになって戦いたいと思っている」と話しました。</div></div><div><h3>リオ五輪の金メダリストもエール</h3><div>リオデジャネイロオリンピックの金メダリストでバタフライと自由形で４つの世界記録を持つスウェーデンのサラ・ショーストロム選手は、白血病と診断されたことを明らかにした池江選手に向け、自身のインスタグラムでエールを送りました。<br><br>池江選手は去年10月、ショーストロム選手が拠点とするトルコを訪れ、合同で練習していました。<br><br>ショーストロム選手は池江選手と一緒に泳いでいる写真などを自身のインスタグラムに投稿したうえで、「私の友人である池江選手が白血病と診断されたというニュースを読み、私の目は涙でいっぱいです。私のすべての力と愛をあなたに送ります」とエールを送りました。</div></div><div><h3>北島康介さん「治療に専念できる環境を」</h3><div>池江璃花子選手が白血病と診断されたことを受けて、オリンピックの競泳で２大会連続で２冠を達成するなど活躍した北島康介さんは「まだ状況がすべて把握できていないなかコメントのしようがないが、報道を見て、改めて愛されている選手だと思った。治療に専念できる環境を作ってあげることが大事だと思う」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>平井ヘッドコーチ「頑張れ、われわれも頑張る」</h3><div>競泳日本代表の平井伯昌ヘッドコーチは、12日朝、合宿先のグアムで日本水泳連盟の上野広治副会長から池江璃花子選手が白血病と診断されたことを聞いたということです。<br><br>グアムから帰国後、成田空港で取材に応じた平井ヘッドコーチは「連絡を受けて絶句した。声も出ず、信じられなかった」と驚きを隠しませんでした。<br><br>そのうえで「リレーなども含めると彼女は数多くの種目で中心選手であることは間違いないし、日本代表にとっては大打撃だ。選手やコーチ、スタッフが一致団結して頑張っていくことが彼女の応援にもなると思う。池江選手には『頑張れ、われわれも頑張る』と伝えたい」と話しました。</div></div><div><h3>小学生時代のコーチ「璃花子は強い子」</h3><div>池江選手に小学２年生から６年生まで５年間指導を行い、今も親交がある東京江戸川区のスイミングスクールの清水桂コーチは「ツイッターを見て、頭の中が真っ白になった。『なんで、璃花子が』という思いだ。この試練を乗り越えてさらなるレベルアップをして復活してほしい。東京オリンピックで活躍するのは間違いないと思っている」と話しました。<br><br>そして池江選手に対する応援のメッセージとして「精神的につらいと思うが、璃花子だったら大丈夫なので、治療に専念して戻ってきてほしい。璃花子は強い子だから」と話していました。</div></div><div><h3>フィギュア 宇野選手 紀平選手</h3><div>フィギュアスケートの宇野昌磨選手は「けがや病気は、周りの人が思うよりも本人がいちばん苦しんでいると思うし、自分が過去にけがをしたとき、ポジティブに考えようとしても難しかった。本人がいちばんつらい思いをしている中、自分が無知な状態で発言する権利はないと思う」と話しました。<br><br>フィギュアスケートの紀平梨花選手は「池江選手は競技をやっている仲間、先輩だ。スポーツが好きな気持ちを大事にして頑張ってほしい」と話しました。</div></div><div><h3>官房長官「１日も早い回復を」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「突然のことで大変驚いている。しっかり治療して、１日も早い回復を願いたい」と述べました。</div></div><div><h3>ＪＯＣ竹田会長「持ち前の精神力で」</h3><div>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の竹田恒和会長は「非常に驚いている。去年のアジア大会で史上最高となる６個の金メダルを獲得し、ＭＶＰに輝くなど今後に向けてさらなる活躍を期待していたところだった。早期に発見できたということなので、まずはしっかり休養をとり、治療に専念していただきたい。そして持ち前の精神力で、１日も早く皆さんに元気な姿を見せてくれることを願っている」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>東京都 小池知事「ショックだ 早くよくなって」</h3><div>東京都の小池知事は「ひと言でショックだ。なにかの間違いであってほしい。治療に専念して早くよくなってほしい。東京都出身で、メダルが狙える選手だけにこれからも期待したい。彼女の泳ぎを心待ちにしている」と述べました。</div></div><div><h3>桜田五輪相「また元気な姿を見たい」</h3><div>桜田オリンピック・パラリンピック担当大臣は記者団に対し、「金メダル候補で、日本が本当に期待している選手なので、がっかりしている。早く治療に専念して頑張ってもらいたい。また、元気な姿を見たい。１人リードする選手がいると、みんなつられて全体が盛り上がるので、その盛り上がりが若干、下火にならないか心配している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190212%2Fk10011812351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 21:16:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシアの島に多数のホッキョクグマ 地元政府が非常事態宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190212/k10011812661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシアの島に多数のホッキョクグマ 地元政府が非常事態宣言</span><time datetime="2019-02-12T21:33"><span>2月12日</span> <span>21時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190212/K10011812661_1902122117_1902122133_01_03.jpg" alt="ロシアの島に多数のホッキョクグマ 地元政府が非常事態宣言" id="news_image"></div><div>北極海に浮かぶロシアの島で合わせて50頭を超えるホッキョクグマが住宅地に現れ、地元政府が非常事態宣言を出して住民に注意を呼びかけています。専門家は地球温暖化の影響で海上の氷がとけていることが原因だと話しています。</div><div>ロシア北部のアルハンゲリスク州政府によりますと、北極海に浮かぶ島の沿岸の町ベルーシャグバでは、去年12月から多数のホッキョクグマが住宅地に出没しているということです。<br><br>ロシア国営テレビは12日、巨大なホッキョクグマがアパートの廊下を歩く様子や住民がクマに襲われそうになっている映像を繰り返し放送し、話題となっています。<br><br>町にはこれまでに合わせて50頭を超えるクマが現れたとみられ、つねに数頭から10頭ほどがいる状態が続いているということです。<br><br>およそ3000人が暮らす町では住民の不安が広がり、州政府は、９日、非常事態宣言を出して、住宅地をパトロールしたり、幼稚園などの周りにフェンスを設置したりして注意を呼びかけています。<br><br>住民たちは「これほど多くのクマが町に現れたのははじめてだ」と話しています。<br><br>専門家は「地球温暖化の影響でクマの生息地となっている海上の氷がとけていることが原因だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190212%2Fk10011812661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 21:33:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>