<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>紅白歌合戦 出場歌手41組決まる 初出場は８組</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/k10012177321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>紅白歌合戦 出場歌手41組決まる 初出場は８組</span><time datetime="2019-11-14T16:59"><span>11月14日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177321_1911141649_1911141659_01_02.jpg" alt="紅白歌合戦 出場歌手41組決まる 初出場は８組" id="news_image"></div><div></div><div>大みそか恒例のＮＨＫ紅白歌合戦の出場歌手が14日発表され、紅白合わせて41組が決まりました。ことしの初出場は、合わせて８組です。</div><div>14日、東京 渋谷のＮＨＫ放送センターで、初出場の歌手が出席して記者会見が開かれ、出場歌手が発表されました。<br><br>今回、紅組で初めて出場するのは、<br>▽ことし３月にシングルデビューした「日向坂４６」<br>▽＜ＮＨＫ＞2020応援ソングの「パプリカ」を歌う「Foorin」<br>▽テレビアニメの主題歌を歌って世界各地で人気を集めるLiSAさん<br>の３組です。<br><br>白組の初出場は５組で、<br>▽「ヒゲダン」の愛称で人気の４人組のバンド、「Official髭男dism」<br>▽幅広い世代から人気を集めるアイドルグループの「Kis-My-Ft２」<br>▽ことしメジャーデビューした４人組のバンド、「King Gnu」<br>▽７人組のグループで、ことし発表したシングルがいずれもヒットしている「GENERATIONS」<br>▽俳優としてだけでなく、音楽活動でも活躍が目立った菅田将暉さんが選ばれています。<br><br>ことしの出場者のうち出場回数が最も多いのは、白組の五木ひろしさんの49回目、紅組で最も出場回数が多いのは石川さゆりさんの42回目です。<br><br>また、ＡＩ＝人工知能の技術でよみがえらせた美空ひばりさんが、ステージで歌う企画も予定されています。<br><br>第70回ＮＨＫ紅白歌合戦は、「夢を歌おう」をテーマに大みそかの午後７時15分から総合テレビとＢＳ４Ｋ、ＢＳ８Ｋ、それにラジオ第１で放送されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>出場が決まったのは、次の方々です。<br>敬称は省略し、カッコ内は出場回数を表しています。</div></div><div><h3>紅組</h3><div>aiko（14）<br>いきものがかり（11）<br>石川さゆり（42）<br>ＡＫＢ４８（12）<br>丘みどり（３）<br>欅坂４６（4）<br>坂本冬美（31）<br>椎名林檎（７）<br>島津亜矢（６）<br>Superfly（４）<br>天童よしみ（24）<br>TWICE（３）<br>乃木坂４６（５）<br>Perfume（12）<br>日向坂４６（初）<br>Foorin（初）<br>松田聖子（23）<br>MISIA（４）<br>水森かおり（17）<br>LiSA（初）<br>Little Glee Monster（３）</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177321_1911141701_1911141705_01_03.jpg" alt=""><div>日向坂４６のメンバーは、「紅白歌合戦は、メンバーもみんなずっとおうちで見て、たくさんパワーをもらった番組なので、出演者の一員として出られることが光栄です。家族やファンの皆さんに恩返しできるようなパフォーマンスを精いっぱい頑張ります」と意気込みを話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177321_1911141701_1911141705_01_04.jpg" alt=""><div>Foorinのメインボーカル、もえのさんは、「今回初出場させていただけることがとってもうれしいです。日本の皆さんに元気を届けられるように最高のパフォーマンスを届けたいです」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177321_1911141705_1911141707_01_05.jpg" alt=""><div>LiSAさんは「紅白歌合戦は年末に家族が１つになり、子どもから大人までが一緒に応援できるアーティストが出る番組だと思ってきたので、そこに初出場できることが本当にうれしいです。テレビを通して私らしいライブをお届けしたいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>白組</h3><div>嵐（11）<br>五木ひろし（49）<br>Official髭男dism（初）<br>関ジャニ∞（８）<br>Kis-My−Ft２（初）<br>King ＆ Prince（２）<br>King Gnu（初）<br>郷ひろみ（32）<br>GENERATIONS（初）<br>純烈（２）<br>菅田将暉（初）<br>DA PUMP（７）<br>氷川きよし（20）<br>福山雅治（12）<br>Hey！ Say！ JUMP（３）<br>星野源（５）<br>三浦大知（３）<br>三山ひろし（５）<br>山内惠介（５）<br>ゆず（10）</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177321_1911141701_1911141705_01_05.jpg" alt=""><div>Official髭男dismのボーカル、藤原聡さんは、「上京するとき『紅白に出られたらいいね』と大きな目標としていた紅白歌合戦に出場できることになり、うれしい気持ちでいっぱいです。いい音楽を届けられるように４人で力を合わせて頑張りたいです」と意気込みを語りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177321_1911141701_1911141705_01_06.jpg" alt=""><div>Kis-My-Ft２の北山宏光さんは、「ＮＨＫに初めて来たのは約20年前。それから長い時間をみんなそれぞれ成長してきたと思いますので、その思いを込めて令和初の紅白ということで７人で力を合わせて頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177321_1911141701_1911141705_01_07.jpg" alt=""><div>GENERATIONSのリーダー、白濱亜嵐さんは、「メンバー自身も予想だにできなかったことなので、本当に喜びました。改めてこの７人でやってきて本当によかったなと感じました。この紅白出場を機にもっともっと成長していきたいと思いますので、本番当日パフォーマンスを楽しみにしていてください」と話していました。<br><br>会見に出席できなかったKing Gnuは「自分たちがこの大舞台に出場できるとは思っていなかったので、正直とても驚いています。ここまで支えてくれた友人、家族、そしてファンの皆皆さんの期待に応えられるよう、自分たちのパフォーマンスを精いっぱい届けたいと思います」とコメントを寄せました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177321_1911141701_1911141705_01_08.jpg" alt=""><div>また、同じく会見には出席できなかった菅田将暉さんは映像でコメントを寄せ、「ことしは全国ツアーをさせていただいたりと、改めて音楽を届ける楽しさをすごく感じた１年でした。大みそかには全国、そして世界中に歌を聞いてもらえるということで、精いっぱい自分なりにやっていきたいと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191114%2Fk10012177321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 16:59:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道で雪伴い非常に強い風吹くおそれ 暴風や高波など警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/k10012177581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道で雪伴い非常に強い風吹くおそれ 暴風や高波など警戒を</span><time datetime="2019-11-14T18:08"><span>11月14日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177581_1911141801_1911141808_01_02.jpg" alt="北海道で雪伴い非常に強い風吹くおそれ 暴風や高波など警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>発達した低気圧と寒気の影響で、北海道では16日にかけて雪を伴って非常に強い風が吹くおそれがあります。気象庁は暴風や高波、猛吹雪による交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177581_1911141801_1911141808_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、北海道の北にある発達した低気圧の影響で北日本から西日本の広い範囲で風が強まっています。<br><br>北海道では<br>▽宗谷岬で午後５時すぎに30.8メートル<br>▽浦河町で午後４時半ごろに29.4メートル<br>▽留萌市で午後３時前に26.9メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>北海道では16日にかけて雪を伴って非常に強い風が吹き猛吹雪になるおそれがあるほか、東北と北陸でも今夜は風が強く、波が高い状態が続く見込みです。<br><br>北海道では15日にかけての最大風速が25メートル、最大瞬間風速が35メートルに達すると予想され、海上の波の高さは７メートルと大しけになる見込みです。<br><br>また、上空に真冬並みの寒気が流れ込み、15日夕方までの24時間に北海道の多いところで60センチの雪が降ると予想され、その後、16日夕方までの24時間に50センチから70センチの雪が降って、日本海側を中心に大雪になるおそれがあります。<br><br>気象庁は暴風や高波、猛吹雪などによる交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>被災地 “寒さ対策”が必要に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177581_1911141803_1911141808_01_04.jpg" alt=""><div>各地で冷え込みが厳しくなる今後、ことし相次いだ豪雨災害で大きな被害が出た地域では“寒さ対策”が必要となります。<br><br>被災地では、浸水した建物を乾燥させるため、床をはがしたり壁に穴を開けたりした住宅で生活を続けている人もいて、冷たい外の空気がそのまま入ってくる状態に悩む人もいます。<br><br>また、浸水の影響で、かびが生えた断熱材を床から取り除いた住宅では、室内で感じる寒さも厳しくなるといいます。<br><br>災害ＮＧＯ「結」代表の前原土武さんは「茨城県常総市で大きな被害が出た４年前の関東・東北豪雨でも、浸水した自宅で冬を越して体調を崩す人たちがいた。そうした人たちの健康管理や、住宅の確保などについて支援の在り<br>方が今のままでいいのか、改めて考える必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191114%2Fk10012177581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 18:08:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＤＰ 今後の鍵は「キャッシュレス決済」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/k10012177661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＤＰ 今後の鍵は「キャッシュレス決済」</span><time datetime="2019-11-14T19:18"><span>11月14日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177661_1911141900_1911141918_01_02.jpg" alt="ＧＤＰ 今後の鍵は「キャッシュレス決済」" id="news_image"></div><div></div><div>ことし７月から９月までのＧＤＰ＝国内総生産は、物価の変動を除いた実質の伸び率が、前の３か月と比べてプラス0.1％、年率に換算してプラス0.2％の低い伸び率にとどまりました。先月、消費税率が10％に引き上げられ、今後の鍵を握っているのがＧＤＰの半分以上を占める「個人消費」です。その中で注目されているのが、増税後の消費を下支えしているとされるキャッシュレス決済です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>広がるキャッシュレス決済</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177661_1911141900_1911141918_01_03.jpg" alt=""><div>消費税率の引き上げに合わせてキャッシュレス還元のポイント制度が導入されたのをきっかけに、消費の現場ではキャッシュレス決済が急速に広がりつつあります。<br><br>経済産業省によりますと、これまでにポイント分として利用者に還元された金額は１日当たりの平均で11億円余りと、政府の想定を上回るペースで増加しています。<br><br>コンビニ大手のローソンでは、先月１か月間のキャッシュレス決済による支払いの割合は全体の26％で、増税前の９月と比べて６ポイント、増えたということです。<br><br>東京・品川区の店舗では、訪れた客の多くが電子マネーやＱＲコードを使ったスマホ決済などで支払いを済ませていました。<br><br>クレジットカードで支払った40代の男性は、「ポイント還元は続けていけばメリットを実感できるし、小銭を持ち歩かずに済む便利さもあるので、最近は少額でもキャッシュレス決済を利用しています」と話していました。<br><br>キャッシュレス決済が急速に広がる中、決済サービスを手がける事業者は新たなビジネスチャンスと捉え、事業の拡大をねらっています。<br><br>スマホ決済アプリを展開する「Ｏｒｉｇａｍｉ」もその一つで、この日は、担当者がローソンの本社を訪れて、今後の利用者の拡大に向けた方策を話し合いました。<br><br>Ｏｒｉｇａｍｉの佐久間幸彦さんは「加入したいという店舗からの問い合わせはどんどん増えていて、関心の高まりを感じている。会社の人員が足りなくなるほどキャッシュレス化の勢いがあるので、事業の拡大を図りたい」と話していました。<br><br>一方、ローソンのデジタル戦略部の添田晋さんは「キャッシュレス決済の利用者が増加し、ポイント還元制度も一定の効果が出ていると思う。決済手数料がかかる中で売り上げや利益をどう向上させるか、検討していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>キャッシュレス人材需要も増</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177661_1911141901_1911141918_01_04.jpg" alt=""><div>キャッシュレス決済の利用が増える中で、電子マネーなどに対応した決済端末を店舗に売り込む営業や、システムの開発に携わる派遣社員の求人が増えています。<br><br>求人サイトを運営する「エン・ジャパン」によりますと、営業スタッフを含む職種のことし９月の平均時給は、関東地方で1827円と、前の年の同じ月に比べて73円、率にして４％余り上昇しているということです。<br><br>これは、派遣社員のすべての職種の平均を190円上回っていて、キャッシュレス関連の人材の需要の高まりを反映しているとしています。<br><br>このほか、決済用のアプリの開発やシステムの保守に携わるＩＴ系の人材や、利用者などからの問い合わせに応じるコールセンターのオペレーター業務、それに決済端末に関わるデータ入力の事務などに関する求人が増えているということです。<br><br>「エン・ジャパン」の派遣求人サイト責任者の中島純さんは「決済事業者各社が人材への投資を活発化させ、今までなかった仕事で広く求人が増えている。現在も、新規参入が相次ぐなど市場は拡大していて、人材の需要も高止まりが続きそうだ」と話しています。</div></div><div><h3>世界経済減速で売上減も</h3><div>一方、世界経済の減速の影響で、中小のメーカーの中には、海外向けの生産や輸出が落ち込んで、売り上げが大幅に減少するところも出てきています。<br><br>愛知県清須市の「エムエス製作所」では、自動車に使われるゴム製部品の金型などを設計、製造していて、中国をはじめとするアジアや北米など、海外からの需要の増加で売り上げを伸ばしてきました。<br><br>ところが、米中の貿易摩擦などを背景に去年の夏以降、中国で車の生産や販売が低迷していることに加え、ことしに入ってからは、インドやタイなどでも需要が落ち込んでいる影響で、この会社の海外向けの生産や輸出も減少しています。<br><br>またアメリカでも、中国などアジア向けに輸出していた取引先の自動車部品メーカーが、貿易摩擦の影響で、現地生産に切り替えていることから、ここ数か月、仕事量は半減しているということです。<br><br>この結果、ことし１月から９月までの会社の売り上げは、去年の同じ時期よりもおよそ４割減少し、来年も低迷が続く見通しだということです。<br><br>エムエス製作所の諏訪裕吾専務は「リーマンショックの時よりも先が見えない状況が長く続いていて、大変厳しい状況だ。自社の努力だけで経営を続けることが厳しくなってきているので、同業他社の企業とタッグを組みながら、金型以外の分野にも進出していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191114%2Fk10012177661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:18:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>抗議活動続く香港 すべての学校が休校 混乱収束めど立たず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/k10012177641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>抗議活動続く香港 すべての学校が休校 混乱収束めど立たず</span><time datetime="2019-11-14T19:25"><span>11月14日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177641_1911141914_1911141925_01_02.jpg" alt="抗議活動続く香港 すべての学校が休校 混乱収束めど立たず" id="news_image"></div><div></div><div>抗議活動が続く香港では、14日からすべての学校が休校となったほか、バスや地下鉄の一部が若者らの妨害活動で運行を取りやめるなど依然、混乱が続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177641_1911141914_1911141925_01_03.jpg" alt=""><div>香港では、政府や警察に反発する市民の交通網への妨害活動や、大学で学生らと警察との衝突が相次いだことから、香港政府は、「安全を確保するため」として、幼稚園から大学までのすべての学校を今週いっぱい休校にする措置をとりました。<br><br>このうち、香港一の名門、香港大学では、学校側が学生に対して、大学に来ないよう通知したため、周辺の道路はフェンスやれんがなどでバリケードが築かれたまま、キャンパスは閑散としていました。<br><br>しかし、バリケードの周辺では、ごく一部の学生が警察が来るのを監視し、中には、竹などで投石機を組み立てている学生もいました。女子学生の１人は、「けが人が出るまで衝突が激しくなったのは、市民の声を聞かない政府に責任がある。勉学も大切だが、今は抗議を続けることが重要と思う」と話していました。<br><br>14日はこれまでのところ、警察と若者らとの大規模な衝突はありませんが、バスや地下鉄の一部が若者らの妨害活動で運行を取りやめたほか、香港中心部の金融街では、13日に続いて市民が道路を一時占拠し、「自由のために闘う」などと連呼していました。<br><br>香港政府は、あくまで抗議活動への取締りを強化する構えですが、若者らによる放火などの過激な行為も相次いでいて、混乱が収まるめどは立っていません。</div></div><div><h3>日本人留学生 緊迫の様子語る</h3><div>12日、香港中文大学では、校内にこもった学生らと警察との間で激しい衝突が起きました。この大学に、ことし８月から半年の予定で留学している、愛知県の南山大学３年の吉田百花さん（24）がＮＨＫの電話取材に応じました。<br><br>吉田さんは、「警察は催涙弾を発射し、学生側は火炎瓶で攻撃していた。大学にいれば大丈夫と思っていたが、まさかキャンパスに飛び火するとは思わなかった」などと、現地の緊迫した様子を語りました。衝突を受けて、大学が今学期の授業を２週間余り残して取りやめたことから、日本人の留学生の多くはすでに寮を出ていて吉田さんも、15日、帰国するということです。<br><br>留学を途中で断念せざるをえないことについては、残念な気持ちがあるとする一方で、「同じ授業を受けていた香港の学生が、命をかけて戦っているのをみると、彼らを非難することはできません」と話していました。<br><br>また、「デモ隊と警察のどちらの味方をするつもりもありませんが、キャンパス内で多くの催涙弾を発射した警察のやり方は考えられないと思いました」とも話していました。</div></div><div><h3>台湾からの留学生は…</h3><div>台湾当局で対中国政策を担う大陸委員会は、香港の大学で学生らと警察の衝突が相次いだことから、13日から14日にかけて、香港の大学に留学している1000人余りの台湾の学生のうち300人余りが急きょ、台湾に戻ることになったと明らかにしました。<br><br>台湾に戻る留学生は、今後さらに増える見通しだということです。<br><br>最も多かったのは、12日、警察と学生たちとの間で激しい衝突が起きた香港中文大学に留学している学生で、台湾の留学生でつくる学生会の要望に応じて、航空券の手配などの支援を行ったということです。<br><br>台湾のテレビ局の取材に応じた留学生は、「学生寮の外で催涙弾が使われて外に出られず、寝るのも怖かった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191114%2Fk10012177641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:25:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「桜を見る会」安倍首相の国会答弁と食い違う証言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/k10012177631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「桜を見る会」安倍首相の国会答弁と食い違う証言</span><time datetime="2019-11-14T20:02"><span>11月14日</span> <span>20時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177631_1911141907_1911141926_01_05.jpg" alt="「桜を見る会」安倍首相の国会答弁と食い違う証言" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐる問題。関係者への取材を進めると、安倍総理大臣の国会答弁とは食い違う証言が出てきています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「桜を見る会」前日の懇親会は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177631_1911141907_1911141915_01_03.jpg" alt=""><div>まず「桜を見る会」の前日に「前夜祭」などと称して安倍総理大臣の後援会が都内のホテルで毎年、開いていた懇親会についてです。<br><br>ＮＨＫが入手した「桜を見る会」の案内文には、前日の懇親会について、安倍総理大臣の後援会が主催し会費は5000円だったと記されていて、ことしの懇親会に出席した女性は「850人ぐらいが出席していた」と証言しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177631_1911141907_1911141915_01_04.jpg" alt=""><div>政治資金規正法は、政治団体が会費を徴収して催し物を開いた場合には、その収支を政治資金収支報告書に記載することを義務づけていますが、政治団体「安倍晋三後援会」の収支報告書にはこうした懇親会の収支の記載はありません。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177631_1911141907_1911141926_01_05.jpg" alt=""><div>懇親会について安倍総理大臣は今月８日の参議院予算委員会で「各個人がホテルとの関係においてもそれはホテルに直接払い込みをしているというふうに承知している」と答弁し、会費は出席者がそれぞれホテル側に直接支払ったと受け取れる説明をしています。</div></div><div><h3>「代金は一括で受け取る」「最低で１人１万1000円から」</h3><div>数百人規模のパーティーの代金を出席者一人一人がホテル側に直接支払うことは可能なのでしょうか？</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177631_1911141907_1911141915_01_05.jpg" alt=""><div>ＮＨＫは過去に懇親会が開かれていた都内の２つのホテルに取材しました。いずれも個別のケースについては答えられないとしましたが、「ＡＮＡインターコンチネンタルホテル東京」は「パーティーの代金は原則として出席者から個別に受け取ることはなく主催者や代表者から一括で受け取る」と説明しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177631_1911141907_1911141915_01_06.jpg" alt=""><div>「ホテルニューオータニ」は「代金を個別に受け取るか一括かはケースバイケースで相談次第だ」と回答したうえで、会費5000円のパーティーのプランはあるかどうか尋ねたところ「パーティープランの最低価格は１人１万1000円からで値切り交渉などには応じられない」などと説明しました。</div></div><div><h3>官房長官「5000円でできないことはないのでは」</h3><div>菅官房長官は14日午後の記者会見で、安倍総理大臣の後援会が「桜を見る会」の前日夜に、東京都内で開いた懇親会の会費が１人5000円だったと<br>されることについて、「安倍総理大臣の事務所のことなので承知していないが、5000円でできないことはないのではないか。想定の範囲だと思う」と述べました。</div></div><div><h3>地方議員「首相の事務所関係者に支払ったと思う」</h3><div>ＮＨＫは懇親会に出席した複数の関係者も取材しました。<br>このうちことし４月の懇親会に出席した山口県内の地方議員は「5000円の会費は会場の部屋の前に設けられた受付でホテルの従業員ではなく安倍総理大臣の事務所の関係者に支払ったと思う。このような会合でホテル関係者に会費を支払うということはありえない」と証言しました。<br><br>そのうえでこの議員は、5000円の会費について「ホテルで開かれるパーティーと考えると、少し安いと感じた」と話しました。</div></div><div><h3>招待者の取りまとめは</h3><div>このほか安倍総理大臣は「桜を見る会」の招待者について「各界において功績・功労のあった方を各省庁からの意見等を踏まえ幅広く招待している。私は招待者の取りまとめ等には関与していない」と答弁しています。<br><br>しかしＮＨＫが入手した「桜を見る会」の案内文は安倍総理大臣の事務所が地元関係者に参加を募る内容になっていて、実質的に安倍総理大臣の事務所が支援者の参加を取りまとめていたことを伺わせる内容になっています。</div></div><div><h3>地方議員「推薦枠 割りふる仕事をした」</h3><div>かつて自民党の国会議員の秘書を務めていた地方議員がＮＨＫの取材に応じ、総理大臣主催の「桜を見る会」には国会議員の推薦枠があったとしたうえで、「みずからもその枠を割りふる仕事をしたことがある」と証言しました。<br><br>この地方議員によりますと、十数年前の自民党政権時代に自民党の国会議員の秘書を務めていた際、総理大臣主催の「桜を見る会」の参加者に国会議員の推薦枠があることを知らされ、その枠を議員の支援者に割りふる仕事を担当したということです。<br><br>この議員は、「秘書の仕事として、議員の指示を受けて支援者に『桜を見る会』への参加を呼びかけたことがある。割り当てられた推薦枠は５人ほどで、後援会で功労があった方やお世話になった方に声をかけていた」と証言しました。そのうえで、「桜を見る会」は公的行事というより政治活動の色彩が強いのかという質問に対し、「そのように指摘されても否定しづらい部分は大いにある」と述べました。<br><br>さらに、地方議員になったあと、「桜を見る会」に実際に参加した際に感じた違和感についても証言しました。<br><br>この議員が住んでいる地域では、地方議員が「桜を見る会」に招かれることはふだんはほとんどなかったということですが、自民党の総裁選を控えていた去年の『桜を見る会』には、この議員を含めて多くの自民党の地方議員が会に招かれたということです。<br><br>この議員は「ふだんは招待されないのに総裁選前に全国の自民党の地方議員が呼ばれたということは、３選を目指ざす安倍総理大臣への支持固めという意味合いがあるのではないかという疑いを感じた」と話していました。</div></div><div><h3>政治資金収支報告書への記載漏れ たびたび問題に</h3><div>国会議員の政治団体が開催した会費制の催しをめぐっては、政治資金収支報告書への記載漏れがたびたび問題となり、収支報告書を訂正するケースも相次いでいます。<br><br>去年12月には菅原 前経済産業大臣の政治団体「菅原一秀後援会」が支援者などから会費を集めたバス旅行の収支を複数年にわたって政治資金収支報告書に記載していなかったことが分かり、菅原氏側は収支報告書を訂正しました。<br><br>当時、菅原氏の事務所は「旅行業者に任せた行事で、担当者が後援会の収支として報告する必要がないと誤解していた。今後はしっかりと収支報告をしてまいります」とコメントしていました。<br><br>また去年９月には自民党の工藤彰三衆議院議員の政治団体「彰友会」が、平成26年から27年にかけて支援者から会費を集めた「総会」や「国政報告会」を名古屋市のホテルで開いていましたが、こうした集会の収支を記載していなかったことが分かり、記載に漏れがあったことを認めて収支報告書を訂正しました。<br><br>このほか去年10月には立憲民主党の近藤昭一元副代表の政治団体も、平成26年と27年に支援者らから会費を集めて開いた催しの収入を収支報告書に記載していなかったことが明らかになったほか、去年12月には立憲民主党の川内博史衆議院議員の後援会が３年前に開いたパーティーの収入を収支報告書に記載していなかったことが分かり、いずれも収支報告書を訂正していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191114%2Fk10012177631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:02:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>共産党が声明「中国政府と中国共産党は香港弾圧の即時中止を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/k10012177821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>共産党が声明「中国政府と中国共産党は香港弾圧の即時中止を」</span><time datetime="2019-11-14T20:21"><span>11月14日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177821_1911142017_1911142021_01_02.jpg" alt="共産党が声明「中国政府と中国共産党は香港弾圧の即時中止を」" id="news_image"></div><div></div><div>香港で市民と警察の衝突が続いていることについて、共産党は、「警察による弾圧は中国の最高指導部の承認のもとで行われており、直ちに中止するよう求める」とする声明を発表しました。</div><div>共産党が発表した声明では、「香港当局の弾圧強化が中国の最高指導部の承認と指導のもとに行われている。中国の政権党系メディアは、香港警察に対し、『何も恐れる必要はない』と言い放ち、武力による威嚇を公然とあおりたてている」と批判しています。<br><br>そのうえで、「香港での弾圧の根本的な責任は、中国政府と中国共産党にあることは明らかで、即時中止することを強く求める」としています。<br><br>志位委員長は、記者会見で、「中国政府は、人権を擁護する国際的責任を負っている。香港に高度な自治を認めた『一国二制度』のもと、事態を平和的に解決する責任を果たすべきだ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191114%2Fk10012177821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:21:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大嘗宮の儀」続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/k10012177611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「大嘗宮の儀」続く</span><time datetime="2019-11-14T20:51"><span>11月14日</span> <span>20時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177611_1911141844_1911141846_01_02.jpg" alt="「大嘗宮の儀」続く" id="news_image"></div><div>天皇陛下の即位に伴う「大嘗祭（だいじょうさい）」の中心的な儀式「大嘗宮（だいじょうきゅう）の儀」が、14日夜、皇居で始まり、天皇陛下が、「大嘗宮」の「悠紀殿（ゆきでん）」で拝礼を終えられました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191114/K10012177611_1911141841_1911141846_01_03.jpg" alt=""><div>天皇陛下は、午後6時半前、皇居・東御苑に設営された「大嘗宮」の奥にある「廻立殿（かいりゅうでん）」を出て、廊下に姿を見せられました。<br><br>暗闇の中、廊下は、「脂燭（ししょく）」という先端に火をともした明かりによって照らされ、天皇陛下は、最も格式の高い「御祭服（ごさいふく）」という白い装束に身を包んで、ゆっくりと歩みを進められました。<br><br>この際、天皇陛下の前を、歴代天皇に伝わる「三種の神器」のうちの剣と曲玉（まがたま）を携えた侍従が進み、天皇陛下の上には、「御菅蓋（おかんがい）」と呼ばれるかさがかざされました。<br><br>天皇陛下のあとには、皇位継承順位１位の「皇嗣」の秋篠宮さまも続かれました。そして、午後６時半すぎ、天皇陛下が「悠紀殿」に入られて、「大嘗宮の儀」の前半にあたる「悠紀殿供饌（きょうせん）の儀」が始まりました。<br><br>一方、皇后さまは、純白の十二単に身を包み、「おすべらかし」と呼ばれる髪型で、ゆっくりと廊下を進まれ、女性の皇族方も続かれました。皇后さまは、「悠紀殿」の脇にある「帳殿（ちょうでん）」に入り、「悠紀殿」に向かって拝礼したあと、女性の皇族方とともに退出されました。<br><br>続いて、皇室の祭祀をつかさどる掌典が、「警蹕（けいひつ）」と呼ばれる発声を行うと、天皇陛下が入られた「悠紀殿」に、栃木県の「斎田（さいでん）」という田んぼで収穫された米など、供え物の「神饌（しんせん）」が運び込まれました。<br><br>そして、天皇陛下が、天照大神とすべての神々に「神饌」を供えて拝礼し、日本古来のことばで記した「御告文（おつげぶみ）」を読み上げて、国と国民の安寧や五穀豊穣などを祈られました。<br><br>このあと、天皇陛下が「悠紀殿」から出られると、「悠紀殿供饌の儀」が終わります。儀式には、安倍総理大臣など三権の長や閣僚、それに都道府県の知事など、510人が参列し、儀式の様子を見守っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191114%2Fk10012177611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 20:51:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>