<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福島第一原発の原子炉建屋 開けられる鍵が9000本以上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190426/k10011898571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発の原子炉建屋 開けられる鍵が9000本以上</span><time datetime="2019-04-26T20:40"><span>4月26日</span> <span>20時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190426/K10011898571_1904262040_1904262106_01_02.jpg" alt="福島第一原発の原子炉建屋 開けられる鍵が9000本以上" id="news_image"></div><div></div><div>廃炉作業が行われている東京電力福島第一原子力発電所で原子炉のある建物の扉を開けられる鍵が9000本以上もあるなど、不適切な管理が行われていたことがわかり、原子力規制庁は東京電力を厳重に注意しました。</div><div>原子力規制庁によりますと、去年12月、福島第一原発１号機の原子炉建屋の扉の鍵を紛失したと通報があり、調べた結果、一部の現場で鍵の管理簿が作られていなかったため、紛失に１週間余り気が付かなかったことがわかったということです。<br><br>鍵の管理状況をさらに調べたところ、１号機の別の扉に取り付けられた南京錠を開けられる鍵が9000本以上あることが分かり、規制庁は核物質を奪われないためのルールに違反しているとして、東京電力を厳重に注意しました。<br><br>紛失した鍵は、誤ってゴミと一緒に焼却されたと見られるほか、南京錠の鍵の大部分は原子炉建屋とは別の場所で保管されていて、いずれも使われた形跡はないということです。<br><br>一つの南京錠の鍵が9000本以上もあった理由について、東京電力は、確認中だとしています。<br><br>問題の鍵はすでに取り替えられていて、管理簿の整備などの改善も終えたということで、東京電力は「厳粛に受け止め核物質の防護を徹底していきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190426%2Fk10011898571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Apr 2019 20:40:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>池袋 母子死亡事故 医師から運転控えるよう指示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011898751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>池袋 母子死亡事故 医師から運転控えるよう指示</span><time datetime="2019-04-27T05:09"><span>4月27日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011898751_1904270507_1904270509_01_03.jpg" alt="池袋 母子死亡事故 医師から運転控えるよう指示" id="news_image"></div><div>東京 池袋で歩行者などが次々にはねられて３歳の女の子と母親が死亡した事故で、運転していた87歳の高齢者は右足を治療中で、医師から車の運転をなるべくしないよう指示されていたことがわかりました。警視庁が足の状態がどう影響したか調べています。</div><div>今月19日、東京 豊島区東池袋で、乗用車が暴走し自転車に乗っていた31歳の母親と３歳の長女が死亡し、10人が重軽傷を負いました。<br><br>運転していた旧通産省の幹部だった飯塚幸三元職員（87）は、けがをして入院中で、事故直後、「アクセルが戻らなくなった」と話していましたが、車に不具合はなく、警視庁は運転ミスが原因と見ています。<br><br>元職員は１年ほど前から右足のひざの治療のため都内の病院に通院していましたが、医師から「車の運転はなるべく控えるように」と指示されていたことが関係者への取材でわかりました。ふだんはつえを使って歩いていたということです。<br><br>警視庁は、通院していた病院からカルテの提出を受けて、右足の状態が運転にどう影響していたかを調べるとともに、元職員の退院を待って本格的に事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011898751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 05:09:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートルダム大聖堂５年以内の再建 イコモス会長が「違和感」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011898881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノートルダム大聖堂５年以内の再建 イコモス会長が「違和感」</span><time datetime="2019-04-27T06:52"><span>4月27日</span> <span>6時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011898881_1904270653_1904270657_01_03.jpg" alt="ノートルダム大聖堂５年以内の再建 イコモス会長が「違和感」" id="news_image"></div><div>大規模な火災が起きたフランスの世界遺産、ノートルダム大聖堂について、ユネスコの諮問機関「イコモス」の会長がＮＨＫの取材に応じ、５年以内に大聖堂を再建するとしている政府の方針について「違和感がある」と述べ、被害を専門的に調査したうえで再建期間を決めるべきだという考えを示しました。</div><div>パリ中心部にある世界遺産のノートルダム大聖堂は今月15日の火災で、高さ90メートル余りのせん塔が焼け落ち、屋根の３分の２が崩れる甚大な被害を受けました。<br><br>これについて、世界遺産登録に向けた調査や勧告などを行うユネスコの諮問機関「イコモス」で、日本人として初めて会長を務める河野俊行氏が、26日、パリ近郊で、ＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>この中で、河野会長は、国際的なコンペでアイデアを募り、せん塔の再建を進めるフランス政府の考えについて「大聖堂はゴシック建築の代表例としての価値が評価され世界遺産になっている。新しいものが付け加わることで価値が損なわれないか心配だ」と述べました。<br><br>また、５年以内に大聖堂を再建するとしている政府の方針について「現地調査を行い、再建に向けて専門的な知見を集めるべきだ。５年ありきというのは違和感がある」と述べ、被害の全体像を専門的に調査したうえで、再建期間を決めるべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011898881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 06:52:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 日本主導の「武器貿易条約」から撤退表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011898831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 日本主導の「武器貿易条約」から撤退表明</span><time datetime="2019-04-27T08:33"><span>4月27日</span> <span>8時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011898831_1904270431_1904270432_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 日本主導の「武器貿易条約」から撤退表明" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、ミサイルや銃などの通常兵器の取り引きを規制する「武器貿易条約」について、アメリカが行っていた署名を撤回する方針を明らかにしました。「武器貿易条約」は日本などが主導して発効したものですが、世界最大の武器輸出国であるアメリカが不参加を鮮明にしたことで、今後、条約の実効性が問われそうです。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、26日、ＮＲＡ＝全米ライフル協会の年次総会で講演し、ミサイルや銃などの通常兵器の国家間取り引きを規制する「武器貿易条約」について「間違った条約への署名の撤回をこの場で公式に宣言する」と述べ、前のオバマ政権が行った署名を撤回する方針を明らかにしました。そのうえで「国連にはアメリカがこの条約に反対している旨を近く通知する」と述べました。<br><br>署名撤回の理由として、トランプ政権の高官は「武器輸出の主要国である中国とロシアが参加していないため」だとしています。<br><br>「武器貿易条約」は、核兵器などの大量破壊兵器以外の通常兵器で、テロなどに使われるおそれがある場合に輸出入を禁止するもので、５年前に発効しましたが、アメリカは署名したものの批准はしていませんでした。<br><br>トランプ政権としては条約への不参加を鮮明にすることで、中国やロシアに対抗して武器輸出を進めることに加え、この条約に懸念を表明してきた共和党保守派や銃規制反対派にアピールするねらいがあるものとみられます。<br><br>「武器貿易条約」は日本などが主導した条約ですが、世界最大の武器輸出国であるアメリカの不参加で、今後、条約の実効性が問われそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日米首脳会談への影響には触れず</h3><div>一方、トランプ政権の高官は、日本時間の27日に行われる日米首脳会談で「武器貿易条約」が議論される可能性について、記者団に対し「両首脳はとてもよい関係で、オープンな関係だ。何を議論するかについてはコメントを差し控えたい」と述べるにとどまり、首脳会談当日に日本が主導した条約への不参加を表明したことについての言及は避けました。</div></div><div><h3>武器貿易条約とは</h3><div>武器貿易条約は、核兵器などの大量破壊兵器より犯罪やテロ・紛争などで、はるかに多くの死傷者を出し続けている銃やミサイル、それに戦車などの通常兵器の取り引きを規制するものです。<br><br>通常兵器には、これまで国際的な規制がなく、無責任な移転が地域の安全保障を揺るがし人権侵害を助長するとして、1990年代後半に専門家やＮＧＯが条約の必要性を提唱し、2006年から国連で議論が始まりました。<br><br>その結果、2013年に国連総会で、154か国の圧倒的多数の賛成で採択され、翌2014年に日本を含む50か国が批准して条約が発効しました。<br><br>現在、135の国と地域が署名し、100の国と地域が批准していますが、軍事大国のうち、アメリカは署名したものの、批准はしておらず、中国やロシアは署名もしていません。<br><br>日本は議論の初期段階から専門家会合に参加するなど条約制定に深く関わっていて、去年は高見澤軍縮大使が締約国会合の議長を務め、条約に参加していない国への働きかけを行っています。</div></div><div><h3>「国際的緊張高める今こそ条約必要」国連が懸念</h3><div>国連のデュジャリック報道官は、ＮＨＫの取材に対して「条約は国際的な武器取り引きにおいて透明性と説明責任を向上させる唯一の国際的な手段だ」として、条約の必要性を強調しました。<br><br>そのうえで「兵器の近代化とその拡散が国際的な緊張を高めている今の世界にあって、この条約はとりわけ重要だ」と述べて、条約が実効性をなくせば軍備管理が難しくなり、兵器の拡散につながりかねないという強い懸念をにじませました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011898831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 08:33:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米製ベビーベッドで死亡事故が相次ぎ リコール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米製ベビーベッドで死亡事故が相次ぎ リコール</span><time datetime="2019-04-27T11:24"><span>4月27日</span> <span>11時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのベビー用品メーカーが販売したベビーベッドで乳幼児が死亡する事故が少なくとも５件起きていたことがわかり、メーカーは、およそ70万台のリコールを発表し、直ちに使用をやめるよう呼びかけています。</div><div>リコールが発表されたのは、アメリカのベビー用品メーカー「キッズ２」が販売する「キッズ・ツー・ロッキング・スリーパーズ」というベビーベッドです。<br><br>このベッドは、ゆりかご状の布製の寝台がスタンドで支えられた構造になっていて、アメリカの消費者製品安全委員会によりますと、販売が開始された2012年以降、このベッドで寝返りをうった乳幼児が死亡する事故が少なくとも５件起きたということです。<br><br>乳幼児が死亡した詳しい経緯については明らかにされていませんが、いずれもうつぶせ状態で死亡していることから、アメリカの消費者団体は、乳幼児が窒息死したおそれがあると指摘しています。<br><br>メーカーは、およそ70万台のリコールを発表し返金の手続きを急ぐとともに、直ちに使用をやめるよう呼びかけています。<br><br>アメリカでは、今月12日、別のベビー用品メーカーのベッドでも乳幼児が死亡する事故が多発していたことが明らかになり、およそ470万台のリコールが発表されたばかりです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 11:24:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悠仁さまの学校の席に包丁 何者かが侵入か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>悠仁さまの学校の席に包丁 何者かが侵入か</span><time datetime="2019-04-27T11:35"><span>4月27日</span> <span>11時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899041_1904271138_1904271139_01_02.jpg" alt="悠仁さまの学校の席に包丁 何者かが侵入か" id="news_image"></div><div></div><div>秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまが通われる東京・文京区にある中学校で、26日、悠仁さまの席に包丁２本が置かれているのが見つかりました。警視庁は、防犯カメラの映像などから、何者かが工事業者を装って学校内に侵入したとみて捜査するとともに、警備態勢を強化することにしています。</div><div>捜査関係者によりますと、26日、悠仁さまが通われる東京・文京区にあるお茶の水女子大学附属中学校の教室で、悠仁さまの席に包丁２本が置かれているのが見つかったということです。<br><br>包丁はポールのようなものにくくりつけられていて、悠仁さまと隣の生徒の席の間にまたがるように置かれていたということです。<br><br>当時は教室の外で授業が行われていて、教室内は無人だったということで、26日、最寄りの警察署に届け出があったということです。<br><br>警視庁が防犯カメラの映像などを調べたところ、26日の正午ごろにヘルメットをかぶって青色っぽい上下の服を着た中年くらいの男が工事業者を装って侵入する姿が映っていたということです。<br><br>学校に入る際に訪問用の受付は通っていないとみられ、警視庁は、建造物侵入などの疑いで捜査を進めています。<br><br>また、天皇陛下の退位や皇太子さまの即位に伴う一連の儀式を控えていることから、警視庁は警備態勢を強化することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 11:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10連休始まる 高速道路や新幹線など混雑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/k10011899061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10連休始まる 高速道路や新幹線など混雑</span><time datetime="2019-04-27T12:27"><span>4月27日</span> <span>12時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899061_1904271219_1904271220_01_02.jpg" alt="10連休始まる 高速道路や新幹線など混雑" id="news_image"></div><div></div><div>27日から10連休が始まりました。高速道路や新幹線などはふるさとや行楽地に向かう人たちで混み合っています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>高速道路</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899061_1904271219_1904271220_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>このうち、高速道路の下り線は朝から混み合い、日本道路交通情報センターによりますと、午前11時半現在、<br>▽東名高速道路では神奈川県の秦野中井インターチェンジ付近を先頭に21キロ、<br>▽伊勢湾岸自動車道で愛知県の飛島インターチェンジ付近を先頭に19キロ、<br>▽新名神高速道路で滋賀県の草津田上インターチェンジ付近を先頭に19キロ、<br>▽山陽自動車道で山口県の城山トンネル付近を先頭に15キロなどとなっています。<br><br>また、九州自動車道は、事故が起きたことで、福岡県の古賀インターチェンジ付近を先頭に21キロの渋滞となっています。<br><br>高速道路各社によりますと、連休が長くなったため混雑は分散化するものの、下り線では午前中を中心にほぼ連日、渋滞する見通しです。</div></div><div><h3>ＪＲ</h3><div>ＪＲ各社によりますと、新幹線の下りは27日が混雑のピークで、自由席の乗車率は、<br>▽東海道新幹線が、午前6時、東京発博多行きの「のぞみ１号」と、午前６時20分、名古屋発博多行きの「のぞみ95号」でそれぞれ150％に達したほか、<br>▽北陸新幹線は、午前８時44分、東京発金沢行きの「はくたか555号」で110％に達するなど、<br>午前中、下りの多くの列車で、自由席の乗車率が100％を超えました。</div></div><div><h3>航空</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190427/K10011899061_1904271219_1904271220_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>航空各社によりますと、国内の空の便は、東京や大阪から各地に向かう下りのほとんどの便が満席となっています。<br><br>国内の主な航空会社13社のまとめによりますと、今月26日から来月６日までの11日間に国内線を予約した人は371万人余りで、前の年と比べて22.1％増えています。<br><br>旅行の日程の選択肢が増えたため、混雑する期間が長くなり、下りは27日から来月２日まで、上りは来月１日から６日にかけて混雑する見通しです。</div></div><div><h3>東京駅の新幹線ホームは午前中から混雑</h3><div>東京駅の新幹線のホームは、10連休をふるさとや行楽地で過ごす家族連れなどで午前中から混雑しています。<br><br>このうち、東海道新幹線の下りのホームでは、大きなかばんやスーツケースを持った家族連れが目立ち、自由席付近の車両の前には長い列ができていました。<br><br>子どもをつれて大阪に旅行に行くという40代の女性は「10連休は長いので、連休の前半は家族で旅行を楽しみますが、後半は家でゆっくりしたり年末のように大掃除をしたりすると思います」と話していました。<br>また、夫は「連休ではしゃぎすぎると休み明けの仕事ができなくなってしまうので、計画的に過ごしたいと思います」と話していました。<br><br>三重県の実家に帰省するという大学１年生の女性は「ことしの春から１人暮らしを始め、１か月頑張ったので、実家で家族に甘えたいです。連休中に平成が終わってしまうので、高校の同級生で集まってみんなで平成の思い出に浸りたいと思います」と話していました。<br><br>兵庫県の祖母の家に遊びに行くという小学４年生の男の子は「おばあちゃんの家に行くのが楽しみです。新しい元号になったら令和と書いてあるクッキーを食べたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190427%2Fk10011899061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Apr 2019 12:27:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>