<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>低血糖で車運転し死亡事故 危険運転致死で男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011227931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>低血糖で車運転し死亡事故 危険運転致死で男を逮捕</span><time datetime="2017-11-18T15:53"><span>11月18日</span> <span>15時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011227931_1711181559_1711181601_01_02.jpg" alt="低血糖で車運転し死亡事故 危険運転致死で男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>低血糖の症状で意識がもうろうとするおそれがある状態だったのに車を運転し、路上で交通整理をしていた男性をはねて死亡させたとして、警視庁は５１歳の男を危険運転致死の疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは埼玉県越谷市の無職、渡邉純一郎容疑者（５１）です。<br><br>警視庁の調べによりますと渡邉容疑者は１６日午後、低血糖症の影響で運転に支障がでるおそれがある状態だったのに車を運転し、東京・杉並区の路上で交通整理をしていた警備員、湯澤武さん（６１）をはねて死亡させたとして危険運転致死の疑いが持たれています。<br><br>渡邉容疑者は２０年ほど前から糖尿病を患っていて、この日も昼食の前にインスリンを投与していたということです。その影響で低血糖症になったと見られ、事故当時、意識がもうろうとしていたということです。<br><br>調べに対し、容疑を認めたうえで「これまでも意識がもうろうとすることがあった」と供述しているということで、警視庁は正常な運転ができないおそれがあることを自覚していたと見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011227931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 15:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モンゴルで日馬富士出資の学校 壁の名前消される</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011227971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>モンゴルで日馬富士出資の学校 壁の名前消される</span><time datetime="2017-11-18T16:17"><span>11月18日</span> <span>16時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011227971_1711181613_1711181617_01_02.jpg" alt="モンゴルで日馬富士出資の学校 壁の名前消される" id="news_image"></div><div></div><div>モンゴルの首都、ウランバートルでは、大相撲の横綱・日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行してけがをさせた問題が報じられてから、日馬富士が慈善事業として出資し、現在建設中の学校で、日馬富士の名前が書かれていた壁の文字が何者かに消され、嫌がらせではないかと見られています。</div><div>モンゴルの首都、ウランバートルでは、大相撲の横綱・日馬富士が慈善事業として出資した「新モンゴル日馬富士学校」と名付けられた学校が、来年の開校に向けて基礎工事などが行われています。<br><br>地元の住民などによりますと、日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行してけがをさせた問題がモンゴルで報じられてから、日馬富士の名前が書かれていた壁の文字が何者かに消されたということで、嫌がらせではないかと見られています。<br><br>近くに住む７５歳の男性は「モンゴルの子どもたちのために投資して学校を建設しているのはすばらしいことだと思います。しかし、人気があり地位も高いのに、日馬富士は間違った行為をしたと思います」と話していました。<br><br>また、５７才の女性は「何もなかったところに大きな学校を作ってくれてうれしいです。日馬富士などのモンゴル人力士はみんな性格のよい人たちばかりで、事件については信じられない。成功している人たちの悪口を言うのでなく、応援してあげてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011227971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 16:17:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子高校生 女子を装い出会い系アプリで電子マネー要求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011227941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>男子高校生 女子を装い出会い系アプリで電子マネー要求</span><time datetime="2017-11-18T18:14"><span>11月18日</span> <span>18時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011227941_1711181808_1711181810_01_03.jpg" alt="男子高校生 女子を装い出会い系アプリで電子マネー要求" id="news_image"></div><div>名古屋市内の私立高校の男子生徒２６人が女子高校生を装ってスマートフォンの出会い系アプリに登録し、接触してきた複数の男性に電子マネーのギフトカードを要求していたことがわかりました。高校によりますと実際に電子マネーを入手した生徒もいるということで、高校が警察に相談しています。</div><div>学校によりますと、名古屋市内の私立高校の運動部に所属する男子生徒２６人が、女子高校生を装ってスマートフォンの出会い系アプリに登録し、接触してきた複数の男性に「会いたかったら電子マネーを送って」というメッセージを送って、電子マネーのギフトカードを要求していたことがわかりました。<br><br>このうち複数の生徒たちが実際にギフトカードの番号を受け取っていて、最大でおよそ２万５０００円分の電子マネーを入手した生徒もいたということです。<br><br>また、入手した電子マネーを使って部活で使う練習着などを購入した生徒もいたということです。<br><br>学校は今月８日に生徒の保護者からの連絡で気付き、学校の調査に対して生徒らは「手口を知って興味本位でやってしまった」などと説明しているということで、高校は警察に相談しています。<br><br>高校は「生徒たちの行為は違法であり決して許されるものではない。今後は警察とも連携を取って実態の把握に努めるとともに、再発防止に向けて全力で取り組んでいきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011227941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 18:14:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横田めぐみさん拉致40年で「１日も早い帰国実現を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>横田めぐみさん拉致40年で「１日も早い帰国実現を」</span><time datetime="2017-11-18T18:52"><span>11月18日</span> <span>18時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011228091_1711181850_1711181852_01_02.jpg" alt="横田めぐみさん拉致40年で「１日も早い帰国実現を」" id="news_image"></div><div></div><div>中学１年生だった横田めぐみさんが北朝鮮に拉致されて４０年がたったことを受け、現場となった新潟市で集会が開かれ、高齢を押して出席した母親の早紀江さんは「せめて元気なうちにめぐみちゃんを迎えてあげたい。それだけが望みです」と１日も早い帰国の実現を求めました。</div><div>昭和５２年、中学１年生だった横田めぐみさんが、新潟市の学校から帰る途中、北朝鮮に拉致されて、今月１５日で４０年がたちました。<br><br>新潟市では１８日、帰国を願う集会が開かれ、母親の早紀江さんも出席しました。８１歳と高齢になった早紀江さんが遠方での集会に参加するのは去年３月以来で、拉致された日に合わせた新潟での集会への出席も２年ぶりとなります。<br><br>集会で早紀江さんは「娘を捜し回った日を思うと新潟に来ただけで背中が寒くなる気がします。私たちも年を取ってしまいましたので、せめて元気なうちにめぐみちゃんを迎えてあげたい。それだけが望みです」と訴えました。<br><br>また、弟の拓也さんは、８５歳になり足腰の衰えから集会を欠席した父親の滋さんのことに触れ「これが時間の現実です。家族の中には８０歳を超えた親が何人もいますが、４０年も待ち続けて会えないということは絶対にあってはなりません。政府は北朝鮮と水面下の交渉も進め、必ず全員を取り戻して頂きたい」と求めました。<br><br>集会には拉致被害者の曽我ひとみさんも出席し、北朝鮮でめぐみさんと暮らした一時期を振り返り、「何もわからない国でめぐみちゃんに会えたのは一生忘れられない出来事でした。そして、私が先に帰ってごめんねといつもいつも思っています。めぐみちゃんは絶対に元気で帰って来ると誰よりも信じています」と呼びかけました。<br><br>拉致問題はことし、被害者の家族会が結成されて２０年、事件の発生からは４０年がたちましたが展望は開けないままで、家族の高齢化が進む中、解決は時間との闘いの局面に入っています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>めぐみさんの北朝鮮での消息</h3><div>横田めぐみさんの北朝鮮での消息は、帰国した拉致被害者の証言などからその一部が明らかになっています。<br><br>それによりますとめぐみさんは、拉致された翌年の昭和５３年から２年近く、ピョンヤン市内の施設で生活し、一時、拉致被害者の曽我ひとみさんと暮らしていました。<br><br>この頃、めぐみさんは地村さん夫妻や原敕晁さんの拉致に関わったとしてのちに国際手配された北朝鮮の元工作員、シン・グァンス（辛光洙）容疑者から朝鮮語などの教育を受けていたということです。<br><br>昭和５８年ごろからは、およそ３年間にわたって、「チュンリョンリ（忠龍里）」と呼ばれるピョンヤン市南東の山あいの地区で生活し、厳しい監視のもと工作員に日本語を教える役割を負わされていました。<br><br>この地区には田口八重子さんをはじめ蓮池さん・地村さん夫妻も暮らしていました。田口さんはしばらくして別の場所に移され、めぐみさんのところに日本語を習いに来たのが、のちに結婚することになる韓国人の拉致被害者キム・ヨンナム（金英男）さんでした。<br><br>めぐみさんは、昭和６１年ごろ、「テヤンリ（大陽里）」と呼ばれるピョンヤン市北部の地区に移動し、先に来ていた蓮池さん・地村さん夫妻と合流しましたが、この地区を離れた平成６年以降の消息はわかっていません。<br><br>北朝鮮は「めぐみさんは自殺した」と説明していますが、平成１６年の日朝実務者協議の際に「めぐみさんのものだ」として出してきた遺骨から別人のＤＮＡが検出されるなど、その説明には矛盾や誤りがあることがわかっています。<br><br>政府は、北朝鮮の説明は信ぴょう性が疑われ受け入れることはできないとして、調査のやり直しとすべての被害者の早期帰国を求めています。</div></div><div><h3>拉致問題相「１日も早く帰国実現したい」</h3><div>加藤拉致問題担当大臣は、北朝鮮に拉致された横田めぐみさんの早期帰国を目指し新潟市で開かれた集会で、アメリカをはじめ国際社会と連携して北朝鮮に対する圧力を強め、拉致被害者全員の帰国を１日も早く実現したいという考えを強調しました。<br><br>この中で、加藤拉致問題担当大臣は「当時、中学１年生の横田めぐみさんらが北朝鮮に拉致されて長い年月が経ったが、いまだに帰国に向けた具体的な道筋を見いだせず、政府にとっても痛恨の極みだ。もはや一刻の猶予もならない」と述べました。<br><br>そのうえで、加藤大臣は、アメリカのトランプ大統領が今月６日に拉致被害者やその家族らと面会したことに関連して、「日米が固いスクラムを組んで取り組む姿勢を示したのは北朝鮮に対し大変強いメッセージになった。国際社会との連携を強化し、厳しい圧力をテコに、すべての拉致被害者の１日も早い帰国の実現に向けて全力で取り組みたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 18:52:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴ノ岩の兄「弟はビール瓶で殴られた」日馬富士の主張に反論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>貴ノ岩の兄「弟はビール瓶で殴られた」日馬富士の主張に反論</span><time datetime="2017-11-18T19:02"><span>11月18日</span> <span>19時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大相撲の横綱・日馬富士が平幕の貴ノ岩に暴行した問題について、モンゴルにいる貴ノ岩の兄はＮＨＫの取材に対し、「弟はビール瓶で殴られたうえ、素手でも３０回か、それ以上殴られた」と述べて、「ビール瓶は使っていない」とする日馬富士の主張に反論しました。</div><div>モンゴルにいる貴ノ岩の兄、ルブサン・アディヤさんが１８日、ＮＨＫの電話インタビューに応じ、日馬富士が貴ノ岩に暴行したことについて、貴ノ岩からは暴行の２日後に連絡があったとしたうえで、「宴会の席で日馬富士が弟に対して怒っていたときに、弟が携帯電話を触ったため殴られた。弟は親方には２日間隠していたが、痛くて親方に事情を説明した」と述べました。<br><br>また、日馬富士は、警察による任意の事情聴取に対し「ビール瓶は使っていない」と話したことが捜査関係者への取材でわかっていますが、ルブサンさんは、「当時、弟は日馬富士にビール瓶で殴られたうえ、素手でも３０回か、それ以上殴られたと聞いている」と反論しました。<br><br>そのうえで、日馬富士について「横綱なのだから自分がやったことに責任を持つべきだ。モンゴル人なのに自分がやったことを正直に話していない」と批判し、警察や日本相撲協会に真相を究明するよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 19:02:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 石破元幹事長 核兵器製造技術は抑止力に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民 石破元幹事長 核兵器製造技術は抑止力に</span><time datetime="2017-11-18T19:27"><span>11月18日</span> <span>19時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011228151_1711181946_1711181947_01_02.jpg" alt="自民 石破元幹事長 核兵器製造技術は抑止力に" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の石破元幹事長は東京都内で講演し、「日本は核兵器を造るつもりは全くない」と述べる一方で、核兵器を製造できる技術を持つことは抑止力につながるという考えを示しました。</div><div>この中で、石破元幹事長は、原子力政策について、「原発は限りなく縮小すべきだが、無くすべきだとは思っていない。わが国の周りはみんな核大国で、核の知識が無くなるということは、核からいかに身を守るかという知識が得られなくなることだ」と述べました。<br><br>そのうえで、石破氏は「日本は核兵器を造るつもりは全くないが、いざとなったら造れるということがどれだけ抑止力になっているか、よく認識したほうがよい」と述べ、核兵器を製造できる技術を持つことは抑止力につながるという考えを示しました。<br><br>一方、石破氏は、広島と長崎への原爆投下について、「『本土決戦になる事態は絶対に避けなければならず、そのためには原爆を落とすしかなかった』というのがアメリカの公式な説明で、今でもそうだ。間違ってはいないが、原爆を落とした理由はそれだけではないと思う。ソ連が参戦する前に日本を降伏させなければという理由もあるだろうし、『原爆を持っているアメリカに逆らうな』と見せる必要があったと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 19:27:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中高生の２０％ 「死にたい」と時々思う 支援の仕組み必要</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/k10011228141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中高生の２０％ 「死にたい」と時々思う 支援の仕組み必要</span><time datetime="2017-11-18T19:38"><span>11月18日</span> <span>19時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171118/K10011228141_1711181929_1711181938_01_03.jpg" alt="中高生の２０％ 「死にたい」と時々思う 支援の仕組み必要" id="news_image"></div><div>「死にたいと思ったことがときどきある」という中学生と高校生が５人に１人に上るという調査結果を大学の研究グループがまとめました。専門家は「“死にたい”という言葉は、“助けてほしい”という意味だと社会全体で受け止め、支援する仕組みが必要だ」と指摘しています。</div><div>この調査は、久留米大学病院の小児科医、永光信一郎准教授が厚生労働省などと去年１０月と１１月に初めて実施し、全国の中学生と高校生２万２０００人余りから回答を得ました。<br><br>この中で、「あなたは死にたいと思ったことがあるか」と尋ねたところ、「常に思う」が２．１％、「ときどきある」が２３．７％でした。また、「過去に試みた」と答えた人の割合は５．４％でした。<br><br>その理由となる悩みについて複数回答で聞くと、多い順に「将来の進路」、「成績」、「身体」、そして「友達との関係」でした。<br><br>さらに、それぞれの悩みを誰に相談しているのか尋ねると「ＳＮＳやインターネットの掲示板」という回答が、「家族」よりは少なかったものの、「友達や先輩」、さらに「学校や塾の先生」より多くなる傾向にありました。<br><br>調査した永光准教授は「自殺を教育で扱うと寝た子を起こすという固定観念を捨てて、多くの機関が連携して対策にあたる必要がある」と話しています。<br><br>ネット上に自殺を考える人の相談サイトを立ち上げているＮＰＯの代表、伊藤次郎さんは「“死にたい”という言葉は、“助けてほしい”という意味だと社会全体で受け止め、支援する仕組みが必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「死にたい」その本音は？</h3><div>若者たちはいつ、どんな思いでインターネットのツイッターに「死にたい」と書き込むのか。<br>夜の渋谷の繁華街で彼女たちの本音を聞きました。<br><br>埼玉県の大学に通う女子学生です。<br>過去にツイッターに「死にたい」と書き込んだのは、友達とのトラブルによるストレスを発散するためだったといいます。<br><br>女子学生は「ＳＮＳでしか書けなかったり、誰にも言えなかったりした。でも、書いたことで、吐き出せたのかなと思う」と話していました。<br><br>都内の１９歳の女子学生も、友達との人間関係などに悩むと頻繁に「死にたい」と書き込むといいます。<br><br>女性は、「誰も信用できないと感じると、誰にも言えずにつぶやきます。助けてほしいという気持ちでツイートします」と話していました。<br><br>さらに、彼女たちの話からＳＮＳ上の人間関係を頼りにしている実態も見えてきました。<br><br>都内の大学に通う２１歳の女性は、ツイッター上の友人と受験や就職、さらに両親の離婚などについても相談するといいます。<br><br>そんな友人について女性は、「現実の友人は、気が合わなくても毎日顔を合わせないといけない。だから、うまいこと気を遣う必要があります。でもネットであれば、いつでも関係が切れるから、本当のことを話せるんじゃないかと思います」と話していました。<br><br>また、１９歳の女子学生はツイッターで知り合った人と直接会ったことがあるといいます。<br>女子学生は「共感してほしいという思いでつぶやいて、いいね、をしてくれた人からダイレクトメッセージが来て、１人でいたくないと会ったことがあります」と話しました。<br><br>一方で、座間市の事件について聞くと「私自身は全然抵抗なく会ったのですが、今回、同年代の女の子が殺されたのはすごく残念です。安易に簡単につぶやかないほうがいいなと思いました」と話していました。</div></div><div><h3>家族・友人 “異変”気付かず</h3><div>神奈川県座間市のアパートで９人の遺体が見つかった事件で、被害者はツイッターに「死にたい」などと自殺願望を書き込んだことなどがきっかけで事件に巻き込まれたと見られています。<br><br>しかし、被害者の多くは行方不明になる直前までふだんどおり学校やアルバイトに行くなど、家族や友人も“異変”に気付いていませんでした。<br><br>高校によりますと、被害者のうち福島市の高校３年生だった１７歳の女子生徒は、以前、家出をしたり学校の面談で進路についての悩みを打ち明けたりしたことがあったということです。<br><br>しかし、行方不明となる前日には高校の体育祭に参加するなど、ふだんどおり通学していたということです。<br><br>同じ高校に通う友人は「学校で先生に相談しているような姿を見たことがあり、何か悩みがあるのかなと感じていましたが、私たちの前ではふだんどおりふるまっていたのでそこまで深刻そうには見えませんでした」と話しています。<br><br>また、群馬県邑楽町の高校１年生だった１５歳の女子生徒も１学期は１日も休まずに登校していたということで、同じ高校に通う友人は「夏休みに入る前、最後に会った時は、ふだんと変わらない様子だったし、その後ＬＩＮＥでメッセージを送った時も明るく返してくれました」と話しています。<br><br>しかし、学校によりますと２学期の始業式の朝、本人から「体調が悪いので休む」と連絡があり、その後、行方がわからなくなったということです。<br><br>絵画教室で女子生徒を指導していた男性は「８月末までレッスンに来ていた。悩みを抱えていたり、死にたいと考えていたりしている様子は全くなかった」と話しています。<br><br>また、埼玉県所沢市の大学２年生だった１９歳の女性や横浜市の２５歳の女性も行方不明になる直前までアルバイト先で勤務していました。<br><br>横浜市の女性の母親は「行方がわからなくなる前はふだんと変わらない様子で悩みを抱えているようにも見えなかった。アルバイトを始めて笑顔も増えたとほっとしていたやさきの出来事で、『なぜ』という気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></div><div><h3>ＮＰＯ代表「“死にたい”は助け求めるＳＯＳ」</h3><div>悩みがある人たちのため相談サイトを運営しているＮＰＯの代表は、ツイッターに書き込まれる“死にたい”という言葉には“生きたい”という意味が込められているとして、「若者のニーズに合った相談窓口の整備が急務だ」と指摘しています。<br><br>東京のＮＰＯ「ＯＶＡ」は、若者の自殺を防ぐため、４年前からネットの検索サイトに「死にたい」とか「孤独だ」などと書き込む人たちの相談を受けています。<br><br>メールによる相談件数は１年間におよそ１５０人に上るといいます。<br><br>代表の伊藤次郎さんは、「“死にたい”というつぶやきは、誰かに助けを求めるＳＯＳだと言える。“生きたい”からこそ、つぶやいていると感じる」と指摘しました。<br><br>そのうえで、支援の在り方については「現状では、全く受け皿の用意が足りないと思う。彼らがふだん使っているインターネットで相談できるようにするなど、若者のニーズに合った相談窓口を作っていくのが急務だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171118%2Fk10011228141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Nov 2017 19:38:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>