<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 牧師釈放を歓迎 外交成果アピール狙いか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/k10011670201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 牧師釈放を歓迎 外交成果アピール狙いか</span><time datetime="2018-10-13T10:35"><span>10月13日</span> <span>10時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670201_1810130836_1810130837_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 牧師釈放を歓迎 外交成果アピール狙いか" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、トルコで拘束されたアメリカ人の牧師が釈放されたことを歓迎したうえで、牧師が13日にも帰国しホワイトハウスを訪れる予定だと明らかにしました。来月に中間選挙を控えるなか、みずからの外交成果をアピールする狙いがあるとみられます。</div><div>アメリカ人の牧師アンドリュー・ブランソン氏は、おととしトルコで起きた軍のクーデター未遂事件に関わったとして起訴され、当局の監視下に置かれていましたが、トルコ西部イズミルの裁判所は12日、ブランソン氏に禁錮３年１か月の判決を言い渡したうえで、すでに長期にわたって拘束されてきたことを踏まえ、釈放することを決めました。<br><br>これについてトランプ大統領は、中西部オハイオ州で記者団に対し「いいニュースがある。ブランソン牧師は帰国の途についた。体調もいいようだし、とてもうれしい」と述べ歓迎する考えを示しました。<br><br>そのうえで、牧師が13日にも帰国しホワイトハウスを訪れる予定だと明らかにした一方で、トルコ政府との間で「取り引きはなかった」と述べ、見返りは与えていないと強調しました。<br><br>ブランソン氏は、トランプ大統領の重要な支持基盤であるキリスト教保守派の「福音派」の牧師であることから、トランプ大統領としてはみずからの外交成果をアピールし、来月の中間選挙に向けて支持を固める狙いがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「福音派」の団体からは歓迎の声</h3><div>ブランソン牧師の釈放を受けて、「福音派」の団体や指導者からは歓迎の声が相次いでいます。<br><br>福音派の有力団体「ファミリー・リサーチ・カウンシル」は、トランプ大統領がトルコの法相ら閣僚２人に制裁を科したほか、関税を大幅に引き上げるなど、圧力を強めたことが功を奏したと評価しています。<br><br>そのうえで「多くの人々の祈りと、トランプ大統領やペンス副大統領などの断固たる決意がブランソン牧師を助けた」としてトランプ政権の対応をたたえました。<br><br>福音派はアメリカ国民の約４分の１を占め、国内最大の宗教勢力とも呼ばれ、来月の中間選挙でもその動向が注目されています。<br><br>アメリカの政治情報サイト「リアル・クリア・ポリティクス」によりますと、各種世論調査のトランプ大統領の支持率の平均値は、ことし３月上旬以降は40％を割り込んでおらず、この底堅さの背景の１つに福音派の根強い支持があるとみられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181013%2Fk10011670201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 10:35:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>声をかけたくなるほどそっくり！？ 話題の人物かかし展 奈良</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/k10011670461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>声をかけたくなるほどそっくり！？ 話題の人物かかし展 奈良</span><time datetime="2018-10-13T16:31"><span>10月13日</span> <span>16時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670461_1810131627_1810131631_01_02.jpg" alt="声をかけたくなるほどそっくり！？ 話題の人物かかし展 奈良" id="news_image"></div><div></div><div>奈良県高取町で話題の人物などをモデルにしたかかしが、町内の各地に展示され、訪れた人たちを楽しませています。</div><div>この催しは、地域を盛り上げていこうと、毎年この時期に行われていて、町内の街道沿いなどに地元の人が作った約200体のかかしが展示されています。<br><br>このうち、メインの会場には、ことし６月の米朝首脳会談などにちなんで、アメリカや北朝鮮の首脳をモデルにしたかかしが置かれているほか、別の場所には、大リーグ、エンジェルスで活躍する大谷翔平選手のかかしが展示されています。<br><br>ほかにも、薬の町として知られる高取町ならではの薬の行商人のかかしなどもあり、訪れた人たちが興味深そうに眺めたり、スマートフォンで撮影したりしていました。<br><br>大阪市から訪れた60代女性は「とても似ているので、思わず声をかけそうになりました」と話していました。<br><br>催しの実行委員の野村幸治さんは「さまざまなかかしがあるので、ぜひ多くの人に見に来てほしいです」と話していました。このかかしは今月いっぱい展示されています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670461_1810131627_1810131631_01_03.jpg" alt=""><div>この催しは、地域を盛り上げていこうと、毎年この時期に行われていて、町内の街道沿いなどに地元の人が作った約200体のかかしが展示されています。<br><br>このうち、メインの会場には、ことし６月の米朝首脳会談などにちなんで、アメリカや北朝鮮の首脳をモデルにしたかかしが置かれているほか、別の場所には、大リーグ、エンジェルスで活躍する大谷翔平選手のかかしが展示されています。<br><br>ほかにも、薬の町として知られる高取町ならではの薬の行商人のかかしなどもあり、訪れた人たちが興味深そうに眺めたり、スマートフォンで撮影したりしていました。<br><br>大阪市から訪れた60代女性は「とても似ているので、思わず声をかけそうになりました」と話していました。<br><br>催しの実行委員の野村幸治さんは「さまざまなかかしがあるので、ぜひ多くの人に見に来てほしいです」と話していました。このかかしは今月いっぱい展示されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181013%2Fk10011670461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 16:31:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>がん治療薬の最適な投与期間は？ 大規模臨床研究を実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/k10011670571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>がん治療薬の最適な投与期間は？ 大規模臨床研究を実施へ</span><time datetime="2018-10-13T18:31"><span>10月13日</span> <span>18時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670571_1810131811_1810131831_01_02.jpg" alt="がん治療薬の最適な投与期間は？ 大規模臨床研究を実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>オプジーボなどのがんの治療薬について、肺がんの患者を対象に、投与する適切な期間を調べる大規模な臨床研究を国立がん研究センターなどのグループが始めることになりました。研究グループは「投与期間を短くできれば、副作用の抑制や医療費の削減につながる」としています。</div><div>がんの治療をめぐっては、ことしのノーベル医学・生理学賞に選ばれた京都大学特別教授の本庶佑さんの研究をもとに作られたオプジーボなど、免疫力を高める治療薬が相次いで開発されています。<br><br>こうした治療薬は、高い効果が確認されている一方で、患者の中には重い副作用が出ることがあるほか、年間医療費が1000万円を超え、医療財政を圧迫しているという課題も指摘されています。<br><br>そうした中、国立がん研究センターなど全国40以上の医療機関が、オプジーボなど免疫力を高めるがんの治療薬について、適切な投与期間を調べる大規模な臨床研究を始めることになりました。<br><br>研究グループによりますと、こうした治療薬は、投与期間に明確な基準はなく、いつ投与をやめるかは主治医の判断に委ねられているということです。<br><br>臨床研究では、１年間投与して効果が確認された220人の肺がん患者を対象に、これまでどおりの投与を続けるグループと、一定期間投与を中止するグループを比較して、副作用を抑えながら効果を持続させられる最適期間を分析することにしています。<br><br>研究グループは「投与期間を短くできれば、副作用の抑制や医療費の削減にもつながる」としています。<br><br>ただ、効果の持続が確認できなかったり、患者が希望したりした場合は、速やかに投与を再開することにしています。<br><br>研究グループの、国立がん研究センター中央病院の後藤悌医師は「薬を投与し続けなくても、効果が持続するのではないかと考えているが、それを証明しなければ、患者に自信を持って中止を提案できない。患者の安全に十分配慮しながら研究を進めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>効果の一方 重い副作用に苦しむ人も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670571_1810131821_1810131831_01_03.jpg" alt=""><div>オプジーボを投与されている患者の中には、がんが小さくなるなど効果が出た一方で、重い副作用に苦しむ人もいます。<br><br>埼玉県越谷市の藤村久恵さん（64）は、２年前に人間ドックで肺がんが見つかりました。<br><br>すぐに手術を受けましたが、その後、がんの転移がわかり、進行を抑えるため、抗がん剤と放射線の治療を受けました。<br><br>しかし、効果が現れなかったことから、去年９月からオプジーボによる治療を始めた結果、がんがほとんどなくなりました。<br><br>その一方で、藤村さんは副作用に悩まされました。特に下痢がひどくなり、多い時には１日に17回もトイレに駆け込み、夜中に眠ることができないこともあったといいます。<br><br>また、医療費の負担も大きかったと言います。<br><br>オプジーボは年間の医療費が1000万円を超えます。藤村さんは高額療養費制度で自己負担が大幅に軽減されましたが、それでも、月の支払いは多い時で20万円以上に上りました。<br><br>そうした中、藤村さんは主治医から、これまでの「オプジーボ」の投与で体の免疫が活性化され、投与をやめても効果が持続するだろうと言われ、去年11月に投与を中止しました。<br><br>すると、投与されなくても、がんは大きくならず、副作用の症状も治まったということです。<br><br>藤村さんは「がんが小さくなっても副作用がつらかった。オプジーボをやめることに不安はあったが、今も効果が続いていて、副作用も無くなり、本当によかった」と話しています。</div></div><div><h3>薬の投与量 減らす研究も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670571_1810131821_1810131831_01_04.jpg" alt=""><div>オプジーボなどのがんの免疫力を高める治療薬とは別の抗がん剤では、患者への最適な投与量を調べる研究も進んでいます。<br><br>日本赤十字社医療センターなどの研究グループは、高齢者や状態の悪い肺がんの患者について、「タルセバ」という抗がん剤の投与量を減らして副作用を抑えられないか調べる臨床研究を進めています。<br><br>東京 足立区の柳橋明子さん（80）は、７年前に肺がんと診断され、手術が不可能なほど進行していたため、日本赤十字社医療センターで抗がん剤治療を受けました。<br><br>しかし、脱毛や手のしびれといった副作用に悩まされました。こうしたことから、主治医の提案で、抗がん剤のタルセバを従来の３分の１の量に抑える治療に切り替えました。<br><br>その結果、投与量を減らしても十分な効果が得られたうえ、副作用がほとんど出なかったということです。<br><br>日本赤十字社医療センターの國頭英夫医師は「今まで抗がん剤は最大の投与量で治療することが当たり前だったが、これからは副作用を減らし、コストを削減していくことも考えなければならない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181013%2Fk10011670571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 18:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「貿易協定に為替問題含める」意図的な円安防ぐ 米財務長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/k10011670601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「貿易協定に為替問題含める」意図的な円安防ぐ 米財務長官</span><time datetime="2018-10-13T18:57"><span>10月13日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670601_1810131851_1810131857_01_02.jpg" alt="「貿易協定に為替問題含める」意図的な円安防ぐ 米財務長官" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのムニューシン財務長官は、今後進める日本との貿易協定の交渉で、輸出を増やすために為替相場を意図的に円安に誘導するのを防ぐ仕組みの導入を求める考えを示しました。</div><div>インドネシアで開かれたＧ20＝主要20か国の財務相・中央銀行総裁会議に出席したムニューシン財務長官は13日、現地で会見しました。<br><br>この中で、ムニューシン長官は、アメリカが各国と進める貿易交渉について「アメリカの目的は、あらゆる国との貿易協定に為替に関する問題を含めることだ。日本も例外ではない」と述べました。<br><br>これは、今後日本と進める「日米物品貿易協定」の交渉で、農産物の関税の引き下げなどを求めることに加え、日本が輸出を増やすために意図的に円安に誘導するのを防ぐ仕組みの導入を求めることを明確にする発言です。<br><br>アメリカは、先に合意したメキシコ・カナダとの貿易協定の見直しにも、為替に関する条項を盛り込んで対応を強めています。<br><br>また、激しくなる一方の米中の貿易摩擦について、ムニューシン長官は「われわれが求めていることは、より均衡の取れた貿易関係だ。今問題になっているのは、最初の首脳会談でのトランプ大統領と習近平国家主席の合意を実行することだ」と述べて、中国が不均衡の是正に取り組まないかぎり、摩擦の解消は難しいと対応を迫りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181013%2Fk10011670601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 18:57:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サハリンの残留邦人の暮らし伝える写真展</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/k10011670671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サハリンの残留邦人の暮らし伝える写真展</span><time datetime="2018-10-13T20:01"><span>10月13日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670671_1810131941_1810132001_01_02.jpg" alt="サハリンの残留邦人の暮らし伝える写真展" id="news_image"></div><div></div><div>戦後の混乱の中、かつての樺太、今のサハリンから帰国できず、現地に残った残留邦人とその家族の暮らしを伝える写真展がサハリンで開かれました。</div><div>写真展は日本領だった樺太、現在のロシア・サハリン州のユジノサハリンスクで、現地の日本総領事館などが主催して初めて開かれ、日本人カメラマンの後藤悠樹さんが撮影した残留邦人やその家族の写真、およそ250枚が展示されています。<br><br>展示された写真には、サハリンで暮らす残留邦人の女性が、ロシア式の家庭菜園で野菜を育てたり、友人と談笑したりといった日常の暮らしが写し出されています。<br><br>また、残留邦人２世の女性が子どもをあやす様子を捉えた写真には、日本やロシアの民芸品なども確認でき、さまざまな文化が溶け込んだ生活ぶりを表しています。<br><br>会場には残留邦人やその家族たちも訪れて、うれしそうに見入っていました。<br><br>サハリン南部で暮らす81歳の渡辺ハツエさんは「この写真のように暮らしています。少し恥ずかしいけど、うれしいです」と話していました。<br><br>サハリンには終戦直後、およそ1500人の日本人が残り、現在は50人ほどになっているということです。<br><br>撮影した後藤さんは「戦後、つらい人生を歩んできた人たちの背中を押してあげられるような機会になってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181013%2Fk10011670671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 20:01:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クマと格闘 山の斜面に追い落とす 71歳男性「無我夢中で撃退」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/k10011670701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クマと格闘 山の斜面に追い落とす 71歳男性「無我夢中で撃退」</span><time datetime="2018-10-13T20:07"><span>10月13日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670701_1810131953_1810132007_01_02.jpg" alt="クマと格闘 山の斜面に追い落とす 71歳男性「無我夢中で撃退」" id="news_image"></div><div></div><div>13日午前、埼玉県秩父市で登山をしていた71歳の男性が、突然、クマに襲われましたが、格闘の末、山の斜面に落として追い払いました。男性は手に軽いけがをして病院で手当てを受けました。</div><div>13日午前９時半前、埼玉県秩父市の雲取山に向かう登山道で、山小屋で働く71歳の男性が、木の上にいる子グマを見かけたところ、突然、子グマの親と見られるクマに襲われました。<br><br>警察によりますと、男性は両手をひっかかれながらも、クマの背中のあたりをつかむなど応戦しているうちに、クマが山の斜面に落ちたということです。<br><br>このあと、クマは斜面を駆け上がって再び襲いかかってきましたが、男性は斜面に落として追い払ったということです。<br><br>男性は一緒に登山をしていたメンバーとその場を急いで離れたあと、自力で下山して病院で手当てを受け、けがの程度は軽いということです。<br><br>男性は警察に「とてもびっくりした。とっさのことでこのままでは危ないと思い、無我夢中で撃退した」と話しているということで、警察が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181013%2Fk10011670701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 20:07:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＲＣＥＰ閣僚会合閉幕 年内の妥協へ 来月詰めの議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/k10011670681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＲＣＥＰ閣僚会合閉幕 年内の妥協へ 来月詰めの議論</span><time datetime="2018-10-13T20:20"><span>10月13日</span> <span>20時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181013/K10011670681_1810131946_1810132020_01_02.jpg" alt="ＲＣＥＰ閣僚会合閉幕 年内の妥協へ 来月詰めの議論" id="news_image"></div><div></div><div>シンガポールで開かれていた、日本や中国など16か国が参加するＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の閣僚会合が閉幕し、年内の実質的な妥結を目指して、再度、閣僚会合を開いて、関税や投資の自由化などをめぐり、詰めの協議を行うことで一致しました。</div><div>ＲＣＥＰは日本や中国、インドなど16か国が参加する大型の経済連携協定で、13日、シンガポールで閣僚会合が開かれ、年内の実質的な妥結を目指し、議論が交わされました。<br><br>今回の会合では、関税撤廃の割合の水準や投資の自由化のルールなどをめぐって、歩み寄りなどの進捗（しんちょく）がみられたものの、依然として隔たりが残されているということです。<br><br>このため、今月18日からニュージーランドで事務レベルによる交渉を行ったうえで、来月に予定されている首脳会議の前に再度、閣僚会合を開いて詰めの協議を行い、年内の実質的な妥結を目指すことで一致しました。<br><br>会合に参加した世耕経済産業大臣は記者会見で、「年内の実質的な妥結に向けて、各閣僚のイメージを共有でき、相当、進捗したと思っている。いよいよ大詰めの段階だと認識している」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181013%2Fk10011670681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Oct 2018 20:20:26 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>