<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮“日本人男性を国外追放に” 外務省 情報の確認急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮“日本人男性を国外追放に” 外務省 情報の確認急ぐ</span><time datetime="2018-08-27T04:27"><span>8月27日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮国内で拘束されていた日本人男性について、北朝鮮の国営メディアが26日夜、「国外に追放することにした」と伝えたことを受け、外務省は情報の確認を急ぐとともに、できるだけ速く、この男性と連絡を取って、安全を確保したい考えです。</div><div>北朝鮮国内で拘束されていた日本人男性について、北朝鮮国営の朝鮮中央通信は26日夜、「観光客として訪問した日本人が、法律に違反する犯罪を犯したため、該当する機関に拘束されて取り調べを受けた」としたうえで、「人道主義の原則に基づいて国外に追放することにした」と伝えました。<br><br>外務省は、「犯罪」の具体的な内容や、実際に男性が出国する場合の時期や場所など、情報の確認を急ぐとともに、できるだけ速く、この男性と連絡を取って、安全を確保したい考えで、男性が無事に帰国できるよう中国などの関係国と調整を進めるものとみられます。<br><br>また、政府内には、男性の拘束が長引けば、北朝鮮側に、日朝間の交渉のカードとして使われかねないという懸念も出ていただけに、北朝鮮側の意図についても慎重に分析するものとみられます。<br><br>日本政府は、これまで、「事柄の性質上、答えることは控えたい」としてきましたが、政府関係者によりますと、今月に入って、男性が拘束されたという情報を把握し、北朝鮮に対し、水面下も含めさまざまなルートで早期の解放を求めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>”日本人は「杉本倫孝」氏”</h3><div>朝鮮中央通信の日本語のサイトはこの日本人の名前を「杉本倫孝」「スギモト・トモユキ」氏だとしています。<br><br>日本政府の関係者などによりますと、北朝鮮は今月、西部の港湾都市ナンポ（南浦）で軍事施設を撮影していたとして日本人男性１人の身柄を拘束していて、拘束を解かれることになった日本人はこの男性とみられます。<br><br>北朝鮮は、男性を拘束した詳しい経緯やいつ国外に出国させるのかなどは明らかにしていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:27:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広がる「副業」 事務支援のサービス 相次ぎ始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広がる「副業」 事務支援のサービス 相次ぎ始まる</span><time datetime="2018-08-27T04:30"><span>8月27日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/K10011595201_1808270440_1808270441_01_03.jpg" alt="広がる「副業」 事務支援のサービス 相次ぎ始まる" id="news_image"></div><div>インターネットを利用して副業をする人が増える中、確定申告などの事務作業を支援するサービスが相次いで始まっています。</div><div>このところインターネットのフリーマーケットの普及などで副業をする人が増えていますが、こうした人は一定以上の所得があると確定申告をする必要があるほか、契約書が必要になるケースも多く、事務作業が負担になっているという指摘が出ています。<br><br>このため、会計ソフト大手の「フリー」は、今月からホームページで、副業で確定申告が必要かどうかや、納税額がいくらになるかを無料で診断するサービスを始めました。<br>さらに、確定申告を行う場合には、必要な書類を作成するサービスも提供しています。<br><br>担当の前村菜緒さんは「大企業の中には、副業をやってみたいけど、自分で税金のことを考えたり確定申告をしたりするのが不安で、一歩を踏み出せない人がいると聞いているので、そういう人への後押しになればと思う」と話しています。<br><br>このほか、業務委託の仲介を行っている「ランサーズ」も、副業やフリーランスで働く人を対象に、ことし６月から１か月480円で契約書の作成支援などを提供するサービスを始めています。<br><br>副業をする人が増える中で、こうしたサービスはさらに増加することが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「副業」政府も後押し</h3><div>最近では、インターネット上のフリーマーケットなどシェアリングエコノミーの拡大や企業の副業解禁の動きの広がりによって、副業をする人が増えています。<br><br>フリーランスで働く人の実態について調べている業務委託の仲介会社「ランサーズ」によりますと、副業や兼業を行っている人は過去最高の744万人に達したとみられるということです。<br><br>政府も、去年３月に示した働き方改革実行計画で、柔軟な働き方として、本業とは別に仕事をする副業や兼業の普及を目指す方針を掲げており、企業に対して副業を禁止する就業規則を改めるよう促しています。<br><br>また、政府は、ＮＰＯなど公益性の高い仕事で国家公務員の副業や兼業を推し進めるため、指針の策定など環境整備を進める方針です。<br><br>こうした中、ことし６月には、企業経営者らで作る経済同友会が、社員の副業や兼業を推進する方針を決めています。<br><br>一方で、大手企業が加盟する経団連は、総労働時間の管理は難しいなどとして推奨できないという姿勢を示しており、現在、政府は、こうした課題にどう対応するか、検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香川県知事選 現職の浜田氏 当選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180826/k10011594871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香川県知事選 現職の浜田氏 当選</span><time datetime="2018-08-27T04:31"><span>8月27日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180826/K10011594871_1808262005_1808262005_01_02.jpg" alt="香川県知事選 現職の浜田氏 当選" id="news_image"></div><div>現職と新人の２人の争いとなった香川県知事選挙は、26日、投票が行われ、現職の浜田恵造氏が、３回目の当選を果たしました。</div><div>香川県知事選挙の開票結果です。<br>▼浜田恵造（無所属・現）当選、20万1599票<br>▼姫田英二（無所属・新）３万4814票<br><br>自民党や国民民主党などの推薦を受けた現職の浜田氏が３回目の当選を果たしました。<br><br>浜田氏は香川県出身の66歳。昭和50年に旧大蔵省に入り、東京税関長などを務めたあと、前々回・平成22年の知事選挙で初当選しました。<br><br>選挙戦で、浜田氏は現代芸術の国際的なイベントを通じた観光振興など２期８年の実績を強調するとともに、防災対策や人口減少対策などに取り組むと訴えました。その結果、推薦を受けた各党の支持層やいわゆる無党派層などから幅広く支持を集め、３回目の当選を果たしました。<br><br>浜田氏は、「瀬戸内、田園都市の新たな創造を目指して、『信頼・安心の香川』、『成長する香川』、そして『笑顔で暮らせる香川』このビジョンにそって進めていきたい」と述べました。<br><br>一方、投票率は、初めて30％を下回る、29.34％で、過去最低を更新し、今年行われた全国８つの知事選挙の中でも最低となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180826%2Fk10011594871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 安倍首相と石破元幹事長の対決へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 安倍首相と石破元幹事長の対決へ</span><time datetime="2018-08-27T05:04"><span>8月27日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/K10011595171_1808270511_1808270513_01_03.jpg" alt="自民党総裁選 安倍首相と石破元幹事長の対決へ" id="news_image"></div><div>自民党総裁選挙は、安倍総理大臣が26日、３選を目指して立候補する考えを正式に表明しました。石破元幹事長との２人による対決となる見通しで、６年ぶりの選挙戦に向けて、今後、両陣営の動きが本格化します。</div><div>来月７日に告示される自民党総裁選挙を前に、安倍総理大臣は26日、視察先の鹿児島県で、「平成の、その先の時代に向けて、新たな国造りを進める先頭に立つ決意だ」と述べ、３選を目指して立候補する考えを正式に表明しました。そのうえで、「どのような国造りをしていくかが争点だ。骨太の議論をしていきたい」と述べました。<br><br>これに対し、石破元幹事長は26日夜、「活発な議論を展開する場が作られることを願っている。抽象論ではなく、具体論を議論したい」と述べ、社会保障や経済政策などをテーマに討論会を開くよう重ねて求めました。<br><br>一方、野田総務大臣は、26日も「諦めずに頑張りたい」と述べましたが、党内では、立候補に必要な推薦人の確保は難しいという見方が支配的で、６年ぶりの選挙戦となる総裁選挙は、安倍総理大臣と石破氏の２人による対決となる見通しです。<br><br>安倍総理大臣は、求心力を維持するために、国会議員票と党員票の両方で勝利を目指す方針なのに対し、石破氏は、国会議員票で劣勢となっているだけに、党員票に活路を見いだしたい考えで、今後、両陣営の動きが本格化します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>総裁選の仕組み</h3><div>今回の総裁選挙は、衆参両院の議長を除く「国会議員票」405票と、全国の党員らの「党員票」405票の合わせて810票で争われます。<br><br>党員らの意思が国会議員と同じ程度に反映されるよう、今回は、同じ数になっています。<br><br>「党員票」は、全国の党員らの投票を一括して集計し、得票数に応じて、いわゆるドント方式で比例配分されます。<br><br>そして、「国会議員票」と「党員票」を合わせた有効票の過半数を得た候補者が当選となります。<br><br>任期は３年間、連続３期までとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:04:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゲーム大会の会場で銃撃 死者やけが人 米フロリダ州</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゲーム大会の会場で銃撃 死者やけが人 米フロリダ州</span><time datetime="2018-08-27T05:31"><span>8月27日</span> <span>5時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ビデオゲームの競技大会が行われていたアメリカ南部フロリダ州の会場で、日本時間の27日未明、銃撃事件があり、現地のメディアは、これまでに４人が死亡、11人がけがをしていると伝えています。</div><div>フロリダ州の都市、ジャクソンビルで行われていたビデオゲームの競技大会の会場で、日本時間の27日未明、現地時間の26日午後、銃撃事件がありました。<br><br>地元の捜査当局によりますと、複数の死者が出ていて、容疑者は死亡したということです。<br><br>地元のメディアは、これまでに、容疑者を除く４人が死亡し、11人がけがをしていると伝えています。<br><br>現地の映像からは、会場の周辺に警察車両が到着し、現場付近が封鎖されている様子が確認できます。<br><br>また、事件が起きた会場で撮影されたとみられる映像には、銃声のような音が複数回続いたあと、「なんで撃つんだ」という男性の叫び声が収録されています。<br><br>事件があった会場では、ＮＦＬ＝アメリカプロフットボールリーグをビデオゲームにした競技大会が行われていて、若者を中心に大勢が詰めかけていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:31:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>偉人のアンドロイド 「人格権」が課題に 基本原則を議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>偉人のアンドロイド 「人格権」が課題に 基本原則を議論</span><time datetime="2018-08-27T05:43"><span>8月27日</span> <span>5時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/K10011595211_1808270540_1808270543_01_03.jpg" alt="偉人のアンドロイド 「人格権」が課題に 基本原則を議論" id="news_image"></div><div>歴史的な人物を再現したアンドロイドにさまざまな行為をさせることがどこまで許されるのか。文豪・夏目漱石のアンドロイドを製作した二松學舍大学で、26日、アンドロイドの基本原則を話し合うシンポジウムが開かれました。</div><div>夏目漱石が少年時代に学んだ私塾をルーツに持つ二松學舍大学は、おととし、大阪大学とともに生前の姿を再現した漱石のアンドロイドを作り、講義に登壇させるなど活用を進めてきました。<br><br>一方で、歴史的な人物を再現したアンドロイドにさまざまな行為をさせることがどこまで許されるのかといった人格権の問題が学内で議論となっていました。<br><br>今回のシンポジウムは、こうした「偉人アンドロイド」の基本原則を考えようと開かれ、はじめに、漱石アンドロイドが役者として夏目漱石を演じる演劇が披露されました。<br><br>このあとのシンポジウムで、アンドロイド研究の第一人者、大阪大学の石黒浩教授は「アンドロイドは直接的に人に影響を与えるためポジティブな影響を与えるものであるべきだ」と主張したほか、参加者からは「故人・遺族の名誉やプライバシーを害さないように留意し、行為や発言はフィクションであることを明確に表示すべきだ」といった意見も出ていました。<br><br>一方、演劇を製作した劇作家の平田オリザさんは「アーチストとしては、どう使うかは自由にしてもらいたい。規制をかけるべきではない」と訴えました。<br><br>シンポジウムを開催した二松學舍大学の山口直孝教授は「アンドロイドを活用する上で、法律や権利について考えなければいけないと改めて感じました」と話していました。<br><br>二松學舍大学では、今後も議論を重ねたうえで漱石アンドロイドを利用する際の基本原則をガイドラインとしてまとめ、公表することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アンドロイド演劇で問う「人間らしさ」</h3><div>劇作家の平田オリザさんは、これまでもアンドロイドが出演する演劇を製作し、「人間らしさとはどういうことか」について問題提起を続けてきました。<br><br>26日に上演された劇は「手紙」と題され、夏目漱石と俳人・正岡子規の友情を描いています。<br><br>漱石の役を漱石アンドロイドが、子規の役を女性の俳優が演じ、2人の掛け合いで物語が進む中、いかに違和感なく感情移入できるかを観客に問いかけています。<br><br>シンポジウムが開かれる前、平田さんは取材に応じ、この演劇の狙いについて「漱石は本人そっくりなので、その対比で正岡子規の役をあえて女性に演じてもらいました。『これはフィクションである』と感じてもらうため、意図的に使いました」と述べました。<br><br>そのうえで、「漱石アンドロイドが『のぼさん』と子規の名前を呼んだとたん、見ている人は演じている女性のことを正岡子規だと感じる。子規の役を女性が演じてもＯＫなのに、アンドロイドだと問題になるというのはどういうことなのか、議論してもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>漱石アンドロイド 「尊厳に関わる」意見も</h3><div>二松學舍大学では、おととし、文豪・夏目漱石のアンドロイドが完成して以降、その活用方法の是非をめぐってさまざまな意見が交わされています。<br><br>例えば、漱石アンドロイドが講義に登壇した際、いすに座った状態で運ばれてきたことがありました。<br><br>これに対して、一部の教員から「漱石が晩年に衰弱してお弟子さんの押す車いすに乗っていたという事実があれば良いが、そういう事実はない。漱石の尊厳に関わる」といった意見が出されたのです。<br><br>このため、今後登壇する際には、幕が開く前に壇上に運んでおくことを確認しました。<br><br>こうした議論は毎月行われていて、意見が交わされるテーマは、漱石アンドロイドの人物像や話す内容、語り口など多岐にわたります。<br><br>▽多種多様な人が接することを想定して人権に配慮した言動が求められる<br>▽伝記的事実と異なる発言はしない<br>▽現在の事象については踏み込んだ発言は控える<br><br>漱石アンドロイドは、技術の進歩と「人格権」の調和をどうとるのかという重い問題を投げかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:43:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で猛暑に 熱中症に十分注意 東北南部・東日本は雷雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で猛暑に 熱中症に十分注意 東北南部・東日本は雷雨も</span><time datetime="2018-08-27T05:54"><span>8月27日</span> <span>5時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東日本と西日本は27日も各地で35度以上の猛烈な暑さになる見込みで、引き続き熱中症に十分な注意が必要です。一方、次第に南下する前線の影響で、東北南部や東日本では局地的に激しい雷雨となるおそれがあり、気象庁が十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、26日は群馬県伊勢崎市で最高気温が39度ちょうどに達するなど、東日本や西日本の各地で35度以上の猛暑日になりました。<br><br>27日も東日本や西日本の広い範囲で晴れ、午前中から気温が上昇する見込みです。<br><br>日中の最高気温は、さいたま市と甲府市、それに名古屋市で37度、東京の都心と京都市で36度、大阪市と高松市で35度、福岡市と広島市で34度などと、各地で猛烈な暑さが予想されています。<br><br>適切に冷房を使い、こまめに水分を補給するなど、引き続き熱中症に十分な注意が必要です。<br><br>一方、前線の影響で、新潟県や東北南部を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>前線は次第に南下するため、新潟県や東北南部では昼前にかけて、東日本では昼ごろから27日夜にかけて、局地的に雷や突風を伴って激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:54:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>