<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>輸入大麦から殺菌剤 ヨーグルト13万個回収へ 影響広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/k10011390691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>輸入大麦から殺菌剤 ヨーグルト13万個回収へ 影響広がる</span><time datetime="2018-04-04T16:51"><span>4月4日</span> <span>16時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/K10011390691_1804041651_1804041653_01_02.jpg" alt="輸入大麦から殺菌剤 ヨーグルト13万個回収へ 影響広がる" id="news_image"></div><div></div><div>伊藤忠商事が輸入した大麦の一部から基準を超える殺菌剤が検出された問題で、影響が広がっています。大手食品メーカー日本ハムの子会社が、この大麦を原料とするシリアルを使ったヨーグルトを販売していたとして、合わせて１３万個余りを回収すると発表しました。</div><div>日本ハムの子会社の「日本ルナ」が回収するのは、ヨーグルトとシリアルを合わせた「ＴＯＰＣＵＰ」シリーズの「アサイー ヨーグルトボウル」と「グリーンスムージーヨーグルト」の２種類です。<br><br>賞味期限が今月６日から２３日の商品が対象で、その数は合わせておよそ１３万２０００個に上るということです。<br><br>会社では、対象の商品を食べても健康に悪影響を与えるおそれはないとしていますが、購入した人は食べないように呼びかけています。<br><br>問い合わせ先はお客様相談係の０１２０−４９６１０３で、対象の商品を着払いで郵送すれば、後日代金相当の金券を返却するということです。<br><br>この問題をめぐっては、３日に日清シスコがシリアルの商品を合わせて３１万５０００個回収すると発表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180404%2Fk10011390691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:51:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユーチューブ本社で銃撃 容疑者の女は投稿削除に不満か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/k10011390731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ユーチューブ本社で銃撃 容疑者の女は投稿削除に不満か</span><time datetime="2018-04-04T16:56"><span>4月4日</span> <span>16時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのカリフォルニア州北部にある動画投稿サイト「ユーチューブ」の本社で日本時間の４日朝早く起きた銃撃事件で、警察は、容疑者は３９歳の女で現場で自殺したと見られると発表しました。現地の複数のメディアは、女が「ユーチューブ」に投稿したビデオを不当に削除されたと不満を訴えていたと伝えていて、警察は動機を詳しく調べています。</div><div>カリフォルニア州北部・サンフランシスコ郊外のサンブルーノ市にある動画投稿サイト「ユーチューブ」の本社で、現地時間の３日午後（日本時間４日朝早く）起きた銃撃事件では、男女合わせて３人が銃で撃たれてけがをしました。<br><br>警察は、容疑者は女で、カリフォルニア州南部のサンディエゴに住むナシム・アグダム容疑者（３９）だったと発表し、現場で自殺したと見ています。<br><br>現地の複数のメディアは、容疑者と同一人物が作成したと見られるホームページで、女はユーチューブに投稿したビデオが不当に削除されたことや、閲覧による収入に不満を訴えていたと伝えています。<br><br>警察は、現時点では特定の人物を狙った犯行だとの情報は無いなどとして、詳しい動機について調べを進めています。<br><br>またＦＢＩ＝連邦捜査局のサンフランシスコ支部は「ＦＢＩの捜査員も現場にいるが、現時点では、地元の警察が捜査を主導している」とツイッターに書き込み、今回の銃撃事件がテロ関連でないとの認識を示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180404%2Fk10011390731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:56:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>機密性ある文書など路上に大量散乱 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/k10011390711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>機密性ある文書など路上に大量散乱 大阪</span><time datetime="2018-04-04T17:03"><span>4月4日</span> <span>17時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/K10011390711_1804041702_1804041703_01_02.jpg" alt="機密性ある文書など路上に大量散乱 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>大阪航空局や管区気象台が作成し、業者に廃棄を依頼していた文書８００枚以上が２日、大阪市内の路上に散乱しているのが見つかりました。廃棄を任された業者が誤って落としたとみられ、個人情報を含む機密性がある文書も含まれていたことから、国が確認を進めています。</div><div>大阪・北区の路上で、２日、大阪航空局と管区気象台が作成した文書が大量に散乱しているのが見つかりました。<br><br>国土交通省によりますと、現場では４日も職員による回収作業が進められていて、文書はこれまでにおよそ８４０枚見つかっているということです。<br><br>中には機密性がある文書も含まれていて、大阪航空局が作成した航空機事故やハイジャックの対応手順を示したものや、大阪管区気象台が工事に伴って作成した職員や工事業者の連絡先が書かれたものがあったということです。<br><br>これらの文書は、大阪航空局や管区気象台が入る合同庁舎で、一般ごみとして業者に廃棄を依頼されたもので、トラックで運搬中に誤って落としたとみられています。<br><br>このうち機密文書は廃棄する際に裁断処理が必要なものでしたが、今のところ悪用されたという情報はないということです。<br><br>国土交通省は、現場に文書が残されていないか確認を進めるとともに、職員に対し、機密文書を廃棄する際は裁断処理を徹底するよう指示しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>大阪・北区の路上で、２日、大阪航空局と管区気象台が作成した文書が大量に散乱しているのが見つかりました。<br><br>国土交通省によりますと、現場では４日も職員による回収作業が進められていて、文書はこれまでにおよそ８４０枚見つかっているということです。<br><br>中には機密性がある文書も含まれていて、大阪航空局が作成した航空機事故やハイジャックの対応手順を示したものや、大阪管区気象台が工事に伴って作成した職員や工事業者の連絡先が書かれたものがあったということです。<br><br>これらの文書は、大阪航空局や管区気象台が入る合同庁舎で、一般ごみとして業者に廃棄を依頼されたもので、トラックで運搬中に誤って落としたとみられています。<br><br>このうち機密文書は廃棄する際に裁断処理が必要なものでしたが、今のところ悪用されたという情報はないということです。<br><br>国土交通省は、現場に文書が残されていないか確認を進めるとともに、職員に対し、機密文書を廃棄する際は裁断処理を徹底するよう指示しました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/K10011390711_1804041657_1804041703_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>回収にあたった職員は</h3><div>大阪・北区の路上では散乱したとみられる文書が４日も見つかり、大阪航空局と管区気象台の職員４人が、回収に当たったりほかに文書が残っていないか確認したりしていました。<br><br>回収に当たっていた大阪航空局総務課の仲地真専門官は「散乱した文書がきょうも見つかり驚いています。国会でも、たびたび文書の取り扱いが取り上げられ問題となる中、国民の信頼を失うような事態となり申し訳ない気持ちです」と話していました。</div></div><div><h3>「適切な方法で処理されず遺憾」</h3><div>これについて石井国土交通大臣は４日午後開かれた衆議院の国土交通委員会で、「公文書の保管については今月運用が始まった新たなガイドラインの趣旨を徹底するよう取り組んでいるが、今回の案件は破棄する際に適切な方法で処理されなかったということで遺憾だ。破棄する際には適切に行うよう改めて省内に指示をした」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180404%2Fk10011390711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 17:03:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 米の高関税措置への報復準備 大豆や自動車など106品目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/k10011390761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 米の高関税措置への報復準備 大豆や自動車など106品目</span><time datetime="2018-04-04T17:17"><span>4月4日</span> <span>17時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/K10011390761_1804041749_1804041753_01_03.jpg" alt="中国 米の高関税措置への報復準備 大豆や自動車など106品目" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権が中国による知的財産の侵害などを理由に、通商法３０１条に基づいて高い関税を課す制裁措置の原案を公表したことを受けて、中国政府はアメリカから輸入する大豆や自動車など１０６品目に２５％の関税を追加で課す報復措置を準備していることを明らかにしました。</div><div>アメリカのトランプ政権は３日、中国による知的財産の侵害などを理由に、通商法３０１条に基づき、中国からの輸入品およそ１３００品目に２５％の関税を課す制裁措置の原案を公表しました。<br><br>これを受けて、中国政府は４日記者会見を開き、報復措置を準備していることを明らかにしました。<br><br>それによりますと、アメリカから輸入される大豆や自動車、それに航空機など１０６品目に対して２５％の関税を追加で課すことにしています。<br><br>対象品目の去年のアメリカからの輸入額は、およそ５００億ドル（日本円で５兆円）を超え、アメリカの制裁措置に匹敵する規模となっています。<br><br>中国はアメリカ側の対応を見極めたうえで、報復措置をいつ発動するか判断することにしています。<br><br>記者会見した中国財政省の朱光耀次官は「中国は貿易戦争を望んでいない。貿易戦争になれば双方が敗北することになり、両国の利益を損なうだけでなく、世界経済の発展にも損害を与える」と述べ、貿易摩擦の激化を避けたいという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国外務省「どう喝に屈しない」</h3><div>これについて中国外務省の耿爽報道官は４日の記者会見で、「アメリカの措置は中国に必ず影響するが耐えられる。改革開放後のこの４０年において中国は多くの挑戦や妨害、圧力を受けてきたが、それらを克服する中で自信と実力は絶えず強まっている。圧力やどう喝で中国を屈服させることは、これまでの歴史においてできなかったし、現在においても成功しない」と強く反発しました。<br><br>一方で、「われわれは、アメリカの国内法ではなく、国際法や国際貿易のルールに従って双方が協議することを希望しており、法外な取り引きをふっかけて筋を通さずに強弁するのでなく、互いに理解し譲り合うことを望む」とも述べ、深刻な対立は避け、話し合いを通じて問題を解決するべきだとの考えを示しました。</div></div><div><h3>専門家「米の国内世論に揺さぶり」</h3><div>中国政府が発表した報復措置について、中国情勢に詳しい神田外語大学の興梠一郎教授はＮＨＫの電話インタビューで、「今回、中国は即座に報復措置を示し、戦う意思を見せた格好だ。中国側としては、大豆などトランプ政権にとってかなり痛い部分を突いて、アメリカの国内世論に揺さぶりをかけている」と分析しています。<br><br>そのうえで興梠教授は「中国側は、トランプ政権がこれまでの政権と違って強気の姿勢で押し切るのではないかとおそれている。中国としては、水面下で交渉を続けて、話をつけたいという姿勢で、今後の交渉で最終的にどのように折り合いがつくかを注視していく必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180404%2Fk10011390761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 17:17:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エンジェルス 大谷 大リーグで初ホームラン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/k10011390341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>エンジェルス 大谷 大リーグで初ホームラン</span><time datetime="2018-04-04T17:56"><span>4月4日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/K10011390341_1804041430_1804041610_01_02.jpg" alt="エンジェルス 大谷 大リーグで初ホームラン" id="news_image"></div><div>大リーグで投打の二刀流でプレーするエンジェルスの大谷翔平選手が３日、本拠地のカリフォルニア州アナハイムで行われたインディアンズ戦で指名打者として本拠地デビューを果たし、最初の打席で大リーグで初めてとなるホームランを打ちました。</div><div>エンジェルスの大谷選手は先月２９日のアスレティックスとの開幕戦に指名打者で先発出場し、最初の打席に初ヒットを打ちました。<br><br>１日のアスレティックスとの４戦目はピッチャーとして先発して初勝利をあげ、投打の二刀流での大リーグデビューを果たしました。<br><br>これまで大谷選手が出場したのは相手の本拠地での試合でしたが、３日はアナハイムで行われたインディアンズ戦に８番・指名打者で先発出場し、本拠地でのデビュー戦となりました。<br><br>第１打席は２対２の同点の１回、２アウト満塁の場面で迎え、昨シーズン１０勝をマークしている右投げのトムリン投手と対戦しました。<br>４球目がワイルドピッチとなりチームが勝ち越したあと、大谷選手は６球目のカーブを捉えて右中間にスリーランホームランを打ちました。<br>大谷選手はこれが大リーグで初めてのホームランで、本拠地のファンに初打席、初ホームランという最高の結果を示しました。<br><br>ホームランのあとはファンが立ち上がって拍手や歓声を送り、いったんベンチに下がった大谷選手はグラウンドに出てきてファンに応えていました。<br><br>大谷選手は３回の第２打席もトムリン投手の２球目のカットボールをはじき返し、ライト前ヒットとしました。<br><br>５回の第３打席は見逃しの三振でしたが、８回の第４打席では右投げの４人目の速球を捉えてセンター前にヒットを打ち、続くバッターのホームランでホームにかえりました。<br><br>大谷選手はこの試合、４打数３安打３打点の活躍で、試合はエンジェルスが１３対２で勝ちました。</div></section><section class="module--content"><div><div>エンジェルスの大谷選手は先月２９日のアスレティックスとの開幕戦に指名打者で先発出場し、最初の打席に初ヒットを打ちました。<br><br>１日のアスレティックスとの４戦目はピッチャーとして先発して初勝利をあげ、投打の二刀流での大リーグデビューを果たしました。<br><br>これまで大谷選手が出場したのは相手の本拠地での試合でしたが、３日はアナハイムで行われたインディアンズ戦に８番・指名打者で先発出場し、本拠地でのデビュー戦となりました。<br><br>第１打席は２対２の同点の１回、２アウト満塁の場面で迎え、昨シーズン１０勝をマークしている右投げのトムリン投手と対戦しました。<br>４球目がワイルドピッチとなりチームが勝ち越したあと、大谷選手は６球目のカーブを捉えて右中間にスリーランホームランを打ちました。<br>大谷選手はこれが大リーグで初めてのホームランで、本拠地のファンに初打席、初ホームランという最高の結果を示しました。<br><br>ホームランのあとはファンが立ち上がって拍手や歓声を送り、いったんベンチに下がった大谷選手はグラウンドに出てきてファンに応えていました。<br><br>大谷選手は３回の第２打席もトムリン投手の２球目のカットボールをはじき返し、ライト前ヒットとしました。<br><br>５回の第３打席は見逃しの三振でしたが、８回の第４打席では右投げの４人目の速球を捉えてセンター前にヒットを打ち、続くバッターのホームランでホームにかえりました。<br><br>大谷選手はこの試合、４打数３安打３打点の活躍で、試合はエンジェルスが１３対２で勝ちました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/K10011390341_1804041446_1804041446_01_02.jpg" alt=""></div><div><h3>大谷「最高でした」</h3><div>大谷選手は、本拠地でのデビュー戦で初めてのホームランを打ったことについて、「最高でした。チームメイトからはナイスバッティングとかよくやったと言われましたが、ソーシア監督だけは冷静に『風のおかげだよ』と言っていました。１本目のホームランを本拠地で打てて、勝ちにつながったので、すごくうれしかったです」と笑顔で話していました。<br><br>ホームランを打った打席で、相手が投げた３回目のカーブを打ったことについては「インコースのボールを意識しつつも、カーブが来ると頭に入れて拾って打てればいいと思っていました」と振り返りました。<br><br>また、シーズン開幕直前に、右足を大きくあげるバッティングフォームから足をあげずにタイミングを取るフォームに変えていることについては、「見た目には大きく変わっているように見えるかもしれないが多少、動きを省いただけです。自分の中では大きく変わってはいませんが、ボールを長く見ることができていると思います」と話していました。</div></div><div><h3>ソーシア監督「才能を示してくれた」</h3><div>エンジェルスのマイク・ソーシア監督は、大谷選手の初ホームランを含む３安打について、「才能を示してくれた。バッティングでボールをとらえる能力と力強さを見せて、最高のナイトゲームにしてくれた」とたたえていました。<br><br>また、ソーシア監督は、日本時間の５日の試合でも大谷選手を指名打者で先発起用する考えを示しました。</div></div><div><h3>日本ハム 栗山監督は笑顔で「普通です」</h3><div>大谷選手が初めてのホームランを打ったことについて、日本ハムの栗山英樹監督は「普通です」と笑顔で答えたあと、「このホームランで大谷翔平がどういう選手なのか、チームメートやファンの人たちにわかってもらえたと思うので、よかったと思う」と、うれしそうに話していました。<br><br>そして、大谷選手に声をかけるとしたらという質問に対しては「ちゃんと打て」と答え、「天井を決められる選手ではない。多くの人の期待に応える選手なので、これからも期待したい」と笑顔で話していました。</div></div><div><h3>米メディアが絶賛</h3><div>エンジェルスの大谷翔平選手が本拠地での最初の打席でホームランを打ったことについてアメリカのメディアも大きく伝えています。<br><br>スポーツ専門チャンネル「ＥＳＰＮ」は、大谷翔平選手の名前にかけて、「“ショータイム”はアナハイムで派手に幕を開けた」としたうえで、「ホーム初打席で大リーグ初ホームランを放ち、カーテンコールを受けた」と伝えました。<br><br>また、地元のロサンゼルス・タイムズは「野球の歴史上、最も期待されたルーキーの１人である大谷選手は、本拠地初打席での３ランホームランによって、この３日間で２度目となる劇的な成績を残した」と伝え、１日のピッチャーとしての初勝利に続く、二刀流の活躍をたたえました。</div></div><div><h3>大谷に大リーグ流の儀式</h3><div>大谷選手が大リーグで初めてとなるホームランを打って、ベンチに戻った際、チームメイトは無視するかのように背を向け、誰も反応しませんでした。<br><br>しかし、大谷選手が肩をたたいて１人の選手を振り向かせると、選手たちは一転、大谷選手と抱き合うなどして祝福していました。<br><br>最初によそよそしくしたあと時間差で祝福するこうしたふるまいは、初めてホームランを打った選手に対する大リーグ流の儀式として広く行われているものです。<br><br>これについて大谷選手は「最初はわからなかったので、何かあったのだろうと思いましたが、ちょっとたってから、意味がわかってうれしかったです」と話していました。</div></div><div><h3>ベーブ・ルース以来の記録</h3><div>大谷選手は今月１日に先発登板して初勝利を挙げ、３日の試合では、指名打者で先発して１回にホームランを打ちました。<br><br>エンジェルスによりますと、ピッチャーとして勝ち星を挙げた選手が、登板から２日の間に出場した試合で、１回にいきなりホームランを打ったのは、１９２１年６月にベーブ・ルースがマークした記録以来だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180404%2Fk10011390341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 17:56:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自 日報問題 去年３月に存在確認も大臣らに報告せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/k10011390921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>陸自 日報問題 去年３月に存在確認も大臣らに報告せず</span><time datetime="2018-04-04T18:53"><span>4月4日</span> <span>18時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/K10011390921_1804041852_1804041854_01_02.jpg" alt="陸自 日報問題 去年３月に存在確認も大臣らに報告せず" id="news_image"></div><div></div><div>陸上自衛隊のイラク派遣の日報が見つかった問題で、実際には去年３月の時点で日報の存在が確認されたにもかかわらず、陸上幕僚監部が発見の事実を当時の稲田防衛大臣らに報告していなかったことを小野寺防衛大臣が明らかにしました。</div><div>陸上自衛隊のイラク派遣の日報が見つかった問題をめぐって、防衛省はこれまで、陸上幕僚監部からの報告として、去年の２月から３月にかけて、今回保存が確認された陸上自衛隊の研究本部で探したものの、見つからなかったと説明していました。<br><br>これについて、小野寺防衛大臣は、午後７時前に記者団に対し、「去年３月から開始した南スーダンのＰＫＯ部隊の日報問題の特別防衛監察の過程で、去年３月２７日に外付けハードディスクからイラクの活動の日報が発見されていたことがわかった。しかし、研究本部教訓センター長以下がその存在を確認していたにもかかわらず、稲田元防衛大臣らに報告していなかったとの説明があった。大きな問題であり、大変遺憾だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛省の当初の説明は</h3><div>今回、防衛省は陸上自衛隊の研究本部に保存されていたイラク派遣の日報について、去年２月から３月にかけて行われた調査で見つからず、去年１１月、陸上自衛隊のすべての部署を対象に改めて調査が行われた際に見つかったと説明していました。<br><br>しかし、研究本部で見つかったことは、１月１２日に研究本部から陸上幕僚監部の総務課に伝えられたとしていますが、いつ見つかったのかははっきりしないとして、詳しく調べると説明していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180404%2Fk10011390921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 18:53:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財務省が森友学園側に口裏合わせ求めた疑い 国有地売却問題で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/k10011390911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>財務省が森友学園側に口裏合わせ求めた疑い 国有地売却問題で</span><time datetime="2018-04-04T19:21"><span>4月4日</span> <span>19時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180404/K10011390911_1804041848_1804041921_01_02.jpg" alt="財務省が森友学園側に口裏合わせ求めた疑い 国有地売却問題で" id="news_image"></div><div>森友学園に国有地がごみの撤去費用などとして８億円余り値引きされて売却された問題で、去年２月、財務省が学園側に口裏合わせを求めていた疑いが出てきました。当時、国会で財務省は野党側から「実際に大量のごみの撤去を確認したのか」などと追及されていましたが、そのさなか財務省の職員が学園側に対し「トラックを何千台も使ってごみを撤去したと言ってほしい」などと、うその説明をするよう求めていたことが関係者への取材でわかりました。大阪地検特捜部はこうしたやり取りを把握していて詳しい経緯を捜査しています。</div><div>大阪・豊中市の国有地がごみの撤去費用などとして鑑定価格よりおよそ８億２０００万円値引きされて森友学園に売却された問題は、去年２月に明らかになり、大阪地検特捜部は背任容疑での告発を受理し捜査を進めています。<br><br>当時、国会では「値引き額の算定の根拠があいまいだ」などと批判が相次ぎ、去年２月１７日の衆議院予算委員会で財務省は「８億円かけてごみを撤去するとなればダンプカー４０００台分ぐらいになる。実際に撤去されたか確認したのか」などと野党側から追及されていました。<br><br>その３日後の去年２月２０日、国有地を管轄する財務省理財局の職員が学園側に電話し、「トラックを何千台も使ってごみを撤去したと言ってほしい」などと、うその説明をするよう求めていたことが関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>関係者によりますと学園側は「事実と違うのでその説明はできない」などと断ったということですが、こうした一連のやり取りについて職員はメールで財務省内の複数の関係者に報告していたということです。<br><br>関係者によりますと、特捜部はこうした学園側とのやり取りや省内のメールの存在を把握しているということで、特捜部は学園側にうその説明をするよう求めた詳しい経緯を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>値引きの根拠と財務省の答弁</h3><div>森友学園への国有地売却をめぐる問題は去年２月８日に発覚しました。<br><br>大阪・豊中市の国有地について財務省近畿財務局がおととし６月、鑑定価格の９億５６００万円からごみの撤去費用などとしておよそ８億２０００万円を値引きし、１億３４００万円で学園側に売却していたことが明らかになりました。<br><br>国有地の地中に埋まったごみの撤去費用は通常、不動産鑑定士など民間の専門業者が見積もりを行いますが、財務省は小学校の開校時期が迫っていたなどとして国土交通省大阪航空局に見積もりを依頼する異例の対応を取りました。<br><br>大阪航空局は調査の結果として、くいを打つ場所は深さ９．９メートル、校舎などを建設する場所は深さ３．８メートルまでごみがあると推計しごみの撤去費用を８億２０００万円と算定しました。<br><br>しかし、国会では値引き額の算定の根拠があいまいで不当な値引きではないかなどという質問が相次ぎました。<br><br>去年２月１７日の衆議院予算委員会では、野党側が「８億円分のごみを撤去すると１万２２００立方メートルの残土を搬出することになり、それをやるとダンプカー４０００台分ぐらいになる。４０００台のダンプカーが行き交うことになるが、財務省は実際に工事をやったかどうか確認したのか」などと質問しました。<br><br>また、財務省の職員が学園側に電話したとされる去年２月２０日の衆議院予算委員会では、野党側が「８億円分の廃棄物を撤去する土の量を計算すると、およそ２万７０００立方メートルになる。これを搬出するとなると１０トントラック３４６０台分が必要になる。こういう作業が実際にやられているかどうか財務省は確認したのか」と質問しました。<br><br>これに対し佐川前理財局長は「学校を建設するにあたって必要な廃棄物の撤去を適切に行ったというのは近畿財務局で確認している」とか、「地下の埋設物については土地を売却したあとに学園側が適切に撤去したというふうに聞いているが、売却後なので具体的な撤去の状況は把握していない」などと答弁していました。<br><br>森友学園をめぐってはその後、決裁文書の改ざんが明らかになりましたが、その時期について財務省は、学園側への電話と同じ時期の去年２月下旬から始まったと説明しています。<br><br>値引き額の算定方法について会計検査院は去年１１月、「十分な根拠を確認できず資料が保存されていないため十分な検証が行えない」などとする検査結果を国会に提出していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180404%2Fk10011390911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Apr 2018 19:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>