<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>リモート接続ねらうサイバー攻撃が急増 テレワーク増加で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012708711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リモート接続ねらうサイバー攻撃が急増 テレワーク増加で</span><time datetime="2020-11-12T19:52"><span>11月12日</span> <span>19時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708711_2011121845_2011121937_01_02.jpg" alt="リモート接続ねらうサイバー攻撃が急増 テレワーク増加で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、多くの人がテレワークをするようになる中、自宅から会社のサーバーにつなぐリモート接続をねらって、パスワードなどを破ろうとするサイバー攻撃が、増え続けていることが情報セキュリティー会社の調査で分かりました。</div><div>情報セキュリティー会社の「カスペルスキー」は、自宅のパソコンから会社のサーバーなどにリモート接続していて、サイバー攻撃を受けるケースについて、その数や状況を調査しました。<br><br>その結果、リモート接続を行うログイン画面にIDやパスワードの入力を繰り返して不正アクセスを試みる「総当たり攻撃」と呼ばれるサイバー攻撃の対象となったサーバーの数は、新型ウイルスの感染が拡大する前のことし1月には223か所でしたが、3月には242か所、4月には323か所と次第に増え、9月は352か所、そして、先月には362か所と、1月のおよそ1.6倍になっていることがわかりました。<br><br>総当たり攻撃は、パスワードを破るためにロボットが機械的に入力を繰り返すもので、一つのサーバー当たりの攻撃の回数は膨大な数に上っているとみられます。<br><br>攻撃は、ほとんどが海外からのものだったということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708711_2011121935_2011121937_01_03.jpg" alt=""><div>コロナ禍で自宅などでテレワークをする人が増える中、攻撃者は会社のサーバーなどにつなぐリモート接続のセキュリティーのぜい弱性を集中的にねらっているとみられ、解析を行ったカスペルスキー石丸傑研究員は「テレワークが続く中、セキュリティーがぜい弱なシステムを使っていたり、設定を誤ったまま使っていたりするケースも多い。リモートアクセスできる人を制限したり、パスワードを強固なものにするなど、安全対策を再確認してほしい」と注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>リモートデスクトップのログイン画面 公開状態に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708711_2011121937_2011121939_01_04.jpg" alt=""><div>今回、攻撃の増加が確認されたのは「リモートデスクトップ」と呼ばれる、リモート接続のシステムです。<br><br>これは、自宅のパソコンから会社のサーバーなどに接続して操作できるようにするもので、ログイン画面にIDとパスワードを打ち込んで利用します。<br><br>もともと、企業のサーバーの保守点検などに使われる機能でしたが、コロナ禍に入ってテレワークでも多く使われるようになっています。<br><br>ただ、この機能を使う際にアクセスできる人を制限しないで使い始めると、ログイン画面が公開状態となり、誰でもパスワードを打ち込めるようになります。<br><br>情報セキュリティー会社のRapid7が「リモートデスクトップ」で公開状態になっているサーバーの数を調査したところ、コロナ禍に入ってから増え続けていて、先月は平均して10万1900台余りが公開状態にあり、緊急事態宣言が出される前のことし3月の平均を1割ほど上回っていました。</div></div><div><h3>ログイン画面公開状態で即攻撃 実験で</h3><div>会社の重要なサーバーにつながったリモートデスクトップのログイン画面が公開状態になっていると、どれだけパスワードの総当たりなどのサイバー攻撃を受けやすいか、情報セキュリティー会社が実験を行いました。<br><br>実験では、あらかじめ、データを空にしたパソコンで、「リモートデスクトップ」の機能を設定し、外部からのアクセス制限を行わずに公開状態にしました。<br><br>パソコンに対するアクセスを観測し、記録したところ、インターネットに接続したわずか1分20秒後に不審な通信が届き、通信は10分間で10回を超えました。<br><br>これは、「ポートスキャン」と呼ばれる調査用の通信で、端末がどのような機能を持ち、どのようなアクセスが可能かを調べているということで、通信元の国を調べると、インドやベトナム、アメリカなど27か国にのぼりました。<br><br>さらに2日間放置したところ、1万3850回にわたって、ログイン画面にパスワードを入力してこじあけようとする攻撃がありました。<br><br>こちらの通信元の国は、フィリピンや韓国、アフリカのエスワティニ、ラトビアなど、30か国ほどにのぼりました。<br><br>また、実験では、IDとパスワードを単純なものと複雑なものに設定して比較しました。<br><br>すると、IDとパスワードをともに「user」や「admin」というアルファベットの単純な文字列に設定したアカウントは、侵入を受けました。<br><br>いっぽうで、パスワードをアルファベットに数字や記号を組み合わせて設定したアカウントは、攻撃者が手当たりしだいに入力してこじあけようとした形跡がありましたが、侵入されませんでした。<br><br>実験を行った情報セキュリティー会社網屋の石田隆二さんは、「短時間で攻撃を受けて驚いた。攻撃者は侵入しやすいところを探して企業の中に入り、情報資産を奪って犯罪に使ったり、脅迫したりする。リモートデスクトップの設定ミスによる公開状態は、非常にリスクが高い状況だと言える」と話していました。</div></div><div><h3>「ランサムウェア」仕掛けられるケース相次ぐ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708711_2011121936_2011121939_01_05.jpg" alt=""><div>このリモートデスクトップの穴をついて、ランサムウェア＝身代金要求型ウイルスが仕掛けられたと見られるケースも相次いでいます。<br><br>ある高校では、ことし4月の休校中に、職員が出勤してパソコンを立ち上げたところ、英語の脅迫文が送りつけられていました。<br><br>「あなたのファイルはすべて暗号化されている」「解除してほしければ、我々に連絡するように」そして、生徒の進路など重要な個人情報も含まれた、職員が使う共有サーバーのデータがすべて暗号化され、開けなくなっていました。<br><br>サーバーは、データをいわば人質にとって身代金を要求するランサムウェアに感染していたのです。<br><br>このサーバーは保守管理のために、外部の業者が遠隔でアクセスできるよう「リモートデスクトップ」の機能が使われていましたが、設定の不備で第三者もアクセスできる状態になっていたために侵入されたのではないかと見られています。<br><br>学校側は身代金は支払わず、データは戻ってきていないということで、教育委員会の担当者は「生徒の大事な情報が無くなったのはショックだった」と話していました。<br><br>NHKが脅迫文の文面を提供してもらい、情報セキュリティー会社マクニカネットワークスの勅使河原猛さんに分析を依頼したところ、脅迫文のタイトルや連絡先のメールアドレスの書き方などの特徴から、使われたのは「マトリックス・ランサムウェア」と呼ばれるウイルスとみられることがわかりました。<br><br>また、このウイルスは攻撃先のサーバーがロシア語圏のものだと、攻撃を止める特徴があることもわかり、攻撃者のグループは、ロシア語圏を拠点とする可能性もあるとみられると言うことです。<br><br>このグループは、これまでも「リモートデスクトップ」の設定の不備をねらって攻撃を行ってきたグループだということで、勅使河原さんは「もともとリモートデスクトップをねらっている攻撃者が、コロナ禍に入ってリモートデスクトップの利用が増え、設定の不備も増えたことで、攻撃を強め、多くの被害を生んでいる可能性がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012708711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 19:52:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】12日 1日では最多 1661人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012708541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】12日 1日では最多 1661人の感染確認</span><time datetime="2020-11-13T04:47"><span>11月13日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708541_2011121722_2011121723_01_02.jpg" alt="【国内感染】12日 1日では最多 1661人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>12日は、これまでに全国で1661人の感染が発表されています。また、北海道で2人、宮城県で2人、東京都で2人、埼玉県で1人、沖縄県で1人、神奈川県で1人、青森県で1人の合わせて10人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め11万3826人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて11万4538人となっています。<br><br>亡くなった人は国内で感染した人が1873人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1886人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。<br>（ ）内は12日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は3万3770人（393）<br>▽大阪府は1万4607人（231）<br>▽神奈川県は9749人（147）<br>▽愛知県は7311人（143）<br>▽埼玉県は6551人（75）<br>▽千葉県は5558人（74）<br>▽福岡県は5344人（16）<br>▽北海道は4820人（236）<br>▽兵庫県は3747人（81）<br>▽沖縄県は3620人（24）<br>▽京都府は2222人（17）<br>▽宮城県は943人（18）<br>▽群馬県は942人（5）<br>▽茨城県は880人（26）<br>▽熊本県は877人（11）<br>▽石川県は827人（2）<br>▽静岡県は806人（13）<br>▽奈良県は788人（17）<br>▽岐阜県は785人（20）<br>▽広島県は684人（2）<br>▽滋賀県は646人（11）<br>▽三重県は606人（3）<br>▽鹿児島県は548人（1）<br>▽栃木県は507人（2）<br>▽富山県は425人<br>▽福島県は422人（3）<br>▽長野県は406人（13）<br>▽宮崎県は373人<br>▽岡山県は354人（6）<br>▽和歌山県は304人（6）<br>▽佐賀県は276人（1）<br>▽山梨県は275人（8）<br>▽青森県は275人<br>▽福井県は269人（1）<br>▽長崎県は249人<br>▽山口県は234人（1）<br>▽新潟県は222人（6）<br>▽徳島県は170人<br>▽大分県は163人（1）<br>▽高知県は144人<br>▽島根県は141人<br>▽愛媛県は121人（4）<br>▽香川県は113人（3）<br>▽山形県は94人（2）<br>▽秋田県は70人（2）<br>▽岩手県は51人（10）<br>▽鳥取県は51人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫での感染は1313人（26）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、12日時点で226人（＋22）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、12日時点で、<br>▽国内で感染した人が10万5人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて10万664人となっています。<br><br>また、10日には速報値で1日に2万2029件のPCR検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※滋賀県が感染者数訂正。9日の1人減。<br>※神奈川県が感染者数訂正。8日の1人減。<br>※沖縄県が感染者数訂正。8日の1人減。<br>・集計は後日修正される可能性があります。<br>・在日米軍の感染者は含めていません。</div></div><div><h3>菅首相 西村経済再生相と田村厚労相に指示</h3><div>国内の新型コロナウイルスの感染確認の発表が過去最多となる中、菅総理大臣は、12日夕方、西村経済再生担当大臣と田村厚生労働大臣と会談し、分科会での議論や感染者が増加傾向にある北海道や大阪府、愛知県の状況などについて報告を受けました。<br><br>そして、菅総理大臣は、両大臣に対し、爆発的な感染拡大につながらないよう、引き続き都道府県と連携し、国の役割を果たしてほしいと指示しました。<br><br>会談のあと、西村大臣は、記者団に対し「北海道では、10月半ばと比べて、3倍くらいの件数の重点的な検査を行っているほか、営業時間の短縮要請によって、人の流れも減ってきている。こうした取り組みを、感染拡大が見られるところで、都道府県と連携して行いたい」と述べました。<br><br>また、田村大臣は「季節性の要因があるかは分からないが、『窓を締め切って換気が悪くなっている』という声もある。場合によっては、厚生労働省から専門家を派遣するなどして、各都道府県の状況も把握しながら、感染拡大を止めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012708541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 04:47:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ “欧州系統は飛まつ感染しやすい” 東京大学など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ “欧州系統は飛まつ感染しやすい” 東京大学など</span><time datetime="2020-11-13T04:54"><span>11月13日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709341_2011130107_2011130454_01_02.jpg" alt="新型コロナ “欧州系統は飛まつ感染しやすい” 東京大学など" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスのうち、一部が変異してヨーロッパから感染が広がったタイプのものは、飛まつ感染しやすい性質があることを動物実験で確かめたとする研究結果を、東京大学などのグループが発表しました。</div><div>東京大学医科学研究所の河岡義裕教授とノースカロライナ大学のラルフ・バリック教授らのグループは、中国・武漢から広がった野生型の新型コロナウイルスと現在、世界中で広がっているヨーロッパ系統と同様に表面のたんぱく質の一部を変異させたウイルスを、ハムスターなどの実験で比較した結果を発表しました。<br><br>研究グループが飛まつを通じて隣接する別のケージにいるハムスターにどれだけ感染させるか調べたところ、2日後の時点で、隣のケージで感染していたのは野生型では1匹もいなかったのに対し、ヨーロッパ系統では8匹中5匹に上り、飛まつ感染しやすい性質があると考えられるとしています。また、両方のウイルスを一緒に培養すると、ヨーロッパ系統のほうが優勢になりました。<br><br>一方で、ハムスターなどの肺の炎症の程度に差は見られず、病原性には影響がなかったほか、抗体に対する反応でも差はなく、野生型を元に開発したワクチンでも、ヨーロッパ系統のウイルスに対し、同じ効果を期待できるとしています。<br><br>研究グループは、ヨーロッパ系統のウイルスが野生型を非常に短期間でしのいで拡大した理由が明らかになったとしていて、今後も変異を見ていく必要があるとしています。<br><br>研究成果は科学雑誌「サイエンス」のオンライン版に掲載されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 04:54:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>行政手続き上の押印 「認め印」はすべて廃止の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>行政手続き上の押印 「認め印」はすべて廃止の見通し</span><time datetime="2020-11-13T05:08"><span>11月13日</span> <span>5時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709461_2011130505_2011130508_01_02.jpg" alt="行政手続き上の押印 「認め印」はすべて廃止の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>行政手続き上の押印廃止をめぐり、すべての府省庁の検討結果がまとまり、およそ1万5000種類の手続きのうち、印鑑登録などが必要な83を除いた手続きが廃止される方向になり、いわゆる「認め印」はすべて廃止される見通しとなりました。</div><div>デジタル化の推進に向けて、河野規制改革担当大臣は、すべての府省庁に対し、およそ1万5000種類ある行政手続き上の押印を、原則、廃止するよう求めています。<br><br>その結果、印鑑登録などが必要な法人登記の申請や自動車の登録、それに政党交付金を受ける請求など、83の手続きを除いて廃止される方向になりました。<br><br>これにより、印鑑登録をしていない、いわゆる「認め印」が必要とされている手続きはすべて廃止される見通しになりました。<br><br>これを受けて、政府は、押印の見直しについて、一定の結論が得られたとして、今後、押印の廃止に必要な法案の提出に向けた作業を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 05:08:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイバッグ利用増で万引き増加か スーパー業界団体が調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012708151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マイバッグ利用増で万引き増加か スーパー業界団体が調査</span><time datetime="2020-11-13T05:12"><span>11月13日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012708151_2011121643_2011122326_01_02.jpg" alt="マイバッグ利用増で万引き増加か スーパー業界団体が調査" id="news_image"></div><div></div><div>レジ袋が有料になりマイバッグの利用が増える中、スーパーマーケットの業界団体が全国でアンケート調査を行ったところ、盗難などの状況を把握しているスーパーの半数以上が、万引きが増加したと感じていることが分かりました。</div><div>ことし7月から全国の小売店でレジ袋が有料になり、鹿児島市のスーパーでは持参した買い物袋、いわゆるマイバッグを使って万引きをしたとして、ことし8月に会社員が逮捕されました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012708151_2011122126_2011122326_01_03.jpg" alt=""><div>こうしたことなどを受け、全国スーパーマーケット協会は300社を対象にアンケート調査を行い「マイバッグの利用が増えたことで万引きや盗難が増加したと感じているか」をたずねました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012708151_2011122126_2011122326_01_04.jpg" alt=""><div>その結果、回答した85社のうち、およそ3割にあたる26社が「増加したと感じる」と答え、状況を把握しておらず「わからない」と答えた社を除くと、半数以上が増えたと感じていることが分かりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012708151_2011122126_2011122326_01_05.jpg" alt=""><div>全国スーパーマーケット協会の長瀬直人主任研究員は「実態としてはもっと万引きが増えているのかもしれない」と話していて、マイバッグを使った万引きを効果的に防ぐ方策を分析することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012708151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 05:12:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ 新型コロナ 1日の感染者が14万人超 最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ 新型コロナ 1日の感染者が14万人超 最多に</span><time datetime="2020-11-13T05:30"><span>11月13日</span> <span>5時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709521_2011130528_2011130530_01_02.jpg" alt="アメリカ 新型コロナ 1日の感染者が14万人超 最多に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び拡大しているアメリカでは新たに報告された1日の感染者が14万人を超え、これまでで最も多くなりました。各地で感染者が増加していて、東部ニューヨーク州は飲食店に対する規制を再び強めることになりました。</div><div>ジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、アメリカで11日に報告された新たな感染者数は14万4133人と、これまでで最も多くなりました。<br><br>1日当たりの感染者は9日連続で10万人を上回っているほか、死者も1000人を超える日が続いています。<br><br>感染者はアメリカの各地で増えていて、このうち感染者が100万人を超えた南部テキサス州には、医師や看護師が不足しているためアメリカ軍の医療チームが派遣されたほか、病院で患者を受け入れられなくなる事態に備えて仮設のテントの設置が進められています。<br><br>また、東部ニューヨーク州は感染拡大の原因になっているとして、13日から酒類を提供するレストランやバーに加えてスポーツジムの営業を午後10時までとするなど、規制を再び強めることになりました。<br><br>アメリカでは、今月から来月にかけて感謝祭やクリスマスなどで州をまたいで移動する人が増えることが予想されていて感染がさらに広がることが懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 05:30:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイデン氏の政権移行 “円滑に行われず” 共和党内からも懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/k10012709511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バイデン氏の政権移行 “円滑に行われず” 共和党内からも懸念</span><time datetime="2020-11-13T05:55"><span>11月13日</span> <span>5時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201113/K10012709511_2011130543_2011130555_01_02.jpg" alt="バイデン氏の政権移行 “円滑に行われず” 共和党内からも懸念" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領はローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇と電話会談するなど、引き続き政権の移行に向けて準備を進めています。一方、トランプ大統領は依然として選挙の不正を訴えていますが、与党・共和党内からも政権移行が円滑に行われないと懸念する声も上がり始めています。</div><div>バイデン氏は11日、菅総理大臣や韓国、オーストラリアの首脳と電話で会談したのに続き、12日もローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇と電話会談し、地球温暖化対策や移民や難民の支援で協力したいと表明しました。<br><br>またバイデン氏は、閣僚をはじめとした政権の主要人事について側近と協議するなど政権移行に向けた準備を進めています。<br><br>ただ、アメリカメディアは、各国との電話会談も国務省の支援がなかったと批判的に伝えています。トランプ大統領が選挙の不正を訴えていることから政権移行に向けた支援が受けられていません。<br><br>民主党のペロシ下院議長は12日の記者会見で、「新型コロナウイルスの11日の感染者が14万人を超えてこれまでで最も多くなり、すでに24万人以上が亡くなっている。しかしトランプ大統領と共和党はこの数字を無視し、自分たちの責任を認識せず、アメリカが直面している医療と経済危機への対処を困難にしている。茶番はやめて、アメリカ人のために本当に重要なことをしていくべきだ」と述べ、トランプ大統領が敗北を認めて法廷闘争をやめ、新型コロナウイルス対策などに取り組むべきだと訴えました。<br><br>また会見に同席した民主党の議会上院トップ、シューマー院内総務は、「共和党は共通の敵であるウイルスに対応せずに、陰謀論を広げ、現実を否定し、民主主義を殺そうとしている。大統領選挙は終わったんだ。トランプ大統領が負けたという現実を受け入れるべきだ」と述べました。<br><br>一方、トランプ大統領は12日、ペンス副大統領やポンペイオ国務長官などと断続的に協議を行っていますが、公の場には姿を見せていません。ツイッターには、「不正な選挙だ」などと書き込みを繰り返していますが、裁判で各州の勝敗を覆すような進展はありません。<br><br>与党・共和党の一部からもバイデン氏が本来なら次期大統領に毎日行われる情報機関の報告を受けるべきだと公言する議員が出るなど政権移行が円滑に行われないと懸念する声も上がり始めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201113%2Fk10012709511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 05:55:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>