<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米民主党バイデン氏 大統領になったらアメリカはどう変わる？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/k10012573291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米民主党バイデン氏 大統領になったらアメリカはどう変わる？</span><time datetime="2020-08-19T17:07"><span>8月19日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012573291_2008191632_2008191701_01_03.jpg" alt="米民主党バイデン氏 大統領になったらアメリカはどう変わる？" id="news_image"></div><div>秋のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党の大統領候補にバイデン前副大統領が正式に指名されました。バイデン氏は新型コロナウイルスへの対応でトランプ大統領に不満を抱く人たちに浸透をはかるとともに、温暖化対策や外交政策で違いを打ち出して、幅広い支持を得たいねらいです。</div><div>民主党は18日、2日目となる全国党大会を開き、代議員による投票の結果、バイデン前副大統領が党の大統領候補に正式に指名されました。<br><br>またバイデン氏のもと党の政策の指針となる政策綱領も採択しました。<br><br>政策綱領では新型コロナウイルス対策でのワクチンの無償提供や労働者を重視する経済政策を掲げる一方、地球温暖化対策や移民に寛容な姿勢などでトランプ政権との違いを打ち出しています。<br><br>また外交面ではアメリカ第一主義を掲げるトランプ大統領が国際協調を軽視してきたと批判し、同盟国との関係や多国間の枠組みを重視し、国際社会でのアメリカの指導力を新たな形で構築するとしています。<br><br>バイデン氏としては新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、トランプ大統領に不安や不満を抱く人たちに浸透をはかるとともに、与党・共和党でトランプ大統領の政策や言動に反発する層にも党派を超えて訴えかけ、11月の大統領選挙に向けて幅広い支持を得たいねらいです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「多国間外交に戻る」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012573291_2008191642_2008191701_01_04.jpg" alt=""><div>共和党のブッシュ政権でアジア政策を統括していたホワイトハウスの元高官、マイケル・グリーン氏は、ＮＨＫの取材に対して「バイデン氏の外交はもっと伝統的な民主党の主流派の外交に戻る。それは外交による解決や国際的な機関を重視し、多国間外交を進め、気候変動に積極的に取り組む外交だ」と述べました。<br><br>そのうえでトランプ大統領のような予測不能な外交ではなく、国際協調を重視した外交政策になるという見方を示しました。<br><br>そして、「日本やアジアに対する外交・安全保障政策は党派を超えたものになる」と述べ、引き続き、日本やオーストラリアなどの同盟国を軸にインド太平洋地域を重視する戦略を進めるほか、トランプ政権よりも東南アジアの国々との外交に力を入れるのではないかという見通しを示しました。</div></div><div><h3>「日本に過度な要求はしない」</h3><div>さらにグリーン氏は、「バイデン氏はトランプ大統領のように日本に対して、いわゆる思いやり予算を4倍から5倍に引き上げるような過度な要求はしない」としながらも、アメリカの負担を減らし同盟国の貢献を増やす方針に変わりはなく、安全保障面で日本に何らかの負担を求めるという見方を示しました。<br><br>また、トランプ政権が参加を拒み日本が主導して発効した、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定への復帰の可能性をあげました。<br><br>グリーン氏は「バイデン陣営は、現時点では復帰の可能性を否定するか言及を避けている」とし、その理由については、前回の大統領選挙でトランプ大統領が獲得した労働組合票を奪うことを優先しているためだと分析しました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 再選で「さらに予測不能に」</h3><div>一方でグリーン氏は、トランプ大統領が再選されれば、「周囲をイエスマンで一層固め、自分に異議を唱える人物を排除するだろう」とし、大統領の直観に基づく「さらに予測不能な外交が展開されるだろう」と分析しました。<br><br>そのうえで、懸念の1つとして韓国からのアメリカ軍撤退の可能性を挙げ、「政権の高官たちは反対しているものの大統領自身は前向きだ」と述べ、日本の安全保障にとっても影響を与えかねないと警告しました。<br><br>また、日本については「トランプ大統領は安倍総理大臣を個人的に好きな一方で、80年代以降、日本に対する憤りと不信感を抱いてきた。だからこそ、思いやり予算のばく大な増額要求や関税措置を実施しており、二重人格的だ」と述べ、「二重人格外交」が続くという見通しを示しました。<br><br>マイケル・グリーン氏は、共和党のブッシュ政権で重要ポストに就いていたものの、前回の大統領選挙ではトランプ氏に投票しないと表明し、今回の大統領選挙でも民主党のバイデン氏を支持すると明言しています。</div></div><div><h3>「トランプ外交とは対照的」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012573291_2008191658_2008191701_01_05.jpg" alt=""><div>民主党のバイデン陣営に東アジア政策を助言しているアメリカ外交問題評議会のミラ・ラップフーパー上級研究員は、ＮＨＫの取材に対し、バイデン氏は外交の面で、一国行動主義のトランプ大統領とは対照的に国際協調を重視するという見方を示しました。<br><br>この中でラップフーパー氏は、トランプ大統領が地球温暖化対策のパリ協定やイラン核合意からの離脱、それにＷＨＯ＝世界保健機関からの脱退などを進め、「一国行動主義で国際社会でのアメリカの指導力を破壊してきた」と批判しました。<br><br>さらに、日本や韓国などの同盟国に対しても、アメリカ軍の駐留経費を巡り、過度な要求を行うなど同盟関係を軽視してきたとし、懸案となっている中国に対しても同盟国と協調して政策を打ち出すのではなく、関税を引き上げる貿易戦争などを一方的に始めたと指摘しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012573291_2008191124_2008191124_01_02.jpg" alt=""><div>一方でバイデン氏の外交政策については、トランプ大統領とは対照的に国際的な枠組みや国際機関を重視するとともに中国についても日本などの同盟国と連携して対処にあたると述べ、前のオバマ政権が貿易面で中国との対抗も視野に推し進めたＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定にアメリカが復帰する可能性もあるという見方を示しました。<br><br>さらに、バイデン氏の中国政策については、中国による香港での統制強化や、新疆ウイグル自治区での人権侵害、それに南シナ海での軍事拠点化などを例に挙げ、「中国の最近の強硬な姿勢を見れば、いかなる政権であってもかつてのような関与政策に戻るのは難しい」と述べ、バイデン氏が大統領になっても、中国に対しては厳しい姿勢で臨むという見通しを示しました。<br><br>また、北朝鮮やイランの核問題、気候変動の問題の解決のためには、「中国と協力をせざるをえない」とする一方、「アメリカのかつての政権は協力を引き出すために他の分野で圧力を控えるという間違いがあった」とも指摘し、新政権は中国から協力を引き出すために南シナ海の問題などで譲歩しないことが重要だと強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200819%2Fk10012573291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 17:07:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井棋聖「二冠」かけた対局 棋士たちが語る戦況とは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/k10012574111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井棋聖「二冠」かけた対局 棋士たちが語る戦況とは</span><time datetime="2020-08-19T17:54"><span>8月19日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012574111_2008191752_2008191754_01_02.jpg" alt="藤井棋聖「二冠」かけた対局 棋士たちが語る戦況とは" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太棋聖が2つ目のタイトル獲得をかけて挑む「王位戦」七番勝負の第4局。「棋聖戦」を制して史上最年少でタイトルを獲得した藤井聡太棋聖（18）は、「王位戦」の七番勝負で木村一基王位（47）を相手に3連勝し、タイトル獲得まであと1勝に。対局会場に設けられた関係者の控え室では、立会人を務める棋士などが対局の進行を見守っています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>中田功八段「互角の戦いだ」</h3><div>このうち、立会人を務めている中田功八段は、19日午後2時半ごろまでの進行について「先手番の木村王位が積極的にポイントを上げにいったような展開です。普通はもっとゆったりとした戦いにするものですが、大駒がぶつかり合うような激しい展開が多々ありますね。藤井さんも一歩も引かず、互角の戦いだと思います。これからが注目で、どちらかがミスすれば一気に崩れてしまうような展開で、すごく激しい将棋になってくる可能性もあります」と解説していました。</div></div><div><h3>豊川孝弘七段「プロが見ても難しすぎてわからない局面」</h3><div>副立会人を務める豊川孝弘七段は「木村さんは、第2局と同じ『相掛かり』の戦いでいきなり斬新な手を出して、先にジャブをかましました。そこからはプロがぱっと見ても難しすぎてわからないような局面で、難所中の難所ですね。すごく難解、南海ホークスです」と得意のだじゃれを交えて解説しました。</div></div><div><h3>中田八段「木村王位 人間離れした芯の強さ」</h3><div>今回、藤井棋聖の挑戦を受けている木村王位について中田八段は「彼が四段になった時から親しくしていますが、男らしい人で、自分が苦労した経験を教えてくれないんです。前局も、失敗にも陥るんですけどそこからまだ勝機を見出しているという将棋でした。しぶとさというか、不屈の精神といいますかね。決してあきらめないということをずっと持続しているところに人間離れした芯の強さを感じます」とその棋風を語っていました。</div></div><div><h3>豊川七段「おやじももうちょい頑張ってほしいな」</h3><div>豊川七段は「木村さんは本当に“ナイスなおやじ”で、将棋盤を離れるとひょうきんでユーモアもある。ただ、盤に向かった時は厳しく、ストイックですね。棋士はふだん自由な時間も多いですが、緩まずに、研さんを怠らないんです」とその人柄を語ったうえで、「立会人で公平の立場ですが、おやじの独り言として言うなら、木村さんはまだ勝てていないので、おやじももうちょい頑張ってほしいなと思います。藤井さんは飛ぶ鳥を落とす勢いどころじゃなく、ありえないぐらい勝っていますからね」と話していました。</div></div><div><h3>中田八段「藤井さん 子どもの頃負けるとギャンギャン泣いた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012574111_2008191752_2008191754_01_03.jpg" alt=""><div>一方、藤井棋聖の強さについて、中田八段は「とにかくミスが少ないですが、すごくクールで切り替えが早いと思います。藤井さんも子どもの頃は負けるとギャンギャン泣いていましたけど、相当の修練を積んでも感情のコントロールってふつうは難しいんです。技だけではなくて、気持ちの面でも超一流のハートを持っている。そこに注目していますね」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200819%2Fk10012574111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 17:54:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20日は東北でも危険な暑さのおそれ 熱中症に厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/k10012574231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>20日は東北でも危険な暑さのおそれ 熱中症に厳重警戒</span><time datetime="2020-08-19T18:35"><span>8月19日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012574231_2008191827_2008191835_01_02.jpg" alt="20日は東北でも危険な暑さのおそれ 熱中症に厳重警戒" id="news_image"></div><div></div><div>19日はほぼ全国的に気温が上がって広い範囲で30度以上の真夏日となり、西日本では39度近い、危険な暑さとなりました。20日は、東北でも危険な暑さになるおそれがあり、熱中症への厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、19日は高気圧の勢力が広がり、北海道から沖縄にかけての広い範囲で真夏日になりました。<br><br>日中の最高気温は、<br>▽大分県豊後大野市の犬飼と、宮崎県えびの市の加久藤で38.7度、<br>▽大分県日田市で38.6度、<br>▽京都市で38.3度と、西日本で危険な暑さとなりました。<br><br>また、<br>▽記録的な豪雨の被害を受けた熊本県人吉市で37.8度と統計を取り始めてから最も高い記録に並んだほか、<br>▽名古屋市で36.6度、<br>▽東京 八王子市で35.5度、<br>▽福島市で35.4度と猛暑日になり、<br>▽北海道東部の津別町や足寄町では、34.6度まで上がりました。<br><br>20日は、東日本や東北を中心にさらに気温が上がり、<br>▽京都市で39度、<br>▽大阪市、甲府市、福島市、大分県日田市で38度、<br>▽名古屋市、岡山市、福井市、前橋市で37度、<br>▽福岡市、広島市、山形市で36度、<br>▽東京の都心で35度と予想されています。<br><br>連日の暑さで、熱中症の疑いで病院に搬送される人が急増し、高齢者を中心に亡くなる人が相次いでいます。<br><br>こまめな水分補給や休憩、室内での冷房の使用、屋外ではできるだけ日ざしを避けるなどの対策を取り、熱中症に厳重に警戒してください。<br><br>特に、高齢者は本人が気付かないうちに症状が悪化することがあります。<br><br>冷房や扇風機など、屋内での対策がとられているか、周囲の人が声をかけるようにしてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200819%2Fk10012574231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 18:35:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民民主党 立憲民主党との合流方針を正式決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/k10012574611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民民主党 立憲民主党との合流方針を正式決定</span><time datetime="2020-08-19T19:29"><span>8月19日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012574611_2008191936_2008191936_01_02.jpg" alt="国民民主党 立憲民主党との合流方針を正式決定" id="news_image"></div><div></div><div>国民民主党は、衆参両院の所属議員による会合で、立憲民主党との合流について採決を行い、賛成多数で合流する方針を正式に決定しました。<br>一方、合流に反対する議員への対応は、代表、幹事長に一任され、今後、調整が図られることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200819%2Fk10012574611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 19:29:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府 増える高齢者の感染 対策徹底呼びかけ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/k10012574521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府 増える高齢者の感染 対策徹底呼びかけ 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-19T19:31"><span>8月19日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012574521_2008191857_2008191931_01_02.jpg" alt="大阪府 増える高齢者の感染 対策徹底呼びかけ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は、新型コロナウイルスの対策本部会議を開き、高齢者にも感染が拡大し重症患者が急増していることから21日から今月31日までの期間、高齢者と日常的に接する家族、それに高齢者施設の職員などに対し、感染防止策の徹底や早めに検査を受診するよう、集中的に呼びかけることを決めました。</div><div>大阪府の対策本部会議では、感染が再び拡大した6月中旬以降の傾向として、若者から高齢者にも感染が広がってきていて、18日までの107人の重症患者のうち、60代以上が82人に上ること、重症患者の7割が感染経路が分からないことなどが報告されました。<br><br>また、専門家の意見として、府内では、これから数週間、重症患者が1週間当たり100人近く発生し、死亡する人も1週間当たりで60人に上る可能性も視野に入れて対策を行うことが求められるという指摘が報告されました。<br><br>そして、さらなる感染拡大を防ぐため、21日から今月31日までの期間、高齢者と、日常的に接する家族、それに高齢者施設や医療機関などの職員に対し、感染リスクの高い環境を避け、少しでも症状がある場合は早めに検査を受診するよう集中的に呼びかけることを決めました。<br><br>また、施設に関係する業務に携わる人や入所者、入院患者、外部からの訪問者に対しても、感染防止策の徹底を要請するとしています。<br><br>一方、今月6日から行っている、ミナミの一部のエリアの飲食店などに対する休業や営業時間短縮の要請については、当初の方針通り、20日に解除することを決めました。<br><br>ただ、5人以上の飲み会、宴会の自粛や、3密で唾液が飛び交う環境を避けること、業種別のガイドラインを順守していない、接待を伴う飲食店などの利用自粛の呼びかけは、継続することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>重症患者受け入れ病院「病床数はかなりひっ迫」</h3><div>大阪府内で重症患者の治療に当たっている14の医療機関の現状はどうなっているのか。<br><br>このうちの一つ、大阪 東大阪市にある府立中河内救命救急センターは、7人を受け入れることができますが、すでに5床（19日現在）が重症患者で埋まっています。<br><br>現在の状況について、山村仁所長は「ほかの重症患者の対応をしている医療機関とも連絡を取っているが、重症の病床数はかなりひっ迫している状況だ」と話しています。<br><br>そのうえで「コロナの重症患者に加え、それ以外の救急患者も診療していて、今は、重症の熱中症の患者が増えている。医師や看護師への負担はかなり強くかかっている状態だ。今空いている2床は、同時に患者が来なければ受け入れ可能だが、コロナの患者には、防護服を着る必要があるので、今後、さらに増えていくと、救急現場としては身体的、精神的負担がかなりかかってくる」と話していました。<br><br>今後、求められる対策について、山村所長は「重症化を防ぐためには高齢者が多い施設へのコロナウイルスの持ち込みを防ぐことが重要だ。残念ながら高齢者の入所施設や医療機関でクラスターが発生しているという情報があり、今後、高齢者への感染をなんとか防ぐような施策が必要だと思う」と話していました。</div></div><div><h3>増える重症患者　60代以上が9割</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012574521_2008191857_2008191931_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスに感染した人について、大阪府は「重症者」の基準を定めています。それによりますと、気管挿管の処置を含む人工呼吸器や、「ＥＣＭＯ」と呼ばれる人工心肺装置を装着している場合、それに集中治療室で治療を受けている場合のいずれかに当てはまるケースです。<br><br>府の担当者によりますと、気管挿管の処置を行った場合は、ほぼすべてのケースで人工呼吸器を装着するということで、国が定めている基準と事実上同じだということです。<br><br>この基準に当てはまる大阪府の重症患者は、<br>▽1か月前の先月19日は5人、<br>▽今月1日は20人でしたが、<br>▽16日はこれまでで最も多い72人、<br>▽17日は70人、<br>▽18日は65人とこのところ大きく増えています。<br><br>大阪府では重症患者を受け入れる病床として188床を確保していますが、先月19日は2.7％でしたが、3日前は38.3％まで上昇しています。<br><br>年齢別でみると特に目立つのが高齢者で、18日までの1週間に発表された重症患者38人では、<br>▽50代がおよそ1割、<br>▽60代がおよそ2割、<br>▽70代がおよそ4割、<br>▽80代がおよそ3割で60代以上が9割を占めていました。<br><br>また、今月に入って新型コロナウイルスに感染して死亡した人の数も大きく増えています。<br><br>18日までにすでに27人の死亡が確認されていて、先月1か月に死亡が確認された4人を大きく上回っています。</div></div><div><h3>吉村知事「高齢者や家族などはリスク避けて」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012574521_2008191857_2008191931_01_04.jpg" alt=""><div>大阪府の吉村知事は、府の対策本部会議のあと、記者会見を開き、「高齢者の皆さんや、日常的に接している家族、医療施設や高齢者施設で働く皆さんは、感染リスクの高いエリアでの行動を避けてほしい。そして、もし症状があれば、できるだけ早く検査を受けてほしい」と呼びかけました。<br><br>また、吉村知事は、ミナミの一部のエリアの飲食店などに対する休業や、営業時間短縮の要請を20日に解除することについて、「ミナミの事業者の皆さんに休業などの要請をお願いしたが陽性者が半分以上減ったのは大きな効果だ。協力していただいた皆さんに心から感謝したい。ほかのエリアでも夜の街関連の陽性者が減ってきている。ただ、油断すると広がってしまうので、感染防止の対策を引き続きお願いしたい。5人以上の飲み会や宴会は避けてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生担当相「専門家と意見交換」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で「大阪で高齢者の重症者の数が多いが、１世帯あたりの人数が東京や北海道より多いことも影響しているのではないかと専門家と意見交換している。また、院内感染や高齢者施設での感染があるとその分増えるので、できるだけ防いでいく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200819%2Fk10012574521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 19:31:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに186人感染確認 3人死亡 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/k10012573681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに186人感染確認 3人死亡 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-19T19:50"><span>8月19日</span> <span>19時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012573681_2008191506_2008191507_01_02.jpg" alt="東京都 新たに186人感染確認 3人死亡 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は19日、都内で新たに186人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、感染が確認された3人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は19日、都内で新たに10歳未満から90代の男女合わせて186人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を下回るのは17日以来です。<br><br>186人のうち、<br>▽20代と30代は合わせて104人でおよそ56％を占めていて、<br>▽40代と50代は合わせて47人でおよそ25％です。<br><br>このほか、<br>▽60代が11人、<br>▽70代が6人、<br>▽80代も6人、<br>▽90代が1人それぞれ感染が確認されています。<br><br>また186人のうち、およそ37％に当たる68人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、およそ63％の118人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは1万8268人になりました。<br><br>一方、19日の時点で重症の患者は18日から1人増えて32人だということです。<br><br>また、都は、感染が確認された3人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は347人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200819%2Fk10012573681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 19:50:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本感染症学会「今 日本は第2波のまっただ中」新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/k10012573361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本感染症学会「今 日本は第2波のまっただ中」新型コロナ</span><time datetime="2020-08-19T20:00"><span>8月19日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012573361_2008191150_2008191200_01_02.jpg" alt="日本感染症学会「今 日本は第2波のまっただ中」新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が広がる中、感染症の専門医などで作る日本感染症学会が19日から東京で始まり、舘田一博理事長が「今、日本は第2波のまっただ中にいる。この先、どう推移するのか注意が必要だ」とする見解を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200819/K10012573361_2008191150_2008191200_01_03.jpg" alt=""><div>19日から始まった日本感染症学会は当初はことし4月に開催の予定でしたが、新型コロナウイルスの流行を受けて延期となっていたもので、密集を避けるため東京・港区の会場とオンラインの両方で開かれています。<br><br>はじめに舘田一博理事長が講演し、「今、日本は第2波のまっただ中にいる。全国的にも、東京でも新たな感染者数の推移はピークを迎えているようにも見えるが、再び上昇することが無いのか注意する必要がある」と述べ、現在、国内が流行の第2波を迎えているという見解を示しました。<br><br>そして、「この先も第3波、第4波が来ると予想され、新しい生活様式の中で新型コロナウイルスとつきあっていくことになる。学会として、少しでも重症者を減らし、医療現場を混乱から守るため最新の知見を集めていきたい」と述べました。<br><br>学会は21日まで開かれ、合わせて3000人が参加して新型コロナウイルスなどの最新の治療や研究の状況が報告されることになっています。</div></div><div><h3>厚労省「第1波や第2波の定義していない」</h3><div>厚生労働省は「厚生労働省として第1波や第2波の定義をしていないのでコメントできない。現在の感染状況を評価することについては重要だと考えている」としています。</div></div><div><h3>西村経済再生担当相「大きな波は事実だが状況が違う」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で「『第２波』の定義があるわけではない。どう呼ぶかは別として、新規陽性者の数だけを見れば、緊急事態宣言のころより多い時もある。大きな波であることは間違いないが、緊急事態宣言を発出した時とは状況が違う」と述べました。<br><br>その上で、「日々、警戒感を持って、数字の確認や分析を行い、月内にも開く分科会で、専門家に分析や評価をしてもらいたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200819%2Fk10012573361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Aug 2020 20:00:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>