<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大学や学生をツイッターで中傷 群馬大教授を解雇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/k10011175161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大学や学生をツイッターで中傷 群馬大教授を解雇</span><time datetime="2017-10-11T20:54"><span>10月11日</span> <span>20時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171011/K10011175161_1710112119_1710112139_01_03.jpg" alt="大学や学生をツイッターで中傷 群馬大教授を解雇" id="news_image"></div><div>群馬大学の５６歳の男性教授が、ツイッターなどで大学や学生を繰り返し中傷したほか、論文の実験データに改ざんがあったとして、大学は、この教授を懲戒解雇の処分にし、１１日公表しました。</div><div>懲戒解雇処分を受けたのは、群馬大学大学院保健学研究科の５６歳の教授です。大学によりますと、この教授は、ツイッターや著書で、ペンネームを使い「どうしようもない大学だ」とか、「大学教授は、変人ばかり」などと、ほかの教職員や学生を繰り返し中傷したほか、平成２０年から２２年にかけて教授が発表した４本の論文で、１２か所に実験データの改ざんが確認されたということです。<br><br>教授は、大学の調査に対して、「ツイッターの投稿は、自分ではない」と否定し、実験データの改ざんについては、「実験は、ほかの者が行っており、自分に責任は無い」と主張していたということです。<br><br>これに対し大学は、ツイッターの投稿は、教授のものと確認でき、データ改ざんについては、「教授が直接改ざんしたかどうかまでは特定できないが、不正の責任がある」として、今月５日づけで懲戒解雇を決め、６日に本人に通知書を郵送したということです。<br><br>群馬大学は「教員としての適性を著しく欠く不適切な行為で、大学の信頼を損ねる結果となり、大変申し訳ない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171011%2Fk10011175161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Oct 2017 20:54:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メルカリ 出品者の本人確認を強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メルカリ 出品者の本人確認を強化へ</span><time datetime="2017-10-12T00:15"><span>10月12日</span> <span>0時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>スマートフォンを使って品物を売買できるアプリ「メルカリ」で、盗まれた商品が出品されるケースが相次いでいることを受けて、メルカリの運営会社は、出品者に名前や住所などの入力を義務づけるといった本人確認の対策を強化することを決めました。</div><div>メルカリは、利用者どうしでフリーマーケットのように手軽に売り買いができる便利さから人気が高まる一方、盗まれた商品などが出品されるケースが相次いでいます。<br><br>警察庁によりますと、古物営業法では、万引きされた商品の換金を防ぐため、買い取る店に対し本人確認を義務づけていますが、メルカリは法律の適用外となっていて、警察庁は、運営会社に対し本人確認を強化するよう複数回にわたって要請していました。<br><br>運営会社が検討を進めた結果、利用者が初めて出品する際、名前や住所、生年月日の入力を新たに義務づけたうえで、金融機関の口座の名義と一致しなければ、出品者が売上金を引き出せないようにするなど本人確認の対策の強化を決め、警察庁に伝えました。<br><br>運営会社によりますと、新たな対策は年内にも始める予定で、さらに、出品された品が盗難品と警察が確認した場合には、被害者に損害額を補償する仕組みについても今後検討していくということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>盗品の出品などが相次ぐ</h3><div>メルカリをめぐっては、万引きされた本や盗まれた高級自転車などが出品されるケースが相次いでいます。<br><br>５月には、発行済みの領収書が記載された金額よりも安い値段で出品されていたことがわかったほか、先月には、奈良県警察本部がコンピューターウイルスをダウンロードするための情報を出品したとして大阪の中学生を児童相談所に通告しました。<br><br>また、埼玉県の高校の野球部の部室からボール１２０個を盗んだなどとして今月、２人が逮捕された事件では、少なくともおよそ２０００個のボールが、メルカリなどに出品されていたということです。<br><br>警察庁によりますと、万引きされた商品が換金目的で持ち込まれることを防ぐため、古物営業法では、買い取る店に対し運転免許証などによる本人確認を義務づけています。インターネットオークションで盗難品の出品が相次いだことを受けて、平成１４年には事業者に対し本人確認を義務づけるよう古物営業法が改正されましたが、「ネット上のフリーマーケット」として売買の場を提供しているだけのメルカリは、この法律の適用外となっています。<br><br>警察庁は、不正に入手した品を換金する場として悪用されるケースもあるとしてことしに入って複数回にわたって運営会社のメルカリに対し、本人確認を強化するよう要請していたということです。<br><br>運営会社のメルカリによりますと、現在、２５０人以上のスタッフが２４時間、不審な出品がないかなどを監視しているということです。</div></div><div><h3>メルカリ パトロール体制を強化</h3><div>運営会社のメルカリの山田和弘執行役員は「想定外の事案が発生した際に対処しきれなかったこともあり、ご迷惑をおかけした部分もあった。違反行為に対する抑止力強化の一環として、今後は出品者が販売して得た売上金を引き出すときには、口座情報と入力してもらった名前などの情報を突き合わせるので、偽名などでの入力ができなくなる」と話しています。<br><br>そのうえで、「違反行為があった場合には、警察との連携で情報を提供することも考えている。違法行為を行う利用者に対しては捜査協力をしていき、安全な利用環境を整備していきたいと考えている。今後はＡＩ＝人工知能のような新しい技術にも投資していって、よりシステム的なパトロールの体制を強化していきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:15:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>殺害された女性 携帯電話見ていて気付かず襲われたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>殺害された女性 携帯電話見ていて気付かず襲われたか</span><time datetime="2017-10-12T04:18"><span>10月12日</span> <span>4時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175341_1710120435_1710120449_01_03.jpg" alt="殺害された女性 携帯電話見ていて気付かず襲われたか" id="news_image"></div><div>１１年前、川崎市のＪＲの高架下のトンネルで女性を刃物で殺害したとして逮捕された３７歳の男は「携帯電話を見ながら歩いていた女性を襲った」と、逮捕前の任意の事情聴取で説明していたことが、捜査関係者への取材でわかりました。警察は、女性が男が近づいてくるのに気付かず、いきなり襲われたと見て調べています。</div><div>１１年前の平成１８年９月、川崎市宮前区のＪＲの高架下のトンネル内の歩道で、近くに住むアルバイト、黒沼由理さん（当時２７）を刃物で刺して殺害したとして、別の通り魔事件で刑務所に服役していた鈴木洋一容疑者（３７）が殺人の疑いで逮捕されました。<br><br>鈴木容疑者と黒沼さんは面識がなかったことがわかっていますが、今回の事件で逮捕される前の任意の事情聴取に対し、「携帯電話を見ながら歩いていた女性を襲った」と説明していたことが、捜査関係者への取材でわかりました。黒沼さんは事件の数分前に友人とメールのやり取りをしていたということです。<br><br>これまでに鈴木容疑者は「誰か女性を刺したいという衝動があった」とも説明しているということです。<br><br>警察は、黒沼さんが鈴木容疑者が近づいてくるのに気付かず、いきなり襲われたと見て、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 04:18:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍大型ヘリ炎上 沖縄県が強く抗議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍大型ヘリ炎上 沖縄県が強く抗議へ</span><time datetime="2017-10-12T05:34"><span>10月12日</span> <span>5時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175381_1710120505_1710120534_01_03.jpg" alt="米軍大型ヘリ炎上 沖縄県が強く抗議へ" id="news_image"></div><div>１１日、沖縄のアメリカ軍北部訓練場の近くで、アメリカ軍の大型ヘリコプターが民間の牧草地に緊急着陸し、炎上しました。沖縄県はアメリカ軍や日本政府に強く抗議するとともに、事故原因の究明と、同型機の飛行停止を求めることにしています。</div><div>アメリカ軍によりますと、１１日午後５時２０分ごろ、普天間基地に配備されている海兵隊の大型ヘリコプター「ＣＨ５３」が訓練のため飛行中、機内で火災が起き、沖縄本島北部の北部訓練場の近くに緊急着陸し、炎上しました。<br><br>緊急着陸したのは東村高江地区にある県道沿いの民間の牧草地で、住民などによりますと、最も近い集落からは数百メートルの距離だということです。機体からは一時、激しい炎と煙が立ちのぼりましたが、７人の乗員や、住民にけがはなかったということです。アメリカ軍は原因を調査し、沖縄防衛局なども詳しい状況を調べています。<br><br>ＣＨ５３は兵員の輸送などに使われる大型のヘリコプターで、平成１６年には、普天間基地に隣接する沖縄国際大学に墜落し、乗員３人が重軽傷を負ったほか、大学の校舎や住宅の屋根などが壊れる被害が出ました。また、アメリカ軍の輸送機オスプレイは、去年１２月、沖縄県名護市の浅瀬で大破したり、先月には新石垣空港に緊急着陸したりするなど、アメリカ軍機の事故やトラブルが相次いでいます。<br><br>沖縄県の翁長知事は「名護市の事故から１年もたたないうちに同じような事故を起こしたことに強い憤りを感じる」と述べ、沖縄県は１２日、アメリカ軍や日本政府に強く抗議するとともに、事故原因の究明と、同型機の飛行停止を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄防衛局が牧草地の所有者に謝罪</h3><div>沖縄県東村でアメリカ軍の大型ヘリコプターが民間の牧草地に緊急着陸し炎上した事故を受けて、１１日夜、この牧草地を所有する男性の自宅に沖縄防衛局の職員が訪れ、謝罪しました。<br><br>緊急着陸した牧草地を所有するのは西銘晃さんで、１１日午後１１時前、沖縄防衛局の職員が自宅を訪れ、「大変、申し訳ございません。今後、現場を調査して補償もさせていただきます」と陳謝しました。西銘さんはこのあと記者団に対し、「現場の牧草は飼料として使えないので、かなりの損害になる。こういった事故が起きないよう対策を徹底してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 05:34:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳の噴火継続 噴石や火砕流に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳の噴火継続 噴石や火砕流に警戒を</span><time datetime="2017-10-12T08:27"><span>10月12日</span> <span>8時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175441_1710120618_1710120628_01_03.jpg" alt="新燃岳の噴火継続 噴石や火砕流に警戒を" id="news_image"></div><div>１１日、平成２３年以来となる噴火が発生した霧島連山の新燃岳は噴火が続いていて、気象台は噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね２キロの範囲で大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳では１１日の朝から噴火が連続して起きていて、福岡管区気象台によりますと、１２日午前３時には噴煙が火口から７００メートルの高さに、午前７時２１分には１７００メートルの高さまで上がっているのが確認されるなど、噴火が継続しています。<br><br>気象庁は今後、より規模の大きな噴火が起きるおそれがあるとして、噴火警戒レベル３の火口周辺警報を継続し、火口からおおむね２キロの範囲で噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、気象庁が１１日行った降灰調査では火口の東側に当たる宮崎市、宮崎県都城市、小林市、高原町で火山灰が降ったことが確認されました。<br><br>気象庁の降灰予報によりますと、火山灰は１２日も山の北東から東の宮崎県側を中心に火口から５０キロから８０キロの範囲で予想されていて、気象台は火山灰や小さな噴石にも注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 08:27:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ＮＢＣテレビの放送免許剥奪の必要性に言及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ＮＢＣテレビの放送免許剥奪の必要性に言及</span><time datetime="2017-10-12T08:29"><span>10月12日</span> <span>8時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175471_1710120834_1710120847_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 ＮＢＣテレビの放送免許剥奪の必要性に言及" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＮＢＣテレビは、トランプ大統領がアメリカが保有する核兵器を１０倍近くに増やしたいと発言し、ティラーソン国務長官が「ばかだ」と批判していたと伝えました。トランプ大統領は、報道内容を否定し、ＮＢＣの放送免許を剥奪する必要性にまで言及して物議を醸しています。</div><div>ＮＢＣテレビは１１日、トランプ大統領がことし７月にティラーソン国務長官らとの会議で、アメリカが保有する核兵器を１０倍近くに増やしたいと発言したと伝えました。これに対し、ティラーソン長官は驚いて、直後にトランプ大統領を「ばかだ」と批判したということです。<br><br>この報道について、トランプ大統領は記者団に対し、「フェイクニュースだ。核兵器を増やす必要はなく、近代化したいだけだ」と述べ、内容を否定しました。また、ツイッターに「どの時点でＮＢＣの免許に異議を申し立てるのが適切だろうか」と書き込み、放送免許を剥奪する必要性にまで言及しました。<br><br>ＮＢＣは先週も、ティラーソン長官がトランプ大統領を「ばかだ」と批判し辞意をほのめかしていたと伝え、トランプ大統領は「もし彼が本当にそう言ったのなら、自分と長官のＩＱテストの結果を比べる必要がある」と述べています。トランプ大統領は、政権内部の確執を伝え続けるＮＢＣに対する批判を強めていて物議を醸しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 08:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逮捕のブラジル五輪委員会の会長が辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/k10011175511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>逮捕のブラジル五輪委員会の会長が辞任</span><time datetime="2017-10-12T08:48"><span>10月12日</span> <span>8時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171012/K10011175511_1710120933_1710120938_01_02.jpg" alt="逮捕のブラジル五輪委員会の会長が辞任" id="news_image"></div><div></div><div>去年のブラジル・リオデジャネイロオリンピックの招致をめぐり、開催都市を決める投票権を持つ委員の票の買収に関与したとして逮捕されたブラジルオリンピック委員会のヌズマン会長は、みずからの弁護に専念するとして会長を辞任しました。</div><div>１９９５年から２０年以上、ブラジルオリンピック委員会の会長を務めたカルロス・ヌズマン氏は、去年のリオデジャネイロオリンピックの招致をめぐり、開催都市を決める投票権を持つ委員の票の買収に関与したとして、今月５日、ブラジルの捜査当局に逮捕されました。<br><br>事件を受けて、ブラジルオリンピック委員会は１１日、本部があるリオデジャネイロで臨時の会合を開き、地元メディアによりますと、会合ではヌズマン氏が委員会に宛てた手紙が読み上げられたということです。<br><br>この中で、ヌズマン氏は票の買収への関与を否定したうえで、「みずからの弁護に専念する必要がある」として、会長を辞任する意向を明らかにしました。このあと、委員会はヌズマン氏の会長辞任を承認し、後任の会長に今のパウロ・バンデルレイ副会長を昇格させることを決めたということです。<br><br>ブラジルでは、今回の事件を受けてオリンピック委員会への不満が高まっていて、オリンピック委員会の本部前では元スポーツ選手らおよそ１５人が改革を求めて抗議の声を上げました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171012%2Fk10011175511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Oct 2017 08:48:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>