<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“たとえ親子でも内容漏らすな”「忍者の誓約書」見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/k10011725551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“たとえ親子でも内容漏らすな”「忍者の誓約書」見つかる</span><time datetime="2018-11-27T17:36"><span>11月27日</span> <span>17時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/K10011725551_1811271741_1811271748_01_02.jpg" alt="“たとえ親子でも内容漏らすな”「忍者の誓約書」見つかる" id="news_image"></div><div></div><div>“親子といえども忍術書の内容などを漏らしてはならない”。<br>江戸時代の「忍者の誓約書」が今月、三重大学に預けられた資料の中から見つかり、研究者は「秘密を守る忍者の厳しい姿が伝わる貴重な資料だ」としています。</div><div>三重大学に預けられたのは「敬白天罰霊社起請文前書」（けいびゃく てんばつれいしゃ きしょうもんまえがき）という古文書で、三重県伊賀市の旧家に残されていました。<br><br>古文書を保存していた旧家は江戸時代、この地方を治めた大名の藤堂家に仕えた忍者の子孫にあたり、今月、三重大学と古文書を預ける契約を結びました。<br><br>三重大学国際忍者研究センターの高尾善希准教授によりますと、古文書は、およそ300年前、当時の木津伊之助という忍者が忍術を悪用しないことなどを師匠に誓った誓約書だということです。<br><br>高尾准教授によりますと、この中には「喩親子兄弟たりといふ共他見他言仕間敷候」（たとい おやこ きょうだいたりというとも たけんたごんつかまつる まじくそうろう）と書かれ、親子といえども忍術書の内容などを漏らしてはならないと厳しく戒めるなど、６つの約束が記されているということです。<br><br>そのうえで、もし誓約を破った場合には子孫の代まで神にたたられることになると強い言葉で警告する言葉も書かれているということです。<br><br>高尾准教授は「忍術を学ぶ江戸時代の忍者の姿がうかがえるだけでなく忍者の秘密を守る態度が非常に厳しく貫かれていたことがわかる貴重な資料だ」と話していました。<br><br>この子孫の家には、このほか、130点余りの古文書が残され、これらも三重大学に預けられたことから高尾准教授らは今後、解読を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181127%2Fk10011725551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 17:36:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材受け入れ拡大法案 衆院法務委員会で可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/k10011725581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人材受け入れ拡大法案 衆院法務委員会で可決</span><time datetime="2018-11-27T18:02"><span>11月27日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/K10011725581_1811271740_1811271741_01_02.jpg" alt="外国人材受け入れ拡大法案 衆院法務委員会で可決" id="news_image"></div><div>来年４月から外国人材の受け入れを拡大するため、新たな在留資格を設ける出入国管理法の改正案は、衆議院法務委員会で採決が行われました。採決が行われ一部修正のうえ、自民・公明両党などの賛成多数で可決されました。</div><div>出入国管理法の改正案は、27日夕方、衆議院法務委員会で、野党の議員が委員長席を取り囲んで抗議する中、採決が行われました。<br><br>その結果、一部修正のうえ、自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で可決されました。法案は、来年４月からの外国人材の受け入れ拡大に向け、「特定技能」の「１号」と「２号」という新たな在留資格を設けるものです。<br><br>「特定技能１号」は、特定の分野で、相当程度の技能を持つと認められた外国人に与えられ、在留期間は、最長で通算５年で、家族の同伴は認めないとしています。<br><br>また、「特定技能２号」は、「１号」を上回る「熟練した技能」を持つと認められた外国人に与えられ、在留期間に上限を設けず、長期の滞在や家族の同伴も可能になるとしています。<br><br>一方、法案は、新たな制度の運用を点検し、必要な措置をとるための見直しの時期を「３年後」から「２年後」に短縮することなど、一部修正が行われました。<br><br>受け入れの対象は、農業や介護業など14業種が検討されていますが、制度の詳細は法案には明記されておらず、成立後に、省令で定めるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181127%2Fk10011725581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:02:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平成」30年間で人気の名前「翔太」「美咲」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/k10011725171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「平成」30年間で人気の名前「翔太」「美咲」</span><time datetime="2018-11-27T18:09"><span>11月27日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/K10011725171_1811271318_1811271319_01_02.jpg" alt="「平成」30年間で人気の名前「翔太」「美咲」" id="news_image"></div><div></div><div>「平成」の30年間に生まれた子どもの名前で最も多かったのは男の子が「翔太（しょうた）」、女の子が「美咲（みさき）」だという調査がまとまりました。平成の間は、音の響きから名前をつける傾向が強まり、読み方の多様化が進んだということです。</div><div>この調査は「明治安田生命」が契約者を対象に毎年行っていて、今回は、来年５月に元号が改められるのを前に、平成の30年分の名前をまとめました。<br><br>それによりますと、男の子で最も多かった名前は、飛翔の「翔」に「太い」で「翔太」、次いで飛翔の「翔」１字で「しょう」や「かける」、健康の「健」に「太い」で「健太（けんた）」でした。<br><br>「翔」の字を使った名前は平成に入って以降、人気が高まったということで、調査した会社は「新たな元号のもと、未来へはばたいてほしいという親の願いが込められたのではないか」としています。<br><br>また、女の子では「美しい」に「咲く」の「美咲」が最も多く、次いで漢字１字で「葵（あおい）」、太陽の「陽」に菜の花の「菜」で「ひな」や「はるな」と読む名前が多くなりました。<br><br>「美咲」は平成３年から６年連続で１位になるなど、長い期間、人気を集めたということです。<br><br>一方、平成30年に生まれた子どもで最も多かったのは男の子が「蓮」の１字で「れん」、女の子が「結ぶ」に「月」と書いて「ゆづき」でした。<br><br>調査した会社は「平成の間は音の響きから名前をつける傾向が強まって、漢字の表記や読み方が一層多様化した。来年、元号が改められると新しい元号にちなんだ名前や新しい時代の始まりを意識した名前が増える可能性がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>子どもの名付けにアプリ活用も増加</h3><div>スマートフォンのアプリを活用して、子どもに名前をつける人も増えています。<br><br>千葉県市川市にあるアプリの開発会社は、子どもの名前を付ける際に手助けしてくれるアプリを平成23年に開発しました。<br><br>アプリでは、名字や子どもの性別を入力すると、字画の組み合わせがいいとされる複数の名前の候補が表示されます。<br><br>さらに、「明るい」や「優しい」など子どもの名前に込めたいイメージを選択すると、そのイメージにあった名前が表示される機能もあります。<br><br>会社によりますと、スマートフォンの普及とともにアプリのダウンロード数が増え続け、これまでに100万ほどに上っているということです。<br><br>アプリを開発した会社の担当者は「名前の辞典などと比べて手軽にどこでも利用できるところが、アプリが利用される要因だと考えられる。『アプリを使って３人の子どもの名前を付けました』という声も寄せられていて、今後、ますます普及していくと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181127%2Fk10011725171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 18:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NHK受信料 来年と再来年の２回に分け値下げへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/k10011725721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NHK受信料 来年と再来年の２回に分け値下げへ</span><time datetime="2018-11-27T19:16"><span>11月27日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/K10011725721_1811271922_1811271923_01_02.jpg" alt="NHK受信料 来年と再来年の２回に分け値下げへ" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫは中長期の収支見通しを踏まえて適正な受信料の水準を確保するため、受信料の値下げを実施することを決めました。値下げは来年と再来年の２回に分けて行い、規模は受信料収入の4.5％程度です。また値下げを含めた視聴者への還元は、今の経営計画に盛り込んだ負担軽減策と合わせて、単年度で422億円規模、受信料収入の６％相当となります。</div><div>ＮＨＫは27日の経営委員会で、今の経営計画について、受信料の値下げを含め還元を実施することを盛り込んだ形で修正議決しました。<br><br>修正した経営計画では、去年12月の最高裁判所の判決以降、受信料の支払いが増加するなどして、計画を上回る収入を確保する見通しです。<br><br>一方、支出については、「情報の社会的基盤」の役割を果たすため、必要な予算を確保しつつ既存の業務の抜本的な見直しなど改革を一層推進し、事業規模を適正な水準に抑えて管理するとしています。<br><br>こうした中長期の収支の見通しを踏まえて、適正な受信料の水準を確保するため、今の経営計画に盛り込んでいる負担軽減策に加えて、受信料収入の4.5％程度の受信料の値下げを実施します。<br><br>値下げは２回に分けて行い、まず、消費税率の２％引き上げが行われる来年10月に地上契約と衛星契約を実質２％値下げし、受信料額の改定は行いません。<br><br>さらに、再来年10月には地上契約と衛星契約を2.5％値下げするとしています。<br><br>来年と再来年の両方を合わせた値下げ相当額は、継続振込の２か月払の場合、月額で地上契約は59円、衛星契約は102円となります。<br><br>社会福祉施設への免除拡大や奨学金の受給対象などの学生への免除など、今の経営計画に盛り込んだ負担軽減策と合わせて、視聴者への還元は単年度で422億円規模、受信料収入の６％相当となります。<br><br>受信料の値下げを盛り込んだ経営計画が修正議決されたあと、石原経営委員長と上田会長は記者会見しました。<br><br>この中で石原委員長は「受信料の値下げは妥当なものであり、ＮＨＫが公共放送、公共メディアとしての役割を果たしていくことができると判断した。執行部には、引き続き現在の経営計画を着実に実行するとともに、ＮＨＫとＮＨＫグループで働く一人一人が公共メディアに携わる人間として、高い倫理観を持ち重い社会的責任を負っていることを意識して取り組んで頂くよう改めて強くお願いした。受信料の重みを肝に銘じ視聴者の皆様の信頼に応えられているか、厳しく監督していく」と述べました。<br><br>また上田会長は「今後、経営環境が厳しさを増す中で、受信料の値下げを実施することは、平たんな道ではないが、私はこの時を『改革の好機』ととらえたい。将来を見据えてＮＨＫグループ一体ですでに着手している抜本的な業務改革を加速させ、役職員一同がその目的と危機感を共有し一丸となって改革にまい進していく決意だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181127%2Fk10011725721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:16:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長 “退任後に80億円支払い” 側近だけで計画共有か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/k10011725661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長 “退任後に80億円支払い” 側近だけで計画共有か</span><time datetime="2018-11-27T19:17"><span>11月27日</span> <span>19時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/K10011725661_1811271832_1811271917_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長 “退任後に80億円支払い” 側近だけで計画共有か" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が逮捕された事件で、日産内部ではゴーン前会長の退任後にさまざまな名目でおよそ80億円の報酬を支払う計画が立てられ、前代表取締役などごく一部の側近だけで共有していた疑いがあることが関係者への取材で分かりました。こうした計画は日産の財務部門も把握していなかったということで東京地検特捜部が詳しい経緯を調べています。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いで逮捕され、東京地検特捜部は報告書に記載していない報酬は直近の３年間も含む８年間でおよそ80億円に上るとみて捜査を進めています。<br><br>関係者によりますと、日産内部ではゴーン前会長の退任後に、さまざまな名目でおよそ80億円の報酬を支払う計画が立てられ、前代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）など、ごく一部の側近だけで共有していた疑いがあるということです。<br><br>計画では退任後に競業に就くことを避けるための契約金としておよそ35億円、役員退職の慰労金としておよそ25億円、コンサルタントの契約金としておよそ20億円を支払うことを検討していたということです。<br><br>こうした計画は日産の財務部門も把握していなかったということで特捜部が詳しい経緯を調べています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長とケリー前代表取締役はいずれも容疑を否認し、ゴーン前会長は「合法的に進めてくれと弁護士でもあるケリー前代表取締役に頼んで決めたことだ」などと主張しているほか、ケリー前代表取締役は「退任後に報酬を支払うことは正式に決まっておらず、報告書に記載する必要はない」などと説明しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181127%2Fk10011725661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 19:17:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ゲノム編集ベビー” 中国でも批判相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/k10011725831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“ゲノム編集ベビー” 中国でも批判相次ぐ</span><time datetime="2018-11-27T20:35"><span>11月27日</span> <span>20時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/K10011725831_1811272022_1811272035_01_02.jpg" alt="“ゲノム編集ベビー” 中国でも批判相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>中国の研究者が「ゲノム編集」と呼ばれる技術でヒトの受精卵の遺伝情報を書き換え、実際に赤ちゃんが誕生したと主張していることに対して、中国国内でも批判が相次いでいます。</div><div>中国南部、広東省深セン※にある南方科技大学の賀建奎准教授は、「ゲノム編集」という遺伝情報を書き換える技術を使ってエイズウイルスに感染しないよう受精卵を操作し、今月、双子の女の子が誕生したと主張する動画を、26日インターネット上に投稿し、海外の研究者などからは、事実とすれば安全性や生命倫理の点で問題があるという指摘が出ています。<br><br>こうした中、中国国内では26日、科学者など120人余りが連名で「人体実験であり、常軌を逸していると言わざるをえない。計り知れないリスクがあり『パンドラの箱』が開かれた」とする声明を出しました。<br><br>そのうえで、公表された内容について「科学者として断固反対し、強く非難する」と批判しています。<br><br>このほか、感染症の専門家や細胞生物学の学会も反対の声明を出すなど、中国国内では批判が相次いでいます。<br><br>一方、国営の中国中央テレビも、政府が広東省の担当部門に調査を指示したと伝えるなど、国としても事態を注視していることが伺えます。<br><br>動画を投稿した賀准教授は、香港で開かれている国際会議に28日出席する予定で、今回公表した内容について発言するのか注目されています。<br><br>※センは「土」偏に「川」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181127%2Fk10011725831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:35:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮崎6人殺害 家族以外で犠牲の男性 夫婦げんかの仲裁で来訪か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/k10011725471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮崎6人殺害 家族以外で犠牲の男性 夫婦げんかの仲裁で来訪か</span><time datetime="2018-11-27T20:46"><span>11月27日</span> <span>20時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181127/K10011725471_1811271657_1811271704_01_02.jpg" alt="宮崎6人殺害 家族以外で犠牲の男性 夫婦げんかの仲裁で来訪か" id="news_image"></div><div>宮崎県高千穂町の住宅で家族など６人が殺害された事件で家族以外で唯一犠牲になった44歳の男性は「夫婦げんかの仲裁に行く」と自分の家族に伝えたあと、事件現場に向かったとみられることが関係者への取材で分かりました。警察は、仲裁する中で殺害された可能性があると見て調べています。</div><div>26日の昼前、宮崎県高千穂町押方の農業飯干保生さん（72）の住宅で、飯干さんと妻の實穂子さん（66）、次男の昌大さん（42）の妻の美紀子さん（41）、次男夫婦の長男で建設会社社員の拓海さん（21）、同じく長女で小学２年生の唯さん（７）の家族５人と、次男の知人で、隣の五ヶ瀬町の農業、松岡史晃さん（44）の合わせて６人が死亡しているのが見つかり、警察は殺人事件として捜査しています。<br><br>町内では、26日住宅から２キロ余り離れた橋のそばにある崖下の川で遺体が見つかっていました。<br><br>警察によりますと、27日午前、引き揚げられ事件後、連絡が取れなくなっていた次男で会社員の飯干昌大さん（42）と確認されました。<br><br>警察によりますと、次男は、家族以外で唯一犠牲になった松岡さんと知り合いで、事件について何らかの事情を知っていると見られています。<br><br>また、松岡さんの家族と26日話したという女性によりますと、松岡さんは25日の夜、「次男夫婦のけんかの仲裁に行く」と事件現場に向かったとみられています。<br><br>警察は仲裁する中で殺害された可能性もあると見て詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件のいきさつ</h3><div>これまでの警察や関係者への取材で明らかになった事件のいきさつです。<br><br>飯干さんの次男、昌大さん（42）。25日までの１泊２日の日程で妻の美紀子さん（41）と、長女で小学２年生の唯さん（７）の３人で熊本県に勤め先の社員旅行に出かけていました。会社によりますと、25日午後３時半ごろに会社に戻って解散し、その後、自宅に帰ったとみられています。<br><br>一方、その次男の知り合いで家族以外で唯一、事件に巻き込まれた松岡史晃さん（44）は、25日の夜から自宅に帰ってこなかったということです。警察は飯干さんの家を訪れていた可能性があるとみています。<br><br>一夜明けた26日の午前８時すぎ小学２年生の唯さんが登校して来ませんでした。自宅や両親の携帯電話もつながらないことから不審に思った小学校の教頭が午前９時ごろ自宅を訪れました。呼び鈴をならしても応答はなく、玄関の引き戸の鍵も閉まっていて「変わった様子はない」として引き上げたということです。<br><br>その後、午前10時半ごろ、県内に住む飯干さんの家族から「自宅に電話するがつながらない」と警察に通報がありました。そして午前11時ごろ、自宅を訪ねた警察官が６人の遺体を見つけました。<br><br>同じころ、松岡さんの父親が五ヶ瀬町内の交番を訪ねて「息子が昨夜から帰ってこない」と相談し、警察が調べていたところ、遺体で見つかったうちの１人と確認されました。<br><br>その後、次男が使っていた車が現場から２キロ余り離れた国道にかかる橋のそばの駐車場で発見されました。午後４時ごろ、橋から100メートルほど崖下の川の中で次男とみられる遺体が見つかりました。<br><br>警察は、社員旅行から帰ったとみられる25日の夕方から26日の朝までの間に事件が起きたとみて調べています。</div></div><div><h3>飯干唯さんが通う小学校 臨時全校集会で説明</h3><div>飯干さんの次男夫婦の長女の唯さんは（７）、押方小学校に通う２年生です。<br><br>小学校の教頭によりますと、算数の授業では答えが分かると笑顔で手を挙げ、最近ではかけ算の九九を習い、２の段と５の段が得意だったということです。<br><br>また、近所に住む人によりますと、明るく活発で、自宅の周辺で自転車に乗って遊ぶ様子がたびたび見られたほか、ことしの夏には地域の川で、祖母で、飯干さんの妻の實穂子さんと魚のつかみ取り大会などに参加していたということです。<br><br>事件が発覚する前日の25日までは、父親の勤め先の社員旅行に参加し、両親と一緒に食事や散策を楽しんだということです。<br><br>小学校によりますと、旅行の翌日の26日、登校時間の午前８時10分をすぎても唯さんが学校に来なかったため、担任が自宅などに電話したものの、連絡がとれなかったということです。<br><br>教頭が自宅まで訪れ、呼び鈴を鳴らしても応答はなかったということで、その後、亡くなっているのが見つかりました。<br><br>27日朝開かれた臨時の全校集会で、川越鉄郎校長は、集まった児童たちに対し、唯さんが事件に巻きこまれて亡くなったことを説明したうえで「唯ちゃんの分までみんなで生きよう」と伝えたということです。</div></div><div><h3>飯干保生さん 温厚でもの静か 夫婦仲もよく</h3><div>亡くなった飯干保生さん（72）は、妻と次男夫婦、それに孫２人の６人で暮らし、農業を営んでいました。<br><br>同じ地区に住む人によりますと、温厚でもの静かで、足を悪くしていたものの、畑仕事に精を出していたということです。<br><br>また、妻とも仲がよく、地元の集まりに２人そろって参加する姿がたびたび見られたということです。<br><br>飯干さんの親類で、近くの地区に住む80代の男性は「夫婦仲がよく、若いころは一緒に手をつないで畑仕事に行く姿を見たこともある。この辺りは、それぞれの世帯のつながりも強い地域で、こんな事件が起きるとは誰も思っていなかった」と話しています。</div></div><div><h3>松岡史晃さんを知る女性「どうして事件現場に…」</h3><div>亡くなった松岡史晃さんを知る近所の70代の女性は「道で会うと、にこっと会釈をしてくれる明るく、いい青年でした。どうして事件現場に行ってしまったのか分かりませんが、亡くなったと聞いても信じられず、残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181127%2Fk10011725471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Nov 2018 20:46:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>