<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>セクハラ被害公表のジェシカ・チャステインさん「変化起こせる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/k10011245881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>セクハラ被害公表のジェシカ・チャステインさん「変化起こせる」</span><time datetime="2017-12-04T16:44"><span>12月4日</span> <span>16時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/K10011245881_1712041640_1712041643_01_02.jpg" alt="セクハラ被害公表のジェシカ・チャステインさん「変化起こせる」" id="news_image"></div><div></div><div>ハリウッドの大物プロデューサーによるセクハラ疑惑が報じられたのをきっかけに、セクハラの被害を公表する動きが世界で広がる中、自身も被害を公表したハリウッド女優のジェシカ・チャステインさんがＮＨＫのインタビューに応じ、「同じ考えを持つ人々が集まることで変化は起こせる」と述べ、今こそ男性優位の社会を変えていく必要があると訴えました。</div><div>ハリウッド女優のジェシカ・チャステインさんは、映画のＰＲのため来日し、先週、都内でＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>セクハラ疑惑が広がっていることについて、チャステインさんは「この問題は、映画界だけに限らず、政界や金融業界にも長きにわたって存在していた」と述べ、実態が見えない状況が長期間続いていたとの考えを示しました。<br><br>セクハラ疑惑が報じられたあと、チャステインさん自身も、あるプロデューサーから体を触られた経験があることを明らかにしています。<br><br>チャステインさんは、被害を公表した理由について、「私自身、女性が同等に扱われない業界に身を置き、とても不愉快に感じる状況が何度もあったが、それがこの業界では当たり前なのだと思っていた。しかし、女性たちが受けた被害の実態を知り、自分が黙ったままで実態を伝えないことは、悪事がはびこる状況に加担することになると思った」と語りました。<br><br>そして、こうした被害を二度と起こさないためには、「権力を使って女性を犠牲にしてきた一部の男性がのさばってきたが、こうした行為は許されないとはっきりさせることが重要だ。アメリカは、男性に支配された社会で、女性が大統領になったこともない。大企業の役員も女性は少なく、この現状は、何が何でも変えなければならない」と述べて、今こそ男性優位の社会を変えていく必要があると訴えました。<br><br>そのうえで、「同じ考えを持つ人々が集まることで変化は起こせる。被害を訴え出た人たちが守られ、勇気がたたえられるよう、できるかぎりのことをしたい。理想としたいのは、性別や人種などにかかわらず、誰もが平等な機会をもち、平等な待遇を受け、指導的地位につける世の中だ」として、すべての人が対等に扱われる社会を築けるよう活動を進めていく考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ジェシカ・チャステインさんとは</h3><div>ジェシカ・チャステインさんは、アメリカ西部カリフォルニア州生まれの４０歳。<br><br>アメリカの人気ドラマ「ＥＲ緊急救命室」などに出演したあと、フランスのカンヌ国際映画祭で最優秀賞のパルムドールを受賞した「ツリー・オブ・ライフ」で主演のブラッド・ピットさんの妻役を演じ、一躍、注目を集めました。<br><br>また、２０１２年に公開された「ゼロ・ダーク・サーティ」では、パキスタンに潜伏していたビンラディン容疑者の行方を突き止め、追い詰めていくＣＩＡ＝中央情報局の分析官を熱演し、アメリカのゴールデングローブ賞の主演女優賞を受賞しました。<br><br>また、今月から日本でも公開が始まる「ユダヤ人を救った動物園アントニーナが愛した命」では、第２次世界大戦下のポーランドで数多くのユダヤ人の命を救った実在の女性を演じるなど、実力派女優として知られています。<br><br>チャステインさんは、ハリウッドにおける男女の俳優の賃金格差を問題にしたり、男性優位の映画業界に疑問を投げかけたりするなど、社会的な問題に対する発言を積極的にすることでも知られています。<br><br>今回、大物プロデューサーのセクハラ疑惑を受けて、チャステインさんもことし１０月、ロサンゼルスで行われたイベントで、以前、廊下を歩いていた時に、プロデューサーにすれ違いざまに体を触られた経験があることを明らかにし、被害を訴えることで仕事がなくなることをおそれ、黙っていたと語っています。</div></div><div><h3>ハリウッドのセクハラ疑惑の経緯</h3><div>ハリウッドの大物プロデューサーによるセクハラ疑惑が最初に明るみになったのは１０月５日。映画「恋におちたシェイクスピア」や「英国王のスピーチ」など、アカデミー賞を受賞した作品を数多く手がけたハービー・ワインスティーン氏について、アメリカの有力紙、ニューヨークタイムズが、３０年以上にわたり、女優やモデルなどに対してセクハラ行為をしていたと伝えたことがきっかけでした。<br><br>ニューヨークタイムズによりますと、ワインスティーン氏がセクハラ行為の見返りにキャリアアップなどを約束していたケースもあったということです。<br><br>その後、アンジェリーナ・ジョリーさんやグウィネス・パルトロウさんなど著名な女優たちも、過去にワインスティーン氏からセクハラ被害を受けたことを公表し、アメリカとイギリスでは警察が捜査に乗り出しました。<br><br>ワインスティーン氏の被害にあった女優たちは次々に声を挙げ、先月２５日時点で、実名で被害を訴え出た女性の数は８９人に上り、中にはレイプ被害の訴えも含まれています。<br><br>ワインスティーン氏は、自分が手がける映画に出演する俳優を決めるうえで大きな権限を持っていることから、ワインスティーン氏の要求を拒否することは、俳優やモデルとして成功できないことを意味していました。<br><br>このため、被害者は、仕事を失うことをおそれて公表をためらい、被害が長年続いてきたと見られ、権力を利用した悪質な行為だとして世界に衝撃が広がりました。<br><br>ワインスティーン氏側は「合意のない性交渉や、要求を断った女性に対する報復は一切なかった」としています。</div></div><div><h3>セクハラ被害公表 告発の動き広がる</h3><div>ワインスティーン氏のセクハラ疑惑が報じられたのをきっかけに、これまで沈黙していたセクハラ被害を公表し、加害者を告発する動きが業種や国境を越えて広がり続けています。<br><br>このうち、スウェーデンでは、映画「リリーのすべて」でアカデミー賞の助演女優賞を受賞した人気女優、アリシア・ヴィキャンデルさんなど、７００人を超える女優が地元紙に連名で公開書簡を出し、監督や俳優などから受けたセクハラ被害をつづりました。<br><br>また、アメリカでも、国防総省や国務省などで働く２００人以上の女性たちが「これはハリウッドだけの問題ではない。私たちもセクハラや性暴力の犠牲者だ」などとする公開書簡を発表しました。<br><br>告発は政界にも及んでいます。<br><br>イギリスでは、ファロン国防相が、女性記者の膝に手を置いたなどと批判され、先月、辞任に追い込まれました。<br><br>アメリカ議会でも、セクハラ被害の訴えが相次ぎ、下院の司法委員長も務めたことがある民主党の重鎮、コンヤーズ議員が司法委員を辞任したほか、民主党のフランケン上院議員に対する倫理委員会の調査が行われています。<br>さらに、下院の公聴会で、民主党の女性議員が「現職議員の中にセクハラ行為に関わったことのある人が２人いる」と証言し、波紋が広がっています。<br><br>非難の矛先は、メディアにも向かい、アメリカ・ＮＢＣテレビは、朝のニュース番組のキャスターを２０年間、務めてきたマット・ラウアー氏を性的に不適切な行為があったとして解雇したほか、ＣＢＳや公共放送のＰＢＳで長年キャスターを務めてきたチャーリー・ローズ氏も、部下などにセクハラ行為を繰り返していたことが発覚し、契約の解除や番組の打ち切りが決まりました。<br><br>また、アメリカの有力紙、ニューヨークタイムズで、トランプ政権の取材を担当していた記者が、過去に同僚の女性にキスをしたり体を触ったりしたなどと報じられ、停職処分となりました。</div></div><div><h3>＃ＭｅＴｏｏとは</h3><div>ハリウッドの大物プロデューサーをめぐるセクハラ疑惑が報じられたあと、ＳＮＳ上では、「自分も被害者だ」という意味の「＃ＭｅＴｏｏ」というハッシュタグを使って被害を公表する動きが瞬く間に広がりました。<br><br>きっかけは、ハリウッド女優、アリッサ・ミラノさんが自身のツイッターに、「セクハラや性暴力にあったすべての女性が『ＭｅＴｏｏ』と書けば、問題の重大さを知らせることができる」と投稿して、声を挙げるよう呼びかけたことでした。<br><br>この呼びかけに、アメリカの歌手、レディー・ガガさんがすぐに「＃ＭｅＴｏｏ」と応じました。<br><br>アメリカの元体操選手で、２０１２年のロンドンオリンピック・体操女子団体総合で金メダルを獲得したマケイラ・マロニーさんも、チームドクターからセクハラを受け続けていたことを告白しました。<br><br>アイスランドの人気歌手、ビョークさんも、自身のフェイスブックに、過去に映画監督から受けたセクハラ被害について細かく書き込みました。そのうえで、「このような話を公表するのは本当に難しいことだった。何年もためらってきた皆さんの気持ちはよくわかる。今は変化を起こせるタイミングだと思う」として、泣き寝入りせずに声を挙げることを訴えました。<br><br>名だたるスターたちもＳＮＳ上で「＃ＭｅＴｏｏ」と記して、過去に受けた被害を公表したことに後押しされる形で、それまでの沈黙を破って被害を告白したり、加害者を告発したりする人たちが相次ぎました。<br><br>アメリカのメディアによりますと、ツイッター上では「＃ＭｅＴｏｏ」というハッシュタグは、呼びかけからおよそ１週間で、８５か国で１７０万件掲載され、業種や国境を越え、大きなうねりとなっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171204%2Fk10011245881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 16:44:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横綱白鵬 元横綱日馬富士に「言葉見つからない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/k10011245891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>横綱白鵬 元横綱日馬富士に「言葉見つからない」</span><time datetime="2017-12-04T17:10"><span>12月4日</span> <span>17時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171204/K10011245891_1712041702_1712041710_01_03.jpg" alt="横綱白鵬 元横綱日馬富士に「言葉見つからない」" id="news_image"></div><div>大相撲の冬巡業は４日、２日目を迎え、元横綱 日馬富士が引退したあと、横綱 白鵬が初めて取材に応じ「本人に私がどういう言葉をかけていいか見つからない。少し時間をおいて直接、本人に伝えられればと思う」と心境を話しました。</div><div>元横綱 日馬富士は、ことし１０月巡業先の鳥取市で平幕の貴ノ岩に暴行したことを認め、その責任をとって先月２９日に引退しました。<br><br>九州各地を回る大相撲の冬巡業には日馬富士から暴行を受けた貴ノ岩は参加していませんが、暴行の現場に同席した横綱の白鵬や鶴竜は参加し、２日目の４日は、長崎県の離島 五島市で巡業が行われました。<br><br>この中で、横綱 白鵬が日馬富士の引退後、初めて報道陣の取材に応じ、日馬富士の引退について、「本人に私がどういう言葉をかけていいか見つからない。少し時間をおいて直接本人に伝えられればと思う」と心境を話しました。<br><br>そのうえで、白鵬は「巡業で『頑張ってください』とか『来てくれてありがとう』と声をかけてもらうのはありがたいことです。それに応えていきたい」と話しました。<br><br>会場には、平日にもかかわらずおよそ２３００人の観客が訪れ、冬巡業の責任者を務める春日野親方が土俵に上がり、今回の問題を謝罪したうえで「相撲協会一同は一丸となり再発防止に努めます」と述べました。<br><br>大相撲の冬巡業は、今月１７日まで行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171204%2Fk10011245891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:10:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローソン 一部店舗で深夜の無人レジ導入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/k10011245971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ローソン 一部店舗で深夜の無人レジ導入へ</span><time datetime="2017-12-04T17:18"><span>12月4日</span> <span>17時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/K10011245971_1712041714_1712041717_01_03.jpg" alt="ローソン 一部店舗で深夜の無人レジ導入へ" id="news_image"></div><div>コンビニ大手のローソンは、来年の春から東京都内の一部の店舗で深夜の時間帯にいわゆる「無人レジ」を導入する方針を明らかにしました。人手不足が深刻化する中、深夜に働く人の数を減らしつつ、２４時間営業を維持することが狙いです。</div><div>これはローソンの竹増貞信社長が明らかにしたもので、訪れた客がみずから会計を済ますことができる「無人レジ」のシステムも合わせて公表しました。<br><br>このシステムは、事前に専用のアプリを入れたうえで、客がスマートフォンで購入したい商品のバーコードを読み取ると電子決済サービスを通じて会計を済ますことができ、レジを通す必要はありません。<br><br>ローソンでは、このシステムを来年の春から都内の一部の店舗に導入する予定で、これらの店では午前０時から午前５時までは無人レジのみの対応になるということです。<br><br>これによって、この時間帯にはレジでの接客や会計の作業がなくなり、商品の陳列や清掃などに集中できるようになるため、深夜に働く従業員の数を減らし、作業の負担軽減にもつながるとしています。<br><br>また、防犯対策として、深夜にはアプリがないと店に入ることができないシステムの導入も検討しているということです。<br><br>ローソンの竹増社長は「人手不足が課題になる一方で、２４時間営業のニーズは高まっている。デジタル技術の活用で店舗の効率化を進め、２４時間営業を継続したい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171204%2Fk10011245971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:18:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「あおり運転」ドライバーに注意を呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/k10011245941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「あおり運転」ドライバーに注意を呼びかけ</span><time datetime="2017-12-04T17:25"><span>12月4日</span> <span>17時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/K10011245941_1712041658_1712041725_01_02.jpg" alt="「あおり運転」ドライバーに注意を呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>高速道路などで前の車をあおるような運転は道路交通法に違反し重大な事故につながるとして、車を運転する機会が多くなる年末年始を前に警視庁がドライバーに注意を呼びかけました。</div><div>この呼びかけは、東京 大田区の首都高速道路の平和島パーキングエリアで行われ、警視庁の警察官が休憩中のドライバーなどに「野蛮な運転は許さない」などと書かれたチラシを配って注意を呼びかけました。<br><br>いわゆる「あおり運転」は、車間距離不保持として道路交通法違反となり、去年１年間に全国で７６２５件が検挙されています。<br><br>警視庁は、特に高速道路での前の車をあおるような運転は重大な事故につながるおそれがあるとして、帰省や旅行で車に乗る機会が多くなるこれからの時期に、啓発活動や取締りを強化することにしています。<br><br>仕事で運転している途中に、後ろからあおられた経験があるという５０代の男性は「高速道路を走っているとたまにあおられる。運転に集中できないし迷惑だと感じている」と話していました。<br><br>警視庁交通総務課の金子賢司交通安全担当管理官は「危険な運転は絶対にやめほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171204%2Fk10011245941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:25:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「今年の一皿」は鶏むね肉料理</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/k10011245851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「今年の一皿」は鶏むね肉料理</span><time datetime="2017-12-04T17:26"><span>12月4日</span> <span>17時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/K10011245851_1712041638_1712041726_01_02.jpg" alt="「今年の一皿」は鶏むね肉料理" id="news_image"></div><div>この１年話題になり、世相を反映した「食」を選ぶ「今年の一皿」が発表され、低脂肪・高タンパクで人気となった鶏むね肉料理が選ばれました。</div><div>「今年の一皿」は、飲食店情報の調査会社 ぐるなび総研がインターネット上の検索数やアンケートなどから、世相を反映した、その１年を象徴する食べ物や飲み物を選ぶもので、ことしで４回目となります。<br><br>今回は、６つの「食」がノミネートされ、選考の結果、鶏むね肉料理が選ばれました。<br><br>調査会社は選考の理由として、健康志向の高まりで低糖質ブームが続き、東京オリンピックまで３年とスポーツへの関心も高まる中で、糖質や脂質が少なく、たんぱく質を多く含む食材として注目されたとしています。<br><br>加熱すると固くなりパサつくとされてきたものの、さまざまな調理法により柔らかくしっとりと食べられるようになり、野菜や果物と一緒に主食として食べる新しいスタイルも登場したとしています。<br><br>また、準大賞には、通常の炭酸飲料よりも炭酸ガスを多く含み、刺激が強いとされる強炭酸ドリンクが選ばれたほか、特に検索数が伸びた急上昇ワード賞には、炒めた鶏肉や野菜などをチーズに絡めて食べる、韓国発祥のチーズタッカルビが選ばれました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ノミネートされた６つの食</h3><div>今回は「今年の一皿」の候補として、６つの食べ物や飲み物がノミネートされました。<br><br>強炭酸ドリンクは、通常の炭酸飲料よりも炭酸ガスを多く含んだもので、より炭酸の刺激を感じることができるとして飲食店などで人気となりました。<br><br>チーズタッカルビは、鶏肉と野菜などを甘辛いたれと炒めて、鉄板の上でチーズに絡めて食べる韓国発祥の料理です。熱々のチーズが伸びる様子がネット上で注目を集め、飲食店情報サイト ぐるなびでの検索数は前の年と比べておよそ１５００倍になりました。<br><br>鶏むね肉料理は、糖質や脂質が少なく、たんぱく質を多く含んだ鶏のむね肉を使った料理です。健康志向が高まる中で、コンビニでは調理済みで手軽に食べることができる商品がヒットしたほか、飲食店でも人気のメニューとなりました。<br><br>日本茶スイーツは、抹茶やほうじ茶など日本茶と洋菓子の要素を合わせたお菓子で、チョコレート菓子やアイスクリーム、パフェなどが人気となりました。<br><br>フォトジェニックサンドイッチは、断面が色鮮やかな模様のように作られたサンドイッチです。ＳＮＳでの発信を目的に写真映えする料理として、彩りのよい野菜をふんだんに挟んだものなどが話題となりました。<br><br>Ｎｅｏ日本酒は原料や製造方法などが改良された日本酒で、ワイングラスで味わうものなど国内外で女性を中心に新たなファンを増やし、世界的な和食ブームの中で改めて日本酒が注目されていることからノミネートされました。</div></div><div><h3>コンビニでサラダチキンが大ヒット</h3><div>大手コンビニ各社では、サラダの具材などとして袋から出してすぐに食べられる、鶏むね肉のサラダチキンなどがヒット商品となっています。<br><br>このうち、ファミリーマートでは、とうがらしやにんにくなどでスナック菓子のような味付けをしたものや、ダイエットを指導するフィットネスクラブと共同開発した、片手でも食べやすくカットしたものなど、ことし商品の種類を大幅に増やしました。<br><br>主に２０代から３０代に人気を集めていて、一連の商品の売り上げは去年の１．５倍に上っているということです。<br><br>ファミリーマート広報室の篠崎直人さんは「性別を問わず、特にダイエット中の人たちに人気で、昼食時にサラダと一緒に買い求める人や、チキンだけ食べる人もいる。今後も新商品も展開してアピールしていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>飲食店でも鶏むね肉が人気</h3><div>鶏むね肉を使った料理を看板メニューにした飲食店も人気となっています。<br><br>東京・港区のレストランでは、もともと筋力トレーニングをしている人向けのメニューを提供していましたが、鶏むね肉のステーキが人気となり、幅広い層のお客さんが訪れるようになっています。<br><br>鶏むね肉は、低脂肪で高タンパクという特徴があるものの、熱を通すとパサついた食感になりがちだと言われていて、この店では食感をよくするため、焼き方や蒸し方などを工夫しているということです。<br><br>３０代の女性客は「柔らかくしっとりしておいしい。いつまでも健康できれいでいたいので、ヘルシーなむね肉をおいしく食べることができるのでうれしい」と話していました。<br><br>筋肉食堂を運営する会社の谷川俊平マネージャーは、「筋トレをしている人だけでなくダイエット中の人にも人気で、２０代から４０代まで幅広い方から注文がある。東京オリンピックに向けて健康志向はもっと高まると思うので、鶏むね肉のニーズはもっと広がると思う」と話していました。</div></div><div><h3>鶏肉人気 生産輸入とも増加</h3><div>むね肉の人気の高まりもあって鶏肉の消費量が増え、国内の鶏肉生産だけでなく海外からの輸入も増加し、経済への波及効果も見られます。<br><br>ことし４月から９月までの今年度上半期の国内の鶏肉の生産量は、７６万９０００トン余りと前の年の同じ時期に比べて１．６％増えたほか、輸入量は２９万３０００トン余りと６．２％の増加となりました。<br><br>大手商社や食品会社では、今後もむね肉にとどまらず鶏肉全体の需要が伸びる見込んでいて、住友商事では、これまで実績のなかったトルコからことし１０月に初めて鶏肉の輸入を始めたほか、日本ハムも今年度中に、日本向け製品を取り扱うタイの鶏肉加工会社におよそ９０億円を出資するなど、外国産鶏肉の調達を強化する動きが相次いでいます。</div></div><div><h3>鶏肉生産者「注目されてうれしい」</h3><div>鹿児島の畜産加工会社 ナンチクの北野良夫専務は「ことし７月に地鶏の生産を始めたばかりだが、今回、一皿に選ばれ、さい先がよく、とてもうれしい。健康志向で鶏肉はもっと人気が出ると思うので、今後も生産拡大に向けて頑張りたい」と話しました。<br><br>また、鶏肉の生産者や加工業者、小売店などが加盟する日本食鳥協会の佐藤実会長は「むね肉はどちらかというと人気がない部位だったので、これだけ注目され、食べてもらえるようになって本当にうれしい。一時のブームで終わらないようメニューの開発や展開を考えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>ぐるなび総研「健康志向の流れは今後も強まる」</h3><div>主催したぐるなび総研の三村麻里香さんは「ノミネートされた食は全体的にＳＮＳ映えや健康を意識した傾向だが、これは、ことし多くの企業で働き方改革が進められ、日常の食をよりよくしようと考えるきっかけになった現れではないか。２０２０年の東京オリンピックに向けて、健康志向の流れは今後も一層、強まると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171204%2Fk10011245851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:26:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漂着船 先月は最多の28件を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/k10011246041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>漂着船 先月は最多の28件を確認</span><time datetime="2017-12-04T17:46"><span>12月4日</span> <span>17時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/K10011246041_1712041747_1712041753_01_02.jpg" alt="漂着船 先月は最多の28件を確認" id="news_image"></div><div></div><div>海上保安庁によりますと、朝鮮半島から来たと見られる木造船が日本国内に漂着したり周辺で漂流したりするケースは先月、２８件確認されました。月別の数としては、平成２６年１月の２１件を７件上回って、データがあるこの４年で最も多くなっています。</div><div>こうしたケースは、例年、海上がしけやすい冬場に多くなる傾向があり、ことしも１０月までは２件から５件の範囲で推移していましたが、先月になって急激に増えました。<br><br>背景には、北朝鮮が厳しい食糧事情への対応や外貨獲得の手段として、水産資源の確保に力を入れていることがあると見られます。キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、ことし元日の演説で漁獲量のさらなる増加を目指す姿勢を打ち出し、先月には朝鮮労働党の機関紙が「冬場の漁獲戦闘で戦勝の砲声を響かせるべきだ」と伝え、漁業に力を入れる方針に変わりはないと強調しています。<br><br>また、専門家によりますと、北朝鮮では、外貨獲得の手段として沿岸で漁をする権利を中国側に売り渡す動きがあるということで、その結果、北朝鮮の漁船が自国の沿岸を通り越して日本海まで来るケースが増えていると見られています。<br><br>朝鮮半島から来たと見られる木造船の漂着や漂流は、平成２５年が８０件、平成２６年が６５件、おととしが４５件、去年が６６件、そして、ことしは３日の時点で６３件確認されていて、今後、増える可能性もあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>能登半島沖「大和堆」での操業目立つ</h3><div>水産庁などによりますと、能登半島沖の日本の排他的経済水域にある「大和堆」と呼ばれる漁場では、北朝鮮の漁船が、日本側の許可を得ずに操業するケースがここ数年、目立っています。北朝鮮の漁船は、７月と８月を除くほぼ年間を通じてカニ漁を行っているほか、６月から１２月にかけてイカを取っていると見られるということです。<br><br>ことし７月からは、地元の漁業者の要請を受けて海上保安庁の巡視船が大和堆付近で取締りを行っていて、７月は、北朝鮮の漁船７２４隻に対して日本の排他的経済水域から退去するよう警告が行われました。警告の対象は、８月は９９隻に減りましたが、９月が４９９隻、１０月が４１１隻と再び増加し、先月は１８６隻に対して退去するよう警告が行われました。<br><br>海上保安庁によりますと、７月の取締り開始以降、大和堆で北朝鮮の漁船はほとんど見られなくなりましたが、日本の排他的経済水域のすぐ外側では北朝鮮の漁船が多数確認されていて、海がしけて流されてくることもあるということです。海上保安庁は引き続き現場に巡視船を派遣して、監視に当たっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171204%2Fk10011246041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:46:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道沖の木造船が立ち寄った無人島を調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/k10011245641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道沖の木造船が立ち寄った無人島を調査</span><time datetime="2017-12-04T17:48"><span>12月4日</span> <span>17時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171204/K10011245641_1712041227_1712041232_01_03.jpg" alt="北海道沖の木造船が立ち寄った無人島を調査" id="news_image"></div><div>北朝鮮から来たと見られる木造船が立ち寄った北海道南部の無人島では、島の建物から家電製品が、また、海上保安部が管理する灯台からソーラーパネルが無くなっていることから、警察や海上保安本部などが島に担当者を派遣して状況を詳しく調べています。</div><div>北朝鮮から来たと見られる漁船は先月２８日に北海道松前町の沖にある無人島の松前小島に一時立ち寄ったことが確認されています。<br><br>また、巡視船がこの船を見つけた際、乗組員が家電製品などを海に投棄したのを確認したほか、船内からはテレビなど複数の家電が見つかっています。<br><br>こうした状況を受けて、警察や第１管区海上保安本部、それに地元の漁協の関係者らが、4日朝、船に乗って松前町沖の無人島 松前小島に向かい、島で調査を始めました。<br><br>関係者によりますと、漁協が所有する建物からはテレビや冷蔵庫、洗濯機などの複数の家電のほか、食器や布団、ジャンパーなどが入ったバックもなくなっていたということです。<br><br>さらに建物内は荒らされた状態で、アニメキャラクターが描かれたポスターなどもなくなっていて、室内には何もない状態だということです。<br><br>警察と海上保安本部は現場をさらに詳しく調べ、ほかに島からなくなっているものがないかどうか確認することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>海保管理の灯台 ソーラーパネル無くなる</h3><div>第１管区海上保安本部によりますと、北朝鮮から来たと見られる木造船が立ち寄った北海道南部の松前町の沖にある無人島 松前小島の海上保安本部が管理する松前小島灯台のソーラーパネルの一部が無くなっていることがわかりました。<br><br>海上保安本部は、木造船の乗組員から詳しく事情を聞くことにしています。<br><br>無くなっていたのは、灯台の発電用に周囲に設置されているソーラーパネルの一部です。また、灯台の入り口にあるシャッターのカギが壊され、内部に侵入された形跡があったということです。<br><br>松前小島では、４日午前１０時半ころから海上保安本部と警察、地元の漁協の関係者が施設の状況を確認しています。<br><br>この灯台では、ことしの９月２２日に海上保安本部の担当者が点検のため訪れた際には異常はなかったということです。<br>また、これまでのところ、灯台の運用について問題はないということです。<br><br>海上保安本部は「木造船との関連を含め、警察の捜査に協力をして調査を進める」としています。</div></div><div><h3>松前小島の施設と被害</h3><div>木造船が立ち寄った松前小島には、第１管区海上保安本部が管理する松前小島灯台があります。<br><br>海上保安本部によりますと、灯台の敷地にあるソーラーパネルの一部がなくなっているほか、灯台の入り口にあるシャッターの鍵が壊され、内部に侵入された形跡があったということです。<br><br>灯台の南側には、大しけの際の緊急避難用などとして使われる漁港と北海道松前町の松前さくら漁業協同組合が所有する管理小屋と発電機小屋、さらに、倉庫とトイレの４つの建物があります。<br><br>このうち、管理小屋は、町からの委託を受けて港を管理する管理人が年に５０日ほど寝泊まりするための小屋です。<br><br>ブラウン管テレビ３台と冷蔵庫４台、洗濯機や炊飯器、電子レンジ、ガスコンロ、ストーブが置かれていました。このほか、食器や布団、着替え、防寒用のジャンパーが入ったバッグ、発電機や小型バイクなど、島の滞在に必要な生活用具一式が取りそろえられていました。さらに、室内には、パチンコのマスコットキャラクターが描かれたポスターも貼ってあったということです。<br><br>管理人が不在の際は玄関や窓に鍵をかけていたということですが、関係者によりますと、小屋は玄関のドアが壊され、内部は荒らされた状態で、テレビ１台と冷蔵庫１台などを残して、ほとんど何も残っていない状態だということです。<br><br>また、管理小屋の南にある発電機小屋には軽油や灯油を備蓄していました。軽油や灯油を入れたタンクがなくなっていたほか、小型の船に取り付ける船外機もなくなっていたということです。</div></div><div><h3>これまでの経緯</h3><div>木造船は、先月２８日の午後、パトロール中の警察のヘリコプターが松前小島の港に停泊しているのを見つけました。その後、第１管区海上保安本部の巡視船と航空機が、複数の人物が上陸しているのを確認しましたが、その日は悪天候で島へ行くことができませんでした。<br><br>そして、翌２９日になって、島から北東におよそ１２キロの沖で木造船が漂流しているのを巡視船が見つけました。巡視船は監視を続け、先月３０日から船に立ち入っての検査を開始し、今月３日からは木造船を函館港の外まで移動して検査を続けています。<br><br>調べに対し、乗組員は「ことし９月に朝鮮半島北東部のチョンジン（清津）からイカ漁に向かったものの、１か月ほど前からかじが壊れて漂流した。悪天候の中、たまたま島を見つけて避難した。もしも避難していなければ死んでいた」と話しています。また、乗組員は１０人で北朝鮮の本人確認証などを持ち、全員が帰国を希望しているということです。<br><br>その一方、船内からはテレビなどの複数の家電製品が見つかったほか、木造船が発見された際、乗組員が家電製品などを海へ投棄しているのを巡視船が確認しています。<br><br>こうしたことを受けて、第１管区海上保安本部と警察は３日、松前小島を調べました。<br><br>一方、海上保安本部が管理する松前小島灯台では、発電用に周囲に設置されているソーラーパネルの一部がなくなっていましたが、その後の調べで、およそ３００メートル離れた港の防波堤にソーラーパネルが落ちているのが確認されました。また、灯台の入り口にあるシャッターの鍵が壊され、内部に侵入された形跡があったということです。<br><br>海上保安本部は５日も木造船の乗組員から詳しく事情を聞くことにしています。</div></div><div><h3>日本の法令に基づいた対応が基本</h3><div>今回の問題で、日朝関係に詳しい専門家は、仮に木造船が窃盗事件に関与していた場合、日本の法令に基づいた対応が基本になるとしています。<br><br>元外交官で、日朝国交正常化交渉の政府代表を務めた美根慶樹さんは「仮に木造船が窃盗事件に関与していたとすれば、日本の法令にしたがって対応することが基本だ。ただ、乗組員を刑事訴追しても、結論が出るまで時間も手間もかかる。賠償の見込みがないことなどを踏まえると、現実的な解決方法を考える必要もあるのではないか」と話しています。<br><br>また、日本海側で朝鮮半島から漂流してきたと見られる船が相次いで見つかっていることについては、「北朝鮮が外貨を得ようと沿岸の漁業権を中国に売却し、沖合の離れた海域に漁に出た漁船が漂着したものと考えられる」と分析したうえで、「日本海沿岸の住民が不安を感じるのは当然だ。単なる漁船なのか、それとも工作船のような不審な船なのかについて、海上保安庁などが住民に正しい情報を迅速に伝えることが必要だと思う」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171204%2Fk10011245641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 17:48:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>