<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>画像診断で病気見落とし ３年間で12人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/k10011900281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>画像診断で病気見落とし ３年間で12人死亡</span><time datetime="2019-04-29T04:36"><span>4月29日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>全国の救急医療の現場で、画像診断を行ったのに病気が見落とされるなどして治療につながらなかったケースが相次ぎ、去年までの３年間で合わせて12人の患者が死亡していたことがわかりました。</div><div>医療事故について全国の医療機関から報告を受ける日本医療安全調査機構は、国の制度に基づいて去年10月までの３年間に報告があった851件のケースを分析しました。<br><br>それによりますと、救急医療の現場でＣＴやエックス線の画像診断を行ったのに病気が見落とされるなどして治療につながらなかったケースが相次ぎ、合わせて12人の患者が死亡していたということです。<br><br>その内訳を見ますと、画像診断で緊急性の高い病気を見落としていたケースが７人、画像診断で病気が見つかったのに別の担当医師がその報告書を確認していなかったケースが２人などとなっています。<br><br>鮮明な画像を一度に大量に撮影できるＣＴの画像診断は病気の早期発見につながっていますが、画像診断の専門医が少ないなど体制が追いついていないとも指摘されています。<br><br>日本医療安全調査機構は、患者側が心がけることとして、「特に救急の場合は、すべての画像について当日に説明してもらうことは難しいので、後日の外来などで改めて画像診断の説明を求めることが望ましい」などとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190429%2Fk10011900281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 04:36:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 あす退位 最後のおことばも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/k10011900271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 あす退位 最後のおことばも</span><time datetime="2019-04-29T06:01"><span>4月29日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>天皇陛下は30日で退位され、平成の時代は終わります。退位を前に、30日午後５時から202年ぶりとなる天皇の退位の儀式に臨まれます。</div><div>天皇陛下は、皇室典範の特例法に基づいて30日で退位され、翌５月１日に皇太子さまが即位されます。<br><br>これを前に、天皇陛下は30日午前10時から皇居の「宮中三殿」で「退位の礼」を行うことを皇室の祖先や神々に伝える儀式に臨まれます。<br><br>天皇陛下の退位に向けて皇室の行事として行われてきた一連の儀式は、これで最後になります。<br><br>そして、午後５時から「退位礼正殿の儀（たいいれい せいでんのぎ）」が皇居宮殿の「松の間」で国事行為として行われます。<br><br>天皇の退位の儀式が行われるのは、江戸時代後期の光格天皇の時以来、202年ぶりで、天皇陛下はモーニングを着て、皇后さまとともに儀式に臨まれます。<br><br>皇太子ご夫妻などの皇族方も出席されるほか、三権の長や閣僚、地方自治体の代表など、およそ300人が参列する予定です。<br><br>儀式では、安倍総理大臣が天皇陛下の前に進み出て、おととし６月に成立した特例法により天皇陛下が退位されることや、天皇陛下への感謝の気持ちなどを国民を代表して述べます。<br><br>このあと、天皇陛下が、国民への最後のおことばを述べられることになっています。<br><br>天皇陛下は、儀式のあとも皇后さまとともに午後７時半ごろまで、皇族方や宮内庁の職員などからあいさつを受けられる予定です。<br><br>そして、日付が変わると同時に皇位を退かれ、皇太子さまが新たな天皇として即位されて、時代は平成から令和へとかわります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>退位の一連の儀式とは</h3><div>天皇陛下の退位にあたっては、30日、「退位礼正殿の儀」が国事行為として行われるほか、先月から皇室の行事として関連する儀式が行われてきました。<br><br>このうち、先月12日には、退位とその期日を皇室の祖先や神々に伝える儀式が一連の儀式の最初に行われ、天皇陛下は、平安時代から儀式での天皇の装束とされる「黄櫨染御袍（こうろぜんのごほう）」に身を包み、皇居の宮中三殿に参拝されました。<br><br>また、先月26日には、奈良県橿原市を訪れ、皇后さまとともに日本書紀などに登場する初代の天皇、神武天皇の陵に参拝する儀式に臨まれました。<br><br>今月18日には、皇室とゆかりが深い伊勢神宮を、23日には、昭和天皇が埋葬された東京の武蔵野陵をそれぞれ参拝し、退位することを伝えられました。<br><br>そして、30日午前10時から、天皇陛下が宮中三殿に参拝し、退位の礼を行うことを皇室の祖先や神々に伝えられたあと、午後５時から202年ぶりとなる天皇の退位の儀式、「退位礼正殿の儀」が行われます。<br><br>天皇皇后両陛下が皇居宮殿の「松の間」に入られ、総理大臣が国民を代表して天皇陛下への感謝の気持ちなどを述べたあと、天皇陛下が、国民への最後のおことばを述べられることになっています。</div></div><div><h3>退位当日の宮中三殿での儀式</h3><div>天皇陛下は、30日午後５時から国事行為として行われる「退位礼正殿の儀」の前に、皇居の「宮中三殿」で退位に関する儀式に臨まれます。<br><br>これは、「退位礼正殿の儀」の当日に、退位の礼を行うことを、宮中三殿にまつられている皇室の祖先や神々に伝えるもので、天皇陛下の退位にあたって皇室の行事として行われる最後の儀式となります。<br><br>天皇陛下は午前10時から「退位礼当日賢所大前の儀（たいいれいとうじつ かしこどころ おおまえのぎ）」に臨み、平安時代から儀式での天皇の装束とされる「黄櫨染御袍」に身を包み、宮中三殿の中央にあり、「天照大神」をまつる賢所に向かわれます。<br><br>そして、賢所の中に入ると拝礼し、日本古来のことばで記した「御告文」を読み上げて退位の礼を行うことを伝えられます。<br><br>続いて天皇陛下は、皇室の祖先をまつる皇霊殿、さらに国内の神々をまつる神殿でも儀式に臨み、同じように拝礼して「御告文（おつげぶみ）」を読み上げられます。<br><br>儀式には皇太子さまも出席し、天皇陛下と同じ順に「宮中三殿」を回って拝礼されます。<br><br>皇后さまは、儀式が行われている時間帯はお住まいの御所で静かに過ごされるということです。<br><br>儀式には、秋篠宮ご夫妻など9人の皇族方のほか、宮内庁の職員などおよそ50人が参列することになっています。<br><br>宮内庁は、退位に関する一連の儀式を全体として粛々と静かに執り行うことにしていて、天皇陛下が即位された際の同様の儀式と異なり、この儀式には、総理大臣など三権の長は参列しないことになっています。</div></div><div><h3>宮内庁の退位の儀式の考え方</h3><div>宮内庁は、憲政史上初めてとなる天皇陛下の退位に関する一連の儀式について、平成の代替わりの際の儀式の枠組みを基本にしたうえで、天皇陛下のお気持ちを踏まえて、全体として粛々と静かに執り行うことにしています。<br><br>このため、30日の「退位礼正殿の儀」の前に、天皇陛下が皇居の宮中三殿に参拝し、退位の礼を行うことを皇室の祖先や神々に伝えられる儀式については、即位された際の同様の儀式と異なり、総理大臣など三権の長は参列しないことになりました。<br><br>また、今月18日に行われた、皇室とゆかりが深い三重県の伊勢神宮に参拝する儀式では、即位された時とは違い、儀式用の装束や馬車は使われず、天皇陛下はモーニングを着用し、車で移動されました。<br><br>一連の儀式の費用も天皇陛下の意向に沿って、国事行為として行われる「退位礼正殿の儀」を除いては、天皇の生活費にあたる予算の「内廷費」から支出されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190429%2Fk10011900271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:01:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関越道バス事故から７年 遺族などが追悼 群馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/k10011900421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関越道バス事故から７年 遺族などが追悼 群馬</span><time datetime="2019-04-29T06:24"><span>4月29日</span> <span>6時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/K10011900421_1904290659_1904290700_01_03.jpg" alt="関越道バス事故から７年 遺族などが追悼 群馬" id="news_image"></div><div>群馬県の関越自動車道で乗客７人が死亡した高速ツアーバスの事故から29日で７年となり、現場近くには朝早くから遺族などが訪れ、犠牲者を悼みました。</div><div>平成24年４月29日の早朝、群馬県藤岡市の関越自動車道で、石川県から千葉県に向かっていた高速ツアーバスが道路脇の壁に衝突し、乗客７人が死亡、38人がけがをしました。<br><br>事故から７年となる29日、事故が起きた現場近くには遺族など20人余りが訪れました。<br><br>そして、事故が発生した時刻の午前４時40分に合わせて献花台に花を手向け、手を合わせて犠牲者を悼みました。<br><br>事故で44歳だった母親を亡くし、４年前に群馬県警の警察官になった山瀬俊貴さん（26）は、ことし、念願の白バイ隊員になりました。<br><br>山瀬さんは「遺族として、そして白バイ隊員として、事故を減らせるように頑張っていきたいと母に伝えました。事故を起こさないために取り締まりや事故防止の活動に力を入れていきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遺族「絶対に忘れない日」</h3><div>事故で当時17歳の娘を亡くした石川県白山市の岩上剛さんは「４月29日という日は死ぬまで絶対に忘れない日でつらいですが、娘に会うためにことしも来ました。長いようで短い７年でしたが、今でも交通事故のニュースを見ると悲しいです。これ以上つらい思いをする人が出ないよう、社会全体で対策を考えて世の中から事故がなくなってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>日航機墜落事故遺族「被害者の支援を」</h3><div>昭和60年の日航ジャンボ機の墜落事故で当時９歳の次男を亡くし、遺族の連絡会の事務局長を務める美谷島邦子さんも、事故が起きた時刻に合わせて現場近くを訪れ、犠牲者を悼みました。<br><br>美谷島さんは「同じ被害者として、被害者の支援が進んでほしいという気持ちで手を合わせました。私たちも地域の人たちに支えられてきたので、被害者としてこの事故を風化させないという思いを一緒に共有して活動したいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190429%2Fk10011900421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:24:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハッキング被害のパスワード 日本漫画のキャラクターの名前も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/k10011900411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハッキング被害のパスワード 日本漫画のキャラクターの名前も</span><time datetime="2019-04-29T06:25"><span>4月29日</span> <span>6時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/K10011900411_1904290605_1904290634_01_02.jpg" alt="ハッキング被害のパスワード 日本漫画のキャラクターの名前も" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスの政府機関は、インターネット上でハッキングの被害に遭ったパスワードを分析し、安全性の低いパスワードとして単純な数字の列や日本の漫画のキャラクターの名前など実例を挙げて注意を呼びかけています。</div><div>イギリスでサイバー攻撃などの対策にあたる政府機関「サイバーセキュリティーセンター」は、専門家と協力して世界中でハッキングの被害に遭ったパスワードを分析し、安全性の低いパスワード10万件のリストを公表しました。<br><br>最も被害の多かったパスワードは「123456」で2320万件の被害が確認されたほか、次に多かったのは「123456789」で770万件でした。<br><br>続いて、パソコンのキーボードでアルファベットの並び順になっている「ｑｗｅｒｔｙ」が380万件となっています。<br><br>また、漫画やアニメ、それに映画などのキャラクターをパスワードにしている場合では、日本の「ｎａｒｕｔｏ」が24万件余り、「ｐｏｋｅｍｏｎ」が22万件余りと、安全性が低いパスワードとして指摘されています。<br><br>「サイバーセキュリティーセンター」は、自分が覚えやすい３つの単語をランダムに組み合わせるなど、ハッカーが推測しにくいパスワードを使うよう注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ハッキング被害多い上位10位</h3><div>「サイバーセキュリティーセンター」が公表したハッキング被害の多かった上位10位のパスワードは以下のとおりです。<br><br>１位「123456」<br>２位「123456789」<br>３位「ｑｗｅｒｔｙ」<br>４位「ｐａｓｓｗｏｒｄ」<br>５位「111111」<br>６位「12345678」<br>７位「ａｂｃ123」<br>８位「1234567」<br>９位「ｐａｓｓｗｏｒｄ１」<br>10位「12345」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190429%2Fk10011900411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:25:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>復興を後押し 熊本県産ひのきをタイの住宅向けに売り込みへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/k10011900321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>復興を後押し 熊本県産ひのきをタイの住宅向けに売り込みへ</span><time datetime="2019-04-29T06:31"><span>4月29日</span> <span>6時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/K10011900321_1904290640_1904290723_01_02.jpg" alt="復興を後押し 熊本県産ひのきをタイの住宅向けに売り込みへ" id="news_image"></div><div></div><div>地震で大きな被害を受けた熊本の復興を後押ししようと、熊本県産のひのきをタイの住宅向けに売り込もうというプロジェクトが始まりました。</div><div>このプロジェクトは、タイで宅地の開発を手がける日本とタイの合弁企業が熊本県と提携して進めているもので、バンコク郊外で分譲する住宅の資材として熊本県産のひのきを使ってもらおうという計画です。<br><br>28日は、木目が美しい熊本県産のひのきを内装の一部に使った共有施設とモデルハウスが完成し、熊本県の小野泰輔副知事など関係者が出席して記念のセレモニーが開かれました。<br><br>熊本県の人気キャラクター「くまモン」も日本から駆けつけて、踊りを披露したり、地元産のひのきをＰＲしたりしました。<br><br>宅地の開発を担う合弁企業は、３年前の地震で大きな被害を受けた熊本の復興を後押ししたいとしていて、今後、熊本県と協力してタイの内装業者などに広く紹介していきたいとしています。<br><br>熊本県の小野泰輔副知事は「これが第一歩だと思っている。タイに限らずアジア、できれば世界に日本の木材や、長年培った伝統の技術を輸出していきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190429%2Fk10011900321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:31:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊洲市場で平成最後の競り 市場の活気維持が「令和」の課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/k10011900441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豊洲市場で平成最後の競り 市場の活気維持が「令和」の課題に</span><time datetime="2019-04-29T06:58"><span>4月29日</span> <span>6時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>全国から水産物が集まる東京の豊洲市場で平成で最後となる競りが行われ、市場で働く業者たちは令和の時代も市場が活気を保つことを願って気持ちを新たにしていました。</div><div>江東区にある豊洲市場は、10連休による消費者への影響を抑えるため、連休中は29日と来月２日と３日、それに６日の合わせて４日間、臨時で市場を開きます。<br><br>平成最後の開場日の29日も、マグロの卸売場では午前５時半からいつもどおり競りが始まり、業者たちが威勢のよい掛け声とともにマグロを次々と競り落としていました。<br><br>去年10月に築地から移転し、温度管理や衛生面で最新設備を導入した豊洲市場ですが、水産物の取り扱い量は消費の低迷などを背景に、移転後の去年11月から５か月連続で前の年の同じ月を下回っています。<br><br>このため、水産物の取り扱い量の減少に歯止めをかけ、市場の活気を保っていくことが令和の時代の課題となっています。<br><br>豊洲市場で働く水産仲卸業者の伊藤宏之さんは「平成は、市場が最も栄えた時代から、だんだん流通の変化などで存在感が薄くなった時代だった。これからは、攻める商売をしていかにアピールできるかが問われている。令和の時代は市場が生き残れるよう存在感を維持し、アピールしていける時代にしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190429%2Fk10011900441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:58:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペイン議会選挙 極右政党が初の議席獲得へ 躍進確実</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/k10011900451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スペイン議会選挙 極右政党が初の議席獲得へ 躍進確実</span><time datetime="2019-04-29T07:10"><span>4月29日</span> <span>7時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190429/K10011900451_1904290719_1904290722_01_03.jpg" alt="スペイン議会選挙 極右政党が初の議席獲得へ 躍進確実" id="news_image"></div><div>スペインで議会選挙が行われ、与党の社会労働党が過半数には届かないものの第一党となる見通しとなりました。一方、ＥＵ＝ヨーロッパ連合に懐疑的な立場をとる新興の極右政党が初めて議席を獲得する勢いで、躍進を確実にしています。</div><div>スペインでは28日、議会選挙が行われ、日本時間午前７時現在、開票作業が行われています。<br><br>スペインの国営放送によりますと、議会下院では開票率97％の時点で、与党の中道左派、社会労働党が大幅に議席を増やし第一党となる見通しで、最大野党の中道右派、国民党は議席を半減するのが確実な情勢です。<br><br>ただ、単独で過半数に届く政党はないため、選挙後は社会労働党を軸に連立交渉が行われるものとみられます。<br><br>一方、下院で議席を持たない新興の極右政党「ボックス」は、20余りの議席を獲得し、下院で５番目の勢力となる見通しだと伝えています。<br><br>ボックスは自国第一主義からＥＵに懐疑的な立場をとり、北アフリカから渡ってくる不法移民の即時追放などを掲げています。<br><br>スペインでは、1970年代まで続いたフランコ総統による独裁の記憶から極右政党が支持を集めることはなかっただけに、地元メディアはボックスの国政への進出を大きく伝えています。<br><br>ヨーロッパで極右勢力が存在感を増しＥＵに懐疑的な政党が勢いづく中、スペインでも極右政党の躍進が確実になり、ヨーロッパの分断が深まることも懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ボックス党首「必要とされている」</h3><div>スペイン議会下院の選挙で初めて議席を獲得する見通しとなった極右政党「ボックス」のアバスカル党首は、マドリード市内で集まった大勢の支持者の前で演説し、「24人の議員を当選させることができそうでうれしいが、左派の政党を追い出せなかったのは残念だ。今こそボックスが必要とされている。われわれの議員が責任を持ってスペインのために尽くす」と抱負を述べました。</div></div><div><h3>欧州で台頭 極右・ＥＵ懐疑派</h3><div>ヨーロッパでは、スペインの極右政党、ボックスのように移民政策などをめぐってＥＵに懐疑的な政党が台頭しています。<br><br>フランスでは、極右政党「国民連合」のルペン党首がおととしの大統領選挙で決選投票まで進み、敗れたものの、極右政党の候補者としては過去最多の票を獲得したほか、最近の世論調査でも党の支持率はマクロン大統領が率いる中道政党「共和国前進」と競り合っています。<br><br>また、オーストリアでは、ナチスの元党員が設立した極右政党、自由党がおととしの選挙で第３党となって連立政権に入り、ＥＵの移民政策を強く批判しています。<br><br>自国第一主義を掲げＥＵに懐疑的な立場の政党は横の連携も強めていて、去年の議会選挙を経て内相に就任した右派政党「同盟」のサルビーニ氏は今月８日、同様の立場をとるドイツとデンマーク、それにフィンランドの右派政党と関係を強化する姿勢を見せています。<br><br>これは、来月下旬に開かれるＥＵの議会、ヨーロッパ議会選挙に向けて一大勢力を作り、新たな会派目指す動きの一環だということです。<br><br>ヨーロッパ各国では、選挙をきっかけに極右勢力やＥＵに懐疑的な政党が急速に支持を広げるケースが相次いでいて、ＥＵの結束や政策の運営に影響を及ぼす可能性が指摘されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190429%2Fk10011900451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 07:10:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>