<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 95人感染確認 100人下回るのは先月8日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 95人感染確認 100人下回るのは先月8日以来</span><time datetime="2020-08-24T15:25"><span>8月24日</span> <span>15時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580851_2008241403_2008241505_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ 95人感染確認 100人下回るのは先月8日以来" id="news_image"></div><div>東京都は24日午後3時時点の速報値で、都内で新たに95人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人を下回るのは先月8日以来です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10代から90代の男女合わせて95人です。<br>都内で1日の感染の確認が100人を下回るのは先月8日以来です。<br><br>95人のうち、<br>▽20代と30代は合わせて54人でおよそ57％を占めていて、<br>▽40代と50代は合わせて25人で、およそ26％です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて1万9428人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>重症患者 24日時点で38人</h3><div>一方、都の基準で集計した重症の患者は24日の時点で38人で、23日より1人減りました。<br><br>東京都は、都内の感染状況は非常に厳しく最大限の警戒が必要だとして、夏休み期間は、都外への旅行や帰省、夜間の会食、遠くへの外出を控えるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 15:25:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「わが子を失ったよう」子牛が盗まれる被害相次ぐ 栃木 足利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012581101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「わが子を失ったよう」子牛が盗まれる被害相次ぐ 栃木 足利</span><time datetime="2020-08-24T16:45"><span>8月24日</span> <span>16時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581101_2008241643_2008241645_01_03.jpg" alt="「わが子を失ったよう」子牛が盗まれる被害相次ぐ 栃木 足利" id="news_image"></div><div>栃木県足利市で、飼育中の子牛が牛舎から盗まれる被害がことし6月以降3件相次ぎ、警察は同じグループが関わった疑いもあるとみて捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581101_2008241627_2008241645_01_04.jpg" alt=""><div>23日午前7時ごろ、足利市羽刈町にある農業生産法人の牛舎から生後3週間ほどの子牛3頭がいなくなっているのを経営者の男性が見つけました。<br><br>敷地内の防犯カメラの映像を確認すると、22日の午後10時40分ごろに、男らが牛舎に忍び込んで子牛を宙づりにして運び出す様子が写っていました。<br><br>この牧場では、ことし6月にも子牛2頭が盗まれたため、防犯カメラを取り付けて警戒していたということです。<br><br>警察によりますと、足利市内にある別の牧場でも今月、子牛1頭が盗まれる被害があり、被害額は3件で合わせて275万円に上るということです。<br><br>警察は、同じグループが関わった疑いもあるとみて、防犯カメラの映像を分析するなどして行方を捜査しています。<br><br>被害にあった牧場の鶴田一弘さんは「またかということで怒りを感じます。生後3か月はミルクを手作業で与えて育てているので、スタッフ一同、わが子を失ったような気持ちです」と話していました。</div></div><div><h3>10分ほどの犯行か</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581101_2008241633_2008241645_01_05.jpg" alt=""><div>子牛が盗まれた牛舎に設置されている防犯カメラの映像です。<br><br>22日午後10時40分ごろ、牛舎の近くの道路に止まった1台の車から半袖半ズボン姿の男が3人降りてきます。このうち2人が牛舎の中に入っていき、残る1人は見張りをするように道路をうろうろと動き回ります。<br><br>しばらくすると、2人の男が牛舎の外に出てきて、1人が子牛の2本の前足、もう1人が後ろ足を持って逆さづりにするようにして運び出し、車の荷台に載せる様子が写っています。<br><br>男たちは同じ作業を3回繰り返し、およそ10分ほどで子牛3頭を車に積み込んで走り去っていきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012581101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 16:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 現在の流行“高齢者の致死率変わらず” 専門家会合</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012581161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 現在の流行“高齢者の致死率変わらず” 専門家会合</span><time datetime="2020-08-24T17:00"><span>8月24日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581161_2008241645_2008241700_01_02.jpg" alt="新型コロナ 現在の流行“高齢者の致死率変わらず” 専門家会合" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策について厚生労働省に助言する専門家の会合が開かれ、これまでに亡くなった人や重症になった人たちの分析などが報告されました。第1波の流行と比べて現在の流行では、亡くなった人の数は少ないものの高齢の人の致死率はほとんど変わっていないということです。</div><div>24日開かれた会合では、現在の感染状況について流行はピークに達してはいるものの、このあと減少するかどうかは現時点では分からず、感染の再拡大への警戒が必要な状況だと評価しました。<br><br>また、国立感染症研究所から、第1波の流行と現在の第2波の流行のそれぞれの致死率が報告されました。<br><br>その結果、ことし5月までの第1波の際の致死率は6％だったのに対して、6月以降は4.7％と低下傾向になっていました。<br><br>ただ年代別に見てみますと、50代、60代の致死率は第1波が2.8％、第2波が3.1％。また70代以上の致死率は、第1波の際が25.1％、第2波が25.9％とほとんど変わっていなかったということです。<br><br>また、ことし3月までの516人分の患者データから人工呼吸器を装着したり、死亡したりするリスクと関係のある要因を分析したところ、男性は女性に比べてリスクが2.8倍になっていたほか、<br>基礎疾患については<br>▽高尿酸血症が3.2倍<br>▽慢性肺疾患が2.7倍<br>▽糖尿病が2.5倍<br>▽脂質異常症が2.1倍になっていたということです。<br><br>専門家会合の脇田隆字座長は「これから重症化リスクの高い人が多くいる病院や施設などでの感染が増えてくると考えられるので、医療体制などの充実に取り組む必要がある。今後もさらにデータの分析を進めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“引き続き警戒が必要な状況”</h3><div>24日開かれた会合では現在の流行状況についての評価が報告されました。<br>この中では1人の感染者から平均何人に感染が広がるかを示す「実効再生産数」と呼ばれる数値を示し、各地でこの実効再生産数が流行が収束に向かう目安となる「1」を下回っているとしました。<br><br>そのうえで、今回の流行は全国的にはピークに達しているものの、地域によっては感染者数の減少傾向が続くかどうかが分からない地域もあることなどから、このあと高止まりしたり、再び感染者数が増えたりする可能性があるとして、引き続き警戒が必要な状況だとしました。<br><br>また、大阪府や沖縄県、愛知県、福岡県などでは重症者の数が増加する傾向が続いていて、医療体制や検査体制をさらに充実させる対策に取り組むべきだとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012581161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 17:00:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風8号接近 沖縄本島地方で局地的に猛烈な雨 土砂災害に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風8号接近 沖縄本島地方で局地的に猛烈な雨 土砂災害に警戒</span><time datetime="2020-08-24T17:03"><span>8月24日</span> <span>17時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580441_2008241202_2008241203_01_03.jpg" alt="台風8号接近 沖縄本島地方で局地的に猛烈な雨 土砂災害に警戒" id="news_image"></div><div>強い台風8号はこの時間、沖縄本島地方や鹿児島県の奄美地方に接近し、沖縄本島地方では局地的に猛烈な雨が降っています。暴風や高波、土砂災害に警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580441_2008241157_2008241203_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁の発表によりますと、強い台風8号は、24日午後5時には沖縄県の久米島の北200キロの海上を、ゆっくりとした速さで北へ進んでいるものとみられます。<br><br>中心の気圧は975ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の南東側150キロ以内と北西側110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風が接近している沖縄本島地方や鹿児島県の奄美地方では雨や風が強まり、特に沖縄本島地方には、台風外側の非常に発達した雨雲がかかり続けています。<br><br>渡嘉敷村付近と座間味村付近ではレーダーによる解析で午後4時40分までの1時間に120ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>これまでの雨で、沖縄本島地方では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>台風はこのあと東シナ海を北上する見込みで、<br>25日にかけての最大風速は<br>▽沖縄地方で25メートル、<br>▽奄美地方で20メートル、<br>最大瞬間風速は<br>▽沖縄地方で35メートル、<br>▽奄美地方で30メートルと予想されています。<br><br>波の高さは<br>▽沖縄地方で7メートルの大しけ、<br>▽奄美地方で5メートルのしけが続く見込みです。<br><br>気象庁は暴風と高波、土砂災害に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風にも注意するよう呼びかけています。<br><br>台風は25日以降、暴風域を伴ったまま九州の西の海上を進む見込みです。進路にあたる地域では今後の台風情報に注意してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 17:03:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>渡部恒三 元衆議院副議長が死去 88歳 “竹下派七奉行”の1人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>渡部恒三 元衆議院副議長が死去 88歳 “竹下派七奉行”の1人</span><time datetime="2020-08-24T17:27"><span>8月24日</span> <span>17時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580941_2008241526_2008241528_01_02.jpg" alt="渡部恒三 元衆議院副議長が死去 88歳 “竹下派七奉行”の1人" id="news_image"></div><div>衆議院の副議長や閣僚などを務めた渡部恒三氏が亡くなりました。88歳でした。</div><div>渡部恒三氏は福島県議会議員を経て、昭和44年の衆議院選挙で初当選して以降、衆議院議員を連続14期務めました。<br><br>この間、自民党の田中派、その流れをくむ竹下派に所属し、国民民主党の小沢一郎氏や小渕元総理大臣らとともに、「竹下派七奉行」と称されました。また、厚生大臣や自治大臣、通商産業大臣や自民党の国会対策委員長などを歴任しました。<br><br>その後、小沢氏らと自民党を離党し、新生党や新進党の結党に参加しました。<br><br>平成8年には衆議院副議長に就任し、7年近く、議会運営に力を尽くしました。民主党時代の平成18年、いわゆる「メール問題」で、党が窮地に陥った際には、国会対策委員長に就任して立て直しにあたりました。<br><br>また、野田前総理大臣や、岡田元副総理、前原元外務大臣らの指導にもあたり、民主党政権を支えました。<br><br>出身地の会津のことばを使う独特の話し方と気さくな人柄で、渡部氏は、多くの人に親しまれました。<br><br>そして、平成24年の衆議院選挙には立候補せず政界を退いていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 安住国対委員長「立場の異なる人を包み込んでいく人」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し、「同じ東北地方選出の国会議員ということで、公私ともにご指導いただいた。今の野党には足りないものを持っていて、ぎすぎすした政策論だけではなく、おおらかな人間関係の中で、立場の異なる人を包み込んでいく人だった。非常に残念だ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 小沢一郎衆院議員「人間味あふれ 誰からも愛される政治家」</h3><div>国民民主党の小沢一郎衆議院議員は、「突然の訃報に接し、深い悲しみを覚える。最初の当選の時から同じ東北出身ということで意気投合し、その後も田中派で行動をともにした間柄で、政権交代も、ともに力を合わせて実現した大切な仲間の1人だ。本当にユーモラスで人間味あふれ、誰からも愛される魅力的な政治家だった。心よりご冥福をお祈り申しあげたい」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 17:27:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>赤ちゃんライオン 崖から転落も無事 愛媛 県立とべ動物園</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012581121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>赤ちゃんライオン 崖から転落も無事 愛媛 県立とべ動物園</span><time datetime="2020-08-24T17:41"><span>8月24日</span> <span>17時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581121_2008241739_2008241741_01_03.jpg" alt="赤ちゃんライオン 崖から転落も無事 愛媛 県立とべ動物園" id="news_image"></div><div>愛媛県の動物園で2頭のライオンの赤ちゃんが24日お披露目されましたが、このうち1頭が公開中に高さ6メートルの崖から落ち、スタッフが救出するハプニングがありました。</div><div>愛媛県砥部町の県立とべ動物園では、ことし6月に誕生したライオンの赤ちゃん2頭が24日報道陣に公開され、母親のリリ花と一緒に初めて外の運動場に出ました。<br><br>2頭とも、母親と元気に歩き回ったり、走ったりしていましたが、途中で1頭が高さ6メートルほどの崖から下に落ちました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581121_2008241739_2008241741_01_04.jpg" alt=""><div>動物園が設置したカメラの映像では、崖の岩の間から身を乗り出したライオンの赤ちゃんが落ちる様子が映っています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581121_2008241739_2008241741_01_05.jpg" alt=""><div>落ちたライオンは崖の下から何度も鳴き声を上げ、母親も心配そうに見下ろしていましたが、スタッフたちが慌てて救助に向かい、およそ20分後に大きな網で救い出しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012581121_2008241739_2008241741_01_06.jpg" alt=""><div>すぐに獣医が確認したところけがはないということで、無事に母親のもとに戻されると甘えるようなしぐさを見せていました。<br><br>飼育担当の清水和真さんは「初めての外の世界でどこに何があるのか分からなかったのだと思うが、無事でよかった。お母さんもこれから気をつけると思うので、たくさんの人に元気な姿を見てもらいたい」と話していました。<br><br>県立とべ動物園では、今月29日から2頭を一般公開することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012581121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 17:41:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 再び病院訪問「追加的な検査 体調管理に万全期す」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/k10012580861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 再び病院訪問「追加的な検査 体調管理に万全期す」</span><time datetime="2020-08-24T17:57"><span>8月24日</span> <span>17時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200824/K10012580861_2008241411_2008241413_01_02.jpg" alt="安倍首相 再び病院訪問「追加的な検査 体調管理に万全期す」" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、先週17日に検査を受けた都内の大学病院を再び訪れたあと、午後2時前、総理大臣官邸に入る際、記者団に対し「きょうは先週の検査の結果を詳しく伺い追加的な検査を行った。体調管理に万全を期して、これから仕事を頑張りたい」と述べました。</div><div>安倍総理大臣は24日、先週17日に日帰りで検査を受けた東京 新宿区にある慶応大学病院を再び訪れ、3時間半余り滞在しました。<br><br>このあと、安倍総理大臣は午後2時前、総理大臣官邸に入る際、記者団に対し「きょうは先週の検査の結果を詳しく伺い、そして、追加的な検査を行った。体調管理に万全を期して、これからまた、仕事を頑張りたい」と述べました。<br><br>また、記者団が検査の内容や結果を尋ねたのに対し、安倍総理大臣は「きょうは再検査を行ったところで、また、そうしたことについてはお話しさせていただきたい」と述べました。<br><br>一方、第2次政権発足後、連続の在任期間が24日で2799日と、歴代最長となったことについて、安倍総理大臣は「政治においては、その職に何日間、在職したかではなくて、何を成しとげたかが問われるのだろうと思う。7年8か月、国民に約束した政策を実行し、結果を出すため、1日1日、全身全霊を傾けてきた。その積み重ねの上にきょうの日を迎えることができたのだろうと考えている」と述べました。<br><br>そして「すべてはこれまでの国政選挙で力強い支持をいただいた国民の皆様のおかげだ。心から御礼を申し上げたい。大変厳しいときにあっても、至らない私を支えていただいたすべての皆さんに感謝を申し上げたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「新型コロナ対策に全力」</h3><div>菅官房長官は記者会見で「政権発足以来、経済の再生、外交・安全保障の再構築、全世代型社会保障制度の実現を目指し、ひとつひとつの課題に全力で取り組んでいるうちに、あっという間に7年8か月がたってしまったというのが正直な気持ちだ」と述べました。<br><br>そのうえで「1月以降は新型コロナウイルスへの対策も大きな課題となり、今後とも政府一体となって対策に全力をあげていく。政府としては、欧米諸国のような爆発的な感染拡大は絶対に阻止して、国民の命と健康をしっかり守っていくという思いで、全力を尽くすことがいちばん求められていることではないか」と述べました。<br><br>また菅官房長官は記者会見で記者団から「安倍総理大臣の体調や新型コロナウイルスへの対応を踏まえ内閣改造を行わないこともあるのか」と問われ、「閣僚の人事は総理大臣の専権事項であり、私からコメントすることは差し控える」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破元幹事長「何をやったかが大事」</h3><div>自民党の石破元幹事長は、記者団に対し、「国政選挙で強い支持を受けたことが、長期政権のいちばんの要因であり、総理大臣の激務を長きにわたり務めたことは大変なことで、ご苦労も多かったと思う。ただ、長く務めることが大事ではなく、何をやったかが大事で、安倍政権が何を成し遂げたかは、歴史の審判を待つことになる」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「権力の私物化 疑われることも」</h3><div>安倍総理大臣の連続の在任期間が第2次政権発足後、歴代最長になったことについて、立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し、「チェック機能が働かなくなり、森友学園や加計学園の問題など権力の私物化を疑われることがあった。官僚も『安倍一強』と言われる政権のほうを向いて、国民の側を向かないということが見られたので、それを改めるためにも野党が力をつけていかなければならない」と述べました。<br><br>また、安住氏は、経済政策について、「実体経済と株価が著しくかい離し、非常に危うい金融政策が続いている。それに頼ったアベノミクスは、大きな方向を転換をするところに来ている」と述べました。</div></div><div><h3>共産 小池書記局長「悪政を止める」</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で、「あらゆる面で史上最悪の政治が続き、国民にとってみれば、歴代最長の苦しみを強いられた2799日だった。憲法をないがしろにし、2度にわたる増税で日本経済を押しつぶすなど、数え上げればきりが無い。国政の私物化も極限に達している。市民と野党の共闘を発展させ、悪政を止めるために力を尽くしたい」と述べました。</div></div><div><h3>小池都知事「引き続きの活躍を期待」</h3><div>安倍総理大臣の連続の在任期間が第2次政権発足後、歴代最長になったことについて東京都の小池知事は「これまで政権を維持してこられ、また発展してこられたのは大変、大きな成果だ。安倍総理大臣がこれまで対外的な、また国際的な会議でイニシアチブをとって、新しいリーダーを迎え入れるなどの役目も果たしてこられたのは日本にとってとてもプラスだと考えている。引き続きの活躍を期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200824%2Fk10012580861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Aug 2020 17:57:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>