<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日野皓正さん 演奏中の中学生の髪つかむ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011120551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日野皓正さん 演奏中の中学生の髪つかむ</span><time datetime="2017-08-31T14:34"><span>8月31日</span> <span>14時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011120551_1708311437_1708311441_01_02.jpg" alt="日野皓正さん 演奏中の中学生の髪つかむ" id="news_image"></div><div></div><div>８月２０日に東京・世田谷区で行われた中学生のジャズコンサートのさなか、指導者として参加していたジャズトランペット奏者の日野皓正さんが、男子生徒１人の髪の毛をつかむなどの行為をしていたことがわかりました。生徒にけがはなかったということですが、主催した区の教育委員会は不適切な行為として詳しい状況を調べています。</div><div>このコンサートは、世田谷区教育委員会が区内に住む中学生に学校では体験できないことをしてもらおうと毎年行っている事業の一環で、世界的ジャズトランペット奏者の日野皓正さんが指導者として参加しています。<br><br>区教育委員会によりますと、今月２０日に区内の劇場で開いたコンサートのさなか、日野さんが、演奏していた中学生およそ４０人のうちドラム担当の男子生徒１人の髪の毛をつかむなどの行為を行ったということです。<br><br>これまでの調査で、この生徒がソロパートでなかなか演奏をやめなかったため、日野さんが進行に支障を来すと考え行為に及んだということです。<br><br>生徒にけがはなかったということですが、区教育委員会は不適切な行為として、現在海外にいる日野さんが帰国したあと直接いきさつを聞くなどして詳しい状況を確認することにしています。<br><br>世田谷区の保坂展人区長は「行き過ぎた指導があった。日野さんには改めてもらうよう教育委員会を通じて伝えた。一方で、子どもの保護者からは日野さんには感謝している、このすばらしい事業をやめてほしくないとも聞いている。今後もこの事業を応援していきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011120551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 14:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「無印良品と混同のおそれ」カインズに棚の販売中止命じる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011121041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「無印良品と混同のおそれ」カインズに棚の販売中止命じる</span><time datetime="2017-08-31T18:33"><span>8月31日</span> <span>18時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「無印良品」のブランドを展開している会社が自社の製品とよく似た棚を販売され損害を受けたとしてホームセンターの「カインズ」を訴えた裁判で、東京地方裁判所は「消費者が混同するおそれがある」として「カインズ」に対して棚の販売中止などを命じる判決を言い渡しました。</div><div>「無印良品」のブランドで生活雑貨や家具などを販売している「良品計画」は平成９年に発売した金属製の棚をめぐり、ホームセンターのカインズが平成２５年からよく似た棚の販売を始めたことで損害を受けたとして、販売の中止などを求める訴えを起こしました。<br><br>裁判では２本の細い金属の棒を支柱として使っていることなど棚の形が特徴的なものかどうかが争われ、カインズは「ありふれた形だ」と主張していました。<br><br>判決で東京地方裁判所の柴田義明裁判長は「棚の形は『無印良品』のものとして広く認識され、消費者が混同するおそれがある」と指摘し、カインズに対して棚の販売中止などを命じました。<br><br>カインズによりますと、対象の棚は裁判が起こされたあとも販売を続けているということで「判決に納得していません。内容を精査し対応を検討します」とコメントしています。<br><br>「良品計画」は「当社の主張が十分に反映された判決だと考えています」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011121041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 18:33:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 再突入に問題も数か月後には米本土射程か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011121051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 再突入に問題も数か月後には米本土射程か</span><time datetime="2017-08-31T18:43"><span>8月31日</span> <span>18時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>先月、ＮＨＫのカメラが捉えた北朝鮮がＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルだとするミサイルの落下映像について、アメリカの専門家グループがこのほど詳細な分析を行いました。その結果、大気圏への再突入技術が確立されていない可能性があることがわかった一方、専門家らは、飛行距離を飛躍的に伸ばしていることから早ければ数か月後にもアメリカ本土を攻撃する能力を獲得する可能性があると警告しました。</div><div>北朝鮮は先月２８日、ＩＣＢＭだとする弾道ミサイル「火星１４型」を発射し、北海道西方の日本海に落下したと推定されています。<br><br>ＮＨＫが北海道の室蘭市内などに設置している複数のカメラが、このミサイルが落下したと推定される時間に光りながら落ちる物体を捉えていたことから、アメリカのミサイル技術の専門家グループがこのほどこの映像をもとに詳細な分析を行いました。<br><br>それによりますと、日中に同じカメラで撮影した映像も使って高度と落下速度を分析した結果、落下速度は高度４４キロの段階で秒速６キロと、大気圏に再突入した「再突入体」の予想される速度、秒速およそ６.５キロと比べると明らかに遅く、再突入の際に何らかの問題が生じ、バランスを崩して減速した可能性があることがわかりました。<br>ただ通常より角度をつけて高く打ち上げる「ロフテッド軌道」の手法を用いたため、映像の物体は燃料を使い切った弾道ミサイルの２段目の可能性も残されているということです。<br><br>分析にあたった核・ミサイル技術の専門家でシンクタンクのカーネギー国際平和財団のジェームズ・アクトン氏はＮＨＫの取材に対し「物体が弾頭部分の再突入体だとするとバランスを崩していることになり、北朝鮮のミサイル技術にはいくらかの問題が生じている」と指摘し、再突入技術の確立には至っていないという見方を示しました。<br><br>その一方でアクトン氏は「今回のミサイルは非常に高い高度に到達し、ほぼ狙いどおりに地球に戻ってきている。飛行のほんの最後の部分で、うまくいっていないにすぎない」と述べて、飛行距離を飛躍的に伸ばしており、映像に捉えられたミサイルについて発射は失敗だったと断じることはできないと強調しました。<br>そのうえでアクトン氏は「いま現在、アメリカ本土を攻撃できなくても、アメリカ本土に到達する能力を獲得するのは時間の問題だ」と述べ、北朝鮮が現在の早いペースで発射を繰り返せば、早ければ数か月後にもアメリカ本土を攻撃する能力を獲得する可能性があると警告しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>技術向上より政治目的優先か</h3><div>北朝鮮が今月２９日に発射し日本の上空を通過した「火星１２型」とされる弾道ミサイルについて、ジェームズ・アクトン氏は、北朝鮮が太平洋まで艦船などを派遣し詳細なデータを集めることは難しいことから、技術の向上よりもアメリカや日本に強い政治的なシグナルを送ることを優先したという見方を示しました。<br>そのうえでアクトン氏は「北朝鮮はいかに制裁が強化されようが何の意味もない。われわれは恐れず、発射を繰り返すだけだ、というメッセージを伝えたかったはずだ」と述べて、日米をはじめとした国際社会に対して核・ミサイル開発を貫く姿勢を示して揺さぶりをかける狙いがあったのではないかと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011121051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 18:43:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１５号北へ 小笠原諸島はあすにかけ暴風・高波に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011121011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風１５号北へ 小笠原諸島はあすにかけ暴風・高波に警戒</span><time datetime="2017-08-31T20:11"><span>8月31日</span> <span>20時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011121011_1708312018_1708312020_01_02.jpg" alt="台風１５号北へ 小笠原諸島はあすにかけ暴風・高波に警戒" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風１５号は、小笠原諸島を暴風域に巻き込みながらゆっくりと北へ進んでいます。台風の動きが遅いため小笠原諸島では１日にかけて風が非常に強く海は猛烈なしけが続く見込みで、気象庁は暴風や高波、土砂災害に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、大型の台風１５号は、午後８時には小笠原諸島の父島の北７０キロの海上をゆっくりとした速さで北へ進んでいると見られます。<br>中心の気圧は９６５ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は３０メートル、最大瞬間風速は４５メートルで、中心から半径１７０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>小笠原諸島は、３０日の昼ごろから台風の暴風域に入り続けていて、風が非常に強まって海は猛烈なしけとなっているほか雨も降り続いています。<br><br>これまでの雨で小笠原村には、土砂災害の危険性が非常に高まり自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>台風はこのあとも北寄りに進む見込みですが、動きが遅いため、小笠原諸島では１日にかけて風の非常に強い状態が続く見込みで、最大風速は３５メートル、最大瞬間風速は５０メートルに達し、波の高さは９メートルの猛烈なしけが続くと予想されています。<br><br>また、１日の明け方にかけて局地的に雷を伴い１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、１日の夕方までに降る雨の量は多いところで２００ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波、土砂災害などに警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風や前線の影響で、伊豆諸島や関東の沿岸でも風が強まっていて、午後６時前に八丈島空港で２６．７メートル、午後４時１０分ごろには千葉県銚子市で２１．６メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>伊豆諸島と関東の沿岸では、１日にかけて海上を中心に風が非常に強まる見込みで、最大風速は２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルに達し、波の高さは６メートルの大しけになると予想され、強風や高波に十分注意が必要です。<br><br>また、台風の北上に伴い、２日の土曜日以降、北海道や東北でも風や雨が強まり、沿岸では波が高くなる見込みで、気象庁は、今後の台風の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011121011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 20:11:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃走の男はベトナム人か 目撃情報で周辺捜索 群馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011120611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>逃走の男はベトナム人か 目撃情報で周辺捜索 群馬</span><time datetime="2017-08-31T20:40"><span>8月31日</span> <span>20時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011120611_1708312056_1708312058_01_03.jpg" alt="逃走の男はベトナム人か 目撃情報で周辺捜索 群馬" id="news_image"></div><div>３１日、群馬県大泉町で警察官が上半身が裸のベトナム人と見られる男に職務質問し逮捕しようとした際、男が暴れだし、逃走しました。その後、隣接する太田市の団地の近くで、似ている男を目撃したという情報が寄せられ、警察は逃走現場や団地周辺を捜索しています。</div><div>３１日午前１１時すぎ、群馬県大泉町の駐車場で、警察官が上半身裸で車の中にいた不審な男に職務質問したところ男は突然逃げだし、さらに１００メートルほど離れた住宅の敷地内で見つけて逮捕しようとした際、男は暴れだし片手に手錠をかけられた状態で再び逃走しました。<br><br>警察によりますと、男は年齢が３０歳ぐらいのベトナム人と見られ、身長は１メートル６０センチ、上半身が裸で左胸に入れ墨があるということで、車の中でベトナム人の女性３人と一緒にいたということです。<br><br>その後、午後４時５０分すぎ、大泉町に隣接する太田市矢場新町にある団地の入り口付近で、上半身が裸の似ている男が座っているという目撃情報が寄せられ、警察が周辺を捜索しましたが、見つかっていないということです。<br><br>警察は、大泉町の逃走現場付近の防犯カメラに男が写っていないことから、大泉町から出ていない可能性もあると見て、捜査員３４０人体制で捜索しています。<br><br>また、大泉町や太田市の住民に対して、防災メールで逃げた男の特徴を伝えて警戒を強めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近くの小学校では警察官が警戒</h3><div>外国人風の男が逃走した現場の近くにある小学校では、警察官が周辺の警戒にあたるとともに警察犬を出して男の行方を捜査しています。<br><br>近くに住む４０代の女性は「上半身が裸の男が騒ぎながら逃げていくのを見ました。近所でこんなことがあるなんてびっくりしました」と話していました。<br>７０代の男性は「パトカーがたくさん来て、警察官に話を聞いたら人が逃げたということでした。この地域はほかの地域から来た人も多いので怖いです」と話していました。</div></div><div><h3>目撃情報があった団地の住民は</h3><div>逃走している男の目撃情報が寄せられた太田市矢場新町にある公営団地の３階に住む２０歳の男性は、「３１日午後４時半すぎに、自宅の玄関のドアが『ガシガシ』と回される音を聞いた。近所の人からは、『その時間帯に逃げている男がこの辺りにいた』という話も出ていたので、警察官に伝えた。このあたりは、窃盗なども起こらないところなので、驚いている。近くには学校もあるので何も起きないでほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011120611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 20:40:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日英首脳会談 北朝鮮への圧力強化で共同声明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011121361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日英首脳会談 北朝鮮への圧力強化で共同声明</span><time datetime="2017-08-31T20:44"><span>8月31日</span> <span>20時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011121361_1708312126_1708312127_01_03.jpg" alt="日英首脳会談 北朝鮮への圧力強化で共同声明" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、日本を訪れているイギリスのメイ首相と会談し、北朝鮮への圧力を一層強化していくことや、中国にさらなる役割を果たすよう求めていくことで一致し、こうした趣旨を盛り込んだ共同声明をまとめました。</div><div>安倍総理大臣は、３１日午後５時半前から、東京・元赤坂の迎賓館で、就任後初めて日本を訪れているイギリスのメイ首相とおよそ１時間会談しました。<br><br>会談で、安倍総理大臣とメイ首相は、北朝鮮への圧力を一層強化していくことや、中国にさらなる役割を果たすよう求めていくことで一致し、こうした趣旨を盛り込んだ共同声明をまとめました。<br><br>共同声明では、日英両国は、北朝鮮による弾道ミサイル発射の脅威に対抗するため、国連安全保障理事会でさらに厳しい制裁措置を盛り込んだ新たな決議を採択することを含め、圧力強化に向けて、国際社会とともに取り組んでいくことに合意したとしています。<br><br>また、会談では中国が海洋進出を強めている東シナ海や南シナ海の情勢についても意見が交わされ、力による一方的な現状変更の試みに強く反対することで一致し、法の支配に基づく国際秩序の維持のために、緊密に連携していくことを確認しました。<br><br>そして、安全保障分野での協力について、自由で開かれたインド太平洋を確保するため、両国の協力関係をさらなる高みに引き上げるとして、今後、共同訓練や防衛装備品の技術協力などで具体的な協力を進めていくことを確認しました。<br><br>一方、安倍総理大臣は、イギリスのＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱に関連し、メイ首相に対し、日本企業への影響を最小化するため、離脱交渉における透明性や予見可能性を確保するよう求めました。<br><br>これに対し、メイ首相は「日本企業の声に耳を傾けて、円滑で、秩序だった移行を実現していく」と述べ、両首脳は、ＥＵ離脱後の経済関係の強化に向けて両国が緊密に連携していく方針を確認しました。<br><br>さらに、両首脳は、２０１９年のラグビーワールドカップや２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックの成功に向けて、テロ対策やサイバー分野でも協力していくことで一致しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011121361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 20:44:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 Ｗ杯出場決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/k10011121451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカー日本代表 Ｗ杯出場決定</span><time datetime="2017-08-31T21:59"><span>8月31日</span> <span>21時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011121451_1708312152_1708312153_01_03.jpg" alt="サッカー日本代表 Ｗ杯出場決定" id="news_image"></div><div>サッカー日本代表は３１日夜、埼玉スタジアムで行われたワールドカップアジア最終予選の第９戦で、オーストラリアに２対０で勝ち、来年開かれるロシア大会の出場を決めました。日本のワールドカップ出場は、１９９８年のフランス大会以来６大会連続６回目です。</div><div>ワールドカップ、ロシア大会の出場を決めたハリルホジッチ監督は試合後、「ありがとう。国民のための勝利でした。皆さんすばらしいサポーターで誇りに思う。これから本大会に向けて準備したい」と感謝していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ハリルホジッチ監督「国民のための勝利」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170831/K10011121451_1708312205_1708312206_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>ワールドカップ、ロシア大会の出場を決めたハリルホジッチ監督は試合後、「ありがとう。国民のための勝利でした。皆さんすばらしいサポーターで誇りに思う。これから本大会に向けて準備したい」と感謝していました。</div></div><div><h3>キャプテン長谷部「結果が出てうれしい」</h3><div>キャプテンの長谷部誠選手は「日本中が１つとなって勝ち取ったワールドカップだと思う。けがもあったし、きょうも危ない場面でボールを失う場面があって迷惑をかけたが、結果が出て非常にうれしい」と話しました。<br>さらに「きょうは喜びたいが、また選手たちはワールドカップに出場するための新たな競争が始まるので頑張りたい」と話していました。</div></div><div><h3>先制ゴールの浅野「できてよかった」</h3><div>先制ゴールを決めた２２歳の浅野拓磨選手は「長友選手が逆サイドでボールを持ったら狙おうと思っていたので、あとは合わせるだけでした。なんとかゴールして勝利に貢献したいと思っていたので、できてよかったです」と話しました。<br>また２１歳の井手口陽介選手が追加点を奪うなど若い選手が活躍したことについて「僕たちの世代がどんどん底上げをして、上の世代を脅かせるように頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>２点目の井手口選手「これからも満足せず」</h3><div>２点目のゴールを決めた井手口陽介選手は「シュートが枠に入ればいいと思っていて、そのとおり入ってよかった。このような大舞台で監督に起用してもらったので自分が結果を残すという思いで試合に臨んだ。結果につながってよかった。ワールドカップまでにはまだまだ時間があるのでこれからも満足せずに頑張っていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170831%2Fk10011121451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Aug 2017 21:59:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>