<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>熊本 7月の豪雨 球磨川沿い 住宅水没で18人が死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/k10012648021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 7月の豪雨 球磨川沿い 住宅水没で18人が死亡</span><time datetime="2020-10-04T20:14"><span>10月4日</span> <span>20時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201004/K10012648021_2010042005_2010042014_01_02.jpg" alt="熊本 7月の豪雨 球磨川沿い 住宅水没で18人が死亡" id="news_image"></div><div></div><div>ことし7月の豪雨で大きな被害が出た熊本県の球磨川沿いでは、住宅が水没して18人が死亡していたことが、NHKの分析でわかりました。球磨川周辺では水没するリスクのある住宅がおよそ4000棟に上ることもNHKの分析で明らかになり、専門家は「深い浸水が想定される場所では離れた高い場所への早めの避難が重要だ」と指摘しています。</div><div>ことし7月の豪雨で死亡した全国の84人について、NHKは被災した場所や状況を詳しく調べました。<br><br>全体の80％にあたる67人が川の氾濫などによる「水害」で死亡していて、このうち18人は熊本県の球磨川沿いなどで住宅が水没して死亡していたことがわかりました。<br><br>住宅が何階建てだったのかを見ると、<br>▽「平屋建て」で死亡したのが、熊本県の人吉市で7人、球磨村と八代市でそれぞれ3人、芦北町で2人、福岡県大牟田市で1人の合わせて16人で、<br>▽「2階建ての2階」で死亡したのが球磨村の2人でした。<br><br>国土交通省によりますと、浸水の深さが5メートルを超えると2階建ての建物も水没するとされていて、今回死者が出た場所でもこれに匹敵する浸水の深さがあったと考えられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>球磨川沿い 住宅の水没のリスクは</h3><div>球磨川沿いではどれくらいの住宅に水没のリスクがあるか。<br><br>NHKは、球磨川が氾濫した際に浸水の深さが5メートル以上になると想定されている地域と、地図会社のゼンリンの「建物データ」から2階建て以下の住宅を抽出して重ね合わせ、川が氾濫した場合に水没するリスクのある住宅を抽出しました。<br><br>その結果、球磨川沿いの10の市町村では合わせて4002棟の住宅がリスクを抱えていることがわかりました。<br><br>市町村別の棟数です。<br>▽人吉市が2461棟、<br>▽八代市が631棟、<br>▽球磨村が561棟、<br>▽芦北町が134棟、<br>▽錦町が122棟、<br>▽相良村が89棟、<br>▽湯前町が2棟、<br>▽あさぎり町と水上村がそれぞれ1棟、<br>▽多良木町はありませんでした。<br><br>中でも、球磨村は村全体の住宅の35％、人吉市は市全体の住宅の23.2％が水没のリスクを抱えています。</div></div><div><h3>水没のリスク抱える住宅 荒川や多摩川周辺など全国に</h3><div>こうした浸水の深さが5メートル以上と水没のリスクを抱える住宅は、首都圏を流れる荒川や多摩川周辺などを含む全国各地にあります。<br><br>避難行動に詳しい静岡大学の牛山素行教授は、「浸水が5メートルを超えると『垂直避難』では助からないため、『立ち退き避難』が原則だ。ハザードマップでどのくらいの浸水が予想されるのかを確認して、どのような行動が必要か日頃から考えておくことが重要だ」と指摘しています。<br><br>一方で、中小河川ではハザードマップが整備されていない場所が少なくないとしていて、「ハザードマップが無かったり、浸水を示す色がついていなかったりしても、『安全だ』とは思わないでほしい。氾濫しない安全な川は存在しないと考えて、川に近い場所では洪水を念頭に行動してほしい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201004%2Fk10012648021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Oct 2020 20:14:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる</span><time datetime="2020-10-05T04:01"><span>10月5日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648231_2010042342_2010050401_01_02.jpg" alt="ドコモ口座不正引き出し 埼玉県などで商品購入に使われる" id="news_image"></div><div></div><div>「ドコモ口座」を通じて不正に預金が引き出された問題で、新たな事実の判明です。<br><br>引き出された預金が埼玉県など関東地方の家電量販店などで商品の購入に使われていたことがわかりました。警察当局は組織的な犯罪グループによる犯行とみて、関与した人物の特定など本格的な捜査に乗り出す方針です。</div><div>NTTドコモのドコモ口座は、銀行口座を登録して入金すれば「d払い」と呼ばれるスマートフォンを使った決済で買い物などができるサービスです。<br><br>これまでに判明している被害はわかっているだけで3000万円近くに上っていますが、引き出された預金が埼玉県など関東地方の家電量販店やコンビニエンスストアなどで商品を購入する際に使われていたことが、関係者への取材でわかりました。<br><br>購入された商品は、転売することができる高額な電化製品やたばこが多いということです。<br><br>これまでの調べで、ドコモ口座を開設する際に新潟県内とみられるIPアドレスから不審なアクセスがあったことが確認されていて、全体の指示役や口座を開設する役、それに店で商品を買う役などに分かれた、組織的な犯罪グループが関与しているとみられています。<br><br>関係する全国の10以上の警察本部は近く合同捜査本部を設置し、店の防犯カメラや通信記録の解析を進めて、関わった人物の特定など本格的な捜査に乗り出す方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:01:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GoToイート プレミアム付き食事券 最も早く新潟県できょうから</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>GoToイート プレミアム付き食事券 最も早く新潟県できょうから</span><time datetime="2020-10-05T04:01"><span>10月5日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648091_2010042330_2010050401_01_02.jpg" alt="GoToイート プレミアム付き食事券 最も早く新潟県できょうから" id="news_image"></div><div></div><div>外食需要を喚起して飲食店などを支援する「GoToイート」のうち、プレミアム付き食事券を発行する事業は、最も早い新潟県で5日からスタートし、ほとんどの都道府県で来月までに実施される見込みです。</div><div>「GoToイート」はオンライン予約によるポイント付与とプレミアム付き食事券の2つの事業があり、ポイントの付与は今月1日から始まりました。<br><br>これに続いて、都道府県ごとに登録された飲食店で使えるプレミアム付き食事券の事業も、最も早い新潟県で5日からスタートし、今月12日からは山梨県、今月14日からは大阪府など、ほとんどの都道府県で来月までに実施される見込みです。<br><br>食事券は購入代金の25％分が国の負担で上乗せされるため、例えば1万円を支払って購入すると1万2500円分の食事をすることができます。<br><br>販売場所は地域によって異なりますが、コンビニなどが多く、1回当たり2万円まで購入が可能です。<br><br>販売は来年1月末まで行われ、有効期限は来年3月末までの予定です。<br><br>また、登録した飲食店は十分な換気やテーブルの間隔の確保など感染対策の徹底が義務づけられています。<br><br>需要を喚起しながら感染の拡大をどう防ぐかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 介護施設の利用制限や休止 今も続くところ多く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 介護施設の利用制限や休止 今も続くところ多く</span><time datetime="2020-10-05T04:02"><span>10月5日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648201_2010042330_2010050402_01_02.jpg" alt="新型コロナ 介護施設の利用制限や休止 今も続くところ多く" id="news_image"></div><div></div><div>介護施設で新型コロナウイルスの影響が長期化しています。専門家が施設で働く人などに調査したところ、「利用制限」や「休止」が今も続いていると答えた人はデイサービスで30％近く、ショートステイでは40％近くに上っていることがわかりました。緊急事態宣言が解除されて4か月以上たった今も利用の制限が続いていて、専門家は「本人や家族の負担が増している」と指摘しています。</div><div>この調査は淑徳大学の結城康博教授が先月、インターネットを通じて、デイサービスの職員やケアマネージャーなど介護現場で働く人に実施し、600人余りが回答しました。<br><br>このうち、デイサービスについて、自分が働く、もしくは周りの施設が「休止」していると答えた人は3.2％、時間の短縮など何らかの「利用制限」を行っていると答えた人は25.1％に上りました。<br><br>また、ショートステイでは、「休止」が1.4％、「利用制限」が36％に上り、緊急事態宣言が解除されて4か月以上たった今も感染リスクを抑えるため利用を制限する動きが相次いでいます。<br><br>さらに人手不足も深刻になっていて、訪問介護の36.4％、デイサービスの31.4％で感染への不安などから離職や休職する職員が出ています。<br><br>調査にあたった結城教授は「利用制限が長期化すれば、それだけ本人や家族の負担が増してくる。施設が状況を元に戻すには感染対策の充実が不可欠で、行政も積極的に支援していくべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>受け入れ制限のショートステイ施設「手探りの状態」</h3><div>千葉県木更津市にあるショートステイの施設では、新型コロナウイルスの感染リスクを抑えるため今も利用者の受け入れを一部制限しています。<br><br>ショートステイは通常、同居する家族が一時的に介護できなくなったり、1人暮らしの高齢者が退院後、自宅に戻るのが不安な時などに、短期的に入所する施設です。<br><br>利用者が頻繁に入れ代わることから、ウイルスの持ち込みなどに注意する必要があります。<br><br>この施設が入る建物にはサービス付きの高齢者向け住宅もあり、多くの人が暮らしていることから、運営する法人は4月以降、ショートステイの新規利用者などの受け入れを制限しました。<br><br>その後、どうしても必要な人は、事前に2週間検温し、発熱がないことを確認してから受け入れるようにしましたが、8月に近隣のデイサービスでクラスターが発生。感染のリスクはあまり低下していないと判断し、4月の時と同じ対応に戻して今に至っています。<br><br>ショートステイは27室あり、通常はほぼ満室ですが、今は空きも出ていて、収入は去年の同じ時期に比べて20％ほど減少しました。<br><br>一方で、消毒など感染予防の費用や業務の負担は増し、厳しい経営を迫られているといいます。<br><br>「リビングサポート木更津」ショートステイ管理者の齋藤美樹さんは、「経営的に厳しいだけでなく、利用したいという声に応えられず、心苦しい思いだ。しかし、高齢者の方は感染した際の重症化のリスクが高いため、利用制限は行わざるをえない。どうすればいいのか手探りの状態が続いている」と話しています。<br><br>そのうえで「新規の受け入れを再開するためには、ウイルス検査の実施や予防対策のさらなる充実が必要で、行政は費用面などの支援を拡充してほしい」と訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:02:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞 きょうから受賞者発表 日本人受賞なら3年連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル賞 きょうから受賞者発表 日本人受賞なら3年連続</span><time datetime="2020-10-05T04:02"><span>10月5日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648171_2010042328_2010050403_01_02.jpg" alt="ノーベル賞 きょうから受賞者発表 日本人受賞なら3年連続" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル賞の受賞者の発表が5日から始まり、日本人として3年連続で、アメリカ国籍を取得した人を含め28人目の受賞がなるか注目されます。</div><div>ノーベル賞はダイナマイトを発明したスウェーデンのアルフレッド・ノーベルの遺言に基づいて、人類に大きく貢献した人に贈られる賞とされ、おととしは医学・生理学賞を本庶佑さん、去年は化学賞を吉野彰さんが受賞しています。<br><br>ことしの受賞者の発表は、<br>5日が医学・生理学賞、<br>6日が物理学賞、<br>7日が化学賞、<br>8日が文学賞、<br>9日が平和賞、<br>12日が経済学賞となっています。<br><br>日本人が受賞すると3年連続となり、3年連続での受賞は2002年までの3年間と、2016年までの3年間に続き、3度目となります。<br><br>日本人のこれまでの受賞者は、アメリカ国籍を取得した人を含め27人で、28人目の受賞がなるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>12月の授賞式 新型コロナ影響で規模縮小の予定</h3><div>12月に行われることしのノーベル賞の授賞式は、新型コロナの影響で規模を縮小して行われる予定で、賞によっては受賞者は式典に出席せず、各地の大使館や大学などでメダルや賞状を受け取ることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:02:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去</span><time datetime="2020-10-05T04:28"><span>10月5日</span> <span>4時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648301_2010050135_2010050137_01_02.jpg" alt="「KENZO」立ち上げ デザイナーの高田賢三さんコロナ感染で死去" id="news_image"></div><div></div><div>パリを拠点に活躍し、世界的なファッションブランド「KENZO」を立ち上げた、デザイナーの高田賢三さんが4日、新型コロナウイルスへの感染により、パリ近郊の病院で亡くなりました。81歳でした。</div><div>高田賢三さんは昭和14年、兵庫県姫路市で生まれ、東京の文化服装学院で洋裁を学び、新人の登竜門とも言われる「装苑賞」を受賞してデザイナーとしてデビューしました。文化服装学院では同期生に世界的に活躍するデザイナー、コシノジュンコさんなどがいて「花の九期生」と呼ばれました。<br><br>昭和40年、25歳でパリに渡り、民族衣装をアレンジした斬新なデザインを発表したほか、当時ブティックで行うのが常識だったファッションショーをパブや映画館で開催し、一躍脚光を浴びました。<br><br>高田さんが立ち上げた「KENZO」は世界的に有名なファッションブランドとなりました。<br><br>高田さんはフランスの芸術文化勲章を受章したほか、平成11年には紫綬褒章を受章しています。<br><br>また、平成16年に開催されたアテネオリンピックの日本選手団の公式服装もデザインしました。<br><br>高田さんの日本の事務所によりますと、高田さんはことしの9月中旬、新型コロナウイルスに感染し、パリ近郊の病院に入院していましたが、今月に入って体調が悪化し、4日午後4時ごろ（日本時間4日午後11時ごろ）亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パリ市長がツイッターで追悼 仏メディアは速報</h3><div>高田賢三さんが亡くなったことについて、パリ市のイダルゴ市長はツイッターに「彼はファッションにおいて色と光に居場所を与えた。パリはきょう、私たちの息子の死を悼んでいる。ケンゾウの家族や近しい人たち、そして彼を愛したすべての人たちに思いを寄せている」と投稿し、その功績をたたえました。<br><br>またフランスの主要メディアは一斉に速報で伝えました。<br><br>このうち週刊誌「ルポワン」の電子版は、高田さんが1か月半以上かけて船でフランスに渡ったものの、すぐには成功を得られず、初めはスケッチを売ることで生計を立てたことなど、フランスに来てからの経歴を詳しく紹介したうえで、「国境を越えてインスピレーションを得て、ファッション界において類を見ないすばらしい遺産を残した」と伝えました。<br><br>またフランスの公共ラジオ「フランスアンフォ」の電子版は、高田さんのデザインについて「日本的な美しさや清らかさに、少し刺激的な色使いを取り入れつつ、東洋と西洋を柔軟に融合させた」と評価しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 04:28:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/k10012648291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も</span><time datetime="2020-10-05T05:03"><span>10月5日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201005/K10012648291_2010050129_2010050138_01_02.jpg" alt="トランプ大統領の医師団「体調は改善」5日に退院の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染して入院しているアメリカのトランプ大統領について、医師団は、体調が改善していて、順調にいけば現地時間の5日にも退院する可能性があるという見方を示しました。一方で、酸素吸入をしたことやステロイド剤を投与したことも新たに明らかになり、大統領の容体は依然、楽観できないという見方も出ています。</div><div>トランプ大統領は新型コロナウイルスに感染して2日から首都ワシントン近郊にある軍の病院に入院していて、病院の医師団は4日午前（日本時間の5日未明）、記者会見しました。<br><br>この中で医師団はトランプ大統領の容体について、呼吸や血液中の酸素濃度などに異常はなく、歩行にも問題はないなどとして、「体調は改善を続けている」と述べ、経過は順調だと強調しました。<br><br>そのうえで「もしこのまま体調がよければ、われわれは早ければ5日にも退院する計画が立てられることを願っている」と述べ、現地時間の5日にも退院する可能性があるという見方を示しました。<br><br>一方で医師団は、トランプ大統領が2日午前、高熱になり血液中の酸素濃度が下がったため酸素の吸入をしたことを認めたほか、酸素濃度は3日も下がったと明らかにしました。<br><br>また3日には、治療薬の「レムデシビル」に加え、新たに肺炎の症状があった場合に使用されるステロイド剤の「デキサメタゾン」を投与したことも明らかにしました。<br><br>このため記者団からは、肺炎の兆候や肺に異常があるのかといった質問があがりましたが、医師団は明確には答えませんでした。<br><br>アメリカのメディアは、ステロイド剤が投与されたことから、病状は深刻な可能性があると報じたり、酸素の吸入を行っていたことが4日になるまで明らかにされなかったことを批判的に報じたりしていて、トランプ大統領の容体は依然として楽観できないという見方も示しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大統領補佐官「大統領は元気 もうしばらくは病院に」</h3><div>ホワイトハウスで安全保障問題を担当するオブライエン大統領補佐官はCBSの番組に出演し、トランプ大統領の容体について「大統領は元気で、ホワイトハウスに戻りたがっている。ただ、少なくとも、もうしばらくは軍の病院にいると思う」と述べました。<br><br>またキャスターが、政権内で事態悪化に備えて大統領権限の委譲をめぐる議論を開始したのかと質問したのに対して、「大統領は元気だ。現時点では検討していない」と否定しました。<br><br>さらに「政府はしっかりと機能している。仮定の話はしないが、あらゆる事態に備えた計画がある」と強調し、ホワイトハウス内で感染者が相次いでいるものの、政権運営に大きな影響はないという姿勢を示しました。</div></div><div><h3>トランプ大統領と話した陣営幹部「とても元気そうだった」</h3><div>トランプ大統領の陣営でアドバイザーを務めるジェイソン・ミラー氏は、4日、ABCニュースの番組に出演し、「トランプ大統領ときのう30分ほど話す機会があり、とても元気そうだった。すでに回復し、ジョークも飛ばしていた」と話しました。<br><br>またトランプ大統領が「このウイルスを必ず克服する。大統領自身としてもこの敵を打ち負かすが、国として日常を取り戻せるように打ち負かすと話していた」と明らかにしました。<br><br>さらに「大統領が語った重要なメッセージは『十分に気をつけてほしい』だった。手を洗い、消毒液を使い、ソーシャル・ディスタンスがとれない場合はマスクを着用することが大切だと話していた」と述べました。<br><br>これに対してキャスターが、トランプ大統領と陣営はこれまでマスク着用やソーシャル・ディスタンスを軽視してきたと指摘し、そのような対応が間違っていたのではないかと問いただしたのに対して、ミラー氏は「これまで真剣に対応してきた」などと述べ、問題はなかったという認識を示しました。</div></div><div><h3>病院前に全米から支持者が集まる</h3><div>トランプ大統領が入院している首都ワシントン近郊にある軍の病院の前では、乗用車が声援をおくる意味を込めてクラクションを鳴らしながら通り過ぎる様子が見られました。<br><br>また正門の前では「トランプ」と書かれた衣装を身に着けたり旗を掲げたりする支持者が全米から集まり、トランプ大統領の回復を祈っていました。<br><br>このうち東部ペンシルベニア州から来たという女性は「アメリカ中がトランプ大統領とメラニア夫人の無事を祈っていると伝えに来た。マスクを着用していようがいまいが、どんな人でも感染するときは感染する。感染したからという理由で来月の選挙でトランプ大統領に投票しないという人はいないだろう」と話していました。<br><br>また西部カリフォルニア州から来た男性は「早く回復してもらい、アメリカを再び偉大にしてもらうために祈りに来た。トランプ大統領が大統領としての仕事を100％できるようになるのか疑問に思う人もいるかもしれないが、私は完全に回復してくれると確信している」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201005%2Fk10012648291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Oct 2020 05:03:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>