<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アマゾン 中国でのネット通販から撤退へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011888881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アマゾン 中国でのネット通販から撤退へ</span><time datetime="2019-04-19T02:19"><span>4月19日</span> <span>2時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのネット通販大手のアマゾン・ドット・コムは、中国の消費者向けに中国国内の商品を扱うネット通販事業から撤退することになりました。</div><div>アメリカのアマゾン・ドット・コムは18日、中国の消費者向けに中国国内の商品をネット通販しているサービスを３か月後の７月18日に停止し、この事業から撤退することを発表しました。<br><br>撤退の理由は明らかにしていませんが、日本やアメリカではネット通販市場の50％程度のシェアを持ち、圧倒的な存在感を示しているアマゾンも、中国では地元企業との競争で苦戦し、シェアが伸びなかったからだと見られています。<br><br>アマゾンは2004年に中国企業を買収して中国のネット通販市場に参入しましたが、アメリカのメディアによりますと、一時は15％を占めていたシェアも最近は１％に満たないということです。<br><br>アマゾンは海外の商品を中国の消費者に届けるネット通販事業などは続けるということで、「中国の消費者は世界から高品質な信頼できる商品を求めている」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国のネット通販市場は寡占状態</h3><div>インターネットの利用者が８億人を超える中国ではネット通販の市場が急速な勢いで拡大し続けています。<br><br>中国商務省によりますと、ネット通販の市場規模は去年、前の年を23.9％上回って９兆人民元余り、日本円で150兆円に達しました。<br><br>この巨大市場は中国企業による寡占状態となっているのが特徴で、最大手の「アリババ」と「京東（じんどん）」の２社だけで80％以上のシェアを占めています。<br><br>両社は傘下に自前の物流企業を持ち、受注から配送まで一貫した態勢を築いているほか、倉庫での仕分け作業などを自動化することで、配送時間の短縮や効率化を進めています。<br><br>さらに両社は中国で浸透しているスマートフォン決済の大手２社とそれぞれが密接に結び付くなどして、圧倒的に優位な立場を築いています。<br><br>２社以外の残り20％近くの市場についても中国の地場系のサイトが農村などを対象に格安商品の販売に力を入れるなど、それぞれが特徴を出してしのぎを削っていて、中国のネット通販は外国企業が入り込むことが極めて難しい市場となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011888881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 02:19:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>萩生田氏“消費増税延期ありえる” 衆参同日選含め臆測も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011888861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>萩生田氏“消費増税延期ありえる” 衆参同日選含め臆測も</span><time datetime="2019-04-19T04:35"><span>4月19日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>消費税率の引き上げについて、自民党の萩生田幹事長代行は、景気の動向次第では延期もありえるという認識を示しました。政府は、リーマンショック級の出来事がないかぎり引き上げる方針に変わりはないと強調していますが、衆参同日選挙の可能性も含んで増税延期の臆測がくすぶることになりそうです。</div><div>10月の消費税率引き上げについて、自民党の萩生田幹事長代行は、日銀が７月に発表する短観＝企業短期経済観測調査の内容次第では、延期もありえるという認識を示すとともに、「増税をやめることになれば、国民の信を問うことになる」と指摘しました。<br><br>一方で、夏の参議院選挙に合わせた「衆参同日選挙」については「Ｇ20サミットもあるので、なかなか日程的に難しい」と述べました。<br><br>これに対し菅官房長官は「リーマンショック級の出来事が起こらないかぎり、法律で定められたとおり、引き上げる予定だ」と強調しました。<br><br>自民党の幹部によりますと、萩生田氏は「安倍総理大臣から指示を受けて発言したわけではなく、迷惑をかけて申し訳ない」と話しているということです。ただ萩生田氏は安倍総理大臣に近いことで知られ、党内では「増税を延期すれば、衆参同日選挙を行う可能性もあるのではないか」といった見方も出ています。<br><br>一方、野党側は「アベノミクスは破綻している」などとして、10月に消費税率を引き上げる状況にはないとしています。<br><br>立憲民主党の福山幹事長は「総選挙となれば堂々と受けて立ち、ほかの野党と協力して安倍政権を倒す」と述べ、準備を加速させる考えを示しました。<br><br>消費税率の引き上げをめぐっては、実施まで半年を切り、さまざまな準備が進められていますが、安倍総理大臣に近い萩生田氏の発言だけに、衆参同日選挙の可能性も含んで増税延期の臆測がくすぶることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011888861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 04:35:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キャンピングカー横転事故相次ぐ 荷物の積みすぎなど注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011888771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キャンピングカー横転事故相次ぐ 荷物の積みすぎなど注意</span><time datetime="2019-04-19T05:03"><span>4月19日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011888771_1904190651_1904190654_01_03.jpg" alt="キャンピングカー横転事故相次ぐ 荷物の積みすぎなど注意" id="news_image"></div><div>10連休となることしの大型連休ではキャンピングカーに乗って旅行をする人もいると思いますが、高速道路で横転する事故が相次いでいます。キャンピングカーの業界団体は荷物の積みすぎやスピードの出しすぎが横転などにつながるおそれがあるとして、利用者に注意を呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011888771_1904182229_1904190503_01_03.jpg" alt=""><div>キャンピングカーは車両の後ろの部分などを食卓や寝室としても利用できるようにした車両で、レジャー目的だけでなく災害に備えて購入したいという人も増えています。<br><br>キャンピングカーの販売業者などで作る日本ＲＶ協会によりますと、国内の保有台数は去年の１月までに10万6200台に上っているということです。<br><br>しかし各地の高速道路ではキャンピングカーが横転する事故が相次いでいます。先月11日、相模原市の中央自動車道ではバランスを崩した車がのり面にぶつかって横転し、３人が重軽傷を負いました。<br><br>日本ＲＶ協会によりますと、利用者の中には重い荷物を限度ぎりぎりまで載せているケースがあり、スピードを出しすぎるとバランスを崩したり、タイヤが破裂したりして横転するおそれがあるということです。<br><br>10連休となる大型連休にはキャンピングカーを利用して旅行に出かける人が多くなると見られ、日本ＲＶ協会はむやみに荷物を積みこまないことやスピードを出しすぎないよう注意を呼びかけています。<br><br>日本ＲＶ協会の佐藤正理事は「念のためと思ってたくさんの荷物を積みこまないようにしてほしい。また法定速度を守って安全運転を徹底してほしい」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011888771_1904182213_1904190503_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011888771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 05:03:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートルダム大聖堂 再建願う式典</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011888921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノートルダム大聖堂 再建願う式典</span><time datetime="2019-04-19T05:33"><span>4月19日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011888921_1904190621_1904190644_01_03.jpg" alt="ノートルダム大聖堂 再建願う式典" id="news_image"></div><div>大規模な火災で甚大な被害が出たフランスのノートルダム大聖堂の再建を願う式典がパリで開かれ、多くの市民が集まって再建を目指す思いをひとつにしました。</div><div>パリの中心部にあるノートルダム大聖堂では今月15日、大規模な火災が起きて、高さ90メートル余りのせん塔が焼け落ちるなど、屋根の３分の２が崩れる甚大な被害が出ました。<br><br>18日夕方、大聖堂から数百メートルの場所にあるパリ市の庁舎前の広場で大聖堂の再建を願う式典が開かれ、およそ1000人の市民が集まりました。パリ市のイダルゴ市長は、「この恐ろしい出来事は、大聖堂が国の宝であることを私たちに気付かせてくれました。その宝は再建を目指して立ち上がる人々を見守っています」と述べ、再建に向けた団結を訴えました。<br><br>大聖堂の前では、発生から３日がたった今も火災の再発に備えて消防車が待機しているほか、焼け落ちた屋根に近い場所では崩れやすくなっている壁や装飾を補強する工事が急ピッチで行われています。<br><br>マクロン大統領は５年以内の再建を目指す考えを示していて、焼け落ちたせん塔については、国際的なコンペでアイデアを募ることになっています。<br><br>式典に出席した女性は「５年以内の再建に賛成です。可能なら前と同じ姿で再建してほしい」と話していました。一方、男性のひとりは、「５年以内に再建されることはないでしょう。あまりにもダメージが大きすぎます」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011888921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 05:33:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア疑惑 特別検察官“司法妨害の疑い 完全には否定できず”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011888951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア疑惑 特別検察官“司法妨害の疑い 完全には否定できず”</span><time datetime="2019-04-19T06:40"><span>4月19日</span> <span>6時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011888951_1904190646_1904190647_01_02.jpg" alt="ロシア疑惑 特別検察官“司法妨害の疑い 完全には否定できず”" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの「ロシア疑惑」で捜査報告書が公表され、特別検察官がトランプ大統領の司法妨害の疑いについて、完全には否定できないという見解を示していたことがわかりました。野党・民主党は特別検察官の議会での証言を求める方針で、司法妨害をめぐる攻防が激しさを増しそうです。</div><div>アメリカの「ロシア疑惑」でバー司法長官は18日、２年近くに及ぶモラー特別検察官の捜査結果をまとめた捜査報告書を公表しました。<br><br>捜査報告書は付属文書も含めておよそ450ページで、一部が別の事件の捜査に関わるなどとして黒く塗りつぶされています。<br><br>このなかで特別検察官はロシアによる違法な干渉を認定したうえで、「トランプ陣営にはロシア政府とつながりのある関係者が複数いた」と指摘しましたが、これらの関係者についてはロシアの工作員とは認定できないとして、トランプ陣営とロシアの共謀は認められなかったと結論づけています。<br><br>一方、特別検察官はトランプ大統領の司法妨害の疑いについて10の行為について詳細に検証しています。具体的にはトランプ大統領がＦＢＩ＝連邦捜査局のコミー元長官に対して捜査中止を指示したととれる発言をしたこと、コミー元長官を解任したこと、特別検察官を解任しようとしたこと、証拠開示を拒否したことなどを挙げています。<br><br>そのうえで特別検察官は「大統領が司法妨害を犯していないと確証を持てたならばそのように言っただろう」として、完全には否定できないという見解を示すとともに、難しい問題があり「司法妨害にあたるかは判断ができない」として結論を見送っています。<br><br>これについてバー司法長官は記者会見で、特別検察官とは法解釈について意見の相違があるとしたうえで、証拠が不十分だという判断を改めて示しました。<br><br>捜査報告書の公表を受けて野党・民主党は「司法長官は信用できない」と反発し、特別検察官の議会での証言を求める方針で、司法妨害をめぐる攻防が激しさを増しそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「共謀も妨害もなかった」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は18日、ホワイトハウスで行われた、負傷した兵士らを支援するためのイベントに出席し、このなかで、「私はよい日を過ごしている。共謀も妨害もなかった」と述べ、いわゆる「ロシア疑惑」をめぐってみずからの潔白が証明されたとアピールしました。<br><br>そのうえで「われわれはこの問題の真相を解明しなければならない。この作り話は、二度とアメリカ大統領に起きるべきではない」と述べ、疑惑やその捜査に対し、不満を示しました。<br><br>その後、トランプ大統領は日本時間の19日朝５時すぎ、ホワイトハウスを出発しました。メラニア夫人と手をつないで姿を見せたトランプ大統領は集まった報道陣に対し、遠くから手を振るしぐさを見せたものの、投げかけられた質問には答えませんでした。そして、大統領の専用ヘリコプター「マリーンワン」に乗り込み、南部のフロリダ州にあるみずからの別荘に向かいました。</div></div><div><h3>ロシア疑惑とは</h3><div>「ロシア疑惑」の発端は、2016年のアメリカ大統領選挙にロシアがサイバー攻撃などを通じて干渉したとされる問題です。<br><br>アメリカの情報機関は2017年１月、ロシアのねらいが民主党のクリントン陣営を妨害し、トランプ大統領の誕生を後押しすることにあったと断定しました。<br><br>そのロシアにトランプ陣営が接触していたことがメディアの報道などで次々に明らかになり、ＦＢＩ＝連邦捜査局はトランプ陣営がサイバー攻撃などに関与していたのかどうかという共謀の疑惑の捜査に乗り出します。<br><br>これに激しく反発したトランプ大統領は2017年５月、ＦＢＩのコミー長官を突然、解任。その後、コミー氏がトランプ大統領から捜査中止の指示と受け止められる発言があったと証言したことなどから、トランプ大統領が捜査を妨害した「司法妨害」の疑惑も浮上します。<br><br>こうした中、司法省は独立性の高い特別検察官に元ＦＢＩ長官のモラー氏を任命。モラー特別検察官はサイバー攻撃で選挙に干渉したとしてロシアの情報機関の関係者を起訴するとともに、トランプ陣営の元幹部やトランプ大統領の元側近らについても捜査機関にうそをつくなどした偽証やロシア疑惑とは直接関係のない罪なども含めて立件し、一連の捜査で起訴されたのは合わせて30人を超えました。<br><br>これに対しトランプ大統領は疑惑を全面的に否定。モラー特別検察官の事情聴取には応じず、書面で質問に回答するとともに、捜査を「魔女狩りだ」などと非難し猛烈に反発してきました。<br><br>そして先月22日、モラー特別検察官は２年近くにわたる捜査を終結させ、バー司法長官に400ページに上るとされる報告書を提出。これを受けてバー長官はみずから「主要な結論」をまとめた４ページの書簡を公表しましたが、野党・民主党は「長官の立場はこれまでも偏っており、中立的ではない」として報告書の全面公表を求めていました。</div></div><div><h3>立件には高いハードル</h3><div>ロシア疑惑では、2016年のアメリカ大統領選挙でトランプ陣営がロシアによるサイバー攻撃などの犯罪に共謀していたかどうかと、トランプ大統領による司法妨害の有無が焦点になっていましたが、いずれも立件のハードルは高いと指摘されていました。<br><br>このうち共謀罪はアメリカ連邦法に規定される犯罪で、２人以上の者が国家に対する犯罪行為の実行で共謀したと認定された場合に適用されます。共謀罪で極めて重要な要素となるのが犯罪を犯す「意図」があったかどうかで、立件にはこれを明確に立証する必要があります。<br><br>犯罪を犯す「意図」を共有していたことが立証されれば、実行行為そのものに関わっていなくても、計画に合意していただけで罪に問われますが、立件には証言だけでなく録音やメモなどの物証が必要だとされていて、そのハードルは高いとされています。<br><br>今回のケースではトランプ氏や陣営の幹部がロシアによるサイバー攻撃などの犯罪に合意していたり、事前にその意図と計画を明確に認識していた場合に罪に問われる可能性がありましたが、モラー特別検察官は「トランプ陣営や関係者とロシアとの間の共謀は見つからなかった」と結論づけています。<br><br>一方、もう１つの焦点、司法妨害でも問題となるのがその「意図」があったかどうかです。司法妨害罪は当局による捜査を妨害するか、刑事手続きに影響を与える目的で不正な働きかけをした場合に適用されます。ロシア疑惑ではトランプ大統領が捜査を指揮していたＦＢＩのコミー元長官を突然、解任したうえ、そのコミー氏がトランプ大統領から捜査中止の指示と受け止められるような発言があったと証言したことから司法妨害の疑いが持ち上がりました。<br><br>これに対しトランプ大統領は、仕事の能力を問題視したと主張する一方、司法妨害の意図があったかどうかを調べるうえで鍵となる事情聴取には応じませんでした。<br><br>その結果、モラー特別検察官は捜査結果をまとめた報告書の中でトランプ大統領の行動や意図が司法妨害にあたるかどうかは法律や事実の認定で「難しい問題」があるという認識を示し、「トランプ大統領が罪を犯したとは結論づけないが、無実だともしない」として訴追すべきかどうかの明確な結論は示しませんでした。</div></div><div><h3>バー司法長官と書簡をめぐる評価</h3><div>バー司法長官はロシア疑惑をめぐって、たびたびトランプ大統領を擁護する姿勢を示してきました。<br><br>司法長官に指名される前の去年６月には司法省に書簡を送り、「モラー特別検察官の捜査は致命的な誤解に基づいている」として捜査自体に疑問を呈したほか、トランプ大統領がロシア疑惑をめぐる捜査の責任者を解任した際には、この判断を支持していました。<br><br>こうした姿勢をトランプ大統領が評価して司法長官に起用したという見方は強く、トランプ大統領自身も全幅の信頼を置いていると受け止められています。<br><br>バー長官は今月、ロシア疑惑の捜査終結を受けて特別検察官の捜査結果をまとめた400ページの報告書を受け取り、これをみずから４枚の書簡に要約し、「主要な結論」だとして公表しました。<br><br>この中でバー長官は、特別検察官がトランプ大統領による司法妨害の疑惑について、訴追に値するかどうかの判断を見送ったため、みずからに最終決定は委ねられたという認識を示したうえで、証拠不十分と結論づけたと明らかにしました。<br><br>これを受けて、トランプ大統領がみずからの潔白は完全に証明されたと強調したのに対し、野党・民主党は「バー長官は報告書の内容を恣意的（しいてき）にゆがめている可能性がある」と反発し、400ページの報告書の全面公表を求めていました。<br><br>バー長官の書簡をめぐっては、捜査にあたった特別検察官のチームの間から「捜査結果を正しく反映していない」という声が上がっていると報じられていて、アメリカのメディアは報告書にはトランプ大統領に打撃になる内容が含まれていると指摘しています。<br><br>しかしバー長官は９日の議会下院の公聴会で報告書には別の事件の捜査に関わる情報など公表に適さない部分があるとして、全面公表には応じない姿勢を示していて、どのような内容が公表されるのかに全米の目が集まっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011888951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:40:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 夕張 石炭博物館で火災 坑道にある本物の石炭が燃焼か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011888961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 夕張 石炭博物館で火災 坑道にある本物の石炭が燃焼か</span><time datetime="2019-04-19T06:53"><span>4月19日</span> <span>6時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/K10011888961_1904190657_1904190659_01_03.jpg" alt="北海道 夕張 石炭博物館で火災 坑道にある本物の石炭が燃焼か" id="news_image"></div><div>18日夜遅く、北海道夕張市にある「石炭博物館」で火災が発生し、現在も煙が勢いよくたち上っています。博物館の地下にあり、かつて採掘に使われた坑道にある本物の石炭が燃えているとみられ、今のところけが人はいないということですが、消防が消火活動にあたっています。</div><div>18日午後11時45分ごろ、夕張市にある石炭博物館で、「坑道から煙が出ている」と施設の職員から消防に通報がありました。消防車５台が出て消火活動にあたっていますが、現在も白っぽい煙がたち上り、高さ数十メートルにまで達しています。<br><br>消防によりますと、火元とみられるのは明治時代に実際に石炭採掘に使われていた坑道を活用して当時の採掘現場が見学できるようにした場所で、本物の石炭層があることから、これらの石炭が燃えているとみられるということです。<br><br>この坑道では18日、今シーズンの営業が始まる今月27日に向けて、坑道を補強するための溶接作業が夕方まで行われましたが、その後は現場に人はいなかったということです。今のところけが人はいないということで、消防では引き続き消火活動にあたっています。<br><br>石炭博物館は日本の近代化を推し進めた炭鉱の歴史を伝えようと、昭和55年にオープンしたもので、去年４月にはおよそ５億円をかけて老朽化した施設を改修していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011888961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:53:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３月の消費者物価指数 0.8％上昇 27か月連続でプラス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190419/k10011889001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>３月の消費者物価指数 0.8％上昇 27か月連続でプラス</span><time datetime="2019-04-19T08:38"><span>4月19日</span> <span>8時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>家庭で消費するモノやサービスの値動きを見る先月（３月）の消費者物価指数は、生鮮食品を除いた指数が、去年の同じ月と比べて0.8％上昇しました。消費者物価指数がプラスになるのはこれで27か月連続です。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190419%2Fk10011889001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 08:38:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>