<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京五輪・パラのマスコット 「ア」の作品に決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪・パラのマスコット 「ア」の作品に決定</span><time datetime="2018-02-28T15:24"><span>2月28日</span> <span>15時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346011_1802281213_1802281214_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラのマスコット 「ア」の作品に決定" id="news_image"></div><div>２０２０年東京オリンピック・パラリンピックのマスコットは、最終候補となった３つの作品から小学生が投票を行った結果、大会エンブレムにあしらわれている市松模様が特徴的な「ア」の作品に決まりました。</div><div>東京オリンピック・パラリンピックの顔となるマスコットは、組織委員会が公募し有識者による審査会で最終候補の３つの作品に絞り込んだあと、全国の小学校などのクラスごとに投票が行われ、国内外の１万６０００校余りのおよそ２０万のクラスが票を投じました。<br><br>組織委員会は２８日正午すぎ、都内の学校で、小学生およそ５５０人を前にマスコットの発表会を開きました。<br><br>発表会では最終候補３つのそれぞれの得票数が発表され、大会エンブレムにあしらわれている市松模様が表現されてい「ア」の作品は１０万９０４１票、招き猫とキツネ、神社のこま犬をモデルにした「イ」の作品は６万１４２３票、キツネやタヌキをモデルにした「ウ」の作品は３万５２９１票でした。<br><br>この結果、市松模様が特徴的で、オリンピックは藍色、パラリンピックはピンク色が主体になっている「ア」の作品に決まりました。<br><br>得票数が発表されマスコットが決定すると、子どもたちはその場で飛び上がったり手をたたいたりして歓声をあげていました。<br><br>組織委員会は今後、決まったマスコットの名前を審査会やデザインの作者と話し合って決め、ことし夏に発表することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346011_1802281215_1802281222_01_03.jpg" alt=""><div>東京オリンピック・パラリンピックの顔となるマスコットは、組織委員会が公募し有識者による審査会で最終候補の３つの作品に絞り込んだあと、全国の小学校などのクラスごとに投票が行われ、国内外の１万６０００校余りのおよそ２０万のクラスが票を投じました。<br><br>組織委員会は２８日正午すぎ、都内の学校で、小学生およそ５５０人を前にマスコットの発表会を開きました。<br><br>発表会では最終候補３つのそれぞれの得票数が発表され、大会エンブレムにあしらわれている市松模様が表現されてい「ア」の作品は１０万９０４１票、招き猫とキツネ、神社のこま犬をモデルにした「イ」の作品は６万１４２３票、キツネやタヌキをモデルにした「ウ」の作品は３万５２９１票でした。<br><br>この結果、市松模様が特徴的で、オリンピックは藍色、パラリンピックはピンク色が主体になっている「ア」の作品に決まりました。<br><br>得票数が発表されマスコットが決定すると、子どもたちはその場で飛び上がったり手をたたいたりして歓声をあげていました。<br><br>組織委員会は今後、決まったマスコットの名前を審査会やデザインの作者と話し合って決め、ことし夏に発表することにしています。</div></div><div><h3>作者の谷口さん「近未来感と伝統を融合した」</h3><div>このマスコットの作者は、福岡県に住むキャラクターデザイナーでイラストレーターの谷口亮さん（４３）です。<br>谷口さんは福岡県出身で、高校を卒業後、アメリカの大学で美術を学び、帰国後、独自のキャラクターの制作を始めたということです。そして、路上でキャラクターの商品を販売するなどしながら、これまでに小学生向けの英語教材や防犯対策のキャラクターなどを手がけてきました。<br><br>谷口さんは「自分が作ったマスコットが選ばれて素直にうれしい。リオデジャネイロオリンピックの閉会式での東京大会のパフォーマンスを見て、近未来感と伝統をうまく融合して日本、東京らしいものをイメージして市松模様と桜を参考にしてマスコットを作った。マスコットがヒーローとなるようなアニメーションになって、どんどん広まっていけばいいと思う」と笑顔で話していました。<br><br>また、「たまたまフェイスブックに一般公募をするという情報が出ているのを見て、いくつか作ってみようかなと思ったのがきっかけだ」と今回応募した動機について明かしました。</div></div><div><h3>小池知事「子どもたちが決め説得力」</h3><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、「エンブレムと一緒でかわいくてかっこいいのが決まった。子どもたちが決めたことは何よりも説得力がある」と述べ、マスコットとともに大会の機運を盛り上げていく考えを示しました。</div></div><div><h3>組織委 森会長「このマスコットで大いに宣伝したい」</h3><div>東京大会の組織委員会の森喜朗会長は、発表会のあと報道陣に対し、小学生が選んだ大会のマスコットが決定したことについて、「世界で初めてのことだから世界中が注目したと思う。最初のアイデアからこんなにすごい広がりになるとは思わなかった」と述べました。<br><br>また、森会長は「個人的には『ア』の作品ではなかったが、自分の感性や感覚が古いんだなと思い、よく見ると『なるほどかわいいな』と感じた。作者の谷口さんが奥さんの顔を想像しながら描いたのではないか」と述べ、笑いを誘いました。<br><br>そのうえで、森会長は「子どもたちが選んだのだから、できるだけ多くの子どもたちに愛してもらえるようにしたい。オリンピックのグッズはいろいろな制約があるので、日本オリンピック委員会や国際オリンピック委員会と相談しながらやっていく。東京大会まであと２年あるので、このマスコットで大いに日本と東京大会を宣伝していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>夏にはマスコットの名前が発表に</h3><div>大会の組織委員会は今後、マスコットの名前を、有識者による審査会やデザインの作者と話し合って決め、大会の開幕まで２年となることし夏に発表する予定です。<br><br>マスコットは、その後、大会や競技の紹介、大会関連の商品、それに国内外のイベントなどに使用されるほか、マスコットを使ったアニメーションやゲームを制作する計画もあり、さまざまな媒体に登場して大会の機運を盛り上げる重要な役割を果たします。</div></div><div><h3>マスコットの歴史 初登場は1972年</h3><div>大会組織委員会によりますと、オリンピックに公式のマスコットが登場したのは、１９７２年夏のミュンヘン大会が最初だということです。<br><br>１９８０年夏のモスクワ大会のマスコット、子グマの「ミーシャ」はアニメ化され、日本のテレビでも放送されて有名になりました。<br><br>日本で開催されたオリンピックでは、１９７２年冬の札幌大会はマスコットが作られませんでしたが、１９９８年冬の長野大会では、フクロウ４羽をモチーフにした「スノーレッツ」というマスコットが登場しました。<br><br>パラリンピックは、１９８０年オランダのアーネム大会で初めてマスコットが採用されたということです。<br><br>一方、マスコットの選考過程をめぐっては、最近の大会では実績のある広告会社やデザイナーが参加するコンペなどで選ばれるケースが多く、小学生による投票で決めるのは今回の東京が史上初めてだということです。<br><br>ことしのピョンチャン大会では、組織委員会が業績などから選んだ会社にコンセプトを伝えてデザインを委託し、朝鮮半島に古くから伝わる神話に登場する白いトラとツキノワグマがモチーフになりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 15:24:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線台車に亀裂 鋼材が薄く削られ強度不足が原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線台車に亀裂 鋼材が薄く削られ強度不足が原因か</span><time datetime="2018-02-28T17:17"><span>2月28日</span> <span>17時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346261_1802281559_1802281604_01_02.jpg" alt="新幹線台車に亀裂 鋼材が薄く削られ強度不足が原因か" id="news_image"></div><div>去年１２月、東海道・山陽新幹線の台車に亀裂が見つかった問題で、ＪＲ西日本は、台車枠に使われている鋼材が製造時、設計よりも薄く削られ強度が不足していたことが原因と見られると発表しました。台車の製造は川崎重工業が行っていて、ＪＲ西日本が所有する新幹線の１００の台車でも、鋼材が削られていたものの、今のところ強度に問題はないとしています。</div><div>去年１２月、東海道・山陽新幹線の台車の枠に破断寸前の長さ１４センチの亀裂が見つかった問題では、国の運輸安全委員会が、新幹線では初めて「重大インシデント」に認定して調査しています。<br><br>亀裂が入った原因について、ＪＲ西日本は２８日に会見を開き、台車枠に使われている鋼材の底の部分が、本来の設計では７ミリの厚さが必要であるのに、最も薄い部分で４．７ミリに削られていたと説明しました。<br><br>そのうえで、鋼材の強度が不足していたため、別の部品の溶接部分から疲労破壊が発生し、大きな亀裂に進展していったことが原因と見られると発表しました。<br><br>この台車は平成１９年に川崎重工業が製造していて、台車枠を別の部品と組み合わせるときに、鋼材の底の部分の厚みを薄く削っていたと見られるということです。<br><br>ＪＲ西日本が川崎重工業から受けた説明では、この作業は、本来は行ってはいけない作業だったということです。<br><br>同じように鋼材が削られた台車枠は、ＪＲ西日本が所有する新幹線の１００の台車でも使われていて、超音波で詳しく調べたところ、６つの台車枠で溶接部分に傷が見つかり、１８の台車はすでに交換するなどしたということです。<br><br>ＪＲ西日本は、残る８２の台車は直ちに強度に影響はないとしていますが、今後１年以内に順次交換していくことにしています。<br><br>一方、台車を製造した川崎重工業は２８日午後７時から会見して、問題の経緯を説明するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 17:17:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>魚沼産コシヒカリ 食味ランキングで初めて「特Ａ」から転落</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>魚沼産コシヒカリ 食味ランキングで初めて「特Ａ」から転落</span><time datetime="2018-02-28T17:39"><span>2月28日</span> <span>17時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346371_1802281745_1802281747_01_02.jpg" alt="魚沼産コシヒカリ 食味ランキングで初めて「特Ａ」から転落" id="news_image"></div><div></div><div>去年生産されたコメの味や香りを審査する食味ランキングの結果が公表されました。今の形による格付けが始まって以来、唯一、２８年連続で最上位の「特Ａ」の評価を保ってきた新潟県魚沼産の「コシヒカリ」が、初めて１つ下の「Ａ」の評価に落ち、産地間の競争が激しさを増しています。</div><div>農産物などの品質や安全性を評価している日本穀物検定協会は、毎年、コメの味や香りを評価して５段階で格付けしています。<br><br>２８日は、去年生産された全国１５１の銘柄のコメの格付けが発表され、前の年より１つ少ない４３の銘柄が最上位の「特Ａ」の評価を受けました。<br><br>一方で、現在の形による格付けが始まった平成元年から唯一、２８年連続で「特Ａ」の評価を保ってきた新潟県魚沼産の「コシヒカリ」は初めて１つ下の「Ａ」の評価に落ちました。<br><br>今回「特Ａ」の評価を受けたのは、北海道の「ななつぼし」や佐賀県の「さがびより」などの常連のほか、埼玉県県東産の「彩のきずな」、高知県県北産の「にこまる」、佐賀県産の「夢しずく」の３銘柄が初めて「特Ａ」となりました。<br><br>日本穀物検定協会の井出道雄会長は「かつてはおいしいコメと言えば、圧倒的に新潟、特に魚沼産のコシヒカリだったが、各産地がこぞって努力して品種改良を進めてきた結果、必ずしもそうとは言えない状態になっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346371_1802281745_1802281747_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>農産物などの品質や安全性を評価している日本穀物検定協会は、毎年、コメの味や香りを評価して５段階で格付けしています。<br><br>２８日は、去年生産された全国１５１の銘柄のコメの格付けが発表され、前の年より１つ少ない４３の銘柄が最上位の「特Ａ」の評価を受けました。<br><br>一方で、現在の形による格付けが始まった平成元年から唯一、２８年連続で「特Ａ」の評価を保ってきた新潟県魚沼産の「コシヒカリ」は初めて１つ下の「Ａ」の評価に落ちました。<br><br>今回「特Ａ」の評価を受けたのは、北海道の「ななつぼし」や佐賀県の「さがびより」などの常連のほか、埼玉県県東産の「彩のきずな」、高知県県北産の「にこまる」、佐賀県産の「夢しずく」の３銘柄が初めて「特Ａ」となりました。<br><br>日本穀物検定協会の井出道雄会長は「かつてはおいしいコメと言えば、圧倒的に新潟、特に魚沼産のコシヒカリだったが、各産地がこぞって努力して品種改良を進めてきた結果、必ずしもそうとは言えない状態になっている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 17:39:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福田元首相が講演「憲法改正の必要はない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福田元首相が講演「憲法改正の必要はない」</span><time datetime="2018-02-28T17:41"><span>2月28日</span> <span>17時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346361_1802281718_1802281741_01_02.jpg" alt="福田元首相が講演「憲法改正の必要はない」" id="news_image"></div><div></div><div>福田元総理大臣は東京都内で講演し、自民党が憲法改正の項目に掲げる「自衛隊の明記」について、安全保障関連法が整備され改正の必要はないという認識を示すとともに、自民党は改正しやすいかどうかの観点で議論を進めていると苦言を呈しました。</div><div>この中で、福田元総理大臣は憲法改正について「来年は皇位継承や参議院選挙があり、そのあとはオリンピックもあって、日程的に忙しい。憲法改正のような大きなテーマをやっている時間があるのか」と指摘しました。<br>そのうえで、自民党が改正項目に掲げる「自衛隊の明記」について「憲法を改正したい理由の一つに、他の国が行うようなＰＫＯ活動を日本ができない状況はよくないということがあった。ただ安全保障関連法を整備したので、当面はそれでいいのではないか」と述べ、憲法改正の必要はないという認識を示しました。<br><br>さらに、自民党内の憲法改正論議について「『改正しなければならない』というのが先に来てしまっている。『中身は通りやすいもので』という感じになってしまっていて、本当にいいのかという気がする」と述べ、苦言を呈しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 17:41:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遺体は27歳女性と確認 米の男を遺体遺棄の疑いなどで再逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>遺体は27歳女性と確認 米の男を遺体遺棄の疑いなどで再逮捕</span><time datetime="2018-02-28T17:49"><span>2月28日</span> <span>17時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346391_1802281739_1802281753_01_02.jpg" alt="遺体は27歳女性と確認 米の男を遺体遺棄の疑いなどで再逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の民泊用のアパートの部屋などで遺体が見つかった事件で、警察が身元を調べた結果、今月１６日から行方がわからなくなっていた兵庫県三田市の２７歳の会社員の女性と確認されました。警察は２８日、アメリカ人の男を遺体を遺棄した疑いなどで再逮捕し、経緯を詳しく調べることにしています。</div><div>この事件では、今月１６日から行方がわからなくなっていた女性と見られる遺体が、大阪・西成区の民泊用のアパートの部屋のほか、大阪と京都の山林から見つかり、警察は、女性を監禁した疑いでアメリカ人のバイラクタル・エフゲニー容疑者（２６）を逮捕し、遺体の身元を調べてきました。<br><br>その結果、兵庫県三田市の会社員、近藤早紀さん（２７）と確認されたということです。<br><br>警察は、今月１６日から２２日に逮捕されるまでの間に、西成区の部屋に遺体を遺棄した疑いなどで、バイラクタル容疑者を２８日午後、再逮捕しました。調べに対して、黙秘しているということです。<br><br>警察は、女性が死亡した経緯などについても詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>亡くなった近藤さんは</h3><div>知人や学校によりますと、亡くなった近藤さんは、兵庫県姫路市の小学校を卒業後、中高一貫の私立の女子校に進学しました。<br>学校ではブラスバンド部に所属し、英語にも興味を持っていたということで、大学進学後は夏休みを利用して海外に短期留学したこともあったということです。その後、三田市内の会社に勤務し、従業員寮で一人暮らしをしていたということです。</div></div><div><h3>被害者の家族は</h3><div>被害者の家族は、報道機関に向けて文書でコメントを出しました。<br><br>「私たちは突然の事件によって最愛の家族を失いました。色々な事実が一気に押し寄せてきており、まだ気持ちの整理ができておりませんが、娘を失った悲しみは確かで、何も言うことができません。今は静かに喪に服す時間をいただきたく、私たち家族はもとより近隣、娘の会社関係者、友人への取材についても自粛いただきますよう皆様のご配慮をお願いいたします」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 17:49:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オーナーに賃料収入の支払いできず スルガ銀行が調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>オーナーに賃料収入の支払いできず スルガ銀行が調査</span><time datetime="2018-02-28T17:58"><span>2月28日</span> <span>17時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/K10011346401_1802281754_1802281802_01_02.jpg" alt="オーナーに賃料収入の支払いできず スルガ銀行が調査" id="news_image"></div><div></div><div>東京の不動産会社、スマートデイズが一般の人たちから広く資金を募って建設したシェアハウスに入居者が集まらず、資金を出したオーナーに賃料収入の支払いができなくなっていて、多くのオーナーに資金を融資していた静岡県のスルガ銀行は融資に問題がなかったか調査に乗り出しました。</div><div>東京の不動産会社、スマートデイズは、一般の人たちから資金を募って女性向けのシェアハウスを建設しましたが、入居者が集まらず、オーナーに約束していた賃料収入の支払いができなくなっています。<br>会社によりますと、ことしに入って賃料収入を受け取れなくなったオーナーはおよそ７００人に上るということです。<br><br>オーナーの多くは、シェアハウスを建設する資金を静岡県沼津市に本店を置くスルガ銀行から融資を受けて確保していましたが、スマートデイズからの賃料収入の支払いが止まったため銀行への返済ができない人が相次いでいるということです。<br><br>こうした状況に対し、融資に問題があったのではないかという指摘が出たことから、スルガ銀行は融資の実態について調査に乗り出しました。<br>具体的には、オーナーに対し、シェアハウス投資を知ったきっかけやスルガ銀行の融資担当者から受けた説明の内容などを尋ねるアンケート用紙を送りました。<br><br>スルガ銀行は、調査が続いている間は融資の返済が滞っても法的手段を取らないことで、事実上返済を猶予するとしています。<br>スルガ銀行は「真摯（しんし）に事実確認のため、調査を行います」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 17:58:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～北日本あさってにかけ荒れた天気 北海道は猛吹雪も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180228/k10011346451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西～北日本あさってにかけ荒れた天気 北海道は猛吹雪も</span><time datetime="2018-02-28T18:02"><span>2月28日</span> <span>18時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>急速に発達する低気圧の影響で西日本では雨を伴って非常に強い風が吹いていて、東日本や北日本でも、これから来月２日にかけて荒れた天気となり、特に北海道では猛吹雪になるおそれがあります。気象庁は、広い範囲で暴風や高波に警戒し、北海道では来月１日以降、猛吹雪による交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が急速に発達しながら１日に日本海を北東へ進み、その後、北海道に近づく見込みです。<br><br>低気圧に近い九州など西日本では雨を伴って非常に強い風が吹く荒れた天気となっていて、長崎市野母崎で午後３時半ごろに２８．１メートル、愛媛県伊方町で午後５時ごろに２７．８メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>西日本では１日にかけて、東日本や北日本では２日にかけて、雨や雪を伴い非常に強い風が吹くおそれがあり、特に北海道では１日昼前から２日にかけて見通しの全くきかない猛吹雪になるおそれがあります。<br><br>１日にかけての最大風速は、北海道で２８メートル、東北や北陸、関東で２５メートルなどと予想され、最大瞬間風速は３５メートルから４０メートルに達する見込みです。<br>海上は１日にかけて波が高く、北日本や北陸では６メートルから７メートルの大しけになる見込みです。<br><br>南から暖かく湿った空気が流れ込んで、西日本と東日本の太平洋側を中心に１日にかけて大気の状態が不安定になり、局地的に雷を伴って１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br>１日夕方までの２４時間に降る雨の量は、いずれも多い所で、四国と東海で１５０ミリ、近畿で１２０ミリ、九州南部と関東で１００ミリと予想されています。<br><br>西日本から北日本の広い範囲で１日も気温が上がる見込みで、積雪の多い地域では雪どけが急速に進むおそれがあります。<br><br>気象庁は、広い範囲で暴風や高波に警戒し、北海道では１日以降、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。<br><br>各地で大雨や雪どけによる低い土地の浸水や土砂災害、雪崩などにも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180228%2Fk10011346451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 18:02:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>