<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「よし会おう」トランプ大統領 直接非核化を迫る構え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011358381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「よし会おう」トランプ大統領 直接非核化を迫る構え</span><time datetime="2018-03-09T17:18"><span>3月9日</span> <span>17時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011358381_1803091739_1803091740_01_02.jpg" alt="「よし会おう」トランプ大統領 直接非核化を迫る構え" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の提案に応じ、史上初となる米朝首脳会談を５月までに開く意向を明らかにしました。トランプ大統領としては、首脳会談に向けて最大限の圧力を維持しながら、北朝鮮のキム委員長に直接、非核化を迫る構えです。</div><div>トランプ大統領は８日、北朝鮮を訪れていた韓国大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長らと面会し、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長の発言などについて説明を受けました。<br><br>このあとチョン室長はホワイトハウスで記者会見し「北朝鮮のキム委員長が非核化に尽くすと述べ、これ以上の核実験や弾道ミサイルの発射実験を控えると誓ったことをトランプ大統領に説明した」と述べました。<br><br>さらにチョン室長は米朝首脳会談の早期開催の提案がキム委員長からあったことを伝えたところ、トランプ大統領が５月までに会談に応じる意向を示したことを明らかにしました。<br><br>トランプ大統領もツイッターで「すばらしい進展だ」と評価したうえで、首脳会談が計画されていると明らかにしていて、今後、会談の場所や日程について調整が行われる見通しです。<br><br>アメリカと北朝鮮の首脳会談は実現すれば初めてで、トランプ政権の高官は記者団に対して歴代政権の米朝対話が首脳レベルではなく実務者レベルで行われ失敗したことを指摘したうえで「北朝鮮ではキム・ジョンウン氏が物事を決めることができる唯一の人物だ」と述べ、トランプ大統領が首脳会談を通してキム委員長に直接、非核化を迫る意義を強調しました。<br><br>さらに「過去の政権とは異なり、対話と引き換えに北朝鮮への制裁や圧力を緩めることはしない」として首脳会談に向けて最大限の圧力を維持していく立場を強調しました。<br><br>ただ北朝鮮は、国際社会の連携を崩し圧力の緩和を目指すと見られるほか、非核化に向けた具体的な行動を取るのかどうかも不透明で、核・ミサイル問題の解決に向けた糸口を見いだせるかどうかが焦点です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「よし会おう」うなずいたトランプ大統領</h3><div>韓国大統領府は、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と会談した韓国政府の高官が、アメリカのトランプ大統領と面会した際、キム委員長が「トランプ大統領と直接会って話をすれば、大きな成果を生み出せる」と述べていたことを伝えると、トランプ大統領がその場で首脳会談を受け入れたと明らかにしました。<br><br>韓国大統領府のキム・ウィギョム（金宜謙）報道官によると、大統領府のチョン・ウィヨン（鄭義溶）国家安保室長らはホワイトハウスで８日、トランプ大統領と４５分間にわたって面会し、ペンス副大統領のほか、安全保障を担当するマクマスター大統領補佐官、それにマティス国防長官など１０人以上が同席したということです。<br><br>その際チョン室長は「キム・ジョンウン委員長と率直に話し、誠実さを感じた。もちろん、過去の失敗を繰り返さないよう気をつけなければならないが、今回の機会を逃さないでほしい」と呼びかけたうえで、キム委員長が「トランプ大統領と直接会って話をすれば、大きな成果を生み出せる」と述べていたことを伝えたということです。<br><br>これに対して、トランプ大統領はうなずいて、その場で「よし会おう」と言って首脳会談を受け入れ、「韓国の役割を高く評価する」と述べたことを明らかにしました。</div></div><div><h3>河野外務大臣「韓国の努力に敬意」</h3><div>河野外務大臣は９日午後、外務省で記者団に対し「ここに至るまでの、韓国政府の努力に敬意を表したい。今回の北朝鮮の動きは、日米韓が緊密に連携し実施してきた、最大限の圧力の成果だ。今後も、完全で検証可能な、かつ不可逆的な方法での核・ミサイルの放棄を実現するまで、北朝鮮に対する最大限の圧力を継続していく」と述べました。<br><br>そのうえで「北朝鮮の体制のトップが、『非核化に向けてコミットする』と言っているので、こちらから『具体的にこういうことをやれ』ということを伝えなければならない」と述べました。<br><br>さらに記者団が「北朝鮮に再び約束をほごにされる懸念はないか」と質問したのに対し、河野大臣は「北朝鮮が具体的な行動をとるまでは、経済制裁、軍事的圧力はゆるめないので、北朝鮮が仮にだましたとしても得るものはなにもない」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「楽観するのは危険、日米間の連携がカギに」</h3><div>安全保障問題に詳しい日本国際問題研究所の小谷哲男主任研究員は、アメリカのトランプ大統領が首脳会談の提案に応じた背景について、これまでもトランプ政権が対話には前向きだったことに加え「ロシア疑惑など、今の国内のトランプ大統領の立場を見ると、北朝鮮の問題で何らかの大きな成果を出せば、難しい問題を覆い隠すことができると考えてもおかしくない」と述べ、アメリカ国内の問題も首脳会談の提案の受け入れに影響を与えたとの見方を示しました。<br><br>一方で「これまで北朝鮮は何度も裏切ってきた過去があり、今回の動きだけをもって非核化が進んでいくと楽観するのは危険だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「アメリカも北朝鮮がどれだけ本気なのか見定めたうえで対話をさらに進めるのか、さらに圧力を強化するのか決めていくことになる。日米韓での現状の分析、共有などを行っていくことが重要だ」と述べ、北朝鮮の完全な非核化に向けて３か国が今後、緊密に連携していくことが重要だとの考えを強調しました。<br><br>また、キム委員長がトランプ大統領に首脳会談を提案した背景については、「去年から強化された経済制裁が効果をあげてきたことがある。トランプ政権による最大の圧力が功を奏したことは言えると思う」と述べ、北朝鮮への経済制裁の強化が影響を与えたと分析しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011358381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 17:18:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近畿財務局の職員が自殺か 森友学園側と交渉職員の部下</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011358481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>近畿財務局の職員が自殺か 森友学園側と交渉職員の部下</span><time datetime="2018-03-09T17:36"><span>3月9日</span> <span>17時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011358481_1803091815_1803091817_01_03.jpg" alt="近畿財務局の職員が自殺か 森友学園側と交渉職員の部下" id="news_image"></div><div>学校法人「森友学園」の国有地売却問題で、学園との交渉にあたった財務省近畿財務局の担当部署の男性職員が、７日、神戸市内の自宅で死亡しているのが見つかりました。遺書のようなメモがあったことから、警察は自殺したと見て調べています。</div><div>捜査関係者によりますと、この職員は近畿財務局の上席国有財産管理官の男性で７日、神戸市内の自宅で首をつっているのが見つかり、その後、死亡したということです。<br><br>自宅からは遺書のようなメモも見つかったということで、警察は自殺したと見て調べています。<br><br>男性職員は近畿財務局で国有財産を管理する部署に所属し、国有地が森友学園に売却された時期には学園側と直接、交渉していた職員の部下だったということです。<br><br>近畿財務局は「職員の個人情報に関することはコメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011358481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 17:36:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国税庁 佐川長官の辞任認める 政府が決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011358511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国税庁 佐川長官の辞任認める 政府が決定</span><time datetime="2018-03-09T17:56"><span>3月9日</span> <span>17時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011358511_1803091818_1803091820_01_02.jpg" alt="国税庁 佐川長官の辞任認める 政府が決定" id="news_image"></div><div></div><div>政府は持ち回りの閣議で、森友学園への国有地売却問題をめぐって国会で答弁に立っていた財務省の前の理財局長で、国税庁の佐川宣寿長官の辞任を認める人事を決定しました。</div><div>佐川宣寿氏は、おととし６月から財務省の理財局長を務め、去年７月、国税庁長官に就任しました。<br><br>理財局長を務めていた去年の通常国会では、大阪・豊中市の国有地を学校法人「森友学園」に売却したことについて答弁を重ねました。<br><br>答弁では学園側との交渉記録について、保存期間１年未満の行政文書にあたり、財務省の規則で事業の終了後に廃棄が決められているとして、国有地を売却したあと廃棄したと繰り返し説明していました。<br><br>また、学園側と事前の価格交渉についても、「価格を提示したこともないし、先方からいくらで買いたいという希望があったこともない」などと答弁し、一貫して否定してきました。<br><br>しかし、国税庁長官に就任したあとの去年１１月、国会で学園側との間で事前に金額をめぐるやり取りがあったことが明らかにされ、佐川氏の答弁が虚偽だったのではないかという質問が相次ぎました。<br><br>さらに、ことし２月には近畿財務局内での法律上の相談をした際の内部文書が見つかったほか、今月に入ると国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられました。<br><br>これまで安倍総理大臣や麻生副総理兼財務大臣は佐川氏について「適材適所の配置だ」としてきましたが、理財局長当時の佐川氏の対応に批判が高まり、国税庁や各地の国税局の前で罷免を求める抗議活動が行われたほか、野党などからは佐川氏を国会へ招致すべきだという意見が相次いでいました。<br><br>こうした中、政府は９日午後、持ち回りの閣議で、佐川長官の辞任を認める人事を決定しました。<br><br>これを受けて９日夜、麻生副総理が記者会見することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011358511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 17:56:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011357371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決</span><time datetime="2018-03-09T18:11"><span>3月9日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011357371_1803091054_1803091055_01_02.jpg" alt="埼玉 熊谷 ６人殺害事件 ペルー人被告に死刑判決" id="news_image"></div><div>３年前、埼玉県熊谷市の３軒の住宅に次々に侵入し、６人を殺害したとして強盗殺人などの罪に問われたペルー人の被告の裁判で、さいたま地方裁判所は、殺害後に遺体を隠す行動をしていることなどから、被告には責任能力はあったとして、検察の求刑どおり死刑の判決を言い渡しました。</div><div>ペルー人のナカダ・ルデナ・バイロン・ジョナタン被告（３２）は、平成２７年９月、熊谷市の住宅３軒に次々に侵入し田崎稔さん（当時５５）と妻の美佐枝さん（当時５３）、白石和代さん（当時８４）、加藤美和子さん（当時４１）と長女の美咲さん（当時１０）、次女の春花さん（当時７）の合わせて６人を相次いで殺害し、クローゼットや浴槽に遺体を遺棄したなどとして、強盗殺人などの罪に問われました。<br><br>９日、さいたま地方裁判所で開かれた裁判員裁判で、佐々木直人裁判長は判決の冒頭で検察の求刑通り死刑を言い渡しました。<br><br>裁判では、被告の弁護士が当時被告は統合失調症による心神喪失の状態だったとして無罪を主張していましたが、裁判所は「精神症状としての妄想がそれぞれの犯行に一定の影響を与えていることは否定できないものの限定的だ」と指摘しました。<br><br>そして被告には殺意や強盗目的があったと認定し「一連の被告の行動は必要な金品を入手するという目的に沿った一貫したまとまりのある行動で、遺体を隠すなど手の込んだ犯行だ」と述べ、責任能力はあったという判断を示しました。<br><br>そのうえで「何ら落ち度のない６人もの生命が奪われた結果は極めて重大で、地域社会に与えた影響も大きい。刑事責任は極めて重く、死刑をもってのぞむことはやむをえないと判断した」と述べました。<br><br>被告は、裁判長から死刑を言い渡されると、うつむいたまま静かに聞いていました。被告の弁護士は判決を不服として控訴しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告の様子は</h3><div>ペルー人のナカダ・ルデナ・バイロン・ジョナタン被告（３２）は、黒の長袖のＴシャツを着て弁護士の前に座った後、裁判長に促されて証言台の前に立ちました。<br><br>そして裁判長から死刑を言い渡されると、うつむいたまま静かに聞いていました。<br>その後、裁判長からいすに座るように促されましたが、すぐに動かず、３回促されてようやく席に座りました。</div></div><div><h3>裁判員「協議し、客観的に判断した」</h3><div>判決のあと、裁判員をつとめた人たちが会見に応じました。裁判員をつとめた伊吹正恒さんは「被告が事件当時、どういう精神状況だったか判断するのは難しかったが、１つ１つの証拠について全員で協議し、客観的に判断しました。６人が殺害されるという事態を防ぐことはできなかったのか、関係機関が反省すべき点はあると思います」と話しました。<br><br>また、同じく裁判員をつとめた菅原隆史さんは「責任能力の程度や有無が争点でしたが、当時の行動を１つ１つ考えた時に被告は正常な判断ができていたと思いました。被告は事件について答えられなかったのかもしれませんが、遺族に謝罪してほしかったというのが率直な思いです」と話していました。</div></div><div><h3>被害者遺族「怒りと憎しみは変わらない」</h3><div>この事件で、妻と小学生の娘２人の合わせて３人を殺害された４５歳の男性が会見し、「父親として家族に最低限のことができました」と今の思いを語りました。<br><br>この中で、被告に死刑判決が言い渡されたことについて「裁判が始まる前から死刑になるとは思っていたので、聞いた瞬間、当然の結果だと思い安心しました。判決を聞いた瞬間、自然と涙がこみ上げてくる感じがしました。やっと終わったという安心感や父親として家族に最低限のことができたという思いがあり、全身の力が抜けるような感じでした」と話しました。<br><br>そのうえで「被告からは謝罪もないので、怒りと憎しみが変わらずあります」と話していました。</div></div><div><h3>検察「適正な判決」</h3><div>判決についてさいたま地方検察庁の古谷伸彦次席検事は「検察官の主張が認められた適正な判決だと理解している」とコメントしています。</div></div><div><h3>被告の弁護士「滑稽な判決」</h3><div>村木一郎弁護士は「犯行当時の統合失調症が犯罪の動機に影響を与えたと判断する一方、被告の完全な責任能力を認めるというもので、滑稽な判決だ。被告は弁護士とも意思疎通がうまくできない状態で、死刑にするのはいかがなものか」と述べ、判決を不服として控訴したことを明らかにしました。</div></div><div><h3>裁判に高い関心 傍聴券の倍率は20倍</h3><div>さいたま地方裁判所には裁判の傍聴を希望する多くの人が訪れ、朝から長い列を作りました。裁判所によりますと、傍聴券を求めて５００人が並び、抽選の倍率はおよそ２０倍となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011357371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 18:11:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピョンチャンパラリンピック まもなく開会式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011358551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ピョンチャンパラリンピック まもなく開会式</span><time datetime="2018-03-09T18:15"><span>3月9日</span> <span>18時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180309/K10011358551_1803091833_1803091837_01_03.jpg" alt="ピョンチャンパラリンピック まもなく開会式" id="news_image"></div><div>９日開幕するピョンチャンパラリンピックは、夜８時から開会式が行われます。会場の周辺ではまもなくフィナーレを迎える聖火リレーが行われ、盛り上がりを見せていました。</div><div>冬の大会では史上最多となる４９の国などから５６０人余りの選手が参加するピョンチャンパラリンピックは９日夜８時から「ピョンチャンオリンピックスタジアム」で開会式が開かれます。<br><br>開会式会場近くの大通りでは、まもなくフィナーレを迎える聖火リレーが行われ、沿道の人たちがランナーたちに声援を送るなど盛り上がりを見せていました。<br>夕方になると大勢の観客が続々と会場に向かいチケット売り場では１００人近くが列を作っていました。<br><br>また、入口の近くの出店では、韓国の国旗のほかに朝鮮半島が描かれた統一旗も売られていました。<br>統一旗を買った韓国人の男性は、「一緒に入場行進しないのはちょっと残念だけど、一緒に参加することに意味があると思う」と話していました。<br>同じく統一旗を買った親が韓国人とアメリカ人という近くに住む１７歳の女子高校生は「大会には別々に出るけど一つの国だと思って頑張っていけばいいと思う」と話していました。<br><br>ピョンチャンは雪はやんだものの曇り空が広がり地元の気象台によりますと９日夜９時の予想気温は氷点下５度とオリンピックの開会式より寒くなる予想です。<br>開会式には日本選手は３８人のうち、３１人が参加する予定で、入場行進が終わりしだい、１０日から始まる競技へ向けて選手村に戻ることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011358551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 18:15:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 東北 雪どけによる川の氾濫などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011358521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北海道 東北 雪どけによる川の氾濫などに警戒を</span><time datetime="2018-03-09T18:27"><span>3月9日</span> <span>18時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011358521_1803091810_1803091813_01_03.jpg" alt="北海道 東北 雪どけによる川の氾濫などに警戒を" id="news_image"></div><div>低気圧や前線の影響で大雨となった北海道と東北では、気温の上昇も伴って雪どけが急速に進み、今も水位が上がっている川があります。気象庁は、雪どけによる川の氾濫に警戒を続けるとともに、雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んだため、９日は北海道や東北で雨が強まり、ところによって大雨となりました。<br><br>この２４時間に降った雨の量は、北海道と東北のいずれも多いところで１５０ミリを超えています。<br><br>低気圧はオホーツク海に進み、発達した雨雲も東の海上へ抜けつつあるため、北日本では、大雨のピークはすぎましたが、この雨に加えてところによって５月上旬並みまで気温が上がったため雪どけが急速に進み、今も水位が上がっている川があります。<br><br>午後６時の時点で、氾濫の危険性が非常に高い氾濫危険水位を超えているのは、北海道の大樹町を流れる生花苗川、白糠町を流れる茶路川、標茶町を流れる釧路川、岩見沢市を流れる幌向川、それに岩手県陸前高田市を流れる気仙川です。<br><br>気象庁は、北海道では１０日明け方にかけて、東北ではこのあと数時間、大雨や雪どけによる川の氾濫に警戒を続けるよう呼びかけています。<br><br>また、北日本から西日本にかけての積雪の多い地域では雪崩にも十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011358521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 18:27:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳で再び爆発的な噴火 大きな噴石や火砕流に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/k10011358531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳で再び爆発的な噴火 大きな噴石や火砕流に警戒を</span><time datetime="2018-03-09T18:55"><span>3月9日</span> <span>18時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180309/K10011358531_1803091820_1803091821_01_02.jpg" alt="新燃岳で再び爆発的な噴火 大きな噴石や火砕流に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳で、９日夕方、爆発的な噴火が発生し、噴煙が一連の噴火で最も高い３２００メートルに達しました。<br><br>また、火口の北西側から溶岩の流出が続いていて、気象庁は噴火警戒レベル「３」を継続して、大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、霧島連山の新燃岳では、今月１日から続いていた噴火が９日未明から昼すぎにかけて止まっていましたが、午後４時前には爆発的な噴火が再び発生しました。<br><br>この噴火で、噴煙が一連の活動で最も高い３２００メートルに達したほか、大きな噴石が火口から８００メートルまで飛び、鹿児島県や宮崎県の一部で窓ガラスが揺れるほどの空振＝空気の振動が確認されました。<br><br>また、９日昼前には火口の北西側に溶岩が流れ出し、斜面をゆっくりと流れ下っているのも確認されました。<br><br>新燃岳では、今月６日ごろから火口内に新しい溶岩が出ていて、気象庁が９日、上空から行った観測では、火口内は溶岩で覆われ、流れ出したのはこの一部だということです。<br><br>新燃岳の火口の北西側には住宅や観光施設はないうえ、斜面の角度が緩く溶岩の流れる速度も遅いことなどから、気象庁は現時点で避難などの対応は必要ないとしています。<br><br>新燃岳では夕方の爆発的な噴火のあとも断続的に噴火が発生し、火口からの溶岩の流出も続いているということです。<br><br>気象庁は今後、火山活動がさらに高まるおそれがあるとして「入山規制」を示す噴火警戒レベル「３」を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石に、おおむね２キロの範囲では火砕流にそれぞれ警戒するよう呼びかけています。<br><br>また、風下側を中心に火山灰や小さな噴石、それに火山ガスに注意するほか、噴火に伴う大きな空振で窓ガラスが割れるおそれがあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空振の注意点</h3><div>「空振」は爆発的な噴火の際に発生する空気の強い振動で、火口から離れた場所でも建物の窓ガラスが割れてしまうこともあります。<br><br>平成２３年の新燃岳の噴火でも、およそ６キロ離れた病院で窓ガラスが割れてお年寄りがけがをしたほか、およそ７キロ離れたホテルでもガラスが割れる被害が出ています。<br><br>火山活動が活発な時は、火山に面した窓ガラスになるべく近づかないことや、窓ガラスに専用のシートやテープを貼ったり、カーテンを閉めたりして、万が一ガラスが割れても破片が飛び散らないよう対策を進めることが重要です。</div></div><div><h3>噴石の注意点</h3><div>噴火に伴う噴石から身を守るには火口からできるかぎり遠ざかり、頑丈な建物の中に避難することが重要です。<br><br>爆発的な噴火が発生すると、直径５０センチ以上の「大きな噴石」が飛び、火口に近い場所では、車ほどの大きさがある噴石が飛ぶ場合もあります。<br><br>「大きな噴石」は風の影響を受けずに、火口から勢いよく飛んでくるため、建物や屋根や壁を打ち破るほどの破壊力を持っています。<br><br>鹿児島県の桜島では昭和６１年の噴火の際に、火口から３キロほど離れたホテルに直径２メートルの大きな噴石が落下して、けが人が出たことがあります。<br><br>また、霧島連山の新燃岳でも平成２３年２月１日の噴火で、火口から３．２キロ離れた場所に縦７０センチ、横５０センチの噴石が落ちたことが確認されています。<br><br>気象庁によりますと、「大きな噴石」による被害は、火口からおおむね２キロから４キロ程度の範囲で出ることが多いということで、事前に自治体などが出す避難に関する情報にしたがい、火口から離れることが重要です。<br><br>一方で、火口から１０キロ程度離れた場所でも直径が２ミリ以上の「小さな噴石」は風に乗って飛ばされてくるため、風下側では注意が必要です。<br><br>霧島連山の新燃岳では、平成２３年の噴火活動の際に火口からおよそ７キロ離れた場所で７センチから８センチのこぶし大の噴石が確認されています。<br><br>「小さな噴石」でも直撃すればけがをするおそれがあるほか、家や車のガラスが割れたり、「カーポート」などプラスチック製の屋根の場合には、貫通してしまう可能性もあります。<br><br>ただ、「小さな噴石」が飛んでくるまでには、爆発的な噴火が発生してから、数分から十数分程度の時間があるので、噴火に気づいたら建物の中や頑丈な屋根の下に避難することが重要です。<br><br>また、気象庁の情報で風向きを確認し、風下側を移動する際にはヘルメットを着けることや、ガラスを割れにくくするため、車のフロントガラスやリアガラスの上に毛布をかけるなどの対策も効果があります。</div></div><div><h3>溶岩流の注意点</h3><div>「溶岩流」は火口から噴出したマグマが、高温の状態のまま地表を流れ下る現象です。<br><br>「溶岩流」の温度は数百度から１２００度と高温で、通過した場所では建物や道路、森林などが焼かれ、火事になることがあります。<br><br>ただ、「溶岩流」は低い場所に流れるため進む方向を予想できるほか、流れ下る速度も人が歩く程度と比較的遅いため、もし、溶岩流が人家のある方向に向かってきたとしても、余裕を持って避難することができます。<br><br>自治体などが出す情報にしたがって、慌てずに行動してください。</div></div><div><h3>専門家「落ち着いて行動を」</h3><div>霧島連山の新燃岳で、溶岩が火口から流出したことについて、火山噴火予知連絡会の会長で、京都大学の石原和弘名誉教授は「新燃岳の溶岩は伊豆大島や三宅島などと違って粘りけがあるので、斜面を進む速度が非常に遅い。溶岩からは水蒸気を含む火山ガスが放出されているうえに、この数日で降った雨を蒸発させているため白い煙が上がっていると見られる。地殻変動のデータからは、地下のマグマだまりにたまっていた大半のマグマがすでに放出された可能性があり、溶岩が出てくるペースは今後、低下すると考えられる」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「仮に溶岩の流出が続き、その先端が崩れた場合は火砕流が発生する可能性もあるが、現時点では発生したとしても小規模で、影響は現在の規制範囲の中にとどまると見られる。気象庁や自治体の発表する情報、防災マップなどを参考に落ち着いて行動してほしい」と述べ、冷静な対応を呼びかけました。<br><br>また、新燃岳では９日午後４時ごろに爆発的な噴火が発生し、噴煙が一連の噴火では最も高い３２００メートルに達しました。<br><br>これについて、石原名誉教授は「火口が溶岩でおおわれると、火山ガスが出にくくなって爆発的な噴火が発生し、大きな噴石を数キロまで飛ばすおそれがあり警戒が必要だ。爆発的な噴火では大きな空振も発生し、平成２３年の噴火の際は窓ガラスが割れる被害も出ているので、特に大きなガラスの窓などでは注意が必要だ」と話しています。</div></div><div><h3>鹿児島 霧島 災害対策本部設置</h3><div>新燃岳の噴火を受けて、鹿児島県霧島市は災害警戒本部を設置し、県や警察などと連携して対応にあたることにしています。<br><br>鹿児島県霧島市の市役所では、９日午後４時から噴火に関する対策会議が開かれました。直前には新燃岳で爆発的な噴火が発生し、会議室は一時、騒然となりました。<br><br>霧島市によりますと、この時の噴火で窓ガラスが割れるなどの被害の情報は入っていないということです。<br><br>会議では市の職員や関係機関の担当者などが噴火についての情報を確認し、９日昼前に流れ出た溶岩の先端から５００メートルほど先には木があり、溶岩が到達すると山火事が起きるおそれがあると報告されました。<br><br>霧島市は災害警戒本部を設置することを決め、気象庁や鹿児島県、それに警察などと連携して、山火事への警戒など対応にあたることにしています。<br><br>霧島市の中重真一市長は「人的な被害を出さないことが何よりも大切で、県や警察とも一丸となって事態に対応したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180309%2Fk10011358531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 18:55:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>