<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>気象庁「断続的に数日間 非常に激しい雨」厳重警戒呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/k10011510071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>気象庁「断続的に数日間 非常に激しい雨」厳重警戒呼びかけ</span><time datetime="2018-07-05T16:19"><span>7月5日</span> <span>16時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/K10011510071_1807051413_1807051417_01_02.jpg" alt="気象庁「断続的に数日間 非常に激しい雨」厳重警戒呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線による大雨について、気象庁は、５日午後、緊急の記者会見を開き、「非常に激しい雨が断続的に数日間降り続き、記録的な大雨となるおそれがある」として、土砂災害や川の氾濫などに厳重に警戒するとともに、気象状況が悪化する前に早めに避難するよう呼びかけました。</div><div>５日午後２時から開かれた緊急の記者会見の中で、予報課の黒良龍太主任予報官は「西日本と東日本では、梅雨前線の活動が活発になり広い範囲で大雨となっている。この状況は今月８日ごろにかけて続く見込みで、非常に激しい雨が断続的に数日間降り続き、記録的な大雨となるおそれがある」と述べました。<br><br>さらに、前線が停滞するため、長期間同じ所で雨が降り続くおそれがあるとしたうえで「土石流などの土砂災害や低い土地の浸水のほか、中小だけでなく大きな川でも増水や氾濫のおそれがあり、厳重な警戒が必要だ」と話しました。<br><br>一方で、前線に向かって流れ込む湿った空気の強まりによっては、いつどこで雨が強まるのかは予測が難しいとして「夜間に雨が強まった場合、暗いと周りの状況が見えにくく、避難が難しい場合もあるので、最新の気象情報を確認して、気象状況が悪化する前に早めに避難してほしい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180705%2Fk10011510071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 16:19:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文科省汚職事件 東京医科大トップ２人が点数加算指示か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/k10011510811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文科省汚職事件 東京医科大トップ２人が点数加算指示か</span><time datetime="2018-07-05T18:21"><span>7月5日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/K10011510811_1807051831_1807051838_01_02.jpg" alt="文科省汚職事件 東京医科大トップ２人が点数加算指示か" id="news_image"></div><div></div><div>文部科学省の前局長が支援事業の選定で東京医科大学に便宜を図る見返りに息子を不正に合格させたとされる事件で、東京医科大学トップの臼井正彦理事長や鈴木衞学長が前局長の息子の入試の点数を加算するよう学内に指示していた疑いがあることが関係者への取材でわかりました。東京地検特捜部は大学が組織的に入試の不正を行っていたとみて実態解明を進めています。</div><div>文部科学省科学技術・学術政策局長だった佐野太容疑者（58）は私立大学の支援事業の選定で東京医科大学に便宜を図る見返りに、この大学を受験した息子を不正に合格させたとして、４日受託収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>関係者によりますと佐野前局長は収賄のほう助の疑いで逮捕された東京の会社役員谷口浩司容疑者（47）を通じて東京医科大学の臼井理事長と知り合い、理事長から文部科学省が特色ある研究に対して費用を支援する「私立大学研究ブランディング事業」の対象に東京医科大学が選定されるよう依頼されていたということです。<br><br>そして選定に便宜を図ってもらう見返りとして臼井理事長や鈴木学長が前局長の息子の入試の点数を加算するよう学内に指示し、合格させていた疑いがあるということです。<br><br>特捜部の任意の事情聴取に対し臼井理事長はこうした経緯をおおむね認めているということです。<br><br>特捜部は理事長らの行為が贈賄にあたるとみて在宅で捜査を続けるとともに、大学が組織的に入試の不正を行っていたとみて実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東京医大の試験科目は</h3><div>東京医科大学医学部医学科の一般入試の募集人員はことし75名だったのに対し、受験者数は2600人余りでした。一般入試は１次と２次の合わせて２回試験が行われ、このうち１次試験は理科、英語、数学が試験科目でした。<br><br>この１次試験に合格した451人が２次試験に進み、小論文と面接、それに適性検査を受けました。そして171人が合格し、最終的に入学したのは85人でした。</div></div><div><h3>臼井理事長とは</h3><div>東京医科大学のホームページなどによりますと、臼井正彦理事長は昭和35年に東京医科大学に入学したあと、医師免許を取得して平成６年に主任教授になりました。<br><br>その後、大学病院の病院長を務めたあと、平成20年に学長に就任し、平成25年からは13代目の理事長として大学の経営に携わっています。<br><br>大学のホームページの理事長あいさつのなかで、臼井理事長は「医師国家試験や看護師国家試験の合格率をより向上させ、科研費などの外部資金獲得の強化などを引き続き図っていきます。医学への情熱と忍耐力をもって人類の病に対する治療や健康維持増進に挑戦し続け、進化する医科大学としてまい進してまいります」などと記しています。</div></div><div><h3>佐野前局長「将来の次官候補」</h3><div>逮捕された佐野太前局長（58）は、昭和60年に当時の科学技術庁に入り、アメリカのスタンフォード大学に留学。省内の重要ポストと言われる総務課長や会計課長、さらに官房長を歴任するなど、「科学技術庁出身のエース」として、文部科学省の将来の次官候補の１人と見られていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180705%2Fk10011510811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 18:21:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「病気腎移植」条件付きで先進医療に承認 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/k10011511061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「病気腎移植」条件付きで先進医療に承認 厚労省</span><time datetime="2018-07-05T20:04"><span>7月5日</span> <span>20時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/K10011511061_1807051936_1807052018_01_02.jpg" alt="「病気腎移植」条件付きで先進医療に承認 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>愛媛県の宇和島徳洲会病院などで行われ、安全性や倫理面で是非が議論されてきた、病気で摘出した腎臓を移植する「病気腎移植」について、厚生労働省は条件付きで、医療費の一部に保険が適用される先進医療にすることを承認しました。</div><div>病気腎移植は、がんなどの治療で摘出した腎臓を腎不全の患者に移植する手術で、平成18年に愛媛県の宇和島徳洲会病院の万波誠医師が中心となって実施していたことが明らかになると、日本移植学会などが安全性や倫理面に問題があると指摘するなど議論を巻き起こしました。<br><br>病院を運営する徳洲会は腎臓移植を待つ人が１万人以上いるため、病気腎移植を進めるべきだとして、医療費の一部に保険が適用される先進医療にするよう厚生労働省に申請していました。<br><br>５日開かれた専門家による会議では、実施する条件としてドナーだけでなく、移植を受ける患者の適格性についても日本移植学会の医師など第三者を交えて審査することを前提に、先進医療とすることを承認しました。<br><br>移植手術は東京西徳洲会病院と宇和島徳洲会病院の２つの病院で行い、９年間で42例実施し結果を検証することにしています。<br><br>厚生労働省は来月以降、病院内での手続きなどが適切に進んだことを確認したうえで、先進医療として告示し手術が実施されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180705%2Fk10011511061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 20:04:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｗ杯英代表 妻の出産立ち会いで一時帰国 決勝初戦出場せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/k10011511261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｗ杯英代表 妻の出産立ち会いで一時帰国 決勝初戦出場せず</span><time datetime="2018-07-05T20:39"><span>7月5日</span> <span>20時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/K10011511261_1807052030_1807052039_01_02.jpg" alt="Ｗ杯英代表 妻の出産立ち会いで一時帰国 決勝初戦出場せず" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会で、イングランド代表の選手が妻の出産に立ち会うため、一時帰国しました。この選手は、決勝トーナメントの初戦に出場できませんでしたが、チームの監督は、「人生にはサッカーよりも大切なことがある」と述べ、その決断を支持しています。</div><div>イングランド代表のミッドフィルダー、ファビアン・デルフ選手は、１次リーグで、２試合に出場したあと、妻の出産に立ち会うためイギリスに一時帰国し、現地時間の３日に行われた決勝トーナメント初戦のコロンビア戦に出場することができませんでした。<br><br>デルフ選手は、この日、みずからのインスタグラムで娘が生まれたことを報告し、「最もすばらしい24時間を過ごした。この幸せと感謝の気持ちは言葉では表せない」と投稿しました。<br><br>イングランドのサウスゲート監督は、「人生にはサッカーよりも大切なことがある。ワールドカップに出場する機会は１度きりかもしれないが、子どもが生まれる日も１日しかない。家族を大切にする選手を私たちが支えることはとても重要だと思う」と述べ、選手の決断を支持しています。<br><br>イングランドは、７日スウェーデンとの準々決勝に臨むことになっていて、デルフ選手も試合に間に合うよう、チームに合流するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180705%2Fk10011511261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 20:39:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本と西日本 記録的大雨のおそれ 厳重に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/k10011509811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本と西日本 記録的大雨のおそれ 厳重に警戒を</span><time datetime="2018-07-05T20:57"><span>7月5日</span> <span>20時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/K10011509811_1807051924_1807051927_01_03.jpg" alt="東日本と西日本 記録的大雨のおそれ 厳重に警戒を" id="news_image"></div><div>活発な前線の影響で、東日本や西日本を中心に発達した雨雲がかかり続けて広い範囲で激しい雨が降り、各地で土砂災害や川の氾濫の危険性が高まっています。東日本と西日本では、今後、非常に激しい雨が降り続いて記録的な大雨になるおそれがあり、気象庁は、土砂災害や川の氾濫などに厳重に警戒し、状況が悪化する前に避難するなど早めに身の安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、本州付近に停滞する梅雨前線の活動が活発になっているため、東日本と西日本の広い範囲で大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>東海・北陸から九州北部にかけての広い範囲に発達した雨雲がかかり続けていて、午後８時までの１時間には、神戸市灘区に国土交通省が設置した雨量計で44ミリ、京都府が亀岡市に設置した雨量計で42ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>この24時間に降った雨の量はいずれも多いところで、高知県で400ミリ近くに達しているほか、石川県や京都府、それに長野県では250ミリを超えています。<br><br>これまでの雨で土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が各地に発表されています。<br><br>発表されている地域があるのは、長野県と富山県、石川県、福井県、岐阜県、大阪府、兵庫県、京都府、滋賀県、広島県、鳥取県、岡山県、徳島県、高知県、福岡県、佐賀県、長崎県、それに沖縄県です。<br><br>また、各地で川が増水し、午後８時現在、京都府と滋賀県、岡山県、広島県、山口県、それに福岡県では、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今後の大雨の見通し</h3><div>前線の活動が活発な状態が続き、東日本や西日本、それに沖縄県では、６日にかけて雷や突風を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>特に、これから６日の朝にかけては上空を気圧の谷が通過するため、前線の活動がさらに活発になり、これまでより雨が強まる見込みです。さらに、本州付近に前線が停滞するため東日本や西日本では、８日の日曜日ごろにかけて、同じ地域で非常に激しい雨が降り続き、記録的な大雨になるおそれがあります。<br><br>６日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>四国と岐阜県で400ミリ、近畿と長野県で300ミリ、北陸と九州、それに愛知県で250ミリ、中国地方で200ミリなどと予想されています。<br><br>さらに、６日夕方から７日夕方までの24時間にはいずれも多いところで、四国で300ミリから400ミリ、北陸と長野県、東海、近畿、それに九州で200ミリから300ミリの雨が降る見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重に警戒し、自治体の避難の情報などを基に、状況が悪化する前に避難するなど早めに安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>また、夜間は特に見通しが悪いため増水した川や用水路、それに急な崖など危険な場所には絶対に近づかないでください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180705%2Fk10011509811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 20:57:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニスウィンブルドン 大坂が３回戦進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/k10011511461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>テニスウィンブルドン 大坂が３回戦進出</span><time datetime="2018-07-05T21:14"><span>7月5日</span> <span>21時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/K10011511461_1807052117_1807052123_01_02.jpg" alt="テニスウィンブルドン 大坂が３回戦進出" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会、ウィンブルドン選手権の女子シングルス２回戦で、大坂なおみ選手が、世界ランキング122位でイギリスのケイティ・ボルター選手にセットカウント２対０のストレートで勝ち、２年連続で３回戦に進出しました。大坂選手は第１セットを６ー３で取ったあと、第２セットも６ー４で奪い、３回戦に進みました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180705%2Fk10011511461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 21:14:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄県知事選 自民・経済団体など選考委 宜野湾市長擁立へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/k10011511301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県知事選 自民・経済団体など選考委 宜野湾市長擁立へ</span><time datetime="2018-07-05T21:31"><span>7月5日</span> <span>21時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180705/K10011511301_1807052053_1807052131_01_02.jpg" alt="沖縄県知事選 自民・経済団体など選考委 宜野湾市長擁立へ" id="news_image"></div><div></div><div>ことし11月に行われる沖縄県知事選挙に向けて、沖縄の自民党県連や経済団体などでつくる候補者選考委員会は、５日夜、アメリカ軍普天間基地を抱える沖縄県宜野湾市の佐喜真淳市長を擁立する方針を決めました。佐喜真市長は記者団に対し、「決定を重く受け止めたい」と述べ、前向きに検討する考えを示しました。</div><div>任期満了に伴う沖縄県知事選挙は11月18日に投票が行われ、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設問題や沖縄県の振興策などが争点になる見通しです。<br><br>自民党沖縄県連や経済団体などでつくる候補者選考委員会は、５日夜、那覇市で会合を開き、アメリカ軍普天間基地を抱える宜野湾市の佐喜真淳市長を擁立する方針を全会一致で決めました。<br><br>選考委員会は、来週13日に佐喜真市長に立候補を要請することになりました。佐喜真氏は宜野湾市出身の53歳。沖縄県議会議員などを経て、平成24年の市長選挙で初当選し、現在２期目で、これまで普天間基地の早期返還などを求めてきました。<br><br>佐喜真氏は５日夜、宜野湾市内で記者団に対し、「選考委員会が決めたことは重く受け止めたい。多くの仲間と共通しているのは今の県政で、沖縄県の発展は極めて厳しいということだ」と述べ、前向きに検討する考えを示しました。<br><br>一方、「辺野古への移設阻止」を掲げる現職の翁長知事は、４月にすい臓がんの手術を受け、治療を続けながら公務にあたっています。<br><br>翁長知事を支持する共産党や社民党などは、再選に向けて準備を進めていますが、知事自身は、立候補するかどうか明らかにしておらず、今後は翁長知事の動向が焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180705%2Fk10011511301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 21:31:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>