<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>携帯電話事業「ソフトバンク」来月上場 調達資金は最大規模か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>携帯電話事業「ソフトバンク」来月上場 調達資金は最大規模か</span><time datetime="2018-11-12T17:27"><span>11月12日</span> <span>17時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707811_1811121726_1811121742_01_02.jpg" alt="携帯電話事業「ソフトバンク」来月上場 調達資金は最大規模か" id="news_image"></div><div></div><div>「ソフトバンクグループ」の子会社で、携帯電話事業を手がける「ソフトバンク」が来月、東京証券取引所に上場することが決まりました。市場から調達する資金はおよそ２兆6000億円と、過去最大規模になる見込みです。</div><div>東京証券取引所は、「ソフトバンクグループ」の子会社で、携帯電話事業を手がける「ソフトバンク」の上場を12日、承認しました。<br><br>上場は来月19日の予定で、今の時点の想定価格を元にした時価総額はおよそ７兆1800億円と、ことし最大の上場になる見込みです。<br><br>上場にあたって売り出される株式は全体の36％余りで、市場から調達する資金はおよそ２兆6400億円に上る計算になります。<br>これは、昭和62年に「ＮＴＴ」が上場した際のおよそ２兆2000億円を上回っていて、過去最大の規模になる見込みです。<br><br>「ソフトバンク」が上場すると、親会社とともに、いわゆる「親子上場」となることから、東証は、経営の独立性が保たれているか審査を進めていましたが、会社側が取締役の役割分担を進めたことなどから、問題がないと判断しました。<br><br>親会社の「ソフトバンクグループ」は、上場で得る資金をＡＩ＝人工知能などの分野の投資に充てる考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:27:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国アイドルグループがナチスの帽子 人権団体が謝罪求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国アイドルグループがナチスの帽子 人権団体が謝罪求める</span><time datetime="2018-11-12T17:30"><span>11月12日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707821_1811121755_1811121757_01_02.jpg" alt="韓国アイドルグループがナチスの帽子 人権団体が謝罪求める" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の男性アイドルグループ「防弾少年団」のメンバーが、かつて、ナチス・ドイツの記章をあしらった帽子をかぶっていたなどとして、アメリカのユダヤ系人権団体がグループを非難するとともに、謝罪を求めました。</div><div>これは、アメリカのロサンゼルスに本部を置くユダヤ系の人権団体「サイモン・ウィーゼンタール・センター」が11日、声明で発表したものです。<br><br>それによりますと、韓国の男性アイドルグループ「防弾少年団」のメンバーが、かつて、ナチス・ドイツの記章をあしらった帽子をかぶったり、コンサートでナチスを思い起こさせる旗を掲げたりしていたと指摘し「被害者に謝罪すべきだ」と非難しました。<br><br>また「防弾少年団」をめぐっては、メンバーの１人が原爆投下によるきのこ雲をあしらったＴシャツを着ていたことが明らかになり、先週、日本のテレビ番組への出演が見送られたばかりでした。<br><br>このため、人権団体は「こうしたデザインの使用は若者に偏狭さや不寛容さが『かっこいい』ものとして認識されかねず、歴史の教訓を忘れることを助長しかねない」と強調しました。<br><br>「防弾少年団」は、アメリカの音楽チャートで韓国の歌手として初めて１位を獲得するなど、世界的に活躍しており、今回の一連の騒動は、インターネット上などでも、物議を醸しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:30:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャパンライフ債権者集会 “被害の救済は極めて厳しい”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャパンライフ債権者集会 “被害の救済は極めて厳しい”</span><time datetime="2018-11-12T17:35"><span>11月12日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707751_1811121702_1811121707_01_02.jpg" alt="ジャパンライフ債権者集会 “被害の救済は極めて厳しい”" id="news_image"></div><div></div><div>磁気治療器の「オーナー商法」を展開して高齢者などから資金を集め、去年、経営破綻した健康器具販売会社、「ジャパンライフ」の初めての債権者集会が東京で開かれました。未納の税金などだけでも10億円を超えている一方、現時点では４億円程度しか回収の見通しがたっていないなど、被害の救済が極めて厳しい現状が明らかにされました。</div><div>「ジャパンライフ」は、高い物では数百万円する磁気治療器のオーナーになれば高い配当金を得られるとうたういわゆるオーナー商法などで高齢者を中心に巨額の資金を集めましたが、2400億円を超える負債を抱えて経営破綻し、東京地方裁判所で破産の手続きが進められています。<br><br>裁判所は12日、東京 港区で初めての債権者集会を開き、債権者などおよそ200人が参加しました。<br><br>集会は非公開で行われ、被害者側の弁護団によりますと、破産管財人からは、ジャパンライフとオーナー契約を結んだ人は全国で7000人に上ることが報告されました。<br><br>そのうえで、ジャパンライフが消費税など４億円余りを納めていないことに加え、未払いの賃金なども６億7000万円に上るのに対し、現時点で回収のめどが立っている資産は４億円程度にとどまっていることを明らかにしたということです。<br><br>管財人は正確な債権額は調査中だとしたうえで、回収した資産は税金や賃金などに優先して充てられることになり、現時点で被害の救済は極めて厳しいという見通しを説明しました。<br><br>一方、ジャパンライフの山口隆祥会長は債権者に謝罪したうえで、「国民の健康や元気のためがんばってきた」と事業の正当性を主張したということです。<br><br>次の債権者集会は来年６月に開かれる予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>集会に参加した債権者は</h3><div>集会に参加した債権者の70代の女性は「保険や定期預金も解約して全財産をつぎ込んだので、生活するのもままならない状況です。管財人は『現段階では債権者に返すのは難しい』と言っているが、少しでもよいから資金を返してほしい」と話していました。<br><br>およそ1000万円を出資したという60代の女性は「山口会長は『皆さんのために一生懸命やってきました』と訴えていましたが、本当にそう思っていたのか不審に思いました。きょうの説明では、お金が返ってくるのは難しいと言われましたので、どうなるか心配です」と話していました。</div></div><div><h3>被害者弁護団「従業員未払い賃金 一部を被害救済へ」</h3><div>ジャパンライフの被害者側の弁護団は、債権者集会のあと会合を開き、従業員に対する未払いの賃金のうち、新たな契約を取ったり、解約を阻止したりした際の報奨金については、回収した資産から支払わず、被害の救済に回すよう破産管財人に求めていくことを確認しました。<br><br>弁護団の代表をつとめる石戸谷豊弁護士は「被害者から集めた金を加害者側に分配するのはおかしい。健全な賃金と同じように扱ってもらっては困る。被害者の金は被害者に返すべきだ」と話しています。<br><br>そのうえで、ジャパンライフの被害者を狙い、似たような手口で契約を持ちかける業者がすでに現れているとして、「ジャパンライフと同じような商品を持ってきて『これは健康にいい』と購入させられる話も聞いているので、２次被害に注意してほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:35:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高校生開発のサバ缶が宇宙食に ＪＡＸＡが認証</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高校生開発のサバ缶が宇宙食に ＪＡＸＡが認証</span><time datetime="2018-11-12T17:38"><span>11月12日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>福井県の県立高校で開発されたサバの缶詰がＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構の宇宙食として認証され、12日、学校で記念の式典が開かれました。</div><div>福井県小浜市にある県立若狭高校では12年前から海洋科学科で宇宙食の開発に取り組んでいますが、このほどサバの缶詰がＪＡＸＡの33品目ある宇宙日本食の１つとして認証されました。<br><br>12日は記念の式典が学校で開かれ、生徒の代表がＪＡＸＡの職員から認定証を受け取りました。<br><br>続いて宇宙飛行士の若田光一さんが講演し「国際宇宙ステーションではチームでコミュニケーションをとることが重要で、その中では食事も大切な要素でした。皆さんのサバ缶が宇宙に旅立つ日を心待ちにしています」と呼びかけました。<br><br>高校によりますと、缶詰には地元で養殖されたマサバが使われ、味覚が鈍る宇宙飛行士のために味付けを濃くしているほか、水分が飛び散るのを防ぐためくず粉で粘りを持たせるなどの工夫がこらされています。<br><br>ＪＡＸＡによりますと、早ければ来年にも、国際宇宙ステーションに届けられる可能性があるということです。<br><br>若狭高校海洋科学科２年の大道風歌さんは「世界中の人たちに合うおかずとして食べてもらいたい」と話していました。<br><br>高校生が開発した食品がＪＡＸＡの宇宙日本食として認証されるのは初めてだということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:38:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>通販でスマホ不正購入か 受け取り役の中国人４人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>通販でスマホ不正購入か 受け取り役の中国人４人逮捕</span><time datetime="2018-11-12T17:43"><span>11月12日</span> <span>17時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＮＴＴドコモの通販サイトで、他人名義で不正に購入されたスマートフォンを受け取ったとして、中国籍の男４人が逮捕されました。利用者が知らないうちにスマートフォンの購入手続きがとられる被害が全国でおよそ1000件相次ぎ、警視庁はこのグループが転売目的で不正な入手を繰り返していたとみて調べています。</div><div>逮捕されたのは、会社役員の全英杰容疑者（32）ら、中国籍の男４人です。<br><br>警視庁によりますと、４人はことし８月、ＮＴＴドコモの利用者向け通販サイトで、他人名義で不正に購入されたスマートフォン合わせて12台、およそ170万円相当を受け取ったとして、窃盗の疑いが持たれています。<br><br>ことし７月以降、利用者が知らないうちに最新型のスマートフォンの購入手続きがとられて、発送先に指定されたコンビニエンスストアで何者かが受け取る被害がおよそ1000件相次ぎ、被害額は１億円以上に上っています。<br>サイトを利用するにはＩＤとパスワードが必要ですが、ＩＤなどを次々に入力して接続する「リスト型攻撃」が使われたとみられています。<br><br>警視庁は、このグループが転売目的でスマートフォンを大量に入手していたとみて、ほかにも関わった人物の特定を進めるなど捜査しています。<br><br>警視庁によりますと、４人は「受け取った商品の中身は知らなかった」などと供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 17:43:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性刺され大けがの事件 防犯カメラにつえをつく男の姿 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性刺され大けがの事件 防犯カメラにつえをつく男の姿 横浜</span><time datetime="2018-11-12T18:06"><span>11月12日</span> <span>18時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707911_1811121828_1811121835_01_03.jpg" alt="女性刺され大けがの事件 防犯カメラにつえをつく男の姿 横浜" id="news_image"></div><div>横浜市の商店街で帰宅途中の34歳の女性が刃物のようなもので刺され大けがをした事件で、近くの防犯カメラにつえをついた男が女性のすぐ後ろを歩く様子が映っていたことが警察への取材でわかりました。警察はこの人物が事件に関わったと見て行方を捜査しています。</div><div>11日午前３時半ごろ、横浜市神奈川区の商店街の路上で近くに住む34歳の会社員の女性が帰宅しようと歩いていたところ、男に刃物のようなもので刺され大けがをしました。<br>警察によりますと、女性は上半身を複数回、刺されましたが、命に別状はないということです。<br><br>これまでの調べで、事件の直前、つえをついた黒っぽい服装の男が、女性のすぐ後ろを歩く様子が近くの防犯カメラに映っていたことが新たにわかりました。<br><br>当時、女性は商店街の南の端にあるコンビニエンスストアを出て自宅がある北の方角に歩いていて、「後ろから来た知らない男に突然、刺された」と話しているということです。<br><br>防犯カメラにはつえをついた男が現場から立ち去る様子も写っていたということで、警察はこの人物が事件に関わったと見て殺人未遂の疑いで行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件の現場と当時の状況は</h3><div>事件があったのはＪＲ横浜線の大口駅から500メートルほど離れた大口通商店街です。<br>商店街は南北におよそ400メートルあり小規模な店舗が並んでいます。<br>商店街には20台以上の防犯カメラが設置されています。<br><br>警察によりますと防犯カメラの映像などから女性は自宅に歩いて帰宅途中、商店街の南端にあるコンビニエンスストアに寄ったあと、北におよそ90メートル離れた商店街の路上で襲われたとみられるということです。<br><br>その後、女性は北にさらに100メートル余り歩いて逃げたところで新聞配達をしていた男性に助けを求めました。<br><br>男性は当時の状況について「新聞配達中に『キャー』という悲鳴のような声が聞こえ、そのあと女性が歩いて近づいて来て『痛い。助けてください』と助けを求められました」と話していました。<br><br>女性の様子については「女性ははだしで靴をはいておらず背中から出血していました。『知らない男に刺された』と話していました」と振り返りました。<br><br>そして犯人が逃走していることについては「再び事件が起きるのではないかと、不安な気持ちです。早く事件を解決してほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:06:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍ＦＡ18戦闘攻撃機が訓練中に墜落 乗員２人は救助 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍ＦＡ18戦闘攻撃機が訓練中に墜落 乗員２人は救助 沖縄</span><time datetime="2018-11-12T18:42"><span>11月12日</span> <span>18時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707601_1811121440_1811121442_01_02.jpg" alt="米軍ＦＡ18戦闘攻撃機が訓練中に墜落 乗員２人は救助 沖縄" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ海軍の空母艦載機、ＦＡ18戦闘攻撃機が12日正午前、訓練中に、沖縄県の北大東島の南西の海上で墜落しました。</div><div>第11管区海上保安本部などによりますと、12日午前11時45分ごろ、ＦＡ18戦闘攻撃機が訓練中、那覇市の東南東およそ290キロ、北大東島の南西の日本の排他的経済水域の海上で墜落しました。<br><br>アメリカ太平洋艦隊や防衛省によりますと、墜落したのはアメリカ海軍の原子力空母「ロナルド・レーガン」の艦載機で、２人の乗員は脱出したあと、アメリカ軍のヘリコプターで救助され、命に別状はないということです。<br>原因はエンジントラブルだということです。<br><br>墜落したＦＡ18戦闘攻撃機は、「ロナルド・レーガン」の主力の戦闘攻撃機で、各種のミサイルやレーダーを搭載し航空機への攻撃などさまざまな作戦に使用され、山口県の岩国基地に配備されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>漁業関係者に被害ないか確認中</h3><div>沖縄県基地対策課には午後１時半ごろ沖縄防衛局から連絡があり、「午前11時45分ごろ、那覇の東南東およそ150マイルでロナルド・レーガン艦載の戦闘機が墜落した。乗組員は無事だった」との内容だったということです。<br><br>謝花副知事は午後３時ごろ県庁で記者団に対し、「墜落したという情報しか入っていないので、職員に『しっかり情報収集にあたるように』と指示した」と述べました。<br><br>県は漁業関係者への被害がないかなどを確認しています。</div></div><div><h3>米第7艦隊 ホームページで墜落を公表</h3><div>神奈川県横須賀市を拠点とするアメリカ海軍第７艦隊は、原子力空母「ロナルド・レーガン」に搭載されているＦＡ18戦闘攻撃機がフィリピン海に墜落したとホームページで公表しました。<br><br>それによりますと、飛行中の戦闘攻撃機にトラブルがあったということで、乗組員２人はまもなく救助され、容体に問題はなく「良好」だとしています。墜落した原因については調査中としていて、「ロナルド・レーガン」は現在、通常どおりに航行しているということです。</div></div><div><h3>官房長官「あってはならない」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「現時点において被害情報はないと報告を受けているが、政府としては、周辺地域の方々に大きな不安を与えるもので、あってはならないと考えている。関係自治体に速やかに情報提供を行ったところであり、引き続きアメリカ側に対し、情報の提供や安全管理の徹底を強く求めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>謝花副知事「県民に不安与える 大変遺憾」</h3><div>沖縄県の謝花副知事は午後５時半ごろ県庁で記者団に対し「公海上であれば漁船や民間の船舶が航行している危険性がある。今のところ被害の情報はないがこうした事故は県民に不安を与えるものであり、県として大変遺憾だ。政府に対しては、情報提供と再発の防止を強く申し入れていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>岩国市「再発防止などの申し入れ検討」</h3><div>墜落したＦＡ18戦闘攻撃機が配備されていた岩国基地がある山口県岩国市は「事故が発生したことは遺憾であり、速やかに情報を収集し、あす以降事故の再発防止策の徹底などを基地に申し入れる方向で検討を進めている」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 18:42:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>