<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「痛い思いさせればいなくなると思った」路上生活女性殺害事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「痛い思いさせればいなくなると思った」路上生活女性殺害事件</span><time datetime="2020-11-21T16:27"><span>11月21日</span> <span>16時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724471_2011211523_2011211527_01_02.jpg" alt="「痛い思いさせればいなくなると思った」路上生活女性殺害事件" id="news_image"></div><div></div><div>今月16日東京 渋谷区のバス停で、路上生活をしていた女性が殴られて死亡した事件で、警視庁は、交番に出頭してきた近くに住む46歳の男を傷害致死の疑いで逮捕しました。調べに対して、「痛い思いをさせればいなくなると思った」などと供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京 渋谷区笹塚の職業不詳 吉田和人容疑者（46）です。<br><br>警視庁によりますと、今月16日の早朝、渋谷区幡ヶ谷のバス停でベンチに座っていた64歳の女性の頭を殴って死亡させたとして傷害致死の疑いが持たれています。<br><br>女性は路上生活をしていて、寝ていたところをいきなり襲われたとみられ、警視庁は防犯カメラに写っていた不審な男の行方を捜査していましたが、21日午前3時ごろ、吉田容疑者が近くの交番に出頭し、「私がやりました」などと話したということです。<br><br>警視庁によりますと調べに対して「痛い思いをさせればバス停からいなくなると思って殴った。まさか死んでしまうとは思わなかった」などと供述しているということです。<br><br>吉田容疑者は事件現場から800メートルほど離れたところに住んでいて、ふだんから深夜に周辺を散歩していたということです。<br><br>警視庁が当時の状況をさらに調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場では手を合わせる人の姿も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724471_2011211525_2011211527_01_03.jpg" alt=""><div>21日昼すぎに現場のバス停を訪れた50代の男性は、花束を手向け、静かに手を合わせていました。<br><br>男性は「ニュースで事件のことを知り、被害者の女性の冥福を祈りたいという気持ちで訪れました。路上生活をしていたと聞いたので、飲食に困っていたのではないかと思い、きょうはパンと温かいお茶も持ってきました。悪いことは何もしていないはずなのに、このような被害に遭ってしまいとてもかわいそうです。容疑者が逮捕されたということなので、しっかり罪を償ってほしいし、女性のように路上で生活している人たちにも寄り添える社会であってほしいと願っています」と話していました。</div></div><div><h3>近くの住民「容疑者は“窓から見える世界がすべて”と話す」</h3><div>吉田容疑者と同じマンションに住み、子どもの頃から知っているという70代の夫婦は「容疑者はいったんは就職したものの、その後、仕事をやめ、実家の酒店で空き瓶の回収などの作業を手伝っていました。最近はあまり見かけなくなりましたが、会えば挨拶などをしてくれる穏やかな男性という印象なので、逮捕されたと聞いて驚いています」と話していました。<br><br>また、近所に住む30代の夫婦は「おととし、容疑者から『ベランダにあるテレビのアンテナが邪魔なのでどうにかしてほしい』と言われたことがあります。そのとき、『自分はあまり外に出ないので、ベランダの窓から見える世界がすべてなんです』と話していたのが印象的でした。また、いつもチェック柄の服を着ていて、テレビで見た防犯カメラに写った男の姿によく似ていたので、逮捕されたと知った時はやはり、と思いました」と話していました。</div></div><div><h3>近くの飲食店主「女性は8月くらいからバス停に」</h3><div>現場近くで飲食店を経営する40代の男性は「ことしの8月くらいからバス停に座る女性の姿を見かけるようになりました。深夜の営業が終わり、午前2時ごろに店の片付けをしていると女性がバス停にやってきて、始発のバスが来る前にどこかへいなくなっていました。座っている時、いつも下を向いていたのが印象に残っています。通りがかった人に『こんなところで寝たら寒いし、風邪引くよ』と声をかけられていたこともありましたが、女性はほぼ毎日、バス停に来ていました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 16:27:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toトラベル・イート 菅首相 感染拡大で運用見直しを表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル・イート 菅首相 感染拡大で運用見直しを表明</span><time datetime="2020-11-21T19:29"><span>11月21日</span> <span>19時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724691_2011211636_2011211637_01_02.jpg" alt="Go Toトラベル・イート 菅首相 感染拡大で運用見直しを表明" id="news_image"></div><div>「Go Toトラベル」について菅総理大臣は、感染拡大地域を目的地とする旅行の新規予約の一時停止などを導入するほか、「Go Toイート」は、食事券の新規発行の一時停止などの検討を、都道府県知事に要請する考えを示しました。</div><div>政府の需要喚起策「Go Toキャンペーン」をめぐって政府の分科会は、20日、感染が急増している地域での運用の見直しなどを提言しました。<br><br>これを受けて政府は21日夕方、総理大臣官邸で対策本部を開き、菅総理大臣のほか、西村経済再生担当大臣や赤羽国土交通大臣らが出席しました。<br><br>この中で菅総理大臣は「新規感染者数が過去最多となるなど、最大限の警戒状況が続いている。感染拡大が一定レベルに達した地域ではその状況を考慮し、都道府県知事と連携し、より強い措置を講じる」と述べました。<br><br>そのうえで、「Go Toトラベル」について感染拡大地域を目的地とする旅行の新規予約の一時停止などを導入するほか、「Go Toイート」は、食事券の新規発行の一時停止などの検討を、都道府県知事に要請する考えを示しました。<br><br>さらに、菅総理大臣は、▽各都道府県が飲食店に対し営業短縮などを要請する際、地方創生臨時交付金を500億円追加配分して支援することや、▽重症者の発生を可能なかぎり食い止めるため、医療施設や介護施設などで陽性者が確認された場合、入所者や従事者全員に国の費用で検査を実施することを説明しました。<br><br>そのうえで、「国民の命と暮らしを守るため、自治体と緊密に連携しながら、こうした対策に全力であたっていただきたい」と関係閣僚に指示しました。<br><br>そして、菅総理大臣は「感染拡大が続く中、社会経済活動に対し、さらに一段の強い対策を講じる事態を回避するためにも、国民の協力が不可欠だ。改めて、科学的にも効果が立証されている、会食時を含めたマスクの着用、手洗い、『3密』の回避といった、基本的な感染対策の徹底をお願いしたい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅首相「会食の際もマスク着用を」</h3><div>菅総理大臣は政府の対策本部のあと記者団に対し、「政府として、できることは速やかに実行する。国民の命と暮らしを守ることが、政府の最大の責務だ」と述べました。<br><br>そのうえで菅総理大臣は国民に対し、「マスクは、スーパーコンピューターでも効果が立証されており、会食する際も含めて、着用を心からお願いしたい。そして、手洗い、『3密』の回避といった感染防止策の基本をもう一度、心がけていただくよう、心からお願いしたい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>西村経済再生担当相「都道府県知事の意向も尊重しながら」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で、「Go Toトラベル」について「都道府県知事の意向も尊重しながら、感染状況や病床の状況、具体的には、感染が急増している『ステージ３』の状況にあたるかどうかの判断もしっかりと状況を共有しながら、観光庁と連携して、検討、調整をしていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「具体的な制度設計は観光庁で急いでおり、感染拡大地域の都道府県としっかり意思疎通を図りながら、早急に進めたい」と述べました。<br><br>そして、西村大臣は「緊急事態宣言が視野に入るような、『ステージ４』の爆発的な感染拡大につながらないよう、『ステージ４』の段階で都道府県と連携し、感染拡大を抑えていくことに全力を挙げたい」と述べました。</div></div><div><h3>赤羽国土交通相「対象地域は未定」</h3><div>政府の対策本部のあと赤羽国土交通大臣は、記者団に、「Go Toトラベル」で感染が広がっている地域を目的地とする旅行の新規予約を一時停止する措置について「きょうそういう指示は受けたが、具体的にどこがどうだといったことは全く決まっていない」と述べました。</div></div><div><h3>東京都 小池知事「しっかり国のほうでご判断いただきたい」</h3><div>東京都の小池知事は「Go Toトラベル」の運用の見直しをめぐって記者団に対し、「国が主体的に決めるということで、10月1日に東京が加わったのもそういう流れで行われたと理解している。しっかり国のほうでご判断いただきたい。またそれが責任であろうと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>大阪府 吉村知事「いまはブレーキ強める時期だ」</h3><div>Go Toキャンペーンの運用見直しについて、大阪府の吉村知事は、記者会見で、「大阪の感染は急拡大しており、いまはブレーキを強める時期だ。菅総理大臣がいったん立ち止まるという判断をされたのは私も同じ考えで、感染拡大エリアで一時中断するというのはまさに大阪が当てはまる。国と協調しながら拡大を抑えていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:29:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>働き盛り男性 自殺増加 新型コロナによる雇用情勢の悪化影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>働き盛り男性 自殺増加 新型コロナによる雇用情勢の悪化影響か</span><time datetime="2020-11-21T19:35"><span>11月21日</span> <span>19時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724931_2011211923_2011211926_01_02.jpg" alt="働き盛り男性 自殺増加 新型コロナによる雇用情勢の悪化影響か" id="news_image"></div><div></div><div>働き盛りの男性の自殺が増えています。20代から50代で、ことし9月に自殺した男性は700人余りで、去年の同じ時期を2か月連続で上回り、専門家は新型コロナウイルスによる雇用情勢の悪化が影響していると見ています。</div><div>厚生労働省によりますと、ことし9月の1か月間に全国で自殺した女性は640人で、4か月連続で去年の同じ時期を上回った一方、20代から50代の男性も705人と、去年を56人、率にして8.6％上回りました。<br><br>8月に自殺した同じ年代の男性は706人で、去年を6.6％上回っていましたが、1か月間でさらに2ポイント悪化しています。<br><br>自殺の防止に取り組むNPO法人「ライフリンク」によりますと、多くの男性は『弱みを見せたくない』と悩みを抱え込んでしまいがちで、追い込まれる前にどう相談につなげるかが課題だということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724931_2011211916_2011211926_01_03.jpg" alt=""><div>清水康之代表は「新型コロナウイルスの影響で、非正規で働く人や自営業者を中心に働き盛りの男性が追い詰められている。雇用を守る政策を続けていくことが必要だ」としています。<br><br>厚生労働省は相談窓口の検索サイトを設けています。<br>URLは「http://shienjoho.go.jp/」です。</div></div><div><h3>路上生活に追い込まれた人も</h3><div>新型コロナウイルスの感染が拡大して以降、雇用情勢は徐々に悪化しています。<br><br>総務省や厚生労働省によりますと、全国の「完全失業率」は2.2％だった去年11月以降右肩上がりに上昇し、ことし9月の時点で3.0％に上っています。<br><br>有効求人倍率も9か月連続で低下して、1.03倍にまで落ち込みました。<br><br>また信用調査会社「帝国データバンク」によりますと、新型コロナウイルスの影響で倒産した企業は2月以降で700社に上っています。<br><br>生活困窮者の支援をしているさいたま市のNPO法人「ほっとプラス」には、3月以降、働き盛りの世代の男性からの相談が多く寄せられています。<br><br>中には、「新型コロナの影響で仕事が決まらず、家賃が払えない」とか、「仕事を失って実家に帰る交通費さえない」などと悩みを打ち明ける人もいるということです。<br><br>相談を寄せた男性の中には路上生活にまで追い込まれた人もいます。<br><br>新潟県のレジャー施設で契約社員として働いていた30代の男性は新型コロナウイルスの影響で仕事を失い、先月には所持金がほとんど底をつきました。<br><br>偶然、立ち寄った飲食店の店主にNPO法人を紹介され、今はこのNPO法人が運営するシェルターで暮らしています。<br><br>生活保護を受けることになった男性は「路上生活をしていると、どんどん身動きがとれなくなってしまい、自分の力ではどうしようもなくなってしまいました。新型コロナウイルスの影響がここまでとは予測していませんでしたが、また社会とつながって、自分の力で生きていくことができるようにしたい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724931_2011211916_2011211926_01_04.jpg" alt=""><div>男性を保護したNPO法人「ほっとプラス」の高野昭博生活相談員は「今まで普通に暮らしていた人の生活が根本から揺るがされていると感じる。中小企業も今は一生懸命ふんばっているが、流行が収束しないかぎり、状況はさらに深刻化していくのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>都内の20代男性「相談できることが必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724931_2011211916_2011211926_01_05.jpg" alt=""><div>都内の20代の男性は、ことし2月、勤務先の会社から突然、解雇を告げられ、その日のうちに寮からも退去させられました。<br><br>妊娠中の妻を連れてウイークリーマンションに引っ越しましたが、家賃が払えなくなり、友人から借りた車で夫婦で寝泊まりをするようになりました。<br><br>再就職しようとインターネットや転職サイトで就職先を探し、合わせておよそ50社に応募しましたが、結果はすべて不採用でした。<br><br>人事担当者からは「新型コロナのせいで経営が厳しく、選考自体を見送る」などと説明され、短期のアルバイトさえ見つからなかったということです。<br><br>男性に当時のブログを見せてもらうと、「今、現在は無職。もはや、自分ではどうしようも出来ないほどの地獄にいる。壮絶、過酷な人生を経験している最中です。人生本当に何があるかわからない」とつづられていました。<br><br>男性は当時の心境について「再就職したくても新型コロナのせいで仕事が見つからず、お金がどんどんなくなっていく不安しかありませんでした」と振り返っています。<br><br>男性によりますと、1日に口にできたのはおにぎり1個と水だけで、それでも所持金は僅か500円になり、ついには自殺が頭をよぎったと言います。男性は当時の心境について、「妻につらい思いをさせてしまっているという重圧がのしかかり、『どうにかしないといけない』と、それだけを考える毎日でした。でも、どうしようもできず、家族だけでも守ろうと思い、自分が死ねば保険で守れるのではないかと考えるようになりました」と打ち明けてくれました。<br><br>ことし6月、男性は、「最後に誰かに自分の話を聞いてもらいたい」と偶然、インターネットで見つけた支援団体の相談窓口にSNSでメッセージを送りました。<br><br>それを見た相談員が、その日のうちに泊まれる部屋を用意し、自殺を思いとどまることができたということです。男性はその時の心境について、「『聞いてくれる人がいたんだ』という気持ちと、車中泊をしなくて済むし、食べるものもあるという安心感がいちばんでした。もし相談がつながっていなかったらと考えると怖いです」と話していました。<br><br>その後、就職先も見つかったという男性は「自分がこんな状況になるとは1ミリも思っていませんでした。自分自身ではどうにもできない部分もかなり大きかったと感じています。一方で自分で何とかできるという気持ちが強く、どうにもできないことを受け入れられない自分もいて、誰かに相談しようとしてもできないということの繰り返しでした。1人で悩んでも解決しないし、よくない方向に考えがいってしまうので、少しでいいから話せる場と機会があれば、最悪の状況にはならないのではないでしょうか。メールや文章でもいいので、相談できることが何より必要だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>NPO法人 「働く男性の支援強化を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724931_2011211916_2011211926_01_06.jpg" alt=""><div>自殺の防止に取り組んでいる東京都のNPO法人「ライフリンク」は、週に6日、SNSを使った相談を受け付けています。<br><br>平均で15人から20人ほどの相談員がLINEでメッセージを送ってきた人とやり取りをしていますが、新型コロナウイルスの感染が拡大して以降、働き盛りの男性からの相談が目立っているということです。<br><br>「ライフリンク」の清水康之代表は「自殺の増加率だけを見ると女性のほうが顕著だが、男性の自殺も依然として多い。特に非正規で働く人や経営が安定していない自営業者が、新型コロナウイルスの直接的な打撃を受けている」と指摘しています。<br><br>そして「これまで国が打ち出してきた支援策や雇用対策が、生活の安定や命を守ってきた側面が多分にある」としたうえで、「雇用情勢がさらに悪化すれば、人間関係や心の健康の悪化を引き起こし、自殺のリスクが高まりかねない。日本では依然として男性が一家の収入を支えている世帯が多く、働き盛りの男性の仕事を守ることは、家族の暮らしや命を守っていくことにもつながる。働く男性への支援を強化することが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:35:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】21日 2586人感染確認 過去最多に (午後9時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】21日 2586人感染確認 過去最多に (午後9時半）</span><time datetime="2020-11-21T22:03"><span>11月21日</span> <span>22時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724941_2011211831_2011211833_01_02.jpg" alt="【国内感染】21日 2586人感染確認 過去最多に (午後9時半）" id="news_image"></div><div></div><div>21日はこれまでに全国で2586人の感染が発表されています。また、大阪府で５人、北海道で3人、埼玉県で1人、愛知県で1人、東京都で1人、熊本県で1人の合わせて12人の死亡の発表がありました。<br><br>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め13万941人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて13万1653人となっています。亡くなった人は国内で感染した人が1981人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1994人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（　）内は21日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都 3万7317人（539）<br>▽大阪府 1万7159人（415）<br>▽神奈川県 1万1180人（193）<br>▽愛知県 8687人（211）<br>▽埼玉県 7496人（173）<br>▽北海道 6918人（234）<br>▽千葉県 6293人（109）<br>▽福岡県 5513人（36）<br>▽兵庫県 4638人（153）<br>▽沖縄県 3967人（42）<br>▽京都府 2470人（35）<br>▽茨城県 1205人（66）<br>▽静岡県 1176人（60）<br>▽宮城県 1091人（16）<br>▽群馬県 1033人（17）<br>▽熊本県 964人（12）<br>▽奈良県 957人（22）<br>▽岐阜県 911人（21）<br>▽石川県 833人（2）<br>▽広島県 741人（8）<br>▽滋賀県 730人（10）<br>▽三重県 706人（22）<br>▽鹿児島県 595人（3）<br>▽長野県 592人（25）<br>▽栃木県 558人（8）<br>▽岡山県 485人（27）<br>▽福島県 474人（8）<br>▽富山県 442人（1）<br>▽宮崎県 413人（14）<br>▽和歌山県 379人（7）<br>▽山口県 343人（17）<br>▽山梨県 308人（3）<br>▽福井県 300人（2）<br>▽新潟県 295人（9）<br>▽佐賀県 291人（1）<br>▽青森県 280人<br>▽長崎県 260人（3）<br>▽大分県 209人（1）<br>▽愛媛県 186人（20）<br>▽徳島県 178人（2）<br>▽高知県 146人（2）<br>▽島根県 142人<br>▽香川県 132人（2）<br>▽岩手県 127人（15）<br>▽山形県 107人<br>▽秋田県 74人<br>▽鳥取県 53人です。<br><br>このほか空港の検疫での感染は1414人（20）中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、21日時点で313人（＋22）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、21日時点で国内で感染した人が10万9892人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて11万551人となっています。<br><br>また、19日には速報値で1日に3万3876件のPCR検査が行われました。<br><br>※兵庫県が感染者数修正 11月20日 131人から130人に<br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 過去最多の539人感染確認 3日連続で500人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012724401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 過去最多の539人感染確認 3日連続で500人超</span><time datetime="2020-11-21T22:25"><span>11月21日</span> <span>22時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012724401_2011211429_2011211451_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 過去最多の539人感染確認 3日連続で500人超" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、これまでで最も多い539人が21日都内で新たに新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。7日間の平均ははじめて400人を超えたほか、陽性率は、ことし8月以来となる6％台まで上昇しました。</div><div>東京都は、21日都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて539人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日に確認される人数としては、19日の534人を上回ってこれまでで最も多くなりました。<br><br>また、500人を超えるのは3日連続です。<br><br>▽きょうまでの感染確認の7日間平均は403人とはじめて400人を超えたほか、<br>▽感染経路がわからない人の7日間平均もこれまでで最も多い237.6人となりました。<br><br>▽さらに、検査の陽性率は6.3％で、ことし8月12日以来となる6％台まで上昇しています。<br><br>きょうの539人を年代別にみると<br>▽10歳未満が11人<br>▽10代が26人<br>▽20代が139人<br>▽30代が110人<br>▽40代が105人<br>▽50代が68人<br>▽60代が36人<br>▽70代が32人<br>▽80代が11人<br>▽90代が1人です。<br><br>40代ははじめて100人を超えました。<br><br>539人のうち、およそ39％にあたる208人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ61％の331人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>感染経路がわからない人はこれまでで最も多くなりました。<br><br>濃厚接触者の内訳は<br>▽「家庭内」が最も多く95人<br>▽「職場内」が35人<br>▽「会食」が19人<br>▽「施設内」が12人などとなっています。<br><br>家庭内は、10歳未満から80代まで幅広い年代で確認されています。<br><br>会食を通じて感染した50代の男性から同居する妻や子どもに広がったケースなどが確認されています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて3万7317人になりました。<br><br>3日連続で500人を超えたことについて、都の担当者は、「特定の地域に偏っているわけではなく広い範囲に拡大しているので、どこにでかけるにしてもしっかりとした対策をとってもらいたい」と話しています。<br><br>一方、都の基準で集計した21日時点の重症の患者は20日より3人増えて40人でした。<br><br>また、都は、これまでに感染が確認されていた60代の男性が死亡したことを明らかにしました。<br>この男性は家庭内で感染したということです。<br>男性は糖尿病だったということです。<br><br>これで、都内で死亡した人は合わせて478人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院中1375人 ホテルなどで療養782人</h3><div>東京都によりますと、都内で21日までに感染が確認された3万7317人のうち、入院中の人は20日より25人増えて1375人です。<br><br>入院患者のうち都の基準で集計した重症の患者は20日より3人増えて40人です。<br><br>都は21日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人はきのうより68人増えて646人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人はきのうより35人増えて782人で、これまでで最も多くなりました。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人はきのうより140人増えて812人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は3万3224人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012724401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:25:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフガニスタン首都カブール ロケット弾で8人死亡30人以上けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012725091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アフガニスタン首都カブール ロケット弾で8人死亡30人以上けが</span><time datetime="2020-11-21T22:37"><span>11月21日</span> <span>22時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012725091_2011212205_2011212237_01_02.jpg" alt="アフガニスタン首都カブール ロケット弾で8人死亡30人以上けが" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタンの首都カブールで、大統領府の近くや各国の大使館が集まる地区などにロケット弾が撃ち込まれ、これまでに市民8人が死亡し、30人以上がけがをしました。</div><div>アフガニスタン政府によりますと、首都カブールで21日午前、大統領府の近くやアメリカ大使館を含む各国の大使館が集まる地区などにロケット弾20発以上が着弾し、大きな爆発が起きました。<br><br>この爆発で、これまでに少なくとも市民8人が死亡し、30人以上がけがをして、病院で手当てを受けているということです。<br><br>地元の警察によりますと、ロケット弾はカブール北部の市街地に止められていた車2台から複数回にわたって発射されたということです。<br><br>これまでのところ犯行声明は出ていませんが、反政府武装勢力タリバンは関与を否定する声明を発表しています。<br><br>アフガニスタンでは政府とタリバンが停戦に向けた協議を始めたことし9月以降も、各地で戦闘やテロが相次いでいます。<br><br>今月2日にはカブールにある大学が過激派組織IS＝イスラミックステートの武装グループに襲撃されて、学生など少なくとも19人が犠牲となり、治安の悪化に歯止めがかからない状態が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012725091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:37:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 日本シリーズ 第1戦 ソフトバンクが巨人に先勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/k10012725121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 日本シリーズ 第1戦 ソフトバンクが巨人に先勝</span><time datetime="2020-11-21T22:41"><span>11月21日</span> <span>22時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201121/K10012725121_2011212240_2011212241_01_02.jpg" alt="プロ野球 日本シリーズ 第1戦 ソフトバンクが巨人に先勝" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球、日本シリーズの第1戦が21日夜、京セラドーム大阪で行われ、ソフトバンクが巨人に5対1で勝ちました。</div><div>ことしの日本シリーズは、パ・リーグでは初の4連覇をねらうソフトバンクと、8年ぶりの日本一を目指す巨人の対戦となりました。<br><br>21日夜の第1戦は、巨人の本拠地・東京ドームが社会人の都市対抗野球で使えないため、京セラドーム大阪で行われました。<br><br>試合はソフトバンクが2回、5番・栗原陵矢選手のツーランホームランで先制し、6回にも栗原選手がこの試合3本目のヒットとなる2点タイムリーツーベースを打ってリードを4点に広げました。<br><br>8回にも2番・中村晃選手がタイムリーヒットを打って突き放しました。<br><br>投げては先発のエース・千賀滉大投手が7回まで150キロを超えるストレートを軸にヒット3本、無失点と好投し、5対1で勝ちました。<br><br>敗れた巨人は先発したエース・菅野智之投手が6回を投げて4点を失い、打線も毎回のようにランナーを出しましたが、9回に出た犠牲フライの1点にとどまりました。<br><br>22日の第2戦も午後6時10分から京セラドーム大阪で行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>エースの投げ合い 千賀が制す</h3><div>球界を代表する2人のエースが投げ合ったことしの日本シリーズ第1戦。<br><br>ソフトバンクの千賀滉大投手は4年連続で日本シリーズ初戦の先発を任され、「心境はふだんと変わらない。経験しているマウンドなので、落ち着いてふだん通りできる」と自信を持ってマウンドに上がりました。<br><br>迎えた巨人中軸の1巡目。3番の坂本勇人選手は落差の大きいフォークボールで空振り三振。4番・岡本和真選手にはインコースのストレートでバットをへし折り、キャッチャーファウルフライ。そして5番・丸佳浩選手にはこの日、最速の159キロをインコースいっぱいに決めて見逃し三振。力でねじ伏せ、流れを引き寄せました。<br><br>特に岡本選手には第2打席もインコース攻めを徹底。厳しいところを投げ続けて、この打席はフォアボールとなりましたが、第3打席には一転してアウトコースに4球続けて追い込み、最後に再びインコースのストレートで詰まらせてファーストフライ。ホームラン王、打点王を獲得した若き4番に対し、自分のスイングをさせませんでした。<br><br>「大事な初戦を、チームのみんなでいい流れに持っていくことができた」と千賀投手。エースとして7回をヒット3本、無失点。堂々のピッチングを見せました。<br><br>一方、巨人の菅野智之投手は1回、警戒していた1番の周東佑京選手、主軸の3番・柳田悠岐選手を打ち取り、三者凡退に抑えましたが、2回に先頭の4番、グラシアル選手に初ヒットを許し、続く栗原陵矢選手にはボールが先行。ツーボールからのスライダーが甘く入り、ツーランホームランを打たれました。<br><br>「京セラドーム大阪はホームランが出やすい印象があり、ホームランを打てるバッターがたくさんいるので長打を警戒していく」と話していた菅野投手。気をつけていたはずのホームランを序盤に打たれ、6回4失点。チームを勝利に導くことができませんでした。<br><br>ソフトバンクで打のヒーローとなった栗原選手は今シーズン、ホームラン17本と成長を遂げた24歳。クライマックスシリーズ2試合は5打数ノーヒットでしたが、日本シリーズでは「めちゃくちゃ緊張していた」と言いながら、最初の打席の最初のスイングで持ち味の思い切りのよさを見せて値千金の先制ツーラン。6回には2アウト一塁三塁から、こんどは菅野投手のフォークボールを捉え、2点タイムリーツーベースで貴重な追加点を挙げるなど3安打4打点の大活躍でした。<br><br>4年連続の日本一に向け、投打で力を示したソフトバンク。巨人は4安打で1点に終わった打線が目を覚ますことができるかが、第2戦の鍵になりそうです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201121%2Fk10012725121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:41:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>