<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>高齢者の運転免許更新 対応追いつかず約３万人失効おそれ 愛知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高齢者の運転免許更新 対応追いつかず約３万人失効おそれ 愛知</span><time datetime="2019-03-03T19:00"><span>3月3日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834731_1903031852_1903031900_01_02.jpg" alt="高齢者の運転免許更新 対応追いつかず約３万人失効おそれ 愛知" id="news_image"></div><div></div><div>75歳以上のドライバーが全国で最も多い愛知県で、運転免許を更新する際の検査や講習が厳格になったことで、教習所の対応が追いつかず、ことし、およそ３万人の高齢者が手続きを終えられないまま免許が失効するおそれがあることが、警察の試算でわかりました。専門家はほかの地域でも起こりうる問題で、制度の見直しを検討すべきだと指摘しています。</div><div>高齢のドライバーの事故が相次いだことを受けて、おととし３月、法律が改正され、75歳以上のドライバーが運転免許を更新する際、検査で認知機能の低下が指摘されると、自動車教習所で運転の様子をドライブレコーダーに記録し、個別の指導を受ける講習が義務づけられました。<br><br>また、これまでは同じ日だった検査と講習を別の日に受けることになったため、教習所の手間が増えて対応が追いつかず、75歳以上のドライバーが全国で最も多い愛知県では、講習の予約が取りづらくなり、免許の更新に平均で５か月以上かかる事態となっています。<br><br>一方、県内では70歳以上の講習の対象者が、ことし19万4000人近くに増える見込みで、愛知県警の試算では、およそ３万人が期限までに手続きを終えられないまま、免許が失効するおそれがあるということです。県警は相談があった人には、更新期限を延長する対応を独自にとっています。<br><br>愛知県警運転免許課の姫嶋祥光運転者講習センター所長は「県警単独の努力ではどうにもならない部分がある。国にも矛盾を解消するよう努めてほしい」と話しています。<br><br>これについて、運転免許制度に詳しい千葉大学の鈴木春男名誉教授は「高齢のドライバーは増える一方、教習所は少子化の影響で減ることが見込まれ、愛知県以外でも同じ問題が増えていくと考えられる。安全性を維持し、高めながら、どうやって検査や講習を簡素化していくか、検討しなければならない」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>予約でいっぱい 免許が失効した女性</h3><div>愛知県瀬戸市に住む津田さゑ子さん（81）は、去年12月が免許の更新期限でした。その１か月前の去年11月、認知機能の検査結果が出たあと、近くの自動車教習所で運転の講習を申し込もうとしましたが、すでに予約でいっぱいでした。<br><br>ことし２月に名古屋市内の教習所で予約が取れましたが、すでに免許は失効していました。<br><br>津田さんは車で保育園や小学校を回り、子どもたちに紙芝居を披露するボランティアをしていましたが、今は思うように行けなくなりました。<br><br>津田さんは「車は小回りがきくので、運転できないと不便です。車に乗れなくなるとボランティアもできないし、世間が狭くなる感じがします」と話しています。</div></div><div><h3>法改正で検査と講習が別の日に</h3><div>高齢のドライバーの事故が相次いだことを受けて、おととし３月、道路交通法が改正され、75歳以上のドライバーが運転免許を更新する際、これまでは自動車教習所で同じ日に受けられた認知機能の検査と運転の講習を別の日に受けることになりました。<br><br>検査結果は▽認知症のおそれ、▽認知機能低下のおそれ、▽認知機能低下のおそれなしの３段階で通知され、その後、改めて講習を申し込みます。<br><br>認知症のおそれが指摘された場合は、医師の診断が義務づけられ、認知機能の低下が指摘されると、運転の様子をドライブレコーダーに記録して個別の指導を受ける、合計３時間の講習を受けなければなりません。<br><br>さらに、免許を更新したあとも信号無視や通行禁止の道路を通行するなどの違反があった場合は、改めて認知機能の検査を受けることになりました。</div></div><div><h3>免許の更新に５か月以上</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834731_1903031842_1903031900_01_03.jpg" alt=""><div>愛知県では認知機能検査の待ち時間が、去年12月末の時点で、平均でおよそ72日となっています。結果は、およそ２週間後に通知され、その後、運転の講習を申し込みますが、講習の待ち時間は去年12月末の時点で、平均でおよそ92日でした。<br><br>このため、免許の更新に５か月以上かかることになり、期限に間に合わず、失効する人も出ています。<br><br>愛知県警は来年度以降、運転免許試験場や警察署で認知機能検査を受けられるようにしますが、長い待ち時間を完全に解消するのは難しいとしています。</div></div><div><h3>愛知県内の教習所 平成元年を最後に新設なし</h3><div>愛知県では51の教習所で、高齢者の認知機能検査と運転の講習を行っていますが、平成元年を最後に新しい教習所はできていません。<br><br>教習所で検査や講習を担当できるのは、専門の資格を持つ一部の指導員だけで、対応できる高齢者の数にはかぎりがあるのが実情です。<br><br>半田市にある知多自動車学校の柴田実校長は「新しく免許を取得する人の教習と高齢者の講習では、明らかに高齢者の講習のほうが安いため、通常の教習に重点を置くという事情もあるのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 19:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地球儀に立体映像 日本で初実用化 京都でお披露目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>地球儀に立体映像 日本で初実用化 京都でお披露目</span><time datetime="2019-03-03T20:25"><span>3月3日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834781_1903032015_1903032025_01_03.jpg" alt="地球儀に立体映像 日本で初実用化 京都でお披露目" id="news_image"></div><div>気象衛星から送られてきたデータなどを基に、球体のスクリーンに立体的な映像を映し出す最新の地球儀が、京都市でお披露目されました。</div><div>京都市伏見区の京都市青少年科学センターに、直径1.7メートルの球体のスクリーンに映像データを映し出す、最新の地球儀が設置され、３日、除幕式が行われました。<br><br>地球儀は２つのプロジェクターを使って映像をスクリーンに投射する仕組みで、日本で初めて実用化されました。<br><br>地球の環境の変化や宇宙の成り立ちを知ってもらうためのプログラムが23種類用意され、見る角度も自由に変えることができます。<br><br>気象衛星「ひまわり８号」からの最新のデータを反映して雲が動いていく地球の姿や、太陽や月、火星といった天体の様子が、まるで宇宙船の中から眺めているような臨場感あふれる映像で迫ってくると、体験した子どもたちは驚きの声を上げていました。<br><br>小学４年生の男の子は「リアルタイムで見えるところや地球の森林の様子がわかるところがとても楽しいし、勉強しやすいです」と話していました。<br><br>京都市青少年科学センターの宿院雅広学芸員は「子どもたちにはこの地球儀を通して、地球を見つめながら、未来へと思いをはせてほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 20:25:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「車から転落」はひき逃げの疑い 68歳男を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/k10011834941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「車から転落」はひき逃げの疑い 68歳男を逮捕</span><time datetime="2019-03-03T23:22"><span>3月3日</span> <span>23時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190303/K10011834941_1903032347_1903032356_01_02.jpg" alt="「車から転落」はひき逃げの疑い 68歳男を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>３日朝早く、大阪・大正区で走行中の車から転落したという通報で倒れているのが見つかり、死亡した60代の女性について、警察はその後の捜査で、現場を走り去った軽自動車にはねられたことがわかったとして、車を運転していた68歳の男をひき逃げの疑いで逮捕しました。</div><div>３日午前５時すぎ、大阪・大正区泉尾の府道で「前を走っていた車から人が転落した」と警察に通報がありました。<br><br>付近の路上には近くに住む筒井カツミさん（67）が意識不明の状態で倒れていて、病院に運ばれましたが死亡しました。<br><br>警察が周辺の防犯カメラの映像などを調べた結果、筒井さんは車から転落したのではなく、現場を走り去った軽自動車にはねられていたことがわかったということです。<br><br>警察は、軽自動車を運転していた大正区の無職、秋山純二容疑者（68）を３日夜、ひき逃げの疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し、秋山容疑者は「その場を走り去ったことに間違いありません」と供述する一方、「人ではなく、物に当たったと思った」と述べ、容疑を一部否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190303%2Fk10011834941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 23:22:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スペースＸの無人宇宙船が国際宇宙ステーションに到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011834981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スペースＸの無人宇宙船が国際宇宙ステーションに到着</span><time datetime="2019-03-04T04:32"><span>3月4日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011834981_1903040437_1903040459_01_02.jpg" alt="スペースＸの無人宇宙船が国際宇宙ステーションに到着" id="news_image"></div><div></div><div>民間で初めて国際宇宙ステーションに宇宙飛行士を送るため、アメリカのベンチャー企業スペースＸが試験飛行で打ち上げた無人の宇宙船が、国際宇宙ステーションに到着し、滞在する宇宙飛行士から歓迎を受けました。</div><div>スペースＸが宇宙飛行士の新たな移動手段として開発した宇宙船「クルードラゴン」は、打ち上げから１日余りたった日本時間の３日午後８時前、高度400キロの軌道を回る国際宇宙ステーションに到着し、ドッキングに成功しました。<br><br>その後、ハッチが開けられ、日本時間の４日午前０時半すぎ、国際宇宙ステーションに滞在しているＮＡＳＡのアン・マクレイン飛行士が宇宙船に入りました。<br><br>そして、操縦席に座っている人形と対面したあと、マクレイン飛行士は「今回の成功は、私たちが多くのことを成し遂げられるということを示すものだ。宇宙飛行の新時代にようこそ」と述べ、宇宙船に関わった人たちを祝福しました。<br><br>宇宙船には、重さおよそ180キロ分の物資や機器が載せられていて、国際宇宙ステーションに運び込まれた後、日本時間の８日夜、地球に帰還する予定です。<br><br>スペースＸは、操縦席の人形にセンサーを内蔵させて宇宙飛行士にかかる重力や環境の変化などのデータを収集しており、今回の試験飛行の結果を踏まえて、ことし７月には民間で初めて宇宙飛行士を国際宇宙ステーションに送る計画です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011834981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 04:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院で新年度予算案審議 夏の参院選見据え論戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011834861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院で新年度予算案審議 夏の参院選見据え論戦へ</span><time datetime="2019-03-04T04:34"><span>3月4日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011834861_1903032120_1903040434_01_02.jpg" alt="参院で新年度予算案審議 夏の参院選見据え論戦へ" id="news_image"></div><div></div><div>国会では、４日から参議院予算委員会で新年度予算案の実質的な審議が始まります。与党側は、早期成立に向けて審議を着実に進めたい考えなのに対し、野党側は、引き続き統計問題などで政府を追及する方針で、夏の参議院選挙も見据えて、論戦が交わされる見通しです。</div><div>一般会計の総額が初めて100兆円を超える新年度予算案は、先週、衆議院を通過し、４日から参議院予算委員会で実質的な審議が始まります。<br><br>４日と５日は、安倍総理大臣とすべての閣僚が出席して質疑が行われます。<br><br>予算案は、憲法の規定により参議院で採決が行われなくても、今月31日には自然成立しますが、与党側は、できるだけ早期に成立させるため審議を着実に進めたい考えで、４日は、児童虐待の防止策や米朝首脳会談を受けた政府の対応などを質問することにしています。<br><br>これに対し、野党側は厚生労働省の統計問題をめぐって、引き続き政府を追及するほか、沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画や、消費税率の引き上げなどについて政府の姿勢をただす方針で、夏の参議院選挙も見据えて、与野党の論戦が交わされる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011834861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 04:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マレーシア機が消息絶ち５年 家族が捜索再開を訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011834911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マレーシア機が消息絶ち５年 家族が捜索再開を訴え</span><time datetime="2019-03-04T04:47"><span>3月4日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011834911_1903040034_1903040447_01_02.jpg" alt="マレーシア機が消息絶ち５年 家族が捜索再開を訴え" id="news_image"></div><div></div><div>乗客乗員200人以上を乗せたマレーシア航空機が、消息を絶って５年となるのを前に行方不明者の家族らが、首都クアラルンプールで集会を開き、打ち切られている機体の捜索作業を再開するよう訴えました。</div><div>マレーシア航空370便は、５年前の３月８日、乗客乗員239人を乗せて、首都クアラルンプールから北京に向かう途中、南シナ海の上空で消息を絶ちました。<br><br>これまで、マレーシア政府などが、墜落したとみられるインド洋を中心に機体の捜索を進めましたが、有力な手がかりは見つからず、捜索はすでに打ち切られています。<br><br>旅客機が消息を絶って５年となるのを前に、乗客や乗員の家族らは３日、クアラルンプールで集会を開きました。<br><br>集会では、母親が行方不明となっている女性がスピーチし、「私たちが負った傷は癒えることはなく、こんな思いをする人がこれ以上、出てほしくありません。機体を発見して、行方不明となった原因をつきとめてほしい」と述べ、再発防止のためにも捜索作業の再開が必要だと訴えました。<br><br>これに対し、集会に出席したマレーシアのローク運輸相は「信頼できる手がかりなどがあれば、再捜索を行うことも検討したい」と述べ、家族側の訴えに理解を示しました。<br><br>ただ、これまでの捜索でも有力な手がかりが見つかっていないうえ、旅客機が行方不明となって５年がたつなか、機体の発見は一層困難になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>捜索の経緯と家族</h3><div>マレーシア航空370便が消息を絶った後、マレーシアとオーストラリア、中国の３か国が、インド洋を中心に合同で捜索を行い、機体の一部はアフリカに近いインド洋の島の海岸で見つかりました。<br><br>しかし、消息を絶った原因の特定に必要なフライトレコーダーなどは発見されず、おととし１月、捜索は打ち切られました。<br><br>その７か月後、オーストラリア政府は、人工衛星の画像などを分析した結果、機体はインド洋の南の海域に沈んでいる可能性が高いとする分析結果を公表しました。<br><br>こうした中、マレーシア政府は、去年１月、海洋探査を行うアメリカの企業と契約して、インド洋を中心に捜索を再開しましたが、新たな発見はなく、去年５月、捜索は再び打ち切られました。<br><br>ただ、乗客乗員の家族たちは、捜索の打ち切りに納得しておらず、マレーシア政府に対し、捜索を改めて再開するよう申し入れています。<br><br>家族たちは、機体の一部が見つかった海域に近いアフリカ南部のマダガスカルの住民に対し、破片とみられるものが見つかった場合は連絡するよう依頼するなど、地道な活動を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011834911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 04:47:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平日は３時間近くに 青少年のインターネット利用時間</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/k10011834871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>平日は３時間近くに 青少年のインターネット利用時間</span><time datetime="2019-03-04T05:01"><span>3月4日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190304/K10011834871_1903032249_1903040501_01_02.jpg" alt="平日は３時間近くに 青少年のインターネット利用時間" id="news_image"></div><div></div><div>青少年のインターネットの利用状況を内閣府が調査したところ、平日１日当たりの利用時間が、平均で３時間近くになりました。利用の目的では、「動画の視聴」が最も多くなりました。</div><div>内閣府は、青少年のインターネットの利用状況などを把握するため去年11月から12月にかけて、10歳から17歳までの男女5000人を対象に調査を行い、61.6％にあたる3079人から回答を得ました。<br><br>それによりますと、インターネットを利用している人の平日１日当たりの利用時間は平均で、前年度の調査より９分増えて、２時間49分でした。<br><br>小学生は前の年度より21分増えて１時間58分、中学生は15分増えて２時間44分、高校生は３分増えて３時間37分でした。<br><br>また、利用の目的を複数回答で尋ねたところ、「動画の視聴」が79％と最も多く、次いで「ゲーム」が76％、「ＳＮＳやメール」が66％でした。<br><br>内閣府の担当者は「インターネットの利用時間は年々増加しており、専門家とともに影響を分析し、適正な利用を呼びかけていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190304%2Fk10011834871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 05:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>