<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ジョンナム氏殺害事件 ベトナム人被告は裁判継続 マレーシア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/k10011848111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジョンナム氏殺害事件 ベトナム人被告は裁判継続 マレーシア</span><time datetime="2019-03-14T16:14"><span>3月14日</span> <span>16時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/K10011848111_1903141557_1903141614_01_02.jpg" alt="ジョンナム氏殺害事件 ベトナム人被告は裁判継続 マレーシア" id="news_image"></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の兄、キム・ジョンナム（金正男）氏がマレーシアで殺害された事件の裁判で、検察は、実行犯とされるベトナム人の女の起訴の取り下げを認めず、裁判は続けられることになりました。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンナム氏はおととし２月、クアラルンプール国際空港で猛毒のＶＸによって殺害され、実行犯としてベトナム人のドアン・ティ・フオン被告が殺人の罪に問われています。<br><br>裁判では、もう１人の実行犯とされたインドネシア人の女性の起訴が３日前に取り下げられ、女性は釈放されて帰国しました。<br><br>これを受けて、フオン被告の弁護士も起訴の取り下げを求めましたが、14日に開かれた裁判で検察側は起訴の取り下げを認めないことを明らかにし、裁判は続けられることになりました。<br><br>弁護士は「被告のうち一方だけを優遇している。差別的だ」と訴えたうえで、フオン被告の体調もすぐれないとして、14日に予定されていた被告人質問などの期日の延期を求め、裁判官はこれを認めました。<br><br>法廷で発言を促されたフオン被告は「気分はよくありません。ストレスを感じ、悲しいです。いったい何が起きているのかわかりません」と話していました。<br><br>今回の検察の判断は被告によって分かれる結果となりました。犯行時の状況をとらえた空港の監視カメラの映像では、フオン被告がキム・ジョンナム氏に直接、液体を塗る様子が映っていました。<br><br>これに対して、釈放された女性はそばにはいたものの直接何かをした様子は映っておらず、弁護士も直接的な証拠はないと主張していました。<br><br>ただ、検察は判断が分かれた理由を明らかにしていません。フオン被告の弁護士は今後も起訴の取り下げを求め続けていくとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>弁護側「理由の説明を」</h3><div>フオン被告の弁護士は裁判のあと、記者団に対して「落胆している。なぜフオン被告の起訴の取り下げは却下され、もう一方は認めたのか、理由を説明するべきだ」と述べました。<br><br>そして、検察に起訴の取り下げを求め続けていく考えを示し、「ここ数日でベトナム政府がマレーシアの閣僚とやり取りし文書も送ったと聞いた。裁判の延期は政府間で話をしてもらうための時間を稼ぐねらいもある」と明らかにしました。</div></div><div><h3>被告の父親「納得できない」</h3><div>検察が起訴の取り下げを認めなかったことについて、フオン被告の父親はＮＨＫの電話取材に応じ、「もう１人は釈放されたのに、どうしてこんなことになるのか、納得できない」と述べました。<br><br>そのうえで、「私にできることは何もないし、待つことしかできない。ベトナム政府とマレーシア政府には、私の娘と、娘を待つ私たち家族を助けてほしい。早く娘を釈放してほしい」と訴えました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190314%2Fk10011848111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 16:14:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サクラの開花予想 来週にも各地で開花か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/k10011848171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サクラの開花予想 来週にも各地で開花か</span><time datetime="2019-03-14T16:48"><span>3月14日</span> <span>16時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/K10011848171_1903141646_1903141648_01_02.jpg" alt="サクラの開花予想 来週にも各地で開花か" id="news_image"></div><div></div><div>来週にも「桜の便り」が届きそうです。民間の気象会社などが発表した最新のサクラの開花予想によりますと、この春のソメイヨシノの開花は全国的に平年より早く、福岡市で今月18日、東京の都心で今月21日などと予想されています。</div><div>日本気象協会が14日に発表したこの春のソメイヨシノの開花予想によりますと、最も早いのが福岡市で今月18日、名古屋市や高知市で今月20日、東京の都心で今月21日、広島市で今月23日、金沢市で今月30日、新潟市で来月２日、仙台市で来月３日、札幌市で来月30日などと、平年に比べて１週間前後早く開花するところが多いと見込まれています。<br><br>また、ウェザーマップが14日に発表した予想では、福岡市と高知市で今月20日、東京の都心と名古屋市で今月21日、大阪市で今月25日、仙台市で来月３日、札幌市で来月29日などと予想されています。<br><br>日本気象協会は「この冬は寒気の流れ込みが持続せずに暖冬となり、来週以降も気温の高い日が続くと予想されていて、全国的に平年より早い開花が見込まれる」としています。<br><br>各地のサクラは、開花後、１週間から10日ほどで満開となる見込みです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190314%2Fk10011848171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 16:48:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>24時間営業やめたコンビニ「今後も短縮営業を続ける」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/k10011848251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>24時間営業やめたコンビニ「今後も短縮営業を続ける」</span><time datetime="2019-03-14T17:21"><span>3月14日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/K10011848251_1903141716_1903141721_01_02.jpg" alt="24時間営業やめたコンビニ「今後も短縮営業を続ける」" id="news_image"></div><div></div><div>人手不足からコンビニの24時間営業をやめたことをめぐって本部と対立していた東大阪市にある「セブン‐イレブン」の加盟店のオーナーが、「本部から契約解除や違約金の支払いを求めないと伝えられた」として、今後も短縮営業を続ける考えを示しました。</div><div>東大阪市にあるセブン‐イレブンのオーナーは、人手不足を理由に24時間営業をやめ営業時間を短縮したところ、本部側から契約違反だとして契約解除とおよそ1700万円の違約金を求められたと訴えていました。<br><br>これについて、店のオーナーが14日、取材に対し、「今月11日に、本部から契約解除や違約金の支払いを求めないと伝えられた」と話しました。これを受けて、店では、深夜を除いた短縮営業を続けるということです。<br><br>オーナーの松本実敏さんは「24時間営業をやめたことで、夜中はしっかり休めるようになった。疲弊しているオーナーはたくさんいると思うので、24時間営業に縛られず、それぞれの考えで営業時間を決めてほしい」と話していました。<br><br>一方、セブン‐イレブン・ジャパンは「東大阪市の店舗のオーナーに対しては、短縮営業は契約違反にあたると説明し改善を求めてきた。その中で、オーナー側の質問に答える形で契約解除の可能性や違約金の試算額を示したが、解除や支払いを求めてはいない。店舗運営のあり方について、オーナーと話し合いを続けたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190314%2Fk10011848251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 17:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本 あす以降大気不安定 落雷や突風など注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/k10011848261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本 あす以降大気不安定 落雷や突風など注意</span><time datetime="2019-03-14T17:23"><span>3月14日</span> <span>17時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>上空の寒気の影響で、15日以降、西日本は大気の状態が非常に不安定になる見込みで、気象庁は、落雷や竜巻などの突風のほか、ひょうなどに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、上空およそ5500メートル付近に氷点下30度以下の強い寒気が流れ込む影響で、西日本では15日明け方から16日にかけて大気の状態が非常に不安定になる見込みです。<br><br>このため、西日本では局地的に積乱雲が発達し、雷や突風を伴った強い雨やひょうが降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、落雷や竜巻などの突風のほか、急な強い雨、ひょうに十分注意し、急に空が暗くなる、冷たい風が吹くなど発達した積乱雲が近づく兆しがある場合は、頑丈な建物などで身の安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190314%2Fk10011848261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 17:23:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アポ電 強盗殺人 容疑者の携帯電話は他人名義</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/k10011848211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アポ電 強盗殺人 容疑者の携帯電話は他人名義</span><time datetime="2019-03-14T17:37"><span>3月14日</span> <span>17時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/K10011848211_1903141703_1903141737_01_02.jpg" alt="アポ電 強盗殺人 容疑者の携帯電話は他人名義" id="news_image"></div><div></div><div>東京 江東区のマンションで80歳の女性を縛って殺害したとして逮捕された３人は、他人名義の携帯電話を持っていたことが捜査関係者への取材でわかりました。逃走に使われた車も他人名義で、警視庁は、身元が特定されないように準備したとみて犯行グループの全容を解明する方針です。</div><div>先月28日、東京 江東区のマンションで、１人暮らしをしていた加藤邦子さん（80）が口や手足を縛られて死亡しているのが見つかり、警視庁は13日、川崎市の土木作業員、小松園竜飛容疑者（27）ら３人を強盗殺人などの疑いで逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、加藤さんは家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」の後に押し入られたとみられていますが、その後の調べで、３人が逮捕された際、他人名義の携帯電話を持っていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>現場からは所沢ナンバーの軽自動車が神奈川県方面に逃走したことがわかっていますが、この車も他人名義だったということです。<br><br>警視庁は、身元が特定されないように他人名義の携帯電話などを準備したとみて犯行グループの全容を解明する方針です。<br><br>家に現金があるか尋ねる「アポ電」をかけた後に押し入る手口は、ことし１月と２月に渋谷区で相次いだ強盗事件と共通していて、警視庁は同一グループによる事件とみて関連を捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各地で強盗事件</h3><div>家に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」をかけたあとに住宅に押し入る強盗事件は、東京、大阪、神奈川、埼玉で起きています。<br><br>東京都内では、ことし１月と２月に渋谷区の初台と笹塚の高齢者夫婦の住宅で起きた強盗事件や、先月28日に江東区東陽のマンションで80歳の女性が縛られて殺害された強盗殺人事件では、いずれも事件の前に現金がいくらあるか尋ねる「アポ電」がかかっていました。<br><br>神奈川県内では、おととし11月、秦野市の住宅に押し入り当時80代の女性を殴って現金480万円を奪ったとして男２人が逮捕された事件では、数日前に警察官を名乗って現金を要求する電話があったということです。女性は不審に思って現金を渡すのは断りましたが、男らは家にある現金に目をつけて押し入ったとみられています。<br><br>また、去年３月にも横浜市保土ケ谷区の住宅に押し入り高齢の夫婦を粘着テープで縛って現金を奪おうとしたとして、男３人が逮捕されましたが、数日前に夫婦のおいを名乗って現金をだまし取ろうとする電話があったということです。<br><br>また、去年８月、大阪 門真市の住宅で77歳の男性を縛って現金を奪ったとして男３人が逮捕された事件でも、事件の前に警察官などを装った電話が複数回あったということです。男性は詐欺の電話だと見破り、「自宅に金の延べ棒がある」と異なる話をしたところ、押し入った男らは「金の延べ棒はどこだ」と脅してきたということです。<br><br>また、平成25年に埼玉県川口市で当時83歳の女性の自宅に押し入り現金120万円などを奪ったとして、強盗傷害などの疑いで逮捕された男らは、事件の前に息子を装って詐欺の電話をかけて被害者の家に多額の現金があることを確認したうえで、押し入ったということです。<br><br>警視庁は「アポ電に対する不安が広がっているが、不審な電話がかかってきたら警察に通報してほしい」と注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>“リレー方式”で防犯カメラの映像をたどる</h3><div>およそ２週間で容疑者逮捕となった今回の事件。容疑者３人を割り出す決め手になったのは、“リレー方式”で防犯カメラの映像をたどっていく捜査でした。<br><br>＜マンションの防犯カメラ＞<br>現場となったマンションの防犯カメラには、事件が起きた先月28日の午前10時半すぎから午前11時ごろにかけて、黒い服にマスク姿の３人組がマンションに入り、およそ30分後に一斉に逃げる姿が写っていました。<br><br>＜目撃した男性インタ＞<br>その後、午前11時15分ごろには、現場近くで飲食店を経営する30代の男性が、所沢ナンバーの白っぽい軽自動車が道路に止まっているのを目撃していて、その直後、脇道から走ってきた黒ずくめの３人組が飛び乗って逃げたと話しています。<br><br>＜近くの防犯カメラには＞<br>さらに、近くに設置された防犯カメラの映像には、午前11時18分ごろ、白っぽい色の軽自動車が西の方角へ走り去っていく様子が写っていました。<br><br>＜“リレー方式”防カメ捜査＞<br>殺人などの凶悪事件を捜査する警視庁の捜査１課にある「初動班」などは、周辺の防犯カメラ映像を集めて点と点をたすきのようにつなぐ“リレー方式”で捜査を進めました。その結果、事件の後、車は木場方面に向かい、神奈川県内を走行していたことがわかりました。そして、行方を捜査していたところ、13日、３人とも神奈川県内にいるところを確保されたということです。<br><br>＜着替える姿を捉え顔特定＞<br>捜査関係者によりますと、防犯カメラの映像を解析した結果、途中で車内にいる男らの服装が変わっていて、移動しながら着替えたとみられるということです。当初は顔をマスクで隠すなど特定が難しい状況でしたが、その後の映像から３人が浮かび上がってきたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190314%2Fk10011848211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 17:37:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイバー攻撃で仮想通貨1500万円分引き出しか 少年を書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/k10011848381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サイバー攻撃で仮想通貨1500万円分引き出しか 少年を書類送検</span><time datetime="2019-03-14T18:15"><span>3月14日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/K10011848381_1903141816_1903141818_01_03.jpg" alt="サイバー攻撃で仮想通貨1500万円分引き出しか 少年を書類送検" id="news_image"></div><div>仮想通貨を扱っている会社のサーバーにサイバー攻撃をして、およそ1500万円分の仮想通貨を引き出したとして、18歳の少年が書類送検されました。引き出した仮想通貨でスマートフォンなどを購入していたということで、警視庁が調べています。</div><div>書類送検されたのは宇都宮市に住む18歳の少年です。<br><br>警視庁によりますと、去年８月から９月にかけて、仮想通貨の１つのモナコインを扱っている会社のサーバーにサイバー攻撃を加えて、およそ1500万円分相当のコインを引き出したとして、電子計算機使用詐欺などの疑いが持たれています。<br><br>コインはおよそ7000人の顧客が預けていたもので、少年は引き出したコインの一部を使ってスマートフォンなどを購入していたということです。<br><br>警視庁によりますと、「悪いことだと分かっていたがゲーム感覚でやってしまった」などと話しているということで、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害者「技術を社会に役立ててほしかった」</h3><div>およそ８万円分のモナコインが勝手に引き出されたまま戻ってきていないという30代の男性は、ふだんから飲食店を利用する際などに仮想通貨を使っていたということです。<br><br>男性は「とても悔しいし悲しい。こういう事件を起こすのではなく、社会に役立つように技術を使ってほしかった」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190314%2Fk10011848381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 18:15:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「そだねー」商標登録認められず “有名になりすぎ”が理由</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/k10011848531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「そだねー」商標登録認められず “有名になりすぎ”が理由</span><time datetime="2019-03-14T19:38"><span>3月14日</span> <span>19時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/K10011848531_1903142004_1903142005_01_02.jpg" alt="「そだねー」商標登録認められず “有名になりすぎ”が理由" id="news_image"></div><div></div><div>ピョンチャンオリンピックのカーリング女子で銅メダルを獲得した「ロコ・ソラーレ」の選手たちが、試合中に使い流行語となった「そだねー」というフレーズをめぐって、商標登録を出願していた地元、北海道北見市の大学生協などに対して、特許庁から事実上、出願を却下する内容の通知書が送られていたことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190314/K10011848531_1903141931_1903141938_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>「そだねー」というフレーズは、女子カーリングの「ロコ・ソラーレ」の選手たちがピョンチャンオリンピックの試合中に何度も使っていて話題となり、去年の「新語・流行語大賞」の年間大賞にも選ばれました。<br><br>オリンピックのあと、地元、北海道北見市の北見工業大学生活協同組合や、帯広市の菓子メーカー「六花亭製菓」など５つの団体と個人がこのフレーズの商標登録を出願していました。<br><br>これについて、特許庁からいずれにも事実上、出願を却下する内容の通知書が送られてきたということです。<br><br>北見工業大学の生協によりますと、通知書には、商標登録を認めない理由について、「そだねー」のフレーズが有名になりすぎ、特定の団体に独占させるのは困難だという内容が書かれていたということです。<br><br>北見工業大学生活協同組合の白岩研治専務理事は「商標登録を出願したのは、もともと特定の団体に独占して使用されるのを防ぐためだった。この理由であれば、どの団体も難しいと考え、登録は断念した」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190314%2Fk10011848531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 19:38:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>