<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012692691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン</span><time datetime="2020-11-04T01:51"><span>11月4日</span> <span>1時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011021859_2011031956_01_02.jpg" alt="【随時更新】アメリカ大統領選 タイムライン" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙当日の様々な動きを随時更新でお伝えして行きます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>バイデン陣営の会場 「ドライブイン」形式</h3><div>東部デラウェア州ウィルミントンのバイデン陣営の会場。<br><br>現地時間3日午前9時半の時点では、バイデン氏が演説を行う舞台の設営作業が急ピッチで行われていました。<br><br>新型コロナウイルスの感染対策のため、会場は屋外。<br><br>支持者も車に乗ったまま参加する「ドライブイン」形式になる見通しです。<br><br>（ワシントン支局・太田佑介）。</div></div><div><h3>南部バージニア州の投票者は</h3><div>南部バージニア州の投票所で投票した人に、今回の選挙の意義は何だと思うか尋ねました。<br><br>59歳の男性は、「ここ数年で進んでしまった社会の分断を終わらせるための選挙だ」と話していました。<br><br>また南米ボリビア出身の58歳の女性は、「すべての国民に大きな選択が迫られている。子どもたちの教育と権利のために投票した」と話していました。<br><br>（国際部・近藤由香利）。</div></div><div><h3>郵便投票の開封作業</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011032258_2011032326_01_03.jpg" alt=""><div>激戦州のひとつ、東部ペンシルベニア州のピッツバーグでは、3日午前7時から郵便投票の投票用紙が保管されている建物で封筒の開封が始まりました。<br><br>多数の警察官が建物の外や中で警戒する中、30万票を超える投票用紙が開封され、午後8時の集計開始に備えます。<br><br>（アメリカ総局・添徹太郎）</div></div><div><h3>投票所では間隔をあけて</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011032256_2011032323_01_03.jpg" alt=""><div>南部バージニア州アーリントンの投票所になってる中学校には、3日午前6時の投票開始とともに50人ほどが一斉に列を作りました。<br><br>新型コロナウイルス対策のため、有権者は足元に書かれた印に沿って間隔を空けながら、順次、投票所の中に入り、1票を投じていました。<br><br>（国際部・近藤由香利）</div></div><div><h3>トランプ大統領 FOXニュースに電話出演</h3><div>アメリカ大統領選挙でトランプ大統領が大勢が判明する前に勝利宣言をするのではと報じられていることをめぐり、3日、FOXニュースの番組に電話出演したトランプ大統領は、「いつ勝利宣言をするのか」と聞かれ、<br>「勝利した時だ。私たちは勝つだろう。勝った時にだけ勝利宣言する。いい加減なことをする必要はない」と述べました。<br>（日本時間3日午後11時）</div></div><div><h3>投票が始まりました</h3><div>アメリカ大統領選挙は、日本時間の午後8時から、東部ニューヨーク州や南部バージニア州など各州で順次、投票が始まりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大が続き、社会の分断がかつてなく深まるなか、トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン前副大統領が政権を奪還するのか、世界の目が注がれています。<br>（日本時間3日午後8時）</div></div><div><h3>投票開始直前の現地は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012692691_2011031953_2011031956_01_03.jpg" alt=""><div>11月3日、アメリカ大統領選挙の投票日を迎えました。首都ワシントンから車で15分ほど離れたところにある、南部バージニア州アーリントンの投票所となっている中学校です。<br>ここでは、現地時間の午前6時から投票が始まる予定です。私たち取材班は午前5時半過ぎに到着しましたが、すでに10人ほどが並んでいました。投票所の中では、スタッフが投票開始に向けて準備を進めています。<br>（日本時間3日午後8時前 国際部記者・近藤由香利）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012692691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 01:51:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選 日本時間の3日午後8時から投票始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/k10012693621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選 日本時間の3日午後8時から投票始まる</span><time datetime="2020-11-04T04:11"><span>11月4日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012693621_2011031646_2011031707_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選 日本時間の3日午後8時から投票始まる" id="news_image"></div><div>アメリカ大統領選挙は、日本時間の午後8時から、各州で順次、投票が始まりました。新型コロナウイルスの感染拡大が続き、社会の分断がかつてなく深まるなか、トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン前副大統領が政権を奪還するのか、世界の目が注がれています。</div><div>アメリカ大統領選挙は現地時間の3日朝、日本時間の午後8時から、東部ニューヨーク州や南部バージニア州などで順次、投票が始まりました。<br><br>大統領選挙の勝敗は、各州に割りあてられた選挙人の獲得数で決まります。<br><br>全米50州のうち48州と首都ワシントンは、得票数で1票でも上回った候補者がその州のすべての選挙人を獲得する「勝者総取り方式」をとっていて、538人の選挙人の過半数にあたる270人以上を獲得した候補者が勝者となります。<br><br>今回の選挙は、トランプ大統領が担ってきた4年間に対する審判の場と位置づけられていて、新型コロナウイルスの感染拡大が続くなか、選挙戦では、ウイルス対策か経済活動の再開かが大きな争点となったほか、人種差別の問題への対応や、経済政策が有権者の関心を集めました。<br><br>民主党のバイデン前副大統領が世論調査で一貫してリードしてきたものの、最終盤、トランプ大統領が追い上げ、競り合いとなっています。<br><br>また、感染拡大防止のため、各州が郵便投票の制度を緩和したこともあり、2日時点で、期日前投票を済ませた人は9880万人にのぼっていて、投票率はこの100年で最も高くなるという見方も出ています。<br><br>一方で、トランプ大統領は、郵便投票で不正が行われるおそれがあると主張していて、投票結果をめぐって法廷闘争になる可能性があるほか、トランプ大統領が一方的に勝利を宣言するとの見方も出ています。<br><br>社会の分断がかつてなく深まり、混乱が予想される選挙で、トランプ大統領が再選を果たすのか、それとも民主党のバイデン氏が政権を奪還するのか、世界の目が注がれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ホワイトハウス周辺 不測の事態に備えフェンス設置</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201103/K10012693621_2011031651_2011031707_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が3日、開票の状況を見守ることになるホワイトハウスの周辺では、2日夕方から不測の事態に備えて臨時のフェンスを設置する工事が始まりました。<br><br>作業は投票日の朝まで続けられるということで、作業員の男性らが高さ2メートルほどの鉄製のフェンスを組み合わせていました。<br><br>FOXニュースの番組に出演したホワイトハウスのマケナニー報道官によりますと、トランプ大統領は3日、選挙の開票状況をホワイトハウスから見守る予定だということです。<br><br>首都ワシントンでは3日の投票日に合わせてさまざまなデモが計画されていて、デモに乗じた略奪や破壊活動が広がることを警戒して街のあちこちで、建物の窓ガラスを木の板で覆う作業が行われています。</div></div><div><h3>トランプ大統領「勝ったときにだけ勝利宣言する」</h3><div>アメリカ大統領選挙でトランプ大統領が大勢が判明する前に勝利宣言をするのではと報じられていることをめぐり、3日、FOXニュースの番組に電話出演したトランプ大統領は、「いつ勝利宣言をするのか」と聞かれ、「勝利した時だ。私たちは勝つだろう。勝った時にだけ勝利宣言する。いい加減なことをする必要はない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201103%2Fk10012693621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:11:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 市場関係者は結果がすぐに決まらないリスク警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 市場関係者は結果がすぐに決まらないリスク警戒</span><time datetime="2020-11-04T04:14"><span>11月4日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032319_2011040414_01_02.jpg" alt="米大統領選 市場関係者は結果がすぐに決まらないリスク警戒" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙の開票を控え、金融市場では勝敗の行方だけではなく、結果がいつ判明するのかにも注目が集まっています。郵便投票の大幅な増加などで開票作業の遅れも懸念されており、市場関係者は大統領がすぐには決まらないリスクを警戒しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032330_2011040414_01_03.jpg" alt=""><div>このところの日本の金融市場は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた各国政府の大規模な財政出動や中央銀行による資金供給に加え、アメリカ大統領選挙の結果を見極めたいという投資家も多く、株価・円相場ともに比較的堅調な値動きが続いています。<br><br>東京株式市場は、祝日前の2日、日経平均株価が終値で2営業日ぶりに2万3000円台を回復して取り引きを終えました。<br><br>アメリカ大統領選挙の開票を控え、市場では、トランプ大統領と民主党のバイデン氏のどちらが勝利しても、新型コロナウイルスの影響を受けるアメリカ経済を下支えするため積極的な財政出動を図ると見られ、株価にとってはプラスに働くという見方が出ています。<br><br>また、合わせて行われる上院と下院の議員選挙の結果、それぞれで多数派が異なる「ねじれ」が解消されれば、アメリカ政治の安定につながるとの期待も出ています。<br><br>その一方で、市場関係者が懸念しているのがすぐには大統領が決まらないリスクです。<br><br>今回の大統領選挙では、新型コロナウイルスの感染が拡大する中、郵便投票の大幅な増加などで開票作業が遅れる可能性も指摘されています。<br><br>さらにトランプ大統領は、この郵便投票について「不正が行われている」と繰り返し批判していて、開票をめぐる混乱に懸念を示す投資家も少なくありません。<br><br>仮に法廷闘争にもつれ込んだ場合、株安と円高が進む事態も想定されるという見方も出ています。<br><br>このため、市場関係者の間では勝敗の行方だけでなく、大統領選挙の結果がいつ判明するのかにも注目が集まっています。</div></div><div><h3>日本経済への影響は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032319_2011040414_01_04.jpg" alt=""><div>アメリカの大統領選挙の結果は、日本経済にどのような影響を及ぼすのでしょうか。<br><br>日本のエコノミストの間では、トランプ大統領とバイデン氏のどちらが勝利しても当面は景気刺激策がとられる一方、中国との対立の激化などが懸念されるという見方が多くなっています。<br><br>具体的な政策でみますと、トランプ大統領は、1期目に法人税率の大幅な引き下げなど、歴史的な減税を実行しましたが、さらに追加の減税を行うとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032319_2011040414_01_05.jpg" alt=""><div>一方、バイデン氏は企業や富裕層に対する増税の必要性を訴える一方、環境分野を中心に大規模な財政出動を行うとしています。<br><br>両候補とも新型コロナウイルスの影響が続く現状では、積極的な財政出動を優先するものとみられ、金融政策では大規模な緩和策が続くとみられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011032355_2011040414_01_06.jpg" alt=""><div>アメリカの7月から9月までのGDP＝国内総生産の伸び率は記録的な落ち込みになった前の期の反動もあって、年率換算でプラス33.1％と大幅に改善しました。<br><br>アメリカ経済の回復傾向を受けて、日本では、9月の貿易統計でアメリカ向けの輸出が1年2か月ぶりに前の年の同じ月を上回りました。<br><br>特に、自動車の需要が回復し、日本国内での自動車の生産も9月は大きく伸びました。<br><br>日本経済がより力強い回復軌道に乗るためには、第2位の貿易相手国であるアメリカの経済状況がき極めて重要です。<br><br>一方で、懸念材料として挙げられるのが、アメリカと中国の対立の激化が世界経済に与える影響です。<br><br>トランプ大統領とバイデン氏のどちらが勝っても、中国への強硬姿勢は変わらないという見方が大勢です。<br><br>米中対立の激化で世界経済が停滞すれば、日本にも悪影響は避けられません。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染拡大を受けた巨額の経済対策で悪化したアメリカの財政問題も懸念材料です。<br><br>アメリカの9月までの1年間の会計年度では財政赤字が前年度の3倍以上、3兆1320億ドルと過去最悪の水準に膨らんでいます。<br><br>いずれの候補が当選しても、当面、財政再建が大きく進展することは考えにくく、各国で公的債務が膨らむ中で、世界経済にとってのリスクになりそうです。</div></div><div><h3>貿易・環境政策は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694011_2011040053_2011040414_01_07.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙ではどちらの候補が勝利してもアメリカと中国の対立が続くと見られる一方、バイデン氏が勝利すれば、ガソリン車から電気自動車へと移行するEVシフトを一段と進めるなど、環境政策は大きく変わる可能性があり、日本の自動車メーカーも対応を迫られることが予想されます。<br><br>トランプ大統領は、アメリカ第一主義を掲げており、国内の雇用を守るためとしてTPP＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱したほか、日本に対して農産品の関税の引き下げなどを厳しく迫る局面もありました。<br><br>さらに中国に対しては安全保障上の脅威だとして強硬な姿勢を崩していません。<br><br>通信機器大手のファーウェイへの半導体の供給を止めるための規制を始めたことで、取り引きのある日本企業にも影響が出ています。<br><br>一方、バイデン氏は、他国に高い関税をかけるトランプ大統領の手法に対して批判的な立場を取っていて、バイデン政権になれば、こうした政策が見直されるのではないかという見方も出ています。<br><br>ただ、バイデン氏も中国の不公平な貿易慣行に対して対抗するとしていて、どちらの候補が勝ってもアメリカと中国という世界の2大経済大国の対立が続くと見られ、日本政府は難しい対応を迫られることになります。<br><br>一方、環境政策ではバイデン氏が勝利すれば、大きく変わる可能性があります。<br><br>バイデン氏は環境問題に積極的で、トランプ大統領が離脱を表明した地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」に復帰する方針を示しています。<br><br>また、自動車産業では、50万か所の充電スタンドを設置することなどで電気自動車の生産や購入を後押しする政策を打ち出していて、EV＝電気自動車へのシフトが一段と進めば日本のメーカーは技術開発を加速させるなどの対応を迫られることも予想されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:14:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“医療的ケア児”の支援法案 骨子まとまる 超党派の議員連盟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“医療的ケア児”の支援法案 骨子まとまる 超党派の議員連盟</span><time datetime="2020-11-04T04:18"><span>11月4日</span> <span>4時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694121_2011040111_2011040418_01_02.jpg" alt="“医療的ケア児”の支援法案 骨子まとまる 超党派の議員連盟" id="news_image"></div><div></div><div>たんの吸引や人工呼吸器など医療的なケアが必要な子どもを支援しようと、は必要な対応を盛り込んだ法案の骨子をまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694121_2011040111_2011040418_01_03.jpg" alt=""><div>難病や障害で、日常的にたんの吸引や人工呼吸器などが必要な「医療的ケア児」は、登校する際に保護者の付き添いを求められたり保育所で預かってもらえなったりすることが多いということです。<br><br>そうした子どもとその家族を支援しようと、自民党の野田聖子幹事長代行や立憲民主党の荒井・元国家戦略担当大臣ら超党派の議員連盟が法案の骨子をまとめました。<br><br>法案では、子どもや家族が住んでいる場所にかかわらず適切な支援を受けられることを基本理念に位置づけ、国や自治体に必要な対応を求めています。<br><br>また、学校や保育所で保護者の付き添いがなくても、たんの吸引といったケアができるように、看護師や介護福祉士の配置などを求めています。<br><br>議員連盟では、法案に賛同するよう、各党に働きかけることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:18:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋篠宮さま 国際青年会議所の世界会議でおことば</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋篠宮さま 国際青年会議所の世界会議でおことば</span><time datetime="2020-11-04T04:20"><span>11月4日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694151_2011040119_2011040420_01_02.jpg" alt="秋篠宮さま 国際青年会議所の世界会議でおことば" id="news_image"></div><div></div><div>世界各国の若手経営者などでつくる国際青年会議所の世界会議が、3日からオンラインを活用して始まり、秋篠宮さまが、動画でおことばを寄せられました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694151_2011040119_2011040420_01_03.jpg" alt=""><div>国際青年会議所の世界会議は、3日から5日間の日程で横浜市で始まり、昨夜は、オープニングセレモニーとしてオンラインで動画が配信されました。<br><br>この中では事前に収録された秋篠宮さまのおことばも流され、新型コロナウイルスの影響で海外からの参加が難しい状況も踏まえた上で、「皆様が世界中の人々と手を携えて、この困難な状況を乗り越え、今後とも、人々の幸せと平和を希求し続けていかれることを心から願っております」と述べられました。<br><br>秋篠宮さまは、11月8日に皇位継承順位1位の「皇嗣」になったことを内外に広く伝える「立皇嗣の礼」を控え、皇居・宮殿で当日のリハーサルに臨むなど準備を進められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:20:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若者向け 地方移住紹介サイト 内閣府が立ち上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>若者向け 地方移住紹介サイト 内閣府が立ち上げ</span><time datetime="2020-11-04T04:22"><span>11月4日</span> <span>4時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694131_2011040104_2011040422_01_02.jpg" alt="若者向け 地方移住紹介サイト 内閣府が立ち上げ" id="news_image"></div><div></div><div>若い世代の人たちに地方への移住について考えてもらおうと、内閣府は、移住した人たちの暮らしぶりを紹介するサイトを立ち上げました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694131_2011040104_2011040422_01_03.jpg" alt=""><div>『いいかも地方暮らし』というウェブサイトは、10月内閣府が立ち上げました。<br><br>サイトでは、新型コロナウイルスの感染拡大をきっかけに新潟市に移った男性や山梨県早川町で古民家カフェを運営する女性など、若い世代の人たちの暮らしぶりが紹介されています。<br><br>また、移住先で、仕事や住まいを探すためのサイトの情報なども掲載されています。<br><br>内閣官房がことし1月に行った調査によりますと、東京圏で暮らす20代の40％近く、30代のおよそ36％が移住に関心があるものの行動に移していないということです。<br><br>坂本地方創生担当大臣は「このサイトを通じて、どこに住むのかや働く場所はあるのかを調べて、実行に移してもらうことで、分散型社会の実現につながると期待している」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:22:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「学術会議」めぐり 野党側は予算委の集中審議求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/k10012694111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「学術会議」めぐり 野党側は予算委の集中審議求める</span><time datetime="2020-11-04T04:23"><span>11月4日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694111_2011040115_2011040423_01_02.jpg" alt="「学術会議」めぐり 野党側は予算委の集中審議求める" id="news_image"></div><div></div><div>国会では、野党側が「日本学術会議」をめぐる政府の対応などをさらに議論する必要があるとして予算委員会の集中審議を求めています。与党側は法案審議を優先させたい考えで、今後、与野党の協議が行われる見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201104/K10012694111_2011040115_2011040423_01_03.jpg" alt=""><div>国会では、4日も、衆議院予算委員会で菅総理大臣とすべての閣僚が出席して質疑が行われ、立憲民主党の枝野代表や共産党の志位委員長らが菅総理大臣に対し、「日本学術会議」の会員候補を任命しなかった理由や経緯について説明責任を果たすよう求めることにしています。<br><br>一方、今後の国会審議について、野党側は「学術会議」をめぐる政府対応に加え、北海道での感染拡大などを踏まえ新型コロナウイルス対策をさらに議論する必要があるとして衆参両院で予算委員会の集中審議を求めています。<br><br>これに対し、与党側は、新型コロナウイルスのワクチン確保に関する法案などの審議を優先させたい考えで、今後、自民党と立憲民主党の国会対策委員長が会談するなど、与野党の協議が行われる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201104%2Fk10012694111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 04:23:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>