<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>コロナウイルス 対策の基本方針きょう決定 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012299521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナウイルス 対策の基本方針きょう決定 政府</span><time datetime="2020-02-25T04:07"><span>2月25日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスをめぐり、政府は25日、対策の基本方針を決定します。その素案には、感染拡大の防止策を講じるとともに、今後、患者数が大幅に増えた地域では重症者向けの医療体制を確保するため症状が軽い人には自宅療養を求めるなど、状況に応じて対応を変えることなどが盛り込まれています。</div><div>新型コロナウイルスをめぐり、政府は25日午後、対策本部を開き、総合的な基本方針を決定します。<br><br>基本方針の素案では「今が、今後の健康被害を最小限に抑えるうえで、極めて重要な時期だ」として、感染拡大の防止策を講じ、患者が増加するペースを可能なかぎり抑えるとしています。<br><br>また今後、患者数が大幅に増えた地域では、重症化した患者向けの医療体制を確保するため、症状が軽い人は自宅での安静・療養を原則とするとしています。<br><br>一方、現在、感染が疑われる場合は「帰国者・接触者相談センター」に電話をしたうえで、専門の外来を受診するよう呼びかけていますが、今後、患者数が大幅に増えた地域では、診療時間や動線を区分するなどの対策を講じたうえで、一般の医療機関でも受け入れるとしています。<br><br>そして、感染拡大を防ぐには国民に適切な行動をとってもらうことが重要だとして、発熱などかぜの症状がみられる場合、休暇の取得や外出の自粛などを呼びかけるとともに、イベントの開催については、一律の自粛要請は行わないものの、会場の状況などを踏まえ、開催の必要性を改めて検討することなどを求めています。<br><br>政府は25日昼すぎから対策本部を開いて基本方針を決定し、加藤厚生労働大臣が記者会見して発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012299521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国公立大学きょうから２次試験 コロナウイルス対応に違い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012299581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国公立大学きょうから２次試験 コロナウイルス対応に違い</span><time datetime="2020-02-25T04:07"><span>2月25日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>全国の国公立大学で25日から２次試験が始まりますが、大学ごとに新型コロナウイルスへの対応は異なっています。各大学は受験生に、それぞれホームページなどで確認するよう呼びかけています。</div><div>文部科学省によりますと、ことしは全国の国公立大学の２次試験に43万9565人の受験生が出願しています。<br><br>現在、新型コロナウイルスの感染が広がっていますが、受験者が感染した場合などの対応は大学ごとに異なっています。<br><br>北海道大学、大阪府立大学、名古屋工業大学などは、学科によっては感染した受験生が２次試験を受けられなかった場合の救済措置として、センター試験の結果などを基に合否判定を行うとしています。<br><br>東京工業大学や筑波技術大学などは、受験できなかった場合は追試験を行うとしています。<br><br>一方、東京大学、京都大学、大阪大学、名古屋大学などは、こうした特別な対応を現段階で予定していないということです。<br><br>このほか東京大学は来月10日に予定しているキャンパス内での合格発表の掲示を中止し、インターネット上で掲載することにしています。<br><br>各大学は受験生に対して、それぞれの対応についてホームページなどで確認するとともに、試験中のマスクの着用などを徹底するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012299581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 習主席の訪日にも影響懸念 感染拡大で全人代延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012299491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 習主席の訪日にも影響懸念 感染拡大で全人代延期</span><time datetime="2020-02-25T04:07"><span>2月25日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国で最も重要な政治日程の１つ、全人代＝全国人民代表大会が、新型コロナウイルスへの対策を徹底させるため、来月５日の開幕が延期されることになりました。新たな日程は改めて決めるとしていますが、極めて異例の事態となる中、習近平国家主席の国賓としての日本訪問についても影響が懸念されています。</div><div>全人代は毎年１回、全国から3000人近い代表が出席して向こう１年の基本政策などを決める、最も重要な政治日程の１つで、ことしも来月５日からの開幕が決まっていました。<br><br>全人代の常務委員会は24日開いた会合で、新型コロナウイルスの対策を徹底させる必要があるとして延期させることを正式に決めました。延期後の新たな日程は改めて決めるとしています。全人代は1998年以降、毎年３月５日に開幕することが慣例となっていて、延期は極めて異例です。<br><br>習近平指導部は23日開いた重要会議でも、感染の状況について「依然、厳しく複雑だ」として、終息の見通しを示していません。このため４月上旬を軸に調整されている習主席の国賓としての日本訪問についても影響が懸念されています。<br><br>一方、24日の常務委員会では、新型コロナウイルスの感染源と指摘されている野生動物について、違法な取り引きやむやみに食用とすることの全面的な禁止も決めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012299491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小型ロケット 海上から打ち上げ成功 ベンチャー企業 茨城沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012299561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小型ロケット 海上から打ち上げ成功 ベンチャー企業 茨城沖</span><time datetime="2020-02-25T04:07"><span>2月25日</span> <span>4時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>茨城県が支援する宇宙ベンチャー企業が24日、茨城県沖の海上で小型ロケットの打ち上げを行いました。３キロ程度の高度に到達したとみられ、行政の支援を受けて海上からロケットの打ち上げに成功したのは国内初だということです。</div><div>茨城県は、つくば市にＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構のセンターがあることなどから関連ビジネスの支援に力を入れています。<br><br>茨城県が支援するベンチャー企業「ＡＳＴＲＯＣＥＡＮ」が24日、茨城県沖およそ80キロの太平洋で船の上からロケットの打ち上げを行いました。<br><br>打ち上げたのは筑波大学の学生グループが製作した全長およそ３ｍの研究用の小型ロケットです。<br><br>正午すぎに発射され、20秒程度の間、高度を上げていき、少なくとも３キロ程度の高度に到達したとみられ、打ち上げは成功したということです。<br><br>茨城県によりますと、行政の支援を受けて海上からロケットの打ち上げに成功したのは国内で初めてだということです。<br><br>ＡＳＴＲＯＣＥＡＮの森拓磨ＣＥＯは「日本は海に囲まれ海上打ち上げに適している。日本で打ち上げる企業が世界から集まるようにしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012299561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株価 一時1000ドル超下落 東京市場も大幅下落が不可避か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/k10012299501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株価 一時1000ドル超下落 東京市場も大幅下落が不可避か</span><time datetime="2020-02-25T04:20"><span>2月25日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200224/K10012299501_2002250410_2002250411_01_03.jpg" alt="ＮＹ株価 一時1000ドル超下落 東京市場も大幅下落が不可避か" id="news_image"></div><div>24日のニューヨーク株式市場は、新型コロナウイルスの感染拡大で世界経済への影響が深刻になるとの見方が一段と強まり、ダウ平均株価は先週末に比べて一時1000ドル以上 下落するなど、大幅に値下がりして取り引きされています。</div><div>このまま1000ドル前後の値下がりとなれば、おととし２月以来で、過去最大規模の下落になります。<br><br>この日のニューヨーク市場は、韓国やイタリアでの感染拡大で大幅な値下がりを記録した、アジアやヨーロッパ市場の流れを受けて大きく下落して始まり、その後、値下がり幅が広がる展開になりました。<br><br>市場関係者は「業種を問わず、ほぼ全面安の相場となっている。新型コロナウイルスの感染拡大への恐れと、企業の生産活動が停滞して世界経済への深刻な影響は避けられないという見方から、先行きに対する不透明感が強まっている」と話しています。<br><br>ニューヨーク市場は日本時間の午前６時に取り引きが終了しますが、世界的な株安の連鎖が続いていることから、連休明けとなる25日の東京市場も大幅な値下がりは避けられないと見られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200224%2Fk10012299501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:20:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原爆症訴訟 きょう最高裁判決 認定条件の解釈に初判断か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012299481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原爆症訴訟 きょう最高裁判決 認定条件の解釈に初判断か</span><time datetime="2020-02-25T04:35"><span>2月25日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>広島や長崎で被爆した人たちが、白内障などの病気になったとして国に原爆症の認定を求めている３件の裁判について、最高裁判所が25日、判決を言い渡します。経過観察とされた人を原爆症と認定するか、各地の判決で認定の条件の解釈が分かれていることから、最高裁が初めて判断を示すとみられます。</div><div>広島や長崎で被爆し、がんや白内障などの病気になった人は、原爆の放射線が原因で、現在医療が必要な状態にある、という２つの条件を満たすと国から原爆症と認定され、手当が支給されます。<br><br>被爆者らが、被爆の影響で白内障などになったとして国に原爆症の認定を求めた３件の裁判では、広島高裁と名古屋高裁が一部の被爆者を原爆症と認めた一方、福岡高裁は認めませんでした。<br><br>認定の２つの条件のうち「現在医療が必要な状態にあること」という条件について、病気で経過観察とされた被爆者はこの条件にあてはまるのか、高裁判決では解釈が分かれました。<br><br>この３件の裁判について、最高裁判所第３小法廷が25日午後、判決を言い渡します。<br><br>どのような場合に医療が必要な状態と言えるか、最高裁が初めて判断を示すとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>原告３人の訴えと訴訟経過</h3><div>【広島市 内藤淑子さん（75）】<br>爆心地からおよそ2.4キロ離れた駅のホームで、母親に背負われた状態で被爆しました。生後11か月の時でした。<br><br>内藤さんは47歳のころに両目を白内障と診断され、通院して定期的な経過観察を受けながら点眼薬を処方されています。平成20年に原爆症の申請をしましたが認められず、その３年後、訴えを起こしました。<br><br>１審の広島地方裁判所では「点眼薬の処方を受けながら定期的に通院していて、被爆者援護法にいう『医療』であると言える」として原爆症だと認められました。<br>２審の広島高等裁判所でも原爆症と認められ、国が上告していました。<br><br>【佐賀県 80代女性】<br>白内障を理由に原爆症の認定を求めています。女性は８歳の時、長崎の爆心地から0.7キロの防空ごうで被爆しました。平成６年ごろから両目のかすみがひどくなって白内障と診断され、定期的な経過観察を受けながら点眼薬を処方されています。<br><br>平成26年に原爆症の申請をしましたが認められず、訴えました。１審の長崎地方裁判所では訴えが退けられ、２審の福岡高等裁判所でも「経過観察が必要な状態にとどまるような場合は、被爆者援護法のほかの手当でも対応可能で、悪化の可能性が高いなど特段の事情が無いかぎり、『医療』にはあたらない」として訴えが退けられ、女性が上告していました。<br><br>【名古屋市 高井ツタヱさん（84）】<br>９歳の時に長崎で被爆しました。原爆が投下された時には爆心地からおよそ5.4キロの自宅にいて、その後、およそ２キロまで近づいたということです。<br><br>慢性甲状腺炎を患い、平成22年に原爆症の申請をしましたが認められず、訴えを起こしました。１審の名古屋地方裁判所では訴えが認められませんでしたが、2審の名古屋高等裁判所では「経過観察のために通院している場合でも原爆症と認めるべきだ」として訴えが認められ、国が上告していました。</div></div><div><h3>原爆症認定は被爆者の約５％</h3><div>広島と長崎で被爆し被爆者健康手帳を持っている人は、法律上「被爆者」と呼ばれ、医療費や健康診断が無料になります。<br><br>一部の病気にかかった被爆者には毎月３万円余りの手当が支給されます。「原爆症」と認定されると毎月14万円余りの医療特別手当が支給され、被爆者への手当の中でも最も手厚くなっています。<br><br>原爆症と認定されるのは、がん、白血病、心筋梗塞、白内障など特定の病気になった人で、病気の原因が原爆の放射線であるとする「放射線起因性」と、現在治療が必要な状況にあるとする「要医療性」の、２つの条件が必要です。<br><br>平成31年３月末の時点で被爆者は14万5844人ですが、このうち原爆症と認定されているのは7269人と、被爆者全体のおよそ５％となっています。</div></div><div><h3>「要医療性で不認定が増加傾向に」</h3><div>被爆者からの相談を受けている団体によりますと、今回の裁判で争点となっている「要医療性」を理由に、原爆症と認定されないケースが増加傾向だということです。<br><br>東京に住む被爆者で作る「東友会」は東京都に委託されて被爆者や家族の相談を受けていて、平成30年度では年間１万5000件を超える相談が寄せられています。相談内容は原爆症の認定など被爆者援護法に関するものが最も多く、全体の６割を超えているということです。<br><br>会は原爆症の申請手続きをサポートしていますが、「要医療性」が無いとして申請が認められないケースが増えているということです。また、そうした状況を背景に、相談の段階で申請を諦めるケースも増えているということです。<br><br>相談員の村田未知子さんは「例えば白内障の場合は手術が予定されないと原爆症だと認められず、薬が処方されていても『要医療性』を認められなくなっています。『放射線起因性』が認められる範囲は裁判でどんどん拡大されてきましたが、『要医療性』についてはとても厳しくなってきている印象です」と話しています。<br><br>また村田さんは「被爆者は体に何かあるたびに原爆のせいじゃないかと思いながら、被爆から75年という人生を生きてきました。そうした人たちが原爆症の認定で償ってほしいと思うのは当たり前のことだと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012299481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:35:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パラリンピック競技団体「施設不足」と７割回答</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012299591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パラリンピック競技団体「施設不足」と７割回答</span><time datetime="2020-02-25T04:38"><span>2月25日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/K10012299591_2002250442_2002250449_01_02.jpg" alt="パラリンピック競技団体「施設不足」と７割回答" id="news_image"></div><div></div><div>東京パラリンピックの開幕まで25日で半年です。ＮＨＫがパラリンピックの競技団体に、競技に使える施設が十分にあるかを尋ねたところ、不足していると答えた団体が全体のおよそ70％に上ることがわかりました。日本代表の選手でも施設の利用を断られることがあるということで、専門家は「東京パラリンピックをきっかけに行政は誰もがパラスポーツができる施設の確保に取り組むべきだ」と指摘しています。</div><div>ＮＨＫは、ことし８月の東京パラリンピック開幕まで半年となるのに合わせて、国内26の競技団体を対象にアンケート調査を行い、すべての団体から回答を得ました。<br><br>この中で、競技のために日常的に使える施設の数を尋ねたところ、「全く不十分」「やや不十分」と答えた団体が合わせて69％に上ることがわかりました。<br><br>主な理由としては、パラスポーツ独自の用具を備えた施設が少ないこと、バリアフリーが十分でないこと、車いす競技で床が傷つくことなどを理由に断られること、が挙げられ、７つの団体では日本代表の選手でも利用を断られた経験があると答えました。<br><br>競技団体からは「障害のある選手が１人で競技をするのは危険だと過剰な心配を持たれる」「一般の施設を使ってパラスポーツができることが知られていない」などの声が寄せられ、障害やパラスポーツへの不十分な理解が施設の不足につながっている実態が浮き彫りになりました。<br><br>パラスポーツと社会の関わりについて研究している日本福祉大学の藤田紀昭教授は「国や自治体の意識がメダル獲得のための選手強化に偏りすぎていて、このままでは誰もがパラスポーツができる環境を残すというパラリンピックの目標が達成できない。行政は公共のスポーツ施設の管理方針を見直すなどして障害者が利用できる施設の確保に取り組むべきだ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アンケート回答の詳細</h3><div>競技に使える施設が十分にあるかを尋ねたところ、「全く不十分」が23％、「やや不十分」が46％で、合わせて69％の団体が施設が不足していると答えました。<br><br>こうした回答が特に目立ったのは、車いすを使う競技です。車いすラグビーは、車いすで床が傷つくなどとして体育館から利用を断られることが多いと言います。日本代表の選手でも施設の利用を断られた経験があると答えた団体は７つに上り、いずれも車いすの選手がプレーする団体でした。<br><br>ほかにも、パラスポーツ独自の用具を備えた施設が少ないことや、施設のバリアフリーが十分でないことが、施設不足の理由としてあげられました。<br><br>また、障害やパラスポーツへの理解不足が利用を妨げていると訴える団体もありました。例えばカヌーの日本代表選手は、１人での練習は危険だと利用を断られるということで、競技団体からは「選手自身はふだん自立した生活を営んでいる。断る前に選手本人に説明し、選択する権利を与えてほしい」という声が寄せられました。<br><br>シッティングバレーボールの競技団体からは「新しい選手が見つかっても日常的に練習できる場所がない」という声が上がるなど、施設の不足が選手の発掘を妨げていると答えた団体も複数ありました。<br><br>そして多くの競技団体が懸念を示したのが、東京パラリンピック後の施設の確保です。選手の強化のために民間の財団が都内に作ったパラスポーツ専用の体育館が来年末で閉鎖されるため、この施設を拠点としているパワーリフティングなど複数の競技団体が練習に使える施設が減ることへの危機感を訴えました。<br><br>一方、施設の確保に向けて動き始めている競技団体もありました。車いすテニスの競技団体は、一般のテニスコートでプレーできることや車いすでコートは傷つかないことなどをまとめたパンフレットを作り、関係する施設や団体に配ることにしています。<br><br>車いすラグビーや車いすバスケットボールの団体は、スポーツ施設で行う体験会や講演などに協力し、結び付きを強めることで、日常的な練習に使える施設の確保につなげているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012299591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:38:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パンデミック」に当たらず ＷＨＯ事務局長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200225/k10012299641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「パンデミック」に当たらず ＷＨＯ事務局長</span><time datetime="2020-02-25T04:45"><span>2月25日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長は新型コロナウイルスの感染について、現状では世界的な大流行を意味する「パンデミック」には当たらず、ウイルスの感染拡大の封じ込めに全力を尽くすべきだと強調し、感染が拡大しているイランとイタリアに調査チームを派遣することを明らかにしました。</div><div>ＷＨＯのテドロス事務局長は24日、スイスのジュネーブの本部で開いた記者会見で、新型コロナウイルスの感染が拡大している状況について、「パンデミック」を引き起こす可能性はあるとの考えを示しましたが、「ＷＨＯの評価としてはまだだ」と述べ、現時点ではウイルスの感染拡大の封じ込めに全力を尽くすべきだと強調しました。<br><br>韓国、イタリア、イランで新型コロナウイルスの感染が急速に広がっていることについて「現状では、ウイルスは収束できないほど世界的に広がっているとは言えず、大勢の重症患者や死者を引き起こしているとも言えない」と述べる一方、イランとイタリアに調査チームを派遣し、詳しく調べることを明らかにしました。<br><br>またテドロス事務局長は、中国に派遣した調査チームから、中国での感染は先月23日から今月２日の間にピークを迎え、今は減少傾向にあることや、より重い症状を引き起こすとも言われるウイルスの変異は確認されていない、との報告を受けたことを紹介しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200225%2Fk10012299641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Feb 2020 04:45:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>