<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本人初の感染 関係者 潜伏期間終了まで健康状態を観察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012262971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本人初の感染 関係者 潜伏期間終了まで健康状態を観察</span><time datetime="2020-01-29T05:03"><span>1月29日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012262971_2001290456_2001290503_01_02.jpg" alt="日本人初の感染 関係者 潜伏期間終了まで健康状態を観察" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、中国・武漢への渡航歴がない、奈良県に住む日本人男性がウイルスに感染していることが28日確認されました。奈良県は男性の家族や医療機関の関係者に潜伏期間が終わる来月８日ごろまでは、健康状態に変化がないか注意してもらうことにしています。</div><div>厚生労働省や奈良県によりますと、新型のコロナウイルスに感染していることが確認されたのは、奈良県に住む60代の日本人男性で、中国・湖北省武漢への渡航歴はありませんでした。<br><br>男性はバスの運転手で現在も入院していますが、容体は安定していて、今月、武漢からのツアー客を乗せた際にウイルスに感染した可能性が高いということです。<br><br>県は男性の家族や受診した医療機関の関係者など濃厚接触した人をリストアップし、健康状態を観察しているもののこれまでに肺炎などの症状がある人はいないとしています。<br><br>奈良県は男性と濃厚接触した人には、１日２回、体温を測ることなどを求めていて、37度５分以上の熱があれば連絡をしてもらうことにしています。<br><br>そして、潜伏期間が終わる来月８日ごろまでは、健康状態に変化がないか注意してもらうことにしています。<br><br>また、男性はこの間、仕事以外で移動する際には自家用車を使っていたということで、公共交通機関を利用したという情報はないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012262971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 05:03:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府のデジタル透明化法案 概要まとまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府のデジタル透明化法案 概要まとまる</span><time datetime="2020-01-29T05:28"><span>1月29日</span> <span>5時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263071_2001290526_2001290529_01_02.jpg" alt="政府のデジタル透明化法案 概要まとまる" id="news_image"></div><div></div><div>政府はいまの国会に提出を予定しているデジタル市場の透明性を確保するための法案の概要をまとめ、巨大ＩＴ企業が取引先業者に不利益を与えるような行為を禁止する規定については、与党内に慎重な意見があったことなどから明記を見送ることになりました。</div><div>ＧＡＦＡと呼ばれる巨大ＩＴ企業が独占的な力を強めていると指摘される中、政府は、デジタル市場の取り引きの透明性を確保するため、新たな規制を設ける法案をいまの国会に提出する予定で、その概要をまとめました。<br><br>それによりますと、大規模なオンラインショッピングなどの運営企業を対象に、取引先の業者との契約条件の開示を義務づけるほか、運営状況の自己評価を求め、１年に１度、経済産業大臣に報告させることなどを盛り込んでいます。<br><br>一方、運営企業が、自社商品と競合する商品の出品を拒絶するなど、取引先に不利益を与えるような行為を禁止する規定を設けることも検討されましたが、与党内に「デジタル分野の技術革新を妨げかねない」などと慎重な意見があったことから、明記は見送ることになりました。<br><br>これについて内閣官房は「不当な行為が認められる場合は、公正取引委員会に対応を要請する仕組みを設けることにしている。企業側の自主的な対応を期待したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 05:28:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩ スマホに指当たる音で文字推測可能に 対策必要か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012262981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＩ スマホに指当たる音で文字推測可能に 対策必要か</span><time datetime="2020-01-29T05:45"><span>1月29日</span> <span>5時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012262981_2001290514_2001290545_01_02.jpg" alt="ＡＩ スマホに指当たる音で文字推測可能に 対策必要か" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンで文字を入力する際に、画面と指が当たるごくわずかな音をＡＩで解析すると入力された文字を高い精度で推測できることが静岡大学のグループの研究で分かりました。グループでは新たなセキュリティー対策が必要になる可能性があるとしています。</div><div>これは静岡大学の西垣正勝教授らのグループが28日、高知市で開かれた学会で発表しました。<br><br>グループでは、スマートフォンに文字を入力する際に指や爪が画面に当たってわずかに音が鳴ることに注目し、実際のスマートフォンで「０」から「９」までの数字をそれぞれ100回ずつ入力して、その際に出る音をＡＩに学習させました。<br><br>そして、実際に画面をタップしてその音から、どの数字を入力したのかＡＩに解析させたところ、95％以上の精度で正しい数字を推測することができたということです。<br><br>グループによりますと、スマートフォンの画面は内部の部品の取り付け方などで場所により音質や反響にわずかな違いがあり、ＡＩはその違いからタップした位置を推測しているとみられるということです。<br><br>グループでは、こうした技術がさらに進むと、入力の際の音からスマートフォンの暗証番号などを読み取られるおそれがあると指摘しています。<br><br>西垣教授は「画面をたたく音だけでここまで高い精度で推測できるとは思っておらず、結果には驚いた。どの程度リスクになるのか、しっかりと評価して、有効なセキュリティー対策を検討していく必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012262981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 05:45:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中南米 ジャマイカ沖でＭ7.7の地震</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中南米 ジャマイカ沖でＭ7.7の地震</span><time datetime="2020-01-29T05:59"><span>1月29日</span> <span>5時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263171_2001290517_2001290519_01_02.jpg" alt="中南米 ジャマイカ沖でＭ7.7の地震" id="news_image"></div><div></div><div>日本時間の29日朝早く、ジャマイカの100キロ余り沖のカリブ海でマグニチュード7.7と推定される大きな地震が発生しました。今のところ被害は報告されていませんが、ジャマイカ政府は、この地震による津波のおそれもあるとして住民に注意するよう呼びかけています。</div><div>アメリカの地質調査所ＵＳＧＳによりますと、日本時間の29日午前４時10分ごろ、ジャマイカの100キロ余り沖のカリブ海で大きな地震が発生しました。<br><br>震源の深さは10キロ、地震の規模を示すマグニチュードは7.7と推定されています。<br><br>ジャマイカや、カリブ海のキューバ政府によりますと、これまでに、この地震による被害は報告されていないということです。<br><br>一方、ジャマイカ政府は、この地震により、津波が発生するおそれもあるとして、住民に海に近づかないなど注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本への津波の影響なし</h3><div>気象庁によりますと、この地震による日本への津波の影響はありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 05:59:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米が中東和平案公表 イスラエル寄りの内容 パレスチナ側反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米が中東和平案公表 イスラエル寄りの内容 パレスチナ側反発</span><time datetime="2020-01-29T07:49"><span>1月29日</span> <span>7時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263131_2001290720_2001290728_01_03.jpg" alt="米が中東和平案公表 イスラエル寄りの内容 パレスチナ側反発" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権は、イスラエルとパレスチナの長年の紛争を解決するためとして独自の中東和平案を公表しました。ただ、イスラエルによる占領を追認するイスラエル寄りの内容となっていて、パレスチナ側は強く反発しています。</div><div>トランプ政権は28日、イスラエルとパレスチナの長年の紛争を解決するためとして２つの国家の共存を柱とする中東和平案を公表しました。<br><br>それによりますと、帰属を争う聖地エルサレムについて、「イスラエルの主権下にある首都であり、分割されることはない」とする一方、パレスチナ側はイスラエルが建設した分離壁の外側にあるエルサレムの周辺地区を首都にするとしています。<br><br>さらに、ヨルダン川西岸でイスラエルが建設した入植地については「ほとんどをイスラエル領内に組み込む」としています。<br><br>トランプ大統領には、ことし秋の大統領選挙を見据えて、イスラエルを支持する国内のキリスト教福音派などにアピールし、支持基盤を固めるねらいがあり、和平案はイスラエルによる占領を追認したイスラエル寄りの内容となっています。<br><br>公表に合わせてトランプ大統領はネタニヤフ首相とともに演説し、「私のビジョンは双方にウィンウィンの機会を提示するものだ」と述べました。<br><br>また、ネタニヤフ首相は「トランプ大統領の和平案は世紀のチャンスであり、イスラエルはこのチャンスを逃さずに取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>一方、パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は「聖地エルサレムは売り物ではなく、トランプ政権の和平案は必ず失敗する」と述べ強く反発しました。パレスチナ側はイスラエル寄りの政策をとりつづけるトランプ大統領を公平な仲介者とみなしておらず、中東和平の進展は見通せない状況です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パレスチナ暫定自治区・ガザ地区で抗議デモ</h3><div>パレスチナ暫定自治区のガザ地区では28日、現地を実効支配するイスラム原理主義組織ハマスがトランプ政権の中東和平案に反発して抗議デモを行いました。<br><br>ガザ地区の中心部では、ハマスの呼びかけで、およそ1000人がデモ行進し、「トランプの和平案はばかげている」などと批判の声をあげました。<br><br>デモの参加者は「アメリカは身勝手な和平案を作成し、イスラエルを手助けしようとしている」とか、「トランプ政権のアメリカは和平の公平な仲介者と見なすことはできない」などと述べ、アメリカへの怒りを口にしていました。<br><br>ハマスは、トランプ政権によるイスラエル寄りの和平案の発表を受けて、このところ中断していた大規模な抗議デモを再開する構えを見せていて、イスラエル軍との衝突が懸念されます。</div></div><div><h3>アッバス議長「平和的抵抗運動を続ける」</h3><div>和平案の発表後、パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は直ちにテレビ演説を行い、「聖地エルサレムは売り物ではなく、トランプ政権の和平案は必ず失敗する」と、語気を荒げてトランプ大統領とネタニヤフ首相を批判しました。<br><br>そのうえで「パレスチナはあらゆる努力を尽くして平和的に抵抗運動を続ける」と述べて抗議デモを呼びかけました。<br><br>さらにアッバス議長は10年以上対立が続いている、イスラム原理主義組織のハニーヤ最高幹部と電話会談を行ったことを明らかにし、「互いの違いを乗り越えて団結するときだ」と述べ、今後の抗議活動では、ライバル関係にあるハマスとも連帯していく姿勢を示しました。</div></div><div><h3>米の中東和平仲介の歴史</h3><div>中東和平交渉は長年、アメリカが仲介役となり、イスラエルと将来のパレスチナ国家が平和的に共存する「２国家解決」に向けて国境線の画定や聖地エルサレムの帰属などが話し合われてきました。<br><br>2000年には、クリントン大統領がワシントン近郊のキャンプデービッドに、イスラエルとパレスチナ暫定自治政府、双方の指導者を招いて、およそ２週間にわたる交渉を仲介しましたが、エルサレムの帰属をめぐって交渉は決裂しました。<br><br>また、2007年には次のブッシュ政権がワシントン郊外のアナポリスに双方の指導者らを招いて７年ぶりの和平交渉の再開を宣言したあと、ライス国務長官が８度にわたってイスラエルとパレスチナ暫定自治区を訪れて双方の指導者による直接交渉を仲介しました。<br><br>その後、オバマ政権は2013年以降、ケリー国務長官を現地に派遣し、双方の利害を調整する「間接交渉」に乗り出します。<br><br>交渉は不調に終わりましたが、ケリー国務長官は交渉期間の９か月間にパレスチナのアッバス議長と34回にわたって会談を行いました。<br><br>しかし、トランプ大統領が2017年12月にエルサレムにアメリカ大使館を移転することを決めたことをきっかけに、パレスチナは猛反発し、断交状態になっています。<br><br>これ以降、パレスチナはトランプ大統領の極端にイスラエル寄りの政策を理由に「アメリカは公平な仲介者ではない」として、アメリカによる仲介を拒否しています。</div></div><div><h3>イスラエル寄りの政策</h3><div>トランプ大統領は歴代のアメリカの政権の中で最もイスラエル寄りの政策をとりつづけていると指摘されています。<br><br>2017年12月には、パレスチナの猛反対をかえりみず、聖地エルサレムをイスラエルの首都と認めると発表。<br><br>そして、翌年のおととし５月には大統領選挙の時の公約どおり、イスラエルのアメリカ大使館をテルアビブからエルサレムに移転させました。<br><br>さらに同じ５月には、国際社会の反対を押し切ってイスラエルと敵対するイランの核合意から一方的に離脱を宣言。オバマ前政権から大きく方針を転換します。<br><br>去年３月にはイスラエルが占領するゴラン高原について、イスラエルの主権を認める考えを明らかにし、11月にはイスラエルがヨルダン川西岸で行っている入植活動は国際法違反とはみなさないと表明。アメリカ歴代政権の40年来の政策を覆しました。<br><br>こうしたトランプ大統領の政策の背景には、敬けんなユダヤ教徒である娘婿のクシュナー上級顧問の助言もあるとされ、娘のイバンカ氏も、結婚を機にユダヤ教に改宗したことで知られています。</div></div><div><h3>和平案公表のねらいは</h3><div>トランプ大統領がこの時期、中東和平案を公表したのは、秋に大統領選挙が迫るなか、アメリカ国内のキリスト教福音派やユダヤ系のロビー団体などイスラエルとの結び付きが強いグループの支持を固めたいという思惑があります。<br><br>特に国民の４分の１を占めるとされ、アメリカ最大の宗教勢力とも言われる福音派は聖書の言葉を厳格に守ることを教えの柱とし、イスラエルを支援することが重要だと考えています。トランプ大統領の再選には欠かせない支持基盤です。<br><br>しかし、ウクライナ疑惑などのスキャンダルが取り沙汰される中、先月、キリスト教福音派の有力誌が「憲法に違反しただけでなく極めて不道徳だ」としてトランプ大統領の罷免を求める社説を掲載しました。<br><br>支持基盤の一部が離反する可能性も指摘される中、トランプ大統領としては、改めてイスラエルを重視する姿勢を打ち出し、支持を固めたいという思惑があるとみられます。<br><br>また、先週からは議会上院でウクライナ疑惑をめぐる弾劾裁判が始まり、全米で生中継される審理で民主党が追及を強める中、疑惑から国民の目をそらすねらいがあるのでは、という見方も出ています。<br><br>一方、イスラエルでは、ことし３月に総選挙が予定されていて、トランプ大統領としては、汚職事件で批判にさらされている盟友のネタニヤフ首相に外交的な成果を与え、援護射撃しようとしているとの見方が出ています。</div></div><div><h3>中東各国からは賛否</h3><div>トランプ政権が打ちだした独自の中東和平案について、中東各国の間では、アメリカとの関係が深い湾岸諸国やエジプトが前向きに評価する一方、イランやトルコはひどい計画だ、などと非難しています。<br><br>このうち、湾岸諸国は、イスラエルと国交はないものの、トランプ大統領による和平案の公表の場にＵＡＥ＝アラブ首長国連邦とバーレーン、それにオマーンの大使が出席しました。<br><br>アメリカにあるＵＡＥの大使館は声明を出し、「アメリカ主導の国際的な枠組みの中で和平交渉に戻るための重要な出発点になる」として歓迎する姿勢を示しました。<br><br>地域大国のサウジアラビアは、公表の場に大使は、出席しませんでしたが、外務省が声明を出し「包括的な和平案を作り上げたトランプ政権の努力に感謝する。アメリカの支援の下でパレスチナとイスラエルが直接和平交渉を始めることを奨励したい」と評価しました。<br><br>また、イスラエルと国交があるエジプトの外務省も声明で「アメリカの努力に感謝する」としたうえで、「両者がアメリカの提案を吟味し、包括的な和平に向けた対話の再開を期待する」として和平交渉の再開を呼びかけました。<br><br>一方、アメリカやイスラエルと対立するイランは、外務省のムサビ報道官がコメントを発表し「これはパレスチナの人たちにとって『世紀の裏切り』だ。このようなひどい計画は失敗する運命にある」と述べて非難しました。<br><br>ザリーフ外相も、ツイッターに「地域や世界にとって悪夢だ」と投稿しています。<br><br>また、トルコ外務省も声明で、「２国家共存の解決策を抹殺しパレスチナの土地を奪うことを目的としている」と厳しく批判したうえで「イスラエルによる占領と迫害を正当化することは許さない。パレスチナが認めない案をわれわれは支持しない」として反対する立場を明確に打ちだしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 07:49:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国国内の死者132人 患者5000人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国国内の死者132人 患者5000人超</span><time datetime="2020-01-29T09:28"><span>1月29日</span> <span>9時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263291_2001290746_2001290746_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国国内の死者132人 患者5000人超" id="news_image"></div><div></div><div>中国の保健当局は、新型のコロナウイルスによる肺炎の患者が、新たに1459人増え、5974人となったと発表しました。<br><br>また、死亡した人は湖北省で25人、河南省で１人増えて、合わせて132人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 09:28:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢からチャーター機到着 数人が体調不良 発熱やせき 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢からチャーター機到着 数人が体調不良 発熱やせき 厚労省</span><time datetime="2020-01-29T10:43"><span>1月29日</span> <span>10時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263331_2001290903_2001290904_01_02.jpg" alt="武漢からチャーター機到着 数人が体調不良 発熱やせき 厚労省" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染が拡大する中国・湖北省武漢から帰国を希望する日本人を乗せた最初のチャーター機が29日朝、羽田空港に到着しました。厚生労働省によりますと、帰国した人たちの中には発熱やせきの症状がでるなど体調不良の人が数人いるということです。</div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、政府はチャーター機を手配して、現地に滞在する日本人の希望者およそ650人全員を順次、帰国させることにしています。<br><br>その最初のチャーター機が28日夜、羽田空港を飛び立ち、29日の午前０時半ごろ、武漢に到着しました。そして、29日午前８時40分すぎに羽田空港に戻りました。<br><br>この便には現地から206人が乗って帰国し、厚生労働省によりますと、発熱やせきの症状がでるなど体調不良の人が数人いるということです。<br><br>また、帰国した人たちはチャーター機から降り、空港のターミナルビルとは別の場所にある「第２ターミナルサテライト」と呼ばれる場所で、入国手続きや手荷物の受け取りなどを行っているとみられます。<br><br>厚生労働省によりますと、このあと、症状のあるなしに関わらず、帰国した人たち全員を手配したバスで医療機関に送り、ウイルス検査を受けてもらうということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>４人が搬送される見込み</h3><div>関係者によりますと、チャーター機に搭乗した206人のうち体調不良を訴えた２人は、都内の公社病院に搬送されるということです。<br><br>この都内の公社病院には、このほかにも２人が運ばれる予定で、今のところ、合わせて４人が搬送される見込みだということです。<br><br>また、残る202人の中から体調不良を訴える人がいれば、感染症に対応可能な別の都立病院や公社病院に搬送される可能性もあるということです。<br><br>関係者によりますと、体調不良を訴えて都内の公社病院に搬送される見込みの４人のうち、体調不良を訴えているのは２人で、このうち、▼１人は37度を超える発熱があり、▼別の１人はせきの症状があるということです。</div></div><div><h3>帰国した人 チャーター機から降り始める</h3><div>帰国した人たちはチャーター機から降り始め、羽田空港のターミナルビルとは別の場所にある「第２ターミナルサテライト」と呼ばれる場所で、入国手続きや手荷物の受け取りなどを行うことにしています。<br><br>チャーター機から出てきた人たちの中には、マスクをした人の姿や空港に用意されていた消毒液で手を拭う人の姿などが見られました。</div></div><div><h3>搭乗者全員 医療機関を受診</h3><div>チャーター機の搭乗者は日本に到着後、すべての人が医療機関を受診します。症状のある人は感染症の指定医療機関で、また、症状が見られない人も東京 新宿区の国立国際医療研究センターでそれぞれウイルス検査を受けてもらいます。<br><br>症状のある人には検査結果が出るまでは入院してもらい、症状の無い人でも、結果が出るまでは自宅か国が用意したホテルに待機してもらって、毎日、健康状態をチェックすることにしています。<br><br>厚生労働省によりますと、医療機関や自宅までの移動には国や勤務先の企業がバスを用意し、公共の交通機関の利用は避けるということです。<br><br>また検査の結果、感染していないことがわかった人でも、帰国後２週間は、健康状態のチェックを続け、極力外出を控えるよう要請することにしています。</div></div><div><h3>米チャーター機 武漢の空港を出発</h3><div>アメリカ国務省はＮＨＫの取材に対して中国・武漢から総領事館の職員らを帰国させるためのチャーター機が武漢の空港を出発したことを明らかにしました。<br><br>国務省の事前の発表ではチャーター機はカリフォルニア州オンタリオに向かう予定だということで、総領事館の職員のほか、一部の民間人も搭乗するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 10:43:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>