<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅官房長官 総裁選へ立候補検討 日程など固まった後に表明か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅官房長官 総裁選へ立候補検討 日程など固まった後に表明か</span><time datetime="2020-08-31T11:57"><span>8月31日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592441_2008311200_2008311202_01_02.jpg" alt="菅官房長官 総裁選へ立候補検討 日程など固まった後に表明か" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙について、菅官房長官は、立候補を検討していて、総裁選挙の日程などが固まった段階で最終的に判断し、正式に表明するものとみられます。</div><div>自民党総裁選挙は、来月1日、方法や日程などが決まる見通しで、党員投票を省略して来月13日から15日を軸に両院議員総会を開いて行う方向で調整が進められています。<br><br>菅官房長官は、総裁選挙への立候補を検討していて、総裁選挙の日程などが固まった段階で最終的に判断し、正式に表明するものとみられます。<br><br>菅官房長官は、31日の記者会見で、記者団から、総裁選挙への立候補の意思について問われ、「この記者会見は、政府としての見解を説明する場であり、私自身の件も含めて自民党総裁選挙についてはコメントは差し控えたい」と述べるにとどめました。<br><br>一方、菅官房長官は、安倍総理大臣の辞任について、「政権発足以来、官房長官としてお仕えした私としては、大変残念に思っている」と述べました。<br><br>そのうえで、総理大臣と官房長官の関係について、「緊密に連携しなければ、政権運営は立ちゆかなくなる。私自身、1日2回ほど会い、日々の課題などを申し上げたり指示をいただいたりして、そうしたことを心がけて、この7年8か月行ってきた」と述べました。<br><br>そのうえで、「新しい内閣が発足するまでの間現政権としては、新型コロナウイルスへの対策に万全を尽くして国民の命と健康を守ることに全力で取り組まなければならない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 11:57:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 “党員投票省略の方向で調整” 二階幹事長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 “党員投票省略の方向で調整” 二階幹事長</span><time datetime="2020-08-31T13:19"><span>8月31日</span> <span>13時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592531_2008311311_2008311319_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 “党員投票省略の方向で調整” 二階幹事長" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙について、自民党の二階幹事長は、政治空白が生まれてはならないとして、両院議員総会で行い、党員投票は省略する方向で調整する考えを示しました。</div><div>自民党総裁選挙は、来月1日、方法や日程などが決まる見通しで、党員投票を省略して来月13日から15日を軸に両院議員総会を開いて行う方向で調整が進められている一方、党員投票の実施を求める意見が出ています。<br><br>自民党の二階幹事長は、国会内で記者団に「われわれとしても、当然党員投票を実施したいと思うが政治の空白をもたらしてはならないという多くの国民の要望があるので、それを受けて、政治判断をしていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「両院議員総会には地方の代表も参加するので、党員の意見は承ったということにするし、各県連の支部で出た意見はいろんな形で本部にあがってくる」と述べ、党員投票は省略する方向で調整する考えを示しました。<br><br>一方、二階氏は、29日夜に菅官房長官と会談したことを認めたうえで「お互いにこういう事態で、しっかり頑張ろうということだ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 13:19:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 トランプ大統領に“辞任”伝える「後任も同盟強化」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 トランプ大統領に“辞任”伝える「後任も同盟強化」</span><time datetime="2020-08-31T13:33"><span>8月31日</span> <span>13時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592321_2008311106_2008311127_01_02.jpg" alt="安倍首相 トランプ大統領に“辞任”伝える「後任も同盟強化」" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣は、31日午前、アメリカのトランプ大統領と電話で会談し、総理大臣を辞任することを伝えました。また「後任の総理大臣も、日米同盟の強化に変わりはないので安心してもらいたい」と述べ、引き続き、安全保障政策などで緊密に連携していきたいという意向を示しました。</div><div>安倍総理大臣は、午前10時すぎからおよそ30分間、アメリカのトランプ大統領と電話で会談しました。<br><br>この中で安倍総理大臣は、総理大臣を辞任することを伝えたうえで、トランプ大統領との深い信頼関係のもと、数多くの往来や電話会談を重ねて協力を深め、これまでになく日米関係が強固になったと謝意を述べました。<br><br>そして「後任の総理大臣も、日米同盟を強化していくことに変わりはないので安心してもらいたい」と述べました。<br><br>これに対しトランプ大統領は「最も親しい友人である安倍総理大臣の辞任を寂しく思う。しっかり療養して健康状態を回復してもらいたい」と述べ、安倍総理大臣がこれまで強いリーダーシップを発揮してきたとして、繰り返し感謝を述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は、北朝鮮が弾道ミサイルの能力を向上させるなど日本を取り巻く安全保障環境が厳しくなっていることを踏まえ、ミサイル防衛体制を含む新たな安全保障戦略の策定を進めており、緊密に連携していきたいという意向を示したほか、拉致問題についても、引き続き、解決に向けた支持を求めました。<br><br>さらに、新型コロナウイルスの治療薬やワクチンの開発などで協力していくことでも一致しました。<br><br>安倍総理大臣は、31日夕方、ロシアのプーチン大統領とも電話で会談する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「強い絆を感じさせる会談」</h3><div>菅官房長官は31日の記者会見で「安倍総理大臣とトランプ大統領は、これまで数多くの会談を通じて友情と信頼関係を築いてきたが、きょうの電話会談も両首脳の間の強い絆を感じさせるものだった」と述べました。</div></div><div><h3>ホワイトハウス「2人は非常にすばらしい関係築く」</h3><div>日米首脳会談についてホワイトハウスは声明を発表しました。<br><br>それによりますと、「トランプ大統領と安倍総理大臣は過去4年間を振り返って詳細を語り合った。2人は非常にすばらしい関係を築いたと話し合った」ということです。<br><br>また「トランプ大統領は安倍総理大臣を日本史上、最も偉大な総理大臣と呼び、すばらしい仕事を行い、日米関係は、今、かつてないほど最良の関係になっている」と述べて高く評価したということです。<br><br>さらに「安倍総理大臣はまもなく辞任するものの、安倍総理大臣が日本の将来に向けて大きな役割を担い続けることは間違いないと大統領は指摘した」ということです。</div></div><div><h3>トランプ大統領「シンゾーは特別な男だ！」</h3><div>日米首脳会談を受けてトランプ大統領は、ツイッターに「私の友人である日本の安倍晋三総理大臣とすばらしい会話をした。シンゾーは、日本史上、最も偉大な総理大臣とすぐに認められるだろう。特別な男だ！」と書き込み、安倍総理大臣をねぎらいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 13:33:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風9号 発達しながら北上 沖縄本島地方など今夜にも暴風域に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風9号 発達しながら北上 沖縄本島地方など今夜にも暴風域に</span><time datetime="2020-08-31T14:04"><span>8月31日</span> <span>14時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2008311124_2008311126_01_02.jpg" alt="台風9号 発達しながら北上 沖縄本島地方など今夜にも暴風域に" id="news_image"></div><div>大型で強い台風9号は発達しながら沖縄地方に向けて北上しています。沖縄本島地方や宮古島地方は31日夜にも台風の暴風域に入り、9月1日にかけて大荒れの天気になる見込みで、気象台は暴風や高波、大雨、それに高潮に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2008311125_2008311126_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、大型で強い台風9号は、31日午後1時には那覇市の南、320キロの海上を1時間に30キロの速さで北北西へ進んでいるものとみられます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速60メートルで、中心から半径150キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>現在、与那国島など一部を除く県内のほとんどの地域が風速15メートル以上の強風域に入っているとみられ、<br>▽北大東空港では午前11時54分に22.1メートル、<br>▽南城市では午前11時15分に21.9メートルの最大瞬間風速が観測されています。<br><br>台風は、このあと発達しながら北上して非常に強い勢力で沖縄地方に接近するとみられ、沖縄本島地方や宮古島地方は31日夜には台風の暴風域に入り、1日にかけて大荒れの天気になる見込みです。<br><br>予想される最大風速は31日は<br>▽本島地方が35メートル、<br>▽宮古島地方が27メートル、<br>最大瞬間風速は<br>▽本島地方が50メートル、<br>▽宮古島地方が40メートルとなっています。<br><br>1日にはさらに風が強まり、本島地方では最大風速が50メートル、最大瞬間風速が70メートルと、一部の住宅が倒壊するほどの猛烈な風が吹くところがある見込みです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592351_2008311125_2008311126_01_04.jpg" alt=""><div>波の高さは、いずれもうねりを伴って31日、1日ともに<br>▽本島地方では13メートル、<br>▽宮古島地方で9メートルの猛烈なしけに、<br>▽大東島地方では8メートルの大しけと予想されています。<br><br>また、八重山地方では31日が6メートル、1日が7メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>31日は、多いところで1時間に80ミリの猛烈な雨が降る見込みで、<br>1日正午までの24時間の雨の量は、<br>▽本島地方で300ミリ、<br>▽宮古島地方と八重山地方では180ミリと予想されています。<br><br>さらに台風の接近と大潮の時期が重なり、本島地方と宮古島地方では1日にかけて潮位が高くなる見込みです。<br><br>気象台は暴風や高波、大雨、それに高潮に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>沖縄気象台「重大な被害の可能性。頑丈な建物に避難を」</h3><div>大型で強い台風9号の接近を受け、沖縄気象台は31日午前、記者会見を開きました。<br><br>この中で、志堅原透予報課長は「今回の台風では重大な被害が発生する可能性があり、市町村が発表する避難情報に留意していただき、風が強くなる前に頑丈な建物に避難してほしい」と述べました。<br><br>沖縄本島地方では1日、最大瞬間風速が70メートルに達すると予想されています。<br><br>これについて気象台は、過去の台風では最大瞬間風速が60メートル以上の風が吹くと家屋の倒壊や車両の横転・破損、広い範囲での電柱の倒壊、倒木による道路の寸断や建物の損壊、それに長時間の停電などの被害が起きていると説明しました。<br><br>また、過去には強風による転倒やドアに指を挟むなどの被害も発生しているとして、不要な外出は避けるよう呼びかけました。<br><br>このほか、1日にかけては沖縄本島地方で1時間に80ミリの猛烈な雨が降ることも予想されていることから、気象台は市町村が発表する避難情報に従い、早めに安全な場所に避難してほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 14:04:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>常磐道などであおり運転 強要などの罪 懲役3年8か月求刑</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>常磐道などであおり運転 強要などの罪 懲役3年8か月求刑</span><time datetime="2020-08-31T15:00"><span>8月31日</span> <span>15時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592581_2008311420_2008311420_01_02.jpg" alt="常磐道などであおり運転 強要などの罪 懲役3年8か月求刑" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県の常磐自動車道や愛知県と静岡県の高速道路であおり運転をしたとして強要などの罪に問われている44歳の会社役員に対し、検察は「一歩間違えれば後続車が衝突して被害者が命を落としかねず、危険で悪質だ」などとして懲役3年8か月を求刑しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592581_2008311435_2008311504_01_03.jpg" alt=""><div>会社役員の宮崎文夫被告（44）は、去年8月、茨城県守谷市の常磐自動車道であおり運転をして、会社員の男性の車を本線上に無理やり停車させ、男性を殴ってけがをさせたほか、前の月には愛知県岡崎市と静岡県浜松市の高速道路でもあおり運転をしたとして、強要と傷害の罪に問われています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592581_2008311419_2008311420_01_03.jpg" alt=""><div>31日水戸地方裁判所で開かれた裁判で検察は「いずれも高速道路で起こした事件で、一歩間違えれば後続車が衝突して被害者が命を落としかねず、危険で悪質だ」と述べました。<br><br>そのうえで「運転を妨害されたと思い込み仕返しとして行った犯行は身勝手だ。運転免許を再取得する可能性があり再犯が懸念される」などとして、懲役3年8か月を求刑しました。<br><br>これに対し被告の弁護士は「被告は真摯（しんし）に反省している。相手に悪意があると思い込んで攻撃的になる『猜疑性パーソナリティー障害』と診断されていて通院するなどしたほうが妥当だ」として、執行猶予の付いた判決を求めました。<br><br>最後に被告は用意していた書面を取り出し、声を震わせながら「被害者には大変こわい思いと痛い思いをさせてしまった。ドライブレコーダーの映像を通して日本中を恐怖の渦に巻き込んでしまった。大変申し訳ありませんでした」などと述べ、数秒間、頭を下げました。判決は10月2日に言い渡されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 15:00:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに100人感染確認 100人以上は7日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに100人感染確認 100人以上は7日連続</span><time datetime="2020-08-31T15:29"><span>8月31日</span> <span>15時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592721_2008311505_2008311507_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに100人感染確認 100人以上は7日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、31日午後3時時点の速報値で、都内で新たに100人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が100人以上となるのは7日連続です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは、10歳未満から90代までの男女合わせて100人です。1日の感染の確認が100人以上となるのは7日連続です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が5人、<br>▽10代が1人、<br>▽20代が31人、<br>▽30代が19人、<br>▽40代が18人、<br>▽50代が12人、<br>▽60代が6人、<br>▽70代が5人、<br>▽80代が2人、<br>▽90代が1人です。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万817人になりました。<br><br>また、8月の1か月での感染確認は、月別で最も多かった先月の6466人を上回り8126人でした。<br><br>一方、都の基準で集計した31日時点の重症の患者は32人で、30日より2人減りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 15:29:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民大阪府連が党員投票求める要望書提出 自民党総裁選</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/k10012592801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民大阪府連が党員投票求める要望書提出 自民党総裁選</span><time datetime="2020-08-31T16:03"><span>8月31日</span> <span>16時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200831/K10012592801_2008311557_2008311605_01_02.jpg" alt="自民大阪府連が党員投票求める要望書提出 自民党総裁選" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙をめぐって、自民党大阪府連は、党員一人ひとりの声を聴くのは当然のことだとして、31日、党員投票の実施を求める要望書を党本部に提出しました。</div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は、党執行部が、党員投票を省略して、9月13日から15日を軸に両院議員総会を開いて行う方向で調整を進めていて、1日、方法や日程などが決まる見通しです。<br><br>こうした中、自民党大阪府連は地方の党員の意思を反映させるべきだとして、31日、府連の幹事長と総務会長名で、党員投票の実施を求める二階幹事長宛ての要望書を党本部に提出しました。<br><br>要望書では「総裁選挙における党員投票は党員が有する最大の権利であり、党員になる最大の利点だ。新しい総裁が選ばれるこの時に党員の権利を行使できなければ党員減少に拍車がかかる危惧もある」と指摘しています。<br><br>そのうえで「党員一人ひとりの声を聴くとともに正規の総裁選挙である党員投票を実施することは、国民政党自民党として当然のことだ」と、党員投票の実施を強く求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200831%2Fk10012592801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 16:03:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>