<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>和牛受精卵持ち出し 大阪の焼き肉店経営者ら逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011841471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>和牛受精卵持ち出し 大阪の焼き肉店経営者ら逮捕</span><time datetime="2019-03-09T11:15"><span>3月9日</span> <span>11時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011841471_1903091155_1903091156_01_02.jpg" alt="和牛受精卵持ち出し 大阪の焼き肉店経営者ら逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>輸出が認められていない和牛の受精卵などを中国に不正に持ち出そうとしたとして、警察は、大阪の焼き肉店の経営者らを家畜伝染病予防法違反の疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは大阪八尾市で焼き肉店を経営する前田裕介容疑者（51）と、知人の小倉利紀容疑者（64）です。<br><br>警察によりますと、小倉容疑者は去年７月、凍結保存されストロー状の容器で数百本分の和牛の受精卵と精液を、フェリーで中国の上海に持ち込もうとしましたが、現地の税関を通過できず、帰国したあと没収されました。<br><br>農林水産省の告発を受けて警察が捜査したところ、前田容疑者が持ち出しを依頼していたことが分かったということで、警察は、検疫を受けずに輸出しようとした家畜伝染病予防法違反などの疑いで２人を逮捕しました。<br><br>受精卵などは徳島県の畜産農家から入手したとみられ、この農家はＮＨＫの取材に対し、「去年２月、受精卵などがほしいと電話があり、その後、見知らぬ男性が訪ねて来て代金を受け取った」と話しました。<br><br>肉質に優れた和牛は海外でも人気が高く、中国では受精卵などを欲しがる業者もいるということで、警察は、誰に引き渡そうとしていたかなど解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>容疑者「和牛とは知らなかった」</h3><div>前田容疑者は、以前、中国で焼き肉店の経営に関わっていたということです。<br><br>逮捕前、ＮＨＫの取材に対し「知り合いの中国人から受精卵を運んでくれと頼まれた。和牛のものとは知らなかったし、受精卵を持っていくことが悪いことだとは思っていなかった。何のために使うかも全く聞いていなかった」と話していました。<br><br>さらに、「自分がいないときに、知らない人が、大阪の焼き肉店に容器が入ったバッグを届けに来た。友人が中国まで運んだが、現地の税関で持ち込みを拒否され、こちらの税関で放棄する手続きを取った」と話していました。</div></div><div><h3>和牛 品種改良に100年以上…</h3><div>和牛は、日本で品種改良された「黒毛和種」、「褐毛和種」、「無角和種」、「日本短角種」の４つの品種と、これらの間で交配された肉牛を指します。<br><br>柔らかくて霜降りの度合いが高く、「神戸ビーフ」や「松阪牛」など産地ごとにブランド化されています。<br><br>兵庫県立農林水産技術総合センターは、「神戸ビーフ」のブランド名で販売されている但馬牛の品種改良を100年以上にわたって研究しています。<br><br>優れた種牛の精液で人工授精し、品質の高い受精卵を生産しています。受精卵はストロー状の容器で凍結保存され、厳重に管理されています。<br><br>家畜部の篠倉和己主任研究員は「受精卵の活力が下がらない凍結方法なども、長い期間、重ねられてきて今の技術があります。長年の努力が、海外の何もしていない人に渡るのは、和牛を作ってきた人たちにとっては悔しいことだと思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011841471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 11:15:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ「復興の後押しにならない」が６割 アンケート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011841691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラ「復興の後押しにならない」が６割 アンケート</span><time datetime="2019-03-09T16:56"><span>3月9日</span> <span>16時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011841691_1903091658_1903091658_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラ「復興の後押しにならない」が６割 アンケート" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災から、まもなく８年となるのを前に、ＮＨＫが岩手・宮城・福島の被災者にアンケートを行ったところ、政府が「復興五輪」と掲げている東京オリンピック・パラリンピックについて、４割近くの人が楽しみにしていると回答した一方で、６割近くの人は被災地の復興の後押しにならないと感じていることが分かりました。</div><div>ＮＨＫは、去年12月からことし１月にかけて岩手・宮城・福島の被災者や、原発事故の避難者など、合わせて4400人余りにアンケートを行い、全体の36％にあたる1608人から回答を得ました。<br><br>この中で、政府が「復興五輪」と掲げている東京オリンピック・パラリンピックの開催を楽しみにしているかどうか尋ねたところ、「そう思う」が18.7％、「ややそう思う」19.3％で、合わせて38％に上りました。<br>一方、「あまりそう思わない」が14.1％、「そう思わない」が14.6％で合わせて28.7％でした。<br><br>また、被災地の復興の後押しになるかどうか尋ねると、「そう思わない」が26.1％、「あまりそう思わない」が31.5％と、合わせて57.6％に上り、「そう思う」の2.8％と、「ややそう思う」の11.5％を合わせた、14.3％を大きく上回りました。<br><br>このほか、政府が平成27年11月に閣議決定した東京オリンピック・パラリンピックの基本方針を踏まえて、「被災地の復興を後押しするとともに、復興に向かいつつある被災地の姿を世界に発信する」と掲げた国の理念が実現されると思うか尋ねたところ、「そう思わない」が20.4％、「あまりそう思わない」が28.2％と合わせて48.6％に上り、「そう思う」の5.4％と「ややそう思う」の14.4％を合わせた19.8％を大きく上回りました。<br><br>こうした回答の理由を複数回答で尋ねると、「復興五輪は誘致名目にすぎない」が53.9％と最も多く、「経済効果に期待が持てない」が51.6％、「復興のための工事が遅れる」が51.3％に上ったほか「復興の途上で、開催時期が早すぎる」が38.1％、「五輪のことを考える余裕がない」が34.5％などとなっています。<br><br>自由記述の中で、岩手県一関市の71歳の男性は、「東京だけ『復興五輪』と銘打って、東北の被災地は『置いてきぼり』という感がぬぐえず、手放しで喜べない」とつづっています。<br><br>福島県大熊町から会津若松市に避難している48歳の男性は、「オリンピックが過ぎれば、被災地が注目されることもなくなる。むしろ、オリンピックをターゲットに復興を進めてきた感さえある。せめてふるさとに住めるようにしてほしい」と回答しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011841691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 16:56:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｆ１マシン 外苑いちょう並木を疾走 東京</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011841751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｆ１マシン 外苑いちょう並木を疾走 東京</span><time datetime="2019-03-09T18:02"><span>3月9日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011841751_1903091802_1903091804_01_03.jpg" alt="Ｆ１マシン 外苑いちょう並木を疾走 東京" id="news_image"></div><div>自動車レースの最高峰、Ｆ１が来週開幕するのを前に、東京都内の町なかをＦ１マシンが走行するイベントが開かれ、大勢のファンでにぎわいました。</div><div>このイベントは、今シーズンからホンダのエンジンを搭載するＦ１のレースチーム「レッドブル・レーシング」の来日に合わせて、企業などでつくる実行委員会が開きました。<br><br>イベントを前にファンとの交流会が開かれ、チームの代表を務めるクリスチャン・ホーナーさんが「すばらしいエンジンを搭載することができた。勝利に向けベストを尽くしたい」と意気込みを語りました。<br><br>この後、神宮外苑のいちょう並木で、東京都内の公道では初となるＦ１マシンによるデモ走行が行われました。<br><br>ハンドルを握ったのは、レースチームのマックス・フェルスタッペン選手らで、およそ１万人のファンが見守る中、Ｆ１マシンがエンジンのごう音をとどろかせながら、往復720メートルのコースを疾走しました。<br><br>コースの途中では、同じ位置で車体を回転させる「ドーナツターン」という技を披露する場面もあり、ファンたちから大きな歓声が上がっていました。<br><br>小学５年生の女の子は、「迫力がすごくてとても楽しかったです。今度はレースを見に行きたい」と話していました。<br><br>Ｆ１は、今月15日にオーストラリアで開幕し、日本グランプリはことし10月に鈴鹿サーキットで行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011841751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 18:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人工透析中止で死亡 最初の受診日に透析中止に同意 福生病院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011841861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>人工透析中止で死亡 最初の受診日に透析中止に同意 福生病院</span><time datetime="2019-03-09T18:40"><span>3月9日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011841861_1903091857_1903091858_01_03.jpg" alt="人工透析中止で死亡 最初の受診日に透析中止に同意 福生病院" id="news_image"></div><div>東京の公立福生病院で、女性患者の人工透析が中止され、およそ１週間後に死亡した問題で、女性はもともと別のクリニックで透析を受けていて、治療場所を変えて福生病院を初めて受診した日に、透析を中止する同意書に署名していたことが分かりました。東京都は、どのような話し合いで中止が決まったのか詳しい経緯を調べています。</div><div>去年８月、東京・福生市の公立福生病院で、腎臓病を患っていた44歳の女性の人工透析の治療が中止され、女性は、およそ１週間後に死亡しました。<br><br>関係者によりますと、女性はもともと別のクリニックで人工透析の治療を受けていましたが、クリニックの勧めで地域の中核病院である福生病院を受診しました。<br><br>東京都などによりますと、福生病院にはより高度な透析治療を受けようと別の医療機関の紹介状を持ってやってくる患者も多いということです。<br><br>女性は、初めて訪れた日に医師などと話し合った結果、透析治療の中止を選択し、同意書に署名したということです。<br><br>日本透析医学会のガイドラインでは、人工透析を中止するのは、回復の見込みがない終末期の患者が事前に意思を表明し、全身の状態が極めて悪くなった場合などに認められるとしています。<br><br>東京都は女性と医師の間で、どのような話し合いが行われ、治療の中止が決まったのか詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011841861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 18:40:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸軍病院の負傷兵１万人分のカルテ 公文書館に保管 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011841841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸軍病院の負傷兵１万人分のカルテ 公文書館に保管 福岡</span><time datetime="2019-03-09T19:06"><span>3月9日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011841841_1903091840_1903091900_01_02.jpg" alt="陸軍病院の負傷兵１万人分のカルテ 公文書館に保管 福岡" id="news_image"></div><div></div><div>戦時中、海外からの負傷兵の受け入れ拠点だった福岡県の小倉陸軍病院で治療を受けた兵士などのカルテ、およそ１万人分が保管されていたことがＮＨＫの取材で分かりました。負傷の状況や治療の経過が克明に記録されていて、専門家は「戦後、軍の命令で大量の資料が焼却された中で、質の高い資料が残されているのは珍しい」と指摘しています。</div><div>保管されていたのは、海外で負傷した兵士を受け入れる全国３か所の拠点の１つだった、福岡県の小倉陸軍病院で治療を受けた兵士およそ１万人分の「病床日誌」と呼ばれるカルテです。<br><br>福岡共同公文書館に保管されていて、ＮＨＫが行った請求に対して一部が開示されました。<br><br>開示されたカルテは、福岡県から徴兵された兵士などの記録で、負傷した場所や経緯、病名や負傷の種類、治療内容のほか、患者と医師のやり取りなどが詳しく記されています。<br><br>日中戦争が始まった昭和12年以降のカルテからは、激しい戦闘で負傷した兵士が大勢搬送されるようになり、マラリアやパラチフスなどの伝染病にも苦しんだことがうかがえます。<br><br>昭和16年に太平洋戦争に突入すると、精神を患った兵士が目立つようになり、カルテには「妄想に襲われ軍人として不名誉なり。軍刀にて自殺を図れり」などと記されています。<br><br>戦時中のカルテを活用した歴史研究に当たっている日本学術振興会の中村江里特別研究員は「戦後、軍の命令で大量の資料が焼却された中で、これだけ質の高い資料が残されているのは珍しい。戦場の状況をふかんでき、一人一人が戦場でどのような経験をしたのかも具体的に伝わってくる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>戦況に応じ収容者数など変化</h3><div>ＮＨＫが開示された1000人分の兵士のカルテを分析した結果、戦況に応じて、収容患者数や傷病の種類などが変化していることがわかりました。病院の状況を一変させた大きな節目となったのが日中戦争でした。日中戦争が始まった昭和12年、収容患者数は前の年の倍に、そのよくとしにはさらに３倍に急増します。中国での激しい戦闘で負傷し、病気を患った兵士が大量に搬送されるようになったのです。</div></div><div><h3>死亡兵士のカルテを見ると…</h3><div>中国で上陸作戦に関わった兵士のカルテには「敵前上陸戦等に参加。敵の猛射、後方よりは押し寄せる潮のため海水中に浸ること７時間余り。しばらく敵手陣地に突入。腹部に激痛を感ずるにいたるも行軍途中にして手当の方法なし」と記されていて、この兵士はその後、治療を受けましたが、腹膜炎で死亡しました。昭和13年に、激化する日中戦争の中で足を銃撃された兵士は、その後、足の切断を余儀なくされました。マラリアやパラチフスといった伝染病で収容された兵士もいました。激しい戦闘の中で多くの兵士が伝染病に苦しんだことが分かります。</div></div><div><h3>精神を病む兵士も</h3><div>昭和16年に太平洋戦争に突入し、次第に戦況が悪化する中で目立つようになったのが、精神を患った兵士。ある兵士のカルテには「『近い中に死刑にするぞ』と誰かがささやいているのです等話し、表情も実に恐怖に襲われているようであった」とか、「妄想に襲われ軍人として不名誉なり申し訳せんとて自室において軍刀にて下腹部及び左側頚部を切り自殺を図れり」などと記されています。<br><br>中国で砲弾の破片を顔や上半身に受け、過酷な戦闘と治療の末に精神を患った兵士が「顔貌ますます憂鬱」「『軍医殿、殺してください』」などと悲痛な叫びを上げている様子も記されています。<br><br>終戦までの15年間のうち、精神疾患で治療を受けた兵士の７割以上が、太平洋戦争が始まった昭和16年以降の４年間に集中していました。</div></div><div><h3>本土空襲の影響も</h3><div>昭和19年、戦況が悪化し本土への空襲が始まると、病院の治療にも影響が出ていたことがうかがえます。「空襲時森林避難」などと繰り返し記されていて、重い病状だった患者も連日、空襲に備えて病院から避難させられていました。</div></div><div><h3>看護担当だった女性証言「夜寝るとき靴も制服も」</h3><div>戦時中、小倉陸軍病院で昭和19年から翌年にかけて看護に当たった西久保キクノさん（93）です。<br><br>当時について、西久保さんは「本当に一心不乱で仕事をしていました。いつまでこれが続くだろうかと思っていました」と話し、大勢の傷病兵が詰めかけ、対応に追われていた状況を振り返りました。<br><br>治療の環境については「空襲がひどく、患者を引率して防空ごうに行ったり、歩けない人は病棟と病棟の間に入ったりしていました。いつ呼び出されるか分からず、夜、休むときは靴を履いたまま、制服もそのまま休んでいました」と証言し、戦火は病院にもおよび、たびたび避難を強いられるなど、治療に集中できる環境ではなかったとしています。<br><br>さらに「Ｂ29の銀の翼が美しいと感じ、それなのにどうして戦争をするのかという疑問を感じていました。戦争だけはだめだと思います」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011841841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 19:06:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海洋生物に衝突か？ 高速船の90人近くけが 新潟・佐渡沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011841641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海洋生物に衝突か？ 高速船の90人近くけが 新潟・佐渡沖</span><time datetime="2019-03-09T22:13"><span>3月9日</span> <span>22時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011841641_1903091914_1903091915_01_03.jpg" alt="海洋生物に衝突か？ 高速船の90人近くけが 新潟・佐渡沖" id="news_image"></div><div>９日正午すぎ新潟港から佐渡に向かっていたジェット高速船が佐渡沖で海洋生物とみられる物体に衝突し、海上保安部によりますと、87人がけがをしてこのうち５人はけがの程度が重いということです。</div><div>９日午後０時15分ごろ、新潟市の新潟港から佐渡市の両津港に向かっていた佐渡汽船のジェット高速船が海洋生物とみられる物体に衝突してけが人が出ていると、佐渡汽船から警察や消防に通報がありました。<br><br>海上保安部によりますと、乗客のうち87人が顔や腰などの痛みを訴えてけがをしていて、このうち５人はけがの程度が重いということですが、いずれも意識はあるということです。<br><br>ジェット高速船は自力で航行を続けて予定よりおよそ１時間遅れて午後１時半ごろ、両津港に到着し、けがをした人を随時、病院に搬送したということです。<br><br>海上保安部によりますと、船の後方部分に15センチほどの亀裂があったほか、水中翼の一部が曲がっているのが確認されたということです。<br><br>佐渡汽船によりますと、ジェット高速船は定員250人で、この便は121人の乗客を乗せて午前11時半に新潟港を出港し、午後０時半ごろに両津港に到着する予定でした。警察や海上保安部などで衝突の詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>乗客「すごい衝撃だった」</h3><div>ジェット高速船に乗っていた男性の乗客は「すごい衝撃でした。トイレから戻るところでシートベルトをしてなかったのでびっくりしました。鼻血を出している人がいましたが、叫んだりする人はいませんでした。海洋生物にぶつかったということですが、無事に着いてよかった」と話していました。<br><br>女性の乗客は「『ガーン』と落ちる感じでした。２階の窓側の外側の席に座っていましたが、後ろの席で腰が痛いと言っている人や鼻血を出している人がいました」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「くじらではないか」</h3><div>日本海の海洋生物に詳しい新潟県上越市にある市立水族博物館、「うみがたり」の池口新一郎副館長は「高速船に大きな衝撃を与えたとすると、クジラではないかと考えられる。日本海ではミンククジラやナガスクジラ、それにザトウクジラなどのクジラが１年を通じて回遊していて、大きいものでは20メートルほどにもなる。クジラは息を吸うために突然、水面に上がってくることもあるので、高速船ではよけようがなかったのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>ジェット高速船 最大定員は250人</h3><div>佐渡汽船のジェット高速船は昭和52年に運航をはじめました。１階と２階に座席があり、乗客の定員は最大で250人です。船体の前と後ろにある水中翼の揚力によって船体を海面から浮かせ、最高時速80キロで航行します。新潟と佐渡の間のおよそ80キロの航路をカーフェリーの半分以下の65分で結び、観光やビジネスなどに利用されています。今の時期は今回事故のあった「ぎんが」と、もう１隻の「すいせい」の合わせて２隻で、１日５往復で合わせて10便運航しています。</div></div><div><h3>平成７年 クジラ？と衝突</h3><div>佐渡汽船によりますと、平成７年にも高速船がクジラとみられる海洋生物と衝突し、乗客13人がけがをする事故があったということです。<br><br>佐渡汽船では、クジラなど海洋生物との衝突を防ぐため、「水中警報装置」と呼ばれる音の発生装置を船に取り付けて、海中にクジラが嫌がる音を出したり、見張りの担当者が船上から目視でクジラがいるかどうか確認したりしているということです。<br><br>また、クジラが目撃された海域では、スピードを落として運航しているということです。高速船の乗客はシートベルトを着用することになっていて、佐渡汽船によりますと、出航前に船内放送で着用を呼びかけているほか、乗員が巡回して着用を確認しているということです。</div></div><div><h3>運輸安全委 調査官３人を派遣</h3><div>新潟港から佐渡に向かっていたジェット高速船が佐渡沖で海洋生物とみられる物体に衝突した事故で、運輸安全委員会は９日、現地に船舶事故調査官３人を派遣しました。<br><br>調査官は10日から高速船の損傷を調査するほか、乗組員から事情を聞くなどして事故の原因を調べることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011841641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 22:13:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マンションで首絞められ男性死亡 東京 台東区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/k10011842111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マンションで首絞められ男性死亡 東京 台東区</span><time datetime="2019-03-09T22:45"><span>3月9日</span> <span>22時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190309/K10011842111_1903092259_1903092300_01_03.jpg" alt="マンションで首絞められ男性死亡 東京 台東区" id="news_image"></div><div>９日夜、東京・台東区の上野駅近くにあるマンションの部屋で、この部屋に住む男性が男に首を絞められて意識不明の重体で病院に搬送されましたが、死亡しました。男性は宅配便を届けに来たと言って訪れた男に首を絞められたという情報があり、警視庁は、殺人の疑いで逃げた男の行方を捜査しています。</div><div>９日午後８時前、東京・台東区北上野のマンションの７階の部屋で、この部屋に住む男性が男に首を絞められたと、警視庁などに通報がありました。<br><br>警視庁によりますと、男性は意識不明の重体で病院に搬送されましたが、その後、死亡しました。<br><br>これまでの調べで、男性は宅配便を届けに来たと言って訪れた男に首を絞められたという情報があるということです。<br><br>男は40代とみられ、そのまま逃げたということで、警視庁は、殺人の疑いで逃げた男の行方を捜査しています。<br><br>現場のマンションは、上野駅から東におよそ700メートルほどのビルや飲食店などが建ち並ぶ一角にあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190309%2Fk10011842111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 22:45:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>