<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ネット提供の危険運転動画でドライバー初検挙 岡山県警</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012202921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネット提供の危険運転動画でドライバー初検挙 岡山県警</span><time datetime="2019-12-05T12:40"><span>12月5日</span> <span>12時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012202921_1912051233_1912051240_01_03.jpg" alt="ネット提供の危険運転動画でドライバー初検挙 岡山県警" id="news_image"></div><div>悪質なあおり運転を防ごうと岡山県警察本部が先月始めたインターネットで危険な運転の動画などを募る取り組みで、警察は提供された動画を基に、割り込み運転をしたとしてドライバーを検挙しました。この取り組みでの検挙はこれが初めてだということです。</div><div>岡山県警察本部は先月21日、インターネットを通して危険な運転の情報や動画を募る「岡山県あおり110番鬼退治ボックス」と名付けた専用サイトの運用を始めました。<br><br>警察によりますと、運用開始から５日後の先月26日、倉敷市の国道でダンプカーがウインカーを点滅させずに突然割り込む様子を撮影したドライブレコーダーの映像が寄せられたということです。<br><br>警察はこの動画を基に捜査を進めた結果、今月、40代の男性ドライバーを道路交通法違反の疑いで検挙しました。<br><br>このサイトに寄せられた動画や情報に基づく検挙はこれが初めてだということです。<br><br>警察によりますと、運用開始から３日までのおよそ２週間に、このサイトを通して寄せられた危険運転の情報は31件に上っているということです。<br><br>岡山県警察本部の担当者は「危険な運転を目撃したり、その様子を撮影したりしたら積極的に動画や情報を寄せてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012202921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 12:40:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中村哲医師の足跡「100の診療所より１本の用水路を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中村哲医師の足跡「100の診療所より１本の用水路を」</span><time datetime="2019-12-05T15:10"><span>12月5日</span> <span>15時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203051_1912051429_1912051444_01_02.jpg" alt="中村哲医師の足跡「100の診療所より１本の用水路を」" id="news_image"></div><div></div><div>アフガニスタンで銃撃されて亡くなった医師、中村哲さん。「100の診療所より１本の用水路を」と訴えた活動の足跡をたどります。</div><div>中村さんが所属する福岡市のＮＧＯ「ペシャワール会」の活動報告などによりますと、中村さんは、1984年にハンセン病治療のためパキスタンで医療活動を始め、1991年には、アフガニスタンで初めて診療所を開設しました。<br><br>しかし、2001年から始まったアメリカによるアフガニスタンでの軍事作戦などの影響で、現地での医療活動は大幅な縮小を余儀なくされたということです。<br><br>さらに、この頃、アフガニスタンでは干ばつが悪化し、水不足による栄養失調や感染症が急増。このため中村さんは、医療活動と並行して井戸を掘る活動を始め、2006年までに飲料用の井戸およそ1600本と、かんがい用の井戸13本を掘ったということです。<br><br>さらに、干ばつで被害を受けた農村の復興を目指し、2003年から用水路の建設も始めました。<br><br>最初に取り組んだ東部ナンガルハル州の「マルワリード用水路」は、2010年に25キロが開通してその後２キロ延長され、およそ3000ヘクタールの土地をうるおしているということです。<br><br>この用水路が通ったスランプール平野では、工事前の2003年には、農業用地が砂漠のように荒れていましたが、ことし７月の写真では、木々が生い茂る緑豊かな土地に生まれ変わっています。<br><br>中村さんはまた、アフガニスタンの川に取水ぜきを建設する工事にも取り組んできました。<br><br>この工事は、福岡県朝倉市に江戸時代に設けられたかんがい設備、「山田堰」がモデルとされ、近代工法ではなく伝統的な工法を用いることで、現地の人たちが建設や維持管理などを行えるようにしたということです。<br><br>ペシャワール会は、中村さんの活動によって、これまでに、福岡市の面積のほぼ半分に相当するおよそ１万6500ヘクタールでかんがいが行われ、65万人の生活が維持されているとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最新の会報には…</h3><div>４日付けで発行されたばかりの「ペシャワール会」の最新の会報で、中村さんは「凄まじい温暖化の影響」と題して、次のように記しています。<br><br>「猛烈な勢いの砂漠化に抗して、今はとにかくこの希望を守り育てるべきだと考えています」<br><br>「依然として『テロとの戦い』と拳を振り上げ、『経済力さえつけば』と札束が舞う世界は、砂漠以上に危険で面妖なものに映ります」<br><br>「とまれ、この仕事が新たな世界に通ずることを祈り」<br>「来たる年も力を尽くしたいと思います」<br><br>「2019年12月ジャララバードにて」（※原文で日付は漢字表記）</div></div><div><h3>“戦争をしている暇はない”</h3><div>ＮＨＫは、ことし10月、アフガニスタン東部ナンガルハル州で農業用水路を視察する中村さんの様子を取材しました。<br><br>この時の映像には、中村さんが警備員に同行されながら、地元の長老らと話し合ったり、自ら重機を運転して作業したりする様子が記録されています。<br><br>中村さんは「アフガニスタンでは温暖化の影響で農地が乾燥し、年々失われて、食料が少なくなり、深刻な事態になっている。私は医療関係者だが、薬だけでは人々の健康は守れない。清潔な水、それから十分な食べ物を確保するために、かんがい事業が欠かせない」と活動の意義を強調していました。<br><br>そして、「子どもたちや孫たちによいアフガニスタンを残すこと、それが一番の課題だ。この国にできるだけ緑を増やして砂漠を克服し、人々が暮らせる空間を広げたい」と、アフガニスタンの将来への思いを語っていました。<br><br>また、「世界中の人たちが、アフガニスタンの深刻な状態に目を向けることが大事だ。お金はもちろん必要だが、それだけではない。先進国がしっかりと現地の事情をくみ、誠意をもって取り組むことが大事だと思う」と述べ、国際社会に対して、粘り強い支援を呼びかけていました。<br><br>インタビューの最後で、中村さんは、アフガニスタンへのメッセージとして、「アフガニスタンは40年間ずっと戦争が続いているが、いまは戦争をしている暇はないと思う。敵も味方も一緒になって国土を回復する時期にある」と述べ、アフガニスタンの国民が力を合わせて復興に取り組むべきだと訴えていました。</div></div><div><h3>九州大学学長「自分なりの信念を持っていた」</h3><div>中村医師は昭和48年に九州大学医学部を卒業し、平成26年からは、九州大学高等研究院の特別主幹教授として、年に１回の講演会などで学生や市民に自身の活動などを報告していました。<br><br>訃報を受けて九州大学は、５日緊急の会見を開き、中村医師と医学部で同級生だった久保千春学長が「自分の思ったことを実行する強さに非常に感心していました。医師として、人間としてどうあるべきか、自分自身の考え方を振り返させられる人だった」と述べ、「医学部の学生だけでなく多くの人に大きな影響を与えました。大学や学生にとっても誇りで、中村医師のような志を持つ人が今後も出て来ると思います。大変貴重で大事な人を失い残念です」と話しました。<br><br>久保学長は医学部３年生の頃、鹿児島県の大隅半島の医師が少ない地域へ中村医師とともに赴き、ボランティアで診療活動を行ったエピソードを披露しました。<br><br>そして、「中村医師は学生時代から穏やかだったが、自分なりの信念を持っていた。医療的に恵まれない人に何らかの活動をしていきたいという姿勢は昔から変わっていない」と話し、最近ではことし10月に開かれた医学部の同窓会で偶然再会し、「今後も大学で若い人たちにいい講演を続けてほしい」と依頼していたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 15:10:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊谷６人殺害 ペル―人被告の死刑取り消し無期懲役 東京高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊谷６人殺害 ペル—人被告の死刑取り消し無期懲役 東京高裁</span><time datetime="2019-12-05T16:51"><span>12月5日</span> <span>16時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203131_1912051521_1912051544_01_02.jpg" alt="熊谷６人殺害 ペル—人被告の死刑取り消し無期懲役 東京高裁" id="news_image"></div><div></div><div>４年前、埼玉県熊谷市で住宅に次々と侵入し、６人を殺害したとして１審で死刑を言い渡されたペルー人の被告に対し、２審の東京高等裁判所は「精神障害の影響が非常に大きく、責任能力が十分ではなかった」として、死刑判決を取り消し、無期懲役を言い渡しました。</div><div>ペルー人のナカダ・ルデナ・バイロン・ジョナタン被告（34）は、平成27年９月、熊谷市で住宅３軒に次々と侵入して小学生２人を含む６人を殺害したとして、強盗殺人などの罪に問われました。<br><br>１審のさいたま地方裁判所が、求刑通り死刑を言い渡したのに対して被告側は控訴し、統合失調症による影響が大きく、責任能力がなかったとして無罪を主張しました。<br><br>５日の２審の判決で東京高等裁判所の大熊一之裁判長は「統合失調症の影響で自分が何者かに追跡されていると妄想し、住宅への侵入や殺害行為に及んだ可能性は否定できず、責任能力が十分ではなかった。何の落ち度もない６人が突然、命を奪われた結果は重大で、責任能力の点を除けば、極刑をもって臨むしかないが、法律上の減軽をすることになる」として１審の死刑判決を取り消し、無期懲役を言い渡しました。<br><br>被告は判決が言い渡される前に独り言を繰り返し、裁判長から静かにするよう注意されましたが、言い渡しが始まるとうつむいて聞いていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 16:51:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年の年賀はがき 販売佳境 “終活年賀状”も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来年の年賀はがき 販売佳境 “終活年賀状”も</span><time datetime="2019-12-05T17:11"><span>12月5日</span> <span>17時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203261_1912051708_1912051711_01_02.jpg" alt="来年の年賀はがき 販売佳境 “終活年賀状”も" id="news_image"></div><div></div><div>ことしも残すところ１か月を切り、都内の郵便局では令和になって初めてとなる来年の年賀はがきを買い求めようと、多くの人が訪れています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203261_1912051708_1912051711_01_03.jpg" alt=""><div>年賀はがきの販売は先月１日から全国で始まっていて、東京 千代田区の東京中央郵便局では、今月に入って窓口を訪れる人が増えています。<br><br>あらかじめ、あいさつ文などが印字されたはがきも用意していて、来年のえとのねずみのデザインや「令和」と大きく書かれたデザインなどが人気だということです。<br><br>また、東京オリンピック・パラリンピックを記念した年賀はがきには、大会のメインスタジアムとなる国立競技場が描かれていて、通常の年賀はがきに５円の寄付金が上乗せされ、大会の運営に充てられます。<br><br>来年の年賀はがきは、消費税率の引き上げに伴って１円値上げされ１枚63円となっています。<br><br>100枚購入した50代の女性は「早めに準備して友人や親せきに出します。年賀状は１年の節目なので毎年楽しみにしています」と話していました。<br><br>年賀はがきの発行枚数は、スマートフォンの普及などで減少傾向にあり、ことし・平成31年分は25億5900万枚余りとピーク時の３分の２以下にとどまっています。<br><br>東京中央郵便局の新藤珠江課長は「ＳＮＳなどで済ませる人も多いと思いますが、温かみのある年賀状をぜひたくさんのお客様にご利用いただきたい」と話していました。<br><br>年賀はがきの受付は今月15日から始まり、郵便局では確実に元日に届けるには、今月25日まで投函してほしいとしています。</div></div><div><h3>“終活年賀状”が人気</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203261_1912051708_1912051711_01_04.jpg" alt=""><div>都内の印刷会社では年賀状を出すのをやめたい人向けに「終活年賀状」と題したホームページを作成し、高齢者を中心に注文が相次いでいるということです。<br><br>東京 台東区にある印刷会社では、ことし10月に「終活年賀状」と題したホームページを作成しました。<br><br>年賀状を出すのをやめたい人向けに去年から始めたサービスで、受け取った相手が不快にならないような文面を８種類紹介しています。<br><br>文面を見ますと「長い間年賀状のやり取りはとても楽しかったのですが年齢的にも準備が大変になって参りましたので、本年をもって皆様へ年始のご挨拶状は控えさせていただくことに致しました」などと書かれていて、「やめる」や「最後」、「終わる」といった直接的な表現は避けるのが無難だとしています。<br><br>会社によりますと、高齢者を中心にことしは去年の５倍以上の注文が寄せられていて、年賀状をやめたい理由として、準備する手間がかかることや、消費税率の引き上げで金銭的な負担が増したことなどをあげる人が多いということです。<br><br>アルファプリントサービスの田尻比呂代さんは「不義理にならないよう理由を説明した上で絶縁状と受け取られない文面にすることが大切だと思う。年賀状を出さなくなる人が増えるのは複雑な気持ちだが、時代の流れを取り込んで新規の顧客開拓につなげたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:11:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>象印に不正アクセス 28万人分の個人情報流出 不審メールに注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>象印に不正アクセス 28万人分の個人情報流出 不審メールに注意</span><time datetime="2019-12-05T17:12"><span>12月5日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203231_1912051708_1912051712_01_02.jpg" alt="象印に不正アクセス 28万人分の個人情報流出 不審メールに注意" id="news_image"></div><div></div><div>大阪市に本社がある「象印マホービン」が不正アクセスを受け、およそ28万人分の顧客の名前などの個人情報が流出しました。この情報を悪用したとみられる不審なメールが顧客に送られているということで、会社では注意を呼びかけています。</div><div>「象印マホービン」によりますと、３日に外部から不正アクセスを受け、会社のシステムからネットショッピングの顧客、およそ28万人分の氏名と住所、メールアドレス、そして注文した商品の情報が流出したということです。<br><br>会社によりますと、その後、複数の顧客からクレジットカードの情報の入力を求める不審なメールが届いているとの連絡が会社に寄せられているということで、中にはすでに入力をしてしまったという顧客もいたということです。<br><br>「象印マホービン」では、警察に連絡を入れるとともに、流出した個人情報が何者かに悪用されているおそれが高いとして、ホームページなどで不審なメールには注意するように呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:12:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡事故起こした「はとバス」運転手はインフルエンザで高熱</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡事故起こした「はとバス」運転手はインフルエンザで高熱</span><time datetime="2019-12-05T17:19"><span>12月5日</span> <span>17時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203301_1912051710_1912051719_01_02.jpg" alt="死亡事故起こした「はとバス」運転手はインフルエンザで高熱" id="news_image"></div><div></div><div>東京 新宿区で４日夜、観光バスの「はとバス」が停車していたハイヤーに追突し、ハイヤーの運転手が死亡しました。バスのドライバーはインフルエンザにかかっていて、事故当時、高熱があったということで、警視庁は詳しい状況を調べています。</div><div>４日午後６時半ごろ、新宿区西新宿で観光バスの「はとバス」が、停車していたハイヤーに追突して乗り上げ、そのまま30メートルほど進んだあと、街路灯に衝突して止まりました。<br><br>バスとハイヤーに乗客はいませんでしたが、この事故で、ハイヤーの運転手、宮崎昭夫さん（52）が死亡しました。<br><br>バスを運転していた37歳のドライバーはその場で逮捕されましたが、いったん釈放され、病院に入院して検査を受けました。<br><br>警視庁によりますと、検査の結果、ドライバーはインフルエンザにかかっていて事故当時は38度を超える高熱があったとみられることがわかりました。<br><br>バスのドライブレコーダーには、事故が起きる数秒前からドライバーの頭が前後にゆっくりと揺れている様子が写っていたということです。<br><br>警視庁は、事故が起きた詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>点呼時は『異常なし』</h3><div>「はとバス」によりますと、事故を起こした37歳のドライバーは、４日午前６時半すぎに出勤し、同７時前に出庫前の点呼を受けたということです。<br><br>この点呼では、アルコールの呼気の検査や、本人からの健康状態の申告のほか、チェック役の担当者が対面でドライバーの様子を確認することになっていますが、本人から体調不良に関する申告はなく、対面の確認でも異常は見られませんでした。<br><br>ドライバーは、午前７時すぎから修学旅行の貸し切りバスの運行業務にあたったあと、都内を巡回する定期観光バスの業務に移り、新宿の待機場所から食事中の乗客を迎えに行く最中に事故を起こしたということです。<br><br>このドライバーは、平成27年に入社し、観光バスの運転業務にあたってきたということですが、これまでに目立ったトラブルはなかったということです。<br><br>「はとバス」は、今回の事故を受けて、対策本部を設置し、安全対策などについて検討しているということです。</div></div><div><h3>はとバス「深くおわび」</h3><div>「はとバス」は「お亡くなりになられた方のご冥福を心からお祈り申し上げるとともに、ご遺族の皆様に対し、深くおわび申し上げます。今回の重大事故を厳粛に受け止め、二度とこのような事故を発生させないよう、いっそうの安全対策と事故防止の徹底に全力をあげて取り組んでまいります」としています。</div></div><div><h3>関東運輸局 本社営業所に監査</h3><div>死亡事故を受け、国土交通省関東運輸局は、はとバスの本社営業所に対して監査を行い、運転手の勤務状況などに問題がなかったか調べることにしています。<br><br>監査が行われたのは東京 大田区にある「はとバス」の本社営業所です。<br><br>国土交通省によりますと、５日午前11時ごろから運輸局の監査官ら５人が会社の担当者から話を聞くなどして、事故を起こした運転手の勤務状況や営業所の管理体制などに問題がなかったか調べるということです。<br><br>監査は、バス会社が死亡事故を起こした場合は原則行われるということで、国土交通省は「問題があれば適切に対処したい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:19:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民民主の中堅若手 立憲民主などとの早期合流を幹事長に要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/k10012203311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民民主の中堅若手 立憲民主などとの早期合流を幹事長に要請</span><time datetime="2019-12-05T17:32"><span>12月5日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203311_1912051722_1912051732_01_02.jpg" alt="国民民主の中堅若手 立憲民主などとの早期合流を幹事長に要請" id="news_image"></div><div></div><div>次の衆議院選挙に備えて野党が一つにまとまるべきだとして、国民民主党の中堅・若手議員は平野幹事長に対し、立憲民主党などとの合流を早期に実現するよう改めて要請しました。</div><div>国民民主党の津村副代表ら中堅・若手議員およそ20人は立憲民主党などとの早期合流を求めていて５日、党本部で平野幹事長と面会しました。<br><br>津村氏らは「安倍政権と対じするために、野党が一つの大きな固まりになる必要がある」「次の衆議院選挙に備え立憲民主党などとの合流を実現するため、速やかに協議に入るべきだ」などと訴えました。<br><br>これに対し、平野幹事長は「意見を重く受け止める。水面下でさまざまな努力をしているが、スピード感をもって議論するよう玉木代表にも伝えたい」と話したということです。<br><br>このあと津村氏は記者団に対し「合流後の党の名称などは協議を開始したあとに丁寧にコミュニケーションを取ればいい話で、まずは協議のテーブルにつくことを求めた」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大塚代表代行「多くの人が納得できる対応を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191205/K10012203311_1912051722_1912051732_01_03.jpg" alt=""><div>国民民主党の大塚代表代行は記者会見で「民進党が分裂したあとのこれまでの経過を踏まえ、できるだけ多くの人が納得できる対応を考えなければならない。議員それぞれの立場でいろいろな意見があるのは当然だが、特定のストーリーで物事が動いている状況ではないと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191205%2Fk10012203311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:32:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>