<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本選手たたえる声 相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/k10011506311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サッカーＷ杯 日本選手たたえる声 相次ぐ</span><time datetime="2018-07-03T11:30"><span>7月3日</span> <span>11時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/K10011506311_1807031132_1807031132_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本選手たたえる声 相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会の決勝トーナメント１回戦で、日本はベルギーに逆転負けし、初のベスト８進出はなりませんでしたが、日本時間で午前３時キックオフの試合をテレビで観戦したファンからは選手たちの健闘をたたえる声が聞かれました。</div><div>サッカーワールドカップロシア大会の決勝トーナメント１回戦で日本はベルギーと対戦し、２点を先制したもののその後立て続けにゴールを決められ、試合終了間際のアディショナルタイムに決勝ゴールを奪われ、２対３で逆転負けしました。<br><br>試合は日本時間の午前３時キックオフで午前５時前まで行われました。３日朝の東京 新橋ではテレビで試合を観戦した人たちから、選手たちの健闘をたたえる声が聞かれました。<br><br>このうち40代の会社員の男性は「期待が薄かった中、強豪を追い詰めた姿に感動しました。朝まで応援して眠いですが会社で眠らないように気をつけます」と話していました。<br><br>また、20代の会社員の女性は「ベスト８まであと一歩だっただけに残念ですが、本当にいい試合でした。感動をありがとうと伝えたいです」と話していました。<br><br>また、試合後にワールドカップへの出場は今回が最後との考えを明らかにした本田圭佑選手について４年生の男子大学生は「いろいろ言われている中で本当によく頑張ってくれたと思います。最後も本田選手らしい無回転のフリーキックを見せてくれて感動しました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180703%2Fk10011506311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 11:30:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイ洞窟 知事「食料４か月分運び入れたい すぐ救出できず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/k10011506401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>タイ洞窟 知事「食料４か月分運び入れたい すぐ救出できず」</span><time datetime="2018-07-03T12:11"><span>7月3日</span> <span>12時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/K10011506401_1807031218_1807031220_01_03.jpg" alt="タイ洞窟 知事「食料４か月分運び入れたい すぐ救出できず」" id="news_image"></div><div>タイ北部の洞窟に入ったあと行方が分からなくなっていた少年ら13人は、10日目の２日夜、全員の生存が確認され、地元知事は命に別状はないという見方を示すとともに、軍のダイバーが食料をすでに送り届けたことを明らかにしました。</div><div>タイ北部チェンライ県で先月23日から洞窟に入ったまま行方が分からなくなっていた地元サッカーチームの11歳から16歳までの少年12人と25歳のコーチについて、地元知事は２日夜、日本時間の３日未明、記者会見し、洞窟の入り口から５キロ余り入った所にある水を避けられる小高い場所で全員が生存していたことをイギリス人のダイバーらが確認したと発表しました。<br><br>知事は３日午前、改めて記者会見し、このなかで少年らの体調について「われわれが考えていたより体力はあるとの報告を受けた」と述べ、命に別状はないという見方を示しました。そして、海軍のダイバーがすでに食料を13人のもとに届けたことを明らかにするとともに、４か月分の食料を13人がいる場所に運び入れたいという考えを示しました。<br><br>また、今後の救出について、知事は「いま分析しているところだが、すぐに救出できるとは思わない」と述べて、相当な時間がかかるという見通しを示しました。<br><br>そのうえで「少年たちの体力を見極め、判断したい」と述べて、医薬品を携行した医師を13人のもとに派遣して体調や体力を回復させたうえで、ダイバーが補助しながら洞窟の外へと連れ出す方法を検討していることを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180703%2Fk10011506401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 12:11:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旧日本軍の“Ｕボート” 京都府沖の若狭湾で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/k10011506881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>旧日本軍の“Ｕボート” 京都府沖の若狭湾で発見</span><time datetime="2018-07-03T17:18"><span>7月3日</span> <span>17時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/K10011506881_1807031712_1807031714_01_02.jpg" alt="旧日本軍の“Ｕボート” 京都府沖の若狭湾で発見" id="news_image"></div><div>太平洋戦争中にナチスドイツから旧日本海軍に譲渡された「Ｕボート」と呼ばれる潜水艦が京都府沖の若狭湾で見つかりました。調査を行ったチームは戦時中の技術協力の実態を知るうえで重要な発見だとしています。</div><div>九州工業大学などの調査チームは、アメリカ軍の記録などにもとづいて、先月18日から４日間、京都府舞鶴市の沖合20キロ余りの若狭湾の海底を無人潜水機などで調べました。<br><br>その結果、深さおよそ90メートルのところに旧日本海軍の潜水艦３隻を見つけ、撮影に成功しました。このうち１隻は艦首の特徴などから、ナチスドイツの「Ｕボート」で、旧日本海軍が「呂500」と名前をつけた潜水艦と確認できたと言うことです。<br><br>「呂500」は太平洋戦争中の昭和18年、技術協力の目的で同盟国のドイツから譲渡され、およそ90日間の航海の末、広島県呉市に到着しました。主に訓練に使われ、終戦のよくとし、アメリカ軍によって沈められ処分されました。<br><br>調査チームによりますと、全長70メートルある船体に大きな破損は見られず、ほぼ原型をとどめているということです。また、ほかの２隻は、南太平洋の戦いなどに参加した「呂68」と「伊121」と確認できたということです。<br><br>調査チームの九州工業大学の浦環特別教授は会見で「記録どおりに３隻が見つかった。日本とドイツの間では技術や人の交流を目的に潜水艦が使われたが途中で撃沈されて到着できなかったものも多い。呂500は状態もよく、戦時中の技術協力の実態を知る上で重要で、今後詳しく分析をしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>”Ｕボート”「呂500」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/K10011506881_1807031658_1807031714_01_03.jpg" alt=""><div>「呂500」は、昭和16年、ナチス・ドイツが建造したＵボートで、ドイツでは「Ｕー511」と呼ばれていました。大西洋を航行するアメリカやイギリスの商船を攻撃して輸送を妨害する作戦に参加し、その後、同盟を結んでいた日本に対し、技術協力の一環で譲渡が決まりました。<br><br>「Ｕー511」は、ドイツ軍の技術者のほか、日本に着任するドイツ大使や、帰国する日本軍将校も乗せていたとされ、ドイツを出航し、南アフリカの喜望峰を回ってインド洋を航行し、およそ90日間かけて広島県呉市に到着しました。その後、日本海軍の潜水艦となり、「呂500」と名付けられました。<br><br>当初、日本海軍はＵボートの技術を取り入れ新しい潜水艦の量産を検討したものの物資不足などから実現しなかったとされ、「呂500」は、主に訓練用として使われ、終戦のよくとし、アメリカ軍によって海に沈められ処分されました。戦争が激しさをます中、日本とドイツの間の行き来は、陸路や空路での移動が難しくなり潜水艦が数少ない手段となっていましたが、ほとんどの潜水艦が途中で撃沈されたと言われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180703%2Fk10011506881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 17:18:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症で搬送 前週の５倍以上に急増 先週全国で3400人余</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/k10011507071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症で搬送 前週の５倍以上に急増 先週全国で3400人余</span><time datetime="2018-07-03T18:00"><span>7月3日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/K10011507071_1807031759_1807031800_01_02.jpg" alt="熱中症で搬送 前週の５倍以上に急増 先週全国で3400人余" id="news_image"></div><div></div><div>西日本から東日本を中心に猛烈な暑さが続いた先週１週間に熱中症で搬送された人は全国で3400人余りに上り、前の週に比べて５倍以上に急増したことが総務省消防庁のまとめでわかりました。</div><div>総務省消防庁によりますと、先月25日から今月１日までの１週間に熱中症により病院に搬送された人は全国で3473人に上りました。これは、その前の１週間の667人と比べて５倍以上、また、去年の同じ時期と比べて３倍近くにそれぞれ増えました。<br><br>都道府県別に見ますと、先週金曜日の先月29日に梅雨明けが発表された関東甲信の各地で特に多くなっていて、埼玉県が334人と最も多く、次いで東京都が278人、大阪府が248人などとなっています。<br><br>症状の程度は、死亡が３人、入院が必要な中等症から重症が1251人、軽症が2196人で、年齢別では、65歳以上が1848人と全体の半数以上を占めたほか、18歳以上65歳未満が1197人、乳幼児を含む18歳未満が428人でした。<br><br>また、日付別では、今月１日が885人と最も多く、次いで３日前の先月30日が656人で、広い範囲で猛暑日となった週末に搬送された人が多くなりました。<br><br>熱中症で搬送された人が急増したことについて、総務省消防庁は、急激な暑さに体が慣れていない人が多いためと分析していて、適切に冷房を使いこまめに水分を取るよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180703%2Fk10011507071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 18:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南北離散家族の再会に向け 南北双方で生存確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/k10011506791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南北離散家族の再会に向け 南北双方で生存確認へ</span><time datetime="2018-07-03T18:20"><span>7月3日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/K10011506791_1807031615_1807031820_01_02.jpg" alt="南北離散家族の再会に向け 南北双方で生存確認へ" id="news_image"></div><div></div><div>韓国と北朝鮮は、来月に行われる、朝鮮戦争などで離れ離れになった離散家族の再会事業に向けて、３日家族の名簿を交換し、今後、南北双方で家族の生存の確認を行うことにしています。</div><div>韓国と北朝鮮は、ことし４月の南北首脳会談の共同宣言で、朝鮮戦争などで離れ離れれになった離散家族の再会事業を、およそ３年ぶりに実施することで合意し、その後、北朝鮮の景勝地、クムガン山（金剛山）で、来月20日から26日までの１週間の日程で行うことが決まりました。<br><br>再会事業に向けて、南北は、３日午前、軍事境界線のパンムンジョム（板門店）で、韓国側の家族250人の名簿と北朝鮮側の200人の名簿を交換しました。<br><br>今後、南北双方で、相手側が再会を希望している家族の生存を確認し、今月25日までにその結果を伝え、来月４日にそれぞれ100人ずつの、実際に参加する人の名簿を交換することにしています。<br><br>韓国のチョ・ミョンギュン（趙明均）統一相は、２日、記者団に対し、再会事業について「今後、規模や機会を増やし、家族の生存確認だけでもできるようにするなど、問題の解決に向けて努力していく」として、家族の高齢化が進む中、対応を急ぐ考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180703%2Fk10011506791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 18:20:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風７号 徳島で１時間に約120ミリの猛烈な雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/k10011507211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風７号 徳島で１時間に約120ミリの猛烈な雨</span><time datetime="2018-07-03T18:45"><span>7月3日</span> <span>18時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/K10011507211_1807031839_1807031845_01_03.jpg" alt="台風７号 徳島で１時間に約120ミリの猛烈な雨" id="news_image"></div><div>台風７号は長崎県の一部を暴風域に巻き込みながら北上し、四国や九州に発達した雨雲がかかっていて、徳島県では１時間におよそ120ミリの猛烈な雨が降ったと見られています。一方、北海道ではこれまでに降った雨で氾濫している川があり、気象庁は、西日本や北海道を中心に、土砂災害や川の氾濫などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風７号は、午後６時には、長崎県対馬市の南西30キロの海上を１時間に30キロの速さで北北東へ進んでいると見られます。<br><br>中心の気圧は965ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心から半径90キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、長崎県の一部が暴風域に入り広い範囲で非常に強い風が吹いていて、愛媛県伊方町で午後４時すぎに33.7メートル、佐賀市で午後５時すぎに32.2メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風や湿った空気の影響で、この時間、四国や九州に発達した雨雲が次々に流れ込んでいます。午後５時半までの１時間に、レーダーによる解析で、徳島県海陽町付近で120ミリ以上、徳島県那賀町付近でおよそ120ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は災害の危険が迫っているとして、「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>また、午後５時までの１時間には徳島県那賀町に国土交通省が設置した雨量計で84ミリの猛烈な雨を、宮崎県のえびの高原で41ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で熊本県と宮崎県、徳島県それに宮城県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告などを出す目安とされる「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>台風はこのあとも暴風域を伴いながら北上を続け、発達した雨雲がかかる西日本では４日にかけて、湿った空気の流れ込む東日本でも、４日は非常に激しい雨が降る見込みで、四国を中心に局地的に１時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>４日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで四国で400ミリ、近畿で250ミリ、東海と九州北部で200ミリ、関東甲信と北陸、中国地方で120ミリなどと予想されています。<br><br>さらに、４日の夕方から５日の夕方までの24時間には、近畿と東海で200ミリから300ミリ、関東甲信と四国で100ミリから200ミリの雨が降り、大雨になるおそれがあります。<br><br>また、九州北部を中心に、西日本では引き続き４日にかけて非常に強い風が吹く見込みです。４日にかけての最大風速は九州北部で30メートル、近畿で23メートル、中国地方と四国で20メートルと予想され、最大瞬間風速は30メートルから45メートルに達する見込みです。<br><br>また、海上の波の高さは九州北部で７メートルと大しけとなる見込みです。<br><br>一方、北海道では、停滞する前線と湿った空気の影響で大雨となり、午前10時までの24時間に降った雨の量は、留萌市で146ミリ、旭川空港で134ミリと平年の７月１か月分を上回り、統計を取り始めてから最も多くなっています。<br><br>この大雨で、雨竜川は深川市や沼田町で氾濫が発生したほか、石狩川でも旭川市で氾濫が発生し、国土交通省と気象台は「氾濫発生情報」を発表しました。<br><br>北海道では、４日の未明から朝にかけて局地的に雷を伴って激しい雨が降る見込みで４日夕方までの24時間に降る雨の量は、多いところで100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>また、九州など西日本では暴風や高波にも警戒が必要です。特に、大雨が予想され、崖の近くや川沿いなど土砂災害や洪水の危険がある場所では、明るいうちに、自治体の指示に従って避難したり、身の安全を確保したりするなど早めの備えをすることが重要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180703%2Fk10011507211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 18:45:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風7号 九州で16人がけが（午後７時）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/k10011506711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風7号 九州で16人がけが（午後７時）</span><time datetime="2018-07-03T19:06"><span>7月3日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180703/K10011506711_1807031955_1807031957_01_02.jpg" alt="台風7号 九州で16人がけが（午後７時）" id="news_image"></div><div></div><div>台風７号の接近に伴い、九州ではけが人が相次いでいます。ＮＨＫが警察や消防などに問い合わせたところ、少なくとも合わせて16人がけがをしています。</div><div>佐賀県の伊万里・有田消防本部によりますと、３日の午後４時から午後５時にかけて佐賀県の伊万里市と有田町で、強風で倒れてけがをした女性２人を病院に搬送したということです。大きなけがではないとみられるということです。<br><br>宮崎県の延岡市消防本部によりますと、３日正午すぎ、延岡市北浦町三川内で自営業の60代の男性が２メートルほどの脚立に乗って作業をしていたところ、強風にあおられて転落し、頭を打つけがをしました。男性は救急車で病院に運ばれましたが意識はあるということです。<br><br>長崎県内では合わせて10人が軽いけがをしました。このうち、長崎市では高齢者や観光客など８人が外出中に風にあおられて転倒し、軽いけがをしました。また、佐世保市では会社の出入り口のガラスが、強風で割れ、20代の女性１人が、腕に軽いけがをしたということです。新上五島町では住宅の窓ガラスが割れて、70代の男性が顔に軽いけがをしたということです。<br><br>大分県佐伯市によりますと、３日午前11時ごろ、佐伯市堅田で農作業をしていた30代の男性が風にあおられて転倒し、手や足に打撲を負って病院で手当てを受けたということです。<br><br>北九州市によりますと、３日午前11時前、小倉南区で70歳代の女性が外を歩いていたところ、風にあおられて頭を打ち、病院に運ばれました。市によりますと、女性は軽いけがをしたということです。<br><br>また、福岡県福智町によりますと３日午前９時ごろ、福智町の伊方地区に住んでいる91歳の女性が外に出ていたところ、台風の風にあおられて転び、腰を打つ軽いけがをしたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180703%2Fk10011506711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 19:06:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>