<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「男鹿のナマハゲ」など10件 ユネスコの無形文化遺産に登録</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「男鹿のナマハゲ」など10件 ユネスコの無形文化遺産に登録</span><time datetime="2018-11-29T16:44"><span>11月29日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728181_1811291645_1811291646_01_02.jpg" alt="「男鹿のナマハゲ」など10件 ユネスコの無形文化遺産に登録" id="news_image"></div><div></div><div>ユネスコは、日本時間の午後５時前、秋田県の「男鹿のナマハゲ」など仮面や仮装をした住民が無病息災などを願う日本各地の伝統行事10件を無形文化遺産に登録することを決めました。</div><div>ユネスコ＝国連教育科学文化機関の会議は、インド洋のモーリシャスで、日本時間の29日午後３時前から、各国の提案の中から新たに無形文化遺産に登録するものを決める審議を再開しました。<br><br>そして、午後５時前、日本が提案した「来訪神：仮面・仮装の々」の登録が全会一致で決まりました。<br><br>登録が決まった「来訪神：仮面・仮装の神々」は、秋田県の「男鹿のナマハゲ」や石川県の「能登のアマメハギ」など、仮面や仮装をした住民が家を訪れて怠け者を戒めたり、無病息災を願ったりする８つの県の合わせて10件の伝統行事をまとめたものです。<br><br>10件のうち、鹿児島県の「甑島のトシドン」は９年前に単独で無形文化遺産に登録されましたが、文化庁は今回、国の重要無形民俗文化財になっているほかの９件の行事と合わせて改めて提案し、まとめて１件として登録されることが決まりました。<br><br>このため、日本国内の無形文化遺産の数は、これまでと変わらず、21件となります。ユネスコは「行事を通じて地域の人々、とりわけ子どもたちのアイデンティティーを形成し、地域への愛着を育み、絆を強めている」と評価しています。<br><br>登録の決定後、演説したユネスコ日本政府代表部の山田滝雄大使は「一連の重要な行事を守り、次の世代に遺産を引き継いでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 16:44:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>縄文時代のくるみ入りかご 完全な状態で見つかる 福島 南相馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>縄文時代のくるみ入りかご 完全な状態で見つかる 福島 南相馬</span><time datetime="2018-11-29T17:54"><span>11月29日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728281_1811291747_1811291749_01_02.jpg" alt="縄文時代のくるみ入りかご 完全な状態で見つかる 福島 南相馬" id="news_image"></div><div>福島県南相馬市の遺跡から、縄文時代の終わりごろのものとみられるくるみの実が数百個入ったかごが出土しました。この時代のものがほぼ完全な状態で見つかるのは全国でも例がなく、当時の暮らしを知る貴重な資料として注目されています。</div><div>福島県南相馬市鹿島区にある鷺内遺跡では、去年10月からことし６月にかけて市の発掘調査が行われ、およそ3000年前の縄文時代晩期を中心に使われていた沸き水をためるために作ったとみられる穴から、かごやざるのようなものが12点見つかりました。<br><br>このうち、竹やササを編んで作られた縦およそ30センチ、横20センチのかごには、当時の主食の１つとされるオニグルミの実が数百個入っていました。<br><br>市の教育委員会によりますと、かごもくるみの実もほぼ完全な状態で、かごは底の部分の編み方が粗いのに対し、縁の部分は細かく編み込まれて丈夫になっていて、かごをひっかけるためとみられる結び目も確認できるということです。<br><br>縄文時代のかごやざるは全国の遺跡で出土していますが、これほど良好な状態を保っているのは全国でも例がないとしています。<br><br>このほか、穴の底に敷かれたような状態のかごもあり、木の実などを保管する以外にも湧き水をろ過するために使われた可能性もあるということです。<br><br>南相馬市教育委員会文化財課の川田強係長は「かごの作り方や使い方もいくつかあり、当時の人たちの暮らしを知る貴重な資料だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728281_1811291747_1811291749_01_03.jpg" alt=""><div>福島県南相馬市鹿島区にある鷺内遺跡では、去年10月からことし６月にかけて市の発掘調査が行われ、およそ3000年前の縄文時代晩期を中心に使われていた沸き水をためるために作ったとみられる穴から、かごやざるのようなものが12点見つかりました。<br><br>このうち、竹やササを編んで作られた縦およそ30センチ、横20センチのかごには、当時の主食の１つとされるオニグルミの実が数百個入っていました。<br><br>市の教育委員会によりますと、かごもくるみの実もほぼ完全な状態で、かごは底の部分の編み方が粗いのに対し、縁の部分は細かく編み込まれて丈夫になっていて、かごをひっかけるためとみられる結び目も確認できるということです。<br><br>縄文時代のかごやざるは全国の遺跡で出土していますが、これほど良好な状態を保っているのは全国でも例がないとしています。<br><br>このほか、穴の底に敷かれたような状態のかごもあり、木の実などを保管する以外にも湧き水をろ過するために使われた可能性もあるということです。<br><br>南相馬市教育委員会文化財課の川田強係長は「かごの作り方や使い方もいくつかあり、当時の人たちの暮らしを知る貴重な資料だ」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「当時の暮らしが分かる貴重な発見」</h3><div>今回の発見について、縄文時代が専門で明治大学の阿部芳郎教授は「かごを分析することで、当時どのような植物を利用していたのかや編み方などの研究が進み、土を分析することで、そこに含まれる花粉などから遺跡の周りにどのような木が生えていたのかが分かる。今回の発見は、当時の人たちの暮らしを知るうえでも貴重な発見だ」と話しています。<br><br>また、「縄文時代の人たちは、くりやくるみのような木の実をよく食べていたことが分かっていて、大量に採集したくるみを一度に食べてしまわないできちんと保管していた。今回見つかったくるみはとても実が大きいので、そのような実がなる木を管理していていたことがうかがえ、当時の人たちが森をどのように利用していたかがよく分かる」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 17:54:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長と特捜部 全面対決の構図明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長と特捜部 全面対決の構図明らかに</span><time datetime="2018-11-29T18:43"><span>11月29日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728291_1811291744_1811291745_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長と特捜部 全面対決の構図明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>世界に衝撃を与えた日産自動車、カルロス・ゴーン前会長の逮捕。前会長らの主張が明らかになり、検察側と全面的に対決する構図が鮮明になっています。</div><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いで逮捕され、東京地検特捜部は報告書に記載していない報酬は直近の３年間も含む８年間でおよそ80億円に上るとみて捜査を進めています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は１億円以上の役員報酬の開示が義務づけられた平成22年以降、20億円程度だった報酬を報告書には10億円程度と記載し、差額は退任後に受け取ることで会社側と合意していたということです。<br><br>そして退任後にさまざまな名目でおよそ80億円の報酬を支払う計画が立てられ、前代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）など、ごく一部の側近だけで共有していた疑いがあるということです。<br><br>これについてゴーン前会長は特捜部の調べに対し、退任後に報酬を受け取る計画にしていた一連の経緯については大筋で認めたうえで、その理由について「10年前のリーマンショックで日産の業績が下がったことがきっかけで、多額の報酬が開示されれば従業員の働く意欲がなくなると思った」などと説明しているということです。<br><br>一方、主張が対立しているのは、退任後に受け取る報酬を有価証券報告書に記載する必要があったかどうかです。<br><br>金融商品取引法などでは、将来支払われる退職後の報酬でも、その見込みの金額が明らかになった段階で報告書に記載する必要があるとしています。<br><br>特捜部はゴーン前会長が毎年の報酬を20億円程度とし、10億円程度の差額を退任後に受け取るとした文書を毎年、会社側と取り交わしていたことや、ゴーン前会長に個別の役員報酬を決める権限があったことなどを重視し、退任後の報酬であっても将来支払われることが「確定」した報酬で、報告書に記載する必要があったとみています。<br><br>これに対しゴーン前会長は「文書にはサインをしていない」としたうえで、「合法的に進めてくれと弁護士でもあるケリー前代表取締役に頼んで決めたことで、『合法です』という回答も得ていた」などと容疑を否認し、退任後に報酬が支払われることは「確定」していなかったと主張しているということです。<br><br>またケリー前代表取締役も「退任後の報酬の記載は金融庁や外部の弁護士にも確認して回答を得ており適切に処理した」などと説明し容疑を否認しているということで、検察側とゴーン前会長側が全面的に対決する構図になっています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728291_1811291744_1811291745_01_03.jpg" alt=""><div>日産自動車の会長だったカルロス・ゴーン容疑者（64）は、有価証券報告書にみずからの報酬を少なく記載していたとして、金融商品取引法違反の疑いで逮捕され、東京地検特捜部は報告書に記載していない報酬は直近の３年間も含む８年間でおよそ80億円に上るとみて捜査を進めています。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は１億円以上の役員報酬の開示が義務づけられた平成22年以降、20億円程度だった報酬を報告書には10億円程度と記載し、差額は退任後に受け取ることで会社側と合意していたということです。<br><br>そして退任後にさまざまな名目でおよそ80億円の報酬を支払う計画が立てられ、前代表取締役のグレッグ・ケリー容疑者（62）など、ごく一部の側近だけで共有していた疑いがあるということです。<br><br>これについてゴーン前会長は特捜部の調べに対し、退任後に報酬を受け取る計画にしていた一連の経緯については大筋で認めたうえで、その理由について「10年前のリーマンショックで日産の業績が下がったことがきっかけで、多額の報酬が開示されれば従業員の働く意欲がなくなると思った」などと説明しているということです。<br><br>一方、主張が対立しているのは、退任後に受け取る報酬を有価証券報告書に記載する必要があったかどうかです。<br><br>金融商品取引法などでは、将来支払われる退職後の報酬でも、その見込みの金額が明らかになった段階で報告書に記載する必要があるとしています。<br><br>特捜部はゴーン前会長が毎年の報酬を20億円程度とし、10億円程度の差額を退任後に受け取るとした文書を毎年、会社側と取り交わしていたことや、ゴーン前会長に個別の役員報酬を決める権限があったことなどを重視し、退任後の報酬であっても将来支払われることが「確定」した報酬で、報告書に記載する必要があったとみています。<br><br>これに対しゴーン前会長は「文書にはサインをしていない」としたうえで、「合法的に進めてくれと弁護士でもあるケリー前代表取締役に頼んで決めたことで、『合法です』という回答も得ていた」などと容疑を否認し、退任後に報酬が支払われることは「確定」していなかったと主張しているということです。<br><br>またケリー前代表取締役も「退任後の報酬の記載は金融庁や外部の弁護士にも確認して回答を得ており適切に処理した」などと説明し容疑を否認しているということで、検察側とゴーン前会長側が全面的に対決する構図になっています。</div></div><div><h3>東京地検「必要ないのに長期間拘束の意図なし」</h3><div>東京地方検察庁の29日の定例会見には多くの海外メディアも参加し、「逮捕されたゴーン前会長らの身柄の拘束が長期間に及んでいることに批判が出ている」という質問が出されました。<br><br>これについて東京地検の久木元伸次席検事は「勾留は裁判所の令状に基づいて行っているもので必要性もないのに長期間の拘束しようという意図はない。国にはそれぞれの歴史と文化、制度があり、ほかの国と制度が違うからといって簡単に批判するのはいかがかなものかと思う」などと述べました。<br><br>またゴーン前会長とケリー前代表取締役の取り調べについてはＤＶＤに録音・録画されていることを明らかにしたうえで「取り調べは適切に行っていると確信している。英語の通訳を介し、意思疎通は明確にできていると聞いている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 18:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材法案 参院法務委員会で審議入り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人材法案 参院法務委員会で審議入り</span><time datetime="2018-11-29T19:06"><span>11月29日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728441_1811291937_1811291948_01_03.jpg" alt="外国人材法案 参院法務委員会で審議入り" id="news_image"></div><div>来年４月から外国人材の受け入れを拡大するため新たな在留資格を設ける出入国管理法の改正案は、29日から、参議院法務委員会で審議が始まりました。</div><div>28日、参議院で審議入りした法案は29日から、参議院法務委員会で審議が始まりました。この中で、立憲民主党は、「どうして法律の制定を急ぐのかが疑問だ」としたうえで「外国人がネットを見て、東京や大阪には、こんなにいい仕事があるとなれば、都市部に人手が集中するのではないか」とただしました。<br><br>これに対し、山下法務大臣は、「地域の人手不足の状況を適切に把握し、深刻な業種については、分野別運用方針に盛り込むなどして、地方の人手不足に配慮した運用を行えるのではないか。運用方針は、相当強制力を持つと思う」と述べました。<br><br>また、自民党は、「外国人を無制限に受け入れるつもりなのかどうかといったことも懸念があるところで、確認したい」と質問しました。<br><br>山下大臣は、「法案で、数値として上限を定めることを義務づける規定は設けていないが、青天井で受け入れることはなく分野別運用方針で示す向こう５年間の受入れ見込み数を上限として運用する」と述べました。<br><br>一方、質疑では、外国人の賃金から家賃が天引きされるなど、雇用条件が悪くなるケースが出てくることはないのかという指摘に、山下大臣は、「受け入れ企業には外国人の生活上の支援を義務づけるので、出入国在留管理庁で管理を徹底し、実効性をしっかりと確保したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>次回は来月４日に審議</h3><div>参議院法務委員会のあと、理事懇談会が開かれ、与野党が、今後の審議日程を協議し、次回は、来月４日に委員会を開き、質疑を行うことで合意しました。<br><br>また、国民民主党が提出した対案も、合わせて審議することになりました。さらに、翌５日には現場を視察するほか、委員会を開いて参考人質疑を行うことでも合意しました。</div></div><div><h3>与党側筆頭理事 自民 福岡氏「充実した審議を進めたい」</h3><div>参議院法務委員会の与党側の筆頭理事を務める自民党の福岡資麿氏は、記者団に対し、「会期末が迫っているので、委員会の定例日に、質疑を充実させたい。また、定例日以外にも、野党側から要求のあった現場視察や参考人質疑を行うなどして、充実した審議を進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>野党側筆頭理事 立民 有田氏「結論ありきで不十分」</h3><div>参議院法務委員会の野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の有田芳生氏は、記者団に対し、「結論ありきで、来年４月からの施行を出発点にしており、きょうの審議でも、はっきりと不十分だということが明らかになった。外国人労働者の福祉や差別の排除など、国家百年の計を考えなければいけないのに検討されていない。安倍総理大臣も含め、国民や国会に明らかにしてもらうような審議を求めていく」と述べました。</div></div><div><h3>立民 枝野代表「対案は具体的でない」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は、記者会見で、「衆議院の審議では、法改正の土台になっている技能実習制度の実態について、『こんなにひどいのか』と世の中に周知し、闇の部分が明らかになったのは大きな成果だ。参議院でも、さらに深掘りし、法案がスカスカであることを国民にわかりやすく伝えられる審議をしたい」と述べました。<br><br>また枝野氏は、国民民主党が参議院に提出した対案について、「これから審議するので、コメントする段階ではないが、最大の懸念である『どのような業種に、どういう基準で、何人ぐらい受け入れるのか』ということについて、具体的なものではないと承知している。政党が違うので、意見が違うのは当たり前だ」と述べました。</div></div><div><h3>国民 大塚参院議員会長 対案の修正協議には否定的</h3><div>国民民主党の大塚参議院議員会長は、記者会見で、「国民民主党が提出した対案と政府案に対し、与野党の議員が質問することで、いい議論になることを期待したい。充実した議論をするなら、今の国会の会期中に採決に至るのは簡単ではない」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が、与党側と法案の修正協議を行う可能性があるのか質問したのに対し、大塚氏は、「『対案と政府案のどちらが通るか』という話であり、現時点では、論理的に修正協議には至らない」と述べ、否定的な考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:06:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 三菱 ルノー 3社のトップ協議で提携維持を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 三菱 ルノー 3社のトップ協議で提携維持を確認</span><time datetime="2018-11-29T19:10"><span>11月29日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728401_1811291838_1811291856_01_02.jpg" alt="日産 三菱 ルノー 3社のトップ協議で提携維持を確認" id="news_image"></div><div>日産自動車、三菱自動車工業、ルノーのグループ３社の経営トップによる協議が日本時間の29日午後、カルロス・ゴーン前会長の逮捕の後、初めて行われました。同じ日には３社の役員などが提携の効果を議論する会議も予定されていて、今後のグループ運営の在り方を見直す議論につながるかが焦点になります。</div><div>３社の経営トップによる協議は、日本時間の29日午後から始まりました。<br><br>テレビ会議での協議には、日産の西川廣人社長、三菱自動車の益子修ＣＥＯ＝最高経営責任者、それに、ルノーで暫定的にＣＥＯ代行を務めるボロレＣＯＯ＝最高執行責任者が参加しました。<br><br>協議は終了し、３社の経営トップは、提携の維持を確認したということです。<br><br>協議を受けて３社は「３社の取締役会は、一貫してアライアンスの強い結束を維持することを強調してきた。アライアンスは20年間、ほかに例を見ない成功を収め、３社は引き続きアライアンスの取り組みに全力を注いでいく」というコメントを発表しました。<br><br>この協議と同じ29日、オランダのアムステルダムにあるグループの統括会社では、３社の役員などが集まる定例の会議が開かれます。<br><br>会議では提携による効果の検証が議題になっていて、３社の協力の在り方について意見が交わされるとみられます。<br><br>グループの運営をめぐって、日産の社内では43％余りの株式を保有するルノーが強い支配力を持つ今の資本関係を見直し、提携の枠組みの中で、より高い自主性を求める意向が強まっています。<br><br>一方、ルノーは現在の関係の維持を求めているとみられ、ルノーの筆頭株主のフランス政府もルノー優位の今の出資比率を変えないよう要求を強めています。<br><br>こうした考え方に違いがある中、今回の一連の協議や会議が今後のグループ運営の在り方を見直す議論につながるかが焦点です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ルノー・日産ＢＶ」とは</h3><div>オランダ・アムステルダムに拠点を置くグループの統括会社「ルノー・日産ＢＶ」は、両社が提携を進めるためにそれぞれが50％ずつ出資して2002年３月に設立されました。<br><br>設立にあたって両社は、統括会社の経営トップにはルノーのＣＥＯ＝最高経営責任者が就くという取り決めを交わし、日産のゴーン前会長がいまもこの会社の会長兼ＣＥＯを務めています。<br><br>こうした取り決めは三菱自動車が連合に加わった後も変わらず、事実上、３社連合を統括するいわば司令塔の会社と位置づけられています。<br><br>原則、毎月１回のペースで会議を開き、３社が進めている部品の共同調達や開発の協力などで具体的な方針を決めるほか、中長期的な戦略を議論してきました。<br><br>これまで、この会議の場で日産とルノーの研究開発部門などを統合していく方針も決めました。</div></div><div><h3>日産とルノーの思惑の違い</h3><div>３社連合のうち、日産とルノーの間では提携の在り方についてその立場は大きく異なっています。<br><br>日産とルノーの資本関係は、ルノーは日産の議決権付き株式の43％余りを持つ大株主ですが、日産が持つルノーの株式は、15％にとどまっているうえ、議決権がありません。<br><br>これは、フランスの法律で、40％以上の出資を受けている会社との間で株式を持ち合っても、議決権が付かないためです。<br>つまり、ルノーの出資比率が40％未満に減らないと、日産が持つルノーの株式には議決権がないままなのです。<br>資本関係では、ルノーの支配力が強い構図です。<br><br>支配力の表れが日産とルノーの間の人事の取り決めです。<br>例えば、日産の経営を担う会長など、ＣＯＯ＝最高執行責任者以上の職にはルノー出身者を１人置く、また、アムステルダムに拠点を置くグループの統括会社「ルノー・日産ＢＶ」の経営トップにはルノーのＣＥＯ＝最高経営責任者が就くなどの取り決めを交わしています。<br><br>資本関係とは逆に、ルノーの利益のおよそ半分が日産の株式の持ち分に応じて得られる利益で占められ、収益面では日産がルノーを支えています。<br><br>こうしたことから、日産社内では、今の形で株式を持ち合う資本関係を見直すべきという意向が強まっています。<br><br>日産の西川社長も、19日の記者会見で「ガバナンス上、１人に非常に権限が集中しすぎることが問題だ」と今回の事件の背景を振り返り、関係見直しへの意欲をにじませました。<br><br>一方、ルノーにとっては資本関係を見直し、株式を手放せば利益が減ることになります。<br>さらに筆頭株主のフランス政府がルノーの経営を安定させて雇用を守りたいとする強い意向を示しています。<br><br>フランスのルメール経済相は27日、地元のテレビに出演し、ルノーと日産の関係について「２社のお互いの出資比率は変えてはならない。２社のパワーバランスが変わることは望まない」と述べました。<br><br>このため、ルノーは日産とは逆に関係の維持、強化を強く求めていると見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:10:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府専用機 これまでアルコール検査せず 今後の対応検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府専用機 これまでアルコール検査せず 今後の対応検討へ</span><time datetime="2018-11-29T19:47"><span>11月29日</span> <span>19時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728481_1811291942_1811291944_01_02.jpg" alt="政府専用機 これまでアルコール検査せず 今後の対応検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>航空会社のパイロットによる飲酒の問題が相次いでいることをめぐって、岩屋防衛大臣は、航空自衛隊が運用する政府専用機について、パイロットのアルコール検査は行っていないとしたうえで、今後、対応を検討する考えを示しました。</div><div>民間の航空会社のパイロットによる飲酒の問題が相次いでいることをめぐって、岩屋防衛大臣は、衆議院の安全保障委員会で、航空自衛隊が運用する政府専用機について、「総理大臣はもとより、ご皇室など要人に乗っていただく航空機であり、パイロットは当然、航空法の規定を順守している」と述べました。<br><br>一方で、岩屋大臣はアルコール検査について、「政府専用機のパイロットは、私としてはプロ中のプロだと思っており、自覚に欠けたような行為は行っていないと信頼している。今までの所はそういう検査は行っていない」と述べました。<br><br>そのうえで、岩屋大臣は「今後の民間エアラインへの対応や指導監督にあたる国土交通省の対応もしっかりと見極め、防衛省・自衛隊も適切に検討していきたい」と述べ、今後、対応を検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728481_1811291942_1811291944_01_03.jpg" alt=""><div>民間の航空会社のパイロットによる飲酒の問題が相次いでいることをめぐって、岩屋防衛大臣は、衆議院の安全保障委員会で、航空自衛隊が運用する政府専用機について、「総理大臣はもとより、ご皇室など要人に乗っていただく航空機であり、パイロットは当然、航空法の規定を順守している」と述べました。<br><br>一方で、岩屋大臣はアルコール検査について、「政府専用機のパイロットは、私としてはプロ中のプロだと思っており、自覚に欠けたような行為は行っていないと信頼している。今までの所はそういう検査は行っていない」と述べました。<br><br>そのうえで、岩屋大臣は「今後の民間エアラインへの対応や指導監督にあたる国土交通省の対応もしっかりと見極め、防衛省・自衛隊も適切に検討していきたい」と述べ、今後、対応を検討する考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:47:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＭＢＣ日興証券 元社員らがインサイダー取引か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/k10011728521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＳＭＢＣ日興証券 元社員らがインサイダー取引か</span><time datetime="2018-11-29T19:48"><span>11月29日</span> <span>19時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728521_1811291942_1811291943_01_02.jpg" alt="ＳＭＢＣ日興証券 元社員らがインサイダー取引か" id="news_image"></div><div></div><div>大手証券会社のＳＭＢＣ日興証券の元社員が、ＴＯＢ＝株式の公開買い付けの情報を公表前に知人に漏らし、株のインサイダー取引をしたとして、大阪地検特捜部に金融商品取引法違反の疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、ＳＭＢＣ日興証券の社員だった鈴木直也容疑者（30）と、知人の山脇達也容疑者（30）です。<br><br>鈴木容疑者はおととし、オフィス家具の製造販売会社が子会社の株を公開買い付けするというＴＯＢの情報を、山脇容疑者に漏らしたということです。<br>そして、山脇容疑者は情報が公表される前に子会社の株を購入していたということで、いずれもインサイダー取引を禁じた金融商品取引法違反の疑いが持たれています。<br><br>子会社の株価は情報が公表される直前まで170円前後で推移していましたが、ＴＯＢでの買い付け価格が240円に設定されたため、公表後、一気に上昇したということです。<br><br>山脇容疑者はおよそ30万株を5300万円余りで事前に買い付けていたということです。<br><br>特捜部は２人の認否を明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元社員逮捕で社長が陳謝</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181129/K10011728521_1811291942_1811291943_01_03.jpg" alt=""><div>元社員が金融商品取引法違反の疑いで大阪地検特捜部に逮捕されたことを受けてＳＭＢＣ日興証券は29日、都内で記者会見を開き、清水喜彦社長が陳謝しました。<br><br>ＳＭＢＣ日興証券によりますと、逮捕された元社員は平成27年に新卒で入社し、企業に対して株式の発行などを提案する投資銀行部門に所属していましたが、平成29年３月に自己都合で退職していました。<br><br>会社では、弁護士などで作る調査委員会を設置し、年内をめどに原因を分析して再発防止策の策定と関係者の処分などを行う方針だということです。<br><br>ＳＭＢＣ日興証券では、６年前にも元執行役員がインサイダー取引に関わったとして検察に逮捕されています。<br><br>清水社長は「健全な資本市場の形成に関わるべき証券会社として、非常に重く受け止めている。お客様や関係者の皆様に大変なご心配とご迷惑をおかけして深くおわび申し上げます」と述べ、陳謝しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181129%2Fk10011728521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Nov 2018 19:48:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>