<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>都市のゲリラ豪雨は排ガスなどの大気汚染物質が影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/k10011096491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>都市のゲリラ豪雨は排ガスなどの大気汚染物質が影響か</span><time datetime="2017-08-11T04:34"><span>8月11日</span> <span>4時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/K10011096491_1708102245_1708110434_01_02.jpg" alt="都市のゲリラ豪雨は排ガスなどの大気汚染物質が影響か" id="news_image"></div><div></div><div>東京の上空で発生する雲は世界の平均と比べて水の粒が小さく、積乱雲が発達しやすいことが、東京スカイツリーでの観測で分かりました。排ガスなどの大気汚染物質が影響していると見られ、研究チームでは、いわゆるゲリラ豪雨のメカニズムの解明にもつながるとしています。</div><div>防災科学技術研究所は、東京・墨田区にある東京スカイツリーの上部、高さ４５８メートルの場所に観測施設を設け、上空で発生する雲のデータを集めています。<br><br>その結果、観測を始めた去年６月から１２月末までの半年間に観測された雲に含まれる水の粒の直径は、平均でおよそ７．３マイクロメートルでした。<br><br>雲に含まれる水の粒の大きさは世界の陸地の平均でおよそ８．２マイクロメートルとされるのに対し、東京の雲はこれより１割余り小さくなっていました。<br><br>上空で水の粒ができるためには何らかの微粒子が核になる必要がありますが、研究グループでは、都市の上空には排ガスなどの大気汚染物質の微粒子が大量に漂っていて、それぞれが核となって空気中の水分を奪い合うため、１つ１つの粒が小さくなっていると見ています。<br><br>水の粒が小さくなると上昇気流に乗りやすくなり、その結果、雲の中に大量の水分が蓄えられて積乱雲が発達しやすくなると考えられています。<br><br>このため研究グループは、都市部での局地的な大雨、いわゆるゲリラ豪雨についても、大気汚染物質が拍車をかけているおそれがあるとしています。<br><br>雲の定点観測は、山頂などでは行われていますが、都市上空での観測は世界でも例がないということで、防災科学技術研究所の三隅良平さんは、「大気中に含まれる微粒子が雨の降り方に影響を及ぼしていることが考えられる。都市部で起こる激しい雨の正確な予測に向けて観測を続けていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>局地的な大雨の回数 全国的に増える傾向</h3><div>局地的な大雨の回数は全国的に増える傾向にあります。<br><br>気象庁が去年までの４０年間に観測された全国のアメダスのデータを分析したところ、１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降った回数は、この１０年間は平均で年間およそ２３０回でした。<br><br>これは、４０年前からの１０年間の平均と比較すると１．３倍余りとなっています。<br><br>さらに、１時間に８０ミリ以上の猛烈な雨の回数は、この１０年間の平均で年間およそ１８回と、１．６倍余りに増えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170811%2Fk10011096491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 04:34:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮のミサイル上空通過計画に対し警戒監視強化 防衛省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/k10011096571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮のミサイル上空通過計画に対し警戒監視強化 防衛省</span><time datetime="2017-08-11T04:35"><span>8月11日</span> <span>4時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/K10011096571_1708110027_1708110435_01_02.jpg" alt="北朝鮮のミサイル上空通過計画に対し警戒監視強化 防衛省" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮が弾道ミサイルを日本の上空を通過させグアム島周辺に落下させるなどと発表したことを受けて、防衛省は、不測の事態に備えて警戒監視を強めるとともに、来週行われる日米の外務・防衛の閣僚協議でも、対応を協議することにしています。</div><div>北朝鮮は、アメリカのグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画について、「日本の島根県、広島県、高知県の上空を通過し、グアム島の周辺３０から４０キロの海上に落ちるだろう」と具体的な飛行ルートを予告したうえで、計画を今月中旬までに完成させるなどと発表しました。<br><br>これについて政府内では、グアムだけでなく日本の地名を具体的に名指ししたのは、日本とアメリカの防衛協力に対するけん制ではないかという見方が出ており、防衛省は、詳しい分析を急ぐことにしています。<br><br>また、防衛省は、不測の事態に備えて警戒監視を強めることにしていて、小野寺防衛大臣は、１０日夜、記者団が、地上配備型の迎撃ミサイル「ＰＡＣ３」の名指しされた地域への展開を検討するのか質問したのに対し、「さまざまなことを勘案しながら必要な措置をとっていく」と述べました。<br><br>さらに、来週１７日に開かれる日米の外務・防衛の閣僚協議、いわゆる「２＋２」でも北朝鮮情勢が主要な議題になる見通しで、政府は、アメリカなど関係国と連携して、北朝鮮のミサイルへの対応に万全を尽くすことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170811%2Fk10011096571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 04:35:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>登山中の死者 救助隊到着時の生存割合は２．５％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/k10011096421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>登山中の死者 救助隊到着時の生存割合は２．５％</span><time datetime="2017-08-11T06:00"><span>8月11日</span> <span>6時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/K10011096421_1708110624_1708110626_01_03.jpg" alt="登山中の死者 救助隊到着時の生存割合は２．５％" id="news_image"></div><div>１１日は「山の日」です。登山中に死亡した人の死因や状況などを分析した国内ではこれまで例がない研究結果がまとまり、救助隊の到着時に生存していた人の割合は、わずか２．５％だったことがわかりました。分析にあたった医師は、滑落による外傷など致命的なケースが目立つ一方で、登山者自身の適切な対応により、生存の可能性を高める余地もあるとしています。</div><div>分析を行ったのは、登山者のけがや病気を専門とする「山岳医」の国内での草分けで、札幌市にある北海道大野記念病院に勤務する大城和恵医師です。<br><br>大城医師は、平成２７年までの５年間に登山中の死者が多かった１０の道と県で、警察の協力を得て、御嶽山の噴火を除いた合わせて５５３人の死因や死亡した状況などを分析しました。<br><br>このうち死因は、滑落などによる外傷が最も多く４５．４％、次いで低体温症が１５．２％、心臓発作が１３．２％と、雪崩や脳卒中などよりも多く、これらが「登山中の３大死因」でした。<br><br>また、救助隊の到着時に生存していた人の割合はわずか２．５％だったことがわかりました。<br><br>外傷や心臓発作は致命的なケースが目立ち事前の対策が重要となる一方、低体温症は時間をかけて症状が悪化するため、登山者自身が体調の変化に早く気付き適切な対応をとることで、生存の可能性を高める余地もあるとしています。<br><br>こうした研究は国内ではこれまで例がなく、大城医師は、「山は、救急医療から隔絶された厳しい場所なので、登山者は、自分を守る力を身につけてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「心臓発作」は夏場に注意</h3><div>登山中の「３大死因」の１つ、心臓発作について、分析にあたった医師は、脱水症状が引き金となるおそれがあり、夏場は特に注意が必要だと指摘しています。<br><br>今回の研究を行った大城和恵医師は、札幌市にある北海道大野記念病院の「山岳登山外来」で、持病などで登山に不安を抱える人の相談や診察にあたっています。<br><br>今回の分析の中で登山中に心臓発作で死亡していた人は７３人でした。<br><br>このうちデータのある６８人の全員が４０代以上、９４％が男性で、大城医師はこうした人が登山をする場合、心臓に異常がないか事前に検査することが望ましいとしています。<br><br>そのうえで、登山中の心臓発作は、特に夏場に注意が必要だと指摘します。登山で汗をかくなどして脱水症状に陥ると、体内の血液の量が減り、心臓発作の引き金となるおそれがあるからです。<br><br>さらに登山中の脱水症状は、体の疲れと勘違いし体調の変化を見過ごしやすいということです。このため大城医師は、心臓発作を防ぐには脱水症状にならないための水分補給が重要だとしています。<br><br>今月はじめには、北海道警察本部とともに、登山者に注意を呼びかけた活動のなかで、脱水症状に効果があるとされる経口補水液を配り、水分補給のタイミングや量もアドバイスしていました。<br><br>大城医師は、「登山者の皆さんがイメージする量では、水分補給が十分ではないことが多い。登山の前と最中、それに後にも、たっぷりと水分をとってほしい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>「外傷」と「低体温症」とは</h3><div>「登山中の３大死因」のうち、最も多かった滑落などによる外傷は、頭部や全身などに深刻な損傷を受け、救助が早くても命を救うのが難しかったとみられるケースが目立つということです。<br><br>このことが、救助隊到着時の生存率が極めて低い理由の１つになっているとみられ、登山中の死者の減少に向けて難しい課題となっています。<br><br>一方、２番目に多かった低体温症は、時間をかけて悪化するため、登山者の対応しだいで生存の可能性を高める余地があるということです。<br><br>登山者が事前に服装や装備など必要な準備を整えるとともに、症状にいち早く気付き、体を温めるなど適切な対応を取ることが重要になっています。<br><br>大城医師は、「登山者が、自分で自分を助ける能力を身につけることが、登山中の死者を減らすことにつながる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170811%2Fk10011096421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 06:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サニブラウン ２００ｍは７位 陸上世界選手権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/k10011096641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サニブラウン ２００ｍは７位 陸上世界選手権</span><time datetime="2017-08-11T06:05"><span>8月11日</span> <span>6時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170811/K10011096641_1708110634_1708110636_01_02.jpg" alt="サニブラウン ２００ｍは７位 陸上世界選手権" id="news_image"></div><div></div><div>ロンドンで開かれている陸上の世界選手権は、１０日、男子２００メートルの決勝が行われ、この種目、史上最年少で決勝進出を果たした日本の１８歳、サニブラウン アブデル・ハキーム選手は２０秒６３で７位でした。</div><div>サニブラウン選手は、２００５年に１８歳１１か月で決勝に進出した世界記録保持者、ジャマイカのウサイン・ボルト選手の記録を更新する史上最年少の１８歳５か月で男子２００メートル決勝に臨みました。<br><br>レースには８人が出場し、外側から２つめの８レーンに入ったサニブラウン選手は、前半、勢いのある走りで先頭争いのなか、最後の直線に入りました。<br><br>しかし、後半は遅れ、２０秒６３の７位でフィニッシュしました。<br><br>サニブラウン選手はこの大会、日本の選手で初めての入賞です。<br><br>トルコのラミル・グリエフ選手が２０秒０９で金メダルを獲得しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「いい経験になった」</h3><div>男子２００メートル決勝で７位となったサニブラウン アブデル・ハキーム選手は、「気にしていた太ももの裏側に後半の１００メートルで痛みがきていい走りができなかったのが非常に悔しい。後半でもう一段階ギアを上げられていればメダルに食い込めたかもしれない。この大会では思ったより自分のフルの力を出せなかったのが悔しいが、ここまでこられたことは大きな自信にもなるし今後につなげられるいい経験になったと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170811%2Fk10011096641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 06:05:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 経営再建へ半導体事業の早期売却が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/k10011096521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 経営再建へ半導体事業の早期売却が焦点</span><time datetime="2017-08-11T06:42"><span>8月11日</span> <span>6時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/K10011096521_1708102313_1708110642_01_02.jpg" alt="東芝 経営再建へ半導体事業の早期売却が焦点" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、懸案となっていた昨年度決算の発表が１０日終わり、今後は、経営に大きな影響を及ぼす株式の上場廃止を避けるため、半導体事業を早期に売却し、来年３月末までに債務超過を解消できるかが焦点となります。</div><div>東芝は当初の予定から３か月近く遅れて１０日、昨年度の決算を発表し、チェック役の監査法人は、内容はおおむね妥当だとする「限定付適正」の意見をつけ、懸案となっていた決算の取りまとめは、ようやく決着しました。<br><br>これを受けて、綱川智社長は１０日の記者会見で、次の大きな課題は、半導体事業の売却交渉を進めることだという認識を示し、「来年３月末の売却完了に向けて、最善を尽くす」と述べました。<br><br>東芝は、来年３月末の時点でも債務超過を解消できないと、株式が上場廃止となり、株式市場を通じて資金を集められなくなるうえ、銀行からの借り入れで、より厳しい条件を突きつけられる可能性も出てくるなど、経営への影響が避けられません。<br><br>このため、東芝は来年３月末までに半導体事業の売却を完了させたい考えですが、政府が主導する“日米韓連合”への売却交渉は、東芝が半導体事業で提携するアメリカのメーカー、ウエスタンデジタルが裁判所に交渉の差し止めを申し立てるなど強硬に反対していることから、合意に至ることができるか、先行きは不透明になっています。<br><br>このため、東芝は、裁判所への申し立てを取り下げることを前提に、ウエスタンデジタルと交渉を進めているほか、台湾のホンハイ精密工業とも交渉を進めています。<br><br>東芝の経営再建は、今後、株式の上場廃止を避けるために、半導体事業の売却交渉を早期に決着させることができるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170811%2Fk10011096521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 06:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰省ラッシュ きょうがピーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/k10011096561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>帰省ラッシュ きょうがピーク</span><time datetime="2017-08-11T06:44"><span>8月11日</span> <span>6時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/K10011096561_1708110520_1708110521_01_03.jpg" alt="帰省ラッシュ きょうがピーク" id="news_image"></div><div></div><div>お盆をふるさとや行楽地で過ごす人たちの帰省ラッシュは１１日がピークです。新幹線や空の便などは、午前中から混雑が続く見通しのほか、高速道路では早朝から一部で激しい渋滞となっています。</div><div>ＪＲ各社によりますと、新幹線の下りは１１日が混雑のピークで、東海道・山陽新幹線の博多行きの「のぞみ」の指定席は終日、ほぼ満席、北海道新幹線の指定席は、終日、満席になっているということです。<br><br>また、上越、北陸新幹線は、午前中の指定席はほぼ満席になっていて、東北、秋田、山形の各新幹線は終日、混雑が続く見通しです。<br><br>航空各社によりますと国内の空の便も羽田や大阪から各地に向かう便が１１日は終日、ほぼ満席となっています。<br><br>一方、高速道路は東京や大阪から各地に向かう下り線で早朝から一部で激しい渋滞となっています。<br><br>午前６時現在では、中央自動車道の下りで東京と神奈川県の境にある小仏トンネル付近を先頭に３０キロの激しい渋滞となっているほか、関越自動車道の下りで埼玉県の高坂サービスエリア付近を先頭に２９キロ、東北自動車道の下りでは、いずれも栃木県の宇都宮インターチェンジ付近を先頭に２４キロ、矢板北パーキングエリア付近を先頭に１６キロ、埼玉県の羽生パーキングエリア付近を先頭に１７キロの渋滞となっています。<br><br>また、東名高速道路の下りで神奈川県の伊勢原バス停付近を先頭に１７キロの渋滞となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170811%2Fk10011096561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 06:44:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ米大統領 北朝鮮を再び強くけん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/k10011096661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ米大統領 北朝鮮を再び強くけん制</span><time datetime="2017-08-11T06:54"><span>8月11日</span> <span>6時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170811/K10011096661_1708110646_1708110654_01_02.jpg" alt="トランプ米大統領 北朝鮮を再び強くけん制" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮に対して「炎と激しい怒りに直面する」と異例の強い口調で警告した先の発言について、「なまぬるい発言だったかもしれない」と述べたうえで「北朝鮮がわれわれへの攻撃を考えているなら不安になるべきだ。想像もしていなかったことが北朝鮮に起きる」と述べて、北朝鮮を再び強くけん制ました。</div><div>トランプ大統領は、１０日、記者団に対して北朝鮮をめぐって「アメリカを脅すのであれば、炎と激しい怒りに直面する」と異例の強い口調で警告したみずからの発言について「なまぬるい発言だったかもしれない。われわれは軍や多くの国の指導者、みんなから１００％支持されている」と述べました。<br><br>そのうえで「北朝鮮がわれわれや同盟国への攻撃を考えているなら北朝鮮はとても不安になるべきだ。なぜなら、彼らが想像もしていなかったことが北朝鮮に対して起きるからだ」と述べて、北朝鮮を再び強くけん制しました。<br><br>またトランプ大統領は、北朝鮮との対話については「常に検討している。しかし北朝鮮と交渉してもう２５年になる」と述べる一方、北朝鮮への先制攻撃を検討しているのかという質問については答えを避けました。<br><br>さらに中国については「われわれは中国との貿易で巨額の赤字を出している。しかし中国が北朝鮮の問題で支援してくれれば、貿易の問題も非常に違うように感じられる」と述べ、北朝鮮への働きかけを強めるよう中国に求めました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの立場を強調</h3><div>アメリカ国務省のナウアート報道官は、１０日の記者会見で、北朝鮮との対話の可能性について問われ、「われわれは北朝鮮が非核化に向けた真剣な行動を取っているか知る必要がある」と述べ、北朝鮮が非核化に向けた行動を取らないかぎり、対話には応じないとのこれまでの立場を強調しました。<br><br>そのうえで、「北朝鮮はアメリカに対して、近いうちに席について対話にのぞむという意思を示していない」と指摘し、北朝鮮が先月、２回にわたってＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルだとする弾道ミサイルを発射したことを非難するとともに、核・ミサイル開発をやめるよう求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170811%2Fk10011096661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Aug 2017 06:54:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>