<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>10超える省庁で障害者雇用水増し 糖尿病職員の計上も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011586631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>10超える省庁で障害者雇用水増し 糖尿病職員の計上も</span><time datetime="2018-08-23T04:10"><span>8月23日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011586631_1808230028_1808230410_01_02.jpg" alt="10超える省庁で障害者雇用水増し 糖尿病職員の計上も" id="news_image"></div><div>複数の中央省庁が雇用する障害者の数を水増ししていたとされる問題で、10を超える省庁で水増しが行われていた疑いのあることが各省庁への取材でわかりました。中には、糖尿病の職員を障害者として数えていたケースもあったということで、厚生労働省が調査を進めています。</div><div>企業や行政機関は一定の割合以上の障害者を雇うことが法律で義務づけられていますが、複数の中央省庁で雇用する障害者の数を水増ししていた疑いがあり、厚生労働省がすべての中央省庁を対象に調査を進めています。<br><br>これまでのＮＨＫの取材で、総務省と国税庁、経済産業省、国土交通省、環境省の５つの省庁で水増しが行われていた疑いがあることがわかっていますが、新たに法務省や外務省、財務省、文部科学省、農林水産省、防衛省の６つの省でも水増しを行っていた疑いがあることが厚生労働省や各省への取材でわかりました。<br><br>中には、障害者手帳のない糖尿病の職員を障害者として数えているケースもあったということです。<br><br>これまで各省は水増しの背景について、制度に対する理解不足で意図的なものではなかったとしていましたが、厚生労働省は水増しの詳しいいきさつや規模などについて調査を進め、近く結果を公表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011586631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 04:10:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風20号 四国と近畿の交通影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011586761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風20号 四国と近畿の交通影響</span><time datetime="2018-08-23T07:53"><span>8月23日</span> <span>7時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011586761_1808230156_1808230157_01_02.jpg" alt="台風20号 四国と近畿の交通影響" id="news_image"></div><div></div><div>台風20号の北上に伴い、四国では交通機関に影響が出始めています。</div><div>このうち海の便は愛媛県と大分県を結ぶ「宇和島運輸フェリー」や徳島県と和歌山県を結ぶ「南海フェリー」などで23日のすべての便が欠航となっています。<br>また、このほかの四国と県外を結ぶフェリーでも一部が欠航になっています。<br><br>ＪＲ四国は特急「しおかぜ」と「いしづち」、「宇和海」、「南風」、「あしずり」、「しまんと」、「うずしお」、「むろと」、「剣山」、快速「マリンライナー」で昼前から順次運転を見合わせます。<br><br>空の便は、松山と名古屋、高松と成田、高知と名古屋を結ぶ一部の便の欠航が決まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近畿では</h3><div>台風20号の接近に伴って近畿地方の交通機関には影響が出はじめています。<br><br>ＪＲ西日本によりますと、近畿地方の在来線の特急列車は、午後以降を中心に全線もしくは一部区間の運休がすでに決まっています。<br>大阪と北陸方面を結ぶ特急「サンダーバード」や、和歌山を結ぶ特急「くろしお」、山陰方面を結ぶ特急「こうのとり」など、合わせて100本を超える列車です。<br>普通列車についても京阪神地区でも午後３時ごろから運転本数を減らし、夕方ごろから運転を取りやめる路線が出始めるということです。<br><br>また、近鉄は午後４時以降には特急列車の運転を順次とりやめ、午後６時以降は、普通列車についても運転本数を減らし、午後10時をめどに全線で運転を見合わせるとしています。<br><br>そのほかの私鉄や地下鉄でも運転を見合わせたり、運転を遅らせたりする可能性があるとしています。<br><br>海の便では、和歌山港と徳島港を結ぶ南海フェリーが23日のすべての便で、神戸空港と関西空港を結ぶ高速船「神戸ー関空ベイ・シャトル」が午前10時以降の合わせて22便の欠航が決まっています。<br><br>空の便では、<br>▽ピーチアビエーションで、国内各地の空港と関西空港を結ぶ12便、<br>▽ジェットスターで成田空港と関西空港を結ぶ３便、<br>▽日本航空で成田空港と大阪空港を結ぶ１便の欠航が決まっています。<br>▽そのほか機材繰りのため、全日空で羽田空港と関西空港を結ぶ４便の欠航が決まっています。<br><br>航空各社は、最新の運航状況をホームページなどで確認してほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011586761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 07:53:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>砕石工場で爆発か トラック運転手と連絡取れず 茨城 桜川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011586941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>砕石工場で爆発か トラック運転手と連絡取れず 茨城 桜川</span><time datetime="2018-08-23T09:36"><span>8月23日</span> <span>9時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>警察などに入った連絡によりますと、23日午前８時半ごろ、茨城県桜川市の砕石工場で爆発が起きたという通報がありました。</div><div>消防によりますと、工場内のトラックに積んであった火薬が爆発したとみられ、このトラックに乗っていた運転手の男性１人と連絡が取れなくなっているということです。<br><br>また、工場周辺の住宅などでは、窓ガラスが割れるなどの被害が出ているということで、警察と消防が詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011586941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 09:36:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ミサイル試験場の解体作業停止か 米研究グループ分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011586971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 ミサイル試験場の解体作業停止か 米研究グループ分析</span><time datetime="2018-08-23T10:44"><span>8月23日</span> <span>10時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011586971_1808231052_1808231053_01_02.jpg" alt="北朝鮮 ミサイル試験場の解体作業停止か 米研究グループ分析" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の動きを衛星写真で分析しているアメリカの研究グループは、北西部にあるミサイル試験場で始まっていた解体作業が止まっているとの分析結果を発表しました。理由についてはわからないとしていますが、アメリカと北朝鮮の非核化をめぐる協議が難航していることが背景にある可能性もあります。</div><div>北朝鮮の動向を分析しているアメリカの研究グループ「38ノース」は22日、北朝鮮北西部、ピョンアン（平安）北道トンチャンリ（東倉里）にある、「ソヘ（西海）衛星発射場」と呼ばれるミサイル試験場の衛星写真について、分析結果を発表しました。<br><br>それによりますと、この試験場では、先月から今月上旬にかけて、構造物の一部を解体する作業が始まっていましたが、今月16日に撮影された最新の写真では、新たな解体作業は確認できないとしています。<br><br>また、これまでの解体作業で取り壊された構造物の一部も地面に放置されたままだとして、研究グループは、「解体の動きは止まっているとみられる」と指摘しています。<br><br>先の米朝首脳会談で、トランプ大統領は、北朝鮮が主要なミサイル試験場を取り壊すことを約束したとしており、「ソヘ衛星発射場」の解体は、北朝鮮が約束を履行するかどうかの重要な一歩だと考えられていました。<br><br>研究グループは「解体の動きが止まっている理由はわからない」としていますが、北朝鮮の非核化をめぐっては、米朝の立場の溝が埋まっておらず、協議が難航していることが背景にある可能性もあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011586971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 10:44:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風20号 今夜には四国や近畿にかなり接近 上陸へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180822/k10011586271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風20号 今夜には四国や近畿にかなり接近 上陸へ</span><time datetime="2018-08-23T11:14"><span>8月23日</span> <span>11時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180822/K10011586271_1808231118_1808231133_01_02.jpg" alt="台風20号 今夜には四国や近畿にかなり接近 上陸へ" id="news_image"></div><div></div><div>強い台風20号は、23日夜には四国や近畿にかなり接近し、その後上陸する見込みで、降り始めからの雨量は局地的に1000ミリを超える大雨となるおそれがあります。土砂災害や川の氾濫、それに暴風や高波、高潮にも厳重に警戒し、事態が悪化する前に早めの避難を進めてください。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風20号は、23日午前11時には高知県の足摺岬の南南東300キロの海上を１時間に35キロの速さで北北西へ進んでいると見られます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は40メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心の東側170キロ以内と西側110キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。台風は勢力を保ったまま、このあとも北西に進み、23日夜には四国や近畿にかなり接近し、その後上陸する見込みです。<br><br>台風周辺の暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、午前10時までの１時間には、国土交通省が三重県松阪市に設置した雨量計で31ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>台風の接近に伴って、西日本と東海を中心に午前中から局地的に雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、さらに台風本体の雨雲がかかる午後からは１時間に80ミリ以上の猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>24日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で800ミリ、近畿と三重県で600ミリ、関東甲信と中国地方で200ミリ、北陸で150ミリ、九州北部で120ミリ、九州南部で100ミリと予想されています。<br><br>台風が日本海に進んだあとも湿った空気の影響で雨が降り続く見込みで、24日朝から25日朝までの24時間に降る雨の量は、四国と東海で100ミリから200ミリ、甲信で100ミリから150ミリなどと予想されています。<br><br>台風19号の影響で、西日本と東海の南東斜面を中心に、20日の降り始めからの雨量がすでに400ミリを超えたところがあり、20号による雨が加わって、降り始めからの雨量が局地的に1000ミリを超える大雨となるおそれがあります。<br><br>土砂災害や川の氾濫などに厳重に警戒し、ハザードマップなどで自分の住んでいる地域の危険性や避難場所を確認して、事態が悪化する前に早めに避難してください。<br><br>また風も強まり、23日の夕方からは猛烈な風が吹くところがある見込みで、24日にかけての最大風速は、四国で40メートル、近畿と中国地方で35メートル、東海と北陸で25メートル、九州北部で20メートルで、最大瞬間風速は、四国で55メートル、近畿と中国地方で50メートル、東海と北陸で35メートル、九州北部で30メートルに達すると予想されています。<br><br>海上では波も高くなり、四国と近畿で11メートル、東海で９メートルと猛烈なしけが予想されるほか、九州と伊豆諸島で６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>また今は１年のうちでも潮位が高い時期で、23日夕方から24日にかけて西日本を中心に高潮のおそれもあります。暴風や高波、高潮にも厳重な警戒が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去の類似台風は</h3><div>気象庁は台風20号の予想される進路や勢力が似た台風として平成27年７月の「台風11号」をあげています。<br><br>この台風は、中心の気圧が965ヘクトパスカルと強い勢力で高知県の室戸市付近に上陸し、四国を縦断したあと岡山県倉敷市付近に再び上陸し日本海に抜けました。<br><br>四国や近畿、東海では24時間で500ミリから600ミリを超える雨が降るなど各地で記録的な大雨となり、土砂災害や住宅の浸水被害が相次ぎました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180822%2Fk10011586271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 11:14:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風20号 気象庁「夜間を避けて早めの避難を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011587011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風20号 気象庁「夜間を避けて早めの避難を」</span><time datetime="2018-08-23T11:24"><span>8月23日</span> <span>11時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011587011_1808231132_1808231132_01_02.jpg" alt="台風20号 気象庁「夜間を避けて早めの避難を」" id="news_image"></div><div></div><div>台風20号について、気象庁予報課の黒良龍太主任予報官は、午前11時すぎから会見を開き、台風が接近する夜間を避けて、早め早めの避難を心がけるよう呼びかけました。</div><div>今後の見通しについて、黒良主任予報官は「強い勢力を保ったまま今夜には四国・中国・近畿にかなり接近し、上陸する見込みだ。台風19号の影響などで、紀伊半島から九州の太平洋側の南東向きの斜面を中心にすでに大雨となっている。これからあす昼までの雨量は、多いところで800ミリに達するほか、ふだん雨の少ない兵庫県や岡山県、香川県など広い範囲で大雨となるおそれがある」と述べました。<br><br>さらに、「台風の接近に伴って西日本を中心に猛烈な風が吹いて、海は猛烈なしけとなる見込みだ。西日本、特に瀬戸内海では台風が接近・通過する時間帯を中心に顕著な高潮が発生するおそれがある」と話しました。<br><br>そのうえで、「西日本豪雨の被災地も含め、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫、暴風、高波、高潮に厳重な警戒が必要だ。市町村の避難勧告などに従い、夜間を避けて、暴風が吹く前に早め早めの避難をお願いしたい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011587011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 11:24:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優 菅井きんさん死去 92歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/k10011587061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優 菅井きんさん死去 92歳</span><time datetime="2018-08-23T11:55"><span>8月23日</span> <span>11時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180823/K10011587061_1808231155_1808231156_01_02.jpg" alt="俳優 菅井きんさん死去 92歳" id="news_image"></div><div></div><div>数多くの映画やドラマなどに名脇役として出演し、しゅうとめ役などで人気を集めた俳優の菅井きんさんが今月10日、心不全のため東京都内で亡くなりました。92歳でした。</div><div>菅井さんは、大正15年に東京で生まれ、俳優の道に進みました。<br><br>映画やテレビドラマで庶民的な役柄の名脇役として活躍し、民放のテレビ時代劇「必殺」シリーズで主人公をいびるしゅうとめの役で出演したほか、ＮＨＫの大河ドラマ「いのち」では三田佳子さんが演じる主人公のしゅうとめ役を演じ、人気を集めました。<br><br>事務所によりますと、菅井さんは今月10日、心不全のため、東京都内の介護施設で亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180823%2Fk10011587061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 11:55:59 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>