<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>犬や猫預かるボランティア管理の住宅で数十匹が死ぬ 京都 八幡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>犬や猫預かるボランティア管理の住宅で数十匹が死ぬ 京都 八幡</span><time datetime="2020-06-05T16:37"><span>6月5日</span> <span>16時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459601_2006051600_2006051637_01_02.jpg" alt="犬や猫預かるボランティア管理の住宅で数十匹が死ぬ 京都 八幡" id="news_image"></div><div></div><div>犬や猫を預かるボランティアの女性が管理する京都府の住宅で、数十匹の犬や猫が死んでいるのが見つかりました。警察は5日、この住宅を捜索し、無理な飼育をしていなかったか調べています。</div><div>捜索を受けたのは、京都府八幡市にある50代の女性が管理する住宅です。<br><br>警察によりますと、3日にこの住宅を訪れた動物保護団体のメンバーからの通報を受けて、5日、捜索にあたった結果、室内にふんやごみなどが散乱し、犬や猫、数十匹が死んでいるのを確認したということです。<br><br>住宅を管理する女性は、長年、野良犬や捨て猫を預かるボランティア活動をしていたということですが、保健所によりますと、2年ほど前から犬や猫の鳴き声や悪臭がするなどの苦情が近所の住民から複数寄せられ、職員が数回訪問し指導にあたっていたということです。<br><br>近くに住む元自治会長の男性は「犬の鳴き声が続いたり、悪臭がひどかったりしたと聞いている。多数の飼育を受け入れたのに十分に飼育できない状態に陥っていたのかもしれない」と話していました。<br><br>警察は動物愛護法違反の疑いで女性から事情を聴き、預かった犬や猫に十分な餌を与えないなど、無理な飼育をしていなかったか調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 16:37:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県 新たに6人の感染確認 計1385人に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県 新たに6人の感染確認 計1385人に 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-05T16:42"><span>6月5日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459671_2006051642_2006051642_01_02.jpg" alt="神奈川県 新たに6人の感染確認 計1385人に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>神奈川県内では5日、合わせて男女6人が新型コロナウイルスに感染したことが、新たに確認されたと発表されました。</div><div>横浜市によりますと、横浜市青葉区にある「昭和大学藤が丘病院」の医師で、いずれも20代の男女3人が感染したことが新たに確認されたということです。<br>病院で別の20代の男性医師の感染が確認されたため、接触があった80人を検査したところ、感染がわかったということです。<br>病院はさらにこの3人と接触があった、合わせて91人についても検査を行いましたが、全員、陰性だったということです。<br><br>市は現時点では病院でクラスターが発生したとはいえず、感染経路は不明だとしていて、3人の行動を詳しく調べています。<br><br>また、川崎市によりますと、高津区の50代の女性が感染したことが新たに確認されたということです。<br>女性は川崎市中原区の「関東労災病院」の看護師で、4日に発表された20代の看護師の同僚だということです。<br>この病院では男性の入院患者の感染も確認されていて、これで感染者は3人となり、川崎市は院内での集団感染のおそれがあるとして、医師や看護師などおよそ70人の検査を行っています。<br><br>一方、藤沢市も70代の夫婦の感染が新たに確認されたと発表しました。<br>市によりますと、夫は重症で入院していて、症状からみて、夫が感染したあと妻が感染したとみられますが、自宅中心の暮らしで、不必要な外出をしておらず、どうして夫が感染したのか、経路はわかっていないということです。<br><br>ＮＨＫのまとめでは、神奈川県内で発表された感染者はこれで1385人となり、このうち87人が死亡しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 16:42:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電通本社ビル「爆破」の書き込み 隣接ビル含め立ち入り禁止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電通本社ビル「爆破」の書き込み 隣接ビル含め立ち入り禁止に</span><time datetime="2020-06-05T16:49"><span>6月5日</span> <span>16時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459661_2006051637_2006051649_01_02.jpg" alt="電通本社ビル「爆破」の書き込み 隣接ビル含め立ち入り禁止に" id="news_image"></div><div></div><div>大手広告会社「電通」のホームページに、本社ビルを爆破するという書き込みが見つかり、電通は飲食店など５０店舗余りが入る本社ビルや隣接するオフィスビルの立ち入りを禁止する対応をとりました。<br><br>これまでに不審物は見つかっていませんが、警視庁は威力業務妨害などの疑いで捜査することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459661_2006051637_2006051649_01_03.jpg" alt=""><div>警視庁によりますと、５日午前、電通から、ホームページに本社ビルを爆破するという内容の書き込みが見つかったと相談がありました。<br><br>書き込みには「爆弾を仕掛けます。６月７日の早朝に爆破する」などと記されていたということです。<br><br>電通は、社員や近隣の安全を守るため、港区東新橋にある電通本社ビルと同じ建物に入る商業施設「カレッタ汐留」、隣接するオフィスビル「汐留アネックスビル」の立ち入りを禁止する対応をとりました。<br><br>「カレッタ汐留」には飲食店やクリニックなど５０店舗余りが入っていて、営業をやめるよう求めたということです。<br><br>これまでに不審物は見つかっていないということですが、警視庁は警戒に当たるとともに、威力業務妨害などの疑いで捜査することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 16:49:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>雇用調整助成金オンライン申請 再びトラブルで利用できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雇用調整助成金オンライン申請 再びトラブルで利用できず</span><time datetime="2020-06-05T17:14"><span>6月5日</span> <span>17時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459561_2006051544_2006051545_01_02.jpg" alt="雇用調整助成金オンライン申請 再びトラブルで利用できず" id="news_image"></div><div></div><div>システムトラブルで運用が中止され、5日に再開したばかりだった「雇用調整助成金」のオンライン申請が、午後3時ごろから再び利用できなくなっています。厚生労働省が原因を調べていますが、今のところ復旧のめどはたっていないということです。</div><div>「雇用調整助成金」は、売り上げが減少しても企業が従業員を休ませて雇用を維持した場合に国が休業手当の一部を助成する制度で、厚生労働省は新型コロナウイルスの影響で休業を余儀なくされた企業を対象に制度を拡充するとともに、手続きを簡素化するため、先月20日からオンライン申請の受け付けを始めました。<br><br>ところが、受け付け開始直後に、登録者に個別に割りふられるはずのＩＤが、複数の人で同じになるトラブルが発生したため、運用をいったん中止して、システムを改修したうえで、5日正午から再開していました。<br><br>しかし、厚生労働省によりますと、午後3時ごろから再びシステムのトラブルが発生し、利用できなくなっているということです。<br><br>厚生労働省が原因を調べていますが、5日中の復旧は難しく、今のところ再開のめどはたっていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 17:14:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナで業務急増なのに 小中学校教員 全国で約500人不足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナで業務急増なのに 小中学校教員 全国で約500人不足</span><time datetime="2020-06-05T17:29"><span>6月5日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459621_2006051621_2006051726_01_02.jpg" alt="新型コロナで業務急増なのに 小中学校教員 全国で約500人不足" id="news_image"></div><div></div><div>今月から各地で学校が再開されましたが、教員不足が深刻な状況です。<br><br>全国の小中学校の教員数は、定数に対して少なくともおよそ500人が不足していることがわかりました。<br><br>学校現場では新型コロナウイルスの感染防止で業務が急増していて、専門家は「外部人材の活用をさらに進めるなど早急な対策が必要だ」と指摘しています。</div><div>今月から全国各地で小中学校が再開されたことを受けて、ＮＨＫでは教員不足の実態を取材しました。<br><br>都道府県と政令指定都市、合わせて67の教育委員会に教員の配置状況を尋ねたところ、今月初めまでに31の教育委員会で、定数に対して、少なくともおよそ500人の教員が不足し、配置できない状況であることがわかりました。<br><br>最も多かったのは、<br>▽愛知県でおよそ63人、<br>次いで<br>▽宮城県の60人、<br>▽埼玉県の51人、<br>▽茨城県の42人、<br>▽福島県と鹿児島県が28人、<br>▽大分県が26人、などとなっています。<br>こうした地域では教員不足のため、少人数学級を断念するなどの影響が出ているということです。<br><br>さらに深刻なのは新型コロナウイルスによる影響です。<br><br>学校現場では感染防止のため、校内の消毒作業や分散登校などで、人手はさらに必要になっていて、国も教員など合わせて8万5000人を臨時に学校に配置できるよう取り組むとしています。<br><br>ところが、多くの自治体では、募集しても人が集まらないなど、新たな教員の確保が困難な状況だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>非正規雇用の教員へのニーズ 全国で高まる</h3><div>教員不足の背景には、臨時採用などの非正規雇用の教員へのニーズが高まっている一方、その採用が難しくなっている現状があります。<br><br>各自治体ごとに学校に配置される教員は、本来は正規の教員が望ましいとされていますが、専門家などによりますと、自治体によっては、財政的な理由から、非正規雇用の教員の採用を増やしていて、全国的にニーズが高まっているといるということです。<br><br>一方で、人材の供給源となる大学の教育学部などの学生は、民間企業に流れるケースも相次いでいて、特に非正規雇用の教員の人材確保が極めて難しくなっている状況が続いています。</div></div><div><h3>長時間勤務の管理が課題に</h3><div>今月1日から本格的に授業を再開した富山市の小中学校では、新型コロナウイルスの対策で教員の業務が急増していて、追加の教員の確保も難しい中、長時間勤務の管理が課題となっています。<br><br>このうち、今月1日から本格的に授業を再開した富山市の速星中学校は、必要な教員数を確保していますが、新型コロナウイルスの対策で教員の業務が急増しています。<br><br>今週は臨時休校が長引いたことで、悩みや不安を抱える生徒の心のケアにあたるため、担任が生徒1人1人と面談を行っています。<br><br>また、学校での感染リスクを少しでも抑えようと、子どもたちが同じ取っ手に触れないよう教室の入り口にあるドアを撤去したほか、放課後には教室の机や手すりを1つ1つ消毒しています。<br><br>さらに富山市の小中学校では、授業の遅れを取り戻すため、通常33日間の夏休みを10日間に短縮することを決め、運動会や修学旅行など重要な学校行事の見直しも迫られています。<br><br>去年、富山県教職員組合が行った教員の勤務実態調査では、中学校の教員の1か月の時間外労働の合計の平均は99時間余りに上り、過労死ラインとされる月80時間を大きく上回りました。<br><br>速星中学校の古野修康校長は「今後、教員の負担はますます増えていくことが予想されるので、校長として授業の方法や行事など、学校の仕事をもう一度精査し、先生の様子や労働時間をしっかりと注視していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>再雇用でなんとかしのぐ自治体も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459621_2006051621_2006051726_01_03.jpg" alt=""><div>教員不足が深刻化するな中、定年退職した人材を再雇用して、なんとか不足をしのいでいる自治体もあります。<br><br>大分県では非正規雇用の教員の募集をしてもなかなか集まらず、ことし4月時点で合わせて26人の教員が不足し、配置できていない状況になっています。<br><br>このうち、大分県別府市の境川小学校では、定年退職した60代の元教員3人を再任用し、なんとか必要な教員数を配置しています。<br>教員ＯＢたちは豊富な経験があり、頼りになるといいますが、年齢を重ね、体力面で不安を抱える場面もあるといいます。<br><br>さらに今、学校が頭を悩ませているのが、新型コロナウイルスへの対応です。<br>本来は感染防止のため、クラスを分けて授業を行いたいと考えていましたが、対応できる教員が足りないため、よりスペースの広い音楽室や学習室に移動させる対応をとったということです。<br><br>一方、負担が懸念された校舎内の消毒作業については、市が新型コロナウイルスの影響で失業した人などを対象に臨時雇用した職員らが行うことになり、教員たちの負担は軽減されたということです。<br><br>境川小学校の勝河馨校長は「感染防止対策の対応もあり、業務量はふだんの1.5倍に感じている。いわば全員スタメンで出場し、控えがいないような“全員野球状態”が続いていて、人手が欲しいというのが本音だが、一丸となってやっていくしかない」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「教員の業務 さらに見直し進める必要」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459621_2006051621_2006051726_01_04.jpg" alt=""><div>教育行政や実態に詳しい慶應義塾大学の佐久間亜紀教授は「ふだんから教員不足の中、コロナによってさらに深刻さが増し、現場の教員は疲弊している状況だ。教員をすぐに増やすことは簡単にはできないが、人手確保のためには、元教員などが現場に戻りやすいような免許制度の弾力化や、教員の業務をさらに見直しを進めていく必要がある。今はコロナで仕事が難しくなっている人も地域に多いと思うので、そうした人材を雇用することも一つの方法ではないか」と話します。<br><br>そのうえで、「例えばＯＥＣＤ諸国の学校では20人学級が平均だが、日本も同様に少人数学級を充実させて、正規雇用の教員を増やす計画に切り替えるなど、教員養成の政策を根本から見直すことが重要ではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 17:29:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>去年の「合計特殊出生率」1.36 4年連続で前年下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>去年の「合計特殊出生率」1.36 4年連続で前年下回る</span><time datetime="2020-06-05T17:47"><span>6月5日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459541_2006051532_2006051533_01_02.jpg" alt="去年の「合計特殊出生率」1.36 4年連続で前年下回る" id="news_image"></div><div></div><div>1人の女性が産む子どもの数の指標となる、去年の出生率は、1.36となり、4年連続で前の年を下回りました。<br><br>一方、死亡した人の数から産まれた子どもの数を差し引いた減少幅は、12年連続で過去最大を更新し、人口減少が加速しています。</div><div>厚生労働省によりますと、1人の女性が一生のうちに産む子どもの数の指標となる、「合計特殊出生率」は、去年1.36となり、前の年を0.06ポイント下回りました。<br>出生率が前の年を下回るのは4年連続です。<br><br>都道府県別で最も高かったのは、<br>▽沖縄で1.82、<br>次いで<br>▽宮崎が1.73、<br>▽島根が1.68でした。<br><br>一方、最も低かったのは<br>▽東京で1.15、<br>▽宮城で1.23、<br>▽北海道で1.24、などとなっています。<br><br>また、去年の出生数は前の年より5万3166人減って86万5234人と、統計を取り始めて（明治32年）以降、最も少なくなりました。<br><br>一方で、死亡数は138万1098人と、前の年より1万8628人増加し、戦後最多となっています。<br><br>その結果、死亡数から出生数を差し引いた減少幅は51万5864人となり、12年連続で過去最大を更新し、人口減少がさらに加速しています。<br><br>また、去年1年間に結婚した男女の数は7年ぶりに増加し、59万8965組となりました。<br><br>厚生労働省は「出生数は婚姻数に影響を受ける。去年は令和元年の節目で令和婚が増えたが、おととしは令和を前に婚姻数がこれまで以上に減っており、出生数の減少につながったとみられる。少子化の背景には子育ての経済的な負担や仕事との両立の難しさなどがあるので、そういった問題を一つ一つ取り除いていきたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「社会経済の根幹揺るがしかねない」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「少子化の進展は、わが国の社会経済の根幹を揺るがしかねない問題だ。少子化の背景には、若者の経済的不安定さや長時間労働、子育てにかかる経済的負担、仕事と子育ての両立の難しさなど、若者の結婚や出産、子育ての希望の実現を阻む、さまざまな要因が絡み合っている」と述べました。<br><br>そのうえで、「先週閣議決定した大綱に沿って、未来を担う子どもたちや子育て世代に大胆に投資する考え方のもと、幼児教育・保育の無償化による経済的負担の軽減や、待機児童の解消に向けた保育の受け皿整備などを推進していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 17:47:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/k10012459631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-06-05T18:04"><span>6月5日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200605/K10012459631_2006051621_2006051634_01_02.jpg" alt="東京 新たに20人の感染確認 2人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は5日、都内で新たに20人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が20人以上となるのは2日連続です。</div><div>東京都は5日、都内で新たに20代から50代、それに80代の男女合わせて20人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち、20代と30代をあわせると12人で、全体の6割を占めています。<br><br>20人のうち、8人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの12人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5343人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて309人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200605%2Fk10012459631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Jun 2020 18:04:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>