<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>重機操縦の男性不明 返還された軍用地下燃料タンクに転落か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012583931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>重機操縦の男性不明 返還された軍用地下燃料タンクに転落か</span><time datetime="2020-08-26T01:44"><span>8月26日</span> <span>1時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583931_2008260138_2008260144_01_02.jpg" alt="重機操縦の男性不明 返還された軍用地下燃料タンクに転落か" id="news_image"></div><div></div><div>25日、横浜市にある公園の造成現場で盛り土の搬入をしていた60代の作業員の男性の行方が、乗っていた重機とともに分からなくなりました。<br><br>市によりますと現場はかつてアメリカ軍などの燃料の貯蔵基地があった場所で、警察などは深さおよそ30メートルの地下タンクに転落したとみて、26日も捜索を続けることにしています。</div><div>横浜市などによりますと25日夕方、横浜市金沢区長浜にある公園の造成現場で、盛り土を搬入する作業をしていた60代の男性の行方が操縦していた重機とともにわからなくなりました。<br><br>現場はかつて旧日本海軍やアメリカ軍が燃料の貯蔵基地として使用した、「小柴貯油施設」の跡地で、これまでの調べによりますと燃料をためるために使われていた直径およそ45メートル深さおよそ30メートルの地下タンクのふたの一部が崩落しているのが見つかったということです。<br><br>市はこの部分から男性が重機とともに地下タンク内に転落したとみていて、警察や消防は現場の安全を確認しながら、きょうも捜索を続けることにしています。<br><br>「小柴貯油施設」は平成17年に返還されたあと、公園の造成が決まり、ことし5月から盛り土を運び入れる作業が始まっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012583931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 01:44:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暴走族グループの17歳少年2人 3600万強盗で逮捕 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012583951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>暴走族グループの17歳少年2人 3600万強盗で逮捕 大阪</span><time datetime="2020-08-26T02:08"><span>8月26日</span> <span>2時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583951_2008260205_2008260208_01_02.jpg" alt="暴走族グループの17歳少年2人 3600万強盗で逮捕 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>先月、大阪吹田市の住宅に押し入り、この家の男性の手足を縛った上、金庫から現金およそ3600万円などを奪ったとして、警察は、兵庫県に住む暴走族グループの少年2人を強盗傷害などの疑いで逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは、兵庫県の加古川市と稲美町に住む、いずれも17歳の無職の少年2人です。<br><br>この事件は先月20日、吹田市千里山西の住宅に、宅配便を装った3人組の男が押し入り、この家の76歳の男性にスプレーを吹き付けた上、粘着テープで手足を縛り、金庫にあった現金およそ3600万円や高級腕時計を奪って逃げたもので男性は、両ひざに軽いけがをしました。<br><br>警察は男らが乗った車の映像が残る防犯カメラをたどるなどして捜査を進めたところ、このうち2人が兵庫県内まで逃走していたことが分かり、昨夜、強盗傷害などの疑いで逮捕しました。警察は2人の認否を明らかにしていません。<br><br>警察によりますと、2人は兵庫県内の同じ暴走族グループで、被害にあった男性との面識は確認されていないということです。警察は2人が被害者宅に押し入った詳しいいきさつを調べるほか、残る男1人の行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012583951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 02:08:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本県球磨川の流量 想定の1.4倍超か 7月の記録的豪雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012583681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本県球磨川の流量 想定の1.4倍超か 7月の記録的豪雨</span><time datetime="2020-08-26T04:02"><span>8月26日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583681_2008251946_2008260402_01_02.jpg" alt="熊本県球磨川の流量 想定の1.4倍超か 7月の記録的豪雨" id="news_image"></div><div></div><div>7月の記録的な豪雨で大規模な浸水被害となった熊本県の球磨川では、流れた水の量が治水対策の想定の1.4倍にのぼると推計されることが国土交通省などの調査で分かりました。</div><div>7月の記録的な豪雨で熊本県を流れる球磨川が氾濫し、人吉市や八代市、それに球磨村など流域の広い範囲が浸水しました。<br><br>氾濫の原因や治水対策を検証する国と県の委員会の初めての会合が25日開かれ、球磨川流域の市町村の代表らが出席しました。<br><br>この中で担当者は、人吉市で観測された24時間雨量は410ミリに達し、昭和40年の洪水の2.5倍にあたると説明しました。<br><br>また、流域の7市町村の浸水面積は合わせて1150ヘクタールにおよび、6280棟が水につかったと推定されることや、ピーク時の流量は人吉市で毎秒8000トンと、球磨川の治水対策の想定の1.4倍に達したと推計されることも報告されました。<br><br>次回の会合では、計画が事実上、中止された球磨川に流れ込む川辺川にダムを設けた場合の詳しい治水効果なども示される見通しで、委員会では年内に数回、会合を開き、今後の治水対策の方向性を示したいとしています。<br><br>会合の終了後、報道陣の取材に応じた蒲島知事は球磨川流域の市町村がダムの建設を含めた抜本的な治水対策を求めていることについて「計画の白紙撤回は当時の総合的な判断だったが、川辺川ダムの建設も今後の選択肢の1つとして必要だと思う」と述べダムの建設を含めた検討を進めていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012583681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 04:02:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内企業の女性管理職の割合 依然低い水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012583791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国内企業の女性管理職の割合 依然低い水準</span><time datetime="2020-08-26T04:04"><span>8月26日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583791_2008252035_2008260404_01_02.jpg" alt="国内企業の女性管理職の割合 依然低い水準" id="news_image"></div><div></div><div>国内企業の女性管理職の割合は、依然として低い水準が続いています。7月時点の民間の調査では7.8％にとどまっていて、調査した会社は、官民一体で出産や子育ての支援制度を拡充することが求められると指摘しています。</div><div>この調査は帝国データバンクが先月、全国の企業を対象に行い、1万1732社から回答を得ました。<br><br>それによりますと、各企業の管理職のうち女性が占める割合は平均で7.8％でした。<br><br>調査を始めた2013年以降で最も高くなりましたが、去年と比べた増加幅は0.1ポイントにとどまりました。<br><br>また、女性管理職の割合が今後どうなるか尋ねたところ、<br>▽増加を見込む企業は、21.7％だったのに対し、<br>▽「変わらない」と答えた企業は、60.3％に上りました。<br><br>増加を見込む企業の割合は去年より1.9ポイント減って2年連続で減少し、女性の登用に対する企業の意識が鈍っていることがうかがえます。<br><br>政府は、社会の指導的地位に占める女性の割合を、ことしまでに30％程度にするとした目標を掲げていましたが、達成は困難だとして先送りすることにしています。<br><br>帝国データバンク産業データ分析課の旭海太郎さんは「女性が出産や子育てを経ても継続して働けるよう、官と民がそろって支援制度を拡充することが必要だ。男女ともに在宅勤務を推進するなど、仕事と家事を両立しやすい環境の整備も求められる」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012583791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 04:04:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ねぶたの家ワ・ラッセ」に今年度初の修学旅行生 青森</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012583781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ねぶたの家ワ・ラッセ」に今年度初の修学旅行生 青森</span><time datetime="2020-08-26T04:09"><span>8月26日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583781_2008252040_2008260410_01_02.jpg" alt="「ねぶたの家ワ・ラッセ」に今年度初の修学旅行生 青森" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、修学旅行の延期や中止が相次ぐ中、青森市の観光交流施設「ねぶたの家ワ・ラッセ」には今年度最初の修学旅行生として秋田県の小学生が訪れました。</div><div>青森市の「ねぶたの家ワ・ラッセ」を修学旅行で訪れたのは、秋田県鹿角市にある尾去沢小学校の児童18人です。<br>子どもたちは青森ねぶた祭での踊り方などについて説明を受けたあと、実際にねぶた囃子に合わせて跳ねたり、展示されている大型ねぶたの写真を撮影したりして思い思いに楽しんでいました。<br>小学6年生の男子児童は「ねぶたの迫力に驚きました。跳ねるとすぐ疲れたので祭でずっと跳ねてる人はすごいと思います」と話していました。<br>尾去沢小学校の奈良育校長は「修学旅行は例年5月で北海道の函館市に行っていましたが、感染者が少ないことから青森にしました。子どもたちは修学旅行に行けたことによろこんでいると思います」と話していました。<br>「ワ・ラッセ」によりますと、今年度はこれまでに修学旅行で訪れた学校はありませんでしたが、最近は行き先を青森に変更した東北地方の学校からの予約が相次いでいるということです。「ねぶたの家ワ・ラッセ」の高坂麻子副館長は「8月になってから、やっと修学旅行の子どもたちが訪れ元気な姿を見ることができてうれしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012583781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 04:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「手に持つマスク」 試作品で食事会 コロナ感染対策に 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012583821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「手に持つマスク」 試作品で食事会 コロナ感染対策に 京都</span><time datetime="2020-08-26T04:13"><span>8月26日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583821_2008252229_2008260413_01_03.jpg" alt="「手に持つマスク」 試作品で食事会 コロナ感染対策に 京都" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染に気をつけながら食事を楽しめるようにと、京都市の大学と飲食店などが「手で持つマスク」の普及に向けた取り組みを始めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583821_2008252302_2008260413_01_04.jpg" alt=""><div>「手で持つマスク」は、食事で会話を楽しむ際に口元にあてるもので、普通のマスクと同じ大きさの紙や不織布に持ち手を付けたシンプルなつくりです。<br><br>25日は京都市上京区のホテルに料亭や飲食店の代表などおよそ20人が集まり、試作品を使って食事をとりました。参加者たちは、スプーンとフォークでカレーライスやフルーツを口に運びながら、話をするときには利き手と反対の手で持ったマスクで口を覆って使い心地を確かめていました。<br><br>今後は、料亭や飲食店で実際に使ってもらえるよう、参加者のアンケートをもとに嵯峨美術大学の学生たちがより機能性とデザイン性を高めたマスク作りに取りかかるということです。<br><br>参加した男性は「食事中に普通のマスクを着けたり外したりするのは現実的ではありませんが、この『持つマスク』は違和感なく使用でき、感染予防に有効だと思います」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583821_2008252302_2008260413_01_05.jpg" alt=""><div>マスクを考案した嵯峨美術大学の佐々木正子学長は「『持つマスク』をぜひ使いたいと思ってもらえるようなデザインに改良し、食事中の新しいマナーのひとつとして定着させたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012583821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 04:13:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニューヨーク株価急回復 背景に“超小口”個人投資家の急増か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/k10012583961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ニューヨーク株価急回復 背景に“超小口”個人投資家の急増か</span><time datetime="2020-08-26T04:43"><span>8月26日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200826/K10012583961_2008260416_2008260443_01_02.jpg" alt="ニューヨーク株価急回復 背景に“超小口”個人投資家の急増か" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大の影響をきっかけにことし2月に暴落したニューヨーク株式市場のダウ平均株価は、この半年でほぼもとの水準を回復しました。その要因の1つとして、個人投資家の急増が指摘されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>急回復したダウ平均株価 個人投資家の急増も背景に</h3><div>ニューヨーク株式市場のダウ平均株価は、新型ウイルスの感染拡大をきっかけにことし2月末急落し、わずか1か月で1万ドル値下がりするなど、市場はパニックに陥りました。しかしその後は実体経済が悪化する中でも、大規模な経済対策や中央銀行の金融緩和を受けて急速に回復し、８月24日には2万8000ドルを超えてほぼ暴落前の水準まで値を戻しました。<br><br>株価回復の背景には個人投資家の急増もあると指摘されていて、とりわけ、スマートフォンのアプリを利用した株取り引きが浸透しました。このうち、手数料が無料で、少額から取り引きできる「ロビンフッド」の利用者は去年末時点の1000万人からことしに入って半年でさらに300万人増えました。“ロビンフッダー”とも呼ばれる利用者は若者が多く、いわば“超小口”の投資家であるにもかかわらず、株価全体の動きに影響を与えているとして、アメリカメディアでもたびたび取り上げられるようになっています。<br><br>また、ほかのネット証券大手「ＴＤアメリトレード」や、「チャールズ・シュワブ」なども利用が増えていて、新型ウイルスの感染拡大で外出が制限されたことで、自宅で株取り引きをする人が増えた形です。<br><br>ただ、取り引きがゲーム感覚だという指摘や、株価が下落局面に入ったときに大きな損失を被るリスクを指摘する声もあります。</div></div><div><h3>ダウ平均株価 感染拡大後の値動き</h3><div>新型コロナウイルスの感染拡大が景気に深刻な影響を与えるとして、ニューヨーク市場の株価の急落が始まったのはことし2月24日でした。ダウ平均株価は、連日のように1000ドル単位の値下がりを繰り返し、この間、売買を強制的に一時停止する措置も初めて発動されました。史上最悪の下落となった3月16日は、下落幅が一時、3000ドルを超えるパニックとなりました。<br><br>そして、3月23日に今回の下落局面で最も安い1万8591ドルまで値下がりしたあと、経済対策への期待や、アメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会の大規模な金融緩和を背景に値上がりに転じました。<br><br>その後は、実体経済が悪化する中でも、金融緩和が長期にわたって続けられるという見方を背景に投資資金が株式市場に向かい、アップルや、アマゾン、それに電気自動車のテスラといったＩＴ関連の銘柄が相場を引っ張る形で株価は急回復。８月24日には半年ぶりに2万8000ドル台をつけ、ほぼ急落前の水準を回復しました。</div></div><div><h3>個人投資家に人気のスマホアプリ</h3><div>「ロビンフッド」は、アメリカ西海岸のスタートアップ企業が提供する、スマートフォンのアプリを使った株取り引きのサービスです。2015年に始まり、スマホで手軽に利用できることや取り引きの手数料がかからないことで注目を集め、去年末時点で利用者はおよそ1000万人に上っていました。さらに、ことしに入って新型コロナウイルスの感染拡大で全米で外出の規制など経済活動が制限されたことが追い風になり、半年間でさらに300万人増えました。<br><br>6月の取り引き件数は、431万件で、4月から6月の3か月間で見ると前の3か月に比べて件数が2倍に増えたということです。株の取り引きは1株単位ではなく、0.1株など、きわめて小口での取り引きも出来るようになっていて、20代から30代の若い人たちに人気があるとされています。<br><br>またアメリカでは、急激な景気悪化を受けた経済対策として一律1200ドル、日本円で12万円あまりが支給されたほか、失業保険給付も大幅な積み増しが行われていて、こうした資金を元手に取り引きを始めた人もいると指摘されています。<br><br>個人投資家の増加はニューヨーク市場の株価回復の要因の1つとされていますが、一方で、取り引きがゲーム感覚だという指摘や、株価が下落局面に入ったときに大きな損失を被るリスクを指摘する声もあります。</div></div><div><h3>アプリの利用者 “ロビンフッダー” は</h3><div>ニューヨーク郊外に住む、カリスタ・ルイックさんは、９月1歳になる男の子を持つ、20歳のシングルマザーです。勤め先が新型コロナウイルスの感染拡大の影響で休業になったこともあり、ことし4月から「ロビンフッド」の利用を始めました。<br><br>最初の投資額は1500ドル、日本円で15万円あまりで、ＳＮＳや知人からの情報をもとに電気自動車メーカーの「テスラ」や、よく知っているＩＴ関連の銘柄で取り引きを始めたと言います。ルイックさんは、「『1500ドルでどうなるかしら』という気持ちで始めました。そうしたら2週間で2000ドルになって、とても興奮したわ」と話していました。株価回復の波に乗り、投資を始めて4か月余りで、資産の残高は1万ドル、100万円を超えました。<br><br>ルイックさんは、「株はこれからもずっと続けていくつもりです。新型コロナウイルスの影響で現金を使わなくなるから、電子決済を手がけるフィンテック企業に投資してみたいわ」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「個人投資家の存在感が強まっている」</h3><div>株価の回復と、“超小口”とも言える個人投資家の急増について、三井住友銀行ニューヨークのチーフ・エコノミスト西岡純子さんは、「株価に勢いをつかせる要素として、個人投資家の存在感が強まっているのは事実だ」と話しています。<br><br>株価回復の要因について、西岡さんは、「一番大きいのはテクノロジー銘柄に対する期待で、2つ目は、中央銀行による大々的な金融緩和が続くことへの期待。そして3つ目が、幅広い投資家層が市場に入ってきたことではないか」と述べました。<br><br>一方で、西岡さんは、「株価が今、実際の企業業績などに比べて『割高』になっていることは事実だと思う。何をきっかけに株価が下落するのか、誰もが知りたいところだが、何かショックが起きた時、個人の投資家の懐が痛む可能性がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200826%2Fk10012583961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Aug 2020 04:43:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>