<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 エスパー国防長官解任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 エスパー国防長官解任</span><time datetime="2020-11-10T03:25"><span>11月10日</span> <span>3時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703571_2011100324_2011100325_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 エスパー国防長官解任" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は9日、ツイッターに投稿し、エスパー国防長官を解任することを明らかにしました。この中で、トランプ大統領は、「国家テロ対策センターのミラー所長を国防長官の代行にすると喜んで発表する。この決定は即時有効だ」と述べて、ミラー所長を代行にあてる考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 03:25:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」来年大型連休まで延長案 賛成44％反対36％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」来年大型連休まで延長案 賛成44％反対36％</span><time datetime="2020-11-10T04:08"><span>11月10日</span> <span>4時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703181_2011091927_2011092045_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」来年大型連休まで延長案 賛成44％反対36％" id="news_image"></div><div></div><div>政府の観光需要の喚起策「Go Toトラベル」を来年春の大型連休まで続ける案について、NHKの世論調査で聞いたところ、「賛成」が44％、「反対」が36％でした。</div><div>NHKは、今月6日から3日間、全国の18歳以上を対象にコンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「RDD」という方法で世論調査を行いました。<br><br>調査の対象となったのは2075人で、58％に当たる1195人から回答を得ました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703181_2011092044_2011092045_01_03.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルス対策の政府の消費喚起策のうち、観光需要を呼び起こす「Go Toトラベル」を来年春の大型連休まで続ける案について、賛成か反対か聞いたところ、「賛成」が44％、「反対」が36％、「わからない、無回答」が20％でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703181_2011092044_2011092045_01_04.jpg" alt=""><div>来年1月に発効する核兵器禁止条約について、日本政府は「現実的な核軍縮につながらない」などとして参加しない方針です。日本は参加すべきだと思うか聞いたところ、「参加すべき」が56％、「参加しなくてもよい」が25％、「わからない、無回答」が18％でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 04:08:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NYダウ平均株価 一時3万ドルに迫る 取り引き中 最高値更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012703521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NYダウ平均株価 一時3万ドルに迫る 取り引き中 最高値更新</span><time datetime="2020-11-10T04:12"><span>11月10日</span> <span>4時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012703521_2011092334_2011092335_01_02.jpg" alt="NYダウ平均株価 一時3万ドルに迫る 取り引き中 最高値更新" id="news_image"></div><div></div><div>週明け9日のニューヨーク株式市場は大幅に上昇し、ダウ平均株価は、一時、大台の3万ドルに迫るなど、取り引き時間中の最高値を更新しています。アメリカの大統領選挙で民主党のバイデン前副大統領が勝利を宣言したことに加え、新型コロナウイルスのワクチン開発の期待から、幅広い銘柄に買い注文が集まっています。</div><div>週明けのニューヨーク市場は、大統領選挙でバイデン氏が勝利を宣言したことで、市場に安心感が広がったうえ、この日の取り引き前にアメリカの製薬大手「ファイザー」が開発中の新型コロナウイルスワクチンの臨床試験について、「90％を超える予防効果がある」とする暫定的な結果を発表すると、ワクチン開発への期待が高まりました。<br><br>このため、買い注文は、航空や娯楽・サービスなど幅広い銘柄に及び、取り引き開始直後には、先週末に比べて1600ドル高の2万9933ドルと、大台の3万ドルに迫りました。<br><br>取り引き時間中の最高値更新は、ことし2月21日以来です。<br><br>また、IT関連銘柄の多いナスダックの株価指数、それに主要500社の株価で構成する「S＆P500」のいずれも、取り引き時間中の最高値を更新しています。<br><br>一方、外国為替市場では、急速に円安が進み、円相場は、1ドル＝105円台半ばまで値下がりしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>株価上昇 最大の要因は「ゼロ金利政策」と「量的緩和策」</h3><div>株価上昇の最大の要因はアメリカの中央銀行にあたるFRB＝連邦準備制度理事会が、企業が資金を借りやすくするための「ゼロ金利政策」と、国債などを買い入れて市場に大量の資金を供給する「量的緩和策」という異例の危機対応を続けていることがあります。<br><br>FRBは3年先の2023年末までゼロ金利政策を続ける見通しを示していることもあり、大量の緩和マネーが株式市場に向かいやすくなっているとみられています。<br><br>ただ、アメリカの実体経済は新型コロナウイルスの感染拡大で大きな打撃を受ける以前の水準には戻っていません。<br><br>失業率はことし2月の3.5％と比べて、10月は6.9％となっていて、失業者の数は今も1100万人を超えています。<br><br>特に、比較的所得が低い若者らの雇用の受け皿となってきた飲食店やホテル、映画館などのサービス業の回復が遅れていて、IT業界などとの差が課題になっています。<br><br>また、このところ新型コロナウイルスの感染が再び増える傾向にあり、景気の先行きは予断を許さない状況です。</div></div><div><h3>ダウ平均株価 最高値更新の軌跡</h3><div>2008年の世界的な金融危機、リーマンショックのあとダウ平均株価は大きく値下がりし09年の3月には、6500ドル余りまで下落します。<br><br>その後は景気の回復とともに株価も上昇を続けますが、一段と株価を押し上げたのはトランプ政権の誕生でした。<br><br>トランプ大統領が当選を決めた大統領選挙の当日、4年前の2016年11月8日のダウ平均株価の終値は、1万8332ドル74セント。<br><br>政権発足後は、法人税減税などの政策に加えて世界経済の回復もあって値上がりが続きます。<br><br>中国との貿易摩擦などの影響で一時は下落するものの、ことし2月には、当時の最高値となる2万9551ドル42セントの終値をつけました。<br><br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大で2月末から株価が急落。<br><br>1日でおよそ3000ドルの下落を記録するなどし、3月末には1万8500ドル台まで落ち込みました。<br><br>これに対してアメリカの中央銀行にあたるFRB＝連邦準備制度理事会は大規模な金融緩和に乗り出し、実体経済が新型ウイルスで大きな打撃を受ける中でも、その影響を受けにくいとされるIT関連銘柄を中心に株価は急回復します。<br><br>そして、9日の取り引きでは、大統領選挙でバイデン氏が勝利を宣言し、先行きの不透明感が薄れたことに加え、新型ウイルスのワクチン開発をめぐる発表も重なり、一気に最高値を更新しました。<br><br>日経平均株価は、先週末、平成3年＝1991年11月以来の水準まで値を戻しましたが、同じ期間で比べるとダウ平均株価は、9倍以上になっていて、ニューヨーク市場の株価の「強さ」が際だっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012703521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 04:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タリバン幹部「和平合意の履行を」米に求める 大統領選受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タリバン幹部「和平合意の履行を」米に求める 大統領選受け</span><time datetime="2020-11-10T04:27"><span>11月10日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703351_2011092220_2011100427_01_02.jpg" alt="タリバン幹部「和平合意の履行を」米に求める 大統領選受け" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙で民主党のバイデン前副大統領が勝利を宣言したことについて、アフガニスタンの反政府武装勢力タリバンの幹部はNHKの取材に応じ、現地に駐留するアメリカ軍の完全撤退を含む和平合意の着実な履行をアメリカ側に求めていく考えを明らかにしました。</div><div>アメリカとタリバンは、ことし2月にアフガニスタンに駐留するアメリカ軍の完全撤退を含む和平合意に初めて署名し、現地では軍の撤退が進められています。<br><br>これについて、タリバンの幹部で報道を担当するムハマド・ナイーム氏が、NHKの取材に応じ、「われわれは、選挙結果にかかわらず、アメリカと署名した和平合意が着実に履行され、さらに前進することを期待している。合意は守られるべきで変更は認められない」と述べ、軍の完全撤退を含むアメリカ側に和平合意の履行を求めていく考えを明らかにしました。<br><br>2001年の同時多発テロ事件以降、アメリカ軍の軍事作戦が続くアフガニスタンでは、トランプ大統領が早期撤退を公約に掲げていましたが、大統領選挙で民主党のバイデン前副大統領が勝利を宣言し、政権移行に向けた動きを加速させる中、新たな政権とタリバンとの間で、今後、合意内容が着実に履行できるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アフガニスタン和平と治安情勢</h3><div>2001年の同時多発テロ事件以降続いてきたアフガニスタンでの軍事作戦の終結を目指して、アメリカのトランプ政権は、ことし2月、反政府武装勢力タリバンと中東のカタールで、初めてとなる和平合意に署名しました。<br><br>合意内容にはアメリカ軍の完全撤退などが盛り込まれていますが、その条件として、タリバンに対し、国際テロ組織アルカイダなどアメリカの安全を脅かすすべてのグループとの関係を断ちアフガニスタンを再びテロの温床にしないことなどを求めています。<br><br>一方、和平合意を受けて、アフガニスタン政府とタリバンもことし9月から恒久的な停戦に向けて協議を始めましたが、停戦の条件などをめぐり意見が対立し、協議の進展は見通せていません。<br><br>こうした中、アフガニスタン各地では激しい戦闘やテロが繰り返され、国連によりますと、ことし1月から9月までに戦闘などに巻き込まれて命を失ったり、けがをしたりした民間人はおよそ6000人に上ります。<br><br>また、新型コロナウイルスの感染が拡大する中、医師などの医療従事者が戦闘やテロで被害にあうケースも後を絶たず、国連は、戦闘の速やかな停止と民間人の保護を訴えています。<br><br>アフガニスタンでは、和平合意を受けて駐留するアメリカ軍の撤退が進められる中、タリバンによる攻勢が強まっているほか、過激派組織IS＝イスラミックステートが台頭するなど治安の回復が大きな課題となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 04:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/k10012703511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表</span><time datetime="2020-11-10T04:44"><span>11月10日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201109/K10012703511_2011092325_2011092331_01_02.jpg" alt="ファイザー 新型コロナ ワクチン「90％超の予防効果」と発表" id="news_image"></div><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」は、開発中の新型コロナウイルスワクチンの臨床試験について、「90％を超える予防効果がある」とする暫定的な結果を発表しました。</div><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」がドイツの企業「ビオンテック」と開発しているワクチンはアメリカをはじめとした各国で最終段階となる臨床試験を行っています。<br><br>これについてファイザーは9日、外部の独立した委員会が臨床試験のデータを分析した、暫定的な結果を発表しました。<br><br>それによりますと、臨床試験の対象となった4万3538人のうち、新型コロナウイルスの感染が確認されたのは94例でした。<br><br>そして、実際にワクチンを接種した人としなかった人を比較して分析した結果、予防の効果は90％を超えるとみられるとしています。<br><br>また、接種した人に深刻な健康への影響はみられなかったということです。<br><br>ファイザーは試験はまだ進行中で、予防効果の数値は今後、変わる可能性があるとしながらも、安全性のデータがそろう11月第3週以降、FDA＝アメリカ食品医薬品局に対し、緊急使用の許可を申請するとしています。<br><br>ワクチン供給の見通しについてファイザーは年内に5000万回分、来年には最大13億回分を生産できるとしていて、日本政府も来年6月末までに、6000万人分の供給を受けることで基本合意しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 歓迎 バイデン氏 対策進める決意</h3><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」の新型コロナウイルスワクチンに関する発表について、トランプ大統領はツイッターに「株式市場は大きく上昇。ワクチンがまもなく手に入る。90％の効果があると報告されている。なんとすばらしいニュースだ」と書き込み歓迎しました。<br><br>また、大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領も声明を発表し、「この躍進を生み出し、希望を与えてくれた才気あふれる人々を祝福する」と歓迎しました。<br><br>一方、バイデン氏は国民に予防接種が広く普及するのはまだ当面、時間がかかるとも指摘したうえで、「マスクの着用がワクチンよりも強力な武器であり続ける」とさらなる感染対策の徹底が必要だとの考えを強調しました。<br><br>そして、「アメリカはいまだ新型コロナウイルスで1日1000人以上が亡くなっており、その数は増え続けている。これが現実で、われわれの目の前にある仕事は変わらない」と、ワクチン開発の結果に一喜一憂することなく、着実に対策を進めていく決意を示しました。</div></div><div><h3>WHOテドロス事務局長「勇気づけられる」</h3><div>アメリカの製薬大手「ファイザー」の新型コロナウイルスワクチンに関する発表について、WHO＝世界保健機関のテドロス事務局長は9日、ツイッターに「勇気づけられる知らせだ。新型コロナウイルスに打ち勝つため、新しく、安全かつ有効なツールを開発しようとしているすべての科学者や関係する人たちに敬意を表する」と投稿して歓迎しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201109%2Fk10012703511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 04:44:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WHOテドロス事務局長「緊密連携楽しみ」バイデン勝利宣言受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>WHOテドロス事務局長「緊密連携楽しみ」バイデン勝利宣言受け</span><time datetime="2020-11-10T04:47"><span>11月10日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703371_2011092110_2011100447_01_02.jpg" alt="WHOテドロス事務局長「緊密連携楽しみ」バイデン勝利宣言受け" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権が脱退を通知したWHO＝世界保健機関のテドロス事務局長は、大統領選挙で脱退を撤回すると表明していた民主党のバイデン前副大統領が勝利を宣言したことを受けて、「緊密に連携していくことを楽しみにしている」と述べ、今後の協力に期待を示しました。</div><div>新型コロナウイルスへの対応などを議論するWHOの年次総会は9日、194の加盟国が参加してテレビ会議形式で始まりました。<br><br>この中でテドロス事務局長は、アメリカ大統領選挙でバイデン氏が勝利を宣言したことを受けて、「緊密に連携していくことを楽しみにしている」と述べ、今後の協力に期待を示しました。<br><br>WHOをめぐっては、トランプ大統領は「中国寄りだ」との批判を繰り返し、ことし7月、脱退を正式に通知しましたが、バイデン氏は選挙戦で政権を奪還すれば、就任後すぐに脱退を撤回すると表明していました。<br><br>テドロス事務局長は、「パンデミックを終わらせ、世界の多くの課題の根源に横たわる不平等を解決するため、リーダーシップを再構築し、お互いの信頼関係を築かなければならない」と述べ、これまでWHOと距離をとってきたアメリカを念頭に、加盟国の結束を呼びかけました。<br><br>WHOの年次総会は14日まで開かれ、WHOや各国の新型コロナウイルスへの対応を検証している独立委員会が中間報告を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台湾 WHO年次総会 オブザーバー参加認められず</h3><div>WHO＝世界保健機関の年次総会には、加盟していない台湾がオブザーバーとしての参加を目指し、外交関係のある中南米の国なども参加を求める提案をしていました。<br><br>しかし総会の議長は9日、加盟国の間で行った非公開での協議の結果、この提案の議論は行わないことになったと述べ、台湾の参加は認められませんでした。<br><br>台湾のオブザーバー参加は、アメリカや日本などが支持した一方、中国が強硬に反対しました。<br><br>台湾の外交部は、「台湾のWHOへの参加を中国が妨害し、2350万人の台湾の人たちの健康や人権をWHOが無視し続けている」として、強い不満を表明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 04:47:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 追加経済対策盛り込んだ補正予算 編成指示へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/k10012703261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 追加経済対策盛り込んだ補正予算 編成指示へ</span><time datetime="2020-11-10T05:03"><span>11月10日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201110/K10012703261_2011092233_2011100503_01_02.jpg" alt="菅首相 追加経済対策盛り込んだ補正予算 編成指示へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染防止策の徹底と社会経済活動の両立を図りながら、経済の持ち直しの動きを確かなものにするため、菅総理大臣は、10日の閣議で、追加の経済対策を盛り込んだ今年度の第3次補正予算案の編成を指示することにしています。</div><div>経済情勢をめぐって、9日の経済財政諮問会議では、新型コロナウイルスの感染拡大の影響などで、依然として、民需と外需ともに力強さを欠いているのに加え、欧米を中心とする感染の再拡大が先行きに不透明感を高めているといった指摘が出されました。<br><br>こうした状況を踏まえ、菅総理大臣は、感染防止策の徹底と社会経済活動の両立を図りながら、経済の持ち直しの動きを確かなものにするため、10日の閣議で、追加の経済対策を盛り込んだ今年度の第3次補正予算案の編成を指示することにしています。<br><br>経済対策には、感染拡大防止策に加え、雇用を維持している企業や新たな職種に就いた人への支援のほか、デジタル化や温室効果ガスの削減といった社会や経済の変革に向けた施策、それに、国土強じん化を推進するための取り組みなどが盛り込まれる見通しです。<br><br>政府は、今年度の第3次補正予算案と来年度予算案の編成作業を並行して進め、追加の経済対策を2つの予算案に盛り込み、いわゆる「15か月予算」とすることで、今年度から来年度にかけて切れ目なく対策を講じていきたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201110%2Fk10012703261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 05:03:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>