<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「野党連携が選挙互助会のように…」立民が参院選総括の素案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/k10012049831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「野党連携が選挙互助会のように…」立民が参院選総括の素案</span><time datetime="2019-08-27T04:09"><span>8月27日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/K10012049831_1908270444_1908270449_01_03.jpg" alt="「野党連携が選挙互助会のように…」立民が参院選総括の素案" id="news_image"></div><div>先の参議院選挙について立憲民主党は、野党連携が「選挙互助会」のように受け止められ、訴えた政策も、総花的で十分ではなかったなどとする総括の素案をまとめました。</div><div>先の参議院選挙で立憲民主党は17議席を獲得し、改選前から大きく議席を伸ばしましたが、比例代表ではおととしの衆議院選挙に比べ300万票以上、得票を減らしました。<br><br>これを受けて立憲民主党は選挙総括の素案をまとめ、定員が１人の１人区で、野党統一候補を擁立したことについて、「単なる『選挙互助会』的なイメージとして受け止められ、政府・与党に対する明確な対抗イメージを作るには至らなかった」としています。<br><br>また訴えた政策については「総花的で、政府・与党への批判はできても課題解決のための具体策としては十分ではなかった」としたうえで、「れいわ新選組のほうがストレートに問題提起しインパクトが強かった」などとしています。<br><br>そして、次の衆議院選挙を「正念場の闘い」と位置づけ、政権構想を検討する代表直属のチームの設置などが必要だとしています。<br><br>立憲民主党は、地方組織の意見も踏まえ、来月中に総括をまとめたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190827%2Fk10012049831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 04:09:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>月周回の新宇宙ステーション参加で予算要求へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/k10012049681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>月周回の新宇宙ステーション参加で予算要求へ</span><time datetime="2019-08-27T04:09"><span>8月27日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/K10012049681_1908270005_1908270409_01_02.jpg" alt="月周回の新宇宙ステーション参加で予算要求へ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカが進める、月を周回する新たな宇宙ステーション「ゲートウェイ」に参加するための費用として、文部科学省は、総額でおよそ150億円を来年度予算案の概算要求に盛り込む方針を固めました。</div><div>月を周回する新たな宇宙ステーション「ゲートウェイ」は、アメリカが2026年ごろの完成を目指し、各国に参加を呼びかけていて、日本政府は年内に参加を表明できるよう調整を進めています。<br><br>文部科学省は、ゲートウェイへの参加に向けた費用として、総額およそ150億円を来年度予算案の概算要求に盛り込む方針を固めました。その中では、無人の宇宙輸送船「こうのとり」を、ゲートウェイに物資を届けるために改良する費用としておよそ108億円を計上したほか、インドと協力して月面探査を行うための無人の探査車の開発などのためにおよそ12億円、ゲートウェイを利用する宇宙飛行士の生命維持に関わる機器の開発のためにおよそ６億円が盛り込まれています。<br><br>文部科学省がゲートウェイへの参加に向けた本格的な予算を概算要求に計上するのは初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190827%2Fk10012049681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 04:09:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リクナビ 内定辞退数値化 社長陳謝も「合否には不使用」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/k10012049801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リクナビ 内定辞退数値化 社長陳謝も「合否には不使用」</span><time datetime="2019-08-27T04:16"><span>8月27日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>就職情報サイト「リクナビ」の運営会社が学生の内定を辞退する可能性を数値化して企業に提供していた問題で、運営会社の社長が26日夜、記者会見し、問題の根本には学生視点の欠如とガバナンス不全があったとして陳謝しました。一方で、データを採用選考の合否判定に使った企業は１社もないと強調しました。</div><div>「リクナビ」を運営するリクルートキャリアは、サイトを利用する就職活動中の学生の内定を辞退する可能性を数値化して34の企業に提供し、およそ8000人の学生については、本人の同意を得ていませんでした。<br><br>この問題でリクルートキャリアの小林大三社長は26日夜、記者会見し、「問題の根本は学生視点の欠如とガバナンス不全にある」と述べ陳謝しました。<br><br>またデータの外部への提供に関して、会社側が「学生の同意を得た」としているおよそ６万7000人について、データの利用方法などを学生に説明するプライバシーポリシーには「内定を辞退する可能性を数値化し企業に提供する」とまでは明示していませんでした。<br><br>この問題を巡っては、大手自動車メーカーや大手電機メーカーなどがデータの提供を受けていたことが明らかになっています。提供したデータの使いみちについて小林社長は、「学生とのコミュニケーションを企業が効率的に行うためのサービスで、合否判定に使った企業は１社もない」と強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190827%2Fk10012049801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 04:16:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南海電鉄 特急車両の台車に亀裂 運輸安全委が原因調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/k10012049821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南海電鉄 特急車両の台車に亀裂 運輸安全委が原因調査へ</span><time datetime="2019-08-27T04:18"><span>8月27日</span> <span>4時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪市内と関西空港を結ぶ南海電鉄の特急「ラピート」で、車両の台車におよそ14センチの亀裂が入っているのが見つかりました。運輸安全委員会は事故になりかねない重大インシデントとして鉄道事故調査官を現地に派遣し、27日から、亀裂が入った原因を調べることにしています。</div><div>国土交通省によりますと今月23日の夕方、南海電鉄の特急「ラピート」で、車掌が、４両目と５両目の連結部で金属がこすれる音を確認し、運行を終えた後、大阪市内の車庫で連結部の点検を行いましたが、異常はなかったということです。<br><br>このあと、車両全体の点検を行ったところ、５両目の台車のモーター付近でおよそ14センチの亀裂が見つかったということです。国土交通省によりますと南海電鉄は「連結部の異音と台車の亀裂の関係はわかっていない」と説明しているということです。<br><br>このトラブルでけが人はなく、運行に影響はありませんでしたが、運輸安全委員会は事故になりかねない重大インシデントとして、調査官２人を派遣し、27日から関係者に話を聞くとともに、台車の状況を確認するなど亀裂が入った原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><div>南海電鉄は「ご利用のお客様をはじめみなさまにご心配をおかけし、お詫び申しあげます。原因の究明と今後の対策に真摯に取り組んでいます」とコメントしています。<br><br>また、トラブルは今月23日に起きていましたがこれまで公表しなかったことについては「けが人がおらず、運転見合わせや30分以上の遅延といった運行への影響もなく、会社としての公表基準に該当しなかったからで、問題はなかったと考えている」と説明しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190827%2Fk10012049821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 04:18:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>概算要求 過去最大の105兆円程度に 年金や医療費など費用増で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/k10012049701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>概算要求 過去最大の105兆円程度に 年金や医療費など費用増で</span><time datetime="2019-08-27T04:22"><span>8月27日</span> <span>4時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/K10012049701_1908270538_1908270552_01_03.jpg" alt="概算要求 過去最大の105兆円程度に 年金や医療費など費用増で" id="news_image"></div><div>今月30日に提出が締め切られる国の来年度予算の概算要求は、高齢化を背景に年金や医療などにかかる費用が増えることなどから、一般会計の総額は６年連続で100兆円を超え、過去最大の105兆円程度となる見通しになりました。</div><div>それによりますと、年金や医療、子育て支援などにかかる費用は高齢化を背景に今年度予算よりも5300億円程度増え、およそ33兆円に達する見込みです。<br><br>防衛省は、宇宙やサイバーといった分野の防衛能力を強化する必要があるとして、過去最大となった今年度予算を上回る５兆3000億円余りを要求する方針です。<br><br>また、国から地方自治体に配る地方交付税交付金などは16兆円余りとなるほか、国債の償還や利払いのための「国債費」は、今年度の予算より１兆4000億円余り多い24兆9746億円となる見通しです。<br><br>この結果、来年度予算の概算要求は、一般会計の総額で６年連続で100兆円を超え、過去最大の105兆円程度となる見通しです。これは最終的に初めて100兆円の大台を超えて過去最大の規模となった今年度予算の、概算要求をおよそ２兆円上回っています。<br><br>さらにこれとは別に、消費税率の引き上げに伴う対策などは年末までに別途、決めることにしていて歳出への圧力が強まる中、今後の予算編成の過程で歳出をどう抑制していくかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190827%2Fk10012049701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 04:22:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 対日自動車関税「現時点で考えない 将来は…」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/k10012049721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 対日自動車関税「現時点で考えない 将来は…」</span><time datetime="2019-08-27T05:05"><span>8月27日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/K10012049721_1908270044_1908270044_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 対日自動車関税「現時点で考えない 将来は…」" id="news_image"></div><div></div><div>ビアリッツ・西河。Ｇ７サミットに出席するためフランスを訪問していたアメリカのトランプ大統領は、日米の貿易交渉で焦点となっていた、日本が輸出する自動車に関税を課すかどうかの問題について、「現時点では考えていない」と述べました。一方で、将来的には可能性を排除しない考えも示し、日本をけん制しました。</div><div>Ｇ７サミットに出席するためフランス南西部ビアリッツを訪問していたトランプ大統領は26日午後、締めくくりの記者会見に臨みました。<br><br>このなかでトランプ大統領は、日米の貿易交渉をめぐって、両国にとってすばらしい成果が得られたという認識を示したうえで、焦点となっていた、通商拡大法232条に基づいて日本が輸出する自動車に関税を課すかどうかについて「現時点では考えていない」と述べました。<br><br>その一方で、「もしかしたら将来はありうる」と述べ、将来的には関税を課す可能性を排除しない考えも示し、日本側をけん制しました。そのうえで「日本はアメリカに対して長年にわたって膨大な貿易黒字の状態だ。公平な貿易にしてほしいだけだ。一方的なばかげた貿易協定をよいものに改善したいだけだ」と述べました。<br><br>また、報復合戦がエスカレートしている米中の貿易交渉をめぐっては「中国はとても合意をしたがっている」と述べ、貿易交渉の進展に期待を示しました。<br><br>さらに来年アメリカで予定されているＧ７サミットをめぐっては、南部フロリダ州マイアミにあるみずからの親族が運営するリゾート施設で開催する意向を示しました。そのうえでＧ７サミットについて「私はロシアを復帰させるべきだと思っている。これは政治のためではない。正しいことをしたいだけだ。ロシアの復帰は安全保障や世界経済のためには良いことだと思う」と述べ、ロシアを復帰させ、Ｇ８に戻すべきだという考えを改めて示しました。<br><br>Ｇ７の期間中、トランプ大統領は各国の首脳との関係は良好だと訴えたほか、日米の貿易交渉では大きな進展がみられたと、繰り返し成果を強調しましたが、イランの核問題や自由貿易の在り方など、主要な課題については各国との立場の違いが改めて浮き彫りになりました。<br><br>記者会見のあと、トランプ大統領はビアリッツをたち、帰国の途につきました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190827%2Fk10012049721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 05:05:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ７閉幕 首脳宣言は初の見送り 一致内容の文書発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/k10012049911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ７閉幕 首脳宣言は初の見送り 一致内容の文書発表</span><time datetime="2019-08-27T05:31"><span>8月27日</span> <span>5時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190827/K10012049911_1908270517_1908270531_01_03.jpg" alt="Ｇ７閉幕 首脳宣言は初の見送り 一致内容の文書発表" id="news_image"></div><div>フランスで開かれていたＧ７サミット＝主要７か国首脳会議は、日本時間の昨夜、閉幕しました。1975年の第１回のサミット以来、発出されてきた包括的な首脳宣言の採択は今回、初めて見送られた一方、イランや香港などの地域情勢や貿易・通商問題について、首脳間で一致した内容を簡潔にまとめた文書が発表されました。</div><div>フランス南西部のビアリッツで開かれていたＧ７サミット＝主要７か国首脳会議は、日本時間の昨夜、閉幕しました。<br><br>サミットでは、自由貿易や地球温暖化対策への対応で意見の隔たりが大きいことから、例年発出されてきた包括的な「首脳宣言」の採択は見送られました。首脳宣言の採択見送りは、1975年にフランスで開かれた第１回のランブイエサミット以降、Ｇ７サミットの歴史で初めてです。</div></section><section class="module--content"><div><div>一方、閉幕にあたって、議長を務めたマクロン大統領の意向で、貿易・通商問題や地域情勢について、首脳間で一致した内容を簡潔に記した文書が急きょ発表されました。<br><br>それによりますと、貿易・通商問題について、開かれた貿易や世界経済の安定が必要だとしたうえで、ＷＴＯ・世界貿易機関の改革を行うことで知的財産の保護をより効果的に行うなどとしています。<br><br>また、地域情勢をめぐって、イラン情勢については、イランに核兵器を保有させないようにするとともに地域の平和と安定を推進するなどとしています。<br><br>ウクライナ情勢について、フランスとドイツは、具体的な成果を達成するため数週間以内に代表者による会議を開催するなどとしています。<br><br>リビア情勢については、リビアの停戦に向けて支援し、政治的解決だけが、リビアの安定を保証するとして、すべての利害関係者と地域の関係者が参加する国際会議の開催を期待するなどとしています。<br><br>香港情勢について、Ｇ７は、1984年の中国への香港返還の合意文書の重要性を再確認し、暴力の回避を求めるなどとしています。<br><br>また、今回のサミットでは、アフリカとのパートナーシップなど、議長国フランスが重視する分野で個別に成果文書が出されました。</div></div><div><h3>文書発表も 内容は限定的</h3><div>記者会見でマクロン大統領は文書はみずから作成したものだとしたうえで「非常にポジティブで団結の精神が示された。形式張らずに話し合いができ、いくつかの重要な方向性が打ち出された」と成果を強調しました。<br><br>今回のサミットでマクロン大統領は、各国の意見の隔たりが大きいとして当初から首脳宣言をまとめない方針を示し、代わりに首脳間の自由な議論を尊重したとしていました。<br><br>しかし今回の成果文書では議長国として最も重要視していた地球温暖化対策についても一切、触れられていないなど、各国が一致できた内容が極めて限られていたことが改めてうかがえます。<br><br>Ｇ７として強いメッセージを打ち出せたとは言えず、影響力をどう維持していくのか、一層課題になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190827%2Fk10012049911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 05:31:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>