<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>韓国 ムン大統領親書 「両国関係発展を」会談の提案なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ムン大統領親書 「両国関係発展を」会談の提案なし</span><time datetime="2019-10-24T15:23"><span>10月24日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146701_1910241517_1910241523_01_02.jpg" alt="韓国 ムン大統領親書 「両国関係発展を」会談の提案なし" id="news_image"></div><div></div><div>韓国政府は、イ・ナギョン（李洛淵）首相が安倍総理大臣との会談で手渡したムン・ジェイン（文在寅）大統領の親書について、令和の時代を祝い、両国関係の発展を希望するという内容だと明らかにしました。一方で、首脳会談に向けた具体的な提案はなかったということです。</div><div>韓国外務省のチョ・セヨン（趙世暎）第１次官は、24日午前行われた安倍総理大臣とイ・ナギョン首相の会談結果を発表し、「重要な隣国として両国関係の困難な状況をこのまま放置することはできないという認識で一致した」と述べました。<br><br>そして、北朝鮮への対応などをめぐって、日韓や日米韓の連携は重要だとして、外交当局間で意思疎通を続けていくことを確認したとしています。<br><br>また、会談で安倍総理大臣は、国家間の約束を守らなければならないとの立場を改めて表明し、イ首相は、1965年の日韓基本条約や日韓請求権協定を順守すると述べたということです。<br><br>今回の会談について、韓国外務省の関係者は、「真摯（しんし）で意味のある会談だった。短い時間だったが対話を促進する雰囲気を作るという目標値には到達した」として肯定的に評価しました。<br><br>一方、イ首相が安倍総理大臣に手渡したムン・ジェイン大統領の親書については、令和の時代を祝い、両国関係の発展を希望するとの内容で、受け取った安倍総理大臣は感謝の意を示したとしています。また、今回の会談で、首脳会談に向けた具体的な提案はなかったと明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 15:23:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 小笠原暴風域抜ける 別の低気圧で西～東日本雨に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012145971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 小笠原暴風域抜ける 別の低気圧で西～東日本雨に警戒</span><time datetime="2019-10-24T16:17"><span>10月24日</span> <span>16時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012145971_1910241616_1910241619_01_03.jpg" alt="台風21号 小笠原暴風域抜ける 別の低気圧で西～東日本雨に警戒" id="news_image"></div><div>小笠原諸島は台風の暴風域から抜けましたが、このあと数時間は非常に強い風が吹いて波の高い状態が続く見込みで、暴風や高波に警戒が必要です。また台風とは別の低気圧の影響で、西日本と東日本の各地で25日にかけてまとまった雨が降る見込みで、気象庁が警戒を呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、非常に強い台風21号は午後３時には小笠原諸島の父島の北北東150キロの海上を１時間に30キロの速さで北北東へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は955ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45ｍ、最大瞬間風速は60ｍで、中心から半径110キロ以内では風速25ｍ以上の暴風が吹いています。<br><br>小笠原諸島では24日朝から非常に強い風が吹き、父島で午前９時20分に52.7ｍの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>小笠原諸島は台風の暴風域から抜けましたが、このあと数時間は非常に強い風が吹き、海上は大しけが続く見込みで、気象庁は暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風とは別の低気圧の影響で広い範囲で大気の状態が不安定になり、西日本では局地的に雨雲が発達していて、午後３時までの１時間には、国土交通省が奈良県上北山村に設置した雨量計で31ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>低気圧が東へ進むのに伴い、<br>▽西日本では25日朝にかけて、<br>▽東日本では24日夜から25日にかけて、<br>▽東北南部では25日午後、<br>雷を伴って激しい雨が降り、局地的には非常に激しく降るおそれがあります。<br><br>25日朝までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで<br>▽四国で300ミリ、<br>▽東海で250ミリ、<br>▽近畿で200ミリ、<br>▽九州南部で100ミリと予想され、<br>さらに26日朝までの24時間には<br>▽関東と伊豆諸島で100～200ミリ、<br>▽東海、甲信、東北で100～150ミリ、<br>▽近畿で50～100ミリの雨が降る見込みです。<br><br>台風19号の豪雨による被災地でもまとまった雨となって洪水の危険性が高まるおそれがあり、気象庁が警戒を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>お近くの河川の状況は「ＮＨＫニュース・防災アプリ」で</h3><div>皆さんのお住いの地域の河川はどうなっているのか。「ＮＨＫニュース・防災アプリ」では、リアルタイムで全国の河川の状況を確認することができます。大きな河川だけでなく、中小の河川も確認できます。<br><br>アプリの画面の下にある「マップ」をタップすると、まず地図上に雨雲の広がりが表示されます。<br><br>その画面で、「表示切替」をタップすれば、「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選ぶことができます。<br><br>「河川情報・大河川」や「河川情報・中小河川」を選んだ場合、地図上に、地域を流れる河川が、平常時は「水色」のラインで表示されます。<br><br>「河川情報・大河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「オレンジ色」「赤色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。「黒色」で表示されている場合は、すでに氾濫が発生したことを示しています。<br><br>「河川情報・中小河川」の場合、もし、地図上の河川のラインが、「黄色」や「赤色」「赤紫色」「紫色」になっていれば、それだけ増水し、氾濫の危険性が高まっていることを示しています。<br><br>地図を拡大していけば、河川によっては、その河川のラインをタップすると、黒い「カメラのマーク」が表示されることがあります。このカメラのマークをタップすると、その場所に設けられている河川カメラの画像をほぼリアルタイムで見ることができます。<br><br>大雨となり、河川の増水が予想される場合には、直接、川を見に行ったりはせずに、ＮＨＫのアプリをご活用ください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012145971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:17:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 「袋田の滝」観光業への影響深刻に 茨城 大子町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 「袋田の滝」観光業への影響深刻に 茨城 大子町</span><time datetime="2019-10-24T16:38"><span>10月24日</span> <span>16時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146721_1910241542_1910241546_01_02.jpg" alt="台風19号 「袋田の滝」観光業への影響深刻に 茨城 大子町" id="news_image"></div><div></div><div>国の名勝に指定されている「袋田の滝」があり、毎年、多くの観光客が訪れる、茨城県有数の観光地大子町を訪れる観光客の数が台風19号の影響で例年のこの時期に比べて半分程度に落ち込んでいることがわかり、紅葉シーズンを前に観光業に深刻な影響が広がっています。</div><div>茨城県大子町は毎年100万人を超える観光客が訪れる茨城県有数の観光地で、中でも国の名勝に指定されている「袋田の滝」は、紅葉シーズンを中心に去年１年間で52万5000人が訪れた人気の観光スポットです。<br><br>大子町は台風19号によって町内を流れる久慈川が氾濫し、多くの住宅が水につかる被害が出たものの、袋田の滝は今月14日から通常どおり入場できるようになりました。<br><br>しかし管理事務所によりますと、去年の10月の第３週には１万1000人余りに上った入場者が、ことしは5500人余りと半分ほどに落ち込んでいるということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146721_1910241526_1910241546_01_03.jpg" alt=""><div>近くにある土産物店の菊池貴透さんは「急いで営業を再開しましたが人通りが少なく寂しいです。ほとんどの店が営業しているので、紅葉を見に来てもらいたいです」と話していました。<br><br>大子町によりますと町内に19ある宿泊施設のうち17の施設は通常どおり営業しているものの、予約のキャンセルなどが相次いでいるということで、秋の紅葉シーズンを前に観光業に深刻な影響が広がっています。</div></div><div><h3>再開見通し立たないホテルも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146721_1910241526_1910241546_01_04.jpg" alt=""><div>大子町では町内を流れる久慈川が氾濫した影響で、建物が水につかり営業の再開の見通しが立たないホテルもあります。<br><br>久慈川沿いにある「ホテル河鹿園」は、今月13日の午前２時半ごろ建物の１階が浸水し、その後、浸水の深さはおよそ２メートルにまで及んだということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146721_1910241526_1910241546_01_05.jpg" alt=""><div>当時、ホテルには４人の宿泊客がいたということですが、いずれも２階の客室で１晩を過ごし、従業員も含めけがはありませんでした。<br><br>ホテルの１階にはフロントや広間がありますが、畳が浮き上がったり、テーブルがひっくり返ったりして大きく壊れました。<br><br>また、久慈川を眺めながら入浴できるガラス張りの大浴場も流されてきた木などによってガラスが割れ、浴槽も土砂で埋まってしまっています。<br><br>ホテルが立地する久慈川の護岸も崩れたため復旧作業が必要ですが、工事のめどは立っていないということです。<br><br>「ホテル河鹿園」の冨永敦雄総支配人は「宿泊客や従業員が無事でよかったです。誰もが安心して滞在できる環境を整えたいですが、この川沿いで営業を再開するかどうかも考えなければなりません」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:38:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル来月１日開業へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル来月１日開業へ</span><time datetime="2019-10-24T17:02"><span>10月24日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241650_1910241702_01_03.jpg" alt="高さ230ｍ 渋谷で最も高いビル来月１日開業へ" id="news_image"></div><div>100年に１度と言われる再開発が進む東京・渋谷に、この地区で最も高い大規模な複合ビルが完成し、開業を前に報道関係者に公開されました。</div><div>来月１日に開業するのは、ＪＲ渋谷駅の東側に東急などが建設した「渋谷スクランブルスクエア」の東棟です。<br>地下７階、地上47階建てで、高さは230メートルと渋谷駅の周辺では最も高いビルになります。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241416_1910241659_01_03.jpg" alt=""><div>地下２階から地上14階は商業施設となり、飲食店やアパレルなど200店舗あまりが入るほか、体験型のデジタルコンテンツやラジオの公開収録が体験できる「ＮＨＫプラスクロスＳＨＩＢＵＹＡ」も入ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241647_1910241659_01_04.jpg" alt=""><div>17階から45階はオフィスとなり、「サイバーエージェント」や「ミクシィ」といったＩＴ企業を中心に９社が入居します。<br>45階から屋上にかけては「ＳＨＩＢＵＹＡ ＳＫＹ」と名付けられた展望施設が作られ、外国人観光客に人気が高いスクランブル交差点や都心一円を見渡すことができます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241416_1910241659_01_05.jpg" alt=""><div>一方、首都直下地震に備えた取り組みとして多くのフロアに備蓄倉庫が設けられ、およそ2000人の帰宅困難者が３日間過ごせる食料や飲料水などが備蓄されるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241647_1910241659_01_06.jpg" alt=""><div>運営会社の高秀憲明社長は「渋谷は若者の街というイメージもあるが、オフィスで働く方や、買い物や観光で訪れる方など、さまざまな人が訪れる多様性のある街だ。ビルの開業でこの多様性がさらに輝く街に発展してほしい」と話していました。<br><br>「渋谷スクランブルスクエア」は８年後の2027年度にＪＲ渋谷駅の真上と隣接地に中央棟と西棟が完成する予定で、渋谷は大きく姿を変えていきます。</div></div><div><h3>“100年に１度の再開発”</h3><div>渋谷では今、100年に１度と言われる再開発が進められていて、渋谷駅の周辺は大きく姿を変えつつあります。<br>駅の周辺では７年前に開業した「渋谷ヒカリエ」をはじめ、東急グループが９つの再開発計画を進めています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146641_1910241539_1910241659_01_07.jpg" alt=""><div>（図：東京急行電鉄 東急不動産ＨＰより）<br>このうち、東急東横線渋谷駅の跡地には去年９月、地上35階建ての「渋谷ストリーム」が開業しました。ＩＴ大手「グーグル」のほか、ホテルや商業施設が入居しています。<br><br>ことし12月には「東急プラザ渋谷」が健康や美容などをテーマにした地上18階建ての複合ビル「渋谷フクラス」としてリニューアルオープンします。<br><br>さらに2023年度には、駅の南側の桜丘町にオフィスや商業施設が入る地上39階建てのビルなどが完成するほか、８年後の2027年度には「渋谷スクランブルスクエア」の中央棟や西棟がＪＲ渋谷駅の真上と隣接地に完成する予定です。<br><br>若者の街・渋谷を象徴する商業施設として親しまれてきた「渋谷パルコ」も来月下旬に地上19階の高層ビルとしてリニューアルオープンするほか、「旧ドン・キホーテ渋谷店」の跡地を含むエリアには高さ120メートルの高層ビルが2022年に完成する予定です。<br><br>再開発に伴って、鉄道のアクセスも変わります。<br>東急東横線は６年前に渋谷駅が地下に移され、東京メトロ・副都心線との直通運転が始まりました。<br><br>さらに、他の路線と離れていたＪＲ埼京線のホームを山手線と隣り合わせにするほか、東京メトロ・銀座線のホームを副都心線の真上に移すなどの移設工事も進んでいて、駅の利便性も大きく向上する見込みです。</div></div><div><h3>若者の街からビジネス街へ</h3><div>渋谷は多くの若者が集まり、流行の発信地となる一方、かつてはＩＴベンチャー企業の集積地としても知られていました。<br><br>一時、アメリカのグーグルやアマゾンの日本法人、それに堀江貴文さんが率いたライブドアの前身となる会社も渋谷にオフィスを構えました。しかし、大規模なビルが少なくオフィスが不足していたことから、会社の規模が大きくなると六本木などに移転する企業が相次ぎました。<br><br>それが近年、大規模な再開発によってオフィスの供給量が増加し、ＩＴ企業などが再び、渋谷にオフィスを構え始めています。<br>去年９月に開業した「渋谷ストリーム」にはグーグルの日本法人が、来月開業する「渋谷スクランブルスクエア」には、サイバーエージェントやミクシィといったＩＴ企業が入ります。<br><br>賃貸ビル仲介会社の「三鬼商事」によりますと、９月の渋谷区のオフィスの賃料は１坪あたり２万4607円で、千代田区や港区などを上回って都内で最も高くなっています。<br>その理由について再開発を手がける東急は、流行に敏感な消費者が多く、最新のトレンドを感じやすいことや、働く場所と遊び場が近いことで新しいアイデアが生まれやすいからではないかと分析しています。<br><br>渋谷は若者文化を象徴する街から、ビジネス拠点としても活気のある街へ生まれ変わろうとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:02:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま</span><time datetime="2019-10-24T17:22"><span>10月24日</span> <span>17時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146381_1910241159_1910241201_01_02.jpg" alt="喫茶店に高齢ドライバーの車突っ込み９人けが 愛知 あま" id="news_image"></div><div>24日午前、愛知県あま市で喫茶店に車が突っ込み、中にいた客９人が重軽傷を負いました。警察は運転していた75歳の男のドライバーをその場で逮捕し、アクセルとブレーキを踏み間違えたとみて詳しい状況を調べています。</div><div>24日午前10時すぎ、愛知県あま市丹波深田の喫茶店「珈琲庵」で「店舗に車が突っ込んだ」と警察に通報がありました。<br><br>警察によりますと、店に車が突っ込んで外壁やガラスなどが壊れ、中にいた客の男女合わせて９人がけがをして病院に運ばれました。<br><br>このうち70代と80代の女性２人が骨を折る大けがをしたということです。<br><br>警察は車を運転していた75歳の男のドライバーを過失運転傷害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>調べに対し「何でこうなったか覚えていない」と供述しているということです。<br><br>警察によりますと、当時、店には40人近くの客がいて満席の状態で、警察は目撃者の話などから、車がバックしながら駐車しようとして突然前進し、店に突っ込んだと見ています。<br><br>現場はあま市役所から西に500ｍほどの、店などが建ち並ぶ場所で、警察はアクセルとブレーキを踏み間違えたとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>喫茶店の店長は「当時、店内は席が空くのを待っている人がいるほど満席でした。車が突然、店の窓や壁を突き破って中に入って来たので悲鳴が上がり、衝撃で机とカウンターの間に挟まれた人がいたほか、ガラスで足を切って出血した人もいました。窓側のベンチシートに座っていた人たちがいちばん被害が大きく、ドライバーは、ぼう然とした様子でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:22:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅原経済産業相「あした国会で説明する」“香典”報道で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅原経済産業相「あした国会で説明する」“香典”報道で</span><time datetime="2019-10-24T17:42"><span>10月24日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146961_1910241741_1910241742_01_02.jpg" alt="菅原経済産業相「あした国会で説明する」“香典”報道で" id="news_image"></div><div></div><div>菅原経済産業大臣の秘書が選挙区内の有権者の通夜で香典を手渡したなどと一部週刊誌で報じられたことについて、菅原大臣は「あした国会で説明します」と述べました。24日夕方、経済産業省で記者団の問いかけに答えたもので、それ以外は話さず、硬い表情でエレベーターに乗り込みました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:42:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フリマアプリ 冷蔵必要なハムなど常温配送のケースあり注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/k10012146971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フリマアプリ 冷蔵必要なハムなど常温配送のケースあり注意</span><time datetime="2019-10-24T18:02"><span>10月24日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191024/K10012146971_1910241756_1910241802_01_02.jpg" alt="フリマアプリ 冷蔵必要なハムなど常温配送のケースあり注意" id="news_image"></div><div></div><div>インターネットを通じて個人間で品物を売り買いするいわゆるフリマアプリで冷蔵が必要なハムなどの食品が常温での配送となっているケースがあることから、消費者庁は食中毒のリスクがあるとして注意を呼びかけています。</div><div>消費者庁によりますと、フリマアプリではハムや塩辛などの冷蔵保存が必要な食品が出品されていますが、この中で、発送方法として常温での配送となっているケースが確認されたということです。<br><br>これまで食中毒などの被害は報告されていませんが、お中元のハムなどを転売している商品もあったことから、お歳暮シーズンを迎え、出品が増える可能性があるということです。<br><br>消費者庁によりますと、大手フリマアプリ３社ではいずれも運営規約で冷蔵が必要な食品の配送方法に指定は無く、問題が起きた場合は利用者の責任となっているということです。<br><br>このため消費者庁は、大手フリマアプリ３社に対し、冷蔵が必要な食品の常温配送は認めないよう規約の変更を求めるとともに、利用者にも注意を呼びかけています。<br><br>消費者庁の伊藤明子長官は「真空パックや保冷剤が入っているから大丈夫ということはないため、売る側も買う側も正しい知識を身につけてもらい配送の際にはクール便などを必ず利用してもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191024%2Fk10012146971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 18:02:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>