<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>翁長氏死去に伴う沖縄知事選挙 来月30日に投開票</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>翁長氏死去に伴う沖縄知事選挙 来月30日に投開票</span><time datetime="2018-08-13T16:47"><span>8月13日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575441_1808131653_1808131653_01_02.jpg" alt="翁長氏死去に伴う沖縄知事選挙 来月30日に投開票" id="news_image"></div><div></div><div>翁長知事の死去に伴う沖縄県知事選挙は、来月13日に告示され、30日に投票が行われることが決まりました。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設阻止を訴え、国と激しく対立してきた翁長知事は、今月８日、すい臓がんのため67歳で亡くなりました。<br><br>沖縄県選挙管理委員会は、職務代理を務める副知事から12日、翁長知事の死去が通知されたことを受け、13日に沖縄県庁で臨時の会合を開き、県知事選挙の日程を協議しました。<br><br>その結果、来月13日に告示され、30日に投票が行われて、即日開票されることが決まりました。<br><br>沖縄県知事選挙をめぐっては、翁長知事を支援してきた共産党や社民党などが後継候補の擁立に向けて調整を進める一方、知事と対立してきた自民党は宜野湾市の佐喜真淳市長の擁立を決めていて、選挙の日程が決まったことを受け、双方の動きが活発化する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 16:47:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信・北陸で猛烈な雨 西日本は危険な暑さ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信・北陸で猛烈な雨 西日本は危険な暑さ</span><time datetime="2018-08-13T16:58"><span>8月13日</span> <span>16時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575401_1808131616_1808131617_01_03.jpg" alt="関東甲信・北陸で猛烈な雨 西日本は危険な暑さ" id="news_image"></div><div>湿った空気の影響で、東日本を中心に大気の状態が非常に不安定になり、関東甲信や北陸で断続的に猛烈な雨が降っていて、気象庁は、低い土地や地下施設の浸水、土砂災害に警戒するよう呼びかけています。一方、大分県で気温が40度近くに達するなど、西日本を中心に危険な暑さとなっていて、熱中症にも警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、気温の上昇に加え、暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、東日本を中心に大気の状態が非常に不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後４時までの１時間には、国土交通省が静岡県浜松市に設置した雨量計で62ミリ、千葉県が匝瑳市に設置した雨量計で50ミリの非常に激しい雨を観測したほか、国土交通省が東京・調布市に設置した雨量計で49ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>また、気象庁のレーダーによる解析では、福井県大野市付近で午後３時20分までの１時間におよそ110ミリ、山梨県都留市付近で午後２時10分までの１時間におよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」をそれぞれ発表しました。<br><br>これまでの雨で、埼玉県、長野県、静岡県、福井県では土砂災害の危険性が非常に高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>大気の不安定な状態は13日夜遅くにかけて続く見込みで、東日本では局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、低い土地や地下施設の浸水、土砂災害に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風、「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、西日本を中心に13日も気温が上がっていて、午後４時半までの最高気温は、大分県日田市で39度９分、福岡県久留米市で39度５分、佐賀県嬉野市で39度ちょうどと39度以上に達したほか、熊本県菊池市で38度４分などと危険な暑さとなっています。<br><br>冷房を適切に使うほか、こまめに水分を補給するなど熱中症にも警戒が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 16:58:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳児を真冬のトイレに放置 凍傷負わせた容疑 24歳母親を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>乳児を真冬のトイレに放置 凍傷負わせた容疑 24歳母親を逮捕</span><time datetime="2018-08-13T17:24"><span>8月13日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575461_1808131723_1808131726_01_02.jpg" alt="乳児を真冬のトイレに放置 凍傷負わせた容疑 24歳母親を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>ことし１月、生後８か月の長女に服を着せないまま自宅のトイレにおよそ20時間放置して両足に重い凍傷を負わせたとして、埼玉県草加市の24歳の母親が警察に逮捕されました。長女は保護された当時、およそ20か所骨折していたということで、警察は母親が日常的に虐待していた疑いがあるとみて調べています。</div><div>逮捕されたのは、埼玉県草加市新栄の無職、上久保明日香容疑者（24）です。<br><br>警察の調べによりますと、上久保容疑者はことし１月、生後８か月の長女におむつをはかせ、袋に入れた状態で自宅のアパートのトイレにおよそ20時間放置し、両足に重い凍傷を負わせた疑いが持たれています。<br><br>上久保容疑者は長女と１歳10か月の長男の３人で暮らしていましたが、実家に帰った際に上久保容疑者の母親が長女の両足の色が変わっていることに気づき、消防に通報したということです。<br><br>児童相談所が長女と長男を保護し、連絡を受けた警察が捜査を進めた結果、上久保容疑者が「子育てがうまくいかず、長女のことをかわいいと思えずにやった」と話したことなどから13日、逮捕しました。<br><br>調べに対し容疑を認めているということです。<br><br>長女は保護された当時、およそ20か所骨折していたということで、警察は母親が日常的に虐待していた疑いがあるとみて調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:24:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全身ピンクのキリギリス 繁殖に成功 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>全身ピンクのキリギリス 繁殖に成功 千葉</span><time datetime="2018-08-13T17:32"><span>8月13日</span> <span>17時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575491_1808131730_1808131732_01_02.jpg" alt="全身ピンクのキリギリス 繁殖に成功 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県にある農業大学校が全身がピンクの珍しいキリギリスの繁殖に成功し、13日、一般に公開しました。</div><div>公開されたのは「クビキリギス」というキリギリスの一種です。千葉県東金市の県立農業大学校によりますと、通常、体の色は緑ですが、色素の変異によってまれにピンクの個体が誕生することがあるということです。<br><br>農業大学校では、去年９月、近くの水田で見つかったピンクのメスを捕まえて、オスと交尾させない「単為生殖」という方法で産卵させたところ、先月下旬以降、12匹のピンクの個体の誕生が確認されたということです。<br><br>13日はこのうちの４匹が公開され、多くの子どもや昆虫ファンなどが一目見ようと訪れました。<br><br>千葉県茂原市から来た小学５年生の女の子は、「初めて見ましたが、かわいかったです。夏休みの自由研究で調べてみたいと思います」と話していました。<br><br>農業大学校によりますと、ピンクのクビキリギスが単為生殖で繁殖するのは非常に珍しいということで、清水敏夫准教授は「野生に近い環境で飼育したことが単為生殖の成功につながったと思う。注目も高いので、大切に育てたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:32:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>墜落した防災ヘリ 救難信号の装置 作動しなかったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>墜落した防災ヘリ 救難信号の装置 作動しなかったか</span><time datetime="2018-08-13T17:44"><span>8月13日</span> <span>17時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575511_1808131751_1808131752_01_02.jpg" alt="墜落した防災ヘリ 救難信号の装置 作動しなかったか" id="news_image"></div><div></div><div>今月10日、群馬県の防災ヘリコプターが山中に墜落し９人が死亡した事故で、機体に強い衝撃を受けると自動で位置情報などを知らせる装置からの救難信号が受信されていなかったことがわかりました。群馬県は墜落した際に装置が作動しなかった可能性があるとみて、今後、調べることにしています。</div><div>今月10日、登山道の視察のため飛行していた群馬県の防災ヘリコプター「はるな」が、長野県との境付近の中之条町の山中に墜落し、乗っていた県の防災航空隊の隊員と地元の消防署員合わせて９人が死亡しました。<br><br>「はるな」には「ＥＬＴ」と呼ばれる、機体に強い衝撃を受けると自動で位置情報などを知らせる装置が搭載されていましたが、墜落したとみられる時間に装置からの救難信号が受信されていなかったことがわかりました。<br><br>群馬県は墜落した際に装置が作動しなかった可能性があるとみて、今後、調べることにしています。<br><br>さらに、今回の事故ではヘリコプターのＧＰＳの位置情報が途絶えたことを県の防災航空隊が把握したのはおよそ40分後で、結果として警察などの捜索が始まるまでに３時間近くかかりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>消防本部に献花台設置</h3><div>群馬県の防災ヘリコプターが墜落し、乗っていた９人全員が死亡した事故で、このうち６人が所属していた地元の消防本部に献花台が設けられ、関係者が花を手向けて仲間の死を悼んでいました。<br><br>この事故で死亡した９人のうち群馬県の防災航空隊に派遣されていた１人を含む６人が所属していた東吾妻町の吾妻広域消防本部には献花台が設けられ、職場の同僚や県内の消防関係者などが花を手向けに訪れています。<br><br>このうち前橋市消防局の清水岳消防局長は、「どこの消防に行ってもリーダーシップを発揮できる職員たちでした。心優しくてたくましい、すばらしい人たちで、これからの群馬県の安全を背負っていく人材だったので本当に残念です。みんなの分まで頑張るから見守っていてほしいと伝えました」と話していました。<br><br>献花台には、各地の消防関係者から寄せられた電報やファックスも添えられ、「とても信じることができない」とか、「哀悼の意をささげます」といった言葉が記されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:44:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰省中の２歳男児 1日以上たっても見つからず 山口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>帰省中の２歳男児 1日以上たっても見つからず 山口</span><time datetime="2018-08-13T17:48"><span>8月13日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>山口県周防大島町で、母親の実家に遊びにきた２歳の男の子の行方が、12日から分からなくなって、警察などが捜索を続けていますが１日以上たっても見つかっていません。警察は男の子の顔写真を公開して、情報の提供を呼びかけています。</div><div>行方が分からなくなっているのは、山口県防府市の藤本理稀くん（２）です。警察は、理稀くんの顔写真を公開し、情報の提供を呼びかけるとともに消防とともに、現在はおよそ120人の態勢で捜索しています。<br><br>警察によりますと、理稀くんは、周防大島町にある母親の実家に帰省中で、12日午前10時半ごろ、祖父などと海岸に行くため家を出ました。<br><br>その後、100メートルほど歩いたところで「帰る」と言い出したため、祖父は、理稀くんをひとりで家に帰らせたということです。<br><br>ところが、３人を追いかけてまもなく家を出た母親が理稀くんとは出会わず、家に戻っていないことがわかりました。<br><br>警察や消防は、周辺の住民に目撃した人がいないか聞き取ったり、周辺の茂みの中を捜したりしているほか、警察のヘリコプターが空から捜索にあたっていますが、１日以上たった今も行方は分かっていません。<br><br>理稀くんは、身長が86センチで、白地に赤色の袖の水着と緑色の海水パンツを着て水色のサンダルを履いていたということで、警察などが捜索を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>姿を消すまでの経緯</h3><div>警察によりますと、理稀くんは母親や兄弟と山口県周防大島町の南部の海岸に近い曽祖父の家に12日の朝から遊びに来ていました。<br><br>理稀くんは12日午前10時半ごろ、祖父、それに理稀くんの３歳の兄と一緒に南に400メートルほど離れた海岸に遊びに行くため、歩いて家を出ました。<br><br>ところが、理稀くんは家を出ておよそ100メートルほどのところで「帰る」と言い出し、祖父は理稀くんをひとりで家に帰らせたということです。<br><br>祖父は理稀くんが家の前の道路まで歩いて行くのを見ていたものの、家に入るところまでは見ていませんでした。<br><br>その後、まもなく母親やほかの兄弟が家を出発しましたが、理稀くんに出会わず、海岸に続く道中で祖父たちに追いついた際、理稀くんが家に戻っていないことがわかったということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:48:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風15号 あす午後には九州南部にかなり接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011575571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号 あす午後には九州南部にかなり接近か</span><time datetime="2018-08-13T17:58"><span>8月13日</span> <span>17時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011575571_1808131802_1808131802_01_02.jpg" alt="台風15号 あす午後には九州南部にかなり接近か" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号は、小笠原諸島の西の海上を北西へ進んでいて、14日午後には九州南部にかなり近づく見込みです。台風の接近に伴って急に雨や風が強まるおそれがあり、気象庁は、九州南部や鹿児島県の奄美地方では強風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意し早めの備えを進めるよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風15号は午後３時には小笠原諸島の父島の西360キロの海上を１時間に25キロの速さで北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は996ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで中心から北東280キロ以内と南西170キロ以内では、風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風はこのあとも北西へ進み、14日午後には九州南部にかなり近づく見込みです。<br><br>台風が接近する地域では急に雨や風が強まるおそれがあり、14日の最大風速は九州南部で23メートル、鹿児島県の奄美地方で18メートル、九州北部で15メートルと予想され、最大瞬間風速は25メートルから35メートルに達する見込みです。<br><br>また、海上の波の高さは、九州南部と奄美地方で５メートル、九州北部で４メートルとしける見込みです。<br><br>九州南部と奄美地方では14日の夜以降、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>14日夕方から15日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州南部で200ミリから300ミリ、奄美地方で100ミリから150ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、九州南部や奄美地方では強風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意し、早めの備えを進めるよう呼びかけています。<br><br>また、大気の状態が不安定になるため落雷や竜巻などの激しい突風にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011575571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 17:58:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>