<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-16T17:48"><span>7月16日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007161548_2007161617_01_03.jpg" alt="東京都 新たに286人感染確認 感染者数1日で最多に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと、16日、都内で新たに286人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したということです。都内で1日に確認された数としては、今月10日の243人を上回り、これまでで最も多くなりました。これで都内で感染が確認されたのは合わせて8640人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518311_2007161140_2007161142_01_04.jpg" alt=""><div>東京都は、都民には無症状であっても不要不急の都外への外出を控えることなどを、また事業者にはガイドラインを守ることなど感染防止対策の徹底を呼びかけています。</div></div><div><h3>感染症の専門家「医療体制の圧迫 懸念」</h3><div>東京都の小池知事が16日の発表が280人台になるという見通しを明らかにするなど、東京を中心に感染拡大が続いている状況について、感染症に詳しい愛知医科大学の三鴨廣繁教授は「検査数が増加したことで新たな感染者の数が増えてきているということは事実だと思う。しかし、感染者がこれだけのペースで増えれば入院患者や重症の患者も当然増えていき、次第に医療体制を圧迫するようになってしまう。医療者の立場としてはこの点を非常に懸念している」と話しました。<br><br>そのうえで今後の感染の広がりについて、「今は若い世代が中心だが、40代から50代の患者も増えてきている。この世代は高齢者との接触機会も多く、感染が重症化リスクが高い世代へと広がっていくことを警戒している。また、地域的にも東京やその近郊だけでなく、大阪や愛知など全国に広がりつつあるのが懸念される」と指摘しました。<br><br>また対策として、三鴨教授は「第1波の経験から、一人一人が3つの密を避け、手洗いや消毒を徹底することである程度リスクを下げられることが分かってきている。もう一度こうした基本的な感染対策の徹底に立ち返らなければならない。感染が広がってしまえばそれを止めることは難しい。今、速やかに対策を取ることが非常に重要だ」と話していました。</div></div><div><h3>感染確認増加 要因は？</h3><div></div></div><div><h3>1 検査数が増加</h3><div>小池知事が、都内の感染確認が増えている要因の1つに挙げているのが、検査数の増加です。<br><br>都によりますと、曜日によってばらつきはありますが、都内で行われたＰＣＲ検査と抗原検査は、14日までの1週間の平均で1日当たり3200件を超えています。<br><br>感染が拡大していたことし4月には、1か月の平均がおよそ1000件で、大幅に増えています。<br><br>都は、増えた要因について、医療機関で検査が受けられる専用の外来を拡充させたり、検査機器の導入を支援していることに加えて、感染の確認が相次いでいる夜の繁華街で働く人たちに対し、地元の区などが積極的に検査を受けるよう呼びかけていることなどを挙げています。<br><br>都によりますと、15日午後8時時点のまとめでは、今週月曜日13日に行われた検査は4683件で、これまでで最も多くなりました。<br><br>都が保健所から報告を受けて感染を確認するのは、検査の実施からおおむね3日程度かかるということで、月曜日の検査数が多かったことが16日の感染の確認の増加につながったと都の幹部は見ています。</div></div><div><h3>2 陽性率も増加</h3><div>ただ、懸念されているのは、検査を受けた人のうち陽性になる人の割合、つまり「陽性率」も上昇を続けていることです。<br><br>都が発表している「陽性率」は、その日までの1週間に陽性と判明した人の平均を、その日までの1週間に検査した人の平均で割った数字です。<br><br>今月1日は3.9％だったのが、15日は6.2％となり、2.3ポイント増加しています。<br><br>緊急事態宣言が解除されたことし5月25日には1.0％で、その後、6月下旬まで1％台から2％台で推移していましたが、ここ最近は上昇傾向が続いています。</div></div><div><h3>3 年代に広がりも</h3><div>さらに、感染が確認される人が若い世代だけでなく、徐々に中高年に広がっていることも懸念されています。<br><br>今月に入って15日までの2週間余りで感染が確認された人を年代別にみると、50代が130人、60代が70人、70代が37人、80代以上が32人でした。<br><br>先月1か月と比べると、50代はすでに2倍近くに増えているほか、60代も1.5倍以上に増えています。<br><br>また、70代はすでに先月1か月の合計とほぼ同じ数になっているほか、80代以上では、先月1か月の合計をすでに3人上回っています。</div></div><div><h3>「今が非常に重要な局面」</h3><div>都の担当幹部は、ＮＨＫの取材に対して「若い人が比較的多く、軽症者が目立つこの段階で、感染の拡大を食い止めなければ、重症化しやすい高齢者に感染が広がり、医療体制のひっ迫につながりかねない」として、感染の拡大を止めるために、今が非常に重要な局面だという認識を示しています。<br><br>また、今後について「社会機能は、もう止めることができないなか、経済社会活動と感染拡大防止をどう両立させ、感染拡大を食い止めていくのかが、いちばんの課題だ。両立させるためには結局のところ、一人ひとりが手洗いや消毒などの感染防止策を徹底し、飲み会などでも感染しないような方法を考えてもらうしかない。こうした行動を促すよう、都としても地道に呼びかけていく」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 17:48:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新宿「検査スポット」陽性率3割超える 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新宿「検査スポット」陽性率3割超える 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-16T17:50"><span>7月16日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518741_2007161524_2007161533_01_02.jpg" alt="東京 新宿「検査スポット」陽性率3割超える 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染を調べる「検査スポット」が各地に設けられていますが、感染の確認が相次ぐ東京 新宿区の「検査スポット」では今月、検査件数が増加し「陽性率」も3割を超えています。感染がさらに拡大すれば、検査体制がひっ迫するおそれがあるとして懸念の声も上がっています。</div><div>新型コロナウイルスへの感染を調べるＰＣＲ検査について、新宿区では保健所が行う検査のほか、ことし4月「国際医療研究センター」の敷地内に、医師会と協力して「検査スポット」を設けました。<br><br>現在は医師など25人のスタッフが、かかりつけ医から紹介された人などを対象に検査を行っていて、想定している検査能力は1日当たり最大で200件だということです。<br><br>新宿区によりますと「検査スポット」で、実際に行った検査の件数は、先月までは1日当たり平均して50件前後で推移していましたが、今月に入ってからは120件余りと倍以上に上っています。150件を超える日もあるということです。<br><br>さらに、ここで検査を受けた人のうち、感染が確認された人の割合「陽性率」も上昇が続いています。4月から5月にかけては5％前後だったのが、先月は18％、今月は8日までの時点で33％と3割を超え、感染拡大の勢いが増していることがうかがえます。<br><br>感染がさらに拡大すれば、検査体制がひっ迫するおそれがあるとして、医療関係者からは懸念の声も上がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>接待伴う店含む「飲食業」の陽性率高い</h3><div>新宿区は先月「検査スポット」で行われたＰＣＲ検査について、5つの職業ごとの「陽性率」をまとめています。<br><br>それによりますと、先月は1266件のＰＣＲ検査が行われ、このうち感染が確認された陽性の人は226人で、全体の「陽性率」は18％でした。<br><br>職業別では、<br>▽ホストクラブやキャバクラなど接待を伴う店を含む「飲食業」がもっとも高く31％でした。<br>次いで、<br>▽「無職・フリーターなど」が24％、<br>▽「学生」「会社員など」がともに4％、<br>▽「不明」も16％に上りました。<br><br>新宿区では、接待を伴う飲食店などで集団感染が発生した可能性がある場合には保健所が店舗などに出向く形式でも検査を行っているということです。</div></div><div><h3>東京都医師会 角田副会長「市中感染者の絶対数 増えているはず」</h3><div>新宿区の「検査スポット」の現状について、東京都医師会の角田徹副会長は「本当に限界を超えて検査している状況だと思う。検査件数が増えること自体は必要なことだが、検査件数の増加と同時に、陽性率が上がっているということは市中の感染者の絶対数が増えているはずだ」と指摘しています。<br><br>そのうえで「新宿だけではなく、都内全体での陽性率が上がっているので、新宿を中心に都内各地へ分散している可能性がある。さらに職業を超えた感染の広がりも見せつつあり、感染予防のため、今後の2週間が重要な時期だと思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 17:50:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>藤井七段 タイトルかかる棋聖戦 控え室で棋士が指し手を検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>藤井七段 タイトルかかる棋聖戦 控え室で棋士が指し手を検討</span><time datetime="2020-07-16T18:10"><span>7月16日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518691_2007161512_2007161516_01_02.jpg" alt="藤井七段 タイトルかかる棋聖戦 控え室で棋士が指し手を検討" id="news_image"></div><div></div><div>藤井聡太七段が初めてのタイトル獲得をかけて戦う「棋聖戦」五番勝負の第4局。対局が行われている関西将棋会館の関係者の控え室では棋士たちが対局を見守り、指し手の検討を行っています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>井上慶太九段は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518691_2007161448_2007161516_01_03.jpg" alt=""><div>井上慶太九段は、昼の休憩を挟んで対局が再開した午後1時半前、ここまでの展開について「先手の渡辺棋聖が、第2局で負けた将棋を再度ぶつけています。『矢倉』という戦型の中でも素早い仕掛けをねらう『急戦矢倉』という戦法です」と説明したうえで、「ただ1手、渡辺棋聖が端の歩を進める仕掛けを入れているのが第2局からの改良の部分で、タイトルホルダーの意地と言うか、プライドと言うか、“やられた将棋で逆に負かす”という意気込みを感じますね。意地のリベンジを目指しているのかなと思います」と話していました。</div></div><div><h3>佐藤義則九段は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518691_2007161448_2007161516_01_04.jpg" alt=""><div>井上九段と共に検討を行っていた佐藤義則九段は、「同じ戦型でも、1手違うだけで将棋はかなり変わりますが、それに対して藤井さんは正々堂々と受けて立つという雰囲気を出しています」としたうえで、「これから激しい攻め合いが予想されます。今は渡辺さんのほうが明らかに攻め続けていますけど、ここで藤井さんが攻め合いに出るのか、もうしばらく受けるのか、作戦の岐路だと思います」と指摘していました。<br><br>また、藤井七段が最近の対局で、中盤に持ち時間を多く使う傾向があることについて、井上九段は、「藤井さんは後手番だとじっくり受けて立つ“横綱相撲”の棋風ですが、この局面では受け方の選択肢が広くて、藤井さんのほうが迷う部分があって疲れやすいと思います。今回もたぶん、残り時間をかなり少なくして戦うことになるんじゃないかと思います」と分析していました。</div></div><div><h3>飯島栄治七段は</h3><div>飯島栄治七段は、午後3時すぎまでの展開について「お互いに攻め手を繰り出していて、中盤の攻防が激しくなっています」としたうえで、「藤井さんは渡辺さんの駒を呼び込んで反撃に転じていて、かなり自分を追い詰めて、一か八かの勝負に出ている印象です。その攻めがうまくヒットするかどうかが、このあとのポイントになると思います。攻めのダメージが薄いと、渡辺さんのその後の反撃が厳しくなるので、渡辺さんに形勢が偏っていくんじゃないかと思います。この先10手くらいが注目で、中盤の最も重要な局面にさしかかっている状況です」と話していました。<br><br>また、上村亘五段は「藤井七段の攻めに対して、渡辺棋聖が攻めを合わせるのかどうか、という状況ですね。すでに攻め合いになる展開を迎えているので、長期戦にはなりづらいと思います。今は勝負どころで、まだ形勢は見えないのでどちらが優勢とも分かりませんが、もう少しすると形勢がはっきり見えてくると思います」と話していました。</div></div><div><h3>師匠の杉本八段「自分を信じて」</h3><div>控え室では、藤井七段の師匠の杉本昌隆八段も勝負の行方を見守っています。<br><br>杉本八段は、午後4時すぎまでの局面について、「渡辺三冠が、藤井七段の得意な形にあえて誘導した気がします。ここはかなり重要な局面で、渡辺三冠は藤井七段に攻めさせることで余らせて勝とうとしていますから、藤井七段は細い攻めをうまくつなぐことができるかどうかという勝負になっています」と見立てを話していました。<br><br>そのうえで、タイトルがかかる16日の勝負については、「もちろん、タイトルを取るという意味ではきょうで決めたいですね。これを落として2勝2敗ではタイトルホルダーの渡辺さんが有利だと思いますので。でも、『勝てばタイトル』というのは周りが思うことで、本人がそれを意識すると指し手がぶれてしまいます。目の前の勝負で最善を尽くすことだけを考えるのがいちばんで、藤井七段はそれができるので、この先の局面も自分の読みを信じて戦ってほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>姉弟子の室田女流二段「すっかり棋士の顔」</h3><div>杉本八段と共に対局を見守っている藤井七段の姉弟子の室田伊緒女流二段は、藤井七段のタイトル挑戦について、「年々成長しているので、いつタイトルに挑戦できるかは時間の問題とは思っていましたが、一気にここまで来たなという感じですね。さらに、ダブルタイトル戦で慣れない環境でもあるので想像以上に大変だろうと思いますけど、ふだんどおり自分の力を出して悔いのないように1局を終えてほしいです」とエールを贈っていました。<br><br>また、タイトル戦で見せている和服姿については、「昔、藤井七段が子どもの時の大会の決勝戦で和服を着ていて、あのイメージしかなかったんですが、今は大人びて和服もしっかり似合っていて、すっかり棋士の顔をしていますね。言動もそうですけど、高校生だっていうことを忘れますよね」と笑顔で話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:10:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅官房長官“直ちに緊急事態宣言を出す状況でない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012519131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅官房長官“直ちに緊急事態宣言を出す状況でない”</span><time datetime="2020-07-16T18:10"><span>7月16日</span> <span>18時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012519131_2007161803_2007161810_01_02.jpg" alt="菅官房長官“直ちに緊急事態宣言を出す状況でない”" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は午後の記者会見で「本日の新規感染者の内訳などは確認中と聞いているが、これまではクラブなど接待を伴う飲食店の協力を得つつ、濃厚接触者などに積極的に検査を受けてもらった結果が含まれており、また、39歳以下の若い人が8割を占めていると承知している」と述べました。</div><div>そのうえで「入院患者は増加傾向にはあるものの、医療提供体制はひっ迫している状況ではないと認識している。『Ｇｏ Ｔｏキャンペーン』を含め、各地の感染状況を警戒感を持って、感染症の専門家の意見もうかがいながら、適切に対応していきたい」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は、東京都では入院者が721人、重症者8人、確保している病床数は3300床だと説明し、直ちに緊急事態宣言を出す状況ではないという認識を示しました。<br><br>さらに、東京都内で入院や療養を調整している人について、引き続き厚生労働省から東京都に対し、所在を含めて状況の確認を求めており、現時点で具体的な回答は寄せられていないと明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012519131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 1日の感染者数が500人超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012519231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 1日の感染者数が500人超える</span><time datetime="2020-07-16T18:34"><span>7月16日</span> <span>18時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012519231_2007161834_2007161834_01_02.jpg" alt="新型コロナ 1日の感染者数が500人超える" id="news_image"></div><div></div><div>16日午後6時までの、各自治体の新型コロナウイルスの感染者数の発表を集計したところ、空港の検疫も含め531人の感染が発表されています。</div><div>1日の感染者数が500人を超えたのは、4月18日の589人以来です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012519231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:34:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Go Toトラベル「東京発着旅行は対象外」政府分科会に提案へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012519031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル「東京発着旅行は対象外」政府分科会に提案へ</span><time datetime="2020-07-16T18:53"><span>7月16日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012519031_2007161731_2007161731_01_02.jpg" alt="Go Toトラベル「東京発着旅行は対象外」政府分科会に提案へ" id="news_image"></div><div>消費喚起策の「ＧｏＴｏキャンペーン」のうち、今月22日から始める予定の「ＧｏＴｏトラベル」について赤羽国土交通大臣は、東京などで新型コロナウイルスの感染者数が再び増加傾向にあることから、全国一斉に実施するのではなく、東京発着の旅行は対象外にする案を政府の分科会に提案することを明らかにしました。</div><div>「ＧｏＴｏトラベル」について、赤羽国土交通大臣は16日夕方、総理大臣官邸で安倍総理大臣や菅官房長官、西村経済再生担当大臣と会談しました。<br><br>会談のあと赤羽大臣は、記者団に対し「現下の感染状況に鑑み、東京都の発着、具体的には東京都を目的としている旅行、東京都に居住するかたの旅行を対象から外し、宿泊旅行業界と旅行者双方に具体的な感染拡大の防止策を求めたうえで、今月22日から事業を実施することを、本日の分科会で説明させていただく」と述べました。<br><br>赤羽大臣は、東京などで感染者数が再び増加傾向にあるなど、現在の感染状況を踏まえて「ＧｏＴｏトラベル」の事業を見直し、全国一斉に実施するのではなく、東京都への旅行と都内に住んでいる人の旅行を対象外にする案を、新型コロナウイルス対策を話し合う政府の分科会に提案する考えを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>政府分科会メンバー「少し抑えたもの必要」</h3><div>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について、赤羽国土交通大臣が東京発着の旅行を対象外にする案を政府の分科会に提案すると表明したことについて、政府の分科会のメンバーで、日本感染症学会理事長をつとめる東邦大学の舘田一博教授は「今月22日から観光キャンペーンをフルスロットルで行うことは、今の感染状況を考えると前のめりすぎる。感染拡大のない地域どうしの旅行や、最も感染が拡大している東京を除いた旅行を対象にするなど、少し抑えたものにすることは必要なことだと思う」と評価しました。<br><br>そのうえで「経済活動を何でもやめてもらうというのが対策としては、いちばんシンプルで、感染対策に最も効果があるが、新型コロナウイルスの感染の波がこれから何度も押し寄せると考えられる中で、そんな対策を続けることはできない。社会へのダメージが少ない乗り越え方を探していくことが必要だ」と話しています。</div></div><div><h3>Go Toトラベルの経緯</h3><div>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」は、新型コロナウイルスの感染拡大で落ち込んだ消費を喚起するための「ＧｏＴｏキャンペーン」のうち、宿泊施設や土産物店、飲食店など観光分野を支援する事業です。<br><br>ことし4月に閣議決定された緊急経済対策に盛り込まれた計画では、感染拡大が収束したあと一定期間に限定して実施するとしていました。<br><br>そして、先月、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」の事務委託先の募集を始めた時点では、8月上旬からのキャンペーンの開始が想定されていました。<br><br>しかし、観光業界などから、夏の観光シーズンに合わせて早期に実施してほしいという要望が多く寄せられたことから、政府は今月10日、開始時期を前倒しし、今月22日からスタートさせると発表しました。<br><br>翌日の23日の「海の日」から4連休となる人が多いためで、旅行会社や宿泊事業者などでは、キャンペーンに向けた準備を始めています。<br><br>ところが、首都圏や関西などで再び感染者が増加傾向にあることから、一部の自治体などから今の状況でキャンペーンを始めることに懸念の声が相次ぎます。<br><br>これを受けて赤羽国土交通大臣は、14日の記者会見で、参加する旅行・宿泊事業者などに感染対策の実施を義務づけ、感染拡大の防止を徹底しながら、観光振興を図りたいという考えを示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012519031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:53:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 新たに66人感染「宣言」解除後最多に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/k10012518981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 新たに66人感染「宣言」解除後最多に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-16T18:55"><span>7月16日</span> <span>18時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200716/K10012518981_2007161705_2007161705_01_02.jpg" alt="大阪 新たに66人感染「宣言」解除後最多に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は16日、府内で新たに66人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。</div><div>大阪府内で1日に60人以上の感染が確認されたのは2日連続で、緊急事態宣言が解除されて以降最も多くなりました。<br><br>66人は、いずれも軽症か無症状だということです。<br><br>感染経路別に見ますと、<br>▽東大阪市のバーに関連した人が11人、<br>▽感染経路が分からない人が34人、<br>▽これまでに感染が確認された人の濃厚接触者などが21人です。<br><br>年代別にみますと、<br>▽10代が7人、<br>▽20代が29人、<br>▽30代が8人、<br>▽40代が3人、<br>▽50代が12人、<br>▽60代が6人、<br>▽90代が1人となっています。<br><br>大阪府で感染が確認された人は、これで合わせて2192人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>16日の「陽性率」5.8％</h3><div>1日に実施したＰＣＲ検査の件数に占める新たな陽性者の割合を表す「陽性率」は、大阪府では緊急事態宣言が出された直後の4月9日が27％と最も高く、5月中旬以降は1％以下が続いていました。<br><br>しかしその後、先月中旬から徐々に高くなる傾向になり、16日の「陽性率」は5.8％になっています。</div></div><div><h3>吉村知事“感染者急増 対策徹底を”</h3><div>新型コロナウイルスの感染者が大阪府内で急増していることについて、吉村知事は、16日の記者会見で、感染者の年齢層が広がりつつあるとして、府民に対し、感染防止対策をとっていない飲食店の利用を控えるなど、改めて対策の徹底を強く呼びかけました。<br><br>この中で、吉村知事は、大阪府内での感染者が急増していることについて、「20代を中心に、夜の街関連で感染が広がっているという傾向は変わらないが、徐々に大阪市内から市外にも広がりつつあり、年齢層も少しずつ上がっている。感染拡大の傾向や内訳をみても東京と似ている状況だ」と述べました。<br><br>そして、医療体制について、重症用や軽症・中等症用の病床などは、現在は十分確保できているものの、今後、高齢者や基礎疾患のある人に感染が拡大した場合は、ひっ迫する可能性があると述べました。<br><br>そのうえで、吉村知事は、さらなる感染拡大を防ぐため、府民に対し、<br>▼「3密」で唾液が飛び交う環境を避けること、<br>▼府の「感染防止宣言ステッカー」のないバーやキャバクラ、ホストクラブなどの利用は自粛すること、<br>▼高齢者や基礎疾患のある人は、感染リスクが高い環境の施設を避けることなど、改めて対策の徹底を強く呼びかけました。<br><br>また、感染防止の対策をとっている店を広く知ってもらうため、府の追跡システムや「感染防止宣言ステッカー」を導入している店については、飲食店情報サイトを手がける「ぐるなび」と連携し、こうした情報の掲載を始めることを明らかにしました。<br><br>さらに、吉村知事は、府内で死亡した人のおよそ半数が院内感染が原因とみられるとして、来月にかけて、府内の医療機関を対象に、院内感染の対策を学んでもらう研修会を各保健所で実施することを発表しました。</div></div><div><h3>“Go To” 全国一斉は反対</h3><div>政府の「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」について、吉村知事は、記者会見で、「観光や消費がものすごく落ち込んでいるのは事実で、キャンペーンの必要性はあると思うが、いきなり全国に広げてやるのは反対だ。まずは、近畿圏や関東圏など小さなエリアで始めていって、それが感染拡大に寄与しないことが分かったら、全国に広げるやり方がよい。税金を使う事業なので、国民の理解を得て進めていくべきだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200716%2Fk10012518981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jul 2020 18:55:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>