<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>千葉 女児殺害事件 被告の保護者会元会長 無罪主張</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/k10011463761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>千葉 女児殺害事件 被告の保護者会元会長 無罪主張</span><time datetime="2018-06-04T11:59"><span>6月4日</span> <span>11時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/K10011463761_1806041108_1806041108_01_03.jpg" alt="千葉 女児殺害事件 被告の保護者会元会長 無罪主張" id="news_image"></div><div></div><div>去年３月、千葉県松戸市の小学生の女の子を連れ去って殺害した罪などに問われている保護者会の元会長の裁判員裁判が、４日千葉地方裁判所で始まり、被告は起訴された内容について「すべて違います。検察が架空、ねつ造したことであり、私は事件に関わっていない。無実、無罪を主張します」と述べ、無罪を主張しました。</div><div>去年３月、千葉県松戸市の小学３年生でベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（当時９）を登校途中に軽乗用車で連れ去ったうえ首を絞めて殺害し、我孫子市の排水路の脇に遺体を遺棄したなどとして、小学校の保護者会の会長だった澁谷恭正被告（４７）が殺人などの罪に問われています。<br><br>裁判員裁判は４日午前１０時から千葉地方裁判所で始まり、澁谷被告は起訴された内容について「すべて違います。検察が架空、ねつ造したことであり、私は事件に関わっていない。一貫して無実、無罪を主張します」と述べ、無罪を主張しました。被告の弁護士も「無罪主張です」と述べました。<br><br>一方、検察は冒頭陳述で「被告の軽乗用車のマットなどに血液が付着していて、女の子のＤＮＡ型と同じだった。被告のキャンピングカーの助手席のコンテナボックスから発見されたネクタイや体を拘束する道具などから、女の子のＤＮＡが検出された。女の子の腹部などからも被告のＤＮＡが検出された。これらの証拠から、わいせつ行為と殺害行為を行ったのが軽乗用車の車内だったことを立証していく」と述べました。<br><br>そのうえで「被告は見守り活動や保護者会の会長をしていて女の子と面識があり、地域の人がハイタッチする姿を見ていた。動機は身勝手であり、否認するなど反省の態度も皆無である」と主張しました。<br><br>これに対し被告の弁護士は「ＤＮＡ鑑定を行う過程などで他人のものが混ざるなど、試料が汚染されていた可能性が否定しきれない」と主張しました。午後も裁判は続けられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>リンさんの父親「真実を話してほしい」</h3><div>殺害されたリンさんの父親のレェ・アイン・ハオさんは、笑顔のリンさんの遺影を胸に抱いて、午前９時すぎに千葉地方裁判所に入りました。<br><br>その際、父親は「けさ娘には、『一緒に見ていてね』と声をかけてきました。きょうまで私にとってはなにもできず、待つ時間が長すぎました。娘が死ぬ前に何があったのか、どうして死んだのか、裁判で明らかになってほしいし、被告には真実を話してほしい。裁判では証拠によって犯人であることが証明されて、同じ犯罪が起きないように厳しい処罰が下されることを望みたい」と静かに話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180604%2Fk10011463761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 11:59:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「放送番組のネット同時配信推進を」規制改革推進会議が答申</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/k10011463861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「放送番組のネット同時配信推進を」規制改革推進会議が答申</span><time datetime="2018-06-04T12:01"><span>6月4日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/K10011463861_1806041214_1806041216_01_03.jpg" alt="「放送番組のネット同時配信推進を」規制改革推進会議が答申" id="news_image"></div><div>放送制度の在り方をめぐり政府の規制改革推進会議は、放送番組のネットへの同時配信や通信事業者の放送への新規参入の推進などを盛り込んだ答申を決定し、安倍総理大臣に提出しました。一方、焦点となっていた、政治的公平性などを定めた放送法４条の撤廃は、関係業界などから懸念が相次いだことから答申には盛り込まれませんでした。</div><div>それによりますと放送分野では、通信と放送の融合が進んでいることを踏まえ、放送番組のネットへの同時配信を推進するほか、通信事業者など他の業態からの放送への新規参入を促進するなどとしています。<br><br>一方、通信事業者の放送事業への参入の障壁の一つとして、政府内の一部で検討されてきた政治的公平性などを定めた放送法４条の撤廃は、関係業界などから「偏った放送が増える」といった懸念が相次いだことから答申には盛り込まれませんでした。<br><br>このほか医療分野では、テレビ電話などを使い薬剤師が遠隔地から服薬指導を行うことや、運輸分野でタクシーを使って貨物を運送することなどを検討するよう求めています。<br><br>会合の最後に安倍総理大臣は「放送のあるべき姿について、イノベーションやグローバルの視点、ユーザーの目線に立って未来を見すえ総合的な検討を進めてもらいたい。規制改革こそアベノミクスのメインエンジンであり、一丸となって取り組む」と述べました。<br><br>政府は、この答申の内容を今月１５日にもとりまとめる、ことしの経済財政運営と改革の基本方針、いわゆる「骨太の方針」に反映することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180604%2Fk10011463861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 12:01:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友問題「不起訴は不当」市民団体が検察審査会に申し立て</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/k10011463871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友問題「不起訴は不当」市民団体が検察審査会に申し立て</span><time datetime="2018-06-04T12:05"><span>6月4日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/K10011463871_1806041211_1806041212_01_03.jpg" alt="森友問題「不起訴は不当」市民団体が検察審査会に申し立て" id="news_image"></div><div>森友学園をめぐる一連の問題で大阪地検特捜部が財務省の佐川宣寿前理財局長らを不起訴としたのに対し、大学教授などでつくる市民団体は４日、不起訴は不当だとして検察審査会に審査を申し立てました。</div><div>財務省の決裁文書の改ざんなど森友学園の一連の問題をめぐっては先月３１日、大阪地検特捜部が告発を受理した財務省の佐川前理財局長ら３８人全員を不起訴にしました。<br><br>これについて国有地売却問題や学園との交渉記録を意図的に廃棄した問題で、佐川氏や近畿財務局の当時の幹部らを告発した大学教授らでつくる市民団体は４日、不起訴は不当だとして大阪の検察審査会に審査の申立書を郵送しました。<br><br>特捜部は、国有地売却をめぐる背任容疑を不起訴とした理由について「ごみの影響で小学校の開校が遅れた場合、損害賠償を請求される可能性があった」としましたが、市民団体は申立書で、「詭弁（きべん）を弄して財務省の担当者らを免罪した大阪地検の判断の甘さには驚かざるをえない」などと主張しています。<br><br>会見した市民団体の代表の醍醐聰東京大学名誉教授は「検察の判断は国民が到底納得できるものではなかった。今後、検察審査会で審査され最終的に裁判所に判断してもらうことを期待したい」と話しています。<br><br>検察審査会は今後、検察の処分が妥当だったか判断することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180604%2Fk10011463871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 12:05:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>対北朝鮮「日米の基本方針は維持」官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/k10011463931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>対北朝鮮「日米の基本方針は維持」官房長官</span><time datetime="2018-06-04T12:18"><span>6月4日</span> <span>12時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/K10011463931_1806041221_1806041223_01_03.jpg" alt="対北朝鮮「日米の基本方針は維持」官房長官" id="news_image"></div><div>史上初の米朝首脳会談を前に、アメリカのトランプ大統領が「最大限の圧力という言葉はもう使いたくない」と述べたことについて、菅官房長官は、日米の基本方針は維持されているとして、北朝鮮から非核化などに向け具体的な行動を引き出すために協力していく考えを示しました。</div><div>史上初めての米朝首脳会談を前に、アメリカのトランプ大統領は、１日、北朝鮮のキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長と面会し、キム・ジョンウン（金正恩）委員長からの書簡を受け取ったあと、記者団に対し「最大限の圧力という言葉はもう使いたくない」などと述べました。<br><br>これについて菅官房長官は、午前の記者会見で「トランプ大統領は『最大限の圧力という言葉はもう使いたくない』と発言したが、『われわれは制裁を実施しており、それは非常に強力な制裁である。北朝鮮が行動するまで制裁は解除しない』ということも発言しており基本方針は維持されている」と述べ、日米の基本方針は維持されているという認識を強調しました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「わが国は、歴史的な米朝首脳会談に向けたアメリカの努力を歓迎している。これまで日米の間で綿密にすり合わせてきた方針を維持し、北朝鮮から問題解決に向けた具体的な行動を引き出すべく協力していくという考え方に全く変わりはない」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180604%2Fk10011463931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 12:18:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 工業用水道廃止へ 年間５億円赤字続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/k10011463921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京都 工業用水道廃止へ 年間５億円赤字続く</span><time datetime="2018-06-04T12:23"><span>6月4日</span> <span>12時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/K10011463921_1806041227_1806041231_01_03.jpg" alt="東京都 工業用水道廃止へ 年間５億円赤字続く" id="news_image"></div><div>東京都は、需要の増加が見通せず、維持費用がかさむなどして年間５億円の赤字経営が続く「工業用水道」について、廃止する方針を固めました。同様に赤字経営に悩む全国各地の自治体での廃止するかどうかの議論に影響する可能性があります。</div><div>東京都の工業用水道は、地盤沈下を防ぐため、工場での地下水のくみ上げを規制する代わりに、昭和３０年代から整備され、上下水道とは別の配管を通じて工場などに供給され、鉄鋼の冷却や金属・皮革製品の洗浄などに使われています。<br><br>しかし、その後、地盤沈下はほぼ落ち着き、工業用水を使う企業は去年３月末の時点で１８５件とピーク時の３分の１以下に落ち込み需要の増加が見通せず、年間５億円の赤字が出ているほか、老朽化した施設の維持・更新におよそ２３００億円が必要となっていて、関係者によりますと、有識者委員会が近く、「廃止すべきだ」と提言する報告書をまとめる見通しだということです。<br><br>こうした状況を踏まえ、都は、工業用水道を廃止する方針を固め、今月開かれる都議会で正式に表明することにしています。<br><br>地盤沈下対策として行われた工業用水道の事業では、全国の自治体で初めての廃止となり、都の方針を受け、同様に赤字経営に悩む各地の自治体での廃止するかどうかの議論に影響する可能性があります。<br><br>ただ、一部の業界にとっては、工業用水道に比べてコストがかかる上水道の使用は大きな負担となることから、今後は自治体による業界への支援の在り方も課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180604%2Fk10011463921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 12:23:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸女子中学生自殺 市教委 メモ把握も半年以上 所在確認せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/k10011463971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸女子中学生自殺 市教委 メモ把握も半年以上 所在確認せず</span><time datetime="2018-06-04T12:29"><span>6月4日</span> <span>12時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/K10011463971_1806041233_1806041239_01_03.jpg" alt="神戸女子中学生自殺 市教委 メモ把握も半年以上 所在確認せず" id="news_image"></div><div>おととし自殺した神戸市の女子中学生がいじめを受けていたことを裏付ける同級生からのメモを、教育委員会の担当者と当時の校長が隠蔽していた問題で、自殺後に着任した新たな校長が、このメモの存在に気づき、教育委員会に伝えたものの半年以上、所在を確認していなかったことが新たにわかりました。</div><div>おととし、神戸市垂水区でいじめを受けていた中学３年の女子生徒が自殺したことをめぐり、いじめを受けたことを裏付ける同級生のメモが学校に残っていたにもかかわらず、市の教育委員会の５０代の男性の首席指導主事が校長と口裏を合わせ、「破棄した」と報告するなど隠蔽をはかっていたことを市の教育委員会は３日、明らかにしました。<br><br>この問題をめぐっては、教育委員会は外部の弁護士に依頼して経緯を調べていましたが、後任の校長が去年８月にメモが校内に残っていることを教育委員会に伝えたにもかかわらず、教育委員会は半年以上、所在を確認していなかったことが新たにわかりました。<br><br>弁護士の調査では、メモの存在は当時の教育長らに伝えられ、教育長は見つかった経緯などを調べるよう命じたものの現場では、その指示が徹底されなかったということです。<br><br>この問題について神戸市は、教育委員会の第三者委員会とは別に、独自の再調査委員会を発足させ、実態解明を進める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180604%2Fk10011463971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 12:29:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友改ざん問題 佐川前理財局長 停職３か月懲戒処分相当へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/k10011463831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友改ざん問題 佐川前理財局長 停職３か月懲戒処分相当へ</span><time datetime="2018-06-04T12:56"><span>6月4日</span> <span>12時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180604/K10011463831_1806041205_1806041211_01_03.jpg" alt="森友改ざん問題 佐川前理財局長 停職３か月懲戒処分相当へ" id="news_image"></div><div>森友学園をめぐる決裁文書の改ざん問題で、財務省は佐川前理財局長が改ざんを事実上、指示していたと認定し、停職３か月の懲戒処分相当とするなど、２０人を処分する方針を固めました。また、麻生副総理兼財務大臣も責任を明確にするため閣僚給与１年分を自主的に返納する方針です。</div><div>財務省は、４日の午後、改ざんをめぐる内部調査と処分を発表する予定で、その全容が明らかになりました。<br><br>それによりますと、佐川前理財局長は去年２月２７日、部下から決裁文書の内容について報告を受けた際「このままでは外に出せない」と話し、部下は文書を直す必要があると認識したということです。<br><br>また佐川前局長が部下の課長らに対して「担当者に任せるのではなく、しっかりと見るように」と指示し、部下は文書を直したうえで佐川氏の了解を得ることが必要になるという認識に至ったとしました。<br><br>こうしたことから報告書では「佐川前局長が改ざんの方向性を決定付け問題行為の全般について責任がある」として、改ざんを事実上指示していたと認定し、佐川前局長を今回の処分の中で最も重い、停職３か月の懲戒処分相当とし、退職金を減額する方針です。<br><br>また、佐川氏の部下にあたる理財局の総務課長も、改ざんに関わっていたとして、「停職１か月」の懲戒処分とします。<br><br>さらに改ざんに直接かかわっていないものの、監督責任を明らかにする必要があるとして、当時の事務次官や当時の官房長の監督責任も問い、処分の対象は全体で２０人とする方針です。<br><br>麻生副総理兼財務大臣も責任を明確にするため閣僚給与１年分を自主的に返納する方針です。<br><br>財務省は、この調査結果と職員らの処分を４日午後発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180604%2Fk10011463831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jun 2018 12:56:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>