<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-24T20:34"><span>6月24日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482021_2006241509_2006241513_01_02.jpg" alt="東京都 55人感染確認 夜の繁華街関係者は20人 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、24日、都内で新たに55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染の確認が50人以上となるのは、大型連休中の先月5日以来です。<br>また、先月25日に緊急事態宣言が解除されたあとでは、最も多くなりました。</div><div>東京都は、24日、都内で新たに10代から70代までの男女合わせて55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち20代と30代が合わせて41人と全体のおよそ75％を占めています。55人のうち、23人は今のところ感染経路がわかっておらず、残りの32人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者だということです。<br><br>また、55人のうち、9人は同じ職場で働く20代の男女だということです。この職場ではこれまでに7人の感染が確認されていて、感染者は合わせて16人となり、都は集団感染が起きたとみています。<br><br>このほか20人は夜の繁華街に関係する人で、このうち12人が集団検査で感染が確認された新宿区のホストクラブの関係者だということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5895人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された70代の男女2人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した感染者は合わせて325人になりました。<br><br>東京都は、引き続き、いわゆる3つの密を避け、手洗いやうがいを徹底するなど感染拡大防止の対策をとるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「積極的検査の結果含まれる」</h3><div>菅官房長官は、午後の記者会見で「社会経済活動のレベルを段階的に引き上げていく方針に変わりはない。ここ数日、新たな感染の確認は一部の場所にとどまっており、東京では一定の新規感染者が継続して確認されているが、濃厚接触者などに積極的に検査を受けていただいた結果によるものが含まれていると承知している。引き続き、東京都を含めて自治体と緊密に連携し、感染拡大防止と社会経済活動の両立に取り組んでいきたい」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「前向きな取り組みの結果」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で「6割程度の感染経路が判明し、夜の街の関係者が10人以上いると聞いている。夜の街の接待を伴う飲食店の関係者には、集団で検査を受けてもらっているので、前向きな取り組みの結果だ。しっかり注視し、専門家の意見も聴いて適切に対応したい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「緩まず感染拡大防止策を」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は記者会見で「緊急事態宣言が解除されたあとではいちばん大きな数字で、大変心配している。これからも緩むことなく、しっかりと感染拡大防止のガイドラインなどに従って、頑張っていかなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>経団連 中西会長「解決していないと再確認」</h3><div>東京都内で新たに55人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたことについて、経団連の中西会長は24日の記者会見で「新型コロナウイルスは克服されたわけではなく、事態がまだ解決していないことが改めて再確認された。さらに広がらないように抑え込みながら経済活動を徐々に立ち上げていくという大変難しいことにチャレンジしなければいけない」と述べ、感染がさらに拡大しないよう慎重に経済活動を進める必要があるという考えを示しました。<br><br>また、同じ職場内で相次いで感染が確認されたことについて、中西会長は「相当慎重に毎日の生活を送らなければならない」と述べ、感染が広がらないよう職場も含め毎日の生活の中で対策を徹底する必要があるという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 20:34:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京ミネルヴァ法律事務所」破産 過払い金返還請求CM展開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「東京ミネルヴァ法律事務所」破産 過払い金返還請求CM展開</span><time datetime="2020-06-24T21:43"><span>6月24日</span> <span>21時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482861_2006242118_2006242143_01_02.jpg" alt="「東京ミネルヴァ法律事務所」破産 過払い金返還請求CM展開" id="news_image"></div><div></div><div>過払い金の返還請求などの訴訟を手がけ、積極的なテレビＣＭを展開していた、東京の弁護士法人「東京ミネルヴァ法律事務所」が24日、裁判所から破産手続きの開始決定を受けました。弁護士法人が所属する第一東京弁護士会が、会費が支払われていないことを理由に破産を申し立てたもので、弁護士会は臨時の相談窓口を設けています。</div><div>破産手続きの開始決定を受けたのは、東京 新橋に事務所がある弁護士法人「東京ミネルヴァ法律事務所」です。<br><br>弁護士法人が所属する第一東京弁護士会によりますと、弁護士法人からの会費の支払いが滞り、連絡がとれなくなったことから、財産を保全するために24日、東京地方裁判所に破産を申し立てたということです。<br><br>負債総額はおよそ50億円になるとみられます。<br><br>「東京ミネルヴァ法律事務所」は2012年に設立され、積極的なテレビＣＭを展開して、過払い金の返還請求などの訴訟を手がけていました。<br><br>第一東京弁護士会によりますと、今月上旬には5人の弁護士の所在が確認されているということですが、今月10日、解散の手続きに入ったということです。<br><br>第一東京弁護士会は今後、詳しいいきさつを調べたうえで、処分についても検討するとしています。<br><br>第一東京弁護士会は臨時の相談窓口を設け、弁護士法人の顧客からの問い合わせに応じています。<br><br>電話番号は03ー3595ー8508で、月曜日から金曜日の午前10時から午後4時まで受け付けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>弁護士会 会長「到底許されない」</h3><div>東京ミネルヴァ法律事務所の破産手続き開始について、第一東京弁護士会の寺前隆会長は「全国で広報活動を展開し、多数の依頼者から過払い金の請求やＢ型肝炎の裁判を受けたまま業務を停止した。調査の結果、過払い金の保管状況に不明な点があり、依頼者に返還することが困難な状態に陥っている疑いがあることも判明した。多数の依頼者に甚大な不利益を与えるもので弁護士法人として到底許されるものではなく、弁護士会としても厳粛に受け止めている」とするコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jun 2020 21:43:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セサミストリート 紹介本発売“多様性重んじる大切さ”訴える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012482761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セサミストリート 紹介本発売“多様性重んじる大切さ”訴える</span><time datetime="2020-06-25T04:09"><span>6月25日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012482761_2006242008_2006250409_01_02.jpg" alt="セサミストリート 紹介本発売“多様性重んじる大切さ”訴える" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの人気子ども番組「セサミストリート」に登場するキャラクターを紹介する本が、25日、日本で発売され、個性あふれるキャラクターたちを通じて社会の多様性を重んじる大切さを訴えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012482761_2006242008_2006250409_01_03.jpg" alt=""><div>「セサミストリート」は、アメリカで1969年から続く子ども向けの番組で、格差や人種差別が社会問題となる中、質の高い教育を受けられない貧困家庭の子どもたちにテレビを通じて学びの機会を提供しようと始まりました。<br><br>今では世界160以上の国や地域に展開しています。<br><br>日本では来年で放送開始から50年を迎えるのにあわせ、これまでに番組に登場した100を超えるキャラクターの名前や誕生日、個性などを紹介する本が、25日、発売されました。<br><br>本では、クッキーが大好きな「クッキーモンスター」や、背が高くて思いやりにあふれた「ビッグバード」など、おなじみのキャラクターに加え、大好きなおもちゃを家に置いたまま故郷を離れた難民の少年、「ジャッド」、ホームレス状態になった「リリー」など、地域や社会の課題を反映したキャラクターも数多く紹介されています。<br><br>番組を制作するNPOの日本代表の長岡学さんは、日本の子どもたちにはキャラクターたちを通じ「多様性を理解し、誰もが参加できる社会を築くことはみながすべきことで、社会は、歴史、文化、環境の違いなどで分かれているのではなく、いろいろな人が共存する1つの世界だということを知ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>“子どもにとって何が必要か”</h3><div>セサミストリートの放送が始まった1960年代のアメリカでは、人種差別の撤廃を求める公民権運動が盛んで、混乱を繰り返しながらも人種をこえた国民の融和に向けて大きく変わり始めていました。<br><br>しかし、社会の格差は大きく、特に黒人やヒスパニック系の人々の多くは貧困が解消されずに、子どもたちが質の高い教育を受けられない状況が続いていました。<br><br>こうした中、セサミストリートは、当時、すでに多くの家庭に普及していたテレビに着目し、所得の低い家庭や、英語が母国語ではない子どもたちに向けて、番組を通じて平等な教育を届けようと放送が始まりました。<br><br>その理念は多様性を受け入れることで、さまざまな環境にいる子どもたちが、番組の中で自分の居場所を見つけられるようにという思いが込められています。<br><br>放送開始当初は、アルファベットや数の数え方など学習のための要素が中心でしたが、徐々に1日の計画の立て方や、恐怖の克服のしかた、人に優しく接することなど情操教育にも取り組むようになりました。<br><br>セサミストリートの制作者たちは、子どもにとって何が必要かを常に考えて番組作りを行っているということで、近年は、ホームレスや薬物中毒などアメリカ社会が抱える課題に向き合うような番組をめざして進化を続けています。<br><br>番組はこれまでに、優れたテレビ番組に与えられるエミー賞や、アメリカ音楽界で最も権威があるとされるグラミー賞を受賞しています。</div></div><div><h3>多様なキャラクター</h3><div>セサミストリートは、時代に応じて変化するアメリカ社会の課題に、子どもたちと一緒に向き合おうと、多様なキャラクターを生み出してきました。<br><br>「リリー」は、貧しさからホームレス状態になった7歳の女の子です。アメリカでは近年、格差が大きくなり、家を失う子どもたちが増えていて、研究機関の分析ではその数は400万人以上にのぼるとされています。<br><br>去年、登場したのは、シングルマザーの母親と暮らす6歳半の女の子、「カーリ」です。母親は薬物の依存症で、一時、里親と一緒に暮らしていました。<br><br>アメリカではここ数年、鎮痛剤の乱用などによる薬物中毒が社会問題になっていて、親が薬物中毒という家庭も多いことから登場しました。<br><br>「ジュリア」は、自閉症の女の子で、子どもたちが自閉症の友達とどのように接したらよいのか伝えたいと、10年以上かけて開発されたキャラクターです。<br><br>最近では、アメリカだけでなく、世界各地の課題を反映したキャラクターも登場しています。<br><br>南アフリカのキャラクター「カミ」は、エイズウイルスに感染した女の子で、子どもたちにエイズについての正しい知識を身につけてほしいと誕生しました。<br><br>アフガニスタンの「ザリ」は、好奇心旺盛な6歳の女の子で、女子が男子に比べて十分に教育を受けられない現状でも、医師や教師になりたいという将来の夢を持ち、挑戦を続ける姿を描いています。</div></div><div><h3>“人種差別主義の居場所はない”</h3><div>アメリカでは、先月、中西部ミネソタ州で白人の警察官に取り押さえられた黒人男性が死亡する事件が起きました。<br><br>事件をきっかけに抗議デモが各地に広がり、人種差別の撲滅など社会の変革を求める動きが続いています。<br><br>放送開始当初から人種差別の問題などに取り組んできたセサミストリートは、今月1日、公式ツイッターに、黒い背景に白い文字で「私たちのストリートには、そして他のどんなストリートにも人種差別主義の居場所はない。セサミストリートは、多様性を認め、それを受け入れること、そして、優しさによって成り立っている。きょうも、いつでも、私たちは黒人の同僚、パートナー、協力者、そしてすべての黒人コミュニティーとともにある。私たちは世界中の友人とともに人種差別に反対し、理解を促し、より賢く、より強く、より優しい世界を作るために立ち上がる」というメッセージを投稿しました。</div></div><div><h3>日本の学校教育の現場でも活用</h3><div>セサミストリートは、異なる個性や文化、才能を持つ人たちが互いに認め合うことの重要性を子どもたちに伝えようと、毎回、さまざまなストーリーを展開しています。<br><br>なかでも、肌の色の違いについては何度もテーマに取り上げられています。<br><br>「グッドバード・クラブ」というエピソードでは、黄色い羽と背の高さが特徴のビッグバードが、ある日、”いい鳥”たちが所属するという「グッドバード・クラブ」への招待状を受け取るところから話が始まります。<br><br>しかし、クラブへ行ってみると、所属する鳥たちから「背が高い」とか「羽が黄色い」と言われ、入れてもらえません。<br><br>なんとか仲間に入りたいと考えたビッグバードは、友達の魔法で背を低くしてもらうなどして再び、クラブを訪れます。<br><br>ところが、友達が「君はそのままでいるのがすてきだ」と伝えると、ビッグバードは、ありのままの自分の姿を受け入れること、そして、人はみなそれぞれ違っていて、その違いを受け入れることが大切だということに気付きます。<br><br>このエピソードは、多様性を受け入れる意味を考えるための教材として日本の学校教育の現場でも活用されています。<br><br>小学生を対象に開発された教育プログラムは「セサミストリートカリキュラム」と呼ばれ、埼玉県の小学校などが3年前から取り入れています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012482761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 04:09:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーロッパ株式市場 大幅な値下がり コロナ感染再拡大へ懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヨーロッパ株式市場 大幅な値下がり コロナ感染再拡大へ懸念</span><time datetime="2020-06-25T04:17"><span>6月25日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483031_2006250416_2006250417_01_02.jpg" alt="ヨーロッパ株式市場 大幅な値下がり コロナ感染再拡大へ懸念" id="news_image"></div><div></div><div>24日のヨーロッパの株式市場は新型コロナウイルスの感染が再び拡大することへの懸念が強まり、ドイツのフランクフルト市場やロンドン市場では3％を超える大幅な値下がりとなりました。</div><div>24日のヨーロッパの株式市場はウイルスの感染が再び拡大して経済活動の再開の動きに影響が出ることへの懸念が強まり、株価は全面安の展開となりました。<br><br>主な市場の株価指数は、前日の終値と比べてドイツのフランクフルト市場でおよそ3.4％、ロンドン市場でおよそ3.1％、パリ市場でおよそ2.9％、それぞれ値下がりしました。<br><br>市場関係者は「株価はこれまで経済の早期回復を織り込んで上昇を続けてきたが、感染の再拡大によってそのストーリーが崩れることへの懸念が出ている。この先どうなるか投資家は読めておらず、不安定な値動きが続きそうだ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 04:17:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>WHO コロナ感染者 世界で急増 近く1000万人に達する見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>WHO コロナ感染者 世界で急増 近く1000万人に達する見通し</span><time datetime="2020-06-25T04:26"><span>6月25日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483041_2006250422_2006250426_01_02.jpg" alt="WHO コロナ感染者 世界で急増 近く1000万人に達する見通し" id="news_image"></div><div></div><div>WHO＝世界保健機関は新型コロナウイルスの感染者がこの1か月で世界的に急増し、近く1000万人に達するという見通しを明らかにしました。またアメリカ大陸全体ではピークに達していないとして強い危機感を示し、各国に対策を求めました。</div><div>WHOのテドロス事務局長は24日の記者会見で「新型コロナウイルスの感染が確認され始めた最初の月には1万人未満の感染者しか確認されなかったが、過去1か月間には400万人近くの新たな感染者が確認された」と述べ、この1か月間で世界的に感染者が急激に増加していると指摘しました。<br><br>アメリカ、ジョンズ・ホプキンス大学の日本時間25日午前3時時点のまとめでは、世界全体の感染者数はおよそ929万人となっていて、この1か月間でおよそ1.7倍に増えた計算になります。<br><br>さらにテドロス事務局長は「１週間のうちに感染者の数が1000万人に達するだろう」として近く感染者が1000万人に達するという見通しを明らかにしました。<br><br>そのうえで「ワクチンや治療法の研究を進める間にも感染を抑え命を救うため、今ある手段を使ってできることをすべて行う緊急の責任がある」と述べて強い危機感を示し、各国に対策を求めています。<br><br>また危機対応を統括するライアン氏はアメリカ大陸での感染状況について、「いまだ拡大が続きピークに達しておらず、感染者や死者数は今後数週間も増え続けるだろう」と述べました。<br><br>そして「魔法の答えや呪文はなく、今後を予言することはできない。すべてのレベルで行動しなければならない」と述べ、感染者の隔離や感染経路の調査とともに、個々人での対策を改めて徹底するよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>世界の感染者929万5365人</h3><div>アメリカ、ジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、新型コロナウイルスの感染が確認された人は、日本時間の25日午前3時時点で世界で929万5365人、亡くなった人は47万8289人となっています。</div></div><div><h3>感染者の多い国</h3><div>このうち感染者が<br>▽最も多いのはアメリカで234万8956人、<br>次いで<br>▽ブラジルが114万5906人、<br>▽ロシアが60万6043人、<br>▽インドが45万6183人、<br>▽イギリスが30万7682人となっています。</div></div><div><h3>死者の多い国</h3><div>一方、亡くなった人が<br>▽最も多いのもアメリカで12万1279人、<br>次いで<br>▽ブラジルが5万2645人、<br>▽イギリスが4万3011人、<br>▽イタリアが3万4675人、<br>▽フランスが2万9723人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 04:26:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IMF 世界の経済成長率見通しマイナス4.9％ 再び下方修正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/k10012482911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>IMF 世界の経済成長率見通しマイナス4.9％ 再び下方修正</span><time datetime="2020-06-25T04:36"><span>6月25日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200624/K10012482911_2006242233_2006242234_01_02.jpg" alt="IMF 世界の経済成長率見通しマイナス4.9％ 再び下方修正" id="news_image"></div><div></div><div>IMF＝国際通貨基金は世界全体のことしの経済成長率の見通しを再び下方修正し、マイナス4.9％まで落ち込むという予測を明らかにしました。新型コロナウイルスの感染拡大への警戒から活動の自粛が続き、経済損失は来年までの2年間で1300兆円規模に膨らむと試算しています。</div><div>IMFは24日、世界全体のことしの経済成長率について、前回、4月に発表した世界恐慌後で最悪となるマイナス3％からさらに1.9ポイント引き下げて、マイナス4.9％まで落ち込むという予測を明らかにしました。<br><br>先進国で予測の修正幅が大きかったのはヨーロッパで、<br>▽フランスは5.3ポイント引き下げてマイナス12.5％、<br>▽イタリアは3.7ポイント引き下げて、マイナス12.8％となり、<br>▽アメリカでは2.1ポイント引き下げてマイナス8％、<br>▽日本は0.6ポイント引き下げてマイナス5.8％としました。<br><br>修正の理由についてIMFは、企業や消費者が第2波など感染の再拡大を警戒して活動の自粛を続けるため、消費や生産の回復が前回の想定より鈍くなるとしています。<br><br>また新興国でも感染が拡大しているとして、<br>▽インドは6.4ポイント引き下げてマイナス4.5％、<br>▽ブラジルは3.8ポイント引き下げてマイナス9.1％になると見込んでいて、世界全体の経済損失は来年までの2年間で1300兆円規模に膨らむと試算しています。<br><br>IMFのギータ・ゴピナート調査局長はNHKのインタビューで「各国の経済活動の再開への期待感はあるが、回復の度合いは業種によってばらつきがある。ウイルスのリスクや不確実性が残っているため、景気回復は遅くなるだろう」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200624%2Fk10012482911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 04:36:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県北東部で震度5弱 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県北東部で震度5弱 津波の心配なし</span><time datetime="2020-06-25T05:02"><span>6月25日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483061_2006250459_2006250502_01_02.jpg" alt="千葉県北東部で震度5弱 津波の心配なし" id="news_image"></div><div></div><div>25日午前4時47分ごろ地震がありました。<br>この地震による津波の心配はありません。<br>震源地は千葉県東方沖で震源の深さは30キロ、地震の規模を示すマグニチュードは6.2と推定されます。</div><div>各市町村の震度は以下のとおりです。<br>▼震度5弱が、千葉県旭市。<br>▼震度4が、茨城県取手市、茨城県鹿嶋市、茨城県潮来市、茨城県稲敷市、茨城県神栖市、茨城県河内町、千葉県銚子市、千葉県成田市、千葉県市原市、千葉県印西市、千葉県匝瑳市、千葉県香取市、千葉県山武市、千葉県いすみ市、千葉県多古町、千葉県芝山町、千葉県横芝光町、千葉県長生村。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 05:02:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>