<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イスラエル 新たな入植地の建設決定 パレスチナ側の反発も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/k10010933251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イスラエル 新たな入植地の建設決定 パレスチナ側の反発も</span><time datetime="2017-04-01T10:08"><span>4月1日</span> <span>10時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170331/K10010933251_1704011006_1704011007_01_02.jpg" alt="イスラエル 新たな入植地の建設決定 パレスチナ側の反発も" id="news_image"></div><div></div><div>イスラエル政府は、過去およそ２０年にわたって作ってこなかった新たな入植地をヨルダン川西岸の占領地に建設することを決め、アメリカのトランプ政権が中東和平交渉の再開に向けて動き出すなか、パレスチナ側の強い反発を招きそうです。</div><div>イスラエルのネタニヤフ首相は３０日、重要閣僚による会議を開き、ヨルダン川西岸に新しい入植地を建設することや、占領地のうち、およそ１平方キロメートルの土地を新たに国有化することを決めました。<br><br>イスラエル政府はこれまで、すでにある入植地のなかで住宅の建設を進めたり、ユダヤ人入植者が違法に入植した住宅地を追認したりして、入植を後押ししてきましたが、新たな入植地は過去およそ２０年にわたって建設していませんでした。<br><br>新たな入植地はパレスチナ側に３０キロ近く入った場所に建設される予定で、将来のパレスチナ国家の領土がさらに侵食される形になります。<br><br>中東和平をめぐりアメリカのトランプ政権は、イスラエル寄りの立場を取りつつも、２月の首脳会談でネタニヤフ首相に入植の自制を求めていて、イスラエルのメディアは和平交渉の再開を目指すアメリカは新たな入植地の建設をすべて凍結するよう求めていたと伝えています。<br><br>ネタニヤフ首相は閣議で、アメリカ側に配慮して、今回の決定を最後に入植を抑制する方針を示しましたが、決定はパレスチナ側の強い反発を招きそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170331%2Fk10010933251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 10:08:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線が２度運転見合わせ 線路に立ち入りの女を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線が２度運転見合わせ 線路に立ち入りの女を逮捕</span><time datetime="2017-04-01T10:15"><span>4月1日</span> <span>10時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933441_1704011013_1704011015_01_03.jpg" alt="新幹線が２度運転見合わせ 線路に立ち入りの女を逮捕" id="news_image"></div><div>３１日夜、東京駅で女が線路に立ち入り、新幹線が２度にわたって一時、運転を見合わせたほか、在来線も安全確認のため運転を見合わせました。警察は新幹線特例法違反の疑いでその場で逮捕し、調べています。</div><div>ＪＲによりますと３１日夜９時半ごろ、東京駅で、女が新幹線のホームから線路に立ち入るのを停車中の新幹線の車掌が見つけました。このため、ＪＲは、東北、北陸、上越の各新幹線の運転を見合わせて線路上を探しましたが、姿を確認できなかったため、およそ３０分後に運転を再開させました。<br><br>ところが、その３０分後の午後１０時半ごろ、今度は東京駅と上野駅の間で人影を見たという情報が乗客から寄せられ、新幹線は再び運転を見合わせました。その後、女が線路上で確保されましたが、新幹線は午後１１時４０分すぎまで１時間２０分近く運転を見合わせました。<br><br>また、新幹線と並行して走行する山手線などの在来線も安全確認のため一時、運転を見合わせました。警察は新幹線特例法違反の疑いで住所不定、職業不詳の４９歳の女をその場で逮捕し、当時の状況などを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 10:15:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約 次回の交渉で採択目指す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>核兵器禁止条約 次回の交渉で採択目指す</span><time datetime="2017-04-01T10:55"><span>4月1日</span> <span>10時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933601_1704011054_1704011054_01_02.jpg" alt="核兵器禁止条約 次回の交渉で採択目指す" id="news_image"></div><div></div><div>ニューヨークの国連本部で行われていた核兵器を法的に禁止する条約の第１回の交渉が終了し、議長国のコスタリカは、６月から７月にかけて行われる次回の交渉で条約案を採択する方針を示しました。しかし、交渉には核保有国が参加しておらず、世界の核軍縮が前に進むかどうかは、核保有国の今後の出方にかかっています。</div><div>核兵器を法的に禁止する条約の交渉はオーストリアなど核兵器を保有しない国が提案し、去年、国連で採択された決議に基づいて第１回の交渉が今週行われ、現地時間の３１日終了しました。<br><br>交渉には１１５か国が参加し、議長を務めたコスタリカのホワイト軍縮大使は、核兵器を禁止するための法的枠組みや範囲、手段について生産的で建設的な議論ができたと評価しました。<br><br>そのうえで、「次回の交渉期限の７月７日までに条約案を採択することを目指す」と述べ、６月から７月にかけて行われる次回の交渉で条約案を採択する方針を示しました。また、国連は「今回の交渉では核兵器を違法化するための議論が行われた。廃棄プロセスについては今後の交渉に委ねる」とする声明を発表しました。<br><br>今回の交渉には、アメリカ、ロシアなどの核保有国をはじめ、唯一の戦争被爆国として核保有国と非保有国の橋渡しの役割を果たしたいとしてきた日本も、核軍縮は段階的に進めるべきだとして参加しておらず、停滞する世界の核軍縮が前に進むかどうかは、核保有国の今後の出方にかかっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>議長国コスタリカ大使「建設的な議論できた」</h3><div>今回の交渉で議長を務めたコスタリカのホワイト軍縮大使は「核兵器禁止に向けて非常に建設的な深い議論ができ、よい流れができたと思う」と評価しました。<br><br>その一方で、核保有国が交渉に参加せず、条約の実効性が問われていることについては、「交渉に参加している国は、長い目で見て、核保有国やその同盟国も入ってこられるような条約を作ろうとしている」と述べ、将来的には核保有国などの理解も得ながら、核兵器の廃絶を進めたいという考えを示しました。</div></div><div><h3>メキシコ大使「日本の参加を働きかけていく」</h3><div>交渉で中心的な役割を果たしているメキシコのロモナコ大使は、日本が交渉に参加しなかったことについて、「６月からの交渉に向けて対話を続ける中で参加を働きかけていく」と述べ、日本の参加を求めていく考えを示しました。そのうえで、「会議場の内外の人たちとともに、シンプルで強固な条約がことし中に成立するように引き続き努めていく」と、年内の条約制定への意欲を強調しました。<br><br>また、オーストリアのハイノツィ大使は「条約の内容について多くの意見が出され、改めて条約の必要性も強く感じることができた」と、交渉の成果を強調しました。そして、「核兵器の問題を解決するには、核保有国の参加が不可欠だ。核兵器の廃絶に向け、前向きに動き出す国が増えているので、今後、核保有国もこの動きに追随してほしい」と核保有国の交渉参加を呼びかけました。</div></div><div><h3>国際ＮＧＯ「日本の不参加は驚き」</h3><div>交渉に参加した国際ＮＧＯ、ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶国際キャンペーンのメンバーでオランダ人のクリスタ・ファン・フェルゼンさんは、日本が交渉に参加しなかったことについて、「唯一の被爆国であり、真っ先に核兵器の被害について訴えなければいけない日本が欠席しているのは驚きだ。日本の不参加は、世界の安全と平和のために核兵器を受け入れてもいいという誤ったメッセージを世界に向けて送ることになってしまう」と話しました。<br><br>そして、「日本は交渉に参加し、世界に向けて、『核兵器は必要ない』と訴えなければいけなかったし、それは世界中の人に通じるメッセージのはずだ」と述べ、今後の交渉に日本が参加し、核兵器廃絶のために大きな責任を担うよう求めました。</div></div><div><h3>被爆者「条約できると確信」</h3><div>交渉の初日に演説を行った日本被団協＝日本原水爆被害者団体協議会の事務局次長、藤森俊希さん（７３）は、「交渉の中で多くの国が被爆者について言及していて思いは伝わったと思う。これまで人類が進むべき方向を議論してきたので、次回はさらに深まった条約の文書ができると確信できた」と述べました。<br><br>一方で、日本が交渉に参加しなかったことについては、「日本政府は核保有国と核兵器を持たない国の間の橋渡しをすると言ってきたが、まさに実行しようというときにみずからその橋を外してしまった」と、改めて批判しました。そして、「今回の議論を受け止めて、堂々と交渉の場に出て発言するようにしてほしい」と述べ、日本政府に対し、今後の交渉に出るよう求めていく考えを示しました。</div></div><div><h3>参加国に折り鶴渡し訴え</h3><div>５日間の交渉が終わった国連本部の議場では、交渉の中で演説を行った広島の被爆者の藤森俊希さんと傍聴した被爆地・長崎の大学生、それに、国際ＮＧＯのメンバーが、交渉に参加した国々の代表に折り鶴を手渡しました。折り鶴には、「平和」や「核兵器禁止」と書かれ、核兵器廃絶への思いが込められています。<br><br>大学生の１人は「核保有国も日本も参加しなかった交渉に、諦めずに参加した国々が多くあることに感謝しながら折り鶴を渡しました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 10:55:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ常磐線の一部が６年ぶりに運転再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＲ常磐線の一部が６年ぶりに運転再開</span><time datetime="2017-04-01T11:24"><span>4月1日</span> <span>11時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933611_1704011119_1704011123_01_02.jpg" alt="ＪＲ常磐線の一部が６年ぶりに運転再開" id="news_image"></div><div></div><div>原発事故の影響で福島県浪江町に出されていた避難指示が沿岸部の地域などで解除されたことを受けて、ＪＲ常磐線は１日、浪江駅と南相馬市の小高駅の間で６年ぶりに運転を再開しました。</div><div>ＪＲ常磐線の浪江駅と小高駅の間は、震災と原発事故の影響で不通になっていましたが、先月３１日、浪江町の沿岸部などに出されていた避難指示が解除されたことを受けて、１日、６年ぶりに運転を再開しました。<br><br>午前６時２７分に上りの電車が浪江駅に到着すると、大勢の乗客が改修された駅のホームに降り立ちました。そして、ホームで待っていた浪江町の住民などが折り返しの下りの始発電車に乗り込み、午前６時３１分に南相馬市に向かって出発しました。<br><br>ＪＲによりますと、この区間で運転される電車は１日に上下合わせて２２本で、このうち３本は浪江駅と仙台駅を直通で結ぶということです。<br><br>これで不通が続く常磐線の区間は、楢葉町の竜田駅と浪江駅の２７キロ余りになり、ＪＲ東日本は今後、段階的に運転を再開して再来年度末までにすべての区間の運転再開を目指すことにしています。<br><br>仙台市へ行くため始発電車に乗り込んだ男性は「きょうが結婚記念日なので、仙台へ旅行に行ってきます。浪江駅から電車に乗れてうれしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 11:24:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＸと東燃ゼネラル経営統合 新会社発足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＪＸと東燃ゼネラル経営統合 新会社発足</span><time datetime="2017-04-01T11:24"><span>4月1日</span> <span>11時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933621_1704011120_1704011124_01_02.jpg" alt="ＪＸと東燃ゼネラル経営統合 新会社発足" id="news_image"></div><div></div><div>ガソリンなどの需要が減っていることを背景に、石油元売り最大手のＪＸホールディングスと東燃ゼネラル石油が経営統合した新会社が１日、発足し、国内の石油製品の市場シェアのおよそ半分を占める巨大エネルギーグループが誕生しました。</div><div>１日に発足したＪＸＴＧホールディングスは、人口の減少やエコカーの普及などによるガソリンの需要の減少を背景に、石油元売り最大手のＪＸホールディングスと業界３位の東燃ゼネラル石油が経営統合した新会社で、売上高はおよそ１０兆円、ガソリンなど国内の石油製品の市場シェアのおよそ半分を占めます。<br><br>ガソリンスタンドについては、ＪＸが展開する「エネオス」、東燃ゼネラルの「エッソ」、「モービル」、「ゼネラル」のそれぞれのブランドは当面、維持しますが、今後、数百人規模の人員削減や、製油所の統廃合といった合理化を進め、３年以内に年間１０００億円程度、収益を改善させる計画です。<br><br>石油元売り業界では、出光興産と昭和シェル石油の合併計画が出光の創業家の反対で難航していますが、今回の巨大エネルギーグループの誕生が合併協議に影響を与える可能性もあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 11:24:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>避難指示解除の富岡町 復興への決意新たに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>避難指示解除の富岡町 復興への決意新たに</span><time datetime="2017-04-01T12:01"><span>4月1日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933641_1704011152_1704011201_01_02.jpg" alt="避難指示解除の富岡町 復興への決意新たに" id="news_image"></div><div></div><div>１日、原発事故による避難指示の大部分が解除された福島県富岡町の役場では、宮本皓一町長が記者会見して復興への決意を語りました。</div><div>富岡町役場には先月３１日午後１１時ごろ、宮本町長をはじめ、町の職員や町議会議員など２０人が集まりました。<br><br>宮本町長は、町長室で２人の副町長とともに午前０時の避難指示解除の瞬間を迎えたあと、記者会見を開きました。この中で、町長は「ふるさとを取り戻す取り組みが新たなステージを迎えたが、帰還困難区域が残されているかぎり本当の意味での解除とは言えず、帰還困難区域の再生に最大限の努力を続けていく」と述べました。<br><br>そのうえで、「町の桜もあと数日で咲き始める。桜のたくましさに負けず、富岡町の復興・再生に引き続き取り組んでいきたい」と語り、町のシンボルになっている桜と重ね合わせながら、復興への決意を新たにしていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>町と周辺地域を結ぶバスなど運行開始</h3><div>原発事故に伴う避難指示の大部分が解除された福島県富岡町では、町と周辺の地域を結ぶバスや、町内を循環するバスが運行を始めました。<br><br>運行を始めたのは、いわき市のバス会社「新常磐交通」で、１日午前８時すぎ、最初の便が、津波の被害を受け移設工事が進むＪＲ富岡駅前に到着すると、宮本皓一町長や町の関係者が出迎えました。<br><br>宮本町長は記念のセレモニーで、「バスの運行開始で復興に弾みがつく。町の周辺地域全体の公共交通の充実に向けた第一歩だ」とあいさつし、テープカットを行いました。<br><br>運行が始まったのは、いわき市から広野町と楢葉町を経由し富岡町を結ぶ１日３往復のバスと富岡町内の役場や商業施設など１６か所を１日６回循環するバスの２つの路線で、いずれも日曜日を除く週６日運行されます。このほか、富岡町では、住民の連絡を受けて町内で送り迎えを行う無料の「デマンドバス」の運行も始まりました。<br><br>宮本町長は「避難指示の解除にあわせて運行を開始したバスを、町に戻った住民や避難先から町に通う住民に大いに活用してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 12:01:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外食企業で入社式 働き方改革推進を強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/k10010933671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>外食企業で入社式 働き方改革推進を強調</span><time datetime="2017-04-01T12:02"><span>4月1日</span> <span>12時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170401/K10010933671_1704011157_1704011202_01_02.jpg" alt="外食企業で入社式 働き方改革推進を強調" id="news_image"></div><div></div><div>職場環境の改善に向けて２４時間営業を大規模に取りやめたファミリーレストラン最大手のすかいらーくグループで入社式が行われ、新入社員を前に谷真社長は、働き方改革を推進していく姿勢を強調しました。</div><div>「ガスト」や「ジョナサン」など全国で３０００店のファミリーレストランを展開するすかいらーくグループの入社式が１日行われ、採用された１９１人が出席しました。<br><br>会社は、深刻化する人手不足に対応するには従業員の職場環境の改善が必要だとして、ことし、２４時間営業の店舗の半数以上で深夜営業を短縮する方針です。<br><br>これを踏まえて、谷真社長は「よい仕事は、充実した家庭と生活があってこそで、ワークライフバランスが実現できるように全力で皆さんをバックアップし、働き方改革を推進していきたい」とあいさつしました。<br><br>ことしは、出店の加速に対応し労働環境を改善するため、採用数を５年前の４倍まで増やしていて、営業時間の短縮の方針を打ち出したことで、内定の辞退者数も例年より減ったということです。<br><br>新入社員の男性は「営業時間短縮はありがたい。短い時間で集中して、サービスの質を高めていくことで結果はついてくる。働くときと休むときのメリハリをよりしっかりとつけていきたい」と話していました。<br><br>新入社員は、マナーなどの研修を受けたあと、今月中旬に早速、店舗に配属されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170401%2Fk10010933671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Apr 2017 12:02:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>