<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＩＳ指導者 バグダディ容疑者が死亡 トランプ大統領が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191027/k10012152761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＳ指導者 バグダディ容疑者が死亡 トランプ大統領が発表</span><time datetime="2019-10-28T04:20"><span>10月28日</span> <span>4時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191027/K10012152761_1910272229_1910272230_01_02.jpg" alt="ＩＳ指導者 バグダディ容疑者が死亡 トランプ大統領が発表" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、アメリカ軍がシリアで行った軍事作戦の結果、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者、バグダディ容疑者が死亡したと発表しました。そのうえで「世界はずっと安全な場所になった」とＩＳの壊滅を政権の優先課題として取り組んできたみずからの成果を強調しました。</div><div>トランプ大統領は27日、ホワイトハウスで演説し、「昨夜、アメリカは世界最悪のテロリストのリーダーに正義の鉄ついを下した」と述べ、アメリカ軍の特殊部隊がシリア北西部で行った軍事作戦の結果、過激派組織ＩＳの指導者、バグダディ容疑者が死亡したと発表しました。<br><br>発表によりますと、バグダディ容疑者は潜伏先でアメリカ軍に追い詰められてトンネルに逃げ込み、身につけていた爆発物をみずから爆発させて死亡し、現場で行ったＤＮＡの分析によりバグダディ容疑者本人と確認されたということです。<br><br>作戦にあたったアメリカ軍の兵士に死者は出なかったということで、トランプ大統領は「バグダディ容疑者は泣き叫び、臆病者のように死んだ。世界はずっと安全な場所になった」と作戦の成果を強調しました。<br><br>トランプ大統領としてはウクライナをめぐる疑惑や、シリア北部からのアメリカ軍の撤退決定などで厳しい批判にさらされる中、みずからが政権の優先課題としてＩＳの壊滅に取り組んできたことがバグダディ容疑者の死亡につながったとして、１年後に迫ったアメリカ大統領選挙に向けてアピールするねらいもありそうです。<br><br>バグダディ容疑者の死亡によってアメリカのＩＳとの戦いは大きな節目を迎えましたが、ＩＳの残党やその思想に感化された支持者による報復テロの可能性も指摘されていて、テロとの戦いはこれからも続くことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>バグダディ容疑者とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191027/K10012152761_1910280444_1910280447_01_04.jpg" alt=""><div>アブバクル・バグダディ容疑者はイスラム共同体の最高権威「カリフ」を名乗り、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートが標ぼうした「国家」のトップにあたります。<br><br>バグダディ容疑者は1971年にイラク中部のサマーラに生まれ、首都バグダッドの大学で学んだとされ、2003年のイラク戦争のあと収容された施設内でイスラム過激派の思想を強めたとみられています。<br><br>その後、国際テロ組織アルカイダ系の組織に所属したバグダディ容疑者は当時の指導者ザルカウィ氏がアメリカ軍に殺害されると、みずから過激派組織を率いるようになりました。<br><br>2014年６月にイラクとシリアにまたがる地域で「イスラム国家」を樹立したと一方的に宣言し、「カリフ」として戦闘員や支持者たちに欧米などに対する徹底抗戦とテロをたびたび呼びかけてきました。<br><br>しかしＩＳが劣勢になるなか、バグダディ容疑者をめぐっては生死についての情報が錯そうしてきました。2017年６月にはロシア国防省がロシア軍によるシリア北部への空爆でバグダディ容疑者が死亡した可能性があるとの見方を示しました。<br><br>ところがその後、アメリカ軍がバグダディ容疑者はシリアとイラクの国境地帯に生存している可能性があるという見方を示し、ＩＳもこの年の９月、直近の国際情勢を踏まえたバグダディ容疑者本人の演説だとする音声を発表していました。<br><br>ＩＳはことし３月にシリアでの最後の拠点を失い、最後まで抵抗を続けていた戦闘員らは拘束されましたが、ことし４月にはバグダディ容疑者の演説だとする動画が５年ぶりに、また９月には音声がインターネット上に投稿され、支持者たちに攻撃を続けるよう呼びかけていました。<br><br>アメリカ政府はバグダディ容疑者に2500万ドル、日本円でおよそ27億円まで懸賞金を引き上げて情報提供を求め、行方を追ってきましたが、バグダディ容疑者は居場所を突き止められないよう情報管理を徹底し、慎重に行動を続けていたものとみられます。</div></div><div><h3>依然残るＩＳの脅威</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートはシリアの内戦などの混乱に乗じて勢力を拡大し、2014年に「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言しました。<br><br>一時はシリアとイラクにまたがる広大な地域を支配しましたが、おととし、イラクで最大の拠点だったモスルに続き、「首都」と位置づけてきたシリアのラッカも制圧されました。<br><br>ことし３月にはＩＳのシリア最後の拠点だった東部の村が、アメリカが支援したクルド人勢力の部隊に制圧され、トランプ大統領がＩＳの支配地域の完全な奪還を宣言するに至りました。<br><br>しかしＩＳの戦闘員は今もシリア中部の砂漠地帯や、イラクとシリアの国境地帯などにも潜伏しているとみられ、ＩＳが犯行を主張するテロがシリア北部などで起きています。<br><br>またアメリカ国防総省の監察官はことし８月、「ＩＳはイラクでは攻撃能力を強化し、シリアでは勢いを取り戻そうとしている」として、ＩＳが復活しつつあるとする報告書をまとめています。<br><br>さらに今月、トルコがシリア北部に侵攻し、クルド人勢力への軍事作戦を行ったことで、収容されていたＩＳの戦闘員やその家族の一部が逃げ出すなどしていて、混乱に乗じて再びＩＳが勢力を盛り返す懸念が出ています。<br><br>今回、バグダディ容疑者の死亡が発表されたことをうけて、世界各地に散らばったＩＳの戦闘員や過激思想に染まった支持者による報復テロなども懸念され、ＩＳの脅威は依然として残ることになります。</div></div><div><h3>専門家「ＩＳの思想は残る」</h3><div>過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの指導者、バグダディ容疑者が死亡したとアメリカ政府が発表したことについて、過激派組織の動向に詳しい日本エネルギー経済研究所の保坂修司研究理事は「テロに関わる思想が世界中に拡散している中で、その拡散の中心的人物が殺害されたことは一つの区切りになる」と述べて、ＩＳとの戦いにおいて節目になるという考えを示しました。<br><br>そのうえで、「ＩＳの各支部が大規模な報復作戦に出てくる可能性があり、一時的に危険度は上がると思う」と述べて、ＩＳに共鳴する世界各地の若者らが報復テロを起こす可能性を指摘しました。<br><br>またＩＳによって拡散した過激な思想については「思想の大半は依然としてインターネット上に残っている。そういった彼らの思想を一つ一つ潰していく必要があるし、それにはまだまだ時間がかかる。思想自体を無力化するためにも、軍事作戦を行うのと同時に、若い不満を持った人たちに対するケアを進めて行くことが国際社会に求められている」として、過激な思想そのものを根絶することが重要だという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191027%2Fk10012152761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 04:20:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア カナダ大会優勝 羽生「久しぶりにいい演技」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012152991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア カナダ大会優勝 羽生「久しぶりにいい演技」</span><time datetime="2019-10-28T10:09"><span>10月28日</span> <span>10時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012152991_1910281020_1910281023_01_02.jpg" alt="フィギュア カナダ大会優勝 羽生「久しぶりにいい演技」" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートの羽生結弦選手が27日、グランプリシリーズのカナダ大会での優勝から一夜明けて報道陣の取材に応じ、「久しぶりにいい演技ができたので、また自信をもって練習をしていきたい」と、さらなる進化を誓いました。</div><div>羽生選手は自身の今シーズンのグランプリシリーズ初戦となったカナダ大会で、自己ベストを更新する得点をマークして優勝しました。<br><br>羽生選手は27日、競技から一夜明けて、大会が行われたカナダのケローナの会場で報道陣の取材に応じ「演技の内容をここまで評価してもらって、ほっとしている。ただ表現のつけ方などは、まだ全然足りないと思っている」と話しました。<br><br>また、ジャンプに関しては「今回の演技でジャンプに少し自信を持ち始めている。難度の高いジャンプになっても自分の高い質を消さないことを意識しながら練習していきたい」と、４回転アクセルなど、さらに難しいジャンプの習得に意欲を示しました。<br><br>一方で羽生選手は、金メダルを獲得したピョンチャンオリンピックのあと、去年のシーズンが始まったときの心境を振り返り、「去年９月の時には、すごくふわふわした感じがあって、４回転アクセルを跳んで早く辞めたいなという感じが若干あった。競技を続けることがどれだけ大変か覚悟しなけらばならなかったし、実際にすごくいろんなものを削ってやっている。ただ、削っているからこそ中途半端なことはしたくないなと思えるようになった」と述べました。<br><br>そのうえで「今大会は久しぶりにいい演技ができたので、これからまた自信を持って“自分は羽生結弦なんだ”と言い聞かせながら練習をしていきたい」と、さらなる進化を誓いました。<br><br>羽生選手は来月22日から札幌市で開かれるＮＨＫ杯に出場します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012152991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:09:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴルフ タイガー・ウッズ優勝 米ツアー最多82勝に並ぶ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴルフ タイガー・ウッズ優勝 米ツアー最多82勝に並ぶ</span><time datetime="2019-10-28T10:15"><span>10月28日</span> <span>10時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153001_1910281008_1910281015_01_02.jpg" alt="ゴルフ タイガー・ウッズ優勝 米ツアー最多82勝に並ぶ" id="news_image"></div><div></div><div>男子ゴルフのアメリカツアーの大会は、千葉県印西市で最終ラウンドの残りが行われ、アメリカのタイガー・ウッズ選手が通算19アンダーで逃げきって優勝しました。</div><div>ウッズ選手はことし４月のメジャー大会、マスターズ・トーナメント以来の優勝で、アメリカツアーでは歴代最多のサム・スニードと並ぶ通算82勝目をあげました。<br><br>松山英樹選手は３打差で２位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:15:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国系アメリカ人市民団体 首都ワシントン近郊に少女像を設置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国系アメリカ人市民団体 首都ワシントン近郊に少女像を設置</span><time datetime="2019-10-28T10:24"><span>10月28日</span> <span>10時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153011_1910281011_1910281024_01_02.jpg" alt="韓国系アメリカ人市民団体 首都ワシントン近郊に少女像を設置" id="news_image"></div><div></div><div>韓国系アメリカ人で作る市民団体が、首都ワシントンの近郊に設置した慰安婦問題を象徴する少女の像の除幕式を行い「日本政府に対し、真摯（しんし）な謝罪と賠償を求める」と訴えました。アメリカの首都近くに少女像が設置されたことで、悪化する日韓関係の新たな懸念材料になりそうです。</div><div>韓国系アメリカ人で作る市民団体は、首都ワシントン近郊のバージニア州フェアファックス郡にある関係者の私有地に少女像を設置し27日、除幕式を行いました。<br><br>式典で団体の代表は、アメリカの首都の地域にこの像を設置した意義を強調したうえで「日本政府に対して、引き続き、戦時中の性暴力の被害者に真摯な謝罪と賠償を求める」と述べました。<br><br>また、韓国から招かれた元慰安婦のキル・ウォンオク氏は、市民団体が作った詩を朗読し「日本政府は私の青春と夢を奪った」などと非難しました。<br><br>市民団体によりますと、こうした少女の像の設置はアメリカでは南部ジョージア州や西部カリフォルニア州などに続き５件目で、団体では今後も、首都ワシントンの公園や公共施設などに設置するため、働きかけを続けていくとしています。<br><br>ワシントンにある日本大使館は、公共施設などへの像の設置を許可しないよう地元自治体に働きかけていますが、今回、私有地とはいえ、アメリカの首都近くに少女像が設置されたことで、悪化する日韓関係の新たな懸念材料になりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:24:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「無痛分べん」死亡で不起訴の院長 不起訴不当の議決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「無痛分べん」死亡で不起訴の院長 不起訴不当の議決</span><time datetime="2019-10-28T11:22"><span>10月28日</span> <span>11時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153071_1910281113_1910281122_01_02.jpg" alt="「無痛分べん」死亡で不起訴の院長 不起訴不当の議決" id="news_image"></div><div></div><div>おととし、大阪 和泉市の産婦人科医院で31歳の女性が「無痛分べん」で出産したあと亡くなったことをめぐり、業務上過失致死の疑いで書類送検され、不起訴となった院長について、検察審査会が不起訴は不当だとする議決をしました。これにより検察は再び捜査を行ったうえで改めて起訴するかどうか判断することになりました。</div><div>おととし１月、大阪 和泉市の産婦人科医院「老木レディスクリニック」で長村千惠さん（当時31）が「無痛分べん」で出産中に意識不明の状態になり、女の赤ちゃんは生まれましたが、長村さんは10日後に低酸素脳症で死亡しました。<br><br>警察は、院長の61歳の男性医師を人工呼吸などの十分な対応を取らなかったとして業務上過失致死の疑いで書類送検しましたが、検察はことし４月に不起訴としたため、遺族が検察審査会に審査を申し立てていました。<br><br>これに対し、大阪第四検察審査会は28日までに、不起訴は納得できないとする「不起訴不当」の議決をしました。<br><br>その理由について「患者がみずからの命を託した医師への信頼を根底から覆すものというべき過失がある」としています。<br><br>不起訴不当の議決は強制的な起訴にはつながりませんが、検察は再び捜査を行ったうえで、起訴するかどうか改めて判断することになりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:22:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風15号 19号 農林水産被害 計1700億円超 25日大雨でさらに増</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号 19号 農林水産被害 計1700億円超 25日大雨でさらに増</span><time datetime="2019-10-28T11:47"><span>10月28日</span> <span>11時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153081_1910281113_1910281147_01_02.jpg" alt="台風15号 19号 農林水産被害 計1700億円超 25日大雨でさらに増" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号による農林水産関係の被害額がこれまでに1200億円を超えました。先月の台風15号による被害額と合わせると1700億円を超えていますが、農林水産省は被害額はさらに増えるとみて、今月25日の大雨の影響を含め被害の全容の把握を急いでいます。</div><div>農林水産省によりますと、台風19号による農林水産関係の被害額は28日午前６時の時点で、38の都府県で合わせて1223億8000万円となりました。<br><br>▽ため池や用水路など農業用施設の被害が8500か所以上に上り被害額は483億円、<br>▽コメやりんごなど農作物の被害は１万4000ヘクタールにおよび被害額は106億円、<br>▽林道や木材加工の施設など林業関係の被害は349億円、<br>▽漁港の施設など水産関係の被害が96億円、となっています。<br><br>台風19号の被害額は浸水の被害が広範囲に及んでいる地域を中心に、さらに増える見通しです。<br><br>一方、先月の台風15号による農林水産関連の被害額は509億円に上り、台風19号の影響と合わせると被害額は1700億円を超えています。<br><br>さらに今月25日の大雨で千葉県などで農林水産関係の被害が出ていることから、農林水産省は被害の全容の把握を急ぐとともに、関係者への支援など追加的な対応について検討しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:47:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 即位関連の儀式で来月三重県など訪問へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/k10012153141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 即位関連の儀式で来月三重県など訪問へ</span><time datetime="2019-10-28T11:48"><span>10月28日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191028/K10012153141_1910281145_1910281148_01_02.jpg" alt="両陛下 即位関連の儀式で来月三重県など訪問へ" id="news_image"></div><div></div><div>天皇皇后両陛下は、天皇陛下の即位に関連する儀式に臨むため、来月、三重県と奈良県、それに京都府を訪問されることになりました。</div><div>宮内庁によりますと、両陛下は来月21日、三重県を訪れ、伊勢市の宇治山田駅で地元の人たちの歓迎に応えたあと、伊勢神宮の内宮にある行在所（あんざいしょ）に宿泊されます。<br><br>そして、翌22日、衣食住や産業の守り神を祭る伊勢神宮の外宮に、23日には皇室の祖先とされる「天照大神」を祭る内宮にそれぞれ参拝し、「即位の礼」や「大嘗祭（だいじょうさい）」が終わったことを伝えられます。<br><br>両陛下は伝統的な装束を着用し、天皇陛下は馬車で、馬に対してアレルギー症状のある皇后さまは自動車で伊勢神宮の参道を進まれます。<br><br>続いて両陛下は来月26日、奈良県を訪れ、橿原市の橿原神宮前駅で地元の人たちの歓迎に応えたあと、市内のホテルに宿泊されます。<br><br>そして翌27日、神武天皇陵に参拝したあと、京都市に移動して孝明天皇陵にも参拝し、大宮御所に宿泊されます。<br><br>また、28日には京都市にある明治天皇陵に参拝し、午後には、京都御所に関西などの各界代表を招いて茶会を催されることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191028%2Fk10012153141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:48:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>