<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>１歳児虐待事件 エアガンでさまざまな距離から何度も撃ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１歳児虐待事件 エアガンでさまざまな距離から何度も撃ったか</span><time datetime="2019-11-07T18:37"><span>11月7日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168181_1911071829_1911071837_01_03.jpg" alt="１歳児虐待事件 エアガンでさまざまな距離から何度も撃ったか" id="news_image"></div><div></div><div>福岡県田川市で当時１歳の息子にエアガンを何度も発射し、けがをさせたとして両親が逮捕された事件で、息子のあざの状態から、さまざまな距離からエアガンで撃たれたとみられることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168181_1911071810_1911071837_01_02.jpg" alt=""><div>田川市伊加利の自営業、常慶雅則容疑者（24）と、妻の藍容疑者（24）は、去年11月、自宅で、当時１歳で三男の唯雅くんにエアガンを何度も発射し、全治３週間のけがをさせたとして傷害の疑いで６日、逮捕されました。<br><br>警察の調べに対し、２人は容疑を否認しているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168181_1911071829_1911071837_01_03.jpg" alt=""><div>警察によりますと、自宅から押収されたエアガンはライフル型で、連続発射の機能が付いていたものも含まれていて、弾の大きさは直径が６ミリで、唯雅くんの顔や全身に残されたあざの形状と一致するということです。<br><br>警察がこれらのあざについて詳しく調べたところ、至近距離からのものに加え、数メートル離れた場所からのものなど、さまざまな距離から撃たれたとみられるあざがあることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>さらに、古いあざもあるなど、時期についてもばらつきがあるとみられるということです。唯雅くんは事件があった翌月の去年12月、肺炎で死亡しています。<br><br>警察は死亡したいきさつを詳しく調べるとともに、２人が日常的にエアガンで撃つなど虐待を繰り返していた疑いもあるとみて捜査しています。</div></div><div><h3>児童相談所 三男への虐待疑わず</h3><div>田川児童相談所によりますと、唯雅くんが死亡する前、母親の常慶藍容疑者（24）と少なくとも２回、面会しましたが、当時は、長男への虐待が疑われていたため、三男の唯雅くんの様子は確認しなかったということです。<br><br>１回目の面会が行われたのは、去年１月で、当時３歳だった長男のほおが腫れているという通報を受けて職員が自宅を訪問しました。<br><br>藍容疑者が「遊んでいて壁にぶつかった」と話したことなどから、一時保護は行わず、見守りを続ける対応をとったということです。<br><br>２回目の面会は４か月後の去年５月に行われました。<br>当時、長女を妊娠していた藍容疑者が妊婦検診を受けていないと、保健所から連絡を受けて、児童相談所に呼びました。このとき、児童相談所は唯雅くんの存在については把握していましたが、藍容疑者が連れてきていた長男の様子を確認しただけで、唯雅くんへの虐待は疑わず、面会もしなかったということです。<br><br>唯雅くんは、この７か月後の去年12月、死亡しました。<br><br>田川児童相談所の都田裕之所長は「虐待をうかがわせる通報も特になかったことから、唯雅くんについて特別に掘り下げて聞かなかった」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:37:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>多胎児の親 ９割超が「ネガティブ感情持ったことある」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>多胎児の親 ９割超が「ネガティブ感情持ったことある」</span><time datetime="2019-11-07T18:43"><span>11月7日</span> <span>18時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168171_1911071813_1911071843_01_02.jpg" alt="多胎児の親 ９割超が「ネガティブ感情持ったことある」" id="news_image"></div><div></div><div>双子や３つ子など「多胎児」を育てる親を対象に支援団体がネット上でアンケートを行ったところ、1500人を超える回答があり、「育児中にふさぎ込んだり、子どもにネガティブな感情を持ったことがある」と答えた人が９割以上に上ったことが分かりました。</div><div>アンケートを行ったのは「多胎育児のサポートを考える会」の市倉加寿代さんです。<br><br>市倉さんは双子を育てる友人の様子を見て負担の大きさを伝えたいと考え、ことし９月から10月にかけてインターネットを通じて多胎児を育てている人たちにアンケートへの協力を呼びかけたところ、1591人から回答がありました。<br><br>この中では、「気持ちがふさぎ込んだり、落ち込んだり、子どもにネガティブな感情を持ったことがある」と答えた人が93％に上りました。<br><br>また、育児中に「つらい」と感じた場面について複数回答で聞いたところ、「外出・移動が困難」が89％、「自分の睡眠不足・体調不良」が77％と多くの人がさまざまな困難を感じていることが分かりました。<br><br>記者会見で市倉さんは「多胎家庭の大変さは、家族や友人の頑張りだけで解決できる問題ではなく、行政のサポートが必要です」と訴えました。<br><br>市倉さんたちは、多胎児の親の負担を軽減するため、保育園に入園しやすくすることや、一時保育サービスの充実、それに複数の子どもが乗れる大型のベビーカーでバスを利用する時に畳まずに乗車できるようにすることなどを行政などに求めることにしています。多<br><br>胎児をめぐっては、愛知県の３つ子の母親が次男を死亡させた事件をきっかけに育児の過酷さに注目が集まり、支援を求める声が上がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自由記述欄には親たちの悲痛な声</h3><div>市倉さんが行ったアンケートの自由記述欄は、多胎児を育てる親たちの悲痛な声であふれていました。<br><br>市倉さんによりますと、アンケートに答えた人たちの多くは夜の９時以降に回答を寄せていて、中には深夜の２時や３時だったという人もいたということです。<br><br>自由記述欄には「食事も１日１回おにぎりだけ、という日が本当にあります。トイレも我慢し、大人なのに漏らしてしまったことさえあります」、<br>「双方の実家が遠方のために歯医者に行くことができず、神経まで達し抜歯することに」、<br>「ある日、耳が痛すぎて、それでも病院に２人を連れて行くのをちゅうちょしていましたが、いよいよ聞こえづらくなり意を決して受診すると鼓膜が破れていました」といった壮絶な状況が記されています。<br><br>また、「声を上げる気力も暇もない。問題に気づくのは、死亡事故や事件が起きた時。多胎育児をしていれば、誰にも起こりうる、みんなぎりぎりのところで耐えている」、<br>「毎日２～３時間睡眠で１日中泣き声がする中から逃れられない状況がどれだけ精神を崩壊させるか想像できますか？」といったぎりぎりまで追い詰められた心境もつづられています。<br><br>中には「毎日が戦争。気が狂うし死にたくなる。虐待する気持ちも分かってしまう」、<br>「ノイローゼ手前にまでなり、子どもを投げてしまったこともある」といった深刻な内容の記述もありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:43:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難病患者 れいわ舩後氏初質問 音声変換と文字を瞳で示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>難病患者 れいわ舩後氏初質問 音声変換と文字を瞳で示す</span><time datetime="2019-11-07T19:25"><span>11月7日</span> <span>19時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168291_1911071907_1911071925_01_02.jpg" alt="難病患者 れいわ舩後氏初質問 音声変換と文字を瞳で示す" id="news_image"></div><div>難病のＡＬＳ＝筋萎縮性側索硬化症患者のれいわ新選組の舩後靖彦参議院議員が、7日、参議院文教科学委員会で初めての質問を行いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>装置かんでPC操作 障害者の教育環境整備を求める</h3><div>大型の車いすを使う舩後氏は、冒頭、チューブ状の装置をかんでパソコンを動かし、あらかじめ入力した文章を音声に変換しました。<br><br>舩後氏は「質問方法などに配慮をいただきありがとうございました。新人議員で未熟ではありますが精いっぱい取り組む所存です」と述べました。<br><br>質問は秘書が代読して行われ、障害のあるなしに関わらず、子どもたちがともに学べる教育環境を整えるよう求めました。</div></div><div><h3>再質問 文字盤の文字を瞳で示し秘書が読み上げ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168291_1911071858_1911071925_01_03.jpg" alt=""><div>また質問し直す際には、文字盤の文字を一つずつ、舩後氏が瞳で示し、それを秘書が読み上げていました。<br><br>このあと舩後氏は、介助者を通じて「質問時間が超過して、迷惑をかけたので改善したい」と述べました。<br><br>また質問を終えた心境を問われ、「ゆく川の流れを変えて新しき海へと向かう友らとともに」という句を介助者が代読しました。</div></div><div><h3>質問のたびに議事進行止める</h3><div>参議院文教科学委員会では、舩後議員が円滑に質問できるよう、対応を検討してきました。<br><br>これまでに、委員会室に介助者などが入ることや、パソコンなどの持ち込みが認められたほか、法案の賛否を舩後氏の代わりに介助者が表明することや質問を秘書などが代読することも決まっています。<br><br>また、質問をし直す場合には、舩後氏と秘書などが調整する時間を確保するため、委員長の判断で議事の進行を止めることも申し合わせています。<br><br>7日の委員会では、改めて質問する際に舩後氏が瞳で示した文字盤の文字を秘書が読み上げて答弁を求めました。委員長も舩後氏に割り当てられた時間が減らないよう質問のたびに、議事進行を止めていました。<br><br>このため舩後氏の質問の持ち時間は25分でしたが、実際はおよそ45分になりました。</div></div><div><h3>参議院 バリアフリー化進める</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168291_1911071907_1911071925_01_04.jpg" alt=""><div>参議院では、れいわ新選組の議員２人が円滑に活動できるよう、バリアフリー化が進められています。<br><br>８月１日の初登院の際には、国会議事堂の中央玄関に、登院したことを示すボードまで車いすで行けるよう、スロープが設置されました。<br><br>本会議場では、大型の車いすに乗ったまま出席できるよう、出入り口近くの席が改修されました。<br><br>いすが取り外され、足元の段差をなくし、医療機器などを使う際のコンセントも取り付けられました。２人が所属する特別委員会の部屋にも、車いすで出席できるスペースが設けられました。<br><br>２人を介助する人は本会議場や委員会室に入れることになり、採決では、代わりに手を挙げたり、ボタンを押したりすることになります。<br><br>一方、議員活動中も２人が公費による介護サービスを受けられるよう、当面費用は参議院が負担することになりました。<br><br>参議院は、移動手段として、車いすのまま乗り降りできる福祉車両の導入も決めていて、年明け以降に運用が始まる見通しです。<br><br>今年度中には、２人の控え室がある参議院本館の３階に、多目的トイレも設けられます。<br><br>難病のＡＬＳ患者の舩後靖彦議員は、将来的には、本人に代わって意思表示できる「分身ロボット」の導入も希望していて、今後、与野党間で協議が行われる見通しです。</div></div><div><h3>自民 赤池氏「舩後氏の要望も聞きながら協議した」</h3><div>参議院文教科学委員会の与党側の筆頭理事を務める自民党の赤池誠章氏は「憲政史上初めてのことで、舩後議員は十分事前の準備をして質問していたので、まずはよかった。今回は速記を止めたが、諸外国の事例を見ると、質問時間の１点何倍という時間の中で、すべての質疑をしてもらう方式もあるので、舩後議員の要望も聞きながら、与野党で協議していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>菅官房長官「後押ししていきたい」</h3><div>菅官房長官は７日午後の記者会見で「障害や難病のある方々が、仕事でも地域でもその個性を発揮して、生き生きと活躍できる令和の時代を作り上げるため、国政の場でともに力を合わせていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「バリアフリー法に基づく建物のバリアフリー化や、障害者雇用促進法に基づく障害者雇用の推進の取り組みをしっかり後押ししていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 19:25:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城の再建をＴシャツで支援 売り上げを寄付へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城の再建をＴシャツで支援 売り上げを寄付へ</span><time datetime="2019-11-07T20:30"><span>11月7日</span> <span>20時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168021_1911071945_1911072030_01_03.jpg" alt="首里城の再建をＴシャツで支援 売り上げを寄付へ" id="news_image"></div><div>首里城の再建を支援しようと、那覇市のアートディレクターの提案で正殿をイラストに取り入れたＴシャツが作られ、今月10日から販売して売り上げのすべてが寄付されることになりました。</div><div>那覇市のアートディレクター城間英樹さんは、高校生の時に首里城を描いた絵が那覇市のコンクールで入賞し、それがアートの世界に入る後押しをしてくれたということで首里城に恩返しをしたいと今回の取り組みを考えました。<br><br>Ｔシャツは正殿をあしらったイラストに英語で「首里城を守ろう」と書かれていて、読谷村にある知人の工房で作られています。<br><br>Ｔシャツは1000枚作られ、今月10日から那覇市の国際通りにあるＴシャツの専門店などで１枚2000円で販売され、売り上げのすべてを市に寄付するということです。<br><br>城間さんは「Ｔシャツを着ている姿を多くの人が目にすることで、首里城への思いがさらに広がっていけばうれしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:30:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漁船で16人殺害か 韓国が北朝鮮の船員２人を追放</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漁船で16人殺害か 韓国が北朝鮮の船員２人を追放</span><time datetime="2019-11-07T20:47"><span>11月7日</span> <span>20時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168491_1911072040_1911072047_01_02.jpg" alt="漁船で16人殺害か 韓国が北朝鮮の船員２人を追放" id="news_image"></div><div></div><div>韓国は、日本海上で拘束した北朝鮮の船員２人が漁船の中で16人を殺害したものとみられると発表し、２人を北朝鮮に追放しました。</div><div>韓国統一省は、今月２日に日本海上で拿捕（だほ）した北朝鮮の船に乗っていた20代の船員２人を、７日午後、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）を通じて、北朝鮮に追放したと発表しました。<br><br>この２人は、日本海で操業中のイカ釣り漁船で16人の乗組員を殺害し、逃亡していたものとみられ、５日、北朝鮮側に２人の追放の意思を伝えたところ、６日、北朝鮮側から引き取るとの返事があったということです。<br><br>韓国が北朝鮮の住民を追放するのはこれが初めてで、統一省は、「重大な犯罪であり、韓国の国民の生命や安全の脅威となる。凶悪犯罪者として、国際法上の難民としても認められないと判断した」と述べました。<br><br>統一省の関係者によりますと、犯行は先月末に行われ、２人は犯行を認めているほか、殺害には、北朝鮮ですでに船から降りたもう１人が関わっているとみられるということです。<br><br>また、韓国の情報機関は、漁船はことし８月から北朝鮮やロシア周辺で操業していて、３人は船長に対する不満を募らせていたと説明しています。<br><br>犯行にはおのやハンマーが使われたということですが、証拠は隠滅されていて、船内に遺体も残されていなかったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:47:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クマに襲われ３人重軽傷 富山市の住宅地</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クマに襲われ３人重軽傷 富山市の住宅地</span><time datetime="2019-11-07T20:51"><span>11月7日</span> <span>20時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168451_1911072023_1911072051_01_02.jpg" alt="クマに襲われ３人重軽傷 富山市の住宅地" id="news_image"></div><div></div><div>７日午前、富山市の住宅地で80代の男性と70代の夫婦の合わせて３人が相次いでクマに襲われ重軽傷を負いました。富山県によりますと、３人は同じクマに襲われたとみられ、クマは地元の猟友会に駆除されました。</div><div>富山県などによりますと、７日午前11時半ごろ、富山市中大浦で自宅の裏でまき割りをしていた84歳の男性が突然、クマに襲われました。<br><br>男性は顔と腕を爪でひっかかれる大けがをして病院に運ばれましたが、命に別状はないということです。<br><br>この20分前には、１キロ余り離れた場所でも70代の夫婦が自宅の納屋から出てきたクマに襲われ、顔や腕などにけがをしました。<br><br>富山県によりますと、目撃情報などから３人はいずれも同じクマに襲われたとみられています。<br><br>地元の猟友会が捜したところ近くの河川敷にいたこのクマと一緒にいた別のクマの２頭が駆除されました。<br><br>２頭のクマはいずれもオスで体長はおよそ１メートル30センチあり成人のクマだということです。<br><br>現場の周辺には小学校や保育所などもあり、７日は下校などの時間を早めて保護者に迎えに来てもらうなどの対応を取りました。<br><br>30代の女性は「こんな住宅街でまさかという気持ちです。とても怖いです」と話していました。<br><br>富山県によりますと、ことしはドングリの実りが非常に悪く、クマが餌を求めて広範囲に出没しているため、クマの爪痕などを見つけた際には警察や自治体に通報してほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「愛の力の強さを確かめて」ハート岩が復活 島根 海士町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「愛の力の強さを確かめて」ハート岩が復活 島根 海士町</span><time datetime="2019-11-07T20:55"><span>11月7日</span> <span>20時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168461_1911072022_1911072055_01_02.jpg" alt="「愛の力の強さを確かめて」ハート岩が復活 島根 海士町" id="news_image"></div><div></div><div>島根県の隠岐諸島にある海士町で海辺の観光スポットとして知られていた「ハート岩」は先月に一部が崩れ、ハート型に見えなくなっていましたが、その後、元の形に戻りました。いずれの変化もたび重なる台風の影響とみられますが、地元の観光協会は「愛の力の強さを確かめに来てほしい」と話しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168461_1911072022_1911072055_01_03.jpg" alt=""><div>海士町の明屋海岸で「びょうぶ岩」と呼ばれる大きな岩は、海面のすぐ近くに穴があって、ハートの形に見えることから別名「ハート岩」としてカップルなどに人気の観光スポットになっていました。<br><br>しかし、先月、岩の一部が崩れてハートの形が見えなくなり、海士町観光協会は「台風の影響ではないか。私たちもハートブレイクだ」と嘆いていました。<br><br>その後、観光協会が再び確認したところ、穴を塞いでいた土砂がなくなりハートの形が再び見えるようになっていたということです。<br><br>観光協会は、別の台風の接近に伴う高波で崩れた土砂が流されたのではないかとみています。<br><br>観光協会の波多努事務局長は「ハートが壊れていなかったことを確認できてほっとしています。愛の力の強さを確かめたい人たちにぜひ見に来てほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 20:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>