<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝</span><time datetime="2020-06-08T20:44"><span>6月8日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012463101_2006081920_2006081923_01_02.jpg" alt="持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>「持続化給付金」の事業を国から委託された一般社団法人のサービスデザイン推進協議会は先ほど午後7時から都内で記者会見を開き、8日づけで新たに就任した大久保裕一代表理事は「厳しい環境下で中小企業や個人事業主の皆様に一刻も早く給付金をお届けすべく活動しているが、振り込みの遅れが発生してご迷惑をおかけしています。税金を取り扱う極めて重要な事業にもかかわらず、皆様に事業体制への厳しい批判もいただいております。大変申し訳ございません」と述べ、陳謝しました。</div><div>一般社団法人のサービスデザイン推進協議会の平川健司業務執行理事は法律で定められた決算公告を行っていなかったことについて、「業務連携ミスで本来やるべき決算公告がされていなかった。本当に申し訳ありません」と陳謝しました。<br><br>また、社団法人の事務所に誰もいないという指摘に対し、21人がリモートワークを行いつつ、事務所とは別の場所に給付金の事務局を設けているとして、業務の実態があると強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>持続化給付金の事業で一般社団法人のサービスデザイン推進協議会から再委託を受けている電通の榑谷典洋副社長は、電通が国から直接委託を受けなかったのは、「多額の公金を会社のバランスシートに反映させることは、経理部門から適切でないと以前、判断されたことがあり、大規模で迅速性が求められる給付金事業の経験を持つサービスデザイン推進協議会を生かすことが適切だと考えた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 20:44:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アークランドサカモト」が「LIXILビバ」買収で調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「アークランドサカモト」が「LIXILビバ」買収で調整へ</span><time datetime="2020-06-09T00:00"><span>6月9日</span> <span>0時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で家庭で過ごすための商品を扱うホームセンターの役割が見直されるなか、新潟県の大手「アークランドサカモト」が大手住宅設備メーカーの子会社、「ＬＩＸＩＬビバ」を買収する方向で調整していることがわかりました。買収はＴＯＢ＝株式の公開買い付けを実施して行い、買収総額は1000億円を超える見込みです。</div><div>関係者によりますと新潟県三条市に本社があり「ホームセンタームサシ」を展開する「アークランドサカモト」は、大手住宅設備メーカー、「ＬＩＸＩＬグループ」が53％の株式を保有する子会社「ＬＩＸＩＬビバ」を買収する方向で調整しています。<br><br>買収は、「アークランドサカモト」がＴＯＢ＝株式の公開買い付けを実施してすべての株式の取得を目指し、買収金額は1000億円を超える見込みです。<br><br>新型コロナウイルスが多くの業界に厳しい影響をもたらすなか、ホームセンター業界は、テレワークに対応した商品や長時間、家庭で過ごすための商品を買い求める客が増え、その役割が改めて見直されています。<br><br>こうした中、新潟県を中心に多くの店舗をかまえる「アークランドサカモト」は、首都圏などに多くの店舗を持つ「ＬＩＸＩＬビバ」を買収することで首都圏での事業を一気に拡大したいというねらいがあります。<br><br>一方、「ＬＩＸＩＬグループ」は、事業の取捨選択を進めてホームセンター事業からは撤退し、本業である住宅設備関連の事業に投資を集中し業績を拡大しようというねらいがあります。<br><br>ＬＩＸＩＬグループやアークランドサカモトは近く正式に決めることにしており業界再編が一気に動くことになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州 「陽性」の女性に「陰性」と伝える 感染確認は17日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州 「陽性」の女性に「陰性」と伝える 感染確認は17日連続</span><time datetime="2020-06-09T00:18"><span>6月9日</span> <span>0時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463491_2006090009_2006090019_01_02.jpg" alt="北九州 「陽性」の女性に「陰性」と伝える 感染確認は17日連続" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市では8日、新たに3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されましたが、市の保健所がこのうち1人に対し、7日、誤って「陰性」と伝えていたことがわかりました。</div><div>北九州市によりますと、市内では8日、新たに40代から60代の男女3人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>このうち濃厚接触者として6日、検体を採取された小倉南区の40代の女性に対し、7日午後、保健所の医師が電話で「陰性」と連絡するミスがあったということです。<br><br>保健所の別の担当者が、民間の検査機関からファックスで送られてきた検査報告書に記載されていた「陽性」の文字を見落としていたことが原因で、8日午後、誤りが判明したということです。<br><br>女性は無症状で「陰性」と連絡を受けたあと、買い物に出かけましたが、マスクを着用していたことや、人との接触が短い時間だったことから、市はほかの人への感染の可能性は低いとみています。<br><br>北九州市は「深くおわび申し上げます。今後はチェック体制を見直すとともに、再発防止に努めます」としています。<br><br>北九州市での感染確認は17日連続で、この間に感染が確認された人は誤った連絡を受けた女性を含め、合わせて143人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:18:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島 桜島噴火 集落近くまで噴石も警戒レベル引き上げられず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿児島 桜島噴火 集落近くまで噴石も警戒レベル引き上げられず</span><time datetime="2020-06-09T00:34"><span>6月9日</span> <span>0時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463461_2006082257_2006090034_01_02.jpg" alt="鹿児島 桜島噴火 集落近くまで噴石も警戒レベル引き上げられず" id="news_image"></div><div></div><div>今月4日、鹿児島市の桜島で発生した爆発的な噴火で、大きな噴石が火口からおよそ3キロ離れた、住民が住む集落のすぐ近くまで飛んでいたことが分かりました。<br>噴火警戒レベルを「避難」を示す5に引き上げる基準に達していましたが、その後、活動が活発化しなかったことなどからレベルは引き上げられませんでした。<br>専門家は、「監視体制を強化すべきだ」と指摘しています。</div><div>今月4日の午前2時59分ごろ、桜島の南岳山頂火口で起きた爆発的な噴火で、当初、気象庁は監視カメラによる観測で噴石が飛んだ距離を「火口から2キロ近く」と発表していました。<br><br>ところが、8日になって桜島に資材置き場を所有する建設業者から、「近くの畑に噴石のようなものが落ちている」と鹿児島市に連絡があり、市と鹿児島地方気象台、それに専門家が現地を調べた結果、割れたとみられる噴石の一部を複数確認したということです。<br><br>気象台によりますと、噴石が落下した地点には直径およそ6メートル、深さおよそ2メートルの穴が開き、噴石は50センチから1メートル程度だったと推定されるということです。<br><br>噴石が飛んだ距離は火口からおよそ3キロで、集落まではわずか100メートルほどしか離れていません。<br><br>気象庁が公表している桜島の噴火警戒レベルの判定基準では、「大きな噴石が火口から2.5キロ以上に飛散」した場合、噴火警戒レベルを5に引き上げるとしていて一部の住民は避難することになります。<br><br>しかし、今回の噴火のあと、地殻変動のデータに大きな変化は無いことなどから、噴火活動が活発化する兆候は認められないとして、気象台はレベル3の入山規制を継続しています。<br><br>火口から3キロ離れた場所まで大きな噴石が飛んだのは、34年前の1986年11月以来です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁「レベル5に該当しない」</h3><div>今回の対応について気象庁は、「大きな噴石の飛散とは、多数の噴石が飛ぶことを意味していて、今回の噴火は1つの噴石だったため、レベル5への引き上げに該当しない。大きな噴石を観測できなかったことに問題があると考えていない」として、監視体制の見直しなどは検討していないとしています。</div></div><div><h3>京大 井口教授「監視体制を強化すべき」</h3><div>桜島の噴火活動に詳しい京都大学火山活動研究センターの井口正人教授は「南岳の噴火にはもともと爆発力があるが、4月以降は、回数は去年より少なくなっているものの規模が大きくなっている印象がある。風下側などでは特に注意してほしい」と呼びかけたうえで、「気象庁の状況把握の体制が不十分だったと言わざるをえない。監視体制を強化すべきだ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:34:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球とJリーグ 観客入れての開催 慎重な意見が半数超え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球とJリーグ 観客入れての開催 慎重な意見が半数超え</span><time datetime="2020-06-09T04:24"><span>6月9日</span> <span>4時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463441_2006082255_2006090424_01_02.jpg" alt="プロ野球とJリーグ 観客入れての開催 慎重な意見が半数超え" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球とサッカーＪリーグの観客を入れた開催について、緊急事態宣言が解除されたあとも慎重な意見が50％を超えているとする早稲田大学が実施した調査結果がまとまり、専門家は「世論の状況を冷静に見ながら判断する必要がある」と指摘しています。</div><div>プロ野球とＪリーグによる「対策連絡会議」にオブザーバーとして参加している早稲田大学の間野義之教授などのグループは、試合の観戦の在り方について全国で意識調査を行いました。<br><br>調査は、全国で緊急事態宣言が解除される前の先月中旬から解除されたあとの今月にかけて合わせて3回、全国の18歳以上の男女2500人を対象にインターネットで行われました。<br><br>このうち「無観客での開催」について、「賛成」か「どちらかといえば賛成」と回答をした人は、先月15日から行った1回目の調査と先月29日から行った3回目の調査を比較して、プロ野球が46.3％から56.6％、Ｊリーグが41.8％から54.9％といずれも10ポイント以上上昇し、肯定的な傾向が高まっているとしています。<br><br>一方で、「観客を入れての開催」については、「賛成」か「どちらかといえば賛成」と答えた人は、プロ野球が14.5％から17.9％、Ｊリーグが12.8％から17％と5ポイント以内の上昇にとどまり、「反対」もしくは「どちらかと言えば反対」と答えた人は3回目の調査でプロ野球は56.3％、Ｊリーグは56.5％となり、過去2回の調査と同じように慎重な意見が半数を超えました。<br><br>具体的には、大勢の人が同じタイミングで集まること、感染している人が同じ場所にいるかもしれないことなど、リスクを懸念する声が多いということです。<br><br>調査を行った間野教授は「感染への不安からスタジアムに行こうという気持ちになるのは遠いということだろう。観客を入れるかどうかは、世論の状況を冷静に見ながら判断する必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 04:24:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「京アニ」放火殺人事件 きょう勾留理由開示</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「京アニ」放火殺人事件 きょう勾留理由開示</span><time datetime="2020-06-09T04:44"><span>6月9日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463361_2006082148_2006090444_01_02.jpg" alt="「京アニ」放火殺人事件 きょう勾留理由開示" id="news_image"></div><div></div><div>「京都アニメーション」の放火殺人事件で、逮捕された青葉真司容疑者について、裁判所が勾留を認めた理由を明らかにする手続きが、9日午後に行われます。<br><br>本人が出廷するかどうかは明らかにされていませんが、事件のあと公開の場で発言する可能性があるのは今回が初めてで、どのように行われるのか注目されます。</div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件で、先月27日に放火や殺人などの疑いで逮捕された青葉真司容疑者（42）は、その日のうちに大阪拘置所に勾留されていて、京都地方裁判所は今月15日までの勾留を認めています。<br><br>勾留を認めた理由を明らかにする手続きは、弁護士からの請求を受けて、9日午後4時から京都地方裁判所の公開の法廷で行われます。<br><br>手続きには容疑者本人が出廷し、10分以内で意見を述べることができますが、青葉容疑者は重いやけどのため、ほとんど寝たきりの状態で、出廷するかどうかは明らかにされていません。<br><br>出廷する場合には、ストレッチャーに乗せて法廷に入れて、寝たままの状態で手続きを行うなどの異例の措置が取られることが想定されます。<br><br>また、弁護士はこうした容体の容疑者を勾留する必要性はないと主張するとみられます。<br><br>去年7月に事件が起きて以降、青葉容疑者が公開の場で発言する可能性があるのは今回が初めてで、9日の手続きがどのような形になるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>「勾留理由開示」とは容疑者に対して裁判所が勾留を認めた理由を明らかにする手続きです。<br><br>憲法で保障されている容疑者の権利で、容疑者や弁護士などから請求があれば、裁判所は原則として応じなければなりません。<br><br>手続きは、公開の法廷で行うことが決められていて、原則として容疑者本人が出廷します。<br><br>ただ、病気などのやむを得ない事情があり、本人も出廷しないことに同意している場合には、弁護士だけ出廷して手続きを進めることもできます。<br><br>手続きでは、裁判官が容疑者に対して容疑の内容を述べたあと、勾留している理由について説明します。<br><br>通常、裁判官が明らかにする勾留理由は「罪を犯した疑いがあり、逃亡や証拠を隠滅するおそれがあると判断した」などといった簡潔な内容です。<br><br>捜査の秘密などを考慮して、なぜそう判断したのか詳細な説明まではしないのが一般的です。<br><br>この手続きで、もっとも注目されるのは、法廷での容疑者の発言内容です。<br><br>容疑者本人や弁護士、検察官はそれぞれ10分以内で意見を述べることができます。<br><br>この手続きによって、勾留が取り消されることはありませんが、容疑者にとっては、公開の法廷でみずからの主張を述べられるメリットがあります。<br><br>意見陳述は勾留に関係する内容ですが、この中では容疑に対する認否や詳しい弁明などが行われることもあります。</div></div><div><h3>最大の注目点は</h3><div>9日行われる勾留理由を明らかにする手続きの最大の注目点は、青葉容疑者が公開の法廷に出廷し、みずから意見を述べるのかどうかです。<br><br>重いやけどを負っている青葉容疑者は、ほとんどベッドに寝たきりの状態で勾留されている大阪拘置所でも治療が続けられています。<br><br>このため出廷するかどうかは、本人や弁護士の意向だけでなく、医師の見解も踏まえ、最終判断されるとみられます。<br><br>出廷する場合にはストレッチャーに乗せて、京都地方裁判所まで移送し、ストレッチャーごと法廷に入れて、寝たままの状態で手続きを行うなど、体調への負担を軽減するための措置が取られるものとみられます。<br><br>そして出廷した場合、本人は10分以内で意見を述べることができます。<br><br>また青葉容疑者の弁護士も意見や質問ができ、本人が自力で歩くことができない状態で勾留する必要性はないと訴えたり、それを認めた判断について具体的に聞いたりするものとみられます。<br><br>今回の手続きは、去年7月に事件が起きて以降、青葉容疑者が公開の場で発言する可能性のある初めての機会で、どのような形で行われるのか注目されます。</div></div><div><h3>過去の事件でも注目</h3><div>勾留の理由を明らかにする手続きは、容疑者が逮捕された後に公開の場で発言する初めての機会になる場合もあるため、過去の事件でも注目されてきました。<br><br>この手続きを求める容疑者は、勾留されることに不満がある場合が多く、法廷で不当性を訴えたり容疑を否定したりするケースも目立ちます。<br><br>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長は特別背任の疑いで逮捕・勾留されていた去年1月、東京地方裁判所で行われた手続きに出廷しました。<br><br>前の年の11月に最初に逮捕されたあと、初めて公開の場に姿を見せたゴーン前会長は「Ｉ ａｍ ｉｎｎｏｃｅｎｔ」＝「私は無実だ」と潔白を主張しました。<br><br>そして、通訳を介して英語の文書を読み上げる形で20分以上意見を述べ、「根拠もなく容疑をかけられ不当に勾留されている」と訴えました。<br><br>ゴーン前会長はその後、レバノンに逃亡したため、今のところ、この手続きが法廷で主張を述べた唯一の機会となっています。<br><br>平成24年に、無関係の男性4人が誤って逮捕されたパソコン遠隔操作事件では、その後の捜査で逮捕・勾留された男が出廷し、「私は誤認逮捕された人たちと同じです」と無実を主張しました。<br><br>男はその後、犯行を告白し有罪が確定しました。<br><br>また法廷での発言機会を利用して直接連絡を取り合うことができない共犯者にメッセージを送るという変わったケースもありました。<br><br>7年前に発覚した大手医療法人「徳洲会」グループによる衆議院選挙での選挙違反事件では、裏金を用意した疑いで逮捕されていた議員の姉が勾留理由の開示を求めました。<br><br>手続きに出廷した姉は容疑を全面的に認めたうえで、同じく逮捕・勾留されていた自分の母親らに向けて「法に触れたのであれば責任を取るべきだ。何事も隠さず真実を語ってほしい」と呼びかけました。<br><br>この発言のあと、否認を続けていた母親らは一転して容疑を認め、その後の裁判で有罪が確定しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 04:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＨＯ「24時間に13万6000人以上確認」感染者最多で懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/k10012463421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯ「24時間に13万6000人以上確認」感染者最多で懸念</span><time datetime="2020-06-09T04:57"><span>6月9日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200609/K10012463421_2006082202_2006090457_01_02.jpg" alt="ＷＨＯ「24時間に13万6000人以上確認」感染者最多で懸念" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長は8日、新型コロナウイルスの感染者が、過去24時間に、世界で新たに13万6000人以上確認され、これまでで最も多くなったとして感染の拡大に強い懸念を示し、各国に対し、引き続き対策を強めるよう呼びかけました。</div><div>ＷＨＯのテドロス事務局長は8日、スイスのジュネーブにある本部で開いた定例の記者会見で、「ヨーロッパの感染状況は改善してきているが、世界的には悪化している」と述べました。<br><br>そのうえで「7日までの24時間に13万6000人以上の感染者が新たに確認され、感染が始まって以降最も多かった」と感染拡大に強い懸念を示し、各国に対し引き続き対策を強めるよう呼びかけました。<br><br>そして、感染者が世界で2番目に多い南米ブラジルの政府が感染者や死者の数の公表をやめたことについて、危機対応を統括するライアン氏は「ブラジルからはこれまで、最も詳細な最新のデータを日々得てきた。今後も続くことを願っている」と述べ、ブラジル政府から引き続き情報の提供を受け、現地の支援を続けていきたいという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200609%2Fk10012463421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jun 2020 04:57:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>