<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 新しい弾道ミサイル発射実験の映像を放送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/k10011000251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 新しい弾道ミサイル発射実験の映像を放送</span><time datetime="2017-05-30T18:37"><span>5月30日</span> <span>18時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/K10011000251_1705301615_1705301616_01_03.jpg" alt="北朝鮮 新しい弾道ミサイル発射実験の映像を放送" id="news_image"></div><div>北朝鮮の国営テレビは、３０日朝発表した精密誘導システムを導入したとする弾道ミサイルの発射実験の映像を放送しました。海上の艦船も狙う弾道ミサイルの開発だと主張していることから、朝鮮半島周辺の日本海に空母２隻を展開して合同の演習を計画するなど圧力を強めるアメリカをけん制する狙いがあると見られます。</div><div>北朝鮮は２９日発射した弾道ミサイルについて、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと、精密誘導システムを導入した新しい弾道ミサイルの発射実験に成功したと３０日朝、発表し、午後になって国営の朝鮮中央テレビが映像を放送しました。<br><br>映像では、移動式の発射台に搭載されたミサイルが、オレンジ色の炎を吹き出して上昇していく様子がさまざまな角度から捉えられています。<br><br>そして、「弾頭部分離」と表示されたあと画面は日本海を表した地図の映像に変わり、ミサイルの航跡と見られる赤い線が目標に到達すると「命中誤差７メートル」などと表示されました。<br><br>国営テレビはミサイルについて「発射時間をはるかに短縮できるシステムが完成した」とし、先月１５日の軍事パレードで初めて登場したと伝えています。<br><br>さらに、「キム委員長が、敵の艦船をはじめとする海上と地上の目標を精密に攻撃できる弾道ミサイルの開発を指示してつくられた」としています。北朝鮮としては海上の艦船も狙う弾道ミサイルの開発を進めていると主張することで、朝鮮半島周辺の日本海に空母２隻を展開して合同の演習を計画するなど圧力を強めるアメリカをけん制する狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「命中精度高いとは考えにくい」</h3><div>北朝鮮が精密誘導システムを導入した新しいミサイルの発射実験に成功したと伝えたことについて、海上自衛隊の元海将は、一定の能力向上の可能性がある一方で、北朝鮮が主張するほど命中の精度が高いとは現状では考えにくいという認識を示しました。<br><br>北朝鮮が公開した映像について、海上自衛隊で自衛艦隊司令官などを務めた香田洋二さんは、「一般的に弾道ミサイルは、命中精度の高さをそれほど求められないが、今回公開されたのは短距離弾道ミサイルの『スカッド』を改良し、弾頭部分に小さな三角形の翼をつけて誘導のための能力を付け加えた可能性が考えられる」と指摘しています。<br><br>一方、北朝鮮が予定された目標に７メートルの誤差で命中したとしていることについては、「アメリカのＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルでも標的との誤差が１５０メートルあるとされている。今回発射されたのは誤差が比較的少ない短距離弾道ミサイルだが、それでも誤差が７メートルというのは、相当プロパガンダ色が強い印象を受ける」と述べ、北朝鮮が主張するほど命中の精度が高いとは現状では考えにくいという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170530%2Fk10011000251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 18:37:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>観光白書 外国人観光客４０００万人へ 地方がカギ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/k10010999881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>観光白書 外国人観光客４０００万人へ 地方がカギ</span><time datetime="2017-05-30T18:40"><span>5月30日</span> <span>18時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/K10010999881_1705301839_1705301840_01_03.jpg" alt="観光白書 外国人観光客４０００万人へ 地方がカギ" id="news_image"></div><div>政府は、日本を訪れる外国人旅行者が東京や大阪などに集中している実態を踏まえ、２０２０年に４０００万人に増やす目標を達成するには、各地域が工夫を凝らし戦略的に誘致を進めるべきとする「観光白書」をまとめました。</div><div>日本を訪れた外国人旅行者は、去年、過去最高の２４００万人余りとなりましたが、宿泊者の延べ人数で見ると、東京や大阪、京都など人気の観光地を抱える大都市圏に６０％近くが集中しています。<br><br>こうした実態を踏まえ、「観光白書」では、３年後の２０２０年に外国人旅行者を４０００万人に増やす目標を達成するには、地方を訪れる旅行者の拡大がカギを握るとしています。そして、実績をあげている具体例として、宿泊施設の部屋を団体向けから個人向けに改修したり、景観をよくするために電柱をなくしたりして、宿泊者数を伸ばしている栃木県日光市の取り組みを紹介しています。<br><br>また、海外からの投資を生かし、スキーだけでなくいかだでの川下り、ラフティングや山歩きのトレッキングなど、１年を通じて楽しめるリゾート地として発展した北海道ニセコ町の事例も紹介しています。<br><br>白書では、外国人旅行者を１つの市場と見なさず、国や地域ごとにプロモーション活動を行うなど、さまざまな工夫を凝らし、戦略的に旅行者の誘致を進めるべきだとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170530%2Fk10010999881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 18:40:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボクシング 判定負けの村田 現役続行へ強い意欲示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/k10011000441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ボクシング 判定負けの村田 現役続行へ強い意欲示す</span><time datetime="2017-05-30T19:03"><span>5月30日</span> <span>19時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/K10011000441_1705301926_1705301929_01_02.jpg" alt="ボクシング 判定負けの村田 現役続行へ強い意欲示す" id="news_image"></div><div>ＷＢＡ＝世界ボクシング協会のミドル級王座決定戦で、判定で敗れた村田諒太選手がＮＨＫのインタビューに応じ、「個人的にはボクシングに対する情熱は全く冷めることなく、むしろ火に油を注がれたぐらいの気持ち」と、現役続行へ強い意欲を示しました。</div><div>ロンドンオリンピックの金メダリストの村田選手は、今月２０日に東京で行われたＷＢＡのミドル級王座決定戦で、フランスのアッサン・エンダム選手と対戦し、ダウンを１回奪いましたが判定で１対２で敗れました。<br><br>この結果を受けて、ＷＢＡの会長は再戦を命じるとともに、村田選手の負けという判定を下したジャッジ２人を６か月の資格停止処分としました。<br><br>村田選手はこの処分が出たあとＮＨＫのインタビューに応じ、今回の試合について、「あくまでジャッジはジャッジの仕事。自分が勝っていただろうという感情は、リング上でも現在に至っても、一切湧いてきていない」と冷静に振り返りました。<br><br>さらに、「自分自身の成長のためには、非常にいい経験だった」と、今回の敗戦を前向きに受け止めたうえで、現役を続けるかどうかについては「チームとしての判断が必要なので、なんとも言えないが、個人的なボクシングに対する情熱は全く冷めることなく、むしろ火に油を注がれたぐらいの気持ち。個人としてはやりたい気持ちなので、今回の試合で得た経験や反省点を、まずは生かしていきたい」と話し、現役続行へ強い意欲を示しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>村田諒太選手は奈良市出身の３１歳。<br>中学時代にボクシングを始め、東洋大学では全日本選手権で優勝しました。<br>大学職員となり出場した２０１１年の世界選手権では日本初の銀メダルを獲得し、２０１２年のロンドンオリンピックでは、ボクシングの日本選手としては４８年ぶりの金メダルを獲得しました。ミドル級での金メダルは、日本では史上最も重い階級での快挙でした。<br>アマチュアでは１３７戦１１８勝の戦績を誇り、ロンドンオリンピックの翌年にプロに転向しました。<br>プロでは、世界的に選手層が厚いとされるミドル級を舞台に、右ストレートを中心とした強打と堅いガードを持ち味に、前に出てプレッシャーをかけるスタイルを確立して、デビューから１２戦全勝とし、このうち９戦でノックアウト勝ちを収めました。</div></div><div><h3>ＷＢＡミドル級王座決定戦</h3><div>プロ転向からおよそ４年がたった今月２０日、東京で行われたＷＢＡ＝世界ボクシング協会のミドル級王座決定戦で、初めて世界タイトルに挑戦しました。<br>村田選手は、ガードをがっちりと固めて相手の動きを慎重に見ながら、時折強烈な右ストレートを打ち込む戦い方で第４ラウンドにはダウンを奪いました。<br>一方、対戦相手のフランスのアッサン・エンダム選手は、足を使って動き回りながらジャブやフックを休まず繰り出して、手数で村田選手を上回りました。<br>判定の結果、村田選手は１対２で敗れてプロ初黒星を喫し、ミドル級の日本選手では竹原慎二さん以来、２２年ぶり、２人目となる世界タイトル獲得はなりませんでした。<br><br>しかし、試合直後にＷＢＡの会長がツイッターで「正しい判定で競技に貢献できなかったことに怒りを感じる。村田選手、すべての日本のファンにおわびする」と謝罪し、今月２５日には、村田選手が負けという判定を下したジャッジ２人を６か月の資格停止処分としたうえで両者の再戦を命じ、村田選手の今後の動向に注目が集まっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170530%2Fk10011000441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 19:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高浜原発３号機 来月６日にも再稼働へ 関西電力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/k10011000241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高浜原発３号機 来月６日にも再稼働へ 関西電力</span><time datetime="2017-05-30T19:10"><span>5月30日</span> <span>19時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/K10011000241_1705301544_1705301601_01_02.jpg" alt="高浜原発３号機 来月６日にも再稼働へ 関西電力" id="news_image"></div><div></div><div>福井県にある高浜原子力発電所について関西電力は、今月再稼働した４号機に続いて３号機を早ければ来月６日にも原子炉を起動し、再稼働させる方針です。</div><div>福井県にある高浜原発３号機と４号機をめぐっては、去年、大津地方裁判所が出した運転停止を命じる仮処分決定を、ことし３月に大阪高等裁判所が取り消し、再稼働を認める判断を示しました。<br><br>これを受けて関西電力は、高浜原発４号機を今月１７日に再稼働させ、すでにフル稼働の状態となっていて、３号機についても、今月１３日から原子炉に核燃料を入れる作業を行い、現在機器の点検などを進めています。<br><br>この高浜原発３号機について、関西電力は、原子炉を起動する前の最後の検査として、核分裂反応を調整する制御棒が正常に動くか確認する検査を、来月５日に行いたいとする工程表を３０日午後、国の原子力規制庁に提出し、検査で問題がなければ、翌６日にも原子炉を起動し再稼働させる方針です。<br><br>４号機に続き３号機が営業運転に入るのは７月上旬になる見込みで、関西電力はその後、電気料金の値下げを国に届け出る方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「再稼働容認できず」３０キロ圏ある滋賀県知事</h3><div>３０キロ圏に一部の地域が含まれる滋賀県の三日月知事は３０日、環境省で山本原子力防災担当大臣と会談し、福井県にある原発の再稼働に際して、実効性ある多重防護体制の構築などを求める要望書を手渡しました。<br><br>三日月知事は、山本大臣に「原子力災害への実効性ある多重防護体制の構築は道半ばだ。国民の原発の安全性への不信感が根強く、滋賀県としては体制が整わなければ再稼働を容認できない立場だ」と述べました。<br><br>このあと報道陣の取材に応じた三日月知事は「原発に依存しないエネルギー社会を作るべきだと伝えた。避難訓練を行うたびに新たな課題が出てくる。大臣とは何らかの対策が必要だということで一致したと思う」と話しました。<br><br>３０日は滋賀県の西嶋副知事も原子力規制庁を訪れ、荻野次長に、現在、原子力規制委員会による審査の対象になっていない原発事故に備えた地域の避難計画の審査を、法的に位置づけることなどを求める要望書を提出しました。<br><br>福井県にある原発のうち、今月、高浜原発４号機が再稼働したのに続き、３号機も来月再稼働する予定で、さらに大飯原発３号機と４号機について、今月、規制委員会が再稼働の前提になる新しい規制基準の審査に合格したことを示す審査書を正式に決定しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170530%2Fk10011000241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 19:10:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 楊国務委員 北朝鮮問題「話し合いで解決を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/k10011000541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 楊国務委員 北朝鮮問題「話し合いで解決を」</span><time datetime="2017-05-30T19:52"><span>5月30日</span> <span>19時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/K10011000541_1705301845_1705301952_01_02.jpg" alt="中国 楊国務委員 北朝鮮問題「話し合いで解決を」" id="news_image"></div><div>国際社会の非難にもかかわらず、弾道ミサイルを相次いで発射するなど、核・ミサイル開発を進める姿勢を崩さない北朝鮮について、中国の外交を統括する楊潔※チ国務委員は、「話し合いを通して解決することを望む」と述べ、中国としては外交的な手段で、問題を解決すべきだという考えを改めて示しました。</div><div>中国の外交を統括する楊潔※チ国務委員は、２９日から日本を訪れており、谷内国家安全保障局長らと会談し、北朝鮮の問題などについて協議しています。<br><br>楊国務委員は３０日、都内で、自民党の二階幹事長との会談のあと、ＮＨＫの取材に応えました。この中で、楊国務委員は国際社会の非難にもかかわらず、弾道ミサイルを相次いで発射するなど、核・ミサイル開発を進める姿勢を崩さない北朝鮮について、「中国の立場はとてもはっきりしている。われわれは平和的な話し合いを通して解決することを望む。中国の北朝鮮の問題での立場は全面的で完全なものだ」と述べ、中国としては外交的な手段で、問題を解決すべきだという考えを改めて示しました。<br><br>また、楊国務委員は３０日夜、都内で開かれた会合のあと、日中関係について、「政府だけでなく、民間も経済や文化など、さまざまな分野で重要な役目を果たせるはずだ。きょうは多くの古き友人に会えて、うれしかった。彼らには中国とともに中日双方の改善と発展のために努力していると信じている」と述べました。<br><br>※チは竹冠にがん（雁）だれ、その中に虎</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170530%2Fk10011000541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 19:52:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子生徒自殺「いじめの重大事態に該当せず」の議決撤回</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/k10011000711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女子生徒自殺「いじめの重大事態に該当せず」の議決撤回</span><time datetime="2017-05-30T21:07"><span>5月30日</span> <span>21時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170530/K10011000711_1705302134_1705302137_01_03.jpg" alt="女子生徒自殺「いじめの重大事態に該当せず」の議決撤回" id="news_image"></div><div>おととし、茨城県取手市で中学３年の女子生徒が自殺した問題で、市の教育委員会は、いじめを防ぐための法律に規定された「重大事態」に該当しないと議決したことについて、当時の議決は、遺族側に対して配慮に欠けた判断だったなどとして、撤回するとともに遺族に謝罪しました。</div><div>おととし１１月、茨城県取手市で当時、中学３年生で１５歳だった中島菜保子さんが自殺しました。両親は、女子生徒が残した「いじめられたくない」と記した日記や、同級生の証言などから、自殺の背景にいじめがあったと訴えていますが、市の教育委員会は「いじめの事実は確認できなかった」として、去年３月、いじめ防止対策推進法に基づいた「重大事態」に該当しないと議決しました。<br><br>これについて３０日夕方、教育委員会の臨時会が開かれ、「いじめによる重大事態に該当しない」という議決を撤回しました。撤回した理由について、市の教育委員会は、女子生徒が自殺したことそのものが重大事態であるとしたうえで、矢作進教育長は「『重大事態に該当しない』とした点は、遺族への配慮に欠けた議決だった」と述べ、謝罪しました。<br><br>この問題をめぐって、女子生徒の両親が２９日に、第三者委員会はいじめを防ぐために作られた法律に基づいたものではなく、調査も中立性と公平さを欠いているなどとして、今の委員会による調査を中止するよう申し入れたことについては、継続の協議としました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自殺 調査 第三者委 これまでの経緯は</h3><div>当時、中学３年生で１５歳だった茨城県取手市の中島菜保子さんは、おととし１１月、自宅で自殺しました。<br><br>将来の夢はピアニスト。数々のコンクールで入賞するほどの腕前でした。亡くなった５日後、菜保子さんの部屋から日記が見つかります。その中には「もうやだ、あんなに学校が楽しいって思ってたのに、楽しくない」。「いじめられたくない。ぼっちはいやだ」などと、学校でいじめを受けていたことがうかがえる内容が記されていました。<br><br>菜保子さんの両親は、すぐに学校に日記の内容を報告し、娘に何があったのか調べてほしいと伝えました。学校と市の教育委員会は、アンケートと聞き取り調査を実施しましたが、教育委員会側は、いじめの事実は確認できなかったと結論を出しました。しかし両親が、学校や市の教育委員会が聞き取りをした友人たちから改めて丁寧に聞き取りを行い、いじめがあったという確信を持っていたことから、さらに調査を求めました。<br><br>そして、自殺の原因を調査する第三者委員会が設置されます。しかし、教育委員会側は、いじめを防ぐために作られた「いじめ防止対策推進法」に基づいた「いじめによる重大事態に該当しない」としたうえで設置しました。<br><br>母親の淳子さんは「実際、聞き取りをしていじめがあったとその内容も聞いているのに、なぜ、いじめがなかったとするのか」と話しています。<br><br>第三者委員会による調査は現在も進められていますが、両親は２９日、この委員会はいじめを防ぐために作られた法律に基づいたものではなく、調査も中立性と公平さを欠いているとして、今の委員会による調査を中止するよう申し入れていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170530%2Fk10011000711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 21:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全仏オープン 錦織 逆転勝ちで２回戦進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170531/k10011000851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>全仏オープン 錦織 逆転勝ちで２回戦進出</span><time datetime="2017-05-31T00:21"><span>5月31日</span> <span>0時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170531/K10011000851_1705310020_1705310021_01_02.jpg" alt="全仏オープン 錦織 逆転勝ちで２回戦進出" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会、全仏オープンは３０日、男女のシングルス１回戦などが行われ、錦織圭選手はオーストラリアの選手にセットカウント３対１で逆転勝ちし、３年連続で２回戦に進みました。</div><div>世界ランキング９位で第８シードの錦織選手は１回戦で、オーストラリアの２１歳、タナシ・コキナキス選手と対戦しました。<br><br>コキナキス選手は高速サーブを得意とする選手ですが、この１年は肩のけがのため、世界ランキングから外れていて、錦織選手とは初めての対戦となりました。<br><br>錦織選手は第１セット、相手の鋭いサーブに苦しみ、ストロークでミスも出て、４ー６で落としました。<br><br>続く第２セットはストローク戦に持ち込んで、左右に相手を揺さぶり、サービスゲームを２回ブレークするなど、相手を圧倒して６ー１で取り返しました。錦織選手は第３セットもストローク戦からリズムを作って６ー４で取り、第４セットも６ー４で奪って、セットカウント３対１で逆転勝ちし、３年連続で２回戦に進みました。<br><br>錦織選手は２回戦で世界７４位、地元フランスのジェレミー・シャルディ選手と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「最後まで危ない試合だった」</h3><div>苦しみながらも２回戦に進んだ錦織圭選手は「リズムが作れず、最後まで危ない試合だった。第３セットで打ち合いに競り勝ち、波に乗ることができて徐々によくなった」と振り返り、２回戦で対戦する地元フランスのジェレミー・シャルディ選手について、「サーブとフォアハンドが強力な選手なので、そこに気をつけて対戦したい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170531%2Fk10011000851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 00:21:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>