<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>諫早湾干拓 最高裁 国勝訴の２審取り消し 審理やり直し命じる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>諫早湾干拓 最高裁 国勝訴の２審取り消し 審理やり直し命じる</span><time datetime="2019-09-13T15:08"><span>9月13日</span> <span>15時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080651_1909131508_1909131509_01_02.jpg" alt="諫早湾干拓 最高裁 国勝訴の２審取り消し 審理やり直し命じる" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県諫早湾の干拓事業をめぐり、排水門の開門を命じた確定判決を無効とするよう国が求めたことについて、最高裁判所は判決で国の訴えを認めた２審の判決を取り消し、福岡高等裁判所で審理をやり直すよう命じました。判決では開門の是非には触れず、司法での争いが続くことになりました。</div><div>諫早湾の干拓事業では、平成９年に国が堤防を閉めきったあと、漁業者が起こした裁判で開門を命じる判決が確定した一方、農業者が起こした別の裁判では開門を禁止する決定や判決が出されました。<br><br>司法の判断が相反するなか、国は、開門を命じた確定判決の効力をなくすよう求める裁判を起こし、去年７月、２審の福岡高等裁判所は、「漁業者の漁業権はすでに消滅している」として、国の訴えを認め、確定判決を事実上、無効とする判決を出し、漁業者側が上告していました。<br><br>これについて、最高裁判所第２小法廷の菅野博之裁判長は判決で、「漁業権が一度消滅しても開門を求める権利は認められると理解すべきだ」などと指摘して国の訴えを認めた２審の判決を取り消し、福岡高裁で審理をやり直すよう命じました。判決では開門の是非には触れず、司法での争いが続くことになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>干拓事業の歴史 変遷した事業の目的</h3><div>諫早湾は九州の有明海の西側にあります。<br><br>現在、干拓地にはおよそ670ヘクタールの農地があり、長崎県によりますと、35の農業法人などが、たまねぎやレタスなど、30を超える品目を生産しています。<br><br>干拓事業の構想が持ち上がったのは戦後すぐの昭和27年。しかし、その事業の目的は米作りや畑作、工業用地など変遷を重ねます。<br><br>昭和60年に防災や農業を目的とした現在の事業が動き出し、平成９年、全長７キロの潮受け堤防によって諫早湾の３分の１にあたる3550ヘクタールが閉めきられました。<br><br>しかしその後、特産の二枚貝「タイラギ」が不漁となったほか、養殖のりが色落ちし、不作となった年がありました。<br><br>このため、国は１か月ほど排水門を開ける調査を行いましたが、原因の特定には至らないまま、中長期の開門調査は行わず、事業を進めることを決めます。<br><br>納得できない漁業者らは国を相手に裁判を起こし、争われてきました。</div></div><div><h3>ねじれた司法判断 相反する義務負った国</h3><div>開門の是非をめぐって司法の判断がねじれた状況になったのは、開門を求める漁業者と、開門に反対する農業者が、それぞれ国相手に裁判を起こし、いずれも勝訴したためです。<br><br>平成９年に堤防が閉めきられる直前から事業に反対する市民や漁業者が国を相手に事業の差し止めなどを求めていくつもの裁判を起こしました。<br><br>このうち、漁業者らが開門を求めた裁判で、平成22年に福岡高裁は１審に続いて堤防を閉めきったことと漁業被害との因果関係を認め、３年以内に開門するよう国に命じました。この判決は当時の民主党政権が上告せずに確定し、国に開門の義務が生じました。<br><br>これに対し、今度は、開門に反対する農業者らが国を相手に開門を禁止するよう仮処分を申し立てました。平成25年、長崎地裁は「開門すれば干拓地の農業に被害が出る」などと農業者側の訴えを認め国に開門を禁止する決定を出しました。<br><br>これにより、国は「開門しなければならない」という義務と、「開門してはならない」という義務の相反する２つの義務を負うことになりました。開門を求める漁業者と、開門に反対する農業者のそれぞれが、いずれも国相手に勝訴したためです。<br><br>国は、相反する義務を負ったことで、３年以内に義務づけられていた開門を先送りにします。<br><br>開門してもしなくても、どちらかの義務に違反して制裁金が課せられる状況になり、国は、開門の義務に従わず、制裁金を支払いました。<br><br>こうした状況を打開するため国が開門を命じられた平成22年の確定判決を事実上、無効にするよう求めたのが今回の裁判です。<br><br>そのうえで国は、おととし、開門しない方針を明確にしました。<br><br>国は開門しないことを前提に漁場の回復を目指す100億円規模の基金案を示しましたが和解協議は決裂しました。<br><br>去年７月、福岡高裁は「漁業者が開門を求める前提となる漁業権はすでに消滅している」として、確定判決を事実上、無効にする判決を出し、漁業者側が上告していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 15:08:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊豆大島 住宅被害多数で全容把握できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊豆大島 住宅被害多数で全容把握できず</span><time datetime="2019-09-13T17:24"><span>9月13日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080801_1909131705_1909131724_01_02.jpg" alt="伊豆大島 住宅被害多数で全容把握できず" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号では東京の伊豆諸島でも大きな被害が出ていて、このうち150棟を超える住宅が壊れた伊豆大島では今も、被害の全容が把握できない状況です。</div><div>大島町によりますと、台風15号の暴風で建物の屋根が飛んだり壁が壊れたりする被害は、12日までに確認されただけで150棟を超えています。<br><br>このうち、榊ひさえさん（81）の住宅は屋根が飛ばされて室内が水につかり、13日は別の住宅に引っ越す作業に追われていました。<br><br>榊さんは「家は住めない状況なので、当面の生活に必要な物を持って親族が所有する空き家に引っ越さざるを得なくなりました。これほどの被害は想定していませんでした」と話していました。<br><br>また、近くにある食料品店では建物が大きく壊れ、後片づけに追われながら在庫の商品を値下げして住民に販売していました。<br><br>買い物に訪れた男性は「ふだん利用している店がひどい状況になっていてびっくりしました。この地域には商店が少ないので早く通常営業に戻ってほしい」と話していました。<br><br>島の中に設けられたがれきの仮置き場には住民が次々と訪れ、木材やたたみ、それに布団などを持ち込んでいました。<br><br>大島町では停電や断水は解消が進んでいる一方、建物の被害は島の全域に及び、被害の全容を把握できていないということで、今月27日までかけて調査を進めることにしています。<br><br>被害が出た現場では建物を修理する業者の人手やブルーシートが不足しているということで、大島町は14日から役場でブルーシートを配布することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大島海洋国際高校も大きな被害</h3><div>大島町にある大島海洋国際高校では、暴風で巻き上げられた海岸の砂や小石がぶつかって170枚以上の窓ガラスが割れ、体育館の屋根が壊れるなど大きな被害が出ました。<br><br>教室の天井は風圧で持ち上げられ、操船技術を学ぶ機械や海図なども水をかぶっています。<br><br>13日は教職員が応急的な処置として窓枠に板を打ちつける作業に当たりました。<br><br>高校では、被害がなかった教室などを使って祝日の来週16日から授業を再開する計画です。<br><br>三好康弘副校長は「使えない教室も多く、校舎全体を修復できる見通しは立っていないが、都の教育委員会などと連携し、復旧に取り組みたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 17:24:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県内の各地でボランティア受け付け開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県内の各地でボランティア受け付け開始</span><time datetime="2019-09-13T18:07"><span>9月13日</span> <span>18時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080451_1909131455_1909131455_01_02.jpg" alt="千葉県内の各地でボランティア受け付け開始" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県内の各自治体では、災害ボランティアの受け付けを開始したり、開始を検討したりする動きが出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>館山市</h3><div>館山市では13日からボランティアの受け付けが始まりました。<br><br>市の社会福祉協議会によりますと住民からは「屋根瓦が飛ばされた」、「屋根にブルーシートをかけてほしい」といった要望が相次いでいて、ボランティアは屋根瓦やトタンの撤去作業ができる人を中心に募集しているということです。<br><br>ボランティアの宿泊場所の確保が難しいことなどから募集対象は千葉県内や近隣の地域に住んでいる人で、希望者は社会福祉協議会に連絡すれば活動の場所や内容について情報提供を受けられるということです。<br><br>館山市社会福祉協議会の電話番号は0470−23−5068です。<br><br>また、県外など遠方の人には、支援物資を送ってもらうよう呼びかけていて、不足している物資は、カップ麺やレトルト食品など保存できる食料品、お茶やスポーツドリンクなどの飲料、厚手のブルーシート、土のう袋、ロープ、マスク、それに乾電池だということです。<br><br>一方、水や赤ちゃん用のミルク、生理用品などは足りているということで、支援物資については、発送する前に最新の状況を社会福祉協議会のホームページで確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>鴨川市</h3><div>鴨川市社会福祉協議会も13日から災害ボランティアの受け付けを始めました。<br><br>「屋根にブルーシートをかけてほしい」という要望が多いということで、大工や瓦の業者などのボランティアがいると助かるということです。<br><br>また、がれきの撤去や住宅の片付け、清掃などでも人手が必要だということです。<br><br>募集対象は日帰りができる人で、14日からの３連休は午前９時から正午まで、鴨川市総合保健福祉会館の駐車場でボランティアの受け付けを行います。<br><br>一方、個人からの支援物資は間に合っていて、現在は受け付けていないということです。</div></div><div><h3>鋸南町</h3><div>鋸南町でも13日から社会福祉協議会がボランティアの募集を始めました。<br><br>14日からの３連休は、ボランティアを希望する人の受け付けを、鋸南町役場で午前８時から正午まで行うということです。<br><br>対象は千葉県内に住んでいる人で、ボランティアの人には、被災者のニーズの聞き取りや、寄せられた支援物資の配布などを担当してもらう予定だということです。</div></div><div><h3>香取市</h3><div>香取市では社会福祉協議会が電話でボランティアの受け付けを行っています。<br><br>募集対象は香取市と周辺の神崎町、多古町、東庄町に住んでいる人に限られます。<br><br>ボランティアの活動内容は現在、ニーズを調査しているため詳しくは決まっておらず、社会福祉協議会はボランティアの希望者はまずは電話で活動予定について確認してほしいとしています。<br><br>香取市社会福祉協議会の電話番号は0478−54−4410で、午前８時半から午後５時15分まで受け付けています。</div></div><div><h3>南房総市</h3><div>南房総市社会福祉協議会では14日からボランティアの受け付けを始めます。<br><br>募集対象は市内に住む人で、受け付けは市内の三芳保健福祉センターで、午前９時から午後３時まで行うということです。</div></div><div><h3>八街市</h3><div>八街市では社会福祉協議会が災害ボランティアセンターを立ち上げていて、14日からボランティアの受け付けを始めます。<br><br>募集対象は市内に住んでいる人です。<br>自宅にたまったゴミの搬出やがれきの撤去、それに買い出しなどを依頼する予定だと言うことです。<br><br>ボランティアの受け付けは八街市総合保健福祉センターの駐車場の倉庫で、午前９時から午後４時まで行うということです。<br><br>一方、支援物資については、飲料水が不足しているということで、市が提供を呼びかけています。</div></div><div><h3>横芝光町</h3><div>横芝光町社会福祉協議会では14日、災害ボランティアセンターを立ち上げるとともに、ボランティアの受け付けを開始します。<br><br>受け付けは横芝光町役場の西側の駐車場で、14日は正午から午後１時半まで、15日以降は午前８時半から正午まで行うということです。<br><br>がれきの撤去などに加えて、強風で瓦が飛ばされた屋根をブルーシートで覆う作業ができる人を特に求めているということです。<br><br>また、社会福祉協議会では支援物資の受け入れも行っていて、現在はカップ麺、食べ物の缶詰、菓子パンを受け入れているということですが、送る物資については事前に社会福祉協議会まで電話で確認をしてほしいとしています。<br><br>横芝光町社会福祉協議会の電話番号は0479ー80ー3611です。</div></div><div><h3>木更津市</h3><div>木更津市社会福祉協議会では、14日災害ボランティアセンターを立ち上げて、被災者のニーズを取りまとめ、その後、ボランティアの募集開始を検討することにしています。<br><br>募集の対象は木更津市、君津市、袖ケ浦市、富津市の４つの市の人に限る予定だということです。</div></div><div><h3>富津市</h3><div>富津市社会福祉協議会は被災者のニーズの聞き取りを進めていて、３連休明けの今月17日にボランティアの募集を始めることにしています。<br><br>募集する対象は市内の人に限る予定だということです。</div></div><div><h3>市原市</h3><div>市原市は、ボランティアのニーズを調査していて、必要と判断した場合は、市原市社会福祉協議会のホームページでお知らせを出すとしています。<br><br>市原市内では屋根を覆うブルーシートが不足しているということで、市役所で物資の受け付けをしているということです。</div></div><div><h3>君津市</h3><div>君津市社会福祉協議会によりますと、君津市ではこれまでにボランティアに来た人たちに被災者への聞き取りをしてもらっています。<br><br>ただ、被災した人の要望は今のところ限定的で、今後、広くボランティアを募集する予定はないということです。</div></div><div><h3>千葉市</h3><div>千葉市社会福祉協議会によりますと、千葉市では、地元の民生委員や住民などでおおむね対応できていて、ボランティアの受け入れは予定していませんが、千葉市内に住む人で被災者の住宅の屋根にブルーシートを貼れる人がいたら連絡してほしいとしています。<br><br>千葉市社会福祉協議会の電話番号は043−209−8850です。<br><br>ボランティアの受け付け状況を取りまとめている千葉県社会福祉協議会は、「ボランティアのニーズは時間とともに変わっていくので、最新の状況を各地の社会福祉協議会のホームページなどで確認してほしい。また現地の混乱を避けるため宿泊先や食事、装備品などは各自で用意してきてほしい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>東京・大島でもボランティア募集</h3><div>東京・伊豆大島の大島町では、社会福祉協議会が12日からボランティアの受け付けを始めています。<br><br>募集の対象は大島に住んでいる人に限られています。<br><br>大島社会福祉協議会によりますと、伊豆大島では南部の被害が大きいということで、ボランティアの受け付けは南部の差木地公民館で午前９時から午後４時まで行っているということです。<br><br>また、島では風で屋根が飛ばされたり、木が倒れたりする被害が出ていることから、ボランティアには家財道具の移動やがれきの撤去などを依頼する予定だと言うことです。<br><br>雨天の場合はボランティアの活動や受け付けを中止することもあるということで、社会福祉協議会のフェイスブックで最新の状況を確認してほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 18:07:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パトカーにはねられ重体の男児死亡 東京 千代田区</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パトカーにはねられ重体の男児死亡 東京 千代田区</span><time datetime="2019-09-13T18:29"><span>9月13日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080981_1909131815_1909131829_01_02.jpg" alt="パトカーにはねられ重体の男児死亡 東京 千代田区" id="news_image"></div><div></div><div>先月、東京 千代田区で横断歩道を歩いていた４歳の男の子が、緊急走行のパトカーにはねられた事故で、意識不明の重体になっていた男の子が13日死亡しました。</div><div>先月18日、東京 千代田区麹町で、４歳の男の子が青信号で横断歩道を歩いていたところ、緊急走行をしていたパトカーにはねられました。<br><br>この事故で、男の子は意識不明の重体になり、およそ１か月にわたって病院で手当てを受けていましたが、警視庁によりますと、13日昼前に死亡しました。<br><br>入院中に５歳の誕生日を迎えていたということです。<br><br>警視庁は、過失運転致死の疑いで詳しい状況を調べています。<br><br>警視庁地域部の金井貴義部長は「亡くなられた方のご冥福を心よりお祈り申し上げます。二度とこのような事故が発生しないよう、職員に対する指導・教養を徹底してまいります」とするコメントを出しました。<br><br>警視庁は通常、交通事故で亡くなった人の氏名を発表していますが、今回の男の子については公表していません。<br><br>理由について「事故の発生から24時間以内に亡くなったケースを交通事故の死者として発表しているため、今回は公表を控えた」と説明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 18:29:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県の停電 依然18万戸余 復旧 見通しより大幅に遅れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県の停電 依然18万戸余 復旧 見通しより大幅に遅れる</span><time datetime="2019-09-13T19:56"><span>9月13日</span> <span>19時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078901_1909131920_1909131922_01_02.jpg" alt="千葉県の停電 依然18万戸余 復旧 見通しより大幅に遅れる" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号の影響で千葉県では依然として18万戸余りで大規模な停電が続いています。きょうになって５万戸余りの停電が復旧しましたが、東京電力の見通しより大幅に遅れていて、１日も早い速やかな復旧が求められます。</div><div>東京電力によりますと、千葉県内では13日午後6時半の時点で依然としておよそ18万3200戸で停電が続いています。<br><br>東京電力は千葉市、八千代市、四街道市、印西市の全域と、市原市の多くの地域について、12日中に復旧できる見通しだとしていました。<br><br>このうち、すでに復旧した八千代市と印西市に加え、午後になって四街道市も全域で復旧しましたが、千葉市では１万4800戸、市原市では１万4100戸でなお停電が続いています。<br><br>これについて東京電力は、倒木などで道路が寸断され、作業用の車両が入れなかったり、作業を進めるなかで電柱や電線に新たな損傷が見つかったりして、想定以上に時間がかかっているためだとしています。<br><br>このほかの地域でも復旧の見通しが立っておらず、停電が続いているのは南房総市が１万7400戸、館山市が１万5300戸、鴨川市が１万2400戸、君津市が１万2300戸などとなっています。<br><br>東京電力は、ほかの電力会社などからの応援を得て、１万1000人の態勢で復旧作業を進め、13日になって５万戸余りが復旧しましたが、見通しより大幅に遅れていて、一日も早い速やかな復旧が求められます。<br><br>停電に関する情報は、東京電力のホームページで確認することができます。<br>ホームページのＵＲＬは、次のとおりです。<br>ｈｔｔｐ：／／ｔｅｉｄｅｎｉｎｆｏ．ｔｅｐｃｏ．ｃｏ．ｊｐ</div></section><section class="module--content"><div><h3>5000戸以上停電の市区町村（午後５時現在）</h3><div>東京電力によりますと、午後５時現在、5000戸以上が停電しているのは以下のとおりです。<br>▼南房総市でおよそ１万7600戸、<br>▼館山市でおよそ１万5900戸、<br>▼市原市でおよそ１万4500戸、<br>▼鴨川市と君津市でそれぞれおよそ１万2400戸、<br>▼富津市でおよそ１万1800戸、<br>▼山武市でおよそ8700戸、<br>▼袖ケ浦市でおよそ8400戸、<br>▼八街市でおよそ8100戸、<br>▼千葉市緑区でおよそ7900戸、<br>▼木更津市でおよそ6800戸、<br>▼香取市でおよそ6400戸、<br>▼千葉市若葉区でおよそ5900戸。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 19:56:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停電「きょうから２週間以内 おおむね復旧」東京電力が見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012081381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>停電「きょうから２週間以内 おおむね復旧」東京電力が見通し</span><time datetime="2019-09-13T20:22"><span>9月13日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012081381_1909132019_1909132022_01_02.jpg" alt="停電「きょうから２週間以内 おおむね復旧」東京電力が見通し" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力は、台風15号の影響で千葉県内で続いている停電について、今夜、記者会見を行い、千葉市や市原市などでは３日以内におおむね復旧できる見込みだとする一方、館山市や鴨川市などでは広範囲にわたって被害が出ていることから、２週間以内の復旧を見込んでいると明らかにしました。当初の予定から大幅に遅れることになります。</div><div>東京電力によりますと、千葉県内では13日午後８時半の時点で依然としておよそ17万8900戸で停電が続いています。<br><br>東京電力は、午後８時すぎから記者会見を行いました。この中で、現時点での各地域の復旧の見通しを３つの期間に分けて示しました。<br><br>このうち、鴨川市、南房総市、館山市、鋸南町ではきょうから２週間以内でおおむね復旧が見込まれるとしました。これらの地域は、広範囲にわたって設備に被害が出ていて、工事が完了するまでに時間がかかるということです。<br><br>続いて、君津市、富津市など18の市町村では、１週間以内に復旧が見込まれるとしました。<br><br>そして、千葉市の緑区や若葉区など、市原市、佐倉市、成田市など、15の市町村では、３日以内でおおむね復旧が見込まれるとしました。ただ、一部の山間地などでは３日以上かかる地域もあるということです。当初の予定から大幅に遅れることになります。<br><br>これについて東京電力パワーグリッドの金子禎則社長は、「停電が広範囲ならび長時間にわたっていることを心よりおわびします。一刻も早い停電解消に向けて全力で取り組んで参ります」と述べました。<br><br>また、東京電力の担当者は、停電の復旧に地域によって２週間以内を見込んでいることについて、「これまでに経験したことのない規模で電柱が倒れ、かなり多数の設備損壊が発生していることが判明したため、改修する規模が相当あることが分かった」と述べました。東京電力は、ほかの電力会社からの応援も含めて、最大で１万6000人体制で復旧作業に当たるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012081381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 20:22:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＡＬの副機長からアルコール検出 解雇へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012081311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＡＬの副機長からアルコール検出 解雇へ</span><time datetime="2019-09-13T20:59"><span>9月13日</span> <span>20時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012081311_1909132056_1909132059_01_02.jpg" alt="ＪＡＬの副機長からアルコール検出 解雇へ" id="news_image"></div><div></div><div>今月12日、日本航空の副機長から乗務前の検査でアルコールが検出され、乗務を交代していたことがわかりました。日本航空は社内規定に違反したとして、ちかくこの操縦士を解雇することにしています。</div><div>アルコールが検出されたのは、日本航空の58歳の男性操縦士で、今月12日の午後６時半すぎに成田空港を出発し、中部空港に向かう便で副機長を務める予定でした。<br><br>国の基準では、アルコールがわずかでも検出された場合乗務が禁じられていて、会社によりますと、乗務前の検査で、操縦士の呼気から１リットル当たり最大で0.10ミリグラムのアルコールが検出され、乗務を交代しました。<br><br>日本航空の社内規定では、乗務開始の12時間前までの飲酒はアルコール40グラム、500ミリリットルの缶ビール２本程度と制限されていますが、会社の聞き取りに対して、操縦士は、「乗務前日の午後５時から10時半ごろまで、２軒の飲食店をはしごし、食事をしながらレモンサワー５杯と赤ワイン350ミリリットル程度を飲んだ。翌日の乗務が夕方で、友人との食事が楽しく、社内規定を違反してしまった」と話しているということです。<br><br>日本航空は、先月10日にも副操縦士からアルコールが検出されたことを受けて、懲戒解雇に関する社内規定の運用を見直していて、乗務前の検査でアルコールが検出された場合は解雇するとしています。会社は、ちかくこの操縦士を解雇することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012081311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 20:59:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>