<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大規模サイバー攻撃 日本でも病院などで２件の被害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/k10010981501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大規模サイバー攻撃 日本でも病院などで２件の被害</span><time datetime="2017-05-14T22:54"><span>5月14日</span> <span>22時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170514/K10010981501_1705142251_1705142254_01_02.jpg" alt="大規模サイバー攻撃 日本でも病院などで２件の被害" id="news_image"></div><div></div><div>世界各地で大規模なサイバー攻撃による被害が広がっている中、日本でも病院などで被害が２件確認されたことがわかりました。</div><div>世界各地で企業などが被害を受けた大規模なサイバー攻撃による日本での被害について、警察庁が全国の警察を通じて調べたところ、１４日正午までに、パソコンがウイルスに感染する被害が２件確認されたということです。<br><br>警察庁によりますと、被害を受けたのは総合病院と個人のパソコンで、入院患者や救急搬送などへの影響や金銭の被害はいずれもなかったということです。<br><br>このうち、病院は少なくとも１台が感染し、個人は私用の１台のパソコンでマイクロソフト社の基本ソフト「ウィンドウズ７」を使っていたということです。警察庁は被害があった都道府県などについては明らかにしていません。<br><br>いずれもパソコンのデータを勝手に暗号化して利用できなくしたうえで、解除するための金銭を要求する「身代金要求型」と呼ばれるウイルスに感染し、仮想通貨「ビットコイン」で３００ドル分の支払いを要求する画面が表示されたということです。<br><br>感染の経路はわかっていないということで、警察庁は多くの官公庁や企業で業務が始まる１５日以降、国内でほかにも被害がないか確認を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170514%2Fk10010981501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 May 2017 22:54:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山梨県警ヘリ救助で男性が死亡 落下した樹木や石が当たったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山梨県警ヘリ救助で男性が死亡 落下した樹木や石が当たったか</span><time datetime="2017-05-15T04:18"><span>5月15日</span> <span>4時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981591_1705150415_1705150418_01_02.jpg" alt="山梨県警ヘリ救助で男性が死亡 落下した樹木や石が当たったか" id="news_image"></div><div></div><div>１４日、山梨県丹波山村の山中で、警察がヘリコプターでけがを訴える男性の救助活動を行っていたところ、樹木や石が落下し、その後、男性は意識不明となり、搬送先の病院で死亡が確認されました。警察は樹木などが男性に当たった可能性もあると見て、当時の状況や死因を調べています。</div><div>１４日午後０時半ごろ、山梨県丹波山村の山の中を流れる川の斜面で、足首のけがを訴える男性を通報を受けた警察官が見つけました。<br><br>男性が自力で歩けないことなどから、山梨県警察本部が午後２時前、警察のヘリコプターで救助活動を行っていたところ、樹木や石が地上にいた男性と警察官の周辺に落下してきたということです。<br><br>男性にはヘルメットがかぶせられるなどしていましたが、警察官が直後に状態を確認した際には、男性は意識不明になっていたということで、搬送先の病院で死亡が確認されました。<br><br>警察によりますと、亡くなったのは横浜市青葉区の銀行員、伊藤友洋さん（４９）で、警察は樹木や石が伊藤さんに当たった可能性もあると見て、ヘリコプターの運航状況や死因を詳しく調べています。<br><br>山梨県警察本部生活安全部の鶴田孝一部長は「救助活動中に遭難者が亡くなったことは誠に残念です。原因を早急に解明したい」というコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:18:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サイバー攻撃 １５０か国で２０万件以上の被害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サイバー攻撃 １５０か国で２０万件以上の被害か</span><time datetime="2017-05-15T04:26"><span>5月15日</span> <span>4時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170515/K10010981601_1705150440_1705150443_01_03.jpg" alt="サイバー攻撃 １５０か国で２０万件以上の被害か" id="news_image"></div><div>世界規模で広がったサイバー攻撃について、ヨーロッパ刑事警察機構のウェインライト長官は１４日、被害は少なくとも１５０か国で２０万件に上ると明らかにしたうえで、多くの企業が仕事に戻る週明けに被害が拡大するおそれがあるとして警戒を呼びかけました。</div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の加盟国の犯罪に関する情報の収集などを行っているヨーロッパ刑事警察機構のウェインライト長官は１４日、イギリスのテレビ各局のインタビューに応じ、サイバー攻撃の被害は少なくとも１５０か国で２０万件に上ることを明らかにしたうえで、「前例のない規模の攻撃だ」との見方を示しました。<br><br>その理由についてウェインライト長官は「使用されたウイルスは、コンピューター１台が感染すると自動的に拡散する性質をもっているため、被害が広がり続けている」と指摘しました。<br><br>ウイルスはマイクロソフト社の基本ソフト「ウィンドウズ」の特定の欠陥をついて感染するタイプのもので、ウェインライト長官は「週明けに多くの企業が仕事に戻ると、被害がさらに拡大するおそれがある」とし、欠陥のあるソフトを使っている企業に対して、速やかに対策を取るよう求めました。<br><br>ウェインライト長官は、攻撃をした実行犯は複数いるとの見方を示していて、犯人の摘発へ向けて、アメリカのＦＢＩ＝連邦捜査局とも連携を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:26:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ミサイル発射成功ときょうにも発表の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 ミサイル発射成功ときょうにも発表の可能性</span><time datetime="2017-05-15T04:37"><span>5月15日</span> <span>4時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981561_1705150436_1705150437_01_03.jpg" alt="北朝鮮 ミサイル発射成功ときょうにも発表の可能性" id="news_image"></div><div>北朝鮮が１４日、日本海に向けて弾道ミサイルを発射した背景には、みずからのミサイル技術が着実に向上していると国際社会に印象づける狙いがあると見られ、発射に成功したと判断すれば、１５日にも国営メディアを通じて発表する可能性があります。</div><div>北朝鮮は１４日、北西部・ピョンアン（平安）北道のクソン（亀城）付近から、弾道ミサイル１発を日本海に向けて発射しました。<br><br>日本政府はミサイルはおよそ８００キロ飛んで、日本の排他的経済水域の外側に落下し、高度は初めて２０００キロを超えたと推定されるとしています。<br><br>北朝鮮の国営メディアはこれまでのところ、今回の発射について触れていませんが、北朝鮮としてはみずからのミサイル技術が着実に向上していると印象づけ、アメリカをはじめとする国際社会の圧力に屈しない姿勢を示す狙いがあると見られます。<br><br>また、韓国で北朝鮮に融和的な立場のムン・ジェイン（文在寅）大統領が就任してから、わずか４日というタイミングでの発射は、韓国と対話に向かう局面に備えて、南北関係で北朝鮮が主導権を握ろうとする狙いがあるとの見方も出ています。<br><br>北朝鮮はことし２月と３月、中距離弾道ミサイルを発射した翌日に、国営メディアが「発射に成功した」などと伝えており、１４日の発射に成功したと判断すれば、１５日にも国営メディアを通じて発表する可能性があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ハワイなどが射程に入るミサイルの可能性」</h3><div>１４日に北朝鮮が発射した弾道ミサイルについて、海上自衛隊の司令官を務めた元海将は、飛行時間がおよそ３０分だったことを踏まえ、能力的にはハワイやアラスカも射程に入る長距離を飛ぶミサイルだった可能性があると指摘しています。<br><br>防衛省によりますと、１４日に北朝鮮から発射され日本海に落下した弾道ミサイルは、高度が２０００キロを超えたと推定され、飛行時間がおよそ３０分だったと分析されています。<br><br>これについて、海上自衛隊で自衛艦隊司令官などを務めた香田洋二さんは「１番注目したのは、３０分という飛行時間で、最初聞いた時に『えっ？』と驚いたが、一般論として弾道ミサイルの速度が秒速４キロから５キロとすると、およそ７０００キロから８０００キロの飛距離があることになり、ハワイやアラスカが射程に入る範囲だ。飛行時間だけ見ると、能力的には相当、長距離を飛ぶミサイルを撃ったと思った」と指摘しました。<br><br>また、高度が２０００キロを超えたことについては、「ロフテッド軌道」という通常より高く打ち上げる方式で発射した可能性があるとしたうえで、「ミサイルが日本の上空を越えると、日米だけでなく世界各国の非難が高まるので、それを避けようとしたことが考えられる」と述べ、意図的に飛距離を抑えた可能性があると指摘しています。<br><br>そのうえで、「今回のミサイルが仮にＩＣＢＭに近いものだとしたら、交渉による解決に向けたアメリカの選択肢は非常に狭まる。今後、アメリカがどう反応するか、そして中国がどう出るかがより重要になってくる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:37:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同級生殺害 逮捕の少年「手で首絞めて火つけた」趣旨の供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>同級生殺害 逮捕の少年「手で首絞めて火つけた」趣旨の供述</span><time datetime="2017-05-15T04:45"><span>5月15日</span> <span>4時45分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981551_1705150444_1705150445_01_03.jpg" alt="同級生殺害 逮捕の少年「手で首絞めて火つけた」趣旨の供述" id="news_image"></div><div>都立高校３年生の１８歳の少年が、高校の同級生で交際相手の少女を殺害した疑いで逮捕された事件で、逮捕された少年はこれまでの調べに対し、「手で少女の首を絞めて火をつけた」という趣旨の供述をしているということで、警視庁は当時の詳しい状況や動機を調べる方針です。</div><div>東京・墨田区に住む都立高校３年生の１８歳の少年は、今月３日から４日にかけて、高校の同級生で交際相手の佐藤麻衣さん（１７）を台東区内にある麻衣さんの自宅マンションの部屋に火をつけるなどして殺害したとして、殺人の疑いで警視庁に逮捕されました。<br><br>逮捕された少年は調べに対して、「殺したことは間違いありません」などと容疑を認めたうえで、「手で少女の首を絞めて火をつけた」といった趣旨の供述をしていることが、警視庁への取材で新たにわかりました。<br><br>２人は今月３日に一緒に出かけたあと、午後８時半ごろにマンションに戻ってきていたということですが、４日の午前にこの部屋で火事が起きていました。<br><br>警視庁はこの間に２人の間で何らかのトラブルがあったと見て、当時の詳しい状況や動機を調べる方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>少年を目撃した男性「疲れ切った様子」</h3><div>事件現場のマンションの部屋の上の階に住む男性は「火事があった時、煙が出たので窓を開けてみると、いつも見かける男の子がマンションの下にいて、携帯電話で『火事です』などと通報していました。男の子に話を聞くと、部屋の鍵が開いてないのでベランダから入ったと話し、疲れ切った様子で座り込み、『まだ女の子が中にいるはずだけど、電話に出ない』と何度も繰り返していました。女の子も男の子もごく普通の感じの子で、いつもマンションの前で仲よさそうにしていたので、こんな事件になるとは本当にびっくりしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:45:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロソフト サイバー攻撃受けサポート終了のソフトも対応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>マイクロソフト サイバー攻撃受けサポート終了のソフトも対応</span><time datetime="2017-05-15T04:51"><span>5月15日</span> <span>4時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981611_1705150450_1705150451_01_02.jpg" alt="マイクロソフト サイバー攻撃受けサポート終了のソフトも対応" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのＩＴ企業マイクロソフトは、世界各地で相次いでいる大規模なサイバー攻撃で、マイクロソフトの基本ソフト「ウィンドウズ」が標的とされていることから、サポート期間が終わっていても欠陥を修正するソフトを提供する異例の措置を取っています。</div><div>修正ソフトの提供を始めたのは、ウィンドウズのうち２０１４年にサポートを打ち切った「ＸＰ」や去年期限が切れた「８」など、サポート期間が終了しているソフトです。<br><br>最新版のウィンドウズ「１０」や「７」など、現在もサポート対象のソフトは、ことし３月に修正ソフトを提供しており、自動で更新される設定にしていれば対策が取られていますが、更新していない場合は早めの対応を求めています。<br><br>マイクロソフトは「サイバー攻撃から顧客を守り、あらゆる対策を講じるため、サポート終了後でもアップデートできる異例の措置を取ることにした」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:51:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄本土復帰から４５年 基地負担軽減の見通したたず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/k10010981491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>沖縄本土復帰から４５年 基地負担軽減の見通したたず</span><time datetime="2017-05-15T04:55"><span>5月15日</span> <span>4時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170515/K10010981491_1705142259_1705150455_01_02.jpg" alt="沖縄本土復帰から４５年 基地負担軽減の見通したたず" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄が本土に復帰してから１５日で４５年になります。観光を中心に経済が発展する一方、普天間基地の移設をめぐって政府と沖縄県との対立が深まり、ほかの基地の返還も調整が難航する中、復帰当時に期待された基地負担の大幅な軽減は実現の見通しがたっていません。</div><div>戦後、アメリカの統治下にあった沖縄は、４５年前の昭和４７年５月１５日、本土に復帰しました。<br><br>復帰のあと、本土との経済格差を縮めるため振興予算が投じられ、観光を中心に経済が発展した結果、平成２６年度の県民総所得は、復帰の年と比べて８倍以上に増えました。また、経済の規模の拡大に伴って、沖縄の経済の基地への依存は低くなり、沖縄県によりますと、基地に関連する収入が県民総所得に占める割合は５．７％に低下しました。<br><br>一方、今も全国のアメリカ軍専用施設のおよそ７０％が集中し、アメリカ軍が関係する事件や事故は後を絶たず、重い基地負担が続いています。また、普天間基地の移設計画で、政府はことし、名護市辺野古沖で海上の埋め立てに向けた工事を本格化させ、計画に反対する沖縄県との対立が深まっています。<br><br>このほかの基地や施設の返還についても調整が難航していて、復帰当時、全面撤去、または少なくとも「本土並み」にと期待された基地負担の大幅な軽減は実現の見通しがたっていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄戦とアメリカ統治</h3><div>昭和２０年、太平洋戦争末期の沖縄戦では、住民を巻き込んだ激しい地上戦で２０万人を超える人が亡くなり、沖縄県民の４人に１人が犠牲になりました。<br><br>戦後、沖縄は２７年にわたってアメリカの統治下に置かれ、車はアメリカと同じ右側通行で、本土に行くためにはパスポートが必要でした。<br><br>この間、高度経済成長下で日本が経済発展を続ける一方、沖縄ではインフラの整備や産業振興が遅れ、本土との大きな経済格差がうまれました。また、アメリカの統治下では住民が土地を強制的に接収され、次々と基地が造られるなど、沖縄への基地の集中が進みました。<br><br>アメリカ兵による凶悪な事件や軍用機の墜落事故なども相次ぎ、本土復帰の時には、基地の全面撤去や少なくとも「本土並み」に減らすことを求める強い声が上がっていました。</div></div><div><h3>経済の基地依存は低下</h3><div>本土復帰から４５年がたち、沖縄の経済は観光を中心に発展する一方、基地に関連する収入への依存が低くなるなど、大きく変化しています。<br><br>本土に復帰したあと、沖縄にはアメリカの統治下でうまれた本土との経済格差を縮めるため振興予算が投じられ、道路や港湾といったインフラの整備や産業の振興が進められてきました。<br>そうした結果、経済の規模が拡大し、県民総所得は平成２６年度には４兆２０００億円余りと、復帰した昭和４７年度のおよそ５０００億円と比べて８倍以上に増えました。<br><br>特に主力産業の観光の伸びは著しく、昨年度に沖縄を訪れた人はおよそ８７７万人と４年連続で過去最高を更新し、復帰の年と比べて１５倍以上に増え、沖縄県は今後の目標を１０００万人から１２００万人に上方修正しました。<br><br>また、昨年度の有効求人倍率の平均は１．００倍で、本土に復帰したあと初めて１倍に達しました。<br><br>一方、経済の規模の拡大に伴い、沖縄の経済の基地への依存は低くなっています。沖縄県によりますと、アメリカ軍に土地を提供している地権者への軍用地料や、基地で働く日本人従業員の所得など基地に関連する収入が、県民総所得に占める割合は、復帰の年には１５．５％ありましたが、平成２６年度には５．７％に低下しています。<br><br>本土と比べて高い失業率や低い所得水準など格差は残っているものの、復帰から４５年で沖縄の経済は大きく変化しています。</div></div><div><h3>基地負担の大幅軽減は見通し立たず</h3><div>本土復帰から４５年たっても、沖縄にアメリカ軍の基地が集中する状況が続く一方、ことしは政府が普天間基地の名護市辺野古への移設に向けた工事を本格化させたのに対し、沖縄県が強く反発するなど、基地問題をめぐって対立が深まっています。<br><br>沖縄が本土に復帰したあと、アメリカ軍の基地などの一部が返還されましたが、今も全国のアメリカ軍専用施設のおよそ７０％が集中していて、重い基地負担が続いています。<br><br>２１年前、日米両政府は負担を軽減するとして、普天間基地の全面返還に合意しましたが、移設先は沖縄県内の名護市辺野古とされ、県内では反対と容認で意見が分かれてきました。<br><br>こうした中、政府が先月、移設先の名護市辺野古沖で、海上の埋め立てに向けた工事を本格化させたのに対し、沖縄県の翁長知事があらゆる手段で移設を阻止する構えを示すなど、反発を強めていて対立が深まっています。<br><br>また去年１２月、アメリカ軍の北部訓練場で、復帰後、最大規模の返還が行われましたが、条件としてオスプレイが使う発着場が新たに建設され、強い反対運動が起きました。<br><br>このほかの基地や施設の返還についても、その多くが県内の別の場所に機能を移すことを条件にしていることなどから調整が難航していて、基地負担の大幅な軽減は実現の見通しがたっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170515%2Fk10010981491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 May 2017 04:55:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>