<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011819711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）</span><time datetime="2019-02-19T17:27"><span>2月19日</span> <span>17時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011819711_1902191143_1902191148_01_02.jpg" alt="堀ちえみさん がん公表（ブログ全文）" id="news_image"></div><div></div><div>タレントの堀ちえみさんはきょう、自身のブログに、「ご報告させていただきます」というタイトルで、次のような文章を掲載し、ステージ４の口腔がんと診断されたことを公表しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>ブログ全文</h3><div>いつもたくさんの皆様に、ご覧いただきまして、心より感謝致しております。デビュー当時からずっと、応援して下さっているファンの皆様、お仕事でお世話になっている皆様、ブログを見て応援して下さっている皆様、いつも温かいコメントを、有難うございます。<br><br>さて、この度は皆様に、大切なご報告があります。私、堀ちえみは、口腔癌（左舌扁平上皮癌）と、診断されました。いわゆる舌癌です。ステージは４です。<br><br>最初は昨年夏頃に、舌の裏側に小さい口内炎ができました。<br>治りが遅いので、病院で診ていただきまして、その時は塗り薬や貼り薬、ビタミン剤などを処方して貰いました。<br><br>しかし11月になっても、少しも良くならず、酷くなる一方。痛みも増して辛くなり、掛かりつけの歯科医院に行き、診察を受けました。<br>そして何度かレーザーで、焼いて貰ったりもしました。<br><br>それでも治らず、そのうちに、舌の裏側だけではなく、左の側面にも、固いしこりができてしまいました。<br><br>私は2016年にリウマチなど、二つの病気を患っており、薬を飲みながらの治療中でした。その科の定期検診の際にも、主治医に相談したところ、「飲んでいる薬の副作用の１つに口内炎の症状が出る事もよくあるので薬を暫くストップして様子を見ましょう」との事でした。<br><br>次の診察は翌年の２月となっており、それまでには徐々に良くなると、信じていました。<br><br>ところが年が明けても、良くなるどころか、酷くなる一方で、しこりも増え続け、左側の舌に激痛が走り、やがて食べ物が沁み、喋るのが辛くなり、眠っていても痛みで、夜中に目が覚めてしまうように、なってしまったのです。<br><br>さすがにこれは口内炎ではないと…最悪は舌癌かも知れないと…自分でスマホで、舌癌を検索してみたところ、私の舌の症状と同じような画像が、たくさん出てきました。<br><br>朝になり主人に相談して、急いで大学病院に行きました。それが１月21日の事です。主人は仕事がありましたので、一人で病院へ行きました。<br>主治医の先生の所見で、悪性の舌癌の可能性が高いという診断。<br>それを聞いた私は、静かに受け止めていました。<br><br>驚きもしなかったので、自分でも不思議でした。ある程度、覚悟が出来ていたのかも知れません。「転移の心配もあるのですぐに一週間の検査入院をして下さい」との事。<br><br>しかし仕事が立て込んでおり、一週間は無理なので、ご無理をお願いして、二日間の入院で、全身のいろいろな検査を、急いで受けさせていただきました。<br><br>その夜、私は美容院で伸ばしていた髪を、15センチ以上切りました。<br>髪を切るのに、夜遅くまで掛かった私を、仕事帰りの主人が、美容院まで迎えに来てくれていました。<br>主人は病院に付いて行けなかった事、私一人で癌の告知を受けた事に、「傍に付いてやれなくてごめん」「一人でよく頑張ったね」と…。<br>私より主人の方が、大変なショックを受けていたように、思えました。<br>そして車の中で、子供たちに隠さないで、きちんと説明をした方がいいのか。<br>癌だという事は伏せた方がいいのか。<br>ふたりで話し合いました。<br><br>実は主治医となる口腔外科の先生に私が、子供たちに伝えた方が良いのかどうか、他の同じ患者さんのケースなども、多く経験されている中での意見を、お聞きしておきました。<br>まずは上の子供から、下の子供までの年齢を聞かれました。<br>そして仰った事。<br>「この病気は家族の理解・サポート・協力が必要です」「場合によっては治療に長い期間が掛かる場合もあります」「子供さんの年齢的な事も考えたらばきちんと向き合って話をした方が良いと思います」「あくまでご主人と話し合って決めていただく事が一番大切ですが」<br>その話も勿論、主人に伝えました。<br><br>その結果主人と私は、子供たちにきちんと、ありのままの状況を話すという、選択をしました。<br>しかもその日のうちに、話をしようと。<br><br>まず東京の実家近くに住んでいる、息子のところに夜のうちに、主人が会いに行って話してくれました。<br>私の口からは辛すぎて、告げる事は出来ませんでした。<br>息子は最初は絶句。顔面蒼白になったそうです。<br>しかし暫くして落ち着きを取り戻し「正直に話してくれてありがとう」との事でした。<br><br>東京郊外や他県に住んでいる、子供たちには電話で伝えてくれました。<br>それぞれやはり、ショックを受けていたそうです。<br>そして自宅に住んでいる、高校３年生の息子と、高校１年生の娘には、夫婦ふたり揃って、告げました。<br>息子も動揺していました。<br>娘にはポロポロ涙を流して、大泣きされてしまいました。<br><br>「リウマチのお薬のおかげでやっと良くなって全身の痛みから解放されて」「今度は癌だなんて」「辛すぎる」でした。<br><br>この言葉を聞いた夜に、私は初めて泣きました。<br>２月４日に検査入院の際の、検査結果が出るという事で、それに合わせて、今後の治療方針を決める事に、なっていました。<br><br>舌の生体検査の結果、口腔癌（左舌扁平上皮癌）と診断。そして左首のリンパにも、転移している事が判明。<br>かなり厳しい状況です。<br>長い間仕事を休む事も、たくさんの皆様にご迷惑を、お掛けしてしまいます。<br><br>「自分の人生、悔いなし」「このまま治療せずに人生の幕を閉じてもいいのかな」と正直そういう事も考えました。<br>公表せずにいようとも考えました。<br>ですから癌を告知された後も、口内炎とブログ上で表現し続けておりました。<br><br>申し訳ございませんでした。<br>私が「生きる」為に、頑張らなければと決心したのは、末娘の涙と言葉でした。今思い出しても胸が張り裂けそうです。<br>「お母さんは病気ばかりで可哀想な人生だった」と…<br>そういう思いを、子供たちの心に残したままで、闘いもせずに諦めて良いのだろうか…<br>主人と子供たち、家族の為に、私はまだ生きなければならない。そう気持ちを切り替えて、長く辛い闘病に、チャレンジする事を決意致しました。<br><br>いろいろな治療の選択肢がありましたが、時間は掛かるけれど、先ずは手術をして、取り除けるところは取るという方法を、選択しました。<br>手術を選択したからには、長期療養が必要ですので、皆様に公表しなければなりません。<br><br>そういう経緯を経て、本日公表をさせていただく事となりました。本日19日に入院を致しました。<br>22日には手術です。<br>舌の半分以上を切除。首のリンパに転移した腫瘍も、同時に切除します。<br>切除した舌には、自分の皮膚の一部を、移植します。<br><br>一度の手術でこれらを、全て済ませます。<br>口腔外科と形成外科の合同チームの手術で、12時間以上掛かると、聞いております。<br>先生方を信頼して、身を委ねてお任せしたいと思います。<br><br>なってしまった事は、いろいろ後悔しても始まらない。<br>ただ前だけを向いて、ポジティブに生きていこうと。私は負けません。<br>力いっぱい闘って、必ず戻って来ます。<br>そして再びファンの皆様の前で、歌が歌えるようになりたい。<br>その為にも頑張って、治療に専念させていただきます。<br>皆様にはどうか、温かく見守っていただければと思います。<br><br>尚、当ブログは体調の良い時に、時々更新させていただきますね。長々と失礼致しました。私は負けない！<br>堀ちえみ</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011819711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 17:27:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名脇役 佐々木すみ江さん死去 「篤姫」などテレビや映画で活躍</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>名脇役 佐々木すみ江さん死去 「篤姫」などテレビや映画で活躍</span><time datetime="2019-02-19T20:47"><span>2月19日</span> <span>20時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820571_1902192043_1902192047_01_02.jpg" alt="名脇役 佐々木すみ江さん死去 「篤姫」などテレビや映画で活躍" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの大河ドラマ「篤姫」をはじめ数々の映画やテレビドラマで活躍し、人情味あふれる演技で名脇役として親しまれた俳優の佐々木すみ江さんが、亡くなりました。90歳でした。</div><div>佐々木すみ江さんは昭和３年に東京で生まれ、昭和23年に大学を卒業したあと「民衆芸術劇場附属養成所」に入り、昭和27年に劇団員として初舞台を踏みました。<br><br>数々の映画やテレビドラマに出演し、平成10年のＮＨＫの大河ドラマ「徳川慶喜」では江戸城大奥で実権をふるった瀧山役を好演したほか、平成20年の大河ドラマ「篤姫」では篤姫の養育係で厳しくも優しく篤姫を見守る、菊本役を演じ、その円熟した演技が好評を博しました。<br><br>また、平成22年のＮＨＫの連続テレビ小説「ゲゲゲの女房」では、ヒロインを支える貸本屋のしゅうとめ役を熱演するなど、人情味あふれる演技で名脇役として親しまれました。<br><br>所属事務所では、亡くなった日時や死因など詳しい状況については、20日、事務所の公式ホームページで明らかにするとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 20:47:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>巨大深海魚リュウグウノツカイ 人工ふ化に世界初成功 沖縄</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/k10011820651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>巨大深海魚リュウグウノツカイ 人工ふ化に世界初成功 沖縄</span><time datetime="2019-02-19T21:30"><span>2月19日</span> <span>21時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190219/K10011820651_1902192113_1902192130_01_03.jpg" alt="巨大深海魚リュウグウノツカイ 人工ふ化に世界初成功 沖縄" id="news_image"></div><div>幻想的な姿で知られる巨大な深海魚「リュウグウノツカイ」について沖縄県にある研究機関が人工授精と人工ふ化に成功したと明らかにしました。専門家によりますと、世界で初めてのケースだということで、謎に包まれた生態の解明につながると期待されています。</div><div>沖縄美ら島財団総合研究センターによりますと、先月28日、沖縄県読谷村の沖合で全長およそ３メートルのリュウグウノツカイ２匹が定置網にかかっているのが見つかりました。<br><br>２匹はオスとメスで水族館に運ぶ間に死にましたが、研究のため、それぞれの体内から取り出した精子と卵子で人工授精を行ったところ受精に成功し、およそ20匹の赤ちゃんが生まれたということです。<br><br>魚の分類に詳しい神奈川県立生命の星・地球博物館の瀬能宏学芸員によりますと、リュウグウノツカイの人工授精と人工ふ化に成功したのは世界で初めてのケースだということです。<br><br>リュウグウノツカイの赤ちゃんは全長およそ７ミリに成長し、成魚に似た長く伸びる背びれが確認されました。<br><br>初めての飼育で、使う水や水槽の形などに気を使いながら赤ちゃんの成長を見守っていましたが、餌を食べずに衰弱する様子が見られるようになり、19日までにすべて死んだということです。<br><br>今後、飼育で得られた情報や標本をもとに、謎に包まれた生態の解明を進めることにしています。<br><br>沖縄美ら島財団総合研究センターの岡慎一郎主任研究員は「だめもとで始めたが、ふ化まで運よくこぎ着けることができた。小さな一歩だと思うが、深海の未知の生き物の生態を明らかにするきっかけになればと思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>リュウグウノツカイとは</h3><div>「リュウグウノツカイ」は長く伸びる赤い背びれや腹びれ、それに細長い銀色の体といった特徴がある深海魚です。その幻想的な姿から「竜宮城からの使者」という意味の名前がつけられています。<br><br>専門家によりますと、最大で全長５メートルのものが確認され、深さ200メートル以上の深海に生息するとされています。<br><br>日本の沿岸で捕獲されたり、浜に打ち上げられたりすることもあり、ことしに入ってからは、富山県や兵庫県の沖合で定置網にかかっているのが見つかっています。<br><br>ただ正確な生息水域や、長い背びれがどのような役割を持つのかなど詳しい生態は分かっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190219%2Fk10011820651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Feb 2019 21:30:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>曹操の墓と見られる遺跡で出土のつぼ 最古の白磁か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011820751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>曹操の墓と見られる遺跡で出土のつぼ 最古の白磁か</span><time datetime="2019-02-20T04:11"><span>2月20日</span> <span>4時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820751_1902192250_1902200411_01_02.jpg" alt="曹操の墓と見られる遺跡で出土のつぼ 最古の白磁か" id="news_image"></div><div></div><div>「三国志」に登場する古代中国の英雄、曹操の墓とみられる３世紀の遺跡から出土したつぼが、この時代には存在しないとされてきた「白磁」の特徴を持っていることが分かり、調査に当たった東京国立博物館の研究チームは、これまでの発見例を300年以上さかのぼる最古の白磁だとしています。</div><div>つぼは2009年（平成21年）に中国中部 河南省の墓から出土しました。<br><br>この墓は出土品の特徴などから３世紀に作られたと考えられ、中国政府の研究機関は「三国志」に登場する英雄、曹操の墓だとしています。<br><br>見つかったつぼは、高さ13.4センチ、口径8.7センチの大きさで、去年12月、東京国立博物館の研究チームが現地で詳しく調べたところ、表面に透明な釉薬がかけられているうえ、それが高温で焼き上げられてガラス質に変化しているなど、白磁の特徴を備えていることが確認されました。<br><br>研究チームによりますと、白磁はこれまで中国の６世紀末の遺跡から出土したものが最も古いとされてきましたが、今回見つかったつぼは墓が作られた時の副葬品と考えられることから、それを300年以上さかのぼるとしています。<br><br>東京国立博物館の市元塁主任研究員は「白磁が歴史上、どう位置づけられるのか大変興味深い。三国志の時代は戦乱が続き、文化的、美術的には注目されてこなかった時期で、白磁が見つかったことで、より等身大の三国志像が描かれるようになると思います」と話しています。<br><br>このつぼは、ことし７月から東京国立博物館で開かれる特別展「三国志」で展示される予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>曹操とは曹操の墓とは</h3><div>曹操は、魏、呉、蜀の３つの国が覇を競った３世紀の中国で活躍した武将で、このうち「魏」の基礎を築きました。<br><br>墓の場所は諸説あり、長く謎とされてきましたが、2009年に河南省安陽市で発掘調査が行われ、中国政府の研究機関が曹操の墓だとしています。<br><br>その根拠としては、出土品や墓の遺構が後漢から三国時代の特徴を持っていることや、墓全体の面積が740平方メートルあり、その規模から王などの権力者のものであること、唐の時代にかけての複数の文字資料に曹操の墓であることを示す記述があることなどを挙げています。<br><br>さらに墓からは、曹操を指すとされる「魏武王」の文字が刻まれた石の板が出土し、墓の主が曹操だとする有力な根拠になっています。</div></div><div><h3>白磁とは</h3><div>白磁は、白色の粘土に灰を主な成分とする透明の釉薬をかけて1300度程度の高温で焼き上げられた磁器です。<br><br>研究チームによりますと中国が起源とされ、明の時代には景徳鎮で盛んに作られて世界に広まり、日本では江戸時代初期に生産が始まった有田焼が最初とされています。<br><br>磁器の製造そのものは殷の時代の紀元前14世紀までさかのぼりますが、白磁は粘土から不純物を取り除いたり釉薬を精製したりといった、白い色に仕上げるための作業が必要だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011820751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 04:11:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ 英工場閉鎖で生産能力見直し 電気自動車など強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011820801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホンダ 英工場閉鎖で生産能力見直し 電気自動車など強化へ</span><time datetime="2019-02-20T04:13"><span>2月20日</span> <span>4時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820801_1902200017_1902200413_01_02.jpg" alt="ホンダ 英工場閉鎖で生産能力見直し 電気自動車など強化へ" id="news_image"></div><div></div><div>ホンダは、イギリスなどの工場を閉鎖し、世界全体の生産能力を現在の540万台から510万台に縮小させます。そのうえで、成長が見込める電気自動車などについては今後、中国などで集中的に生産していく方針です。</div><div>ホンダは、イギリスとトルコの工場での乗用車の生産を2021年中に終了させる方針を19日、正式に明らかにしました。<br><br>これにより、ホンダの世界全体の生産能力は現在の540万台から510万台に縮小することになります。<br><br>ホンダでは2030年に世界販売の３分の２を、電気自動車やハイブリッド車などいわゆる「電動車」にする計画で、これに対応するため中国とアメリカ、日本で集中的に生産する体制に改めることになりました。<br><br>一方、販売が伸び悩むヨーロッパについては、中国や日本からの輸出に切り替える見通しです。<br><br>ホンダの八郷隆弘社長は19日の記者会見で「イギリスなどでの生産継続は、競争力の観点から難しいと判断した。車の電動化の加速を見据えて、生産体制の見直しを進めている」と述べました。<br><br>イギリスには日本の自動車メーカーのほか電機メーカーなども生産拠点を構えていて、ＥＵ離脱が迫る中、生産体制を見直す動きが相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011820801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 04:13:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ撤退 イギリスで波紋広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011820861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ホンダ撤退 イギリスで波紋広がる</span><time datetime="2019-02-20T04:48"><span>2月20日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820861_1902200442_1902200448_01_02.jpg" alt="ホンダ撤退 イギリスで波紋広がる" id="news_image"></div><div></div><div>ホンダがイギリスにある工場の閉鎖を発表したことをうけ、19日、イギリス議会で討議が行われ、今回の決定の背景にはＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱交渉がこう着状態に陥っていることがあるという懸念が相次いで出されました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820861_1902200442_1902200448_01_03.jpg" alt=""><div>野党・労働党の「影の内閣」で、ビジネス・エネルギー・産業戦略相をつとめるロング・ベイリー議員は「ホンダは、去年、ＥＵと合意のないまま離脱することになれば大きな損失を被ると懸念を示していた。企業の信頼を失ったのは政府の離脱交渉の失敗が原因だ」と述べ、離脱への道筋を描けないメイ政権を批判しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011820861_1902200442_1902200448_01_04.jpg" alt=""><div>クラークビジネス・エネルギー・産業戦略相は「政府は、イギリスがよい投資先だと世界に訴え続けており、トヨタやＢＭＷなどのように投資を続けることを決めた企業もある」と反論したうえで「ホンダの決定は衝撃だが、イギリスが自動車の生産に最適な国だとホンダにも再び感じてもらえるようあらゆる手段を尽くしたい」と述べました。</div></div><div><h3>工場のあるスウィンドンでは</h3><div>ホンダの工場は1985年、イギリス南部の都市スウィンドンに作られ、1992年に車の生産が始まって以来、これまでに350万台が送り出されました。<br><br>この工場では3500人が働き、関連する企業も多いだけに、地元では閉鎖の発表に衝撃が広がっています。<br><br>工場で働いている男性は「もし3500人もの人が職を失ったら、経済をはじめ、あらゆるものに大きな打撃となるでしょう」と不安な気持ちを明かしました。<br><br>また、夫が以前、ホンダで働いていたという子連れの女性は「これまで多くの人がホンダの仕事を求めてやってきました。しかし、これからは人が去ることになり、将来、ゴーストタウンになってしまうと思います」と心配そうに話していました。<br><br>若い男性は「ホンダはこの地域で最大の雇用主で、私のような年代の人も多く働いています。もし働く場所がなくなってしまったら、スウィンドンは消えてしまうと感じます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011820861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 04:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>杉原千畝の記念植樹を無断で伐採 イスラエル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011820891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>杉原千畝の記念植樹を無断で伐採 イスラエル</span><time datetime="2019-02-20T04:53"><span>2月20日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>第２次世界大戦中にいわゆる「命のビザ」を発給して大勢のユダヤ人を救った日本の外交官、杉原千畝をたたえてイスラエルに植樹された木々が無断で伐採されていたことが分かりました。イスラエルの政府系機関は親族に謝罪し、改めて別の場所に植樹を行う考えを示しています。</div><div>第２次世界大戦中、リトアニア駐在の外交官だった杉原千畝は、ナチス・ドイツの迫害から逃れるユダヤ人のために本国の指示に背いて日本の通過ビザを発給し、およそ6000人の命を救ったとされています。<br><br>イスラエル側はこの功績をたたえるため、1985年、エルサレム近郊のベイト・シェメシュに松など合わせて400本を植樹し、記念碑を設置しました。<br><br>ところがその後、付近に集合住宅が建設された際に木々が無断で伐採され、記念碑も撤去されていたことが最近行われた調査で分かりました。<br><br>当時、植樹に立ちあった息子の杉原伸生さんは19日、現地を訪れ、「植樹は父が発給したビザでホロコーストを生き延びた家族と一緒に行い、子どもたちと同じように木々も育って森になってほしいという希望がありました。林や記念碑が跡形もなく消えてしまい非常に心が痛みます」と話していました。<br><br>植樹された木々を管理する立場にあったイスラエルの政府系機関は、伸生さんに謝罪の手紙を送るとともに、ＮＨＫの取材に対して、改めて別の場所に植樹を行う考えを示しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011820891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 04:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>