<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>体操パワハラ問題 第三者委調査を注視 スポーツ庁長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/k10011604111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操パワハラ問題 第三者委調査を注視 スポーツ庁長官</span><time datetime="2018-09-01T15:52"><span>9月1日</span> <span>15時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/K10011604111_1809011558_1809011607_01_02.jpg" alt="体操パワハラ問題 第三者委調査を注視 スポーツ庁長官" id="news_image"></div><div></div><div>体操の女子選手が日本体操協会の副会長や女子強化本部長からパワハラをされたと訴えている問題について、スポーツ庁の鈴木長官は「第三者委員会で事実を究明し、競技団体として選手がいいトレーニングができるよう環境を整備してほしい」と述べ、体操協会が設置する第三者委員会の調査を注視する考えを示しました。</div><div>リオデジャネイロオリンピック日本代表の宮川紗江選手は協会の塚原光男副会長や塚原千恵子女子強化本部長から「オリンピックに出られなくなる」などと言われたことに苦痛を感じ、パワハラを受けたと訴えています。<br><br>これに対して副会長と女子強化本部長側は脅すための発言はしていないなどと反論しています。<br><br>この問題についてスポーツ庁の鈴木長官は１日、東京都内で取材に応じ、「一般的に、弱い立場の選手たちが声を出していく空気は大事だ。第三者委員会で事実を究明し、競技団体として選手がいいトレーニングができるよう環境を整備してほしい」と述べ、体操協会が設置する第三者委員会の調査を注視する考えを示しました。<br><br>一方で、選手に対して速見佑斗コーチが指導中に暴力をふるったとして体操協会から処分を受けたことについては「指導者が暴力をふるうことは断じてありえない。選手も間違った指導を認識し、暴力がなくても能力を伸ばせることを知ってほしい」と述べました。<br><br>また、鈴木長官は相次ぐスポーツ界の不祥事について「競技団体の自治や独立を尊重し信頼していたが、税金を競技力の強化に使っており、今のままで持つのか危機感もある。しっかりコントロールや指導ができる体制を考えたい」と述べ、スポーツ庁のプロジェクトチームで年内にも対応策をまとめる考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180901%2Fk10011604111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 15:52:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>秋の訪れを告げる「鈴虫列車」運行始まる 青森</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/k10011604181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>秋の訪れを告げる「鈴虫列車」運行始まる 青森</span><time datetime="2018-09-01T17:08"><span>9月1日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/K10011604181_1809011659_1809011715_01_02.jpg" alt="秋の訪れを告げる「鈴虫列車」運行始まる 青森" id="news_image"></div><div>青森県の津軽平野を走る津軽鉄道で秋の訪れを告げる「鈴虫列車」の運行が１日から始まりました。</div><div>「鈴虫列車」は青森県五所川原市と中泊町を結ぶ津軽鉄道が秋の訪れを感じてもらおうと昭和61年から毎年、この時期に運行しています。<br><br>車内には10匹ほどのスズムシの入った虫かごが１両に２つずつ置かれ、観光ガイドの女性が運行の開始を乗客に知らせていました。<br><br>初日の１日はスズムシが鳴き声を響かせることはありませんでしたが、乗客たちは鳴き声が聞こえないか、耳を近づけたりしていました。<br><br>大阪から訪れた男性は「列車の中でスズムシの鳴き声が聞けるのはすてきだと思うので、また乗車したいです」と話していました。<br><br>津軽鉄道の「鈴虫列車」は来月中旬ごろまで運行され、期間中、一部の駅の待合室などでもスズムシの音色を楽しむことができるということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/K10011604181_1809011659_1809011715_01_03.jpg" alt=""><div>「鈴虫列車」は青森県五所川原市と中泊町を結ぶ津軽鉄道が秋の訪れを感じてもらおうと昭和61年から毎年、この時期に運行しています。<br><br>車内には10匹ほどのスズムシの入った虫かごが１両に２つずつ置かれ、観光ガイドの女性が運行の開始を乗客に知らせていました。<br><br>初日の１日はスズムシが鳴き声を響かせることはありませんでしたが、乗客たちは鳴き声が聞こえないか、耳を近づけたりしていました。<br><br>大阪から訪れた男性は「列車の中でスズムシの鳴き声が聞けるのはすてきだと思うので、また乗車したいです」と話していました。<br><br>津軽鉄道の「鈴虫列車」は来月中旬ごろまで運行され、期間中、一部の駅の待合室などでもスズムシの音色を楽しむことができるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180901%2Fk10011604181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 17:08:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風21号 来週 日本列島にかなり接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/k10011604241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風21号 来週 日本列島にかなり接近か</span><time datetime="2018-09-01T18:49"><span>9月1日</span> <span>18時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/K10011604241_1809011849_1809011850_01_02.jpg" alt="台風21号 来週 日本列島にかなり接近か" id="news_image"></div><div></div><div>猛烈な台風21号は、今後の進路によっては来週、日本列島にかなり接近するおそれがあります。気象庁は最新の台風の情報に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、猛烈な台風21号は、１日午後６時には日本のはるか南の海上を１時間におよそ20キロの速さで北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は915ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は55メートル、最大瞬間風速は75メートルで、中心から半径170キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風21号は、このあとは次第に進路を北西寄りに変え、週明けの３日、月曜日には沖縄の大東島地方に接近するおそれがあります。<br><br>その後、北寄りに進路を変える見込みで、４日火曜日以降、日本列島にかなり接近するおそれがあります。<br><br>西日本や東日本など広い範囲で雨や風が激しくなるおそれがあり、気象庁は最新の台風の情報に十分注意するよう呼びかけています。<br><br>予想進路にあたる地域ではハザードマップなどで自分が住んでいる場所で土砂災害や河川の氾濫など、どのような災害が起きやすいかを確認し、避難場所の位置を確認しておいてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180901%2Fk10011604241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 18:49:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南海トラフ地震 臨時の情報に３分の２の自治体が対応決まらず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/k10011604311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>南海トラフ地震 臨時の情報に３分の２の自治体が対応決まらず</span><time datetime="2018-09-01T19:22"><span>9月1日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/K10011604311_1809011923_1809011924_01_03.jpg" alt="南海トラフ地震 臨時の情報に３分の２の自治体が対応決まらず" id="news_image"></div><div>南海トラフで巨大地震発生の可能性が高まって気象庁が臨時の情報を発表した場合に、自治体が出す避難勧告をもとに避難すると答えた住民が８割に上った一方、自治体の３分の２は避難勧告などの情報を出すか決めていないことがＮＨＫと東京大学が共同で行った調査でわかりました。専門家は「混乱が起きるおそれがあり、国や自治体は情報が出た際の対応についてしっかりと方針を出す必要がある」と指摘しています。</div><div>南海トラフでふだんと比べて巨大地震が発生する可能性が高まったと評価された場合、気象庁が臨時の情報を発表する制度が去年11月に導入さました。<br><br>ＮＨＫは東京大学総合防災情報研究センターと共同でこの情報が出たときの対応についてアンケートを行い、地震で被害のおそれがある静岡市と高知市の住民537人と、津波で大きな被害が想定される「特別強化地域」のうち132の市町村からそれぞれ回答を得ました。<br><br>この中で、住民に情報が出たときの避難行動について尋ねたところ、気象庁が臨時の情報を発表したときに「避難する」と回答した人が16％だったのに対し、臨時の情報を受けて自治体が避難勧告を出した場合「避難する」と回答した人は80％に上り、自治体が出す避難情報の有無で判断が大きく分かれることがわかりました。<br><br>一方、自治体に避難勧告などを出すことを検討しているか尋ねたところ、「すでに検討している」が23％、「まだ検討していないが、検討する必要がある」が66％に上り、３分の２の自治体が対応を決めていませんでした。<br><br>ＮＨＫと共同で調査を行った東京大学の関谷直也准教授は「住民は自治体間を行き来しながら生活していて、避難に関する統一した方針がないと社会的な混乱が起きるおそれがある。国や自治体は、情報が出た場合にどのような行動や対応をすべきか、しっかりと方針を出す必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>南海トラフ巨大地震 臨時の情報とは</h3><div>南海トラフ巨大地震に関する臨時の情報は、南海トラフ沿いで異常な現象が観測され、ふだんと比べて巨大地震が発生する可能性が高まった場合に気象庁が発表します。<br><br>具体的に発表が想定されているのは、南海トラフ沿いでマグニチュード７クラスの地震が発生したり、東海地域に設置されている「ひずみ計」と呼ばれる機器がふだんとは異なる変化を観測したりした場合などです。<br><br>この情報は、東日本大震災の巨大地震を予測できなかったことなどをきっかけに去年11月、予知を前提とした東海地震の情報をとりやめて導入されました。<br><br>東海地震の情報に比べて不確実性が高く、国は現時点では臨時の情報が出たときの対応について、家具の固定や避難場所と経路の確認、家庭での備蓄の確認など日ごろからの地震への備えの再確認を呼びかけるとしています。<br><br>一方、自治体の避難の呼びかけや、住民の避難などの対応については情報の導入から10か月たっても明確になっておらず、ことし４月から専門家などによる検討会で議論が進められています。</div></div><div><h3>市民生活に影響の可能性も</h3><div>アンケートの結果からは、南海トラフ巨大地震に関する臨時の情報が発表された際、市民生活に大きな影響が出る可能性も浮かび上がってきました。<br><br>今回、住民へのアンケートで臨時の情報が発表された場合、追加で水や食料の購入するか尋ねたところ、「する」と答えた人が83％に上りました。<br><br>７年前の東日本大震災では、首都圏でも一時、水や食料が店頭からなくなったところがありましたが、東京大学の関谷准教授の調査では当時、水や食料をふだんより多く購入した人は10％前後にとどまっていたということです。<br><br>このため関谷准教授は、この情報が出たあと地域によっては東日本大震災のとき以上に水や食料が不足し、市民生活に大きな影響が出る可能性があると分析しています。<br><br>関谷准教授は「情報が出たあとの社会的な混乱を避けるためには食料の備蓄など平時からの災害への備えが重要なことが改めて浮き彫りになった」と話しています。</div></div><div><h3>沿岸地域の住民や自治体には戸惑い</h3><div>南海トラフの巨大地震で大きな被害が想定される沿岸の地域では、住民や自治体が臨時の情報が発表された場合にどう対応するか、戸惑いの声も上がっています。<br><br>大津波による被害が想定される徳島県鳴門市では、ことし６月、ワークショップが開かれ、住民およそ30人が臨時の情報が発表されたときにどう対応すればいいか話し合いました。<br><br>この中で、住民からは「どうすればいいか難しい。臨時の情報が発表されても、可能性があるというだけで、巨大地震が実際に起きるかはわからないのか」とか、「学校が休校になるのかなどを決めてもらわないと判断しにくい」などと戸惑う声が相次ぎました。<br><br>一方、「夜に巨大地震が起きたら怖いので、その間だけ避難所で過ごしたらどうか」など情報を生かすための具体的な提案も出されました。<br><br>鳴門市危機管理課の岩下彰秀課長は「臨時の情報は巨大地震が起きるか不確実で、市民が戸惑うことがわかった。行政としても、どう対応するか判断が難しいのが現状だ」と話していました。<br><br>徳島県はこのワークショップで出た住民の意見などを踏まえ、県としての対応の方針をまとめることにしています。</div></div><div><h3>長期間避難できる場所を確保する動きも</h3><div>南海トラフ巨大地震に関する臨時の情報が発表された際に課題となるのが住民の避難生活が長期化する可能性があることです。<br><br>巨大地震で、国内で最も高い34メートルの津波が想定される高知県黒潮町では住民みずからが長期間避難できる場所を確保しようという動きも始まっています。<br><br>黒潮町沿岸部の地区の区長、篠田博さんは臨時の情報が出た際に地区の住民の避難を受け入れてもらうよう山間部にある町内の宿泊施設に依頼しました。<br><br>廃校になった小学校を改修して造られた施設で、大部屋などにはエアコンが設置されているほか広い風呂や台所も整備されていて、長期間、避難を続けられる環境が整っていると考えたためです。<br><br>宿泊施設の担当者から「互いに助け合えるようできるかぎり協力したい」という回答を得て、篠田さんは臨時の情報が出た際、特に避難の難しい高齢者などに優先的に避難してもらおうと考えています。<br><br>ただ、この施設だけでは住民全員が避難するスペースの確保は難しいため、篠田さんは今後、高台に住む住民の家などにも避難を受け入れてもらうよう働きかけたいとしています。<br><br>篠田さんは「高齢者が多く津波の到達時間も早いため、巨大地震が起きてから逃げるのは難しいという事情がある。臨時の情報を十分に活用し避難することで、住民の命を守れるよう今後も活動を続けたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180901%2Fk10011604311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 19:22:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大韓航空機撃墜事件から35年 犠牲者追悼の式典 北海道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/k10011604291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大韓航空機撃墜事件から35年 犠牲者追悼の式典 北海道</span><time datetime="2018-09-01T19:45"><span>9月1日</span> <span>19時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/K10011604291_1809011935_1809011945_01_02.jpg" alt="大韓航空機撃墜事件から35年 犠牲者追悼の式典 北海道" id="news_image"></div><div></div><div>大韓航空の旅客機が旧ソビエトの戦闘機に撃墜され、日本人28人を含む269人が死亡した事件から１日で35年となりました。現場を沖合にのぞむ北海道稚内市では、犠牲者を追悼する式典が開かれました。</div><div>昭和58年の９月１日、ロシアのサハリン沖で大韓航空の旅客機が旧ソビエト軍に撃墜され、日本人28人を含む乗客乗員269人が犠牲となりました。<br><br>追悼式典は、現場を沖合にのぞむ北海道稚内市の公園で毎年９月１日に行われていて、１日は犠牲者の遺族などおよそ200人が参列しました。<br><br>式典では、はじめに参列者全員で黙とうし、遺族会の代表で事件で兄を亡くした川名正洋さんが「事件から35年になり、改めて平和の大切さを皆さんと考えていきたい」とあいさつをしました。<br><br>そして、遺族らが交代で「平和の鐘」を鳴らして、同じような事件が繰り返されることがないよう祈りをささげていました。<br><br>事件で父親を亡くした兵庫県の山口真史さんは「毎年、式典に参列する中で、父親のことや自分のことを考え直しています。事件から学ぶことがあると思うので、次の世代に受け継いでいきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180901%2Fk10011604291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 19:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビー 五郎丸 通算最多得点記録更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/k10011604361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビー 五郎丸 通算最多得点記録更新</span><time datetime="2018-09-01T20:27"><span>9月1日</span> <span>20時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/K10011604361_1809012019_1809012027_01_02.jpg" alt="ラグビー 五郎丸 通算最多得点記録更新" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビートップリーグのヤマハ発動機に所属する五郎丸歩選手が、１日に行われた今シーズンの開幕戦で13点を挙げて通算得点を1195点に伸ばし、リーグ記録を更新しました。</div><div>32歳の五郎丸選手は、前回のワールドカップで日本代表のフルバックとして活躍し、プレースキックの際の独特のルーチンでも注目を集めました。<br><br>１日は、愛知県豊田市の豊田スタジアムでコカ・コーラとの開幕戦に臨み、五郎丸選手は前半に２つのゴールキックを成功させたあと前半終了間際にペナルティーゴールを決めて、2008年から積み上げてきたトップリーグでの通算得点を1189点に伸ばしました。<br><br>この結果、元日本代表でサントリーなどに所属したニコラスライアンさんが持つ1188点を上回って、通算得点のリーグ記録を更新しました。<br><br>五郎丸選手は後半も難しい角度からのゴールキックを成功させるなど得点を重ね、自身の記録を1195点まで伸ばしました。<br><br>試合はヤマハ発動機が43対３で快勝しました。<br><br>五郎丸選手は試合後に記者会見し「記録は意識していなかったが、ほかの選手がいてこその自分のキックなので、自分の記録だとは思っていないし、あくまで通過点です。これまで日本選手権での優勝やチームの縮小などいろいろな事があった中で支えてくれたチームメートや家族に感謝したい」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180901%2Fk10011604361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 20:27:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 あす昼ごろにかけ非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/k10011604251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 あす昼ごろにかけ非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-09-01T21:06"><span>9月1日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180901/K10011604251_1809011807_1809011807_01_02.jpg" alt="関東甲信 あす昼ごろにかけ非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div>前線と湿った空気の影響で、関東甲信では大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。２日の昼ごろにかけて局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は低い土地の浸水などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、関東甲信では大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後８時20分までの１時間には、埼玉県飯能市で38.５ミリの激しい雨を観測したほか、東京都青梅市で26ミリの強い雨が降りました。<br><br>関東甲信では２日の昼ごろにかけて大気の不安定な状態が続く見込みで、断続的に激しい雨が降り、局地的には雷を伴って１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>２日夕方までの24時間に降る雨の量は多いところで100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は低い土地の浸水や川の増水、土砂災害、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180901%2Fk10011604251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 01 Sep 2018 21:06:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>