<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>未婚ひとり親も国民年金免除へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>未婚ひとり親も国民年金免除へ</span><time datetime="2019-10-30T06:28"><span>10月30日</span> <span>6時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156091_1910300034_1910300628_01_02.jpg" alt="未婚ひとり親も国民年金免除へ" id="news_image"></div><div></div><div>未婚のひとり親で所得が低い人の国民年金の保険料の支払いを、厚生労働省が全額免除する方向で調整していることが分かりました。</div><div>国民年金に加入している人は、毎月１万6410円の保険料を支払うことになっていますが、配偶者と死別したり、離婚したりしたひとり親のうち、所得が125万円以下の人は、申請をすれば支払いを全額免除される仕組みとなっています。<br><br>ただ、未婚のひとり親は、対象となっていないことから、同様の対応を求める意見が出ていました。<br><br>このため、厚生労働省は未婚の場合も配偶者と死別した場合などと同様に、所得が低い人は保険料を全額免除する方向で調整することになりました。<br><br>一方、公的年金の保険料の納付記録を管理するため、加入者に交付している年金手帳について、厚生労働省は記録の電子データ化が進んだとして廃止を検討しています。<br><br>厚生労働省は、これらの案を30日開かれる社会保障審議会の年金部会に示し、年内に結論を得ることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:28:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グレタさん「必要なのは行動」 国際的な賞を断る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>グレタさん「必要なのは行動」 国際的な賞を断る</span><time datetime="2019-10-30T10:21"><span>10月30日</span> <span>10時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156431_1910301012_1910301021_01_03.jpg" alt="グレタさん「必要なのは行動」 国際的な賞を断る" id="news_image"></div><div>地球温暖化対策を訴える16歳の活動家、グレタ・トゥーンベリさんが、環境問題への取り組みをたたえる国際的な賞を断ったことを明らかにし、賞の授与ではなく具体的な行動で温暖化対策に貢献してほしいと呼びかけました。</div><div>スウェーデンの16歳、グレタ・トゥーンベリさんは地球温暖化対策を訴える取り組みで世界中の若者らに影響を与え、ことしのノーベル平和賞に名前があがるなど、その活動が注目されています。<br><br>こうした中、グレタさんは29日、北欧の国々が参加する政府間組織が環境問題に貢献した人物や企業に贈っている賞の受賞を、断ったことを自身のインスタグラムで明らかにしました。<br><br>この中でグレタさんは、「私たちにはもう賞は必要ありません。必要なのは、政治家や力のある人たちに科学に耳を傾けてもらうことです」として、賞の受賞よりも政治家らに行動を促すことが重要だとしています。<br><br>さらに、「北欧の国々は気候や環境の問題で高く評価されています。しかし、実際に人口の１人当たりが環境に及ぼしている影響をみると話は別です。あなた方が科学にしたがって行動しないのであれば、この賞と賞金は受け取らないことにしました」として、具体的な行動で温暖化対策に貢献してほしいと呼びかけました。<br><br>これに対してインターネット上では若者を中心に、「政府が変わらないのであれば賞を受け取るべきでない」などと、グレタさんをたたえる声があがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:21:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旧日本軍の「特攻」で沈没 米空母の海底映像公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>旧日本軍の「特攻」で沈没 米空母の海底映像公開</span><time datetime="2019-10-30T10:29"><span>10月30日</span> <span>10時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156451_1910301020_1910301029_01_03.jpg" alt="旧日本軍の「特攻」で沈没 米空母の海底映像公開" id="news_image"></div><div>75年前の昭和19年に旧日本軍が初めて行った飛行機による体当たり攻撃、いわゆる「特攻」を受けて沈没したアメリカ海軍の空母をアメリカのチームがフィリピン海の海底で発見し、その映像を公開しました。</div><div>アメリカ海軍の小型空母「セント・ロー」は、太平洋戦争で輸送船の護衛に従事し、フィリピンのレイテ島への上陸作戦に参加していた昭和19年10月25日、飛行機に爆弾を搭載して体当たりする、旧日本軍のいわゆる「特攻」を受けて沈没し、143人が死亡しました。<br><br>第二次世界大戦で沈没した艦船の調査を行っているアメリカの財団の調査チームは、ことし５月にフィリピン海の深さ4736メートルに沈んでいる「セント・ロー」を発見し、無人の調査艇で船体を撮影することに成功しました。<br><br>今月、公開された映像からは船体に施された迷彩の塗装や、刻印された文字がくっきり読み取れるほか、強い力を受けてひしゃげたとみられる飛行甲板が確認できます。<br><br>「セント・ロー」を沈没させたのは、関行男大尉率いる「敷島隊」だとされ、日本軍が組織的に行った初めての特攻と位置づけられています。<br><br>この作戦での戦果を受けて陸海軍は、特攻作戦を本格化させ、終戦までにおよそ4000人が戦死したとされています。<br><br>旧日本海軍の歴史に詳しい広島県の大和ミュージアムの戸高一成館長は「初めての特攻作戦が大きな戦果を挙げたことが、軍がその後、特攻に傾倒していくきっかけとなった。日本にとっても重い意義を持つ発見だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 10:29:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>萩生田文科相 重ねて陳謝 「受験生などの不安解消に全力」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>萩生田文科相 重ねて陳謝 「受験生などの不安解消に全力」</span><time datetime="2019-10-30T11:13"><span>10月30日</span> <span>11時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156491_1910301107_1910301113_01_02.jpg" alt="萩生田文科相 重ねて陳謝 「受験生などの不安解消に全力」" id="news_image"></div><div>大学入学共通テストに導入される英語の民間試験をめぐって、萩生田文部科学大臣は、衆議院の文部科学委員会で「身の丈に合わせて頑張ってもらえれば」などと発言したことについて、重ねて陳謝したうえで、受験生などの不安の解消に努める考えを示しました。</div><div>大学入学共通テストに導入される英語の民間試験をめぐって、萩生田文部科学大臣は、先週、ＢＳフジの番組で「身の丈に合わせて頑張ってもらえれば」などと発言したことについて29日、発言を撤回したうえで、改めて陳謝しました。<br><br>萩生田大臣は、30日の衆議院文部科学委員会の冒頭で、みずからの発言について「どのような環境下にいる受験生でも、自分の力を最大限発揮できるよう、自分の都合に合わせて適切な機会を捉えて、２回の試験を全力で頑張ってもらいたいという思いで発言した」と釈明しました。<br><br>そして、「結果として、国民の皆様、特に受験生の皆さんに対して、不安や誤解を与えてしまったと考えている。改めて、この場を借りておわびを申し上げる」と述べ、重ねて陳謝しました。<br><br>そのうえで、萩生田大臣は「英語試験の実施団体に対し、需要に応じた会場の確保などを求めるとともに、離島に居住する高校生などが離島外で受験する際の費用の補助経費を概算要求するなど、今後とも、受験生や高校関係者の不安の解消に向けて、全力で取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>一方、萩生田大臣は、英語の民間試験の実施時期の延期論が政府内で浮上していると一部で報じられたことについて、「文部科学省としては議論を承知していない。いずれにせよ、高校や大学の関係者の合意に基づいた方針によるものであり、受験生は実施を念頭にすでに準備を進めてきていることから、受験生などの不安や懸念をひとつひとつ解消し、2020年度からの円滑な実施に向けて全力で取り組んでいきたいと考えている。政府のどこかで話があるとすれば、確認をきちんとしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:13:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>狂犬病の予防接種受けさせなかった疑い 会社員を書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>狂犬病の予防接種受けさせなかった疑い 会社員を書類送検</span><time datetime="2019-10-30T12:21"><span>10月30日</span> <span>12時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156541_1910301151_1910301221_01_02.jpg" alt="狂犬病の予防接種受けさせなかった疑い 会社員を書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>飼い犬に法律で義務づけられている狂犬病の予防接種を受けさせていなかったとして、東京 瑞穂町の会社員が書類送検されました。</div><div>書類送検されたのは、東京 瑞穂町の64歳の男性会社員です。<br><br>警視庁によりますと飼い犬を町に登録しなかったうえ、狂犬病の予防接種を受けさせていなかったとして狂犬病予防法違反の疑いが持たれています。<br><br>ことし８月に、散歩中に通りかかった女子高校生の足に犬がかみついて、通報を受けた警察官から事情を聞かれ、予防接種を受けていないことが発覚したということです。<br><br>検査の結果、犬は狂犬病には感染していませんでした。<br><br>狂犬病予防法では年１回の予防接種などが義務づけられていますが、調べに対して飼い主は「義務ではなく任意だと思っていた」と話していたということです。<br><br>飼い主はその後、予防接種を済ませたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>発症すると治療法なく死亡</h3><div>狂犬病は人も感染する病気です。<br><br>感染した犬などの動物にかまれると傷口からだ液を通じてウイルスが体内に侵入します。<br><br>厚生労働省によりますと、潜伏期間はおよそ１か月から３か月で、その後、発症した場合は有効な治療法はなく死亡するということです。<br><br>世界では年間およそ６万人が死亡していますが、日本国内での感染によって死亡した事例は予防接種が広まったこともあり昭和31年を最後に確認されていません。<br><br>厚生労働省では狂犬病を防ぐため、市区町村への飼い犬の登録とワクチンの予防接種を必ず行うよう求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:21:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号と先週の大雨 12のため池が決壊 住宅が浸水する被害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号と先週の大雨 12のため池が決壊 住宅が浸水する被害</span><time datetime="2019-10-30T12:27"><span>10月30日</span> <span>12時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156601_1910301205_1910301227_01_02.jpg" alt="台風19号と先週の大雨 12のため池が決壊 住宅が浸水する被害" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号と先週の大雨で、防災上、警戒が必要なため池のうち、東北や関東などの合わせて127の池が被害を受け、このうち12の池が決壊して住宅が浸水する被害が出ていたことが、農林水産省のまとめで分かりました。</div><div>台風19号と先週の大雨で、農林水産省は、全国に16万以上ある農業用のため池のうち、付近に住宅があるなどして防災上、警戒が必要な「防災重点ため池」の被害の状況を調べました。<br><br>その結果、東北や関東などの合わせて127の池が被害を受け、このうち宮城県の６か所、福島県の５か所、栃木県の１か所の合わせて12のため池が決壊していたことが分かりました。<br><br>なかでも宮城県白石市では３つの池が決壊して中の水が流れ出し、下流にある20棟ほどの住宅が浸水する被害が出たということです。<br><br>農業用のため池をめぐっては、去年の西日本豪雨で決壊が相次いだことから農林水産省が「防災重点ため池」の対象を広げていて、今回決壊した12か所のうち11か所はことし５月に「防災重点ため池」に選定されましたが、施設の補強はこれからだったということです。<br><br>農林水産省は、「自治体と連携してソフト面ハード面ともに対策を進めていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「津波のような勢い」山から水が迫る</h3><div>台風19号の大雨で山あいにある３つの「防災重点ため池」が決壊した宮城県白石市では、下流にあるおよそ20棟の住宅が浸水しました。<br><br>決壊した３つのため池は同じ水系にあり、このうち、最も上流にある白石市大鷹沢三沢の「逆川上ため池」は、水をせき止める堤が数十メートルにわたって激しく崩れました。<br><br>台風から２週間余りたった今は水がほとんど残っておらず、池の底にある土砂がむき出しになっていて、大量の水が下流に流れ出たとみられます。<br><br>白石市によりますと、ため池が決壊した詳しい時間は分かっていませんが、ため池から400メートルほど離れたところに暮らす住民によりますと、台風19号が接近した今月12日午後８時ごろ、地響きのような大きな音を聞き、直後には土臭いにおいがしたということです。<br><br>そして30分後の午後８時半ごろには、決壊したため池から1.5キロほど下流にある地区で、複数の住民が「津波のようなものすごい勢いで山から水が迫ってきた」と証言しました。</div></div><div><h3>水が一気に家の中に</h3><div>この地区に住む遠藤友三郎さん（73）は、午後６時ごろ、自宅の前を流れる川の様子をスマートフォンで撮影していました。<br><br>映像には、すでに川から水があふれ、茶色い濁流が道路を勢いよく流れる様子が映っていますが、遠藤さんはふだんの大雨のときとさほど変わらないと感じたといいます。<br><br>ところが、午後８時半ごろ、遠藤さんは、玄関の隙間から、水が入ってきていることに気付き、様子を見ようと扉を開けたところ、水が胸の高さまで押し寄せ、一気に家の中に流れ込んできました。遠藤さんは、上流のため池が決壊したと直感したということです。</div></div><div><div>このため、いつも用意しているという貴重品を入れた巾着袋を持って、妻とともにすぐに２階に避難しました。２人にけがはありませんでしたが、住宅の１階は完全に水没し、畳や家具はすべて使えなくなりました。家の壁には、１メートルほどの高さのところに茶色い土砂の跡が今もはっきり残っています。<br><br>遠藤さんは、「家族の写真や思い出の品が一気に流されてしまった。命は助かったが、これから生活を元どおりにするのは大変だと思う」と胸の内を明かしました。<br><br>また、遠藤さんは市が作成したため池が決壊したことを想定したハザードマップを事前に確認していたということで、「ため池が決壊したら危険だと思っていたが、まさかこんなことになるとは思わなかった。自然災害に絶対の安全はないと感じた」と話していました。</div></div><div><h3>水位計や監視カメラなし 状況把握は困難</h3><div>白石市は、各地区の町内会を通じ、すべての世帯にハザードマップを配布するなどしてため池の決壊に備えるよう呼びかけてきました。<br><br>一方、今回決壊したため池には、ほかの多くの池と同様に水位計や監視カメラが設置されておらず、水位が上がるといった決壊につながる情報を市が把握することは難しかったとしています。<br><br>白石市は今後、ため池の安全対策について、大雨でたまった余分な水を流す機能の拡充や、堤の強化などのハード対策などを検討したいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:27:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国向けビール輸出98％減少 日本製品の不買運動影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/k10012156611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国向けビール輸出98％減少 日本製品の不買運動影響か</span><time datetime="2019-10-30T12:43"><span>10月30日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191030/K10012156611_1910301210_1910301243_01_02.jpg" alt="韓国向けビール輸出98％減少 日本製品の不買運動影響か" id="news_image"></div><div></div><div>日本から韓国向けの９月のビールの輸出額が、前の月に比べて98.8％減少しわずか58万円にとどまったことが、財務省の統計で分かりました。韓国への食品や飲料の輸出の減少に歯止めがかからない状況で、日本製品の不買運動が影響しているものとみられます。</div><div>財務省が発表した９月の貿易統計によりますと、日本から韓国へのビールの輸出額は58万円で、前の月の5009万円と比べて98.8％減少しました。<br><br>韓国向けのビールの輸出は、８月も前の月に比べて92.1％減っていて、減少に歯止めがかからない状況です。<br><br>このほか韓国向けの食品や飲料では「清酒」の輸出額も前の月に比べて46.3％減り7510万円から4028万円に減少したほか、清涼飲料水などの飲料は韓国向けの輸出がゼロになりました。<br><br>また、焼酎が67.9％、インスタントラーメンが67.9％、しょうゆが36.0％、それぞれ大幅に減少していて、日本製品の不買運動がさまざまな食品や飲料の輸出にも影響しているものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191030%2Fk10012156611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 12:43:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>