<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>パプアニューギニア東部でＭ7.7の地震 日本への津波の影響なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190514/k10011916141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パプアニューギニア東部でＭ7.7の地震 日本への津波の影響なし</span><time datetime="2019-05-15T00:14"><span>5月15日</span> <span>0時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190514/K10011916141_1905142246_1905142246_01_02.jpg" alt="パプアニューギニア東部でＭ7.7の地震 日本への津波の影響なし" id="news_image"></div><div></div><div>日本時間の14日午後10時前に南太平洋、パプアニューギニアのニューブリテン付近で発生した地震について気象庁は、この地震による日本への津波の影響はないと発表しました。</div><div>ハワイにある太平洋津波警報センターから気象庁に入った連絡によりますと、日本時間の14日午後９時58分ごろ、南太平洋、パプアニューギニアのニューブリテン付近でマグニチュード7.7の大きな地震がありました。<br><br>気象庁は日本への津波の影響について調査していましたが午前０時10分に、この地震による日本への津波の影響はないと発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>太平洋津波警報センターは、パプアニューギニアの沿岸で高さ１メートルの津波が、到達するおそれがあるとして、注意を呼びかけていましたが、日本時間の午後11時半ごろ、津波のおそれはなくなったとして、呼びかけを解除しました。ただ、今後、数時間にわたり、多少の潮位の変化が起きる可能性はあるとしています。<br><br>震源からおよそ50キロ離れた沿岸の街、ココポにあるホテルの従業員は、ＮＨＫの取材に対して「大きな揺れは感じたが建物は壊れていない。ガラス製のコップが棚から落ちて割れた」と話していました。<br><br>また、別のホテルの従業員は「ここ７、８年間で最も大きな揺れだったので、とても驚いた。現在、地域一帯が停電しているため状況の確認ができないが、宿泊客にけが人はいない」と話していました。<br><br>パプアニューギニアでは、去年２月にも、マグニチュード7.5の地震が起きて、100人を超える死者が出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190514%2Fk10011916141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 00:14:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＺＯＺＯ バイトの応募が殺到で受け付け終了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/k10011916281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＺＯＺＯ バイトの応募が殺到で受け付け終了へ</span><time datetime="2019-05-15T00:42"><span>5月15日</span> <span>0時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011916281_1905150039_1905150042_01_02.jpg" alt="ＺＯＺＯ バイトの応募が殺到で受け付け終了へ" id="news_image"></div><div></div><div>国内最大級の衣料品通販サイトを運営する「ＺＯＺＯ」は、時給を最大３割引き上げるなどとしていたアルバイト従業員の大規模な募集について、すでに定員を超える応募があったとして15日正午で受け付けを終了することにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011916281_1905150039_1905150042_01_03.jpg" alt=""><div>これは、ＺＯＺＯの前澤友作社長がツイッターで明らかにしたものです。<br><br>ＺＯＺＯは13日に千葉県と茨城県にある物流センターで新たにアルバイト従業員2000人を採用する方針を示し、合わせて時給の最大３割引き上げやボーナス制度の導入で待遇を改善するとしていました。<br><br>これに対して、14日の時点で2000人を超える応募があったとして、受け付けを15日正午で終了するとしています。<br><br>大規模なアルバイト従業員の募集でしたが、開始から２日余りで受け付けが締め切られる形になりました。<br><br>前澤社長はツイッターで、「応募いただいた方は基本的に全員面接させていただきます」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190515%2Fk10011916281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 00:42:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>維新 丸山衆院議員を除名処分 早期に収束図る考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/k10011916241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>維新 丸山衆院議員を除名処分 早期に収束図る考え</span><time datetime="2019-05-15T04:17"><span>5月15日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011916241_1905150010_1905150417_01_02.jpg" alt="維新 丸山衆院議員を除名処分 早期に収束図る考え" id="news_image"></div><div></div><div>日本維新の会は、北方四島の「ビザなし交流」に参加し、元島民に対し、戦争で島を取り返すことの是非などを質問した丸山穂高衆議院議員を除名処分にしました。維新の会としては、丸山氏に議員辞職を促すなど、厳しい姿勢を示したことで、早期に事態の収束を図りたい考えです。</div><div>北方四島の「ビザなし交流」に参加した、日本維新の会の丸山穂高衆議院議員は今月11日の夜、訪問団の団長に、「戦争で島を取り返すことには賛成ですか、反対ですか」などと質問し、おととい発言を撤回し、謝罪しました。<br><br>これを受けて、日本維新の会は14日、発言は容認できないとして、丸山氏から提出された離党届は受理せず、丸山氏を最も重い除名処分にしました。<br><br>松井代表は記者団に対し、「政治家として、あるまじき行為と発言であり、除名処分とした。私は丸山氏は議員を辞めるべきだと思う」と述べました。<br><br>一方、丸山氏はみずからのツイッターに、「これより先の期間は、無所属にて活動する」などと書き込み、議員辞職はしない考えを示しました。<br><br>日本維新の会としては、先の大阪府知事と大阪市長のダブル選挙や衆議院大阪12区の補欠選挙で勝利した勢いを維持し、夏の参議院選挙への影響を避けるためにも、丸山氏に議員辞職を促すなど、厳しい姿勢を示したことで、早期に事態の収束を図りたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190515%2Fk10011916241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 04:17:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サウジの原油パイプラインに無人機が攻撃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/k10011916261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サウジの原油パイプラインに無人機が攻撃</span><time datetime="2019-05-15T04:34"><span>5月15日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011916261_1905150023_1905150024_01_02.jpg" alt="サウジの原油パイプラインに無人機が攻撃" id="news_image"></div><div></div><div>サウジアラビアは14日、国内を東西に走る原油パイプラインが無人機による攻撃を受けたと発表しました。これについてイランの支援を受けるイエメンの反政府勢力が攻撃を認める声明を発表し、敵対するイランとの間で緊張がさらに高まることが懸念されています。</div><div>サウジアラビアのファリハ・エネルギー産業鉱物資源相は14日、国内を東西に横切る原油パイプラインのポンプ場２か所が無人機を使った攻撃を受け、火災や軽微な損傷が出たと明らかにしました。<br><br>サウジアラビア政府は「われわれは、イランが支援するイエメンの反政府勢力フーシ派の攻撃に直面している」として攻撃の背後にイランが関与しているという見方を強く示唆しました。<br><br>その後、フーシ派は、無人機７機を使った攻撃が成功したと主張する声明を発表しました。<br><br>このパイプラインは、ペルシャ湾の近くにある油田から西の紅海沿岸の港まで原油を運ぶもので、これによってホルムズ海峡を通らずに輸出することができる重要な施設です。<br><br>サウジアラビア政府は２日前の12日には、ホルムズ海峡の近くの海域でサウジアラビアのタンカー２隻が何らかの妨害行為をうけ、船体に大きな損傷を受けたと主張しています。<br><br>この２つの事案の関連性はわかっていませんが、サウジアラビアとしては、今度は国内にある重要な石油関連施設が直接攻撃を受けたことになり、敵対するイランとの間で緊張がさらに高まることが懸念されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イラン国営放送 サウジ政府より先に伝える</h3><div>サウジアラビアと対立するイランの国営英語放送「プレスＴＶ」は、サウジアラビアの石油施設が攻撃を受けたことについて、サウジアラビア政府が発表するよりも早く速報で伝えました。<br><br>この中で、イランが支援するイエメンの反政府勢力「フーシ派」のテレビ局を引用し、今回の攻撃は、サウジアラビアの軍事作戦に対するフーシ派の報復だったという見方を伝えています。<br><br>またプレスＴＶは、12日にホルムズ海峡に近い海域でサウジアラビアの石油タンカーが妨害行為を受けた事件でも、世界に先がけて事件を伝えていて、事件が起きることをイラン側が事前に知っていたいという受け止めも広がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190515%2Fk10011916261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 04:34:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高速鉄道車両「あずま」イギリスで運行開始へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/k10011916321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高速鉄道車両「あずま」イギリスで運行開始へ</span><time datetime="2019-05-15T05:46"><span>5月15日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011916321_1905150538_1905150546_01_03.jpg" alt="高速鉄道車両「あずま」イギリスで運行開始へ" id="news_image"></div><div>日本の技術で作られた高速鉄道車両が、イギリスを縦断する路線で15日から営業運転を始めます。この車両、イギリスの東部を走ることから日本語で「あずま（ＡＺＵＭＡ）」と名付けられました。</div><div>ロンドン中心部にある駅では15日の営業運転開始を前に、イギリス政府や運行会社などから関係者が参加して式典が開かれました。<br><br>新しい車両は日立製作所が納入したもので、山口県の工場で車体などを作って組み立てをイギリス国内で行っています。<br><br>イギリスの東部を走ることから日本語で「あずま」と名付けられ、ロンドンから中部の都市リーズまでを結び、将来はイギリスを縦断して北部スコットランドまでおよそ930キロの路線を走る予定です。<br><br>最高時速は200キロで、車内の静粛性などを高めるため新幹線の技術が生かされているということです。<br><br>日立製作所笠戸事業所の川畑淳一事業所長は「日本メーカーだからこそ実現できる高い品質を提供していきたい」と話しています。<br><br>イギリスで日立は、ロンドンと中部の主要都市を時速360キロで結ぶヨーロッパ最大規模のプロジェクトでも受注を目指していて、「あずま」の営業運転によって日本の鉄道技術の評価をさらに高められるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>英で広がる日本の車両や運行技術</h3><div>鉄道発祥の地として知られるイギリスでも日本の車両製造や運行の技術を取り入れる動きが広がっています。<br><br>日立製作所は、主要都市を結ぶ高速鉄道の路線で老朽化した車両を更新するプロジェクトにおいて、車両の品質などが評価され、２つの路線で合わせて866両の納入と、27年余りの期間にわたる保守点検事業を受注しました。<br><br>このうちロンドンと西部ウェールズを結ぶ路線ではおととし10月に営業運転を始めています。<br><br>また、ＪＲ東日本と三井物産はロンドンと中西部の各都市とを結ぶ路線で、安全で時間に正確という強みをいかして営業権を獲得し、おととしから鉄道事業者として運行を行っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190515%2Fk10011916321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 05:46:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートルダム大聖堂火災１か月 再建方針めぐり議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/k10011916301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノートルダム大聖堂火災１か月 再建方針めぐり議論</span><time datetime="2019-05-15T06:20"><span>5月15日</span> <span>6時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011916301_1905150613_1905150620_01_02.jpg" alt="ノートルダム大聖堂火災１か月 再建方針めぐり議論" id="news_image"></div><div>フランスの世界遺産、ノートルダム大聖堂の火災から１か月になります。政府は、国際コンペを行って５年以内の再建をめざしていますがその方針を巡って反発も強く、議論になっています。</div><div>フランス・パリにあるノートルダム大聖堂で先月15日に起きた大規模な火災では、高さ90メートル余りのせん塔や屋根の大半が焼け落ちる大きな被害が出ました。<br><br>火災の原因をめぐっては、当局が過失による出火の疑いでいまも捜査を続けています。<br><br>地元メディアは、現場で見つかったたばこの吸い殻との関係や、工事用のエレベーターの電気回路がショートした可能性を伝えていますが、はっきりしたことはわかっていません。<br><br>大聖堂は現在、むきだしになった天井に覆いがかけられ、壁面のステンドグラスも多くが取り外されて、崩壊を防ぐための補強工事が行われています。<br><br>フランス政府は大聖堂の５年以内の再建をめざし、せん塔部分などのデザインを国際コンペで募る方針を示しています。<br><br>これに対し、国内外の専門家が連名で苦言を呈する書簡を発表したほか、ユネスコの諮問機関「イコモス」の会長も世界遺産としての価値が損なわれかねないと懸念を示しています。<br><br>地元メディアが今月、およそ1000人を対象に行った調査では、元の姿を復元すべきだと答えた人は55％、新たなデザインを支持すると答えた人が44％と、世論も割れていて、再建の在り方をめぐって議論になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>さまざまなデザイン案</h3><div>ノートルダム大聖堂のせん塔の再建について、政府が国際コンペでアイデアを募る方針を打ち出したことから、フランスを中心に建築家やデザイナーが次々とデザインを発表しています。<br><br>このうち、パリの建築家アレクサンドル・シャサンさんが自身のツイッターで発表したのは、屋根の上にそびえる高さ100メートルの巨大なガラスの塔です。シャサンさんは「せん塔の再建は私にとって新たなものを生み出すということです。大聖堂の中に太陽の光が注ぐように、ガラスの塔にしました」と話しています。<br><br>パリの庭園デザイナー、クレモン・ウィルマンさんが提案したのは、屋上に木や草花を植えて、散策できる庭園にするというものです。パリの風景を一望できるのも特徴でウィルマンさんは「虫や鳥も集まる場所になります。自然は人々をつなげるものだという、メッセージを込めました」と話していました。<br><br>自然を取り入れるデザインはほかにもあり、屋根をガラス張りにして、木や草花を育て、せん塔の内部には蜂の巣箱を置いて蜜を取るための養蜂を行うという案も出ています。<br><br>このほか、ブラジルの建築デザイナーが提案したのは屋根とせん塔全体をステンドガラスで覆うもので、夜には、鮮やかな色彩の大聖堂が暗闇に浮かび上がります。<br><br>マクロン政権は、国際コンペの開催時期や詳細について明らかにしていません。リエステール文化相は、国際コンペを行う一方で、国民の意見も聞き、元どおりの姿にするかどうかも含めて、最終的には大聖堂を所有する国が判断するとしています。</div></div><div><h3>専門家は懸念</h3><div>パリのソルボンヌ大学で文化財の保存について研究しているドミニク・プロ教授は「パリという街や社会で大聖堂がどう位置づけられるのか、その解釈も含めた提案は出ていないように思われる」と指摘しました。<br><br>プロ教授は、焼け落ちたせん塔は19世紀に増設されたものですが当時の建築家が中世の建築を研究し、その精神を受け継いで建設にあたったため大聖堂本体と違和感なくなじんでいたと、説明しました。<br><br>そのうえで、プロ教授は「派手な形を想像するばかりでは、歴史的な建築物の修復という特性を見失いかねない」として再建にあたっては、大聖堂や街との一体性も含めて、デザインを慎重に検討すべきだという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190515%2Fk10011916301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:20:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>廃材の山燃える 茨城 常総</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/k10011916411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>廃材の山燃える 茨城 常総</span><time datetime="2019-05-15T07:21"><span>5月15日</span> <span>7時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011916411_1905150723_1905150724_01_03.jpg" alt="廃材の山燃える 茨城 常総" id="news_image"></div><div>茨城県常総市を管轄する常総地方広域市町村圏事務組合消防本部によりますと15日午前６時ごろ常総市坂手町で「廃材が燃えている」と通報があり、消防では消火作業を続けているということです。<br><br>消防によりますと現場では廃材が高さ20メートルほど積み上がっていて午前７時現在も燃えているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190515%2Fk10011916411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 07:21:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>