<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「緒方さん 真のリーダーだった」国連 中満事務次長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「緒方さん 真のリーダーだった」国連 中満事務次長</span><time datetime="2019-10-29T15:57"><span>10月29日</span> <span>15時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155211_1910291624_1910291632_01_02.jpg" alt="「緒方さん 真のリーダーだった」国連 中満事務次長" id="news_image"></div><div></div><div>緒方さんを「恩師」と慕う国連の軍縮部門の中満泉事務次長は「いちばん弱い立場の難民の人たちに常に寄り添った真のリーダーだった」と述べて、その死を悼みました。</div><div>中満さんは緒方さんが率いた国連難民高等弁務官事務所から国連でのキャリアをスタートさせ、緒方さんを「恩師」として慕ってきたということです。<br><br>中満さんは28日夜「あす日本に行くので、東京からご自宅へ電話しようと思っていました。ただただショックです」と述べて、ことばを詰まらせました。<br><br>緒方さんの人柄については「難民という弱い人たちに常に寄り添っていく、そういう信念を貫かれた人だった。本当の意味でリーダーとはこういう人なんだろうと思っていた」と振り返りました。<br><br>また国連のグテーレス事務総長はみずからも難民高等弁務官を務め緒方さんと親交があったということで、「緒方さんの死を伝えると事務総長は悲しいことだと言っていました。日本に行くとよく、緒方さんに会いたいと話していました」と話していました。<br><br>そして「今、国連でグテーレス事務総長を補佐している人たちは私も含めて若い時に緒方さんの薫陶を受け、影響を受けながら育った。緒方さんの教え子が今、国連のいろいろなところで活躍している」と述べ、緒方さんの遺志を受け継いでいきたいと語っていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コソボ駐日大使「そばにいてくれた緒方さんを忘れない」</h3><div>緒方さんは国連難民高等弁務官を務めていた1990年代後半、旧ユーゴスラビアのコソボ自治州で起きた激しい民族紛争で国を追われた数十万人の難民の保護と支援に当たりました。<br><br>緒方さんは当時、現地に足を運び、困難な立場にある人たちから直接、声を聞いて支援につなげたということで、その功績を評価され2017年にコソボの大統領勲章を受賞しています。<br><br>コソボのレオン・マラゾーグ駐日大使はその時に撮影した写真をツイッターに掲載し、「世界から緒方さんが失われたことを知り悲しみに暮れている。コソボは最も困難な時期にわれわれのそばにいてくれた緒方さんを忘れません。コソボは今、日本と一緒に緒方さんの死を悼んでいます」と追悼のメッセージを投稿しました。</div></div><div><h3>上智大学「ご逝去を悼む」</h3><div>緒方さんが一時期、教授を務めていた上智大学は緒方さんの死去について「緒方さんのご逝去を悼み謹んでお悔やみを申し上げますとともに、心からご冥福をお祈り申し上げます」とコメントしています。</div></div><div><h3>安倍首相「世界の平和や安定に多大な貢献 敬意と感謝」</h3><div>安倍総理大臣は、哀悼の意を示すとともに、「世界の平和や安定に多大な貢献をされ、心からの敬意と深い感謝を表する」としたコメントを発表しました。<br><br>この中で、安倍総理大臣は「深い悲しみの念に堪えず、政府を代表して、謹んで哀悼の意を表する」としたうえで、「緒方氏は、『人間の安全保障』の理念を早くから提唱され、積極的に現場に足を運ぶ『現場主義』を徹底された。私もケニアを訪問した際、難民キャンプを案内していただいたことを鮮明に思い出す」としています。<br><br>また、「2002年には東京で開催されたアフガニスタン復興支援国際会議の共同議長を務められるなど、世界の平和や安定、発展に対し、長年にわたり多大な貢献をされた。在りし日のお姿をしのびつつ、改めて心からの敬意と深い感謝を表するとともに、謹んでご冥福をお祈り申し上げます」としています。</div></div><div><h3>官房長官「緒方氏の考え方は人道支援の重要な理念」</h3><div>菅官房長官は「緒方氏は、国連難民高等弁務官など、さまざまな要職を歴任した。また、難民問題や貧困、紛争といった世界の課題に立ち向かう第一線で、一貫してリーダーシップを発揮してきた。緒方氏が重視した『人間の安全保障』や『現場主義』といった考え方は現在も、開発援助や人道支援の重要な理念として国内外で受け継がれている」と述べました。<br><br>そのうえで「緒方氏の業績を日本政府として高く評価するとともに、わが国および国際社会におけるご貢献に深い敬意を表します。ご遺族に心から哀悼の意をささげるとともに、ご冥福をお祈り申し上げます」と述べました。</div></div><div><h3>河野防衛相「大学の同窓生 非常に残念」</h3><div>河野防衛大臣は、閣議のあとの記者会見で、「ジョージタウン大学の同窓ということで、勝手に親近感を抱いていたし、国連機関のトップをやられ、いろいろな方から、『緒方貞子はすごかった』という話を聞いた。かなりはっきり意見をおっしゃっていて、『さすがだな』と思ったこともあった。非常に残念で、ご冥福をお祈り申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 山口代表「女性活躍のパイオニア」</h3><div>公明党の山口代表は、記者団に対し「緒方さんはアフガニスタンの紛争後の対応で、平和の定着を主張し、いちばん最初に行うべきは地雷の除去だと位置づけたことを印象深く覚えている。女性活躍のパイオニアでもあり、多くの実績を残した。心からお悔やみを申し上げたい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 福山幹事長「誇るべき国際人だった」</h3><div>立憲民主党の福山幹事長は、記者会見で「国際会議の場で世界の名だたるリーダーたちが尊敬の念で接するのを何度も拝見した。正真正銘、国際社会から尊敬され、現場を知っていた、誇るべき国際人だった。心からご冥福をお祈りしたい」と述べました。</div></div><div><h3>明石元国連事務次長「国連で長く協力した相棒だった」</h3><div>1990年代に緒方さんとともに活動した元国連事務次長の明石康さんは、「国連で長く協力した相棒だった。難民問題のトップとして国連を支えてくれた」と話し死を悼んでいました。<br><br>そして「日本は国際情勢に疎いと言われたが、緒方さんは傑出した日本人として非常にありがたく重要な存在だった。きちんとした思想的な基盤をもとに堂々と仕事をされ、大変立派な人だと今でも思っています」と話していました。<br><br>また、緒方さんとの思い出の一つとしてジュネーブの自宅に招待されたことをあげ、「家に招いていただいてしばらく食べていない日本料理をごちそうになった。当時の事が懐かしく思い出されます」と振り返っていました。</div></div><div><h3>高等弁務官「献身的な国際主義者だった」</h3><div>緒方貞子さんが亡くなったことを受けて、スイスのジュネーブにあるＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所は29日、声明を発表しました。<br><br>この中でグランディ難民高等弁務官は緒方さんについて「民族浄化やジェノサイドなどが起きた歴史上重要な時代に、先見の明を持ってＵＮＨＣＲを率い、地政学的な状況が刻々と変化するなか、人道支援の在り方を再検討した。生涯を通じて、献身的な国際主義者であり、国連の仲間だった」と述べ、その功績をたたえるとともに、遺族に対し哀悼の意を表しました。</div></div><div><h3>黒柳徹子さん「日本女性を国際的に引っ張ってくださった方」</h3><div>緒方さんの推薦でユニセフ＝国連児童基金の親善大使に任命されたことをきっかけに、およそ40年にわたる親交を続けてきた女優の黒柳徹子さんは「緒方先生は、いつも私の行動に関心を持って見守ってくださっていました。間違いなく、日本女性を国際的に引っ張ってくださった方です。いつ、お目にかかっても、お元気だったのに、亡くなるなんて信じられません。ありがとうございました」などとコメントしています。</div></div><div><h3>歌手のＭＩＳＩＡさん「チャーミングなお人柄にも、魅了された」</h3><div>平成25年にスイスで開かれた世界経済フォーラム、いわゆるダボス会議で緒方さんと対談し、その後も交流があったという歌手のＭＩＳＩＡさんは、「強くしなやかな緒方さんを尊敬すると同時に、チャーミングなお人柄にも、魅了されました。緒方さんが願われた平和な世界を実現できるよう、私たちは進んでいかなければいけないと思います。心から、ご冥福をお祈りいたします」などとコメントしています。</div></div><div><h3>海外メディアも速報</h3><div>緒方さんが亡くなったことについて海外メディアも速報するなど大きく伝えています。<br><br>ロイター通信は生前、緒方さんが日本政府の難民政策について、「日本は助けを本当に求めている人たちを受け入れる体制を整える必要がある」とインタビューで語ったエピソードを紹介し、難民の受け入れについて、日本に強いリーダーシップを求めていたことを伝えています。<br><br>またイギリスの公共放送ＢＢＣは「緒方さんは、何も持たずに身を守るすべのない人たちを保護するために多大な情熱をもって取り組んだ人だった」とＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めた功績をたたえました。<br><br>そのうえで「並外れた交渉力と敵対する勢力に立ち向かう能力は国連の職員や各国の首脳から尊敬され、小柄な体型から“５フィートの巨人”と称された」と伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 15:57:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インフル異常行動 10代最多 死亡４人 “薬との関係不明”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インフル異常行動 10代最多 死亡４人 “薬との関係不明”</span><time datetime="2019-10-29T17:59"><span>10月29日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155421_1910291752_1910291759_01_02.jpg" alt="インフル異常行動 10代最多 死亡４人 “薬との関係不明”" id="news_image"></div><div>昨シーズン、インフルエンザを発症して治療薬を服用したあとに、高いところから飛び降りるなど、異常行動を起こした患者が42人いて、このうち４人が死亡していたことがわかりました。厚生労働省は、異常行動と薬の服用との因果関係は不明としたうえで「周囲の人は注意深く、経過を観察してほしい」と呼びかけています。</div><div>厚生労働省によりますと去年９月以降の１年間に、インフルエンザを発症して治療薬を服用したあとに、突然走り出したり、高いところから飛び降りたりするなどの異常行動を起こした人が42人確認されました。<br><br>このうち４人が、飛び降りたり側溝に落ちるなどして死亡したということです。<br><br>異常行動をおこした人を年齢別に見ると10代が最も多く15人、10歳未満が11人と、子どもが特に多くなっています。<br><br>薬別では、タミフルが19人、新しい治療薬のゾフルーザが16人、リレンザが４人、イナビルが３人となっています。<br><br>厚生労働省は「治療薬を服用していない患者も異常行動を起こすことがあり薬との因果関係は不明」としたうえで「インフルエンザの患者は、家族など周囲の人が注意深く経過を観察してほしい。特に発熱２日目までに異常行動が起きることが多く、注意してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:59:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大雨で行方不明の女性 遺体で見つかる 死者10人に 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大雨で行方不明の女性 遺体で見つかる 死者10人に 千葉</span><time datetime="2019-10-29T18:02"><span>10月29日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155431_1910291804_1910291808_01_02.jpg" alt="大雨で行方不明の女性 遺体で見つかる 死者10人に 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県によりますと、茂原市で29日午前、25日の大雨以降、行方不明になっていた市内に住む50代の女性が遺体で見つかり、県内で亡くなった人は合わせて10人となりました。県内では佐倉市でも、男性１人が29日遺体で見つかっていて、警察は市内で行方不明になっている男性とみて確認を進めています。</div><div>警察や県によりますと、29日午前10時すぎ、茂原市内長谷の川沿いの草むらで、１人が遺体が見つかりました。<br><br>その後、女性は自転車とともに川に流され、行方がわからなくなっていた市内に住む50代の女性と確認されました。<br><br>これで、25日の大雨で千葉県内で亡くなった人は合わせて10人となりました。<br><br>また、千葉県佐倉市では浦安市に住む80代の男性が行方不明になっていますが、29日午前11時半ごろ、警察などによる捜索で新たに高齢の男性１人が遺体で見つかりました。<br><br>遺体は男性が乗っていた車が浸水して見つかった場所からおよそ５キロ下流の印旛沼で見つかり、行方不明になった男性と服装の特徴などが一致しているということです。<br><br>警察は、浦安市の80代の男性とみて身元の確認を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:02:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012154781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官</span><time datetime="2019-10-29T18:08"><span>10月29日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012154781_1910291145_1910291146_01_02.jpg" alt="緒方貞子さん死去 日本人初の国連難民高等弁務官" id="news_image"></div><div>日本人として初めてＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めた緒方貞子さんが亡くなりました。92歳でした。難民など困難な状況にある人々の保護と支援に尽くした緒方さんの死に世界各地から追悼の声が寄せられています。</div><div>緒方さんの葬儀は29日午後、都内の教会で営まれ、親族や生前、緒方さんと親交のあった人たちが参列し、緒方さんと同じ聖心女子大学を卒業し親交を続けてきた上皇后さまも弔問されました。<br><br>緒方貞子さんは昭和２年（1927）に東京で生まれ、外交官の父親の転勤で幼少期を海外で過ごしたあと、聖心女子大学を卒業してアメリカの大学や大学院で学びました。<br><br>その後、日本の大学で教べんを取っていた際に国連の代表団に加わり、昭和51年（1976）には日本の国連公使に女性として初めて就任し、平成３年（1991）から平成12年（2000）までの10年間は日本人として初めてＵＮＨＣＲ＝国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官を務めました。<br><br>緒方さんの在任中には旧ユーゴスラビアやアフリカのルワンダなど世界各地で相次いだ内戦や民族紛争、虐殺により大量の難民が発生し、緒方さんはみずから現場に足を運んで支援の陣頭指揮に当たりました。<br><br>また1990年代に多くのクルド人がトルコに入国を拒否された際には、ＵＮＨＣＲとして国外に逃れた難民だけでなく国内で行き場を失った避難民も保護の対象とするという新たな方針を打ち出し、国際社会全体で困難な状況にある人々を保護すべきだと訴え続けました。<br><br>こうした緒方さんの訴えは国家主体の安全保障という概念から人間一人ひとりの安全の確保を中心に据える「人間の安全保障」という理念に結実し、2001年には国連に「人間の安全保障委員会」が設立されて緒方さんみずからが共同議長を務めました。<br><br>緒方さんはその後もさまざまな立場から生涯にわたって紛争や貧困などの困難に直面する人々の支援に尽くしました。<br><br>緒方さんは先月、92歳になったばかりで、緒方さんを「恩師」と慕う国連の軍縮部門の中満泉事務次長は「ただただショックです。いちばん弱い立場の人たちに常に寄り添った真のリーダーでした」とその死を悼んでいました。<br><br>またコソボのレオン・マラゾーグ駐日大使は緒方さんが旧ユーゴスラビアのコソボ自治州での民族紛争による難民の支援に尽くしたことに言及し、「世界から緒方さんが失われたことを知り悲しみに暮れている。コソボは最も困難な時期にわれわれのそばにいてくれた緒方さんのことを忘れません」と追悼しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>晩年はアフガンの復興に尽力</h3><div>緒方さんが晩年、力を注いでいたのがアフガニスタンの復興です。<br><br>アフガニスタンでは、旧ソビエトの侵攻をきっかけに大量の難民が発生しており、国連難民高等弁務官事務所の高等弁務官時代から関心を抱いてきたといいます。<br><br>同時多発テロ事件を受けてアメリカの軍事作戦が始まった2001年には、日本政府の総理大臣特別代表に就任。その際、「アフガニスタンは難民問題の中で、いちばん積み残しになっている問題だ」と決意を述べ、復興に向けて日本が中心的な役割を果たすことの重要性を強調しました。<br><br>2002年には、東京で初めて開かれたアフガニスタン復興支援会議の共同議長を務め、難民の帰還や地雷の除去、それに女性の地位向上などを重点分野とする日本の支援策を取りまとめました。<br><br>一方、アフガニスタンをたびたび訪問し、日本政府が進めるインフラ整備をはじめとした復興支援プロジェクトの進捗（しんちょく）状況を視察するなど、「現場主義」を徹底しました。<br><br>「アフガニスタンは、国際社会が紛争を解決して安定に向かわせる１つのテストケースであり、失敗させるわけにはいかない」と強い思いを抱いていた緒方さん。しかし、反政府武装勢力タリバンが台頭する中、アフガニスタンは治安の悪化に歯止めがかからず、復興に向けた道のりは遠いのが現状です。</div></div><div><h3>親交のあった人たちは</h3><div>緒方さんの葬儀は29日、大田区の教会で営まれ、親族や生前、が緒方さんの死を悼みました。<br><br>葬儀の前には緒方さんの出身大学の聖心女子大学を卒業し、緒方さんと親交を続けてきた上皇后さまも弔問されました。<br><br>緒方さんと20年来、交流があったという織田和雄さんは「仕事で忙しくしているのにとても気さくな方でした。最後に話しをしたのは５か月前にテニスクラブで会った時でした。その時、『またテニスをしましょう』と話していたのに実現しなくて残念です。また一緒にテニスをしたかったです」と話していました。<br><br>また、親類だという女性は「母親が病気で入院した時にお見舞いに駆けつけてくれ、とても心の優しい方でした」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012154781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:08:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「砂をかむよう」５割以上が誤った意味で使用 文化庁調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「砂をかむよう」５割以上が誤った意味で使用 文化庁調査</span><time datetime="2019-10-29T18:35"><span>10月29日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155401_1910291812_1910291835_01_03.jpg" alt="「砂をかむよう」５割以上が誤った意味で使用 文化庁調査" id="news_image"></div><div>人気の歌謡曲にも使われた「砂をかむよう」という慣用句。本来は「無味乾燥でつまらない様子」という意味です。これを「悔しくてたまらない様子」と誤った意味で使う人の割合が５割以上に上ることが、文化庁の調査でわかりました。</div><div>この調査は、文化庁が日本語の使い方が、時代とともにどのように変化しているかを把握するため毎年行っています。<br><br>今回は、全国の16歳以上の男女1960人が回答しました。<br><br>このうち「砂をかむよう」という慣用句をどんな意味で使うかを聞きました。<br><br>この「砂をかむよう」という慣用句は、歌手の堀内孝雄さんのヒット曲、「竹とんぼ」の歌詞の中で、「砂を噛むようなこんな人の世に」と使われていました。<br><br>また、歌手の松浦亜弥さんも、「砂を噛むように．．．ＮＡＭＩＤＡ」というタイトルの曲を発表していました。<br><br>皆さんは、それぞれどんな意味で使われていると思いますか？<br><br>「砂をかむように」という慣用句は、本来、「無味乾燥でつまらない様子」という意味です。<br><br>今回の調査では、このように正しく使っている人は32.1％、一方で、「悔しくてたまらない様子」と誤った意味で使っている人は56.9％に上りました。<br><br>このほか「失望してぼんやりしている様子」を表す『憮然』という慣用句を、「腹を立てている様子」と誤った意味で使っている人は56.7％、「大いにありがたい」という意味の『御の字』を、「一応、納得できる」と誤った意味で使っている人は49.9％に上りました。<br><br>日本語学者で杏林大学の金田一秀穂特任教授は「ことばの意味というのは、時代とともに移ろうものだ。本来の意味も学びつつ、自分たちの気持ちを表現できる新しいことばを作り出してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:35:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ｉモード」 2026年に終了へ ＮＴＴドコモ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ｉモード」 2026年に終了へ ＮＴＴドコモ</span><time datetime="2019-10-29T18:37"><span>10月29日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155521_1910291825_1910291837_01_02.jpg" alt="「ｉモード」 2026年に終了へ ＮＴＴドコモ" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＴＴドコモは、かつて一世をふうびした携帯電話からのインターネット接続サービス、「ｉモード」を2026年３月末に終了することになりました。</div><div>発表によりますと、ＮＴＴドコモは、第３世代と呼ばれる通信規格の「ＦＯＭＡ」と、携帯電話からネットやメールを利用できる「ｉモード」のサービスを2026年３月末で終了します。<br><br>1999年に登場した「ｉモード」は携帯電話からインターネットに接続できる世界初のサービスとして一世をふうびし、ピーク時の2010年７月にはおよそ4900万件の契約がありました。<br><br>しかし、その後はスマートフォンの普及で利用者が減少し、ことし９月時点の契約数はおよそ764万件と、ピーク時の15％ほどになっています。<br><br>３年前には対応する携帯端末の出荷も終え、ＮＴＴドコモは、次世代の通信規格、５Ｇに経営資源を集中するためにサービスの終了を決めたとしています。<br><br>29日の記者会見でＮＴＴドコモの吉澤和弘社長は「ｉモードは長い間、モバイルインターネットを支えてきたが、その成果はスマートフォンに引き継がれている」と述べ、サービス終了に理解を求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 18:37:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“病院再編” 全国424病院 実名公表で広がる波紋 各地の声は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/k10012155791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“病院再編” 全国424病院 実名公表で広がる波紋 各地の声は</span><time datetime="2019-10-29T20:48"><span>10月29日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155791_1910292001_1910292028_01_02.jpg" alt="“病院再編” 全国424病院 実名公表で広がる波紋 各地の声は" id="news_image"></div><div></div><div>それは突然の公表でした。<br><br>厚生労働省は、９月、全国の公立病院などのうち、再編や統合を議論すべきだとする全国424の病院について実名を公表しました。<br><br>国が病院の再編の議論を進めようとする背景には、深刻化する医師や看護師の不足や、赤字の公立病院に支出している公費がおよそ8000億円にまで膨らんでいることなどがあります。<br><br>ただ、今回、病院の実名が突然、公表されたことに、各地から、強い反発の声があがっています。<br><br>このため、厚生労働省は、29日、都内で、自治体との意見交換会を開きましたが、地方の実情を考慮していないなどという批判が相次ぎました。<br><br>波紋が広がる各地の現場では、いまどのような声が上がっているのでしょうか。次の項目ごとに見ていきます。<br><br>１．国が各地で意見交換会<br>２．そもそも国は何を判断材料に公表？<br>３．公表された病院（１）“ここだけ”の医療も<br>４．公表された病院（２）経営改善で黒字化目前なのに<br>５．国が病院再編急ぐ背景は<br>６．地域に手を上げてもらい国が支援を</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>１．国が各地で意見交換会</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191029/K10012155791_1910292009_1910292028_01_03.jpg" alt=""><div>厚生労働省は29日、都内で、関東甲信越の１都９県の担当者との意見交換会を開きました。<br><br>この中で長野県の公的病院の統括院長は、「地方の病院は民間病院では採算がとれない医療を提供して住民たちの暮らしを必死に守っている。今回の公表はそうした病院に統廃合を迫るもので、『地方に人が住む必要はない』と言っているように聞こえる」などと話し、再編や統合の議論が必要な病院の対象をもう一度見直すべきだと訴えました。<br><br>一方、厚生労働省の担当者は「唐突な公表となり心配をかけたことは反省している」とした上で、病院名を公表したのは地域での議論を活性化することが目的で、結論を決めつけるものではないと説明しました。<br><br>厚生労働省による意見交換会は、全国７か所で順次開かれ、今月17日に福岡市で開かれた意見交換会では、出席者から「地域の医療実態を無視した機械的な公表で、撤回を求める」といった批判も出されました。</div></div><div><h3>２．そもそも国は何を判断材料に公表？</h3><div>そもそも、“再編が必要”だとして公表された424の病院は、何を判断材料に選ばれたのでしょうか。<br><br>▼１つは、「がんや周産期、それに救急などの領域で診療実績が特に少ないこと」。<br><br>▼そして、もう１つは、「近隣に似たような機能を持つ医療機関があること」です。<br><br>このどちらか１つでもあてはまった病院が、公表の対象となりました。</div></div><div><h3>３．公表された病院（１）“ここだけ”の特別な医療も</h3><div>ただ、公表された病院の中には、この２つの要素だけでははかることができない病院も含まれています。<br><br>その１つが、福岡県新宮町の「福岡県こども療育センター新光園」です。<br><br>この療育センターでは、手足の筋肉が動かしづらいなど体に機能障害のある子どもたちの治療や運動訓練を行っているほか、脳性まひの子どもたちの整形外科手術などを行っています。<br><br>子どもの療育センターであるため、今回、厚生労働省が判断材料とした、がんや脳卒中などの診療実績は全くありません。<br><br>１日におよそ30人の子どもたちが利用していますが、保護者や医師からは戸惑いや不安の声があがっています。<br><br>療育センターの園長は、「急な発表で、いらない混乱を招き、保護者もスタッフも心配している。県内全域から利用があり、病院が続くように頑張れるだけ頑張りたい」と話しています。</div></div><div><h3>４．公表された病院（２）経営改善で黒字化目前も</h3><div>病院改革を進めて、黒字化が見込まれている病院も、公表の対象となりました。<br><br>石川県志賀町の富来（とぎ）病院です。<br><br>人口減少と高齢化の影響で赤字が続いていたこの病院は、２年前から、経営改善を進めてきました。<br><br>その１つが、ことし１月に全国の公立病院で初めて開設したという「介護医療院」です。これは、医療も提供できる院内にある介護施設のことで、地域からのニーズも多いといいます。<br><br>こうした取り組みで去年までおよそ60％だった病床の利用率は、今年度は90％前後まで回復し、今年度は開業以来初めての黒字化を見込んでいるということです。<br><br>病院長は「病院改革で、病院が良くなってきている中の今回の公表におどろきました。今後も絶対になくしてはならない不可欠な病院だと思っています」と話しています。</div></div><div><h3>５．国が病院再編急ぐ背景は</h3><div>国が再編や統合の議論が必要な公立病院などを公表したのは今回が初めてです。<br><br>国が再編や統合の議論を進めようとする背景には次のような事情があります。<br><br>▼１つは、多くの公立病院が深刻な「赤字経営」に陥り、公費の負担が増していることです。全国の自治体が負担している繰入金の総額は年間およそ8000億円にものぼっています。<br><br>▼また、特に地方の病院で深刻化している医師や看護師などの人手不足があります。国は、病院の再編や統合によって集約化を図ることができ、医療の質を担保できるとしています。</div></div><div><h3>６．地域に手を上げてもらい国が支援を</h3><div>各地の反発を招いている今回の病院名の公表について、専門家はどうみているのか。<br><br>病院の再編・統合に詳しい城西大学の伊関友伸教授は、「予告なく名前を公表したのは乱暴なやり方で、『この病院はなくなるのか』と患者などに不安を与えてしまった。風評が広がれば、医師が病院から離れることにつながりかねず、反発を招いたのではないか」と指摘しています。<br><br>また、データを示して再編・統合を議論することは決して悪いことではないが、都市部と地方では、全く事情が異なることにも留意すべきだとしています。<br><br>では、どのように議論を進めるのがよいのか。<br><br>伊関教授は、「地域や自治体が主体となって再編の対象となる病院を決め、手をあげてもらって国が支援する進め方が望ましい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191029%2Fk10012155791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 20:48:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>