<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論</span><time datetime="2020-10-23T16:41"><span>10月23日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231052_2010231052_01_02.jpg" alt="【詳報】トランプ バイデン 両候補 最後の直接対決 テレビ討論" id="news_image"></div><div></div><div>来月3日に迫ったアメリカ大統領選挙の最後のテレビ討論会がさきほど始まりました。トランプ大統領と民主党のバイデン氏による討論のポイントをまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新型コロナウイルス対策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231008_2010231201_01_03.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「新型コロナウイルスで220万人が亡くなるとも言われていたが、われわれは世界最大の経済大国を閉鎖して中国から来たおそろしいウイルスと闘ってきた。新型ウイルスは世界的なパンデミックだ。アメリカでもフロリダ州やテキサス州で感染者が急増したが、今は過ぎ去った。ワクチンもまもなくだ。数週間以内に発表されるだろう」と述べ、ワクチンの開発も進んでいるとの認識を示した。<br><br>また、みずからも新型コロナウイルスに感染したことなどについて<br>「私も感染したが、短期間でとても早く回復した。そうでなければ今夜ここには来られなかっただろう。今、私には免疫がある。新型ウイルスは世界的な問題だが、医療用ゴーグルやマスク、ガウン、それに多くの人工呼吸器を世界に供給しており、多くの国のトップから称賛されている」と強調した。<br><br>【バイデン氏】<br>「すでに22万人以上の命が失われ、1日に数万人が感染している。この結果をもたらした責任を取らない人は大統領で居続けるべきではない。トランプ政権には計画がなかった。われわれはマスクの着用を推奨し、迅速な検査を行うつもりだ。また、われわれは人々の安全を守るため学校や経済活動の再開に関して国の基準を設ける」と述べた。</div></div><div><h3>トランプ政権の新型コロナ対策の是非</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_04.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>感染対策の中心人物であるファウチ博士など医療の専門家に対し、トランプ大統領が「愚か者」などと批判したことについて、司会から「あなたは誰の言うことを聞くのか」と問われ<br>「私は全員の言うことを聞いている。ファウチ氏ともうまくやっている。ファウチ氏も当初は『マスクをしなくていい、新型コロナウイルスは問題ではない』と言っていた。ウイルスについて、最初は誰も分からなかった」と釈明。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は新型コロナウイルスの危険性についてすでにことし1月に認識していたにも関わらず、国民に知らせなかった。空気中で感染するおそれがありインフルエンザウイルスより深刻だと理解していたのに、言わなかった。私たちにパニックになってほしくなかったと説明しているが、アメリカはパニックにならない」と述べ、トランプ政権の対応を厳しく批判した。</div></div><div><h3>ワクチン開発</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231201_2010231204_01_04.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「いくつかの製薬会社が研究を進めていて、とてもうまくいっている。ヨーロッパの国々とも協力している。確定はしていないが年内にはワクチンを供給できるはずだ」と主張。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は、夏までには収束すると言っていた。しかし、もう冬になろうとしている。トランプ大統領には明確な計画がなく、来年の中ごろまでにアメリカ国民にワクチンが供給されるか見通しもたっていない」と政権の対応を厳しく批判した。</div></div><div><h3>感染拡大の責任は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_06.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は、新型コロナウイルスの感染拡大は中国の責任だと繰り返した。<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ氏は実際、何も対策をとらなかった。『心配することはない、すぐに収まる』と言っているが、世界の科学者はそんなことは考えていない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「われわれはウイルスと共存する方法を学んでいる。バイデン氏のように地下室に籠もっているわけにはいかない」<br><br>【バイデン氏】<br>「共存どころか人々は亡くなる一方だ。トランプ大統領は責任を取っていない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「すべての責任は私が取るが、感染拡大は私のせいではなく、中国のせいだ。バイデン氏のせいでもなく、中国の責任だ。中国が世界にもアメリカにも広げた」</div></div><div><h3>感染対策と経済の両立は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231224_2010231226_01_07.jpg" alt=""><div>【バイデン氏】<br>「国を封鎖するわけではなく、ウイルスを封じ込める。安全に飲食店などを再開できる基準が必要だ」<br><br>【トランプ大統領】<br>「民主党の知事がいる州のようでは人々は職を失ってしまう。私は国を閉じることはしないがバイデン氏は封鎖したがっている。ニューヨークの例では、まるでゴーストタウンだ」<br><br>【バイデン氏】<br>「トランプ大統領は1月にはウイルスの危険性を知っていたのにアメリカ国民に知らせなかった。国民はパニックに陥らない。大統領がパニックに陥った」</div></div><div><h3>他国による大統領選挙への介入</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231008_2010231204_01_06.jpg" alt=""><div>ロシア、中国、イランなどが今回の大統領選挙に介入しようと試みているとされることについて<br><br>【バイデン氏】<br>「どの国であろうと誰であろうと、アメリカの選挙に介入する者には責任をとってもらう。今回の選挙では、ロシア、中国、そしてイランが関与していることが明らかになっている。私が当選したらその代償を払ってもらう。なぜトランプ大統領がプーチン大統領と何も話そうとしないのかわからない」<br><br>【トランプ大統領】<br>「私はロシアからお金をもらっていないし、私ほどロシアに対して厳しい制裁を科した人はいない。バイデン氏は350万ドルものお金をロシアから受け取り、モスクワの元市長とも仲良くしている。あなたこそアメリカの国民に説明する責任がある」</div></div><div><h3>トランプ大統領の納税問題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231045_2010231229_01_09.jpg" alt=""><div>トランプ大統領が就任前の15年間のうち10年にわたって所得税を納めていなかったなどと報じられていることについて<br><br>【トランプ大統領】<br>「当局の監査を受けているところで、なるべく早く公開する。人々は私が年に750ドルしか支払っていないと言うが、私は何百万ドルもの税金を、ときには前もって納めてきた。私は中国やウクライナやロシアから金を受け取ったりしない」と述べ、バイデン氏と、ウクライナで汚職捜査の対象となっていた会社との関係をめぐる疑惑について触れ、反論。<br><br>【バイデン氏】<br>「ふざけるのをやめて、納税した証明を見せてほしい。大統領は以前『自分は賢く、抜け道を知ってるからわずかな税金しか支払っていない』と言っていた」と指摘した。</div></div><div><h3>トランプ大統領 中国の銀行口座 「2015年に閉じた」</h3><div>トランプ大統領が中国でビジネスのための銀行口座を持っていたとする報道に関連して、利益相反がないか司会から質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「多くの人と同じように当時、中国とのビジネスを考えていたため2013年に銀行口座を開設したが、結局、ビジネスはしないことを決め、2015年には口座を閉じた。大統領選挙への立候補より前の話だ」として問題はないという考えを強調。</div></div><div><h3>中国への対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231227_2010231228_01_09.jpg" alt=""><div>【バイデン氏】<br>お互いの輸入品に対する関税の報復が続いている状況について批判した上で<br>「私ならトランプ氏とは異なり、国際法に基づいて対応する。まず、トランプ政権では中国に対する負債は減るどころか増えている上、中国でビジネスをするためにすべての知的財産を共有しなくてはいけない状況となっているが、われわれはそんなことはしない。第2に、南シナ海の問題や経済について他国と協力しながら、中国に国際的なルールを守らせる必要がある。アメリカは世界経済の25％しか占めていないので、他国と協力しながら、中国にはたらきかけないといけない。それが、私が副大統領だったときからやってきた方法だ」と述べた。<br><br>【トランプ大統領】<br>「中国は人民元を切り下げ、アメリカの農業や鉄鋼業を標的にしてきたので、関税を上乗せした」と反論。これまでバイデン氏がこうした対策をとってこなかったと批判した。</div></div><div><h3>北朝鮮への対応</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231250_2010231252_01_11.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「オバマ前大統領は、私に北朝鮮とは核戦争になると言った。私はキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と非常によい関係を築いている。タイプの違う人間だが互いのことを同じように思っていると思う。戦争も起きていない」と述べ、北朝鮮と良好な関係を保っていると強調した。<br><br>【バイデン氏】<br>「われわれは、北朝鮮を抑制してアメリカに危害を加えないようにしなければならない。トランプ大統領は北朝鮮を正当化し、悪党を親友だと言った。北朝鮮はより高性能なミサイルを保有していて、以前よりも容易にアメリカの領土に到達する能力を持っている」と述べ、トランプ大統領の北朝鮮政策を批判した。<br><br>また、キム委員長との会談の前提条件を問われ<br>「朝鮮半島の非核化を実現するため、キム委員長が核開発のレベルを下げることに合意すること」を挙げた。</div></div><div><h3>バイデン氏と息子の疑惑</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231323_2010231323_01_12.jpg" alt=""><div>アメリカの一部のメディアがバイデン氏の次男、ハンター氏がウクライナで汚職事件の捜査の対象となっていた会社の役員を務め、多額の報酬を受け取っていた上、バイデン氏本人が次男の仲介でこの会社の幹部と会っていたことを示唆するメールの内容を報じたことも議題となった。<br><br>【バイデン氏】<br>「倫理に反することはしていない。息子が会社の役員を務めていたことで、さまざまな疑惑が出ているが、トランプ氏の弾劾裁判の中で、息子と働いていた人は誰1人として私が一線を越えていたと証言していない。私は完璧だったと証言している」と疑惑を完全に否定。<br>「むしろ、ウクライナをめぐって問題になったのはトランプ氏で、ウクライナに対して私が不利になるような証言を求めた」と述べて、逆にトランプ大統領を批判した。<br><br>【トランプ大統領】<br>「残念ながらハンター氏は長い間、職に就くことができなかったが、バイデン氏が副大統領に就任したとたん、ウクライナの企業の役員になった。月に18万3000ドル、前払いとして300万ドル支払われたと聞いている。100％不誠実だ」と述べ、ウクライナをめぐるバイデン親子の疑惑は晴れていないと批判した。</div></div><div><h3>最低賃金の引上げ巡り真っ向から対立</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231433_2010231443_01_13.jpg" alt=""><div>討論会では最低賃金の引き上げについて、双方の意見が対立した。<br><br>【司会者】<br>「多くの小規模事業者が厳しい経営を強いられている中、最低賃金を引き上げるべきか」<br><br>【バイデン氏】<br>「引き上げるべきだ。私たちがいましなければならないのは、小規模事業者の救済だ。6分の1の事業者が行き詰まっているのに、政府は救済していない」と述べ、トランプ政権の対応を批判。<br><br>【トランプ大統領】<br>「小規模事業者にさらに賃金を要求して、どうやって救済できるのか。多くの従業員がクビにされるだけだ」と反論し、<br>「最低賃金を引き上げるかどうかは、州ごとの判断に委ねられるべきだ」と繰り返し強調。<br><br>【バイデン氏】<br>「15ドル未満の賃金では、貧困ラインを下回る。最低賃金を引き上げたら事業者が立ちゆかなくなるという指摘は正しくない」と主張し、双方の意見が真っ向から対立。</div></div><div><h3>「オバマケア」について</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231434_2010231443_01_14.jpg" alt=""><div>オバマ前大統領が導入した医療保険制度いわゆる「オバマケア」について<br><br>【トランプ大統領】<br>「私はオバマケアを終わらせて、はるかにすぐれた制度にしたい。1億8000万人の人々が民間のヘルスケアを受けているが、バイデン氏はそれを取り上げようとしている。バイデン氏がやりたいことは社会主義的な医療制度だ」と批判。<br><br>【バイデン氏】<br>「オバマケアに公的なオプションをつけて『バイデンケア』にしたい。ヘルスケアは特権ではなく権利だ。誰もが手ごろな価格のヘルスケアを受ける権利を持っているべきだ」と述べた。<br><br>【トランプ大統領】<br>「バイデン氏は47年間の政治生活で何もしてこなかった」</div></div><div><h3>不法移民政策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231433_2010231443_01_15.jpg" alt=""><div>司会者がトランプ大統領に対して、アメリカに不法に入国して拘束された親と子どもが別々の施設に収容され、再会に向けた手続きが進んでいないことについて質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「われわれはかつてないほど国境警備を強化し、400マイル（640キロ）もの壁を建設した。われわれは移民を受け入れるが法にのっとって入国する必要がある。親子の再会に向けた手続きは進めているが、多くの子どもは親がおらず、密入国のあっせん業者やギャングが連れてきている」<br><br>【バイデン氏】<br>「子どもたちには親がいて、親とともに来て強制的に引き離されている」<br><br>また司会者がバイデン氏に対して、オバマ政権下では移民政策の改革が進まなかったことに触れ、バイデン氏の政策を有権者は信用していいのかと質問。<br><br>【バイデン氏】<br>「移民政策を正すのに時間がかかった。過ちだった。私は副大統領ではなく大統領になる。就任後100日以内に、在住許可のない1100万人の移民に対して市民権を得られるようにする」<br><br>【トランプ大統領】<br>「バイデン氏は8年間、副大統領だったのに何もしなかった。ただ、子どもたちを入れる収容所を作っただけだ」</div></div><div><h3>気候変動対策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231442_2010231443_01_16.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「私たちは多くの木を植えるプログラムなどに企業とともにうまく取り組んでいる。空気を汚しているのは中国やロシアやインドだ。不公平なパリ協定では多額の金を支払う必要があるため離脱を決めた。数千万の雇用や数千もの企業を犠牲にするわけにはいかない」<br><br>【バイデン氏】<br>「気候変動は人類の脅威で、世界の科学者たちが言うように時間が残されていない。私はこの問題に雇用を創出しながら対応する。例えば、5万か所の充電ステーションを設置し、アメリカに電気自動車の市場を作るため投資していく。ウォール街は私の施策が1860万人分の雇用を生み出すと試算していて、トランプ大統領の施策より700万人分も多い」<br><br>【トランプ大統領】<br>風力発電や太陽光発電は効率が良くないなどとしたうえで<br>「もしあなたが経済を破壊したいなら石油産業をなくせばいい」と述べた。</div></div><div><h3>人種問題</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231638_2010231639_01_17.jpg" alt=""><div>【トランプ大統領】<br>「（バイデン氏は）1994年に犯罪を厳しく取り締まる法案の成立に携わり、黒人を『スーパープレデター＝略奪者』と呼んで彼らを苦しめた」と批判。<br><br>【バイデン氏】<br>「スーパープレデターとは言っていない」と反論。<br><br>【司会者】<br>バイデン氏に<br>「かつてあなたが提案した法案で黒人の若者はわずかな薬物を所持しているだけで刑務所に入れられ、その影響で家族は今も苦しんでいる」と指摘。<br><br>【バイデン氏】<br>「薬物を取り締まる法案に賛成票を投じたことは間違っていた。刑務所に送るのでなく治療を受けさせるべきだ」<br><br>【司会者】<br>トランプ氏に<br>「大統領の人種問題に関する発言は国民を心配させているのではないか」と質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「私は刑事司法改革や刑務所改革などを行ってきた。私はこの部屋の中で最も人種差別的ではない人間だ。リンカーンを除けば、私ほど黒人社会のために尽力した大統領はいない」と主張。<br><br>【バイデン氏】<br>「近代の歴史の中で最も人種差別的な大統領がここにいる。火に油を注いで、悪化させたのはトランプ氏だ。前回の討論会では白人至上主義を容認するような発言までした」と批判した。</div></div><div><h3>アメリカ社会が再び融和するために</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677021_2010231442_2010231443_01_17.jpg" alt=""><div>最後に司会者が、大統領就任式の際、みずからに投票しなかった国民にどのようなメッセージを送るか質問。<br><br>【トランプ大統領】<br>「中国から新型コロナウイルスが入ってくる前のような、完璧な国を作らなければならない。感染が広がる前まで、黒人やヒスパニック、女性、アジア系、学位を持っていない人など、すべての人たちの失業率は低く、私のもとにはふだん、かけてこないような人からも感謝の電話がかかってきた。われわれを1つにまとめるのは『成功』なのだ」<br><br>「バイデン氏は当選したら増税すると言っている。恐慌が起き、私たちの年金は大変なことになってしまい、この国にとってとても悲しい日となる」<br><br>【バイデン氏】<br>「私はアメリカの大統領になる。私に投票してもしなくても、すべての国民の代表になるようにする。私は希望を与える。作り話より科学を、恐怖より希望を選び、前に進んでいく。経済を成長させ、人種差別の問題にも取り組む。クリーンエネルギーで数百万もの雇用を創出し、経済の原動力にする」<br><br>「今回の投票で問われているのはアメリカ本来の良さだ。良識、名誉、尊敬。尊厳を持って人に接すること、そしてチャンスを公平に与えること。こうした、皆さんがこの4年間手にできなかったものを得られるよう約束する」と、テレビカメラに向かって呼びかけた。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 16:41:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会</span><time datetime="2020-10-23T20:25"><span>10月23日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678151_2010231825_2010231836_01_02.jpg" alt="年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策を話し合う政府の分科会が開かれました。政府は、年末年始の帰省や旅行を分散させるため、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することになりました。</div><div>23日の分科会では、来週のハロウィーンへの対応や、年末年始の帰省や旅行を分散させる休暇の取得、それにクラスターが発生した事例の分析結果などをめぐって意見が交わされました。<br><br>また、イベントの開催制限をめぐり、来月7日と8日に東京ドームで行われるプロ野球の試合で、8割の収容率を上限に観客を入れて、感染防止策とその効果を確認する実証実験を行うことが了承されました。</div></section><section class="module--content"><div><div>このあと、西村経済再生担当大臣は、「年末年始の休暇の分散などについて、経済3団体にも要請を行いたい」と述べ、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することになりました。<br><br>また、公務員の休暇の取得についても柔軟な対応を求める考えを示しました。<br><br>さらに、来週のハロウィーンに向けて、適切な感染防止策を徹底し、街頭での飲酒を自粛する一方、オンラインイベントへの参加などを呼びかける考えを示しました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「省庁で進めるよう大臣にお願いする」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で、年末年始の休暇について「国家公務員は、もともと働き方改革の一環で休みを分散して取ろうということを進めており、それをさらに進めるという意味で、この年末年始はモデルケースになる。内閣人事局を中心に呼びかけを行いたいし、それぞれの省庁でも進めてもらうよう大臣にもお願いしたい」と述べました。<br><br>また、来週のハロウィーンについて「感染防止策がとられていない仮装パーティーへの参加は避けてほしい。また、距離をとり消毒を徹底してマスクを着用し、大声を控えることをぜひ、お願いしたい。オンラインイベントの参加も含め対策を徹底することが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>経団連 “賛同する”</h3><div>政府が年末年始の帰省や旅行を分散させるため来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することについて、経団連は賛同するとしたうえで「年末年始の帰省や旅行の日程が集中しないために、有給休暇の取得を働く人に呼びかけるとともに企業にも休暇を取りやすい環境づくりを働きかけたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>東芝「慎重に対応を検討」</h3><div>政府が年末年始の帰省や旅行を分散させるため、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することについて、大手電機メーカーの東芝は「すでに、在宅勤務などの3密防止策を講じており、従業員への影響を総合的に勘案して慎重に対応を検討する」とコメントしています。</div></div><div><h3>鳥取 平井知事「政府は移動の分散推進を」</h3><div>分科会に出席した鳥取県の平井知事は、記者団に対し「年末年始に限らず、移動を分散化させることは重要だ。働き方改革の観点も含めて、政府が移動の分散を推進するよう呼びかけてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 20:25:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「任命拒否は法律違反」学術会議 任命拒否の大学教授らが見解</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「任命拒否は法律違反」学術会議 任命拒否の大学教授らが見解</span><time datetime="2020-10-23T20:30"><span>10月23日</span> <span>20時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678021_2010231733_2010231746_01_02.jpg" alt="「任命拒否は法律違反」学術会議 任命拒否の大学教授らが見解" id="news_image"></div><div>日本学術会議の会員に任命されなかった6人の大学教授らが記者会見を開き、「任命拒否は法律に違反する」などと述べて改めて政府の対応を批判しました。<br><br>6人は23日、東京 千代田区の日本外国特派員協会で会見を開き、それぞれの見解を表明しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>早大 岡田教授「任命拒否は手続き上違法だ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678021_2010231733_2010231746_01_03.jpg" alt=""><div>行政法が専門で早稲田大学の岡田正則教授は、記者会見で、<br>「今回の任命拒否は学術会議の独立性を否定するものだ。学術に対して政治権力が距離を保つべきことを、日本学術会議法は学術会議の組織的な独立性として定めている。会員の適否を政治権力が決められることになれば、独立性は破壊されてしまう。このような破壊行為は、日本における学問の自由の制度的枠組みを破壊することになるので、憲法に違反している」と述べました。<br><br>そして、<br>「今回の任命拒否は手続上も違法だ。菅総理大臣は、今回の任命決定にあたって、学術会議から提出された推薦名簿を見ていないと明言した。そうすると、今回の任命拒否は学術会議からの推薦リストに基づかない判断だったということになる。これは、日本学術会議法の規定に明らかに違反する行為だ」と話しました。<br><br>その上で、<br>「現状は、会員の任命を99人に止めるという総理大臣の職務懈怠（けたい）によって、違憲・違法の状態にある。菅総理大臣は職務懈怠をやめて、推薦に基づく6人の任命義務を履行し、この違憲・違法状態を速やかに解消しなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>立命館大大学院 松宮教授「独立性に対する菅首相の無理解露呈」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678021_2010231733_2010231746_01_04.jpg" alt=""><div>刑法が専門で立命館大学大学院の松宮孝明教授は記者会見で、<br>「官邸側は憲法15条1項が定める国民の『公務員の選定・罷免権』を根拠にして、今回の措置は合法だと説明している。総理大臣は国民を代表しているからどのような公務員であっても自由に選び、あるいは選ばないことができる、その根拠は、憲法15条だと宣言したということだ。『独裁者になろうとしているのか』と思うほど、恐ろしい話だ。憲法15条1項は、究極的に公務員の地位が国民の主権に基づいていることを規定しているだけであって、学術会議の会員など特別な公務員については、任命、あるいは罷免するための特別なルールが定められている。内閣・行政などから独立して職務を行うことが憲法体制、立憲体制にとって必要だからだ。今回の任命拒否は、独立性に対する菅総理大臣の無理解を露呈し、その背後にある危険性を明らかにした。これにブレーキをかけるべきは国会、専門家、そして国民の世論だと思う」と述べました。</div></div><div><h3>京大大学院 芦名教授「核心は学術会議あり方問題視されたこと」</h3><div>キリスト教学が専門で京都大学大学院の芦名定道教授は記者会見で、「今回の問題の核心は私が任命されなかったというより、学術会議のあり方が問題視されたことだと思う。最大の要因は大学での軍事研究を推進したい政府に対し、明確に反対する声明を出したことではないか。科学技術のあり方に政府が介入し、コントロールしようという流れの中で起きた問題であり、法律的な問題はもちろん、なぜ、こうしたことが起きたのか、そして、どう対応していくかを考えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>東京慈恵医大 小澤教授「任命拒否1日も早く撤回を」</h3><div>憲法学が専門で東京慈恵会医科大学の小澤隆一教授は記者会見で、「科学が政治に従属し、戦争の遂行に動員された苦い教訓をふまえ、日本国憲法は信教や表現の自由に加えて、明治憲法にはなかった学問の自由を明確に保障することになった。それを受けて日本学術会議は設立され、政治権力に左右されない独立の活動によって、政府と社会に対して学術に基礎づけられた政策提言を行うことを職務としている。今回の任命拒否は、こうした学術会議の目的と職務を妨げるものとして1日も早く撤回されなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>東大大学院 加藤教授「決定背景説明できる文書あるか尋ねたい」</h3><div>このほかの2人は文書で見解を寄せました。<br><br>日本近代史が専門で、東京大学大学院の加藤陽子教授の文書の内容は次のとおりです。<br><br>今回の任命拒否を受けて感じたのは第一に、2011年施行の公文書管理法制定まで有識者として関係してきた人間である私からすれば、法解釈の変更なしには行えない違法な決定を、今回、菅総理大臣がなぜ行ったのか、その意思決定の背景を説明できる決裁文書があるのかどうか、これを政府側に尋ねてみたいということです。<br><br>今回の任命拒否の背景を考える際に、留意すべき点があります。それは、拒否された6人全員が、学術会議第一部（人文・社会科学）の会員候補だったことです。日本の科学技術の生き残りをかけるため1995年に制定された重要な法律に科学技術基本法というものがありますが、この法は今年25年ぶりに抜本的に改正され、「科学技術・イノベーション基本法」となりました。改正前の法律では、「人文・社会科学」は、科学技術振興策の対象ではありませんでした。<br>つまり、法律から除外されていた分野だったのです。しかし、新法である科学技術・イノベーション基本法では、人文・社会科学に関係する科学技術を法の対象に含めることになりました。<br><br>世の中のSNS上では、「役に立たない学問分野の人間が切られた」との冷笑的な評価がありましたが、真の事態は全く逆で、人文・社会科学の領域が、新たに、科学技術政策の対象に入ったことを受けて、政府側が、改めて、この領域の人選に強い関心を抱く動機づけを得たことが事の核心にあると、私は歴史家として考えます。<br><br>新法の下では、内閣府の下に、「科学技術・イノベーション推進事務局」が司令塔として新設されるといいます。自然科学に加えて、人文・社会科学も、「資金を得る引換えに政府の政策的な介入」を受ける事態が生まれます。<br><br>日本の現在の状況は、科学力の低下、データ囲い込み競争の激化、気候変動を受け、「人文・社会科学の知も融合した総合知」を掲げざるをえない緊急事態にあり、ならば、その領域の学術会議会員に対して、政府側の意向に従順ではない人々を、予め切っておく、このような事態が進行したのだと思います。<br><br>「科学技術」という日本語は、意外にも新しい言葉であり、1940年8月、総力戦のために科学技術を総動員した際に用いられ始めた言葉でした。<br><br>この度、政府は、「科学技術・イノベーション」という新しい言葉を創りましたが、国民からの付託がない、官僚による科学への統制と支配は、国民の幸福を増進する道ではありません。<br><br>私は学問の自律的な成長と発展こそが、日本の文化と科学の発展をもたらすと信じています。</div></div><div><h3>東大 宇野教授「民主的社会の強み 批判に開かれ修正する能力」</h3><div>また政治思想史と政治哲学が専門で、東京大学の宇野重規教授も文書で見解を寄せました。<br><br>内容は次のとおりです。<br><br>このたびの件について、私の思うところを述べさせていただきます。まず、日本学術会議によって会員に推薦していただいたことに感謝いたします。日本の学術を代表する方々に認めていただき、これ以上の名誉はありません。心より御礼申し上げます。<br><br>一方、この推薦にもかかわらず、内閣によって会員に任命されなかったことについては、特に申し上げることはありません。<br><br>私としては、これまでと同様、自らの学問的信念に基づいて研究活動を続けていくつもりです。<br><br>政治学者として、日々の政治の推移について、学問的立場から発言していくことに変わりはありません。<br><br>民主的社会を支える基盤は多様な言論活動です。<br><br>かつて自由主義思想家のジョン・スチュアート・ミルは、言論の自由が重要である理由を以下のように説明しています。<br><br>もし少数派の意見が正しいとすれば、それを抑圧すれば、社会は真理への道を自ら閉ざしたことになります。<br><br>仮に少数派の意見が間違っているとしても、批判がなければ多数派の意見は教条化し、硬直化してしまいます。<br><br>私は日本の民主主義の可能性を信じることを、自らの学問的信条としています。その信条は今回の件によっていささかも揺らぎません。<br><br>民主的社会の最大の強みは、批判に開かれ、つねに自らを修正していく能力にあります。その能力がこれからも鍛えられ、発展していくことを確信しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 20:30:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪 梅田で男性飛び降り 通行人の19歳の女性にぶつかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪 梅田で男性飛び降り 通行人の19歳の女性にぶつかる</span><time datetime="2020-10-23T21:08"><span>10月23日</span> <span>21時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678341_2010232027_2010232028_01_03.jpg" alt="大阪 梅田で男性飛び降り 通行人の19歳の女性にぶつかる" id="news_image"></div><div>23日午後6時前、大阪 北区の阪急大阪梅田駅近くの商業施設の屋上から若い男性が飛び降り、下を歩いていた19歳の女性にぶつかりました。2人は意識不明の状態で病院に運ばれましたが、このうち男性は死亡したということで、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678341_2010232028_2010232028_01_06.jpg" alt=""><div>23日午後6時前、阪急大阪梅田駅近くの商業施設「HEP FIVE」の前で、「2人が倒れていて意識がない」と消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、倒れていたのは若い男性と19歳の女性で、いずれも意識不明の状態で病院に運ばれましたが、このうち男性の死亡が確認されました。<br><br>警察は、目撃者の話などから男性が屋上から飛び降り、友人と2人で近くを歩いていた女性にぶつかったとみています。<br><br>屋上は関係者以外が立ち入れない場所ですが、高校の学生証が入ったかばんが残されていたということで、警察は身元の確認を進めています。<br><br>現場は大阪の中心部で、百貨店や商業施設が建ち並び、多くの人が行き交う場所です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:08:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?</span><time datetime="2020-10-23T21:36"><span>10月23日</span> <span>21時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678431_2010232123_2010232136_01_02.jpg" alt="新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始に移動などによって新型コロナウイルスの感染を拡大させないために、休暇を年末年始の前後にも加えて人が集中する機会を分散できるよう政府に求める提言を政府の分科会がまとめました。<br><br>そのうえで政府が民間企業と連携して旅行は、時期や場所などを分散して、小規模なグループで楽しむことを推進するとともに会食の機会が増える年末年始に向け、クラスターが発生している典型的な場面を具体的に示し、感染リスクを下げながら会食を楽しむ方法について、発信するよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者集団「クラスター」が発生した事例とは?</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678431_2010232121_2010232136_01_03.jpg" alt=""><div>23日の会合では、全国各地で発生した感染者の集団＝クラスターについて、国や専門家が行った分析や12の自治体の担当者へのヒアリング調査などの結果が報告され、この中では実際にクラスターが発生した事例を参考に具体的な場所や状況などのイメージとして14の例が示されました。<br><br>このうち、接待を伴う飲食店で起きたクラスターの場合は、発症日の前後に複数の店を訪れた客からそれぞれの店の従業員やほかの客などに感染が広がるケースが紹介されました。<br><br>感染は、店にとどまらず、客の家族や一緒に車に乗った人、それに職場にまで次々と感染が広がっています。<br><br>こうしたケースに対応した自治体の担当者からは、原因として、<br>▽マスクをせずに長時間の接待があったことや、<br>▽ガイドラインが守られていないケースがあったこと、<br>それに<br>▽感染が分かってからも店が客を把握しておらず、注意喚起ができなかったことなどが挙げられたということです。<br><br>また、ダンスクラブなどでのクラスターについては自治体の担当者から、大音量で音楽が流れていたため、大声での会話があったことなどが原因の1つとして指摘されたということです。<br><br>大学生の懇親会に関連したクラスターでは、3月下旬から4月上旬の卒業の時期に、感染した学生が、次々と飲み会や交流会に参加することで感染が広がっていくイメージが示されました。<br><br>この時期、短期間に集中的に飲み会が行われたことが原因とみられ、自治体の担当者へのヒアリングでは、<br>▽感染拡大の早期把握や<br>▽大学側と連携した対応などが必要だという声があったということです。<br><br>さらに、訪問介護を通じたクラスターでは家族から感染したスタッフから、在宅介護の利用者や別のスタッフなどに感染が広がったケースが示されました。<br><br>自治体の担当者からは原因として、<br>▽入浴の介護をする際に利用者が補聴器を外すため、スタッフがマスクを外して大きな声で話しかける必要があったことや<br>▽人手不足から、スタッフが体調不良でも介護を続ける環境があったことなどが指摘されたということです。<br><br>会合のあと会見を開いた分科会の尾身茂会長は「人々にクラスターで感染が拡大する具体的な例を知ってもらい、リスクを避ける行動をとってもらうことが大事だが、合わせて保健所などの行政機関や医療機関でクラスターの発生を早期に見つけて介入し、感染の連鎖を防ぐことも極めて重要だ。この2つの側面を感染対策の両輪として、進めていってもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>感染リスクを下げる方法は?典型的な「5つの場面」で注意を</h3><div>政府の分科会は飲酒を伴う懇親会など、会食を通じたケースが多いため、感染リスクを下げながら会食を楽しむ工夫も示して注意を呼びかけています。<br><br>分科会では、感染リスクが高まる典型的な場面について、<br>▽「飲食を伴う懇親会」、<br>▽「大人数や長時間に及ぶ飲食」<br>▽「マスクなしでの会話」、<br>▽「狭い空間での共同生活」<br>▽「居場所の切り替わり」の5つにまとめて示しました。<br><br>このうち、「飲酒を伴う懇親会」については、<br>▽飲酒をすると気分が高揚して大きな声になりやすく、<br>▽区切られている狭い空間に大人数が滞在したり、<br>▽回し飲みや箸などを共有したりすることで感染リスクが高まるとしています。<br><br>また、「大人数や長時間に及ぶ飲食」については、接待を伴う飲食や深夜のはしご酒などでは、短時間の食事に比べて感染リスクが高まり、たとえば5人以上の飲食では大声になって飛まつが飛びやすくなるとしています。<br><br>さらに、マスクなしで近距離で会話をすることで飛まつやマイクロ飛まつによる感染リスクが高まるほか、車やバスで移動するときの車内での会話にも注意が必要だとしています。<br><br>そして、「狭い空間での共同生活」は、長時間にわたり閉鎖空間が共有されるため、感染リスクが高まるとしていて、これまでにも寮の部屋やトイレなどの共用部分での感染が疑われる事例も報告されているとしています。<br><br>最後に「居場所の切り替わり」として、休憩時間に入ったときなどには気が緩んだり、環境が変化したりして、感染リスクが高まることがあるとして、休憩室や喫煙所、更衣室での感染が疑われる事例が確認されているとしています。<br><br>その上で分科会は、会食の際に感染リスクを下げる工夫についても示し、飲酒をする場合には<br>▽少人数・短時間で、<br>▽なるべく普段一緒にいる人と、<br>▽深酒は控え、適度な酒量で楽しむことを挙げています。<br><br>また、<br>▽席の配置はなるべく正面や真横を避けて斜め向かいにすることや、<br>▽会話をするときはなるべくマスクを着用し、フェイスシールドやマウスシールドはマスクに比べて感染防止の効果が弱いことに留意することが必要だとしています。<br><br>分科会の尾身茂会長は「行動に関わる人々の意識を変えるということが、感染拡大を防ぐうえで非常に重要だということがこれまでの分析でもわかってきている。政府には、より多くの人に伝わるよう、わかりやすくメッセージを発信してもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「全力で公務行うため」家庭用サウナを役所内に 大阪 池田市長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「全力で公務行うため」家庭用サウナを役所内に 大阪 池田市長</span><time datetime="2020-10-23T21:43"><span>10月23日</span> <span>21時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678301_2010232043_2010232143_01_02.jpg" alt="「全力で公務行うため」家庭用サウナを役所内に 大阪 池田市長" id="news_image"></div><div>大阪 池田市の冨田裕樹市長は、市役所内に家庭用サウナなどを持ち込んでいたことについて「リハビリのために一時的に設置していた。全力で公務を行うためだったが公人として認識が甘かった」と謝罪しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678301_2010232043_2010232143_01_03.jpg" alt=""><div>大阪 池田市の冨田市長は週刊誌のインターネット版で「市役所にベッドや家庭用サウナを持ち込み、住み着いた」などと報じられたことについて23日、会見しました。<br><br>市長によりますと去年の夏以降、市長室に隣接したスペースに私物の簡易ベッドやストレッチ器具を持ち込んだほか、ことしの9月には家庭用サウナを設置したということです。<br><br>これについて「サウナはスポーツ障害の後遺症のリハビリのために一時的に設置していた。全力で公務を行うための行動です」と述べたうえで「公人として認識が甘かった。深くおわびします」と謝罪しました。<br><br>サウナはすでに撤去したということで、使用した電気代について速やかに返金する考えを示した一方、簡易ベッドについては腰の持病があり必要だなどとして現在も残してあるということです。<br><br>また、市役所に住んでいるのではという指摘について冨田市長は、「今月に入って連日泊まらざるをえない状況になったことは確かだが必要にかられてのことだ。事務所を兼ねた住居があり役所で生活しているわけではない」などと述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:43:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 3人死亡 186人感染確認 100人以上は4日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012677621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 3人死亡 186人感染確認 100人以上は4日連続</span><time datetime="2020-10-23T21:50"><span>10月23日</span> <span>21時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012677621_2010231825_2010231844_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 3人死亡 186人感染確認 100人以上は4日連続" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、23日、都内で新たに186人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。また、感染が確認されていた40代と50代、それに70代の男性合わせて3人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は、23日都内で新たに10代から90代までの男女合わせて186人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が100人以上となるのは4日連続です。<br><br>年代別では、<br>▽10代が8人、<br>▽20代が50人、<br>▽30代が28人、<br>▽40代が36人、<br>▽50代が27人、<br>▽60代が12人、<br>▽70代が12人、<br>▽80代が8人、<br>▽90代が5人です。<br><br>186人のうち、およそ40％にあたる75人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ60％の111人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者の内訳は、職場内が24人と最も多く、次いで家庭内が22人、施設内が14人、会食が6人などとなっています。<br><br>このうち、職場内には、千葉県船橋市の物流倉庫会社「デイリートランスポート」の従業員15人が含まれています。<br><br>都内の医療機関に検体が持ち込まれて感染が確認され、都に報告があったということで、この物流倉庫ではクラスターが発生したとみられています。<br><br>このほか、施設内では、同じデイサービスを利用していた70代から90代の5人の感染が新たに確認され、この施設では合わせて8人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万9706人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した23日時点の重症の患者は22日より1人減って23人でした。<br><br>また、都は、感染が確認された40代と50代、それに70代の男性合わせて3人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>40代と70代の男性はそれぞれ入院していた医療機関で、50代の男性は通院していた診療所で感染したということです。<br><br>3人とも基礎疾患があったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて445人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入院中の人や重症患者の数は</h3><div>東京都によりますと、都内で23日までに感染が確認された2万9706人のうち、入院中の人は22日より20人増えて964人です。<br><br>入院患者のうち都の基準で集計した重症の患者は22日より1人減って23人です。<br><br>都は23日の時点で、重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は22日より13人増えて200人です。<br><br>都が開設・運用している9つのホテルなどで療養している軽症や無症状の人は22日より22人減って220人です。<br><br>このほか、医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は22日より1人増えて251人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万7626人となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012677621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:50:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>