<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ</span><time datetime="2017-06-09T17:21"><span>6月9日</span> <span>17時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011661_1706091015_1706091016_01_02.jpg" alt="「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ" id="news_image"></div><div>天皇陛下の退位に向けた特例法は、参議院本会議で採決が行われ、退席した自由党を除く全会一致で可決・成立しました。特例法は近く公布される予定で、即位後は、生涯、天皇であり続ける仕組みになった明治以降で初めてとなる天皇の退位が実現し、退位後の称号は「上皇」となります。</div><div>天皇陛下の退位に向けた特例法案は、先週、衆議院を通過したのに続き、７日の参議院の特別委員会で質疑の後、採決が行われ、退席した自由党を除く全会一致で可決されました。これを受け、９日開かれた参議院本会議で採決が行われた結果、特例法は、委員会での採決と同様に退席した自由党を除く全会一致で可決され、成立しました。<br><br>特例法は、立法趣旨として、天皇陛下が、今後ご活動を続けることが困難となることを深く案じておられ、そのお気持ちを国民が理解し共感しているなどとして、天皇陛下の退位と、皇嗣、つまり皇太子さまの即位を実現すると明記しています。また天皇陛下が退位される日は、法律の公布から３年を超えない範囲内で政令によって定める日とし、退位後の称号を「上皇」とすることなどが盛り込まれています。<br><br>特例法は近く閣議などを経て公布される予定で、即位後は、生涯、天皇であり続ける仕組みとなった明治以降では初めてとなる天皇の退位が、遅くとも３年以内には実現することになりました。<br><br>政府は今後、退位後の天皇陛下を補佐するための宮内庁の組織やお住まいなどの検討と準備を進めるとともに、国民生活や政治日程への影響も考慮しながら、具体的な退位の期日や新たな元号などの検討を進める方針です。<br><br>また特例法を審議した衆参両院の委員会が、安定的な皇位継承を確保するための課題や女性宮家の創設などを、特例法の施行後、速やかに検討することなどを求める付帯決議を可決したのを受け、政府は、具体的な検討を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宮内庁 儀式や活動など本格検討へ</h3><div>天皇陛下の退位に向けた特例法の成立を受けて、宮内庁は、天皇陛下の退位の儀式や退位後の活動の在り方などについて本格的な検討を始めることにしています。<br><br>天皇の退位は、江戸時代後期の光格天皇以来、およそ２００年ぶりのことで、宮内庁は、皇居・宮殿で天皇陛下の退位の儀式を行う方向で平安時代の儀式書「貞観儀式」などを参考に内容についての検討を始めることにしています。<br><br>一方、皇太子さまの即位に伴い、今の憲法のもとで初めて即位された天皇陛下の例を参考に「即位の礼」と「大嘗祭」が行われる見通しで、宮内庁は「即位礼正殿の儀」など５つの儀式からなる「即位の礼」を終えたあと、再来年１１月に皇居・東御苑で「大嘗祭」を行う想定で政府とともに検討を進めることにしています。<br><br>また、特例法の成立によって、近代日本で初めて天皇と上皇が同時に存在することになり、新たな皇室の活動の在り方についても検討が本格化します。<br><br>このうち、退位後の天皇陛下の上皇としての活動について、宮内庁は、「象徴としての行為は基本的にすべて新天皇に譲られる」と説明しています。同時に、上皇の活動は、私的なものだけでなく公的色彩のあるものもあり得るとし、実際に活動していく中で形作られていくという見方を示しています。<br><br>具体的には、国内外への私的な旅行や、親交を深めてきた海外の賓客や国内外の文化人などとの懇談、それに、音楽会や展覧会への出席などが想定されていて、皇室の一員として新年の一般参賀などで国民の前に姿を見せられることなども検討されるものと見られます。</div></div><div><h3>天皇陛下 きょうもふだんどおり公務</h3><div>天皇陛下は、９日もふだんどおり公務を務められました。<br><br>皇居・宮殿で新しい外国の大使から信任状を受け取る儀式に臨んだあと、会計検査院の院長などを招いた昼食会に秋篠宮さまとともに出席されました。天皇陛下は、一人一人から自己紹介を受け、「日々のお務めご苦労さまです」などと言葉をかけたあと、隣の部屋に移ってテーブルにつかれました。<br><br>午後からは、皇后さまとともに、皇居などの清掃を行う「勤労奉仕団」との懇談に臨み、その後、８日、ブータンから帰国された秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまのあいさつを受けられたということです。<br><br>宮内庁によりますと、天皇陛下は、退位に向けた特例法の成立について、午前中、宮殿で、側近から報告を受けられたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 17:21:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明</span><time datetime="2017-06-09T18:37"><span>6月9日</span> <span>18時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011651_1706091031_1706091032_01_03.jpg" alt="「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明" id="news_image"></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書について、松野文部科学大臣は、９日記者会見で、改めて文書が省内に存在するのかどうか追加の調査を行うことを明らかにしました。</div><div>学校法人「加計学園」が国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に計画している大学の獣医学部の新設をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書について、文部科学省は、先月、調査の結果、「該当の文書は確認できなかった」と発表しましたが、当時の事務次官だった前川喜平氏は、文部科学省で作成し、共有していたなどと主張しています。<br><br>こうした中、松野文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、「文書の存在などについて追加調査を行う必要があるという国民の声が多く寄せられている。こういった状況を総合的に判断し、きょうの閣議の後、安倍総理大臣に対して、追加調査を実施したい旨を伝えた」と述べ、改めて文書が省内に存在するのかどうか追加の調査を行うことを明らかにしました。<br><br>そして、松野大臣は、「安倍総理大臣からは『徹底した調査を速やかに実施するように』という指示があった。総理の指示のもと、国民の声に真摯（しんし）に向き合い、改めて徹底した追加調査を行い、結果がまとまり次第、発表したい」述べ、調査の対象範囲を広げる考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文科省　調査対象明らかにせず</h3><div>再調査で文部科学省は以前、調査した専門教育課の共有フォルダーだけでなく、関連する部署の共有フォルダーや個人のパソコンも調べるとしています。<br><br>一方で、調査はあくまで文部科学省が行い第三者を入れる予定はないとしています。さらに、いつまでに調査するかや、具体的にどこまでの職員を調査対象とするかについては「きょうの時点で明らかにできない」と述べるにとどまりました。</div></div><div><h3>再調査への経緯</h3><div>加計学園が計画する獣医学部をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された一連の文書について、先月１７日、野党の民進党から指摘を受けた松野文部科学大臣は、国家戦略特区に対応するための文書が作成された可能性があるとして省内で調査する考えを示しました。<br><br>その２日後、松野大臣は職員への聞き取りや共有フォルダーを調べた結果、「存在は確認できなかった」と発表しました。さらに政府も、菅官房長官が「怪文書のような文書だ」と記者会見で述べるなど、文書の存在を認めませんでした。<br><br>これに対して先月２５日、文部科学省の前川喜平前事務次官が反論する記者会見を開きました。前川氏は「実際に在職中に共有していた文書だ。あったものを無かったことにはできない」と述べて、文書は確実に存在していたと主張しました。しかし、この会見のあとも菅官房長官は「出どころが不明で信ぴょう性も定かではない文書だ」と述べて、その存在を認めない姿勢を示しました。<br><br>これに対し、国会で野党から再調査を求める声が強まり、文部科学省の職員からも「文書の存在は確認できなかった」とする調査結果に疑問の声が挙がり始めます。<br><br>ＮＨＫの取材に対して、複数の現役職員が「一連の文書は去年９月下旬に１０人以上の職員にメールで送信され、今も個人パソコンで保管されている」と証言しました。さらに先月、調査があった直後に、複数の職員が「文書は存在している」と審議官以上の幹部に対して報告していたこともＮＨＫの取材でわかりました。<br><br>そして、最初に調査結果を発表してから３週間となる９日、再調査はしないと繰り返し述べてきた松野大臣は記者会見で、「追加調査を行う必要があると国民から多くの声が寄せられている。その声に真摯（しんし）に向き合い、改めて徹底した追加調査を行い結果を発表したい」と述べて、文部科学省として文書の存在を再び調査することを明らかにしました。</div></div><div><h3>文科省ＯＢ「国民が納得できる説明を」</h3><div>文書を再調査することについて、文部科学省ＯＢで、京都造形芸術大学教授の寺脇研さんは「文部科学省が文書を隠しているような印象しかなく、役所の信頼が損なわれていくことに職員も耐えられなくなっていたと思う。国民から見て、あったものがなかったとみられるのは行政として致命的な問題だ。再調査は速やかにやるべきだった」と述べました。<br><br>そのうえで、今後の調査については、「職員に対して、オープンに名乗り出てほしいといえば、時間を長くかけずとも簡単に確認できるはずだ。結果については国民が納得できる形で説明し、文書にある特区選定の経緯を検証すべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「『なかった』は許されない」</h3><div>文書を再調査することについて行政学が専門で公文書の管理に詳しい東京大学先端科学技術研究センターの牧原出教授は、「国民の声を無視できなくなったのではないか。何が起きたかを言わずに済ませようとしたりはぐらかしたりしていたことが一つの問題で、本来は事実が記載されているはずの文書に対して、『ある』とか『ない』とか軽視していたことも問題だ。『事実の軽視』と『文書の軽視』と、二重に軽んじられている」と述べて、これまでの政府や文部科学省の姿勢を批判しています。<br>そのうえで今後の調査について「徹底した調査が必要で、『なかった』という結論は許されない。１枚２枚の文書ではなく、関連した文書がどういうもので、どういう決定がなされたか検証できるような調査が望まれる。文科省だけでなく、内閣府を含めて関係する行政機関の調査をすべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>文科省職員「判断遅かった」</h3><div>松野文部科学大臣が再び文書を調査することを明らかにしたことについて、現職の職員からは評価する声がある一方、判断が遅すぎたと批判する声が相次ぎました。<br><br>文書を見たことがあるという職員は、「職員の証言や世の中の批判が高まってようやく動き出したが、判断が遅かったと思う。再調査を徹底して、文書の内容についても国民が納得する形で、説明すべきだと思う」と話しています。<br><br>また別の職員は「調査に踏み切ったことはよいと思う。また、証言した職員が不利益を受けないように守ることも大事だと思う」と話しています。<br><br>さらに別の職員は「遅きに失した感がある。国民の声というよりは内部での不満がたまっていて、これ以上、放置できないので踏み切ったのだと思う。明らかに最初の対応が間違っていた」と述べています。</div></div><div><h3>自民 政府の方針支持</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者会見で「追加で調査しなければならなくなったことは、必ずしもスマートなことではないが、政府が、『国民の声に真摯（しんし）に向き合って、改めて徹底した追加調査を行っていきたい』ということだから、党としても調査に入ることを支持したい。何ら問題はないと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>民進 遅きに失した</h3><div>民進党の蓮舫代表は、記者団に対し、「再調査をしなければいけないという世論に、ようやく気づいたのではないか。遅きに失した感がある。ただ、問題は調査の中身で、結果ありきのものにならないか厳しく見ていく。まさか、国会が終わるまで調査結果を出すのを延ばして、立法府で、中身について聞くことができないような手段を取るとは思っていないが、前回の調査も１日で結果が出たので、今回も、あす、結果が出てくるものと期待している」と述べました。</div></div><div><h3>公明 獣医学部新設の手続きに瑕疵（かし）はない</h3><div>公明党の井上幹事長は、記者会見で、「国民の率直な疑問にしっかり答えることは大変いいことで、徹底して速やかに調査し、結果を発表してもらうことが大事だ。一方で、獣医学部の新設をめぐる議論について、私は、手続き的な瑕疵（かし）や違法性があったとは思っていない。何が物事の本質なのかを見失ってはいけない」と述べました。</div></div><div><h3>共産 これからが本当の調査</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で、「再調査は当たり前だ。前回の調査なるもののあとに、前川前事務次官の発言が出たことを考えると、これからが本当の調査ではないか。同時に、調査にとどめてはいけず、前川氏ら関係者の証人喚問や、安倍総理大臣出席での予算委員会の集中審議を行い、この疑惑を徹底解明する必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>自由 きょうにも結果を</h3><div>自由党の森参議院会長は、記者団に対し、「『何も残っていない』、『記録がない』、『覚えがない』と済ませてしまうのはおかしく、こんなことでは、法治国家でもないし、民主主義国家でもない。再調査の表明は遅きに失した感はあるが、文書は確実にあり、すぐに出てくると思うので、きょう中にも結果を発表してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>社民 隠し通そうとした責任は重大</h3><div>社民党の又市幹事長は、記者団に対し、「『怪文書』などと言って、隠し通そうとした、菅官房長官や松野文部科学大臣の責任は重大だ。追加調査の結果を早く提出して、野党が求めている、前川前事務次官などの証人喚問や、予算委員会での集中審議を行い、特定の学園を優遇していたのかどうか、真相を明らかにすることが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>地方創生相「内閣府は追加調査必要ない」</h3><div>山本地方創生担当大臣は閣議の後の記者会見で、文部科学省が追加調査を行うことについて、「文科省で判断することですから、今私がコメントすることではない」と述べました。そのうえで、山本大臣は、内閣府での調査について、「内閣府は、担当者に聞いて、『全くそういうことはない』と確認している」と述べ、追加の調査は必要ないという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 18:37:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス メイ首相が続投を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イギリス メイ首相が続投を表明</span><time datetime="2017-06-09T21:06"><span>6月9日</span> <span>21時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012671_1706092115_1706092116_01_02.jpg" alt="イギリス メイ首相が続投を表明" id="news_image"></div><div>イギリスのメイ首相は９日午後（日本時間の９日午後９時前）、エリザベス女王に面会したあと、ロンドンの首相官邸で声明を読み上げ、「私はこれから極めて重要な時期に国を率いる政権を発足させる。この政権はＥＵ離脱を進めることになる」と述べ、北アイルランドの地域政党の協力を得て、新たな政権の発足を目指す考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 21:06:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェイスブック コックス氏「ＶＲは未来の一つの形」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フェイスブック コックス氏「ＶＲは未来の一つの形」</span><time datetime="2017-06-09T21:51"><span>6月9日</span> <span>21時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012691_1706092147_1706092151_01_02.jpg" alt="フェイスブック コックス氏「ＶＲは未来の一つの形」" id="news_image"></div><div></div><div>世界最大の交流サイトを運営するフェイスブック社の最高製品責任者をつとめるクリス・コックス氏が来日してＮＨＫのインタビューに応じ、ＶＲ（仮想現実）の技術について、「私たちが体験をどのように共有し、互いにつながるかの未来の一つの形だと思う」と述べ、今後も力を入れていく考えを示しました。</div><div>去年は「ＶＲ元年」と呼ばれ、３６０度の映像を鑑賞する機器や映像ソフト、ゲームなどが相次いでリリースされました。<br><br>フェイスブック社はＶＲの先進的な技術を持つ企業を買収したり、３６０度の視界を記録できる高品質なカメラを発表したりなど、世界最大の交流サイトを運営しながら、早くからＶＲやＡＲ（拡張現実）といった技術の導入に積極的に取り組んでいます。<br><br>その狙いはどこにあるのか。来日した最高製品責任者のクリス・コックス氏は、ソーシャルメディアを流れる情報のトレンドが文字から写真、動画に移っていく中で、「２０２１年までに、スマートフォンなどで利用するインターネットの通信量の７５％が動画になる」という予測を紹介し、動画の中でもＶＲのような「３６０度没入型のコミュニケーション」に注目している、と述べました。<br><br>フェイスブック社は、ことし４月に「フェイスブック・スペース」という、ＶＲ技術を使って離れた場所にいるユーザーどうしが仮想空間上で交流できるアプリを発表しています。<br><br>コックス氏は「遠く離れていて会いたいと思う相手と、仮想空間の中で一緒に過ごすことができます。ＶＲは私たちが体験をどのように共有し、互いにつながるかの未来の一つの形だと思う」と述べました。<br><br>そして、交流サイトを運営する企業として、「フェイスブックの使命は、人々がより密接につながりあうことを手助けする技術を構築することにあり、そうした技術に投資したいと思う」と述べ、今後もＶＲや、ＡＲといった技術がコミュニケーションを変える可能性に注目し、積極的に取り組んでいく考えを示しました。<br><br>コックス氏へのインタビューは、今月１９日放送の「おはよう日本」の中で、詳しくお伝えします。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 21:51:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪の新種目決定 柔道男女３人の「団体」など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京五輪の新種目決定 柔道男女３人の「団体」など</span><time datetime="2017-06-09T23:30"><span>6月9日</span> <span>23時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012801_1706092332_1706092332_01_02.jpg" alt="東京五輪の新種目決定 柔道男女３人の「団体」など" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は９日、スイスで臨時理事会を開き、２０２０年の東京オリンピックの新種目に柔道の男女３人ずつで戦う「団体」やバスケットボールの１チーム３人で争う「３ｘ３」などを採用することを決めました。</div><div>３年後の東京大会の新種目については、ＩＯＣが「追加種目」で採用した野球・ソフトボールなど５つの競技を除く、２８競技の競技団体に提案を求めていました。<br><br>ＩＯＣは９日、スイスのローザンヌで臨時理事会を開き、競技団体からの提案を踏まえて採用する新種目を決め、柔道の男女３人ずつで戦う「団体」や、卓球の「ミックスダブルス」などの男女混合の種目のほか、バスケットボールの１チーム３人で争う「３ｘ３」（スリー・バイ・スリー）などを選びました。<br><br>ＩＯＣは、東京大会での新種目の採用に向けて「男女平等」や「若者への人気」などを重視する考えを示していて、それが反映された形となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>柔道「団体」男女３人ずつの６人で戦う</h3><div>柔道の新種目「団体」は男女３人ずつの合わせて６人のチームで戦います。<br><br>男子が７３キロ級、９０キロ級、９０キロを超えるクラスの３階級、女子が５７キロ級、７０キロ級、７０キロを超えるクラスの３階級で、同じ階級の選手どうしが対戦し、出場できるのは個人にも出場する選手に限られる見通しです。<br><br>柔道の団体は世界選手権で男女それぞれで実施され、おととしには日本は男女そろって金メダルを獲得するなど強さを発揮していて、３年後の東京大会でも金メダル獲得が大いに期待されます。<br><br>国際柔道連盟では、ことし８月に開幕する世界選手権から東京大会を見据えて男女６人による団体を実施する方向で検討しています。</div></div><div><h3>卓球「ミックスダブルス」は男女交互にプレー</h3><div>卓球の新種目、「ミックスダブルス」は、男女１人ずつがペアを組んで戦います。ルールは男子および女子どうしで組むダブルスと同じですが、パワーの異なる男女が交互に打つため、試合で独特のかけひきがあるのが特徴です。<br><br>今月５日までドイツで開かれた世界選手権では日本の吉村真晴選手と石川佳純選手のペアが優勝し、この種目で４８年ぶりとなる金メダルを獲得しました。</div></div><div><h3>バスケ「３ｘ３」は１チーム３人でプレー</h3><div>バスケットボールの新種目「３ｘ３」は、通常のバスケットボールのおよそ半分の広さのコートを使って１チーム３人ずつでプレーします。<br><br>３ポイントシュートがなく、シュートは１点、また２ポイントラインとよばれるラインの外からシュートを決めると２点が入ります。<br><br>５人制のバスケットボールに比べて目まぐるしく攻守が切り替わるスピーディーな試合となり、１０分の試合時間内で先に２１点を取ったチームが勝ちとなります。<br><br>ＦＩＢＡ＝国際バスケットボール連盟が２００７年に正式な種目として統一のルールを整備して、世界に普及を図っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 23:30:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎県諫早市で震度４津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長崎県諫早市で震度４津波の心配なし</span><time datetime="2017-06-09T23:41"><span>6月9日</span> <span>23時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012811_1706092342_1706092343_01_02.jpg" alt="長崎県諫早市で震度４津波の心配なし" id="news_image"></div><div>９日午後１１時３６分ごろ、長崎県諫早市で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>また、震度３の揺れを長崎市と長崎県雲仙市、長崎県時津町で観測したほか、震度２や１の揺れを九州の各地で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は橘湾で、震源の深さは２０キロ、地震の規模を示すマグニチュードは４．２と推定されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 23:41:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス全仏オープン車いす 上地が決勝進出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/k10011012871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス全仏オープン車いす 上地が決勝進出</span><time datetime="2017-06-10T00:51"><span>6月10日</span> <span>0時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170610/K10011012871_1706100046_1706100051_01_02.jpg" alt="テニス全仏オープン車いす 上地が決勝進出" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの四大大会、全仏オープンの車いすの部で女子シングルスの上地結衣選手が準決勝でオランダの選手に勝ち、３年ぶりに決勝に進出しました。</div><div>全仏オープンの車いすの部、男女シングルスの準決勝が９日にパリで行われ、女子ではことし１月の全豪オープンで初優勝した世界ランキング２位の上地選手が、世界ランキング５位でオランダのマリヨレン・バウス選手と対戦しました。<br><br>上地選手は第１セットを６—３、第２セットを６—３で取ってストレート勝ちし、全仏オープンで３年ぶりとなる決勝進出を決めました。<br><br>一方、男子シングルスの準決勝には右ひじのけがから復帰した世界ランキング１５位の国枝慎吾選手が出場しましたが、去年のリオデジャネイロパラリンピックの銀メダリストでイギリスのアルフィー・ヒューエット選手に第１セットを４—６、第２セットを４—６で奪われてストレートで敗れ、決勝進出はなりませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170610%2Fk10011012871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Jun 2017 00:51:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>