<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>吉田沙保里選手 引退会見「もうすべてをやり尽くした」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉田沙保里選手 引退会見「もうすべてをやり尽くした」</span><time datetime="2019-01-10T14:13"><span>1月10日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773491_1901101415_1901101416_01_02.jpg" alt="吉田沙保里選手 引退会見「もうすべてをやり尽くした」" id="news_image"></div><div></div><div>レスリング女子でオリンピック３連覇と世界選手権13連覇を果たし、国民栄誉賞も受賞した吉田沙保里選手が都内で現役引退の記者会見を開き、「東京オリンピックに出たい気持ちもあったが、もうすべてをやり尽くしたという思いが強く引退を決断した」と話し、33年の選手生活に別れを告げました。</div><div>吉田選手は、白のジャケットを着て10日午後２時すぎから都内のホテルで記者会見し、「33年間のレスリング選手生活に区切りをつけることを決断した。東京オリンピックに出たい気持ちもあったが、若い選手たちが世界の舞台で活躍する姿を多く見るようになり、女子レスリングを引っ張ってもらいたいという気持ちになった。もうすべてをやり尽くしたという思いが強かった」と引退の理由を話しました。<br><br>引退を決断した時期については、「父が生前に『引き際が大事だ。勝って終わることが大事だ』と話していたので頑張ろうという思いもあった。すごく迷ってここまで来たが最終的に先月の天皇杯の試合を見て決めた」と説明しました。<br><br>また、レスリングについては、「人生の一つ。レスリングが無かったらここまで私も来られなかったし、たくさんの方々に出会うこともなかった。すべてレスリングのおかげだと思っている」と感謝のことばを述べました。<br><br>今後に向けては、「日本代表の選手もコーチたちも頑張っているので精神的な支えになれればいいなと思っている。ナショナルチームのコーチは続けていき、迷惑をかけない程度に協力できたらなと思う」と話していました。<br><br>36歳の吉田選手は、オリンピックでは2004年のアテネ大会から2012年のロンドン大会まで３連覇を果たし、2016年のリオデジャネイロ大会では、４大会連続のメダルとなる銀メダルを獲得しました。<br><br>また、世界選手権では、前人未到の13連覇を果たし、「絶対女王」、「霊長類最強」といった異名を持つほど圧倒的な強さを見せ、平成24年（2012年）には、国民栄誉賞を受賞しました。<br><br>吉田選手は、リオデジャネイロ大会以降、公式戦に出場せず、選手兼任のコーチとして日本代表チームなどで指導を行っていて、８日、自身のツイッターで現役引退を表明していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 14:13:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「瀬戸内の島々」ことし行くべき旅行先７位に ＮＹタイムズ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「瀬戸内の島々」ことし行くべき旅行先７位に ＮＹタイムズ</span><time datetime="2019-01-10T14:53"><span>1月10日</span> <span>14時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773531_1901101449_1901101453_01_02.jpg" alt="「瀬戸内の島々」ことし行くべき旅行先７位に ＮＹタイムズ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの有力紙が選ぶ「ことし行くべき52か所の旅行先」に日本から唯一、「瀬戸内の島々」が選ばれ、７位にランクインしました。「芸術と自然が調和する場所」として紹介され、海外からの注目が高まることが期待されます。</div><div>アメリカの有力紙ニューヨーク・タイムズは毎年、世界中の記者などの情報を基に、その年に行くべき旅行先として世界各地の都市や地域を紹介していて、９日、「2019年に行くべき52か所」が発表されました。<br><br>１位はアメリカの自治領プエルトリコ、２位はインド南部のハンピなどとなっていて、日本からは唯一、「瀬戸内の島々」が７位にランクインしました。<br><br>「瀬戸内の島々」は「芸術と自然が調和する場所」として紹介され、ことし行くべき理由として、瀬戸内海の島々などを舞台に３年に１度開かれる現代アートの祭典、「瀬戸内国際芸術祭」が４月に開幕することや、改修が進められていた広島市の原爆資料館が４月にリニューアルオープンすることなどを挙げています。<br><br>また、美しい景色を自転車で楽しむことができるサイクリングロードや、おととし就航した小型豪華客船「ガンツウ」など、旅行者の移動手段も充実していると評価しています。<br><br>瀬戸内海周辺は、近年、旅行先として欧米メディアで取り上げられることが多くなっていて、今回の発表で、海外からの注目がさらに高まることが期待されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 14:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レスリング 吉田沙保里選手 引退会見【随時更新】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レスリング 吉田沙保里選手 引退会見【随時更新】</span><time datetime="2019-01-10T15:02"><span>1月10日</span> <span>15時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773481_1901101406_1901101408_01_02.jpg" alt="レスリング 吉田沙保里選手 引退会見【随時更新】" id="news_image"></div><div></div><div>レスリング女子でオリンピック３連覇と世界選手権13連覇を果たし、国民栄誉賞も受賞した吉田沙保里選手の現役引退の記者会見が、10日午後２時すぎから都内で始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「すべてやり尽した思い強く引退決断」</h3><div>吉田選手は記者会見の冒頭で「33年間のレスリング選手生活に区切りをつけることを決断した」と話したうえで、「若い選手たちが世界の舞台で活躍する姿を多く見るようになり、女子レスリングを引っ張ってもらいたいという気持ちになった。もうすべてをやり尽くしたという思いが強く、引退を決断した」と話し、現役を引退する理由を説明しました。</div></div><div><h3>引退決断は去年12月</h3><div>吉田選手は記者会見で、引退を決断した時期について、「東京オリンピックに出たいという気持ちもあったし、父が生前に引き際が大事だ、勝って終わることが大事と話していたので頑張ろうという思いもありながらすごく迷ってここまで来たが、最終的に去年12月の天皇杯の試合を見て決めた」と述べました。</div></div><div><h3>「女性としての幸せもつかみたい」</h3><div>今後の夢について、「レスリング一筋でここまできたので、レスリング以外のこともやっていきたいという思いがすごく強いし、女性としての幸せも絶対につかみたい。来年の東京オリンピックを盛り上げていきたいという思いも強い」と述べました。</div></div><div><h3>東京五輪へ「精神的な支えになれれば」</h3><div>来年の東京オリンピックに向けて、「全日本もコーチたちも選手たちも頑張っているので、精神的な支えになれればいいなと思っています」と述べました。</div></div><div><h3>「レスリングは人生の一つ」</h3><div>レスリングとは何かと質問され、「人生の一つです。レスリングが無かったら、ここまで私も来られなかったし、たくさんの方に出会うこともなかったです。レスリングを通して、いろいろなことを学び、いろいろな人と出会えました。すべてレスリングのおかげだと思っています」と話しました。</div></div><div><h3>ナショナルチームのコーチは継続</h3><div>今後について聞かれ、「ナショナルチームのコーチは続けていきます。たくさんコーチがいるので、精神的な支えをできたらと思っています。コーチとしての経験はありませんが、迷惑をかけない程度に協力できたらなと思います」と話しました。</div></div><div><h3>「五輪目指したきっかけはヤワラちゃん」</h3><div>オリンピックを目指したきっかけについて、「オリンピックに出たいと思ったきっかけは、柔道のヤワラちゃんと言われた谷亮子選手でした。谷選手に憧れて私も中学１、２年生ごろからオリンピックに出て、金メダルを取りたいという夢をもちだしました」と話しました。<br><br>そのうえで「当時はまだ、レスリング女子が正式種目にもなっていないのに、出たいという思いを持っていました。アテネオリンピックで谷選手が獲得した金メダルを見せてもらった時は、本当にうれしかった」と振り返りました。</div></div><div><h3>恩師の栄和人氏に感謝</h3><div>恩師の栄和人氏について、「大学で出会い、ここまで世界で戦える、活躍できる選手に育ててくれたのは栄さん。情熱のある指導者で、自分の時間を割いてでも、選手をいちばんに考えてくれる熱い指導者で、ここまで育ててくれて、今までありがとうございましたという思いです」と感謝しました。<br><br>そして、栄氏に現役引退を伝えたことを明かし、「引退を決めたと言ったら『そっか、ご苦労さん』という言葉をかけてくれたし、『俺が泣きそうだよ』と言っていました。ここまで育ててくれて感謝の気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></div><div><h3>「リオ五輪の銀メダルが成長させてくれた」</h3><div>銀メダルだったリオデジャネイロオリンピックを振り返り、「初めて２番目の表彰台に上がった時に、負けた人はこういう気持ちだったのだなということを感じました。こうやって戦う仲間がいたから、こうやって頑張ってこられたと、負けて知ることができたので、すごく大きく成長させてくれました。リオの銀メダルが私を成長させてくれました」と話しました。</div></div><div><h3>パワハラ問題「本当にショックだった」</h3><div>恩師の栄和人氏のパワーハラスメント問題について聞かれ、「私を世界で活躍する選手に育ててくれた栄さんと、ともに頑張った仲間がああいう状況になったのは、本当にショックでした」と当時の心境を話しました。<br><br>そして、「真実ではない報道もあったかもしれないが、そういう中でコメントするのはすごく難しかったです。これからどうするのだろうという思いも強かったですし、若い後輩たちが悩まされて、思い切り練習できずに試合で結果を出せなかったのがいちばんつらかったです。でも、もう次に向かって頑張るしかないので、東京オリンピックに向けて、ひとつになって頑張らないといけないと思っています」と話しました。</div></div><div><h3>「タックルに絶対的自信」</h3><div>みずからのレスリングについて、「タックルで攻めるのが自分のいちばんの強みで、自信を持っていました。小さい時から父にたたき込まれたタックルを信じて、これまでずっとそのタックルで相手を倒してきました。絶対的に自信を持っていました」と話しました。</div></div><div><h3>後継者「奥野選手に向田選手、登坂選手」</h3><div>後継者として誰を指名するかという質問を受け、「私の階級では、奥野春菜選手や向田真優選手もいます。また、私を尊敬してくれている登坂絵莉選手もいますし、いろんな選手が頑張っているので、どの選手が代表になるかわからないですが、みんなで頑張っていけたらと思います」と話しました。</div></div><div><h3>「第二の人生を明るく笑顔で元気に」</h3><div>これまで出場したオリンピックを振り返り、「夢の舞台のオリンピックに４度も出場ができました。私の父はオリンピックを目指して出られなかったので、兄たちも目指す中で、私が出させていただき本当にうれしく思いました。家族の応援と支えが夢を大きく強く持たせてくれたので頑張れたのかと思います。４回の出場でいろんな人と出会えて、オリンピックで活躍することができたから、今の私があるのかと思います」と話しました。<br><br>そして、最後に「これまで応援して下さった国民の皆さん、ファンの皆さん、本当にありがとうございました。第二の人生を明るく笑顔で元気に頑張っていきたいと思いますので、次の吉田沙保里も応援していただけたらうれしいです」と笑顔で会見を締めくくりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 15:02:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学サークル恐喝事件 月数百万円集める 逮捕の会長独占か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大学サークル恐喝事件 月数百万円集める 逮捕の会長独占か</span><time datetime="2019-01-10T16:15"><span>1月10日</span> <span>16時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773621_1901101610_1901101615_01_02.jpg" alt="大学サークル恐喝事件 月数百万円集める 逮捕の会長独占か" id="news_image"></div><div></div><div>大学のイベントサークルの会長らがメンバーから金を脅し取ろうとして逮捕された事件で、サークルでは月に数百万円を集め、そのほとんどが会長の男に渡っていた疑いがあることが分かりました。警視庁は、多額の金を集める目的でサークルを運営していたとみて調べています。</div><div>大学のイベントサークル「ＴＬ」の会長で、自称、会社経営の村尾翼容疑者（25）や、幹部で日本大学４年の村尾光康容疑者（21）らは、おととし、サークルを辞めようとした学生に対し、35万円余りを支払うよう脅し契約書を書かせたとして、恐喝の疑いで逮捕されました。<br><br>警視庁は、このサークルではメンバーに月に数万円を払うようノルマを課していて、払えずに辞めたメンバーから金銭を取り立てていたとみていますが、サークルでは、こうした金を月に600万円から900万円集め、そのほとんどが会長の村尾翼容疑者に渡っていた疑いがあることが警視庁への取材で分かりました。<br><br>サークルのホームページやＳＮＳでは、豪華な会場で大勢が集まるイベントを開催しているとアピールしていて、警視庁は、多額の金を継続的に集める目的でサークルを運営していたとみて調べています。<br><br>調べに対し、３人は容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サークルの実態 ノルマと執ような取り立て</h3><div>警視庁によりますと、イベントサークル「ＴＬ」は、会長の村尾翼容疑者（25）が、大学生だった５年前の平成26年に設立されました。<br><br>「日本一楽しいサークル」と銘打ったサークルは、「会長」の村尾翼容疑者を頂点に、ナンバー２が「代表」、弟で日本大学４年の村尾光康容疑者（21）がナンバー３の「副代表」、ナンバー４が「最高幹部」で、すでに暴行罪などで起訴された日本大学の学生、阿世知信治容疑者（22）は、ナンバー５の「副幹部」でした。<br><br>ツイッターで見つけた大学の新入生などのアカウントにメッセージを送り、150人ほどの末端の「メンバー」を集め、メンバーには、イベントの参加者を勧誘したり月に数万円を支払ったりするノルマが課されたということです。<br><br>毎月、クラブなどで開かれるイベントには、多い時で１回に1000人ほどが集まり、参加費などとして900万円近い売り上げがあったということです。そのほとんどは会長に渡っていたとみられています。<br><br>それでもメンバーらが活動を続ける理由については、「幹部だけが高い酒が飲める打ち上げに、ただで参加できる」、「たくさん集客することで充実感があった」などと話しているということです。<br><br>一方で、ノルマが達成できずに途中で辞めたメンバーには、このあと数回分のイベントで参加者として勧誘するノルマの人数や、その参加者が払う予定だった参加費などが損害として発生したとして、金銭の取り立てを執ように行っていたとみられています。<br><br>50万円の支払いを強要されたサークルの元メンバーの女性は「入会すると契約書を書かされ、１回のイベントごとに３万円ほどの参加費の支払いを義務づけられた。ほかの学生を勧誘すればキャッシュバックがあり、自分の負担が減る仕組みだった。ただ途中で辞めようとすると徴収が始まり、学生証などに書かれた住所に押しかけたり、暴力的に迫ってきたりした」と証言しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 16:15:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」</span><time datetime="2019-01-10T16:21"><span>1月10日</span> <span>16時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773331_1901101215_1901101216_01_02.jpg" alt="韓国ムン大統領 「徴用」めぐる裁判で「互いに知恵絞るべき」" id="news_image"></div><div></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、年頭の記者会見を開き、「徴用」をめぐる裁判で日韓関係が悪化していることについて、「韓国政府がつくり出した問題ではなく、不幸な歴史によってつくられた問題だ。日本政府はこれを政治の争点とせず、解決のために互いが知恵を絞るべきだ」と述べました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、10日午前、年頭の記者会見を開きました。<br>この中で、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判で、日本企業の資産の差し押さえを韓国の裁判所が認め、日本政府が日韓請求権協定に基づく協議を韓国政府に要請したことに関するＮＨＫの質問に対し、ムン大統領は協議に応じるかどうか、直接は言及しませんでした。<br><br>一方で、ムン大統領は「これは、韓国政府がつくり出した問題ではなく、不幸な歴史によってつくられた問題だ。日本政府は政治の争点とすることなく、解決のために互いが知恵を絞るべきだ」と述べました。<br>そして「日本も韓国も三権分立の国だ。韓国政府は司法の判決を尊重しなければならない。日本政府も判決内容に不満はあっても、『どうすることもできない』という認識を持ってもらう必要がある。政治的な攻防のイシューとみなして未来志向的な関係まで損なうのは、非常に望ましくない」として、日本政府に冷静な対応を求めました。<br><br>一方、この裁判をめぐっては、原告側から日韓両政府と企業による財団を設立し、一括して補償を進めるべきだという主張が出ていて、ムン大統領は会見の中で「新たな財団や基金については状況が整理されるのを見守り判断しなければいけない」と触れました。<br><br>ムン大統領が財団設立という解決方法に言及したのは初めてで、韓国政府内で選択肢の１つとして検討対象になっていることを示唆しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮の非核化について</h3><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、10日に開いた年頭の記者会見で、非核化をめぐるアメリカと北朝鮮の立場の違いに関する質問に対し、「キム・ジョンウン委員長の言う非核化が、アメリカが求める『完全かつ検証可能で不可逆的な非核化』とは違うという意見が多い」と述べました。<br><br>そのうえで、ムン大統領は「しかし、キム委員長は、私やトランプ大統領などに、『国際社会が要求する完全な非核化と全く同じものだ』と明らかにしてきた」と述べ、キム委員長はアメリカの要求に応じる構えだという見方を示しました。<br><br>また、「今回の非核化の過程は、過去に失敗したものとは大いに違い、両首脳が直接合意して国際社会に発表したものなので、重みが違う」と述べ、去年からの一連の動きは、非核化が実現しなかった過去の協議などとは違うと強調しました。<br><br>そして、２回目の米朝首脳会談で双方が歩み寄り、それが南北間の経済協力につながることに期待を表しました。</div></div><div><h3>佐藤外務副大臣「事実を見ない発言」</h3><div>佐藤外務副大臣はみずからのツイッターで、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が、「日本政府も判決内容に不満はあっても、『どうすることもできない』という認識を持ってもらう必要がある」と述べたことについて、「日韓請求権協定の手続きに基づき、協議要請中なのに、その回答をしないばかりか、この発言とは。事実を事実として見ない発言の繰り返しだ」と批判しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 16:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕</span><time datetime="2019-01-10T17:30"><span>1月10日</span> <span>17時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773731_1901101728_1901101730_01_03.jpg" alt="「就職で悩み 駅ホーム下で寝泊まり」 専門学校生を逮捕" id="news_image"></div><div>さいたま市のＪＲ大宮駅でホームの下に勝手に入ったとして、20歳の専門学校生の男が逮捕されました。警察の調べに対し、「ホームの下で寝泊まりしていた。就職で悩み、家に帰りたくなかった」などと供述しているということです。</div><div>９日昼すぎ、さいたま市のＪＲ大宮駅で「ホームの下から煙が出ている」と駅の関係者から消防に通報がありました。警察と消防が調べたところ、ゴミなどが燃えた跡があったほか、ホームの下に座り込んでいる男を見つけたということです。<br><br>当初、男は警察官の問いかけに何も答えなかったということで、警察はいったん病院に搬送したあと、ホームの下に勝手に入った建造物侵入の疑いで９日夜、逮捕しました。<br><br>逮捕されたのは埼玉県久喜市の専門学校生、小暮陸容疑者（20）で、警察の調べに対し容疑を認め、「ホームの下で寝泊まりしていた。就職で悩み、家に帰りたくなかった」などと供述しているということです。<br><br>警察によりますと、発見されたホーム下は空洞のような構造で横に深くくぼんでいるため非常に暗く、向かいのホームから人がいるかなどを確認するのは難しいということです。<br>警察は、いつごろからホームの下で寝泊まりしていたのかなど、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 17:30:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＦＡ補償で広島移籍の長野 背番号「５」に決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/k10011773751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＦＡ補償で広島移籍の長野 背番号「５」に決定</span><time datetime="2019-01-10T17:42"><span>1月10日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190110/K10011773751_1901101736_1901101742_01_02.jpg" alt="ＦＡ補償で広島移籍の長野 背番号「５」に決定" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・巨人にフリーエージェントで入団した丸佳浩選手の補償として、広島への移籍が決まった長野久義選手の背番号は、「５」に決まりました。</div><div>丸選手のＦＡ移籍をめぐっては、広島は巨人に対して選手による補償を求めることができたことから、今月７日、巨人がプロテクトした28人から外れていた長野選手を獲得しました。<br><br>その長野選手について、広島は10日、長野選手の背番号が「５」に決まったと発表しました。<br><br>球団によりますと、昨シーズンまで丸選手が付け、緒方孝市監督も現役時代につけていた「９」も提示しましたが、長野選手が将来、成長した若手が着けるべきだという考えを示したことから、「５」に決まったということです。<br><br>広島の背番号「５」は、左ピッチャーに強いことでも知られた町田公二郎さんや、８年連続ふた桁ホームランを打ち、４番としても活躍した現在は楽天の栗原健太コーチなど、長打力のある右バッターがつけていて、去年から空き番号となっていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190110%2Fk10011773751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 17:42:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>