<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>星野仙一さん死去 プロ野球 楽天などで監督</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>星野仙一さん死去 プロ野球 楽天などで監督</span><time datetime="2018-01-06T10:03"><span>1月6日</span> <span>10時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280591_1801060517_1801060523_01_02.jpg" alt="星野仙一さん死去 プロ野球 楽天などで監督" id="news_image"></div><div>プロ野球の中日、阪神、楽天で監督を務めチームをリーグ優勝や日本一に導き、「闘将」とも呼ばれた星野仙一さんが４日、亡くなりました。７０歳でした。</div><div>これは、星野さんが球団の副会長を務めるプロ野球の楽天が発表しました。楽天によりますと、星野さんはおととし、すい臓がんであることがわかり、その後、闘病を続けてきましたが、先月下旬に病状が悪化し、4日午前５時２５分に亡くなったということです。<br><br>星野さんは岡山県出身の７０歳。明治大学から昭和４４年にドラフト１位で中日に入団しました。現役時代は、闘志あふれるピッチングスタイルから「燃える男」と呼ばれ、中日のエースとして１４年間で通算１４６勝をあげ沢村賞も受賞しました。<br><br>現役引退後はＮＨＫのスポーツキャスターを務め、さわやかな笑顔とわかりやすい解説で人気を集めました。<br><br>その後、昭和６２年には中日の監督に就任して大胆な戦力の入れ替えなどでチームを改革し、２回のリーグ優勝を果たし、その熱い指導ぶりから「闘将」とも呼ばれました。<br><br>そして、平成１４年には低迷が続いていた阪神の再建を託されました。ここで星野さんは「勝ちたいんや！！」をキャッチフレーズにチームを改革し、就任２年目に阪神を１８年ぶりのリーグ優勝に導きました。<br><br>阪神の監督を退いたあとは、金メダルを目標に掲げ、北京オリンピックの日本代表の監督も務めました。<br><br>その後、東日本大震災が起きる直前、６３歳の時に楽天の監督に就任しました。被災地の球団としてチームを鼓舞し、就任３年目の平成２５年には楽天を初のリーグ優勝と自身にとっても初めてとなる日本一に導き、震災からの復興に向かう東北のファンを大いに元気づけました。<br><br>平成２６年のシーズン終了後に、成績の不振と健康上の理由から球団に迷惑をかけたとして監督を退きましたが、その後は球団の副会長に就任して梨田昌孝監督を招へいしたほか、ドラフト会議の方針決定や戦力の補強などチームの編成に携わっていました。<br><br>そして、野球界の発展に大きな功績を残したとして、去年、野球殿堂入りしました。<br><br>葬儀は密葬で執り行われる予定で、球団では後日、お別れの会を開くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>名古屋 別れ惜しむ声</h3><div>プロ野球中日の地元・名古屋市では突然の別れを惜しむ声が聞かれました。<br><br>中日ファンだという４５歳の男性は「とにかく熱い人で、リーグ優勝の時も熱心に応援しました。優勝の感動をありがとうございましたと伝えたいです」と話していました。<br><br>また、２３歳の男性は「怖いというか、鬼監督というイメージがありましたが野球界のために尽くしていただいた方なので本当に残念です」と話していました。<br><br>巨人ファンだという男性は「現役時代はライバルという感じでした。野球界を盛り上げてくれてありがとうございましたと声をかけたいです」と話していました。</div></div><div><h3>大阪でも</h3><div>大阪・梅田のＪＲ大阪駅前ではプロ野球阪神の監督も務めた星野仙一さんが亡くなったことを惜しむ声が相次ぎました。<br><br>５０代の男性は「闘将という印象で、５本の指に入る名監督だったと思います。日本の野球のレベルをもっと上げてくれる方だと思っていたので、非常に残念です」と話していました。<br><br>２０代の男性は「野球はあまり見ていなかったけれど、星野さんはテレビでよく見ていました。やさしい方だと思っていました。とても残念です」と話していました。<br><br>また、阪神の監督時代に試合を見に行っていたという７０代の女性は、「とても驚きました。ズバっと言いたいことを言ってこちらも気持ちがスカッとするすごい力を持っている監督でした。お元気でいてほしかったですね」と残念そうに話していました。</div></div><div><h3>仙台でも</h3><div>星野さんが亡くなったことについてプロ野球楽天の地元・仙台市でも突然の別れを惜しむ声が聞かれました。<br><br>仙台市の２０代の男子大学生は「亡くなったと聞いてびっくりしています。優勝したときは被災地に勇気を与えてくれたと思うし野球のすばらしさを教えてくれたと思います」と話していました。<br><br>また仙台市の３０代の女性は「最近まで元気そうだったので亡くなったと聞いて信じられません。野球は詳しくありませんが被災地に寄り添ってくれた方だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>東京でも驚きと悲しみの声</h3><div>東京・渋谷では、プロ野球ファンの人たちから悲しみや驚きの声が聞かれました。<br><br>４５歳の会社員の男性は「元気なイメージしかないので、突然のことでびっくりしている。熱血的な指導で楽天を日本一にした印象が強い。ファンから見ても指導は厳しいけど、愛情があり、人をひきつける監督だった」と話していました。<br><br>１８歳の男子大学生は「楽天の監督時代、日本シリーズで田中将大投手を最後に抑えで起用してすごいと思った。野球殿堂にも入っている名将で、本当に亡くなってしまって悲しいです」と話していました。<br><br>３１歳の会社員の男性は「つい最近までテレビにも出ていたので、びっくりしました。７０歳で亡くなるのは早すぎるし、さみしいです」と話していました。<br><br>２２歳の男子大学生は「阪神の監督時代の印象が強く、よく怒っていて暴れん坊というイメージがあります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:03:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権の“暴露本”発売 政権側は反論 波紋広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ政権の“暴露本”発売 政権側は反論 波紋広がる</span><time datetime="2018-01-06T10:35"><span>1月6日</span> <span>10時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280661_1801061042_1801061051_01_02.jpg" alt="トランプ政権の“暴露本”発売 政権側は反論 波紋広がる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで、トランプ政権の内幕を描いたとする本が、トランプ大統領側が出版の差し止めを求める中、発売されました。本の著者は、トランプ大統領の周りの全員が大統領の適性を疑問視していると指摘しましたが、政権側は反論するなど波紋が広がり続けています。</div><div>コラムニストがトランプ政権の内幕を描いたとする本について、トランプ大統領は「うそだらけだ」と抗議し、弁護士が出版の差し止めを求めましたが、本は５日に発売されました。<br><br>この本では、トランプ政権で一時「陰の大統領」とも言われたバノン前首席戦略官がトランプ大統領の家族を非難したなどと記されていて、ワシントンの書店では発売後すぐに売り切れるなど話題を呼んでいます。<br><br>著者のウォルフ氏はＮＢＣテレビのインタビューで、「トランプ大統領の周りの１００％の人々がトランプ氏の大統領としての適性を疑問視している。彼らは『トランプ大統領はばかで、子どもみたいだ』と言っている」と指摘しました。<br><br>これに対し、かつてトランプ大統領を「ばかだ」と批判したと報じられたティラーソン国務長官はＣＮＮテレビのインタビューで、「私は大統領の適性を疑ったことはない」と反論しました。<br><br>また、トランプ大統領はツイッターで、この本の中でインタビューに応じているバノン氏を「だらしない男で、情報漏えい者だ」と攻撃するなど、波紋が広がり続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:35:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>冒険家 荻田泰永さん 南極点に無補給で単独踏破</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>冒険家 荻田泰永さん 南極点に無補給で単独踏破</span><time datetime="2018-01-06T10:46"><span>1月6日</span> <span>10時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本人で初めて南極点への無補給での単独踏破に挑戦していた冒険家の荻田泰永さん（４０）が「日本時間のきょう午前１時４５分に南極点への到達に成功した」と支援者がいる東京の事務所に衛星電話で伝えてきました。</div><div>荻田さんは北海道在住の冒険家で、去年１１月１７日に南極大陸の海岸線を出発し、南極点までの合わせておよそ１１３０キロを無補給で踏破しようと挑戦していました。無補給での単独踏破は日本人では初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:46:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ピョンチャン五輪のフィギュア選手派遣に前向き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 ピョンチャン五輪のフィギュア選手派遣に前向き</span><time datetime="2018-01-06T12:39"><span>1月6日</span> <span>12時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180106/K10011280771_1801061252_1801061300_01_02.jpg" alt="北朝鮮 ピョンチャン五輪のフィギュア選手派遣に前向き" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の北朝鮮の委員が中国・北京で報道陣の取材に応じ、ピョンチャンオリンピックをめぐって、すでに出場枠を獲得したものの参加の意思を示していなかった北朝鮮のフィギュアスケートのペアについて、「参加することになるだろう」と述べて、オリンピックへの選手の派遣に前向きな考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 12:39:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民栄誉賞 囲碁の井山さん 地元で祝福受ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国民栄誉賞 囲碁の井山さん 地元で祝福受ける</span><time datetime="2018-01-06T13:04"><span>1月6日</span> <span>13時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280751_1801061451_1801061454_01_03.jpg" alt="国民栄誉賞 囲碁の井山さん 地元で祝福受ける" id="news_image"></div><div>国民栄誉賞の受賞が決まった囲碁の井山裕太さんが６日、出身地の東大阪市を訪れ、地元の人たちから祝福を受けました。</div><div>井山裕太さんは、囲碁、将棋を通じて史上初となる２度目の七大タイトル独占を成し遂げ、将棋の羽生善治さんとともに５日、国民栄誉賞の受賞が決まりました。<br><br>一夜明けた６日、井山さんは出身地の東大阪市で開かれた囲碁の催しに参加しました。地元の子どもたちや囲碁ファンらおよそ３５０人が集まる中、東大阪市の野田義和市長が花束を手渡すと大きな拍手が起こりました。<br><br>井山さんは「国民栄誉賞をいただけることは身に余る光栄ですが、皆さんに報告できることをうれしく思います。さらに精進して頑張っていきたい」とあいさつしました。<br><br>このあと、井山さんは、子どもたちが碁を打っている会場を回って打ち方を教えたりしていました。<br><br>井山さんは「両親をはじめ、いろいろな人たちからお祝いのメッセージをもらい徐々に実感がわいてきました。囲碁はグローバルな競技なので、世界で結果を残して多くの人に興味を持ってもらえるよう頑張っていきます」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280751_1801061243_1801061319_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>井山裕太さんは、囲碁、将棋を通じて史上初となる２度目の七大タイトル独占を成し遂げ、将棋の羽生善治さんとともに５日、国民栄誉賞の受賞が決まりました。<br><br>一夜明けた６日、井山さんは出身地の東大阪市で開かれた囲碁の催しに参加しました。地元の子どもたちや囲碁ファンらおよそ３５０人が集まる中、東大阪市の野田義和市長が花束を手渡すと大きな拍手が起こりました。<br><br>井山さんは「国民栄誉賞をいただけることは身に余る光栄ですが、皆さんに報告できることをうれしく思います。さらに精進して頑張っていきたい」とあいさつしました。<br><br>このあと、井山さんは、子どもたちが碁を打っている会場を回って打ち方を教えたりしていました。<br><br>井山さんは「両親をはじめ、いろいろな人たちからお祝いのメッセージをもらい徐々に実感がわいてきました。囲碁はグローバルな競技なので、世界で結果を残して多くの人に興味を持ってもらえるよう頑張っていきます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 13:04:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米通商代表 米韓ＦＴＡ再交渉で大幅見直し求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米通商代表 米韓ＦＴＡ再交渉で大幅見直し求める</span><time datetime="2018-01-06T13:18"><span>1月6日</span> <span>13時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280781_1801061338_1801061352_01_02.jpg" alt="米通商代表 米韓ＦＴＡ再交渉で大幅見直し求める" id="news_image"></div><div>アメリカのライトハイザー通商代表は、韓国との間で結んでいるＦＴＡ＝自由貿易協定をめぐり、貿易の不均衡の是正に向けた再交渉の会合を終えたあとの声明で「やるべき仕事はたくさんある」と述べ、自動車の市場開放など協定の大幅な見直しを求めていく考えを強調しました。</div><div>アメリカが２０１２年３月に韓国との間でＦＴＡを発効させてから貿易赤字が倍増しているとして、トランプ政権は貿易の不均衡の是正に向けた再交渉の会合を５日、ワシントンで開きました。<br><br>会合のあと、ライトハイザー通商代表は声明を発表し、「アメリカの経済的な利益にかなう内容で合意するために、やるべき仕事はたくさんある。目標は明らかだ。両国にとって公正な貿易を達成しなければならない」と述べ、韓国に対し自動車や自動車部品の市場開放など協定の大幅な見直しを求めていく考えを強調しました。<br><br>そのうえで、ライトハイザー通商代表は、目標の達成に向けてできるかぎり早期に交渉を前進させることに意欲を示しましたが、合意に向けた具体的な時期については明らかにしませんでした。<br><br>トランプ政権は、北朝鮮による核やミサイルの問題で連携が求められる中、通商交渉で韓国に対してどこまで強硬な姿勢で臨むのか、アメリカが抱える貿易赤字の規模が大きい日本や中国など各国の注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 13:18:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「闘将」星野仙一さんを悼む声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「闘将」星野仙一さんを悼む声</span><time datetime="2018-01-06T14:34"><span>1月6日</span> <span>14時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280691_1801061157_1801061241_01_03.jpg" alt="「闘将」星野仙一さんを悼む声" id="news_image"></div><div>星野仙一さんを悼む声が親交があった人たちから相次いでいます。</div><div>星野さんと大学時代から親交があり、阪神などでプレーした田淵幸一さんは、現役時代、同じセ・リーグで何度も星野さんと対戦し、引退後は阪神や楽天、それに北京オリンピックの日本代表でコーチとして監督の星野さんを支えました。<br><br>田淵さんはＮＨＫの取材に対し、「けさ聞いたばかりで頭が真っ白だ。彼とのつきあいは５０年以上になり、親友を亡くしてこんなにつらいことはありません。彼は、男がほれる男だった。そして、弱みを見せない男で最後まで俺にも弱みを見せなかった。ガンで闘病をしていることなんて聞いてもいなかった。こんなにつらいことはないが最後まで弱みを見せなかったのがあいつらしいな、と思う。大学時代からのつきあいで同じ学年だけど、星野仙一は私の人生の師だった」と涙をこらえながら話していました。<br><br>そして、星野さんが亡くなる３日前の今月１日にも携帯電話のメールで新年のあいさつなどをやり取りし電話でも話をしたということで、「毎年、正月にメールでやり取りをしていたがことしは体調がよくないという内容だった。それでも、体調を戻してまたゴルフへ行こうと約束していたのでまさかここまで悪かったとは思ってもいなかった。メールの最後に、初めて『ありがとう』とあって、それが彼のお別れの言葉だったのかな」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>田淵幸一さん「私の人生の師」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280691_1801061238_1801061241_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>星野さんと大学時代から親交があり、阪神などでプレーした田淵幸一さんは、現役時代、同じセ・リーグで何度も星野さんと対戦し、引退後は阪神や楽天、それに北京オリンピックの日本代表でコーチとして監督の星野さんを支えました。<br><br>田淵さんはＮＨＫの取材に対し、「けさ聞いたばかりで頭が真っ白だ。彼とのつきあいは５０年以上になり、親友を亡くしてこんなにつらいことはありません。彼は、男がほれる男だった。そして、弱みを見せない男で最後まで俺にも弱みを見せなかった。ガンで闘病をしていることなんて聞いてもいなかった。こんなにつらいことはないが最後まで弱みを見せなかったのがあいつらしいな、と思う。大学時代からのつきあいで同じ学年だけど、星野仙一は私の人生の師だった」と涙をこらえながら話していました。<br><br>そして、星野さんが亡くなる３日前の今月１日にも携帯電話のメールで新年のあいさつなどをやり取りし電話でも話をしたということで、「毎年、正月にメールでやり取りをしていたがことしは体調がよくないという内容だった。それでも、体調を戻してまたゴルフへ行こうと約束していたのでまさかここまで悪かったとは思ってもいなかった。メールの最後に、初めて『ありがとう』とあって、それが彼のお別れの言葉だったのかな」と話していました。</div></div><div><h3>山本浩二さん「本当に早すぎる」</h3><div>星野さんと大学時代から親交があった山本浩二さんは、現役時代や監督になってから同じセ・リーグで何度も星野さんと対戦し、北京オリンピックの日本代表ではコーチとして監督の星野さんを支えました。<br><br>山本さんは「突然の訃報に言葉が出ない。あまりにもショックが大きい。去年１１月に東京、１２月に大阪で行われた殿堂入りパーティーのときは元気がなく、顔つきや声にも力がなくなっていたので心配はしていた。大阪のパーティーのあと３日後くらいにお礼の電話がかかってたので、『気をつけてくれよ』と話したばかりだった。本当に早すぎる」とコメントしています。</div></div><div><h3>長嶋茂雄さん「闘志満々だから私も燃えた」</h3><div>星野さんと現役時代、何度も名勝負を繰り広げ、監督としても同じセ・リーグで戦った巨人の終身名誉監督を務める長嶋茂雄さんは「あまりにも突然のことで本当に残念でなりません。去年１１月に開かれた星野さんの『野球殿堂入りを祝う会』で、『これからも野球界のために力を貸して』とメッセージを送ったばかりです。『打倒巨人』を前面に、闘志満々でぶつかってきた投手だったからこそ、私も負けずに『さあ仙ちゃん、来い』と心を燃やすことができ、対戦するのが本当に楽しみでした。監督としても多大な実績を残され、さらなるご活躍を期待していました。ご冥福をお祈りします」と、球団を通じてコメントしています。</div></div><div><h3>王貞治さん「勝負しがいのある投手だった」</h3><div>選手や監督として星野さんと対戦したソフトバンクの王貞治球団会長は「闘志を前面に出したあの攻撃的な投球は、勝負していてとてもやりがいのある投手でした。去年、野球殿堂入りのパーティーでお会いしましたが、こんなに急に亡くなられ、とても残念でなりません」と球団を通じてコメントを発表しました。</div></div><div><h3>原辰徳さん「選手としても監督としてもすばらしい人」</h3><div>星野さんが亡くなったことを受けて、現役時代と巨人の監督時代に対戦している原辰徳さんが報道陣の取材に応じ、「けさ、ニュースで知ったが、今でも信じられず本当にショックだ」と沈痛な表情で話しました。<br>星野さんの現役時代について、「初めて対戦したとき、『おい、行くぞ』と言って気合いを前面に出してきたので、何が来るかと身構えたのを覚えている。私が知っている中ではいちばん気持ちの強い選手だった」と振り返りました。<br>そして、原さんは成績不振の責任を取り、巨人の監督の退任が決まっていた平成１５年のシーズン最終戦で、星野さんから花束を渡され激励されたことを振り返り、「『くじけるな。もう一度戻ってこい』と声をかけてくれた。その言葉にすべてが集約されていて、その後の活力になった」と述べました。<br>また、平成２５年に巨人と楽天の監督として戦った日本シリーズについて、「星野さんの胴上げを目の前で見て、われわれも全力で戦ったので、態度には出せなかったが、心の中で拍手をしていた」と話していました。そのうえで、「ふだんは仏のような優しさがあり、勝負になると鬼のような厳しさを見せる２つの顔を持った人だった。選手としても監督としてもすばらしい先輩であり、すばらしい野球人だった」と話していました。</div></div><div><h3>立浪和義さん「野球に取り組む姿勢学んだ」</h3><div>星野さんが中日の監督だった平成１１年にレギュラーとしてリーグ優勝に貢献した立浪和義さんは「突然すぎて何と言っていいかわからない。先月会ったときはしんどそうで、かぜでもひいたのかと思っていた」と、突然の訃報に驚きを隠せない様子でした。<br>そのうえで、「星野さんは自分をドラフトで指名して１年目から使って育ててくれた恩人。勝負に対する厳しさや野球に取り組む姿勢をいちばん近くで見て学ぶことができた。これだけ野球界を盛り上げてきた人は本当に数えるほどしかいない。自分だけでなく多くの野球人が星野さんに感謝しているし、ゆっくりと休んでいただければと思う」と話していました。</div></div><div><h3>今中慎二さん「名古屋の父親みたいな存在」</h3><div>星野さんの中日監督時代にピッチャーとして活躍した今中慎二さんは「体調がよくないとは知っていたが、まさかがんだとは思いもしなかった。突然のことなので、状況を把握できていない。７０歳でまだ早い。やり残したことがたくさんあったと思う」と、突然の死を悼みました。<br>そのうえで、「面と向かってほめてもらったことはない。ずっと怒られているイメージ。それでもユニフォームを脱ぐとただのおっちゃんで、野球以外の話もしてもらえた。結婚や引退の相談もした、名古屋の父親みたいな存在だった」と故人をしのんでいました。</div></div><div><h3>下柳剛さん「星野さんらしい人生」</h3><div>平成１５年に阪神がリーグ優勝した際、監督を務めた星野さんの下、先発ピッチャーとして活躍し、後に楽天でもともに戦った下柳剛さんは「亡くなったと聞いたときはうそじゃないかと思ったし、今でも信じられない」と現在の心境を話しました。<br>また、印象に残っていることについては「まずは星野さんの下、阪神でリーグ優勝できたこと。それに楽天時代に引退の報告をした際、一緒に泣いて『もう少し頑張ってみろ』と声をかけてもらったことが忘れられない」と、温かかった人柄をしのんでいました。<br>そして、「最後まで弱いところを見せず星野さんらしい人生だったと思う」と話していました。</div></div><div><h3>田中将大投手「胴上げは大切な思い出」</h3><div>大リーグ、ヤンキースの田中将大投手は、星野さんが楽天の監督を務めていたときにチームのエースとして活躍し、平成２５年には２４勝負けなしと圧倒的な成績をマークし、チームの初めてのリーグ優勝、日本一に貢献しました。<br><br>田中投手は、星野さんが亡くなったことについて、「あまりに突然のことで信じられません。楽天で日本一になり、星野さんを胴上げできたことは僕の野球人生の大切な思い出です。大リーグでプレーすることを応援してくれて、感謝の気持ちでいっぱいです。心よりご冥福をお祈りします」とコメントしています。</div></div><div><h3>楽天 梨田監督「厳しさを継承し戦う」</h3><div>楽天の球団副会長を務める星野さんが亡くなったことについて、梨田昌孝監督は「チームの精神的支柱でした。想像もしていなかったので、ただただ驚いています。現役時代から大変可愛がっていただき、平成１３年に近鉄でリーグ優勝した時には『優勝監督はええ顔しとるな。次は俺もやったるぞ』とおっしゃって、見事、平成１５年に阪神を優勝に導かれました。星野球団副会長が球場に入るだけで現場の空気がピーンと張り詰めるのがわかりました。星野さんのまねはできませんが、あの厳しさと威圧感を継承しながら、心新たに現場とフロントが一体となり戦ってまいります」と球団を通じてコメントしました。</div></div><div><h3>中日 森監督「突然のことで驚き」</h3><div>中日の森繁和監督は「あまりに突然のことで驚いています。私が中日の監督になってからはお会いするたびに“中日を頼むぞ”と声をかけていただきました。心からご冥福をお祈りいたします」とコメントしています。</div></div><div><h3>巨人 高橋監督「『巨人が強くないとダメだ』と激励」</h3><div>星野さんが特に巨人戦での勝ちにこだわっていたことを受けて、巨人の高橋由伸監督は「去年１１月、野球殿堂入りを祝う会でお会いしたときは、お元気そうだったので本当に驚いています。巨人に対して特別な感情で勝負されていた星野さんには、私が監督になってからお会いするたびに『巨人が強くないとダメだぞ』と激励していただきました。その言葉は私の胸に常に刻まれています。心よりご冥福をお祈りします」と球団を通じてコメントしました。</div></div><div><h3>楽天 三木谷オーナー「感謝の思いでいっぱい」</h3><div>楽天の球団副会長を務めてきた星野さんが亡くなったことについて、三木谷浩史オーナーは「チームを創設する前からいろいろと相談に乗っていただき、日本一を成し遂げ、常勝軍団への礎を築き上げていただき、本当に感謝の思いでいっぱいです。野球の世界だけではなく幅広い分野でご活躍され、功績は語り尽くすことができません。今はただただ、心安らかにお休みくださいと申し上げたいと思います」と、球団を通じてコメントしました。</div></div><div><h3>斉藤コミッショナー「功績に改めて敬意」</h3><div>プロ野球の斉藤惇コミッショナーは「突然の訃報に驚き、深い哀悼の念を感じています。闘将としての現役選手、そして指揮官時代のご功績に改めて敬意を表します。楽天球団幹部となってからも、プロアマ一体となった野球界全体の発展を常に考え、子どもたちに野球の夢を与えることを熱く訴えておられました。その野球への情熱をご遺志として重く受け止めたいと思います」とコメントしています。</div></div><div><h3>大震災被災地でも惜しむ声</h3><div>東日本大震災の被災地でも星野さんが亡くなったことを惜しむ声が聞かれました。<br><br>おととし、星野さんは震災で大きな被害を受けた宮城県名取市の閖上地区を訪れ、少年野球チームの子どもたちとふれあいました。<br>チームの監督をしていた出雲隆さん（４３）は「星野さんは子どもたち一人一人に声をかけ、夢に向かって懸命にやれば必ず奇跡が起こると話してくれました。新しく生まれ変わる閖上の姿を見てもらいたかったので非常に残念ですが、私たちも懸命に夢に向かい復興を進めたいと思います」と話していました。<br><br>また、星野さんは同じ名取市にある仮設住宅の集会所を訪ね、被災した人たちとも交流を深めました。<br>津波で自宅を流され、当時、仮設住宅で暮らしていた高橋久子さん（７３）は「星野さんと握手したりお話ししたりして、みんながいっとき震災を忘れることができ、元気になれました。野球の指導は厳しかったかもしれませんが、私たちには本当に優しくて心が和みました。こんなに早くお別れがくるなんて残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 14:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>