<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖</span><time datetime="2019-02-20T11:53"><span>2月20日</span> <span>11時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821031_1902201051_1902201054_01_02.jpg" alt="空自Ｆ２戦闘機墜落か 搭乗の２人発見 意識あり 山口沖" id="news_image"></div><div></div><div>20日午前、航空自衛隊のＦ２戦闘機１機が訓練で山口県沖の日本海を飛行中に墜落しました。乗っていた隊員２人は現場付近で救助され、いずれも意識はあるということで、航空自衛隊は当時の詳しい状況を調べています。</div><div>防衛省によりますと、20日午前９時20分ごろ、航空自衛隊のＦ２戦闘機１機が訓練で山口県沖の日本海を飛行中にレーダーから機影が消えて連絡が取れなくなりました。<br><br>機体には２人が搭乗していて、午前10時10分ごろ現場付近の海域でそれぞれ簡易式の救命ボートに乗っているところを発見され、まもなくヘリコプターで救助されました。<br><br>２人は発見当時、手を振るなどしていて、いずれも意識はあるということですが、けががあるかどうかなど詳しい状況はわかっていません。<br><br>機体は福岡県にある航空自衛隊築城基地の所属で、午前８時48分にほかの２機のＦ２戦闘機とともに合わせて３機で基地を離陸し、訓練のため山口県沖の日本海に向かったということです。<br><br>現場海域では油膜などが見られるということで、航空自衛隊は機体が墜落したと断定し、事故調査委員会を設置して詳しい状況の調査を始めました。<br><br>航空自衛隊の築城基地では、去年11月にもＦ２戦闘機２機が訓練中に上空で接触し、機体の一部が損傷する事故が起きています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>救急車が基地を出発</h3><div>福岡県の航空自衛隊築城基地では、ヘリコプターの隣に待機した２台の救急車に何かを運び込んでいる様子が確認できました。このうち１台の救急車が午前11時半すぎに出発しました。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「不安を与え大変申し訳ない」</h3><div>岩屋防衛大臣は、衆議院予算委員会で「搭乗員２名は詳細ははっきりしないが生存しているもようだ。部外への影響は現時点で確認されていないが、地元の皆様に大変、不安を与えたことは誠に申し訳ない。今後、原因を究明したうえで再発防止に努めたい」と述べました。</div></div><div><h3>当時の気象状況</h3><div>気象庁によりますと、午前９時ごろの山口県の日本海側の天気は曇りで、萩市にある地上の観測点では午前９時と午前10時に、いずれも３メートル前後の風速を観測していました。山口県では海上を中心に風速10メートル前後まで風が強まるおそれがあるとして、強風注意報が発表されていました。</div></div><div><h3>相次ぐ自衛隊機の事故</h3><div>自衛隊機をめぐっては、去年２月に陸上自衛隊のヘリコプターが佐賀県の住宅に墜落し、乗っていた隊員２人が死亡しました。<br><br>おととしは、10月に航空自衛隊のヘリコプターが静岡県沖に墜落して隊員４人が死亡し、８月には海上自衛隊のヘリコプターが青森県沖の日本海に墜落し、隊員３人が亡くなっています。<br><br>また、平成23年７月には、航空自衛隊のＦ15戦闘機が訓練中に沖縄県沖の海上に墜落し、パイロット１人が死亡する事故が起きています。</div></div><div><h3>Ｆ２戦闘機とは</h3><div>Ｆ２戦闘機は日本とアメリカが共同開発し、19年前の平成12年から航空自衛隊で運用されています。全長はおよそ15メートル、幅がおよそ11メートルあり、１人乗りと２人乗りのタイプがあります。<br><br>Ｆ２戦闘機は、福岡県の航空自衛隊築城基地などに配備されていて、去年11月には築城基地に所属する２機が訓練をしていた際に接触し、機体の一部が損傷する事故が起きています。</div></div><div><h3>築城基地</h3><div>航空自衛隊築城基地は、周防灘に面した福岡県東部の築上町にあり、およそ1500人の隊員が常駐しています。長さおよそ2400メートル、幅およそ45メートルの滑走路が１本あり、Ｆ２戦闘機やＴ４練習機のほか、地上配備型の迎撃ミサイル「ＰＡＣ３」などが配備されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 11:53:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高校野球の球数制限に“待った“ 高野連が新潟連盟に再考要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>高校野球の球数制限に“待った“ 高野連が新潟連盟に再考要請</span><time datetime="2019-02-20T18:46"><span>2月20日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821671_1902201825_1902201846_01_02.jpg" alt="高校野球の球数制限に“待った“ 高野連が新潟連盟に再考要請" id="news_image"></div><div></div><div>新潟県高校野球連盟が、ピッチャーのけがの予防を目的に、ことし春の県大会で導入を目指していた球数制限について、高野連＝日本高校野球連盟は、勝敗に影響を与える規則は、全国で足並みをそろえて検討すべきとして、新潟県高野連に再考を求めることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821671_1902201825_1902201846_01_03.jpg" alt=""><div>新潟県高野連は去年12月、ピッチャーのけがの予防のため、ことしの春の県大会で、１試合の投球数を１人当たり100球に制限する球数制限を導入すると全国で初めて発表しました。<br><br>都道府県大会は、地区大会や全国大会の予選を兼ねていることから全国共通の「高校野球特別規則」のもとで行われていて、球数制限を導入する場合は規則の改正が必要なため、20日の高野連理事会で審議されました。<br><br>理事会では、球数制限は、けがの予防の観点から賛成を示す意見が出された一方、部員の減少が進む現状を踏まえると、ピッチャーの少ない高校への対応などを考えて慎重に検討すべきという意見が多く出されました。<br><br>そして、勝敗に影響を及ぼす規則については、全国で足並みをそろえて検討すべきだとして、新潟県高野連に対し、再考を求めることになりました。<br><br>そのうえで、日本高野連はことし４月から、専門家を交えた有識者会議を発足させ、球数制限の導入について、多角的に検討を進めていくということです。</div></div><div><h3>新潟県高野連「コメントは差し控えたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821671_1902201839_1902201847_01_04.jpg" alt=""><div>高野連＝日本高校野球連盟の理事会で審議された新潟県高校野球連盟の球数制限について、杵鞭（きねむち）義孝専務理事は「日本高野連から正式な文書が届いたうえできちんとした対応を取りたい。きょうの段階ではコメントは差し控えたい」と話しています。</div></div><div><h3>日本高野連事務局長「新潟が一石投じた」</h3><div>新潟県高校野球連盟に球数制限について再考を求めたことについて、日本高野連の竹中雅彦事務局長は「部員20人以下の加盟校が全体の４分の１を占める現状では、部員が少ないチームが不利になる。球数制限に踏み込むのは慎重であるべきだ。ただ、高校野球の発展には避けて通れない課題であり、新潟県高野連が一石を投じ、われわれにエールを送っていただいたと考えている」と話していました。</div></div><div><h3>スポーツ庁長官「けが防止に前進」</h3><div>スポーツ庁の鈴木長官は、高野連が球数制限について専門家を交えた有識者会議を発足させることについて「高校生のけがの防止に対して今後も検討していくということだと思うので、半歩か１歩、前進した気がする。高校生がひじや肩を故障して『もう投げられません』という状況を作らないように話し合いを続けてほしい」と話しました。<br><br>また、日本高野連が新潟県高校野球連盟の球数制限に再考を求めることになったことについて「新潟は独自の取り組みでいいのではないか。実際にやってみてデータを蓄積して結論を出すのもいいのではないか」と話しました。</div></div><div><h3>球数制限 その背景とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821671_1902201832_1902201846_01_04.jpg" alt=""><div>高校野球をめぐっては、ピッチャーへの負担が長年の課題となっていて、去年夏の甲子園では、秋田の金足農業の吉田輝星投手が準決勝までの５試合を１人で投げ抜き、５回途中で交代した決勝を含めて881球を投げたことが議論を呼びました。<br><br>こうしたピッチャーの負担を軽減する対策の一つとして、球数制限の導入が検討されていますが、さまざまな課題も指摘されています。<br><br>その一つが、選手数の少ない高校への対応です。<br><br>例えば、控え投手がいないチームの場合、球数制限によって先発投手が交代すると不利になります。<br><br>このほか、高校で野球をやめる選手の場合、最後の公式戦でも途中交代させるのかなど、選手のプレーする権利の侵害を懸念する声もあります。<br><br>日本高野連は４月以降、こうした意見も踏まえながら、医師や弁護士など外部の専門家を交えた有識者会議で、球数制限の導入について検討を進めることにしています。</div></div><div><h3>選手の負担軽減にさまざまなルール</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821671_1902201833_1902201846_01_05.jpg" alt=""><div>春と夏の甲子園では、これまでに選手の負担を軽減するためにさまざまなルールが導入されてきました。<br><br>その一つが、延長引き分け再試合の規定です。<br><br>当初、春と夏の甲子園には延長回数の制限はなく、昭和８年夏の甲子園で行われた愛知の中京商業と兵庫の明石中学の試合は、大会史上最も長い延長25回まで続きました。<br><br>戦後になって、１人のピッチャーが長いイニングを投げ続けることが問題となり、昭和33年夏の甲子園から延長は18回までとし、試合が決着しなければ、再試合をする規定が設けられました。<br><br>さらに、平成10年夏の甲子園で、横浜高校の松坂大輔投手が準々決勝で延長17回を１人で投げ抜いて250球を投げたことなどがきっかけとなり、平成12年春のセンバツから延長は15回までに短縮されました。<br><br>このほか、試合間隔を空ける対策も取られ、平成25年夏の甲子園から休養日を導入しました。準々決勝と準決勝の間に試合がない日を１日設け、準々決勝から決勝までが３連戦にならないようになりました。<br><br>ことしの夏の甲子園からは、休養日は、さらに１日増えて準決勝と決勝の間にも設けることになっています。また、去年からは試合の決着をつけやすくするため、延長13回からランナーを置いた状態で攻撃を始めるタイブレークが導入されました。<br><br>去年夏の甲子園の１回戦、北北海道の旭川大高校と長野の佐久長聖高校の試合で、甲子園で春夏通じて初めてとなるタイブレークが実施され、延長14回に試合が終わりました。</div></div><div><h3>夏の甲子園で連投したエースは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821671_1902201839_1902201847_01_07.jpg" alt=""><div>プロ野球、日本ハムの斎藤佑樹投手は「プロ野球選手として、今まで経験したことも踏まえて何か力になることができると思う。議論することはいいことだと思うので、高野連がよい方向にかじ取りをすることに期待している」と話していました。<br><br>斎藤投手は、平成18年に、早稲田実業のエースとして夏の全国高校野球の決勝で延長15回178球を投げ、翌日の再試合でも９回を投げきるなど、準々決勝から４日続けて登板しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 18:46:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>24時間営業やめたら違約金 セブン‐イレブンがオーナーに請求</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>24時間営業やめたら違約金 セブン‐イレブンがオーナーに請求</span><time datetime="2019-02-20T19:34"><span>2月20日</span> <span>19時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821761_1902201928_1902201934_01_03.jpg" alt="24時間営業やめたら違約金 セブン‐イレブンがオーナーに請求" id="news_image"></div><div>コンビニ大手「セブン‐イレブン」の店舗のオーナーが、人手不足を理由に24時間営業をやめたところ、「セブン‐イレブン・ジャパン」から、契約違反だとして違約金を請求されるなどしたということです。これに対し会社側は、意思疎通がとれていなかったとして、話し合ってサポートしていくとしていますが、今後、24時間営業の在り方が議論になりそうです。</div><div>東大阪市にある「セブン‐イレブン東大阪南上小阪店」のオーナー松本実敏さんは、人手不足で従業員の確保が難しくなったとして今月１日から、24時間営業を取りやめ、営業時間を午前６時から深夜１時までにしました。<br><br>これに対し、「セブン‐イレブン・ジャパン」からは、契約違反だとして、24時間営業に戻さない場合は、フランチャイズ契約を解除するとともに、約1700万円の違約金を求められたということです。<br><br>契約では、24時間営業を取りやめた場合の違約金などが盛り込まれていますが、「セブン‐イレブン・ジャパン」は、今回のような場合、オーナーなどと話し合ったうえで、個別の事情に応じた対応をとっているとしています。<br><br>これについて、会社側は「適切な意思疎通がとれていなかったことを熟慮し、今後はしっかりと話し合い、24時間営業を継続できるよう本部としてもサポートをしてまいります」とコメントしています。<br><br>一方、松本さんは「24時間営業したい店はそうすればいいし、できない店はやめることができるようにしてほしい」と話していて、人手不足が深刻化する中、今後、24時間営業の在り方が議論になりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>セブン‐イレブン「サポートしていく」</h3><div>「セブン‐イレブン・ジャパン」によりますと、加盟店は駅やオフィスビルなど施設内にある店舗を除いて、原則24時間営業としています。<br><br>ただ、営業の継続が難しい場合は、店舗のオーナーなどと話し合ったうえで、本部から応援の社員を派遣したり、営業時間を短縮したりするなど個別の事情に応じた対応を取っているとしています。<br><br>そのうえで、今回の件について会社は、「オーナー様とは、適切な意思疎通が取れていなかったことを熟慮し、今後はしっかりと話し合い、地域社会に必要な店舗として24時間営業を継続できるよう、本部としても店内態勢を整えるためのサポートをしてまいります。改めて皆様にお騒がせしたことをおわび申し上げます」とコメントしています。<br><br>コンビニ大手では、ローソンやファミリーマートも、原則24時間営業としていますが、ローソンでは個別の事情に応じて営業時間を短縮しているケースがあるほか、ファミリーマートは、一部の店舗で営業時間を短縮する実験を行っているとしています。<br><br>また、コンビニ各社は、人手の確保に向けて専用の採用ホームページを設けたり、本部でコールセンターを設置したりするなどして、加盟店をサポートしているとしています。</div></div><div><h3>利用客は…</h3><div>この店舗の隣にある会社で働く30代男性は「オーナーは以前から、『しんどい』などと話していた。夜間に店を閉める考えを応援したい」と話していました。<br><br>また、近くに職場がある20代男性は「この周辺はトラックが多い地域なので、24時間営業をやめるとドライバーや夜勤の人は困るかもしれない。ただ、人が足りなければやむをえないのではないか」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 19:34:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フィギュア 羽生 来月の世界選手権に向け氷上練習を再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フィギュア 羽生 来月の世界選手権に向け氷上練習を再開</span><time datetime="2019-02-20T20:08"><span>2月20日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821821_1902201946_1902202008_01_02.jpg" alt="フィギュア 羽生 来月の世界選手権に向け氷上練習を再開" id="news_image"></div><div></div><div>フィギュアスケートのグランプリファイナルなどを右足首のけがで欠場した羽生結弦選手が、来月の世界選手権に向けて、年明けから氷の上での練習を再開していることがわかりました。</div><div>オリンピック２連覇の羽生選手は、去年11月にロシアで開かれたグランプリシリーズの大会の練習中に右足首のじん帯などをけがして、「３週間の安静とおよそ１か月のリハビリが必要」と診断されました。<br><br>羽生選手はその後、グランプリファイナルと全日本選手権を欠場しましたが、去年12月、世界選手権の男子シングルの代表に選ばれていました。<br><br>日本スケート連盟の小林芳子フィギュア強化部長によりますと、羽生選手から今月、「年が明けてから氷上練習を始めました。ジャンプについては世界選手権に向けて調整しています」と連絡があったということで、すでに氷の上での練習を再開して世界選手権へジャンプの調整を進めていることがわかりました。<br><br>フィギュアスケートの世界選手権は来月、さいたま市で開かれ、日本からは男子シングルの羽生選手やピョンチャンオリンピック銀メダルの宇野昌磨選手、女子シングルの紀平梨花選手などが出場する予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:08:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>目の不自由な人の読書環境の改善目指す法案まとまる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>目の不自由な人の読書環境の改善目指す法案まとまる</span><time datetime="2019-02-20T20:36"><span>2月20日</span> <span>20時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821911_1902202033_1902202036_01_02.jpg" alt="目の不自由な人の読書環境の改善目指す法案まとまる" id="news_image"></div><div></div><div>目の不自由な人の読書の環境を改善しようと、超党派の議員連盟は、点字の本などを普及させるための法案をまとめました。</div><div>目の不自由な人や発達障害の人たちは、読書に必要な点字の本や、パソコンで音声を再生する電子データなどが十分に普及していないため、読める本が限られています。<br><br>こうした環境を改善しようと、超党派の議員連盟は国会内で会合を開き、読書環境を改善するための議員立法「読書バリアフリー法案」をまとめました。<br><br>法案では、出版社から視覚障害者の団体などに点字の本や電子データの情報提供が促されるような環境整備を国に求めています。<br><br>また、国と地方自治体には、目の不自由な人が読書に使うタブレット端末などを手に入れやすくするための支援や、公立の図書館に点字の本を充実させることなども求めています。<br><br>議員連盟では、今の国会に法案を提出したいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 20:36:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最新のがん免疫治療「ＣＡＲーＴ細胞療法」 国が承認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>最新のがん免疫治療「ＣＡＲーＴ細胞療法」 国が承認へ</span><time datetime="2019-02-20T21:24"><span>2月20日</span> <span>21時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821971_1902202121_1902202124_01_03.jpg" alt="最新のがん免疫治療「ＣＡＲーＴ細胞療法」 国が承認へ" id="news_image"></div><div>がん患者から取り出した免疫細胞を人工的に強化してがん細胞を攻撃する最新のがんの免疫療法、「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」が、一部の白血病などの治療法として国に承認されることが決まりました。「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」が承認されれば国内では初めてです。</div><div>国に承認されることが決まったのは、新しいがん免疫療法である「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」の「キムリア」という治療法で、大手製薬会社ノバルティスファーマが申請していました。<br><br>この治療法は、がん患者の体内からＴ細胞と呼ばれる免疫細胞を取り出し、攻撃する力を高める遺伝子を組み込んで体内に戻すことでがん細胞を攻撃します。<br><br>対象となるのは、一部の急性リンパ性白血病など血液のがんの患者のうち、標準的な治療法では効果が期待できなくなるなどした場合で、国内では年間最大で250人ほどになると見込まれています。<br><br>「キムリア」を使った「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」は、アメリカやヨーロッパではすでに承認されていて、これまでの臨床試験では一部の白血病の患者に治療を行い、その８割でがん細胞が検出されなくなるなど高い効果が報告されているということです。<br><br>一方で、患者１人の治療費は、アメリカではおよそ5000万円と高額になっていて、今後、日本でほかのがんに適応が広がるなどして治療を受ける患者が増えると、国の医療保険制度に影響を与えかねないと懸念されています。<br><br>厚生労働省は、今後、正式に承認したあと、価格を決める審議を行うことにしていて、治療が始まるのはその後になる見込みです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「ＣＡＲーＴ細胞療法」と課題</h3><div>承認されることが決まった「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法」は、ヒトの体にもともと備わる免疫の力を応用してがんを治療する「がん免疫療法」の中でも、最新のものです。<br><br>がん免疫療法は、去年、ノーベル医学生理学賞を受賞した京都大学の本庶佑特別教授の研究をきっかけに開発されたオプジーボなどの薬が知られています。<br><br>オプジーボは点滴で薬を体内に入れ、免疫の力を強めるものですが、ＣＡＲーＴ細胞療法は、免疫細胞を強化するために患者自身の細胞をいったん体の外に取り出して人工的な操作をするのが特徴です。<br><br>患者から取りだしたＴ細胞と呼ばれる免疫細胞に、がん細胞を認識しやすくする遺伝子を人工的に組み込むとともに攻撃力を強化し、体内に戻すことでがん細胞を攻撃させます。<br><br>今回、この治療法の対象となるのは、▽急性リンパ性白血病のうち、25歳以下のＢ細胞性急性リンパ芽球性白血病と、▽悪性リンパ腫のうち、びまん性大細胞型Ｂ細胞リンパ腫で、いずれもがんが進行したり再発したりして、標準的な治療法による効果が期待できなくなるなどした患者です。<br><br>アメリカとヨーロッパでは、おととしから去年にかけて相次いで承認されていて、これまでに行われた臨床試験では一部の白血病で、がんが進行したり再発したりした患者の８割でがん細胞が検出されなくなるなど、高い効果が得られたとする報告があります。<br><br>ＣＡＲ−Ｔ細胞療法をめぐっては、血液のがんを中心にさまざまながんに効果がないか研究が進められていて、アメリカや中国など海外では100以上の臨床試験が行われています。<br><br>一方、免疫が過剰に反応して発熱や悪寒などの症状がでる副作用が、臨床試験に参加した患者の６割から８割という高い頻度で起きたとするデータがあります。<br><br>また、患者一人ひとりの生きている細胞を扱うためコストがかかり、アメリカでは患者１人当たりの治療費はおよそ5000万円とされています。<br><br>日本でこの治療法の費用をいくらにするかは、今後、正式な承認の後に決まることになります。<br><br>日本では患者が医療費として払う額に上限が設けられていて、超えた部分は保険料と税金などで賄っているため、こうした高額な治療が相次ぐようになると、国の医療保険制度に影響を与えかねないと懸念されています。</div></div><div><h3>「医療費の使い方や負担のしかたを検討していく必要」</h3><div>医療のコストなど、医療経済学が専門の東京大学の田倉智之特任教授は「ＣＡＲ−Ｔ細胞療法は原則１回の投与でよく、亡くなっていたかもしれない患者が救われて、長く生きてさまざまな社会貢献ができるのであれば、仮にアメリカと同程度の5000万円という価格で考えても高いとは言えないかもしれない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「対象となる国内の患者数が年間250人程度と今の見込みどおりであれば、新たに年間100億円から200億円くらいの費用がかかることになる。この範囲であれば大丈夫だが、今後、適用が拡大して対象患者が大幅に増えたり、他にも高額な医療技術が次々と承認されるような事態になると医療財政は厳しくなっていく。限りある医療費を有効に使うため、かぜなど比較的軽い病気の患者負担の割合を増やし、がんや難病などの医療費に回すという方法など、医療費の使い方や負担のしかたを検討していく必要がある」としています。<br><br>そして、「国の医療費を支える現役世代の人たちは、医療費がどのように使われているのか知り、費用に見合う医療が行われているのかといったことや、どのように負担すべきかについて関心を持ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 21:24:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プーチン大統領 平和条約交渉「受け入れ可能な条件を模索」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/k10011821991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プーチン大統領 平和条約交渉「受け入れ可能な条件を模索」</span><time datetime="2019-02-20T21:57"><span>2月20日</span> <span>21時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821991_1902202132_1902202157_01_02.jpg" alt="プーチン大統領 平和条約交渉「受け入れ可能な条件を模索」" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアのプーチン大統領は、恒例の年次教書演説で日本との平和条約交渉に触れ、「双方が受け入れ可能な条件をともに模索する用意がある」と述べ、粘り強く話し合いを続けていく意欲を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190220/K10011821991_1902202132_1902202157_01_03.jpg" alt=""><div>プーチン大統領は20日、モスクワで政府の閣僚や全国の知事などを前に、今後、優先的に取り組む内政や外交の基本方針を示す、年次教書演説を行いました。<br><br>この中でプーチン大統領は「われわれは、日本との政治対話や経済協力を続けていく」と述べ、日本との関係強化に取り組む姿勢を強調しました。<br><br>そのうえで、日本との平和条約交渉について、「ロシアは平和条約の締結のため、双方が受け入れ可能な条件をともに模索する用意がある」と述べ、今後も粘り強く話し合いを続けていく意欲を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190220%2Fk10011821991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Feb 2019 21:57:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>