<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>未就学男児が感染 チャーター機で帰国 父親も感染 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012295991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>未就学男児が感染 チャーター機で帰国 父親も感染 埼玉</span><time datetime="2020-02-21T18:02"><span>2月21日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012295991_2002211705_2002211705_01_02.jpg" alt="未就学男児が感染 チャーター機で帰国 父親も感染 埼玉" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県は21日、県内に住む未就学の男の子が新型コロナウイルスに感染したことが確認されたと発表しました。</div><div>埼玉県によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは県内に住む日本国籍で未就学の男の子です。<br><br>男の子は40代の父親とともに、先月30日に中国の湖北省 武漢からチャーター機の第２便で帰国していていましたが、その後、父親は今月10日に感染が確認されていました。<br><br>県によりますと男の子は帰国したあと自宅待機を続け、地元の保健所の経過観察を受けていましたが、20日夕方になって体温が37度台後半になり、21日の検査の結果、陽性が確認されたということです。男の子の容体は今のところ安定しているということです。<br><br>埼玉県の大野知事は報道陣に対し「濃厚接触者として経過観察を続けてきたので感染経路がわからないケースではないが未就学児ということで体力的な不安もあると思う。治療方法が確立しているわけではないが、県としてもできる限りのことはしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012295991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 18:02:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教諭いじめ問題 報告書 暴行など100件余 職員室の雰囲気も言及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012296121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>教諭いじめ問題 報告書 暴行など100件余 職員室の雰囲気も言及</span><time datetime="2020-02-21T18:30"><span>2月21日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012296121_2002211755_2002211757_01_02.jpg" alt="教諭いじめ問題 報告書 暴行など100件余 職員室の雰囲気も言及" id="news_image"></div><div></div><div>神戸市の公立小学校で４人の教諭が同僚に無理やり激辛カレーを食べさせたり、暴行を繰り返したりしていた問題で、外部の弁護士らで作る調査委員会はこうした行為が100件余りに及んでいたとする報告書をまとめました。加害者の教諭らの個人的な資質に加え歴代の校長らが作り上げた職員室の雰囲気によっていじめを止めることができず、１人の教諭を精神的に追い詰めたと指摘しています。</div><div>神戸市の市立東須磨小学校で４人の教諭が同僚の20代の男性教諭をいじめていた問題で、市の教育委員会が設置した外部の弁護士らで作る調査委員会は21日、報告書を提出しました。<br><br>それによりますとおととし複数の教諭が家庭科室で「激辛カレーの会」を開き、被害に遭った教諭を羽交い締めにして食べさせたり、本人の携帯電話から勝手に女性の同僚教諭に不適切な文言をＬＩＮＥで送ったりしていたということです。<br><br>また、もっとも多くの行為が認定された教諭は日常的にひざ蹴りやプロレス技をかけるなどの暴行を繰り返していたほかプールに投げ込むなどの行為も行っていたとしています。報告書ではこうした行為が合わせて103件に上ると認定しています。<br><br>このほか、いじめがエスカレートした原因については加害者の規範意識の低さなど個人的な資質だとしたうえで、歴代の校長によって相談しにくい環境が作られ職員室内の風紀に緩みが生まれるなど、職員室の雰囲気によっていじめを止められず、１人の教諭を精神的に追い詰めたと指摘しています。<br><br>さらに、教育委員会による研修制度や外部相談窓口の不備もあったとして「いじめ防ぐべき立場の教育者集団内でこのような事態が生じたことは極めて重く受け止められるべきだ」と厳しく指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>103件のいじめ</h3><div>神戸市の教育委員会が設置した調査委員会の報告書では20代の男性教諭に対する４人の同僚教諭の103件ものいじめやハラスメント行為を認定しました。<br><br>このうち４人の中で古くから小学校に在籍していた30代の教諭は、問題となった「激辛カレー」や車への嫌がらせのほか、教員室などで日常的に「くず」「死ね」などと暴言をはき、プール清掃の際には手足を持ってプールの中に放り投げるなどしていました。<br><br>ほかにも、本人の携帯電話から勝手に女性の同僚教諭に対して不適切な文言をＬＩＮＥで送るなど78もの行為がいじめやハラスメントと認定されました。<br><br>また別の30代の男性教諭は同僚と一緒に行った行為を除き、飲み会で皿に親指を入れるなどしたほか、被害者の交際相手の女性の悪口を言うなど単独で14の行為が認定されました。<br><br>さらにもう１人の30代の男性教諭も、足を踏んだり、イスを蹴ったりするなど３つの行為が単独でのいじめやハラスメントと認定されました。<br><br>そして、最年長の40代の女性教諭については、日常的にビンタをしたり「ポチ」と呼んだりしたほか、相談されていたプライベートの話をほかの教諭に話すなど、単独で８つの行為が認定されました。</div></div><div><h3>調査委員会「闇がある」</h3><div>調査委員会の渡邊徹委員長は記者会見で「全貌が解明できたかわからないが、調査を通じて『闇がある』と思った。加害教員らの個人的資質や性格などの問題があるが、一方でそれに気付けず助長した歴代の管理職などの責任も小さくなく、状況を聞きくにつけ『残念だな』と思った」と話していました。</div></div><div><h3>被害者教諭 メッセージとコメント（全文）</h3><div>神戸市の公立小学校でのいじめ問題で、被害者の男性教諭が調査報告書のを受けて発表した子どもたちへのメッセージとコメントの全文です。<br><br>（調査報告書を受けたコメント）<br>昨年来、私に関することで、東須磨小学校の児童、保護者の皆様をはじめ、多数の方々にご心配をおかけしてしまいましたことを改めてお詫び申し上げます。<br><br>昨年９月、私は、加害教員とされる方々からの執拗ないじめ行為を受けたことが原因で、教員としての職責を果たせなくなってしまいました。病名は、適応障害でした。<br><br>当初は入院を余儀なくされましたが、現在は通院治療を続けており、心身ともに回復をしてきました。今は、神戸市教育委員会の担当の方とお医者様と相談のうえで復職に向けて調整させていただくところまで来ております。<br><br>この間、児童をはじめ沢山の方々から励ましの言葉を頂戴いたしました。この場をかりて皆様にお礼申し上げたいと思います。<br><br>加害教員の方々には、やっている側は単なるいじりだと思うかもしれませんが、やられている側は笑顔でいても辛い思いをしているということをわかって欲しいと思います。今後のことは調査報告書を精査した後、家族、弁護士の先生と相談して決めていきたいと思います。一日も早く教壇に立てるよう治療と準備をしたいと思っております。<br><br>（子どもたちへのメッセージ）<br>子供たちへ君たちから受け取った全員の励ましのメッセージが貼ってある冊子や、お手紙や絵、手作りの学級通信、そして一生懸命に折ってくれた千羽鶴、全部がとても嬉しかったです。<br><br>あなたたちが優しく成長していることにもとても安心しました。<br><br>先生のことを救ってくれてありがとう。君たちのおかげでもう一度立ち上がろうと思うことができました。<br><br>また君たちの元気な笑顔、そして先生の元気な姿で会えることを楽しみにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012296121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 18:30:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中居正広さん ジャニーズ事務所退所し独立へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012296271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中居正広さん ジャニーズ事務所退所し独立へ</span><time datetime="2020-02-21T18:30"><span>2月21日</span> <span>18時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200221/K10012296271_2002211830_2002211833_01_02.jpg" alt="中居正広さん ジャニーズ事務所退所し独立へ" id="news_image"></div><div></div><div>３年余り前に解散した「ＳＭＡＰ」の元メンバー 中居正広さんが、来月末でジャニーズ事務所を離れ、独立することを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200221/K10012296271_2002211830_2002211833_01_03.jpg" alt=""><div>中居正広さんは21日午後、東京で記者会見を開き、冒頭、「３月いっぱいをもちまして退所することとになりました」と述べて、来月末でジャニーズ事務所を離れることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「のんびりな会」という新しい事務所を１人で立ち上げたことを明かし、退所後は独立して芸能活動を続ける意向を示しました。<br><br>中居さんは昭和63年に結成された人気アイドルグループ ＳＭＡＰの元メンバーで、平成28年12月にグループが解散したあともジャニーズ事務所に残ってバラエティー番組の司会などの活動を続けてきました。<br><br>会見では今回の決断の理由について、「解散したあと、意欲というか、『よし次』という感じにならなかった。環境を変えないといけないなと思い、自分１人で決めました」などと述べ、去年の５月ごろから事務所に相談してきたと説明しました。<br><br>また、去年７月に亡くなったジャニー喜多川さんの遺骨を持参し、「人間的にもショーを作る側としても多くを教えてもらいました。そのジャニーさんに力を分けてもらおうと思って遺骨を持ってきました」と話していました。<br><br>ＳＭＡＰの元メンバー５人のうち３人は平成29年にジャニーズ事務所を離れ、木村拓哉さんは事務所に残って活動を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012296271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 18:30:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「法の支配 根底から揺るがす」憲法学者ら検事長定年延長批判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012296451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「法の支配 根底から揺るがす」憲法学者ら検事長定年延長批判</span><time datetime="2020-02-21T20:49"><span>2月21日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012296451_2002212006_2002212049_01_02.jpg" alt="「法の支配 根底から揺るがす」憲法学者ら検事長定年延長批判" id="news_image"></div><div></div><div>東京高等検察庁の検事長の定年延長をめぐり、憲法学者などのグループが21日、都内で会見し「政権の都合で従来の法解釈を自由に変更してかまわないということでは、法の支配が根底から揺るがされる」とする抗議声明を発表しました。</div><div>東京高検の黒川検事長の定年は国家公務員法に基づいて延長されましたが、森法務大臣は国家公務員法に定年制が導入された当時には、検察官の定年延長が可能とは解釈されていなかったものの、今回の政府の法解釈で可能になったという認識を示しています。<br><br>これについて、憲法学者や政治学者などで作る「立憲デモクラシーの会」が21日、都内で記者会見し抗議声明を発表しました。<br><br>声明では「権力の中枢にある者の犯罪をも捜査の対象とする検察官の人事のルールは、国会の審議・決定を経ずして、単なる閣議決定で決められるべき事柄ではない」としたうえで、「ときの政権の都合で、従来の法解釈を自由に変更してかまわないということでは、政権の行動を枠にはめるべき法の支配が根底から揺るがされる」としています。<br><br>定年延長をめぐっては、人事院の給与局長が今月12日に、「検察官には国家公務員法の規定の適用は除外されていると理解し、同じ解釈を続けている」などと述べた答弁を、19日、「言い間違えた」などとして修正しています。<br><br>これについて、グループの共同代表で法政大学の山口二郎教授は、21日の会見で「法の安定的な解釈運用や公平な行政の実施に誇りを持っている行政官を、いわば力ずくで屈服させたようなもので、ある種の暴力を感じる」と批判しました。<br><br>また、東京外国語大学の西谷修名誉教授は「あらゆる職務義務や倫理に反しても、政府がやっていることを正しいことにしなくてはいけないというのが、今の日本の政治状況だ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>法務省「国家公務員法の規定が適用されると解するのが自然」</h3><div>一方、東京高等検察庁の黒川検事長の定年延長をめぐって、法務省は「検察官の定年による退職は広くとらえれば、国家公務員法の『定年による退職』に包含される。検察官にも国家公務員法の規定が適用されると解するのが自然だ」などとする文書を国会に提出しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012296451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 20:49:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実刑判決 森友学園 籠池前理事長が保釈 「控訴する」と表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012296611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>実刑判決 森友学園 籠池前理事長が保釈 「控訴する」と表明</span><time datetime="2020-02-21T22:44"><span>2月21日</span> <span>22時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012296611_2002212206_2002212244_01_02.jpg" alt="実刑判決 森友学園 籠池前理事長が保釈 「控訴する」と表明" id="news_image"></div><div></div><div>国などの補助金をだまし取った罪に問われ、19日、１審で実刑判決を受けた森友学園の籠池前理事長が21日夜保釈され、判決について「検察の国策捜査の筋書きに沿ったものだ」などと不満を述べ、控訴する考えを明らかにしました。</div><div>森友学園の前理事長、籠池泰典被告（67）は、小学校の建設工事や幼稚園の運営をめぐり、国や大阪府などの補助金１億7000万円余りをだまし取ったとして詐欺などの罪に問われ、19日、大阪地方裁判所で懲役５年の実刑判決を言い渡されました。<br><br>籠池前理事長は判決の言い渡しが終わったあと、身柄を拘束されていましたが、裁判所が保釈を認めたため、保釈金1200万円を納付して21日夜８時すぎに大阪拘置所を出ました。<br><br>籠池前理事長は報道陣の取材に応じ、「国策捜査、国策勾留の筋書きに沿った判決だ。安倍総理大臣の発言を受けて検察はどうしても私を詐欺の罪に問いたかった。言語道断だ」などと判決への不満や検察への批判を述べました。<br><br>そのうえで「もちろん控訴する。最高裁まで当然闘う」と述べ、控訴する考えを明らかにしました。<br><br>一方、執行猶予のついた有罪判決を受けた妻の諄子被告（63）については控訴するかどうか今後検討するとしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012296611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 22:44:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 熊本市で1人感染確認 看護師の女性 熊本県内で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012296691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 熊本市で1人感染確認 看護師の女性 熊本県内で初</span><time datetime="2020-02-21T23:01"><span>2月21日</span> <span>23時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012296691_2002212251_2002212301_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 熊本市で1人感染確認 看護師の女性 熊本県内で初" id="news_image"></div><div></div><div>熊本市などによりますと、熊本市内で看護師の女性１人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。熊本県内で新型コロナウイルスへの感染が確認されたのは初めてです。</div><div>このあと午前０時から熊本市長が記者会見して、詳細について説明するということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012296691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 23:01:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内での感染確認743人（クルーズ船634人含む）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/k10012296361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内での感染確認743人（クルーズ船634人含む）</span><time datetime="2020-02-21T23:34"><span>2月21日</span> <span>23時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200221/K10012296361_2002212316_2002212316_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内での感染確認743人（クルーズ船634人含む）" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省や全国の自治体によりますと、21日これまでに、新たに感染が確認された人は埼玉県や石川県などで合わせて15人となっています。都道府県別では東京都が３人、北海道が３人、神奈川県が３人、愛知県が２人、埼玉県が１人、千葉県が１人、石川県が１人、熊本県が１人です。</div><div>これで、国内で感染が確認された人は日本で感染した人や中国からの旅行者などが95人、クルーズ船の乗客・乗員が634人、チャーター機で帰国した人が14人の、合わせて743人となります。</div></section><section class="module--content"><div><div>▽東京都が28人。<br>▽和歌山県が12人。<br>▽神奈川県が12人。<br>▽愛知県が11人。<br>▽北海道が８人。<br>▽千葉県が６人。<br>▽沖縄県が３人。<br>▽京都府が２人。<br>▽福岡県が２人。<br>▽埼玉県が１人。<br>▽石川県が１人。<br>▽三重県が１人。<br>▽奈良県が１人。<br>▽大阪府が１人。<br>▽熊本県が１人。<br>▽それに厚生労働省の職員や検疫官などが５人です。<br><br>厚生労働省によりますと、国内で感染が確認された人のうち、クルーズ船の乗客乗員を除いて、19日までに、合わせて22人が症状が改善するなどして退院したということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200221%2Fk10012296361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Feb 2020 23:34:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>