<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「徴用」裁判 原告側 差し押さえた株式の売却・現金化を開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011902701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」裁判 原告側 差し押さえた株式の売却・現金化を開始</span><time datetime="2019-05-01T15:21"><span>5月1日</span> <span>15時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011902701_1905010947_1905010948_01_02.jpg" alt="「徴用」裁判 原告側 差し押さえた株式の売却・現金化を開始" id="news_image"></div><div></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判で、原告側は、日本企業が賠償に関する協議に応じなかったなどとして、１日、すでに差し押さえていた株式を売却し、現金化する手続きを始めたと発表しました。日本政府は「極めて深刻だ」としていて、日韓関係はさらに悪化することになりそうです。</div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判では、去年10月、新日鉄住金、現在の日本製鉄に賠償を命じる判決が確定して以降、日本企業に賠償を命じる判決が相次いで出されました。<br><br>このうち、日本製鉄と機械メーカー不二越を訴えた原告側は、すでに差し押さえていた株式を売却し、現金化する裁判所への手続きを１日に始めたと発表しました。<br><br>株式の額面価格は、合わせておよそ17億3900万ウォン（日本円にして１億6600万円余り）だとしています。<br><br>原告側は発表で、原告が高齢にもかかわらず、２社が賠償に関する協議にいっこうに応じていないほか、日韓両政府からも具体的な対応がなく、「これ以上、手続きを遅らせることはできないと判断した」として、メーデーにあたる１日、手続きに踏み切ったと説明しています。<br><br>一方で、原告側は、手続きが終わるまでに３か月以上かかるとしていて、その間、２社に対して協議に応じるよう引き続き求める方針です。<br><br>韓国政府に対して日韓請求権協定に基づく協議に応じるよう求めている日本政府は、原告側による株式売却の手続きが始まることについて「極めて深刻だ」としていて、日韓関係は、さらに悪化することになりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本政府が韓国に抗議</h3><div>これを受けて日本政府は、外務省の金杉アジア大洋州局長が、東京にある韓国大使館のキム・ギョンハン（金敬翰）次席公使に電話し、「日韓請求権協定に基づく協議の申し入れにも応じない中、原告による資産売却の動きが進んだことは断じて受け入れられない」と、抗議しました。<br><br>また、ソウルの日本大使館から韓国外務省に対しても同様の抗議を行いました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011902701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 15:21:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み</span><time datetime="2019-05-01T15:27"><span>5月1日</span> <span>15時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903201_1905011526_1905011527_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 ご結婚からこれまでの歩み" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は、平成５年６月９日に結婚されました。結婚からこれまでの歩みです。</div><div>結婚された時、天皇陛下は32歳、皇后さまは29歳でした。皇居で行われた「結婚の儀」に続いて、お住まいのある赤坂御用地までオープンカーでパレードされ、沿道には20万人近くが詰めかけました。<br><br>１か月後の宮中晩さん会で、皇后さまは皇族として国際舞台にデビューし、元外交官のキャリアを生かして、外国の首脳と懇談されました。<br><br>翌年、両陛下は、初めてお二人での外国公式訪問に臨み、中東４か国を回って国際親善に努められました。天皇陛下が、これまでに公式訪問した国は39か国に上り、このうち12か国は皇后さまと訪問されました。<br><br>天皇陛下は、「国民と心をともにする」という上皇さまのお気持ちを受け継ぎ、皇后さまとともにさまざまな公務に臨まれてきました。<br><br>大きな災害が起きると、両陛下は現地を訪れ、被災した人たちを見舞われました。平成７年に阪神・淡路大震災が発生した際には、外国訪問の日程を繰り上げて帰国し、２か月連続で被災地を見舞われました。<br><br>また、戦後生まれの両陛下は、戦争を経験した人や遺族たちのことばに耳を傾けることも大切にし、沖縄や広島、長崎を訪れた際に懇談の機会を持たれてきました。<br><br>また、「全国障害者スポーツ大会」の開会式に出席する公務を担うなど、社会で弱い立場にある人たちにも寄り添われてきました。平成10年の長野パラリンピックでは、お二人で開会式に臨まれ、大会の名誉総裁を務めた天皇陛下が、開会を宣言されました。<br><br>各地を訪問した際には、子どもや若い世代の人たちとふれあう機会を積極的に持ち、日本の将来を担う人たちとの交流も重ねられてきました。<br><br>天皇陛下は、皇太子時代に、毎年の恒例行事などにあわせて、すべての都道府県を公務で訪問されました。<br><br>結婚から８年がたった平成13年12月、長女の愛子さまが誕生されました。しかし、その２年後、皇后さまは体調を崩し、療養生活に入られました。慣れない環境と大きなプレッシャーの中で、公務と子育てによる心身の疲れをためられていたのです。<br><br>宮内庁は「適応障害」という診断結果を公表。天皇陛下は、記者会見で皇后さまを支え続ける決意を述べられました。<br><br>天皇陛下お一人での公務が日常化する中、平成17年に愛知県で開かれた「愛・地球博」では、皇后さまも会場を視察し、１年８か月ぶりに地方での公務に臨まれました。<br><br>一方で、皇后さまは、母親として愛子さまの成長を支え続けられました。愛子さまが学習院初等科で、通学に不安感を抱かれていた時期には、連日、学校に付き添い、対応に尽くされました。<br><br>皇后さまは体調に波があり、公務を重ねるのが難しい状況が続きますが、平成23年に東日本大震災が発生すると、皇太子さまと大きな被害を受けた東北３県を相次いで訪れ、避難生活を続ける被災者を見舞われました。<br><br>そして、平成25年、皇后さまにとって、11年ぶりの外国公式訪問となったオランダへの訪問が実現し、皇后さまは、回復に向けた大きな一歩を踏み出されました。<br><br>皇后さまはその後も少しずつ活動の幅を広げていて、この１年で４回、地方での公務に臨んだほか、去年の秋の園遊会では、15年ぶりに最後まで行事に臨まれました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 15:27:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾 ファストフード店内など プラスチック製ストロー禁止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾 ファストフード店内など プラスチック製ストロー禁止へ</span><time datetime="2019-05-01T18:08"><span>5月1日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903331_1905011800_1905011808_01_02.jpg" alt="台湾 ファストフード店内など プラスチック製ストロー禁止へ" id="news_image"></div><div></div><div>環境汚染を食い止めようと、欧米などでプラスチック製ストローの提供をやめる動きが広がる中、台湾でもアジアで初めて、ことし７月から、ファストフード店などの店内で飲食する際に、プラスチック製ストローを提供することが禁止されることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903331_1905011756_1905011808_01_03.jpg" alt=""><div>台湾の環境保護当局は、１日、店内で飲食する際に使い捨てのプラスチック製ストローを提供することをことし７月１日から禁止し、違反した場合は日本円で最高２万円余りの罰金を科すと発表しました。<br><br>対象となるのは、ファストフード店、デパートやショッピングセンター、それに、官公庁や学校で、一般の飲食店は含まれていません。<br><br>海に投棄されたプラスチックごみによる環境汚染が問題となる中、プラスチック製ストローの提供を制限する動きは欧米などで広がっていますが、台湾の環境保護当局によりますと、アジアでは初めてだということです。<br><br>台湾では、地元発祥のタピオカミルクティーなどを販売するテイクアウト専門店が広く普及し、ストローの年間使用量は30億本に上りますが、今回の規制の対象に持ち帰り用のストローは含まれておらず、削減量は１億本にとどまる見込みです。<br><br>台湾の環境保護当局は、持ち帰り用のストローを対象に含めるなど規制の拡大も検討していて、現地では、ストローを使わずにドリンクに入っているタピオカをどうやって食べるのかなど、規制の行方に高い関心が集まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:08:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>令和初日の日付入り御朱印 ネットで売買</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>令和初日の日付入り御朱印 ネットで売買</span><time datetime="2019-05-01T18:35"><span>5月1日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903361_1905011832_1905011835_01_02.jpg" alt="令和初日の日付入り御朱印 ネットで売買" id="news_image"></div><div></div><div>令和初日の１日、各地の神社では記念の御朱印を求める人が相次ぎましたが、こうした御朱印の一部がインターネットのオークションサイトなどで売買されていることがわかりました。</div><div>１日は令和初日の日付が入った御朱印を求めて大勢の人たちが各地の神社を訪れ、東京の明治神宮では最大で10時間待ちになるという案内も出ました。<br><br>御朱印は主に、参拝者が初穂料などと呼ばれる料金を納めて、参拝の証しとして受け取るものとされています。<br><br>この、１日の日付が入った御朱印の一部が、インターネットのオークションサイトや、個人が品物を出品するサイトなどで売買されていることがわかりました。<br><br>このうち、明治神宮の御朱印は１日午後５時の時点で数千円から高いものでは５万円の値が付けられ、すでに売買が成立したものもありました。<br><br>また三重県の伊勢神宮の御朱印は、高いもので３万円、福岡県太宰府市にある万葉集ゆかりの地とされる坂本八幡宮の御朱印は高いもので数千円の値が付けられていました。<br><br>御朱印が売買されていることについて明治神宮と伊勢神宮は、「コメントできない」としていて、坂本八幡宮は「御朱印は参拝の証しであって、参拝をせずに受け取ることはありえないので、絶対にやめてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:35:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」</span><time datetime="2019-05-01T18:51"><span>5月1日</span> <span>18時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903031_1905011808_1905011811_01_03.jpg" alt="天皇陛下 儀式でおことば「国民に寄り添い責務果たす」" id="news_image"></div><div>１日、新たに即位した天皇陛下の「即位の礼」の儀式が、皇居・宮殿で行われ、天皇陛下は、天皇として初めてのおことばで、「常に国民を思い、国民に寄り添いながら、憲法にのっとり、日本国及び日本国民統合の象徴としての責務を果たす」と決意を述べられました。</div><div>１日は、天皇陛下の即位に伴って国事行為として行われる「即位の礼」の最初の儀式として、「剣璽等承継の儀（けんじとう しょうけいのぎ）」が、皇居・宮殿の「松の間」で、午前10時半から始まりました。<br><br>「剣璽等承継の儀」は、歴代天皇に伝わる三種の神器のうちの剣（つるぎ）と曲玉（まがたま）などを受け継ぐ儀式で、天皇陛下は、えんび服に最高位の勲章の「大勲位菊花章頸飾（だいくんい きっかしょうけいしょく）」をつけて臨まれました。<br><br>続いて、天皇陛下は、午前11時10分すぎから、皇后となられた雅子さまとともに、即位後初めて国民を代表する人々と会う「即位後朝見の儀（そくいご ちょうけんのぎ）」に臨まれました。<br><br>皇后さまは、ローブデコルテという格式の高いロングドレスを着用し、上皇后さまから受け継がれたティアラをつけて、皇后としての初めての儀式に臨まれました。<br><br>儀式では、天皇陛下が、三権の長や閣僚、地方自治体の代表など参列した290人余りを前に、天皇として初めてとなるおことばを述べられました。<br><br>天皇陛下は皇位を継承したことについて、「この身に負った重責を思うと粛然たる思いがします」と述べたうえで、退位された上皇さまについて触れて「上皇陛下がお示しになった象徴としてのお姿に心からの敬意と感謝を申し上げます」と述べられました。<br><br>そのうえで、「皇位を継承するに当たり、上皇陛下のこれまでの歩みに深く思いを致し、また、歴代の天皇のなさりようを心にとどめ、自己の研鑽に励むとともに、常に国民を思い、国民に寄り添いながら、憲法にのっとり、日本国及び日本国民統合の象徴としての責務を果たすことを誓い、国民の幸せと国の一層の発展、そして世界の平和を切に希望いたします」と決意をあらわされました。<br><br>このあと、天皇陛下は正午すぎから、ご一家を補佐する「侍従職」トップの侍従長などの認証式に臨み、いったん赤坂御用地にあるお住まいの「赤坂御所」に戻られました。<br><br>この際、天皇陛下の車に三種の神器のうちの剣と曲玉を載せて運びました。<br><br>午後３時前、天皇皇后両陛下は、車で赤坂御用地を出て再び皇居に入り、上皇ご夫妻のお住まいを訪れてあいさつをされました。<br><br>その後、宮殿の「松の間」で、秋篠宮ご夫妻をはじめとする12人の成年の皇族方から祝賀を受けられました。<br><br>そして、午後６時半ごろにかけて、長女の愛子さまや秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さま、それに妹の黒田清子さんや宮内庁の職員などからも祝賀を受け、令和初日の儀式と行事をすべて終えられました。<br><br>３日後の今月４日には、天皇陛下の即位を祝う一般参賀が皇居で行われ、両陛下は皇族方とともに、宮殿のベランダに立って、訪れた人たちの祝意にこたえられることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 18:51:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男性ホルモン値高い女子の出場制限認める スポーツ仲裁裁判所</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男性ホルモン値高い女子の出場制限認める スポーツ仲裁裁判所</span><time datetime="2019-05-01T20:48"><span>5月1日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903421_1905012040_1905012048_01_02.jpg" alt="男性ホルモン値高い女子の出場制限認める スポーツ仲裁裁判所" id="news_image"></div><div></div><div>男性ホルモンの値が高い女子選手が、国際大会に出場することを制限する国際陸上競技連盟の規定は差別に当たるなどとして、南アフリカの女子選手が規定の無効を求めている問題で、ＣＡＳ＝スポーツ仲裁裁判所は選手の訴えを退け国際陸連の規定を認める裁定を下しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903421_1905012038_1905012048_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>国際陸連は、男性ホルモンの一種「テストステロン」が筋肉増強など競技力向上につながるとして、このホルモンの値が高い女子選手に対して、薬を服用するなどして一定の値まで下げないかぎり、国際大会への出場や記録の承認を行わないとする規定を設けました。<br><br>これに対して生まれつき「テストステロン」の値が高い体質で、リオデジャネイロオリンピックの陸上女子800メートルの金メダリスト、南アフリカのキャスター・セメンヤ選手が、去年６月、規定は差別に当たるなどとして無効を求める訴えをＣＡＳに起こしました。<br><br>ＣＡＳはセメンヤ選手や国際陸連、それに専門家などから聞き取りを行うなどして審理した結果、１日、規定は差別的ではあるものの、限られた種目の中で公平性を保つという国際陸連の目的を考えると、規定は合理的な手段だとして、セメンヤ選手の訴えを退け国際陸連の規定を認める裁定を下しました。<br><br>一方でＣＡＳは、薬などでホルモンの値をコントロールする中で意図しない違反が生じる可能性など運用面での不安を挙げ、問題が生じたときには国際陸連が適切に対応するべきだと指摘しました。<br><br>ＣＡＳは裁定に不服がある場合は30日以内にスイスの連邦裁判所に異議の申し立てができるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 20:48:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小田野新侍従長が会見「力尽くして両陛下お支えしたい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/k10011903461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小田野新侍従長が会見「力尽くして両陛下お支えしたい」</span><time datetime="2019-05-01T20:55"><span>5月1日</span> <span>20時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190501/K10011903461_1905012052_1905012055_01_02.jpg" alt="小田野新侍従長が会見「力尽くして両陛下お支えしたい」" id="news_image"></div><div></div><div>天皇皇后両陛下を支える「侍従職」トップの侍従長には、これまで側近の「東宮大夫」としてお二人を支えてきた小田野展丈氏が１日就任しました。</div><div>小田野侍従長は、就任の記者会見をし、１日の両陛下の様子について、「これまでと大きく変わったということはないと思います。そこには、上皇さまの３年前のビデオメッセージ以来、考えをめぐらせたと思いますし、上皇ご夫妻のなさりようをよく理解され、心の準備をされてきたことがあると思います」と話しました。<br><br>また、両陛下の人柄については、「非常に温かいお人柄というのが私の印象です」と述べて、去年、福岡県で九州北部豪雨の被災者を見舞われた時のことを振り返り、「災害の大変さや復興で苦労した話などを熱心にお聞きになっていて、立場の弱い人に対して耳を傾け、接されていました。きょうのおことばにあったように、苦楽を共にするということが如実に感じられました」と述べました。<br><br>そして、「山本宮内庁長官をはじめ各部局とよく連携を取って力を尽くして両陛下をお支えしたい」と抱負を述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190501%2Fk10011903461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 May 2019 20:55:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>