<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>緊急地震速報 先月から計５回 観測はいずれも震度４以下</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/k10012424731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急地震速報 先月から計５回 観測はいずれも震度４以下</span><time datetime="2020-05-11T12:04"><span>5月11日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424731_2005111201_2005111204_01_02.jpg" alt="緊急地震速報 先月から計５回 観測はいずれも震度４以下" id="news_image"></div><div></div><div>先月から11日にかけて、気象庁は合わせて５回、緊急地震速報を発表しましたが、観測されたのはいずれも震度４以下の揺れでした。これについて気象庁は「今後の検討材料として精度向上に努めたい。ただ、緊急地震速報が出たときには強い揺れが来ることがあるので、引き続き身の安全を守る行動をとっていただきたい」としています。</div><div>気象庁の緊急地震速報は、地震計で地震発生直後に出る小さな揺れを検知して震源や地震の規模を推定し、震度５弱以上の強い揺れが予測された場合に警報として発表しています。<br><br>11日午前８時58分には茨城県南部で震度４から震度５弱程度の揺れが予想され、緊急地震速報が発表されましたが、最大震度は３でした。<br><br>この地震について気象庁は、マグニチュードの推定が一時、6.2と大きめとなったことから想定する誤差の範囲よりもさらに過大な予想となったということです。<br><br>緊急地震速報は先月20日の宮城県沖、先月23日の長野県中部、今月４日の千葉県北東部、今月６日の千葉県北西部で起きた地震でも発表されましたが、いずれも最大震度は４でした。<br><br>気象庁では「今後の検討材料としてなるべく空振りがないように精度向上に努めていきたい。ただ緊急地震速報が出れば強い揺れが来ることがあるので引き続き身の安全を守る行動をとっていただきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200511%2Fk10012424731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 12:04:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 ナイトクラブで集団感染 客や家族ら79人感染確認 コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/k10012424791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 ナイトクラブで集団感染 客や家族ら79人感染確認 コロナ</span><time datetime="2020-05-11T12:26"><span>5月11日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424791_2005111217_2005111226_01_02.jpg" alt="韓国 ナイトクラブで集団感染 客や家族ら79人感染確認 コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>韓国 ソウルのナイトクラブで発生した新型コロナウイルスの集団感染は、これまでに客やその家族など合わせて79人の感染が確認されました。韓国では13日から学校の登校が順次、再開される予定ですが、保護者の間で登校を延期すべきだという意見も出ています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424791_2005111220_2005111226_01_03.jpg" alt=""><div>韓国では４連休中の今月２日にソウルの繁華街、イテウォン（梨泰院）にあるナイトクラブを訪れた人たちの間で新型コロナウイルスの集団感染が発生したことが明らかになっています。<br><br>韓国の保健福祉省は11日の記者会見で、これまでに客やその家族など合わせて79人の感染が確認されたと発表しました。<br><br>このうちの３割は症状が見られないということで、すべての客などと連絡を取ろうとしているものの、直ちにＰＣＲ検査を受けるよう求めることができたのは、全体の４割にとどまっているとしています。<br><br>今回の集団感染について、韓国の有力紙「朝鮮日報」は専門家の話として、「感染拡大の勢いに歯止めがかからなかった２か月前の状況に立ち戻る可能性もある」と伝えています。<br><br>ソウル市は市内にあるナイトクラブなどの遊興施設に対し、営業の中止命令を出すなど対応を急いでいますが、13日から高校と小中学校の登校が順次再開されるのを前に、保護者の間では登校を延期すべきだという意見も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200511%2Fk10012424791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 12:26:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急事態宣言１か月余 週初めの新宿駅混み合う 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/k10012424751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>緊急事態宣言１か月余 週初めの新宿駅混み合う 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-11T12:31"><span>5月11日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424751_2005111212_2005111231_01_02.jpg" alt="緊急事態宣言１か月余 週初めの新宿駅混み合う 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言が出てから１か月余りがすぎました。政府は新型コロナウイルスの感染収束に向け、引き続き、不要不急の外出の自粛を呼びかけていますが、東京では週初めの11日午前、会社に出勤する人たちの姿が目立ちました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424751_2005111212_2005111231_01_03.jpg" alt=""><div>このうち、多くの企業のビルが建ち並ぶ新宿駅西口付近では11日午前８時すぎ、会社へと足早に向かうスーツ姿の人などで混み合いました。<br><br>通勤途中の64歳の男性は「ふだんは在宅勤務をしていますが、きょうは会議があるため出てきました。半月ほど前に出勤したときに比べて、人通りが増えている気がします」と話していました。<br><br>また近くの会社に勤めているという52歳の男性は「緊急事態宣言が出たあとも変わらず出社しています。仕事柄、顧客の接客もあるので休みづらいです」と話していました。<br><br>このほか、客待ちをしていたタクシー運転手の男性は「店が閉まっているため、土日も買い物客はほとんどいませんが、きょうは人通りが増えています。連休が終わり、一度は会社に出勤しなければいけない人が多いのではないか」と話していました。<br><br>東京都では10日、新たな感染確認が22人と、５日連続で40人を下回りましたが、依然として一定の規模で感染が続いていて、政府は緊急事態宣言の期限となる今月末までの収束に向け、引き続き、不要不急の外出の自粛のほか、テレワークや時差出勤などに取り組むよう、協力を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200511%2Fk10012424751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 12:31:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相”収束へ着実に進むことができている” 衆院予算委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/k10012424821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相”収束へ着実に進むことができている” 衆院予算委</span><time datetime="2020-05-11T12:48"><span>5月11日</span> <span>12時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424821_2005111255_2005111256_01_02.jpg" alt="安倍首相”収束へ着実に進むことができている” 衆院予算委" id="news_image"></div><div></div><div>緊急事態宣言の延長を受けて行われた衆議院予算委員会の集中審議で、安倍総理大臣は、外出の自粛などによって、新型コロナウイルスの感染の収束に向けて着実に進むことができているという認識を示しました。そして、今月14日に緊急事態宣言を解除できる都道府県があるかを判断したうえで、必要に応じて、第２次補正予算案の編成にも取り組む考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>緊急事態宣言の延長について</h3><div>自民党の後藤茂之氏は「新規感染者数は減少に転じることができた。ウイルスとの闘いに勝利するために、国民一人一人が互いに支えあい、役割を自覚し、みずからやれることを責任をもって実行していくことが必要だ。緊急事態宣言の延長によって、引き続き感染防止に協力いただく国民へのメッセージを伺いたい」と質問しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「国民の皆様には強い意志の力を持って、自宅で過ごしていただき、まさに自粛をしていただいた結果、収束への道を着実に進むことができている。残念ながら延長となったことにつきましては、国民の皆様におわびを申し上げたい。この間にしっかりと収束させるべく、われわれとしても全力を挙げていきたい。しっかりと、さまざまな支援を１日でも早くお届けするように全力で取り組んでいく」と述べました。<br><br>また西村経済再生担当大臣は今月14日をめどに専門家会議を開き、新規感染者の数などを踏まえて、緊急事態宣言の解除を検討するとしたうえで、解除後も引き続き、都道府県をまたいだ不要不急の移動や、全国的な大規模イベントの開催の自粛を要請することになるという認識を示しました。そして西村大臣は「解除後、再び感染者の数が増加し、オーバーシュートの兆しが見られるような事態になれば、再指定の必要が出てくる」と述べました。</div></div><div><div>立憲民主党の枝野代表は、緊急事態宣言の延長をめぐり「延長に相応するぐらいは、少なくとも補償や支援が上積みされなければならない。そして、どうなったら解除されるのか、客観的な基準は示されていない。精神論では仕事を失ったり収入を失った皆さんを支えることはできない。この間、スピード感のなさを感じざるをえない」と指摘しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「厳しい状況にある皆さんに対する支援はスピード感が大切だ。最大200万円の持続化給付金については、早い方で今月８日からお届けをスタートしているが、こうした形で一日でも早くさまざまなメニューをお届けしたい。ただもちろん、もっともっと早くというご指摘があることもわれわれは真摯（しんし）に受け止めなければならないし、手続きの簡素化にもできるかぎり努めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>第２次補正予算について</h3><div>国民民主党の玉木代表はさらなる経済対策について「第２次補正予算はどのぐらいの規模、どのような内容で、いつ編成するのか。少なくとも、今の国会の会期中には行わなければいけないし、今月中に編成し、第２弾の支給を来月から始めるというぐらいにしないと、収まるものも収まってこない」と指摘しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「今月14日に、各地方自治体の状況を見て、緊急事態宣言を解除できるところがあるかどうかという判断を行うが、そうした中で、さらなる対策が必要だという判断をすれば、果断にタイムリーに対応していきたい。スピード感が大切なので、対策が必要であれば、この国会の中で対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>学生への支援について</h3><div>公明党の高木美智代氏は「飲食店などの休業でアルバイト収入が減ったり、実家の家計が悪化して仕送りが無くなり、学費や家賃が払えず生活できなくなった多くの学生の声を聞いている。緊急の給付金の仕組みを速やかに作ることが必要だ。予備費を活用し、１人10万円を支給してはどうか」と求めました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「修学や学業の継続を断念しなければならない事態は、絶対に避けなければならない。経済的に厳しい状況にあるアルバイトの学生への支援については、公明党から提案をいただいているが、野党の意見も伺う必要がある。与党や与野党での検討を踏まえ、学業の継続に支障が生じることがないように、速やかに追加的な対策を講じていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>出口戦略について</h3><div>日本維新の会の藤田文武氏は「出口戦略とよく言われるが、政府が、今度出す解除要件はあくまで短期の出口戦略で、これから向き合わなければいけないのは再流行のおそれがある中長期の出口戦略だ。感染をとにかく絞ってゼロにするのか、ある程度、許容して社会の中で受け入れていくのか、中期の出口戦略について、どのように考えているのか」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「有効な治療法やワクチンが開発されるまではある程度の長期戦を覚悟しなければならず、感染防止と社会経済活動の維持との両立に配慮した新たな道をつくり上げていくことが必要だ。専門家の皆様が策定した新しい生活様式を踏まえ、今週中を目途に、業態ごとに活動を本格化するためのより詳細なガイドラインを策定していく。世界的な感染の収束を見据えながら、出口に向けて戦略をしっかりと立てていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>派遣労働者への支援について</h3><div>共産党の宮本徹氏は「派遣労働者から、全国の労働組合に悲鳴が寄せられている。無給休業で多くの人が苦しみ、ここに来て、派遣切りや雇い止めの相談も増えてきているが、こうした派遣の実態をつかんでいるのか」と指摘しました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は「すでに経済団体や派遣事業者団体などを通じて、企業に対し、解雇、雇い止めなどを防止するため、雇用調整助成金の活用を促すなど、最大限の経営努力を行うことをお願いをしている。そのうえで、仕事が減るなどにより収入が減少し、生活に困窮されている方に対しては80万円までの小口資金の貸し付けを進めている。雇用の維持に全力で取り組むとともにしっかり生活の下支えをしていく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200511%2Fk10012424821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 12:48:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本 真夏日のところも 熱中症対策を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/k10012424671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本 真夏日のところも 熱中症対策を</span><time datetime="2020-05-11T12:54"><span>5月11日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424671_2005111154_2005111154_01_02.jpg" alt="東日本 真夏日のところも 熱中症対策を" id="news_image"></div><div></div><div>11日は、全国的に晴れて気温が上がり、東日本では午前中から30度以上の真夏日となっているところがあります。まだ、暑さに体が慣れていないことから、熱中症対策を心がけるなど健康管理に注意が必要です。</div><div>気象庁によりますと、11日は西日本から東日本にかけての広い範囲で高気圧に覆われて晴れ、午前中から各地で気温が上がっています。<br><br>午後０時半までの最高気温は甲府市で32.2度、静岡県川根本町で32度ちょうど、埼玉県寄居町で31.8度、栃木県佐野市で31.3度とすでに真夏日となっているほか、京都市で28.7度、東京の都心で28.1度などと各地で夏日となっています。<br><br>このあとさらに気温は上がり、日中の最高気温は、前橋市と埼玉県熊谷市で32度宇都宮市と京都市で31度、東京の都心とさいたま市、長野県松本市で30度、などとなっています。<br><br>外出の自粛で、家で過ごすことも多いかもしれませんが、気象庁は、暑さに体が慣れていないことから、室内で過ごす場合でも熱中症対策を心がけるなど体調管理に注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、沖縄 奄美では雲が広がっていて、気象庁は11日、10日の奄美地方に続いて「沖縄地方が梅雨入りしたとみられる」と発表しました。去年より５日早く、平年より２日遅くなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200511%2Fk10012424671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 12:54:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“抗原検査の承認は今週判断” 菅官房長官 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/k10012424901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“抗原検査の承認は今週判断” 菅官房長官 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-11T13:13"><span>5月11日</span> <span>13時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424901_2005111302_2005111313_01_02.jpg" alt="“抗原検査の承認は今週判断” 菅官房長官 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は11日午前の記者会見で、感染を短時間で調べられる「抗原検査」について、今週中にも検査キットの承認を判断するとしたうえで「30分程度で結果が出るため、『抗原検査』で陽性の場合は感染したと診断し、陰性だった人だけに必要に応じてＰＣＲ検査を実施することで効率的な検査ができる」と述べました。</div><div>一方、記者団が、全国のウイルス検査の総数を十分に把握できていないのではないかと指摘したのに対し、「多忙な現場で、どのような形でデータを収集することが適切か、厚生労働省が自治体の意見も聴きながら引き続き検討する」と述べました。<br><br>さらに、医療現場での感染に関連し、医療従事者の感染に限った集計は行っていないとしたうえで、報道なども含め情報を収集した結果、これまでに医療機関で85件の集団感染があったと説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200511%2Fk10012424901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 13:13:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナで休園の動物園 “世界一幸せな動物”をＳＮＳで発信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/k10012424911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コロナで休園の動物園 “世界一幸せな動物”をＳＮＳで発信</span><time datetime="2020-05-11T13:28"><span>5月11日</span> <span>13時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424911_2005111318_2005111324_01_02.jpg" alt="コロナで休園の動物園 “世界一幸せな動物”をＳＮＳで発信" id="news_image"></div><div></div><div>カンガルーの仲間で、笑っているようにみえる表情から“世界一幸せな動物”とも呼ばれる「クオッカ」が、埼玉県東松山市の動物園にお目見えしました。新型コロナウイルスの影響で休園が続く動物園では、愛らしいクオッカの日常をＳＮＳで発信する取り組みを始めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424911_2005111318_2005111324_01_03.jpg" alt=""><div>東松山市の「こども動物自然公園」で飼育されているのは、オーストラリアに生息するカンガルー科の動物「クオッカ」です。<br><br>「クオッカ」は体長40センチから50センチほどで、笑っているように見える表情から“世界一幸せな動物”とも呼ばれています。<br><br>ことしで動物園の開園40年を迎えるのを記念して、３月にオーストラリアの動物園からオス２頭とメス２頭の合わせて４頭が贈られました。<br><br>現在、オーストラリア以外で飼育されているのは、ここだけという貴重な動物ですが、新型コロナウイルスの影響で休園を余儀なくされているため、ＳＮＳを通じてクオッカの日常をとらえた写真や動画を公開しています。<br><br>餌を食べたり、動き回ったりしているクオッカの様子を見た人からは「癒やされる」とか、「早く見に行きたい」といったコメントが寄せられているということです。<br><br>動物園では、屋外の飼育スペースに現地の植物を植えるなどの工夫をしていて、４頭の「クオッカ」は新しい環境に徐々に慣れてきているということです。<br><br>名前はまだ決まっておらず、動物園では営業を再開したあとに広く募集することにしています。<br><br>田中理恵子園長は「クオッカはとても魅力的な動物です。皆さんに会える日まで動物たちと楽しみに待っています」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200511/K10012424911_2005111318_2005111324_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200511%2Fk10012424911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 13:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>