<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>きのう都内で63人感染確認 うち23人の感染経路を把握できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きのう都内で63人感染確認 うち23人の感染経路を把握できず</span><time datetime="2020-03-29T04:33"><span>3月29日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356021_2003290430_2003290430_01_02.jpg" alt="きのう都内で63人感染確認 うち23人の感染経路を把握できず" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内で28日、新型コロナウイルスに感染したと確認された人が63人と、１日で確認された感染者数としてはこれまでで最も多くなり、都によりますとこのうち４割近くがどこで感染したのか把握できていないということです。都はさらに感染が拡大するのを食い止めるため29日も引き続き不要不急の外出を控え、感染を防ぐ対応をとるよう呼びかけています。</div><div>東京都内では、28日、新たに63人の感染が確認され、都が１日に発表した感染者の数としては、これまでで最も多くなりました。<br><br>都は感染経路が把握できていない人の数の推移が感染の拡大のリスクが高まっているかどうかをみる目安として注視していますが、63人のうち４割近い23人は今のところどこで感染したのか把握できていないということです。<br><br>都では、多くの人が集まる場所などでさらに感染が拡大するのを食い止めるため、29日も引き続き不要不急の外出を控え、感染を防ぐ対応を呼びかけています。<br><br>東京都福祉保健局の吉田道彦感染症危機管理担当部長は、「爆発的に感染者数が増えているわけではないが、非常に多いことに変わりない。引き続き、警戒を緩めることはできない」と話していました。<br><br>一方、感染者が連日、確認され、院内感染が疑われている東京・台東区の永寿総合病院では28日入院患者29人の感染が確認されました。<br><br>これで感染が確認された病院の関係者は69人となりこのうち入院患者２人が死亡しています。<br><br>都はすでにこの病院の関係者、400人以上のウイルス検査を進めているということで、どのように感染が広がったのか、全体状況の把握を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 04:33:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>58人感染確認の障害者施設 難しい対応迫られるか 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>58人感染確認の障害者施設 難しい対応迫られるか 新型コロナ</span><time datetime="2020-03-29T05:00"><span>3月29日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356031_2003290455_2003290459_01_02.jpg" alt="58人感染確認の障害者施設 難しい対応迫られるか 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>職員や入所者合わせて58人が新型コロナウイルスに感染していることが確認された千葉県東庄町にある障害者福祉施設について、千葉県は残る職員や入所者についての検査を進めることにしています。ただ、初めての人が施設に入ってくる状況に入所者が動揺するケースも考えられることから千葉県は非常に難しい対応になるとしています。</div><div>東庄町にあり主に知的障害のある人たちが入所する障害者福祉施設、「北総育成園」では、27日、この施設に勤務していた40代の調理員の女性が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>この女性以外についても今月10日ごろから発熱の症状があった職員がいたことから、県がさらにウイルス検査を行った結果、28日、職員31人、入所者26人の合わせて58人の感染が判明しました。<br><br>県によりますと、残る職員２人と、入所者42人、それに通所や短期の利用者９人については引き続き検査を行い、29日にも結果が判明する見込みだということです。<br><br>28日感染が確認された職員32人は全員を医療機関に入院させる一方障害のある入所者26人は施設にとどまり、昨夜は施設の看護師を中心に状況の確認を行ったということです。<br><br>県とこの施設を管理する船橋市は必要な場合は入所者を病院に搬送したいとしていますが、障害の状況もあり、難しい対応を迫られそうです。<br><br>千葉県は、「初めての人が施設に入ってくれば入所者が動揺するケースも考えられる。非常に難しい対応になるので国や船橋市と協力して対応に当たりたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>治療どのように進めるか課題</h3><div>今回、集団感染が確認された障害者福祉施設「北総育成園」は、主に知的障害のある人たちが入所しています。入所者の中には環境の変化に敏感で、直ちに一般の病院に入院するのが難しい人もいて、今後、どのように治療を進めていくのかが大きな課題です。</div></div><div><h3>検査・感染の状況</h3><div>千葉県によりますと、施設では入所者や職員、合わせて146人のうち、これまでに93人が検査を受け、58人の感染が確認されました。このうち入所者については70人のうち発熱などの症状がある28人が検査を受け、26人の感染が確認されました。残る42人と短期の入所や通所の利用者９人についても引き続き検査を行うことにしています。<br><br>また、職員については67人のうち65人の検査を行い32人の感染が確認されたということです。</div></div><div><h3>今後、入所者は</h3><div>施設を設置する船橋市によりますと、入所者は個室に入居する一方、昼間は食堂に集まって一緒に食事をとったり、６人から10人ほどのグループで農作物の栽培や工芸品の制作などの共同作業を行ってきました。感染の確認を受けて28日からはそれぞれの個室から出ずに生活しているということです。<br><br>入所者のなかには環境の変化に対応することが難しく、直ちに受け入れ態勢の整っていない一般の病院に入院することが難しい人もいるということで、しばらくは施設にとどまって治療を受ける方針だということです。</div></div><div><h3>入所者の治療態勢は</h3><div>千葉県や船橋市によりますと、28日の時点では重症者はおらず、現在は、ふだんから施設を担当している看護師だけで入所者の健康状態の観察を行っています。<br>今後、感染症に詳しい医師の派遣を検討するとともに、入所者の症状などに応じて入院先の調整などを進めることにしています。</div></div><div><h3>生活介助は</h3><div>29日以降は検査結果が陰性だった職員が引き続き食事などの生活支援にあたることにしています。一方で、67人の職員のうち半分近くの32人の感染が確認されていることから今後は他の福祉施設から応援をもらうなどの対応を検討したいとしています。</div></div><div><h3>さらなる感染の防止策は</h3><div>船橋市は28日、介助を行う際の感染を防ぐため防護服やゴーグル、ガウン、手袋などの物資を施設に送ったということで、職員はこうした装備を身につけて対応にあたるということです。一方、施設には感染拡大防止の専門的なノウハウはなく、今後、専門家の助言を受けながら対応を進める方針です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 05:00:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリア 死者１万人超え 事態さらに深刻化 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリア 死者１万人超え 事態さらに深刻化 新型コロナ</span><time datetime="2020-03-29T05:56"><span>3月29日</span> <span>5時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356061_2003290556_2003290556_01_02.jpg" alt="イタリア 死者１万人超え 事態さらに深刻化 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスによる死者が世界で最も多くなっているイタリアで、28日、死者が１万人を超えました。イタリアでは、感染した医師50人が死亡するなど、事態がさらに深刻化しています。</div><div>イタリア政府は28日、新型コロナウイルスに感染して死亡した人が、およそ900人増えて１万23人になり、１万人を超えたことを明らかにしました。また、感染者はおよそ6000人増えて、９万2472人になりました。<br><br>イタリアでは、医療従事者の感染も相次いでいて、医師会連盟のまとめによりますと27日の時点で、感染した医師50人が死亡したということです。感染者が集中している北部では、医師や看護師、医療機器が不足しているとして、政府は医療従事者を募って現地に派遣したり、臨時の病院を設営したりして対策を強化してきましたが、この10日間で死者は３倍近くに増え、事態がさらに深刻化しています。<br><br>こうした中、イタリアでは、南部のシチリア島で27日、スーパーマーケットが襲われて食料品が奪われるなど、外出制限によって仕事を失った人たちの不満も高まっていて、28日には、コンテ首相が、人々の生活を支援するため、急きょ、日本円で5200億円近くを拠出することを発表するなど、社会不安への懸念が強まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 05:56:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外出自粛の週末 東京・新宿の夜は… 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外出自粛の週末 東京・新宿の夜は… 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-03-29T07:30"><span>3月29日</span> <span>7時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356011_2003290714_2003290730_01_03.jpg" alt="外出自粛の週末 東京・新宿の夜は… 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div>東京都が不要不急の外出自粛を呼びかけた週末、ふだん多くの人でにぎわう東京・新宿の繁華街は、いつもと違う夜を迎えていました。</div><div>百貨店などが建ち並び、いつもなら多くの買い物客でにぎわう新宿駅西口は、小田急百貨店や京王百貨店が、食品フロアを除いて28日と29日を臨時休業としたため、多くのシャッターが下ろされ、ひっそりとしていました。<br><br>そして、日本一の歓楽街とされる新宿・歌舞伎町を訪ねてみると、映画館やカラオケ店が臨時休業するなどしていて、ふだん眠らない街は人通りが少なくなっていました。<br><br>友人と訪れた20代の会社員の男性は「感染するかもしれないという怖さはありますが、休日が週に１日しかないので、きょうは買い物のために外出せざるをえませんでした」と話していました。<br><br>なかには通常どおり営業している飲食店もありましたが、厳しい状況だといいます。ある飲食店は、売り上げが、去年の同じ時期の半分以下に落ち込んでいるということです。<br><br>この店の従業員の男性は「ふだんは開店から１時間で満席になることも多いのですがきょうは最悪で、まだ１組しか来店していません。外出自粛は初めてのことなので影響があるかどうかわからず店を開いてみましたが営業しないほうがよかったくらいです。とにかく早くこの事態が終息してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 07:30:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 “北朝鮮が２発の弾道ミサイルとみられるもの発射”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 “北朝鮮が２発の弾道ミサイルとみられるもの発射”</span><time datetime="2020-03-29T07:56"><span>3月29日</span> <span>7時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356121_2003290657_2003290659_01_02.jpg" alt="政府 “北朝鮮が２発の弾道ミサイルとみられるもの発射”" id="news_image"></div><div></div><div>政府は、北朝鮮が、29日朝、２発の弾道ミサイルとみられるものを発射し、いずれも日本のＥＥＺ＝排他的経済水域の外側に落下したと推定されると発表しました。</div><div>日本政府の発表によりますと、北朝鮮は、29日午前６時10分ごろ、北朝鮮の東岸から、２発の弾道ミサイルとみられるものを北東の方向に発射し、最大で、およそ250キロ程度飛しょうして、６時13分ごろ、北朝鮮の東北部の沿岸付近に落下したと推定されるということです。いずれも落下したのは、日本のＥＥＺ＝排他的経済水域の外側と推定され航空機や船舶への被害などは確認されていないとしています。<br><br>これを受けて、政府は、総理大臣官邸の危機管理センターに設置している官邸対策室で情報を集約するとともに、緊急参集チームを招集して対応を協議しました。政府は、今回の発射は、日本と地域の平和と安全を脅かすもので、これまでの弾道ミサイルなどのたび重なる発射も含め、国際社会全体にとっての深刻な課題だとしており、引き続き、情報の収集・分析と警戒監視に全力をあげるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><div>海上保安庁は航行中の船舶に対し、今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>安倍首相「不測の事態に備え、万全の態勢を」</h3><div>安倍総理大臣は29日朝６時15分に、情報収集・分析に全力を挙げ、国民に対して迅速・的確な情報提供を行うこと、航空機、船舶などの安全確認を徹底すること、不測の事態に備え、万全の態勢をとることの３点を指示しました。</div></div><div><h3>河野防衛相「かなり多いペース さらに情報を分析」</h3><div>河野防衛大臣は、29日朝７時半ごろ、防衛省で記者団に対し、「けさ、北朝鮮が短距離弾道ミサイルとみられるものを発射した。わが国の排他的経済水域の外に落ちたと推定している。それ以上の詳細については、いま分析している」と述べました。<br><br>その上で、北朝鮮による一連の発射が今月に入って４回目となったことについて、「かなり多いペースで国際社会に挑戦をしている。北朝鮮の国内でコロナウイルスが発生しているという断片的な報道もある。そうしたことが、何らか関係しているのではないかと見ているが、さらに情報を分析していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 07:56:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/k10012353221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】</span><time datetime="2020-03-29T09:23"><span>3月29日</span> <span>9時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200327/K10012353221_2003280859_2003280901_01_03.jpg" alt="週末の外出自粛要請で小売店は？飲食店は？【各社対応一覧】" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、東京都がこの週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけたことを受けて、都内のデパートやスーパー、外食チェーンでは、臨時休業や営業時間を短縮するところがあります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>デパート</h3><div>デパートや大型の商業施設では臨時休業しているところが広がっています。<br><br>▽高島屋は日本橋高島屋S.C、タカシマヤタイムズスクエアの一部を除く店舗、それに横浜店を28日と29日の２日間、臨時休業とします。<br>また、従業員１人が新型コロナウイルスに感染したことが分かった大阪店は、28日全館を臨時休業しています。<br><br>▽大丸東京店<br>▽松坂屋上野店の<br>２店舗は28日は一部の売り場やショップを除いてほぼ通常どおり営業しています。29日はいずれも食品フロアを除き臨時休業するとしています。<br><br>▽松屋は、銀座本店と浅草店の２店舗を28日と29日の２日間、臨時休業します。<br><br>このほか<br>▽東急百貨店の本店、東横店、吉祥寺店、たまプラーザ店、<br>▽小田急百貨店の新宿店、<br>▽京王百貨店の新宿店、<br>▽東武百貨店の池袋店は28日と29日の２日間は、いずれも食品フロアのみ営業するとしています。<br><br>ファッションビルなどの商業施設でも、28日と29日、臨時休業する店舗が相次いでいます。<br><br>このうち、<br>▽東京銀座の商業施設「GINZA SIX」は一部の店舗を除き臨時休業を決めました。<br><br>▽パルコは、東京都内の渋谷、池袋、上野にある３店舗で臨時休業しています。<br><br>▽東京 渋谷区のファッションビル「SHIBUYA109」も臨時休業となっています。<br><br>▽JR東日本系列のショッピングセンター「ルミネ」は、ルミネ池袋、ルミネ有楽町、ルミネ新宿、ルミネエスト新宿、ニュウマン新宿、ルミネ横浜、ルミネ町田の７店舗を臨時休業しています。<br><br>▽「マルイ」は、有楽町マルイ、新宿マルイ本館、新宿マルイアネックス、新宿マルイメン、上野マルイ、渋谷マルイ、渋谷モディ、池袋マルイの８店舗を臨時休業しています。<br><br>▽三越伊勢丹ホールディングスは三越の日本橋本店、銀座店、恵比寿店、伊勢丹の新宿本店、立川店、浦和店の合わせて６店舗で営業時間を午前11時から午後６時までに短縮して営業しています。<br><br>▽高島屋は玉川高島屋S・C、立川高島屋S.C.、港南台店、千葉県にある柏高島屋ステーションモールや流山おおたかの森S.Cは30分から２時間短縮して営業しています。さいたま市の大宮店は通常どおり営業しています。<br><br>▽そごう・西武はすでに営業時間を短縮している店舗を含めて、現状のまま、この週末も営業を続けています。</div></div><div><h3>スーパー・コンビニ</h3><div>スーパーは首都圏の一部の店舗で営業時間を短縮しているところはあるものの、原則として営業を続けています。<br><br>▽イオン<br>傘下の総合スーパーや小型スーパーの「まいばすけっと」などについては、すべての店舗で通常どおり営業しています。<br>一方、東京・神奈川・埼玉の合わせて15のショッピングモールについては、専門店部分は臨時休業としますが、食料品などを扱うスーパーの部分は通常どおり営業を続けています。<br><br>▽サミット<br>東京、神奈川、埼玉、千葉に店舗があるサミットは、午後10時半以降に閉店する107の店舗について、28日と29日、閉店する時間を午後10時に短縮します。<br><br>▽ライフ<br>今月２日から一部の店舗で営業時間を短縮していますが、営業を続けています。<br><br>▽オオゼキ<br>28日と29日、都内のすべての店舗で１時間ほど営業時間を短縮し、閉店時間を午後８時とします。<br><br>▽成城石井<br>28日と29日、東京や神奈川、千葉、埼玉などで店舗が入る商業施設の営業状況に応じて休業したり、営業時間を短縮したりするということです。<br><br>▽いなげや<br>ほぼすべての店舗で、28日から今月31日まで閉店時間を１時間から４時間短縮し、午後８時にします。<br><br>▽西友<br>28日と29日も営業時間を変更せず、通常どおり営業しています。<br><br>スーパー各社は、営業時間の変更など最新の情報については、会社のホームページなどで確認してほしいとしています。<br><br>▽コンビニ<br>大手コンビニのセブン‐イレブンとファミリーマート、それにローソンは、原則として通常どおり営業しています。<br>ただ、入居している商業施設が閉まっているなど、それぞれの店舗の状況に合わせて営業時間を短縮したり、休業したりするかどうか、オーナーと相談しながら判断しているということです。</div></div><div><h3>飲食店は</h3><div>外食チェーンでは、一部の店舗で、休業したり営業時間を短縮したりするなどの対応をとっています。<br><br>▽スターバックス<br>東京、神奈川、埼玉の一部の店舗を除くおよそ500店舗で、28日と29日、休業とします。<br><br>▽タリーズ<br>都内のおよそ80店舗で休業、また、およそ80店舗では、１時間から２時間営業時間を短縮しています。<br><br>▽ロイヤルホスト<br>首都圏の店舗のうち、繁華街などにある東京、神奈川、埼玉の15店舗で28日と29日、臨時休業します。<br>休業しない店舗も一部を除き、営業時間を午後10時までに短縮します。<br><br>▽すかいらーくホールディングス<br>都内で深夜営業を行っている「ジョナサン」と「ガスト」など合わせて726の店舗で28日と29日、営業時間を短縮しすべて午前０時で閉店します。<br><br>▽大戸屋<br>東京、神奈川、千葉、埼玉の185の店舗で一部を除いて、28日と29日、閉店時間を３時間早め、午後８時に閉店します。<br>今月30日から来月５日までの１週間についても、通常より２時間早めて午後９時に閉店します。<br><br>▽ケンタッキーフライドチキン<br>都内のおよそ140店舗の営業時間を短縮し、原則、午後８時に閉店します。<br><br>▽すき家<br>都内のおよそ30店舗で営業時間を短縮します。<br>通常は24時間営業ですが、28日と29日は夜10時から翌朝９時まで営業を休止します。<br><br>▽吉野家<br>東京、埼玉、神奈川、千葉ではショッピングセンターなどで営業している９店舗が臨時休業し、20店舗が営業時間を短縮します。<br><br>▽松屋<br>通常どおり営業しています。</div></div><div><h3>カラオケ店でも</h3><div>一部のカラオケ店でも、臨時休業を決めました。<br><br>カラオケの全国チェーン「カラオケまねきねこ」では、東京・神奈川・千葉・埼玉の１都３県にある180店舗すべてを、28日午前６時から、30日午前９時まで臨時休業することを決めました。<br><br>カラオケ店にとって送別会シーズンの３月は「かき入れ時」でしたが、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、ふだんの年より３割から４割、売り上げが少なくなっているということです。</div></div><div><h3>ユニクロは約40店舗が休業に</h3><div>大手衣料品チェーン、「ユニクロ」を運営するファーストリテイリングは、28日と29日、東京、神奈川、埼玉の１都２県にあるおよそ200店舗のうち、ユニクロ銀座店などおよそ40店舗で休業することを決めました。<br><br>また、新宿などの繁華街に立地する７店舗は通常より閉店時間を早めて、午後６時で閉店します。<br><br>「ジーユー」は、東京と神奈川の合わせて６店舗で休業し、原宿店など都内の５店舗は営業時間を短縮し、午後６時で閉店します。</div></div><div><h3>“物流は通常どおり 商品は十分 落ち着いて購入を” イオン</h3><div>首都圏のスーパーなどで食料品を買い急ぐ動きが出ていますが、流通大手のイオンは物流は通常どおりで商品は十分に供給できるとして消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>千葉県野田市にあるイオンの大型物流拠点は、埼玉県や北関東エリアにあるグループの店舗向けに、食料品などおよそ8000種類の商品の物流を担っています。<br><br>会社によりますと首都圏の店舗向けの大型物流拠点は、このほかに２か所ありいずれもおおむね１週間分の商品の在庫があるということです。<br><br>会社は、物流は通常どおりに動いていて食料品をはじめ商品は十分に供給できるとして、消費者に対し、落ち着いて必要な分を購入してほしいと呼びかけています。<br><br>イオンコーポレート・コミュニケーション部の藤田紀久子部長は、「通常どおりメーカーなどから商品の入荷があり、全店で通常どおりに配送できているので安心してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>家電量販店でも休業や時間短縮</h3><div>家電量販店では、この週末、休業にしたり営業時間を短縮したりする動きが広がっています。<br><br>ノジマは東京と神奈川、埼玉、それに千葉にある合わせて17店舗を休業します。<br><br>ビックカメラは池袋や新宿、お台場など都内にある８店舗と、川崎と相模原にある神奈川の２店舗を休業します。<br><br>子会社のソフマップも、池袋にある２店舗と横浜の１店舗を休業することを決めました。<br><br>ビックカメラとソフマップはこのほかにも東京、神奈川、千葉、埼玉にある店舗のうち、百貨店などに入っている店舗を除いて閉店時間を繰り上げ、午後７時に閉店するということです。<br><br>エディオンは、東京と神奈川、それに埼玉にある合わせて４つの店舗を休業します。<br><br>ヤマダ電機は東京にある33店舗で営業時間を短縮するほか、１店舗を休業します。</div></div><div><h3>日本郵便 ATMは通常どおり</h3><div>日本郵便は東京都内にある郵便局でこの週末は夜間の窓口営業をせず、営業時間を短縮することを決めました。<br><br>対象となるのは、夜間営業をしている郵便局の窓口と、通常の営業時間以外にも郵便物を出したり受け取ったりできる「ゆうゆう窓口」です。<br><br>これらの窓口では、28日と29日の２日間は営業時間を短縮し、午後６時までとします。<br><br>これに伴って24時間営業している窓口は29日日曜日と、その翌日の月曜日については営業開始時間を午前７時とします。郵便局のATM＝現金自動預け払い機の利用時間や郵便物や荷物の配達は通常どおりだということです。</div></div><div><h3>休業の観光施設まとめ</h3><div>東京都がこの週末の不要不急の外出を控えるよう呼びかけていることを受けて、都内の観光施設や行楽地では、29日も臨時休業するところが出ています。<br><br>29日臨時休業しているのは、<br>▽「多摩動物公園」（日野市）<br>▽「よみうりランド」（稲城市）<br>▽「上野の森美術館」（台東区）<br>▽「鈴本演芸場」（台東区）<br>▽「浅草演芸ホール」（台東区）<br>▽「新宿末廣亭」（新宿区）<br>▽「池袋演芸場」（豊島区）<br>▽「浜離宮庭園」（中央区）<br>▽「六義園」（文京区）<br>▽「昭和記念公園」（立川市・昭島市）<br>▽「渋谷スクランブルスクエア」の展望台（渋谷区）などです。<br><br>このほか、すでに休業している<br>▽「東京スカイツリー」（墨田区）<br>▽「サンリオピューロランド」（多摩市）<br>▽「東京ドームシティアトラクションズ」（文京区）<br>▽「上野動物園」（台東区）<br>▽「東京国立博物館」（台東区）<br>▽「しながわ水族館」（品川区）<br>▽「サンシャイン水族館」（豊島区）<br>▽「新宿御苑」（新宿区・渋谷区）などは、引き続きこの週末も休業します。<br><br>また、東京の周辺では今月21日に営業を再開した「横浜・八景島シーパラダイス」が再び臨時休業しているほか、すでに休業している「東京ディズニーランド」と「東京ディズニーシー」も引き続き休業しています。<br><br>こうした休業の情報は、それぞれの施設のホームページにも掲載されています。</div></div><div><h3>鉄道・路線バス おおむね通常運行</h3><div>東京都などで不要不急の外出を控えるよう呼びかけている28日と日曜日の29日、首都圏の鉄道や路線バスなどの主な交通機関はおおむね通常どおり運行される予定です。<br><br>まず、鉄道です。<br>JR各社は、新幹線・在来線ともに今のところ特別な対応はせず、通常どおりのダイヤで運行するほか、地下鉄や私鉄各社も通常どおり運行する予定です。<br>鉄道各社の担当者は、「東京都や国から運休や減便を求める要請はないため、ふだんどおりの運行を判断した」と話しています。<br><br>東京都内を走る路線バスは、利用者が減少している影響ですでに運休や減便を行っている一部の路線を除き、おおむね通常どおりのダイヤで運行する予定です。<br><br>一方、商業施設の臨時休業を受けて、<br>▽東京・お台場エリアを周遊する水陸両用バス、<br>▽「はとバス」の浜離宮恩賜庭園などをめぐるコース、<br>▽横浜市のみなとみらい地区などの観光地を周遊する「あかいくつ」などで運行を取りやめることにしています。<br><br>鉄道や路線バスの各社は、窓を開けて換気を行ったりつり革や手すりの消毒を行ったりして、引き続き感染拡大を防ぐ対策を進めることにしています。<br><br>また、首都圏の高速道路も通行制限などの特別な対応は予定していないということです。<br><br>ただ、東京23区を含む関東では29日にかけて広い範囲で雪が降るおそれがあることから、一部の会社は、ホームページなどで最新の情報を確認するとともに、時間に余裕をもって利用するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>宅配大手の配達 通常どおり</h3><div>宅配大手は、東京都などが不要不急の外出を控えるよう呼びかけている28日と29日も、自宅への配達は通常どおり行っています。<br><br>このうち、<br>▽ヤマト運輸は28日と29日も配達や集荷の業務を通常どおり行い、各地にある営業所での荷物の受け渡しなども続けています。<br>新型コロナウイルスの感染拡大を防止するため、会社では今月上旬から荷物を届ける際に、利用者が希望すれば荷物を玄関の前などに置き、受領印やサインを求めない対応を取っていて、こうした措置を当面、継続するとしています。<br><br>▽佐川急便も、配達や集荷、営業所の対応を通常どおり行っています。<br><br>▽日本郵便も荷物の配達や集荷を通常どおり行っています。<br>ただし、東京都内にある郵便局では、28日と29日、夜間の窓口営業をしないことにしていて、夜間営業をしている郵便局の窓口と、通常の営業時間以外にも荷物を出したり受け取ったりできる「ゆうゆう窓口」では、営業時間を午後６時までにするとしています。<br>これに伴って、24時間営業している窓口は29日と、30日については営業開始時間が午前７時になります。<br><br>各社では外出を控えて食料品や生活必需品をネット通販で購入する利用者もいることから、配達員の感染予防対策を徹底したうえで業務を続けることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200327%2Fk10012353221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 09:23:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信 広範囲で昼すぎまで雪 東京23区でも積雪も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/k10012356041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信 広範囲で昼すぎまで雪 東京23区でも積雪も</span><time datetime="2020-03-29T10:02"><span>3月29日</span> <span>10時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200329/K10012356041_2003290725_2003290740_01_02.jpg" alt="関東甲信 広範囲で昼すぎまで雪 東京23区でも積雪も" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧と寒気の影響で関東甲信の広い範囲で雪が降り、東京都内や埼玉県など関東南部の平野部でも積もっているところがあります。雪は昼すぎまで降る見込みで、気象庁は交通への影響などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、前線を伴った低気圧が関東に近づき、上空にはこの時期としては強い寒気が流れ込んでいます。<br><br>29日未明から関東北部や甲信の山沿いで雪が強まり、朝からは東京23区など関東南部の平野部でも雨が雪に変わり、ところによって積雪となっています。<br><br>午前９時の積雪は<br>▽長野県軽井沢町で22センチ、<br>▽群馬県草津町で18センチ、<br>▽山梨県富士河口湖町で６センチ、<br>▽埼玉県秩父市で１センチなどとなっています。<br><br>雪は昼すぎまで降る見込みで、関東北部の山沿いを中心に大雪となるおそれがあります。<br><br>30日朝までの24時間に降る雪の量は、いずれも多いところで<br>▽関東北部の山沿いで20センチ、<br>▽甲信地方で15センチ、<br>▽箱根から多摩地方や秩父地方にかけてと、関東北部の平野部で10センチ、<br>▽東京23区など関東南部の平野部で５センチと予想されています。<br><br>気象庁は、交通への影響や路面の凍結、山沿いでは雪崩にも注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、低気圧が近づいている影響で伊豆諸島では大気の状態が不安定になっていて、昼前にかけて１時間に30ミリ以上の激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水のほか、落雷や竜巻などの突風にも注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>鉄道 青梅線の一部列車で運休</h3><div>ＪＲ東日本によりますと、雪の予想を受けて青梅線は午前５時台から９時台の一部列車を運休するということです。このほかの首都圏のＪＲと私鉄、それに地下鉄の各線は、29日の始発から通常どおり運転しています。また、東海道新幹線や、東北・秋田、山形、上越、北陸の各新幹線も29日の始発から通常どおり運転しています。鉄道各社は、最新の情報を、ホームページなどで確認してほしいとしています。</div></div><div><h3>空の便 羽田発着の一部の便で欠航</h3><div>一方、国内の空の便は、雪の予想を受け、29日に羽田空港を発着する一部の便で欠航が決まっています。欠航が決まっているのは、日本航空の、午前７時から午前10時ごろにかけて、羽田と新千歳や福岡を結ぶ便など合わせて20便です。全日空は欠航の予定はないということです。<br><br>航空各社は今後の雪の降り方によっては遅れなどの影響が出るおそれがあるとして、ホームページなどで最新の情報を確認するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200329%2Fk10012356041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Mar 2020 10:02:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>