<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ</span><time datetime="2017-06-09T17:21"><span>6月9日</span> <span>17時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011661_1706091015_1706091016_01_02.jpg" alt="「退位」特例法成立 明治以降で初の退位実現へ" id="news_image"></div><div>天皇陛下の退位に向けた特例法は、参議院本会議で採決が行われ、退席した自由党を除く全会一致で可決・成立しました。特例法は近く公布される予定で、即位後は、生涯、天皇であり続ける仕組みになった明治以降で初めてとなる天皇の退位が実現し、退位後の称号は「上皇」となります。</div><div>天皇陛下の退位に向けた特例法案は、先週、衆議院を通過したのに続き、７日の参議院の特別委員会で質疑の後、採決が行われ、退席した自由党を除く全会一致で可決されました。これを受け、９日開かれた参議院本会議で採決が行われた結果、特例法は、委員会での採決と同様に退席した自由党を除く全会一致で可決され、成立しました。<br><br>特例法は、立法趣旨として、天皇陛下が、今後ご活動を続けることが困難となることを深く案じておられ、そのお気持ちを国民が理解し共感しているなどとして、天皇陛下の退位と、皇嗣、つまり皇太子さまの即位を実現すると明記しています。また天皇陛下が退位される日は、法律の公布から３年を超えない範囲内で政令によって定める日とし、退位後の称号を「上皇」とすることなどが盛り込まれています。<br><br>特例法は近く閣議などを経て公布される予定で、即位後は、生涯、天皇であり続ける仕組みとなった明治以降では初めてとなる天皇の退位が、遅くとも３年以内には実現することになりました。<br><br>政府は今後、退位後の天皇陛下を補佐するための宮内庁の組織やお住まいなどの検討と準備を進めるとともに、国民生活や政治日程への影響も考慮しながら、具体的な退位の期日や新たな元号などの検討を進める方針です。<br><br>また特例法を審議した衆参両院の委員会が、安定的な皇位継承を確保するための課題や女性宮家の創設などを、特例法の施行後、速やかに検討することなどを求める付帯決議を可決したのを受け、政府は、具体的な検討を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宮内庁 儀式や活動など本格検討へ</h3><div>天皇陛下の退位に向けた特例法の成立を受けて、宮内庁は、天皇陛下の退位の儀式や退位後の活動の在り方などについて本格的な検討を始めることにしています。<br><br>天皇の退位は、江戸時代後期の光格天皇以来、およそ２００年ぶりのことで、宮内庁は、皇居・宮殿で天皇陛下の退位の儀式を行う方向で平安時代の儀式書「貞観儀式」などを参考に内容についての検討を始めることにしています。<br><br>一方、皇太子さまの即位に伴い、今の憲法のもとで初めて即位された天皇陛下の例を参考に「即位の礼」と「大嘗祭」が行われる見通しで、宮内庁は「即位礼正殿の儀」など５つの儀式からなる「即位の礼」を終えたあと、再来年１１月に皇居・東御苑で「大嘗祭」を行う想定で政府とともに検討を進めることにしています。<br><br>また、特例法の成立によって、近代日本で初めて天皇と上皇が同時に存在することになり、新たな皇室の活動の在り方についても検討が本格化します。<br><br>このうち、退位後の天皇陛下の上皇としての活動について、宮内庁は、「象徴としての行為は基本的にすべて新天皇に譲られる」と説明しています。同時に、上皇の活動は、私的なものだけでなく公的色彩のあるものもあり得るとし、実際に活動していく中で形作られていくという見方を示しています。<br><br>具体的には、国内外への私的な旅行や、親交を深めてきた海外の賓客や国内外の文化人などとの懇談、それに、音楽会や展覧会への出席などが想定されていて、皇室の一員として新年の一般参賀などで国民の前に姿を見せられることなども検討されるものと見られます。</div></div><div><h3>天皇陛下 きょうもふだんどおり公務</h3><div>天皇陛下は、９日もふだんどおり公務を務められました。<br><br>皇居・宮殿で新しい外国の大使から信任状を受け取る儀式に臨んだあと、会計検査院の院長などを招いた昼食会に秋篠宮さまとともに出席されました。天皇陛下は、一人一人から自己紹介を受け、「日々のお務めご苦労さまです」などと言葉をかけたあと、隣の部屋に移ってテーブルにつかれました。<br><br>午後からは、皇后さまとともに、皇居などの清掃を行う「勤労奉仕団」との懇談に臨み、その後、８日、ブータンから帰国された秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまのあいさつを受けられたということです。<br><br>宮内庁によりますと、天皇陛下は、退位に向けた特例法の成立について、午前中、宮殿で、側近から報告を受けられたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 17:21:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>除染費用水増し請求 安藤ハザマが書類改ざん指示認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>除染費用水増し請求 安藤ハザマが書類改ざん指示認める</span><time datetime="2017-06-09T18:05"><span>6月9日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012331_1706091801_1706091805_01_02.jpg" alt="除染費用水増し請求 安藤ハザマが書類改ざん指示認める" id="news_image"></div><div>建設会社の安藤ハザマは、福島県内で行われた除染事業の費用を自治体に水増しして請求した疑いが指摘されている問題で、下請け会社に対し、書類の改ざんを指示していたことを認め、陳謝しました。ただ、書類の改ざんを指示したのは、最終的な工事の代金が決まったあとだったということで、実際に不正な受給があったかどうか、調査するとしています。</div><div>建設会社の安藤ハザマは、福島県内の２つの自治体で行われた除染事業で、作業員の宿泊費を水増しして自治体に請求した疑いが指摘されています。これを受けて、安藤ハザマの野村俊明社長が９日、記者会見し、従業員が下請け会社に対し宿泊費の領収書の改ざんを指示していたことを認めました。<br><br>具体的には、会社が作業員の宿泊費として支払っていたのは１泊５０００円だったのに、平成２４年にいわき市が発注した事業では７５００円、平成２５年に田村市が発注した事業では５５００円に改ざんしていました。<br><br>さらに、宿泊した人数も、実際には、２つの事業で延べ１万６０００人でしたが、２万５０００人に水増しするよう指示していたということです。<br><br>ただ、改ざんを指示した時期は、２つの市との間で最終的な工事の代金を決めたあとだったということで、実際に不正な受給があったかどうかや、なぜ下請け会社に領収書の改ざんを指示したのか、引き続き調査するとしています。<br><br>会見で野村社長は「領収書の改ざんはあってはならないことで、心からおわび申し上げます」と陳謝しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 18:05:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニトリ 台所用家具１万台余を無償で修理へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ニトリ 台所用家具１万台余を無償で修理へ</span><time datetime="2017-06-09T18:33"><span>6月9日</span> <span>18時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012401_1706091846_1706091849_01_02.jpg" alt="ニトリ 台所用家具１万台余を無償で修理へ" id="news_image"></div><div></div><div>家具や日用品を販売するニトリは、去年２月から５月までに販売した台所用家具の一部で、扉のガラスが外れるおそれがあるとして、１万台余りを無償で修理すると発表しました。</div><div>発表によりますと、ニトリが無償で修理するのは、去年２月から５月までに販売した台所用の家具で、「レンジ台メイ ＬＴ ＲＥ１８６０ ホワイト」と、「食器棚メイ ＳＫ１８６０ ホワイト」の合わせて１万台余りです。<br><br>ことし１月、この２つの商品のうち、「レンジ台メイ」を使用していた女性が、扉のガラスが落下して右足の指にけがをしたということで、会社が調べた結果、扉にガラスを取り付ける接着剤が不足し、ガラスが外れるおそれがあることが明らかになったということです。このため、中国にある同じ工場で製造された商品も合わせて、扉を無償で交換することを決めました。<br><br>問い合わせ先の電話番号は、０１２０−２０９−９９３で、土日、祝日も含めて、午前１０時から午後６時半まで受け付けています。<br><br>ニトリは、「誠に申し訳ございません。さらなる品質向上を進め、満足いただける商品の開発に取り組んでいきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 18:33:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011011651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明</span><time datetime="2017-06-09T18:37"><span>6月9日</span> <span>18時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011011651_1706091031_1706091032_01_03.jpg" alt="「官邸の最高レベル」 文科相が文書の追加調査を表明" id="news_image"></div><div>学校法人「加計学園」の獣医学部の新設をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書について、松野文部科学大臣は、９日記者会見で、改めて文書が省内に存在するのかどうか追加の調査を行うことを明らかにしました。</div><div>学校法人「加計学園」が国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に計画している大学の獣医学部の新設をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書について、文部科学省は、先月、調査の結果、「該当の文書は確認できなかった」と発表しましたが、当時の事務次官だった前川喜平氏は、文部科学省で作成し、共有していたなどと主張しています。<br><br>こうした中、松野文部科学大臣は、閣議のあとの記者会見で、「文書の存在などについて追加調査を行う必要があるという国民の声が多く寄せられている。こういった状況を総合的に判断し、きょうの閣議の後、安倍総理大臣に対して、追加調査を実施したい旨を伝えた」と述べ、改めて文書が省内に存在するのかどうか追加の調査を行うことを明らかにしました。<br><br>そして、松野大臣は、「安倍総理大臣からは『徹底した調査を速やかに実施するように』という指示があった。総理の指示のもと、国民の声に真摯（しんし）に向き合い、改めて徹底した追加調査を行い、結果がまとまり次第、発表したい」述べ、調査の対象範囲を広げる考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文科省　調査対象明らかにせず</h3><div>再調査で文部科学省は以前、調査した専門教育課の共有フォルダーだけでなく、関連する部署の共有フォルダーや個人のパソコンも調べるとしています。<br><br>一方で、調査はあくまで文部科学省が行い第三者を入れる予定はないとしています。さらに、いつまでに調査するかや、具体的にどこまでの職員を調査対象とするかについては「きょうの時点で明らかにできない」と述べるにとどまりました。</div></div><div><h3>再調査への経緯</h3><div>加計学園が計画する獣医学部をめぐり、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された一連の文書について、先月１７日、野党の民進党から指摘を受けた松野文部科学大臣は、国家戦略特区に対応するための文書が作成された可能性があるとして省内で調査する考えを示しました。<br><br>その２日後、松野大臣は職員への聞き取りや共有フォルダーを調べた結果、「存在は確認できなかった」と発表しました。さらに政府も、菅官房長官が「怪文書のような文書だ」と記者会見で述べるなど、文書の存在を認めませんでした。<br><br>これに対して先月２５日、文部科学省の前川喜平前事務次官が反論する記者会見を開きました。前川氏は「実際に在職中に共有していた文書だ。あったものを無かったことにはできない」と述べて、文書は確実に存在していたと主張しました。しかし、この会見のあとも菅官房長官は「出どころが不明で信ぴょう性も定かではない文書だ」と述べて、その存在を認めない姿勢を示しました。<br><br>これに対し、国会で野党から再調査を求める声が強まり、文部科学省の職員からも「文書の存在は確認できなかった」とする調査結果に疑問の声が挙がり始めます。<br><br>ＮＨＫの取材に対して、複数の現役職員が「一連の文書は去年９月下旬に１０人以上の職員にメールで送信され、今も個人パソコンで保管されている」と証言しました。さらに先月、調査があった直後に、複数の職員が「文書は存在している」と審議官以上の幹部に対して報告していたこともＮＨＫの取材でわかりました。<br><br>そして、最初に調査結果を発表してから３週間となる９日、再調査はしないと繰り返し述べてきた松野大臣は記者会見で、「追加調査を行う必要があると国民から多くの声が寄せられている。その声に真摯（しんし）に向き合い、改めて徹底した追加調査を行い結果を発表したい」と述べて、文部科学省として文書の存在を再び調査することを明らかにしました。</div></div><div><h3>文科省ＯＢ「国民が納得できる説明を」</h3><div>文書を再調査することについて、文部科学省ＯＢで、京都造形芸術大学教授の寺脇研さんは「文部科学省が文書を隠しているような印象しかなく、役所の信頼が損なわれていくことに職員も耐えられなくなっていたと思う。国民から見て、あったものがなかったとみられるのは行政として致命的な問題だ。再調査は速やかにやるべきだった」と述べました。<br><br>そのうえで、今後の調査については、「職員に対して、オープンに名乗り出てほしいといえば、時間を長くかけずとも簡単に確認できるはずだ。結果については国民が納得できる形で説明し、文書にある特区選定の経緯を検証すべきだ」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「『なかった』は許されない」</h3><div>文書を再調査することについて行政学が専門で公文書の管理に詳しい東京大学先端科学技術研究センターの牧原出教授は、「国民の声を無視できなくなったのではないか。何が起きたかを言わずに済ませようとしたりはぐらかしたりしていたことが一つの問題で、本来は事実が記載されているはずの文書に対して、『ある』とか『ない』とか軽視していたことも問題だ。『事実の軽視』と『文書の軽視』と、二重に軽んじられている」と述べて、これまでの政府や文部科学省の姿勢を批判しています。<br>そのうえで今後の調査について「徹底した調査が必要で、『なかった』という結論は許されない。１枚２枚の文書ではなく、関連した文書がどういうもので、どういう決定がなされたか検証できるような調査が望まれる。文科省だけでなく、内閣府を含めて関係する行政機関の調査をすべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>文科省職員「判断遅かった」</h3><div>松野文部科学大臣が再び文書を調査することを明らかにしたことについて、現職の職員からは評価する声がある一方、判断が遅すぎたと批判する声が相次ぎました。<br><br>文書を見たことがあるという職員は、「職員の証言や世の中の批判が高まってようやく動き出したが、判断が遅かったと思う。再調査を徹底して、文書の内容についても国民が納得する形で、説明すべきだと思う」と話しています。<br><br>また別の職員は「調査に踏み切ったことはよいと思う。また、証言した職員が不利益を受けないように守ることも大事だと思う」と話しています。<br><br>さらに別の職員は「遅きに失した感がある。国民の声というよりは内部での不満がたまっていて、これ以上、放置できないので踏み切ったのだと思う。明らかに最初の対応が間違っていた」と述べています。</div></div><div><h3>自民 政府の方針支持</h3><div>自民党の二階幹事長は、記者会見で「追加で調査しなければならなくなったことは、必ずしもスマートなことではないが、政府が、『国民の声に真摯（しんし）に向き合って、改めて徹底した追加調査を行っていきたい』ということだから、党としても調査に入ることを支持したい。何ら問題はないと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>民進 遅きに失した</h3><div>民進党の蓮舫代表は、記者団に対し、「再調査をしなければいけないという世論に、ようやく気づいたのではないか。遅きに失した感がある。ただ、問題は調査の中身で、結果ありきのものにならないか厳しく見ていく。まさか、国会が終わるまで調査結果を出すのを延ばして、立法府で、中身について聞くことができないような手段を取るとは思っていないが、前回の調査も１日で結果が出たので、今回も、あす、結果が出てくるものと期待している」と述べました。</div></div><div><h3>公明 獣医学部新設の手続きに瑕疵（かし）はない</h3><div>公明党の井上幹事長は、記者会見で、「国民の率直な疑問にしっかり答えることは大変いいことで、徹底して速やかに調査し、結果を発表してもらうことが大事だ。一方で、獣医学部の新設をめぐる議論について、私は、手続き的な瑕疵（かし）や違法性があったとは思っていない。何が物事の本質なのかを見失ってはいけない」と述べました。</div></div><div><h3>共産 これからが本当の調査</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で、「再調査は当たり前だ。前回の調査なるもののあとに、前川前事務次官の発言が出たことを考えると、これからが本当の調査ではないか。同時に、調査にとどめてはいけず、前川氏ら関係者の証人喚問や、安倍総理大臣出席での予算委員会の集中審議を行い、この疑惑を徹底解明する必要がある」と述べました。</div></div><div><h3>自由 きょうにも結果を</h3><div>自由党の森参議院会長は、記者団に対し、「『何も残っていない』、『記録がない』、『覚えがない』と済ませてしまうのはおかしく、こんなことでは、法治国家でもないし、民主主義国家でもない。再調査の表明は遅きに失した感はあるが、文書は確実にあり、すぐに出てくると思うので、きょう中にも結果を発表してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>社民 隠し通そうとした責任は重大</h3><div>社民党の又市幹事長は、記者団に対し、「『怪文書』などと言って、隠し通そうとした、菅官房長官や松野文部科学大臣の責任は重大だ。追加調査の結果を早く提出して、野党が求めている、前川前事務次官などの証人喚問や、予算委員会での集中審議を行い、特定の学園を優遇していたのかどうか、真相を明らかにすることが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>地方創生相「内閣府は追加調査必要ない」</h3><div>山本地方創生担当大臣は閣議の後の記者会見で、文部科学省が追加調査を行うことについて、「文科省で判断することですから、今私がコメントすることではない」と述べました。そのうえで、山本大臣は、内閣府での調査について、「内閣府は、担当者に聞いて、『全くそういうことはない』と確認している」と述べ、追加の調査は必要ないという考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011011651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 18:37:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ツシマヤマネコ繁殖 京都の動物園が成功 九州以外で初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ツシマヤマネコ繁殖 京都の動物園が成功 九州以外で初</span><time datetime="2017-06-09T19:50"><span>6月9日</span> <span>19時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012511_1706091937_1706091950_01_03.jpg" alt="ツシマヤマネコ繁殖 京都の動物園が成功 九州以外で初" id="news_image"></div><div>長崎県の対馬だけに生息する国の天然記念物で、絶滅危惧種に指定されている「ツシマヤマネコ」の繁殖に京都市の動物園が成功し、２頭の赤ちゃんの姿を撮影した映像が公開されました。九州以外で繁殖に成功したのは初めてだということです。</div><div>ツシマヤマネコの２頭の赤ちゃんは、先月１１日に生まれました。福岡市動物園から京都市動物園に移ってきた１０歳のオスの「キイチ」と、３歳のメスの「メイ」の間に生まれ、まもなく１か月となるのを前に、京都市動物園は２頭が元気に育つ姿を撮影した映像を公開しました。<br><br>生後３日目と８日に撮影されたもので、生まれてまもないころはまだ目が開いておらず、母親のおっぱいを飲んだり、飼育員からミルクを与えられたりしていますが、８日の映像では、スプーンで与えられた馬肉や鶏肉のミンチをしっかりと食べています。<br><br>ツシマヤマネコは長崎県の対馬だけに生息する国の天然記念物で絶滅危惧種に指定されていて、京都市動物園によりますと、福岡県と長崎県では繁殖例がありますが九州以外で繁殖に成功したのは初めてだということです。<br>動物園では今後、２頭に名前をつけ、園内のモニターを通じて成長の様子を公開したいとしています。<br><br>飼育を担当する京都市動物園の高木直子さんは、「２頭とも元気で順調に成長しています。このままおとなになるまでしっかり育て、繁殖につなげていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 19:50:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大手企業の夏のボーナス ５年ぶりに前年下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大手企業の夏のボーナス ５年ぶりに前年下回る</span><time datetime="2017-06-09T19:51"><span>6月9日</span> <span>19時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012571_1706091939_1706091951_01_02.jpg" alt="大手企業の夏のボーナス ５年ぶりに前年下回る" id="news_image"></div><div></div><div>大手企業のことしの夏のボーナスは、製造業などで業績が落ち込んだ企業が多かったことから平均で９１万円余りと去年より４．５％減って、５年ぶりに前の年を下回りました。</div><div>経団連は東京証券取引所の１部に上場する従業員５００人以上の２５２社を対象にこの夏のボーナスの妥結額を調べ、まず、９日までに回答があった８２社の状況を発表しました。<br><br>それによりますと、従業員１人当たりのボーナスの平均は９１万７９０６円で、去年の夏に比べて４万３８２３円、率にして４．５％減りました。<br><br>これは、ボーナスの水準を決めるもととなる昨年度は、円高が進んだことで自動車や造船など製造業を中心に業績が落ち込む企業が多かったためで、夏のボーナスの平均額が前の年を下回るのは５年ぶりです。<br><br>ただ、ボーナスの金額自体は調査を始めた昭和３４年以降４番目に高い水準で、９０万円を超えたのは３年連続となります。<br><br>今回の調査結果について、経団連は「ボーナスが減った背景には、ことしの春闘で労働組合が基本給を引き上げるベースアップを優先するため、ボーナスの要求額を引き下げたこともある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 19:51:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英総選挙 与党・保守党過半数割れ メイ首相は政権維持の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/k10011012351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>英総選挙 与党・保守党過半数割れ メイ首相は政権維持の意向</span><time datetime="2017-06-09T20:56"><span>6月9日</span> <span>20時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170609/K10011012351_1706091818_1706091823_01_03.jpg" alt="英総選挙 与党・保守党過半数割れ メイ首相は政権維持の意向" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱の方針などが争点となったイギリスの総選挙は、これまでの開票の結果、与党・保守党が第１党にはとどまるものの、過半数の議席を維持できないことが決まりました。メイ首相は引き続き政権を担う意向を示していますが、選挙の結果について責任を問う声が強まることも予想され、ＥＵからの離脱に向けた交渉にも影響がでるのは避けられない情勢です。</div><div>８日、投票が行われたイギリス議会下院の総選挙は開票作業が進み、日本時間の午後５時５０分現在、議会下院の６５０議席のうち６４９議席が確定しました。<br><br>その結果、与党・保守党が３１８議席、最大野党の労働党が２６１議席、スコットランド民族党が３５議席、自由民主党が１２議席などとなり、保守党はこれまでの３３０議席から議席を減らし、過半数の３２６議席を維持できないことが決まりました。<br><br>ただ、メイ首相は引き続き政権を担う意向を示していて、日本時間午後８時すぎに首相官邸を車で出発してバッキンガム宮殿に向かい、エリザベス女王と謁見して政権の樹立に向けて了解を求めるものと見られます。<br><br>ＢＢＣは、選挙で１０議席を獲得した北アイルランドの地域政党の協力を得ることで合意したと伝えています。<br><br>しかし、みずから総選挙の前倒しを決めながら過半数の議席を維持できなかったことについては、野党だけでなく与党の内部からも批判が上がっていて、今後首相の責任を問う声が強まることも予想されます。<br><br>さらに、政治の混乱が続けば、今月中旬から始まる予定だったＥＵからの離脱に向けた交渉の日程にも影響を及ぼすことになり、ＥＵ側でも懸念が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>労働党党首 政権に意欲</h3><div>第２党にとどまったものの獲得議席を伸ばした労働党のコービン党首はイギリスのテレビ局のインタビューに答え、与党・保守党が議席を減らしたことについて「どちらが選挙で勝利したかは明白だ。メイ首相はみずからの決断として選挙に臨んだが政府は弱く不安定になった。メイ首相は辞職すべきだ」と述べ、改めて退陣を求めました。そのうえで、「われわれはＥＵとの離脱交渉を引き継ぐ用意はできている。雇用を最優先にした交渉を行いたい」と述べ、保守党にかわって政権を担うことへの強い意欲を示しました。</div></div><div><h3>ＥＵ「離脱交渉は英の準備整ってから」</h3><div>イギリスの総選挙でメイ首相率いる保守党が過半数の議席は獲得できず、連立政権を組む必要性が高まっていることを受けて、イギリスとの離脱交渉にあたるＥＵ＝ヨーロッパ連合のバルニエ首席交渉官は９日、「離脱交渉はイギリス側の準備が整ってから始めなければならない。交渉を合意に導くことに注意を傾けよう」と述べ、今月１９日にも予定されている交渉の開始に遅れが出ても容認する考えを示しました。<br><br>一方、ＥＵのトゥスク大統領は自身のツイッターに「われわれは離脱交渉がいつ始められるかわからないが、いつまでに終わらせなければならないかはわかっている。交渉が合意にいたらないということがないよう力を尽くしてほしい」とするメッセージを投稿し、原則として２年となっている期限内に交渉をまとめるため交渉の開始を急ぐよう求めました。</div></div><div><h3>独外相「政権発足を早く」</h3><div>イギリスの総選挙の結果を受けてドイツのガブリエル外相は９日、「真剣に離脱交渉が行えるようイギリスで早く政権が発足することを望む。できれば、イギリスにはＥＵと近い関係を維持してほしい」と述べ、今後の離脱交渉でイギリスがより柔軟な姿勢を取ることに期待を示しました。</div></div><div><h3>官房長官「日本企業への影響 最小限に」</h3><div>菅官房長官は臨時閣議のあとの記者会見で、「ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱交渉については最大限の注視を払っていきたい。また世界経済への影響や、英国で活動しているわが国の企業に対する影響は最小限にすべきだ。政府としてはしっかりと対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>経団連会長「冷静に受け止めたい」</h3><div>イギリスの総選挙の結果について、経団連の榊原会長は都内で記者団に対し、「イギリス国民が選んだことであり、冷静に受け止めたい。どういう影響が出てくるのか、今の時点では予測できないが、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱がどういう形で収まっていくのか、注意深く見守っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170609%2Fk10011012351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Jun 2017 20:56:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>