<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も</span><time datetime="2020-10-01T05:31"><span>10月1日</span> <span>5時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642661_2010010125_2010010531_01_02.jpg" alt="「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスで影響を受けた飲食店を支援する「Go Toイート」のうち、予約サイトを通じて食事した場合のポイント還元が1日から始まります。しかし、経営の悪化で手数料が支払えない飲食店などの「サイト離れ」が進んでいて効果は限定的だという声も聞かれます。</div><div>「Go Toイート」はオンライン予約によるポイントの付与と、プレミアム付き食事券の2つの事業があります。このうち予約サイトを通じて飲食店で食事をした場合にポイントを付与される事業が1日から全国で始まります。<br><br>予約サイトは「ぐるなび」や「食べログ」など13の事業者の15のサイトが指定され、ほとんどのサイトが1日から対応します。<br><br>予約をした店で実際に食事をすると、1人当たり昼食では500円分、夕食では1000円分のポイントが1週間ほどで付与され、次回以降の予約などに使うことができます。<br><br>予約は最大10人分まで可能で、来年1月末まで何回も予約できますが、予算の上限に達した時点で終了になるということです。また、ポイントの有効期限は最長で来年3月末までとなっています。<br><br>対象となる飲食店は感染対策を徹底することが義務づけられ、接待を伴う店などは対象から除外されています。<br><br>一方、都道府県ごとに使えるプレミアム付き食事券の事業も33の府県で実施が決まり、残る14都道県でも事業者の選定作業などが進んでいます。<br><br>農林水産省によりますと、今月5日から新潟県で始まるのを皮切りに、来月までにほとんどの都道府県で始まるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>効果は限定的だという声も</h3><div>「Go Toイート」では「ぐるなび」や「食べログ」など指定された13の事業者の15の予約サイトで予約をして食事した場合、1人当たり昼食で500円分、夕食で1000円分、予約サイトで使えるポイントが還元されます。<br><br>しかし、多くの予約サイトでは<br>▽毎月の掲載手数料のほか、<br>▽サイトを通じて予約客が店に来た場合、1人当たり50円から200円ほどの送客手数料を店側が支払う必要があります。<br><br>今回、新たに予約サイトを利用する飲食店はキャンペーンの期間中掲載手数料が無料になりますが、新型コロナウイルスの影響で経営に苦しむ飲食店などの「サイト離れ」がすでに進んでいて、効果は限定的だという声も聞かれます。<br><br>NHKは30日、外国人観光客が激減している東京・浅草の雷門近くにある20の飲食店に取材しましたが、6割にあたる12の店が手数料の負担などを理由に予約サイトを利用していませんでした。<br><br>このうちオムライスが名物だという洋食店の経営者は、「うちの店は高齢の常連客が多く手数料もかかるので予約サイトは使っていません。サイトの運営者だけがもうかる仕組みになっていて国の支援策には不公平感があります」と話していました。<br><br>また、うどん店の店主は「これまで予約サイトは利用していませんでしたが『Go Toイート』をきっかけに今後、契約することを考えています。浅草に来る人は予約サイトを利用しない高齢の方も多いのでどこまで効果があるか分かりませんが、少しでも客足が戻ることを期待しています」と話しています。</div></div><div><h3>予約サイトと新たに契約の老舗「キャンペーンにすがる思い」</h3><div>東京・浅草で45年前から営業している、ねぎま鍋が名物の老舗の飲食店では、新型コロナウイルスの影響で企業の会食など団体客の予約が入らなくなり、先月の売り上げは去年の半分程度に落ち込んでいるといいます。<br><br>以前はグルメサイトと契約しオンラインで予約を受け付けていましたが、手数料の支払いが負担になることなどから、これまで予約サイトは利用していませんでした。<br><br>しかし「Go Toイート」によってオンライン予約ができる店に客が集中する可能性があるため、手数料がかからない予約サイトを選び新たに契約したということです。<br><br>この飲食店を経営する平川良信社長は「売り上げが激減しているのでGo Toキャンペーンにすがる思いだ。1人分ずつ鍋を小分けにするなど感染防止対策を万全にしながらお客さんを出迎えたい」と話していました。</div></div><div><h3>「Go Toイート」開始 渋谷で聞いてみると…</h3><div>「Go Toイート」のポイント還元について東京・渋谷で聞いたところ「積極的に利用したい」という人がいる一方で、「キャンペーンの内容を詳しく知らない」という人も多くいました。<br><br>大田区に住む20代の男性は「予約サイトを使えばふだんより安く飲み食いできるのでこれから積極的に活用したいです。このキャンペーンをきっかけに、飲食店が元気になってほしいです」と話していました。<br><br>一方、横浜市に住む60代男性は「予約サイトを使ったことがないので、キャンペーンの仕組みがよく分かりません。私のようにネットに詳しくない人はキャンペーンの対象外になっているのかなと思います」と話していました。<br><br>また感染のリスクから外食にはまだ抵抗があると話す人もいます。<br><br>品川区に住む会社員の男性は「コロナの感染リスクがあるのでキャンペーンが始まってもすぐに外食に行く気分にはなりません。感染状況の様子をみたいと思います」と話していました。<br><br>また、渋谷区に住む30代女性は「感染収束の見通しが立たない中でキャンペーンを始めるのは、まだ早いのではないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>コロナ感染防止対策徹底が参加の条件</h3><div>農林水産省は「Go Toイート」の実施に当たり、店に対し感染防止対策を徹底することを参加の条件としています。<br><br>具体的には<br>▽店の入り口などに消毒液を置くことや<br>▽換気を十分行うこと、<br>▽別グループの客との間隔が最低1メートル以上となるようテーブルを離すことや、仕切りを設けることなどを求めています。<br><br>また、<br>▽メニューにシールを貼るなど目に付きやすい方法で国の接触確認アプリ「COCOA」の案内を出すよう要請しています。<br><br>さらに、<br>▽店が利用者に対して、大人数での会食を避け会話の声を控えめにするよう呼びかけることも求めています。<br><br>農林水産省は適切な対策が取られているか確認するため職員による抜き打ちの訪問調査を行うことにしていて、指導に従わない店は登録を取り消すこともあるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 05:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日銀短観 大企業製造業の景気判断 悪化に歯止めも厳しい水準</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日銀短観 大企業製造業の景気判断 悪化に歯止めも厳しい水準</span><time datetime="2020-10-01T09:09"><span>10月1日</span> <span>9時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642871_2010010857_2010010857_01_02.jpg" alt="日銀短観 大企業製造業の景気判断 悪化に歯止めも厳しい水準" id="news_image"></div><div></div><div>日銀が発表した短観＝企業短期経済観測調査で、大企業製造業の景気判断を示す指数はマイナス27ポイントと、過去2番目の大幅な落ち込みとなった前回調査から7ポイント改善しました。悪化に歯止めはかかりましたが、新型コロナウイルスの影響で景気判断は依然として厳しい水準が続いています。</div><div>日銀の短観は国内の企業およそ9500社に3か月ごとに景気の現状などを尋ねる調査で、景気が「良い」と答えた企業の割合から「悪い」と答えた企業の割合を差し引いた指数で景気を判断します。<br><br>今回の調査は8月下旬から先月末にかけて行われ、大企業の景気判断の指数はマイナス27ポイントと、リーマンショック直後に次ぐ過去2番目の大幅な落ち込みとなった前回調査から7ポイント改善しました。<br><br>2017年の12月以来、2年9か月ぶりの改善となり、悪化に歯止めはかかりましたが景気判断は依然として厳しい水準が続いています。<br><br>また、前回調査で過去最大の下げ幅を記録し、マイナス17ポイントまで落ち込んでいた大企業の非製造業の景気判断は、5ポイント改善して、マイナス12ポイントでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:09:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アイベックスエアラインズ 機内気圧低下「操作 手順書どおり」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アイベックスエアラインズ 機内気圧低下「操作 手順書どおり」</span><time datetime="2020-10-01T11:06"><span>10月1日</span> <span>11時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642891_2010011051_2010011106_01_02.jpg" alt="アイベックスエアラインズ 機内気圧低下「操作 手順書どおり」" id="news_image"></div><div></div><div>去年、アイベックスエアラインズの旅客機で、機内の気圧が異常に下がり、酸素マスクが降りたトラブルの調査結果がまとまりました。<br>国の運輸安全委員会は、操作は手順書どおりでトラブルは避けられなかったと推定されると結論づけ、機体の製造会社は操作手順書を改訂しました。</div><div>去年10月、アイベックスエアラインズのボンバルディアの旅客機、CRJ700型機が、仙台から福岡に向かっている途中、島根県の上空で機内の気圧が異常に下がって酸素マスクが降りるトラブルがあり、国の運輸安全委員会は事故につながりかねない重大インシデントとして原因を調べ1日、結果を公表しました。<br><br>調査報告書によりますと、機長は操縦室の窓にひび割れのようなものを発見し、窓の損傷が見つかった際の操作手順書どおり手動で気圧を下げていて、トラブルは避けられなかったと推定されると結論づけました。<br><br>操作手順書が窓の損傷の程度や飛行高度にかかわらず、一律に気圧を下げるようになっていたためで、これを受けて機体の製造会社は操作手順書を改訂しました。<br><br>ひび割れのようなものは、損傷ではなく窓の強度の低下はなかったとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:06:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画解説】東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画解説】東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止</span><time datetime="2020-10-01T11:19"><span>10月1日</span> <span>11時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642881_2010011114_2010011119_01_03.jpg" alt="【動画解説】東京証券取引所 全銘柄の取り引きを停止" id="news_image"></div><div>【動画 3分55秒】東京証券取引所によりますと、株価などの情報を配信するシステムにトラブルが発生しているため、上場しているすべての銘柄の取り引きを停止していると発表しました。経済部記者の解説です。（午前11時時点）<br>※この動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:19:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クマに襲われ1人重体2人けが 新潟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クマに襲われ1人重体2人けが 新潟</span><time datetime="2020-10-01T11:34"><span>10月1日</span> <span>11時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643061_2010011201_2010011202_01_03.jpg" alt="クマに襲われ1人重体2人けが 新潟" id="news_image"></div><div>1日早朝、新潟県関川村と新発田市で合わせて3人が相次いでクマに襲われました。<br>このうち、関川村の70代女性は意識不明の重体となっています。</div><div>警察によりますと、1日午前9時50分ごろ、関川村下関の畑で近くに住む70代の女性が倒れているのを近所に住む人が見つけて消防に通報しました。<br><br>クマに襲われたと見られるということです。<br><br>また、同じ頃、女性が倒れていた現場から数百メートル離れた場所で、60代の男性がクマに襲われ、近くの民家に駆け込んで消防に通報しました。<br><br>2人ともドクターヘリで新潟市内の病院に搬送され、女性は頭や顔などをけがして意識不明の重体となっていて、男性も頭や顔などにけがをしましたが、意識はあるということです。<br><br>現場は、村役場や小学校などがある村の中心部に近い住宅や畑などがあるところです。<br><br>一方、関川村に隣接する新発田市でも1日午前9時半ごろ、農作業をしていた70代の女性が畑でクマに襲われました。<br><br>警察によりますと、クマは体長1メートル30センチで、女性は頭をひっかかれ、近くの病院に搬送されたということです。<br><br>意識ははっきりしているということです。<br><br>新潟県内ではクマに人が襲われる被害が相次いでいて、警察や自治体が周辺でパトロールをするなどして注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近くの小学校では</h3><div>意識不明の重体となっている70代の女性が倒れているのが見つかった場所から400メートルほど東にある関川小学校によりますと、1日の午前中は校外での学習はなく、子どもや教職員にけがをした人はいないということです。<br><br>学校は安全を確保するため、下校にあたって保護者に迎えに来てもらったり、スクールバスで自宅に送ったりすることにしています。<br><br>関川小学校では合わせて217人の児童が学んでいるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 11:34:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京証券取引所 終日すべての銘柄の取り引き停止 復旧は未定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京証券取引所 終日すべての銘柄の取り引き停止 復旧は未定</span><time datetime="2020-10-01T12:09"><span>10月1日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642861_2010011209_2010011210_01_03.jpg" alt="東京証券取引所 終日すべての銘柄の取り引き停止 復旧は未定" id="news_image"></div><div>東京証券取引所は、株価の情報を配信するシステムにトラブルが発生しているため、終日、すべての銘柄の取り引きを停止すると発表しました。また、名古屋、福岡、札幌の取引所も1日は終日、取り引きを停止することを明らかにし、異例の事態になっています。</div><div>東京証券取引所は、1日午前9時前、株価などの情報を配信するシステムに何らかのトラブルが発生し、正午前に1日は終日、すべての銘柄の取り引きを停止すると発表しました。<br><br>東証ですべての銘柄の取り引きが終日停止されるのは、株式の売買が全面的にシステム化された1999年5月以降で初めてだということです。<br><br>また、この影響で、東証と同じシステムを使っている名古屋証券取引所や福岡証券取引所、札幌証券取引所も、終日すべての取り引きを停止すると発表しました。<br><br>このため、日経平均株価のほか、東証株価指数＝トピックスなど、代表的な株価の指数も算出できていません。<br><br>東証で復旧を急いでいますが今のところ、復旧のめどは未定だとしています。<br><br>2日以降の予定については改めて公表するとしています。<br><br>東証の広報によりますと、株価の情報を配信する機器の故障による障害とみられるということです。<br><br>一方、先物取引が中心の大阪取引所では、東証とは別のシステムが使われているため、通常どおり売買が行われているということです。<br><br>金融庁は、東証で発生しているシステムトラブルについて、原因や取り引き再開のめどなどを確認しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東証のシステム開発した富士通「対応中」</h3><div>東京証券取引所のシステムトラブルについて、株式を売買するシステムを開発した富士通は「トラブルが発生して対応しているのは事実だが、トラブルの状況や原因、いきさつについてはコメントできない」としています。</div></div><div><h3>東証 過去にもたびたびトラブル</h3><div>東京証券取引所では、これまでも取り引き停止などのトラブルがたびたび起きています。<br><br>2006年1月には、ライブドア事件の影響で取り引き量が急増し、システムの処理能力の限界近くに達したことから、午後になって売買を全面的に停止しました。<br><br>2005年11月には株式などの売買システムにトラブルが発生して注文を受け付けることができなくなり、3時間にわたって全面的に取り引きが停止する事態が起きています。<br><br>最近では、2018年10月に証券会社から注文を受け付けるシステムの4つの系統のうち1つで障害が起き、一部の証券会社で株式やETF＝上場投資信託などの売買ができなくなりました。</div></div><div><h3>名古屋証券取引所でも取り引き停止</h3><div>東京証券取引所のシステムトラブルを受け、名古屋証券取引所でもすべての銘柄の取り引きが停止しています。<br><br>今のところ復旧のめどは立っていないということです。<br><br>東京証券取引所で、1日午前9時前に発生した株価などの情報を配信するシステムのトラブルを受け、名古屋市にある名古屋証券取引所でも、すべての銘柄で取り引きが停止し、売買の注文が受け付けられなくなっています。<br><br>名古屋証券取引所の売買監理室では、画面に株価が表示されておらず、担当者がパソコンに向かってシステムが復旧した際に速やかに取り引きを開始できるよう準備を進めていました。<br><br>名古屋証券取引所は、東京証券取引所と同じシステムを使って売買を行っていることから、単独で復旧することはできないということで、復旧のめどは立っていないということです。<br><br>名古屋証券取引所では、東京証券取引所と連絡を取りながら情報収集を進めているとしています。</div></div><div><h3>札幌証券取引所でも取り引き停止</h3><div>東京証券取引所でシステムにトラブルが発生した影響で、同じシステムを利用している札幌証券取引所でも1日朝から、上場している銘柄の取り引きが停止しています。<br><br>東京証券取引所は、1日午前9時前、株価などの情報を配信するシステムに何らかのトラブルが発生したため、上場しているすべての銘柄の取り引きができない状況になっています。<br><br>この影響で、同じシステムを利用している札幌証券取引所でも上場している銘柄の取り引きが停止しています。<br><br>停止を受けて、本来、取り引きが始まる午前9時をすぎても、札幌証券取引所の中に設置されたモニターの表示が更新されず、30日の株価の終値がそのまま表示されていました。<br><br>午前10時ごろには、札幌証券取引所の職員が投資家などに周知するため、モニターの画面に「売買停止中」と書かれた紙を貼り付けました。<br><br>札幌証券取引所によりますと、取り引きが停止したのは、おととし9月の北海道胆振東部地震以来で、午前9時すぎには証券会社や投資家からの問い合わせが殺到したということです。<br><br>札幌証券取引所は「投資の機会を逸することになり、投資家や会員企業などにご迷惑をおかけしています」とコメントしています。</div></div><div><h3>大阪取引所は通常どおり</h3><div>日経平均株価の先物などを取り扱っている大阪取引所では、影響はなく、通常どおり取り引きが行われています。<br><br>日本取引所グループ傘下にある大阪取引所は、日経平均株価の先物などデリバティブと呼ばれるさまざまな金融派生商品を扱っています。<br><br>けさ、東京証券取引所でシステムトラブルが発生し、すべての株式の取り引きが停止していますが、大阪取引所はシステムが異なっていることから影響はなく、通常どおりの取り引きが行われています。<br><br>大阪取引所にあるボードには東京証券取引所で取り引きされている日経平均株価も表示されていますが値動きはありません。<br><br>一方、大阪取引所で取り扱う先物価格の値はときおり動いて取り引きが行われている様子が見て取れます。</div></div><div><h3>証券会社 顧客対応に追われる</h3><div>東京証券取引所のシステムにトラブルが発生し、上場しているすべての銘柄の取り引きが停止していることを受けて、証券会社では顧客からの問い合わせの対応に追われています。<br><br>東京 大手町のインターネット専門の証券会社では、取り引き停止が伝わった午前9時ごろから顧客から問い合わせの電話が相次いでいます。<br><br>問い合わせは午前9時からの1時間の間に、ふだんの7倍のおよそ700件に上ったということで、通常は別の業務にあたっているスタッフも動員し対応にあたっているということです。<br><br>顧客からは「いったいなにが起きているのか情報がほしい」とか「自分が持っている株を売りたいが、なんとかならないか」などといった問い合わせが多いということです。<br><br>auカブコム証券の小松圭一営業部長は「問い合わせをいただいても、情報がなくて答えられないことも多く、もどかしさを感じている。お客さまのためにも早く復旧してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>東京では「ありえない」の声</h3><div>東京証券取引所で株価などの情報を配信するシステムにトラブルが発生し、上場しているすべての銘柄の取り引きが停止していることについて東京・八重洲で聞きました。<br><br>60代の会社員の男性は、「驚いたし、ちょっとありえない。一刻も早く復旧するしかないがきょう売買しなければいけない人もいるのでそういう人たちに被害が出たらどうするのかと思う。きょうは今年度の下期の最初の日なので運用会社なども運用に困っているのではないか」と話していました。<br><br>また、別の60代の男性は、「日本経済にとって大事な東京証券取引所で取り引きが停止したことにびっくりした。少しでも早く復旧してもらえればと思う。株価が注目されている経済状況なので、世界的に注目を浴びるのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>官房長官「金融庁が原因究明と復旧に向けた対応指示」</h3><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で「現在、金融庁から日本取引所グループと東京証券取引所に対して、原因究明と復旧に向けた対応を指示していて、鋭意、復旧の作業を行っていると承知している。マーケットの重要なインフラである取引所において取り引きが行えなくなることは、投資家にとっても取り引きの機会が制限されることであって、大変遺憾だと思っている」と述べました。<br><br>また、記者団がサイバー攻撃などの可能性を質問したのに対し「現時点でそういった可能性などの情報は確認していない。原因は究明中で、現時点で確たることは申し上げる状況にない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 12:09:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」東京発着スタート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」東京発着スタート</span><time datetime="2020-10-01T13:03"><span>10月1日</span> <span>13時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643121_2010011203_2010011211_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」東京発着スタート" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」は、1日から東京発着の旅行が対象に加わりました。感染防止策の徹底が改めて重要となる中、宿泊施設で従業員と対面しないままスマートフォンでやり取りできるサービスも登場しました。</div><div>ことし7月に始まった「Go Toトラベル」の旅行代金の割り引きは、対象から外れていた東京都内への旅行と都内に住んでいる人の旅行も、1日から対象になりました。<br><br>感染拡大を防ぐ対策の徹底が改めて重要となる中、宿泊施設の利用者が従業員と対面しなくても、スマートフォンでやり取りできるサービスが始まりました。<br><br>大手旅行会社の「JTB」がITベンチャーと共同開発したこのサービスは、客室にあるQRコードをスマホで読み取れば、ルームサービスの注文や観光案内の確認、それに、チェックアウトの手続きなどができます。<br><br>今後、各地の宿泊施設に本格的に販売を始めるとともに、浴場やレストランの混み具合を確認できる機能なども加えていく方針です。<br><br>JTBの檜垣克己法人事業推進部長は「お客様とスタッフが安全、安心を確保しながら円滑にやり取りするのに貢献できると思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>Go To東京初日で新幹線にも旅行者</h3><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」に1日から東京発着の旅行が加えられ、JR東京駅の新幹線のホームでは旅行に出かける人の姿が見られました。<br><br>東海道新幹線のホームでは、スーツ姿の人たちにまじって、「GoToトラベル」を利用して、旅行に出かけるという人もいました。<br><br>2か月の子どもを連れて家族で神戸に行くという男性は、「神戸は妻の実家なので、リゾートのようなホテルに泊まりつつ、初孫を見せに行きます。孫を連れていくのをこれまで控えていたので、感染に気をつけながら行ってきたいです」と話していました。<br><br>また、家族3人で京都に旅行に行くという女性は、「“Go Toトラベル”の予約方法は高齢者には分かりづらかったので、すべて娘にやってもらいました。外出をずっと控えていて、1年ぶりの旅行なので少しよい宿に泊まる予定です。楽しみです」と話していました。<br><br>JR東海によりますと、グループ会社の「JR東海ツアーズ」で、新幹線を利用した旅行商品の予約が、去年の同じ時期に比べて先月が、3割程度だった一方で、今月は7割程度まで回復しているということです。</div></div><div><h3>加藤官房長官「経済効果の波及期待」</h3><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で「東京都が追加されることによって、他の地域も含め、全体としての経済効果の波及が期待される。これまでも『3密』の回避や手洗いの徹底など基本的な感染防止策をしっかりやってほしいと申し上げてきたが、引き続き、観光関連事業者や旅行者も含め感染症の拡大防止をお願いしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 13:03:09 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>