<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>相模原障害者殺傷事件きょう初公判 横浜地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相模原障害者殺傷事件きょう初公判 横浜地裁</span><time datetime="2020-01-08T04:16"><span>1月8日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001072344_2001080007_01_02.jpg" alt="相模原障害者殺傷事件きょう初公判 横浜地裁" id="news_image"></div><div>相模原市の知的障害者施設で入所者19人が殺害されるなどした事件で、29歳の元職員の裁判員裁判が８日から横浜地方裁判所で始まります。事実関係に争いはありませんが、被告の弁護士は当時、精神障害の影響で責任能力はなかったとして無罪を主張する見通しです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001080006_2001080007_01_03.jpg" alt=""><div>平成28年７月、相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所者が次々と刃物で刺され19人が殺害されたほか、職員を含む26人がけがをするなどした事件では、施設の元職員、植松聖被告（29）が殺人などの罪に問われています。<br><br>事件からまもなく３年半となりますが、８日から横浜地方裁判所で裁判員裁判が始まります。<br><br>事実関係に争いはありませんが、被告が当時、刑事責任を問える精神状態だったかが争点で、検察が精神鑑定の結果を踏まえて責任能力はあったと主張するのに対し、被告の弁護士は大麻を使用したことによる精神障害の影響で、刑事責任を問えない状態だったとして無罪を主張する見通しです。<br><br>被告は先月接見したＮＨＫの記者に対し「死刑になりたいわけではなく、罪は軽いほどいい」と述べたうえで、障害がある人たちに対しては「社会にいないほうがよいと伝えることが大切だと思っている」などと、これまでと変わらない差別的な主張を繰り返しました。<br><br>また被告は７日も接見に応じ「法廷で遺族や亡くなった方、ご迷惑をかけた皆様に対しておわびしたい。ただただしっかりと謝ろうと思う」と述べました。<br><br>この裁判で被害者は１人を除いて「甲Ａ」などと呼ばれ、名前など個人が特定される情報は伏せて匿名で審理が行われる見通しです。また傍聴席に座る遺族などがほかの傍聴者から見えないように、裁判所が傍聴席の一部に遮蔽板を設置する異例の対応を取ることを決めています。<br><br>判決は３月16日に言い渡される予定です。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001080005_2001080007_01_04.jpg" alt=""><div>裁判では検察と被告の弁護士の間で、被告が事件を起こしたという事実関係に争いはありません。裁判を前に争点を絞り込む手続きが行われ、争点は事件当時の被告の責任能力の有無とその程度と決まりました。<br><br>検察は捜査段階でおよそ５か月間にわたって専門家による精神鑑定を行いました。当初の予定を延長して慎重に進められ、被告には周囲からの称賛を求めたり、みずからを特別な存在だと過度に考えたりする「自己愛性パーソナリティー障害」など複数の人格障害があったとする結果が出ました。<br><br>これを受けて検察は平成29年２月に責任能力があったとして、被告を殺人などの罪で起訴しました。<br><br>一方、被告の弁護士は、事件当時被告は大麻を使用したことによる精神障害の影響で責任能力はなかったとして無罪を主張する見通しです。<br><br>起訴されたあと、弁護士は争点を整理する手続きの中で、精神鑑定を請求し、鑑定が実施されました。<br><br>捜査関係者によりますと、この精神鑑定でも捜査段階の鑑定と同様の結果が出たということです。弁護士は３回目の精神鑑定も請求しましたが、裁判所が却下したということです。</div></div><div><h3>事件当日 何が起きたのか</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001080005_2001080007_01_05.jpg" alt=""><div>事件が起きたのは、平成28年７月26日の未明でした。相模原市の知的障害者施設「津久井やまゆり園」で入所していた障害のある人たちが次々と刃物で刺され19人が殺害されたほか、職員を含む26人が重軽傷を負いました。<br><br>捜査関係者によりますと、午前１時43分ごろ駐車場にある通用口から施設の敷地に侵入。男は『はなホーム』の１階の部屋の窓ガラスをハンマーで割って建物の中に入り、最初に、当時19歳の女性を殺害しました。<br><br>外部への通報を防ごうと、夜勤の女性職員を「騒いだら殺す」などと刃物で脅すなどして結束バンドで両手を拘束し、施設の手すりに縛りつけて動けなくしました。<br><br>『はなホーム』にいた入所者を襲ったあと、この職員から鍵を奪ったということです。施設を移動しながら次々と入所者を襲い、『はなホーム』で５人、『にじホーム』で５人、『つばさホーム』で２人、さらに施設の２階に上がって『いぶきホーム』で４人、『すばるホーム』で３人を殺害しました。<br><br>途中、事件が発覚しないよう、ほかの夜勤の職員４人も脅し同じように結束バンドで手首を拘束するなどしたということで、およそ１時間で40人以上を刃物で襲いました。<br><br>しかし、職員が施設の１室に閉じこもり拘束できなかったことから、発覚を恐れて車で現場から逃走したとみられています。そして事件の直後、元職員の植松聖被告が警察に出頭し逮捕されました。<br><br>警察の調べに対し「意思疎通できない障害者をねらった」などと供述したということです。</div></div><div><h3>植松聖 被告とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238171_2001080039_2001080040_01_06.jpg" alt=""><div>植松聖 被告は神奈川県相模原市出身で平成２年１月20日生まれの29歳です。<br><br>捜査関係者などによりますと、幼稚園から中学校までは地元で通い、東京・八王子市にある私立高校に進学しました。高校卒業後は私立大学の教育学部に通い教師を目指していたということですが、結局、教師にはならず大学卒業後は運送会社に就職し、自動販売機に飲み物を補充する仕事に就きました。<br><br>この仕事は半年間ほどで辞め、平成24年12月からは事件現場となった「津久井やまゆり園」で非常勤職員として働き始めその後、職員に採用されました。<br><br>被告は事件の半年ほど前には、施設で働く同僚に「意思疎通のできない人間は生きる価値がない」などという差別的な考えを明かすようになり、平成28年の２月には施設を辞めました。このころには障害者施設で事件を起こすことを具体化させていたとみられ、衆議院議長宛てに事件の計画をまとめた手紙を書き、都内にある議長の公邸を訪れて警備担当の警察官に手紙を渡していました。<br><br>しかし、２月19日には、施設側から相談を受けた相模原市が医師の診断に基づき「他人に危害を加えるおそれがある」として強制的に入院させる「措置入院」の対応を取り、10日間ほど入院。<br><br>退院後すぐには計画を実行には移しませんでしたが、考え方は変わらず格闘技の練習をしたり体を鍛えたりしながら、準備を進めていたとみられています。この間、まぶたや鼻の美容整形も行ったということです。<br><br>そして事件前日の７月25日から具体的な行動を始め、家から包丁を持ち出したり、ホームセンターで結束バンドやハンマーなどを購入したりしたあと車で都内まで移動し、風俗店を利用しました。<br><br>そして日付が変わったころに車で相模原市に向かい、事件を起こしました。</div></div><div><h3>長かった手続き 初公判まで３年半</h3><div>今回の裁判は事件の発生からおよそ３年半がたってようやく始まります。<br><br>事件の翌年からは裁判所と検察、それに弁護士が争点を絞り込む「公判前整理手続き」が行われてきました。<br><br>捜査関係者によりますと、この手続きの中で検察と弁護士の間で被告が事件を起こしたという事実関係に当初から争いはなかったということです。一方、弁護士が求めた精神鑑定が実施されたほか、最終的に裁判所から却下されたものの弁護士がその後、再度、精神鑑定を請求したことなどから手続きに時間がかかったということです。<br><br>また、裁判の日程についても調整が難航したということで、去年４月に初公判の日程が決まり、「公判前整理手続き」も先月終わりました。<br><br>最高裁判所が去年公表した報告書によりますと、裁判員裁判の対象になる事件でこの手続きに要した時間はおととしは平均で8.2か月だったため、今回の事件で手続きにかかった時間は極めて長かかったと言えます。</div></div><div><h3>横浜地裁101号法廷とは</h3><div>裁判が行われるのは横浜地方裁判所の101号法廷で、横浜地裁では最も大きい法廷です。<br><br>傍聴席は84席あり、体が不自由な人が車いすなどを利用して傍聴する場合に備え、座席を取り外してスペースを確保することもできるようになっています。<br><br>傍聴席は３つのブロックに区切られ真ん中に24席のブロックがあり、左右にそれぞれ30席のブロックがあります。<br><br>今回の裁判では遺族や被害者の家族などはこのうち30席のブロックの１つにまとまって座り、このブロック全体がほかの傍聴者から見えないよう遮蔽板を設置する異例の対応をとることが決まっています。</div></div><div><h3>「被害者参加制度」を活用</h3><div>今回の裁判には「被害者参加制度」を利用して、被害者や遺族、またはその代理人の弁護士が参加します。この制度を使うことで、被害者や遺族などが被告や証人に直接、質問することができます。<br><br>また、裁判所が認めた場合には、裁判の最終段階で刑の重さについて意見を述べることもできます。さらに、心境や事件についての意見などを述べる制度を利用する遺族や被害者もいるということです。<br><br>横浜地方裁判所は今回の裁判でこうした制度を使う遺族などが何人いるか明らかにしていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 04:16:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逃亡理由は？ ゴーン被告 日本時間のきょう夜10時から会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逃亡理由は？ ゴーン被告 日本時間のきょう夜10時から会見</span><time datetime="2020-01-08T04:52"><span>1月8日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238261_2001080451_2001080452_01_02.jpg" alt="逃亡理由は？ ゴーン被告 日本時間のきょう夜10時から会見" id="news_image"></div><div></div><div>保釈中に中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長のカルロス・ゴーン被告は、日本時間の８日夜、レバノンで一部のメディアを対象に会見を開くとしていて、逃亡の経緯や理由についてどのように説明するのかに関心が集まっています。</div><div>保釈中に中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告は、レバノンの首都ベイルートで８日午後、日本時間の８日夜10時から記者会見を開くとしています。<br><br>ゴーン元会長の弁護士は、元会長本人が出席し、記者からの質問にも応じると説明していますが、会見は、ゴーン元会長の広報担当から招待を受けたメディアだけが参加できる形となっています。<br><br>会見に先立って７日、レバノンに駐在する日本の大久保大使がレバノンのアウン大統領と会談し「ゴーン被告が日本を不法に出国し、レバノンに渡航したことは遺憾で、日本として看過できない」として、事実関係の究明に協力するよう要請しました。<br><br>ゴーン元会長をめぐっては、日本からの要請に基づきＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構が国際手配していますが、レバノンの国営通信は７日、捜査を担う検察が手配書を受け取ったと伝えました。<br><br>ゴーン元会長は、日本からの出国について声明のなかで「不正と政治的迫害から逃れた」と主張していて、８日に開く会見で、みずからの逃亡の経緯や理由についてどのように説明するのかに関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 04:52:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン司令官殺害 外相「国家によるテロ行為」と非難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン司令官殺害 外相「国家によるテロ行為」と非難</span><time datetime="2020-01-08T05:01"><span>1月8日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200108/K10012238271_2001080506_2001080507_01_02.jpg" alt="イラン司令官殺害 外相「国家によるテロ行為」と非難" id="news_image"></div><div>イランでは、アメリカ軍に殺害された司令官の葬儀が出身地で行われ、大勢の市民が殺到して折り重なるように倒れ、56人が死亡しました。イランの外相は、アメリカによる司令官の殺害を「国家によるテロ行為だ」としたうえで報復すると強調し、イランの出方が大きな焦点となっています。</div><div>イランでは７日、アメリカ軍に殺害された精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官の遺体が、出身地の南東部ケルマン州に運ばれ、大規模な葬儀が行われました。<br><br>この葬儀で街中は人々で埋め尽くされ、イランの当局者によりますと、多くの人が殺到して折り重なるように倒れ、56人が死亡、213人がケガをしました。この影響で７日午後に予定されていた遺体の埋葬はいったん延期されました。<br><br>イランで反米感情が高まる中、ザリーフ外相は７日、ＣＮＮテレビのインタビューに応じ、トランプ大統領の指示でソレイマニ司令官が殺害されたことについて「国家によるテロ行為であり、イランに対する侵略行為だ」と激しく非難しました。そして「われわれは反撃する。見合ったやりかたで、合法的に反撃する」と述べ、報復すると改めて強調しました。<br><br>報復の具体的な内容は明らかになっていませんが、イランで、国の最重要政策を決定する最高安全保障委員会が報復措置を議論していて、イランのメディアは一時「13のシナリオが検討された」とも伝えています。<br><br>一方、司令官の殺害現場となった隣国イラクでは、アメリカ軍の撤退を求める動きが出ており、革命防衛隊の幹部からは、アメリカ軍基地などに対する直接攻撃よりも、中東地域からアメリカ軍を追い出すことが重要だという意見も出ています。<br><br>イランとしても、圧倒的な軍事力を持つアメリカと真正面から衝突することは避けたい考えとみられますが、国内で反米感情が高まる中、イランの出方が大きな焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イラン フランス 両大統領が電話会談</h3><div>フランスのマクロン大統領は７日、イランのロウハニ大統領と電話会談しました。<br><br>フランス大統領府によりますと、この中でマクロン大統領は、イラクや周辺地域で緊張が高まっていることに対して深い懸念を示したうえで、事態がさらに悪化しないようイランに対して自制を求めたということです。そのうえで、イランに核合意の義務を完全に守るよう求めました。<br><br>また、両首脳は、今後も緊密に連絡を取り合うことで一致したとしています。</div></div><div><h3>米イラン緊張高まり 英仏独外相が緊急会合</h3><div>アメリカ軍によるイランの司令官の殺害で両国間の緊張が高まるなか、イギリス、フランス、ドイツの外相らが７日、ブリュッセルで緊急の会合を行いました。<br><br>会合のあと、ドイツのマース外相は、イランが核合意で定められた制限に従わず、濃縮活動を強化すると発表したことについて「イランが義務の履行を停止することは受け入れられない」と批判しました。<br><br>そのうえで「イランがこれまでに発表したことは正しい答えではない。だからこそ今、われわれはともに対応策を見つけていかなければならない」と述べて、イランに改めて自制を求めるとともに、イギリスやフランスと協議を続けていく考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 05:01:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>のどに餅が詰まったら？ためらわず２つの方法を！</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>のどに餅が詰まったら？ためらわず２つの方法を！</span><time datetime="2020-01-08T05:09"><span>1月8日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238081_2001072122_2001080509_01_03.jpg" alt="のどに餅が詰まったら？ためらわず２つの方法を！" id="news_image"></div><div>毎年１月は餅をのどに詰まらせる事故が相次いでいます。食べ物をのどに詰まらせて亡くなった人はおととし4600人を超えていて、日本赤十字社などでは「背部叩打法」など、詰まったものを取る応急手当ての方法を覚えてほしいと呼びかけています。</div><div>東京消防庁によりますと、元旦から今月３日までに東京都内でもちをのどに詰まらせて搬送された人は17人にのぼり、１人が死亡、７人が運ばれる時に心肺が停止しているなど生命に危険がある状態でした。<br><br>餅をのどに詰まらせる事故は毎年、１月に増える傾向があり、日本赤十字社などでは応急手当ての方法を覚えてほしいと呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238081_2001072239_2001080509_01_04.jpg" alt=""><div>１．最初に試みてほしいのは「背部叩打法」と呼ばれる方法です。苦しんでいる人の頭を下げ、片手で胸部を支えて、もう片方の手で肩甲骨と肩甲骨の間を強く５回ほどたたきます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238081_2001072239_2001080509_01_05.jpg" alt=""><div>２．取れない場合は、「腹部突き上げ法」にうつります。後ろから腕を腹部に回し、片方の手で拳を作ってへそのすぐ上の位置にあて、もう片方の手で握ります。両腕を素早く締めるようにして体を上に５回ほど突き上げます。取れない場合は「背部叩打法」と交互に繰り返し行います。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238081_2001072239_2001080509_01_06.jpg" alt=""><div>３．乳児の場合はやり方が変わります。「背部叩打法」は、手であごを包むように支え、うつぶせにして太ももの上に寝かせて行います。そして、手のひらの下側の少し膨らんでいる辺りで肩甲骨の間を数回たたきます。内臓が弱いのであまり強くたたかず４、５回試して出てこなければ「胸部突き上げ法」に移ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238081_2001072240_2001080509_01_07.jpg" alt=""><div>４．頭を支えて仰向けにして乳頭と乳頭を結ぶ線の中央より少し下を指で４、５回ほど素早く押します。肺にある空気を押し出して吐き出させるやり方で、異物が出るまでやはり２つの方法を交互に行います。<br><br>食べ物をのどに詰まらせて亡くなった人はおととし4600人を超えていて、応急措置の方法は近くの人に119番通報を依頼したうえで行うようにします。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238081_2001072253_2001080509_01_08.jpg" alt=""><div>日本赤十字社健康安全課の河合香奈さんは「事故の予防が何より大切ですが、のどにものが詰まってしまった場合はためらうことなく２つの方法を行ってほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 05:09:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「娘が生きた証を」母親 被害者の名前公表 障害者施設殺傷事件</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「娘が生きた証を」母親 被害者の名前公表 障害者施設殺傷事件</span><time datetime="2020-01-08T05:16"><span>1月8日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238231_2001080201_2001080516_01_02.jpg" alt="「娘が生きた証を」母親 被害者の名前公表 障害者施設殺傷事件" id="news_image"></div><div></div><div>８日から始まる相模原市の障害者殺傷事件の裁判では、けがをした１人を除いて匿名で審理されます。こうした中、事件で犠牲となった19歳の女性の母親が「娘が一生懸命生きていた証を残したい」と、初公判にあわせ初めて娘の下の名前を明かしました。</div><div>今回の裁判ではけがをした１人を除いて被害者は「甲Ａ」「乙Ａ」などと呼ばれ、名前など個人が特定される情報は伏せて匿名で審理が行われる見通しです。<br><br>こうした中、８日の初公判に合わせ、犠牲となった19歳の女性の母親が初めて娘の下の名前を「美帆さん」と公表しました。<br><br>娘が一生懸命に生きた証しを残したいと、幼い頃から亡くなる19歳までの４枚の写真とともに手記を寄せました。<br><br>１枚目の写真には「生後半年の美帆です。音に敏感でしたがミルクをよく飲みました」と記され、幼い美帆さんが愛らしい表情で見つめています。母親によりますと３歳半で自閉症と診断され、ことばはなくても豊かな表情で意思を伝えてくれたといいます。<br><br>２枚目の８歳の時の写真では、父親のひざの上で指をくわえながらカメラに笑顔を向ける様子が写っています。<br><br>３枚目の中学１年生の時の写真には「ことばはありませんでしたが、いろいろな事を理解しているようでした。音楽が大好きでいきものがかりの歌にあわせて踊っていました」と書かれています。<br><br>そして、４枚目はやまゆり園に入った19歳のときの写真で、母親が最後に会ったのは事件の２日前だったと記され「もう少し髪が伸びたら晴れ着を着て一緒に写真を撮るのが楽しみでした」とつづられています。<br><br>今回、娘の下の名前を明かした理由については「美帆は一生懸命生きていました。その証しを残したいと思います。こわい人が他にもいるといけないので住所や姓は出せませんが、美帆の名を覚えていてほしいです。うちの娘は『甲』でも『乙』でもなく美帆です。どこに出しても恥ずかしくない自慢の娘でした」とつづられています。<br><br>最後に裁判について「犯人の量刑を決めるだけでなく社会全体でもこのような悲しい事件が２度と起こらない世の中にするにはどうしたらいいか、議論して考えて頂きたいと思います」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 05:16:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「障害あっても一生懸命生きている」遺族たちから被告へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「障害あっても一生懸命生きている」遺族たちから被告へ</span><time datetime="2020-01-08T06:07"><span>1月8日</span> <span>6時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238201_2001080050_2001080121_01_02.jpg" alt="「障害あっても一生懸命生きている」遺族たちから被告へ" id="news_image"></div><div></div><div>犠牲となった19人の遺族は、この３年半の間に手記などで被告に対する怒りや悲しみ、裁判への思いをつづってきました。</div><div>犠牲となった41歳の男性の家族は、事件から２年余りがすぎたころにＮＨＫに寄せた手記の中で「たとえ犯人の刑が決まり裁判が終わっても、私たち遺族にとって、それは事件の終わりではありません。それでも１日も早く裁判が始まって欲しいと願うのは、犯人がどうしてこういう事件をおこしたのか、息子が死ななければならなかったのか知りたいからです。そして犯人に聞きたいからです。もしあなたの家族、親、兄弟、子どもが障害者となったら、同じような行動がとれるのか、自身も含めていつ障害者の立場になるかわからないのに」とつづっていました。<br><br>65歳の女性の弟は、事件から１年をすぎたころに寄せた手記の中で「子どもの頃、障害のせいでいじめられていた姉が、このような形で命を奪われることになり、本当にかわいそうでなりません。被告人のことは絶対に許すことはできません」と記していました。<br><br>55歳の男性の家族は、事件の１年後に寄せた手記で「被告は『生きている価値がない人間』だと言ったが、それは違います。周囲を笑わせたり、大切なことを教えたりできる人間でした。被告には被害者の声をよく聞いて考え方を改めて欲しいです」と記していました。<br><br>また、26歳の女性の母親は、事件から２年となるのを前に寄せた手記で「つらい思いは増すばかりで、かけがえのない命を奪われてしまいどれだけたくさんの人たちが悲しみに打ちひしがれていることか、被告には自分のしたことを認識し、罪をつぐなってもらいたい。もう私の娘は二度と戻ってこないから」と記していました。<br><br>そして、事件から３年となった去年７月には「たとえ重度の障害があっても一生懸命生きている。その存在を決して無理やり奪うことは絶対に許されない。娘のためにも早く裁判が始まって欲しいと思っています」と手記につづっていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入所者は何を望むか「意思決定支援」の取り組み</h3><div>現場となった相模原市にある知的障害者施設「津久井やまゆり園」では、事件当時、157人の入所者が暮らしていました。現在は再建に向けた施設の解体に伴い、多くの人が横浜市港南区にある仮住まいの施設に身を寄せています。<br><br>事件のあと、神奈川県は入所者一人ひとりがどのような暮らしを望んでいるかを探る「意思決定支援」という、大規模な施設では全国でも例のない取り組みを進めています。自分の気持ちや意思をことばでうまく表せない人もいますが、外出の機会やグループホームでの体験などを通じてその意思をくみ取ろうとしています。<br><br>ただ「意思決定支援」の対象となる122人のうち、専門家を交えた担当者会議で今後暮らしていく場所について方向性が決まった人は、まだ数人程度にとどまるということです。</div></div><div><h3>施設再建に向け 追悼モニュメントも</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238201_2001080120_2001080121_01_03.jpg" alt=""><div>現場となった県立の知的障害者施設「津久井やまゆり園」の事件当時の建物は再建に向けて解体され、現在はさら地になっています。<br><br>神奈川県は再建にあたり元の場所と、現在、入所者の多くが仮住まいをしている横浜市の施設の近くの２か所にそれぞれ定員66人の新しい施設を整備する計画です。<br><br>県は当初、元の施設と同じ大規模施設をつくる予定でしたが、障害者団体などから地域に根ざした小規模な施設を求める声があがったことから「ユニット」と呼ばれる小さな居住スペースに分けられた施設に変更しました。<br><br>地域の人たちとの日常的な関わりを増やすため、日中は誰でも訪れることができる「交流ゾーン」も設けられる計画で、県は令和３年度（2021年度）には２つの施設の運営を始めたいとしています。<br><br>また、相模原市の同じ場所で建て替えられる施設には、犠牲となった19人を追悼するモニュメントが設けられる予定ですが、犠牲者の名前が刻まれるどうかは決まっていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 06:07:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イラクの米軍基地にミサイル発射」イラン国営テレビ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/k10012238381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「イラクの米軍基地にミサイル発射」イラン国営テレビ</span><time datetime="2020-01-08T09:06"><span>1月8日</span> <span>9時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200108/K10012238381_2001080852_2001080852_01_02.jpg" alt="「イラクの米軍基地にミサイル発射」イラン国営テレビ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ軍がイランの精鋭部隊の司令官を殺害し、緊張が高まる中、ロイター通信は、アメリカ政府高官の話として、アメリカ軍が展開するイラク西部のアル・アサド基地が、複数のロケット弾で攻撃されたと伝えました。また、アメリカのＡＢＣテレビはアメリカ政府当局者の話として「イラン国内からイラクにある複数のアメリカ軍関連施設に弾道ミサイルが発射された。政府当局者によるとこれらの施設にはイラク北部のアルビルやイラク西部のアル・アサド空軍基地などが含まれる」と伝えています。一方、イランの国営テレビは、イランの革命防衛隊が、アル・アサド基地を複数のミサイルで攻撃したと伝えています。</div><div>アメリカ軍は今月３日までに、トランプ大統領の指示にもとづいてイランの精鋭部隊、革命防衛隊のソレイマニ司令官を殺害しました。これをイランは激しく非難し、ロウハニ大統領は７日、「敵対的なアメリカのやり方は、必ず報いを受けることになる」として、アメリカへの報復措置に踏み切る構えを示していました。アメリカのトランプ大統領は７日、「われわれは完全に準備はできている」と述べ、イランに報復に踏み切らないよう強くけん制していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「６回の爆発音」イラクの複数メディア</h3><div>イラクの複数のメディアは、治安当局者の話として、アメリカ軍が展開するイラク西部のアル・アサド基地でミサイルもしくはロケット弾によるとみられる爆発音が少なくとも６回あったと伝えています。ただ、今のところ、被害についてはわからないとしています。</div></div><div><h3>原油価格 急上昇</h3><div>イラクにあるアメリカ軍の基地が攻撃されたとの報道を受け、原油価格が急上昇しています。<br><br>ニューヨーク原油市場のＷＴＩの先物価格は時間外の取り引きで、日本時間の午前９時前には１バレル＝６５ドル半ばをつけ、今月３日以降で、最も値上がりしました。<br><br>市場では、中東地域が一段と緊迫することで世界的な原油供給量に影響が出るのではないかという懸念が強まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200108%2Fk10012238381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 09:06:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>