<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「最悪の場合 再び宣言発出の可能性も」菅官房長官 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「最悪の場合 再び宣言発出の可能性も」菅官房長官 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-01T13:26"><span>7月1日</span> <span>13時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490981_2007011252_2007011326_01_02.jpg" alt="「最悪の場合 再び宣言発出の可能性も」菅官房長官 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの新たな感染者の確認が東京都を中心に相次いでいることについて、菅官房長官は、直ちに緊急事態宣言を出す状況にはないとする一方、今後、感染者が急速に増加した場合には、再び宣言を出す可能性があるという認識を示しました。</div><div>新型コロナウイルスの新たな感染者は、東京都で先月30日に54人が確認され、5日連続で50人を超えたほか、全国でもここ数日、100人を超えています。<br><br>これについて、菅官房長官は午前の記者会見で濃厚接触者などに積極的に検査を実施している結果だとして、直ちに緊急事態宣言を出す状況にはないという考えを重ねて示しました。<br><br>一方で、菅官房長官は「感染拡大防止などの取り組みを重ねてもなお、感染者の増加スピードが再び高まって、最悪の場合には、再び緊急事態宣言を発出する可能性がある」と述べました。<br><br>そのうえで、宣言を出すかどうかは、ことし4月と同様に、新規感染者の報告数や、感染拡大のスピード、感染経路が不明な症例の割合、それに医療提供体制の状況などを踏まえ、専門家の意見を聴いて総合的に判断する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マスクなしで会見</h3><div>ことし4月から、およそ3か月間にわたって記者会見でマスクを着用していた菅官房長官は、声がこもり聞こえづらいという指摘が寄せられているとして、1日からマスクを外して対応することになりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染予防を徹底するため、菅官房長官は、緊急事態宣言が出される前日の4月6日からおよそ3か月間、マスクを着用して記者会見に臨んできました。<br><br>菅官房長官は、1日午前の記者会見からマスクを外して対応するとして「マスクをしていることで声がこもり、聞こえづらいという指摘もいただいた。私と記者、また記者と記者の距離を確保するなど、感染防止策はこれまでと同様に適切に講じたうえでの対応であることをご理解いただきたい」と述べました。<br><br>政府は記者会見に出席する記者らには、これまでどおりマスク着用を求めるものの、今後、質問の際はマスクを外すことを認めたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 13:26:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【手記全文】大規模な院内感染 経験した医師ら3人が語ったこと</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012491771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【手記全文】大規模な院内感染 経験した医師ら3人が語ったこと</span><time datetime="2020-07-01T18:57"><span>7月1日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012491771_2007011844_2007011846_01_02.jpg" alt="【手記全文】大規模な院内感染 経験した医師ら3人が語ったこと" id="news_image"></div><div></div><div>永寿総合病院の記者会見では、大規模な院内感染を経験した看護師や医師、3人の手記が紹介されました。対応に追われた看護師と、患者23人が亡くなった血液内科で勤務する医師、そして、みずから感染して一時は人工心肺装置ＥＣＭＯを使った治療を受けた内科の医師の手記全文です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>看護師「仲間を戦地に送り出しているような気持ちに」</h3><div>患者さん109名、職員83名もの感染者を出し、原疾患で闘病中の患者さん43名が亡くなられました。亡くなられた患者さんのお荷物から、これまでの生活や大切になさっていたもの、ご家族の思いなどが感じ取られ、私たち職員だけが見送る中での旅立ちになってしまったことを、ご本人はもちろん、ご家族の皆様にもおわびしながら手を合わせる日々でした。<br><br>感染の拡大が判明した当初は、患者さんが次々と発熱するだけでなく、日に日にスタッフにも発熱者が増え、ＰＣＲ検査の結果が病院に届く20時頃から、患者さんのベッド移動やスタッフの勤務調整に追われていました。なかなか正体がつかめない未知のウイルスへの恐怖に、泣きながら防護服を着るスタッフもいました。防護服の背中に名前を書いてあげながら、仲間を戦地に送り出しているような気持ちになりました。<br><br>家族がいる私も、自分に何かあったときにどうするかを家族に伝えました。幼い子供を、遠くから眺めるだけで、抱きしめることができなかったスタッフ、食事を作るために一旦は帰宅しても、できるだけ接触しないようにして、ホテルに寝泊りするひとり親のスタッフもいました。家族に反対されて退職を希望するスタッフも出てきましたので、様々な事情を抱えながら、永寿が好きで働き続けてくれるこの人たちを何とかして守らなければ、今の業務を統けていくことはできないと強く感じました。<br><br>4月4日、「頑張れ、永寿病院 地元有志一同」の横断幕が目に入り、「まだ私たちはここにいてもいいんだ」と思えました。涙を拭きながら非常口を開けたのを覚えています。支えて下さった地元の皆様には、本当に感謝しかありません。<br><br>私たちは、今回のウイルス感染症で多くのことを学びました。人の本質は、困難な状況に直面するとよりあらわになることを実感しました。困難な状況であるからこそ、思いやりのある行動や、人を優しく包むような言葉を宝物のように感じました。育児休業中のスタッフが「メディアで医療従事者が感謝されていますが、私はまだ何もできていない」と話してくれたときは、「その気持ちこそが宝物ですよ」と答えました。<br><br>少し前に、東京都看護協会から、院内感染が起きた他院への看護師の派遣を依頼されました。感染が拡大した頃の自分たちを思い出し、何とかしてあげたいところでしたが、精神科病棟への派遣なので、無理には頼めないなと思っていました。しかし、4人の看護師が志願して1週間の救援に参加してくれました。先週こちらに戻ってきて、「お役に立てるところがありましたので、大変でしたが行って良かったです」と報告してくれました。<br><br>これまで支えて下さった地域の皆様のため、支えてくれた家族やスタッフのため、地域の中核病院としての機能を再生させていかなければなりません。私たちはまだその途上にいますが、何よりも安心して医療が受けられる場を提供することが重要であると考えています。地域の皆様、関連する医療機関の皆様におかれましては、今後とも、より一層のご指導とご支援をお願いいたします。</div></div><div><h3>内科医師「死ぬかもしれない 子ども達を頼む」</h3><div>私は永寿総合病院に医師として勤務しております。動務中にコロナウイルス感染症にり患しましたが、入院治療にて回復し業務を再開しております。<br><br>私の場合、高熱と全身けん怠感で発症し、数日後に強い乾咳と呼吸困難が出現しました。当時、当院でもコロナウイルス感染者の受け入れを始めておりましたので、スタッフを含めて感染対策には細心の注意を払っておりました。<br><br>しかし、元々の病気で入院された方がいつの間にかコロナウイルス感染症を合併されるという状況が出現し、これは我々医療従事者でも予測困難な事態でした。私は、自らの発熱を認めた際に、症状の強さからまず間違いなくコロナウイルス感染症にり患しただろうと思いましたが、いつどこで感染したかが分からないことに慄然としました。<br><br>入院後、安静にしていても呼吸が苦しくなり、症状の強さと酸素数値の悪さから死を覚悟致しました。家族との面会はできず、妻には携帯電話で「死ぬかもしれない、子ども達を宜しく頼む」と伝えました。妻は大変なショックを受けただろうと思いますが、とにかく諦めずに治療を受けるよう励ましてくれました。<br><br>呼吸不全はさらに悪化し、人工呼吸管理を必要としましたが、それでも改善が得られず、ＥＣＭＯ（体外式人工肺）を導入することになりました。人工呼吸器使用中は鎮静剤が使われますので意識はありませんが、病状が改善して人工呼吸器が外れ、意識が回復した際には、生きていることが不思議でした。<br><br>入院期間は3週間以上におよび、退院後は、筋力の低下とコロナウイルス感染による肺障害から、日常生活を送れるようになるまで数週間のリハビリテーションを必要としました。思うように体が動かず歯がゆい日々が続きましたが、当院へ通院・入院されている方とそのご家族、そして共に医療に従事する仲間がきっと私の復帰を待ってくれているという思いから、頑張ることができました。<br><br>現在は体力が回復し、業務を再開しております。当院での新型コロナウイルスの院内感染により、入院されていた多くの方に感染が発生し、多大なご迷惑とご心配をおかけしたことを大変申し訳なく思っております。また、同感染によりお亡くなりになった方には、心よりご冥福をお祈りいたします。<br><br>外来・入院で担当しております患者様は、主治医が突然不在となったことにより、大変な不安を感じられたことと思います。当院は、通常の診療を取り戻すまでに、まだまだ時間を必要としておりますが、一日も早く安心して医療を受けていただくことができるよう尽力いたします。</div></div><div><h3>血液内科医師「事態の重大さ その場に座り込んでしまった」</h3><div>3月23日に院内感染が明らかになり、3月25日に2名の同僚が、微熱があるとのことで自宅待機となり、後日にＰＣＲ陽性しかも肺炎発症で長期離脱となりました。当初は5階病棟のみの集団感染と考えていましたが、4月上旬には8階の無菌室にまで広がっていたことが判明し、その時は事態の重大さにその場に座り込んでしまったことを思い出します。<br><br>とは言え、未感染の方を含め50人を超える診療科の患者様の命を守るべく、研修医ともども、少ない人数で日々防護服に身を包み、回診に当たる日々が1カ月以上続きました。また、休診により通院困難となった患者様への連絡にも明け暮れていました。<br><br>当院の患者層の特徴としては、大学病院など高度医療機関から依頼され、転院となった治療歴の長い、高度に免疫機能が低下した高齢者が多く、アビガンやその他の良いと思われる治療薬などを投入するも効果に乏しく、残念ながら最終的に血液内科だけで23名の患者様がお亡くなりになりました。<br><br>血液内科専門医が圧倒的に少ない城東地区において、深い反省を込めて、二度と院内感染を繰り返さない体制を整えつつ、患者様に安心して当院での血液疾患の治療を受けていただけるよう、一層の努力をして参る所存です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012491771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 18:57:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに67人感染 緊急事態宣言の解除後最多 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012491051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに67人感染 緊急事態宣言の解除後最多 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-01T20:17"><span>7月1日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012491051_2007011500_2007011504_01_02.jpg" alt="東京都 新たに67人感染 緊急事態宣言の解除後最多 新型コロナ" id="news_image"></div><div>東京都は1日、都内で、緊急事態宣言が解除されたあとでは最も多い67人が新たに新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。</div><div>東京都は1日、都内で新たに10歳未満から60代の男女あわせて67人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>都内で1日に感染が確認された人数としては、ことし5月25日に緊急事態宣言が解除されて以降、最も多くなり、50人以上は6日連続です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>20代と30代 全体の73％</h3><div>67人のうち、20代と30代は合わせて49人で、全体の73％を占めています。</div></div><div><h3>感染経路不明 20人</h3><div>また、67人のうち、<br>▽47人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽20人は、今のところ感染経路がわかっていません。</div></div><div><h3>夜の繁華街の関係者 27人</h3><div>都によりますと、67人のうち27人は夜の繁華街に関係する人だということです。</div></div><div><h3>豊島区で13人</h3><div>このうち、豊島区の繁華街では13人の感染が確認されました。<br><br>11人は同じ接待を伴う飲食店で感染したということです。<br><br>この飲食店では、他県に住む人を含めてこれまでに複数の感染が確認されてるということで、区などが調査を進めています。</div></div><div><h3>新宿区で10人</h3><div>また、新宿区の繁華街では10人の感染が確認され、このうち9人はホストクラブを対象に行った区の集団検査で、確認されたということです。</div></div><div><h3>職場内での感染が6人など</h3><div>このほか、<br>▽職場内での感染が6人、<br>▽家庭内での感染が4人、<br>▽友人や知人との会食を通じて感染した人が6人いたということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて6292人になりました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「引き続き高い緊張感で対応」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、記者会見で、「週単位でも新規陽性者の数は増加しているし、感染経路がわからない人の割合も5割程度で、数字だけで見ると3月下旬ぐらいの水準になってきている。当時のように急増していく感じではないが、じわじわ増加しており、専門家会議の尾身副座長とも懸念を共有している。引き続き、高い緊張感をもって対応し、分析を急ぎたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012491051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 20:17:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東日本や東北 局地的に激しい雨 東海は土砂災害に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012491471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東日本や東北 局地的に激しい雨 東海は土砂災害に警戒を</span><time datetime="2020-07-01T20:31"><span>7月1日</span> <span>20時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012491471_2007011731_2007011741_01_02.jpg" alt="東日本や東北 局地的に激しい雨 東海は土砂災害に警戒を" id="news_image"></div><div>低気圧と前線の影響で、東日本や東北では、局地的に激しい雨が降っています。東海を中心に土砂災害の危険性が高まっている地域があり、警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、低気圧と前線の影響で、東日本を中心に大気の状態が不安定になり、東海や関東、伊豆諸島、それに東北などで局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午後8時までの1時間には<br>▽岩手県大船渡市で51ミリの非常に激しい雨を観測したほか<br>▽神奈川県箱根町で33.5ミリの激しい雨が降りました。<br><br>静岡県の多いところでは、降り始めからの雨量が300ミリを超える大雨となっています。<br><br>これまでの雨で、静岡県と岩手県、それに秋田県では土砂災害の危険性が非常に高まり「土砂災害警戒情報」が出ている地域があります。<br><br>大気の不安定な状態は、東日本の太平洋側を中心に2日にかけて続く見込みで、<br>▽東北ではこのあと数時間、<br>▽東海では2日未明にかけて、<br>▽関東では2日明け方にかけて、<br>▽伊豆諸島では2日昼前にかけて雷を伴って局地的に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>このうち東海では、局地的に1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれもあります。<br><br>2日夕方までの24時間に降る雨の量は、<br>▽東海と伊豆諸島で150ミリ、<br>▽関東で100ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害に警戒するとともに、低い土地の浸水や川の増水、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012491471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 20:31:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】新たに126人 2人死亡 新型コロナ（午後8時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012490961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】新たに126人 2人死亡 新型コロナ（午後8時半）</span><time datetime="2020-07-01T20:54"><span>7月1日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012490961_2007011243_2007011244_01_02.jpg" alt="【国内感染】新たに126人 2人死亡 新型コロナ（午後8時半）" id="news_image"></div><div></div><div>1日はこれまでに東京都で67人、埼玉県で14人、大阪府で10人、神奈川県で6人など全国で合わせて126人の感染の発表がありました。<br>死者は北海道で1人、愛媛県で1人の合わせて2人です。<br><br>これで国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め1万8895人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて1万9607人となっています。<br><br>また、亡くなった人は、国内で感染した人が976人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて989人となっています。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で、<br>▽東京都は6292人<br>▽大阪府は1843人<br>▽神奈川県は1507人<br>▽北海道は1267人<br>▽埼玉県は1143人<br>▽千葉県は963人<br>▽福岡県は854人<br>▽兵庫県は708人<br>▽愛知県は528人<br>▽京都府は383人<br>▽石川県は300人<br>▽富山県は227人<br>▽茨城県は174人<br>▽広島県は169人<br>▽岐阜県は157人<br>▽群馬県は153人<br>▽沖縄県は142人<br>▽福井県は122人<br>▽滋賀県は103人<br>▽宮城県は95人<br>▽奈良県は92人<br>▽新潟県、静岡県は83人<br>▽福島県、愛媛県、栃木県は82人<br>▽長野県は77人<br>▽山梨県は75人<br>▽高知県は74人<br>▽山形県は69人<br>▽和歌山県は64人<br>▽大分県は60人<br>▽熊本県は49人<br>▽佐賀県は47人<br>▽三重県は46人<br>▽山口県は37人<br>▽香川県は28人<br>▽青森県は27人<br>▽岡山県は26人<br>▽島根県は24人<br>▽長崎県、宮崎県は17人<br>▽秋田県は16人<br>▽鹿児島県は12人<br>▽徳島県は6人<br>▽鳥取県は3人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で314人、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、1日時点で<br>▽国内で感染した人などが40人、<br>▽クルーズ船の乗船者が1人の合わせて41人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人が1万6731人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が658人の合わせて1万7389人となっています。<br><br>また、先月28日には速報値で1日に3452件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012490961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 20:54:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jリーグ審判員 PCR検査受けずに試合 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012492041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Jリーグ審判員 PCR検査受けずに試合 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-01T21:27"><span>7月1日</span> <span>21時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012492041_2007012109_2007012127_01_02.jpg" alt="Jリーグ審判員 PCR検査受けずに試合 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>先週、再開したサッカーＪリーグの公式戦で、すべての審判員が新型コロナウイルスのＰＣＲ検査を受けずに試合に臨んでいたことがわかりました。</div><div>Ｊリーグは公式戦の再開に向けて感染防止策などをまとめたガイドラインをつくり、選手やチームスタッフに加え審判員も12月のシーズン終了まで2週間に1回行うＰＣＲ検査の対象としています。<br><br>最初の検査結果は、先月24日に発表され、3070件すべてが陰性でしたが審判員は1人も検査を受けず、先月27日と28日に行われたＪ2とＪ3の合わせて20試合に臨んでいたことがわかりました。<br><br>Ｊリーグによりますと審判員の多くがほかにも仕事を持っているため一斉に検体を採取する準備が間に合わなかったということです。<br><br>再開するＪ1を含め、次に試合が行われる今月4日に各会場で試合後に検体を採取する予定ですが、この日の試合も、再び、検査を受けていない状態で臨むことになるということです。<br><br>Ｊリーグは「審判員も選手と同じように体調管理をして試合に臨んでいる。専門家からは濃厚接触にはあたらないと助言を受けている」とコメントしています。<br><br>ガイドラインでは、選手やチームスタッフについては検査で「陰性」と判定されることが試合登録の条件となっていますが審判については明記されていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012492041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 21:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逮捕者300人以上に 香港国家安全維持法違反などの疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/k10012491221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逮捕者300人以上に 香港国家安全維持法違反などの疑い</span><time datetime="2020-07-01T21:30"><span>7月1日</span> <span>21時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012491221_2007011824_2007011825_01_03.jpg" alt="逮捕者300人以上に 香港国家安全維持法違反などの疑い" id="news_image"></div><div>「香港国家安全維持法」が施行されて一夜明けた香港では、各地で法律の施行に抗議するデモが行われています。警察はこれまでに香港国家安全維持法に違反したとする9人を含む合わせて300人以上を逮捕し、取締りを強めています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>香港の警察は1日午後、「香港独立」と書かれた旗を所持していたとして、香港国家安全維持法に違反した疑いで、男性を逮捕したと発表しました。香港国家安全維持法は、国の分裂や政権の転覆などの行為を犯罪として規定していて、警察は、法律の施行後、逮捕者が出たのは初めてだとしています。香港中心部では1日、法律の施行に抗議するデモが行われていて、警察は日本時間の午後9時までに香港国家安全維持法に違反したとする9人を含む合わせて300人以上を違法な集会に参加した疑いなどで逮捕したと発表し、取締りを強めています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012491221_2007011530_2007011532_01_02.jpg" alt=""></div><div><h3>繁華街に警察官4000人動員 市民の所持品検査も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012491221_2007011916_2007011919_01_05.jpg" alt=""><div>香港島の繁華街では、1日午後、民主派の議員らが「香港国家安全維持法」の施行に抗議しようと、デモを呼びかけ、武装した大勢の警察官が通りがかった市民を呼び止めて、所持品を検査するなどしています。<br><br>香港メディアは1日、警察官4000人が動員されて、各地で警戒に当たっていると伝えています。<br><br>現場では警察官が、集まった市民に対し、1日から新たに導入された「香港国家安全維持法」に違反していると警告する紫色の旗を掲げる姿も見られました。<br><br>友人とともに現場に来ていた10代の女性は、「法律が施行されて、警察がやりたい放題で強い態度になったように見えます」と話していました。</div></div><div><h3>「共同声明」に反すると批判も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200701/K10012491221_2007011917_2007011919_01_06.jpg" alt=""><div>中国は、香港の返還にあたって1984年にイギリスとの間で調印した「共同声明」で、香港に高度な自治を認め、政策は、50年は変わらないとしていて、両国は「共同声明」を国連にも登録しています。<br><br>1997年7月1日の香港返還に合わせた式典でも当時の江沢民国家主席は、イギリスのチャールズ皇太子らを前に演説し、「経済や社会制度を維持し、生活や法律は基本的に変わらない」と述べています。また、江主席は、同じ日に行った演説で「『一国二制度』と『香港の人が香港を治める』という高度な自治は50年変わらない」と明言しています。<br><br>しかし、習近平指導部が発足して以降、中国は香港への統制を強めています。<br><br>2017年に、返還から20年を記念して習近平国家主席が香港で演説した際には、「一国二制度」について、「新たな問題に直面している」と指摘し、「『一国』の意識を確立させ、『一国』の原則を必ず守らなければならない。国の主権や安全を脅かし中央の権力に挑戦するいかなる活動も決して許されない」などと述べ、中国政府に批判的な動きを強くけん制しています。<br><br>今回、中国が制定した香港国家安全維持法をめぐっては「一国二制度」を損ない、中国とイギリスの「共同声明」に反するなどとして批判が出ています。<br><br>これに対して、中国政府は「香港を統治する法律的根拠は『共同声明』ではない」と反発し、法律の制定についても「『一国二制度』を体現したものだ」などと正当化しています。</div></div><div><h3>台湾 香港からの移住相談 専用窓口開設</h3><div>香港での反政府的な動きを取り締まる中国の「香港国家安全維持法」が施行される中、台湾当局は1日、政治的な理由などで台湾への移住を希望する香港の人からの相談を受け付ける専用の窓口を開設しました。<br><br>この窓口は、「台湾香港サービス交流弁公室」で、蔡英文政権が民主化を求める香港の人々を支援しようと1日、台北市内に開設しました。<br><br>窓口では、政治的な理由で香港を逃れ、援助が必要だと判断したケースについて生活費などを支援するほか、台湾での就学や就業、起業の相談などにも応じます。<br><br>初日の1日は式典が行われ、台湾当局で対中国政策を担う大陸委員会の陳明通主任委員が「窓口の開設は、台湾が香港の民主主義と自由を支持するだけでなく、香港市民もケアするというわれわれの決心を示している」と述べました。<br><br>そのうえで新たに施行された「香港国家安全維持法」は香港市民のみならず、世界中の人もその対象に含まれていると指摘し、「全世界がこの法律を注視し、厳粛な態度で向き合わなければならない」と警鐘を鳴らしました。</div></div><div><h3>中国外務省 米国務長官の声明に強く反発</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官が「香港国家安全維持法」の施行を非難する声明を出したことについて、中国外務省の趙立堅報道官は1日の記者会見で、「香港は中国の内政であり、いかなる国も干渉する権利はない。中国の主権と安全、そして発展の利益を守る決意は固い」としたうえで、「アメリカには、中国の内政に干渉することを直ちに停止し、いつまでも過ちを重ねないよう忠告する」と述べて、強く反発しました。<br><br>また、国連の人権理事会で、日本やイギリス、フランス、ドイツなど27か国が「香港の人々の人権に明らかに影響する」などとした共同声明を出したことについても「少数の外国勢力が後ろめたい目的をもって、人権をかたって干渉するのは傲慢な偏見だ」などと反発しました。<br><br>また、趙報道官は、香港の警察が1日、「香港独立」と書かれた旗を所持していたなどとして、市民を逮捕したことについて、「中国に反対する活動は法律に基づいて厳しく処分されるようになる」と述べました。</div></div><div><h3>英ジョンソン首相 「共同声明に明らかに深刻な違反」</h3><div>「香港国家安全維持法」が施行されたことを受けて、1日、イギリスのジョンソン首相は議会で発言し、「香港の返還の際に中国との間で確認した共同声明に明らかに深刻な違反をしている」と述べ中国の対応を厳しく批判しました。<br><br>そのうえでこの法律は、香港の高度な自治に反し、共同声明で確認された自由や権利を脅かすものだと指摘し、イギリスの滞在許可証を持つ香港の市民について、イギリスで市民権を取得できる道をひらくことを改めて明らかにしました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200701%2Fk10012491221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 21:30:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>