<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>地震 余震とみられる地震相次ぐ 今後も注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地震 余震とみられる地震相次ぐ 今後も注意を</span><time datetime="2018-06-19T17:59"><span>6月19日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485151_1806191206_1806191210_01_03.jpg" alt="地震 余震とみられる地震相次ぐ 今後も注意を" id="news_image"></div><div></div><div>18日、震度６弱の揺れを観測する地震が起きた大阪府北部では、19日も震度４や３の揺れを観測するなど余震と見られる地震が相次いでいます。気象庁は今後も地震に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>18日午前7時58分ごろ大阪府北部を震源とするマグニチュード6.1の地震が発生し、震度６弱の揺れを大阪市北区、高槻市、枚方市、茨木市、箕面市で観測しました。<br><br>大阪府北部ではその後も余震と見られる地震が相次ぎ、いずれも大阪府と京都府で19日午前0時31分ごろに震度４の揺れを、午前4時53分ごろと午前7時52分ごろに震度３の揺れを観測しました。<br>その後も午後にかけて震度２や１の揺れを観測しています。<br><br>気象庁によりますと、19日午後５時までに震度１以上の揺れを観測する、余震と見られる地震は29回起きていて、震度４が１回、震度３が３回、震度２が８回、震度１が17回となっています。<br><br>気象庁は「揺れの強かった地域では、家屋の倒壊や土砂災害などの危険性が高まっているおそれがあり、危険な場所に立ち入らないなど身の安全を図るよう心がけてほしい。揺れの強かった地域では、１週間程度、最大震度６弱程度の地震に十分注意してほしい」と呼びかけています。<br><br>そのうえで、「揺れの強かった地域では、地盤が緩んでいて少ない雨でも土砂災害が起こる可能性があるので、十分注意してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 17:59:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒグマの姿捉えた！ 利尻島で106年ぶり確認 無人カメラが撮影</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヒグマの姿捉えた！ 利尻島で106年ぶり確認 無人カメラが撮影</span><time datetime="2018-06-19T18:31"><span>6月19日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485761_1806191817_1806191832_01_03.jpg" alt="ヒグマの姿捉えた！ 利尻島で106年ぶり確認 無人カメラが撮影" id="news_image"></div><div>ヒグマとみられる足跡やふんが見つかった北海道の利尻島で、国が設置した無人のカメラが初めて、ヒグマの姿を捉えました。</div><div>北海道の利尻島では、ヒグマはいないとされていましたが、先月30日以降、島の広い範囲で相次いでヒグマとみられる足跡やふんが見つかり、クマの生態に詳しい専門家は、ヒグマが泳いで島に渡った可能性があると指摘していました。<br><br>これまで、実際にヒグマの姿は確認されていませんでしたが、国が島の南西部に設置した無人のカメラが、初めてヒグマの姿を捉えました。<br><br>画像は、今月15日の午後10時40分ごろ撮影されたということで、暗闇の中、１頭のヒグマが林の中にある車のわだちのあとを四つんばいになって歩いている後ろ姿が確認できます。<br><br>専門家は、ヒグマが人間を避けて慎重に行動していることから、直ちに危険ではないとしていますが、人が被害に遭わないように引き続き、注意が必要だとしています。<br><br>利尻島では、106年前の明治45年にヒグマが泳いで上陸し、射殺された写真が残されていて、今回、ヒグマの姿が確認されたのはそれ以来となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 18:31:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学校に刃物男 近くに血を流した男児 18歳少年逮捕 静岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>小学校に刃物男 近くに血を流した男児 18歳少年逮捕 静岡</span><time datetime="2018-06-19T19:05"><span>6月19日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485991_1806191914_1806191915_01_02.jpg" alt="小学校に刃物男 近くに血を流した男児 18歳少年逮捕 静岡" id="news_image"></div><div></div><div>警察によりますと、19日夕方、静岡県藤枝市の小学校に刃物を持った男が侵入したということです。近くでは、下校途中だった４年生の男の子が血を流して倒れているのが見つかり、警察は18歳の少年を建造物侵入の疑いで逮捕し調べを進めています。</div><div>19日午後3時50分ごろ、静岡県藤枝市の高洲南小学校に刃物を持った男が侵入しました。<br><br>学校の近くでは、下校途中だった小学４年生の男の子が頭を20センチほど切られ、血を流して倒れているのが見つかりました。<br><br>消防によりますと、男の子は意識があり、病院で手当てを受けているということです。<br><br>警察は、18歳の少年を建造物侵入の疑いで逮捕し、男の子が切りつけられたこととの関連を調べています。<br><br>警察によりますと、小学校から「子どもが襲われた」と通報があり、教職員が少年を取り押さえたということです。<br><br>また、けがをした男の子は３、４人の友達と一緒に正門付近にいたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場の小学校は</h3><div>藤枝市立高洲南小学校は、ＪＲ東海道線の藤枝駅から南東におよそ２キロ離れた、住宅や田畑が広がる地域にあります。小学校のホームページによりますと、先月１日時点の全校児童は559人です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 19:05:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地震 死者は５人に 少なくとも389人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地震 死者は５人に 少なくとも389人けが</span><time datetime="2018-06-19T19:52"><span>6月19日</span> <span>19時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485961_1806191918_1806191932_01_02.jpg" alt="地震 死者は５人に 少なくとも389人けが" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが各地の自治体や警察などに取材したところ、今回の地震でこれまでに５人が死亡したほか、少なくとも389人がけがをしました。</div><div>大阪府によりますと、高槻市で小学４年生の女の子が倒れたブロック塀の下敷きになって死亡したほか、19日新たに、同じ高槻市内の住宅で、66歳の男性が死亡しているのが見つかるなど高槻市、大阪市、茨木市で合わせて５人が死亡しました。<br><br>また、大阪や兵庫など２府４県で、少なくとも389人がけがをしました。<br><br>府県別にみますと、大阪府は344人で、内訳は茨木市で77人、吹田市で71人、大阪市で52人、豊中市で37人、高槻市で35人、枚方市で21人、大東市で９人、池田市で７人、守口市で７人、寝屋川市で６人、摂津市で６人、箕面市で６人、和泉市で３人、四條畷市で２人、交野市で２人、東大阪市で２人、富田林市で１人、となっています。<br><br>兵庫県は26人で、内訳は尼崎市で16人、西宮市で４人、伊丹市で３人、神戸市で２人、宝塚市で１人となっています。<br><br>京都府は13人で、内訳は京都市で５人、八幡市と宇治市でそれぞれ２人、亀岡市、長岡京市、向日市、宇治田原町でそれぞれ１人となっています。<br><br>滋賀県は３人で、内訳は草津市で２人、東近江市で１人となっています。<br><br>三重県は２人で、鈴鹿市と名張市でそれぞれ１人となっています。<br><br>徳島県は鳴門市で１人がけがをしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>リーダー的存在だった三宅さん</h3><div>大阪・高槻市で崩れたブロック塀の下敷きになって死亡した三宅璃奈さん（９）は、寿栄小学校に通う４年生でした。<br><br>高槻市によりますと、璃奈さんは、児童会の役員を務めていて、18日は、朝のあいさつ運動に参加するため、ふだんよりも早く登校したということです。<br><br>同級生たちによりますと、璃奈さんは全校集会で司会を務めるなど堂々としていてリーダー的な存在で、優しい子だったということです。<br><br>同級生の女子児童は、「明るくて、人といっぱい遊ぶ子でした。いちばんの思い出は、一緒にブランコや縄跳びをしたり、絵を描いたりして遊んだことです。亡くなったことはテレビを見て知りました。かわいそうで寂しくて、涙を抑えきれなかった。いつまでも仲よしのままでいようねと最後に伝えたかったです」と話していました。<br><br>近くに住む70歳の女性は「いつもあいさつをしてくれる、とてもいい子でした。きょうは学校の児童会の活動でいつもより早く登校したと聞きました。地震が起きたときに璃奈さんのお母さんと外で話しましたが、お母さんは『心配なので見てくる』と言って学校に向かいました。地震の被害に遭ったと聞いてとてもかわいそうで残念です」と話していました。<br><br>同じ塾に通っていた高校１年の女子生徒は「優しくて、愛きょうのある子でした。先生へのメッセージに、『立派な中学生になる』と書いていたのに、それがかなわずとても悲しいです」と話していました。</div></div><div><h3>「違法建築だった責任を痛感」</h3><div>大阪・高槻市は小学４年生の女子児童が、倒れてきたブロック塀に挟まれて死亡したことについて19日夜、記者会見し、濱田剛史市長が「改めてお亡くなりになった児童のご冥福をお祈りし、ご家族に心からお悔やみと謝罪を申し上げます」と改めて謝罪しました。<br><br>そして、「ブロック塀が違法建築だったことを市として責任を痛感し、原因の究明と再発防止に努める」と述べました。</div></div><div><h3>「責任を重く感じる」</h3><div>大阪・高槻市の樽井弘三教育長は記者会見で、「最も安全であるべき学校でこのような痛ましい事故が起きたことに責任を重く感じています。事故を未然に防げなかった原因や経緯を調査中で、市内のすべての小学校について安全点検を実施しました」と述べました。</div></div><div><h3>倒れたタンスの下敷きに</h3><div>大阪 高槻市で死亡した坂勝枝さん（81）は、自宅で次男と２人で暮らしていました。<br><br>18日午後７時前に、帰宅した次男から「母親がタンスの下敷きになっている」と通報があり、警察や消防が駆けつけたところ、斜めに倒れたタンスと床の隙間に坂さんが倒れているのが見つかったということです。<br><br>坂さんの友人で近くに住む70代の女性は「坂さんは夫を早くに亡くし、小さい子ども２人を女手一つで育てた立派な人だった。総菜を持ってきてくれるなど気遣いをしてくれていた。６、７年前に病気をしてからは外出しないようになったが、数日前に偶然外で姿を見かけ坂さんは自分に気付いて手を挙げてくれた。亡くなったと聞いてとてもショックです」と話していました。<br><br>近くに住む70代の女性は「とても優しそうな方でした。同居している息子さんに、玄関先で髪を切ってもらってうれしそうにしているのを見たことがあります。とても悲しいです」と話していました。</div></div><div><h3>10年以上見守り活動</h3><div>大阪 東淀川区で死亡した安井實さん（80）は、小学生の通学を見守るボランティア活動に向かう途中で倒れた塀の下敷きになりました。<br><br>安井さんと長年のつきあいで地震直後に応急処置にあたった67歳の男性は「安井さんは現場の近くで毎日のように児童の見守り活動にあたっていました。見守り活動は10年以上続けていたと思います。地震後に連絡を受けて現場に駆けつけると、安井さんが頭から血を流して倒れていました。服装は、いつも着ている見守り活動の服でした。とても朗らかで明るい方で、こうした形で亡くなられたことを非常に悲しく思います」と話していました。<br><br>去年から見守り活動に一緒に参加していた新庄小学校の山本勝巳校長は「暑い夏も寒い冬も、ほとんど毎日、子どもたちのためにボランティアに参加してくれていた。安井さんは、『子どもたちが笑顔であいさつを返してくれるのがうれしくて、活動が生きがいだ』と話していたのが印象的だ。また、私がゴミ拾いをしていると、一緒に手伝ってくれるような温厚で思いやりのあるような人だった」と話していました。<br><br>安井さんの友人の男性は「温厚で気さくな人だった。地震直前、見守り活動に向かう安井さんとすれ違い、『おはよう』とあいさつしたばかりだった。ショックだ」と話していました。</div></div><div><h3>本棚の下敷きに</h3><div>茨木市で死亡した後藤孟史さん（85）は、自宅マンションの６階の部屋で寝ていたところ、倒れてきた本棚の下敷きになり死亡しました。<br><br>後藤さんは妻と２人暮らしで、以前はマンションの管理組合で理事長を務めていたということです。<br>また読書が好きで本を持って外出する姿を近所の人たちがよく見ていました。<br><br>同じマンションに住む82歳の女性は「管理組合で理事長も務めリーダーシップのある人でした。読書が好きで道ばたでよく本を読んでいましたが、そのような人が本棚の下敷きになったと聞いてとても残念です」と話していました。<br><br>同じマンションに住む77歳の男性は「マンションの管理組合で１年間、一緒に仕事をしましたがしっかりした人でした。性格も穏やかで読書と囲碁を子どもに教えることが好きでした。亡くなったことが信じられないし、びっくりしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 19:52:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20日にかけ非常に激しい雨「線状降水帯」で数時間降り続くおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011485831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>20日にかけ非常に激しい雨「線状降水帯」で数時間降り続くおそれ</span><time datetime="2018-06-19T21:32"><span>6月19日</span> <span>21時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485831_1806191833_1806191835_01_02.jpg" alt="20日にかけ非常に激しい雨「線状降水帯」で数時間降り続くおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>活発な前線の影響で、これから20日にかけて西日本や東海で局地的に非常に激しい雨が降る見込みで、特に九州や四国の太平洋側では、発達した雨雲が線状に連なる「線状降水帯」が発生し、同じような場所に非常に激しい雨が数時間、降り続くおそれがあります。土砂災害や低い土地の浸水などに警戒するとともに、お年寄りなどがいる施設や家庭などは、早めに安全な場所に移動することも重要です。</div><div>気象庁によりますと、九州南部付近に停滞する前線の活動が活発になっている影響で、この時間は九州に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後９時までの１時間には、鹿児島県の鹿屋市輝北で38.5ミリ、熊本県人吉市で30ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>前線の活動は、このあとさらに活発になる見込みで、西日本の広い範囲と東海で20日夕方にかけて、局地的に雷を伴い１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>特に九州と四国の太平洋側では、「線状降水帯」が発生し、非常に激しい雨が同じような場所に数時間、降り続くおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br><br>特にお年寄りなど避難に時間がかかる人がいる施設や家庭などでは、状況が悪化する前に早めに安全な場所に移動することも重要です。<br><br>また、18日発生した大阪府北部を震源とする地震で、揺れの強かった地域では、20日の明け方から昼すぎにかけて局地的に雷を伴い激しい雨が降るおそれがあります。揺れで地盤が緩んでいるところでは、土砂災害に十分注意が必要です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/K10011485831_1806191833_1806191835_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、九州南部付近に停滞する前線の活動が活発になっている影響で、この時間は九州に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後９時までの１時間には、鹿児島県の鹿屋市輝北で38.5ミリ、熊本県人吉市で30ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>前線の活動は、このあとさらに活発になる見込みで、西日本の広い範囲と東海で20日夕方にかけて、局地的に雷を伴い１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>特に九州と四国の太平洋側では、「線状降水帯」が発生し、非常に激しい雨が同じような場所に数時間、降り続くおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。<br><br>特にお年寄りなど避難に時間がかかる人がいる施設や家庭などでは、状況が悪化する前に早めに安全な場所に移動することも重要です。<br><br>また、18日発生した大阪府北部を震源とする地震で、揺れの強かった地域では、20日の明け方から昼すぎにかけて局地的に雷を伴い激しい雨が降るおそれがあります。揺れで地盤が緩んでいるところでは、土砂災害に十分注意が必要です。</div></div><div><h3>大阪 高槻ではビニールシート配布</h3><div>近畿地方はこれから雨が強まるおそれがあり、18日の地震で震度６弱の揺れを観測した大阪 高槻市では、雨漏りを防ぐためのシートが配布され、早速住宅に取り付けていました。<br><br>18日の地震で大阪 高槻市では、住宅の屋根瓦が落ちたり壁に亀裂が入ったりする建物の被害が50件余り確認されていて、市は雨漏りを防ぐためのシートを3000枚用意して住民に配っています。<br><br>近畿地方では19日午後から断続的に雨が降っていて、このあとさらに強まると予想され、高槻市芝生町の「総合スポーツセンター」には近くの人が次々と訪れてシートを受け取っていました。<br><br>このうち72歳の母親と２人で暮らしているという松浦哲也さん（45）の住宅は、２階建ての建物の外壁に長さ２メートルほどの亀裂が入ったということです。<br>松浦さんは、はしごを使って20分ほどかけてシートをかぶせひもでくくりつけていました。<br>松浦さんは「余震も怖いですが、このあとの雨が不安です。応急処置ではありますが、少しでも雨が入るのを防げればと思います」と話していました。</div></div><div><h3>中小河川の氾濫 ＨＰで分かりやすく</h3><div>去年７月の九州北部豪雨では、中小河川の水位が急激に上昇して氾濫が相次ぎ、大きな被害が出ました。<br><br>こうした中小河川は、大きな川と違って、水位計が設置されていない川が多く、事前に危険性を把握するのが難しい場合があります。<br><br>こうした中小河川などの氾濫の危険性を素早く知ってもらおうと、気象庁は、「洪水警報の危険度分布」という情報をホームページで公表しています。<br><br>トップページ右側にある、「この雨大丈夫？そんな時危険度分布」という「バナー」をクリックすると地図が表示され、拡大すると、水位計が設置されていない中小河川を含む全国２万の川の名前のほか、それぞれの川の現在の危険性が５段階に色分けして表示されます。<br><br>地図の右側には色の示す意味が示されていて、危険性が高い順に「濃い紫」、「薄紫」、「赤」、「黄色」、それに「水色」が表示されます。<br><br>このうち「濃い紫」は、洪水や氾濫など重大な災害がすでに発生していてもおかしくない「極めて危険」な状況を示しています。<br><br>そして、２番目の「薄紫」は、３時間後までに洪水警報の基準を大きく超え、洪水や氾濫が起きる可能性が高い「非常に危険」な状況を示しています。<br><br>気象庁が、九州北部豪雨のデータを分析した結果、「濃い紫」が表示される前に氾濫が発生し、すでに避難が困難になっていた事例があったことから、気象庁は、遅くとも危険性が２番目に高い「薄紫」が表示された時点で、避難を検討してほしいと呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011485831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 21:32:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長と習主席「米朝会談を高く評価」関係強化を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011486421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム委員長と習主席「米朝会談を高く評価」関係強化を確認</span><time datetime="2018-06-19T21:49"><span>6月19日</span> <span>21時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は19日、中国を訪問して習近平国家主席と会談し、双方は、先の米朝首脳会談を評価するとともに、中朝関係の一層の強化を確認しました。</div><div>中国の北京を訪問している北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、日本時間の19日午後６時ごろから人民大会堂で習近平国家主席と会談しました。<br><br>国営の中国中央テレビによりますと、この中で習主席は、先にシンガポールで行われたキム委員長とアメリカのトランプ大統領との首脳会談について、「朝鮮半島の非核化を実現し、恒久的な平和体制を構築することについて、原則的な共通認識に達し、積極的な成果を得たことを高く評価する」と述べました。そして「３か月で３度会談したことで、中朝関係は新しい段階に入った」としたうえで、「国際情勢がどのように変化しようと、中国の、中朝関係の発展のために努力する立場は変わらない」と述べて、北朝鮮との関係を一段と強化していく考えを示しました。<br><br>これに対してキム委員長は「習主席はわれわれが非常に尊敬し、信頼する偉大な指導者だ」と持ち上げたうえで、「習主席と中国共産党、そして政府、人民の、私と朝鮮労働党、政府、人民への、誠実な友情と力強い支持に感謝する」と述べて、朝鮮半島情勢をめぐって今後も中国の協力を求めていく姿勢を強調しました。<br><br>そして、「北朝鮮とアメリカ双方が、首脳会談の共通認識を一歩一歩実現していけば朝鮮半島の非核化は新しい重大な局面へと打開することができるだろう」と述べ、非核化は段階的に行うべきだという考えを改めて示しました。<br><br>中国政府の発表では、キム委員長は19日と20日の２日間、中国に滞在するということで、キム委員長が宿泊している北京市内の釣魚台迎賓館などでは厳重な警備体制が敷かれています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011486421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 21:49:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本がコロンビアに勝利</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180619/k10011486521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本がコロンビアに勝利</span><time datetime="2018-06-19T23:03"><span>6月19日</span> <span>23時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>サッカーワールドカップロシア大会の１次リーグ、グループＨ、日本は初戦でコロンビアと対戦し、香川真司選手と大迫勇也選手のゴールで２対１で勝ちました。日本はワールドカップ、２大会ぶりの勝利です。</div><div>日本の西野朗監督は、試合直後のインタビューで、「落ち着いて試合に入り、先制してリズムを作れたことが勝てた要因だと思う。数的な有利は感じなかったが、後半になっても優位な状況を作ることができた。選手たちがタフに戦ってくれた結果だ」と選手たちの健闘をたたえました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>西野監督「選手たちタフに戦った」</h3><div>日本の西野朗監督は、試合直後のインタビューで、「落ち着いて試合に入り、先制してリズムを作れたことが勝てた要因だと思う。数的な有利は感じなかったが、後半になっても優位な状況を作ることができた。選手たちがタフに戦ってくれた結果だ」と選手たちの健闘をたたえました。</div></div><div><h3>大迫「昔からの夢かなった」</h3><div>後半28分にコーナーキックから決勝点を決めた大迫勇也選手は「昔からの夢がかなったので最高ですし、すごくうれしかった。セットプレーはたくさん練習して練習どおりのプレーが出せたのでみんなの力だと思う。まだまだグループリーグは２試合あるので切り替えて頑張りたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180619%2Fk10011486521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 23:03:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>