<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ｉＰＳ細胞でパーキンソン病の臨床試験開始へ 京大グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/k10011555761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ｉＰＳ細胞でパーキンソン病の臨床試験開始へ 京大グループ</span><time datetime="2018-07-30T00:39"><span>7月30日</span> <span>0時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国内におよそ15万人いるとされる難病のパーキンソン病について、京都大学のグループは、ｉＰＳ細胞を使った新たな再生医療の臨床試験を近く始めることになりました。ｉＰＳ細胞を応用した再生医療が、一般的な治療法として保険が適用されることを目指す臨床試験として行われるのは初めてです。</div><div>パーキンソン病は、ドーパミンという神経の伝達物質を作り出す脳の神経細胞が失われることで手足が震えたり、体が動かなくなったりする難病で、国内におよそ15万人の患者がいるとされていますが、現在、根本的に治療する方法はありません。<br><br>京都大学医学部附属病院の高橋良輔教授と京都大学ｉＰＳ細胞研究所の高橋淳教授らのグループは、ｉＰＳ細胞を使った新たな治療法について、大学と国の審査などを終え、近く臨床試験を始めることになりました。<br><br>臨床試験は、数人程度を対象に、ヒトのｉＰＳ細胞から作り出した神経の元となる細胞を脳に移植し、細胞が神経細胞に変化してドーパミンを作り出すことで根本的に治療することを目指します。<br><br>ｉＰＳ細胞を使った再生医療の臨床応用は、網膜の病気で実施されたほか、心臓病で計画が承認されましたが、ｉＰＳ細胞研究の中心となる京都大学自体が乗り出すのは初めてとなるほか、一般的な治療法として保険が適用されることを目指す臨床試験として行われるのも初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180730%2Fk10011555761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 00:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>強盗殺人などの疑い 男と少年を逮捕 栃木</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180729/k10011555701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>強盗殺人などの疑い 男と少年を逮捕 栃木</span><time datetime="2018-07-30T04:18"><span>7月30日</span> <span>4時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180729/K10011555701_1807300546_1807300550_01_03.jpg" alt="強盗殺人などの疑い 男と少年を逮捕 栃木" id="news_image"></div><div>今月26日、栃木県栃木市の住宅で、室内が荒らされ、この家に住む82歳の男性が死亡しているのが見つかった事件で、警察は、いずれも栃木県内の34歳の男と19歳の少年を強盗殺人などの疑いで逮捕しました。警察によりますと、２人は容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、栃木市平柳町の自称とび職、石崎太容疑者（34）と宇都宮市の無職の19歳の少年です。<br><br>警察によりますと、２人は、今月26日の午前２時ごろ、栃木市柏倉町の大阿久徳次さん（82）の住宅に押し入り、大阿久さんを頭などに暴行を加えて殺害し、同居している59歳の長男にも顔を殴るなどしてけがを負わせたうえ、現金30万円余りや預金通帳などを奪ったとして、強盗殺人などの疑いが持たれています。<br><br>警察が捜査を続けた結果、石崎容疑者らが事件に関わっていた疑いが強まったとして、29日、千葉県内に一緒にいた２人を見つけて逮捕しました。<br><br>警察の調べに対し、２人は容疑を否認しているということです。<br>逮捕された２人と被害者は面識はないとみられ、警察は、犯行の動機や事件の詳しいいきさつなどを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180729%2Fk10011555701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 04:18:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大の第三者委 理事長辞任求めない方向で調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/k10011555591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日大の第三者委 理事長辞任求めない方向で調整</span><time datetime="2018-07-30T04:30"><span>7月30日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/K10011555591_1807300437_1807300440_01_03.jpg" alt="日大の第三者委 理事長辞任求めない方向で調整" id="news_image"></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の反則行為をめぐる問題で、日大の第三者委員会は30日にも最終報告書を公表し、大学側が説明責任を果たしていないと指摘する一方で、田中英壽理事長の辞任までは求めない方向で調整していることが関係者への取材でわかりました。</div><div>日大アメリカンフットボール部は関西学院大学との定期戦で相手選手に後ろからタックルする反則行為をしてけがをさせ、日大は元検事などで作る第三者委員会で原因の究明を進めています。<br><br>委員会は、先月の中間報告で、反則行為は内田前監督らの指示で行われたと認定し、その後は大学側の対応などを検証してきました。<br><br>関係者によりますと、最終報告書では、問題の発覚後、大学側が対外的な説明責任を十分に果たしていないと指摘する一方で、日大トップの田中英壽理事長の辞任までは求めない方向で調整を進めていることがわかりました。<br><br>そのうえで、内田前監督が運動部を統括する保健体育事務局の局長などを兼務していたためチェック機能が働かなかったとして、今後、事務局にスポーツ科学に詳しい外部の有識者を加えたうえで大学の組織再編を行い、チェック機能の強化を求める方針です。<br><br>また、チーム改革を着実に実行するため、新たな監督の体制を３年から５年程度、保証することを提言する見通しです。<br><br>第三者委員会は30日にもこうした内容を盛り込んだ最終報告書を公表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180730%2Fk10011555591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 04:30:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>土砂災害警戒区域 広島県が個別に周知へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/k10011555531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>土砂災害警戒区域 広島県が個別に周知へ</span><time datetime="2018-07-30T05:02"><span>7月30日</span> <span>5時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>広島県内で豪雨の土砂災害で亡くなった人の半数近くが土砂災害警戒区域で見つかったことから、広島県は、今後、区域を指定する際は危険性を世帯ごとに個別に伝えることになりました。</div><div>今月初めの豪雨で、広島県内では、土砂災害で亡くなった80人余りのうち、半数近い40人以上が土砂災害警戒区域で見つかりました。<br><br>土砂災害警戒区域は土砂災害のおそれが高い場所を都道府県が指定するもので、広島県内では、該当するとみられるおよそ５万か所のうち３万か所がすでに指定され、県のホームページなどで公表されています。<br><br>広島県は、今回、区域内で亡くなった人が多かったことから、住民に危険性が十分伝わらず、避難が遅れた可能性があるとみています。<br><br>これを受けて、県は、今後、区域を指定する際は、対象の世帯すべてに説明の資料を送り、危険性を個別に伝えることになりました。<br><br>県の担当者は「いち早くリスクを認識してもらえるよう、できうる手を尽くしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180730%2Fk10011555531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 05:02:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 九州南部や四国 非常に激しい雨のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180729/k10011555341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 九州南部や四国 非常に激しい雨のおそれ</span><time datetime="2018-07-30T05:27"><span>7月30日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180729/K10011555341_1807300411_1807300411_01_03.jpg" alt="台風12号 九州南部や四国 非常に激しい雨のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>台風12号は九州の西の海上を南寄りに進んでいます。30日は九州南部や四国を中心に局地的に雨雲が発達し、非常に激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風12号は、30日午前３時には鹿児島県枕崎市の北西80キロの海上を１時間に25キロの速さで南西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は994ヘクトパスカル、最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで、中心から半径220キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>この時間、九州南部や四国で局地的に雨雲が発達して、雨が強まっているところがあります。<br><br>30日は、九州南部や四国を中心に、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>31日の朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で250ミリ、九州南部で200ミリ、鹿児島県の奄美地方で120ミリ、東海で100ミリと予想されています。<br><br>台風は、31日にかけて九州の南西の海上でほとんど停滞するため、九州や四国ではその後も雨が降り続き、西日本の海上では風の強い状態が続く見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水、強風、高波のほか、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180729%2Fk10011555341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 05:27:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カンボジア総選挙 与党がほとんどの議席獲得する勢い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/k10011555811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カンボジア総選挙 与党がほとんどの議席獲得する勢い</span><time datetime="2018-07-30T05:41"><span>7月30日</span> <span>5時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/K10011555811_1807300559_1807300601_01_03.jpg" alt="カンボジア総選挙 与党がほとんどの議席獲得する勢い" id="news_image"></div><div>29日に投票が行われたカンボジアの総選挙は開票がほぼ終わり、強権的なフン・セン政権の与党・人民党がほとんどの議席を獲得する勢いです。最大野党を解党に追い込むなど強引に批判勢力を抑え込んで圧勝したことで、今後、政権の正当性をめぐる問題が尾を引くことになりそうです。</div><div>カンボジアの総選挙は、フン・セン首相率いる与党・人民党など、合わせて20の政党が参加して29日に投票が行われました。<br><br>選挙管理委員会によりますと、開票はほぼ終わり、人民党は、比例代表で争われた25の選挙区で有効票の68％から87％の票を得ており、125の議席のほとんどを獲得する勢いです。この結果、これまで33年間、実権を握り続けているフン・セン首相の強権的な体制が続くことになります。<br><br>カンボジアに対して、日本は、国連の平和維持活動に初めて自衛隊を派遣するなど民主化を支援してきましたが、フン・セン政権は強権的な姿勢を強めています。<br><br>前回の総選挙で与党に肉薄した最大野党の救国党の党首を、去年、国家反逆の疑いで逮捕して党を解党に追い込み、今回の選挙に参加させませんでした。また、政府に批判的なメディアを次々と閉鎖に追い込むなど、強引な形で批判勢力を抑え込んできました。<br><br>選挙には圧勝したものの、こうしたフン・セン政権の強権的なやり方に対しては欧米諸国を中心に批判が強まっており、政権の正当性をめぐる問題が、今後、尾を引くことになりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最大野党の前党首「あらゆる平和的手段で抗議を」</h3><div>フン・セン首相率いる与党・人民党が圧勝したことについて、今回の選挙に参加を認められなかった最大野党の前の党首、サム・レンシー氏が、滞在先のフランスでＡＰ通信のインタビューに応じました。<br><br>この中で、サム・レンシー氏は「選挙を前に、フン・セン首相は、信頼に足る唯一の野党を解党させたのだから、与党の圧倒的な勝利には全く驚かないが、実に無意味なことだ」と述べ、選挙は正当なものではないと改めて強調しました。<br><br>そのうえで、「われわれは、すべての国民に今回の選挙を認めないよう求めるとともに、デモ行進を行ったり、国際社会に対してフン・セン政権に制裁を科すよう求めたりするなど、あらゆる平和的な手段で抗議するよう呼びかける」と述べ、引き続き抵抗していく考えを示しました。</div></div><div><h3>投票率 大幅アップはなぜ</h3><div>今回の総選挙の投票率は82.17％で、与党・人民党と最大野党・救国党が激しく競り合った前回、５年前の投票率69.61％を12ポイント余りも上回りました。<br><br>しかし、投票者数で比べてみると、今回が688万5000人余り、前回は673万5000人余りで、今回は前回よりおよそ２％しか増えていません。<br><br>一方、有権者数は、今回が838万人なのに対して前回は967万5000人で、国の発展に伴って人口は増えているにもかかわらず、有権者数はこの５年間でおよそ130万人も減ったことになります。<br><br>これについて、カンボジアの選挙管理委員会は、前回の有権者登録で二重登録などの不備があったためだと説明しています。今回の投票率が前回を大幅に上回ったのは、有権者数の数え直しによるところが大きくなっています。<br><br>ただ、投票率が80％を超えたのは15年前、2003年の総選挙以来で、フン・セン政権としては高い投票率を基に選挙の正当性を訴えるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180730%2Fk10011555811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 05:41:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本海側や内陸中心に猛暑日の見込み 熱中症に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180730/k10011555831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本海側や内陸中心に猛暑日の見込み 熱中症に十分注意</span><time datetime="2018-07-30T05:48"><span>7月30日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>台風12号の影響などで、30日は九州や四国など太平洋側で雨や曇りとなりますが、日本海側や内陸を中心に晴れて気温が上がり、ところによって35度以上の猛暑日となる見込みです。気象台は、こまめに水分を補給するなど熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、29日は、台風周辺の南寄りの風が山を越えて暖かい風となって吹き降ろすフェーン現象の影響で、日本海側を中心に気温が上がり、新潟県の三条市と上越市大潟では最高気温が39度５分に達する猛烈な暑さとなりました。<br><br>台風の影響で、30日は九州や四国など太平洋側で雨や曇りとなりますが、日本海側や内陸を中心に晴れて気温が上がる見込みです。<br><br>日中の最高気温は、福井市で37度、新潟市や鳥取市などで36度、秋田市や名古屋市、それに大阪市などで35度と猛暑日が予想されています。<br><br>今月上旬の西日本を中心とした豪雨の被災地でも35度近くまで気温が上がる見込みです。<br><br>気象庁は、こまめに水分を補給し、適切に冷房を使うなどして、熱中症に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180730%2Fk10011555831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 05:48:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>