<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>Go Toトラベル 東京発着も対象に 10月1日から 赤羽国交相表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Go Toトラベル 東京発着も対象に 10月1日から 赤羽国交相表明</span><time datetime="2020-09-11T11:57"><span>9月11日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612431_2009111047_2009111048_01_02.jpg" alt="Go Toトラベル 東京発着も対象に 10月1日から 赤羽国交相表明" id="news_image"></div><div></div><div>赤羽国土交通大臣は、11日、閣議のあと記者団に対し観光需要の喚起策、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」でこれまで除外していた東京都への旅行と都内に住んでいる人の旅行を10月1日から対象に加える方針を明らかにしました。11日開かれる新型コロナウイルスの対策を検討する政府の分科会に諮り最終決定するとしています。</div><div>「Ｇｏ Ｔｏトラベル」は、旅行代金の割り引きや、観光施設や土産物店などで使えるクーポンの形で、1泊あたり最大2万円分の補助を受けられる観光需要の喚起策です。<br><br>このうち、旅行代金の割り引きは7月22日に始まりましたが、感染者が増加傾向にあったことから、東京都内を目的とする旅行や都内に住む人の旅行は対象から外していました。<br><br>これについて赤羽国土交通大臣は閣議のあと記者団に対し、菅官房長官、西村経済再生担当大臣の3者で協議し、東京発着の旅行も10月1日から対象に加える方針を明らかにしました。<br><br>これは東京都の感染状況の警戒レベルが10日、1段階引き下げられたことを踏まえたものだとしたうえで「東京都も含めて全国一斉にこの事業を進められることは、望ましい形になったと思う」と述べました。<br><br>そして、この方針は11日開かれる新型コロナウイルスの対策を検討する政府の分科会に諮り、最終決定するとしたうえで「感染拡大防止と社会経済活動の両立に向けてしっかりと取り組んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 11:57:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信～九州 局地的非常に激しい雨おそれ 土砂災害など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信～九州 局地的非常に激しい雨おそれ 土砂災害など警戒</span><time datetime="2020-09-11T11:59"><span>9月11日</span> <span>11時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612581_2009111155_2009111159_01_02.jpg" alt="関東甲信～九州 局地的非常に激しい雨おそれ 土砂災害など警戒" id="news_image"></div><div></div><div>前線と上空の寒気の影響で、広い範囲で大気の状態が非常に不安定になり、四国では1時間に100ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられます。関東甲信から九州では12日にかけて、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や低い土地の浸水などに警戒が必要です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612581_2009111155_2009111159_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、上空の寒気と、前線に向かって流れ込む暖かく湿った空気の影響で、東北から九州にかけての広い範囲で大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>レーダーによる解析では、<br>午前8時までの1時間に、高知県黒潮町付近で120ミリ以上、<br>午前10時までの1時間には、<br>▽愛媛県の愛南町付近で、およそ110ミリ、<br>▽宇和島市付近でおよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>午前11時半までの1時間には、高知市で36ミリの激しい雨が降っています。<br><br>これまでに降り続いた雨で、愛媛県の一部には土砂災害警戒情報が発表されています。<br><br>12日にかけて、関東甲信から九州にかけての広い範囲で、局地的に雷を伴い、1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>東海や関東甲信では、小笠原近海にある熱帯低気圧が近づく影響で13日にかけて断続的に激しい雨が降り、大雨となるおそれもあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風、それに「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>急に周囲が暗くなり、冷たい風が吹くなど発達した積乱雲が近づく兆しがあるときには、頑丈な建物に移動する、室内にいる場合は、カーテンを閉めて窓の少ない部屋に移動するなど安全を確保してください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 11:59:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅官房長官 “消費税率の引き上げ 今後10年程度は必要ない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅官房長官 “消費税率の引き上げ 今後10年程度は必要ない”</span><time datetime="2020-09-11T12:20"><span>9月11日</span> <span>12時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612671_2009111220_2009111220_01_02.jpg" alt="菅官房長官 “消費税率の引き上げ 今後10年程度は必要ない”" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は10日夜、民放のテレビ番組で消費税率の引き上げに言及したのは、あくまで将来的な見通しだとしたうえで、今後10年程度は引き上げる必要はなく、当面は新型コロナウイルス対策や経済の再生に全力を挙げる考えを示しました。</div><div>菅官房長官は10日夜、民放のテレビ番組で、少子高齢化社会の中で人口減少は避けられないとして、行政改革を徹底したうえで、将来的には消費税率を引き上げざるをえないという認識を示しました。<br><br>これについて菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で「政権発足以来『経済再生なくして財政健全化なし』という考え方で、アベノミクスを推進し、安倍総理大臣は、かつて『今後10年くらい消費税率を上げる必要はない』と発言していて、私も同じ考え方だ」と述べました。<br><br>そのうえで「きのうの発言はあくまでも、その先のことを念頭においた話だ。今後も当面は新型コロナウイルス対策、さらには経済の再生に全力で取り組んでいきたい」と述べました。<br><br>一方、菅官房長官は、記者団が「官邸主導が強まる中、官房長官のポストが総理大臣の座に近づくことになると考えるか」と質問したのに対し「お答えしにくい質問だが、官房長官には日々の会見、複数の省庁にまたがる政策の調整、国会や党との調整という幅広い仕事があり、ある意味では、非常によい経験になると思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理兼財務相「消費税増税は一つのやり方」</h3><div>麻生副総理兼財務大臣は、11日の閣議のあとの記者会見で「新型コロナウイルスへの対応として、230兆円規模の補正予算をやって、財政が極めて厳しい状況になったのは事実で、官房長官もよく分かっていると思う」と述べました。<br><br>そのうえで、麻生氏は「中長期的に見たら、この国は人口減少が最大の国難だ。社会保障費の拡大が確実に見込まれていくので、歳出、歳入両面の改革を引き続きやっていかないといけないのは確かで、消費税増税が一つのやり方であるのは間違いない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 森山国対委員長「責任ある政治目指している証左」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は、記者団に対し「新型コロナウイルス対策でかなりの国債を発行している。財政の正常化をどのように図っていくかや、社会保障の今後を考えると、将来、消費税について議論しなければならないというのは、責任ある政治を目指している証左だ」と述べました。</div></div><div><h3>立民 安住国対委員長「次の衆院選の争点に」</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し「社会保障をどのように支えていくのかという思いで言ったのかもしれないが『コロナ禍』のなかで、いまは現実的ではない」と述べました。<br><br>そのうえで、安住氏は「社会保障をどう支えていくのかについては、所得税の見直しなどを通じて、所得が多い人や資産を持っている法人などに、もう少し税負担をお願いしようというのが、私たちのスタンスで大きな争点になる。また『消費税解散』になるかもしれない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 斉藤幹事長「現時点では議論の段階ではない」</h3><div>公明党の斉藤幹事長は、記者会見で「消費税は全世代型社会保障の基盤となる財源であり、コロナ禍のなか、国民の生活を支える役割を果たしていると評価している。一方で、10％の税率になって、まだ日がたっておらず、将来の税率の在り方は今後、議論されるべきだ。引き上げについては、現時点では時期を決めてうんぬんという段階ではない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:20:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモ口座 1日に100の不正な口座開設される 不審アクセスも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドコモ口座 1日に100の不正な口座開設される 不審アクセスも</span><time datetime="2020-09-11T12:31"><span>9月11日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612611_2009111205_2009111209_01_02.jpg" alt="ドコモ口座 1日に100の不正な口座開設される 不審アクセスも" id="news_image"></div><div>ドコモ口座を通じて預金が引き出された問題。先月下旬以降、多い時には1日、およそ100の不正なドコモ口座が開設されていたことが関係者への取材で分かりました。同じＩＰアドレスから複数回、不審なアクセスがあったことも分かり、警察当局は今後、本格的に捜査を進めることにしています。</div><div>ＮＴＴドコモの「ドコモ口座」は、銀行口座を登録して入金すれば「ｄ払い」で、買い物や送金ができるサービスで、この口座を通じて銀行預金の不正な引き出しが相次ぎ、被害はおよそ1800万円に上っています。<br><br>何者かがドコモと連携する銀行の預金者になりすまして口座を開設したとみられていますが、先月下旬以降、多い時には1日およそ100の不正なドコモ口座が開設され、銀行とひもづける手続きが行われていたことが、関係者への取材で分かりました。<br><br>また、同じＩＰアドレスから複数の不審なアクセスがあったということです。<br><br>インターネットを使った犯罪では、他人になりすましたり、海外のコンピューターを経由したりすることもあり、警察当局は今後、ドコモ口座を不正に開設した人物の特定などに向けて、本格的に捜査を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>麻生副総理兼金融相「預金者の保護最優先で」</h3><div>「ドコモ口座」を通じて銀行の預金が不正に引き出された問題で、麻生副総理兼金融担当大臣は、閣議の後の記者会見でＮＴＴドコモと各銀行に対し、預金者の保護を最優先に対応に当たるよう求める考えを示しました。<br><br>この中で、麻生副総理兼金融担当大臣は「まずは被害に遭われた方々の全額補償が大事だと思う。また、同じような被害が拡大することを防ぐことも重要だ」と述べ、ＮＴＴドコモと各銀行に対し、預金者の保護を最優先に対応に当たるよう求める考えを示しました。<br><br>そのうえで「似たようなサービスをする事業者や銀行も、『自分たちとは関係ない』と思わないでほしい」と述べ、ほかのキャッシュレス決済の事業者や金融機関も、今回の問題を教訓に本人確認の強化などセキュリティー対策に取り組む必要があるという認識を示しました。<br><br>一方、証券最大手の「野村証券」の社員が、金融機関などの顧客情報の一部を外部に流出させていた問題について、麻生副総理は、「証券会社は信用がいちばん大きな所なのにその根本が失われることになりかねないのだから、情報の管理などの強化を促していかないといけない」と述べました。</div></div><div><h3>高市総務相「被害者への万全な対応と再発防止を」</h3><div>高市総務大臣は、閣議のあとの記者会見で「ドコモ口座を通じて銀行口座から預金が不正に引き出されるのは非常に残念だ。ＮＴＴドコモは、本人確認手続きをより確実に行う必要があったとしていて、総務省としてはすでにドコモにヒアリングを行い、今後の対応の方向性を確認した」と述べました。<br><br>そのうえで、高市総務大臣は「銀行を含めた関連事業者は、利用者が安心して決済サービスが利用できるよう、被害にあった人の対応に万全を期すとともに再発防止に取り組んでほしい」と述べ、ＮＴＴドコモと銀行に対し被害者への対応に万全を期すとともに再発防止を求める考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 12:31:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“Go To”イベント・商店街 来月中旬以降めどに開始 経産相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“Go To”イベント・商店街 来月中旬以降めどに開始 経産相</span><time datetime="2020-09-11T13:07"><span>9月11日</span> <span>13時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612721_2009111249_2009111307_01_02.jpg" alt="“Go To”イベント・商店街 来月中旬以降めどに開始 経産相" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の政府の消費喚起策のうち、イベントの需要を呼び起こす「Ｇｏ Ｔｏイベント」と商店街を支援する「Ｇｏ Ｔｏ商店街」について、梶山経済産業大臣は閣議のあとの記者会見で、委託先を今月中にも決定し、来月中旬以降をめどに事業を始めたいという考えを示しました。</div><div>経済産業省は、コンサートやスポーツ、映画などのチケット代を割り引く「Ｇｏ Ｔｏイベント」と、商店街が行う催しに補助を出す「Ｇｏ Ｔｏ商店街」の実施に向けて、事業の委託先の選定などを進めています。<br><br>これについて梶山大臣は、閣議のあとの記者会見で「今月中に委託先との契約の締結を目指し、来月中旬以降をめどに事業を始めたい」と述べました。<br><br>そのうえで、梶山大臣は「確実に人が集まる事業であり、感染者が増えるようなことになれば元も子もない」と述べ、感染防止策を徹底したうえで事業を始める考えを強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 13:07:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTとKDDI 災害からの復旧支援で初の連携 被災地に物資運搬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NTTとKDDI 災害からの復旧支援で初の連携 被災地に物資運搬</span><time datetime="2020-09-11T14:16"><span>9月11日</span> <span>14時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612851_2009111408_2009111416_01_02.jpg" alt="NTTとKDDI 災害からの復旧支援で初の連携 被災地に物資運搬" id="news_image"></div><div>通信大手のＮＴＴとＫＤＤＩが災害からの復旧対応で連携することになりました。大規模な災害が起きたときに両社が所有する船舶を共同で運用し、被災地に臨時の基地局や発電機などをいち早く運んで早期の復旧を後押しします。</div><div>両社は11日、社会貢献につながる活動で連携する新たな協定を結び、今月から災害が起きたときに両社が持つ通信ケーブルを敷くための専用の船、合わせて4隻を活用することになりました。<br><br>例えば地震や台風などで道路が寸断され被災地に物資を運ぶのが困難になったとき、4隻を共同で運用し被災地に近い船に物資を積み込んで現地に届けます。<br><br>臨時の基地局や発電機、それに水や食料など避難生活に欠かせないものをいち早く運ぶことで早期の復旧を後押しするねらいです。<br><br>両社は、災害時の訓練を共同で実施したり、通信インフラの被害状況に関する情報を共有したりしていますが、復旧支援で連携するのは初めてとなります。<br><br>ＫＤＤＩの高橋誠社長は、会見で「災害が激甚化する中、通信事業者の使命として対応を強化していきたい。他社の参加についても間口を広げて対応したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＴＴ社長 不正引き出し問題「全容解明と対処に当たりたい」</h3><div>ＮＴＴの澤田純社長はＫＤＤＩとの提携の会見で、グループのＮＴＴドコモが手がけているドコモ口座を通じた預金の不正引き出し問題について、「被害を受けた方に対して申し訳なく思っている。利用者を広げていこうとするなかで、認証を強めることがおざなりになってしまった。ＮＴＴとして全容の解明と対処に当たりたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 14:16:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白鵬と鶴竜の両横綱が秋場所休場 ともにケガの影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/k10012612621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白鵬と鶴竜の両横綱が秋場所休場 ともにケガの影響</span><time datetime="2020-09-11T14:57"><span>9月11日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200911/K10012612621_2009111211_2009111212_01_02.jpg" alt="白鵬と鶴竜の両横綱が秋場所休場 ともにケガの影響" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の白鵬と鶴竜の両横綱が、ともにケガの影響で、13日、初日を迎える秋場所を休場することになりました。</div><div>日本相撲協会は11日、東京・両国の国技館で秋場所の初日と2日目の取組を決める取組編成会議を開き、休場を届け出た白鵬と鶴竜の両横綱の休場が決まりました。<br><br>白鵬は、先場所の7月場所では10日目まで全勝していたものの右ひざを痛めて半月板の損傷などと診断され、13日目から途中休場していました。関係者によりますと先月中旬、内視鏡を使って、両ひざの手術を受けたということで場所前には相撲を取る稽古ができていませんでした。<br><br>師匠の宮城野親方は11日、報道陣の取材に対して「白鵬が先月13日に右ひざのじん帯の損傷とひざの内側に腫瘍があると診断され、内視鏡を使って手術を受けておよそ3週間のリハビリと治療が必要だ」と明らかにしました。<br><br>白鵬の休場は、途中休場した先場所に続き、2場所連続16回目です。<br><br>また鶴竜は、7月場所前の稽古で右ひじのじん帯などを痛め、初日に敗れたあと、2日目から途中休場しました。<br><br>師匠の陸奥親方によりますと右ひじの状態が悪く力が入らず相撲を取る稽古ができていないということです。<br><br>鶴竜の休場は2場所連続17回目です。<br><br>秋場所は両横綱が休場し、横綱不在の場所となります。<br><br>日本相撲協会によりますと横綱が本場所の初日から不在になるのは、平成6年秋場所以来、26年ぶりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宮城野親方「今回は万全に治して」</h3><div>白鵬の師匠の宮城野親方は「医師からは『よくこれだけ相撲を取れたね。痛かったろうね』という言い方をされた。やっと歩ける程度で階段も上がれない状態だ」とけがの状態を説明しました。<br><br>そのうえで、「今回は万全に治してということだ。本人は11月の場所は、必ず出て優勝したい気持ちでいる。11月にはぎりぎり相撲が取れると思う」と話していました。</div></div><div><h3>陸奥親方「もう進退かけてやらないと」</h3><div>鶴竜の師匠の陸奥親方は「完全に治ることはないが、ひじの状態がよくない。稽古ができない不安材料があると思う」と休場の理由を説明しました。<br><br>そのうえで「気持ちの問題がいちばん大きいと思う。体が落ちている訳じゃないし、そこだと思う。ここまできたらもう、進退かけてやらなくてはいけないところまできていると思う。いちばん本人がそう思っているだろう」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200911%2Fk10012612621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 14:57:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>