<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会</span><time datetime="2020-10-23T20:25"><span>10月23日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678151_2010231825_2010231836_01_02.jpg" alt="年末年始 1月11日まで休暇延長を要請へ 新型コロナ政府分科会" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策を話し合う政府の分科会が開かれました。政府は、年末年始の帰省や旅行を分散させるため、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することになりました。</div><div>23日の分科会では、来週のハロウィーンへの対応や、年末年始の帰省や旅行を分散させる休暇の取得、それにクラスターが発生した事例の分析結果などをめぐって意見が交わされました。<br><br>また、イベントの開催制限をめぐり、来月7日と8日に東京ドームで行われるプロ野球の試合で、8割の収容率を上限に観客を入れて、感染防止策とその効果を確認する実証実験を行うことが了承されました。</div></section><section class="module--content"><div><div>このあと、西村経済再生担当大臣は、「年末年始の休暇の分散などについて、経済3団体にも要請を行いたい」と述べ、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することになりました。<br><br>また、公務員の休暇の取得についても柔軟な対応を求める考えを示しました。<br><br>さらに、来週のハロウィーンに向けて、適切な感染防止策を徹底し、街頭での飲酒を自粛する一方、オンラインイベントへの参加などを呼びかける考えを示しました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「省庁で進めるよう大臣にお願いする」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で、年末年始の休暇について「国家公務員は、もともと働き方改革の一環で休みを分散して取ろうということを進めており、それをさらに進めるという意味で、この年末年始はモデルケースになる。内閣人事局を中心に呼びかけを行いたいし、それぞれの省庁でも進めてもらうよう大臣にもお願いしたい」と述べました。<br><br>また、来週のハロウィーンについて「感染防止策がとられていない仮装パーティーへの参加は避けてほしい。また、距離をとり消毒を徹底してマスクを着用し、大声を控えることをぜひ、お願いしたい。オンラインイベントの参加も含め対策を徹底することが大事だ」と述べました。</div></div><div><h3>経団連 “賛同する”</h3><div>政府が年末年始の帰省や旅行を分散させるため来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することについて、経団連は賛同するとしたうえで「年末年始の帰省や旅行の日程が集中しないために、有給休暇の取得を働く人に呼びかけるとともに企業にも休暇を取りやすい環境づくりを働きかけたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>東芝「慎重に対応を検討」</h3><div>政府が年末年始の帰省や旅行を分散させるため、来年1月11日まで休暇を延長することなどを企業側に要請することについて、大手電機メーカーの東芝は「すでに、在宅勤務などの3密防止策を講じており、従業員への影響を総合的に勘案して慎重に対応を検討する」とコメントしています。</div></div><div><h3>鳥取 平井知事「政府は移動の分散推進を」</h3><div>分科会に出席した鳥取県の平井知事は、記者団に対し「年末年始に限らず、移動を分散化させることは重要だ。働き方改革の観点も含めて、政府が移動の分散を推進するよう呼びかけてほしい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 20:25:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/k10012678431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?</span><time datetime="2020-10-23T21:36"><span>10月23日</span> <span>21時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678431_2010232123_2010232136_01_02.jpg" alt="新型コロナ 感染者集団「クラスター」の典型例は?" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始に移動などによって新型コロナウイルスの感染を拡大させないために、休暇を年末年始の前後にも加えて人が集中する機会を分散できるよう政府に求める提言を政府の分科会がまとめました。<br><br>そのうえで政府が民間企業と連携して旅行は、時期や場所などを分散して、小規模なグループで楽しむことを推進するとともに会食の機会が増える年末年始に向け、クラスターが発生している典型的な場面を具体的に示し、感染リスクを下げながら会食を楽しむ方法について、発信するよう求めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>感染者集団「クラスター」が発生した事例とは?</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201023/K10012678431_2010232121_2010232136_01_03.jpg" alt=""><div>23日の会合では、全国各地で発生した感染者の集団＝クラスターについて、国や専門家が行った分析や12の自治体の担当者へのヒアリング調査などの結果が報告され、この中では実際にクラスターが発生した事例を参考に具体的な場所や状況などのイメージとして14の例が示されました。<br><br>このうち、接待を伴う飲食店で起きたクラスターの場合は、発症日の前後に複数の店を訪れた客からそれぞれの店の従業員やほかの客などに感染が広がるケースが紹介されました。<br><br>感染は、店にとどまらず、客の家族や一緒に車に乗った人、それに職場にまで次々と感染が広がっています。<br><br>こうしたケースに対応した自治体の担当者からは、原因として、<br>▽マスクをせずに長時間の接待があったことや、<br>▽ガイドラインが守られていないケースがあったこと、<br>それに<br>▽感染が分かってからも店が客を把握しておらず、注意喚起ができなかったことなどが挙げられたということです。<br><br>また、ダンスクラブなどでのクラスターについては自治体の担当者から、大音量で音楽が流れていたため、大声での会話があったことなどが原因の1つとして指摘されたということです。<br><br>大学生の懇親会に関連したクラスターでは、3月下旬から4月上旬の卒業の時期に、感染した学生が、次々と飲み会や交流会に参加することで感染が広がっていくイメージが示されました。<br><br>この時期、短期間に集中的に飲み会が行われたことが原因とみられ、自治体の担当者へのヒアリングでは、<br>▽感染拡大の早期把握や<br>▽大学側と連携した対応などが必要だという声があったということです。<br><br>さらに、訪問介護を通じたクラスターでは家族から感染したスタッフから、在宅介護の利用者や別のスタッフなどに感染が広がったケースが示されました。<br><br>自治体の担当者からは原因として、<br>▽入浴の介護をする際に利用者が補聴器を外すため、スタッフがマスクを外して大きな声で話しかける必要があったことや<br>▽人手不足から、スタッフが体調不良でも介護を続ける環境があったことなどが指摘されたということです。<br><br>会合のあと会見を開いた分科会の尾身茂会長は「人々にクラスターで感染が拡大する具体的な例を知ってもらい、リスクを避ける行動をとってもらうことが大事だが、合わせて保健所などの行政機関や医療機関でクラスターの発生を早期に見つけて介入し、感染の連鎖を防ぐことも極めて重要だ。この2つの側面を感染対策の両輪として、進めていってもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>感染リスクを下げる方法は?典型的な「5つの場面」で注意を</h3><div>政府の分科会は飲酒を伴う懇親会など、会食を通じたケースが多いため、感染リスクを下げながら会食を楽しむ工夫も示して注意を呼びかけています。<br><br>分科会では、感染リスクが高まる典型的な場面について、<br>▽「飲食を伴う懇親会」、<br>▽「大人数や長時間に及ぶ飲食」<br>▽「マスクなしでの会話」、<br>▽「狭い空間での共同生活」<br>▽「居場所の切り替わり」の5つにまとめて示しました。<br><br>このうち、「飲酒を伴う懇親会」については、<br>▽飲酒をすると気分が高揚して大きな声になりやすく、<br>▽区切られている狭い空間に大人数が滞在したり、<br>▽回し飲みや箸などを共有したりすることで感染リスクが高まるとしています。<br><br>また、「大人数や長時間に及ぶ飲食」については、接待を伴う飲食や深夜のはしご酒などでは、短時間の食事に比べて感染リスクが高まり、たとえば5人以上の飲食では大声になって飛まつが飛びやすくなるとしています。<br><br>さらに、マスクなしで近距離で会話をすることで飛まつやマイクロ飛まつによる感染リスクが高まるほか、車やバスで移動するときの車内での会話にも注意が必要だとしています。<br><br>そして、「狭い空間での共同生活」は、長時間にわたり閉鎖空間が共有されるため、感染リスクが高まるとしていて、これまでにも寮の部屋やトイレなどの共用部分での感染が疑われる事例も報告されているとしています。<br><br>最後に「居場所の切り替わり」として、休憩時間に入ったときなどには気が緩んだり、環境が変化したりして、感染リスクが高まることがあるとして、休憩室や喫煙所、更衣室での感染が疑われる事例が確認されているとしています。<br><br>その上で分科会は、会食の際に感染リスクを下げる工夫についても示し、飲酒をする場合には<br>▽少人数・短時間で、<br>▽なるべく普段一緒にいる人と、<br>▽深酒は控え、適度な酒量で楽しむことを挙げています。<br><br>また、<br>▽席の配置はなるべく正面や真横を避けて斜め向かいにすることや、<br>▽会話をするときはなるべくマスクを着用し、フェイスシールドやマウスシールドはマスクに比べて感染防止の効果が弱いことに留意することが必要だとしています。<br><br>分科会の尾身茂会長は「行動に関わる人々の意識を変えるということが、感染拡大を防ぐうえで非常に重要だということがこれまでの分析でもわかってきている。政府には、より多くの人に伝わるよう、わかりやすくメッセージを発信してもらいたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201023%2Fk10012678431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:36:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核兵器禁止条約「発効要件」50か国まであと1か国に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核兵器禁止条約「発効要件」50か国まであと1か国に</span><time datetime="2020-10-24T05:17"><span>10月24日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678621_2010240448_2010240509_01_02.jpg" alt="核兵器禁止条約「発効要件」50か国まであと1か国に" id="news_image"></div><div></div><div>核兵器の開発、保有、使用を禁じる核兵器禁止条約を批准した国と地域が49に達し、発効の要件となる50まであと1つとなりました。条約を推進する国際NGOは50番目の批准は近いとして強い期待を示しました。</div><div>核兵器禁止条約は核兵器の使用は武力紛争の際に適用される国際法などに反するとして、その開発、保有、使用などを禁じる条約で、3年前の2017年に国連で採択されました。<br><br>条約の発効には50の国や地域の批准が要件となっていますが、23日、条約の推進国などが開いた会合で新たにジャマイカとナウルが批准したと明らかにしました。<br><br>これにより批准した国と地域はそれまでの47から2か国増えて49となり、50まで残り1つとなりました。<br><br>条約は批准が50に達してから90日後に発効することになっていて、会合に参加した国際NGOのICAN＝核兵器廃絶国際キャンペーンは50番目の批准は近いとして強い期待を示しました。<br><br>条約が発効すれば核兵器を違法とする初めての条約となりますが、アメリカとロシア、中国などの核保有国やアメリカの核抑止力に依存する日本などの同盟国は参加していません。<br><br>一方、条約を推進する各国とICANは発効により核兵器廃絶に向けた国際的な世論を高め圧力の強化につなげたい考えで、批准に取り組む国々の動向を注視しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>広島で被爆 サーロー節子さん「世界の多くの人の連帯感じる」</h3><div>オンラインでの会合には、長年、世界各国で自身の被爆体験を語り、核兵器廃絶を訴え続けてきたカナダ在住の広島の被爆者、サーロー節子さんも登場し、自宅からスピーチを行いました。<br><br>この中でサーローさんは、核兵器禁止条約が発効する条件を満たすのが近づいていることについて、「核兵器の終わりが本当に始まろうとしている。立ち上がれなくなるほどうれしく、涙があふれてきた。ついにここまできて、世界のとても多くの人たちが連帯した力を感じている」と述べました。<br><br>そのうえで「広島で亡くなったおばや当時4歳のおいの英治、親戚や、学校の同窓生など、広島や長崎で亡くなった罪のない人たちに思いをはせている。私は、他の被爆者と同じように、亡くなった人たちのことをむだにせず、同じような苦しみを味わう人が二度と出ないようにするという誓いを立て、長年訴えてきた。核兵器を禁止する条約が近く国際法となることに達成感や満足感、それに感謝の思いでいっぱいだ」と感じている思いを表現しました。<br><br>そして、「条約の前文には被爆者の文字が刻まれている。完全に核兵器がなくなるまで、世界は危険にさらされていて安心できない。<br>私たち被爆者は核兵器が廃絶される日を迎えることはできないだろう。しかし、条約があることでいつか核兵器が廃絶される美しい日を迎える。廃絶を目指す新たな取り組みが始まる」と述べ、条約の意義を強調しました。</div></div><div><h3>核兵器禁止条約 日本政府の立場は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678621_2010240450_2010240509_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>日本は2016年に核兵器禁止条約の交渉の開始を求める決議案の採決で反対に回り、2017年の条約交渉、そして条約自体にも参加していません。<br><br>核兵器禁止条約について日本政府は「唯一の戦争被爆国として、条約が目指す核兵器廃絶という目標を共有している」としています。<br><br>一方で「北朝鮮のように核兵器の使用をほのめかす相手には通常兵器だけでは抑止を効かせることは難しい」として、日米同盟のもとでのアメリカの核抑止力の重要性を強調しています。<br><br>そのうえで核兵器禁止条約はこうした安全保障上の観点が考慮されていないと指摘するとともに「核兵器を直ちに違法化する条約に参加すればアメリカによる核抑止力の正当性を損ない、国民の生命と財産を危険にさらすことを容認しかねない」という立場を示しています。<br><br>さらに条約は日本と同様に核兵器の脅威にさらされている国からも支持を得られておらず、核軍縮に取り組む国際社会に分断をもたらしていると懸念を示しています。<br><br>このため日本としては核保有国と非保有国の橋渡し役として現実的で実践的な活動を粘り強く進めるとして、地域横断的な非核保有国のグループを形成して核保有国と非保有国の間の意思疎通に取り組んでいるとしています。<br><br>これに対して国連は条約に署名していない国にもオブザーバーとして締約国の会議への参加を呼びかけていて、日本の参加に期待を寄せています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 05:17:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「合宿免許」来月以降Go Toトラベルの対象外に 観光庁正式発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「合宿免許」来月以降Go Toトラベルの対象外に 観光庁正式発表</span><time datetime="2020-10-24T05:24"><span>10月24日</span> <span>5時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678611_2010240516_2010240523_01_02.jpg" alt="「合宿免許」来月以降Go Toトラベルの対象外に 観光庁正式発表" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」で、観光庁は運転免許の合宿ツアーを来月以降、割り引きなどの対象から除外することを正式に発表しました。</div><div>「Go Toトラベル」の対象から除外されるのは、自動車などの運転免許を合宿形式で取得するツアーです。<br><br>来月1日以降に申し込みされる分から対象外となります。<br><br>ただし、免許の講習費用と、宿泊や交通費といった旅行代金が明確に区分されているものについては、旅行代金部分に限って対象になります。<br><br>いわゆる合宿免許は、合宿先での消費を喚起するとして対象に加えられていましたが、観光庁は一転して除外する理由について代金の大部分を宿泊ではなく免許講習が占めるものが見られることや、国家資格の運転免許などを取得することが目的で、旅行需要を喚起するという趣旨に沿ったものとは言い難いとして、総合的に判断したと説明しています。<br><br>観光庁は、旅行事業者に対して、Go Toトラベルの対象として合宿免許の販売を続けたい場合は講習費用や割り引き前の旅行代金、割引額などをそれぞれ明示するよう求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 05:24:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核兵器禁止条約」日本政府に参加促す新たな取り組み開始へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「核兵器禁止条約」日本政府に参加促す新たな取り組み開始へ</span><time datetime="2020-10-24T05:27"><span>10月24日</span> <span>5時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678541_2010232301_2010240526_01_02.jpg" alt="「核兵器禁止条約」日本政府に参加促す新たな取り組み開始へ" id="news_image"></div><div></div><div>核兵器の開発や保有などを禁止する「核兵器禁止条約」の発効に必要な50か国の批准が間近に迫る中、条約を推進している有志のグループが国会議員などに働きかけるなどして、日本政府に条約への参加を促す新たな取り組みを始めると発表しました。</div><div>核兵器禁止条約は、国内の手続きを終える「批准」を行った国が発効に必要な50に達するのが間近に迫っていますが、日本政府は核軍縮につながらないとして条約に参加しない姿勢を示しています。<br><br>23日、学生やNGOなどでつくる、条約を推進する有志のグループがオンラインでイベントを開き、日本政府に条約への参加を働きかけるための新たなプロジェクトを始めることを発表しました。<br><br>プロジェクトは、「GoToヒジュン！キャンペーン」と題され、国会議員や知事などに問い合わせて条約への賛否などをウェブサイトで公開し、SNSなどで発信するということです。<br><br>グループの調査ではこれまでに条約に賛同する意思を示している国会議員は全体の17％で、年末までに30％から賛同を得られるよう全国でメンバーを募って活動を強化したいとしています。<br><br>グループの代表を務めるICAN＝核兵器廃絶国際キャンペーンの川崎哲国際運営委員は「条約に対する意識は、賛成が多い世論と、国民の代表である国会議員の間で大きな開きがある。地域の代表の議員の考え方に関心を持ってもらうことで、日本の批准を実現させたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「署名は行わない考え」示す</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678541_2010232301_2010240526_01_03.jpg" alt=""><div>加藤官房長官は、23日午後の記者会見で、「『核兵器禁止条約』が目指す、核廃絶というゴールそのものはわが国も共有しているが、条約の現状は、核兵器保有国のみならず、非核兵器保有国からも必ずしも支持を受けている状況ではない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「抑止力の維持・強化を含めて、現実の安全保障上の脅威に適切に対処しながら、地道に核軍縮を前進させる道筋を追求していくことが適切だ。条約は、そうしたアプローチとは異なるため、署名は行わないという考えだ」と述べました。<br><br>そして、「核・ミサイル開発を進めている北朝鮮をはじめ、わが国を取り巻く安全保障環境は大変厳しさを増している。わが国自身の防衛力を強化しながら、日米安保体制のもとで、核抑止力を含めた米国の抑止力を維持・強化させていくことは、わが国の防衛にとって、現実的であり、適切な考え方だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 05:27:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デジタル通貨」発行へ準備 中国の中央銀行が法律改正案公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「デジタル通貨」発行へ準備 中国の中央銀行が法律改正案公表</span><time datetime="2020-10-24T05:29"><span>10月24日</span> <span>5時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678591_2010240109_2010240529_01_02.jpg" alt="「デジタル通貨」発行へ準備 中国の中央銀行が法律改正案公表" id="news_image"></div><div></div><div>紙幣や硬貨と同じように使える電子的な通貨、「デジタル通貨」の発行に向けて中国の中央銀行が法律の改正案を公表し、法的な根拠を整えて準備を急ぐねらいと見られます。</div><div>中国の中央銀行、中国人民銀行は紙幣や硬貨と同じように使える電子的な法定通貨、「デジタル人民元」の発行の準備を進めていて、23日、そのための法律の改正案を公表しました。<br><br>改正案では、「人民元には実物形式とデジタル形式が含まれる」と明記していて、デジタル人民元の発行に法的な根拠を与えるものになっています。<br><br>改正案は、来月23日まで一般の意見を募るとしていて、その後、成立に向けた手続きが進められるものと見られます。<br><br>デジタル通貨は、ECB＝ヨーロッパ中央銀行など各国の中央銀行も研究を行っていて、日銀も、今月、「現時点で発行する計画はない」としつつ、来年度の早い時期に日銀内で第1段階の実証実験を始めることを目指すと発表しています。<br><br>中国人民銀行は、今月、南部の広東省でデジタル人民元を5万人の市民に配って支払いに使う初めての実証実験を行っていて、法律の改正手続きも進めて準備を急ぐねらいと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 05:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「レムデシビルの効果に疑問」 WHOが改めて見解</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/k10012678651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「レムデシビルの効果に疑問」 WHOが改めて見解</span><time datetime="2020-10-24T06:04"><span>10月24日</span> <span>6時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201024/K10012678651_2010240602_2010240603_01_02.jpg" alt="「レムデシビルの効果に疑問」 WHOが改めて見解" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの治療薬としてアメリカで22日に正式に承認された抗ウイルス薬「レムデシビル」について、WHO＝世界保健機関の担当者は臨床試験で死亡率の改善などに「ほとんど効果が認められないかまったく効果が認められなかったようだ」とする見解を改めて示し、評価が分かれています。</div><div>日本で特例承認されている抗ウイルス薬「レムデシビル」をめぐっては、アメリカのFDA＝食品医薬品局が、複数の臨床試験の結果に基づき正式に承認したと22日に発表しました。<br><br>一方、WHOは今月15日、入院中の患者を対象にした臨床試験の暫定的な結果を発表し「ほとんど効果が認められないかまったく効果が認められなかったようだ」という見解を示しています。<br><br>これについてWHOの主任科学者、スワミナサン氏は23日、スイスのジュネーブで開いた定例の記者会見で、FDAがレムデシビルを承認する際には、WHOの臨床試験の結果は反映されていないとした上で、「WHOの臨床試験は世界で最も規模が大きいうえ、データの比較や分析などは最も高い基準にもとづいて行われており、結果は正しいと信じている」と改めて述べ、評価は分かれたままです。<br><br>WHOの臨床ケアの担当者は、レムデシビルの指針について、「3週間から4週間以内に出す」と述べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201024%2Fk10012678651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Oct 2020 06:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>