<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「欠格条項」で仕事失った男性 国に賠償求め提訴へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「欠格条項」で仕事失った男性 国に賠償求め提訴へ</span><time datetime="2018-01-10T00:02"><span>1月10日</span> <span>0時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283251_1801092350_1801100002_01_02.jpg" alt="「欠格条項」で仕事失った男性 国に賠償求め提訴へ" id="news_image"></div><div></div><div>成年後見制度を利用した人が一部の職業に就けなくなる「欠格条項」によって警備員の仕事を失った岐阜県の男性が、規定は法の下の平等などを定めた憲法に違反するとして、１０日にも国に賠償を求める訴えを起こすことになりました。</div><div>成年後見制度は障害や認知症などで判断能力が十分でない人に代わり弁護士や家族などが財産を管理する仕組みですが、制度を利用した人は地方公務員法や建設業法などおよそ１８０の法律の「欠格条項」によって定められた職業に就けなくなります。<br><br>訴えによりますと、岐阜県で警備員の仕事をしていた軽度の知的障害がある３０歳の男性は、親族に預金を使い込まれる被害を受け、去年２月、成年後見制度の利用を始めましたが、警備業法には制度の利用者を警備の業務に従事させてはならないとする「欠格条項」があるため、翌月退職を余儀なくされたということです。<br><br>男性は欠格条項は障害者に対する差別で、法の下の平等などを定めた憲法に違反しているとして、国に対し損害賠償と警備員として働く権利を認めるよう求めて１０日にも岐阜地方裁判所に訴えを起こすことにしています。<br>男性はＮＨＫの取材に対し、「成年後見制度を利用したとたんになぜ辞めなければならないのか。警備の仕事に戻りたい」と話しています。<br><br>国は欠格条項の多くは合理的でないとして、ことし中にも大半を削除する方向で検討していますが、原告の代理人の弁護士は「見直しの議論は進んでいるが欠格条項が違憲と認められれば、同じような理由で退職を迫られたほかの多くの人たちの救済にもつながる」としています。<br><br>提訴について警備業法を所管する警察庁は、「まだ訴訟が起こされていない案件に対するコメントは差し控えたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国は欠格条項の大半を削除の方向で見直し</h3><div>欠格条項は成年後見制度が始まった平成１１年にそれまでの「禁治産制度」から引き継ぐ形で定められ、当初から国会などで障害者などに対する差別だとして見直しを求める声が上がっていました。<br><br>その後、平成２５年には東京地方裁判所が成年後見制度を利用すると選挙権を失うという公職選挙法の規定は憲法に違反するという判断を示し法律が改正されて投票ができるようになりました。<br><br>しかし、職業や資格については警備業法のほか地方公務員法や医師法などおよそ１８０の法律で欠格条項が残ったままで、３年前には規定によって仕事を失った元大阪府吹田市の臨時職員の男性が、市を相手取って雇用の継続と損害賠償を求める訴えを起こしています。<br><br>内閣府がおととし設置した有識者の委員会では、「成年後見制度の利用は、仕事の能力がないと判断する根拠にはならない」とか、「仕事を失いたくない障害者が制度を利用しなくなってしまう」という指摘が相次ぎ、国はことし中にも欠格条項の大半を削除する方向で法律の見直しを進めています。</div></div><div><h3>「警備員の仕事に戻りたい」</h3><div>訴えを起こす軽度の知的障害がある岐阜県の３０歳の男性はおよそ１０年前に警備員の仕事に就き、工事現場や駐車場で交通誘導の仕事などをしてきました。上司や先輩の指導を受けて、次第に一人前の警備員として認められるようになり、自分で生計を立てられるようになったということです。<br><br>しかし、親族が無断で男性の名義でローンを組んだり口座から預金を引き出したりしていたことがわかり、裁判所の認定を受けて去年２月から成年後見制度を利用して障害者を支援する団体に財産を管理してもらうことになりました。<br><br>男性が勤務先の警備会社に報告したところ、警備業法に成年後見制度の利用者は警備員の業務に従事させてはならないとする「欠格条項」があることを伝えられ、退職を余儀なくされたということです。<br><br>男性は「警備員を１０年もやっていたので、いろいろなことを学び、人との関わりも増えました。障害があっても仕事ができることは見てもらえばわかると胸を張って言えます。警備員の仕事に戻りたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:02:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>葬祭場が２人の遺体取り違え １人は気付かぬまま火葬 島根</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>葬祭場が２人の遺体取り違え １人は気付かぬまま火葬 島根</span><time datetime="2018-01-10T04:08"><span>1月10日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283281_1801100016_1801100408_01_02.jpg" alt="葬祭場が２人の遺体取り違え １人は気付かぬまま火葬 島根" id="news_image"></div><div>島根県出雲市にある葬祭場で今月、２人の遺体が取り違えられてそれぞれ別の遺族に引き渡されていたことがわかりました。このうち１人の遺体は、取り違えに気付かぬまま火葬されてしまい、葬祭場の運営会社は遺族に陳謝しました。</div><div>遺体の取り違えがあったのは、出雲市にある葬祭場「さがみ典礼 出雲葬斎センター」です。<br><br>運営する「アルファクラブ武蔵野」の出雲支社によりますと今月７日、葬祭場で遺体をひつぎに納める際に２人の遺体を取り違えて、それぞれ別の遺族に引き渡してしまったということです。<br><br>この翌日、片方の遺族が通夜の直前に遺体と対面して取り違えに気付きましたが、もう一方の遺体は取り違えられたまま火葬されてしまったということです。<br><br>原因は、遺体を霊安室から移す際、名札をつけていなかったうえに名札のチェックも行われなかったためで葬祭場は、遺骨や遺体を本来の遺族に引き渡すとともに謝罪したということです。<br><br>取り違えについて運営会社の「アルファクラブ武蔵野」の出雲支社は、「心からおわび申し上げます。今回の事態を真摯（しんし）に受け止め、再発防止に努めます」としています。<br><br>この会社では４年前にも埼玉県所沢市の葬祭場で２人の遺体を別の遺族に引き渡す取り違えを起こしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:08:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国の新方針は意味不明 日本政府合意実施を働きかけへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国の新方針は意味不明 日本政府合意実施を働きかけへ</span><time datetime="2018-01-10T04:10"><span>1月10日</span> <span>4時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283231_1801092306_1801100410_01_02.jpg" alt="韓国の新方針は意味不明 日本政府合意実施を働きかけへ" id="news_image"></div><div></div><div>慰安婦問題をめぐる日韓合意で日本側が拠出した１０億円の代わりに韓国政府の予算を充てるなどとする韓国側の新たな方針について、政府は、意味が不明で追加の措置は受け入れられないとして、合意を着実に実施するよう粘り強く働きかけていく考えです。</div><div>韓国政府は９日、慰安婦問題をめぐる日韓合意について、日本政府に対し再交渉は求めないものの、日本側が拠出した１０億円の代わりに韓国政府の予算を充てるとする新たな方針を発表し、具体的な内容は今後協議していくとしています。<br><br>これについて河野外務大臣は９日、「合意は、政権が代わっても責任をもって実施しなければならないのが国際的かつ普遍的な原則だ。韓国側がさらなる措置を求めることは全く受け入れられない」と述べたほか、外務省は外交ルートを通じて韓国側に抗議しました。<br><br>また、日本側が拠出した１０億円の代わりに韓国政府の予算を充てるとしていることについても、複数の外務省幹部が「意味がわからない」と述べるなど、政府内では韓国側の意図が不明確だという受け止めが広がっていて、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が１０日の記者会見でどのように言及するのか注視しています。<br><br>政府は、合意は日韓双方が最終的かつ不可逆的な解決を確認したものであり、「１ミリたりとも動かす考えはない」という立場に変わりはないとしていて、引き続き韓国側に合意を着実に実施するよう粘り強く働きかけていく考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:10:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>晴れ着トラブル 会社が３日前に会場使用料支払い困難と説明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>晴れ着トラブル 会社が３日前に会場使用料支払い困難と説明</span><time datetime="2018-01-10T04:14"><span>1月10日</span> <span>4時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283141_1801092104_1801100414_01_02.jpg" alt="晴れ着トラブル 会社が３日前に会場使用料支払い困難と説明" id="news_image"></div><div></div><div>成人の日に横浜市の会社から購入した振り袖などが着付け会場に届かず晴れ着を着られない新成人が相次いだ問題で、この会社が３日前に会場のホテルに対し会場の使用料およそ１００万円を支払うことが難しいと説明していたことがわかりました。その後、使用料は当日払うので着付けは予定どおり行うと説明したということで、警察は被害の実態を調べています。</div><div>横浜市中区に本社がある晴れ着の販売などを行う会社「はれのひ」が突如、店を閉め、成人の日の８日、新成人が事前に購入したりレンタルしたりした振り袖が、横浜市や東京・八王子市の着付け会場に届かず、晴れ着を着られない新成人が相次ぎました。<br><br>各地の警察や消費生活センターには、９日夜までに合わせて延べ５２０件余りの相談が寄せられています。<br><br>この問題で、「はれのひ」側は、着付け会場の横浜市のホテルに対し、会場の使用料およそ１００万円を年末までに振り込む予定でしたが払われず、その後、成人の日の３日前の今月５日にホテル側の催促に対して、使用料を支払うことが難しいと説明していたことが関係先への取材でわかりました。<br><br>ホテル側によりますと、その後、「はれのひ」の担当者は、使用料は当日払うと約束し、着付けは予定どおり行うと説明したということです。<br><br>しかし、当日、担当者は現れず、使用料は払われていないということで、ホテル側は「今後、警察に被害届を出すかどうか検討したい」としています。警察は被害の実態を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:14:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>南北閣僚級会談 北朝鮮の五輪参加 軍当局者会談など合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>南北閣僚級会談 北朝鮮の五輪参加 軍当局者会談など合意</span><time datetime="2018-01-10T04:17"><span>1月10日</span> <span>4時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283341_1801100426_1801100427_01_02.jpg" alt="南北閣僚級会談 北朝鮮の五輪参加 軍当局者会談など合意" id="news_image"></div><div>韓国と北朝鮮の閣僚級会談は、ピョンチャンオリンピックへの北朝鮮の参加や、朝鮮半島の緊張を緩和するために軍の当局者会談を開くことなどで合意し、南北は当面、対話と交流を活発化させる見通しとなりました。</div><div>韓国と北朝鮮の閣僚級会談は、軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）で９日、およそ１１時間にわたって断続的に行われ、９日午後９時前、３つの合意内容をまとめた共同報道文を採択して終了しました。<br><br>それによりますと、北朝鮮がピョンチャンオリンピックに選手団をはじめ、高位級の代表団、それに応援団や芸術団などを派遣することが確定しました。<br><br>また、朝鮮半島の緊張を緩和するため、南北は軍の当局者会談を開き、幅広い分野での往来や協力を活性化させるとしています。<br><br>さらに、南北関係をめぐるすべての問題を１つの民族としての対話を通じて解決するとし、今後もさまざまなレベルの会談を行うということです。<br><br>一方、韓国が提案していた離散家族の再会に向けた準備は合意には至らず、北朝鮮側の代表の祖国平和統一委員会のリ・ソングォン委員長は、韓国が核問題に言及すると強い不満を示したほか、米韓の合同軍事演習の中止を求める従来の立場も主張したということです。<br><br>会談結果について韓国側の代表を務めたチョ・ミョンギュン（趙明均）統一相は「南北関係を復元させた意義は大きく、山積する問題を解決するきっかけになった」と高く評価し、南北は当面、対話と交流を活発化させる見通しとなりました。<br><br>ただ、そうした動きが北朝鮮の核やミサイル開発に対する国際社会の包囲網が緩むことにつながる懸念も指摘されていて、ムン・ジェイン（文在寅）政権としてはアメリカなど関係国との緊密な意見調整が必要になりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮も共同報道文発表 一部に異なる表現</h3><div>北朝鮮は、９日行われた韓国との閣僚級会談で採択された共同報道文を、１０日未明に国営メディアを通じて発表しました。<br><br>この中で会談について「双方の当局はオリンピックの成功と南北の関係改善の問題を真摯（しんし）に協議した」として、韓国との対話ムードを強調しました。<br><br>また共同報道文の内容では、韓国側の発表と一部、表現が異なっているところがありました。南北関係の問題を対話を通じて解決するという部分で、韓国側は「わが民族が朝鮮半島問題の当事者として解決する」としていたのに対し、北朝鮮側は「わが民族どうしの原則で解決する」と表現しています。<br><br>北朝鮮はこのところ南北の関係改善に言及する際に、「わが民族どうし」という言葉をしきりに使って、南北関係はあくまでも民族どうしの問題だと強調しており、アメリカと韓国の関係にくさびを打ち込みたい北朝鮮指導部の思惑がうかがえます。</div></div><div><h3>米報道官 北朝鮮は非核化を</h3><div>韓国と北朝鮮の閣僚級会談を受けて、アメリカ、ホワイトハウスのサンダース報道官は９日の記者会見で、「北朝鮮が取るべき次のステップは非核化だ。オリンピックは北朝鮮が非核化を通じて国際社会へ復帰する意義をかみしめる機会となるだろう」と述べ、オリンピックの参加が、北朝鮮が考え方を改めるきっかけになることに期待感を示しました。<br><br>また、国務省のナウアート報道官は声明で「オリンピックを安全な環境のもとで実行することを目指すための対話を歓迎する」として、オリンピック期間中の緊張緩和に結びつくとして歓迎しました。<br><br>一方で、ナウアート報道官は、「米韓両国は核・ミサイル開発を進める北朝鮮への圧力を最大限まで高める取り組みを継続することで合意している」と指摘し、北朝鮮に対し圧力を緩めることはないことも強調しました。</div></div><div><h3>話し合いの始まりにすぎない</h3><div>韓国と北朝鮮の閣僚級会談についてアメリカ議会上院外交委員会で、東アジア太平洋小委員会の委員長を務める与党・共和党のコリー・ガードナー上院議員は９日ＮＨＫとのインタビューで、「交渉といえるものではなく、話し合いの始まりにすぎない」と述べ、今後の南北間の対話を注視する考えを示しました。<br><br>そのうえでガードナー議員は、「キム・ジョンウン委員長の狙いが、米韓同盟にくさびを打ち込もうとするものであればそれはとても難しいだろう」と述べ、米韓両国の緊密な連携は、今後もゆるがないという認識を強調しました。<br><br>また来月のピョンチャンオリンピックの期間中は、実施しないことが決まった定例の米韓合同軍事演習についてガードナー議員は、「今後の対応は北朝鮮の出方次第だ。核開発計画に固執し、韓国と日本に脅威をもたらし続けるなら、アメリカは従来の対応に戻る」と述べました。<br><br>一方、ガードナー議員は、北朝鮮への武力行使の可能性について、必要ならいつでも軍事行動を起こす準備はできているとしながらも、「われわれには経済制裁など、やるべきことがまだたくさんある。ことし、アメリカから北朝鮮に対して、武力を行使するとは思わない」と述べ、当面は外交圧力によって北朝鮮に政策の変更を迫っていくべきだという立場を示しました。</div></div><div><h3>国連総長「誤解や誤算のリスク減らすため重要」</h3><div>南北の閣僚級会談について国連のグテーレス事務総長は声明を発表し、とりわけ軍の当局者会談を開くことで合意したことにについて、「誤解や誤算のリスクを減らすために決定的に重要だ」として歓迎の意を表明しました。<br><br>また北朝鮮がピョンチャンオリンピックに選手団を派遣することについて「オリンピックの開催は世界各国の平和と寛容、それに相互理解の雰囲気を促進する」として南北の緊張緩和が進むことに期待を示しています。<br><br>そのうえで「持続可能な平和と朝鮮半島の非核化につながる真摯な対話を再開するために力を尽くすよう望む」として、今回の合意をきっかけに関係国が北朝鮮の非核化に向けた対話につなげていくことが重要だと強調しました。</div></div><div><h3>鈴木五輪相 「よいことだと思う」</h3><div>北朝鮮側がピョンチャンオリンピックに代表団などを派遣することで９日、韓国側と合意したことについて、オリンピック関連施設の視察でブラジルのリオデジャネイロを訪れている鈴木オリンピック・パラリンピック担当大臣は９日記者団に対し、「私としてはよいことだと思う。オリンピックは本当は政治から離れたスポーツの祭典だ。多くの国が参加して盛り上げるということはすばらしいことだと思う」と述べ、歓迎する意向を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 04:17:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北～西日本の日本海側中心 大雪のおそれ 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/k10011283361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北～西日本の日本海側中心 大雪のおそれ 警戒を</span><time datetime="2018-01-10T06:08"><span>1月10日</span> <span>6時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180110/K10011283361_1801100622_1801100623_01_03.jpg" alt="北～西日本の日本海側中心 大雪のおそれ 警戒を" id="news_image"></div><div>発達する低気圧と強い冬型の気圧配置の影響で、北日本では雪を伴って非常に強い風が吹いていて、１０日昼ごろにかけて猛吹雪などに警戒が必要です。これから１２日にかけては北日本から西日本の日本海側を中心に雪が降り続き大雪となるおそれがあり、気象庁は交通への影響に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、北海道付近にある発達中の低気圧と強い冬型の気圧配置の影響で、北日本では雪を伴って非常に強い風が吹いています。<br><br>北海道の浦河町では、午前５時ごろに３２．８メートル、青森県外ヶ浜町では、午前２時１０分ごろに２６メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br>１０日の最大風速は、北海道で２５メートル、東北で２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達すると予想されています。<br><br>波の高さは、北海道で７メートル、東北と北陸で６メートルと大しけになる見込みで、１０日昼ごろにかけて猛吹雪や高波に警戒が必要です。<br><br>一方、これから上空に強い寒気が流れ込むため、１２日にかけて北日本から西日本の日本海側を中心に雪が降り続くほか、西日本の太平洋側でも所によって雪が降り、各地で大雪となるおそれがあります。<br><br>１１日朝までの２４時間に降る雪の量はいずれも山沿いの多いところで、北陸で６０センチ、北海道と東北それに中国地方で５０センチ、東海で４０センチ、近畿、山口県それに長野県で３０センチ、四国と九州北部で２０センチ、<br>九州南部で１５センチと予想され、その後も雪が続く見込みです。<br><br>気象庁は、大雪や路面の凍結による交通への影響に警戒するとともに、積雪の多い地域では雪崩にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180110%2Fk10011283361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 06:08:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メルカリに大量の振り袖 横浜市の会社との関連調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/k10011283221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>メルカリに大量の振り袖 横浜市の会社との関連調査</span><time datetime="2018-01-10T06:19"><span>1月10日</span> <span>6時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180109/K10011283221_1801092308_1801092309_01_02.jpg" alt="メルカリに大量の振り袖 横浜市の会社との関連調査" id="news_image"></div><div>横浜市の会社から購入するなどした振り袖が成人の日に届かなかった問題をめぐっては相談が相次いでいますが、ネット上で品物を売り買いできる「メルカリ」に２か月ほど前から振り袖などが大量に出品されていたことがわかりました。メルカリの運営会社は「規約に違反する『法人利用』の可能性がある」として横浜市の会社との関連も調べています。</div><div>横浜市中区に本社がある晴れ着の販売などを行う会社「はれのひ」から購入するなどした振り袖が着付け会場に届かなかった問題では、新成人からの相談が警察や消費生活センターに相次いでいます。<br><br>問題の発覚後、ツイッターにはネット上でフリーマーケットのように品物を売り買いできる「メルカリ」に、振り袖やその関連の商品ばかりが出品されているという指摘が投稿され、この出品者のページには２か月ほど前から振り袖のほか帯や草履など７０品以上が出されていました。<br><br>その多くは買い手がついていましたが、９日午後６時半すぎまでにこのページから品物の画像がすべて削除されました。<br><br>これについてメルカリの運営会社はＮＨＫの取材に対し、「横浜市の会社と関係があるかは不明だが、『法人利用』の可能性があり非公開にした」と説明しています。<br><br>メルカリは法人が出品することを規約で禁じていて、今回のページがツイッター上で問題視されていることから横浜市の会社との関連も調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180109%2Fk10011283221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 06:19:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>