<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風15号発生 進路によって東～西日本に接近のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/k10012065141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風15号発生 進路によって東～西日本に接近のおそれ</span><time datetime="2019-09-05T16:16"><span>9月5日</span> <span>16時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012065141_1909051633_1909051635_01_02.jpg" alt="台風15号発生 進路によって東～西日本に接近のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>5日午後、日本の南東の海上で台風15号が発生しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012065141_1909051621_1909051622_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁の観測によりますと、5日午後３時、日本の南東の南鳥島近海で熱帯低気圧が台風15号に変わりました。<br><br>中心の気圧は1002ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は18メートル、最大瞬間風速は25メートルで中心の北東側280キロ以内と南西側170キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は１時間に20キロの速さで北西へ進んでいて、進路によっては東日本から西日本の太平洋沿岸に接近するおそれがあります。<br><br>気象庁は今後の台風情報に注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190905%2Fk10012065141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 16:16:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関ジャニ∞ 錦戸亮さん 今月末で退所へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/k10012065481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関ジャニ∞ 錦戸亮さん 今月末で退所へ</span><time datetime="2019-09-05T19:21"><span>9月5日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012065481_1909051920_1909051921_01_02.jpg" alt="関ジャニ∞ 錦戸亮さん 今月末で退所へ" id="news_image"></div><div></div><div>ジャニーズ事務所は所属する人気アイドルグループ、「関ジャニ∞」のメンバー、錦戸亮さんが、今月末で退所すると発表しました。</div><div>ジャニーズ事務所によりますと錦戸亮さんは、３日最終日を迎えた「関ジャニ∞」のデビュー15周年記念のコンサートツアーを最後にグループを脱退し、今月末に事務所を退所するということです。<br><br>「関ジャニ∞」は平成14年に関西で活動する８人で結成され、テレビのバラエティ番組から音楽まで幅広く活躍し、人気を集めてきました。<br><br>これまでに２人が脱退し、現在は錦戸さんを含めた６人で活動していました。<br><br>錦戸さんは、グループのメインボーカルを務めてきたほか、俳優としてもテレビドラマなどに出演し、去年のＮＨＫ大河ドラマ「西郷どん」では西郷隆盛の弟、従道役を務めました。<br><br>事務所によりますと錦戸さんの退所についてはメンバーやスタッフで話し合いを重ね、ことし３月末に決まったということですが、７月に亡くなったジャニー喜多川さんのお別れの会が終わるのを待って、５日発表したということです。<br><br>「関ジャニ∞」は今後５人で活動を続けていくということです。<br><br>ジャニーズ事務所は、「６人それぞれがファンと関係者の皆様への感謝を胸に、これからも芸能活動を続けてまいりますので、温かくご支援いただけますこと、心よりお願い申し上げます」とコメントを発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>メンバー５人「全員がこれからの活動で示さなければ」</h3><div>事務所からの発表に先立って錦戸亮さんは、「関ジャニ∞」のファンクラブ限定のウェブサイトに退所を報告するコメントを寄せました。<br><br>この中で「僕なりの形で、僕なりのエンターテイメントとは何なのかを、改めて考え、これからも発信し、恩返しできるよう努めていきたいと思います」と今後の活動への思いをつづっています。<br><br>また、同じウェブサイトで「関ジャニ∞」のほかのメンバー５人が連名で「道は違えど、皆さんにエンターテイメントを届けたいという気持ちに変わりはありません。メンバーの決断をどうにか分かっていただける日が来るように全員がこれからの活動で示さなければと思っています」とファンに向けてコメントを寄せました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190905%2Fk10012065481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 19:21:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京急線 電車とトラックが衝突 男性１人死亡33人けが 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/k10012064651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京急線 電車とトラックが衝突 男性１人死亡33人けが 横浜</span><time datetime="2019-09-05T20:51"><span>9月5日</span> <span>20時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012064651_1909051222_1909051223_01_02.jpg" alt="京急線 電車とトラックが衝突 男性１人死亡33人けが 横浜" id="news_image"></div><div>５日昼前、横浜市の京急線の踏切で、電車とトラックが衝突して複数の車両が脱線し、トラックの運転手の男性が死亡し、乗客など33人がけがをしました。トラックは踏切内で立往生したとみられ、警察が詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012064651_1909051222_1909051319_01_04.jpg" alt=""><div>5日午前11時40分ごろ、横浜市神奈川区の京急線の踏切で、８両編成の快特電車がトラックと衝突して先頭から３両目までが脱線しました。<br><br>トラックはめちゃめちゃに壊れて炎上し、一時、黒煙が激しく上がりました。<br><br>警察によりますと、大型トラックを運転していた千葉県香取市の運送会社の本橋道雄運転手（67）が死亡し、乗客など33人がけがをしました。<br><br>当初、重傷とされた20代の乗客の女性も含め、いずれもけがの程度は軽いとみられています。<br><br>このほか数人が体の痛みなどを訴えましたが、病院への搬送は辞退したということです。<br><br>京急によりますと、この電車は青砥発三崎口行きで横浜方面に向かっていて、乗客およそ500人が乗っていたということです。<br><br>事故があった踏切は神奈川新町駅のすぐ隣にあり、駅を通過した直後に衝突したと見られます。<br><br>通常、この区間は時速120キロで走行する場所で、高速で走行中にトラックと衝突した可能性があるということです。<br><br>これまでの調べで、大型トラックは右折する形で踏切に進入したあと遮断機が降りて立往生する様子が踏切に設置されたカメラに写っていたということで、警察などが詳しい状況を調べています。<br><br>京急線は京急川崎と上大岡の間の上下線で運転できなくなっています。</div></div><div><h3>京急“トラックは列車の進行方向右側から進入か”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012064651_1909051536_1909051539_01_05.jpg" alt=""><div>京急によりますと、衝突事故が起きた現場は直線で見通しはいいということです。<br><br>会社によりますと、横浜方面に向かって進んでいた８両編成の快特列車が神奈川新町を通過した直後に衝突したということで、進行方向から見て右側からトラックが進入してきたと見られるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012064651_1909051616_1909051617_01_06.jpg" alt=""><div>ツイッターには、現場に居合わせた人が撮影したとみられる写真が、投稿されています。<br><br>5日正午すぎに投稿された写真では、車両が大きく横に傾き、窓ガラスが割れている様子が確認できます。<br><br>また、車両から白っぽい煙があがっている様子も確認できます。<br><br>線路脇の道路には、複数の人が集まり、現場の様子を見ている様子も映っています。<br><br>写真とともに、ツイッターには「すごい轟音（ごうおん）で起きた事故を目撃した」と書き込みがされています。</div></div><div><h3>近くの飲食店従業員「ものすごい音」</h3><div>事故の起きた現場は、横浜市神奈川区にある京急線の神奈川新町駅からすぐそばの線路です。<br><br>近くの飲食店の従業員によりますと、駅に近いため、線路脇の道路などはふだんから人通りが多いということです。<br><br>ＮＨＫの取材に対し、飲食店の店員は「ものすごい音がして、けが人とみられる人が数人、運ばれていくのを見た。現場では火や煙もたくさん出ていた」と話していました。</div></div><div><h3>踏切近くにいた男性「ぶつかった瞬間、目の前から車が消えた」</h3><div>事故当時、踏切の南側で車に乗っていた40歳の男性によりますと、京急線の線路沿いを走ってきたトラックが北側から右折しながら踏切に進入した際、曲がりきれずに立往生し、その後、踏切の遮断機が下りてきたということです。<br><br>遮断機が下りてトラックが踏切のなかに閉じ込められたあと、近くにいた人が遮断機を手で押し上げるなどして、抜け出せるよう手助けしていたということですが、間に合わずに電車と衝突したということです。<br><br>男性は「ぶつかった瞬間、目の前から車が消えていた。電車が脱線しながら、トラックを押し込んでいって、何も声が出なかった」と話していました。</div></div><div><h3>目撃男性「トラックが強引に右折し 事故」</h3><div>線路の近くでおよそ20分間にわたって事故の一部始終を見ていた73歳の男性によりますと、トラックは当初、線路沿いの道路を左折して踏切と反対側の道に入ろうとしていたということです。<br><br>しかし、道が狭いことから何回も切り返しを行い、途中、トラックの運転手が京急の社員に「後ろを見てくれないか」とお願いするなどしたやり取りもあったということです。<br><br>結局、トラックの運転手は左折を諦めて強引に右折し、車の後部で標識をなぎ倒して線路に入って、その直後に事故が起きたということです。<br><br>目撃した男性は「トラックが踏切に入ろうと曲がった際に、おそらく前の車輪が線路にはまったとみられ、トラックが動かなくなった。その直後に遮断機が下り、危ないと思ったが電車がぶつかり、一瞬でトラックが持って行かれて視界から消えた。バリバリという音もすごく、すぐに火の手があがった。ぼう然として見ていて、非常ボタンを押す余裕すらなかった」と話していました。<br><br>また「あれほど大きなトラックがどうしてこんなに細い道に入ってきたのか。あの時、運転手に、右折するのは絶対にやめろと言えばよかった」と後悔の念をにじませていました。</div></div><div><h3>車内の男性“窓から外に脱出しようとする人も”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012064651_1909051609_1909051612_01_06.jpg" alt=""><div>車内に乗っていた男性が撮影した動画には、架線を支える柱が大きく折れ曲がり、周辺の線路内の一帯にはトラックの荷物とみられるかんきつ類のようなものや段ボールが散乱している様子がわかります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012064651_1909051609_1909051612_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>画像を投稿した男性は、先頭から４両目あたりにいたということで、突然、大きな衝撃があったあと、ガラスが割れて破片がシートなどに散らばり、慌てて窓から外に脱出しようとする人の姿もあり、車内は騒然となったということです。<br><br>現場は、駅の近くにあることから駅員なども駆けつけて乗客の避難誘導に当たり、すぐに乗客らがドアから外に出ていたということです。</div></div><div><h3>乗客の男性「周りはパニック」</h3><div>事故が起きた電車に乗っていた49歳の男性は、衝突した瞬間について「自分は先頭車両の真ん中付近に座り寝ていたが、突然、ガンッと衝突音が聞こえて起きた。外を見るとトラックが電車に押し出されていて、ぶつかったことに気付いた」と話しました。<br><br>また周囲の様子については「周りはパニックで、叫び声が聞こえた。車体が倒れていたので、自分を含め乗客は窓から脱出した。自分は足を打った程度で済んだが、まさかこんなことになるとは思わなかった」と話していました。</div></div><div><h3>先頭車両の乗客「警笛のあと衝撃」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012064651_1909051609_1909051612_01_08.jpg" alt=""><div>先頭車両に乗っていた乗客が電車から避難する際に撮影した映像では、トラックがめちゃめちゃに壊れていて、黒い煙と炎が立ち上っていることが確認できます。<br><br>電車の車両は斜めに横たわり、正面の窓ガラスにひびが入っていて、車両から逃げる乗客の姿も見られます。<br><br>撮影した女性は「先頭車両の真ん中あたりに乗っていたところ、急に電車が警笛を鳴らし始めた。警笛が長い間、鳴っているなと思っていたら突然、衝撃が走り、床に投げ出され、ひじを打ってしまった。何が何だか分からなかったが、電車の外に出て避難するときに、電車とトラックがぶつかったのだと初めて分かりました」と話していました。</div></div><div><h3>乗客「人が倒れ込んできた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012064651_1909051616_1909051617_01_10.jpg" alt=""><div>事故が起きた電車の４両目に乗っていた27歳の会社員の男性は、当時の状況について「電車はスピードが出ていて、突然『ボーン』という大きな音がして電車が壁か何かにぶつかったような大きな衝撃を受けました。その直後、『ガラガラ』という車両が脱線するような音も聞こえました。窓を見ると、架線の柱が電車に引き込まれるように倒れていく様子が見えました」と話しています。<br><br>車内での様子については「座っていた私の上に人が倒れ込んできました。また、立っていた50代ぐらいの女性が、飛ばされて頭を打っていたようにも見えました。乗客はみんな、何があったのかとぼう然とした様子で、子どもの泣き声も聞こえました」と話していました。<br><br>事故の後、男性が乗っていた４両目の車両にも煙がたちこめてきて、駆けつけた駅員が、乗客に逃げるよう呼びかけたため、大勢の人が後ろの車両に向かって逃げ出し、押し合いのような状態になったということです。<br><br>男性は、後ろの５両目から下りて、外に避難したということです。<br><br>男性は「混んでいたので、１両目を避けて乗車しましたが、もし乗っていたらさらに大変なことになっていたと思いました。いまも気が動転しています」と話していました。</div></div><div><h3>１両目の乗客「座席からはじき飛ばされた」</h3><div>トラックと衝突した快速電車の１両目に乗っていた横浜市の63歳の男性は、「電車の警笛が20秒くらい鳴っていたので、何かと衝突するんだろうと覚悟した。前の方から、誰かが『後ろの方に逃げろ』と叫ぶ声がして、ぶつかった衝撃で座席から２メートルくらいはじき飛ばされた。トラックから出た黒い煙がすぐそばまで迫っていて、ここで死ぬのかなと思った」と話していました。<br><br>また、同じ車両に乗っていた東京都の72歳の男性は「先頭車両には50人くらいの人がいて、なかには子どももいた。座席に空席があり、立っている人はいなかった。トラックにぶつかってすぐに火の手があがったのでとても恐ろしかった」と話していました。<br><br>いずれの男性もけがはなかったということです。</div></div><div><h3>「ドライバーは真面目で勤務態度にも問題はない」</h3><div>電車と衝突したトラックが所属している千葉県香取市の会社では、グループ会社の社員が取材に応じました。<br><br>この社員は「今回の事故でけがをした方におわび申し上げます。まだ事故の状況が断片的にしか入っておらず、詳しい説明ができない状態です。ドライバーは真面目で勤務態度にも問題はなく、グレープフルーツやオレンジを積んで横浜から成田に向かう途中でした。乗用車でも狭いような道を通っていたと報じられていますが、なぜそのルートを通ったのかわかりません」と話していました。</div></div><div><h3>７割が死亡事故 </h3><div>踏切での列車事故は、全国で依然として相次いでいます。<br><br>警察庁のまとめによりますと、去年までの過去３年間で、自殺を除いた踏切での列車事故は、平成28年が79件、平成29年が69件、平成30年が83件で、いずれの年も、およそ７割が死亡事故となっています。<br><br>過去の主な踏切事故では、ことし６月、神奈川県厚木市の小田急・小田原線の踏切で、立往生していた乗用車に快速電車が衝突して、先頭車両が脱線し、乗客３人が病院に搬送されました。<br><br>事故のあと小田原線は、一部区間の上下線で、夕方から終日、運転を見合わせるなど大きな影響が出ました。<br><br>また、平成25年２月には、兵庫県高砂市の山陽電鉄の踏切で、特急電車とトラックが衝突し、電車の乗客と運転士、それにトラックの運転手の合わせて15人が重軽傷を負いました。<br><br>警察庁によりますと、踏切での事故は、多数の死傷者が出るなど、重大な結果につながる可能性が高いということで、全国の警察に対し、鉄道会社などと連携をはかり、事故防止の対策を進めるよう求めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190905%2Fk10012064651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 20:51:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>奥川 18奪三振の快投 カナダに勝利 野球Ｕ18W杯</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/k10012065641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奥川 18奪三振の快投 カナダに勝利 野球Ｕ18W杯</span><time datetime="2019-09-05T21:55"><span>9月5日</span> <span>21時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012065641_1909052154_1909052155_01_02.jpg" alt="奥川 18奪三振の快投 カナダに勝利 野球Ｕ18W杯" id="news_image"></div><div></div><div>韓国で行われている野球の18歳以下のワールドカップ。日本は２次リーグの初戦でカナダと対戦し、夏の甲子園で準優勝した星稜高校の奥川恭伸投手が７回を投げて18個の三振を奪う好投を見せて５対１で勝ちました。</div><div>２次リーグを１勝１敗でスタートした日本は初戦でカナダと対戦し、夏の甲子園で決勝まで投げ疲労のため登板がなかった奥川投手がこの大会初めて登板しました。<br><br>奥川投手は立ち上がりから150キロ前後の力強いストレートと変化球のキレが抜群で、３回までに８個の三振を奪いました。<br><br>しかし４回にカナダの４番バッターにソロホームランを打たれ、先制を許しました。<br><br>打線は５回、相手のエラーで同点に追いつき、３番の花咲徳栄高校 韮澤雄也選手のタイムリーヒットで勝ち越しました。<br><br>７回まで投げた奥川投手はヒット２本１失点、21個のアウトのうち18個を三振で奪いました。<br><br>日本は７回にも追加点を挙げ、カナダに５対１で勝ちました。<br><br>これで日本は２次リーグの成績を２勝１敗とし、６日は前回大会で準優勝した韓国と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>奥川「まずまずの投球できた」</h3><div>奥川投手は夏の全国高校野球の決勝以来の登板だったことについて「実戦から離れていてすごく不安だったが、しっかりゲームを作ることができてよかった。結果はよかったと思うが、ホームランを打たれたことが悔やまれる。中途半端なピッチングだったので、次はそうならないようにしたい」と話しました。<br><br>そのうえで「まずまずの投球ができたことで安心した。あしたは投げることはできないが、次に投げる場面が必ず来ると思うので、しっかり仕事ができるようにしたい」と冷静な表情で話していました。<br><br>決勝タイムリーを打った花咲徳栄高校の韮澤雄也選手は「外野が前に来ている中で、低い打球を打つというチームで徹底してきたことを意識して結果が出てよかった。バッティングはいい感じで来ている」と話し、６日の韓国戦について「強いチームだと思うが日本らしい野球で勝ちたい」と意気込んでいました。</div></div><div><h3>永田監督「奥川がすばらしい」</h3><div>日本の永田裕治監督は「ピッチャーがよくふんばってくれた。先発の奥川が甲子園のとき以上のすばらしいピッチングを見せてくれたと思う。先を見ずに１戦１戦でここまで来たので、まずは韓国戦、しっかりと頑張っていきたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190905%2Fk10012065641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 21:55:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２年縛り」ソフトバンクが廃止検討 違約金の抑制受け判断か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/k10012065711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「２年縛り」ソフトバンクが廃止検討 違約金の抑制受け判断か</span><time datetime="2019-09-05T22:40"><span>9月5日</span> <span>22時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012065711_1909052225_1909052240_01_02.jpg" alt="「２年縛り」ソフトバンクが廃止検討 違約金の抑制受け判断か" id="news_image"></div><div></div><div>携帯大手のソフトバンクは、２年間契約を続けることを条件に料金を割り引く、いわゆる「２年縛り」を廃止する方向で検討していることが分かりました。</div><div>２年縛りは契約を２年間続けることを条件に料金を割り引きするプランで、途中で解約する場合には違約金がかかります。<br><br>関係者によりますと、ソフトバンクは近く発表する新たな料金体系の中で、この２年縛りを廃止する方向で検討しているということです。<br><br>２年縛りをめぐっては、違約金が9500円と高額で、別の会社への乗り換えを難しくしているという批判があったことから国がルールを見直し、来月から違約金を1000円以下にすることが義務づけられます。<br><br>ソフトバンクとしては、違約金を引き下げた場合、利用者を囲い込む効果がなくなると判断したとみられ、新たな料金体系について詰めの検討を進めています。<br><br>２年縛りが廃止されれば携帯大手３社の中では初めてとなり、来月から参入する楽天を含めて、料金やサービス面での競争につながるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190905%2Fk10012065711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:40:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>非常に強い台風13号 あす未明 久米島に最接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/k10012065151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>非常に強い台風13号 あす未明 久米島に最接近か</span><time datetime="2019-09-05T22:55"><span>9月5日</span> <span>22時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012065151_1909052204_1909052215_01_02.jpg" alt="非常に強い台風13号 あす未明 久米島に最接近か" id="news_image"></div><div></div><div>非常に強い台風13号は宮古島付近を通過して北へ進み先島諸島から遠ざかりつつあります。６日未明には久米島に最も近づく見込みで、気象台は暴風や高潮に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012065151_1909052037_1909052038_01_03.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、非常に強い台風13号は5日午後10時には久米島の西南西170キロの海上を１時間に15キロの速さで北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は940ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45ｍ、最大瞬間風速は65ｍで、中心から半径130キロ以内では風速25ｍ以上の暴風が吹いています。<br><br>宮古島市では宮古空港で午後０時22分にこの地点で観測史上最も強い61.2ｍの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>宮古島地方では６日未明まで暴風が続く見通しです。<br><br>台風はこのあと北上し、６日未明に久米島に最も近づく見込みで、明け方にかけて暴風となるおそれがあります。<br><br>久米島空港では午後９時すぎに37ｍの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>６日、久米島と宮古島で予想される、<br>▽最大風速は25ｍ、<br>▽最大瞬間風速は35ｍです。<br><br>６日の波の高さは、いずれもうねりを伴い、<br>▽久米島で９ｍ、<br>▽宮古島地方と本島中南部・北部で８ｍです。<br><br>沖縄本島地方では６日、多いところで１時間に50ミリの非常に激しい雨が降る見込みです。<br><br>気象台は、暴風や高潮に厳重に警戒、土砂災害に警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>宮古島市内で５人軽傷</h3><div>宮古島市消防本部によりますと、台風13号の影響で午後４時現在、宮古島市内で５人が軽いけがをしているということです。<br><br>このうち30代の男性は、自宅にいたところ窓ガラスが割れ、破片が顔にあたってけがをしました。<br><br>60代の女性も自宅の窓ガラスが割れ、頭にけがをしました。<br><br>このほか60代の女性が自宅の庭にいたところ、室外機が飛んできて足にあたり、けがをしました。<br><br>70代の漁業者の男性が船をロープで固定している際、転倒して右膝を打つけがをし、50代の女性が自宅の外に出て窓を補強する作業をしている際、転倒して指を切るけがをしたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190905%2Fk10012065151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:55:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカ 大富豪３人の資産 ６億5000万人分より多い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/k10012065741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アフリカ 大富豪３人の資産 ６億5000万人分より多い</span><time datetime="2019-09-05T23:26"><span>9月5日</span> <span>23時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190905/K10012065741_1909052325_1909052326_01_02.jpg" alt="アフリカ 大富豪３人の資産 ６億5000万人分より多い" id="news_image"></div><div></div><div>アフリカの最も裕福な大富豪３人が保有する資産は、所得の少ないアフリカの６億5000万人の資産の合計を上回るとする報告書を国際的なＮＧＯがまとめ、格差の解消に取り組むよう呼びかけています。</div><div>この報告書は、世界の貧困問題に取り組むＮＧＯ「オックスファム」が３日公表しました。<br><br>それによりますと、アフリカで最も裕福な大富豪３人の資産の合計は、288億ドル（およそ３兆800億円）に上り、所得の少ないアフリカの６億5000万人の資産の合計を上回ったということです。<br><br>中でも西アフリカのナイジェリアでは最も裕福な５人が保有する資産は299億ドルと国の予算よりも多かったほか、アフリカの富豪の資産の多くが租税回避地タックスヘイブンに渡り、年間140億ドルの税収入を失っていると指摘しています。<br><br>そのうえでアフリカ諸国の政府に対し、高所得者の税負担を増やすなど貧富の差を解消するための政策を取るよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190905%2Fk10012065741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 23:26:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>