<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「求刑重すぎた」検察が判決取り消し求める異例の控訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011168041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「求刑重すぎた」検察が判決取り消し求める異例の控訴</span><time datetime="2017-10-05T04:41"><span>10月5日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/K10011168041_1710050034_1710050441_01_02.jpg" alt="「求刑重すぎた」検察が判決取り消し求める異例の控訴" id="news_image"></div><div></div><div>ことし３月、東京地方裁判所が大麻取締法違反事件の被告に懲役１年６か月の有罪判決を言い渡したことについて、検察が「ほかの同じような事件と比べて求刑が重すぎた」として、判決の取り消しを求める異例の控訴をしていたことがわかりました。２審では懲役の期間を３分の１の６か月に見直す判決を言い渡していて、専門家は「検察の不当な求刑を見過ごした裁判所や弁護士も今回の事態を重く受け止めるべきだ」と指摘しています。</div><div>この裁判は、神奈川県の４０代の男が、東京・大田区の路上でおよそ２．４グラムの大麻を所持していたとして大麻取締法違反の罪に問われたもので、検察が懲役１年６か月を求刑し、ことし３月に東京地方裁判所も懲役１年６か月、執行猶予３年の有罪判決を言い渡しました。<br><br>営利目的を除く大麻の違法所持の罪の最高刑は懲役５年で、求刑や判決は法令の範囲内でしたが、東京地方検察庁が同じような内容の事件の最近の判決およそ１００件を調べたところ、懲役１年を超えたケースは１件もなく、およそ７割が執行猶予のついた懲役６か月の判決だったということです。<br><br>このため検察は「ほかの同じような事件と比べて求刑が重すぎた」として、判決の取り消しを求めて控訴し、２審の東京高等裁判所は懲役の期間を３分の１の６か月に見直す判決を言い渡しました。<br><br>検察が求刑が重すぎたとして、判決の取り消しを求めて控訴するのは極めて異例です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>元裁判官「裁判所や弁護士も重く受け止めるべき」</h3><div>今回の問題について、刑事裁判に詳しい東京高等裁判所の元裁判官、門野博さんは「裁判所と弁護士にも執行猶予がつけば、検察の求刑どおりで大丈夫だという感覚があったのではないか。執行猶予は取り消される可能性もあり、１審判決が確定していれば同様の事件より長く服役するおそれがあった。不当な求刑を見過ごした裁判所や弁護士も今回の事態を重く受け止め改善につなげるべきだ」と指摘しています。</div></div><div><h3>東京地検「量刑が不当だったため判決を是正した」</h3><div>今回の問題について東京地方検察庁は「量刑が不当だったため控訴を申し立て判決を是正した。詳細についてはコメントを控えたい」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011168041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 04:41:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公明 衆院選公約に教育負担軽減 憲法改正は盛り込まず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011168631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>公明 衆院選公約に教育負担軽減 憲法改正は盛り込まず</span><time datetime="2017-10-05T14:51"><span>10月5日</span> <span>14時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/K10011168631_1710051450_1710051451_01_02.jpg" alt="公明 衆院選公約に教育負担軽減 憲法改正は盛り込まず" id="news_image"></div><div></div><div>公明党は衆議院選挙の政権公約＝マニフェストを発表し、幼児教育や私立高校の授業料の無償化など、教育負担の軽減に取り組むことを打ち出しました。一方で、憲法改正については公約そのものには盛り込まず、党としての考え方を提示するにとどめ、自民党が目指す自衛隊の存在の明記には慎重な姿勢を示しています。</div><div>公明党は山口代表が記者会見し、衆議院選挙の政権公約＝マニフェストを発表しました。<br><br>それによりますと、再来年（２０１９年）までに、０歳児から５歳児までの幼児教育を無償化することや、私立高校に通う年収５９０万円未満の世帯の生徒の授業料を実質無償化することなど、教育負担の軽減に取り組むことを打ち出しています。<br><br>また仕事を終えてから次の日の仕事を始めるまでに一定の休息時間を確保する「勤務間インターバル」の導入など、「働き方・休み方改革」を実現することや、消費税率を１０％に引き上げる際に導入される、食料品などの税率を低くおさえる軽減税率を確実に実施することなども盛り込んでいます。<br><br>一方、憲法改正については公約そのものには盛り込まず、「基本姿勢」として党の考え方を示すにとどめています。<br>この中では、新たに憲法に書き加える「加憲」の議論の対象となる項目として環境権や緊急事態条項などを例示する一方、自民党が目指す自衛隊の存在の明記については「多くの国民が自衛隊を憲法違反とは考えていない」として慎重な姿勢を示しています。<br><br>山口代表は記者会見で「子育てに奮闘している世代を幅広く応援するというメッセージはこれからの社会の基礎に活力を与え、経済成長にも役割を果たしていく。引き続き、安定した政治の一翼を担う政党として、国民の暮らしを守り希望ある日本の未来を開いていくことを約束する」と述べました。また山口氏は憲法改正について「新しい２つの政党が憲法に関する考え方も主張するようなので、改めて基本的な考え方を示した。自民党も意見を集約していない段階であり、議論を見守りたい。公明党の基本姿勢は変えずに選挙戦に臨む」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011168631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 14:51:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社民 衆院選公約に憲法の理念いかした政策提起</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011168761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>社民 衆院選公約に憲法の理念いかした政策提起</span><time datetime="2017-10-05T16:49"><span>10月5日</span> <span>16時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/K10011168761_1710051650_1710051651_01_02.jpg" alt="社民 衆院選公約に憲法の理念いかした政策提起" id="news_image"></div><div></div><div>社民党は衆議院選挙の公約を発表し、憲法を変えさせず、憲法の理念をいかした政策提起を進めるとともに、安全保障関連法の廃止や、沖縄に駐留するアメリカ海兵隊の早期の全面撤退を求めることなどを盛り込んでいます。</div><div>社民党は５日、吉田党首が記者会見し、衆議院選挙の公約を発表しました。<br><br>それによりますと、今回の衆議院選挙について最大の争点は安倍政権の是非だと位置づけたうえで、憲法の平和主義と国民主権、基本的人権の尊重の３原則を順守して、憲法を変えさせず、憲法の理念をいかした政策提起を進めるとしています。<br><br>また安全保障関連法は廃止し、憲法の理念に基づく「平和創造基本法」を制定するほか、沖縄のアメリカ軍普天間基地の県内移設を断念し、沖縄に駐留するアメリカ海兵隊の早期の全面撤退を求めるとしています。<br><br>一方、経済政策では、アベノミクスは大企業や富裕層を優遇して経済成長を目指すものだと批判したうえで、消費税率引き上げの反対や、最低賃金を全国一律で時給１０００円に引き上げることなどを盛りこんでいます。<br><br>社民党の吉田党首は記者会見で「憲法を具体的なスローガンに掲げ、前面に打ち出した。日本で唯一の社会民主主義政党として存在意義をしっかり訴えたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011168761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 16:49:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ会長 記者過労死“大変重く受け止める”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011168901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＨＫ会長 記者過労死“大変重く受け止める”</span><time datetime="2017-10-05T18:08"><span>10月5日</span> <span>18時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/K10011168901_1710051813_1710051814_01_03.jpg" alt="ＮＨＫ会長 記者過労死“大変重く受け止める”" id="news_image"></div><div>４年前、心不全で死亡したＮＨＫの記者が過労死と認定されたことについて、ＮＨＫの上田会長は５日、定例の記者会見で「大変重く受け止めている」と述べ、このことをきっかけに取り組んでいる働き方改革をさらに進めていく考えを示しました。</div><div>ＮＨＫは４日、東京の首都圏放送センターに勤務していた佐戸未和記者（当時３１歳）が平成２５年７月にうっ血性心不全で亡くなり、翌年、労働基準監督署から長時間労働による過労死と認定されたことを公表しました。<br><br>ＮＨＫの上田会長は５日、定例の記者会見で「公共放送を支えるために頑張ってきた優秀な記者を失い残念な気持ちでいっぱいだ。労災認定を受けたことを大変重く受け止めている」と述べました。そのうえで「３１歳という若さで娘を亡くしたご両親の心情は察するに余りある。引き続きご両親の協力も得ながら改革に取り組んでいきたい」と述べ、過労死をきっかけに取り組んでいる記者の勤務制度を抜本的に見直すなどの働き方改革をさらに進めていく考えを示しました。<br><br>上田会長は「労災認定後、当時の首都圏放送センターの責任者が、また先月には、放送総局長らがご両親に謝罪しているが、私からも機会を頂ければお会いして私の気持ちを直接お伝えしたいと思っている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011168901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 18:08:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ｉＰＳ細胞応用の薬 世界初の臨床試験 京大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011168961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ｉＰＳ細胞応用の薬 世界初の臨床試験 京大</span><time datetime="2017-10-05T18:26"><span>10月5日</span> <span>18時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/K10011168961_1710051837_1710051839_01_02.jpg" alt="ｉＰＳ細胞応用の薬 世界初の臨床試験 京大" id="news_image"></div><div></div><div>京都大学のグループが、ｉＰＳ細胞を使って見つけ出した薬の候補となる物質を難病の患者に実際に投与する臨床試験を始めました。大学によりますと、ｉＰＳ細胞を応用した薬の臨床試験は世界で初めてで、半年間、効果を検証したうえで薬として国に申請したいとしています。</div><div>京都大学ｉＰＳ細胞研究所の戸口田淳也教授のグループは、筋肉の組織が次第に骨に変化するＦＯＰ＝進行性骨化性線維異形成症という難病の患者から作製したｉＰＳ細胞を使って、病気の進行を抑える効果のある物質を見つけ出すことに成功しました。<br><br>グループは、薬として国の承認を受けるための臨床試験を始め、５日に診察の様子が公開されました。京都大学医学部附属病院では、ｉＰＳ細胞のもととなる細胞を提供した患者の１人で、兵庫県明石市の山本育海さん（１９）が診察を受け、薬を受け取りました。<br><br>今回投与されるのは、免疫抑制剤として使われているラパマイシンという物質で、筋肉の組織が骨になるのを抑える効果があることが動物実験などでわかっています。臨床試験は京都大学と東京大学、それに名古屋大学と九州大学で、合わせて２０人の患者を対象に半年間行われることになっています。<br><br>京都大学によりますと、ｉＰＳ細胞を使った薬の開発で臨床試験が行われるのは世界で初めてだということで、グループでは効果などを慎重に検証したうえで、国の承認を得たいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>戸口田教授「進行食い止める予防薬で期待」</h3><div>主治医で臨床試験の責任者の戸口田淳也教授は「研究を始めて８年という短い期間で臨床試験を開始できたのは、まさにｉＰＳ細胞の力だと思う。この病気は非常にまれで、ｉＰＳ細胞を使って繰り返し同じ実験ができたことで初めて病気が進むプロセスを確認できるようになった。今回の薬は病気を治す治療薬ではなく進行を食い止める予防薬としての効果が期待されている。試験の前と後で患者の症状が進行していないかどうかを慎重に確認していきたい」と話していました。</div></div><div><h3>「頑張ってくれた研究者に感謝」</h3><div>臨床試験が始まった山本育海さん（１９）は（やまもと・いくみ）「まだまだ先のことだと思っていたので、ここまで早く受けることができるとは思いませんでした。頑張ってくれた研究者に感謝しています」と話しました。</div></div><div><h3>ｉＰＳ細胞と治療薬開発</h3><div>ｉＰＳ細胞は「再生医療」という新しい医療と「治療薬の開発」という２つの面で医療への応用が期待されています。<br><br>「再生医療」は病気やけがで失われた組織や臓器をｉＰＳ細胞などを使って再生するもので、将来的な実用化が期待されていますが、複雑なヒトの臓器などを完全に再生し、医療として確立するにはさらに研究が必要だとされています。<br><br>一方、「治療薬の開発」はより早く実用化が見込める分野として、大きな期待を集めてきました。患者から作製したｉＰＳ細胞は患者と同じ遺伝子を持っていることから、遺伝子に関わる病気の場合、細胞レベルで病気の状態を再現することができます。病気を再現した細胞を使えば病気が起こるメカニズムを詳しく研究できるだけでなく、さまざまな物質を投与して治療につながる効果が見られるかどうかを直接、実験で確かめることができます。<br><br>京都大学ｉＰＳ細胞研究所では、ことし３月時点で、パーキンソン病や、ＡＬＳ＝筋萎縮性側索硬化症といった国が指定する３０６種類の難病のうち、およそ半数にあたる１５５種類のｉＰＳ細胞を作製することに成功しています。また、こうしたｉＰＳ細胞を使って、世界中で治療薬の候補となる物質が報告されています。<br><br>ただ、実際の治療薬として実用化できるかどうかについては安全性や効果などを慎重に調べる必要があり、これまでは実際の患者への投与は行われていませんでした。今回、京都大学のグループが国の承認を得るための臨床試験を始めた薬は、すでに別の病気の治療薬として使われていたものです。<br><br>初めての臨床試験が始まることで、ｉＰＳ細胞の医療への応用にさらに弾みがつくと期待されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011168961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 18:26:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 公示まであと５日 各党の訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011168791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 公示まであと５日 各党の訴え</span><time datetime="2017-10-05T19:33"><span>10月5日</span> <span>19時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/K10011168791_1710051922_1710051934_01_03.jpg" alt="衆院選 公示まであと５日 各党の訴え" id="news_image"></div><div>来週１０日の公示される衆議院選挙。各党は街頭で政策を訴えるなど選挙に向けた動きが活発になっています。</div><div>安倍総理大臣は川崎市で街頭演説し、北朝鮮に対して国際社会と連携し圧力をかけていくことが必要だとしたうえで、今回の衆議院選挙で国民の信を得て強い外交力を発揮し、核・ミサイル開発や拉致問題の解決に全力を尽くす考えを強調しました。<br><br>この中で安倍総理大臣は「北朝鮮の脅威に対して、国際社会と連携して立ち向かっていかなければならない。だから私は、昨日もトランプ大統領と電話会談を行った。しっかりと北朝鮮に圧力をかけていくことが必要で、北朝鮮から『政策を変えるから話し合いをしましょう』と言わせる状況を作っていかなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「私たちはぶれてはならず、北朝鮮の脅かしに屈してはならない。しっかりと私たちは世界で連携していく。そのために私は、国民の信を得て、強い外交力を発揮し、核問題、ミサイル問題、そして拉致問題の解決のために全力を尽くしていく決意だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民党</h3><div>安倍総理大臣は川崎市で街頭演説し、北朝鮮に対して国際社会と連携し圧力をかけていくことが必要だとしたうえで、今回の衆議院選挙で国民の信を得て強い外交力を発揮し、核・ミサイル開発や拉致問題の解決に全力を尽くす考えを強調しました。<br><br>この中で安倍総理大臣は「北朝鮮の脅威に対して、国際社会と連携して立ち向かっていかなければならない。だから私は、昨日もトランプ大統領と電話会談を行った。しっかりと北朝鮮に圧力をかけていくことが必要で、北朝鮮から『政策を変えるから話し合いをしましょう』と言わせる状況を作っていかなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「私たちはぶれてはならず、北朝鮮の脅かしに屈してはならない。しっかりと私たちは世界で連携していく。そのために私は、国民の信を得て、強い外交力を発揮し、核問題、ミサイル問題、そして拉致問題の解決のために全力を尽くしていく決意だ」と述べました。</div></div><div><h3>公明党</h3><div>公明党の山口代表は記者会見で、希望の党の代表を務める東京都の小池知事は都政に専念すべきだとけん制するとともに、自民・公明両党の連立政権には実績があるとして、衆議院選挙では政策実現力を訴えていく考えを強調しました。<br><br>この中で山口代表は、希望の党の代表を務める東京都の小池知事が衆議院選挙に立候補しない考えを示していることについて「公明党は、都民から寄せられた多大な期待を全うして成果を出すことを期待するという姿勢で一貫している。ぜひ、その期待に応えてもらいたい」と述べ、小池氏は都政に専念すべきだという考えを重ねて示し、けん制しました。<br><br>また、山口氏は「２つの新党とは、政策を実現してきた実績があるかないかがいちばん大きな違いだ。政権を取ったときにみずから大きく訴えたことが実現できずに終わった民主党を構成していた人たちが、今回、民進党から希望の党や立憲民主党に移り挑むようだが、われわれは掲げたことを着実に実現している。そうした裏付けのある政策実現力を強く訴えることが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>希望の党</h3><div>希望の党の代表を務める東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、衆議院選挙には立候補しない考えを改めて示したうえで、選挙後の総理大臣指名選挙への対応については、党の結成メンバーと検討し選挙結果を受けて判断したいという考えを示しました。<br><br>この中で小池知事は今回の衆議院選挙について「都政を前に進めるに当たり、国政でさまざまな規制や課題も多く、改革の志を共有する皆さんと大きな心で選挙戦に臨みたい」と述べ、立候補しない考えを改めて示しました。<br><br>そのうえで小池氏は選挙後の総理大臣指名選挙への対応について「選挙が終わり、いろんな結果を受けて行うものだが、私は国会に身を置かないと当初から言っている。大阪府の松井知事が代表を務め国会にも共同代表がいる日本維新の会の例もあり、どのような形で進めるか党の結成メンバーと考えたい」と述べました。<br><br>また小池氏は党として総理大臣指名選挙でほかの党に所属する国会議員を指名する可能性について「第１党を目指す意気込みで頑張っており、結果を見てからというのは政治としては当たり前のことだ。自民党は政権を奪取するため社会党と手を結ぶ禁じ手を使ったが、いろんなことがあるなと過去の例から思い出した」と述べました。</div></div><div><h3>共産党</h3><div>共産党の小池書記局長は、記者会見で、希望の党の代表を務める東京都の小池知事について「都知事が党首になること自体がおかしい」と述べ、都政に専念して、責任を果たすべきだと批判しました。<br><br>この中で、共産党の小池書記局長は、希望の党に民進党出身者が合流したことに関連して、「政党政治家は、議席のために動くのではなく、国民に約束したことを守っていけるのかが根本であり、それが問われる選挙になりつつある。いろんな政党を見ていると、国民との約束を平気で裏切るような政党や政治家でいいのかと感じる」と述べました。<br><br>そのうえで、小池氏は、希望の党の代表を務める東京都の小池知事について「都知事が党首になること自体がおかしい。都民は、都政に専念することを求めており、まずは都政で責任を果たすべきだ」と批判しました。</div></div><div><h3>日本維新の会</h3><div>日本維新の会の代表を務める大阪府の松井知事は、希望の党の代表を務める東京都の小池知事について、知事として連携することで一致しているとして、小池氏が衆議院選挙に立候補した場合には希望の党との選挙協力は解消することになるという認識を示しました。<br><br>日本維新の会の代表を務める大阪府の松井知事は、大阪府庁で記者団に対し衆議院選挙後の希望の党との連携について「『本気でやる』と言っていたのに、実際に身を切る改革をやるときには、われわれの党を出て行く政治家を何度も見てきている。希望の党が、小池知事のもとで政策を実行できるかどうか本気度を見極めたい」と述べました。<br><br>また、松井知事は、先週３０日に行われた小池知事との会談を踏まえ、「小池知事とは、大都市の首長が一緒になって国に圧力をかけることで一致した。東京都知事が抜ければ、それが反故にされたことになりご破算だ」と述べ、小池氏が衆議院選挙に立候補した場合には希望の党との選挙協力は解消することになるという認識を示しました。</div></div><div><h3>立憲民主党</h3><div>立憲民主党の長妻代表代行は東京都内の会合であいさつし、安倍政権のもとで立憲主義がないがしろにされていると批判したうえで、衆議院選挙に向け憲法改正をめぐっては内閣による解散権を制約することなどを訴えていく考えを示しました。<br><br>この中で、立憲民主党の長妻代表代行は「今、立憲主義がないがしろにされているのではないか。『共謀罪』の構成要件を改めて『テロ等準備罪』を新設する法律などで内心の自由に立ち入ってはならない」と述べ、安倍政権を批判しました。<br><br>そのうえで、長妻氏は衆議院選挙に向けて「立憲主義をないがしろにする憲法改正は認められないが、議論はしていきたい。いちばん、重きを置くのは、内閣による『解散権の制約』だ」と述べ、憲法改正をめぐっては、内閣による解散権を制約することなどを訴えていく考えを示しました。</div></div><div><h3>社民党</h3><div>社民党の吉田党首は記者会見で、衆議院選挙について、安倍政権の継続の是非が問われているとして、安全保障関連法に反対する立場から、立憲民主党などと、選挙区のすみ分けや相互推薦などの選挙協力を積極的に進める考えを示しました。<br><br>この中で、社民党の吉田党首は衆議院選挙について「希望の党の誕生で、政界再編ばかりが騒がれているが、今回の選挙は、立憲主義や民主主義、平和主義を踏みにじる安倍政治の暴走をこれからも許すのか、許さないのかが問われている」と述べました。<br><br>そのうえで、吉田氏は「憲法改正や安全保障関連法に賛成する姿勢から、希望の党と共闘はできないが、立憲民主党とは、選挙区でしっかりすみ分けをして、できれば相互推薦・相互支援という形で積極的に選挙協力をしたい」と述べました。</div></div><div><h3>日本のこころ</h3><div>日本のこころの中野代表はＮＨＫの取材に対し、東京都の小池知事が衆議院選挙に立候補しない考えを示したことについて「興味を持たれない選挙になってしまう」と指摘したうえで、安倍政権を支持していく考えを重ねて示しました。<br><br>この中で、中野代表は、希望の党の代表を務める東京都の小池知事が衆議院選挙に立候補しない考えを重ねて示したことについて「政権を選択する選挙なので小池氏も出るべきだ。しかし、幾たびも、立候補しないと言っているので、もう出ないだろう。では、野党側は、誰を総理大臣の候補者にするのか。政権選択とは言うものの、あんまり興味を持たれない選挙になってしまう」と述べました。そのうえで、中野氏は、「私たちは、安倍政権をサポートしていきたい。<br><br>それが、国土と国民の命を守ることだ」と述べ、安倍政権を支持していく考えを重ねて示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011168791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 19:33:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル文学賞にカズオ・イシグロ氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171005/k10011169111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル文学賞にカズオ・イシグロ氏 日系イギリス人</span><time datetime="2017-10-05T20:03"><span>10月5日</span> <span>20時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことしのノーベル文学賞に、日系イギリス人で世界的なベストセラー作家のカズオ・イシグロ氏が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171005%2Fk10011169111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 20:03:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>