<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>眞子さまご婚約へ 小室さん「時期来たら改めて説明」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>眞子さまご婚約へ 小室さん「時期来たら改めて説明」</span><time datetime="2017-05-17T10:17"><span>5月17日</span> <span>10時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984471_1705171014_1705171017_01_02.jpg" alt="眞子さまご婚約へ 小室さん「時期来たら改めて説明」" id="news_image"></div><div>秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまと婚約することになった、大学時代の同級生の小室圭さんが記者会見し、「時期がまいりましたら、また改めてお話しさせていただきたいと思います」と話しました。</div><div>宮内庁などによりますと、眞子さまは、ＩＣＵ＝国際基督教大学の同級生で横浜市に住む、法律事務所勤務の小室圭さん（２５）と婚約されることになりました。<br><br>小室さんは午前１０時から、勤務先が入る東京・中央区のビルのホールで記者会見しました。<br>小室さんは黒っぽいスーツに紺色のネクタイ姿で、集まった報道陣を前にゆっくりと深く頭を下げ、眞子さまと婚約することになったことについて、今の気持ちなどを尋ねられると、「時期がまいりましたら、また改めてお話しさせていただきますので、本日は控えさせていただきたいと思います」などと答えました。<br>また、１６日から１７日にかけて眞子さまとどのようなやり取りをしたのかを尋ねられると、「きょうの朝、電話で『行ってきます』、『行ってらっしゃい』という形で、軽い会話をさせていただきました」と明かしました。<br>そして、現在の仕事については「弁護士の下で法律事務に携わらせていただいています」などと答え、将来については「今後いろいろと考えをめぐらせていこうと思います」と話しました。<br><br>小室さんは多くの質問について回答を控えたものの、時折笑顔を見せながら報道関係者の取材に丁寧に応じ、会見は６分ほどで終わりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 10:17:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>獣医学部新設「総理の意向」文書 事実関係を確認 文科相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>獣医学部新設「総理の意向」文書 事実関係を確認 文科相</span><time datetime="2017-05-17T12:12"><span>5月17日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984611_1705171221_1705171223_01_03.jpg" alt="獣医学部新設「総理の意向」文書 事実関係を確認 文科相" id="news_image"></div><div>衆議院文部科学委員会で、愛媛県今治市での大学の獣医学部の新設をめぐって、民進党の議員が、「文部科学省が、内閣府から『総理の意向だと聞いている』と伝えられたなどとする文書を作成しているのではないか」と指摘しました。松野文部科学大臣は、事実関係を確認する考えを示すとともに、安倍総理大臣から指示は受けていないと強調しました。</div><div>国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に、学校法人「加計学園」の運営する大学が新設する方針の獣医学部をめぐっては、文部科学省の審議会が、実際に設置を認めるかどうか、先月から審査を行っています。<br><br>これに関連して、１７日の衆議院文部科学委員会で、民進党の玉木幹事長代理は、「文部科学省が、内閣府から『総理の意向だと聞いている』などと言われたことを記した文書を作成したと報じられている。<br>私も手元に持っており、かなりの事が書かれているが、こうした文書が現に存在するのか」とただしました。<br><br>これに対し、松野文部科学大臣は、「国家戦略特区への対応に向けた文書が作成された可能性はある。具体的にどういった趣旨で、どういった経緯のものか、確認したい」と述べ、事実関係を確認する考えを示しました。<br><br>また松野大臣は、「官邸や総理から直接の指示があったのかと言えば、指示は全くなく、内閣府を通して、官邸等の意向があると私のほうに報告があったこともない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「いちいち政府として答えることではない」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「内閣府に確認したところ、関係省庁と進め方などについて事務的な議論をしていることは事実だが、その中で『官邸の最高レベルが言っている』だとか、『総理のご意向だと聞いている』としたことを内閣府側が言ったことはまったくなく、安倍総理大臣からも一切指示はないということだ」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は、「文書がどういう文書か、作成日時や作成部局が明確になっていない。通常、役所の文章はそういうものではない。誰が書いたかわからない、意味不明なものについて、いちいち政府として答えるようなことではない」と述べました。</div></div><div><h3>民進 蓮舫代表「そんたくの事実 明らかに」</h3><div>民進党の蓮舫代表は、党の参議院議員総会で、「『知らぬは総理ばかりなり』。安倍総理大臣は、『自分は関与していない』とずっと言ってきたが、周りがそんたくをしている事実が、明らかになった。安倍総理大臣や夫人のお友達だけに特別の配慮がなされていたという疑惑は深まった。衆参一体となって、この問題を明らかにしていく」と述べました。<br><br>民進党の笠国会対策委員長代理は記者会見で、「文部科学省は、内部文書を国会に提出し、どういう経緯があったのかを明らかにする責任がある。安倍総理大臣の今までの説明と矛盾することになり、しっかり追及をしていきたい。状況によっては、衆議院予算委員会の集中審議を求めていくことも検討したい」と述べました。</div></div><div><h3>今治市長「予期せぬこと」</h3><div>愛媛県今治市での大学の獣医学部の新設をめぐって、民進党の議員が、「文部科学省が、内閣府から、『総理の意向だと聞いている』と伝えられたなどとする文書を作成しているのではないか」と指摘したことに関連して、今治市の菅良二市長は、記者団に対し、「予期せぬことで、関知していないし、コメントのしようがない。地元としては、来年４月の開学に向けて全力で取り組んでいくことしか考えていない」と述べました。<br><br>そのうえで、「市としては、静かに推移を見守りながら、学生マンションの整備などを市民の理解を得て進め、開学に向けて全力投球したい」と述べました。<br><br>また、文部科学省の審議会が、獣医学部について、定員や教員の態勢などに課題があるとする報告を取りまとめたことについて、菅市長は、「留学生にも対応できるよう、国際水準を満たし、四国の人たちにも来てもらえるような定員や体制で学部を作ってほしいとお願いしてきた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 12:12:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>個人情報流出しカード不正使用 １億円以上の被害か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>個人情報流出しカード不正使用 １億円以上の被害か</span><time datetime="2017-05-17T13:05"><span>5月17日</span> <span>13時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984721_1705171306_1705171315_01_03.jpg" alt="個人情報流出しカード不正使用 １億円以上の被害か" id="news_image"></div><div>破産手続き中の東京のクレジットカードの決済代行会社から個人情報が流出してカードが不正に使われ、被害額が少なくとも１億円以上に上っている疑いがあることが業界団体などへの取材でわかりました。団体では情報の流出の経緯などを詳しく調べています。</div><div>クレジットカードの発行会社などでつくる「日本クレジット協会」によりますと、ことしに入り、複数の会社が発行するクレジットカードが、何者かによって不正に使われる被害が相次いで確認されました。<br><br>使われたカードを調べたところ、ことし４月に破産手続きの開始決定を受けた東京・港区のクレジットカードの決済代行会社から個人情報が流出した疑いがあり、被害額は少なくとも１億円以上に上るということです。<br><br>カード決済代行会社は、カードの発行会社と直接、契約ができない小規模な飲食店や、インターネット通販の業者などと契約し、発行会社との間で利用額を一時的に立て替えるもので、情報が流出した疑いがある会社は女性向けのエステ店などの決済代行を多く請け負っていたということです。日本クレジット協会などでは情報の流出の経緯などを詳しく調べるとともに、情報が流出したと見られる利用者に対して注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>決済代行会社からの流出は珍しい</h3><div>クレジットカードの決済代行会社は、カードの発行会社と店舗などとの間に入って一時的に利用額を立て替え、決済を代行する会社です。<br>小規模な飲食店やインターネット通販の業者などは、セキュリティーの設備に多額の費用がかかることから、カードの発行会社と直接契約できないところが多く、決済代行会社と契約することで、カードが使えるようになります。<br>インターネットを使った買い物や支払いが年々増加する中で、こうした決済代行会社を経由した取り引きも増えていると見られています。<br>日本クレジット協会によりますと、これまでのカードの情報流出では、店のホームページがサイバー攻撃を受けるなどして漏れたケースがほとんどで、決済代行会社から流出するのは珍しいということです。<br><br>日本クレジット協会のまとめによりますと、去年１年間にクレジットカードが不正使用された被害の総額は１４０億９０００万円に上り、前の年に比べて２０億円余り、率にして１７．４％増えました。<br>被害額は、統計を取り始めた平成９年以降、平成１２年の３０８億円余りをピークに減少傾向にありましたが、平成２５年からは増加に転じています。<br>手口としては、本物そっくりのホームページを作って情報を入力させる「フィッシング」や、企業のホームページを改ざんして、閲覧しただけで感染するコンピューターウイルスを仕掛け、情報を盗み取るものが増えているということです。<br>協会では、自分のカードの使用履歴を確認し、万が一情報が流出した場合に備えて、ＩＤやパスワードの使い回しをしないよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 13:05:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米太平洋軍司令官「北朝鮮にさらに強力な制裁を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米太平洋軍司令官「北朝鮮にさらに強力な制裁を」</span><time datetime="2017-05-17T14:29"><span>5月17日</span> <span>14時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984801_1705171426_1705171429_01_02.jpg" alt="米太平洋軍司令官「北朝鮮にさらに強力な制裁を」" id="news_image"></div><div></div><div>日本を訪れているアメリカ太平洋軍のハリス司令官は、核・ミサイル開発を進める北朝鮮について、「核弾頭と弾道ミサイルの技術が気まぐれな指導者の手に渡れば大惨事を招く」と述べて、危機感を示すとともに、各国はさらなる制裁を科すなど圧力を強めるべきだという考えを示しました。</div><div>日本を訪れているアメリカ太平洋軍のハリス司令官は、１７日、都内で講演しました。<br><br>この中で、ハリス司令官は、北朝鮮が今月１４日、新型の中距離弾道ミサイルを日本海に向けて発射したことについて、「今回の挑発はキム・ジョンウン（金正恩）体制によって平和と安定が脅かされていることを改めて示した」と述べました。そのうえで、「核弾頭と弾道ミサイルの技術が気まぐれな指導者の手に渡れば大惨事を招くことになる」と述べ、北朝鮮がミサイルの発射実験を重ね核弾頭を搭載できるＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの技術獲得に近づいているとして危機感を示しました。<br><br>また、ハリス司令官は「北朝鮮の危険な行いは朝鮮半島だけでなく日本や中国、ロシア、アメリカそして世界中にとって脅威だ。あらゆる国が北朝鮮に対してさらに強力な制裁を科すよう求めていく」と述べ、脅威はロシアや中国にも及ぶと強調し、核・ミサイル開発を放棄させるよう各国が圧力を強めるべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 14:29:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 普天間基地運用停止は沖縄県の協力が前提</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>政府 普天間基地運用停止は沖縄県の協力が前提</span><time datetime="2017-05-17T15:00"><span>5月17日</span> <span>15時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984811_1705171431_1705171500_01_02.jpg" alt="政府 普天間基地運用停止は沖縄県の協力が前提" id="news_image"></div><div>沖縄の基地負担の軽減策について話し合う作業部会が開かれ、沖縄県側が、普天間基地の運用停止に向けたスケジュールを示すよう要請したのに対し、政府側は、２０１９年初めまでの運用停止は移設計画に県側が協力することが前提となるという認識を示しました。</div><div>沖縄にあるアメリカ軍基地の負担軽減策について話し合う、政府と沖縄県などによる作業部会が、およそ９か月ぶりに総理大臣官邸で開かれ、政府側から杉田官房副長官が、沖縄側から富川副知事らが出席しました。<br><br>この中で、富川副知事は、普天間基地の名護市辺野古への移設計画とは関わりなく、２０１９年初めまでの普天間基地の運用停止に向けて、具体的なスケジュールを示すよう要請しました。<br><br>これに対し政府側は、目標としていた２０１９年初めまでの運用停止は移設計画に沖縄県側が協力することが前提となるという認識を示しました。<br><br>２０１９年までの普天間基地の運用停止をめぐって、安倍総理大臣は、ことし２月、衆議院予算委員会で、翁長知事のもとでは基地の移設計画に協力が得られなくなっているとして、実現は難しいという認識を示していました。<br><br>また作業部会で、沖縄県側が、普天間基地の運用状況を把握するよう求めたのに対し、政府側は、先月からすべての航空機を対象に離着陸の状況を把握する調査を行っていると説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 15:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>渋谷に「ＡＫＩＲＡ」の壁画 第１弾お目見え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>渋谷に「ＡＫＩＲＡ」の壁画 第１弾お目見え</span><time datetime="2017-05-17T15:03"><span>5月17日</span> <span>15時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/K10010984861_1705171501_1705171514_01_02.jpg" alt="渋谷に「ＡＫＩＲＡ」の壁画 第１弾お目見え" id="news_image"></div><div></div><div>今から２年後の２０１９年の東京を舞台にした、漫画家の大友克洋さんの代表作「ＡＫＩＲＡ」のキャラクターを描いた、長さ６０メートルにわたる壁画が、東京・渋谷に作られることになり、１７日、その第１弾となるイラストがお目見えしました。</div><div>この壁画は、去年夏に一時休業して建て替え工事が進められている、ファッションビル「渋谷パルコ」の工事用の外壁に設けられ、１７日は、この第１弾となる高さ２メートル、幅１．５メートルのイラストの除幕が行われました。<br>イラストには、大友克洋さんの代表作で海外にも熱狂的なファンが多い、「ＡＫＩＲＡ」の主人公の金田が愛用のバイクにまたがる姿が描かれています。<br><br>「ＡＫＩＲＡ」は、２０１９年の東京を舞台に少年たちの戦いを壮大なスケールで描いた作品で、新しい渋谷パルコもまさにこの年にオープンすることから、壁画を作ることが決まったということです。<br><br>ことしの夏にかけてイラストは増えていき、完成すれば総延長６３メートルに及ぶ「ＡＫＩＲＡ」の巨大な壁画が完成する予定です。<br>パルコエンタテイメント事業部の小林大介さんは「生まれ変わりゆく渋谷の風景と、大友さんの作品の世界観を、ファンのみならず若い世代の人たちにも感じ取って楽しんでほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 15:03:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トーハン 週刊新潮の中づり広告を文春社員に事前に見せる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170517/k10010984891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トーハン 週刊新潮の中づり広告を文春社員に事前に見せる</span><time datetime="2017-05-17T15:46"><span>5月17日</span> <span>15時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>出版取り次ぎ大手のトーハンが、「週刊新潮」の中づり広告を、ライバル誌の「週刊文春」を発行する文藝春秋の社員に事前に見せていたことがわかりました。トーハンは「秘密保持の規定はないが、他社に関する情報なので配慮するべきだった」とコメントしています。</div><div>トーハンによりますと、新潮社が発行する「週刊新潮」の発売日は、通常は毎週木曜日で、掲載される記事の内容を記して電車の車内などに掲示する中づり広告の原稿は、火曜日にトーハンに送られてきます。<br>ところが、トーハンの担当者は、ライバル誌の「週刊文春」を発行する文藝春秋の社員が定期的にトーハンを訪れた際、「週刊新潮」の中づり広告を事前に見せていたということです。<br><br>トーハンは、こうした事実関係を認めたうえで、「中づり広告には秘密保持の規定がなく、販促物という認識だったが、他社に関する情報なので配慮するべきだった。違法性や今後の対応については新潮社などと協議していきたい」とコメントしています。<br><br>新潮社は、「組織的に中づり広告を不正に入手していたことに驚きを禁じ得ません。真相を明らかにすべく調査を続けていきます」とコメントしています。<br>一方、文藝春秋広報部は、「情報を不正に入手、あるいは不法に入手したこと、それによる記事の書き換え、盗用などの事実は一切ありません」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170517%2Fk10010984891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 May 2017 15:46:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>