<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国 習近平指導部を厳しく批判で拘束の学者が釈放</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012511761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 習近平指導部を厳しく批判で拘束の学者が釈放</span><time datetime="2020-07-13T04:54"><span>7月13日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012511761_2007130446_2007130454_01_03.jpg" alt="中国 習近平指導部を厳しく批判で拘束の学者が釈放" id="news_image"></div><div>中国で新型コロナウイルスへの対応などをめぐって、習近平指導部を厳しく批判し、公安当局に拘束されていた学者が釈放されました。今回の拘束について学者の友人たちは、政府に批判的な言論活動に圧力をかけるのが目的だとして非難しています。</div><div>拘束されていたのは中国の名門大学、清華大学の教授を務めていた許章潤氏です。<br><br>許氏はおととし、習近平指導部が国家主席の任期を撤廃したことに反対を表明したほか、ことし2月以降、新型コロナウイルスの対応をめぐって、言論統制によって情報が隠蔽され、感染の拡大を招いたとして、習近平指導部を批判する文書をインターネット上で相次いで発表していました。<br><br>関係者によりますと、許氏は今月6日、北京郊外の自宅で公安当局に拘束されたあと、12日、6日ぶりに釈放されたということです。<br><br>今回の拘束について、許氏の友人たちは、政府に批判的な言論活動に圧力をかけるのが目的だとして非難しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012511761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 04:54:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医療機関の3割で夏のボーナス引き下げ 退職者増えるおそれも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012511731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>医療機関の3割で夏のボーナス引き下げ 退職者増えるおそれも</span><time datetime="2020-07-13T05:15"><span>7月13日</span> <span>5時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012511731_2007130514_2007130515_01_03.jpg" alt="医療機関の3割で夏のボーナス引き下げ 退職者増えるおそれも" id="news_image"></div><div>看護師などのことしの夏のボーナスを去年よりも引き下げた医療機関が、およそ3割に上ることが分かりました。調査を行った労働組合は、「新型コロナウイルスに感染する危険を感じながら使命感で働いている医療従事者の退職が増えるおそれがある」と指摘しています。</div><div>日本医療労働組合連合会が加盟する医療機関を対象にことしの夏のボーナスについて調査したところ、先月30日の時点で回答した338の医療機関のうち、およそ3割にあたる115の医療機関でボーナスの額が去年より引き下げられていたということです。<br><br>理由としては新型コロナウイルスの影響で受診控えが広がり、経営が悪化したことなどがあげられていたということです。<br><br>このうち、東京女子医科大学病院の労働組合によりますと、経営悪化を理由にことしの夏のボーナスは全額カットとなり、退職の意向を示している看護師が数百人規模にのぼるということです。<br><br>これについて、東京女子医科大学病院は「回答を控える」としています。<br><br>日本医療労働組合連合会は「多くの医療従事者が新型コロナウイルスに感染する危険を感じながら使命感で働いている。経営難が続けば冬にはさらに多くの医療機関でボーナスが引き下げられる可能性があり、退職する人が増えるおそれがあるため対策が必要だ」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012511731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 05:15:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>資生堂 来月から消毒液を一般向けに販売へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012511721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>資生堂 来月から消毒液を一般向けに販売へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-13T05:16"><span>7月13日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012511721_2007122200_2007130516_01_03.jpg" alt="資生堂 来月から消毒液を一般向けに販売へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で需要が高まっている消毒液について、化粧品大手の資生堂は来月から一般向けの販売を始めることになりました。</div><div>資生堂は、国の要請を受けてことし4月から医療機関向けに、手が荒れにくいとされる成分を配合した消毒液を、月に10万リットル生産しています。<br><br>会社は、当初、医療機関への供給を優先するため、一般向けには販売しないとしていました。<br><br>しかし、頻繁に消毒液を利用する人などから、一般にも販売してほしいという要望が相次いで寄せられたため、一般向けの販売を始めることにしました。<br><br>まずは、来月上旬から東京都内のドラッグストアなどで販売を始め今後、販売する地域を拡大することも検討するとしています。<br><br>消毒液の生産は、資生堂や日用品大手の花王のほか、酒造メーカーのサントリーも消毒液の原液を製造するなど異業種からの参入も相次いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012511721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 05:16:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>薬の価格改定 新型コロナで見送りの声強まるも調整続く見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012511821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>薬の価格改定 新型コロナで見送りの声強まるも調整続く見通し</span><time datetime="2020-07-13T05:20"><span>7月13日</span> <span>5時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012511821_2007130518_2007130520_01_03.jpg" alt="薬の価格改定 新型コロナで見送りの声強まるも調整続く見通し" id="news_image"></div><div>国が定める薬の価格をめぐり与党内では、新型コロナウイルスの影響で、適正な市場価格の調査は難しいとして、来年度の改定は見送るべきだという声が強まっているのに対し、政府は、規模を縮小して調査したうえで、改定するかどうか判断するとしていて、調整が続く見通しです。</div><div>国が定める薬の価格について、政府は、市場価格を適切に反映し、医療費の抑制につながるよう、2年に1度だった改定を来年度から毎年行うことにしています。<br><br>改定に先立つ市場価格の調査について、日本医師会などは、新型コロナウイルスの影響で、取引価格が例年とは違った状況にあるうえ、医療機関に調査に応じる余裕はないなどとして、見送りを求めています。<br><br>与党内からも「現状では適正な調査は難しい」として、来年度の改定は見送るべきだという声が強まっています。<br><br>これに対し政府は、医療費の抑制は先送りできない重要な課題だとして、規模を縮小したうえで、予定どおり秋に調査を行う方針です。<br><br>ただ、価格の改定を行うかは、調査結果を見て判断するとしていて、調整が続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012511821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 05:20:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本 あすにかけ再び大雨のおそれ 土砂災害などに警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012511851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西～東日本 あすにかけ再び大雨のおそれ 土砂災害などに警戒</span><time datetime="2020-07-13T05:40"><span>7月13日</span> <span>5時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012511851_2007130420_2007130420_01_02.jpg" alt="西～東日本 あすにかけ再び大雨のおそれ 土砂災害などに警戒" id="news_image"></div><div></div><div>前線と低気圧の影響で、西日本と東日本ではこれから14日にかけて再び大雨となるおそれがあります。気象庁は、土砂災害や川の氾濫に引き続き警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと黄海にある低気圧からのびる梅雨前線の影響で西日本を中心に大気の状態が不安定になり、長崎県の対馬などで局地的に雨雲が発達しています。<br><br>午前5時までの1時間には、対馬空港で43.5ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これから14日にかけて、前線を伴った低気圧が日本海へ進んで暖かく湿った空気が流れ込み、前線の活動が活発になる見込みです。<br><br>このため、西日本ではこれから14日にかけて、東日本では14日、局地的に、雷を伴って非常に激しい雨が降り、再び大雨となるおそれがあります。<br><br>14日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで<br>▽九州北部で200ミリ<br>▽中国地方で150ミリ<br>▽関東甲信と東海、北陸、四国で120ミリ<br>▽近畿と九州南部で100ミリと予想されています。<br><br>また、大雨は15日にかけても続くおそれがあり15日朝までの48時間には<br>▽九州北部と四国、近畿で200ミリから300ミリ<br>▽九州南部で100ミリから300ミリ<br>▽関東甲信と東海で150ミリから250ミリ<br>▽北陸と中国地方で150ミリから200ミリの雨が降る見込みです。<br><br>記録的豪雨となった九州など被害を受けた地域では、地盤が緩み川の堤防が傷んだ場所があり、少ない雨でも災害が発生する危険性が高くなっています。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に引き続き警戒するとともに落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012511851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 05:40:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スマホ依存」改善 脳科学やＡＩ技術を活用し研究へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012511691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スマホ依存」改善 脳科学やＡＩ技術を活用し研究へ</span><time datetime="2020-07-13T06:00"><span>7月13日</span> <span>6時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012511691_2007122147_2007130600_01_03.jpg" alt="「スマホ依存」改善 脳科学やＡＩ技術を活用し研究へ" id="news_image"></div><div>スマートフォンを長時間使いすぎるいわゆる「スマホ依存」の問題が指摘されていることから、大手携帯会社と研究機関が共同で最新の脳科学や人工知能＝ＡＩの技術を活用して「スマホ依存」を改善する技術などの研究に取り組むことになりました。</div><div>これは携帯大手のＫＤＤＩと脳科学などを専門とするＡＴＲ＝国際電気通信基礎技術研究所などの研究グループが始めるものです。<br><br>ＫＤＤＩなどが、去年12月にスマートフォンの利用者およそ9万人を対象にインターネットを通じて行ったアンケート調査では、およそ25％の人がスマートフォンの長時間利用などに問題を感じていて、このうちのおよそ83％が利用を改善したいと回答したということです。<br><br>グループでは数百人規模を対象に、脳の活動を可視化できる画像診断装置を使ってスマートフォンを使っている際の脳の状態を調べたり、スマートフォンの利用実態を詳しく分析したりすることで、「スマホ依存」の解明を目指すということです。<br><br>さらに脳の活動をＡＩで解析することでスマホ依存を軽減する技術を研究するということで、グループでは「4年後をめどにスマホ依存を検知したり、改善したりする新しいアプリを開発したい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012511691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 06:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発 トリチウム含む水の海への放出に反対 若者がデモ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012511811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発 トリチウム含む水の海への放出に反対 若者がデモ</span><time datetime="2020-07-13T06:01"><span>7月13日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012511811_2007130541_2007130601_01_03.jpg" alt="福島第一原発 トリチウム含む水の海への放出に反対 若者がデモ" id="news_image"></div><div>東京電力福島第一原子力発電所にたまるトリチウムなどを含む水の処分方法について国の検討が進む中、福島県の若者らが「国民の理解が進んでいない」として、海などへの放出に反対するデモ行進を行いました。</div><div>福島第一原発にたまり続ける放射性物質のトリチウムなどを含む水の処分について国の小委員会はことし2月「基準以下に薄めるなどして海か大気中に放出する案が現実的」とする報告書をまとめ、国は最終決定を前に自治体や関係団体などから意見をきく作業を進めています。<br><br>こうした中、12日、福島県内に住む20代や30代の若者で作るグループが「国民の理解が進んでいない」として、海などへの放出反対を訴えて福島県郡山市の中心街でデモ行進を行いました。<br><br>県内の漁業者なども参加しおよそ50人が横断幕などを手に、それぞれの思いや考えを訴えました。<br><br>このグループは、日頃、若者が積極的に社会問題に関わろうと呼びかける活動をしていて、水の処分をめぐっては風評被害など福島の将来に影響するにもかかわらず、若い世代を含めて、関心が高まっていないことに危機感を抱き、行進を企画したということです。<br><br>グループの代表の佐藤大河さんは「実施したアンケートでも処分問題を知らない人が多く、議論が深まっていない。若者から発信することで、同世代も含めて関心を持ってもらえれば」と話していました。<br><br>参加した高校生は「処分を決めようとしていること自体知りませんでした。今後この問題を考えていきたいと思います」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>汚染水の現状と福島県内の対応</h3><div>福島第一原子力発電所では溶け落ちた核燃料を水を注入して冷やしているため、現在も毎日、170トン前後の汚染水が発生しています。<br><br>回収して放射性物質を取り除く処理をしていますが、除去が難しいトリチウムなどの一部の放射性物質が残ってしまうため、現在およそ1000基のタンクにおよそ120万トンが保管されています。<br><br>東京電力は、現状の計画では2年後の夏ごろにはすべてのタンクが満杯になるとしています。<br><br>このトリチウムなど含んだ水の処分方法について、国の小委員会はことし2月、「基準以下に薄めるなどして海か大気中に放出する案が現実的」だとしたうえで「海のほうがより確実に実施できる」とする報告書をまとめています。<br><br>政府は処分方法の決定に向けて、関係者から「意見を聞く会」を福島県内や東京でこれまでに4回開き、今月17日にも福島市で5回目を開く予定です。<br><br>また、一般の人からも意見を募集していて、当初5月までとしていた期限は3度延長され、現在、今月末までとなっています。<br><br>しかし政府は、こうした取り組みで寄せられた意見を処分方法の決定にどう反映するのかについては明らかにしていません。<br><br>こうした中、福島県内では、これまでに20の市町村議会で意見書や決議が可決されていて、このうち13の市町村議会は、海や大気への放出に反対し、そのほかの議会も慎重な判断を求めています。<br><br>また福島県議会でも、県民の意見を最大限に尊重して慎重に決定することなどを求める意見書が可決されています。</div></div><div><h3>若者たちの活動と思い</h3><div>12日デモを行った「ＤＡＰＰＥ」は、福島県内に住む20代から30代のおよそ50人で作るグループで、社会問題に若者が積極的に関わろうと呼びかける活動をしています。<br><br>トリチウムを含む水の処分は、結論によっては風評被害を助長しかねないなど、将来にわたって多くの人に影響する問題でありながら、若い世代の意見が届かないまま決まってしまうのではないかと危機感を抱き、先月からほぼ毎日、福島市などの街頭でチラシを配り幅広い議論を訴えてきました。<br><br>しかし、グループが、12日までの4日間、ＪＲ郡山駅前で若者を対象に行ったアンケートでは、回答した75人のうちおよそ8割が、トリチウムを含む水の処分が検討されていることについて「知らない」と回答しました。<br><br>若い世代に関心を持ってもらうにはどうすればよいのか。<br><br>メンバーたちは、週に数回、オンライン会議を行って、議論しています。<br><br>先週の会議では、ＳＮＳや動画配信サイトなどインターネットを使った呼びかけに、力を入れていくことが確認されました。<br><br>そのうえでメンバーからは「福島だけの問題でもないし、日本だけの問題でもないということを訴えていくことで、皆さんに当事者意識を持っていただいて、自分自身ももっと高めていかなければいけない」とか「自分たちの次の世代は、いま意思決定しようとしていることに反対できないので、声をあげられない世代のためにも声をあげる必要がある」といった意見が出されました。<br><br>グループの代表を務める佐藤大河さん（34）は「積極的に自分から声をあげようとか、そこまでは気持ちが向かないという人はかなり多いのではないか。自分たちが声を上げることで、いろんな人を勇気づけ、多くの人に意見表明してもらいたい。遠回りかもしれないが、福島県内での世論を高めることで、福島県の人はこう考えているということを、全国の人に知ってもらうのが大事だと思う」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「改めて国民的議論する機会に」</h3><div>漁業や農業の風評被害に詳しく、国の小委員会の委員も務めた福島大学の小山良太教授は政府の議論の進め方について「どのくらいの期間でどのように議論していくのかが全く分からないのが問題だ」としたうえで「多くの国民の関心や理解が進んでいない中で、処分方法を決めてしまうのは、さらなる風評被害につながる可能性が高い」と指摘しています。<br><br>そのうえで「原発事故からおよそ10年がたっても、こういう問題を抱えているということを、改めて国民的に議論する機会にするべきで、トリチウムを含む水の処分についてどういう反応があるのか、福島と県外でずれがあるのかなどを調べて、時間をかけてでも丁寧に進めるべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012511811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 06:01:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>