<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>銀色や赤色に輝く「夜光雲」ロケット打ち上げ後に各地で観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/k10011293131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>銀色や赤色に輝く「夜光雲」ロケット打ち上げ後に各地で観測</span><time datetime="2018-01-18T11:38"><span>1月18日</span> <span>11時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/K10011293131_1801181122_1801181139_01_02.jpg" alt="銀色や赤色に輝く「夜光雲」ロケット打ち上げ後に各地で観測" id="news_image"></div><div></div><div>鹿児島県の大隅半島から、１８日朝早くイプシロンロケットの３号機が打ち上げられたあと、西日本の広い範囲で、銀色や赤色に輝く「夜光雲」という特殊な雲が観測されました。</div><div>イプシロンロケットの３号機は１８日午前６時すぎ、鹿児島県の大隅半島にある内之浦宇宙空間観測所から打ち上げられ、地球観測衛星の予定の軌道への投入に成功しました。<br><br>この打ち上げのあと、九州や四国など西日本の広い範囲で「夜光雲」という銀色や赤色に輝く特殊な雲が観測されました。<br><br>夜光雲は、通常の雲が地上十数キロまでにできるのに対し、高さ８０キロ付近の中間圏と呼ばれる大気の層にできる氷の雲で、日の入りや日の出の前後には太陽の光を浴びて輝きます。<br><br>気象庁気象研究所の荒木健太郎研究官によりますと、自然現象としては極めて珍しい現象で、日本では平成２７年に初めて観測されましたが、今回は、ロケットから排出された大量のガスやちりが氷の粒となってできたと考えられるということです。<br><br>ＮＨＫのスクープＢＯＸに投稿された鹿児島県内からの写真には、明け方の空に輝く夜光雲が捉えられていて、撮影した４９歳の男性は「オーロラが出たかと思うほど複雑な色に輝いていて、とてもきれいだった」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180118%2Fk10011293131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 11:38:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広辞苑の改訂版 「しまなみ海道」の説明に誤り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/k10011293281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>広辞苑の改訂版 「しまなみ海道」の説明に誤り</span><time datetime="2018-01-18T13:01"><span>1月18日</span> <span>13時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>今月発売された国語辞典の「広辞苑」の改訂版で、新たに収録された愛媛県と広島県を結ぶ「しまなみ海道」の説明の中に、実際は通らない山口県の島を経由するという誤った記載があることがわかり、岩波書店は今後、正しい内容に改めたいとしています。</div><div>「広辞苑」は、内容を１０年ぶりに改訂した第七版が今月１２日に発売されました。<br>この中で、自転車愛好家などの人気が高まっている愛媛県今治市と広島県尾道市を結ぶ「しまなみ海道」が新たに収録されましたが、説明の中で、正しくは今治市の「大島を経由する」とすべきところ、実際は通らない山口県の「周防大島を経由する」という誤った記載があることがわかりました。<br><br>岩波書店は、外部からの指摘が相次ぎ、誤りに気付いたということで、早い時期に重版を出して正しい内容に改めたいとしています。<br><br>これについて、今治地方観光協会は「あの広辞苑が間違えたのかと驚いた。ミスは早く直してもらい、たくさんの人に大島のことを知ってもらいたい」と話しています。<br><br>「広辞苑」の改訂版では、新たに収録された性的マイノリティーの人たちを指す「ＬＧＢＴ」という言葉の説明が不十分だったことも明らかになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180118%2Fk10011293281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 13:01:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国の去年のＧＤＰ伸び率 ７年ぶり前年上回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/k10011293471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国の去年のＧＤＰ伸び率 ７年ぶり前年上回る</span><time datetime="2018-01-18T16:03"><span>1月18日</span> <span>16時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>中国の去年１０月から１２月までのＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は、前の年の同じ時期に比べて６．８％のプラスとなりました。この結果、中国の去年１年間のＧＤＰの伸び率は前の年に比べて６．９％のプラスとなり、２０１０年以来、７年ぶりに伸び率が前の年を上回りました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180118%2Fk10011293471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:03:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公明 山口代表 ピョンチャン五輪開会式への首相出席に期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/k10011293441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>公明 山口代表 ピョンチャン五輪開会式への首相出席に期待</span><time datetime="2018-01-18T16:20"><span>1月18日</span> <span>16時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/K10011293441_1801181621_1801181646_01_02.jpg" alt="公明 山口代表 ピョンチャン五輪開会式への首相出席に期待" id="news_image"></div><div></div><div>公明党の山口代表は記者会見で、来月、韓国で開かれるピョンチャンオリンピックの開会式について、２年後の東京オリンピック・パラリンピックも見据え、安倍総理大臣が出席することが望ましいという考えを示しました。</div><div>この中で、山口代表は、来月、韓国で開かれるピョンチャンオリンピックについて「平和の祭典であり、東京、北京と、２年ごとに東アジアでのオリンピックが続くので、関係国が協力しあって成功を収めていくことが望ましい」と述べました。<br><br>そのうえで、山口氏は「最終的には政府が判断をすべきものだと思うが、安倍総理大臣が開会式に出席することに、私個人としては期待したい」と述べ、安倍総理大臣が開会式に出席することが望ましいという考えを示しました。<br><br>一方、山口氏は、自民党の二階幹事長が年内にも国会で憲法改正の発議を行いたいという考えを示したことについて、「国会の憲法審査会で議論していくべきものなので、その議論に委ねたい」と述べ、各党間で慎重に議論を行うべきだという考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180118%2Fk10011293441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:20:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動ブレーキなど搭載の車 ４人に１人が想定外の出来事体験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/k10011293491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自動ブレーキなど搭載の車 ４人に１人が想定外の出来事体験</span><time datetime="2018-01-18T16:26"><span>1月18日</span> <span>16時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/K10011293491_1801181637_1801181643_01_02.jpg" alt="自動ブレーキなど搭載の車 ４人に１人が想定外の出来事体験" id="news_image"></div><div></div><div>自動ブレーキなどの新しい安全技術を搭載した自動車について利用者にアンケート調査したところ、４人に１人が、突然ブレーキが働くなど想定外の出来事を体験したと答え、国民生活センターは、機能には限界があるとしたうえで「過信せず安全運転を心がけてほしい」と呼びかけています。</div><div>国民生活センターによりますと、障害物を検知して自動でブレーキをかけたりペダルの踏み間違いによる急発進を防いだりするなどの新しい安全技術を搭載した自動車をめぐり、全国の消費生活センターには去年１１月末までの５年間に１４２件の相談が寄せられ、このうち８割を自動ブレーキに関する相談が占めています。<br><br>このため、国民生活センターがこうした車を使っている２０００人にアンケート調査したところ、運転中に突然装置が働くなど想定外の出来事を体験したと答えた人が４９１人、全体の２４．５％を占めました。<br><br>体験の具体的な内容は、複数回答で、「急に加速した」が１８．９％、「急に減速した」が１７．７％、「自動ブレーキが予期せず作動した」が１４．４％などとなっています。<br><br>自動車メーカーへの調査では、障害物が小さかったり視界が悪かったりすると装置が働かないなど機能には限界があるとしたうえで、すべてのメーカーがこうしたことを購入時に説明していると回答しているのに対し、利用者へのアンケートでは１７％の人が機能の限界について「理解していない」と答えています。<br><br>国民生活センターは「車種ごとに装置の性能や作動条件は異なります。機能を過信せず安全運転を心がけてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180118%2Fk10011293491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:26:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍ヘリの窓落下の小学校 上空を米軍ヘリ数機が飛行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/k10011293481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍ヘリの窓落下の小学校 上空を米軍ヘリ数機が飛行</span><time datetime="2018-01-18T16:31"><span>1月18日</span> <span>16時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/K10011293481_1801181609_1801181616_01_02.jpg" alt="米軍ヘリの窓落下の小学校 上空を米軍ヘリ数機が飛行" id="news_image"></div><div></div><div>防衛省関係者によりますと、先月、アメリカ軍のヘリコプターから窓が落下した沖縄県宜野湾市の普天間第二小学校の上空を、１８日午後１時半ごろ、アメリカ軍のヘリコプター数機が相次いで飛行したということです。<br><br>窓の落下を受けて、在日アメリカ軍と防衛省は先月、学校に隣接するアメリカ軍普天間基地を発着する航空機について、周辺にある学校の上空の飛行を最大限、可能なかぎり避けることで合意したばかりです。</div><div>普天間第二小学校がある宜野湾市の教育委員会は、ＮＨＫの取材に対し、「学校で避難訓練を行ったその日に学校上空を飛ぶのはありないことで、大変遺憾だ。アメリカ軍は約束を果たしてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宜野湾市教委「大変遺憾 米軍は約束を果たして」</h3><div>普天間第二小学校がある宜野湾市の教育委員会は、ＮＨＫの取材に対し、「学校で避難訓練を行ったその日に学校上空を飛ぶのはありないことで、大変遺憾だ。アメリカ軍は約束を果たしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>官房長官「学校上空の飛行回避へ全力」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「先般の米軍ヘリの窓の落下事故を受けて、普天間第二小学校の校庭がいまだに使えない状況であり、米側に対し、学校上空を飛行しないよう強く求めている中で、このような事案が発生したことは極めて遺憾だ」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「直ちに小野寺防衛大臣からシュローティ在日米軍副司令官に対し、小学校上空を飛行しないよう改めて強く申し入れた。政府としては、これまで以上に米軍が普天間飛行場周辺の学校上空の飛行を回避するよう全力を挙げたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180118%2Fk10011293481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:31:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“フェイクニュース大賞” 米大統領が発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/k10011293211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“フェイクニュース大賞” 米大統領が発表</span><time datetime="2018-01-18T16:40"><span>1月18日</span> <span>16時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180118/K10011293211_1801181217_1801181220_01_03.jpg" alt="“フェイクニュース大賞” 米大統領が発表" id="news_image"></div><div>就任から１年となるアメリカのトランプ大統領は、うそだったと見なしたニューヨーク・タイムズやＡＢＣテレビなどの報道を“フェイクニュース大賞”と称して発表し、メディアとの対立が深まっています。</div><div>今月２０日で就任から１年となるトランプ大統領は１７日、ツイッターを通じ、“フェイクニュース大賞”と称して、自身がうそだったと見なした報道を発表しました。<br><br>“大賞”には１１の報道が選ばれていて、トップには、おととしの大統領選挙でトランプ氏が勝利した際、「これで経済は決して回復しない」とする経済学者の見解を報じた有力紙のニューヨーク・タイムズの報道を挙げています。<br><br>そして、２つ目には、先月、いわゆる「ロシア疑惑」をめぐりトランプ大統領とロシアとの関わりを伝え、内容に誤りがあったとして担当した記者が停職処分になったＡＢＣテレビの報道を選び、これによって株価が急落したと批判しています。<br><br>さらに、トランプ大統領が去年日本を訪れた際、迎賓館でこいが飼育されている池に、木箱に残っていた餌をすべて投げ入れる様子を報じたＣＮＮテレビの編集を挙げ、過剰な餌のやり方に見せているが、安倍総理大臣にならっただけだと反論しています。<br><br>また、有力紙のワシントン・ポストなどの報道も“大賞”に選んだほか、最後には、ロシアとの共謀をめぐる報道を挙げ、「最大のでっちあげで、共謀はない」と主張しています。<br><br>そして、「偏向し、不公正な報道やフェイクニュースの１年だった」と回顧し、トランプ大統領としては、みずからに批判的なメディアに圧力をかける狙いがあると見られます。<br><br>これに対し、メディア側は「報道の信頼をおとしめる攻撃だ」などと反発していて、対立がさらに深まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>共和党議員が「恥ずべきこと」大統領を批判</h3><div>与党・共和党のフレイク上院議員は１７日、本会議場で演説し、トランプ大統領がメディアを「人々の敵だ」と主張していると指摘し、旧ソビエトの指導者のスターリンを引き合いに出して、「恥ずべきことだ。事実に忠実でなければ民主主義は続かない」と述べ、厳しく批判しました。<br><br>おひざ元の共和党からも、メディアとの対立を懸念する声が上がっていることについてホワイトハウスのサンダース報道官は１７日の記者会見で、「われわれは日々、メディアを歓迎し、質問を受けている。トランプ大統領もそうだ」と反論しました。</div></div><div><h3>ＣＮＮ記者がトランプ大統領を非難</h3><div>アメリカの首都ワシントンでは１７日、トランプ政権を取材する記者らが参加したシンポジウムが開かれました。<br><br>この中で、ホワイトハウスを担当するＣＮＮテレビのアコスタ記者は「トランプ大統領はわれわれをフェイクニュースと呼び、報道に対する信頼をおとしめている。大統領としてふさわしくない対応をしており、容認すべきでない」と非難しました。そのうえで、「われわれの行動指針は真実を伝えることだ。大統領が誰であれ、われわれをなんと呼ぼうが、それがわれわれの仕事だ」と強調しました。<br><br>シンポジウムを聴きに来た男性はＮＨＫの取材に対し、トランプ大統領が“フェイクニュース大賞”を発表したことについて「報道の自由は憲法で保障されており、政治家を追及するのは報道機関の責務だ。トランプ大統領が憲法を尊重していない証拠であり、不必要にメディアと敵対的な関係をつくることは憲法の価値に反する」と話していました。</div></div><div><h3>トランプ大統領ツイッター「いいニュースもある」</h3><div>トランプ大統領は１７日、ツイッターに「非常に腐敗し不誠実な報道があるが、私が尊敬するすばらしい記者もいるし、アメリカ国民が誇りに思ういいニュースもある」と書き込みました。<br><br>今回の“フェイクニュース大賞”には、トランプ大統領が日頃、評価するＦＯＸテレビは入っておらず、そうした報道を指しているものと見られます。</div></div><div><h3>批判とひいき メディアで一線 </h3><div>トランプ大統領は、ツイッターを通じてアメリカの主要メディアの報道を「フェイクニュース」と呼んで繰り返し攻撃してきました。<br><br>トランプ大統領のツイッターをモニターしているウェブサイトによりますと、トランプ大統領が就任以降、今月１７日までに投稿した２６００回のツイートのうち、「フェイクニュース」と書き込んだ回数は１８６回に及んだということです。<br><br>さらに、ツイッターに主要メディアの名前を名指しで書き込んだ回数は、ニューヨークタイムズが３８回、ＣＮＮが３４回、ＮＢＣが３１回で、その多くが批判でした。<br><br>一方、トランプ大統領がこうした主要メディアと一線を画してツイッターでも特別扱いしているメディアが保守系のテレビ局ＦＯＸです。<br><br>トランプ大統領は、これまでにツイッターで１７４回、ＦＯＸやその番組について投稿していますが、批判したことはなく、去年１１月のツイッターでは「ＦＯＸニュースはＣＮＮよりもはるかに重要だ」とか、「ＦＯＸを除くテレビ局の間で最も不誠実で不正確な放送をしている局がどこか、コンテストを開催すべきだ」と投稿するなど、ＦＯＸをひいきにする姿勢を明確にしています。</div></div><div><h3>政治家の発言確認団体「大統領こそ間違い多い」</h3><div>一方、政治家の発言の真偽を確認する団体「ポリティファクト」のアンジー・ホラン編集長は、トランプ大統領の発言こそ間違いが多いと指摘しています。<br><br>ホラン編集長はＮＨＫのインタビューで、「トランプ大統領は、頻繁に不正確で誇張した話をする。私たちが調べた彼の発言のうち、およそ７０％に間違いがあり、選挙期間中とほぼ同じ割合だった。大統領になれば、冷静になってもっと正確に話すのではないかと見られていたが変わっていないようだ」と述べました。<br><br>さらに「特にツイッターに頻繁に不正確やうその情報が含まれている。準備されたスピーチは、側近が内容をチェックできるが、ツイッターは自分で思いついたことを書き込んでいるようだ」と分析しました。<br><br>また、ホラン編集長は「大統領は時折、発言内容を変えるほか、同じスピーチの中で矛盾する発言もするので、発言の趣旨を確認するのが非常に難しい」と述べました。<br><br>「ポリティファクト」は、先月、去年２０１７年の最大のうそ=「ライ・オブ・ザ・イヤー」にトランプ大統領がおととしの大統領選挙にロシアが干渉したことを認めず、作り話だなどと発言したことを選んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180118%2Fk10011293211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 16:40:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>