<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>戦時中に消息絶った米潜水艦 75年ぶりに沖縄近海で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012172411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦時中に消息絶った米潜水艦 75年ぶりに沖縄近海で発見</span><time datetime="2019-11-11T10:23"><span>11月11日</span> <span>10時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172411_1911111013_1911111015_01_02.jpg" alt="戦時中に消息絶った米潜水艦 75年ぶりに沖縄近海で発見" id="news_image"></div><div></div><div>第２次世界大戦中の昭和19年に日本の近海で消息を絶ったアメリカ海軍の潜水艦「グレイバック」が、アメリカの調査チームによって沖縄本島の南西沖の海底で75年ぶりに発見されました。</div><div>アメリカ海軍の潜水艦「グレイバック」は第２次世界大戦中の昭和19年に日本の近海で消息を絶ちました。<br><br>大戦中に沈没した潜水艦の探索を行っているアメリカの調査チーム「ロスト52プロジェクト」は、神戸市に住む海軍の歴史の研究者、岩崎裕さんの推定に基づき、沖縄本島の南西の海域で調査を行いました。<br><br>その結果、ことし６月、深さ435メートルの海底でグレイバックを発見しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172411_1911111013_1911111015_01_03.jpg" alt=""><div>海底で撮影された映像からはグレイバックと書かれた金属製のプレートや、海草などが付着した船体やスクリューなどを確認することができます。<br><br>グレイバックがいつ、どこで沈没したのか、これまで詳しいことはわかっていませんでしたが、岩崎さんの研究と今回の調査によって昭和19年２月26日に日本軍の攻撃機による爆撃で撃沈されたことが分かったということです。<br><br>乗組員80人は死亡したとみられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172411_1911111013_1911111015_01_04.jpg" alt=""><div>グレイバックは昭和18年12月に民間人などおよそ600人が乗った定期船「湖南丸」を撃沈するなど、戦時中、多くの日本の船を沈めたことでも知られ、那覇市には犠牲者の慰霊碑である「海鳴りの像」が設置されています。<br><br>発見に協力した岩崎さんは「戦争で命を落とした人々を忘れ去らないよう、今回の発見を歴史を語るきっかけにしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012172411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:23:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「桜を見る会」野党４党が徹底追及の方針 国対委員長会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012172801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「桜を見る会」野党４党が徹底追及の方針 国対委員長会談</span><time datetime="2019-11-11T17:24"><span>11月11日</span> <span>17時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172801_1911111754_1911111756_01_02.jpg" alt="「桜を見る会」野党４党が徹底追及の方針 国対委員長会談" id="news_image"></div><div></div><div>総理大臣主催の「桜を見る会」について、野党側は毎年参加者数が増えている中、公的な行事に安倍総理大臣の後援会から多くの人が招かれていたとすれば悪質な公私混同だとして徹底して追及していく方針を確認しました。</div><div>総理大臣主催で毎年開かれている「桜を見る会」について、共産党は、参加者数や支出が年々増えているほか、安倍総理大臣の地元の後援会からも多くの人を招待しているなどと批判しています。<br><br>これについて、立憲民主党、国民民主党、共産党、社民党の野党４党の国会対策委員長らが会談し、公的な行事に安倍総理大臣の後援会から多くの人が招かれていたとすれば悪質な公私混同だとして、徹底して追及していく方針を確認しました。<br><br>そして、野党４党で合同の追及チームを立ち上げ、招待者を選ぶ基準などについて政府側に説明を求めるほか、参加者数が増えている経緯などを調査することを決めました。<br><br>会談のあと、立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に対し「極めて重大な問題であり、国費を私物化している疑いが強い。安倍総理大臣に直接、説明をしてもらう必要がある」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>共産 小池書記局長「安倍総理の資質や資格問われる」</h3><div>共産党の小池書記局長は記者会見で「『各界の代表者』が本当に功績のある人なら否定するものではないが、自民党議員や安倍総理大臣の後援会が選んで連れてきているのであれば趣旨に反する。『血税を使った公的な行事の私物化』と言われてもしかたがなく、安倍総理大臣の資質や資格が問われる」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官 招待者の説明は控える</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「『桜を見る会』は、開催要領に基づいて、各界において功績や功労のあった方々を各省庁からの意見を踏まえて幅広く招待しており、内閣官房および内閣府で取りまとめている」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「個々の招待者については招待されたかどうかも含めて個人情報であるため、従来から回答を控えている」と述べました。</div></div><div><h3>自民 岸田政調会長「問題ない」</h3><div>自民党の岸田政務調査会長は記者会見で、「『桜を見る会』は、各界で功績や功労のあった方々を招き、慰労する趣旨の会で意義のあることだ。問題があるとは認識しておらず政府で適切に対応すると思う。菅官房長官が招待者数の精査を検討すると発言したと承知しており、必要があれば説明することも考えられるのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012172801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:24:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>居酒屋にうその団体予約をした疑い 男を逮捕 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>居酒屋にうその団体予約をした疑い 男を逮捕 警視庁</span><time datetime="2019-11-11T17:39"><span>11月11日</span> <span>17時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173031_1911111749_1911111749_01_02.jpg" alt="居酒屋にうその団体予約をした疑い 男を逮捕 警視庁" id="news_image"></div><div></div><div>居酒屋にうその団体予約をして無断でキャンセルしたとして59歳の男が逮捕されました。調べに対して容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは東京 葛飾区の職業不詳 小林恒夫容疑者（59）です。<br><br>警視庁の調べによりますと、ことし６月、千代田区有楽町の居酒屋に偽名を使って17人分、22万円余りのうその団体予約をして無断でキャンセルしたとして偽計業務妨害の疑いが持たれています。<br><br>ほかにも同じ企業が運営する４つの系列店で、同じ偽名を使った合わせて58人分、およそ30万円分の予約が無断キャンセルされていたということで、警視庁が関連を調べています。<br><br>調べに対して小林容疑者は容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小池知事 北海道の鈴木知事にマラソン会場移転で連携呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小池知事 北海道の鈴木知事にマラソン会場移転で連携呼びかけ</span><time datetime="2019-11-11T17:50"><span>11月11日</span> <span>17時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173081_1911111747_1911111750_01_02.jpg" alt="小池知事 北海道の鈴木知事にマラソン会場移転で連携呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場の札幌移転を受けて、東京都の小池知事は11日、都内で開かれた全国知事会議の会場で北海道の鈴木知事と短くことばを交わし、「一緒にがんばりましょう」と述べ、大会の成功に向けて連携を呼びかけました。</div><div>東京都の小池知事は11日午後、都内で開かれた全国知事会議に途中から出席すると、そのまま北海道の鈴木知事の席に歩み寄り、短くことばを交わしました。<br><br>この中で、小池知事は東京オリンピックのマラソンと競歩の会場が札幌に移転することを受けて「頑張ってください。一緒に頑張りましよう」と声をかけました。<br><br>これに対し、鈴木知事は「ありがとうございます」と応じたということです。<br><br>このあと小池知事は記者団に対し「東京都として例えば組織委員会を通じての人的支援などを行っていく考えだ。連携できることを探しながら大会成功という共通の目的に向かっていきたい」と述べました。<br><br>また、鈴木知事は「小池知事から『一緒にやっていこう。しっかり応援するよ』という話があったことは大変心強い。いままで東京開催で取り組みを進めてきた方々による支援を欠くことはできず、経過や経緯、取り組み状況も踏まえて緊密に連携していく必要がある」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 17:50:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012172781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保</span><time datetime="2019-11-11T18:32"><span>11月11日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172781_1911111429_1911111430_01_02.jpg" alt="護送中に逃走の被告 大阪市内で身柄確保" id="news_image"></div><div>９日、大阪 東大阪市で大阪地方検察庁が車で護送していた男に逃走された事件で、11日午後、男の身柄が大阪市の淀川にかかる橋の上で確保されました。</div><div>身柄が確保されたのは９日の早朝に東大阪市内で大阪地検の護送車両から逃走していた大植良太郎被告（42）です。<br><br>大阪地検は覚醒剤の使用などの罪で起訴されている大植被告の保釈が取り消されたことを受け、事務官３人が大植被告を収容するため車で護送していました。<br><br>ところが「手錠がきつい」と言われた事務官が片方の手錠を外したところ、車内で暴れられたうえドアを開けて逃げられました。<br><br>行方を捜していた検察と警察は10日、立ち寄り先として捜査していた大阪 住吉区で不審な車を発見しましたが、その場で逃げ去られました。<br><br>その後、夕方になって男が乗っていた車は大阪 北区で乗り捨てられているのが見つかったためその周辺で捜索を続けていました。<br><br>そして11日午後２時ごろ警察が大阪市の淀川にかかる十三大橋のすぐ近くで大植被告を発見し、橋の上で身柄を確保しました。<br><br>捜査関係者によりますと確保される際、捜査員に「大植か」と声をかけられると「そうです。もう疲れました」と話したということです。<br><br>手首の手錠は外れていたということで検察は今後、逃走の詳しい状況を調べることにしています。<br><br>一方、警察は大植被告をかくまっていたとして知人で大阪 住吉区のアルバイト塗装工 荻野※コウ昇（こうしょう）容疑者を犯人蔵匿の疑いで逮捕し、いきさつについて調べています。<br><br>（※コウ＝候のにんべん右の縦棒なし）</div></section><section class="module--content"><div><h3>橋の上で警察官に囲まれる</h3><div>ＮＨＫは大阪市内で男が確保された際の様子を撮影しました。<br><br>男は淀川にかかる十三大橋の上で複数の警察官に囲まれてパトカーに乗せられました。<br><br>めがねをかけ灰色のニット帽をかぶり、白いマスクをかけているのが確認できました。<br><br>男は両側を警察官に挟まれる形でパトカーの後部座席に座り、警察官とことばを交わす様子も確認できました。</div></div><div><h3>住民 検察の対応に疑問の声も</h3><div>被告が逃走した大阪 東大阪市の現場近くに住む人たちからは、身柄確保の知らせに安どの声が聞かれた一方、検察の対応に対する疑問の声も聞かれました。<br><br>近くの幼稚園に子どもを通わせる母親は「事件のあとは心配で雨戸を閉めていましたが、身柄が確保され、安心しました」と話していました。<br><br>また、小学生の子どもを持つ50代の母親は「確保されてほっとしましたが、土曜に事件が起きてからの男の足取りなど、わかっている情報は出してくれたほうが安心できたと思う。警察署の近くでなぜ手錠をはずしたのか疑問です」と話していました。<br><br>さらに、20代の女性は「逃走事案が２度起きているので、何かしらの対処をしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>相次ぐ失態 問われる検察の姿勢</h3><div>大阪地検は先月30日にも収容しようとした被告の逃走を許していました。<br><br>その前回の逃走事件は地検の支部に呼んでいた被告の女に「車に荷物を取りにいきたい」と言われ、庁舎の外に連れ出し息子が運転する車に不用意に近づかせたことで起きました。<br><br>事務官をはねて逃げるという危険なものでしたが、検察が事件の発生を公表したのは５時間後でした。<br><br>さらに、逃げたのが女性だとか、ひき逃げ事件の被告だといった理由で近隣住民には影響がないと判断し、地元の自治体にはいっさい連絡しなかったことで大きな批判を浴びました。<br><br>そのわずか10日後にまた起きた今回の逃走事件のきっかけは、事務官が護送中に手錠を外したことでした。<br><br>そして地域に不安が広がる中で10日、被告の関係先を捜索中に不審な車を発見しながら暴走されて再び逃げられるという危険な事態が起きたにもかかわらず公表していませんでした。<br><br>失態を重ねたうえに、重要な情報を迅速に発信しようとしない大阪地検の姿勢が問われています。</div></div><div><h3>大阪地検 謝罪も具体的な説明は拒む</h3><div>大植被告の身柄が確保されたことを受け、大阪地方検察庁は上野暁総務部長が午後５時から報道発表を行いました。<br><br>冒頭、上野部長は「被告を逃走させてしまったことは遺憾であるが、身柄が確保されたことを安どしている。東大阪市をはじめ近隣住民に不安を覚えさせる結果になった点について重く受け止めており、申し訳なく思っている。先日、岸和田市で発生した逃走事案と合わせ、今後の収容の在り方についてしっかり検討したい」と述べました。<br><br>しかし、その後は、記者から確保するまでの経緯や情報発信をしなかった理由を問われても「今後の業務に支障がでるおそれがるので回答は差し控える」と繰り返し具体的な説明を拒みました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012172781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:32:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 警察がデモ参加者に発砲 21歳男性が重体 各地で混乱</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012172401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 警察がデモ参加者に発砲 21歳男性が重体 各地で混乱</span><time datetime="2019-11-11T18:38"><span>11月11日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172401_1911111020_1911111024_01_03.jpg" alt="香港 警察がデモ参加者に発砲 21歳男性が重体 各地で混乱" id="news_image"></div><div>抗議活動が続く香港で11日朝、抗議活動に参加していた若者に警察官が発砲し、男性１人がけがをして病院に搬送され、現在治療が続いていますが重体だということです。香港では11日、交通を妨害して警察や政府に抗議しようという呼びかけが行われていて各地で混乱が続いています。</div><div>香港の警察によりますと、日本時間の11日午前８時半ごろ、香港島東側の住宅地で抗議活動に参加していた若者に警察官が発砲し、男性１人がけがをして病院に搬送されました。<br><br>香港政府によりますと、けがをしたのは21歳の男性で現在治療が続いていますが重体だということです。<br><br>現場の映像では、警察官が抗議活動に参加していた男性を取り押さえようとした際に、正面から近づいてきた黒い服と黒いマスク姿の若者に１発発砲し、その直後、背後から近づいてきた黒い服と黒いマスク姿の別の若者に２発発砲する様子が確認できます。<br><br>香港メディアによりますと、現場周辺では当時、大勢の若者たちが路上に物を置いて道路を塞ごうとしていて、警察官が取締りにあたっていたということです。<br><br>香港では11日、ＳＮＳを通じて、交通を妨害して政府や警察に抗議しようという呼びかけが行われていて、各地で道路を塞ぐ市民とこれを取り締まろうとする警察との間で衝突が起き、九龍半島では大学周辺で警察が催涙弾を使って強制排除に乗り出しました。<br><br>また、地下鉄でも線路上に物が置かれたため、一部で運行を取りやめています。<br><br>香港では先週、一連の抗議活動が始まって以来、初めての死者が出たあと、警察や政府に対する市民の反発が激しさを増していて、混乱が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警察官 続けざまに３発発砲</h3><div>ＳＮＳで中継された現地からの映像では、警察官が路上でデモに参加していた人に銃をつきつけて制止しようとしていたところ、もみ合いになり、続けざまに３発発砲する様子が確認できます。<br><br>警察官は、デモに参加していた人ともみ合いになった際に、正面から近づいてきた黒い服を着た人に発砲したあと、背後から近づいてきた別の黒い服を着た人にも２発発砲しました。<br><br>銃声がした直後に、黒い服を着た２人が路上に倒れ込み、２人の警察官によって地面に押さえつけられましたが、このうち１人は逃走を図ろうとして警察官に取り押さえられました。<br><br>周辺では、スマートフォンなどで一部始終を撮影している人の姿も見られました。</div></div><div><h3>香港警察 発砲は指針に基づいたもの</h3><div>警察官が抗議活動に参加していた若者に発砲したことについて、香港の警察はコメントを発表し、「銃器の使用に関しては厳格な指針があり、すべての警察官はみずからの法の執行と行為に責任を持っている」として、警察官の発砲は指針に基づいたもので問題はないという認識を示しました。<br><br>そのうえで、「市民の安全を脅かす活動や警察の職務の執行を妨げる行為をやめて冷静になるべきだ」として、抗議活動に参加する人たちに自制を呼びかけました。</div></div><div><h3>白バイがデモ隊に何度も突っ込む映像</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012172401_1911111859_1911111902_01_04.jpg" alt=""><div>香港メディアは、警察の白バイが路上で抗議活動をしていた人たちに何度も突っ込む映像を伝えました。<br><br>映像では、警察官たちが警棒を持ってデモ隊を追いかけていたところ、１台の白バイが現れ、デモ隊の列に何度も突っ込んだあと、走り去っていく様子が確認できます。<br><br>香港メディアは白バイにはねられて２人がけがをしたと伝えています。<br><br>警察は会見で、白バイを運転していた警察官は、デモ隊から襲われていた同僚の警察官たちをデモ隊から引き離そうとして白バイで割って入ったと釈明したうえで、行き過ぎがあったとして白バイを運転していた警察官を停職処分にしたとしています。<br><br>これについて、ＳＮＳ上では「警察は私たち市民を殺そうとしているのか」と批判の声が相次いでいます。</div></div><div><h3>官房長官「大変憂慮している」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で「デモと警察の衝突により、多数の負傷者が出ていることは大変憂慮している。引き続き、自制と平和的な話し合いを通じた解決を関係者に求めていくとともに、事態の早期収拾と香港の安全を強く期待している」と述べました。<br><br>そのうえで、邦人の安全確保について「スポット情報の発出をはじめ、これまで累次にわたって抗議デモの動向について注意喚起を行ってきたところであり、引き続き高い関心を持って情勢を注視していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012172401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 18:38:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ世論調査 内閣支持47％ 不支持35％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/k10012173011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ世論調査 内閣支持47％ 不支持35％</span><time datetime="2019-11-11T19:01"><span>11月11日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191111/K10012173011_1911111842_1911111901_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ世論調査 内閣支持47％ 不支持35％" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、２か月前の調査より１ポイント下がって47％だったのに対し、「支持しない」と答えた人は２ポイント上がって35％でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191111%2Fk10012173011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 19:01:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>