<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京都 新たに48人感染確認 20～30代が約6割 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/k10012483631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに48人感染確認 20～30代が約6割 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-25T19:04"><span>6月25日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200625/K10012483631_2006251700_2006251701_01_02.jpg" alt="東京都 新たに48人感染確認 20～30代が約6割 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は25日、都内で新たに48人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。今月に入って、2番目に多い感染の確認です。</div><div>東京都は25日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて48人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>このうち20代と30代が合わせて28人と、全体のおよそ6割を占めています。<br><br>48人のうち、29人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、19人は今のところ感染経路が分かっていません。<br><br>都によりますと、48人のうち21人は夜の繁華街で働く人や客で、このうち7人は集団検査で感染が確認された新宿区のホストクラブの関係者だということです。<br><br>また、48人のうち13人は家庭内での感染だということで、中には10歳未満の子ども3人を含めて家族6人が感染したケースもあるということです。<br><br>都内では24日、緊急事態宣言が先月25日に解除された後では最も多い55人の感染が確認されていました。<br><br>25日の48人は、今月に入って2番目に多い感染の確認です。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5943人になりました。<br><br>一方、25日に都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「東京アラート」としての警戒は？</h3><div>「東京アラート」は、今月2日に感染状況の悪化の兆候が見られるとして、都民に警戒を呼びかけるため初めて出され、9日後の今月11日に解除されました。<br><br>「東京アラート」は当初、都が休業要請などを段階的に緩和していくにあたって設けた7つのモニタリング指標のうち、新たな感染者の数や、感染した人の週単位の増加比率など3つの指標の1つでも目安の数値を超えた場合に、ほかの指標も勘案して出すとしていました。<br><br>しかし、都は今月12日、飲食店などの休業要請を事実上、全面的に解除したことを受けて、モニタリング指標の見直しを行うことを明らかにしました。<br><br>このため都は、今も感染拡大防止の呼びかけは続けているものの、最近の感染状況を以前のモニタリング指標に照らして、再び「東京アラート」として警戒を呼びかけるかどうかの検討は今は行っていないということです。<br><br>都は、専門家などから意見を聞いて今月中にも新たなモニタリングの指標を定めることにしています。</div></div><div><h3>西村経済再生相「緊張感持って見ている」</h3><div>西村経済再生担当大臣は記者会見で「接待を伴う飲食店の従業員への集団検診も含めて、6割程度は感染経路が判明していると報告を受けており、夜の街の関係者も21人含まれていると聞いている。専門家にも分析を行っていただき、意見交換を重ねているところで、緊張感を持って見ている状況だが、集団検診は2次感染の防止のために積極的に受けてもらっているもので、そうしたことも踏まえて、判断していかなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200625%2Fk10012483631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 19:04:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富山交番襲撃事件から2年 「早く裁判を」遺族の思い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/k10012484281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富山交番襲撃事件から2年 「早く裁判を」遺族の思い</span><time datetime="2020-06-26T05:37"><span>6月26日</span> <span>5時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484281_2006252041_2006260532_01_02.jpg" alt="富山交番襲撃事件から2年 「早く裁判を」遺族の思い" id="news_image"></div><div>富山市の交番で警察官が殺害され、奪われた拳銃で警備員が撃たれて死亡した事件から26日で2年になります。警備員の妻が報道各社の取材に応じ、強盗殺人などの罪で起訴されている被告の裁判が早く始まってほしいという思いを語りました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484281_2006252041_2006260532_01_03.jpg" alt=""><div>2年前の6月26日、富山市の奥田交番で警察官が殺害されて拳銃を奪われ近くの小学校で警備員の中村信一さん（当時68）が、この拳銃で撃たれ死亡しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484281_2006252041_2006260532_01_04.jpg" alt=""><div>事件から2年になるのを前に、亡くなった中村さんの妻が報道各社の取材に応じました。<br><br>現在の心境について「事件が起きてから1年半くらいは自分で何を言っているのか分からなくなるなど、精神的にバランスが取れなくなり、家族にも迷惑をかけて暮らしていました」と振り返りました。<br><br>そのうえで、自身を支えたものとして、孫の存在をあげ「寂しくならないよう学校が休みのときには泊まりに来てくれました。そのおかげで、なんとかきょうまで来られました」と涙ながらに語りました。<br><br>さらに、強盗殺人などの罪で起訴されている島津慧大被告（23）については「とにかく償ってほしいという思いは一貫してずっとあります」と話しました。<br><br>現在、関係者が準備を進めている刑事裁判については「とにかく早く始まってほしいと思います。そして、公判で島津被告から語られることばを夫に報告しようと思います」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200626%2Fk10012484281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 05:37:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米の株価「実体経済とかい離」IMFが警鐘鳴らす 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/k10012484661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米の株価「実体経済とかい離」IMFが警鐘鳴らす 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-26T06:10"><span>6月26日</span> <span>6時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484661_2006260609_2006260610_01_02.jpg" alt="日米の株価「実体経済とかい離」IMFが警鐘鳴らす 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>IMF＝国際通貨基金は、25日発表した金融市場の動向に関する報告書の中で、日米など主要な国の株価の動きについて「実体経済とかい離している」と指摘し、新型コロナウイルスの感染の再拡大などによって再び急落するおそれもあると警鐘を鳴らしました。</div><div>報告書の中でIMFは、値上がり基調が続いている各国の株価の動きについて「景気の先行きに大きな不確実性がある中で株式市場と実体経済にかい離が生じている」と指摘し、とりわけアメリカと日本の株価が「割高だ」としています。<br><br>こうした株価上昇の背景には、主要な中央銀行が行っている日本円で640兆円規模の異例の金融緩和があるとしたうえで、市場に過度な楽観ムードが出て投資家がリスクをいとわない行動を続けているとしています。<br><br>そのうえでIMFは、景気後退の長期化や新型ウイルスの感染の再拡大、さらには経済格差の拡大による社会不安などのリスクを挙げ、今後株価が急落するおそれもあると警鐘を鳴らしています。<br><br>株価は「実体経済の先行指標」とも言われていますが、IMFの調査では、主要国の株価は今月に入って株価急落直前の85％の水準まで回復しているということで、市場の一部からは「実感なき株価の回復」といった指摘も増えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200626%2Fk10012484661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 06:10:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空会社のパイロット 約3分の1が免許不正取得か パキスタン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/k10012484671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>航空会社のパイロット 約3分の1が免許不正取得か パキスタン</span><time datetime="2020-06-26T06:23"><span>6月26日</span> <span>6時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484671_2006260622_2006260623_01_02.jpg" alt="航空会社のパイロット 約3分の1が免許不正取得か パキスタン" id="news_image"></div><div></div><div>パキスタン南部で先月、国内線の旅客機が墜落した事故をきっかけに、パキスタン政府が各航空会社のパイロットの実態などを調査したところ、およそ3分の1にあたる260人余りが不正に免許を取得した疑いがあることがわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484671_2006260619_2006260623_01_03.jpg" alt=""><div>パキスタン南部の都市カラチで先月22日、パキスタン航空の国内線の旅客機が住宅街に墜落し乗客乗員97人が死亡した事故では、機長と副操縦士が操縦中に会話に夢中になり、集中力を欠いていたことが問題視されています。<br><br>この事故をきっかけに、パキスタン政府が各航空会社のパイロットの実態などについて調べていますが、サルワル航空相は24日の記者会見で初期調査の結果を明らかにし、パキスタン航空を含めた国内のパイロット860人のうち262人が不正に免許を取得した疑いがあることを明らかにしました。<br><br>これについて地元メディアは「本人の代わりに他人に試験を受けさせるなどの不正が横行していた」などと伝えています。<br><br>このうち、パキスタン航空の広報担当者は25日、ＮＨＫの取材に対し、パイロットの3分の1にあたるおよそ150人が不正に免許を取得した疑いがあるとしています。<br><br>パキスタン政府はさらに詳しい調査を行い、不正を行ったパイロットの特定などを進めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200626%2Fk10012484671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 06:23:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 ミサイル防衛体制の在り方検討 イージス・アショア断念で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/k10012484291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 ミサイル防衛体制の在り方検討 イージス・アショア断念で</span><time datetime="2020-06-26T06:33"><span>6月26日</span> <span>6時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484291_2006260615_2006260633_01_03.jpg" alt="自民 ミサイル防衛体制の在り方検討 イージス・アショア断念で" id="news_image"></div><div>新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の山口・秋田両県への配備を政府が断念したことを受け、自民党は、防衛大臣経験者を中心にミサイル防衛体制の在り方について議論を始めることにしていて、来月の提言を目指すことにしています。</div><div>政府は「イージス・アショア」の山口・秋田両県への配備を断念し、新たなミサイル防衛体制の在り方について、NSC＝国家安全保障会議で議論することにしています。<br><br>河野防衛大臣は25日、自民・公明両党の会議に出席し、与党側の意見を聞きながら議論を進める考えを伝えました。<br><br>これを受けて、自民党は、党の安全保障調査会長を務める小野寺 元防衛大臣を座長に検討チームを設け、今月末から議論を始めることになりました。<br><br>この中では、「イージス・アショア」に代わり、どのような体制や装備でミサイル防衛能力を強化するかや、「敵基地攻撃能力」の保有を含めた抑止力を向上させる方法、日米の役割分担などについて意見が交わされる見通しです。議論は集中的に行い、来月の提言を目指すことにしています。<br><br>一方、公明党は党内での議論は行うものの、「敵基地攻撃能力」の保有は政府がこれまで否定してきたことも踏まえ慎重な姿勢で、政府・自民党の議論を見極めながら対応していく方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200626%2Fk10012484291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 06:33:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ院内感染で深刻な中傷や不当な扱い 京都市の病院</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/k10012484491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ院内感染で深刻な中傷や不当な扱い 京都市の病院</span><time datetime="2020-06-26T06:37"><span>6月26日</span> <span>6時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484491_2006252304_2006260637_01_03.jpg" alt="新型コロナ院内感染で深刻な中傷や不当な扱い 京都市の病院" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの院内感染が発生した京都市の病院が医療スタッフなどにアンケート調査を行ったところ、「家族が勤務先から出勤停止を命じられた」など、およそ6割が深刻な中傷や不当な扱いを受けていたことが分かりました。</div><div>京都市上京区の堀川病院では、ことし4月以降、入院患者や看護師など合わせて34人の新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>病院には非難の電話などが寄せられたことから、実態を把握をするため医療スタッフや職員にアンケート調査を行ったところ、回答があった146人のうち、およそ6割にあたる84人が深刻な中傷や不当な扱いを受けていたことが分かりました。<br><br>具体的には「家族が勤務先から出勤停止を命じられた」が10人、「保育所に子どもの預かりを拒否された」が4人、「別で働く勤務先から解雇された」が3人などとなっています。<br><br>また、「死ね」「火をつける」などの脅迫の電話を受けたり、「緊急事態宣言が解除されないのは病院のせいだ」「うちの店に来ないで、汚らわしい」などの中傷を受けたケースもあったということです。<br><br>病院では医療スタッフなどへのカウンセリングを強化し、中傷などの被害も徐々に収まってきているということです。<br><br>堀川病院の山田正明事務長は「職員が受けた精神的なダメージは相当なものだったと感じた。正しい知識を広く国民に持ってもらうことで医療従事者へのハラスメントは減るのではないかと思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「来なくていい」一方的に通告</h3><div>堀川病院に勤務する医療従事者の女性は、京都市内の別の診療所でも働いていますが、新型コロナウイルスの最初の感染者が確認されたあと、診療所から電話があり、「来なくていい」と一方的に通告されたということです。<br><br>女性は、感染者の濃厚接触者ではありませんでしたが、20年以上勤務する診療所との信頼関係が一変したことに強いショックを受けたといいます。<br><br>女性は「長いつきあいなのに、こういう扱いを受けるのかと思いました。同じ医療従事者なのに、理解がなかったことにもショックを覚えました」と話していました。<br><br>そのうえで、「世界的に未経験のことで知識を持ってどのように対応するかが課題なので、一人一人が知識を深め、助け合うことが大切だと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200626%2Fk10012484491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 06:37:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西～東日本 広範囲で激しい雨のおそれ 土砂災害などに警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/k10012484431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西～東日本 広範囲で激しい雨のおそれ 土砂災害などに警戒</span><time datetime="2020-06-26T06:44"><span>6月26日</span> <span>6時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200626/K10012484431_2006260659_2006260659_01_03.jpg" alt="西～東日本 広範囲で激しい雨のおそれ 土砂災害などに警戒" id="news_image"></div><div>前線と低気圧の影響で、九州や中国地方では局地的に激しい雨が降っています。26日は西日本と東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になって各地で激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、日本海からのびる前線と前線上の低気圧に暖かく湿った空気が流れ込み、西日本や東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>この時間、九州や中国地方で局地的に雨雲が発達していて、午前6時までの1時間には福岡県がみやま市に設置した雨量計で36ミリの激しい雨を観測したほか、午前6時半までの1時間に広島県北広島町の八幡で31ミリの激しい雨が降りました。<br><br>このあと前線は西日本で停滞し東日本などを通過するため、西日本と東日本の各地で26日夕方にかけて雷を伴った激しい雨が降り、ところによって大雨となる見込みです。<br><br>25日大雨となった九州北部でも、このあとしばらく1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>27日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州北部と北陸で80ミリ、中国地方で60ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200626%2Fk10012484431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jun 2020 06:44:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>