<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>警察学校の10代巡査２人 ふざけて同僚に銃口向け書類送検 高知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/k10011783811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察学校の10代巡査２人 ふざけて同僚に銃口向け書類送検 高知</span><time datetime="2019-01-19T17:07"><span>1月19日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/K10011783811_1901191705_1901191707_01_02.jpg" alt="警察学校の10代巡査２人 ふざけて同僚に銃口向け書類送検 高知" id="news_image"></div><div></div><div>高知県警察学校初任科の男性巡査２人が、拳銃の手入れをしている最中に、ふざけて銃口を同僚に向けたとして、高知県警察本部が２人を銃刀法違反の疑いで書類送検していたことがわかりました。</div><div>書類送検されたのは、高知県警察学校の初任科の10代の男性巡査２人です。<br><br>高知県警察本部によりますと２人は、去年12月上旬、県警察学校で射撃訓練のあとに拳銃の手入れをしている最中に、ふざけて同僚に銃口を向けたとして、銃刀法違反の疑いが持たれています。<br><br>拳銃に実弾は入っていませんでした。<br><br>銃口を向けられた同僚が、警察学校の教職員に報告して発覚したということで、調べに対して２人は一連の行為を認めているということです。<br><br>県警察本部は先月27日、この２人を本部長訓戒の処分にするとともに銃刀法違反の疑いで書類送検し、２人は同じ日に依願退職したということです。<br><br>今回の不祥事について高知県警察本部は「職務倫理を徹底し再発防止に努めます」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190119%2Fk10011783811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 17:07:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＰＰ発効で初会合 安倍首相「多くの国々の参加を期待」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/k10011783871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＴＰＰ発効で初会合 安倍首相「多くの国々の参加を期待」</span><time datetime="2019-01-19T17:48"><span>1月19日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/K10011783871_1901191739_1901191748_01_02.jpg" alt="ＴＰＰ発効で初会合 安倍首相「多くの国々の参加を期待」" id="news_image"></div><div></div><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の発効を受け、参加11か国の閣僚級によるＴＰＰ委員会の初会合が19日、都内で開かれました。安倍総理大臣は発効の意義を強調したうえで「私たちのドアはオープンだ」と述べ、加盟国の拡大に期待を示しました。</div><div>日本など11か国が加盟するＴＰＰ協定が先月30日に発効したことを受け19日、閣僚級によるＴＰＰ委員会の初会合が都内のホテルで開かれました。<br><br>冒頭、安倍総理大臣は「今、国際貿易システムへの信頼が大きく揺らぎ、保護主義への誘惑や国と国の激しい対立をも生み出しているが、ＴＰＰはそれに正面から向き合い自由貿易をさらに進化させる先駆けとも呼ぶべきものだ」と述べ、発効の意義を強調しました。<br><br>そのうえで「この場を借りて世界にも呼びかけたい。私たちの理念に共鳴するすべての国・地域に対し私たちのドアはオープンだ。自由で公正な貿易を求める多くの国々の参加を期待している」と述べ、加盟国の拡大に期待を示しました。<br><br>このあと、委員会では新規の加盟を認める場合は作業部会での交渉結果を踏まえ、国内の手続きを終えた締約国の全会一致で決定することを確認しました。<br><br>委員会終了後、11か国の閣僚らは記者会見し「新たな国・地域の加入を通じて協定を拡大していく強い決意を確認した」などとする閣僚声明を発表しました。<br><br>また、茂木経済再生担当大臣は「できるだけ多くの国・地域の参加を期待している。それはアメリカについても同様だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>スーパーでは値下げの動きも</h3><div>ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定が先月発効し、大手スーパーでは参加国から輸入された食料品の価格をすでに引き下げています。<br><br>流通大手の「イオン」は、全国のおよそ1000店舗で、ＴＰＰ参加国のオーストラリアにある直営牧場から輸入したステーキ用の牛肉を値下げしました。<br><br>値下げ幅は「サーロイン」の場合で19％だということで、千葉市の店舗では訪れた客が商品を手にとり、買い物かごに入れていました。<br><br>82歳の女性客は「このところ食べ物の値上げが多く、年金暮らしにとっては大変ですが、値下げはとても助かります」と話していました。<br><br>このスーパーでは、ニュージーランド産のキウイ、オーストラリア産のチーズやぶどう、チリ産のスモークサーモンなどについても今後、値下げを検討するということです。<br><br>イオンリテール広報部の栢野博子部長は「値下げした商品の売り上げが２割ほど増えるなど、反響は大きい。ＴＰＰの発効を受けて品ぞろえを増やしていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190119%2Fk10011783871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 17:48:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽賀研二容疑者 離婚後に所有不動産すべて名義変更 偽装か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/k10011783901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽賀研二容疑者 離婚後に所有不動産すべて名義変更 偽装か</span><time datetime="2019-01-19T18:05"><span>1月19日</span> <span>18時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/K10011783901_1901191801_1901191805_01_02.jpg" alt="羽賀研二容疑者 離婚後に所有不動産すべて名義変更 偽装か" id="news_image"></div><div></div><div>元タレントで服役中の羽賀研二容疑者が詐欺事件の賠償にあてられる不動産の差し押さえを免れるため元妻に財産分与したように装ったとして逮捕された事件で、羽賀容疑者は、離婚したうえで所有する16の不動産すべての名義を変更していたことがわかりました。</div><div>元タレントの羽賀研二、本名、當眞美喜男容疑者（57）は、所有する不動産の差し押さえを免れるため、41歳の元妻に財産分与したように装ったとして警察に逮捕され、19日、検察庁に送られました。<br><br>詐欺事件で服役していた羽賀容疑者は、３年前、裁判所から、被害者に４億円を賠償するよう命じられていて、その２か月余りあとに離婚し、沖縄県北谷町などに所有する土地や商業ビルなど16の不動産すべての名義を変更していたことが登記簿などからわかりました。<br><br>警察は、差し押さえを免れるために刑務所での面会などの際に指示して偽装離婚をしたとみて調べています。<br><br>警察は、捜査に支障があるとして、容疑を認めているかどうか明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190119%2Fk10011783901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 18:05:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「リンゴ病」 関東や東北中心に流行 妊婦は特に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/k10011783911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「リンゴ病」 関東や東北中心に流行 妊婦は特に注意を</span><time datetime="2019-01-19T18:09"><span>1月19日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/K10011783911_1901191808_1901191809_01_02.jpg" alt="「リンゴ病」 関東や東北中心に流行 妊婦は特に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>かぜに似た症状が出て、ほおなどに赤い発疹ができる「伝染性紅斑」、いわゆるリンゴ病が関東や東北を中心に流行しています。妊娠中の女性が感染すると胎児に影響が出るおそれもあり、自治体などが注意を呼びかけています。</div><div>「伝染性紅斑」、いわゆるリンゴ病はウイルス性の感染症で、多くの患者は発熱など、かぜに似た症状とほおなどに赤い発疹が出ます。<br><br>子どもを中心に流行しますが、妊婦が感染すると流産や死産の原因になることがあります。<br><br>国立感染症研究所によりますと、去年10月以降、患者が急増し、全国およそ3000の小児科の医療機関から報告された患者の数は先月までの３か月間で合わせて２万6400人余りに上り、前の年の同じ時期に比べておよそ９倍となっています。<br><br>都道府県別の１医療機関当たりの患者数は宮城県が2.42人と最も多く、新潟県が1.33人、東京都が0.8人、山梨県が0.79人などと首都圏や東北地方を中心に流行しています。<br><br>東京都や宮城県それに新潟県などでは警報レベルを超え、自治体が注意を呼びかけているほか、今月16日には山形県でも警報が出ました。<br><br>国立感染症研究所は「とくに妊娠中の女性は、かぜのような症状の人になるべく近づかないようにするなどの注意が必要だ」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>妊婦の感染は深刻なリスク</h3><div>神奈川県の34歳の女性は去年３月、妊娠６か月の妊婦検診でおなかの赤ちゃんに異常が見つかりました。<br><br>エコー検査で赤ちゃんのおなかに水がたまっていることが分かったのです。<br><br>その後の検査で、女性が妊娠初期のころリンゴ病に感染し、その影響で赤ちゃんが貧血になったことが原因と見られることが分かりました。<br><br>女性は１か月間入院し、当時はまだ300グラムに満たなかったお腹の中の赤ちゃんにへその緒を通じて３回にわたって輸血を行いました。<br><br>その後、貧血の状態は改善されて無事出産し、後遺症もありませんでした。<br><br>女性は自分がリンゴ病にかかっていたことに全く気付いていませんでした。<br><br>妊娠の初期の頃、当時２歳だった長男がかぜのような症状で熱を出し、マスクをせずに看病にあたったことがあり、そこで感染したのではないかと考えています。<br><br>女性は「２度目の妊娠だったが、リンゴ病が妊婦にとって怖い病気だとは知らず、まさかという思いでした。おなかの中で赤ちゃんはよく頑張ってくれましたが生と死が隣り合わせの状況が続き不安でつらかった。自分に知識があれば予防したと思うので、リンゴ病のリスクをほかの妊婦さんにも知ってもらい、同じ思いをする人がいなくなってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>患者急増 親も気づけない</h3><div>東京江東区にある小児科のクリニックでも、去年10月から患者が急増しています。<br><br>リンゴ病の患者は例年では年間で数人程度ですが、この４か月ほどで、すでに30人以上が受診しています。<br><br>患者は幼児から中学生までで、ほとんどが、ほおや腕、それに足などに赤い発疹が出てからクリニックにやってきます。<br><br>厚生労働省によりますとリンゴ病の患者は発疹が出る１週間ほど前に微熱やかぜのような症状となることがあり、その時に周りの人にウイルスを移す可能性が高まるということです。<br><br>このため、自分や周りがリンゴ病だと気付かないうちに感染が広がってしまうおそれがあります。<br><br>江東区の30代の女性は今月、６歳の長女がリンゴ病と診断されました。<br><br>長女は診断の５日ほど前に手足に発疹が出て、その２日後からほおが赤くなったといいます。<br><br>母親の女性は「発疹が出るまでリンゴ病だと全く気付きませんでした。熱などもなく、少しかゆみがある程度なので子どもの体調は大丈夫だと思いますが、周りに移していないか心配です」と話していました。<br><br>「なおやこどもクリニック」の坂口直哉院長は、リンゴ病の早期診断は医師でも難しいとしたうえで「子どもたちの集団生活の中で感染が広がる病気なので、冬休みが明けて今後さらに患者が増えるおそれがある。妊娠する可能性のある年代の人は、子どもとのキスや食器の共用など、濃厚な接触は避けてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>予防には</h3><div>感染症が専門の藤沢市民病院の清水博之医師によりますと、妊娠中にリンゴ病になった場合、およそ20％の確率で胎児にも感染し、さらに、そのうちの20％は胎児に貧血などの影響を与えると言われていて、最悪の場合、流産や死産につながるケースもあります。<br><br>８年前の平成23年に厚生労働省の研究班が行った調査では、妊娠中にリンゴ病に感染し、流産や死産をした人は年間で49人確認されたということです。<br><br>もし、妊娠中に感染した場合はエコー検査で胎児の状況を定期的に観察する必要があります。<br><br>ただ、リンゴ病は症状が出ないケースもあり、自分や周りの人が感染していることに気付かない場合もあります。<br><br>ウイルスはくしゃみやせきなどの飛まつ感染や、物を介した接触感染で広がります。<br><br>ほおなどに赤い発疹が出る前に、周りの人に移すリスクが高まり、逆に発疹が出た時には周りにうつることはほとんど無いとされています。<br><br>リンゴ病を予防するワクチンは無く、清水医師は「妊娠している人は特に、外出したあとはこまめに手洗いをしたり、人混みをなるべく避けたり、かぜのような症状の人には近づかないことなどが重要だ。やむをえず人の多いところに行く場合はマスクをしっかり着用してほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190119%2Fk10011783911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 18:09:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>センター試験 初日終了 大きなトラブルなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/k10011783951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>センター試験 初日終了 大きなトラブルなし</span><time datetime="2019-01-19T18:59"><span>1月19日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/K10011783951_1901191843_1901191859_01_02.jpg" alt="センター試験 初日終了 大きなトラブルなし" id="news_image"></div><div></div><div>19日から始まった大学入試センター試験は、一部の受験生を除き、初日の日程を終えました。大学入試センターによりますと、一部の会場で試験時間を繰り下げる対応などがとられましたが、大きなトラブルはなかったということです。</div><div>ことしの大学入試センター試験は全国693の会場で53万人余りが受験し、試験時間の繰り下げなどがあった一部の受験生を除いて、午後６時すぎに初日の日程を終えました。<br><br>大学入試センターによりますと、横浜市の横浜国立大学の会場で、誘導のミスがあったとして、受験生１人に別室で試験開始を２時間半余り繰り下げる対応がとられたということです。<br><br>さらに、列車が遅れた影響により、福島市の福島大学、茨城県日立市の茨城大学、埼玉県川越市の東京国際大学、横浜市の横浜国立大学の合わせて４つの会場で、受験生６人に対し、最大で１時間20分、試験時間を繰り下げる対応がとられました。<br><br>このほか、千葉市の神田外語大学と大阪府東大阪市の大阪商業大学の会場で試験時間を１分間早く終えたほか、東京・八王子市の首都大学東京の会場で誘導ミスがあったとして、合わせて受験生44人を再試験の対象にしたということです。<br><br>大学入試センターによりますと、このほかの大きなトラブルの連絡は入っていないということです。<br><br>20日の２日目は理科と数学の試験が行われることになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190119%2Fk10011783951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 18:59:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 壁建設と政府機関閉鎖で「あす重大発表」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/k10011783981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 壁建設と政府機関閉鎖で「あす重大発表」</span><time datetime="2019-01-19T19:20"><span>1月19日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/K10011783981_1901191916_1901191920_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 壁建設と政府機関閉鎖で「あす重大発表」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は国境沿いの壁の建設と過去最長となっている政府機関の一部閉鎖について「あす重大な発表をする」と明らかにしました。事態の打開へとつながるのかが焦点です。</div><div>アメリカではトランプ大統領と野党 民主党がメキシコとの国境沿いの壁の建設費をめぐって対立して新たな予算が成立せず、政府機関の一部閉鎖が過去最長の29日目に入っています。<br><br>こうした中、トランプ大統領は18日、ツイッターに「国境での人道危機と政府機関の閉鎖について、あす午後３時に重大な発表をする」と投稿しました。<br><br>トランプ大統領は、これまで協議がまとまらなければ非常事態を宣言して、議会に諮らずに大統領の権限で壁を建設する可能性に言及していますが、今回の発表が非常事態宣言に関わるのかどうかはわかっていません。<br><br>アメリカでは政府機関の閉鎖で給与の支払いや行政サービスが停滞して国民からの批判が高まっていて、トランプ大統領の発表で事態の打開へとつながるのかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190119%2Fk10011783981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 19:20:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レーダー照射問題 新証拠「音」公開を韓国けん制</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/k10011783991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レーダー照射問題 新証拠「音」公開を韓国けん制</span><time datetime="2019-01-19T19:24"><span>1月19日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190119/K10011783991_1901191921_1901191924_01_02.jpg" alt="レーダー照射問題 新証拠「音」公開を韓国けん制" id="news_image"></div><div></div><div>韓国軍による自衛隊機へのレーダー照射問題をめぐって岩屋防衛大臣が新たな証拠としてレーダー探知の音を公開する方向で調整を急ぐ考えを示したことについて、韓国国防省は「不正確な内容を一方的に主張することは望ましくない」とけん制しました。</div><div>この問題で岩屋防衛大臣は日本時間の19日朝、訪問先のハワイで「今なお、認識の一致をみていないことは非常に残念で遺憾だ」と述べたうえで、新たな証拠としてレーダー探知の音を公開する方向で調整を急ぐ考えを示しました。<br><br>これに対して韓国国防省は19日午後にコメントを出し、日本側はこれまで事実をねじ曲げ、争いを助長していると改めて非難したうえで「不正確な内容を一方的に主張することは望ましくない」とけん制しました。<br><br>そのうえで「不正確なレーダー探知の音を公開し、脅威を受けたと主張するのは国際社会に誤った認識を与える。日時、方位、周波数の特性など正確な情報を公開しなければならない」として、公開する場合は関連するさまざまな情報も明らかにするよう求めました。<br><br>そして「日本は不適切な世論戦を繰り広げるのではなく、正確な証拠を示して両国の専門家が科学的かつ客観的に検証すべきだ」と主張しましたが、日本側が求める双方のデータの提示に応じるかには言及しませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190119%2Fk10011783991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Jan 2019 19:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>