<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>惑星探査機「ボイジャー２号」太陽系の外へ ＮＡＳＡが発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>惑星探査機「ボイジャー２号」太陽系の外へ ＮＡＳＡが発表</span><time datetime="2019-11-05T08:44"><span>11月5日</span> <span>8時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164271_1911050824_1911050844_01_03.jpg" alt="惑星探査機「ボイジャー２号」太陽系の外へ ＮＡＳＡが発表" id="news_image"></div><div>42年前に打ち上げられたアメリカの惑星探査機、ボイジャー２号が、太陽系の外に出たことをＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局などが確認したと発表しました。７年前に人類史上、初めて太陽系の外に出た別の探査機のデータとあわせることで、宇宙空間についての研究が進むものと期待されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164271_1911050819_1911050844_01_04.jpg" alt=""><div>ボイジャー２号は、アメリカが1977年に打ち上げ、太陽系の惑星の新たな衛星を数多く発見したほか、天王星、海王星に接近した唯一の探査機です。<br><br>ＮＡＳＡとアイオワ大学の研究チームによりますと、太陽系の外に向かって飛行しているボイジャー２号から送られてきたデータを分析したところ、去年11月５日に太陽から放出される粒子の密度が急激に減少する一方、「銀河宇宙線」という粒子が増加したことがわかりました。<br><br>同様の変化は７年前に太陽系を出たボイジャー１号でも観測されていることからボイジャー２号も太陽系を出て「星間空間」と呼ばれる領域に達したことが確認できたということです。<br><br>ボイジャー２号が太陽系の外に出たのは、太陽からおよそ177億キロメートルのところで、ボイジャー１号が太陽系を出た距離とおよそ４億5000万キロしか変わらなかったということです。<br><br>アイオワ大学の研究者は「異なった方向に進む２つの探査機から得られたデータを比較することで、われわれの知らない遠くの宇宙についての貴重な知識を得られるだろう」と期待しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 08:44:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米トランプ政権 「パリ協定」離脱を正式通告 大統領選の争点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米トランプ政権 「パリ協定」離脱を正式通告 大統領選の争点に</span><time datetime="2019-11-05T11:00"><span>11月5日</span> <span>11時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164241_1911050707_1911050709_01_03.jpg" alt="米トランプ政権 「パリ協定」離脱を正式通告 大統領選の争点に" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ政権が地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」からの離脱を国連に正式に通告し、来年11月に離脱することになりました。野党 民主党は厳しく批判し、来年の大統領選挙に向けた主要な候補は復帰を訴えていて、温暖化対策も今後、重要な争点になりそうです。</div><div>トランプ政権は４日、パリ協定からの離脱を国連に正式に通告したと発表しました。<br><br>パリ協定は４年前の2015年に国連の会議で採択され、187の国と地域が締結して、世界の温室効果ガスの排出量を2050年以降に実質的にゼロにすることを目標に掲げています。<br><br>トランプ大統領は石炭産業などを意識して就任前から協定からの離脱を公約に掲げていて、４日、支持者を前に演説し「私は、一方的で金がかかり、恐ろしいパリ協定からの離脱を発表した」と述べて公約の実現をアピールしました。<br><br>これに対し野党 民主党の大統領選挙の有力候補は相次いでトランプ大統領の決定を厳しく批判しています。<br><br>バイデン前副大統領は４日、ツイッターに「気候変動の危機的な状況が日々悪化しているのに、トランプ大統領は科学を放棄し、国際社会でのアメリカの指導力も放棄し続けている。恥ずべきことだ」と投稿し、サンダース上院議員も「世界を気候変動による大惨事に陥れるのは誇るべきことではない」と非難しました。<br><br>離脱の通告を受けてアメリカは協定の規定により１年後の来年11月４日に離脱することになりましたが、民主党の主要な候補はいずれもパリ協定への復帰を主張していて、地球温暖化対策も今後、大統領選挙の重要な争点になりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パリ協定は2015年に採択</h3><div>パリ協定は2015年にパリで開かれた地球温暖化対策をめぐる国連の会議「ＣＯＰ21」で採択された国際的な枠組みです。<br>187の国と地域が締結し、３年前の2016年11月４日に発効しました。<br><br>協定では世界の温室効果ガスの排出量を2050年以降、今世紀後半に実質的にゼロにすることを目標に掲げ、各国が削減目標を設定して対策を進めることを義務づけています。<br><br>協定をめぐっては、アメリカのオバマ前政権が温暖化対策に消極的だった中国やインドなどに働きかけて多国間の交渉をリードし、主導的な役割を果たしました。<br><br>これに対しオバマ前政権を批判するトランプ大統領は、就任前から協定からの離脱に言及し、就任早々、離脱を表明していました。<br><br>協定では発効の３年後から文書で離脱を通告できると定めていて、通告の受領から１年後以降に正式に離脱すると規定しています。</div></div><div><h3>離脱の経緯は</h3><div>トランプ大統領は、大統領に就任する以前から地球温暖化について「でっち上げだ」と主張して否定的な立場をとり、オバマ前政権の成果とされたパリ協定からの離脱を訴えていました。<br><br>大統領就任後は、オバマ前政権の温暖化対策を全面的に見直す大統領令に署名し、前政権が認めなかった原油パイプラインの建設計画の推進を指示するなど、環境保護よりも産業や雇用創出を重視する姿勢を鮮明にしました。<br><br>そして就任から４か月後のおととし６月、トランプ大統領はヨーロッパなどからの反対を押し切る形でパリ協定から離脱する方針を決めたと発表しました。<br><br>この時、トランプ大統領は「協定は中国が温室効果ガスの排出を増やすことを許している。アメリカにとってとても不公平だ」と主張して不満を示していました。<br><br>トランプ大統領の決定に対して国内外から反対の声が上がり、トランプ政権に批判的なカリフォルニア州などの一部の自治体や企業の間では、温室効果ガスの排出削減に独自に取り組む動きも広がっています。<br><br>しかしトランプ大統領は方針を変えず、先月、東部ペンシルベニア州での演説で「パリ協定は過度な規制でアメリカの企業を倒産に追い込んでいるのに、ほかの国の環境汚染は許している。外国を豊かにしながらアメリカ国民を罰するようなことはしないのがアメリカ第一主義だ」と主張して、パリ協定から離脱する方針を改めて強調していました。</div></div><div><h3>国務長官「今後も現実的で実用的な対策」</h3><div>アメリカは協定の規定で、国連がアメリカの通告を受理してから１年後に正式に離脱することになります。<br><br>ポンペイオ国務長官は４日、声明を発表して「アメリカは今後も現実的で実用的な対策を続けていく」として、温暖化対策については技術革新や市場原理の重要性を強調するとともに各国と協力して自然災害への備えも進めていくとしています。<br><br>一方でトランプ大統領に対抗する野党・民主党の候補はいずれも協定の重要性を訴えていることから、選挙で政権交代が実現すればアメリカが協定に復帰する可能性もあります。</div></div><div><h3>民主党が批判声明「離脱はわが国の恥」</h3><div>トランプ政権がパリ協定からの離脱を通告したことについて、野党・民主党は、全国委員会のトップを務めるペレス委員長の名前で声明を出し批判しました。<br><br>声明では「トランプ大統領は私たちの未来を放棄した。この決定は人類に対する侮辱でありわが国の恥だ。気候変動はわれわれの健康、安全、繁栄、そして地球の未来に対する差し迫った脅威だが、この大統領が気にかけているのは自分のことだけだ」と批判しました。<br><br>そのうえで「民主党は気候変動に立ち向かうためには大胆な行動が必要だと考えている。オバマ前大統領がパリ協定に署名したときのように、そして民主党がこれからも取り組んでいくように、トランプ大統領に真のリーダーシップとはどのようなものか示していく」としています。</div></div><div><h3>専門家「米大統領選しだい。直ちに影響でない」</h3><div>アメリカのトランプ政権が、パリ協定からの離脱を正式に通告したことについて、温暖化対策の国際交渉に詳しい東京大学の高村ゆかり教授は「実際の離脱は大統領選挙のあとになるので、トランプ大統領が再選されるかどうかでアメリカの方針は変わる可能性もある。今回の通告で、すぐに大きな影響が出るわけではない」と指摘します。<br><br>そのうえで「アメリカ以外の大きな排出国である中国やインドは、国内の大気汚染などを背景に再生可能エネルギーを増やすなど対策を進めているので世界的な取り組みの後退にはつながらないだろう」と述べ、温暖化対策への世界的な機運が高まっている現状では、影響は限定的だと分析しています。<br><br>また「トランプ大統領は石炭産業を後押ししているが、エネルギー政策を担うのは州などの自治体だ。多くの自治体がシェールガスや太陽光発電への転換を進めた結果、温室効果ガスの排出量は、1990年代の水準まで下がっていて、この流れは変わらないだろう」とも述べ、自治体レベルでの危機感の高まりや再生可能エネルギーのコスト減などを背景に、トランプ大統領の意向によらず、アメリカの温暖化対策は進むと分析しています。<br><br>そのうえで「アメリカは国内での石炭の使用量が減る一方、輸出を増やしている。とりわけアジア諸国への輸出の増加が顕著だ」と話し、トランプ政権のエネルギー政策によってアジア諸国での温暖化対策が後退する可能性を指摘しています。</div></div><div><h3>経産相「米の決定にコメント控える」</h3><div>梶山経済産業大臣は、アメリカ政府の決定にコメントは控える、としたうえで、「日本政府としては、温暖化ガスの削減など地球環境のためにできることはしっかりとやっていく。環境問題については各国としっかりと話し合いをしていく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スポーツクライミング 五輪選考方法めぐり選手から戸惑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>スポーツクライミング 五輪選考方法めぐり選手から戸惑い</span><time datetime="2019-11-05T12:22"><span>11月5日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164051_1911042323_1911050450_01_02.jpg" alt="スポーツクライミング 五輪選考方法めぐり選手から戸惑い" id="news_image"></div><div></div><div>スポーツクライミングの東京オリンピックの出場権をめぐって、競技団体の解釈の違いから選考方法が不透明になっている異例の事態を受け、選手からは戸惑いの声が聞かれました。</div><div>スポーツクライミングの東京オリンピックの出場権は、日本は世界選手権で男女それぞれ最大の２枠を獲得していて、このうち１枠目は獲得した選手本人が代表に内定しています。<br><br>しかし２枠目については、日本が来年までの成績で内定選手を決めるとして選考レースを始めたのに対し、国際競技団体は、２枠目も出場権を獲得した選手本人に決まっていると、先月に入って当初からの解釈を変えた可能性があり、確認をしているということです。<br><br>日本山岳・スポーツクライミング協会は、日本の選考基準が成立しないおそれがあるとして、解釈の取り消しを求めて国際スポーツクライミング連盟をＣＡＳ＝スポーツ仲裁裁判所に提訴する手続きを取っています。<br><br>この問題について４日夜、国際大会から帰国した選手が、羽田空港で取材に応じました。<br><br>17歳の伊藤ふたば選手は、今月下旬にフランスではじまるオリンピック予選に出場する予定ですが、国際連盟の解釈では、日本はすでにオリンピック代表がすべて決まっていることになり、選考対象にならない可能性があります。<br><br>伊藤選手は「どうなるかわからないので言えることはないが、私がやることは変わらない。オリンピック予選に向けてしっかりと準備することが大切だと思う」と話していました。<br><br>スポーツクライミングは、オリンピックの選考レースが始まっている中、選考方法が不透明な異例の事態となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>五輪相「アスリートファーストとは言えない」</h3><div>スポーツクライミングの東京オリンピックの出場権をめぐる選考方法が不透明になっていることについて、橋本オリンピック・パラリンピック担当大臣は記者会見で「提訴の動きは承知しているので今後、選考がどのように行われていくか注視していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「出場権を得るために選手が頑張っている時に、全く違うルールになってしまうことは『アスリートファースト』と言えない」と指摘し、国際競技団体が選手に明確な説明を行うことが重要だという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:22:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 400円超値上がり ことしの最高値更新</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 400円超値上がり ことしの最高値更新</span><time datetime="2019-11-05T12:39"><span>11月5日</span> <span>12時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164661_1911051242_1911051242_01_02.jpg" alt="株価 400円超値上がり ことしの最高値更新" id="news_image"></div><div></div><div>５日の東京株式市場、日経平均株価は先週末の終値より400円以上値上がりし、取り引き時間中としてことしの最高値を更新しています。</div><div>５日の東京市場は、４日のニューヨーク株式市場でダウ平均株価がほぼ４か月ぶりに最高値を更新したことを受けて、取り引き開始直後から買い注文が膨らみました。<br><br>株価が上昇しているのは、アメリカと中国の貿易交渉が進展し、世界経済がさらに減速する事態は避けられるのではないかという見方が投資家の間に広がっているためです。<br><br>市場関係者は「米中の貿易問題をめぐって『トランプ政権が中国への制裁関税の一部を撤回するか検討している』と伝わり、貿易摩擦への警戒感がいくぶん後退している。これを受けて中国 上海市場などアジアの株式市場でも軒並み株価が値上がりしていて、東京市場では午後に入って一段と買い注文が膨らんでいる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 12:39:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城火災 焼けてしまった瓦も廃棄せず保存を 職人団体が要請</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城火災 焼けてしまった瓦も廃棄せず保存を 職人団体が要請</span><time datetime="2019-11-05T13:23"><span>11月5日</span> <span>13時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164591_1911051221_1911051323_01_02.jpg" alt="首里城火災 焼けてしまった瓦も廃棄せず保存を 職人団体が要請" id="news_image"></div><div></div><div>首里城の火災を受けて、沖縄県内の瓦職人でつくる団体が県庁を訪れ、焼けてしまった瓦も再建に再利用できる可能性があるとして、がれきとして廃棄しないよう要請しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164591_1911051221_1911051323_01_03.jpg" alt=""><div>要請したのは沖縄県内の瓦職人でつくる「沖縄県琉球赤瓦漆喰施工協同組合」で、要請のあと県庁で記者会見しました。<br><br>要請では、赤瓦を再利用できるかどうかは職人が音や形を確かめることでしかわからないとしています。<br><br>また、全焼した正殿に使われている赤瓦は５年前に亡くなった職人が手がけたもので、現在では手に入らない土がブレンドされているほか、高温で焼き上げる高い技術が使われているため、再現できないということです。<br><br>このため、焼けてしまった瓦も廃棄せずに保存することを求めています。<br><br>沖縄県琉球赤瓦漆喰施工協同組合の田端忠代表理事は「首里城の復元に使われた赤瓦は先輩たちが何年も苦労して作り上げたもので、再現が不可能な貴重なものもあるため、廃棄せず保存してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:23:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネットプリント悪用 “詐欺の道具”渡す 中国拠点詐欺グループ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネットプリント悪用 “詐欺の道具”渡す 中国拠点詐欺グループ</span><time datetime="2019-11-05T13:55"><span>11月5日</span> <span>13時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164601_1911051320_1911051343_01_02.jpg" alt="ネットプリント悪用 “詐欺の道具”渡す 中国拠点詐欺グループ" id="news_image"></div><div></div><div>最新のサービスが詐欺に悪用されていた実態が明らかになりました。中国に拠点を置き、お年寄りから巨額の金をだまし取ったとして摘発された詐欺グループが、インターネットのクラウド上に文書を保存しておき全国のコンビニのプリンターで取り出せるサービスを悪用し、偽の名刺など“詐欺の道具”を各地の仲間に渡していたことが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164601_1911051232_1911051246_01_03.jpg" alt=""><div>中国 吉林省延吉を拠点にした詐欺グループが摘発された事件では、中国から日本のお年寄りにうその電話をかけ、キャッシュカードなどをだまし取ったとして14人が逮捕されています。<br><br>警視庁の捜査で、グループは50人規模で被害額は１億8000万円にのぼるとみられますが、その後の調べで、大手コンビニで導入された、インターネットプリントという最新のサービスを悪用していたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>このサービスは、インターネットのクラウド上に文書を保存しておくと、全国各地のコンビニで取り出せるもので、お年寄りの自宅にカードなどをだまし取りに行く「受け子」に身につけさせていた全国銀行協会の偽の名刺や本人証明書といった“詐欺の道具”をこのサービスを介して渡していたということです。<br><br>東京、大阪、名古屋、神奈川で摘発された詐欺事件の「受け子」は、いずれもこのサービスで取り出した「田中久志」という全国銀行協会の架空の職員の名刺を使っていたということです。<br><br>今回の捜査で、最新のサービスを悪用して各地に散らばる「受け子」に“詐欺の道具”を受け渡していた実態が明らかになりました。</div></div><div><h3>悪用された「インターネットプリント」とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164601_1911051232_1911051246_01_04.jpg" alt=""><div>このサービスは、大手コンビニに設置されたマルチコピー機を使ってインターネット経由で文書などを印刷するものです。<br><br>利用者はインターネットの専用サイトにアクセスし、印刷したい文書などをクラウド上にアップロードすると予約番号が発行されます。その後、文書を印刷したいときに全国各地のコンビニに置かれたマルチコピー機で予約番号を入力すると、印刷したい文書を取り出すことができます。<br><br>自宅にプリンターを持たず、必要なときだけ近くのコンビニでプリントする人が増えていて、このサービスは、いつでも、どこでも、資料を手にできる手軽さから利用が広がっています。</div></div><div><h3>詳しい手口 明らかに</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164601_1911051232_1911051246_01_05.jpg" alt=""><div>警視庁の捜査できめ細かく組織化された詐欺グループの実態が浮かび上がってきました。<br><br>詐欺グループが拠点としていた１つは北朝鮮との国境にほど近い中国 吉林省延吉のマンションの１室でした。<br><br>日本からの直行便があり、利便性もよいこの都市で、捜査当局からの摘発を逃れるため、いくつものマンションにわかれて詐欺の電話をかける「かけ子」の活動拠点を設けていたとみられています。<br><br>中国にいる「かけ子」が、名簿屋が入手したリストをもとに日本のお年寄りに「あなたのキャッシュカードが不正に使われそうになり、新しいカードを発行する必要がある」などと、うその電話をかけます。<br><br>お年寄りが信じてしまうと、リストからお年寄りの名前や住所などの情報が掲載された部分をスマートフォンで撮影し、その画像を日本各地で指示を待つ「受け子」のメンバーに送ります。<br><br>さらに、日本の「受け子」には、より確実にだますための偽の名刺や本人証明書といった“詐欺の道具”をクラウド上にアップロードした際の予約番号をあわせて伝えます。<br><br>「受け子」は最寄りのコンビニに行って、偽の名刺や本人証明書といった文書をプリントアウトし、全国銀行協会の職員の「田中久志」という架空の人物になりすまします。<br><br>そして、指示されたお年寄りの自宅を訪ね、偽の名刺を示し、キャッシュカードなどを受け取ったことを示す証明書まで手渡し、信じ込ませていました。</div></div><div><h3>専門家「最新サービスには常に悪用される危険」</h3><div>ネット犯罪に詳しい神戸大学大学院工学研究科の森井昌克教授は、詐欺グループが摘発を逃れようと海外に拠点を移している実態を踏まえ、「上で犯罪を指示する人は受け子や出し子と明確に強く結び付きたいが、顔は合わせたくない。直接的な結び付きはないようにしたい。でも、きっちり指示したいし、利用する（詐欺の）道具も渡したい。それを補うシステムで、指示する側にとっては好都合なツールだったといえる」と分析しました。<br><br>そのうえで「スマホだけあれば、あとはコンビニに行ってプリントアウトすればいい。しかもレーザープリンターですごく高精細で、例えば本人証明書だと本物と見分けがつかないような非常にきれいな印刷ができる。リアルタイムに印刷できて、その場からすぐに詐欺で引っかけようとする家に向かうことができる。最先端のツールは犯罪に利用されやすい」として最新のサービスは常に犯罪に悪用される危険性があると認識し、導入や対策を検討すべきだと指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 13:55:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入れ歯 毎日手入れしないと… 75歳以上は肺炎リスク約1.6倍に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/k10012164721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>入れ歯 毎日手入れしないと… 75歳以上は肺炎リスク約1.6倍に</span><time datetime="2019-11-05T14:00"><span>11月5日</span> <span>14時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191105/K10012164721_1911051336_1911051400_01_02.jpg" alt="入れ歯 毎日手入れしないと… 75歳以上は肺炎リスク約1.6倍に" id="news_image"></div><div></div><div>入れ歯を使っている75歳以上の高齢者が毎日手入れをしなかった場合、肺炎のリスクが、手入れしている人の1.58倍になることが東北大学などの研究で分かりました。</div><div>東北大学大学院歯学研究科の相田潤准教授らの研究グループは、介護を受けていない高齢者で入れ歯を使っている愛知県などの７万1000人余りを対象に、入れ歯の手入れの頻度と過去１年間に肺炎を発症したかどうかを質問し分析しました。<br><br>その結果、過去１年間に肺炎を発症した人の割合は、<br>▼入れ歯を毎日手入れしている人が2.3％だったのに対し、<br>▼毎日手入れしない人は3.0％と1.3倍になっていました。<br><br>さらに75歳以上に限ると、<br>▼毎日手入れする人では2.9％でしたが、<br>▼毎日手入れしない人は4.3％で、ほかの要素も加えて分析すると肺炎のリスクは1.58倍になったということです。<br><br>研究グループでは、毎日手入れをしないと入れ歯に細菌が増え、食べ物や飲み物などと一緒に誤って肺に入ることで肺炎のリスクが高まるとみています。<br><br>相田准教授は「毎日入れ歯を手入れすることで肺炎になるリスクを減らせることが示唆されたので、特に75歳以上の高齢者は、入れ歯を毎晩外して手入れしてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191105%2Fk10012164721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 14:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>