<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>福島で震度５弱 女性が転倒してけが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島で震度５弱 女性が転倒してけが</span><time datetime="2017-10-07T04:50"><span>10月7日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170981_1710070443_1710070445_01_02.jpg" alt="福島で震度５弱 女性が転倒してけが" id="news_image"></div><div></div><div>６日夜遅く、福島県沖を震源とする地震があり、福島県楢葉町と川内村で震度５弱の揺れを観測しました。この地震で、川内村に住む５０代の女性１人が自宅で転んでけがをしました。</div><div>気象庁によりますと、６日午後１１時５６分ごろ、福島県沖を震源とする地震があり、震度５弱の揺れを福島県楢葉町と川内村で観測しました。また震度４の揺れを福島県の福島市や郡山市、宮城県の名取市などで観測しました。<br><br>このうち、震度５弱を観測した福島県川内村を管轄する消防によりますと、川内村では５０代の女性が地震の揺れに驚いて自宅で転び、肩を痛めたということで、病院に搬送されたということです。<br><br>また、福島県郡山市のＪＲ郡山駅では、隣接するショッピングモールを含む構内の広い範囲が水浸しになったということです。<br>ＪＲ東日本では、地震の影響でスプリンクラーが作動した可能性があると見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 04:50:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル平和賞受賞「ＩＣＡＮ」 功績たたえる声広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル平和賞受賞「ＩＣＡＮ」 功績たたえる声広がる</span><time datetime="2017-10-07T04:50"><span>10月7日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170911_1710070137_1710070158_01_02.jpg" alt="ノーベル平和賞受賞「ＩＣＡＮ」 功績たたえる声広がる" id="news_image"></div><div></div><div>ことしのノーベル平和賞に核兵器の廃絶を目指す活動を続けている国際ＮＧＯ、ＩＣＡＮ＝「核兵器廃絶キャンペーン」が選ばれたことを受けて、その功績をたたえる声が世界に広がっています。</div><div>ＩＣＡＮ＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」がノーベル平和賞に選ばれたことについて、核兵器禁止条約の交渉を主導した核兵器を持たない国々の関係者からは、祝福する声が相次いでいます。<br><br>このうち、オーストリアのクルツ外相はツイッターで、「ノーベル平和賞の受賞おめでとう。オーストリアはこれからも核兵器のない世界に向けて努力していく」と書き込んでいます。<br><br>また、おととし核兵器の法的禁止への努力を誓う文書を各国に送り、ＩＣＡＮとともに核兵器禁止条約の議論を主導したオーストリア外務省のクメント元軍縮軍備管理局長は「あなたたちとともに核兵器の禁止に向けて活動できたことはすばらしいことだった。ノーベル平和賞の受賞にふさわしい活動だ」として条約の採択に向けた努力をたたえています。<br><br>このほか、ともに議論を主導してきたメキシコのロモナコ軍縮大使も、「核兵器を禁止するための努力に対してノーベル平和賞を贈られたＩＣＡＮに温かい祝意を贈る」として、ともに活動してきたＩＣＡＮの功績をたたえました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コスタリカ軍縮大使 核軍縮の気運の高まりに期待</h3><div>ことし７月に核兵器禁止条約を採択した交渉会議で議長を務めた、コスタリカのホワイト軍縮大使は６日、スイスのジュネーブでＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>このなかで、ホワイト軍縮大使は「原爆の投下から７２年がたった今、核兵器禁止条約の採択を後押ししたＩＣＡＮの取り組みは国際社会にとって重要であり、その活動を選んだ、ノーベル平和賞の選考委員会を高く評価する」と述べました。<br><br>そのうえで、北朝鮮が核・ミサイル開発を強化するなど核の脅威が増している現状に触れ、「ＩＣＡＮの受賞は、核兵器禁止条約の理念をさらに多くの国に広める絶好の機会だ。受賞のニュースを見た関係者は『やればできる』と感じたはずだ」と述べ、今回の受賞によって核軍縮の機運が高まることに期待をにじませました。<br><br>さらに、「この賞は、広島、長崎の被爆者に捧げられるべき賞だ」と述べたうえで、「核兵器禁止条約は、２１世紀の新たな安全保障の枠組みでありすべての国が尊重すべきだ」と述べ、核兵器禁止条約に反対している日本も含むすべての国が条約に賛成すべきだという考えを改めて強調しました。</div></div><div><h3>国連 グテーレス事務総長は</h3><div>国連のグテーレス事務総長は自身のツイッターで、「ＩＣＡＮ、ノーベル平和賞おめでとう。これまで以上に、われわれには核兵器のない世界が必要になる」と述べて受賞を歓迎するとともに、国際社会が一致して核兵器廃絶に取り組むべきだという考えを示しました。</div></div><div><h3>国連軍縮トップ「重要な意味」</h3><div>国連で軍縮問題を担当する中満泉事務次長は、６日午前、ニューヨークの国連本部で記者会見を開き、冒頭、英語で声明を読み上げ、北朝鮮による核兵器の脅威が高まり、核のない世界の実現が差し迫った課題となる中で、「ＩＣＡＮ」がノーベル平和賞を受賞したことは、大変重要な意味があると述べました。<br><br>そのうえで、「目標を定めて市民が集まり、世論を形成し、その結果、国の政策、国際社会の規範ができてきた歴史がある。今回の受賞は、いろいろな立場の人、日本やアメリカ、そして、世界の人々が核問題をどう考えていくのか、どう世論形成していくのか、政府を動かしていくのかを考える重要な契機になればいい」と述べ、核軍縮の機運が国際社会で高まることに期待を示しました。<br><br>さらに、核軍縮を巡り核保有国と非保有国の間で分断が起きている現状について「分断の構図を変えて共通の考え方をしたいと思っている国がたくさんある。そうした国と連携して、何をすれば分断の構図を埋めていけるか考えることが重要だ」と述べ、核保有国と非保有国の架け橋役を担うことに意欲を見せました。<br><br>また、核兵器禁止条約の採択に被爆者が果たした役割について、中満事務次長は、「体験に基づいたメッセージによって世界中の人が核兵器に対する立場を自分のものとしてとらえることができた。経験を共有することはつらいことだったと思うが、それを発信してくれたことに感謝し、これからもご尽力してもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>河野外相「核廃絶というゴールは共有」</h3><div>河野外務大臣は、ことしのノーベル平和賞に、ＩＣＡＮ＝「核兵器廃絶国際キャンペーン」が選ばれたことについて、６日夜、みずからのフェイスブックにコメントを投稿しました。<br>この中で、河野大臣は「日本政府は、アプローチが違うとはいえ、核廃絶というゴールは共有しています。このような核軍縮不拡散への認識の広がりを喜ばしく思います」としています。<br><br>そのうえで、河野大臣は「高まる北朝鮮などの核の脅威に現実的な対応をしながら、日本政府は、引き続き、ＣＴＢＴ＝包括的核実験禁止条約など、核保有国を巻き込んだ核軍縮および不拡散の取り組みを進めていきます」とコメントしています。</div></div><div><h3>元国連事務次長「日本 将来的には条約に参加したいとの立場を」</h3><div>日本の外務省の出身で、かつて国連で軍縮部門トップの事務次長を務めた阿部信泰氏は、ＮＨＫの取材に対し、「核廃絶に向け世界で活動をするさまざまなＮＧＯの中で中心的な役割を果たしてきた団体であり、私自身も関わりがあったことから、受賞は大変うれしいことだ」と歓迎しました。<br><br>そのうえで、北朝鮮が核実験や弾道ミサイルの発射を繰り返し、アメリカのトランプ政権も軍事力を行使する可能性を示唆するなど、緊張が高まっている現状について、「いろいろな国が核兵器を使うと脅しあう厳しい状況の中だからこそ、核兵器を持ってはいけない、使ってはいけないという規範となる核兵器禁止条約は、非常に意義がある条約だ」と述べ、条約の意義を強調しＩＣＡＮの功績をたたえました。<br><br>また、唯一の戦争被爆国として核廃絶を掲げながら、アメリカの核の傘のもとにあるために条約に反対している日本の立場について、「いますぐに条約に参加することはできなくても、将来的には参加したいという立場を取るべきだ。被爆者も高齢になり、被爆当時の実態を伝えるのは難しくなっているが、実際に核兵器が使用された広島や長崎の状況を、核保有国の政治指導者や軍の幹部などに伝えていくことが必要だ」と述べ、政府と被爆者が協力して世界の核軍縮に貢献し、将来的には条約にも加盟すべきだという考えを示しました。</div></div><div><h3>ＥＵ 上級代表が祝福の声明</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合で外交と安全保障を担当するモゲリーニ上級代表は声明を出し、「世界が核実験や核の危険にさらされる中、核不拡散と軍縮が国際社会全体にとっての目標であることを裏付けた」として、祝福しました。<br><br>また、核兵器のない世界の実現に向け各国と連携していくとしたうえで、「朝鮮半島の非核化に向けて平和的かつ政治的な道筋を模索している」として核実験やミサイル発射を繰り返す北朝鮮とアメリカとの間で緊張が高まる中、ＥＵとして政治的な解決を目指していく考えを示しました。<br><br>さらに、関係各国によるイランとの核合意の完全な履行を促していくとして、核合意の破棄も辞さない構えを見せているアメリカのトランプ大統領や、反発して強硬な姿勢を示しているイランをけん制しました。<br><br>モゲリーニ上級代表は、イランと関係６か国の交渉で合意に尽力した経緯があり、ノーベル平和賞の受賞者の予想を行っているオスロ平和研究所はモゲリーニ上級代表を、同じく交渉にあたったイランのザリーフ外相とともにことしの受賞候補の１人に挙げていました。</div></div><div><h3>オスロ平和研究所「日本の団体の貢献も重要」</h3><div>毎年、平和賞の受賞者の予想を行っているオスロ平和研究所のヘンリク・ウダル所長は「われわれは国際協調の意義を重視しイランとの核合意の関係者を予想のトップとしたが、核問題が重要だという点では、ノーベル平和賞の選考委員会と同じ意見だ。この決定は核保有国では議論を呼ぶかもしれないが、多くの人々は核のない世界を目指すという目標を支持するだろう」と述べ、選考委員会の判断を評価しました。<br><br>さらに、ウダル所長は「ＩＣＡＮは核廃絶を求める多くの団体で構成されており、日本の団体の貢献もとても重要なものだ」と述べ、広島と長崎の被爆者を含め核兵器の廃絶を訴えてきたすべての人々の貢献に敬意を表しました。</div></div><div><h3>ロシア「核抑止力は極めて重要」</h3><div>ロシア大統領府のペスコフ報道官は６日、ＩＣＡＮのノーベル平和賞受賞に敬意を示しつつも、「ロシアは責任ある核保有国のメンバーだ。核の均衡が国際社会の安全と安定にとって極めて重要であるという立場に変わりはない」と述べ、核による抑止力の重要性を強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 04:50:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>牛肉「セーフガード」運用見直し 日米経済対話で提案へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>牛肉「セーフガード」運用見直し 日米経済対話で提案へ</span><time datetime="2017-10-07T04:50"><span>10月7日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170901_1710070102_1710070103_01_02.jpg" alt="牛肉「セーフガード」運用見直し 日米経済対話で提案へ" id="news_image"></div><div></div><div>今月１６日、ワシントンで開かれる「日米経済対話」で、日本側がアメリカ産の冷凍牛肉などに発動した緊急の輸入制限、「セーフガード」の運用の見直しを提案することがわかりました。輸入量をこまめに調べ、発動の基準を超えないように調整できる仕組みの導入を目指しています。</div><div>麻生副総理兼財務大臣とペンス副大統領が経済面の課題を話し合う２回目の日米経済対話では、ことし８月、日本政府がアメリカ産の冷凍牛肉などに発動した緊急の輸入制限、「セーフガード」が焦点の１つとなっています。<br><br>「セーフガード」は、牛肉の輸入量が基準を上回って急増した場合、関税を３８．５％から５０％に引き上げる措置で、農産物の取り引き拡大を目指すアメリカからは発動に懸念の声が出ました。<br><br>また、輸入の冷凍牛肉を使っている牛丼店など外食チェーンのコスト上昇にもつながる可能性があり、セーフガードの発動がプラスにならない場合も考えられます。<br><br>こうした点を踏まえ今回、日本側はセーフガードの運用の見直しを提案する方針で、これまで月に１回行ってきた輸入量のチェックを１０日に１回程度に増やして、発動の基準を超えないように、輸入業者などが調整できる仕組みの導入を目指します。<br><br>日本としては、アメリカに対してセーフガードの新たな提案を出すことで、日米２国間のＦＴＡ交渉など、アメリカからの厳しい要求をかわしたいという思惑もあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 04:50:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「家族６人全員を殺害」と供述 茨城 日立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「家族６人全員を殺害」と供述 茨城 日立</span><time datetime="2017-10-07T04:50"><span>10月7日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170781_1710062253_1710070450_01_02.jpg" alt="「家族６人全員を殺害」と供述 茨城 日立" id="news_image"></div><div></div><div>６日、茨城県日立市の県営住宅で母親と幼い子ども５人が死亡しているのが見つかった事件で、６人全員に刃物で刺されたような傷が複数あることが警察への取材でわかりました。殺人の疑いで逮捕された父親は「家族全員を殺害した」と供述していて、警察が事件の動機を捜査しています。</div><div>６日午前５時すぎ、茨城県日立市田尻町の県営住宅で小松恵さん（３３）と長女の夢妃（むうあ）さん（１１）、長男の幸虎（たから）くん（７）、次男の龍煌（りゅあ）くん（５）、そして、双子で三男の頼瑠（らいる）くん（３）と四男の澪瑠（れいる）くん（３）の合わせて６人が死亡しているのが見つかりました。<br><br>警察は、６人のうち長女を殺害したとして、父親の小松博文容疑者（３２）を６日、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、６人はいずれも玄関近くの和室で倒れていて長女には刺し傷があったということですが、その後の調べで、死亡した６人全員に刃物で刺されたような傷が複数あることが、警察への取材でわかりました。<br><br>調べに対し小松容疑者は「家族全員を殺害して火をつけた」と供述しているということです。<br><br>警察は、家族を殺害したあと、自宅に火をつけたと見て、事件の詳しい動機を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 04:50:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学入学共通テストに向け プレテスト実施へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大学入学共通テストに向け プレテスト実施へ</span><time datetime="2017-10-07T04:50"><span>10月7日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170801_1710070037_1710070037_01_02.jpg" alt="大学入学共通テストに向け プレテスト実施へ" id="news_image"></div><div></div><div>大学入試センター試験に代わり、４年後の１月から始まる新たな共通テストの実施に向けて、文部科学省は来月、全国の１０万人以上の高校生を対象にプレテストを実施することにしました。</div><div>およそ５０万人が受験する今の大学入試センター試験に代わり、文部科学省は、４年後の１月に、今のマークシート方式に記述式の問題などを加えた「大学入学共通テスト」を新たに導入します。<br><br>文部科学省は、この新たな共通テストに備えて、来月１３日から２４日にかけてプレテストを実施する計画を明らかにしました。<br><br>プレテストには、全国の国公立と私立の高校およそ１９００校から合わせて１０万人以上の生徒が参加して行われ、国語と数学で思考力や判断力、さらに表現力を重視した記述式の問題などが出されます。<br><br>民間の検定試験を活用することが決まっている英語については、共通テストになってからも、４年間は今のセンター試験も併せて実施されるため、来年２月に別途、プレテストを行うということです。<br><br>文部科学省はプレテストの実施で、問題の難易度のほか、記述式の採点にかかる期間や体制などを検証することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 04:50:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカー日本代表 ニュージーランド戦の収穫と課題は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカー日本代表 ニュージーランド戦の収穫と課題は</span><time datetime="2017-10-07T04:50"><span>10月7日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171007/K10011170941_1710070200_1710070201_01_02.jpg" alt="サッカー日本代表 ニュージーランド戦の収穫と課題は" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表は、来年のワールドカップロシア大会に向けた最初の強化試合のニュージーランド戦に２対１で競り勝ちました。ハリルホジッチ監督は、後半、劣勢だった試合の流れを変えた途中出場の選手たちを評価する一方、繰り返しあったチャンスで得点を奪えなかったことを改めて課題にあげました。</div><div>日本は前半、選手たちが素早い出足で相手にプレッシャーをかけて主導権を握り、ハリルホジッチ監督が掲げる「縦に早く攻めるサッカー」を実践しました。<br><br>ケガから復活し４試合ぶりの代表戦となった香川真司選手は攻撃の起点となる「トップ下」のポジションに入り、みずからシュートも狙うなど繰り返しチャンスを作りました。<br>また、およそ１年ぶりの代表戦となったフォワードの武藤嘉紀選手は、左サイドに入ってスピードを生かしたドリブル突破を試みるなど、持ち味を発揮しました。<br><br>しかし、圧倒的に主導権を握っていた前半は得点を奪うことができず、ハリルホジッチ監督は、多くのチャンスを作ったことについては評価したものの、「焦ったり慌てたりして、最後のシュートを打つところで集中できていなかった」と指摘し、選手たちに改めてシュート力の向上を促しました。<br><br>今回の強化試合で大きな狙いの一つが、来年のワールドカップを見据え、できるだけ多くの選手を試すということでした。<br><br>先制したあと相手に攻め込まれる時間帯が続き、同点に追いつかれてしまった後半１５分以降、ハリルホジッチ監督は杉本健勇選手や乾貴士選手などを次々に投入し、６人の交代枠を使い切って選手にチャンスを与えました。<br><br>その中で、日本に試合の流れを引き寄せる活躍を見せたのが武藤選手に代わって左サイドに入った乾貴士選手と決勝ゴールをあげた倉田秋選手です。<br><br>乾選手は持ち味のスピードを生かし繰り返し攻撃の起点となり、また、倉田選手はピッチに入ってわずか５分後に訪れたチャンスをものにして代表初ゴールをあげました。ハリルホジッチ監督は決勝ゴールのシーンについて「あのすばらしいプレーはチームにとって大きい」とたたえました。<br><br>日本代表は今月１０日、世界ランキング４８位のハイチと対戦したあと、来月はヨーロッパに遠征して強豪のベルギーとブラジルとの対戦を控えています。<br><br>来年のワールドカップの１次リーグの対戦相手はことし１２月に決定するため、ハリルホジッチ監督は年内には戦力を見極めたい考えです。強化試合で見つかった課題の克服に取り組みつつ、ワールドカップの代表メンバー２３人に入るための争いが続きます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 04:50:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島で震度５弱 巨大地震の余震 今後も注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>福島で震度５弱 巨大地震の余震 今後も注意を</span><time datetime="2017-10-07T05:11"><span>10月7日</span> <span>5時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170991_1710070505_1710070511_01_03.jpg" alt="福島で震度５弱 巨大地震の余震 今後も注意を" id="news_image"></div><div>６日夜遅く、福島県沖を震源とする地震があり、福島県楢葉町と川内村で震度５弱の揺れを観測しました。この地震について、気象庁は、６年前の東北沖の巨大地震の余震だとしたうえで、引き続き今後の余震活動に注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、６日午後１１時５６分ごろ、福島県沖を震源とする地震があり、震度５弱の揺れを福島県楢葉町と川内村で観測しました。<br><br>また、震度４の揺れを福島県の福島市や郡山市、いわき市、白河市など、宮城県の名取市、岩沼市など、それに茨城県笠間市や栃木県の大田原市など、東北と関東の各地で観測しました。このほか、震度３から１の揺れを、北海道や東北、関東甲信越、それに静岡県の広い範囲で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は福島県沖で震源の深さは５３キロ、地震の規模を示すマグニチュードは５．９と推定されています。この地震による津波はありませんでした。<br><br>気象庁の松森敏幸地震津波監視課長は、記者会見で、「揺れの強かった地域では、落石やがけ崩れなどが起こりやすくなっている可能性があるので、今後の地震活動に注意してほしい」と呼びかけました。<br><br>また、今回の地震は６年前の東北沖の巨大地震の余震だとしたうえで、「きのうは、福島県沖でマグニチュード６．０の別の地震が発生するなど、余震活動は依然として活発なので、引き続き注意してほしい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 05:11:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>がんになっても働ける社会へ プロジェクト発足</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>がんになっても働ける社会へ プロジェクト発足</span><time datetime="2017-10-07T05:12"><span>10月7日</span> <span>5時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170881_1710070511_1710070512_01_03.jpg" alt="がんになっても働ける社会へ プロジェクト発足" id="news_image"></div><div>企業の有志とがん患者の団体などが協力し、治療しながら働き続けられる社会を作っていこうというプロジェクトが発足し、６日、初めての勉強会が開かれました。</div><div>このプロジェクトは企業の経営者やがん患者の団体の代表などが発起人となって発足した「がんアライ部」です。<br><br>「アライ部」は英語で「理解者」を意味する「ally」と「生き生きと」を意味する「alive」をかけたもので、今後、企業を対象に治療と仕事を両立するための勉強会を行ったり、患者を支援する取り組みを紹介していく予定です。<br><br>６日、４１の企業が参加し、両立のポイントとして、短時間勤務や時間単位の休暇の活用などがあることが紹介されました。また、抗がん剤の副作用で手がしびれ仕事がしにくい状態を知ってもらおうと、軍手の上からゴム手袋をはめた状態でキーボードを打ったりする疑似体験も行われました。<br><br>静岡がんセンターの全国調査では、がんと診断されたあと、会社に勤めている人の３０％が依願退職し、４％が解雇されていて、治療で経済的な負担が増える中、働き続けられる環境を企業がどう作るかが課題になっています。<br><br>「がんアライ部」の代表発起人で生命保険会社の岩瀬大輔社長は「企業が変わることで社会が変わると思う。がんになって制約があっても働き続けることができるよう、企業の制度や風土を変えていければ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 05:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊豆諸島 三宅村と御蔵島村で記録的大雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011170971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>伊豆諸島 三宅村と御蔵島村で記録的大雨</span><time datetime="2017-10-07T05:59"><span>10月7日</span> <span>5時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011170971_1710070524_1710070525_01_03.jpg" alt="伊豆諸島 三宅村と御蔵島村で記録的大雨" id="news_image"></div><div>前線と低気圧の影響で、伊豆諸島では７日未明から明け方にかけて発達した雨雲がかかり、御蔵島村と三宅村では１時間におよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られます。気象庁は、引き続き土砂災害に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、関東の南岸にある前線と低気圧の影響で大気の状態が不安定になり、７日未明から伊豆諸島に発達した雨雲が次々とかかりました。<br><br>気象庁のレーダーによる解析で、伊豆諸島の御蔵島村付近では午前２時半までの１時間におよそ１００ミリ、三宅村付近でも午前３時までの１時間におよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は、「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>大気の不安定な状態が続くため、伊豆諸島と関東南部ではこのあと数時間、局地的に雷を伴って１時間に４０ミリの激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011170971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 05:59:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米乱射事件 隣の空港の燃料タンクにも銃弾</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/k10011171001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米乱射事件 隣の空港の燃料タンクにも銃弾</span><time datetime="2017-10-07T06:23"><span>10月7日</span> <span>6時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171007/K10011171001_1710070620_1710070623_01_03.jpg" alt="米乱射事件 隣の空港の燃料タンクにも銃弾" id="news_image"></div><div>アメリカ、ラスベガスで５８人が死亡した銃の乱射事件で、事件があったコンサート会場の隣にある国際空港内の燃料タンクが２発の銃弾を受けていたことが分かり、警察当局は、被害が広い範囲に及んでいることから、現場をさらに詳しく調べて当時の状況を捜査しています。</div><div>アメリカ西部ネバダ州のラスベガス中心部で１日に発生した銃の乱射事件で、警察は、事件後に死亡したパドック容疑者（６４）が銃を乱射して５８人を殺害、４８９人にけがをさせたとして捜査しています。<br><br>パドック容疑者は、ホテルの３２階からコンサート会場に向けて銃を乱射していますが、その後の調べで、会場から３００メートルほど離れた国際空港内の燃料タンクも銃弾を受けていたことがわかりました。<br><br>国際空港によりますと、燃料タンクは、２発、銃弾を受けていて、このうちの１発は、タンクを貫通していたということですが、燃料に引火するなどの被害はなかったということです。<br><br>アメリカの主要メディアは、多くの当局者が容疑者が意図的にタンクを狙ったわけではないとの見方を伝えています。一方で、今回の事件では、けが人が多数に上り、被害が広い範囲に及んでいることから警察当局は、現場をさらに詳しく調べて当時の状況を捜査しています。<br><br>また、地元の当局は、事件で犠牲になった５８人すべての氏名などを公表し、内訳は、女性が３６人、男性が２２人、年齢は２０歳から６７歳だったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171007%2Fk10011171001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Oct 2017 06:23:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>