<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“エルニーニョ現象が発生か” 北日本除き暖冬傾向に 気象庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“エルニーニョ現象が発生か” 北日本除き暖冬傾向に 気象庁</span><time datetime="2018-11-09T16:15"><span>11月9日</span> <span>16時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704741_1811091619_1811091620_01_02.jpg" alt="“エルニーニョ現象が発生か” 北日本除き暖冬傾向に 気象庁" id="news_image"></div><div></div><div>南米沖で海面水温の高い状態が続いていることから、気象庁は８日、「エルニーニョ現象が発生したとみられる」と発表しました。この影響で、日本は北日本を除いて暖冬傾向になると予想されています。</div><div>「エルニーニョ現象」は、南米・ペルー沖の東太平洋の赤道付近で、海面水温が平年より高くなる現象で、日本を含め、世界の天候に影響を及ぼすと考えられています。<br><br>気象庁によりますと、この海域の海面水温がことし６月ごろから平年よりやや高い状態が続き、先月は平年より0.9度高くなりました。<br><br>このため気象庁は、９日、「エルニーニョ現象が発生したとみられる」と発表しました。<br><br>「エルニーニョ現象」の発生は平成26年の夏から平成28年の春にかけて発生して以来で、少なくとも来年の春ごろまで続く見込みだということです。<br><br>これまでのところ、日本の気候に大きな影響はみられていないということですが、「エルニーニョ現象」が冬場に続くと暖冬になりやすく、この冬も北日本を除いて暖冬傾向になると予想されています。<br><br>また、日本列島の南岸を低気圧が通過しやすくなるため、東日本や西日本の太平洋側では雨が多くなり、寒気の流れ込みと重なると雪が降ることがあるということです。<br><br>気象庁の担当者は、「その時々の気圧配置の状況や寒気の流れなどによって天候は変わるので、常に最新の気象情報に注意してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:15:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ｉＰＳ細胞 パーキンソン病患者に臨床試験手術 世界初 京大</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ｉＰＳ細胞 パーキンソン病患者に臨床試験手術 世界初 京大</span><time datetime="2018-11-09T17:17"><span>11月9日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704551_1811091257_1811091259_01_02.jpg" alt="ｉＰＳ細胞 パーキンソン病患者に臨床試験手術 世界初 京大" id="news_image"></div><div>体が動かなくなる難病のパーキンソン病の患者にヒトのｉＰＳ細胞から作り出した細胞を脳に移植する臨床試験の手術を、京都大学のグループが世界で初めて実施したと発表しました。グループは今後、さらに６人の患者に実施して安全性や有効性を確かめたうえで、保険が適用される一般的な治療法にすることを目指す計画です。</div><div>パーキンソン病は、国内におよそ15万人患者がいるとされ、ドーパミンという神経の伝達物質を作り出す脳の神経細胞が失われることで手足が震えたり、体が動かなくなったりする難病です。<br><br>京都大学医学部附属病院の高橋良輔教授と、京都大学ｉＰＳ細胞研究所の高橋淳教授らのグループは、パーキンソン病の患者を対象にヒトのｉＰＳ細胞を使った臨床試験を計画していました。<br><br>グループは９日、会見を開き、先月、京大病院で、50代の男性患者の脳にｉＰＳ細胞から作り出した細胞およそ240万個を移植する手術を行ったことを公表しました。<br><br>現時点で経過は良好で、ｉＰＳ細胞を使ったパーキンソン病の臨床試験は世界で初めてだということです。<br><br>グループは、今後、問題がなければこの患者にさらに240万個の細胞を移植するほか、新たに６人の患者に手術を行い、データを集めて安全性や効果を検証したうえで、保険が適用される一般的な治療法にするための国の承認を受けることを目指す計画です。<br><br>京都大学ｉＰＳ細胞研究所の高橋淳教授は「患者さんに勇気と覚悟を持って参加してもらい感謝している。結果がすべてなので、これまで積み上げてきた研究の審判が下されると思うと厳粛な気持ちだ」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704551_1811091310_1811091313_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>パーキンソン病は、国内におよそ15万人患者がいるとされ、ドーパミンという神経の伝達物質を作り出す脳の神経細胞が失われることで手足が震えたり、体が動かなくなったりする難病です。<br><br>京都大学医学部附属病院の高橋良輔教授と、京都大学ｉＰＳ細胞研究所の高橋淳教授らのグループは、パーキンソン病の患者を対象にヒトのｉＰＳ細胞を使った臨床試験を計画していました。<br><br>グループは９日、会見を開き、先月、京大病院で、50代の男性患者の脳にｉＰＳ細胞から作り出した細胞およそ240万個を移植する手術を行ったことを公表しました。<br><br>現時点で経過は良好で、ｉＰＳ細胞を使ったパーキンソン病の臨床試験は世界で初めてだということです。<br><br>グループは、今後、問題がなければこの患者にさらに240万個の細胞を移植するほか、新たに６人の患者に手術を行い、データを集めて安全性や効果を検証したうえで、保険が適用される一般的な治療法にするための国の承認を受けることを目指す計画です。<br><br>京都大学ｉＰＳ細胞研究所の高橋淳教授は「患者さんに勇気と覚悟を持って参加してもらい感謝している。結果がすべてなので、これまで積み上げてきた研究の審判が下されると思うと厳粛な気持ちだ」と話していました。</div></div><div><h3>パーキンソン病とは</h3><div>パーキンソン病は、多くは50歳以降に発症しますが若い時に発症するケースもある難病で、患者は1000人に１人から1.5人ほどで、国内の患者数はおよそ15万人とされています。<br><br>徐々に体が動かなくなって歩けなくなり、寝たきりになるケースも少なくありません。<br><br>パーキンソン病は、神経伝達物質であるドーパミンを産生するドーパミン神経細胞が異常を起こす病気です。<br><br>進行すると正常に働く神経細胞の数が減ってしまいます。<br><br>正常な神経細胞は作り出したドーパミンを別の神経に渡して脳の指令を伝えることで体を動かしています。<br><br>詳しい原因は解明されていませんが、この神経細胞が働かなくなることでドーパミンの量が少なくなり手足が震えたり体が動かなくなったりするとされています。<br><br>主な治療法としては、薬の服用や脳に電極を埋め込む外科手術でドーパミンの産生を促す方法がありますが、病気の進行を完全に抑えるのは難しいとされています。</div></div><div><h3>移植手術の概要</h3><div>今回の臨床試験は、ｉＰＳ細胞から神経伝達物質であるドーパミンを産生する「ドーパミン神経細胞」の元となる細胞を作り出し、大脳の被殻と呼ばれる部分に移植するものです。<br><br>手術は、患者の頭部を専用の器具で固定して行われ、前頭部に直径１センチ余りの穴を開け、そこから針を挿入し、被殻に細胞を注入します。<br><br>移植する細胞はおよそ500万個を予定していますが、今回は１例目で安全性を確認しながら進めるため半分のおよそ240万個の細胞を移植しました。<br><br>今後、半年間、経過を観察して異常がないことが確認できれば、さらに240万個の細胞を移植することにしています。<br><br>計画ではさらに６人の患者に移植することを予定していて、それぞれ移植してから２年間データを集め、その後、第三者をまじえて安全性や効果を検証するということです。</div></div><div><h3>患者「ついにここまできた」</h3><div>パーキンソン病の患者およそ9000人が会員になっている「全国パーキンソン病友の会」の役員の平峯寿夫さん（70）は、12年前、58歳のときにパーキンソン病と診断されました。<br><br>当初は右半身に軽いしびれがある程度でしたが５年ほど前から症状が進行し、指先の細かい動きがしにくいほか、声も出しにくくなりかすれてきています。<br><br>特に好きだった家の近くの公園の散歩も少しずつできなくなり、今はバランスがうまくとれないことからゆっくりとしか歩くことができず、ほとんど散歩ができなくなりました。<br><br>パーキンソン病の症状について平峯さんは、「ついこの間まで当たり前にできていたことが思うようにいかなくなる。少しずつ薬の効きも悪くなって寝たきりになってしまう人もいます。今は根本的な治療法がないので、もどかしさを感じています」と話していました。<br><br>そのうえで、今回の発表について、「私たち患者はこの計画が公表された時から注目してきています。ついにここまできたなと感じています。実用化はまだ先で、私の治療には間に合わないかもしれませんが40代、50代など若い患者たちのためにもぜひこの臨床試験が成功してよい結果がでることを心待ちにしています」と話していました。</div></div><div><h3>ｉＰＳ臨床応用の状況</h3><div>京都大学の山中伸弥教授が11年前に開発したヒトｉＰＳ細胞を使った再生医療の臨床応用は、４年前、世界で初めて神戸市にある理化学研究所などのチームが行いました。<br><br>対象は「加齢黄斑変性」という重い目の病気で、これまでに６人の患者に手術を行い、安全性や効果などを評価しています。今回の臨床試験はこれに続くものになります。<br><br>さらに、すでに臨床研究の手続きがすべて終わっているものがあります。大阪大学では、ｉＰＳ細胞から作った心臓の筋肉の細胞をシート状にして重い心臓病の患者の心臓に直接、貼り付けて治療する臨床研究を行うため、現在、細胞の培養を進めています。<br><br>また、京都大学の別のグループは血液の病気の患者にｉＰＳ細胞から作った血小板を投与する臨床研究を近く実施する予定です。<br><br>このほかにも手続きを進めている途中の研究があります。慶応大学のグループは、脊髄が傷ついて体を動かせなくなった患者に神経の元となる細胞を移植し、運動機能の回復を目指す臨床研究を行うため大学の委員会で審査が進められているほか、大阪大学でも目の角膜が傷ついた患者にｉＰＳ細胞から作った角膜の組織を移植する臨床研究の審査が大学で進められています。<br><br>さらに慶応大学の別のグループは大阪大学とは別の方法で、重い心臓病の患者にｉＰＳ細胞から作った心臓の筋肉の細胞を移植する臨床研究を実施することを目指して、準備を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 17:17:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇皇后両陛下 最後の園遊会 1800人余が出席</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇皇后両陛下 最後の園遊会 1800人余が出席</span><time datetime="2018-11-09T18:03"><span>11月9日</span> <span>18時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704761_1811091633_1811091637_01_02.jpg" alt="天皇皇后両陛下 最後の園遊会 1800人余が出席" id="news_image"></div><div></div><div>秋の園遊会が開かれ、ピョンチャンパラリンピックのメダリストなど1800人余りが、天皇皇后両陛下や皇族方と和やかなひとときを過ごしました。来年４月の天皇陛下の退位を前に、両陛下が臨まれる最後の園遊会となりました。</div><div>園遊会は、両陛下の主催で、毎年、春と秋の2回、東京の赤坂御苑で開かれています。<br><br>来年の春の園遊会は、天皇陛下の退位を間近に控えて取りやめられるため、両陛下が園遊会に臨まれるのは最後になりました。<br><br>９日は、雨の中の園遊会となりましたが、両陛下は、ふたりで１本の傘を握り、寄り添うようにして招待された人たちと言葉を交わされました。<br><br>女性の皇族方は、色とりどりの和服で会場を彩られ、療養中の皇太子妃の雅子さまは、15年ぶりに最後まで行事に臨まれました。<br><br>今回は、ピョンチャンパラリンピックで活躍した選手たちが招かれ、アルペンスキーで金メダルを含む５つのメダルを獲得した村岡桃佳選手に、天皇陛下が「よかったですね。本当にね」と話しかけられると、村岡選手は、「たくさんの方々の温かいご支援のおかげで、たくさんのメダルを持って帰ってくることができました」と笑顔でこたえていました。<br><br>また、皇后さまが、「スラロームでしたね。とても美しい滑り方で」と言葉をかけられると、村岡選手は、「恐縮です。ありがとうございます」と話していました。<br><br>国際宇宙ステーションで科学実験に取り組んだ宇宙飛行士の金井宣茂さんが、「無事にミッションを遂行して戻ってまいりました」と話すと、天皇陛下は、「その後ご健康は大丈夫ですか」と気遣われました。<br><br>金井さんが、「すっかり元どおりの体になり、次に向けて頑張っています」とこたえると、天皇陛下は、「どうぞ体を大事にしてね」と再び健康を気遣われていました。<br><br>ドラマや映画で数多くのヒット作を生み出した脚本家の三谷幸喜さんは、日本の歴史をテーマにしたミュージカルに取り組んでいることを紹介しました。<br><br>天皇陛下から「なかなか構想も大変でしょう、長い歴史をね」と言葉をかけられると、「歴史が好きなものですからとても楽しい仕事です」とこたえていました。<br><br>西日本豪雨で大きな被害を受け、９月に両陛下が見舞われた岡山県の伊原木隆太知事は、天皇陛下から「大変でしたでしょう」と言葉をかけられると、「陛下に直接お声がけ頂いたあと、何人も目を赤くしておりました。岡山県あげて復旧復興に努めて参ります」と話していました。<br><br>園遊会に出席した1800人余りの人たちは、庭園を回って記念写真を撮るなどして和やかなひとときを楽しんでいました。<br><br>宮内庁は、来年の秋の園遊会についても、皇太子さまの即位に関する儀式が続くため開催は難しいとしていて、次に園遊会が開かれるのは再来年の春になる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704761_1811091742_1811091748_01_03.jpg" alt=""><div>園遊会は、両陛下の主催で、毎年、春と秋の2回、東京の赤坂御苑で開かれています。<br><br>来年の春の園遊会は、天皇陛下の退位を間近に控えて取りやめられるため、両陛下が園遊会に臨まれるのは最後になりました。<br><br>９日は、雨の中の園遊会となりましたが、両陛下は、ふたりで１本の傘を握り、寄り添うようにして招待された人たちと言葉を交わされました。<br><br>女性の皇族方は、色とりどりの和服で会場を彩られ、療養中の皇太子妃の雅子さまは、15年ぶりに最後まで行事に臨まれました。<br><br>今回は、ピョンチャンパラリンピックで活躍した選手たちが招かれ、アルペンスキーで金メダルを含む５つのメダルを獲得した村岡桃佳選手に、天皇陛下が「よかったですね。本当にね」と話しかけられると、村岡選手は、「たくさんの方々の温かいご支援のおかげで、たくさんのメダルを持って帰ってくることができました」と笑顔でこたえていました。<br><br>また、皇后さまが、「スラロームでしたね。とても美しい滑り方で」と言葉をかけられると、村岡選手は、「恐縮です。ありがとうございます」と話していました。<br><br>国際宇宙ステーションで科学実験に取り組んだ宇宙飛行士の金井宣茂さんが、「無事にミッションを遂行して戻ってまいりました」と話すと、天皇陛下は、「その後ご健康は大丈夫ですか」と気遣われました。<br><br>金井さんが、「すっかり元どおりの体になり、次に向けて頑張っています」とこたえると、天皇陛下は、「どうぞ体を大事にしてね」と再び健康を気遣われていました。<br><br>ドラマや映画で数多くのヒット作を生み出した脚本家の三谷幸喜さんは、日本の歴史をテーマにしたミュージカルに取り組んでいることを紹介しました。<br><br>天皇陛下から「なかなか構想も大変でしょう、長い歴史をね」と言葉をかけられると、「歴史が好きなものですからとても楽しい仕事です」とこたえていました。<br><br>西日本豪雨で大きな被害を受け、９月に両陛下が見舞われた岡山県の伊原木隆太知事は、天皇陛下から「大変でしたでしょう」と言葉をかけられると、「陛下に直接お声がけ頂いたあと、何人も目を赤くしておりました。岡山県あげて復旧復興に努めて参ります」と話していました。<br><br>園遊会に出席した1800人余りの人たちは、庭園を回って記念写真を撮るなどして和やかなひとときを楽しんでいました。<br><br>宮内庁は、来年の秋の園遊会についても、皇太子さまの即位に関する儀式が続くため開催は難しいとしていて、次に園遊会が開かれるのは再来年の春になる見通しです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704761_1811091742_1811091748_01_04.jpg" alt=""><div>今回は、ピョンチャンパラリンピックで活躍した選手たちが招かれ、アルペンスキーで金メダルを含む５つのメダルを獲得した村岡桃佳選手や、スノーボードで金メダルと銅メダルを獲得した成田緑夢選手など、４人のメダリストが両陛下などと懇談しました。<br><br>また、国際宇宙ステーションで科学実験に取り組んだ宇宙飛行士の金井宣茂さんや、ドラマや映画で数多くのヒット作を生み出した脚本家の三谷幸喜さんらも招待されました。<br><br>園遊会に出席した1800人余りの人たちは、庭園を回って記念写真を撮るなどして和やかなひとときを楽しんでいました。<br><br>宮内庁は、来年の秋の園遊会についても、皇太子さまの即位に関する儀式が続くため開催は難しいとしていて、次に園遊会が開かれるのは再来年の春になる見通しです。</div></div><div><h3>「優しいお気持ちをひしひしと感じる体験」</h3><div>園遊会に出席した宇宙飛行士の金井宣茂さんは、「私に対して体の心配をしていただいて本当に感激しております。国民の一人ひとりを見てお過ごしになられているんだなと、温かな優しいお気持ちをひしひしと感じる体験でした」と話していました。<br><br>また、ピョンチャンパラリンピックのアルペンスキーで銀メダルを獲得した森井大輝選手は、「両陛下がひとつの傘で歩かれている姿をみた時には、仲むつまじくていいなと思いました。こういった姿を目にするのが、最後なのかなと思うとすごく寂しいと感じましたし、お疲れ様でしたという思いもすごくありました」と話していました。</div></div><div><h3>園遊会とは 招待者は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704761_1811091742_1811091748_01_05.jpg" alt=""><div>園遊会は、天皇皇后両陛下の主催で、毎年、春と秋の２回、東京の赤坂御苑で開かれています。<br><br>両陛下や皇族方が会場の日本庭園を回り、招待された人たちと言葉を交わされます。<br><br>園遊会は、明治13年に国際親善のため外交団を招いて開かれた秋の観菊会と翌年に開かれた春の観桜会が前身とされています。<br><br>観菊会と観桜会は、戦争の影響で昭和12年の４月を最後に開かれなくなりましたが、戦後、昭和28年の11月に、「園遊会」の名称で新たに開催されるようになりました。<br><br>当初は秋にだけ開かれていましたが、昭和40年からは今のように春と秋の年２回になりました。<br><br>園遊会に招かれるのは、総理大臣など三権の長や国会議員、都道府県の知事、市町村長、各界の功績者、それにそれぞれの配偶者などで、毎回、2000人を超えます。<br><br>このうち各界の功績者は、産業や文化、芸術などの分野で功労のあった人で、各省庁が推薦します。<br><br>勲章や褒章などを受けた人たちのほか、オリンピック・パラリンピックのメダリストなどのスポーツ選手や、芸能人、文化人などさまざまで、その時々の世相をあらわす人たちが、園遊会を華やかに彩ります。<br><br>来年の春の園遊会は、天皇陛下の退位を間近に控えて取りやめられるため、両陛下が園遊会に臨まれるのは今回が最後になります。</div></div><div><h3>園遊会に招かれると</h3><div>園遊会の招待者に決まると、金ぱくがほどこされた菊の御紋入りの招待状が届きます。招待状が入った封筒には、会場に入るためのチケットにあたる「参入券」のほか、受付時間や会場の地図が記された案内の紙が同封されています。<br><br>案内の紙には服装についても記されていて、男子は、モーニングコート、紋付羽織袴、制服、または背広、女子は、デイドレス、白襟紋付、または訪問着などと指定されています。<br><br>また、ただし書きとして「荒天時は中止」と書かれていますが、平成に入ってから、天候を理由に中止になったことはありません。<br><br>園遊会の当日、招待された人たちは、午後１時から午後１時50分までの間に、赤、桃、緑、黄といった「参入券」の色に応じて、指定の門から赤坂御苑に入ります。<br><br>受付で「参入券」を出して名札を受け取り、胸元などにつけます。<br><br>招待された人たちは、一般の人は原則入ることができない赤坂御苑の日本庭園で、５つの池の周りを囲む玉砂利の敷かれた散歩道を自由に散策することができます。<br><br>春は新緑を、秋は紅葉を楽しむことができます。<br><br>会場では、宮内庁楽部の楽師が雅楽を、また、皇宮警察本部の音楽隊が民謡などを演奏します。<br><br>さらに、ジンギスカンや焼き鳥のほか、サンドイッチや洋菓子などが、ジュースや酒などとともにふるまわれます。<br><br>招待された人たちは、食事や会話を楽しんだり、写真を撮ったりして、思い思いの時を過ごします。<br><br>午後２時すぎに両陛下が会場に到着し、皇族方と丘の上に並ばれると、皇宮警察本部の音楽隊が「君が代」を演奏し、はじめに総理大臣や最高裁判所長官らが両陛下や皇族方にあいさつをします。<br><br>そして、両陛下が皇族方と丘から下り、２つの池の間にある中島通りをゆっくりと歩きながら、およそ40分間、通り沿いに並んだ招待者と言葉を交わされます。<br><br>招待された人たちから両陛下や皇族方に話しかけるのは禁止されているわけではありませんが、行わないことが慣例になっているため、両陛下や皇族方から言葉をかけてもらえればと、早くから前列に並ぶ招待者の姿も見られるということです。<br><br>両陛下は午後３時ごろ、会場を離れられます。その後も園遊会は続きますが、午後４時ごろ、終了を告げるアナウンスが会場に流れます。<br><br>招待者には、会場をあとにする際、お土産として、菊の御紋の焼き印が入った和菓子が手渡されます。</div></div><div><h3>園遊会のおもてなし</h3><div>園遊会の会場では、あちらこちらにテントが設けられ、さまざまな料理が、お茶やジュース、酒などとともにふるまわれます。<br><br>サンドイッチやオードブルなど、都内の有名ホテルが手がける軽食のほか、メイン料理の１つで招待された人たちに人気なのが「ジンギスカン」です。<br><br>栃木県にある皇室専用の御料牧場で育った羊の肉が使われていて、宮中晩さん会などで提供されることがありますが、ふだん、一般の人が口にすることはないということです。<br><br>このジンギスカン、特徴は「たれ」にあります。<br><br>天皇皇后両陛下や皇族方の日々の食事を支える宮内庁の大膳課の職員が考案したもので、しょうゆや日本酒、野菜、果物、それにスパイスなどおよそ30種類をブレンドして、３年間、熟成させたということです。<br><br>また、御料牧場で育った国産の鶏の品種「はりま」の肉を使った焼き鳥も人気があるといいます。<br><br>羊の肉と鶏肉の料理をメインにしているのは、招待者が宗教上の理由から食事を楽しめないことがないようにという配慮からだということです。<br><br>招待者が会場を後にする際には、お土産として和菓子が手渡されます。<br><br>この和菓子は、あんを、どら焼きに似た皮で包んだもので、菊の御紋の焼き印が入っています。<br><br>宮内庁の大膳課では全員の分を作りきれないため、都内の老舗和菓子店に作ってもらっているということです。<br><br>この店では、予約に限って一般にも販売していますが、園遊会で配られるものとは、菊の御紋の形を変えているということです。</div></div><div><h3>園遊会の名場面</h3><div>園遊会は、平成に入ってからことしの春までに52回開かれ、延べ12万2700人余りが招かれました。<br><br>園遊会には、スポーツ界で活躍した人たちが数多く招かれてきました。<br><br>平成に入って初めて開かれた平成２年の春の園遊会では、千代の富士が、天皇陛下から「1000勝を挙げられておめでとう」と言葉をかけられると、「おかげさまで。日頃の稽古を怠りなくやっております」と緊張した様子で答えていました。<br><br>このあと、千代の富士は、報道陣から「今場所と比べてどちらが緊張したか」と尋ねられると、「園遊会のほうが緊張する」と話し、ようやく笑顔がこぼれました。<br><br>ことし春の園遊会には、ピョンチャンオリンピックのフィギュアスケート男子シングルで66年ぶりの連覇を果たした羽生結弦選手が招かれ、天皇陛下から「本当におめでとう。ずいぶん練習を重ねられたのでしょうね」と言葉をかけられました。<br><br>羽生選手は、「けがをしてしまい直前はうまく練習できませんでしたが、その期間も学べることがたくさんあり、いい機会だったと思います」などと答えていました。<br><br>園遊会には、国民的人気キャラクターにゆかりのある著名人なども招かれました。<br><br>「アンパンマン」のシリーズで知られる漫画家のやなせたかしさんは、平成３年の秋の園遊会で、天皇陛下に「きょうはアンパンマンの服を着ようかと思いましたが、失礼に当たると思いやめました」と話し、周囲の笑いを誘いました。<br><br>平成５年の春の園遊会には、長寿の双子で国民的人気者だった「きんさんぎんさん」、成田きんさんと蟹江ぎんさんが招かれ、天皇陛下から「お二人の元気な姿を国民みんな大変喜んでいると思います」と言葉をかけられました。<br><br>このあと、きんさんは、「どきどきした」と、また、ぎんさんは、「神様、仏様のようでした」などと振り返っていました。<br><br>平成９年の春の園遊会では、テレビドラマの水戸黄門役で知られる俳優の佐野浅夫さんが、天皇陛下に、「きょうは、白いひげを落として諸国漫遊の旅先から参上いたしました」と話しました。<br><br>平成24年の秋の園遊会では、テレビアニメの「サザエさん」の声を長年担当してきた声優の加藤みどりさんが、両陛下に「サザエでございます」と自己紹介しました。<br><br>平成の時代は、噴火や豪雨、地震や津波など自然災害に見舞われた時代ともいえます。<br><br>被災地の知事や市長などが園遊会に参加すると、両陛下は、被災した人たちの生活や健康を気遣う気持ちを表すとともに、ねぎらいの言葉をかけられてきました。<br><br>平成５年の春の園遊会で、天皇陛下は、長崎の雲仙普賢岳の噴火災害の当時、地元の島原市長を務めていた鐘ヶ江管一さんに、「被災の方々、本当に大変だと察しております」と言葉をかけられました。<br><br>両陛下は、この２年前に、雲仙普賢岳の噴火災害の被災地を訪れ、被災者を見舞われていました。<br><br>鐘ヶ江さんは、「暑い中、お見舞いいただき、みんなが生きる望みを持ちました」と答え、肩を震わせ涙をこらえながら深く頭を下げていました。</div></div><div><h3>柔道金メダル 野村忠宏さんは</h3><div>オリンピックの柔道で３連覇を達成した野村忠宏さんは、1996年のアトランタ大会で初めてオリンピックの金メダルを獲得し、その年の秋に園遊会に招かれました。<br><br>園遊会で、野村さんは、天皇陛下から「いい成績をオリンピックで収められて本当によかったですね」と言葉をかけられると、「試合前にけがをしましたが、自分でできるかぎりのことをやりました」と緊張した面持ちで答えていました。<br><br>野村さんは当時を振り返り、「両陛下とお会いし、優しく温かい雰囲気で包み込まれるような気持ちになりましたが、やはりすごく緊張しました」と話していました。<br><br>そして、「美しい庭園の中で、華やかな皆さんが、笑顔で少しそわそわしながら園遊会の雰囲気を楽しむイメージがすごく残っています。招かれたすべての方が幸せな思い出として大切にしていると思います」と話していました。<br><br>また、来年４月の天皇陛下の退位を前に、今回が、両陛下が臨まれる最後の園遊会になることについて、野村さんは「今でもすごく思い出として残っているので、個人的にはさみしいです」と話しました。<br><br>そのうえで、「今も柔道に携わりながらいろいろな事にチャレンジしているので、自分の第二の人生の中で、再び園遊会に招待いただけるような歩みができたらいいなと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:03:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権 不法入国者の難民申請 拒否する新措置</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ政権 不法入国者の難民申請 拒否する新措置</span><time datetime="2018-11-09T18:25"><span>11月9日</span> <span>18時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704991_1811091824_1811091825_01_02.jpg" alt="トランプ政権 不法入国者の難民申請 拒否する新措置" id="news_image"></div><div></div><div>中米からアメリカに移住しようと集団が北上する中、トランプ政権は不法入国者の難民申請については拒否する新たな措置を発表しました。人権団体は措置は違法だとして提訴する構えを見せるなど、反発が広がっています。</div><div>中米では、貧困や治安の悪化から逃れるため、多くの人たちがアメリカに移住しようと北上していて、アメリカ政府によりますと、その数はメキシコ国内におよそ3500人、メキシコとグアテマラの国境におよそ3000人の合わせておよそ6500人に上っています。<br><br>こうした中、アメリカのニールセン国土安全保障長官とウィテカー司法長官代行は８日、共同で声明を発表し、不法入国者の難民申請を拒否する新たな措置を明らかにしました。<br><br>アメリカ政府高官によりますと、これまでは不法に入国したあとでも難民申請ができましたが、今後は国境の検問所などの合法的な入国地点でのみ申請を受け付け、審査も厳格化するということです。<br><br>政府高官は、大統領は移民に関する法律でアメリカに入国する人を制限する法的権限が与えられているとしていて、９日にも、大統領が権限の行使を宣言する見通しです。<br><br>アメリカのメディアによりますと、今回の措置を受けて有力な人権団体「アメリカ自由人権協会」は「アメリカの法律は、個人がどのような形で入国したにせよ、難民申請をする権利を保障している」として提訴する方針だと伝えていて、反発が広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:25:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北新幹線の車内で煙 緊急停止 モバイルバッテリー原因か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011705061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東北新幹線の車内で煙 緊急停止 モバイルバッテリー原因か</span><time datetime="2018-11-09T18:32"><span>11月9日</span> <span>18時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011705061_1811091854_1811091900_01_03.jpg" alt="東北新幹線の車内で煙 緊急停止 モバイルバッテリー原因か" id="news_image"></div><div>９日夕方、上野駅と大宮駅の間を走行中の下りの東北新幹線の車内で煙が出ているのが確認され、列車は緊急停止し、大宮駅まで走行したあと運転を打ち切りました。ＪＲ東日本は電子機器用のモバイルバッテリーが原因ではないかとみて詳しい状況を調べています。</div><div>ＪＲ東日本によりますと、９日午後６時前、東京発盛岡行きのはやぶさ65号が、上野駅と大宮駅の間を走行中、６号車の車内から煙が出ているのが確認され列車は緊急停止しました。<br><br>車掌が消火器で消火作業を行うとともに、列車は、大宮駅まで走行したあと運転を打ち切りました。<br><br>乗客は後続の列車に乗り換えてもらうということです。<br><br>ＪＲ東日本は、電子機器用のモバイルバッテリーが原因ではないかとみて詳しい状況を調べてるとともに、けが人や気分が悪くなった人がいないか確認しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011705061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:32:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東～北日本の広範囲で大気不安定 落雷や突風に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011704881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東～北日本の広範囲で大気不安定 落雷や突風に十分注意</span><time datetime="2018-11-09T18:41"><span>11月9日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/K10011704881_1811091743_1811091745_01_02.jpg" alt="東～北日本の広範囲で大気不安定 落雷や突風に十分注意" id="news_image"></div><div>低気圧や前線の影響で、東日本と北日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、局地的に激しい雨が降っています。大気の不安定な状態は10日にかけて続く見込みで、気象庁は、落雷や突風、急な激しい雨などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧からのびる寒冷前線に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、東日本と北日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、この時間、北海道や関東などで局地的に雨が強まっています。<br><br>午後６時半までの１時間には、北海道の白老町森野で33ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>前線は次第に東へ移動する見込みで、東日本では９日夜遅くにかけて、北日本では10日明け方にかけて大気の不安定な状態が続き、局地的に雷を伴って激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>気象庁は、落雷や竜巻などの突風、急な激しい雨、それに「ひょう」に十分注意し、急に冷たい風が吹くなど発達した積乱雲が近づく兆しがある場合は頑丈な建物に移動するなど身の安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011704881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:41:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“チョコパイを無料配布” ネットに書き込み殺到 大学が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181109/k10011705071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“チョコパイを無料配布” ネットに書き込み殺到 大学が謝罪</span><time datetime="2018-11-09T18:46"><span>11月9日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>今月、富山国際大学の学生が「ＪＲ富山駅前でチョコレートパイを無料で配布する」とインターネット上に書き込んだことをきっかけに大勢の人が殺到し、駅の近くの駐車場のフェンスが壊れました。大学は９日、謝罪のコメントを出し、学生に弁償させることを明らかにしました。</div><div>富山国際大学によりますと、１年生から４年生の男子学生６人は、今月５日の夕方、「ＪＲ富山駅前でチョコレートパイを無料で配布する」とネット上に書き込みました。<br><br>学生たちは、実際に、自分たちで購入した1500個のチョコレートパイを配りましたが、駅前には高校生など大勢の人が殺到し、この混乱で駐車場のフェンスが壊れました。<br><br>これについて、９日、富山国際大学は「学生の軽率な行為によって多大なご迷惑をおかけしたことを深くおわび申し上げます」と謝罪のコメントを出しました。<br><br>そのうえで、学生の行為について「人間性と社会性を重視する本学の教育方針に照らして不適切なものだ」として、フェンスの管理会社に謝罪するとともに、修繕費を学生たちに弁償させることを明らかにしました。<br><br>大学の聞き取りに対し学生たちは、「喜んでもらいたかった。目立ちたかった」と話し、反省の態度を示しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181109%2Fk10011705071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:46:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>