<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>体操協会副会長 女子選手の会見に対し「やましいことはない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操協会副会長 女子選手の会見に対し「やましいことはない」</span><time datetime="2018-08-30T09:47"><span>8月30日</span> <span>9時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011599751_1808301040_1808301042_01_02.jpg" alt="体操協会副会長 女子選手の会見に対し「やましいことはない」" id="news_image"></div><div></div><div>体操の女子選手が自身への暴力を理由に指導を受けていたコーチが日本体操協会から処分を受けた問題で、女子選手は29日、記者会見を開き、コーチの処分の軽減を求めるとともに協会からのパワハラを訴えました。これに対し体操協会の塚原光男副会長は、「やましいことはなく、発言の中には名誉棄損に関わることもある」と述べ、女子選手に対し反論する姿勢を示しました。</div><div>この問題は、東京・北区のナショナルトレーニングセンターで練習をしていたリオデジャネイロオリンピック日本代表の宮川紗江選手が速見佑斗コーチから暴力を振るわれたとして、日本体操協会がコーチに対して無期限の登録抹消などの処分を出したものです。<br><br>この問題について、この選手が29日会見を開き「処分は重すぎる」として、コーチの処分を軽くするよう求めました。そのうえでコーチへの処分を出すにあたっての塚原副会長と塚原千恵子女子強化本部長からの聞き取りの中で、「あなたが伸びないのはコーチのせいだ」と言われたことなどに苦痛を感じ、パワハラを受けたと感じていると述べました。<br><br>これに対して塚原副会長がＮＨＫの取材に応じ、「自分たちは選手第一の考えでやってきており、やましいことはない。きのうの発言の中には名誉毀損に関わることも二、三あり、厳しく対応したい」と述べ、女子選手に対して反論する姿勢を示すとともに、午後にもコメントを発表する意向を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 09:47:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>官房長官 産経新聞への取材拒否で中国側に抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>官房長官 産経新聞への取材拒否で中国側に抗議</span><time datetime="2018-08-30T13:01"><span>8月30日</span> <span>13時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国で行われた外務省の秋葉事務次官と王毅外相の会談をめぐって、中国側が産経新聞社の取材を認めなかったことについて、菅官房長官は午前の記者会見で極めて遺憾だとして、外交ルートを通じて中国外交部に抗議したことを明らかにしました。</div><div>29日、中国の北京で行われた外務省の秋葉事務次官と、副首相級の国務委員を兼ねる王毅外相との会談をめぐって、中国側が産経新聞社の取材を認めなかったため、日本側の報道機関は中国側の決定を受け入れられないとして一致して取材を取りやめました。<br><br>これについて、菅官房長官は午前の記者会見で「政府としては、表現の自由を含む基本的人権の尊重や法の支配は国際社会における普遍的価値であって、いかなる国においてもその保障は重要だと考えている」と述べました。<br><br>そのうえで菅官房長官は「今般の事案が発生したことは極めて遺憾であり、中国側に抗議を行った」と述べ、29日、外交ルートを通じて中国外交部に抗議したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:01:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郵便物隠した疑い 契約社員を逮捕 空き家などから３万7000通</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011600011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郵便物隠した疑い 契約社員を逮捕 空き家などから３万7000通</span><time datetime="2018-08-30T13:19"><span>8月30日</span> <span>13時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011600011_1808301327_1808301332_01_03.jpg" alt="郵便物隠した疑い 契約社員を逮捕 空き家などから３万7000通" id="news_image"></div><div>宮城県登米市の郵便局に勤める契約社員が郵便物を配達せずに空き家に隠していたとして、郵便法違反の疑いで逮捕されました。空き家などからはおよそ３万7000通の郵便物が見つかっていて、警察で動機などを捜査しています。</div><div>逮捕されたのは、登米市の佐沼郵便局の契約社員、岩渕智彦容疑者（51）です。<br><br>岩渕容疑者は、おととし４月からことし６月までの２年余りの間に、配達しなければならない郵便物５通を自分が所有する空き家に隠していたとして郵便法違反の疑いが持たれています。<br><br>警察によりますと、ことし６月、別の郵便局員が岩渕容疑者の自宅に止めてあった車の中に大量の郵便物があるのを見つけ、郵便局が警察に通報したということです。調べに対し、岩渕容疑者は「間違いありません」と容疑を認めているということです。<br><br>空き家や車からはおよそ３万7000通の郵便物が見つかっていて、中には、10年ほど前の消印の郵便物もあったということで、警察で動機など捜査しています。<br><br>日本郵便東北支社は「お客様にご迷惑をおかけしてしまい大変申し訳ありません。再発防止に徹底して取り組んでいきます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011600011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:19:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>妻は妊娠８か月 胎児も助からず 運転中に殴打され死亡 札幌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011600121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>妻は妊娠８か月 胎児も助からず 運転中に殴打され死亡 札幌</span><time datetime="2018-08-30T13:55"><span>8月30日</span> <span>13時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011600121_1808301402_1808301419_01_02.jpg" alt="妻は妊娠８か月 胎児も助からず 運転中に殴打され死亡 札幌" id="news_image"></div><div></div><div>車を運転中に23歳の妻を殴ってけがをさせたとして札幌市の49歳の男が逮捕され、その後、妻が死亡した事件で、妻は当時妊娠８か月で胎児も助からなかったことが警察への取材でわかりました。男はおよそ１時間のうちに少なくとも数十回、執ように殴ったとみられるということで警察は詳しいいきさつを調べています。</div><div>札幌市豊平区の無職、杉野敏一容疑者（49）は28日、車を運転中に妻の志帆さん（23）の顔などを殴ってけがをさせたとして逮捕されました。<br><br>志帆さんはその後死亡し、杉野容疑者は30日午前、傷害致死の疑いで身柄を検察庁に送られました。<br><br>警察によりますと、杉野容疑者は調べに対し容疑を認め「かっとなってやった」という趣旨の供述をしているということです。<br><br>また、妻は当時妊娠８か月で胎児も助からなかったことが警察への取材でわかりました。<br><br>供述や遺体の状況から杉野容疑者がおよそ１時間のうちに少なくとも数十回、執ように殴ったとみられるということです。<br><br>警察によりますと、今月21日に警察官が杉野容疑者の自宅を訪問した際に妻への暴力が発覚し、厳重注意をしていたということで、警察は２人の間に何らかのトラブルがあったとみて詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011600121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 13:55:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発 トリチウム水の放出に反対意見多数 公聴会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011599901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福島第一原発 トリチウム水の放出に反対意見多数 公聴会</span><time datetime="2018-08-30T14:36"><span>8月30日</span> <span>14時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011599901_1808301220_1808301222_01_03.jpg" alt="福島第一原発 トリチウム水の放出に反対意見多数 公聴会" id="news_image"></div><div>福島第一原子力発電所にたまり続けている「トリチウム」という放射性物質を含む水の処分をめぐり、国の有識者会議は30日、一般から意見を聞く初めての公聴会を福島県で開き、風評被害を招くなどとして海に放出する処分方法に反対する意見が多くあがりました。</div><div>福島第一原発で出る汚染水を処理したあとの水には、取り除くのが難しい「トリチウム」という放射性物質が含まれていて、原発の構内でおよそ92万トンが保管され、増え続けています。<br><br>この水の処分について国の有識者会議は、一般から意見を聞く初めての公聴会を開き、初日の30日は福島県富岡町の会場におよそ100人が集まりました。<br><br>国では海への放出や地中への処分といった選択肢のうち、薄めて海に放出する方法が最も早く、低コストで処分できるとする評価結果をまとめていて、公聴会では事前に選ばれた多くの市民や団体の代表が、海に放出する方法について反対の意見を述べました。<br><br>このうち、地元で漁業に携わる男性は「せっかく試験操業の実績を積み上げてきたのに、トリチウムの放出により、なし崩しにされることにおそれを感じている。さらに風評被害が上乗せされる」などと述べ、海への放出に反対しました。<br><br>また、福島県漁連の代表は「われわれは風評の払しょくには想像を絶する精神的、物理的な労苦を伴うことを経験している。海洋放出は試験操業で地道に積み上げてきた福島県の水産物の安心感をないがしろにし、漁業に致命的な打撃を与える」と述べ、海洋放出に強く反対しました。<br><br>一方、大阪から来た研究者の男性は「人体への影響レベルを超えない範囲内でしっかりと管理し、海洋に放出すべきだ」などと放射線量を監視しながら海に放出する方法を支持するという意見を述べていました。<br><br>国の有識者会議は31日も福島県郡山市と東京都内で公聴会を開き、あげられた意見を参考に検討を進めることにしていて、今後、どのような処分方法を国に提言するのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福島県漁連会長「積み上げたものすべて無に」</h3><div>公聴会を終えたあと、福島県漁連の野崎哲会長は「トリチウムを含む水が海に放出されれば、福島の漁業は壊滅的な風評被害の影響を受け、８年近くかけて積み上げてきたものがすべてなくなってしまう。これから有識者会議の小委員会で議論は続いていくと思うし、すぐに放出という決定にはならないと信じている。私たちは一つ一つ漁業の復興を積み上げていくしかないが、その中で海洋放出をされては困ると言うことを、国にしっかり伝えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>福島の漁業者から不安の声</h3><div>福島県内の漁業者たちからはトリチウムを含む水の海への放出に不安や反対の声が聞かれました。<br><br>新地町の46歳の漁業者の男性は「いままで試験的な漁を苦労して続け、消費者の理解を積み重ねてきたのに、トリチウムを含む水が放出されるとその信頼が失われ、漁の本格操業までさらに時間がかかるおそれがある。国は安全と言っているがその信頼性もわからないままの放出は絶対反対だ」と話していました。<br><br>また、漁協の地区の青年部長を務める新地町の36歳の漁業者の男性は「漁業は自分の息子や将来の子孫につなげていく大事ななりわいだ。トリチウムを含む水が海に放出されて再び風評被害が生まれれば、次の世代に引き継いでいけるか分からなくなるのでやめてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>築地の卸売業者 買い控えに懸念</h3><div>東京・築地の魚介類の卸売の担当者は、トリチウムを含む水が海に放出されれば、風評による消費者の買い控えは避けられないのではないかと懸念しています。<br><br>福島県産の魚はかつて「常磐もの」と呼ばれ、高値で取り引きされていましたが、震災と原発事故のあと、取り引き量は大きく減りました。<br><br>それでも、漁協や県などが放射性物質の検査を積み重ねてきたことや首都圏などで安全性のＰＲを続けてきたことが評価され、徐々に市場に出回る福島県産の魚介類は増えてきたといいます。<br><br>しかし、大手のスーパーや量販店ではいまも原発事故の影響が残っているということで、トリチウムを含む水が海に放出されることになれば風評による買い控えは避けられないのではないかと懸念しています。</div></div><div><h3>東京電力「国の方向性踏まえ対応」</h3><div>東京電力は「地元をはじめとした皆様からうかがったさまざまな意見を踏まえて国の有識者会議で議論され、検討が深まっていくものと考えている。今後、国から大きな方向性が示されると認識しており、当社としてはそれを踏まえ、地元や関係者の意見をうかがい、丁寧なプロセスを踏みながら適切に対応していきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>風評問題の専門家「住民合意が重要」</h3><div>風評問題に詳しい東京大学の関谷直也准教授は、福島県の漁業の現状について「今はまだ試験操業の段階で、本格操業に向けた重要な時期。どうやって漁業の流通を回復させ、いわゆる“常磐もの”を回復させるか。重要な時期にさしかかっている」と話しています。<br><br>そのうえで、仮にトリチウムを含む水が海に放出される場合、「経済的な被害が出るという前提の上でないと、この問題は考えられない」とし、「どのタイミングで汚染水を処理するか、それによって経済的影響、社会的影響の度合いというのは変わってくるので、その時期は考えるべき重要なポイントだ」と指摘しています。<br><br>そして、処理方針の決定に向けては「いちばん影響を受ける漁業者、住民がどのように考えているのか、その意思をきちんとくんで決定するのが重要だと思う。科学的な安全性ということだけではなく、社会的、経済的な影響が非常に大きいと思うので、どれだけ住民や漁業者の合意を取れるのかがいちばん重要だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011599901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 14:36:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪桐蔭高校ゴルフ部で“賭けゴルフ”や下級生に暴力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011600171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪桐蔭高校ゴルフ部で“賭けゴルフ”や下級生に暴力</span><time datetime="2018-08-30T15:07"><span>8月30日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011600171_1808301516_1808301522_01_02.jpg" alt="大阪桐蔭高校ゴルフ部で“賭けゴルフ”や下級生に暴力" id="news_image"></div><div></div><div>強豪校として知られる大阪・大東市にある大阪桐蔭高校のゴルフ部で、複数の部員が現金数百円を賭けてゴルフをしたほか、上級生から下級生に対する暴力行為があったことがわかりました。</div><div>大阪府私学課や学校によりますと、去年７月からことし３月にかけて大阪桐蔭高校のゴルフ部で、複数の部員が数回、現金数百円やアイスクリームなどをかけてゴルフをしていたほか、上級生５人が下級生１人の肩を殴るなどの暴力行為があったということです。<br><br>当時の１年生の部員が別の部員の財布から現金500円を盗んだとして、学校側が部員から聞き取りをしたところ、賭けゴルフや暴力行為が明らかになったということです。<br><br>このため学校側は、ことし３月にゴルフ部の活動を無期限停止にしたほか、監督やコーチに厳重注意を、窃盗や暴力行為に関わった生徒は謹慎処分としました。部活動の無期限停止処分はその後、12日間で解除されています。<br><br>大阪桐蔭高校のゴルフ部は、毎年のように全国大会に出場する強豪校で、卒業生からはプロゴルファーも出ています。大阪桐蔭高校の今田悟校長は「このようなことが起きて非常に残念だ。二度と同じ事が起きないよう再発防止に取り組みたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011600171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 15:07:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マック赤坂代表 支援者の女性に性的暴行の疑いで書類送検</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/k10011600191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マック赤坂代表 支援者の女性に性的暴行の疑いで書類送検</span><time datetime="2018-08-30T15:16"><span>8月30日</span> <span>15時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180830/K10011600191_1808301517_1808301518_01_02.jpg" alt="マック赤坂代表 支援者の女性に性的暴行の疑いで書類送検" id="news_image"></div><div></div><div>政治団体のマック赤坂代表が、都内の自宅で酒に酔った支援者の女性に性的な暴行をした疑いなどで書類送検されました。警視庁の調べに対し「合意の上だった」と容疑を否認しているということです。</div><div>書類送検されたのは、政治団体のマック赤坂代表（69）です。警視庁によりますと、おととし４月、港区赤坂の自宅で酒に酔った支援者の40代の女性に性的暴行をした疑いが持たれています。<br><br>女性がとがめたところ、「防犯用のビデオを録画している」などと言って脅した疑いも持たれています。<br><br>女性は政治団体の懇親会に参加して酒を飲んでいたということで、おととし12月に女性が被害届を出し、警視庁が捜査していました。警視庁によりますと、任意の調べに対し「合意の上だった」と容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180830%2Fk10011600191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 15:16:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>