<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに</span><time datetime="2019-11-24T05:00"><span>11月24日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189021_1911240556_1911240636_01_02.jpg" alt="中国人スパイ 豪に亡命求める 工作活動の情報と引き換えに" id="news_image"></div><div></div><div>香港と台湾などでスパイ活動に関わっていた中国人の男性が工作活動に関する情報と引き換えに、オーストラリアへの亡命を求めていると現地メディアが伝えました。男性の亡命が認められれば、中国の影響力をめぐって冷え込んだ両国関係がさらに悪化することが予想され、オーストラリアがどのように対応するか注目されます。</div><div>オーストラリアの大手紙シドニー・モーニング・ヘラルドなどによりますと、亡命を求めているのは香港と台湾、それにオーストラリアでスパイ活動に関わっていた中国人の男性です。<br><br>香港で抗議活動が続くなか、中国軍からの指示で民主派の情報を収集したり、韓国人になりすまして台湾に入り、来年１月に行われる総統選挙に向けた工作を行ったりしたとされています。<br><br>男性はこうした工作活動の内容と資金源についての情報や、香港で活動する中国軍の幹部の情報をオーストラリアの情報機関に持ち込んで、亡命を求めていると報じられています。<br><br>現在、観光ビザでシドニーに滞在していて、中国に戻れば死刑になると訴えているということです。<br><br>男性の亡命が認められれば、中国によるスパイ活動の一端が明らかになる一方で、中国の影響力をめぐって冷え込んだ両国関係がさらに悪化することが予想され、オーストラリアがどのように対応するか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 05:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012188941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見</span><time datetime="2019-11-24T05:01"><span>11月24日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012188941_1911240556_1911240633_01_02.jpg" alt="エジプト 約2600年前の古代遺跡 ライオンのミイラ初発見" id="news_image"></div><div></div><div>エジプト政府は首都カイロの南にある、およそ2600年前の古代遺跡で、エジプトでは初めてとなるライオンのミイラを発見したと発表しました。</div><div>エジプトのアナニ考古相は23日、首都カイロの南にあるサッカラで会見し、エジプトの調査隊が、猫の神を祭っていたおよそ2600年前の神殿跡から多数の動物のミイラや像を発見したと発表しました。<br><br>見つかったミイラのうち２体はエックス線などによる調査の結果、生後６か月から８か月のメスのライオンのミイラである可能性が高いことが分かったということです。<br><br>この場所では、これまでも多数の猫のミイラが出土していますが、エジプトでライオンのミイラが見つかったのは初めてだということです。<br><br>ミイラが見つかった神殿がつくられた時代はライオンの神が強い力の象徴として広く信仰されていたということで、ミイラを調査することで当時の宗教的な慣習などが明らかになると期待されています。<br><br>アナニ考古相は「今回見つかった出土品は数百に上っている。博物館を発見したようなものだ」と述べ、日本の支援でカイロ近郊のギザで建設中の「大エジプト博物館」などの新たな博物館の開館を前に観光に弾みがつくことに期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012188941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 05:01:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信</span><time datetime="2019-11-24T10:57"><span>11月24日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189151_1911241039_1911241041_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信" id="news_image"></div><div></div><div>24日朝から長崎市を訪れているフランシスコ教皇は、爆心地公園で核兵器の廃絶に向けたスピーチを行いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「平和と安定は核兵器の保有では望めない」</h3><div>冒頭で、被爆者とその家族が受けた苦しみに思いを寄せたあと、「人々が、心の中で最も深く望んでいることのーつは、平和と安定です。しかし、核兵器や大量破壊兵器を保有していてはこの望みに応えることはできません。それどころか、私たちを絶えず試練にさらすことになるのです」と述べ、核兵器の保有に強く反対する姿勢を示しました。<br><br>そして、今の世界の現状について「私たちは今、手に負えないほど分裂した世界の中で、平和や安定を求めています。その足元では、恐怖や相互不信がはびこっていて、これが人と人の関係をむしばみ、互いに対話することを阻んでいるのです」と述べ、懸念を示しました。</div></div><div><h3>「長崎は核兵器の悲劇的結末の証人」</h3><div>そして、フランシスコ教皇は、被爆地である長崎について触れ、「長崎は、核兵器が環境と人間に対していかに悲劇的な結末をもたらすかを示す証人です。しかし、軍拡競争に反対する声はわずかです」と述べ、被爆地の訴えに耳を傾けるべきだと強調しました。<br><br>さらに、本来、貧困対策や自然環境の保護に使われるべき費用が武器の製造や開発など軍備に費やされているのは「途方もないテロ行為だ」と強く非難しました。<br><br>そのうえで「核兵器から解放された平和な世界こそが、数え切れない全ての人が熱望するものです。この願いを実現するには、全ての人が理想の実現に向けて取り組む必要があるのです」と述べ、各国政府に核兵器をなくす取り組みを一致団結して進めるよう訴えました。</div></div><div><h3>「多国間主義が衰退」</h3><div>フランシスコ教皇は、国家間の相互不信が核兵器を規制する国際的な枠組みを脅かしているとしたうえで、「私たちは、多国間主義が衰退するのを目の当たりにし、最新兵器の技術開発が進むなかでは非常に深刻な状況にあるのです。あらゆる国のリーダーがいますぐこの問題に注意を払い、取り組むべきなのです」と述べて、各国のリーダーに対し、多国間で核兵器の問題に取り組むべきだと訴えました。</div></div><div><h3>「核兵器と軍備削減に向け働きかけ続ける」</h3><div>フランシスコ教皇はスピーチの中で、バチカンがおととし、いち早く批准した核兵器禁止条約について「カトリック教会としては、核兵器禁止条約を含め核兵器と軍備の削減に向けてこれからも働きかけを続けていきます」と述べて、各国に引き続き参加を呼びかけていく考えを示しました。<br><br>そして「お互いの合意を求め、粘り強く対話を呼びかけていくことが私たちの武器でありますように」と述べ、国際社会の連帯を呼びかけました。</div></div><div><h3>「核兵器のない世界 可能で必要と確信」</h3><div>そして、フランシスコ教皇は改めて、「核兵器のない世界が可能であり、必要であるということを確信しています。政治リーダーの方々、核兵器は国際社会や国家の安全保障を脅かすものから私たちを守ってくれるものではないということを心に刻んでください」と訴えました。<br><br>さらに「核兵器の使用が人と環境に及ぼす壊滅的な破壊をもたらすということを考えなくてはなりません。核兵器による平和理論は捨てる必要があります」と強調しました。</div></div><div><h3>「世界のリーダーの協力を得ることが重要」</h3><div>フランシスコ教皇は「核兵器や核開発、それに環境問題などの解決のためには、相互の発展と信頼関係を築くこと、そして世界のリーダーの協力を得ることが重要です。さらに、私たち一人一人の関わりも求められています。多くの人の苦しみに無関心であってはいけません」と述べました。</div></div><div><h3>「過去の過ちを繰り返さないよう」</h3><div>フランシスコ教皇は、最後に、みずからの名前の由来である、聖フランシスコにちなむとされる「平和を求める祈り」とよばれる祈りをささげました。<br><br>そして、「この祈りが私たち全員の祈りとなることを確信しています。無関心に流され、過去の過ちを繰り返さないようこの場所を記憶にとどめましょう」と述べてスピーチを締めくくりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 10:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港進出の日本企業 景況感が大幅に悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港進出の日本企業 景況感が大幅に悪化</span><time datetime="2019-11-24T11:23"><span>11月24日</span> <span>11時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189171_1911241109_1911241123_01_02.jpg" alt="香港進出の日本企業 景況感が大幅に悪化" id="news_image"></div><div></div><div>香港に進出している日本企業の景気の見方は、学生による抗議活動の長期化で消費が冷え込んでいることなどから、去年よりも大幅に悪化したことがJETRO＝日本貿易振興機構の調査でわかりました。</div><div>この調査はJETROがアジアやオセアニアに拠点を置く日本企業を対象に毎年行っていて、ことしは８月下旬から９月下旬にかけて実施し、42％余りにあたるおよそ5700社から回答を得ました。<br><br>それによりますと、景気が１年前と比べて「改善した」と答えた企業から「悪化した」と答えた企業の割合を差し引いた指数は、プラス3.3ポイントで、去年よりも20.3ポイント悪化しました。<br><br>特にマイナス幅が大きかったのが韓国で、22.5ポイント悪化してマイナス15.7ポイント、中国への玄関口となっていることから多くの企業が進出している香港も14.3ポイント悪化してマイナス8.4ポイントで、どちらもリーマンショック直後の2009年以来の水準まで落ち込みました。<br><br>これは主な貿易相手である中国の経済がアメリカとの対立で減速しているうえ、香港では学生による抗議活動の長期化、韓国では日本との関係悪化による日本製品の不買運動などで、消費が冷え込んでいるからだとしています。<br><br>JETRO海外調査部の天野真也課長は「中国経済の減速で、中国への依存度が強いアジア地域の景気の冷え込みが懸念されているので、しっかり情報収集をして、日本企業に伝えたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:23:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 長崎の「日本26聖人」の殉教地で祈りささげる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 長崎の「日本26聖人」の殉教地で祈りささげる</span><time datetime="2019-11-24T11:38"><span>11月24日</span> <span>11時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189191_1911241135_1911241138_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 長崎の「日本26聖人」の殉教地で祈りささげる" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇は、420年余り前の伴天連追放令に背いて処刑された「日本26聖人」の殉教地で祈りをささげたあと、敬意を示すあいさつを行いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189191_1911241135_1911241138_01_03.jpg" alt=""><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇は、24日午前、長崎市の爆心地に続いて、豊臣秀吉の伴天連追放令に背き1597年に処刑された外国人宣教師や日本人の信者、「日本26聖人」の殉教地、西坂公園を訪れました。<br><br>そして公園内にある記念館の前の館長で、フランシスコ教皇の日本訪問を呼びかけてきた、修道士のアントニオ・ガルシアさんらの出迎えを受けました。<br><br>フランシスコ教皇は、迫害を受けながらも代々、信仰を守り続けてきたカトリック信者から受け取った花輪を手向けたあと、祈りをささげました。<br><br>そして、フランシスコ教皇は「日本26聖人」に敬意を示すあいさつで、「殉教者の血は新しい命の種となった。その証しは宣教する弟子として生きる私たちの信仰を強め、献身と決意をあらたにする。すべての命、特に最も助けを必要としている人を保護し、守る文化のために働く弟子として」と述べました。<br><br>そのうえで「私が殉教者にささげられた記念碑の前まで来たのは、このような聖なる人々と会うためだ」と訴えました。<br><br>西坂公園をあとにしたフランシスコ教皇は、「カトリック長崎大司教館」で昼食をとることにしていて、午後には長崎県営野球場で３万人規模のミサを執り行います。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:38:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪小６女児誘拐容疑事件 スマホや靴取り上げられていたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪小６女児誘拐容疑事件 スマホや靴取り上げられていたか</span><time datetime="2019-11-24T11:58"><span>11月24日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189211_1911241155_1911241158_01_02.jpg" alt="大阪小６女児誘拐容疑事件 スマホや靴取り上げられていたか" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の小学６年生の女の子を誘拐したとして栃木県の35歳の男が逮捕された事件で、警察は男の身柄を大阪に移し、詳しく捜査することにしています。女の子はスマートフォンや靴を取り上げられていたということで、警察は逃げられないようにしていたとみて調べています。</div><div>大阪・住吉区の小学６年生の女の子（12）は今月17日、自宅を出たあと行方が分からなくなっていましたが、23日午後、栃木県小山市の交番で６日ぶりに無事、保護されました。警察によりますと女の子は大阪に戻り、母親と再会しました。母親の知人によりますと、その際、２人は抱き合って泣いていたということです。<br><br>警察は、ＳＮＳを通じて女の子と知り合って誘い出し、小山市の自宅に連れ去ったとして昨夜、自称派遣社員の伊藤仁士容疑者（35）を未成年者誘拐の疑いで逮捕しました。調べに対し「自宅まで連れ帰ったが誘拐しようと思った訳ではない」と容疑を否認しているということです。<br><br>警察は、伊藤容疑者を大阪に移送し、自宅に連れ去った動機などを詳しく捜査することにしています。<br><br>これまでの調べで女の子は行き先を知らずに連れ去られ伊藤容疑者の自宅についたあとは持っていたスマートフォンや靴を取り上げられていたということで、警察は逃げられないようにしていたとみて調べています。<br><br>一方、伊藤容疑者の自宅にはことし６月から行方が分からなくなっていた茨城県の15歳の女子中学生もいて、６日間にわたって家の中で３人で過ごしていたとみられ、警察はこうしたいきさつについても調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女の子の母親「本当に感謝」</h3><div>警察は、行方が分からなくなっていた女の子の母親のコメントを発表しました。「この度の件で、皆様には大変お世話になりました。おかげさまで娘は無事、帰ってくることができました。本当に感謝をしております」と気持ちをつづっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:58:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 きょう区議選 民主派がどこまで議席伸ばすかが焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 きょう区議選 民主派がどこまで議席伸ばすかが焦点</span><time datetime="2019-11-24T12:07"><span>11月24日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189001_1911240510_1911240511_01_03.jpg" alt="香港 きょう区議選 民主派がどこまで議席伸ばすかが焦点" id="news_image"></div><div>香港の区議会議員選挙は24日に投票日を迎え、日本時間の午前８時半から投票が始まりました。市民による直接選挙のため、香港では最も民意が反映しやすい選挙とされ、政府への抗議活動を背景に民主派がどこまで議席を伸ばすかが焦点となっています。</div><div>投票は日本時間の24日午前８時半から600か所余りの投票所で始まり、入り口には朝から大勢の市民が長い列を作っていました。<br><br>また、香港政府トップの林鄭月娥行政長官も投票所を訪れて一票を投じ、「平和的で秩序ある環境で選挙が始まってうれしい。一刻も早く香港が難局を脱して再出発できるようにしたい」と話していました。<br><br>４年に１度行われる香港の区議会議員選挙は、18の区議会の合わせて452の議席を選ぶもので、市民による直接投票のため、香港では最も民意を反映しやすい選挙とされています。<br><br>現在の議席は、親中派がおよそ７割に対し、民主派がおよそ３割と、親中派が圧倒的に大きい勢力となっていますが、一連の抗議活動を通じて広がった政府への反発を背景に、民主派がどこまで議席を伸ばすかが焦点です。<br><br>香港ではここ数日、デモ隊と警察との目立った衝突は起きていませんが、香港政府は暴力の停止や交通網の確保が実現できなければ、選挙の延期もあり得るという立場を示してきただけに、トラブルなく投開票が行われるかも注目されます。投票は日本時間の午後11時半まで行われ即日開票されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>投票率 前回の３倍近くに（午前10時半現在）</h3><div>香港の選挙管理委員会によりますと、日本時間の午前10時半現在の投票率は10.41％で、前回・４年前の選挙を6.56ポイント上回っています。</div></div><div><h3>「雨傘運動」を主導 黄之鋒氏も投票</h3><div>24日は、香港で５年前、民主的な選挙を求める抗議活動「雨傘運動」を主導した黄之鋒氏も１票を投じました。<br><br>黄氏は、今回の選挙に立候補しようとしていましたが、「香港の将来は市民みずからが決めるべきだ」とするこれまでの主張が、香港は中国の一部だと定めた基本法に触れると見なされ、選挙管理当局が先月、立候補を認めない決定を出していました。<br><br>黄氏は集まった報道陣に対し、「警察の残虐行為をやめさせ、自由な選挙を求めるなら、今が投票する時だと香港の人たちに訴えたい。この選挙の投票率は、私たちの自由と民主主義の根拠を表す」と述べ、有権者に投票を呼びかけました。</div></div><div><h3>全選挙区「親中派 対 民主派」構図</h3><div>香港の区議会議員選挙は18の区議会、合わせて479議席のうち452議席が市民の直接投票で決まり、香港で行われる選挙の中では最も民意を反映しやすいとされています。<br><br>区議会は生活に関わる身近な問題を扱うことが多く、それ自体の権限は大きくありません。しかし、行政長官を決める選挙委員1200人のうち、１割近い117人が区議会議員に割り当てられているほか、議会にあたる立法会議員にも区議会議員の中からの選出枠があり、香港の政治の中でも一定の影響力があります。<br><br>現在はすべての議席のうち、親中派がおよそ７割に対し、民主派はおよそ３割で、親中派が圧倒的に大きい勢力となっています。<br><br>今回は抗議活動に参加している若者たちの立候補が目立ち、すべての選挙区で親中派と民主派の候補者が争う構図となっています。<br><br>また、事前の有権者登録で新たに40万人以上が登録するなど、有権者の関心も高くなっています。<br><br>投票は合わせて600余りの投票所で、一部を除いて日本時間の午前８時半から午後11時半まで行われ、即日開票されます。</div></div><div><h3>予定どおり実施されるかも注目</h3><div>今回、香港の区議会議員選挙には18の区議会、合わせて452議席をめぐって1090人が立候補しています。<br><br>香港メディアによりますと、このうち政府寄りの親中派の候補はおよそ450人に対し、民主派の候補はおよそ500人となっています。<br><br>香港では2016年以降、議会にあたる立法会の議員選挙などで、「香港の独立を志向している」とみなされて立候補が認められないケースが相次ぎ、今回も５年前に行われた抗議活動「雨傘運動」を主導した黄之鋒氏は立候補を認められませんでした。<br><br>一方、抗議活動が長期化し、混乱が激しくなる中、民主派の候補が４、５人のグループに襲撃されてけがをする事件が起きたほか、抗議活動に参加して逮捕される候補も相次ぎました。<br><br>また親中派の候補も事務所が破壊されたり、選挙活動中に男に刃物で刺される事件が起きています。<br><br>こうした中、当初から市民の間では政府が選挙を延期や中止するのではないかという疑念が広がりました。<br><br>香港政府トップの林鄭月娥行政長官は今月19日の記者会見で、安全が確保できなければ選挙を延期する可能性もあると示唆したうえで、選挙を行うためには、暴力の即時停止や交通網への妨害をやめることなどが必要だとしていて、選挙が予定どおり行われるかも注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 12:07:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>