<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>立民 小沢一郎氏 次の衆院選で政権交代目指す考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民 小沢一郎氏 次の衆院選で政権交代目指す考え</span><time datetime="2020-09-21T13:22"><span>9月21日</span> <span>13時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628571_2009211320_2009211322_01_02.jpg" alt="立民 小沢一郎氏 次の衆院選で政権交代目指す考え" id="news_image"></div><div></div><div>合流新党、立憲民主党の小沢一郎衆議院議員は講演し「本当に国民に目を向けた政治を実現したい」と述べ、次の衆議院選挙で政権交代を目指す考えを示しました。</div><div>立憲民主党の小沢一郎氏は21日、都内で開かれたみずからが主宰する政治塾で講演しました。<br><br>この中で、小沢氏は、立憲民主党について、「できたばかりで必ずしも完全な政党になったとは言えないが、野党が1つになり、これが効果的に機能すれば絶対に政権をとれる」と述べました。<br><br>また、小沢氏は「菅政権は安倍政権の承継と言っているが、あれだけひどい政権を引き継ぐなんてとんでもない」と批判しました。<br><br>そして「衆議院議員の任期は残り1年しかなく、この1年以内に必ず政権をとると心の中で決めている。そして本当に国民に目を向けた政治を実現したい」と述べ、次の衆議院選挙で政権交代を目指す考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 13:22:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風12号 23日以降 西日本や東日本に接近するおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 23日以降 西日本や東日本に接近するおそれ</span><time datetime="2020-09-21T18:14"><span>9月21日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628961_2009211814_2009211814_01_02.jpg" alt="台風12号 23日以降 西日本や東日本に接近するおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>21日発生した台風12号は、これから日本の南の海上を北寄りに進む見込みで、連休明けの23日以降、西日本や東日本に接近するおそれがあります。前線の活動が活発になるため、太平洋側を中心に風が強まって大雨になるおそれがあり、最新の情報に注意が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、21日正午に日本の南の海上で発生した台風12号は、ゆっくりとした速さで北寄りに進んでいます。<br><br>台風は今後もゆっくりと北上を続け、連休明けの23日以降、西日本や東日本に接近し、次第に風が強まる見込みです。<br><br>また、台風による湿った空気で前線の活動が活発になるため、西日本や東日本の太平洋側を中心に雨が強まり、大雨になるおそれがあります。<br><br>台風の発達度合いや進路によって風や雨が強まる時間帯が変わるため、気象庁は最新の台風情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 18:14:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 不妊治療の保険適用めぐり医師から意見聞く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 不妊治療の保険適用めぐり医師から意見聞く</span><time datetime="2020-09-21T18:15"><span>9月21日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628891_2009211756_2009211815_01_02.jpg" alt="菅首相 不妊治療の保険適用めぐり医師から意見聞く" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、21日、都内のホテルで不妊治療の保険適用をめぐって、生殖医療に詳しい医師から意見を聞きました。</div><div>菅総理大臣は、21日午前8時半すぎに総理大臣官邸に入り、敷地の中をおよそ40分間散歩しました。<br><br>このあと、菅総理大臣は、国会近くのホテルに移り、20日に続いて各分野の専門家などと面会しました。<br><br>21日は、大和総研の熊谷亮丸チーフエコノミストやサントリーホールディングスの新浪剛史社長らと経済情勢などをめぐって意見を交わしました。<br><br>また、不妊治療への保険適用をめぐって、生殖医療に詳しい都内3か所で開業している杉山産婦人科の杉山力一理事長から意見を聞きました。<br><br>このあと、杉山理事長は、「『いち早く不妊治療に協力したい』ということだったので、現状をお話しした。困っている方がたくさんいて、国の支援は本当に心強いと思うので、ぜひ進めていただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小此木元建設相の墓参り 首相就任を報告</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628891_2009211756_2009211815_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>菅総理大臣は、かつて秘書として仕えた小此木彦三郎元建設大臣の墓参りをして、総理大臣就任を報告しました。<br><br>菅総理大臣は、21日午後、地元の横浜市西区にある、小此木彦三郎元建設大臣の墓を訪れました。そして、ひしゃくを使って、墓石に水をかけたあと、線香を手向けて、静かに手を合わせていました。<br><br>菅総理大臣は、記者団に、「45年前に地縁も血縁もない横浜で政治の世界に飛び込み、たどりついたのが小此木先生の事務所だった。まさにゼロからのスタートだった」と当時を振り返りました。<br><br>そのうえで、「総理大臣に就任したことを墓前に報告し、『国民のために働く内閣』として期待に応えられるよう頑張りたいとお誓いした」と述べました。<br><br>このあと、菅総理大臣は、集まった地元の人たちの拍手に手をあげてこたえ、車に乗り込んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 18:15:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オーストラリア記者 中国当局の取り調べは「報復か」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オーストラリア記者 中国当局の取り調べは「報復か」</span><time datetime="2020-09-21T18:23"><span>9月21日</span> <span>18時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628931_2009211813_2009211823_01_02.jpg" alt="オーストラリア記者 中国当局の取り調べは「報復か」" id="news_image"></div><div></div><div>今月初め、中国当局から取り調べを受けた後オーストラリアに帰国したテレビ局の記者がNHKとのインタビューに応じ、自身に対する取り調べは、中国メディアの記者がオーストラリアの情報機関の強制捜査を受けたことへの報復だったのではないかという認識を示しました。</div><div>インタビューに応じたのは、オーストラリアの公共放送ABCの北京特派員だったビル・バートルズ記者です。<br><br>バートルズ記者によりますと、今月2日の深夜中国の情報機関、国家安全省に所属する7人が北京市内のバートルズ記者の自宅を訪れ、「国家の安全保障上の問題」を理由に出国を禁じると告げたうえで、取り調べに応じるよう求めたということです。<br><br>バートルズ記者はオーストラリア大使館に保護を求めた後、6日の夜、出国禁止措置を解除してもらうことを条件に、北京市内のホテルで取り調べを受けました。<br><br>取り調べでは、中国で取材した内容について聞かれたほか、中国国営テレビの女性キャスターで先月（8月）中国で拘束されたオーストラリア国籍のチェン・レイ氏についての質問が相次いだということです。<br><br>バートルズ記者は同じ時期に中国当局の取り調べを受けた上海駐在の新聞記者とともにオーストラリア政府の支援を受けて今月8日、帰国しました。<br><br>しかしその直後、オーストラリア駐在の中国国営メディアの記者がことし6月にオーストラリアの情報機関から強制捜査を受けていたと、中国政府が明らかにしました。<br><br>このためバートルズ記者は、自身に対する取り調べについて「中国の記者がオーストラリア当局の標的にされたことへの対抗措置だったのではないか。中国政府は、オーストラリア側による強制捜査には政治的な意図があったととらえているはずだ」と述べて、中国による報復だったのではないかという認識を示しました。<br><br>中国とオーストラリアは貿易を中心に関係を発展させてきましたが、ことしに入って新型コロナウイルスの発生源をめぐり意見が対立したことなどから関係が冷え込んでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>関係冷え込むきっかけは…</h3><div>オーストラリアと中国の関係が冷え込むきっかけとなったのは、新型コロナウイルスをめぐるオーストラリアのモリソン首相の発言でした。<br><br>ことし4月、新型コロナウイルスが中国 武漢の研究施設から広まった可能性があるとアメリカの一部メディアが報じると、モリソン首相は、ウイルスの発生源などについて「何が起こったのかを調べる独立した調査が必要だ」と発言しました。<br><br>その背景には、中国が情報公開に消極的なうえ、WHO＝世界保健機関が中国寄りで、透明性のある調査が行われないのではないかという不信感があったとみられます。<br><br>これに対して中国政府は、「国際協力を妨害するもので支持は得られない」として強く反発し、その後、オーストラリアに対する対抗措置とみられる動きを相次いで打ち出しました。<br><br>5月には、オーストラリアから輸入した牛肉の検疫で違反が見つかったとして、オーストラリア企業4社からの肉製品の輸入を停止しました。その直後には、オーストラリア産の大麦が不当に安く輸入されているとして関税を上乗せする措置をとりました。<br><br>さらに6月、「オーストラリアでは中国人やアジア人への差別が広がっている」として、中国政府は、国民にオーストラリアへの渡航を自粛するよう呼びかけました。<br><br>これに対してオーストラリア政府も中国政府への対抗姿勢を強めていきます。6月、香港で反政府的な動きを取り締まる「香港国家安全維持法」が施行されると、オーストラリア政府は香港との犯罪人引き渡し条約を一時停止したほか、中国による南シナ海の領有権の主張を「法的根拠がない」と否定する書簡を国連に提出しました。<br><br>こうしたオーストラリアの姿勢は、中国と対立するアメリカと歩調を合わせています。<br><br>ことし7月にアメリカとオーストラリアの外務・防衛の閣僚が発表した共同声明は、中国への非難を前面に打ち出し、アメリカのポンペイオ国務長官は「中国に対して立ち上がったオーストラリアを称賛したい」と述べて、両国でともに中国に対じしていく姿勢を強調しました。<br><br>そして最近では、報道機関をめぐる両国のあつれきが表面化しています。<br>先月、中国の国営テレビ局の外国語放送で司会を務めていたオーストラリア国籍の女性、チェン・レイ氏が中国当局に拘束されました。また今月には、中国に駐在するオーストラリア人記者2人が、中国当局から一時的に出国を禁じられた上取り調べに応じるよう求められていたことが分かりました。<br><br>記者2人が帰国した直後、中国政府は、オーストラリアに駐在する中国国営メディアの中国人記者がことし6月にオーストラリアの情報機関から強制捜査を受けていたと発表。中国政府が3か月遅れて明らかにした背景には、オーストラリア政府も中国の報道機関の記者を捜査しているため一方的ではないとアピールするねらいがあるものとみられます。<br><br>このように、新型コロナウイルスへの対応をきっかけに冷え込み始めた両国の関係は改善の兆しがみえない状況が続いています。</div></div><div><h3>オーストラリアと中国の関係は…</h3><div>オーストラリアは経済関係を基盤に中国との関係を発展させてきました。<br><br>2014年、当時のアボット首相と習近平国家主席が会談し、両国関係を「包括的な戦略的パートナーシップ」に引き上げました。2015年にはFTA＝自由貿易協定が発効し、オーストラリアから牛肉やワイン、それに石炭などの天然資源の輸出が年々拡大。去年6月までの1年間のオーストラリアの貿易額のうち26.4％を中国が占め、オーストラリアにとって中国は最大の貿易相手国となっています。<br><br>人的交流も盛んで、去年1年間にオーストラリアを訪れた外国人のうち観光客・留学生ともに最も多かったのが中国人でした。<br><br>一方、政治面では2016年、中国系企業から資金提供を受けていたオーストラリアの議員が南シナ海の問題について中国寄りの発言をしたことが明らかになり、オーストラリアで中国による内政干渉への懸念が高まりました。<br><br>ことしに入っても6月、シドニーにある中国総領事館の外交官がニューサウスウェールズ州議会の議員の政策アドバイザーと共謀して内政に干渉しようとした疑いがあるとして当局が捜査を進めています。</div></div><div><h3>ワイン業界にも影響</h3><div>オーストラリアと中国の関係の冷え込みは、中国向けの輸出が拡大してきたオーストラリアのワイン業界にも影響を及ぼしています。<br><br>先月、中国商務省はオーストラリア産ワインについて不当に安く輸入されるダンピングの疑いで関税を上乗せする必要がないか調査を始めました。中国では近年、オーストラリア産ワインが柔らかい口当たりと繊細な味わいで中国料理に合うとして人気が高く、輸出のおよそ40％を中国が占めていただけに、国内のワイン業界からは困惑の声が上がっています。<br><br>有数の産地の1つ、ニューサウスウェールズ州ハンターバレーで160年以上続くワイナリーでは輸出するワインの半分が中国市場向けですが、オーナーのブルース・ティレルさん（68）は、今回の調査の影響で今後、中国向けの輸出が減ることを懸念しています。<br><br>ティレルさんは、「中国市場を失うかわりに韓国や日本、ベトナムなどアジア向けの販路を拡大させたい」と話していました。<br><br>オーストラリア政府はダンピングを否定し、中国側の対応を批判していますが中国政府は調査には政治的な意図はないとしています。</div></div><div><h3>オーストラリアの研究者「人的交流に影響も」</h3><div>オーストラリアと中国の関係を研究するシドニー工科大学のジェームズ・ローレンスソン教授は、「オーストラリア経済で中国と関係がない分野はほとんどなく、貿易面では相互の利益にかなう関係を築いてきた」としたうえで、中国がこのところオーストラリアに対して打ち出した措置が貿易の縮小につながる可能性があると指摘しました。<br><br>しかし、「オーストラリア政府はアメリカか中国のどちらかを選ぶのではなく、国益に沿った政策を続けていく。中国と貿易戦争を始めるのは理にかなうことではない」として、オーストラリアは安全保障の分野ではアメリカと歩調を合わせるものの、米中の貿易戦争のような事態が中国との間で起きる可能性は極めて低いという見方を示しました。<br><br>その一方でローレンスソン教授は、両国の研究者の間では今後、相互訪問を控える動きが出てくるだろうとして、「政治的な緊張が人的交流にも影響を及ぼすことになるだろう。人的交流は歴史的に二国間の強みだっただけに、残念なことだ」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「中国は痛いところ突かれ強く反応か」</h3><div>中国の現代政治が専門の東京大学公共政策大学院の高原明生教授は中国とオーストラリアの関係について、「近年例を見ないほど関係が悪化している。新型コロナウイルスの問題でオーストラリア政府がいち早く国際的で独立した調査をすべきだと言い始めたが、中国は、ウイルスの発生国として世界から批判されることを非常に恐れていたので、痛いところを突かれて強く反応、反発した。米中が対立するなか、オーストラリアがアメリカの同盟国として中国をいじめにかかっていると見ているのも大きな原因ではないか」と指摘しました。<br><br>また、中国の対応について、沖縄県の尖閣諸島をめぐる対立などがある日本や国境問題を抱えるインドと比較したうえで、「日本にしてもインドにしても、まさに隣国なので何か間違いがあると大きな対立や摩擦が起きる可能性がある一方、オーストラリアは具体的に力と力が接する面がない。いちばん強いアメリカではなく、周りで勝てそうな国を選んでけんかするのが中国のやり方だ。オーストラリアはターゲットにしやすい国と思われているのではないか」と分析しました。<br><br>そのうえで今後の見通しについて高原教授は、「どの国にとっても中国は競争と協力の二面性のある関係を持たざるをえない相手だ。オーストラリアにとって経済的に中国は突出して重要なパートナーであり、安全保障や政治では強い反発を示しながら他の面では協力していくという状況がしばらく続くのではないか」という見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 18:23:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊香保温泉で建物火災 近隣の宿泊客らに避難呼びかけ 群馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012629041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊香保温泉で建物火災 近隣の宿泊客らに避難呼びかけ 群馬</span><time datetime="2020-09-21T18:36"><span>9月21日</span> <span>18時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012629041_2009211834_2009211836_01_02.jpg" alt="伊香保温泉で建物火災 近隣の宿泊客らに避難呼びかけ 群馬" id="news_image"></div><div></div><div>21日午後、群馬県渋川市の伊香保温泉で営業していない宿泊施設の建物から火が出て消火活動が続いています。今のところけが人などの情報は入っていませんが、観光客などでにぎわう温泉街は一時、騒然となりました。</div><div>21日午後3時ごろ、群馬県渋川市の伊香保温泉で「建物から煙が出ている」と消防に通報がありました。<br><br>警察によりますと、火が出たのは営業していない8階建ての「油屋旅館ホテル紅葉」で消防車など6台が出て消火活動にあたっていますが、午後6時現在、消し止められていません。<br><br>出火当時、建物の中に人はおらず、今のところけが人などの情報は入っていないということです。<br><br>現場は伊香保温泉の観光名所の石段街を上ったところにある建物で、近くには旅館やホテルが建ち並んでいます。<br><br>消防によりますと、火が出た建物の隣にある土産物などを販売している店舗に延焼しているということで、警察は半径100メートルほどにある旅館やホテルなどの宿泊客や従業員に避難するよう呼びかけています。<br><br>火が出た建物からは激しく煙が出ていて、温泉街全体に白い煙が立ちこめ、観光客などでにぎわう温泉街は一時、騒然となりました。<br><br>地元の観光協会によりますと、加盟している伊香保温泉の40余りの旅館やホテルは4連休中ということでほぼ満室だったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012629041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 18:36:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 98人の感染確認 今月14日以来100人下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 98人の感染確認 今月14日以来100人下回る</span><time datetime="2020-09-21T18:40"><span>9月21日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628681_2009211508_2009211510_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 98人の感染確認 今月14日以来100人下回る" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は21日、都内で新たに98人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>また都は感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は21日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて98人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が1人、<br>▽10代が2人、<br>▽20代が29人、<br>▽30代が17人、<br>▽40代が12人、<br>▽50代が13人、<br>▽60代が8人、<br>▽70代が11人、<br>▽80代が5人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を下回るのは1週間前の今月14日以来です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染経路不明 56人</h3><div>98人のうち、およそ43％にあたる42人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ57％の56人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万4306人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した21日時点の重症の患者は、20日と同じ27人でした。<br><br>また都は感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて391人になりました。</div></div><div><h3>小池知事「曜日によって変動ある」</h3><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、21日、都内で新たに98人の感染が確認され、1日の感染の確認が今月14日以来、100人を下回ったことについて「曜日によって変動がある。きょうは無症状の方が全体の22％で、重症者を増やさず、亡くなる人をいかに抑えるかということにこれからもまい進していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、4連休中の過ごし方について「自分もうつすかもしれないし、うつるかもしれないので、手や指の消毒やマスクの着用などに気をつけていただき、『親しき仲にも礼儀あり』ではないが、大声を出すことや飲み物の飲みまわしをしないなど、基本的なことに気をつけて欲しい」と改めて呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 18:40:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体操 内村航平 鉄棒に専念し初の大会へ「凝縮して出したい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012629091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操 内村航平 鉄棒に専念し初の大会へ「凝縮して出したい」</span><time datetime="2020-09-21T19:01"><span>9月21日</span> <span>19時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012629091_2009211859_2009211901_01_02.jpg" alt="体操 内村航平 鉄棒に専念し初の大会へ「凝縮して出したい」" id="news_image"></div><div></div><div>体操の内村航平選手が種目別の鉄棒に専念してから初めて出場する大会を前に記者会見に臨み、「今までやってきたことを凝縮して出したい」と意気込みを話しました。</div><div>31歳の内村選手は、来年の東京オリンピックに向けて2大会連続で金メダルを獲得した6種目で競う個人総合ではなく、種目別の鉄棒に専念することを決めています。<br><br>内村選手は、群馬県高崎市で開かれている「全日本シニア選手権」で22日、鉄棒に専念してから初めてとなる大会に出場し、21日は会場の体育館で最終調整を行いました。<br><br>内村選手は、鉄棒の感触を確かめるように練習を始めると、22日の演技に組み込む意向を示しているH難度の大技で、2回まわりながら2回ひねる手放し技の「ブレットシュナイダー」などを確認していました。<br><br>去年8月以来の大会出場となる内村選手は「6種目でやっていた時は、種目ごとに力の配分をしていたが、今回から1種目なので鉄棒の一つ一つの技のなかで配分を考えていきたい。東京オリンピックに向けての実験だと思う。1種目だと1分くらいですべて終わってしまうので、そこに今までやってきたことを凝縮して出したい。1年ぶりの実戦だが、特別な感情は持たず、自分の演技に集中したい」と22日の本番へ意気込みを話しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012629091_2009211859_2009211901_01_03.jpg" alt=""><div>また、新型コロナウイルスの影響で多くの体操の大会が中止となったなかで、初めて規模の大きい大会が開かれることについて、「この大会をスタートに大学生や高校生の大会、全日本選手権と続くので、ここでしっかりと開催できることを証明したい」と話していました。<br><br>22日の競技には内村選手のほか、去年の世界選手権の銅メダリスト、萱和磨選手やリオデジャネイロオリンピックの団体金メダルメンバー、白井健三選手、女子のエース、村上茉愛選手などが出場します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012629091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 19:01:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>