<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い</span><time datetime="2019-02-21T11:49"><span>2月21日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822451_1902211154_1902211159_01_02.jpg" alt="大林組社員を逮捕 就活生にわいせつな行為した疑い" id="news_image"></div><div></div><div>大手ゼネコン・大林組の社員が就職活動でＯＢ訪問に来た女子大学生に「面接の指導をする」などと言ってマンションの部屋に連れて行きわいせつな行為をしたとして警視庁に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、大手ゼネコン・大林組の社員、宗村港容疑者（27）です。<br><br>警視庁によりますと、先月27日、就職活動の一環としてＯＢ訪問に来た20代の女子大学生に東京・港区のマンションの部屋でわいせつな行為をしたとして強制わいせつの疑いが持たれています。<br><br>宗村容疑者は就職活動をしている学生とＯＢをつなぐスマートフォンのアプリに登録していて、女子大学生とは初めて会ったとみられています。<br><br>当初は、本社近くの喫茶店で話をしていましたが、「パソコンを見ながら説明したほうがいい。面接の指導をする」などと言ってマンションの部屋に連れて行ったということです。<br><br>宗村容疑者はアプリを通じてほかにも就職活動をしている複数の女子大学生に会っていたとみられ、警視庁が詳しいいきさつを調べています。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して容疑を一部否認しているということです。<br><br>大林組は「逮捕されたことは誠に遺憾です。詳しい事実関係を確認しています」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 11:49:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡した客を路上に放置か 元飲食店店長ら逮捕 東京 江戸川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡した客を路上に放置か 元飲食店店長ら逮捕 東京 江戸川</span><time datetime="2019-02-21T12:18"><span>2月21日</span> <span>12時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822511_1902211223_1902211225_01_03.jpg" alt="死亡した客を路上に放置か 元飲食店店長ら逮捕 東京 江戸川" id="news_image"></div><div>去年、東京・江戸川区の路上で死亡しているのが見つかった44歳の男性について警視庁が捜査を進めたところ、男性が直前まで客として訪れていた飲食店の元店長ら２人が店内で死亡した男性の遺体を店の前に遺棄した疑いがあるとして、21日逮捕しました。</div><div>逮捕されたのは、東京・江戸川区南小岩にあった飲食店の元店長、神谷健志容疑者（34）と、元従業員の堀江拓也容疑者（28）です。<br><br>警視庁によりますと、去年10月５日、２人が当時、勤務していた飲食店に客として訪れ、その後、店内で死亡した、江戸川区の調理師、小坂井晋さん（44）の遺体を店の前の路上に遺棄した疑いが持たれています。<br><br>警視庁が付近の防犯カメラを調べたところ、２人が小坂井さんを店の外に担ぎ出し、放置する姿が写っていたということです。<br><br>調べに対し、２人は「酔いつぶれて動かなくなった客を路上に放置したが、亡くなっていたという認識はない」などと供述しているということです。<br><br>これまでの調べで、死因は急性アルコール中毒だったということで、警視庁は、小坂井さんが店で大量の酒を飲んで死亡したあと、２人が店の外に運び出して放置したとみて調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>死亡した男性の弟「動かない人を放っておくのは人道的にひどい」</h3><div>調理師の小坂井晋さん（44）の弟は「兄は亡くなった店に初めて行ったようですが、動かない人を放っておくのはふつうの店の対応とは思えず、人道的にひどいです。まじめに調理師として仕事をしていたのに、こんな状態で亡くなり、悲しいです。兄がどんな状況で死んでしまったのか知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>知人「まじめで明るい人」</h3><div>調理師の小坂井晋さん（44）について、同じ日本料理店で働いていた男性は「15年ほど一緒に働いていましたが、まじめで明るい人でした。亡くなる前日もふつうに仕事をしていて、『また、あしたね』と言って別れましたが、翌日、警察から小坂井さんが亡くなったことを告げられました。なぜ亡くなってしまったのか、結果だけでも早く知りたいです」と話していました。</div></div><div><h3>現場近くで働く男性「被害者の母親が花を」</h3><div>現場近くで働いている男性は当時の状況について「呼びかけても動かないから外に運んだと聞きました。ずっとどうなったのか気になっていましたし、人としておかしいと思っていました。当時、男性の母親が毎日のように現場に来て花を手向けていました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:18:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２ 降下開始 あす朝 小惑星に着陸へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はやぶさ２ 降下開始 あす朝 小惑星に着陸へ</span><time datetime="2019-02-21T14:07"><span>2月21日</span> <span>14時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822561_1902211412_1902211413_01_02.jpg" alt="はやぶさ２ 降下開始 あす朝 小惑星に着陸へ" id="news_image"></div><div></div><div>降下の開始が予定より遅れていた日本の探査機「はやぶさ２」は、日本時間の午後１時15分ごろ、小惑星「リュウグウ」の上空２万メートルから着陸に向けた降下を開始しました。ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構によりますと、当初の計画より速度を速めて降下するということで、着陸は予定どおり22日午前８時ごろの見通しです。</div><div>2014年に打ち上げられた「はやぶさ２」は地球からおよそ３億キロ離れた小惑星「リュウグウ」の上空に到着したあと、小惑星が予想以上に岩に覆われていることがわかったため、安全に着陸できる地点と方法の検討を進めてきました。<br><br>そして、小惑星の赤道付近にある高さが60センチを超える岩石がない平たんな場所を確認し、21日午前８時すぎに降下を開始する計画でしたが、予定より５時間ほど遅れて午後１時15分ごろ降下を開始しました。<br><br>ＪＡＸＡは、当初の計画より速度を速めて降下させるということで、着陸して岩石の採取に挑むのは当初の予定どおり、22日午前８時ごろの見通しだということです。<br><br>「はやぶさ２」は多くて３回の着陸を行う計画で、ことし11月から12月にはリュウグウを離れ、地球に帰還するのは東京オリンピック・パラリンピックが終わったあとの2020年末の予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小惑星への降下を判断する管制室の映像を公開</h3><div>ＪＡＸＡは、「はやぶさ２」の小惑星への降下を判断する神奈川県相模原市にある管制室の様子の映像を公開しました。<br><br>チェックする項目の確認に時間がかかり、当初の予定時刻よりもおよそ５時間遅れての降下判断となりました。<br><br>映像には情報を集約して運用の指示を出す担当者が「５時間遅れたことに伴い、着陸に向けたタイムラインの書き換えなどを終えました。非常に突貫で作業をしているので、気付いたことがあったら、それぞれの目で見て、早めに報告してほしい」と集まったメンバーに呼びかけている様子が写っています。<br><br>また、プロジェクトの責任者のＪＡＸＡの津田雄一プロジェクトマネージャは「ようやくスタートラインですので、よろしくお願いします」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:07:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省のロゴマーク無断使用しサプリ宣伝か ２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省のロゴマーク無断使用しサプリ宣伝か ２人逮捕</span><time datetime="2019-02-21T14:36"><span>2月21日</span> <span>14時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822581_1902211438_1902211444_01_02.jpg" alt="厚労省のロゴマーク無断使用しサプリ宣伝か ２人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省のロゴマークを無断で使ってサプリメントをインターネットで宣伝したとして、男２人が警視庁に逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、埼玉県さいたま市の無職、木村高大容疑者（28）と埼玉県川口市の無職、石田憂樹容疑者（30）です。<br><br>警視庁によりますと２人は、厚生労働省のロゴマークを無断で使ってダイエット用のサプリメントの宣伝をしたなどとして、著作権法違反の疑いが持たれています。<br><br>サプリメントの購入を勧めるサイトでは「厚生労働省の指定補助食品に選ばれた唯一のダイエットサプリ」などと、うその説明をしていたということです。<br><br>警視庁によりますと、調べに対して、「売り上げを伸ばすためにやったが、犯罪だとは思っていなかった」などと供述しているということです。<br><br>このサプリメントの売り上げは、これまでにおよそ2500万円あったということで、警視庁がさらに調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:36:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉の市立船橋高校が合否逆の通知を誤郵送</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉の市立船橋高校が合否逆の通知を誤郵送</span><time datetime="2019-02-21T14:46"><span>2月21日</span> <span>14時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822591_1902211448_1902211451_01_02.jpg" alt="千葉の市立船橋高校が合否逆の通知を誤郵送" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県船橋市の市立船橋高校の入学試験の合格発表で、体育科を受験した85人全員に合否が逆の通知が誤って郵送されていたことが分かりました。</div><div>市立船橋高校によりますと、19日入学試験の合格発表を行い、合格者の受験番号を校内の掲示板やホームページに掲載するとともにすべての受験生に合否の通知を郵送しました。<br><br>ところが、20日通知を受け取った体育科の受験生の保護者から「ホームページなどでは合格だったのに不合格の通知が届いた」と指摘があり、学校が確認したところ体育科を受験した85人全員に合否が逆の通知を誤って送っていたことが分かったということです。<br><br>高校によりますと通知はあらかじめ受験者全員について合格と不合格の２種類を用意し、合否の決定を受けて複数の職員で通知を郵送する作業にあたっていましたが、その際に取り違えていたということです。<br><br>高校は、受験生に謝罪するとともに正しい通知を送り直したということです。<br><br>市立船橋高校は、「受験生や保護者に不安や心配をおかけし、深くおわびします。確認の徹底を図り再発防止に努めます」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 14:46:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>詐欺電話 被害者は受けた時点でだまされている 警察庁調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>詐欺電話 被害者は受けた時点でだまされている 警察庁調査</span><time datetime="2019-02-21T15:27"><span>2月21日</span> <span>15時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822611_1902211520_1902211527_01_02.jpg" alt="詐欺電話 被害者は受けた時点でだまされている 警察庁調査" id="news_image"></div><div></div><div>詐欺グループの電話を受けた時点ですでにだまされている…。「オレオレ詐欺」の電話にだまされた人たちの共通の心理が警察庁が行った大規模な調査で明らかになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822611_1902211520_1902211527_01_03.jpg" alt=""><div>警察庁は去年８月から11月にかけて「オレオレ詐欺」の電話を受けた人を対象に調査を行い1099人から回答を得ました。<br><br>このうち、実際に現金をだまし取られた被害者に電話の内容を信じたのはどのタイミングだったか尋ねたところ、「トラブルを聞く前」と回答した人が全体の70.3％を占め、「聞いた後」と答えた人を大きく上回りました。<br><br>また、被害に遭わなかったものの電話を信じてしまった人も大半が「トラブルを聞く前」に信じていました。<br><br>その理由については、いずれも「息子などの声にそっくりだったから」が最も多く、詐欺グループが語るうそのトラブルとは関係なく、電話を受けた時点ですでにだまされていることが伺えます。<br><br>さらに、実際に現金をだまし取られた被害者に特殊詐欺の被害に遭うと思っていたか尋ねたところ、「遭わないと思っていた」と答えた人は78.2％に上り、「どちらかといえば被害に遭わないと思っていた」と回答した人も加えると、ほとんどの人が自分が被害に遭う可能性は低いと考えていました。<br><br>今回の調査結果について、警察庁は「詐欺を見破れない可能性が誰にでもあることを示していて、詐欺グループからの電話に最初から出なくて済む対策を取る必要がある」として、迷惑電話防止の機能が付いた電話機の活用などをさらに呼びかけることにしています。</div></div><div><h3>電話受けた女性「パニックになり簡単にだまされた」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822611_1902211520_1902211527_01_04.jpg" alt=""><div>都内のアパートで１人暮らしをしている71歳の女性は、去年の夏、自宅で、地元の警察署の警察官を名乗る男から電話を受けました。<br><br>男が「息子さんがかばんを無くして、被害届を出しにきた」などと説明したのに続き、女性の息子を名乗る男が電話に出てきました。「警察」ということばに「子どもに何が起きたのか」と気が動転した女性は、息子をかたる男の声が実際よりも若いと感じたにもかかわらず、「かばんに小切手が入っていた」などという話を信じてしまったということです。<br><br>女性はこの時の心情について「声も違う相手をなぜ息子と思ったのか今も説明できない。パニックになって、ずるずると相手の話に引きずられてしまった」と話しています。女性はその後、息子役の男から現金数百万円を用意するよう言われました。<br><br>警察官役の男ともう一度連絡を取ろうと警察署に電話したところ、詐欺だったことが分かり、被害を免れたということです。<br><br>女性は「オレオレ詐欺のことは知っていたが、自分とは無関係だと思っていた。こんなに簡単にだまされるものだとは思ってもいなかった」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「詐欺の手口を知っていても防げない」</h3><div>今回の調査結果について特殊詐欺の被害者の心理を研究している立正大学の西田公昭教授は「誰も日常の電話の相手が偽物だとは想定しておらず、息子だと言われれば、そう信じるところから被害が始まってしまう。多くの人が電話がかかってきても息子の声なら聞き分けられると過信していて、振り込め詐欺などの特殊詐欺が手口を知っているだけでは防げない犯罪だということを調査結果は明らかにした」と述べています。<br><br>そのうえで、「だまされるかもしれない、息子の声を聞き分けられないかもしれないと認識してもらえるような対策を加えていくことが大事だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>調査結果の詳細</h3><div>警察庁が行った調査結果の詳細です。<br><br>調査は期間が去年８月から11月までの４か月の間にオレオレ詐欺の電話を受けた人を対象に各地の警察を通じて面接形式で行い、1099人から回答を得ました。<br><br>内訳は、<br>▼実際に現金をだまし取られた被害者が354人<br>▼電話にはだまされたものの金融機関の職員の声かけなどによって被害を免れた人が187人<br>▼家族や親族が電話のうそを見抜いて被害に遭わなかった人が130人<br>▼自分自身で電話のうそに気付いて被害をまぬがれた人が428人<br>です。</div></div><div><h3>手口を知っているだけでは防げない</h3><div>調査結果によりますと「詐欺の電話を受ける前にオレオレ詐欺の手口を知っていたか」という質問に対して、４つのグループいずれも「知っていた」と回答した人の割合が、それぞれの全体の96％台から97％台とほとんど変わらず、事前に手口を知っていたかどうかは被害とは直接関係しないことが分かります。</div></div><div><h3>「自分は大丈夫」が危ない</h3><div>次に、「詐欺の電話を受ける前に被害に遭う可能性についてどう思っていたか」については「自分は被害に遭わないと思っていた」と回答した人が、実際に現金をだまし取られた被害者、金融機関の職員の声かけなどによって被害を免れた人、家族や親族が電話のうそを見抜いて被害に遭わなかった人でそれぞれ70％を超えていましたが、みずから電話のうそに気付いた人では56.8％にとどまり、大きな開きが出ました。</div></div><div><h3>だまされた人は電話を受けた時点で内容を信じている</h3><div>電話の内容がうそと気付いたタイミングについては、自分自身で電話のうそに気付いて被害を免れた人の44.8％が電話を受けた時点で詐欺であることに気付いていた一方で、実際に現金をだまし取られた被害者では電話を受けた時点で内容を信じてしまった人が70.3％に上ったほか、金融機関の職員の声かけなどによって被害を免れた人が66.3％、家族や親族が電話のうその見抜いて被害に遭わなかった人が68.2％と高くなっていました。<br><br>信じてしまった理由については、いずれのグループでも「息子などの声にそっくりだったから」が最も多く、次いで、「相手の話をもっともだと感じたから」などとなっています。</div></div><div><h3>「誰かに話す」が重要</h3><div>また、電話を受けたあと、家族や親族がうそを見破り、被害に遭わなかった人の76.2％が電話を受けたあと、誰かに話をしている一方で、被害に遭った人の75.1％が誰にも相談していませんでした。<br><br>家族や親族と相談することが被害防止のために効果的で、被害者になる可能性の高い高齢者だけでなく、その子どもや孫世代も含めて家族間で小まめに連絡を取り合うことが被害防止につながる可能性があることが伺えます。</div></div><div><h3>金融機関 より踏み込んだ対応が効果的</h3><div>さらに、被害に遭った人の27.7％が金融機関などで現金を送るのを思いとどまるよう声をかけられていたにもかかわらず、現金をだまし取られていました。<br><br>声かけの状況について、被害の阻止につながった場合とつながらなかった場合を比較しますと、「お金の使いみちを聞かれた」、「資料を示された」といった対応では被害の阻止に至らなかったことが少なからずあった一方で、「親族に連絡を取った」、「警察官が来た」、「応接室など別の場所に案内された」などの対応では被害の阻止につながっていることがあり、警察と金融機関が連携して、より踏み込んだ対応を行うことが被害防止に効果的だということが認められます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 15:27:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜田五輪相の遅刻で中断 衆院予算委が再開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/k10011822641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜田五輪相の遅刻で中断 衆院予算委が再開</span><time datetime="2019-02-21T15:36"><span>2月21日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190221/K10011822641_1902211541_1902211545_01_02.jpg" alt="桜田五輪相の遅刻で中断 衆院予算委が再開" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院予算委員会は21日午前の一般質疑で、桜田オリンピック・パラリンピック担当大臣が、出席を求められていた時間に遅れたことに野党側が反発し、午前10時すぎから５時間余りにわたって中断しました。質疑は再開されましたが、21日に予定されていた日程すべては行われない見通しです。</div><div>衆議院予算委員会は午前の質疑で、立憲民主党の会派に所属する小川淳也氏が「毎月勤労統計調査」の調査方法をめぐる検討会の報告書案について質問しました。<br><br>厚生労働省が答弁に時間が必要だとしたことから、小川氏の質問はあとに回すことになり、次の質疑者に移りました。<br><br>しかし、出席を求められていた、桜田オリンピック・パラリンピック担当大臣が予定の時間に数分程度、遅れたため、野党側が反発し、委員会は午前10時すぎから中断し、正午すぎに休憩に入りました。<br><br>その後、与野党の筆頭理事が断続的に協議した結果、午後３時半すぎから質疑は再開しました。<br><br>冒頭、菅官房長官が陳謝したのに続き、桜田大臣は「大変、皆様にご迷惑をおかけ致しました。予定の時間に遅刻したことを心から深くおわび申し上げます」と述べました。<br><br>この中断によって、21日に予定されていた日程すべては行われない見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190221%2Fk10011822641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 15:36:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>