<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>札幌の爆発 火事までの数分間に避難か 大惨事免れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>札幌の爆発 火事までの数分間に避難か 大惨事免れる</span><time datetime="2018-12-18T04:48"><span>12月18日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750681_1812180508_1812180510_01_03.jpg" alt="札幌の爆発 火事までの数分間に避難か 大惨事免れる" id="news_image"></div><div>16日、札幌市で起きた爆発で、大量のスプレー缶のガスが居酒屋の調理場に流れて一気に燃え広がったとみられることが、捜査関係者への取材で分かりました。警察は、爆発から火事が起きるまでの数分間に客などが避難し、大惨事を免れたとみて調べています。</div><div>16日夜、札幌市豊平区で爆発があり、居酒屋や不動産会社の事務所などが入る建物が全焼して、居酒屋の客など42人がけがをしました。全員、命に別状はないということです。<br><br>不動産会社の男性従業員は「廃棄処分する除菌消臭用のスプレー缶およそ120本を室内でまいた」と話していて、警察は、事務所内に充満したガスに給湯器から引火して爆発したとみています。<br><br>さらに、捜査関係者によりますと、その後、ガスが隣の居酒屋の調理場に流れて一気に燃え広がったとみられるということです。<br><br>警察は、爆発から火事が起きるまでの数分間に客などが避難し、大惨事を免れたとみて、当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:48:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ゴーン前会長の後任決定見送り 会長の不在長期化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ゴーン前会長の後任決定見送り 会長の不在長期化へ</span><time datetime="2018-12-18T04:48"><span>12月18日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日産自動車は、当初、17日に決定することを目指していたカルロス・ゴーン前会長の後任について、新たに設けた第三者の専門家らによる委員会の議論を踏まえることになり、会長の不在は長期化する見通しになりました。</div><div>日産は、当初、目指していた17日の取締役会でのゴーン前会長の後任の決定を見送ったと発表しました。<br><br>会長人事をめぐっては、大株主のルノーが日産の会長をみずから選任することを求めているほか、臨時の株主総会を開くことも要請していて、決定の見送りはルノー側のこうした姿勢も影響しているものとみられます。<br><br>また、日産は、ゴーン前会長の不正を踏まえて新たな委員会を設けたと発表しました。<br><br>委員会は、経団連の榊原名誉会長や元高等裁判所長官など第三者の専門家に、日産の社外取締役が加わり、経営体制の在り方などを提言するということで、会長の後任は、この委員会の議論を踏まえ協議されることになります。<br><br>後任会長の選任の時期について、日産の西川廣人社長は取締役会のあとの記者会見で、「慎重にやろうと思っている。３月末まで決まらなくてもいいかなと考えている」と述べました。<br><br>関係者によりますと、日産社内では、ルノーが要求する臨時の株主総会は開かずに、来年６月の定時の株主総会に合わせて後任の会長を含めた新体制を発足させることも検討されていて、会長の不在は長期化する見通しになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>後任人事は経営の主導権争いを象徴</h3><div>日産自動車のゴーン前会長の後任人事は、ルノーとの今後の経営の主導権争いを象徴する形となっています。<br><br>ゴーン前会長の後任をめぐって、日産は先月の取締役会で、３人の社外取締役に後任の会長の候補者の選定を委ねることを決め、17日の取締役会での決定を目指すという姿勢を打ち出していました。<br><br>一方、大株主のルノーは、先月の取締役会の前に、日産の経営を担う会長など、ＣＯＯ＝最高執行責任者以上の職にはルノー出身者を１人置くという19年前の取り決めに基づき、みずから新会長を選ぶことを日産に伝えていました。<br><br>さらに、ルノーは、今月に入って、日産の議決権の43％余りを持ち強い支配力を発揮できる株主総会をできるだけ早く開くよう求めるなど、日産の経営陣をけん制していました。<br><br>20年近くルノー出身のゴーン前会長が実質的なトップを務め、ルノーの支配が続いた状況に、日産社内では自主性を求める意向が強まる一方で、ルノーは現在の関係を維持・強化したい意向です。<br><br>こうした中でのゴーン前会長の後任の会長人事をめぐる日産とルノーの駆け引きは、今後の経営の主導権争いを象徴する形となっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 04:48:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミス・ユニバース」出場の米代表 出場者の英語力嘲笑で謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ミス・ユニバース」出場の米代表 出場者の英語力嘲笑で謝罪</span><time datetime="2018-12-18T06:05"><span>12月18日</span> <span>6時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>「ミス・ユニバース」の世界大会に出場したアメリカの代表が、アジアの代表の英語力を笑いものにするような発言をしたところ、批判が相次ぎ、謝罪に追い込まれました。</div><div>これは、17日までタイのバンコクで開かれた「ミス・ユニバース」世界大会の期間中、アメリカ代表のサラ・ローズ・サマーズさんとコロンビアの代表らがスマートフォンに向かってほかの出場者たちについてさまざまな発言をし、その様子がＳＮＳに投稿されたものです。<br><br>この中で、サマーズさんは、ベトナム代表について「英語が分かるふりをしているけど、質問すると、こんなしぐさをするの」と述べ、ほほえみながらうなずき、英語を理解していないとやゆしています。<br><br>また、カンボジア代表についても「全く英語を話さないし、彼女のことばはほかの誰も話せない」としたうえで、「かわいそうなカンボジア」と述べています。<br><br>この動画に対し、「恥さらし」とか、「人種差別主義者」などと批判が相次ぎ、サマーズさんはＳＮＳで「失礼だと受け取られる発言をしたと気付いた。申し訳ない」と謝罪し、カンボジアの代表と抱き合う写真を投稿しました。<br><br>一方、ベトナムとカンボジアの代表も同じ写真を投稿し、このうち、カンボジア代表は「私たちの経験は異なる文化を理解する機会となった」とコメントし、英語力を笑いものにするような発言を水に流す姿勢を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 06:05:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車内に３人の遺体 集団で練炭自殺か 東京 檜原村</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>車内に３人の遺体 集団で練炭自殺か 東京 檜原村</span><time datetime="2018-12-18T07:37"><span>12月18日</span> <span>7時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750641_1812180801_1812180805_01_03.jpg" alt="車内に３人の遺体 集団で練炭自殺か 東京 檜原村" id="news_image"></div><div>17日、東京・檜原村の林道で、軽乗用車の車内から20代くらいの男女３人の遺体が見つかりました。いずれも目立った外傷はなく、車内からは練炭が見つかり、警視庁は、集団で練炭を使って自殺を図ったとみて調べています。</div><div>17日午前10時50分ごろ、東京・檜原村の林道で「目張りをしている車が止まっている。車内には男女がいる」と通行人から警視庁に通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、軽乗用車の車内から、いずれも20代くらいの女性２人と男性１人の合わせて３人の遺体が見つかりました。身元はわかっておらず、確認を進めています。<br><br>警視庁によりますと、３人にはいずれも目立った外傷はなく、車内からは練炭２個が燃やされた痕跡が見つかり、窓やドアは粘着テープで目張りがされていたということです。<br><br>警視庁は、集団で練炭を使って自殺を図ったとみて、３人の関係性や詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 07:37:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男女格差 日本は110位 女性の国会議員や経営者が依然少ない</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男女格差 日本は110位 女性の国会議員や経営者が依然少ない</span><time datetime="2018-12-18T09:42"><span>12月18日</span> <span>9時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750781_1812180940_1812180942_01_02.jpg" alt="男女格差 日本は110位 女性の国会議員や経営者が依然少ない" id="news_image"></div><div></div><div>スイスの国際機関が、世界各国の社会進出における男女の格差について調査した結果を発表し、日本は、経済分野で格差がやや改善したものの、女性の国会議員や企業経営者が依然として少ないことなどから、149か国中110位にとどまりました。</div><div>世界の政治や経済界のリーダーが集まるダボス会議を主催するスイスの国際機関「世界経済フォーラム」は、政治、経済、教育、それに健康の４つの分野で、世界各国の男女の格差について、毎年、調査をしています。<br><br>18日、ことしの報告書が発表され、対象となった149か国のうち、男女の格差が最も少ない国は10年連続でアイスランドで、２位がノルウェ−、３位がスウェーデン、４位がフィンランドと、北欧諸国が上位を占めました。<br><br>一方、日本は、教育や健康の分野で比較的評価が高く、経済分野で賃金格差などが多少改善され、順位は去年より４つ上がり149か国中、110位でした。<br><br>しかし、依然として、国会議員や企業経営者をはじめとする意思決定が行われる層の女性の割合が低いことなどが指摘され、ことしもＧ７＝先進７か国の中で最も低い順位となりました。<br><br>主要な先進国では、フランスが12位、ドイツが14位、アメリカが51位となっているほか、アジア各国は、フィリピンが８位、中国が103位、韓国が115位でした。<br><br>世界経済フォーラムは、半数以上の国では格差が前年よりも改善しているものの、政治や経済の分野における格差は依然として大きく、現在の改善の速度では、男女間の格差をすべて解消するには108年かかるとして、さらなる取り組みを呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＡＩ開発者の多様性確保を</h3><div>ことしの報告書で世界経済フォーラムが課題として挙げたのは、ＡＩ＝人工知能の分野で働く人材の男女格差です。<br><br>ビジネス向けの交流サイトを運営する「リンクトイン」と共同で調べたところ、ＡＩを専門とする人材の割合は、男性が78％なのに対して女性は22％で、男女の差が顕著だったということです。<br><br>また、ＡＩ分野で先進的な上位20か国のうち、女性の人材の割合が最も高かったのは、シンガポール、イタリア、それに南アフリカで28％だった一方、政府が中心となって産業分野へのＡＩの活用を進めるドイツでは16％だったということです。<br><br>毎年、この分野で採用される女性は増えているものの、業界全体に占める女性の割合はこの４年間ほぼ変わらず、少ない状態で推移しているということです。<br><br>報告書では「ＡＩが生み出すビジネスチャンスを広げるためには、性別も含めた開発者の多様性を確保し、男女格差を助長しないようにすることが不可欠だ。ＡＩの技術革新が進む今こそ、現状を改善することが極めて重要だ」として、早急な対応を呼びかけています。</div></div><div><h3>「女性の人権についての鈍感さが社会を支配」</h3><div>世界経済フォーラムの男女格差の報告書で、日本が110位だったことについて、ジェンダー問題に詳しい京都大学の伊藤公雄名誉教授は、「ジェンダー平等が進んでいないことは国際的にみて明らかだ。男性の長時間労働と、女性が家事・育児をして子育てが終わったらパートという70年代、80年代型のジェンダー構造が安定成長を維持させ、成功体験を生んでしまった。大きく産業構造が転換しているにもかかわらず、男女で働きながら社会を支える仕組みに転換できなかった」と述べ、社会的な構造に問題があると指摘しました。<br><br>そのうえで、伊藤教授は、「男子はげたを履かされて職域を拡大していくが、女性たちは、固定的な職業につけられ、働く意欲を失っていく。能力のある女性を日本の社会は捨てているということに経営者、社会全体が気がついたほうがいいと思う。女性と男性が一緒に働く仕組みを作っていかないと、これからの日本の社会、どんどん活力が落ちていくと思う」と警鐘を鳴らしました。<br><br>そして、「女性活躍といっているが、女性を安い労働力として使おうという発想でしかみていない。ＬＧＢＴの問題に関してこれだけ敏感な社会が、なぜ、女性が世界で110位という状況に全然反応しないのか、世界最大の人権問題である女性の人権についての鈍感さが日本社会全体を支配しているという印象を持っている」として、多様性がもつ大切さを訴えていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 09:42:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株価 全面安に ＮＹ市場の大幅下落受け</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>株価 全面安に ＮＹ市場の大幅下落受け</span><time datetime="2018-12-18T09:59"><span>12月18日</span> <span>9時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750841_1812180958_1812180959_01_02.jpg" alt="株価 全面安に ＮＹ市場の大幅下落受け" id="news_image"></div><div></div><div>18日の東京株式市場、株価は大きく値下がりしています。17日のニューヨーク市場で株価が大幅に下落したことを受けて、全面安の展開になっています。</div><div>市場関係者は「アメリカの住宅に関する経済指標などが市場の予想を下回ったことを背景に、17日のニューヨーク市場でダウ平均株価が500ドル以上下落した。外国為替市場で円高ドル安が進んでいることもあり、東京市場は全面安の展開になっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 09:59:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“サンタのふるさと” 手紙の仕分けで大忙し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/k10011750821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“サンタのふるさと” 手紙の仕分けで大忙し</span><time datetime="2018-12-18T10:49"><span>12月18日</span> <span>10時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181218/K10011750821_1812181033_1812181049_01_02.jpg" alt="“サンタのふるさと” 手紙の仕分けで大忙し" id="news_image"></div><div></div><div>クリスマスを前に、サンタクロースのふるさととされるフィンランドの村では、ことしも、世界中の子どもたちから届いた、欲しいプレゼントなどが書かれた手紙の仕分け作業に追われています。</div><div>フィンランド北部のラップランド地方にあるロバニエミには、サンタクロースのふるさととされる村があります。<br><br>クリスマスまで１週間余りとなった16日、雪が深く積もった村はイルミネーションで彩られ、多くの観光客でにぎわっています。<br><br>村の郵便局には、世界中の子どもたちから、欲しいプレゼントなどが書かれた手紙が届いていて、サンタクロースの帽子をかぶった職員の「妖精」たちが、手紙を仕分ける作業に追われています。<br><br>クリスマス前のこの時期は、１日３万枚、合わせて50万枚ほどもの手紙が届くということです。<br><br>それでも、サンタクロースは、いすに腰掛けて１枚１枚の手紙に目を通し、世界に向けて、「子どもたちは家族の幸せや健康を願っています」と述べるとともに、「最近、私たちの友達である自然は困難に直面しています」とも述べ、子どものころから自然を守ることの大切さを知ってほしいと呼びかけました。イギリスから訪れた男性は、「とても寒いですが、ここにしかないものがあり、来てよかったです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181218%2Fk10011750821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 10:49:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>