<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“裸のモナリザ”発見？ ダ・ヴィンチ直筆の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170930/k10011163101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“裸のモナリザ”発見？ ダ・ヴィンチ直筆の可能性も</span><time datetime="2017-09-30T14:48"><span>9月30日</span> <span>14時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170930/K10011163101_1709301458_1709301459_01_02.jpg" alt="“裸のモナリザ”発見？ ダ・ヴィンチ直筆の可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>フランスの美術館に所蔵されている木炭で描かれた裸婦画が、イタリア・ルネサンスの巨匠、レオナルド・ダ・ヴィンチによって描かれ、名画「モナリザ」の制作に極めて深い関わりを持つ可能性があると、「モナリザ」を所蔵するルーブル美術館などが明らかにし、絵画史上の大発見になるか注目されています。</div><div>フランスのコンデ美術館のコレクションの１つで、１５世紀後半から１６世紀にかけてのものと見られる、木炭で描かれた裸婦画「モナバンナ」について、名画「モナリザ」を所蔵するルーブル美術館などの調査チームは２８日、少なくとも一部はレオナルド・ダ・ヴィンチ自身によって描かれた可能性があると明らかにしました。<br><br>調査チームは、描写の特徴がダ・ヴィンチのものに似ているほか、モナバンナの左腕に添えられた右手の開き具合などが、ダ・ヴィンチが描いたモナリザとほぼ一致しているとしています。<br><br>さらに、この絵はモナリザとほぼ同じ大きさで、油絵用のキャンバスや板に転写したときの痕跡が残っていることから、油絵で描かれたモナリザの下絵となった可能性も含めて、その制作過程に極めて深い関わりを持つと指摘しています。<br><br>一方で、描かれた線の一部については右利きの人物によるもので、左利きだったダ・ヴィンチのものとは異なるとして、今後も慎重に調査するとしていますが、欧米メディアを中心に、「裸のモナリザが発見された」などと大きく伝えられていて、絵画史上の大発見になるか注目されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170930%2Fk10011163101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Sep 2017 14:48:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌市中心部で火災 延焼おそれで一時避難呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170930/k10011163371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>札幌市中心部で火災 延焼おそれで一時避難呼びかけ</span><time datetime="2017-09-30T23:18"><span>9月30日</span> <span>23時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170930/K10011163371_1709302054_1709302100_01_03.jpg" alt="札幌市中心部で火災 延焼おそれで一時避難呼びかけ" id="news_image"></div><div>３０日夜、札幌市中心部の建物から火が出て飲食店などが焼けました。消防が一時、周辺に避難を呼びかける騒ぎになりましたが、これまでのところ、けが人はいないということです。</div><div>３０日午後６時５０分ごろ、札幌市中央区南１条西７丁目の飲食店などが入った建物の２階にいた男性から「床下から煙が出てきた」と消防に通報がありました。<br><br>現場は札幌市中心部にある大通公園の近くで、周囲にはマンションや飲食店、それにホテルなどが建ち並び、火が出た建物からは激しく炎が上がったため、消防は周りの建物に延焼する危険があるとして、一時、避難を呼びかけました。<br><br>消防車３０台以上が出て消火にあたり、火はおよそ３時間後の午後１０時前にほぼ消し止められましたが、消防によりますと飲食店などが焼けたということです。<br><br>警察によりますと、焼けた飲食店には当時１０人以上がいましたが、全員避難し、これまでのところけが人はいないということです。<br><br>この火事の影響で、路面電車の札幌市の市電は一部の区間で運転を見合わせています。<br><br>警察と消防は、１日に現場検証をして火が出たときの状況や原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170930%2Fk10011163371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Sep 2017 23:18:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>緊急地震速報 発表開始１０年 警報１８８回 引き続き精度改善へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>緊急地震速報 発表開始１０年 警報１８８回 引き続き精度改善へ</span><time datetime="2017-10-01T04:42"><span>10月1日</span> <span>4時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163491_1710010040_1710010442_01_02.jpg" alt="緊急地震速報 発表開始１０年 警報１８８回 引き続き精度改善へ" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁の緊急地震速報の発表が始まってから１日で１０年になります。震度５弱以上の揺れを予測し警報として発表したケースは１９０回近くに達していますが、警報を発表できなかった「見逃し」なども一定程度あり、気象庁は、引き続き精度の改善を進めることにしています。</div><div>緊急地震速報は、全国各地に設置された高性能の地震計が地震発生直後の「Ｐ波」と呼ばれる小さな揺れを捉え、あとから伝わる「Ｓ波」と呼ばれる揺れの大きさを予測する気象庁のシステムで、震度５弱以上の揺れが予測された場合に警報として発表します。<br><br>この緊急地震速報の発表が始まってから１日で１０年になりますが、気象庁によりますと、震度５弱以上の揺れが予測され警報が発表されたケースは、３０日までに合わせて１８８回に達しました。<br><br>このうち、およそ７割にあたる１３４回は、予測と同じ震度５弱以上か、予測に近い震度４の揺れが実際に観測されましたが、３割近くにあたる５４回は、実際の震度が３以下の「空振り」でした。<br><br>一方、この１０年で実際に震度５弱以上の揺れを観測した地震は、３０日までに合わせて１７６回起きていますが、このうちおよそ４割にあたる７６回については、緊急地震速報の警報が発表されない「見逃し」でした。<br><br>これについて気象庁は、地震発生直後のわずかな時間で推定するため、予測の精度には限界があり、「空振り」や「見逃し」は一定程度あるほか、震源が近い場合には間に合わないこともあると説明しています。気象庁は引き続き精度の改善を進めるとともに、「緊急地震速報の特性や限界を理解し日頃から地震の備えを心がけてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本地震では半数が行動せず</h3><div>一方、去年の熊本地震では、緊急地震速報が発表されたあと、半分近くの人が身を守る行動を取っていなかったことが専門家の調査でわかりました。専門家は「緊急地震速報を知っている人は増えてきたが、速報をもとにどうやって身の安全を守るのかを考え実行していけるかが課題だ」と指摘しています。<br><br>災害時の情報伝達に詳しい日本大学の中森広道教授は、一連の熊本地震のうち、去年４月１４日に起きたマグニチュード６．５の地震で、緊急地震速報が出た際にどんな行動をとったか熊本県や大分県、それに福岡県の１５０人にアンケートを行いました。<br>その結果、「様子を見ていた」や「何もしなかった」と答え、速報に気付いても実際に身を守る行動につなげていなかった人が４２％と半分近くに上りました。<br><br>一方、速報を受けて行動した人の中では、「家族や一緒にいた人に呼びかけた」と答えた人が２６％、「倒れてくるおそれのあるものから離れた」が１９％、「家族や一緒にいた人の安全を守ろうとした」が１６％、「机にもぐるなど落下物から身を守ろうとした」が１３％などでした。<br><br>中森教授は「緊急地震速報を知っている人は増えてきたが、情報を受け取った際の行動についてはまだ理解が不十分で、実行できていない。速報によって身の安全をどう守るのかをそれぞれが考え実行できるかがこれからの課題だ」と話しています。</div></div><div><h3>緊急地震速報 発表後に取るべき行動は</h3><div>緊急地震速報が出た際、私たちはどう行動すればいいのか。危機管理アドバイザーの国崎信江さんは「５秒あれば身を守る行動が１つできる」として、緊急地震速報が発表されてから強い揺れが来るまでのわずかな間に、少なくとも１つの行動を取るよう呼びかけています。<br><br>国崎さんは、緊急地震速報が発表されてから強い揺れが来るまでの猶予時間を「５秒」とした場合、その間にできる防災行動の例として、家の中では、テーブルの下など安全な場所へ逃げ込む、家族に地震が来ることを知らせる、台所のコンロの火を止める、玄関のドアを開けておくなどをあげていて、このうち少なくとも１つの行動を取るよう薦めています。<br><br>また、外出している際には、倒れやすいブロック塀や割れた窓ガラスが落ちてくるおそれのある危険な場所から離れることや、近くに逃げる場所のないところでは、かばんなどで頭を守ることなどができるとしています。<br><br>国崎さんは、あらかじめ、状況ごとに行動の優先順位を決めておくと、緊急地震速報が出たときにとっさに動きやすいとしたうえで、はじめの数秒で強い揺れが来なかった場合は、２つめの行動をしてほしいとしています。<br><br>また、子どもがいるときには、「地震が来る」と状況を知らせるだけでなく、「自分の近くに来て」とか、「テーブルの下に隠れて」など、子どもの行動につながるよう具体的な呼びかけをすることが大事だということです。<br><br>国崎さんは「緊急地震速報が出たときにどう行動するか習慣づけておくと、いざというときに身を守ることにつながる。自分や家族の命を守るための大事な情報なので、事前にどう行動するか決めておき有効に生かしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうから遺言などの無料相談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>きょうから遺言などの無料相談</span><time datetime="2017-10-01T04:46"><span>10月1日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163521_1710010101_1710010446_01_02.jpg" alt="きょうから遺言などの無料相談" id="news_image"></div><div></div><div>人生の最期を考えて準備する「終活」への関心が高まっていますが、遺言や老後の財産管理について法律の専門家がアドバイスする無料の電話相談が１０月１日から行われます。</div><div>日本公証人連合会が行うこの電話相談では、法律の専門家である「公証人」が、遺言や老後の財産管理をどうすれよいのか、無料で相談に応じます。<br><br>最近は、相続をめぐって争いにならないように自分の遺言を公正証書にして残す人が増えていて、公証人連合会は、遺言書を電子データで登録し、当事者が検索できるシステムを導入しています。<br><br>また、将来自分が認知症になった場合などに備えて財産管理の代理人を選んでおく「任意後見人制度」についての問い合わせも受け付けます。<br><br>電話相談は１０月１日から７日までで、電話番号は０３−３５０２−８２３９。午前は９時半～正午まで、午後は１時～４時半まで受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:46:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食品や外食で値上げ相次ぐ 原材料の値上がりや人手不足で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>食品や外食で値上げ相次ぐ 原材料の値上がりや人手不足で</span><time datetime="2017-10-01T04:48"><span>10月1日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163441_1709302315_1710010448_01_02.jpg" alt="食品や外食で値上げ相次ぐ 原材料の値上がりや人手不足で" id="news_image"></div><div></div><div>原材料価格の値上がりや人手不足による人件費の上昇などを受けて、今月から、食用油やかつお節など暮らしに身近な食品のほか、外食産業で値上げの動きが相次ぎます。</div><div>このうち、<br>食用油については、「日清オイリオグループ」と「Ｊーオイルミルズ」、「昭和産業」の大手３社が今月２日の出荷分から、家庭向けで１キログラム当たり２０円以上、飲食店向けなどの業務用の一斗缶で３００円以上値上げするとしています。原料の菜種の価格が不作で値上がりしたことや国内の物流コストの上昇が主な要因で、３社はそれぞれ、ことし２度目の値上げとなります。<br><br>「かつお節」では大手の「にんべん」が、業務用と家庭用ともに今月２日から１０％から２５％程度、値上げします。海外でカツオの需要が伸びていることに加え、国内の主な産地の不漁でかつおの取引価格が値上がりしているのが要因で、「ヤマキ」や「マルトモ」などほかのメーカーも先月までに値上げを実施しています。<br><br>また、「のり」は、生育不良などよる原料価格の上昇を受けて、「桃屋」は、今月２日の出荷分から、のりのつくだ煮１７品目を値上げします。<br><br>また、外食産業では、すべてのメニューを一律２８０円で販売してきた居酒屋チェーンの「鳥貴族」が、人手不足による人件費の上昇などを理由に２８年ぶりに価格を見直し、今月１日から１８円値上げし、一律２９８円にします。<br><br>外食大手の「すかいらーく」は、ファミリーレストランの一部のメニューを今月中旬に値上げする方針で、生活に身近な食品や外食産業で値上げの動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ヤマト運輸も個人利用の宅配便を値上げ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163441_1709302320_1710010448_01_03.jpg" alt=""><div>宅配最大手の「ヤマト運輸」は、個人が利用する小口の宅配便の料金を１日から値上げします。値上げは、ネット通販などの荷物の拡大による人手不足に対応するため、２７年ぶりに行われます。<br><br>値上げの幅は荷物の大きさで変わりますが、基本料金は税抜きで１個当たり１４０円から１８０円上がり、平均で１５％の値上げとなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:48:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官 北朝鮮情勢「やや過熱」 北の対話意思を探る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国務長官 北朝鮮情勢「やや過熱」 北の対話意思を探る</span><time datetime="2017-10-01T04:50"><span>10月1日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのティラーソン国務長官は、３０日夜、訪問先の北京で現在の北朝鮮情勢について「やや過熱している」と述べて懸念を示すとともに、北朝鮮が非核化に向けた対話に応じる意思があるのか探るため、接触を行っていることを明らかにしました。</div><div>北京を訪れていたアメリカのティラーソン国務長官は、習近平国家主席らと会談したあと３０日夜、現地で一部のメディアの取材に応じ、現在の北朝鮮情勢について「やや過熱していると思う。誰もがこの状況を落ち着かせたいと思っているだろう」と述べ、懸念を示しました。<br>そのうえで「北朝鮮がミサイルの発射をやめれば状況はずいぶんと落ち着くだろう」とも述べ、緊張緩和には北朝鮮の自制が必要だという考えを示しました。<br><br>さらに、ティラーソン長官は、「われわれは北朝鮮に対して『対話をしたいか』とたずねている。ピョンヤンとは複数の連絡のルートがあり、暗闇の中にいるわけではない。意向を探っているところで、見守ってほしい」と述べ、詳細には触れませんでしたが、北朝鮮が非核化に向けた対話に応じる意思があるのか探るため、接触を行っていることを明らかにしました。<br>ただ、この接触について関係筋は、北朝鮮が核・ミサイル開発に関する対話には、関心を示していないとしていて、その行方は予断を許さない状況です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:50:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 米大統領令に反発「核の火の海に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 米大統領令に反発「核の火の海に」</span><time datetime="2017-10-01T04:52"><span>10月1日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163551_1710010132_1710010452_01_02.jpg" alt="北朝鮮 米大統領令に反発「核の火の海に」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮はアメリカのトランプ大統領が北朝鮮と取り引きする企業などに制裁を科す大統領令に署名したことなどを非難し、「アメリカを丸ごと核の火の海にする自殺行為だ」として、反発を強めています。</div><div>これは、北朝鮮の朝鮮労働党傘下の団体「アジア太平洋平和委員会」が国営の朝鮮中央テレビを通じて３０日夜、報道官談話として発表したものです。<br><br>それによりますと、先月、アメリカのトランプ大統領が北朝鮮と取り引きする海外の銀行や企業にも制裁を科す大統領令に署名したことや、アメリカ軍が北朝鮮の東方沖の国際空域でＢ１爆撃機などを飛行させたことを非難し、「任意の時刻に懲罰の炎を吐く、万端の態勢を整えたわが武力の前で、アメリカを丸ごと核の火の海にする自殺行為だ」と威嚇しました。<br><br>そのうえで「アメリカがいかに制裁と圧迫、軍事的な威嚇を加えたところでわが国の戦略的地位を突き崩すことは絶対にできない」と強調し、トランプ政権への反発を強めています。<br><br>キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、先月２２日、初めての声明を発表し、「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」としており、今月１０日の朝鮮労働党の創立記念日を控え、北朝鮮による新たな軍事挑発が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:52:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>