<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>瀬戸大也 競泳日本代表チームの主将を辞退 女性問題を謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012642221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>瀬戸大也 競泳日本代表チームの主将を辞退 女性問題を謝罪</span><time datetime="2020-09-30T19:13"><span>9月30日</span> <span>19時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012642221_2009301911_2009301913_01_02.jpg" alt="瀬戸大也 競泳日本代表チームの主将を辞退 女性問題を謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピック代表に内定している瀬戸大也選手が、競泳の日本代表チームのキャプテンを辞退したことが分かりました。</div><div>日本の競泳陣で唯一、東京オリンピック代表に内定している瀬戸選手は、自身の女性問題に関する報道を受けて、報道の内容を認め、謝罪するコメントを今月24日にマネジメント会社を通じて発表しました。<br><br>関係者によりますと瀬戸選手は30日午後、東京 新宿区の日本水泳連盟を訪れ、一連の問題を謝罪したうえで、競泳の日本代表チームのキャプテンを辞退する意向を伝えたということです。<br><br>日本水泳連盟では来月6日の常務理事会で審議することにしています。<br><br>また瀬戸選手は、JOC＝日本オリンピック委員会との間で、実力や人気のある選手の肖像権を管理する「シンボルアスリート」の契約を交わしていましたが、本人の申し出によって、30日付けで契約は解除されました。<br><br>さらに所属先についても、契約していた全日空からの申し出を受けて、30日付けで解除されています。<br><br>日本水泳連盟によりますと、瀬戸選手は来月17日に開かれる短水路の日本選手権に、自身が世界記録を持つ400メートル個人メドレーで出場を予定していましたが、出場には新たな所属先が必要だということです。<br><br>マネジメント会社は、一連の問題や所属契約の解除を受けて「今後の予定は検討中」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012642221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 19:13:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ大統領選TV討論会「ひどい討論会だった」 米メディア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012641981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ大統領選TV討論会「ひどい討論会だった」 米メディア</span><time datetime="2020-09-30T19:32"><span>9月30日</span> <span>19時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641981_2009301756_2009301805_01_02.jpg" alt="アメリカ大統領選TV討論会「ひどい討論会だった」 米メディア" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領と民主党のバイデン前副大統領が初めての直接対決の場となるテレビ討論会にのぞみました。新型コロナウイルス対策などで激しい論戦を交わしましたが、非難や中傷の応酬でたびたび中断し、アメリカメディアは「これまでで最もひどい討論会だった」などと伝えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641981_2009301756_2009301805_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカ大統領選挙に向けたトランプ大統領とバイデン前副大統領の初めてのテレビ討論会は29日、中西部オハイオ州で行われ、両氏は90分余りにわたって激しい論戦を交わしました。<br><br>このなかで大きな争点となっている新型コロナウイルス対策を巡りバイデン氏がトランプ大統領について「彼は何もしなかった。いまだに計画がない」と述べて対応が不十分だと批判したのに対し、トランプ大統領は「ワクチンが得られるまであと数週間だ。あなただったらできなかっただろう」と反論しました。<br><br>また大統領選挙の結果を受け入れるかどうかについてバイデン氏は「私は勝っても負けても結果を受け入れる」と述べましたが、トランプ大統領は郵便投票に言及し「大惨事だ。結果は何か月たってもわからないかもしれない」として明言を避け、法廷闘争の可能性も示唆しました。</div></div><div><h3>討論はたびたび中断</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641981_2009301756_2009301805_01_04.jpg" alt=""><div>討論会ではトランプ大統領が何度もバイデン氏や司会者の発言を遮って一方的に持論を主張し、司会者が「質問をさせてください」とか「ルールを守ってください」と制止する場面もありました。<br><br>一方のバイデン氏もトランプ大統領を「うそつき」とか「最悪の大統領」と述べるなど非難や中傷の応酬となり討論はたびたび中断しました。<br><br>今回の勝者について一部のメディアは直後の世論調査でバイデン氏を評価する有権者が多かったと伝えましたが、ABCテレビは勝敗の前に「討論と言えない」とか「これまでで最もひどい討論会だった」としたほか、FOXニュースも「疲れるけなしあいだった」と表現し、討論の様相への否定的な評価が目立っています。<br><br>投票日まで1か月余りとなるなか両候補は来月15日と22日にも討論会で対決する予定ですが、世論調査でリードするバイデン氏が勢いをつけるのか、それともトランプ大統領が巻き返すのかが焦点です。</div></div><div><h3>慶應義塾大学 渡辺靖教授 “バイデン氏が優勢”</h3><div>アメリカの社会問題に詳しい慶應義塾大学の渡辺靖教授は、今回の討論会を振り返り、バイデン氏が優勢だったと分析しました。<br><br>理由について、渡辺教授は、「バイデン氏が当選した場合、これまでで最も高齢での大統領就任となるため、その健康状態が1つの注目点だったがきょうの討論会で不安を払拭できたのではないかと思う。トランプ大統領に途中で話を遮られてもバイデン氏は失笑してかわしたり、反論すべきところは反論したりして、総じてうまく対応していた。また、途中でトランプ大統領のことをあえてこの人、この男と呼んでカウンターパンチを出す部分もあり、弱々しいバイデン、寝ぼけたジョーというイメージを払拭できた」と述べました。<br><br>一方、トランプ大統領については、「やつぎばやに話を遮ったり個人攻撃を仕掛けたりと、余裕がない感じがした。議論を錯乱する戦略だったかもしれないが、そこまで強いカウンターパンチは作れなかった。バイデン氏が言い間違うなど、反論できないシーンを作りたかったが、バイデン氏の受け答えが予想以上にしっかりしていた」と指摘して、支持率でバイデン氏にリードされているトランプ大統領は、巻き返しにつながるような場面は作れなかったという認識を示しました。<br><br>さらに、討論会全体について、「本来、討論会は、政策論議の場だが、感情のもつれが全面に出ていて、アメリカの現状の分断を示唆しているように見えた。これまで両者が主張したことの繰り返しで、そこから深く論戦を繰り広げる場面はなかった。予想された範囲でのコメントが多く、流れを大きく変えることはなかった」と指摘しました。<br><br>また、バイデン氏の目線が頻繁にカメラに向けられていたと指摘し、そのねらいについて、「有権者により強く訴えようとしていた。トランプ支持者からすると、トランプと目を合わさないバイデン氏の弱さと感じる可能性があるが、バイデン支持者からすると、トランプの挑発にのらず、あくまで有権者のほうをみていた指導者と好意的に受け止めたと思う」と話しました。</div></div><div><h3>明治大学 鈴木健教授 “トランプ大統領が優勢”</h3><div>アメリカ大統領選挙の演説や討論会を研究している明治大学の鈴木健教授は今回の討論会を振り返り、トランプ大統領が優勢だったと評価しました。<br><br>理由について、鈴木教授は「どちらを支持するか決めていない人は、テレビを見終わったときの印象で最終的に決めることが多い。トランプ大統領の場合は、後半で経済の実績を強調したり、バイデン氏を激しく攻撃したりと多少、強引でも結果的に相手を押しているという印象を視聴者に与えることができた」と指摘しました。<br><br>一方でバイデン氏については、「ゆっくりとした話し方で、相手の攻撃を笑ってやり過ごすなど、冷静な印象を与える戦略はよかったと思う。前半は政権の新型コロナウイルス対策を批判して、トランプ大統領が論理的に説明できない場面があるなど、バイデン氏が優勢に進めたが、後半はややアピールに欠けるところがあったのではないか」と評価しています。<br><br>そのうえで、「大統領選挙は祭りのようなもので、有権者を熱狂させられる人が当選する傾向にある。また、アメリカでは現在、新型ウイルスの感染拡大により悪化した失業率が改善しつつある状況なので、どちらを支持するか決めていない有権者にとって、新しい大統領を選ぶことはリスクをとることになる。バイデン氏が有権者に対して自分のほうが経済を改善できるとアピールできないかぎり、今後もトランプ大統領が有利なまま進むのではないか」と分析しています。</div></div><div><h3>上智大学 前嶋和弘教授 “勝ち負けつかず”</h3><div>アメリカの現代政治が専門の上智大学の前嶋和弘教授は、今回の討論会を振り返り、双方が自分たちへの支持固めに終始して政策論争が深まらず、勝ち負けがつかなかったと評価しました。<br><br>理由について、前嶋教授は、「さまざまな政策について話されたが、相手の言ったことに対してすぐに反論していて政策論争が深まらず、全体的に何が話されていたか覚えていない。ただ、議論は全くかみ合っていなかったものの、自分たちの支持者に対しては個々の政策をアピールしたという意味で甲乙付けがたい」と述べました。<br><br>そして、討論会の性質がこれまでとは変わってきていると指摘し、「かつての討論会はまだ誰を支持するか決めていない人に向けて政策論争をする場だったが、いまは自分の支持者へのアピールに終始し、分極化の時代だと感じた。反対側へのメッセージはほとんど何もないので、無党派の人も心が揺れないという感じだと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、「2回目、3回目の討論会では答えにくい質問に対しても答えざるをえない場面がでてくるはずなので、もう少し議論は深まるはずだ。残りの討論会に加え、オンラインや戸別訪問などの地道な戦略で無党派層がどれだけ動くのか、また、大統領選挙の勝敗を左右するとされる『激戦州』の中でまだ迷っている人がどちらを支持するかがポイントになる」と述べ、今後の討論会でどこまで深い議論ができるかがカギとなるという考えを示しました。</div></div><div><h3>トランプ大統領 白人至上主義を明確に非難せず</h3><div>討論会では人種差別問題でも議論が交わされましたが、アメリカのメディアはその際、トランプ大統領が白人至上主義を明確に非難しなかったと大きく報じています。<br><br>トランプ大統領は討論会で司会者から「白人至上主義者や武装集団のメンバーを今夜この場で非難し、暴力的な行為に加担しないように言う準備はありますか？」と問われました。<br><br>これに対してトランプ大統領は「もちろん」と言いながらも議論の矛先をかえるような発言を繰り返しました。<br><br>このため司会者と民主党のバイデン候補が改めて明言するよう求めたのに対し、トランプ大統領は「具体的にどの団体を名指しすればいいか？」と聞き、バイデン氏があるグループに言及するとこのグループに呼びかけるように「後ろに下がり、待機せよ」と述べました。<br><br>メディアや市民団体によるとこのグループは白人至上主義を掲げ全米各地で続く人種差別への抗議デモに銃などで武装して対抗する行動をとり、問題視されているということです。<br><br>トランプ大統領の一連の発言について、複数のメディアは名指しされたグループのメンバーらが白人至上主義と暴力的な行為を暗に支持したと受け止めただろうとしたうえで「トランプ大統領は白人至上主義者を明確に非難しなかった」と批判的に伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012641981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 19:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊勢谷友介被告保釈 勾留の警察署から 大麻所持したとして起訴</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012642321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊勢谷友介被告保釈 勾留の警察署から 大麻所持したとして起訴</span><time datetime="2020-09-30T19:39"><span>9月30日</span> <span>19時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012642321_2009301938_2009301941_01_02.jpg" alt="伊勢谷友介被告保釈 勾留の警察署から 大麻所持したとして起訴" id="news_image"></div><div>東京都内の自宅で大麻を所持したとして起訴された俳優の伊勢谷友介被告が、30日夜、勾留されていた警察署から保釈されました。</div><div>俳優の伊勢谷友介被告は30日午後7時半ごろ、勾留されていた東京湾岸警察署から保釈されました。<br><br>上下スーツにネクタイ姿で正面玄関から出てきたあと、「ご迷惑をかけて申し訳ありませんでした」と話し頭を下げました。<br><br>伊勢谷被告は９月8日、東京・目黒区の自宅マンションで乾燥大麻およそ13グラムを所持したとして、大麻取締法違反の罪で起訴されています。<br><br>弁護士が保釈を請求し裁判所が認める決定をしたあと、保釈金500万円が納付されたということです。<br><br>警視庁によりますと、これまでの調べに対して大麻の所持について認めた一方、入手ルートについては黙秘しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012642321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 19:39:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故で国の責任認める 仙台高裁 2審で初めて</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012641371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原発事故で国の責任認める 仙台高裁 2審で初めて</span><time datetime="2020-09-30T20:21"><span>9月30日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641371_2009301430_2009301432_01_02.jpg" alt="原発事故で国の責任認める 仙台高裁 2審で初めて" id="news_image"></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故をめぐり、福島県で暮らす住民など3600人余りが訴えた集団訴訟で、仙台高等裁判所は「大規模な津波が到来する可能性を事故の前に認識できたのに、国が東京電力に対策を求める権限を行使しなかったのは違法だ」などとして、国と東京電力に総額10億円余りの賠償を命じました。<br>全国の集団訴訟で、国の責任を認める2審判決は初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641371_2009301416_2009301418_01_02.jpg" alt=""><div>この裁判では、原発事故のあとも福島県内で暮らし続ける住民や避難した人など3600人余りが、生活の基盤が損なわれ精神的な苦痛を受けたとして国と東京電力に賠償を求めています。<br><br>1審の福島地方裁判所は3年前、国と東京電力の責任を認め、総額4億9000万円余りの賠償を命じていました。<br><br>30日の2審の判決で、仙台高等裁判所の上田哲裁判長は「平成14年に政府の地震調査研究推進本部が発表した地震の『長期評価』を踏まえた試算をしていれば、大規模な津波が到来する可能性を認識することができた。国が東京電力に対策を求める権限を行使しなかったのは違法だ」と指摘し、東京電力とともに国の責任を認めました。<br><br>また「国と東京電力は『長期評価』に基づく津波の試算を行って対策を講じた場合の、主に東京電力の経済的な負担などの影響の大きさを恐れるあまり、試算自体を避けるなどしたと認めざるを得ない」と、指摘しました。<br><br>そのうえで1審では、東京電力の半分にとどまるとした国の賠償責任の範囲について「国がみずからの責任で原発の設置を許可したもので、範囲を限定するのは相当ではない」などと指摘し、東京電力と同等の責任があるとして、国と東京電力に総額でおよそ10億1000万円の賠償を命じました。<br><br>全国の集団訴訟で、国の責任を認める2審判決は初めてで、各地で行われている裁判に影響を与える可能性があります。</div></div><div><h3>原告団長「司法は生きていた」</h3><div>判決のあと、原告団と弁護団が仙台市内で記者会見を行いました。<br><br>その中では、まず「国と東京電力の責任を明確に認めたことは、事故の再発防止や被害者の全面的な救済だけでなく、被災地の復興にとっても大きな意義がある。賠償の対象地域の拡大や賠償水準の上積みを認めた点は、原告のみにとどまらず広く被害者の救済をはかるという意味においても前進と評価できる」という声明を発表しました。<br><br>弁護団の事務局長、馬奈木厳太郎弁護士は「裁判が長期化し、判決を待たずしておよそ100人が亡くなった。この喜びを分かち合うことができないことは残念だ。東京電力と国は責任を認めて1日も早く救済すべきで、上告しないよう求めたい」と述べました。<br><br>会見後、原告団長を務める福島県相馬市の中島孝さんは「判決を聞いたとき、司法は生きていたと感じた。1審よりも踏み込んで国の政策が間違っていたことを示してくれてよかった」と話していました。</div></div><div><h3>原告の果樹農家「原告1人1人に寄り添った判決」</h3><div>原告の1人で福島市で果樹農家を営む阿部哲也さん（57）は、自宅のテレビで、国の責任を認めた2審判決の速報を見ると、ガッツポーズをして喜びを表していました。<br><br>阿部さんは、「原告団みんなの頑張りがこの判決に結びついたと思います。国の責任を認めることが私たちが一番望んでいたことなので、本当にほっとして涙が出そうです」と話していました。<br><br>そのうえで、「これまでたくさんの苦労や喪失感など精神的な被害を受けてきましたが、今回の判決で心が救われほっとしています。お金の問題ではない部分はありますが、とりあえず賠償という形で心にけじめをつけることはやむをえないと思いますので、原告1人1人に寄り添った判決になったと思います」と話していました。</div></div><div><h3>東京電力「内容を精査し対応検討」</h3><div>仙台高等裁判所が国と東京電力に賠償を命じたことについて、東京電力は、「当社、原子力発電所の事故により、福島県民の皆様をはじめ、広く社会の皆様に大変なご迷惑とご心配をおかけしていることについて、改めて心からお詫び申し上げます。本日、仙台高裁において、言い渡された判決について、今後、内容を精査し、対応を検討して参ります」とのコメントを出しました。</div></div><div><h3>原子力規制委 更田委員長「厳正な規制進める」</h3><div>仙台高等裁判所が国と東京電力に賠償を命じたことについて、原発事故が起きた当時の規制機関、「原子力安全・保安院」を引き継ぐ形で発足した原子力規制委員会の更田豊志委員長は、30日開かれた会見の中で、「判決の詳細がまだわからず、コメントは控えるが、原子力規制委員会は福島の原発事故に対する反省や怒りにもとづいて設置された組織だ。二度と原発事故を起こさないよう原発に対する厳正な規制を進めていきたいと改めて考えている」と述べました。</div></div><div><h3>加藤官房長官「関係省庁で判決内容を精査し適切に対応」</h3><div>加藤官房長官は、午後の記者会見で、「今後の対応については、関係省庁で判決内容を精査したうえで適切に対応していくと思う。いずれにしても、原子力発電所は安全が最優先であり、独立した原子力規制委員会で福島第一原発の事故を踏まえて策定された新規制基準への適合性審査を厳格に進めており、引き続きしっかり対応されると考えている」と述べました。</div></div><div><h3>専門家「非常に画期的」</h3><div>30日の2審の判決について、原発事故をめぐる国会の事故調査委員会の委員を務めた、中央大学法科大学院の野村修也教授は「国がいわば国策として進めてきた事業について、しっかりと命令をしなかったことや、東京電力に依存する形での監督しかできなかったことを大きな問題ととらえ、東電と同等の責任を共に負うべきだと判断したのは非常に画期的だ」と述べました。<br><br>そのうえで「今回の判決では、原発事故を避けることができたかどうかについて、国が証明できないかぎり責任を負いなさいという考え方が示された。このような判断のしかただと、事故を避けられたかどうかが不明確でも、国が責任を負う可能性が高くなってくる。ほかの裁判所の判断にどう影響するか注目したい」と話しました。<br><br>また、判決が国の規制当局としての在り方を厳しく非難したことについては「事故当時、東電の説明をうのみにしていたという点を厳しく指摘していて、判決の示したことを教訓として受け止め、規制当局としての在り方をいま一度確認してほしい」と指摘しました。</div></div><div><h3>判断ポイント 国の責任</h3><div>判決で仙台高等裁判所は、原発事故についての国の責任を厳しく指摘しました。<br><br>《津波を予測できたか》<br>判決では、事故の9年前の平成14年に、政府の地震調査研究推進本部が発表した地震の「長期評価」について「国みずからが設置し、多数の専門学者が参加した機関による重要な見解であり『長期評価』を踏まえて、直ちに試算を開始するよう東京電力に指示するか、みずから試算をするなどしていれば、大規模な津波が到来する可能性を認識できた」と指摘しました。<br>そのうえで「長期評価」をめぐる事故前の、国の対応について「不誠実ともいえる東京電力の報告を唯々諾々と受け入れ、規制当局に期待される役割を果たさなかったといわざるえない」と厳しく指摘しました。<br><br><br>《事故は避けられたか》<br>また、事故を防ぐことができたかどうかについて「原告側が、一定の程度で事故を防ぎえる具体的な対策を主張した場合、国は、その対策を行えなかったことや、行っても事故を防げないことを主張し、証明する必要がある」としました。<br>そのうえで「今回、原告が主張した室内に水が入らないようにする『水密化』の対策について、事故を防げなかったという的確な主張や証明がされていない以上、事故を防げた可能性があったと推測される」と指摘しました。<br>そして「国が規制の権限を行使しなかったのは違法だ」としました。<br><br><br>《国の責任の範囲は》<br>さらに判決は「国と東京電力は『長期評価』に基づく津波の試算が行われれば、対策を講じなければならなくなる可能性を認識しながら、そうなった場合の、主に東京電力の経済的な負担などの影響の大きさを恐れるあまり、試算自体を避け、あるいは試算結果が公になることを避けようとしていたと認めざるをえない」と、指摘しました。<br>1審では、東京電力の半分にとどまるとした国の賠償責任の範囲については「原子力発電所の設置・運営は国家のエネルギー政策に深く関わる問題であり、国がみずからの責任において原発の設置を許可したものであることを考慮すれば、責任の範囲を一部に限定することは相当ではない」として、東京電力と同等の責任があるとしました。</div></div><div><h3>判断のポイント 賠償</h3><div>2審の判決は1審と比べて賠償の対象範囲を広げました。<br><br>具体的には、事故の後に避難指示の対象になった福島県浪江町や富岡町などの原告について「ふるさとを喪失した損害がある」などとして賠償額を大幅に上積みしたり、新たに認めたりした人がいました。<br><br>また、国の指針や1審判決で賠償の対象にならなかった<br>▽福島県西部の会津地方や<br>▽宮城県南部の原告の一部への賠償も認めました。<br><br>その結果、賠償の総額は1審の4億9000万円余りから、2審は2倍以上となるおよそ10億1000万円に増えました。</div></div><div><h3>判決で国と東京電力の対応に言及</h3><div>判決では、これまでの裁判でも焦点となってきた専門家などでつくる国の地震調査研究推進本部が平成14年7月に公表した巨大地震の予測＝長期評価について国と東京電力の対応に言及しました。<br><br>この時の長期評価は福島県沖を含む三陸沖から房総沖にかけてどこでも大きな津波を伴う地震が発生するリスクを指摘するもので、これを踏まえて国が、東京電力に対して、試算を開始するように指示するか、当時の規制当局の原子力安全・保安院が試算をするなどしていれば、10メートルを超える津波の可能性を認識できたとしています。<br><br>そのうえで、当時、専門家の間で見解が分かれていた長期評価の信頼性については、「国自らが地震に関する調査などのために設置し、多くの専門家が参加した機関が公表したもので、相当程度の客観的かつ合理的根拠を有する科学的知見であったことは動かしがたい」としました。<br><br>また、当時の原子力安全・保安院と東京電力など電力事業者が海外の事例などを踏まえて想定を超える津波や水漏れのリスクについて話し合っていた「溢水勉強会」と呼ばれる非公開の勉強会にも言及していて、平成18年には敷地を越える津波が到来すれば、重大事故を起こす危険性が認識されていたと指摘しています。<br><br>そして判決は、国と東京電力に対し「対応措置をとった場合の影響の大きさを恐れるあまり、試算を避け、あるいは試算結果が公になることを避けようとしていたものと認めざるを得ない」などとしています。<br><br>こうした判決に対して、原子力安全・保安院を引き継いで発足した原子力規制委員会の事務局の原子力規制庁は、「判決は承知しているが、個別の内容についてのコメントは控えたい。私たちとしては2度と原発事故を起こさないよう厳正な規制を行っていきたい」としています。<br><br>原子力規制委員会は事故で保安院が廃止された後、事故の教訓を踏まえ、原子力を推進する経済産業省から離れ、独立性を高めた、いわゆる「3条委員会」として発足した規制組織です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012641371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 20:21:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 1人が死亡 新たに194人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012640931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 1人が死亡 新たに194人感染確認</span><time datetime="2020-09-30T21:41"><span>9月30日</span> <span>21時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012640931_2009302134_2009302141_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 1人が死亡 新たに194人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は30日、都内で新たに194人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。7日間の平均では183.6人となり、今月のなかでは2番目に多くなりました。また、都は感染が確認された90代の女性1人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は30日、都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて194人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認が100人を超えるのは2日連続です。<br><br>都のモニタリング項目のひとつとなっている7日間の平均では183.6人となり、今月のなかでは2番目に多くなりました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が7人、<br>▽10代が10人、<br>▽20代が46人、<br>▽30代が44人、<br>▽40代が32人、<br>▽50代が21人、<br>▽60代が11人、<br>▽70代が12人、<br>▽80代が9人、<br>▽90代が2人です。<br><br>194人のうち、<br>▽およそ51％にあたる99人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ49％の95人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち、<br>▽家庭内の感染が23人と最も多く、<br>▽施設内が17人、<br>▽会食が14人、<br>▽職場内が11人、<br>▽夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が2人などとなっています。<br><br>施設内では練馬区の順天堂大学医学部附属練馬病院で医師や看護師など合わせて10人の感染が確認されました。病院は30日までに医師や看護師、患者など合わせて40人の感染が確認されたと発表していて、今後、都に報告されるこの病院の関係者がさらに増えるとみられます。<br><br>また、青梅市の青梅市立総合病院で看護師1人の感染が確認され、都に報告されているこの病院での感染確認は58人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万5738人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した30日時点の重症の患者は29日より2人減って21人でした。<br><br>年代別にみると、<br>▽50代が8人、<br>▽60代が5人、<br>▽70代が4人、<br>▽80代が3人、<br>▽40代が1人です。<br><br>また、都は感染が確認された90代の女性1人が死亡したことを明らかにしました。これで都内で死亡した人は合わせて408人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「人の流れ増えていることも関係か」</h3><div>都内で新たに194人の感染が確認されたことについて、小池知事は記者団に対し「人の流れが増えていることも関係しているのではないか」と述べました。<br><br>一方、都の基準で集計した30日時点の重症の患者が29日より2人減って21人だったことについては「医療関係者の努力もあって感染の広がりはあっても重症者が増えていない。協力いただいている部分だと思う」と述べました。</div></div><div><h3>新たな感染確認 1週間平均でみると</h3><div>東京都内で新型コロナウイルスの感染が新たに確認された人を1週間の平均でみた数値は、9月の中では1日の196.7人が最も多い値です。<br><br>30日までの1週間平均の183.6人は、9月では2番目に多い値になりました。<br><br>1週間平均は9月上旬は減少が続き、7日と8日に147.4人にまで下がりましたが、中旬にかけて増加に転じ、16日には181.3人となりました。その後、下旬にかけて140人台まで減少しましたが、30日までの2日間で200人前後の新たな感染が確認されたことから再び180人を超えました。<br><br>一方、都の基準で集計した重症の患者は、8月23日の39人をピークに、9月8日の21人までは減少傾向が続きましたが、その後は増減を繰り返しています。22日と25日には30人に上りましたが、30日時点は21人です。</div></div><div><h3>入院中の人は1165人 重症の患者は21人</h3><div>東京都によりますと、都内で30日までに感染が確認された2万5738人のうち、<br>▽入院中の人は29日より6人増えて1165人となっています。<br><br>▽このうち都の基準で集計した重症の患者は29日より2人減って21人です。<br><br>都は、30日の時点で重症の患者向けの病床を150床、中等症以下の患者向けの病床は2490床を確保しているということです。<br><br>また、<br>▽自宅で療養している人は29日より2人減って427人です。<br>▽都が開設・運用している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は29日より8人増えて257人です。<br><br>このほか、<br>▽医療機関に入院するか、ホテルや自宅で療養するか調整中の人は29日より13人減って334人です。<br><br>一方、<br>▽すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万3147人となっています。</div></div><div><h3>東京都医師会 副会長「4連休影響か」</h3><div>都内の感染の確認が30日までの7日間の平均で183.6人と9月のなかで2番目に多くなったことについて、東京都医師会の猪口正孝副会長は、「感染者が多くなっている今の状況が、4連休中に病院に行けなかった人が、連休明けに病院に行って検査を受けたことが影響しているのか、それとも連休に外出した影響が出始めているのか、現時点ではまだ分からず、様子を見る必要がある。十分警戒しないといけない状況には変わりない」と話していました。<br><br>また、1日から「GoToトラベル」に東京発着の旅行が加わることについては、「感染者数が増える要素ではあるが、感染しやすい行動を控えてしっかり感染対策をすれば拡大しないと思うので、より一層気をつけてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012640931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 21:41:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都立広尾病院 病状非常に重い患者の新規受け入れ停止</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012642481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>都立広尾病院 病状非常に重い患者の新規受け入れ停止</span><time datetime="2020-09-30T22:39"><span>9月30日</span> <span>22時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012642481_2009302152_2009302239_01_02.jpg" alt="都立広尾病院 病状非常に重い患者の新規受け入れ停止" id="news_image"></div><div></div><div>入院患者や医師などの新型コロナウイルスの感染が相次いで確認されている都立広尾病院は、新たにスタッフ1人の感染が確認され、医師などが自宅待機となった影響で、救命救急センタ−のなかでも病状が非常に重い患者の新規の受け入れを30日から停止しました。</div><div>広尾病院では、29日までに外科系の病棟に入院していた患者10人と、勤務していた医師1人、それに看護師5人の合わせて16人の新型コロナウイルスの感染が確認され、このうち患者1人が死亡しています。<br><br>さらに30日、新たに臨床工学技士1人の感染が確認され、接触などがあったとして医師や看護師など職員25人が自宅待機となりました。<br><br>この影響で、病院では、救命救急センタ−のなかでも病状が非常に重い患者の新規の受け入れを30日から停止しました。<br><br>また、透析業務を半分に縮小し同時に4人まで透析を受けられたのが2人までになります。<br><br>再開は医師や看護師の自宅待機が解かれ体制が整ってからとなり、早くても来月6日以降だということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012642481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 22:39:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>座間 9人殺害事件初公判 被告が殺害認める 弁護士は同意を主張</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/k10012641381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>座間 9人殺害事件初公判 被告が殺害認める 弁護士は同意を主張</span><time datetime="2020-09-30T22:42"><span>9月30日</span> <span>22時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641381_2009301427_2009301431_01_02.jpg" alt="座間 9人殺害事件初公判 被告が殺害認める 弁護士は同意を主張" id="news_image"></div><div></div><div>3年前、神奈川県座間市のアパートで若い女性ら9人の遺体が見つかった事件で、強盗殺人などの罪に問われている29歳の被告の裁判員裁判が始まり、被告は殺害について認めました。<br>一方、被告の弁護士は、被害者は殺害されることに同意していて、承諾殺人の罪にとどまるなどと主張しました。</div><div>3年前の2017年10月、神奈川県座間市のアパートで、群馬、埼玉、福島の女子高校生3人や、埼玉県の女子大学生など、15歳から26歳の男女9人の遺体が次々に見つかった事件では、アパートの部屋に住んでいた白石隆浩被告（29）が性的暴行をしたうえ、9人を殺害して現金を奪い遺体をクーラーボックスに遺棄したなどとして、強盗殺人などの罪に問われています。<br><br>事件の発覚からまもなく3年となる中、30日から東京地方裁判所立川支部で裁判員裁判が始まりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641381_2009301451_2009301518_01_03.jpg" alt=""><div>白石被告は髪は肩まで伸びていて、薄い緑色の服を着てめがねをかけ白いマスクをつけて法廷に入り、起訴された内容について「起訴状のとおり間違いありません」と述べ、殺害などについて認めました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641381_2009301427_2009301431_01_05.jpg" alt=""><div>一方、被告の弁護士は、被害者は殺害されることなどに同意していたとして、成立するのは承諾殺人の罪にとどまると主張しました。<br><br>また、性的暴行など起訴された内容の一部は争わないとしましたが、事件当時、刑事責任能力はなかったか著しく弱っていたと述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641381_2009301427_2009301431_01_06.jpg" alt=""><div>続く冒頭陳述で検察は事件までの経緯について「自殺願望がある女性ならねらいやすいと考え、ツイッターのアカウントを開設した。自殺願望があるかのように装って複数の女性とやり取りを始めた」と述べました。<br><br>そして「被害者が殺害を真意にもとづいて、承諾したかどうかが最大の争点だ。被告は一貫して目的にかなった行動をしていて責任能力に問題はない。もっぱら自己の欲望を充足するための計画的犯行で、卑劣かつ残虐だ」と主張しました。<br><br>これに対し被告の弁護士は被害者について「被告の手によって、みずらの死が実現することをわかったうえで、みずからの意思で彼のところに行きました。9人には殺害の承諾がありました」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200930/K10012641381_2009301451_2009301518_01_06.jpg" alt=""><div>また「被告は事件当時、何らかの精神障害にかかっていた」と述べ、刑事責任能力はなかったか著しく弱っていたと重ねて主張しました。<br><br>今回の裁判は、被害者の名前など個人が特定される情報が伏せられ、被害者はアルファベットで呼ばれていますが、検察は証拠についての説明の中で、<br>裁判官と裁判員に対して被害者9人の写真を示しました。<br><br>審理の最中、被告は目をつむって両足を前に投げ出すように伸ばして座り、双方の主張を聞いていました。</div></div><div><h3>弁護士「証拠見て『承諾があった』と判断」</h3><div>白石被告の主任弁護人が報道陣の取材に応じ、被告と主張に食い違いが生じている点について「裁判の前に開示された多数の証拠を見たときに弁護人としては『承諾があった』と判断したが、被告はそうではない考え方をしている。通常は裁判を迎えるまでに被告と弁護士の主張が一致することが多いと思うが、今回の場合は残念ながら違う主張をすることになった」と説明しました。<br><br>また、被告には事件当時どのような精神障害があったと主張するのかを問われると「こちらが求めている再度の精神鑑定が採用されておらず、現段階では具体的な病名はあげられない」と述べました。</div></div><div><h3>傍聴者「生々しかった」</h3><div>裁判を傍聴した28歳の会社員の男性は、ニュースで初公判があることを知り訪れたということで、「犯行の経緯が生々しく、よく9人を連続で殺害できたなと思いました。もし警察が捜査しなかったらもっと殺害していたかもしれないと思うとすごく怖いです」と話していました。<br><br>そのうえで法廷での被告について、「冷静に聞いているなと感じたと同時に、先生に怒られている子どものような印象を受けました」と話していました。</div></div><div><h3>傍聴者「反省するか気になる」</h3><div>裁判を傍聴した20代の女性は、「自分と同年代の9人が亡くなった重大な事件なので傍聴してみようと思いました。白石被告は、テレビなどで見る姿と比べて髪が伸びていて、検察官や弁護士の話を聞く際のだらっとした姿が印象的でした」と話していました。<br><br>また、「被告の行動の数々を聞き生々しいなと思いました。自分に『死にたい』といった負の感情が生まれた際にSNSで被害者と同じようなやり取りをしていれば、事件に巻き込まれていたかもしれず恐ろしいです。今後の裁判で被告が被害者に対し反省の気持ちを述べるのか気になります」と話していました。</div></div><div><h3>居場所ない少女らの声は今も…</h3><div>生きづらさを抱えSNSで「死にたい」とつぶやいた女性らが被害に遭った今回の事件。<br><br>支援団体が家庭や学校に居場所がないと相談を寄せた女性たちの今の現状を調査したところ、新型コロナウイルスの影響で生活環境が悪化し、「消えたい」「死にたい」と思うようになったという回答が7割に上ることがわかりました。<br><br>調査を行ったのは、居場所のない若い女性たちを支援する東京 渋谷区のNPO法人「BOND（ぼんど）プロジェクト」で、これまでに相談を寄せるなどした950人から回答を得ました。<br><br>アンケートでは、新型コロナウイルスの感染拡大による外出自粛や休業要請の影響について聞いたところ、「家庭」に関して困ったことがあったと答えたのは全体の6割に上りました。<br><br>その内容としては複数回答で<br>▼「家族からイライラをぶつけられた」が32％、<br>▼「暴言を言われた」が22％、<br>▼「たたく、蹴るなどの暴力を受けた」が8％で、<br>在宅の時間が増える中で家庭内での問題が深刻化している状況が見えてきました。<br><br>また、「心や体」に関して困ることがあったと答えた人は全体の9割に上り、複数回答で<br>▼「消えたい、死にたいと思った」が69％、<br>▼「孤独だと感じた」が61％、<br>▼「自分を傷つけることが増えた」が36％に上りました。<br><br>さらに、3人に1人は、SNSなどで「知らない人とやりとりした」と答えました。<br><br>そのうえで、どのような助けがほしかったか聞いたところ、複数回答で<br>▼「気軽に相談できる支援者とつながりたかった」が67％、<br>▼「家以外に安全に過ごせる場所がほしかった」が46％でした。<br><br>支援団体の代表、橘ジュンさんは、「家にいることが安全ではないという女性たちが多くいる現実を知ってほしい。感染対策をしながらも、心のよりどころと物理的な居場所を確保する必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>19歳「居場所ない苦しさ」</h3><div>アンケート調査に答えた北海道に住む19歳の女性は、新型コロナウイルスの感染拡大で外出自粛が求められた際、自宅には居場所がないと苦しさを感じたといいます。<br><br>感染拡大で4月から通う予定だった大学は休校となり、自宅でのオンライン授業となった一方で、仕事がテレワークになった父親からイライラをぶつけられ、「死ね」とか「いる意味がない」などと、存在を否定するようなことばを言われ続けたということです。<br><br>こうした中、女性は「死にたい」という気持ちが強くなり、自傷行為が激しくなったということです。<br><br>身近に相談できる人もおらず、SNSで「死にたい気分だ」とつぶやくと、大勢から「生きてほしい」などと励ますようなメッセージが届き、居場所を求めてその人たちと会うようになりました。<br><br>しかし、実際に会ってみると、睡眠薬を飲まされて性的な行為を強要されたり、首を絞められるなど命の危険を感じることもあったということです。<br><br>それでもこの半年間、居場所や心のよりどころを求めてSNSでつながった50人以上と会ったということです。<br><br>女性は「親から存在を否定されると、自分が生きているのか死んでいるのかわからなくなり、『やっぱり私はいないほうがいいんだ』、『死んじゃいたい』と思うようになった。そういうときに、手首や腕を切ると血が出て、『ああ生きてるんだな』と実感できる。SNSでつながる人の中には危険な人もいるが、つらい気持ちを聞いてくれるし、寂しさを紛らわせることもできるので、会うのをやめられずにいる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200930%2Fk10012641381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 22:42:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>