<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「考え方は新聞に書いてある」首相発言に民進が抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010974851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「考え方は新聞に書いてある」首相発言に民進が抗議</span><time datetime="2017-05-09T14:16"><span>5月9日</span> <span>14時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010974851_1705091411_1705091417_01_02.jpg" alt="「考え方は新聞に書いてある」首相発言に民進が抗議" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院議院運営委員会の理事会で、民進党は、安倍総理大臣が８日の衆議院予算委員会で、憲法改正をめぐって「自民党総裁としての考え方は新聞に書いてある」などと答弁したことについて、「答弁の空洞化につながり大変問題だ」と抗議しました。</div><div>安倍総理大臣は８日の衆議院予算委員会で、憲法改正をめぐる民進党の質問に対し、「自民党総裁としての考え方は、相当詳しく読売新聞に書いてあり、ぜひ、それを熟読して頂いてもいいのだろう」と答弁しました。<br><br>これについて、民進党は９日の衆議院議院運営委員会の理事会で、「立法府の破壊につながりかねない重大な発言であり、答弁の空洞化につながり、大変問題だ」と抗議したうえで、萩生田官房副長官を呼び、見解をただすよう求めました。<br><br>これに対して、自民党は「指摘のとおりであり、抗議があったことは政府に伝えたい」と述べた一方で、萩生田副長官を理事会に呼ぶかどうかは、持ち帰って検討する考えを伝えました。<br><br>また、佐藤委員長は「安倍総理大臣の答弁の議事録を精査し、対応を検討したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010974851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 14:16:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学病院の歯科医師刺されけが 別の大学の学生逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010974901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大学病院の歯科医師刺されけが 別の大学の学生逮捕</span><time datetime="2017-05-09T14:41"><span>5月9日</span> <span>14時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010974901_1705091440_1705091441_01_02.jpg" alt="大学病院の歯科医師刺されけが 別の大学の学生逮捕" id="news_image"></div><div>９日午前、東京・文京区にある東京医科歯科大学歯学部附属病院で、歯科医師の男性が、訪ねてきた別の大学の医学部の学生に包丁で刺されて、けがをしました。大学生はその場で逮捕され、警視庁が詳しい経緯を調べています。</div><div>９日午前１０時半すぎ、東京・文京区湯島にある東京医科歯科大学歯学部附属病院で、「医者が刃物で刺された」と１１０番通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、４１歳の歯科医師の男性が包丁で腹などを刺され、けがをしていたということです。警視庁によりますと、歯科医師は意識はあり、この大学の病院で治療を受けているということです。<br><br>また、刺したのは日本医科大学の医学部の学生で、自称、近くに住む、渡邊祐介容疑者（３０）で、殺人未遂の疑いで、その場で逮捕されたということです。<br><br>調べに対し、「刺したことは間違いない」と供述し、容疑を認めているということです。<br><br>警視庁や大学によりますと、現場は大学の歯学部附属病院の６階にある外来の処置室で、訪ねてきた渡邊容疑者が歯科医師を刺したということで、警視庁が詳しい経緯を調べています。<br><br>警視庁は渡邊容疑者の通っている大学について、当初、東京医科歯科大学としていましたが、改めて調べたところ、日本医科大学と確認されたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010974901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 14:41:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“山火事で放射性物質飛散” 批判受け新聞社が紙面で謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010974921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“山火事で放射性物質飛散” 批判受け新聞社が紙面で謝罪</span><time datetime="2017-05-09T15:03"><span>5月9日</span> <span>15時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010974921_1705091501_1705091503_01_02.jpg" alt="“山火事で放射性物質飛散” 批判受け新聞社が紙面で謝罪" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原発事故の帰還困難区域で起きた山火事に関連して、放射性物質が飛散するおそれがあるとしたコラムを、和歌山県の新聞社が今月掲載したところ、「風評被害が助長される」といった批判が福島県の農家などから寄せられ、新聞社は９日に紙面で謝罪しました。</div><div>和歌山県田辺市の新聞社、紀伊民報は、原発事故の影響で帰還困難区域になっている福島県浪江町の山林で先月発生した山火事に関連して、東京電力の元社員の情報として、「放射能汚染の激しい地域では森林除染ができておらず、火災が起きれば花粉が飛ぶように放射性物質が飛散するという」と書いたコラムを、今月２日付けの紙面に掲載しました。<br><br>新聞社によりますと、これについて、「風評被害が助長される」とか「デマを広めるな」など批判する電話やメールが、合わせておよそ２０件、福島県内の農家などから寄せられたということです。<br><br>このため９日の紙面で「福島県の発表では、火災現場周辺の空間放射線量には大きな変動がなかった。多くの方に心配をかけ、迷惑を与えたことになる。誠に申し訳ない」と謝罪しました。<br><br>一方で、２日のコラムに誤りはないとして、インターネットなどでの掲載を続けるとしています。紀伊民報は和歌山県の南部を中心におよそ３万４０００部を発行している地方新聞社です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010974921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 15:03:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「伊予の媛貴海」で全国販売 養殖成功の高級魚スマ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「伊予の媛貴海」で全国販売 養殖成功の高級魚スマ</span><time datetime="2017-05-09T17:27"><span>5月9日</span> <span>17時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010975041_1705091726_1705091727_01_02.jpg" alt="「伊予の媛貴海」で全国販売 養殖成功の高級魚スマ" id="news_image"></div><div></div><div>愛媛大学などが完全養殖に成功した高級魚のスマについて、一定の基準を超えたものを「伊予の媛貴海（ひめたかみ）」というブランド名で、全国に向けて販売することになり、愛媛県愛南町で本格的な出荷が始まりました。</div><div>スマは全身に脂が乗り、マグロのトロのようななめらかな食感が特徴で、愛媛大学や愛媛県などが養殖した魚から採卵して人工的に育てる完全養殖に去年成功しました。<br><br>県などは、このうち重さが２．５キロ以上、脂の含有率が２５％以上で、傷みがないなど一定の規格基準を満たしたスマについて「伊予の媛貴海」というブランド名で全国に向けて出荷を始めました。<br><br>９日は１キロ当たり４０００円の高値がつき、愛南町の漁協から首都圏や関西の百貨店などに向けて本格的な出荷が始まりました。<br><br>漁協によりますと、ことしは、合わせておよそ２０００匹を出荷する予定だということです。<br><br>愛南漁業協同組合の立花弘樹組合長は「愛南町に足を運んでもらい最高の魚を食べてほしい」と話していました。<br><br>出荷に立ち会った愛媛県の中村知事は「これから新しい水槽を設置していく予定で、もっと多く出荷できるよう整え、高級かんきつに次ぐ高級魚としてピーアールしていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 17:27:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国大統領選 投票進む 勝敗判明は今夜遅くの見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010974681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>韓国大統領選 投票進む 勝敗判明は今夜遅くの見通し</span><time datetime="2017-05-09T17:30"><span>5月9日</span> <span>17時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/K10010974681_1705091207_1705091208_01_03.jpg" alt="韓国大統領選 投票進む 勝敗判明は今夜遅くの見通し" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の大統領選挙は、混乱した国政の立て直しや、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮への対応などを争点に、投票が続いています。投票率は７０％を超え、９年ぶりに政権が交代するのか、有権者の選択が注目されています。</div><div>韓国の大統領選挙は、パク・クネ（朴槿恵）前大統領が一連の事件で初めて罷免されたことを受け、７か月前倒しして実施されることになったもので、投票は９日午前６時から、およそ１万４０００か所の投票所で行われています。<br><br>８日までの選挙運動を終えた、革新系の最大政党「共に民主党」のムン・ジェイン（文在寅）候補、中道系の「国民の党」のアン・チョルス（安哲秀）候補、それに保守系の旧与党「自由韓国党」のホン・ジュンピョ（洪準杓）候補も、それぞれ家族と一緒にソウル市内の投票所を訪れ、一票を投じていました。<br><br>中央選挙管理委員会によりますと、午後５時現在の投票率は７０．１％で、５年前の前回と同じです。ただ、今回は投票時間が午後８時までと前回より２時間長く、最終的な投票率は２０年ぶりに８０％を超えるのではないかという見方も出ています。<br><br>今回の選挙では、パク前大統領をめぐる一連の事件で混乱した国政をいかにして立て直すのかや、核・ミサイル開発を加速する北朝鮮にどう対応するのかなどが主な争点となっていて、９年ぶりに政権が交代するのか、有権者の選択が注目されています。<br><br>投票は午後８時まで行われ、その後、即日開票されて、９日夜遅くに勝敗が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>投票を終えた人たちは</h3><div>ソウル市内の中学校に設けられた投票所で投票を済ませた２０代の女性は、「候補者たちの公約や経歴を比べて決めた。不正腐敗のない国を作り、所得格差を解消してくれる人が大統領になってほしい」と話していました。<br><br>また、５０代の女性は、「対立ばかりする政治で、国民は失望している。社会を１つにしてくれる政治を行ってほしい」と次の大統領への期待感を示していました。<br><br>外交や安全保障の政策を重視して、投票したという５０代の男性は、「最近、北に対して、強硬に対応しているが南北の間に、持続的に対話ができる窓口を作ってほしい。慰安婦問題では、もう少し韓国側が柔軟になって、日本とよい関係を築かなければならないと思う」と話していました。</div></div><div><h3>官房長官「特別な関心持ち注視」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「わが国にとって韓国は、戦略的利益を共有する最も重要な隣国であり、大統領選挙の行方は特別な関心を持って注視している。日韓両国の協力と連携は北朝鮮問題への対処など地域の平和と安定に不可欠で、近く誕生する新政権との間でもさまざまな分野における日韓協力を進めていきたい」と述べました。<br><br>また、菅官房長官は慰安婦問題をめぐる日韓合意について、「日韓両国で約束し、国際社会からも高く評価された合意をそれぞれが責任を持って実施していくことが極めて重要だ。政府としては韓国側に対し粘り強く合意の着実な実施を求めていく方針に変わりはない」と述べました。</div></div><div><h3>外相「新政権とも協力進めたい」</h3><div>岸田外務大臣は閣議のあと記者団に対し、「韓国は戦略的利益を共有する最も大切な隣国で、状況について、大きな関心を持って注視している。日韓の協力、連携は、北朝鮮問題をはじめとする地域の平和と安定にも不可欠で、新政権との間でも、慰安婦問題をめぐる日韓合意を含め、さまざまな分野において協力を進めていきたい。日韓合意の着実な実施は重要だ」と述べました。<br><br>また、岸田大臣は日本、中国、韓国の３か国による首脳会議について、「議長国として、開催を働きかけてきた。具体的な日程は中国も含めて、関係国と引き続き調整を続けていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010974681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 17:30:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩手 釜石の山火事 集落の３００ｍ手前まで迫る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>岩手 釜石の山火事 集落の３００ｍ手前まで迫る</span><time datetime="2017-05-09T17:46"><span>5月9日</span> <span>17時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>８日に岩手県釜石市で起きた山火事は、丸１日余りがたった今も燃え続けていて、県によりますと、これまでに山林およそ４００ヘクタールが焼けて、火は集落の手前およそ３００メートルのところまで迫っています。消防や自衛隊が引き続き消火活動にあたっています。</div><div>８日正午前、岩手県釜石市平田で起きた山火事は、丸１日余りがたった今も燃え続けていて、県や自衛隊のヘリコプター合わせて１４機などが消火活動にあたっています。<br><br>県によりますと、これまでに山林およそ４００ヘクタールが焼けて、火は尾崎白浜地区の集落の手前およそ３００メートルのところまで迫っているということです。<br>この火事でけがをした人はいません。<br><br>現場は市の中心部から６キロほど離れたところで、９日日中に集落の方角に向けて燃え広がったということです。<br><br>消防などは、９日の日没まで消火活動を続けることにしています。<br><br>一方、釜石市は風向きによっては、さらに燃え広がるおそれもあるとして、尾崎白浜と佐須の２つの地区の１３６世帯３４８人に避難指示を出しています。<br><br>市によりますと、９日午後４時現在、市が開設した３つの避難所に４４世帯７９人が避難しているということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>県知事が火事の現場を視察</h3><div>岩手県釜石市の山火事で、達増知事はヘリコプターで火事の現場を視察するともに、住民が避難している避難所を訪れました。<br><br>岩手県の達増知事は９日午後、釜石市の野田武則市長らと自衛隊のヘリコプターに乗り込み、上空から山火事の現場を視察しました。<br><br>このあと達増知事は最も多い５１人が避難している平田地区の体育館を訪れました。<br>住民たちは毛布を使ったり、段ボールで風よけを作ったりして寒さをしのいでいて、達増知事は「健康に気をつけてほしい」と声をかけていました。<br><br>達増知事は「火事の現場を見て、鎮圧には時間がかかると感じた。消火に全力を尽くし、避難している人をしっかり支えたい。消火が終わり、被害の全容がわかれば必要な支援を国に求めていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 17:46:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>６人死亡のアパート火災 消防の立ち入り検査一度も受けず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170509/k10010975171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>６人死亡のアパート火災 消防の立ち入り検査一度も受けず</span><time datetime="2017-05-09T18:00"><span>5月9日</span> <span>18時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北九州市で日雇いの労働者などが暮らすアパートが全焼し、６人の遺体が見つかった火事で、このアパートが法律で義務づけられた消防の立ち入り検査を、一度も受けていなかったことが、市への取材でわかりました。警察は、火事の原因の特定を急ぐとともに防火態勢などに問題がなかったか調べています。</div><div>７日夜、北九州市小倉北区のアパート、中村荘から火が出て、木造２階建ての建物が全焼し、焼け跡から男性６人の遺体が見つかりました。<br><br>管理会社などによりますと、このアパートには１６の部屋があり、日雇いの労働者などが、１日当たり９００円の賃料で入居していたということです。<br><br>また、北九州市によりますと、アパートは法律で義務づけられた消防の立ち入り検査を、これまでに一度も受けていなかったということです。<br><br>共同住宅としての届け出が義務づけられた、昭和３９年より前に建てられたと見られ、消防が検査の対象として認識できていなかったということです。<br><br>警察は９日も現場検証をして、火事の原因の特定を急ぐとともに防火態勢などに問題がなかったか調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アパートと簡易宿泊所 防火体制どう違う？</h3><div>総務省消防庁によりますと、アパートやマンションなどは、その建物がどのように利用されているかによって、求められる防火体制が異なるということです。<br><br>１か月単位で使われる場合は、通常のアパートやマンションと同じく、共同住宅と見なされるのに対して、１週間単位で利用される施設はホテルや簡易宿泊所などと同様に見なされます。<br><br>簡易宿泊所の場合、滞在期間が短く、利用者がその建物の構造に詳しくないため、定住者を前提とした共同住宅と比べて、より厳しい防火体制が義務づけられています。<br><br>消防法によりますと、火災の発生を利用者に知らせる非常ベルや、感知器などの設備は簡易宿泊所の場合、原則、各部屋に設置する必要がありますが、共同住宅では延べ床面積が５００平方メートルに満たない建物の場合は必要ないとされています。<br><br>また、簡易宿泊所には火災などの時に避難する方向を示す誘導灯を設置する必要がありますが、共同住宅には、そうした規定はないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170509%2Fk10010975171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 18:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>