<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>イタリア 感染者6000人近くに 北部地域からの移動を制限</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/k10012319881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリア 感染者6000人近くに 北部地域からの移動を制限</span><time datetime="2020-03-08T14:24"><span>3月8日</span> <span>14時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012319881_2003081243_2003081245_01_02.jpg" alt="イタリア 感染者6000人近くに 北部地域からの移動を制限" id="news_image"></div><div></div><div>イタリアでは新型コロナウイルスの感染者が6000人近くにのぼり感染の拡大に歯止めがかかっていません。イタリア政府は北部の中心都市ミラノのあるロンバルディア州全体と世界的な観光名所、ベネチアなどのある周辺の地域について、これらの地域から別の地域への移動を制限する異例の措置に踏み切りました。</div><div>イタリアでは北部のロンバルディア州を中心に新型コロナウイルスの感染が広がっていて、７日には感染者が1200人以上増え5883人となりました。<br>また死亡した人は36人増えて233人となり、中国に次いで多くなっています。<br><br>感染拡大に歯止めがかからない事態を受けて、イタリアのコンテ首相は８日未明、異例の記者会見を行い、感染の中心となっているロンバルディア州全体とその周辺のベネト州やエミリアロマーニャ州などの一部の地域について、これらの地域からほかの地域への移動を制限すると発表しました。<br><br>対象の地域には135万人を抱える北部の中心都市ミラノや世界的な観光名所のベネチアなども含まれています。<br><br>一方で緊急の際や健康上の理由などでの移動は認めるとしていてコンテ首相は「移動を完全に禁止する措置ではない」と強調しました。<br><br>移動の制限は今月８日から来月３日まで続き、これらの地域では映画館や劇場、スポーツジムなどは閉鎖されるほか、スポーツのイベントは観客なしで行われるということです。<br><br>また37度５分以上の熱がある場合は外出をせずに人との接触を避けるよう呼びかけるなど感染の拡大を防ぐ対策を一人一人がとるよう求めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200308%2Fk10012319881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Mar 2020 14:24:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 練馬区 感染者の女性は障害者施設の職員 新型ウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/k10012320041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 練馬区 感染者の女性は障害者施設の職員 新型ウイルス</span><time datetime="2020-03-08T17:03"><span>3月8日</span> <span>17時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012320041_2003081703_2003081704_01_02.jpg" alt="東京 練馬区 感染者の女性は障害者施設の職員 新型ウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京 練馬区は、６日に東京都が発表した新型コロナウイルスの感染者の１人が、区立の障害者福祉施設の職員であることを明らかにしました。区はこの施設を今月16日まで臨時休業とし、利用者や職員の健康状態を確認することにしています。</div><div>練馬区は８日、記者会見を開き、６日に都が発表した新型コロナウイルスの感染者の１人が、区立の通所型の障害者福祉施設で利用者の食事の介護などにあたる50代の女性職員であることを明らかにしました。<br><br>区によりますと、この女性職員は先月23日に37度８分の発熱やせきが出て病院を受診し、その後は休みをとって回復したことから今月２日に出勤したものの、翌３日に38度を超える発熱が出たため、ウイルス検査を受けた結果、６日に感染が確認されたということです。<br><br>女性は７日から都内の医療機関に入院していますが、発熱は治まり症状は軽いということです。<br><br>区は女性職員が出勤した今月２日に同じ部屋で過ごすなど、濃厚接触した施設利用者と職員、合わせて13人の健康状態を確認するとともに、このうちの施設利用者９人について９日、ウイルス検査を実施するということです。<br><br>区ではこの施設を今月16日まで臨時休業にして消毒作業を進めるほか、職員が利用者の家庭を訪ねて休業期間中の必要な支援について確認し、対応することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200308%2Fk10012320041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Mar 2020 17:03:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“髄膜炎の原因が新型ウイルスの可能性”20代男性が重症 山梨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/k10012319561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“髄膜炎の原因が新型ウイルスの可能性”20代男性が重症 山梨</span><time datetime="2020-03-08T17:06"><span>3月8日</span> <span>17時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012319561_2003081000_2003081024_01_02.jpg" alt="“髄膜炎の原因が新型ウイルスの可能性”20代男性が重症 山梨" id="news_image"></div><div></div><div>山梨県は、県内に住む20代の会社員男性が、新型コロナウイルスに感染したことが、新たに確認されたと発表しました。男性は県内の医療機関に入院していて重症だということです。</div><div>山梨県の長崎知事は７日夜、会見を開き、南アルプス市と昭和町を主な生活圏にする20代の会社員男性が、新型コロナウイルスに感染したことを明らかにしました。<br><br>県によりますと、男性は先月27日に38度５分の発熱があったため、翌日と今月２日にそれぞれ別の医療機関を受診しましたが、その際は新型コロナウイルスの検査は行われなかったということです。<br><br>男性は、先月29日から仕事を休んでいて、連絡が取れないことを不審に思った会社の同僚からの連絡で、６日に家族と警察が男性の自宅を訪ねたところ、部屋の中で男性が倒れているのを見つけたということです。<br><br>男性はその後、中央市の山梨大学医学部附属病院に搬送され、県のウイルス検査では陰性でしたが、病院の２度の検査ではいずれも陽性が確認されたということです。<br><br>男性は意識障害があり重症で、集中治療室で治療を受けているということです。<br><br>今のところ感染経路はわかっていませんが、海外への渡航歴はなく、持病は確認されていないということです。<br><br>長崎知事は「男性が会話が困難なため、行動履歴を聞くことができておらず、南アルプス市と昭和町を主な生活圏としていると発表した。このエリアに住む人で体調に不安がある場合は保健所に相談してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>髄膜炎の原因が新型ウイルスか</h3><div>新型コロナウイルスの感染が確認された20代の男性の症状について、入院先の山梨大学医学部付属病院は男性が髄膜炎を発症していることを明らかにしたうえで、「髄膜炎の原因が新型コロナウイルスである可能性が極めて高い」と説明しています。<br><br>山梨大学医学部付属病院は７日夜、会見を行い、島田眞路学長は、男性の症状について発熱や肺炎だけでなく髄膜炎を発症し、意識障害があることを明らかにしました。<br><br>このため、病院で髄液を検査したところ新型コロナウイルスの陽性反応が出たとして、島田学長は「髄膜炎の原因が新型コロナウイルスである可能性が極めて高いと考えている。新型コロナウイルスで髄膜炎を発症することは極めてまれで大変重要な症例だ」と説明しました。</div></div><div><h3>髄膜炎とは</h3><div>髄膜炎は、脳などを覆う膜に、血液の中のウイルスなどが入り込んで炎症を起こす病気です。<br><br>発熱や頭痛、それに、おう吐などの症状がみられ、進行して脳にウイルスが入り込むと、けいれんや意識障害を引き起こします。<br><br>一般的に子どもがかかることが多い病気で、ほとんどの場合、点滴で脱水症状を防ぐなどといった対症療法で回復します。<br><br>しかし、原因となるウイルスによっては、乳児がかかると、精神発達の遅れなどの後遺症が出ることも報告されています。</div></div><div><h3>専門家「発症は極めてまれ」</h3><div>新型コロナウイルスの感染が確認された20代の男性が髄膜炎を発症したことが明らかになったことについて、感染症に詳しい愛知医科大学の森島恒雄客員教授は「従来のコロナウイルスでもごくまれに髄膜炎を引き起こすので、新型コロナウイルスにも同様のおそれがある。しかし、新型コロナウイルスが髄膜炎を引き起こすとしても、世界の症例報告を考えれば極めてまれなことだとみられる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200308%2Fk10012319561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Mar 2020 17:06:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無観客の大相撲春場所が初日 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/k10012319821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>無観客の大相撲春場所が初日 大阪</span><time datetime="2020-03-08T17:48"><span>3月8日</span> <span>17時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012319821_2003081650_2003081653_01_02.jpg" alt="無観客の大相撲春場所が初日 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて観客を入れずに開催される大相撲春場所は、力士などへの感染防止対策が取られる中、初日の取組が行われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012319821_2003081650_2003081653_01_03.jpg" alt=""><div>無観客での春場所は大阪 浪速区の大阪府立体育会館で始まりました。<br>通常の場所では正面の入り口付近に掲げられる、力士のしこ名が書かれたのぼりはなく、門も閉ざされにぎやかさはありませんでした。<br><br>今場所の力士たちは新型コロナウイルスの感染リスクを避けるため、所属する部屋の宿舎から会場までの移動の際、電車やバスの公共交通機関を使わず車かタクシーを利用することになっていて、8日はマスクを着けた力士や親方が裏口付近で車やタクシーを降り、手を消毒してから会場に入っていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012319821_2003081650_2003081653_01_04.jpg" alt=""><div>一方、土俵上では午前８時40分すぎから序ノ口の取組が始まりました。<br>土俵の周りには取組を待つ力士のほか審判の親方と行司、それに呼出だけで、観客がおらず歓声もない中、行司の勝ち名乗りや報道陣のカメラのシャッター音が響いていました。<br><br>今場所は報道陣の取材方法も通常とは異なり、東西の支度部屋への入室が禁止され、別の場所に設けられた取材エリアで力士が報道陣と２メートルほどの距離を取って対応することになっています。<br><br>最初の取組を終えた力士は取材エリアで対応し「いつもは少し聞こえる声援もなく、やりにくかった。ただ集中するにはいいと思う。きょう相撲を取ったので次は少しは慣れてくると思う」と話していました。<br><br>午後からは十両の取組が始まり、取組前の力士の所作の１つ、力水については感染予防のため、ひしゃくに口をつけずに行われました。<br><br>幕内や横綱の土俵入りなどは通常通りに行われ、初日恒例の協会あいさつでは幕内のすべての力士と審判の親方が土俵の周りに正面に向かって並ぶ極めて異例の形で行われました。<br><br>この中で相撲協会の八角理事長はテレビの中継を通じて「全力士は全国各地で応援して下さっているファンの方々の声援を心に感じ、精いっぱいの土俵を務めます」などと３分あまりに渡ってあいさつしました。</div></div><div><h3>マスク着用 アルコール消毒も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012319821_2003081650_2003081653_01_05.jpg" alt=""><div>日本相撲協会は、新型コロナウイルスの感染の予防や拡大防止のため、さまざまな対策をして今場所に臨んでいます。<br><br>８日の初日、力士を含む協会員全員がマスクを着用し、会場の大阪府立体育会館の入り口では、スタッフが力士などの両手にアルコール消毒液を吹きつけてから入館させています。<br><br>また、会場に設けられている東西の支度部屋や行司の部屋など、すべての部屋の前にアルコール消毒液が置かれ、訪れた人たちは手を消毒してから部屋に入っていました。<br><br>一方、力士が花道から取組に向かう際や、行司や呼出、それに審判の親方が土俵上などで取組に関わる際には、マスクを外して対応しています。</div></div><div><h3>移動は車かタクシーに</h3><div>今場所は、力士が大勢の人たちとの接触を避けるための対策も取られています。<br><br>通常の場所では、若手の力士は電車などを使って会場に移動しますが、今場所は、所属する部屋の宿舎から会場まで、電車やバスの公共交通機関を使わず車か、タクシーを利用することになっています。<br><br>さらに力士が報道陣や協会関係者と接触する機会も減らそうと、入り口や会場内で通行できる階段や通路が明確に区別されています。<br><br>取材の方法も通常とは異なり、自由に出はいりすることができた東西の支度部屋への入室が禁止され、別の場所に設けられた取材エリアで力士が報道陣と２メートルほどの距離を取って対応しています。</div></div><div><h3>37度５分以上の発熱が２日続くと休場</h3><div>日本相撲協会では、力士や協会員の健康管理のため場所が始まる前から、１日、２回の体温測定を実施しています。<br><br>体温は朝と夜の２回、必ずはからなければならず、所属する部屋で力士や協会員が体温を測定した結果を指定の用紙に記入し毎日、相撲協会に提出することになっています。<br><br>場所前の今月６日には、大阪 堺市にある出羽海部屋の宿舎で朝稽古の前に若い力士や平幕の御嶽海が体温をはかりノートに記入していました。<br><br>相撲協会は37度５分以上の発熱が２日続いた場合、原則として休場とすることを決めています。ただし、病院で診察を受けるなどして新型コロナウイルスの感染の疑いがないと医師が診断した場合、相撲協会に診断書を提出すれば出場を認めるとしています。<br><br>今場所中は、報道陣に対しても会場の入り口で体温をはかることが求められていて37度５分以上あった場合は、会場に入ることができません。</div></div><div><h3>静かな土俵入り 懸賞は通常どおり</h3><div>春場所は観客を入れずに始まったため土俵の周りでは、力士と審判の親方、それに行司と呼出が取組を見守りました。<br><br>また、本来、会場の入場口で観客のチケットを確認する業務を担当している親方は、土俵を監視する「立会人」として会場の座席近くで取組を見つめていました。<br><br>通常どおりに行われた幕内の土俵入りでは、炎鵬や朝乃山など人気の力士が土俵に上がった際もファンがしこ名を呼ぶ声や歓声もなく、会場は静まり返っていました。<br><br>白鵬と鶴竜による横綱の土俵入りでは、いつもはしこを踏むと客席から「よいしょ」と大きな声があがりますが、この日は横綱の息づかいや、「かしわ手」の音などが響いていました。<br><br>一方、懸賞については、力士の士気をあげようと通常どおりかけられています。<br>日本相撲協会によりますと、当初は74社から申し込みがありましたが、観客を入れずに行われることが決まったことで、半数ほどが取りやめたということです。<br><br>こうした影響で、初日は去年の春場所と比べて60本あまり少ない83本となり、15日間の本数は、去年と比べて半数ほどの、およそ1000本になる見込みです。<br><br>相撲協会の広報部長を務める芝田山親方は「このような時にありがたい。力士の励みになる」と話していました。</div></div><div><h3>無観客で会場周辺もひっそり</h3><div>春場所が観客を入れずに開催されているため、毎年、この時期には多くのファンが集まる会場周辺は、人影がまばらでひっそりとしています。<br><br>春場所の会場入り口の門は閉ざされ、通常の場所では正面の入り口付近にあるしこ名が書かれたのぼりも掲げられておらず、華やかさはありません。<br><br>また、日本相撲協会からチケット販売の委託を受け、弁当やお土産も販売している相撲案内所、いわゆる「相撲茶屋」の営業も行われていません。<br><br>時折、正面の掲示板に掲げられている初日の取組表をのぞき込む通行人の姿はあるものの、本場所が開催されているにもかかわらず会場周辺に去年までのにぎやかな様子は見られずひっそりとしています。<br><br>何度も相撲を観戦した経験があるという大阪府の50代の男性は「相撲に少しでも触れたいという思いで会場に来た。力士の気持ちになると、無観客は寂しいので客を入れて欲しかった。ファンとしてもどうなるか予想できない。取組自体は楽しみなものが多いので、テレビで観戦します」と話していました。<br><br>奈良県の30代女性は「盛り上がらないと思うし、観声がないのは寂しい。ただ、感染のリスクはあるので無観客の判断は正しい。力士の感染まん延は避けてもらいたいので、対策はしっかりしてほしい」と話していました。<br><br>大阪市の70代の男性は、「無観客の開催はしかたがない。力士も力が入らないのではないか」と力士のモチベーションを心配していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200308%2Fk10012319821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Mar 2020 17:48:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国と日本以外 98の国と地域 感染者２万3900人 新型ウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/k10012320081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国と日本以外 98の国と地域 感染者２万3900人 新型ウイルス</span><time datetime="2020-03-08T19:18"><span>3月8日</span> <span>19時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012320081_2003081818_2003081830_01_02.jpg" alt="中国と日本以外 98の国と地域 感染者２万3900人 新型ウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、イタリア政府は北部の州などで移動を制限する異例の措置に踏み切りました。ＮＨＫのまとめでは中国と日本以外で感染が確認された国と地域は、8日、４か国増えて98になり、感染者はおよそ２万3000人、亡くなった人は479人となっています。</div><div>イタリアでは北部の中心都市ミラノがあるロンバルディア州を中心に感染の拡大に歯止めがかからず、感染者の数は７日、およそ1200人増えて5883人、亡くなった人は233人になっています。<br><br>これを受けてイタリア政府はロンバルディア州全体と世界的な観光名所、ベネチアのある周辺の州などからほかの地域に移動することを制限する異例の措置に踏み切りました。<br><br>この措置の対象となるのは1660万人で、今月８日から来月３日まで続くということです。<br><br>感染者はスペインやオランダ、ベルギーなどヨーロッパの各地で徐々に増えていて、東ヨーロッパのブルガリアでも初めて感染者が確認されました。<br><br>一方、アメリカでは感染者が160人を超え、西部カリフォルニア州やワシントン州などに続いて、ニューヨーク州もニューヨーク市を含む州全体に非常事態宣言を出し、全米規模で対応に追われています。<br><br>このほか、8日は旧ソビエトのモルドバ、インド洋の島国モルディブと南米のパラグアイでも初めて感染が確認され、ＮＨＫのまとめでは中国と日本以外で感染が確認された国と地域は7日から４か国増えて98になりました。<br><br>これらの国と地域で確認された感染者はおよそ２万3900人、亡くなった人は479人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200308%2Fk10012320081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Mar 2020 19:18:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 新たに３人感染確認 道内の感染者101人に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/k10012319961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新たに３人感染確認 道内の感染者101人に</span><time datetime="2020-03-08T19:24"><span>3月8日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012319961_2003081518_2003081519_01_02.jpg" alt="北海道 新たに３人感染確認 道内の感染者101人に" id="news_image"></div><div></div><div>北海道では８日新たに３人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。これで北海道内の感染者は100人を超え、合わせて101人になりました。</div><div>北海道によりますと、新たに感染が確認されたのは岩見沢市の60代の男性と、70代の女性の２人、それに、旭川市の70代の男性の合わせて３人です。<br><br>このうち、岩見沢市の60代の男性は今月２日に発熱や頭痛、下痢があり、４日後の６日に38度の熱が出たため、医療機関を受診して検査を行った結果、8日、感染が確認されました。<br><br>岩見沢市の70代の女性は先月29日に38度の熱が出て、その後も続いたため、今月２日から同じ医療機関を３度、受診したあと検査したところ、感染が確認されました。<br><br>２人はいずれも海外渡航歴はなく軽症だということです。<br><br>北海道は、２人について、「同じ医療機関を受診していた」としたうえで、「70代の女性は60代の男性の濃厚接触者」と説明していますが、詳しい関係は明らかにしていません。<br><br>これで、北海道内の感染者は100人を超え、合わせて101人になりました。<br><br>また、このうち容体が回復するなどして再検査をした結果、ウイルスが検出されなかったため治療を終えた人は、41人いるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>旭川の男性 発症前に東京や神奈川などに出張 </h3><div>旭川市の発表によりますと、感染が確認された市内に住む70代の会社経営の男性は、今月２日以降、強いけんたい感や発熱、それに呼吸不全などの症状が出たため、市内の医療機関に入院し、検査の結果、８日、新型コロナウイルスの感染が確認されたということです。<br><br>男性は、現在、熱などの症状は落ち着き、回復傾向にあるということです。<br><br>旭川市によりますと、男性は、症状の出る直前の先月28日から今月２日まで、東京と神奈川、それに仙台市に１人で出張に行き、その際、飛行機など公共交通機関を利用していたということで、市は感染経路などについて調べを進めています。<br><br>旭川市で新型コロナウイルスの感染が確認されたのはこれで、８人となりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200308%2Fk10012319961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Mar 2020 19:24:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子マラソン 一山への奨励金足りず協賛金募集へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/k10012320161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子マラソン 一山への奨励金足りず協賛金募集へ</span><time datetime="2020-03-08T19:51"><span>3月8日</span> <span>19時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200308/K10012320161_2003081936_2003081951_01_02.jpg" alt="女子マラソン 一山への奨励金足りず協賛金募集へ" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋ウィメンズマラソンで日本歴代４位の２時間20分29秒をマークした一山麻緒選手に贈られる日本実業団陸上競技連合からの奨励金が、これまでの大会で好記録が相次いだことから足りない状況となっていて、連合は来月まで協賛金を募ることにしています。</div><div>日本実業団陸上競技連合は2015年に東京オリンピックのマラソンで日の丸を掲げることを目的に、日本記録を更新した選手に１億円の褒賞金を、将来の日本記録につながるような高い設定タイムを切った選手には奨励金を贈る制度を設けました。<br><br>このうち、奨励金の制度は女子であれば２時間21分59秒以内のタイムをマークすれば選手に1000万円、監督と所属チームに500万円が贈られます。<br><br>この制度は日本のマラソンの活性化につながり、男子マラソンでは2018年に設楽悠太選手と大迫傑選手が日本記録を更新したことからそれぞれに１億円の褒賞金が贈られたほか、今月の東京マラソンで大迫選手が再び日本記録を更新して２回目の１億円を獲得するなど好記録が相次ぐ要因の１つとなってきました。<br><br>今大会で２時間20分29秒の好記録をマークした一山選手は1000万円、監督と所属チームには500万円が贈られるはずでしたが、これまでの大会で好記録が相次いだことから財源が残りおよそ800万円しかなく、満額を受け取れない状況となっています。<br><br>連合の理事も務める日本陸上競技連盟の河野匡長距離・マラソンディレクターは「できるだけ選手の頑張りには応えたいと思っているが、ない袖は振れない。まだ協賛金は集めているので、志のある方に協賛いただければ一山選手もチームのスタッフも喜ぶと思う。よろしくお願いします」と述べ、連合として来月まで協賛を募る考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200308%2Fk10012320161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Mar 2020 19:51:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>