<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>緊急地震速報 発表開始１０年 警報１８８回 引き続き精度改善へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>緊急地震速報 発表開始１０年 警報１８８回 引き続き精度改善へ</span><time datetime="2017-10-01T04:42"><span>10月1日</span> <span>4時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163491_1710010040_1710010442_01_02.jpg" alt="緊急地震速報 発表開始１０年 警報１８８回 引き続き精度改善へ" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁の緊急地震速報の発表が始まってから１日で１０年になります。震度５弱以上の揺れを予測し警報として発表したケースは１９０回近くに達していますが、警報を発表できなかった「見逃し」なども一定程度あり、気象庁は、引き続き精度の改善を進めることにしています。</div><div>緊急地震速報は、全国各地に設置された高性能の地震計が地震発生直後の「Ｐ波」と呼ばれる小さな揺れを捉え、あとから伝わる「Ｓ波」と呼ばれる揺れの大きさを予測する気象庁のシステムで、震度５弱以上の揺れが予測された場合に警報として発表します。<br><br>この緊急地震速報の発表が始まってから１日で１０年になりますが、気象庁によりますと、震度５弱以上の揺れが予測され警報が発表されたケースは、３０日までに合わせて１８８回に達しました。<br><br>このうち、およそ７割にあたる１３４回は、予測と同じ震度５弱以上か、予測に近い震度４の揺れが実際に観測されましたが、３割近くにあたる５４回は、実際の震度が３以下の「空振り」でした。<br><br>一方、この１０年で実際に震度５弱以上の揺れを観測した地震は、３０日までに合わせて１７６回起きていますが、このうちおよそ４割にあたる７６回については、緊急地震速報の警報が発表されない「見逃し」でした。<br><br>これについて気象庁は、地震発生直後のわずかな時間で推定するため、予測の精度には限界があり、「空振り」や「見逃し」は一定程度あるほか、震源が近い場合には間に合わないこともあると説明しています。気象庁は引き続き精度の改善を進めるとともに、「緊急地震速報の特性や限界を理解し日頃から地震の備えを心がけてほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本地震では半数が行動せず</h3><div>一方、去年の熊本地震では、緊急地震速報が発表されたあと、半分近くの人が身を守る行動を取っていなかったことが専門家の調査でわかりました。専門家は「緊急地震速報を知っている人は増えてきたが、速報をもとにどうやって身の安全を守るのかを考え実行していけるかが課題だ」と指摘しています。<br><br>災害時の情報伝達に詳しい日本大学の中森広道教授は、一連の熊本地震のうち、去年４月１４日に起きたマグニチュード６．５の地震で、緊急地震速報が出た際にどんな行動をとったか熊本県や大分県、それに福岡県の１５０人にアンケートを行いました。<br>その結果、「様子を見ていた」や「何もしなかった」と答え、速報に気付いても実際に身を守る行動につなげていなかった人が４２％と半分近くに上りました。<br><br>一方、速報を受けて行動した人の中では、「家族や一緒にいた人に呼びかけた」と答えた人が２６％、「倒れてくるおそれのあるものから離れた」が１９％、「家族や一緒にいた人の安全を守ろうとした」が１６％、「机にもぐるなど落下物から身を守ろうとした」が１３％などでした。<br><br>中森教授は「緊急地震速報を知っている人は増えてきたが、情報を受け取った際の行動についてはまだ理解が不十分で、実行できていない。速報によって身の安全をどう守るのかをそれぞれが考え実行できるかがこれからの課題だ」と話しています。</div></div><div><h3>緊急地震速報 発表後に取るべき行動は</h3><div>緊急地震速報が出た際、私たちはどう行動すればいいのか。危機管理アドバイザーの国崎信江さんは「５秒あれば身を守る行動が１つできる」として、緊急地震速報が発表されてから強い揺れが来るまでのわずかな間に、少なくとも１つの行動を取るよう呼びかけています。<br><br>国崎さんは、緊急地震速報が発表されてから強い揺れが来るまでの猶予時間を「５秒」とした場合、その間にできる防災行動の例として、家の中では、テーブルの下など安全な場所へ逃げ込む、家族に地震が来ることを知らせる、台所のコンロの火を止める、玄関のドアを開けておくなどをあげていて、このうち少なくとも１つの行動を取るよう薦めています。<br><br>また、外出している際には、倒れやすいブロック塀や割れた窓ガラスが落ちてくるおそれのある危険な場所から離れることや、近くに逃げる場所のないところでは、かばんなどで頭を守ることなどができるとしています。<br><br>国崎さんは、あらかじめ、状況ごとに行動の優先順位を決めておくと、緊急地震速報が出たときにとっさに動きやすいとしたうえで、はじめの数秒で強い揺れが来なかった場合は、２つめの行動をしてほしいとしています。<br><br>また、子どもがいるときには、「地震が来る」と状況を知らせるだけでなく、「自分の近くに来て」とか、「テーブルの下に隠れて」など、子どもの行動につながるよう具体的な呼びかけをすることが大事だということです。<br><br>国崎さんは「緊急地震速報が出たときにどう行動するか習慣づけておくと、いざというときに身を守ることにつながる。自分や家族の命を守るための大事な情報なので、事前にどう行動するか決めておき有効に生かしてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうから遺言などの無料相談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>きょうから遺言などの無料相談</span><time datetime="2017-10-01T04:46"><span>10月1日</span> <span>4時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163521_1710010101_1710010446_01_02.jpg" alt="きょうから遺言などの無料相談" id="news_image"></div><div></div><div>人生の最期を考えて準備する「終活」への関心が高まっていますが、遺言や老後の財産管理について法律の専門家がアドバイスする無料の電話相談が１０月１日から行われます。</div><div>日本公証人連合会が行うこの電話相談では、法律の専門家である「公証人」が、遺言や老後の財産管理をどうすれよいのか、無料で相談に応じます。<br><br>最近は、相続をめぐって争いにならないように自分の遺言を公正証書にして残す人が増えていて、公証人連合会は、遺言書を電子データで登録し、当事者が検索できるシステムを導入しています。<br><br>また、将来自分が認知症になった場合などに備えて財産管理の代理人を選んでおく「任意後見人制度」についての問い合わせも受け付けます。<br><br>電話相談は１０月１日から７日までで、電話番号は０３−３５０２−８２３９。午前は９時半～正午まで、午後は１時～４時半まで受け付けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:46:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食品や外食で値上げ相次ぐ 原材料の値上がりや人手不足で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>食品や外食で値上げ相次ぐ 原材料の値上がりや人手不足で</span><time datetime="2017-10-01T04:48"><span>10月1日</span> <span>4時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163441_1709302315_1710010448_01_02.jpg" alt="食品や外食で値上げ相次ぐ 原材料の値上がりや人手不足で" id="news_image"></div><div></div><div>原材料価格の値上がりや人手不足による人件費の上昇などを受けて、今月から、食用油やかつお節など暮らしに身近な食品のほか、外食産業で値上げの動きが相次ぎます。</div><div>このうち、<br>食用油については、「日清オイリオグループ」と「Ｊーオイルミルズ」、「昭和産業」の大手３社が今月２日の出荷分から、家庭向けで１キログラム当たり２０円以上、飲食店向けなどの業務用の一斗缶で３００円以上値上げするとしています。原料の菜種の価格が不作で値上がりしたことや国内の物流コストの上昇が主な要因で、３社はそれぞれ、ことし２度目の値上げとなります。<br><br>「かつお節」では大手の「にんべん」が、業務用と家庭用ともに今月２日から１０％から２５％程度、値上げします。海外でカツオの需要が伸びていることに加え、国内の主な産地の不漁でかつおの取引価格が値上がりしているのが要因で、「ヤマキ」や「マルトモ」などほかのメーカーも先月までに値上げを実施しています。<br><br>また、「のり」は、生育不良などよる原料価格の上昇を受けて、「桃屋」は、今月２日の出荷分から、のりのつくだ煮１７品目を値上げします。<br><br>また、外食産業では、すべてのメニューを一律２８０円で販売してきた居酒屋チェーンの「鳥貴族」が、人手不足による人件費の上昇などを理由に２８年ぶりに価格を見直し、今月１日から１８円値上げし、一律２９８円にします。<br><br>外食大手の「すかいらーく」は、ファミリーレストランの一部のメニューを今月中旬に値上げする方針で、生活に身近な食品や外食産業で値上げの動きが広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ヤマト運輸も個人利用の宅配便を値上げ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163441_1709302320_1710010448_01_03.jpg" alt=""><div>宅配最大手の「ヤマト運輸」は、個人が利用する小口の宅配便の料金を１日から値上げします。値上げは、ネット通販などの荷物の拡大による人手不足に対応するため、２７年ぶりに行われます。<br><br>値上げの幅は荷物の大きさで変わりますが、基本料金は税抜きで１個当たり１４０円から１８０円上がり、平均で１５％の値上げとなります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:48:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 米大統領令に反発「核の火の海に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 米大統領令に反発「核の火の海に」</span><time datetime="2017-10-01T04:52"><span>10月1日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163551_1710010132_1710010452_01_02.jpg" alt="北朝鮮 米大統領令に反発「核の火の海に」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮はアメリカのトランプ大統領が北朝鮮と取り引きする企業などに制裁を科す大統領令に署名したことなどを非難し、「アメリカを丸ごと核の火の海にする自殺行為だ」として、反発を強めています。</div><div>これは、北朝鮮の朝鮮労働党傘下の団体「アジア太平洋平和委員会」が国営の朝鮮中央テレビを通じて３０日夜、報道官談話として発表したものです。<br><br>それによりますと、先月、アメリカのトランプ大統領が北朝鮮と取り引きする海外の銀行や企業にも制裁を科す大統領令に署名したことや、アメリカ軍が北朝鮮の東方沖の国際空域でＢ１爆撃機などを飛行させたことを非難し、「任意の時刻に懲罰の炎を吐く、万端の態勢を整えたわが武力の前で、アメリカを丸ごと核の火の海にする自殺行為だ」と威嚇しました。<br><br>そのうえで「アメリカがいかに制裁と圧迫、軍事的な威嚇を加えたところでわが国の戦略的地位を突き崩すことは絶対にできない」と強調し、トランプ政権への反発を強めています。<br><br>キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、先月２２日、初めての声明を発表し、「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」としており、今月１０日の朝鮮労働党の創立記念日を控え、北朝鮮による新たな軍事挑発が懸念されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 04:52:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選に向け与野党が準備加速</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選に向け与野党が準備加速</span><time datetime="2017-10-01T05:06"><span>10月1日</span> <span>5時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163511_1710010524_1710010525_01_03.jpg" alt="衆院選に向け与野党が準備加速" id="news_image"></div><div>衆議院選挙に向けて、希望の党は、日本維新の会と、東京と大阪で候補者の競合を避けるなど選挙協力を行うことで一致する一方、民進党出身者の公認をめぐる調整を続けていて、民進党では、東京都の小池知事の発言から、公認されないのではないかという不安が広がっています。これに対して、与党側は、新党結成による政権交代は、混乱と経済の低迷をもたらすだけだと、野党勢力の結集の動きをけん制し、自民・公明両党による政権の継続に支持を訴えていく方針です。</div><div>衆議院解散後初めての週末となった先月３０日、与野党は、今月１０日公示の衆議院選挙に向けた準備を加速させています。<br><br>希望の党の代表を務める東京都の小池知事と、日本維新の会の代表を務める大阪府の松井知事は、大阪市で会談し、両党が、東京と大阪の小選挙区で候補者の競合を避けるなど、選挙協力を行うことで一致しました。<br>会談のあと、そろって記者会見し、小池氏が「東京と大阪で、選挙区のすみ分けをして、改革の志を国会に送り込む」と述べたのに対し、松井氏は「政策的にほぼ一致している状況なので、お互いに最大限、配慮することを約束した」と述べました。<br><br>一方、希望の党は、民進党の出身者の公認調整を進めていて、若狭勝前衆議院議員と玄葉元外務大臣が２９日に続いて協議しました。協議は１日も行われる予定ですが、若狭氏は、２日にも１次公認の候補者を発表するものの、民進党出身者は、１次公認には含まれないという見通しを示しました。<br><br>公認調整をめぐっては、小池氏が、安全保障政策や憲法観で一致しなければ排除する考えを示したことから、民進党では、リベラル系の候補者を中心に公認されないのではないかという不安が広がっていて、辻元幹事長代行は、希望の党からは立候補しない考えを表明しました。<br>また、党の最大の支持団体である連合の神津会長は、前原代表と会談したあと、「仲間が１つの塊になり、『できるだけ、みんなが行く』ことがいちばん望ましい」と述べ、小池氏の対応に不快感を示しています。<br>前原代表は、党の会合で、「疑心暗鬼により、不安が増長しているのは理解している」と述べ、希望者全員が公認されるよう、引き続き、希望の党側に働きかけていく方針です。<br><br>これに対し、自民党は、全国幹事長会議を開き、安倍総理大臣は「かつてブームが起こって、私たちが政権を失った時に生まれたものは、混乱と経済の低迷だった」と述べ、希望の党を中心とする野党勢力の結集の動きをけん制しました。<br>そして、選挙戦では、北朝鮮問題への対応のほか、政権の重要課題に掲げている「生産性革命」や、教育無償化などの「人づくり革命」、それに、憲法改正など６項目を重点的に訴えていくことを確認しました。<br><br>また、公明党は、山口代表が、野党勢力について、「これからの大事な課題を担えるはずがない。自公連立政権しか、これからのかじ取りを担うことはできない」と述べるなど、少子高齢化や北朝鮮情勢などに対応できるのは、自民・公明両党の連立政権だけだと強調し、政権の継続に支持を訴えていく方針です。<br><br>一方、共産党は、志位委員長が、希望の党の民進党出身者の公認調整について、「露骨な選別を始めて、党の本性がはっきりしてきた」と指摘したほか、希望の党と日本維新の会との連携は、「自公の補完勢力同盟だ」と批判しました。<br><br>自由党は、山本共同代表が「結集にも、１つになること以外に、いろんな選択肢があると思う」と述べ、小沢代表が交渉している希望の党との合流などに限らず、野党が結集する形を模索すべきだという考えを示しました。<br><br>社民党は、吉田党首が、希望の党の公認が得られない民進党出身の候補者がいた場合には、連携を図っていく考えを示しました。<br><br>日本のこころの中野代表は、希望の党に中山前代表らが参加したものの、「連携は全く考えていない」と強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 05:06:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>札幌市中心部で飲食店など焼ける けが人なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>札幌市中心部で飲食店など焼ける けが人なし</span><time datetime="2017-10-01T05:10"><span>10月1日</span> <span>5時10分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>３０日夜、札幌市中心部にある２階建ての建物から火が出て、飲食店などが焼けました。消防が一時、周辺に避難を呼びかけるなど騒然としましたが、けが人はいませんでした。</div><div>３０日午後６時５０分ごろ、札幌市中央区南１条西７丁目の飲食店や会社などが入った２階建ての建物「後藤会館」から火が出ました。<br><br>現場は札幌市中心部にある大通公園の近くで、周囲にはマンションや飲食店、それにホテルなどが建ち並んでいます。火が出た建物からは激しい炎や煙があがったため、消防は周りに延焼する危険があるとして、一時、避難を呼びかけました。<br><br>消防車３０台以上が出て消火にあたり、火はおよそ３時間後の３０日午後１０時前にほぼ消し止められましたが、消防によりますと、飲食店などが焼けたということです。<br><br>警察によりますと、飲食店には当時、１０人以上がいましたが、全員避難してけが人はいませんでした。<br><br>この火事の影響で、札幌市の路面電車は部分運休し、札幌市交通局によりますと、およそ２０００人に影響が出たということです。<br>警察と消防は火事の詳しい状況や原因を調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 05:10:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官 北朝鮮情勢「やや過熱」 北の対話意思を探る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/k10011163561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国務長官 北朝鮮情勢「やや過熱」 北の対話意思を探る</span><time datetime="2017-10-01T05:54"><span>10月1日</span> <span>5時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171001/K10011163561_1710010515_1710010517_01_02.jpg" alt="米国務長官 北朝鮮情勢「やや過熱」 北の対話意思を探る" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのティラーソン国務長官は、３０日夜、訪問先の北京で現在の北朝鮮情勢について「やや過熱している」と述べて懸念を示すとともに、北朝鮮が非核化に向けた対話に応じる意思があるのか探るため、接触を行っていることを明らかにしました。</div><div>北京を訪れていたアメリカのティラーソン国務長官は、習近平国家主席らと会談したあと３０日夜、現地で一部のメディアの取材に応じ、現在の北朝鮮情勢について「やや過熱していると思う。誰もがこの状況を落ち着かせたいと思っているだろう」と述べ、懸念を示しました。<br>そのうえで、「北朝鮮がミサイルの発射をやめれば状況はずいぶんと落ち着くだろう」とも述べ、緊張緩和には北朝鮮の自制が必要だという考えを示しました。<br><br>さらに、ティラーソン長官は、「われわれは北朝鮮に対して『対話をしたいか』とたずねている。ピョンヤンとは複数の連絡のルートがあり、暗闇の中にいるわけではない。意向を探っているところで、見守ってほしい」と述べ、詳細には触れませんでしたが、北朝鮮が非核化に向けた対話に応じる意思があるのか探るため、接触を行っていることを明らかにしました。<br><br>ただ、国務省のナウアート報道官はこのあと声明を出し「アメリカが政権の崩壊や、朝鮮半島の統一などに興味はないと繰り返しているにもかかわらず北朝鮮の当局者たちは非核化に関する協議に関心があるという兆候を示していない」として、これまでのところ北朝鮮が前向きな反応を示していないと説明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171001%2Fk10011163561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Oct 2017 05:54:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>