<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国 武漢の肺炎 国内で初確認 武漢に渡航した男性から 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢の肺炎 国内で初確認 武漢に渡航した男性から 厚労省</span><time datetime="2020-01-16T13:37"><span>1月16日</span> <span>13時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247361_2001160932_2001160933_01_02.jpg" alt="中国 武漢の肺炎 国内で初確認 武漢に渡航した男性から 厚労省" id="news_image"></div><div>中国の湖北省武漢で、新型のコロナウイルスによるものとみられる肺炎が相次いでいる問題で、武漢に渡航していた神奈川県に住む中国籍の男性が帰国後に肺炎の症状を訴え、新型コロナウイルスへの感染が確認されました。国内で感染者が確認されたのは初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247361_2001161206_2001161211_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>厚生労働省によりますと、新型のコロナウイルスが確認されたのは神奈川県に住む30代の中国籍の男性で、中国の湖北省武漢に渡航していた今月３日に発熱し、６日に日本に帰国したあと医療機関を受診し肺炎の症状で入院しました。<br><br>国立感染症研究所が検査した結果、武漢で相次いだ新型コロナウイルスへの感染が確認されたということです。国内でこのウイルスの感染者が確認されたのは初めてです。<br><br>男性の症状は回復し、15日退院して現在は自宅で療養しているということです。<br><br>男性は今回の肺炎患者が相次いでいる武漢の海鮮市場には立ち寄っていないものの、武漢に滞在中に肺炎の患者と接触したと話しているということです。<br><br>武漢では先月以降、原因不明の肺炎の患者が相次ぎ、これまでに41人の患者から新型のコロナウイルスが検出され、このうち61歳の男性１人が死亡しています。<br><br>厚生労働省は従来の検疫体制を続けたうえで、武漢からの帰国者でせきや発熱などの症状がある場合は速やかに医療機関を受診し渡航歴を申告するよう呼びかけています。<br><br>一方で今回の肺炎が人から人に次々に感染するケースはまだ確認されていないため、男性の周りで感染が広がる可能性は低いとしています。</div></div><div><h3>官房長官「情報収集や検疫など万全の態勢で行う」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「政府はきょう午前、関係省庁連絡会議を開催した。現時点で持続的なヒトからヒトへの感染は確認されていないが、厚生労働省を中心に国際的な情報収集や、検疫の着実な実施、関連性が疑われる患者が確認された場合の検査などについて、引き続き万全の態勢で行っていく」と述べました。<br><br>そのうえで「今般の肺炎はＷＨＯや国立感染症研究所のリスク評価によると、現時点においては家族間などの限定的なヒトからヒトへの感染の可能性は否定できない事例が報告はされているものの、持続的にヒトからヒトへの感染が明らかな兆候はないとされている」と述べました。<br><br>また、記者団が「政府は昨夜の時点で陽性であることをつかんでいたのにもかかわらず、けさまで発表しなかったのはなぜか」と質問したのに対し、菅官房長官は「公表時期については現時点において持続的なヒトからヒトへの感染は確認されていないことを踏まえて、厚生労働省において判断されたと報告を受けている」と述べました。</div></div><div><h3>国交相「後手に回らないように水際対策取る」</h3><div>国内で新型コロナウイルスへの感染が確認されたことについて赤羽国土交通大臣は都内で記者団に対し、「後手に回らないように水際対策を取るというのは政府のやらなければならないことだ。国土交通省としても厚生労働省など関係省庁と連携して、国内で広がらないよう万全の対策を取っていきたい」と述べ、全国の空港や港で適切な検疫を実施するなど水際対策を徹底する考えを示しました。</div></div><div><h3>全日空と春秋航空日本が成田～武漢直行便運航</h3><div>国内の航空会社では、全日空とＬＣＣの春秋航空日本が成田空港から中国の湖北省武漢に直行便を運航しています。<br><br>国土交通省によりますと、日本に乗り入れている外国の航空会社のうち、日本から中国・武漢への直行便や経由便を運航しているのは合わせて５社あり、成田や関西、中部、福岡の全国４つの空港に就航しています。<br><br>このうち直行便では中国南方航空が成田と関西、中部から、中国東方航空が成田から、上海吉祥航空が関西から、春秋航空が関西から、ウルムチ航空が中部から運航しています。<br><br>また経由便では中国東方航空が福岡から上海を経由して運航しています。<br><br>航空各社では、空港のカウンターで乗客に口頭で体調を確認したり、機内では希望者にマスクを提供したりしているほか、乗務員に対して武漢では不要の外出は控えるよう呼びかけをしているということです。</div></div><div><h3>コロナウイルスとは</h3><div>今回、国内で初めて確認されたコロナウイルスは中国内陸部の湖北省武漢で相次いでいる肺炎の患者から検出されているウイルスと同じものです。<br><br>このウイルスについてＷＨＯ＝世界保健機関はこれまでに見つかっているかぜなどの原因となるコロナウイルスとは異なり、新型だとしています。<br><br>コロナウイルスは電子顕微鏡で見ると、太陽のまわりを「コロナ」というガスが取り巻いているような形をしているところから名付けられたウイルスで、人や動物に感染します。<br><br>人に感染して、一般的に流行するものは４種類あるとされていて、国立感染症研究所によりますと、せきや発熱、鼻水などが出る、通常の「かぜ」のうち、流行期には35％がコロナウイルスによるものだとされています。<br><br>このほかに感染すると重い肺炎を引き起こすなど、重症化しやすいコロナウイルスがこれまでに２種類確認されています。<br><br>2003年に中国やアジア各地を中心に感染が広がった新型肺炎「ＳＡＲＳ」を引き起こしたコロナウイルスと、2012年にサウジアラビアで最初に確認された重い肺炎を引き起こす「ＭＥＲＳ」のコロナウイルスです。<br><br>このうちＳＡＲＳのコロナウイルスは、コウモリが持つウイルスが人に感染するようになったと考えられており、ＷＨＯの報告ではＳＡＲＳによって、最終的に800人近くが死亡し、致死率はおよそ10％にのぼるとされています。<br><br>国立感染症研究所によりますと、ＳＡＲＳはせきや飛まつを介してヒトからヒトに感染し、医療従事者への感染が頻繁にみられたほか、死亡した人の多くは心臓病や糖尿病などの持病がある人や高齢者だったということです。<br><br>ただ理由はよく分かっていませんが、2005年以降、人への感染は確認されていないということです。<br><br>またＭＥＲＳのコロナウイルスはラクダが持つウイルスが広がったのではないかと考えられており、中東を中心に、韓国でも感染が広がりました。<br><br>ＷＨＯによりますと、現在も中東を中心に患者の報告があり、去年11月末の時点でおよそ2500人が感染し、そのうち少なくとも850人が死亡したとされ、致死率は30％余りとされています。<br><br>国立感染症研究所によりますと、サウジアラビアで行われたおよそ１万人を対象にした大規模な調査では0.15％の人がＭＥＲＳの抗体を持っていたとされています。<br><br>このためＭＥＲＳに感染した人はこれまでに分かっている以外にも数万人いるものとされていて、高齢者や持病のある人が重症化しやすいと考えられるということです。<br><br>ＳＡＲＳもＭＥＲＳも動物が持つウイルスの遺伝子が変異して人の間で広がりやすくなったとみられ、原因が分からない段階で多くの国や地域に感染が広がりました。<br><br>今回確認されている肺炎も同様に動物が持つウイルスに感染したことで発症した可能性があり、ＷＨＯはさらなる調査が必要だとしています。</div></div><div><h3>中国 武漢では41人感染 “ヒトからヒト 排除できない”</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247361_2001160955_2001161211_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>中国内陸部の湖北省武漢で確認されている新型のコロナウイルスによるものとみられる肺炎の患者について、武漢の保健当局は、15日現在で、患者は41人にのぼり、このうち61歳の男性１人が死亡したほか６人が重症だとしています。<br><br>すでに病状が回復して７人が退院していますが、そのほかの患者については、武漢市内の医療機関に隔離して治療を行っていて、容体は安定しているとしています。<br><br>地元当局は、患者の中に夫婦で発症しているケースがあるとして限定的ではあるものの、ヒトからヒトに感染する可能性が排除できないと指摘しています。<br><br>ただ、感染は地域で広がっておらず、ヒトからヒトに感染するリスクは比較的低いとも指摘していて、引き続き、調査を進めています。<br><br>また、タイでは、武漢から観光で訪れた61歳の中国人女性に発熱などの症状が見られたため検査したところ、検出されたウイルスが中国で確認されたものと一致したと、13日、保健当局が発表しました。<br><br>いっぽう、韓国では今月に入って、武漢に出張した中国籍の女性が肺炎の症状を訴えていたことが分かり、保健当局が関連を調べていましたが、先週、「武漢で発生している肺炎とは関係ない」とする検査結果を発表しました。<br><br>このほか、中国本土との往来が多い香港や、台湾では、空港などで検疫を強化し、感染が広がらないように水際での対策を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 13:37:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告の弁護担当 弘中弁護士ら辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン被告の弁護担当 弘中弁護士ら辞任</span><time datetime="2020-01-16T14:39"><span>1月16日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247531_2001161202_2001161202_01_02.jpg" alt="ゴーン被告の弁護担当 弘中弁護士ら辞任" id="news_image"></div><div>中東のレバノンに逃亡した日産自動車の元会長、カルロス・ゴーン被告の弁護を担当していた弘中惇一郎弁護士と高野隆弁護士らが16日付けで元会長の弁護人を辞任したことが分かりました。</div><div>日産自動車の元会長カルロス・ゴーン被告（65）は、みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した罪と、日産の資金を不正に支出するなどした特別背任の罪で起訴されていますが、先月、日本の弁護団に知らせないままレバノンに逃亡し、これまで「日本では公正な裁判を受けられる可能性がなかった」などと主張しています。<br><br>ゴーン元会長の弁護を担当していた弘中惇一郎弁護士は16日昼前取材に応じ、16日付けで元会長の弁護人を辞任したことを明らかにしました。また、弁護団のうち、高野隆弁護士らも16日付けで辞任し、今後は河津博史弁護士ら３人が弁護人を務めるということです。<br><br>また、16日はゴーン元会長の逃亡後初めて一連の事件の裁判の争点を整理する手続きが東京地方裁判所で行われました。この中で裁判所はゴーン元会長の裁判について、ともに起訴されている元代表取締役のグレッグ・ケリー被告（63）と、法人としての日産の裁判とは分離することを決めたということです。<br><br>河津弁護士によりますと、16日の手続きでは、裁判所からゴーン元会長の帰国の見通しについて質問があり、元会長側に確認を取ったうえで「現時点では自主的に日本に帰る見込みはないと判断している」などと伝えたということです。<br><br>ケリー被告と日産の初公判は早ければことし４月にも開かれる予定ですが、レバノンに逃亡したゴーン元会長の裁判が開かれる見通しはたっておらず、裁判の手続きが止まったままの状態が続くとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 14:39:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２台の車に相次ぎはねられ高齢男性死亡 ２台目は逃走 川崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>２台の車に相次ぎはねられ高齢男性死亡 ２台目は逃走 川崎</span><time datetime="2020-01-16T15:23"><span>1月16日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247781_2001161514_2001161523_01_02.jpg" alt="２台の車に相次ぎはねられ高齢男性死亡 ２台目は逃走 川崎" id="news_image"></div><div></div><div>16日朝、川崎市高津区の道路で、83歳の歩行者の男性が軽ワゴン車にはねられたあと、さらに反対車線を走ってきた白っぽい車にはねられ死亡しました。白っぽい車はそのまま逃走し、警察はひき逃げ事件として捜査しています。</div><div>16日午前５時半ごろ、川崎市高津区新作の道路で、つえをついて歩いていた近くに住む田中海亀さん（83）が、軽ワゴン車にはねられてはずみで反対車線に飛ばされ、さらに白っぽい車にはねられました。<br><br>田中さんは、病院に搬送されましたがまもなく死亡が確認されました。<br><br>軽ワゴン車はその場で止まり、警察は運転していた神奈川県海老名市の自営業大津充容疑者（47）を過失運転傷害の疑いで、その場で逮捕しました。<br><br>一方、白っぽい車はそのまま現場から逃走したということで、警察は、ひき逃げ事件として逃げた車の行方を捜査するとともに、田中さんの死亡につながった状況を詳しく調べることにしています。<br><br>現場は片側一車線の見通しのよい直線道路です。<br><br>警察によりますと神奈川県内では、ことしにはいって15日までに交通事故で９人が死亡し、全国で最も多くなっているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 15:23:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メーガン妃 “意向”表明後初めて公の場に姿見せる カナダ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>メーガン妃 “意向”表明後初めて公の場に姿見せる カナダ</span><time datetime="2020-01-16T16:11"><span>1月16日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247841_2001161604_2001161611_01_02.jpg" alt="メーガン妃 “意向”表明後初めて公の場に姿見せる カナダ" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス王室のハリー王子の妻、メーガン妃がカナダで女性を支援する施設を訪れた写真が公開されました。王子夫妻が王室の中心的なメンバーとしての役割を退く意向を先週発表してから、メーガン妃が公の場に姿を見せたのは初めてとみられます。</div><div>イギリス王室のハリー王子と妻のメーガン妃は、先週、王室の中心的なメンバーとしての役割から退き、イギリスと北米で生活する意向を突然発表し、波紋が広がっています。<br><br>メーガン妃については、すでにイギリスを離れカナダに渡ったことが伝えられていましたが、欧米の複数のメディアはメーガン妃が14日に、カナダ西部のバンクーバーで、家庭内暴力の被害などに遭った女性を支援する施設を訪れたことを伝えました。<br><br>施設を運営する団体がＳＮＳ上に公開した写真には、スタッフに囲まれてほほえむメーガン妃の姿が写っていて、団体は「メーガン妃と、悩みを抱える地域の女性たちについて話し合いました」と書き込んでいます。<br><br>メーガン妃は１時間以上施設に滞在し、女性の支援に向けた活動について説明を受けたということです。<br><br>王室から一定の距離を置く意向を表明してから、公の場に姿を見せるのは初めてとみられます。<br><br>メーガン妃は結婚前から女性を支援する活動に関わっていたことで知られ、団体のＳＮＳには「とても輝いて見えます」など好意的な反応が寄せられています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 16:11:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大津園児事故裁判 判決言い渡しできず異例の展開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大津園児事故裁判 判決言い渡しできず異例の展開</span><time datetime="2020-01-16T16:14"><span>1月16日</span> <span>16時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247791_2001161525_2001161532_01_02.jpg" alt="大津園児事故裁判 判決言い渡しできず異例の展開" id="news_image"></div><div></div><div>去年５月、大津市で散歩中の保育園児の列に車が突っ込み、２人が死亡した事故で、過失運転致死傷などの罪に問われた被告の女の裁判は、被告が別の罪について突然争う姿勢に転じたため、16日、予定されていた判決が後日に延期される異例の事態となりました。</div><div>大津市の無職、新立文子被告（53）は、去年５月、車を運転中、大津市の交差点で前方を確認しないまま右折し、対向する車を信号待ちの保育園児の列に突っ込ませ、２人が死亡、14人が重軽傷を負う事故を引き起こしたとして、過失運転致死傷の罪などに問われています。<br><br>裁判は16日、判決が言い渡される予定でしたが、新立被告がすべての審理が終わったあとに民放テレビ局の取材に応じ「不運が不運を呼んだ」とか「対向する車がブレーキを踏んでいれば」などと裁判で主張していなかった発言をしたため、検察側が審理の再開を申し立てました。<br><br>そして、改めて行われた被告人質問で被告は発言について「言いたいことが伝わらず、裏目に出てしまった」などと話しましたが、被害者の家族は法廷で「被害者感情を踏みにじるもので最大限の刑を受けても納得できない」と批判しました。<br><br>さらに、このあと被告が出会い系サイトで知り合った男性につきまとったとする別の罪について争う姿勢に転じたため、裁判は中断を繰り返し、最終的に判決の言い渡しは延期されました。<br><br>異例の事態に、大津地方裁判所の大西直樹裁判長は、新立被告に対し「不本意だが審理を続行せざるをえない。今までにも十分時間があったはずで、弁護士ときちんと話をして準備をしておいてほしい」と注意しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 16:14:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>くじ引きで落選 相模原市議選候補の訴え退ける 東京高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>くじ引きで落選 相模原市議選候補の訴え退ける 東京高裁</span><time datetime="2020-01-16T16:43"><span>1月16日</span> <span>16時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247931_2001161631_2001161643_01_02.jpg" alt="くじ引きで落選 相模原市議選候補の訴え退ける 東京高裁" id="news_image"></div><div></div><div>去年４月の相模原市議会議員選挙で、最後の議席をめぐり得票数が同じになってくじ引きで落選した候補が、選挙管理委員会の無効票の判断を不服として訴えた裁判で、東京高等裁判所は訴えを退ける判決を言い渡しました。</div><div>去年４月の相模原市議会議員選挙の中央区選挙区では、最後の議席をめぐって新人２人の得票数が3158票で並び、法律の規定によってくじ引きが行われて当落が決まりました。<br><br>落選した松浦千鶴子氏は、「まつうらちか子」などと書かれた３票を無効と判断されたのは不服だとして、神奈川県選挙管理委員会の裁決の取り消しを求めました。<br><br>16日の判決で、東京高等裁判所の大段亨裁判長は「問題の票は松永千賀子候補というほかの候補の氏名が混じった投票と認められ、どちらの氏名を記載したのか全く判断できず、無効票とすべきだ」として原告の訴えを退けました。<br><br>判決の後、松浦氏は取材に対し「非常に残念です。一票一票には有権者の思いが込められていて、裁判所にはその思いに寄り添う判断をしていただきたかった」と話していました。<br><br>一方、県選挙管理委員会は「裁決の正当性が司法の場で認められたと受け止めている」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 16:43:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦後初の国産旅客機「ＹＳ11」 量産１号機の解体がほぼ終了</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/k10012247911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦後初の国産旅客機「ＹＳ11」 量産１号機の解体がほぼ終了</span><time datetime="2020-01-16T16:44"><span>1月16日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247911_2001161631_2001161637_01_02.jpg" alt="戦後初の国産旅客機「ＹＳ11」 量産１号機の解体がほぼ終了" id="news_image"></div><div>茨城県内の民間施設で展示するために解体作業が進められている、戦後初の国産旅客機「ＹＳ11型機」の量産１号機は、主翼の取り外しが行われ、機体の解体がおおむね終了しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200116/K10012247911_2001161631_2001161637_01_03.jpg" alt=""><div>「ＹＳ11型機」は、昭和40年から平成18年まで、41年にわたって日本の定期路線を運航していた戦後初の国産旅客機です。<br><br>このうち量産１号機は、平成10年の引退後、国立科学博物館が引き取って羽田空港の格納庫で保管してきましたが、現状での管理が難しくなったことから茨城県筑西市にある民間施設「ザ・ヒロサワ・シティ」に移されることになり、去年９月から機体を解体する作業が行われています。<br><br>この中で最も大がかりな作業となる左右の主翼の取り外しが、15日から２日かけて行われ、胴体との結合部分にあるボルトを外したあと、クレーンで慎重に台座まで下ろしました。<br><br>これで解体作業はおおむね終了して機体は胴体だけの姿になり、博物館は、ことし３月に胴体と主翼を陸路で搬送したうえで再び組み立て、ことしの秋の展示・公開を目指すとしています。<br><br>国立科学博物館産業技術史資料情報センターの鈴木一義センター長は「このような貴重な近代遺産を残していくことが、どれだけ大変なことなのか、この作業を通して多くの人に知ってもらえれば」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200116%2Fk10012247911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Jan 2020 16:44:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>