<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>渡邊雄太がＮＢＡ出場 日本選手では14年ぶり２人目</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/k10011689051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>渡邊雄太がＮＢＡ出場 日本選手では14年ぶり２人目</span><time datetime="2018-10-28T11:13"><span>10月28日</span> <span>11時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/K10011689051_1810281113_1810281113_01_02.jpg" alt="渡邊雄太がＮＢＡ出場 日本選手では14年ぶり２人目" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＢＡ＝アメリカプロバスケットボールのグリズリーズと契約を結んだ渡邊雄太選手が、27日、メンフィスで行われたサンズとの試合に途中交代で出場しました。日本選手がＮＢＡに出場するのは、現在、Ｂリーグの栃木ブレックスに所属する田臥勇太選手以来、14年ぶり２人目です。</div><div>ＮＢＡ、アメリカプロバスケットボールの試合に、日本選手として２人目の出場を果たした渡邊雄太選手は、香川県三木町出身の24歳。両親はともに実業団でプレーした元バスケットボール選手です。<br><br>香川県の尽誠学園で全国高校選抜大会の２年連続準優勝に貢献するとともに、高校生で初めて日本代表候補に選ばれました。高校卒業後、ＮＢＡを目指してアメリカに渡り、ジョージ・ワシントン大学に入って主力選手としてプレーしました。<br><br>身長は２メートル６センチ、スピードのあるドリブルや離れたところからのシュート力を武器に、複数のポジションをこなせるのが持ち味です。<br><br>大学を卒業後、ことし６月のドラフト会議では指名されませんでしたが、ＮＢＡ入りを目指す若手選手などによる「サマーリーグ」に参加して、ＮＢＡのチームとの契約を目指していました。<br>そして７月に、ＮＢＡのグリズリーズと下部リーグでプレーしながら一定期間ＮＢＡでもプレーできる「ツーウエー契約」を結び、ＮＢＡ出場の機会をうかがっていました。<br><br>日本代表としては、９月に行われたワールドカップアジア２次予選の２試合に出場し、アメリカのゴンザガ大学でプレーする八村塁選手とともに攻守に活躍してチームの勝利に貢献しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>渡邊選手とは</h3><div>ＮＢＡ、アメリカプロバスケットボールの試合に、日本選手として２人目の出場を果たした渡邊雄太選手は、香川県三木町出身の24歳。両親はともに実業団でプレーした元バスケットボール選手です。<br><br>香川県の尽誠学園で全国高校選抜大会の２年連続準優勝に貢献するとともに、高校生で初めて日本代表候補に選ばれました。高校卒業後、ＮＢＡを目指してアメリカに渡り、ジョージ・ワシントン大学に入って主力選手としてプレーしました。<br><br>身長は２メートル６センチ、スピードのあるドリブルや離れたところからのシュート力を武器に、複数のポジションをこなせるのが持ち味です。<br><br>大学を卒業後、ことし６月のドラフト会議では指名されませんでしたが、ＮＢＡ入りを目指す若手選手などによる「サマーリーグ」に参加して、ＮＢＡのチームとの契約を目指していました。<br>そして７月に、ＮＢＡのグリズリーズと下部リーグでプレーしながら一定期間ＮＢＡでもプレーできる「ツーウエー契約」を結び、ＮＢＡ出場の機会をうかがっていました。<br><br>日本代表としては、９月に行われたワールドカップアジア２次予選の２試合に出場し、アメリカのゴンザガ大学でプレーする八村塁選手とともに攻守に活躍してチームの勝利に貢献しました。</div></div><div><h3>グリズリーズとは</h3><div>ＮＢＡ＝アメリカプロバスケットボールのグリズリーズはアメリカ南部にあるテネシー州のメンフィスに本拠地を置くチームです。<br><br>チームの創設は1995年で、カナダのバンクーバーが本拠地でしたが2001年からメンフィスに拠点を移しました。<br><br>ＮＢＡのウエスタンカンファレンスに所属し、創設当初は弱小チームでしたが徐々に力をつけ、2010年から11年のシーズン以降、７シーズン連続でプレーオフに進みました。<br><br>しかし、昨シーズンは主力のけがなどに苦しみウエスタンカンファレンスで15チーム中14位に終わり、プレーオフ進出を逃しました。</div></div><div><h3>「ツーウエー契約」とは</h3><div>「ツーウエー契約」は、昨シーズンから導入された通常とは異なる契約です。<br><br>対象となるのは、新人から４年目までの若手選手で、各チーム最大２人まで結ぶことができます。<br><br>この契約を結んだ選手は、主に下部リーグのチームでプレーしますが、メンバーの不調やけがなどで新たなメンバーを招集する必要が生じたときに、下部リーグから昇格し、最大で45日間、ＮＢＡでプレーできます。<br><br>ただ、通常下部リーグのチームに所属する選手は、オファーがあればどのＮＢＡのチームとも契約することができますが、「ツーウエー契約」をしている選手は、ほかのチームとは契約を結べないため、ＮＢＡでプレーするためには所属のトップチームに昇格するしかありません。</div></div><div><h3>日本選手とＮＢＡ</h3><div>日本選手とＮＢＡの関わりでは、1981年、当時、日本の実業団チームでプレーしていた岡山恭崇さんがＮＢＡのドラフト会議で指名されました。<br><br>岡山さんは２メートル20センチを超える長身を生かしたプレーが持ち味で、日本代表でもプレーしていましたが、ＮＢＡのチームには入団せず、日本でプレーを続けて引退しました。<br><br>その後、日本選手とＮＢＡとの関わりは途絶えましたが、2003年に田臥勇太選手が日本選手として初めてＮＢＡのチームと契約、次の年には４試合に出場し７得点を挙げました。<br><br>2014年には富樫勇樹選手がＮＢＡのチームと契約しましたが、試合に出場することはできませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181028%2Fk10011689051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 11:13:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>需要に合わせ料金変動「ダイナミックプライシング」広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/k10011689071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>需要に合わせ料金変動「ダイナミックプライシング」広がる</span><time datetime="2018-10-28T11:57"><span>10月28日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/K10011689071_1810281155_1810281157_01_02.jpg" alt="需要に合わせ料金変動「ダイナミックプライシング」広がる" id="news_image"></div><div></div><div>料金を一定にせず、需要に合わせてそのつど変える「ダイナミックプライシング」と呼ばれる手法が企業の間で広がっています。</div><div>このうち、プロ野球「ソフトバンク」の本拠地、福岡市のヤフオクドームで今月行われたクライマックスシリーズのチケットについて、「ヤフー」は同じエリアにある座席でも料金を変えてインターネット上で販売しました。<br><br>ＡＩが販売実績を分析して決めたということで、例えば、ほかの観客に挟まれる席は通路側より需要が少ないとみて1500円程度、安くするなどしました。<br><br>このように、需要に合わせて料金を変える手法は「ダイナミックプライシング」と呼ばれ、収益の改善に有効だとして企業の間で広がっています。<br><br>大阪にあるテーマパーク、「ユニバーサル・スタジオ・ジャパン」は来年１月から日々の来場者数を予測して入場料を変えるほか、システム開発会社の「日光企画」もダイナミックプライシングを採用する企業向けのシステムを開発し受注を獲得しているということです。<br><br>ダイナミックプライシングはホテルの宿泊料や航空運賃などですでに導入されていますが、同じ商品やサービスでも価格が異なる仕組みが消費者に浸透していくか、注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181028%2Fk10011689071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 11:57:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>憲法改正 自民「今国会で議論を」立民「議論の環境にない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/k10011689091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>憲法改正 自民「今国会で議論を」立民「議論の環境にない」</span><time datetime="2018-10-28T12:30"><span>10月28日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/K10011689091_1810281225_1810281230_01_03.jpg" alt="憲法改正 自民「今国会で議論を」立民「議論の環境にない」" id="news_image"></div><div>憲法改正をめぐってＮＨＫの「日曜討論」で、自民党は今の国会で党の改正案を提示し議論を進めたいと強調したのに対し、立憲民主党は国民の機運は落ちており議論する環境にはないという考えを示しました。</div><div>自民党の萩生田幹事長代行は「自民党は去年の衆議院選挙で４項目の改正について国民に示して戦い、支持を頂いた。次は、党の改正案を国会の憲法審査会で各党の議論に供してもらい、作業を前に進めていきたい。憲法改正は安倍総理大臣が行うものではなく、国会議員がすべて責任と権限を持っている。安倍総理大臣が黙ることで憲法審査会が動くなら、そういうことも考えていきたい」と述べました。<br><br>公明党の斉藤幹事長は「憲法審査会で議論を深めることに尽きる。最終的に国民投票で否決されることはあってはならない。発議する権限を持つ国会で与野党の幅広い合意があって初めて国民投票で成功するが、まだ、幅広い合意が形成されている状況ではない」と述べました。<br><br>立憲民主党の福山幹事長は「安倍総理大臣の理想を入れるために憲法があるわけではない。全くもって勘違いが甚だしく、もう少し憲法や国家権力に対し謙虚になってほしい。安倍政権になって憲法改正の国民の機運はどんどん落ちており、今、憲法改正を議論するような環境ではない」と述べました。<br><br>国民民主党の平野幹事長は「憲法の順守義務を負っている安倍総理大臣が再三にわたって前に出て旗を振るのは筋違いも甚だしい。国民が本当に今、憲法改正を望んでいるのか。与党でも議論が熟しているとは思えず、まずは与党の中で固めたうえで、ものを言ってほしい」と述べました。<br><br>共産党の小池書記局長は「国民が望んでもいない時に、総理大臣が改正案を強引に旗を振って進めること自体が立憲主義の乱暴な否定だ。９条への自衛隊の明記は無制限での海外での武力行使に道を開くことになる」と述べました。<br><br>日本維新の会の馬場幹事長は「憲法審査会で各政党がどの項目をどのように何のために改正するのか議論し、プロセスを国民に見ていただく。主権は国民にあり、国会議員は理解して議論を始めるべきだ」と述べました。<br><br>自由党の森幹事長は「国民主権や基本的人権の尊重などの原則を変えるいかなる改正にもくみしない。むしろ、安倍政権が憲法を守っているのか、憲法審査会で検証すべきだ」と述べました。<br><br>希望の党の行田幹事長は「現行憲法の制定から社会を取り巻く環境は変化しており、憲法は不磨の大典ではないと考えている。国会で時間をかけて議論を深めるべきだ」と述べました。<br><br>社民党の吉川幹事長は「国会で議論することで世論の機運を高めると言うが、逆に言えば国民には機運がないということだ。９条を変えることは断固反対だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181028%2Fk10011689091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 12:30:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>礼拝所銃撃で男訴追 「ヘイトクライム」か 社会の分断深刻に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/k10011689261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>礼拝所銃撃で男訴追 「ヘイトクライム」か 社会の分断深刻に</span><time datetime="2018-10-28T16:35"><span>10月28日</span> <span>16時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/K10011689261_1810281628_1810281635_01_02.jpg" alt="礼拝所銃撃で男訴追 「ヘイトクライム」か 社会の分断深刻に" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ東部ペンシルベニア州のユダヤ教の礼拝所で、11人が死亡した銃撃事件で、捜査当局は差別意識や憎しみによる犯罪＝「ヘイトクライム」とみて、身柄を拘束した男を殺人などの容疑で訴追しました。アメリカでは、オバマ前大統領ら民主党の関係者などに爆発物が送りつけられる事件が起きたばかりで、社会の分断の深刻さが改めて浮き彫りになっています。</div><div>現地時間の27日午前、ペンシルベニア州・ピッツバーグにあるユダヤ教の礼拝所＝シナゴーグで、男が銃を乱射し、礼拝に集まった11人が死亡、警察官４人を含む６人がけがをしました。<br><br>地元メディアによりますと、礼拝所には当時、100人近い信者が集まっていて、容疑者は「すべてのユダヤ人に死を」などと叫んで銃を乱射したということで、捜査当局は近くに住む白人のロバート・バウアーズ容疑者の身柄を拘束しました。<br><br>バウアーズ容疑者はソーシャルメディアにユダヤ教徒を侮辱したり、敵意を示したりする内容を書き込んでいたとみられていて、捜査当局は特定の宗教や人種に対する差別意識や憎しみによる犯罪＝「ヘイトクライム」とみて、殺人などの容疑でバウアーズ容疑者を訴追しました。<br><br>アメリカでは、トランプ大統領に批判的な民主党の関係者などに爆発物が相次いで送りつけられる事件が起きたばかりで、社会の分断の深刻さが改めて浮き彫りになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＦＢＩ 容疑者宅を捜索</h3><div>事件発生からおよそ14時間後の現地時間の28日午前０時すぎ、事件が起きた礼拝所から南に15キロほど離れた住宅街にあるロバート・バウアーズ容疑者の家に、ＦＢＩ＝連邦捜査局の捜査員が入りました。<br><br>近所の男性は「容疑者が近くに住んでいたと知り、ショックだ。特定の宗教や人種に対する差別や憎しみから生まれる犯罪はこれ以上起きてほしくない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181028%2Fk10011689261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:35:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 「全国豊かな海づくり大会」最後の出席 高知</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/k10011689081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 「全国豊かな海づくり大会」最後の出席 高知</span><time datetime="2018-10-28T16:46"><span>10月28日</span> <span>16時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/K10011689081_1810281202_1810281209_01_02.jpg" alt="両陛下 「全国豊かな海づくり大会」最後の出席 高知" id="news_image"></div><div>水産資源の保護や海の環境保全などを呼びかける「全国豊かな海づくり大会」が、天皇皇后両陛下も出席されて高知県で開かれました。来年４月の天皇陛下の退位を前に、両陛下が臨まれる最後の「海づくり大会」となりました。</div><div>38回目となることしの大会は、「森・川・海かがやく未来へ水の旅」がテーマで、午前中、両陛下も出席されて高知市で開かれた式典には、全国の漁業関係者など700人近くが参加しました。<br><br>式典では、高知県の尾崎知事が、「森・川・海のつながりを意識しながら、自然や環境を守り育てる気持ちや行動の大切さなどを次の世代にしっかりと伝えていきたい」とあいさつしました。<br><br>続いて、ウミガメの保護に取り組む地元の小学生たちが、「これからも、森・川・海、すべてがつながっていることを忘れずに自然を大切にします」などと力強く決意を述べると、両陛下は笑顔で拍手を送られていました。<br><br>両陛下は、午後には初めて土佐市を訪れ、漁港につくられた公園で大漁旗を掲げた漁船などの海上パレードによる歓迎を受けられました。このあと、両陛下がイサキとイシダイの稚魚を海に放流されると、参加者たちは豊かで美しい海づくりへの誓いを新たにした様子でした。<br><br>両陛下は、会場をあとにする際、拍手で見送る出席者たちを振り返って、別れを惜しむように何度も手を振られていました。<br><br>天皇陛下は、昭和56年の第１回大会から皇后さまと「海づくり大会」に出席し、即位後は毎年欠かさず足を運んできましたが、来年４月の退位を前に、今回が両陛下で臨まれる最後の大会となりました。<br><br>来年以降は、新たに即位する皇太子さまと雅子さまが出席されることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>両陛下の大会への関わり</h3><div>「全国豊かな海づくり大会」は、水産資源の保護や海の環境保全の大切さを広く呼びかけ、漁業の振興を図ることを目的に、昭和56年に初めて大分県で大会が開かれ、その後は毎年、各都道府県の持ち回りで開かれています。<br><br>天皇陛下は、昭和天皇が闘病中だった昭和63年の大会を除いて、毎回、皇后さまと大会に臨まれてきました。<br><br>このうち、第１回大会の式典では、産業の発達と都市化が海の汚染をもたらしたことに触れ、「私たち日本人は海の環境をよりよいものとし、乱獲をつつしみ、海の資源が維持されるようつとめなければなりません」と述べられました。<br>そのうえで、「つくり育てる漁業を発展させ、長期的視野に立って漁業の管理を推進していくことが大切であります」と呼びかけられました。<br><br>以来、平成20年の大会まで式典でおことばを述べ、海の環境を守りながら、水産資源を持続的に利用することが大切だという考えを繰り返し表されてきました。<br><br>海に面していない県で初めて開かれた平成19年の滋賀県の大会では、外来魚の繁殖でびわ湖の漁獲量が減っていることについて、「外来魚の中のブルーギルは50年近く前、私が米国より持ち帰り、水産庁の研究所に寄贈したものであり、当初、食用魚としての期待が大きく、養殖が開始されましたが、今、このような結果になったことに心を痛めています」と述べられました。<br><br>両陛下は、大会で稚魚の放流行事にも臨まれてきました。<br>熊本県で開かれた平成25年の大会では、初めて水俣市を訪れ、かつて工場排水の有機水銀で水俣病が発生した水俣湾にヒラメとカサゴの稚魚を放流されました。また、水俣病で亡くなった人たちを慰霊するとともに、語り部として被害を伝える患者や遺族らと懇談してこれまでの苦労に思いを寄せられました。<br><br>天皇陛下は、魚類分類学の研究者としての顔をのぞかせることもあり、北海道で開かれた昭和60年の大会の際、早朝に胴長とジャンパー姿で会場のサロマ湖に入り、研究のためのハゼを捕獲される場面も見られました。</div></div><div><h3>大会主催者「心から感謝」</h3><div>長年、「全国豊かな海づくり大会」の運営に携わってきた全漁連＝全国漁業協同組合連合会の長屋信博代表理事専務は「大会が始まったころは『とる漁業』が中心で、稚魚の放流など資源を増やしていく取り組みはようやく本格化していく段階だった」と振り返ったうえで、「天皇陛下が先を見通して第１回大会から『つくり育てる漁業』の重要性を述べられ、全国の漁業者が取り組みを進めたことで今の漁業の礎が築かれました。心から感謝の意をあらわしたいです」と話しました。そして、「魚類の研究を通じて水産資源の保護や環境保全の重要性を感じられていた天皇陛下のおことばは漁業に携わる私たちの心に響き、取り組みに生かさなければと感じることがたくさんありました」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181028%2Fk10011689081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:46:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア津波 原因は地滑り ５分で沿岸に到達か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/k10011689271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア津波 原因は地滑り ５分で沿岸に到達か</span><time datetime="2018-10-28T16:47"><span>10月28日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/K10011689271_1810281641_1810281647_01_02.jpg" alt="インドネシア津波 原因は地滑り ５分で沿岸に到達か" id="news_image"></div><div></div><div>先月、インドネシア・スラウェシ島の地震で被害をもたらした津波は、湾の沿岸の少なくとも６か所で発生した地滑りによって引き起こされ、場所によっては、地震発生から５分足らずで沿岸に押し寄せていたとみられることが専門家の解析でわかりました。</div><div>インドネシアのスラウェシ島の地震で発生した津波について、東北大学の今村文彦教授らの研究グループは、現地で津波や地滑りの痕跡を調査しました。<br><br>その結果、湾の東側の沿岸では、高さ７メートルを超える場所に津波の痕跡があり、大きく地滑りが発生した痕跡も湾の西部を中心に少なくとも６か所で見つかったということです。<br><br>今村教授らが調査結果を基にシミュレーションを行って解析したところ、地震の揺れで発生した地滑りが海底にも達したことで、同時多発的に津波が起きていたとみられることがわかりました。<br><br>地震の発生から沿岸に津波が到達するまでの時間は、短いところで５分足らずしかなかったということです。<br><br>被害の大きかった湾の沿岸は、震源から50キロ以上離れていたにもかかわらず、揺れを感じてからわずかな時間で津波に襲われたという証言があり、今回の解析結果はそれを裏付けるものとなっています。<br><br>今村教授は、「地震が発生してから津波が来るまでわずかな時間しかなく、沿岸部の人が避難するのは難しい状況だったと考えられる」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現地調査や海底地形図などで解析</h3><div>スラウェシ島で発生した津波の状況を解析するため研究グループが行ったシミュレーションには、現地調査で判明した津波や地滑りの痕跡のほか、湾の海底地形図などのデータが使われました。<br><br>沿岸で見つかった６か所の地滑りの先にあたる海底の地形は、急な斜面になっていたため、研究グループは、地滑りは地上だけでなく海底でも起きていたとみてシミュレーションしました。<br><br>シミュレーションでは、地滑りによって湾の西側５か所と東側１か所で同時多発的に津波が発生すると、一気に波紋が広がり、数分の間に湾内のほぼすべての沿岸に到達する様子がわかります。<br><br>特に東側の沿岸には、西側で発生した津波が複雑に重なり合って襲来していて、研究グループは東側の沿岸で津波が高くなった要因の１つとみています。<br><br>研究グループは、このほかにも地上や海底で地滑りが発生していた可能性があるとして、さらに解析を進めることにしています。</div></div><div><h3>動画サイト投稿の映像も手がかり</h3><div>インターネットの動画投稿サイトには、湾の周辺で津波の様子を撮影したとされる映像が投稿され、複数の専門家が当時の状況を知る手がかりになるとして注目しています。<br><br>投稿された映像は、先月28日の地震直後にスラウェシ島の湾周辺の海上で船から撮影されたとみられ、沿岸の複数の場所で、陸側から沖に向かって高波が発生している様子がわかります。<br><br>映像では、四方八方から何度も押し寄せる高波に船が大きく揺さぶられ、翻弄されている様子もわかります。<br><br>津波のメカニズムに詳しい常葉大学の阿部郁男教授が、映像にある地形や建物のほか、津波の様子を捉えた別の映像と合わせて確認したところ、特徴が一致していて、映像の信頼性は高いとしています。<br><br>阿部教授は、「陸側から沖に向かって押し寄せる津波は地滑りによる津波の特徴を捉えていて、メカニズムを明らかにするうえで、貴重な映像だ。複数の場所で起きた津波が重なり合って大きくなっていった可能性がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>地滑りの津波 国内でも</h3><div>沿岸部や海底で地滑りが発生したことによって津波が発生したと指摘されている事例は、日本国内にもあります。<br><br>（東日本大震災）<br>７年前の東北沖の巨大地震では、宮城県沖の海底で大きな段差が確認され、複数の専門家が、海底で地滑りが起きて局所的な大津波をもたらしたと指摘しています。<br><br>（駿河湾の地震）<br>９年前の平成21年に駿河湾で起きたマグニチュード6.5の地震では、静岡県焼津市で地震の規模から推定される大きさを上回る、60センチ余りの津波が観測され専門家の調査では、焼津市の東５キロの海底で地滑りが起きたとみられる跡が見つかっています。<br><br>（能登半島地震）<br>平成19年の「能登半島地震」では、津波が震源地に近い石川県よりも、震源地から離れた富山県の沿岸に、20分以上早く到達し、今村教授は、海底の地滑りが原因だとしています。<br><br>（島原大変肥後迷惑）<br>江戸時代の1792年には、長崎県の雲仙・普賢岳の噴火活動中に起きた地震で、近くの山が崩れ落ちて有明海に流れ込み大津波が発生しました。島原半島だけでなく、有明海の対岸の熊本県にも大津波が押し寄せておよそ１万5000人が亡くなり、「島原大変肥後迷惑」と語り継がれています。<br><br>今村教授は、「地滑りで津波の可能性がある場所を把握し、津波の速さや規模を推定しておく必要がある。地滑りによる津波は津波警報が間に合わないおそれがあるので、地震が発生したら、警報が出ていなくてもより早く高いところへ避難する必要がある」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181028%2Fk10011689271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:47:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシアの地震１か月 21万人が避難生活 復興計画が急務</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/k10011689161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシアの地震１か月 21万人が避難生活 復興計画が急務</span><time datetime="2018-10-28T16:52"><span>10月28日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181028/K10011689161_1810281436_1810281447_01_02.jpg" alt="インドネシアの地震１か月 21万人が避難生活 復興計画が急務" id="news_image"></div><div></div><div>これまでに2000人を超える死者が確認されているインドネシア、スラウェシ島の地震と津波の発生から28日で１か月がたちました。避難生活を送る人は20万人を超えていて、日本も協力している復興に向けた計画作りが急がれています。</div><div>インドネシアの国家防災庁によりますと、スラウェシ島中部で先月28日に発生した地震と津波では、これまでに2081人の死亡が確認され、行方不明者は1300人を超えています。<br><br>死者数は統計に誤りがあったとして、以前の発表から170人ほど減っています。地震と津波の発生から１か月がたち、大きな被害を受けた都市、パルでは、電気や水道の復旧と幹線道路の修復が急ピッチで進められています。<br>市場や商店の一部が営業を再開するなど、街の活動も再開し始めています。<br><br>一方で、地震や津波のほか、大規模な液状化現象によって多くの住宅が被害を受けたため、避難生活を余儀なくされている人は21万人余りに上っています。<br><br>インドネシア政府は、日本のＪＩＣＡ＝国際協力機構と共同で被災地の復興に向けた基本計画作りを進め、津波や液状化現象で被害を受けた地域の住宅を、別の場所に移転させるかどうかについても検討しています。<br><br>日常生活を早く取り戻したいと願う被災者からは、復興の方針を早く示してほしいという声が強まっていて、災害に強い街づくりを行うための復興の基本計画をできるだけ早く取りまとめることが求められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>市場再開も客足戻らず</h3><div>パルの中心部にある市場では、地震から１か月がたち通常どおりの営業に戻っていますが、客足は以前ほどには回復していないということです。<br><br>この市場は先月28日に地震が発生したあと一時、閉鎖されましたが、１週間がたったころから営業を再開する店が徐々に増え、28日は100を超える店が魚や野菜などを並べていました。<br><br>しかし店の人たちによりますと、客足は以前ほどには回復していないということです。<br><br>野菜を売っている女性は「徐々に買い物に訪れる人たちは増えていますが、まだ地震の前の状態には戻っていません。復興が進みもっと多くのお客さんに来てほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>がれきの撤去も進まず</h3><div>今回の地震が引き起こした液状化現象は、広い範囲に大きな被害をもたらしていて、現地で調査を行ったＪＩＣＡ＝国際協力機構は「世界的に見ても類がない規模だ」と指摘しています。<br><br>液状化現象によって倒壊したり、流されたりした建物や土砂に巻き込まれ、大勢の人たちが犠牲になったパル市内のバラロア地区では、地震から１か月がたった今も、がれきの撤去はほとんど進んでいません。<br><br>28日も多くの被災者たちが、土砂とともに流された自宅の状態を確認するために現地を訪れていました。<br><br>このうち、一緒の家に住んでいた親戚２人を亡くしたヌルワナさんは「自宅の状態を見に来ました。ここに来るとあの日起きたことを思い出します。精神状態は少し落ち着きました。もし何らかの支援が受けられれば、新しい家を新しい場所に建てて生活を再建したいです」と話していました。</div></div><div><h3>海岸沿い 地震や津波の爪痕残る</h3><div>パル市内の海岸沿いの地域は津波に襲われたあと倒壊した建物などのがれきが広がっていましたが、地震から１か月がたちすでにがれきの大部分は撤去されました。<br>しかし建物が傾いた状態で残されているホテルなど地震や津波の爪痕がまだあちらこちらに見られます。</div></div><div><h3>日本赤十字社が救援金募集</h3><div>今回の地震と津波による災害について、日本赤十字社は来月30日まで救援金の募集を行っています。<br>詳しくは日本赤十字社のホームページをご覧ください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181028%2Fk10011689161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Oct 2018 16:52:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>