<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>宮崎駿監督 ５年ぶりの新作「毛虫のボロ」完成</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180314/k10011365401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>宮崎駿監督 ５年ぶりの新作「毛虫のボロ」完成</span><time datetime="2018-03-14T21:26"><span>3月14日</span> <span>21時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180314/K10011365401_1803142116_1803142126_01_02.jpg" alt="宮崎駿監督 ５年ぶりの新作「毛虫のボロ」完成" id="news_image"></div><div></div><div>アニメーション映画界の巨匠、宮崎駿監督が５年ぶりとなる新作「毛虫のボロ」を完成させました。</div><div>「毛虫のボロ」は、１４分ほどのオリジナルの短編アニメーションで、生まれたばかりの毛虫が初めて目にする世界に感激しながら仲間に出会う様子などを毛虫の視点で描いています。<br><br>宮崎駿監督（７７）にとって「風立ちぬ」以来、５年ぶりの作品で、公開を前に１４日夜、東京 三鷹市にある三鷹の森ジブリ美術館で試写会が開かれました。<br><br>これまでの手描きに加えて、初めて一部にＣＧを取り入れたほか、葉っぱを食べる時などのすべての音を、タレントのタモリさんが表現しています。<br><br>試写会では、宮崎監督のコメントを美術館の安西香月館長が代読し、「生まれたばかりのちっぽけな毛虫に世界はどう見えているのでしょう。毛虫には空気の粒は見えるのかなぁとか、葉っぱをかじった時はゼリーのような味がするのかなぁとか。それでこんな映画ができてしまいました」などと読み上げました。<br><br>宮崎監督は、５年前に長編アニメからの引退を表明してこの作品に専念してきましたが、去年、引退を撤回して長編アニメの製作を再開しています。<br><br>「毛虫のボロ」は、日時指定の入場予約制となっている三鷹の森ジブリ美術館で、今月２１日から８月３１日まで上映される予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180314%2Fk10011365401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Mar 2018 21:26:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川氏証人喚問は参予算委の集中審議踏まえて判断 与野党調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011365691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川氏証人喚問は参予算委の集中審議踏まえて判断 与野党調整</span><time datetime="2018-03-15T04:43"><span>3月15日</span> <span>4時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011365691_1803150441_1803150443_01_02.jpg" alt="佐川氏証人喚問は参予算委の集中審議踏まえて判断 与野党調整" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の決裁文書の書き換え問題をめぐり、野党側が証人喚問を求めている佐川前国税庁長官について、与党側も国会招致に応じる方向で検討しており、形式を証人喚問とするかは、参議院予算委員会で早期に集中審議を行ったうえで、判断する見通しです。</div><div>国会では、「森友学園」への国有地売却に関する財務省の決裁文書が書き換えられた問題をめぐり、立憲民主党など野党６党が審議を欠席する状況が続いていて、１４日、自民党の二階幹事長と立憲民主党の福山幹事長が電話で会談するなど、調整が行われました。<br><br>その結果、与野党は、財務省の決裁文書の書き換え問題をめぐり、参議院予算委員会で早期に集中審議を行う方向で調整に入りました。<br><br>さらに、野党側が証人喚問を求めている佐川前国税庁長官について、与党側も国会招致に応じる方向で検討を始め、二階氏が福山氏に、こうした考えを伝えました。<br><br>与党側は、うその証言をした場合に罰せられる証人喚問の実施は非常に重いとしていて、国会招致の形式を証人喚問とするかは、参議院予算委員会での集中審議の内容などを踏まえて判断する見通しです。<br><br>一方、野党側が求めている安倍総理大臣夫人の昭恵氏の証人喚問について、与党側は「決裁文書の書き換え問題とは全く関係がない」として、応じない方針です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>証人喚問と参考人招致</h3><div>「証人喚問」は、憲法で定める国会の国政調査権を行使するため、議院証言法で定められた制度で、国会が関係者を出頭させ事実を問いただします。<br>国会から証人として証言を要求された場合には、刑事訴追を受けるおそれがある場合など正当な理由がない限り、出頭や証言を拒むことはできません。<br>正当な理由が無いのに出頭や証言を拒んだ場合や、うその証言をした場合の罰則が設けられています。<br><br>一方、「参考人招致」は、国会での審議の参考にするため、衆議院や参議院の委員会が審議する案件の関係者らに出席を求めて意見などを聞くものです。<br>「証人喚問」と違い、出席を拒むことができるほか、国会でうその発言をした場合の罰則もありません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011365691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 04:43:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル化学賞の根岸英一さん 米で交通事故 妻は死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011365791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ノーベル化学賞の根岸英一さん 米で交通事故 妻は死亡</span><time datetime="2018-03-15T05:46"><span>3月15日</span> <span>5時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>２０１０年にノーベル化学賞を受賞し、アメリカのパデュー大学で特別教授を務める根岸英一さんが、アメリカ中西部イリノイ州で交通事故を起こして病院で手当てを受けていると、地元のメディアが伝え、現地の日本総領事館が確認に当たっています。</div><div>地元メディアが警察の話として伝えたところによりますと、根岸さんは、自宅から３００キロ離れたイリノイ州の空港近くの道路を、妻のすみれさんを乗せて運転中に道路脇の側溝に落ち、助けを求めて付近を歩いていたところを、現地時間の１３日午前、発見され、病院に運ばれて手当てを受けているということです。<br><br>また、妻のすみれさんは車の近くで死亡していたと言うことで、警察は、根岸さんがハンドル操作を誤って側溝に落ちた事故と見て調べているということです。<br><br>根岸英一さんは、新しい有機化学合成の手法を編み出した功績で、２０１０年のノーベル化学賞を受賞し、アメリカ中西部インディアナ州にあるパデュー大学の特別教授を務めています。<br><br>シカゴの日本総領事館は「メディア情報しか把握しておらず、事実関係を慎重に確認しているところだ。根岸さんや家族からは、今のところ支援の要請は来ていない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011365791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 05:46:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「民泊」きょうから届け出 無許可営業に歯止めかかるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011365521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「民泊」きょうから届け出 無許可営業に歯止めかかるか</span><time datetime="2018-03-15T06:35"><span>3月15日</span> <span>6時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011365521_1803150003_1803150635_01_02.jpg" alt="「民泊」きょうから届け出 無許可営業に歯止めかかるか" id="news_image"></div><div>住宅の空き部屋などを有料で貸し出す「民泊」は、ことし６月に新しい法律が施行され、自治体に届け出れば原則、誰でも営業できるようになります。１５日から全国で受け付けが始まりますが、無許可で営業する「違法民泊」に歯止めをかけることになるか注目されます。</div><div>民泊は、今は、「国家戦略特区」で認められた一部の地域か、カプセルホテルなどと同じ「簡易宿所」として、都道府県などの許可をとった場合に限って営業が認められています。<br><br>しかし、無許可で営業する「違法民泊」が全国に広がっているため、国は、新たな法律で民泊のルールや罰則を明確に定めたうえで、自治体に届け出をすれば、全国で誰でも営業できるようにしました。<br><br>法律の施行を６月に控え、１５日から全国で受け付けが始まり、民泊の部屋を貸し出す人は、都道府県や政令市などの自治体に、また、インターネットで民泊の部屋を紹介する仲介業者は、観光庁にそれぞれ申請を行います。<br><br>新たな法律では、部屋の貸し出しの上限は年間１８０日で、見えやすい所に民泊の標識を掲げることや、周辺住民から騒音などの苦情があった場合に対応することが義務づけられます。違反があった場合は罰金なども科されます。<br><br>「違法民泊」をめぐって、騒音などのトラブルがたびたび問題になってきたことに加え、大阪市内の違法民泊などに女性の遺体を遺棄した疑いでアメリカ人の男が逮捕される事件も起きています。<br><br>新たな法律がどこまで「違法民泊」に歯止めをかけることになるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>民泊新法とは</h3><div>６月１５日に施行される「住宅宿泊事業法」は、民泊を運営するためのルールや罰則を設け、一定の条件のもとで誰でも民泊を行えるようする法律です。<br><br>住宅の空き部屋などを民泊物件として貸し出す場合には、都道府県など自治体への届け出が必要です。営業にあたってのルールも決まっていて、見えやすい場所に標識を出して民泊をしていることをわかるようにすることや、定期的な清掃なども必要です。<br><br>さらに、宿泊者にパスポートなどの提示を求め、本人確認をすることや騒音などのトラブルを防ぐために、宿泊前に説明するよう義務づけられています。<br><br>こうしたルールを守ったうえで、新たな法律では、民泊を営業できる日数を年間で最大１８０日としています。ただ、都道府県など自治体が条例を制定すれば、営業日数や、営業できる区域を制限することもできます。<br><br>現在「民泊」は、東京・大田区や大阪市など地域を限定して規制緩和を行う「国家戦略特区」の中で認められているほか、カプセルホテルなどと同じ「簡易宿所」として都道府県などの許可をとれば営業できます。<br><br>ただ、厚生労働省がおととし、インターネット上に掲載されている１万５１２７件余りの民泊物件を調べたところ、許可を得て営業している物件は２５０５件（１６．５％）にとどまりました。４６２４件（３０．６％）は無許可の「違法民泊」、さらに残りの７９９８件は、（５２．９％）住所や所有者が確認できない物件でした。<br><br>こうした物件に届け出を義務づけ、行政の一定の管理が及ぶようにして、民泊を広げることが今回の法律の狙いです。また、新たな法律では、インターネットで民泊の部屋を紹介する業者も観光庁への登録が必要になります。<br><br>そして、自治体に届け出をしていない違法な民泊物件をサイトに掲載したり紹介したりすることが禁止されるようになります。</div></div><div><h3>独自ルールも可能に</h3><div>民泊のルールを定めた新たな法律では、自治体が条例を制定して、営業できる日数や営業できる区域を独自に制限できるようにしています。<br><br>観光庁によると、今月１３日時点で、全国１４４の都道府県や政令市などの中で、民泊の営業を制限する内容の条例を制定したか、制定を検討中の自治体は４９にのぼります。<br><br>このうち、東京・大田区は、住居専用の地域での営業を全面的に禁止する条例を制定しました。<br>東京・新宿区は、住居専用の地域は月曜昼から金曜昼までは営業できないようにしました。<br>また、兵庫県は住居専用の地域に加え、学校や保育所の周囲などでも、年間を通じて民泊の営業を禁止することにしています。<br><br>観光庁は、年間を通じて一律に禁止するのは、民泊を一定のルールのもとで全国に広げようという法律の趣旨から外れているという立場で、自治体に再検討するよう求めています。<br><br>一方で、多くの住民が住むマンションでも、民泊による騒音などのトラブルを防ぐため、民泊を禁止する動きが広がっています。<br><br>マンションの管理会社で作る「マンション管理業協会」によりますと、先月時点で全国の分譲マンションの８０％が規約の改正などを行って、民泊を禁止したということです。<br><br>新たな法律では、管理規約などで民泊が禁止されている場合は営業できないことになっているため、３月１５日に営業の届け出が始まるのを前に、管理規約を変更する動きが相次いだということです。</div></div><div><h3>企業の参入や提携の動きも</h3><div>民泊のルールを定めた新たな法律が施行されるのを前に、大手のＩＴ企業が民泊事業に参入したり、海外の予約サイトと提携したりする動きが活発化しています。<br><br>このうち、ホテルなどの宿泊予約サイトを運営している楽天は、不動産の情報サイト「ライフルホームズ」を運営する会社と提携して、民泊の仲介事業を手がける新たな会社を設立しました。サービス開始に向けて民泊物件の情報を集めています。<br>また、オランダの宿泊予約サイト「ブッキング・ドットコム」とも提携して、外国人旅行者向けの情報発信に力を入れることにしています。<br><br>航空業界では、日本航空が、民泊物件の仲介サイトを運営している「百戦錬磨」と資本提携して地方の民泊物件を紹介し、飛行機の利用客を増やそうとしています。<br><br>銀行業界では、みずほ銀行が、アメリカの民泊物件の仲介サイト「エアビーアンドビー」と業務提携して、物件のオーナーなどを対象に融資を伸ばそうとしています。<br><br>保険業界では、損害保険ジャパン日本興亜が、民泊物件で利用者がけがをしたり、設備を壊してしまったりした場合を想定した保険の販売を始めています。<br><br>このほか、人材派遣大手のパソナは、民泊物件のオーナー向けに接客方法などを説明する講座を開くなど、民泊の関連サービスに参入する動きが相次いでいます。</div></div><div><h3>仲介企業も対策</h3><div>無許可で営業を行う「違法民泊」をなくすため、新たな法律は、インターネットで民泊物件を仲介する企業などにも対策の徹底を求めています。<br><br>新たな法律では、民泊の仲介業者は、観光庁への登録を義務づけ、「違法民泊」の物件をサイトに掲載することが禁止されます。<br><br>このため、民泊分野で世界最大手の「エアビーアンドビー」は、許可をとった民泊物件なのか、無許可の「違法民泊」なのかを確認せずに情報を載せている状況を改めることにしています。<br><br>法律が施行されることし６月以降は、自治体への届け出をせず、届け出の番号がない物件はサイトに載せないようにすると発表しました。<br><br>また、民泊の仲介サイトを開設するＩＴ大手の楽天は、物件の掲載を希望する個人や企業を対象に説明会を開いて、「違法物件」とならないよう自治体への届け出でどのような手続きが必要かを紹介しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011365521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 06:35:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>何者かが自殺の手助けか １月死去の西部邁さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011365621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>何者かが自殺の手助けか １月死去の西部邁さん</span><time datetime="2018-03-15T06:37"><span>3月15日</span> <span>6時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011365621_1803150630_1803150637_01_03.jpg" alt="何者かが自殺の手助けか １月死去の西部邁さん" id="news_image"></div><div>ことし１月に自殺したと見られている評論家の西部邁さんが遺体で発見された際、ロープで近くの木と結びつけられていたことが、警視庁への取材でわかりました。西部さんは手が不自由だったということで、警視庁は何者かが自殺を手助けした疑いもあると見て調べています。</div><div>評論家の西部邁さん（７８）は、ことし１月、東京・大田区の多摩川で、意識不明の状態で見つかり、その後、搬送先の病院で死亡しました。警視庁は、現場に遺書が残されていたことなどから、川で自殺したと見ています。<br><br>さらに捜査を進めた結果、遺体がロープで近くの木と結びつけられていたことが、警視庁への取材でわかりました。<br><br>また、警視庁によりますと、口は布のようなもので覆われ、口の中には小さな瓶と見られるものが入っていたということです。西部さんは、手が不自由だったということで、警視庁は、何者かが自殺を手助けした疑いもあると見て調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011365621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 06:37:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発避難集団訴訟 国と東電に賠償命じる判決 京都地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011365871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>原発避難集団訴訟 国と東電に賠償命じる判決 京都地裁</span><time datetime="2018-03-15T10:14"><span>3月15日</span> <span>10時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011365871_1803151023_1803151024_01_02.jpg" alt="原発避難集団訴訟 国と東電に賠償命じる判決 京都地裁" id="news_image"></div><div></div><div>東京電力福島第一原子力発電所の事故で、福島県から京都府に避難した人などおよそ１７０人が生活の基盤を失い、精神的苦痛を受けたと訴えた集団訴訟で、京都地方裁判所は国と東京電力に賠償を命じる判決を言い渡しました。全国で行われている集団訴訟で、国の責任を認める判決は、これで３件目です。</div><div>原発事故のあと、福島県から京都府に避難した人など１７４人は、生活の基盤を失い精神的な苦痛を受けたとして、国と東京電力に総額８億４０００万円余りの慰謝料などを求める訴えを起こしました。<br><br>裁判では、国と東京電力が大規模な津波を事前に予測し、被害を防ぐことができたかどうかや、国の審査会の指針で示された慰謝料の金額が妥当かどうか、それに原告の多くが暮らしていた避難指示の対象区域の外からの避難が妥当かどうかなどが争われました。<br><br>国や東京電力は、当時の科学的な水準では大規模な津波を予測できず、事故の責任はないなどと主張していました。<br><br>１５日の判決で、京都地方裁判所の浅見宣義裁判長は、国と東京電力の責任を認め、賠償を命じました。<br><br>原発事故で避難した人などが国と東京電力を訴えた集団訴訟では、これで４件の判決が言い渡され、国の責任を認めたのは去年の前橋地裁と福島地裁に続いて３件目です。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011365871_1803151018_1803151020_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>原発事故のあと、福島県から京都府に避難した人など１７４人は、生活の基盤を失い精神的な苦痛を受けたとして、国と東京電力に総額８億４０００万円余りの慰謝料などを求める訴えを起こしました。<br><br>裁判では、国と東京電力が大規模な津波を事前に予測し、被害を防ぐことができたかどうかや、国の審査会の指針で示された慰謝料の金額が妥当かどうか、それに原告の多くが暮らしていた避難指示の対象区域の外からの避難が妥当かどうかなどが争われました。<br><br>国や東京電力は、当時の科学的な水準では大規模な津波を予測できず、事故の責任はないなどと主張していました。<br><br>１５日の判決で、京都地方裁判所の浅見宣義裁判長は、国と東京電力の責任を認め、賠償を命じました。<br><br>原発事故で避難した人などが国と東京電力を訴えた集団訴訟では、これで４件の判決が言い渡され、国の責任を認めたのは去年の前橋地裁と福島地裁に続いて３件目です。</div></div><div><h3>原告弁護士「一部勝訴」と書かれた旗掲げる</h3><div>判決の言い渡しのあと、京都地方裁判所の正門前では原告の弁護士が「一部勝訴」、「三度国の責任を認める」と書かれた旗を掲げました。裁判所の前に集まった大勢の支援者からはまばらな拍手が起こり、「一部勝訴」という文字を見て、複雑な表情を浮かべる人もいました。</div></div><div><h3>原子力規制庁「十分な理解得られなかった」</h3><div>今回の判決について、国の原子力規制庁は「国の主張について裁判所の十分な理解が得られなかったと承知している。今後については関係省庁とともに対応方針を適切に検討する」とコメントしています。</div></div><div><h3>全国の原発避難集団訴訟は30件超 原告は1万2000人余り</h3><div>原発事故で避難した人などが国や東京電力に慰謝料などを求めている集団訴訟は、全国で３０件を超えています。<br><br>福島第一原発の事故で避難した人たちや福島県で暮らしている人たちは、国や東京電力に対して集団訴訟を起こし、国や弁護団などによりますと、件数は少なくとも３１件、原告の数は１万２０００人余りに上っています。<br><br>裁判では、国や東京電力に津波を予測して事故を防ぐ責任があったかどうかや、東京電力が行っている賠償の基準が妥当かどうかが争われています。<br><br>去年３月に前橋地方裁判所で言い渡された、集団訴訟で初めての判決では、国と東京電力の責任が認められ、３８００万円余りの賠償が命じられました。<br><br>次に判決が言い渡された千葉地方裁判所では、国の責任は認められず、東京電力に賠償の増額が命じられましたが、３件目となった福島地方裁判所では国と東京電力の責任が認められ、判断が分かれました。<br><br>また先月、東京地方裁判所では、福島県南相馬市小高区などの住民が賠償の基準が妥当ではないと訴えた裁判では、ほとんどの原告に１人当たり３００万円の賠償の増額が認められました。<br><br>１６日は東京地裁で別の裁判の判決が、そして今月２２日には福島地方裁判所いわき支部で双葉町などの住民が起こした裁判の判決が言い渡される予定で、裁判所の判断が注目されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011365871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:14:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニシキヘビの一種 寄り添って子育てか 研究者「初の事例」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/k10011365801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ニシキヘビの一種 寄り添って子育てか 研究者「初の事例」</span><time datetime="2018-03-15T10:15"><span>3月15日</span> <span>10時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180315/K10011365801_1803151011_1803151015_01_02.jpg" alt="ニシキヘビの一種 寄り添って子育てか 研究者「初の事例」" id="news_image"></div><div></div><div>南アフリカに生息するニシキヘビの一種が、卵からかえったばかりのヘビに２週間にわたって寄り添っている様子が撮影され、研究者は「ほかのヘビでは子どもを育てる習性は報告されておらず、初めての事例だ」としています。</div><div>これは、南アフリカのウイットウォータースランド大学のグラハム・アレキサンダー教授が、学術雑誌に研究成果として発表したものです。<br><br>南アフリカに生息するニシキヘビの一種の巣穴の中に小型のカメラを入れて観察を続けたところ、親のヘビが、卵からかえったばかりのヘビに２週間にわたって寄り添っている様子が撮影されたということです。<br><br>アレキサンダー教授は「夜の厳しい寒さで死なないように、親のヘビが子どものヘビを温めていると思われる」と分析しています。<br><br>ニシキヘビは、種類によって生態や性格が異なると言われていますが、アレキサンダー教授は、「ほかのヘビでは、卵からかえったあとの子どもを育てる習性は報告されておらず、初めての事例だ」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180315%2Fk10011365801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 10:15:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>