<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“特別警報級”台風10号 専門家「スーパーベストな避難を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/k10012598821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“特別警報級”台風10号 専門家「スーパーベストな避難を」</span><time datetime="2020-09-03T18:11"><span>9月3日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598821_2009031757_2009031811_01_02.jpg" alt="“特別警報級”台風10号 専門家「スーパーベストな避難を」" id="news_image"></div><div></div><div>「特別警報級」と言われ、「早めの備えを」と呼びかけられる台風10号。<br>どこに、どう逃げればよいのでしょうか。<br><br>避難行動に詳しい専門家は、過ごしやすく、安全な場所に安全なうちに移動する「スーパーベストな避難」を検討してほしいと呼びかけています。</div><div>京都大学防災研究所の矢守克也教授は、台風が近づき、事態が悪化する前に自治体が準備する避難場所に移動するのが「ベストな避難」だとすれば、台風が遠くにあって事態が悪くなる1日以上前に、災害の危険性が低い親戚の家やホテルなど、過ごしやすく、かつ安全性も高い場所に移動することを「スーパーベストな避難」として提唱しています。<br><br>こうした避難先、いわばスーパーベストな避難先は、浸水や土砂災害のおそれがなく、頑丈な家に住む親戚や友人の家のほか、新型コロナの対策として自治体が用意するホテルや旅館などがあたるとしています。<br><br>今回は、事態が悪化するまで数日残されていることから、「こうした場所に早めに移動できないかを検討し、安全なうちに移動してほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高齢者福祉施設 別の施設に移動も検討を</h3><div>また、避難が困難な高齢者などが暮らす福祉施設では、場合によっては別の安全な福祉施設に移動することも検討してほしいとしています。</div></div><div><h3>自宅にとどまる人は停電対応 入念な準備を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200903/K10012598821_2009031802_2009031811_01_03.jpg" alt=""><div>そして、自宅が安全だとしてとどまろうとする人については、「停電が起きる可能性が高く、対策が必要だ」と強調しています。<br><br>「去年、千葉県で大規模な停電を引き起こした台風15号では、猛暑の中で停電が発生した。エアコンが止まる可能性もある。暑さ対策のほか、食糧を多めに準備するなど、いつもよりもさらに入念な準備を今のうちから進めてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>異例の台風 避難も異例の対応で</h3><div>矢守教授は、今回の台風10号について「気象庁がこれだけ早い段階で『特別警報を発表する可能性がある』と言及するのは極めて異例のことで、避難についても、これまでにしたことのないようないわば『異例の避難』を考えてほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200903%2Fk10012598821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 18:11:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チェコ上院議長の“台湾支持” 中国の対抗措置示唆に欧州反発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>チェコ上院議長の“台湾支持” 中国の対抗措置示唆に欧州反発</span><time datetime="2020-09-04T00:17"><span>9月4日</span> <span>0時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>チェコの上院議長が台湾を訪れて台湾を支持する姿勢を示したことへの対抗措置を示唆している中国に対し、ヨーロッパでは「脅迫は受け入れられない」と反発が広がっています。</div><div>チェコで大統領に次ぐ地位のビストルチル上院議長は、3日まで台湾を訪れていて、蔡英文総統と会談したり、議会で演説を行ったりして、中国から圧力を受けている台湾を支持する姿勢を示しました。<br><br>「1つの中国」の原則を主張する中国の王毅外相は「深刻な代償を払わせる」などと述べて、対抗措置を示唆しています。<br><br>これに対し、ドイツのマース外相は1日、王外相との共同会見の場で、「われわれは国際的なパートナーに敬意をもって接する。相手にも同じことを期待する。脅迫はふさわしくない」と述べチェコへの連帯を示しました。<br><br>スロバキアのチャプトバ大統領もツイッターで、「脅迫は相互関係の本質に反するもので受け入れられない」と批判し、フランス外務省も同様の立場を示しています。<br><br>中国としては、王外相や外交を統括する楊潔※チ政治局委員が相次いでヨーロッパを訪れて、新型コロナウイルスへの対応や香港問題などをめぐる各国の警戒感を和らげたい考えでしたが、チェコの議長に示した強硬な姿勢をめぐり、中国に対する反発が広がっています。<br>（※「チ」は竹かんむりに褫のつくり）</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:17:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連事務総長 日本に注文 “政府主導で温室効果ガス削減を”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国連事務総長 日本に注文 “政府主導で温室効果ガス削減を”</span><time datetime="2020-09-04T04:47"><span>9月4日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>国連のグテーレス事務総長は、日本が主催して開かれた環境対策の国際会議にビデオメッセージを寄せ、日本に石炭の使用を早期にやめるとともに、再生可能エネルギーの割合を大幅に増やすよう求めました。</div><div>この国際会議は3日夜、日本を含む70余りの国と地域の環境分野の閣僚らが参加して、オンラインで開かれました。<br><br>国連のグテーレス事務総長はビデオメッセージの中で、今世紀中の地球の温度上昇を1.5度以内に抑えるには世界の温室効果ガスの排出量を2030年までに半分に減らし、2050年までにゼロにする必要があると改めて強調しました。<br><br>そして「目標の達成は可能だがめどは立っていない」として、温暖化対策の現状に厳しい認識を示しました。<br><br>また、グテーレス事務総長は日本については「合わせて7100万人が暮らす151の地方自治体が、2050年までに温室効果ガスの排出量をゼロにする目標を支持している」と述べ、国内での温暖化対策の意識の高まりに期待を示しました。<br><br>そのうえで、「海外の石炭火力発電所への融資をやめ、2050年までに温室効果ガスの排出量を実質ゼロにすることや、石炭の使用を段階的に減らして早期にやめるとともに、再生可能エネルギーの割合を大幅に増やすことを心から期待している」と述べ、日本政府が主導して温室効果ガスのさらなる削減に取り組むよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 04:47:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 支持拡大へ3氏の政策論争 本格化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 支持拡大へ3氏の政策論争 本格化へ</span><time datetime="2020-09-04T04:58"><span>9月4日</span> <span>4時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/K10012599231_2009032108_2009040458_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 支持拡大へ3氏の政策論争 本格化へ" id="news_image"></div><div></div><div>自民党総裁選挙は、菅官房長官、岸田政務調査会長、石破元幹事長の3人の陣営が支持拡大に向けた動きを活発化させています。安倍政権の政策を継続するかどうかをはじめ、新型コロナウイルス対策や経済の立て直しなどをめぐって政策論争が本格化する見通しです。</div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は、菅官房長官、岸田政務調査会長、石破元幹事長の3人の陣営が、今月8日の告示を前に、それぞれ支持拡大に向けた動きを活発化させています。<br><br>このうち菅氏は3日、みずからを支持する5つの派閥などで作る陣営の会合に出席したほか、谷垣前総裁の自宅を訪れて支援を求めました。<br><br>岸田氏は、選挙で訴える政策を発表し、「分断から協調へ」をスローガンに中間所得層に配慮した経済政策などを打ち出しました。<br><br>石破氏は、選挙対策本部の初会合を開き、地方票の獲得に向けた戦略などを協議しました。4日は、東京一極集中の是正などを柱とする、みずからの政策を発表することにしています。<br><br>総裁選挙で訴える政策をめぐっては、安倍政権の政策を継続するかどうかが焦点の1つとなっていて、菅氏が官房長官として政権を支えてきた立場から「継承して前に進める」としている一方、岸田氏は、「どんな政策も10年、20年と通用するほど甘いものではない」として継続すべきものは継続し、変えるべき部分は変えていくという姿勢です。また、石破氏は、政権と距離を置いてきた立場から、独自の政策の実現も目指すとしています。<br><br>一方で、3人とも重視する政策として、新型コロナウイルス対策をはじめ、経済の立て直しや地方の活性化をあげており、今後は、こうした分野での政策論争も本格化する見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 04:58:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 大幅下落 一時1000ドル以上の値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 大幅下落 一時1000ドル以上の値下がり</span><time datetime="2020-09-04T05:39"><span>9月4日</span> <span>5時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/K10012599631_2009040537_2009040539_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 大幅下落 一時1000ドル以上の値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>3日のニューヨーク株式市場は、これまで相場を引っ張ってきたＩＴ関連銘柄がそろって売られ、ダウ平均株価は、前の日に比べて一時、1000ドル以上値下がりするなど、大幅に下落しました。</div><div>3日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、前の日に比べて807ドル77セント安い、2万8292ドル73セントでした。<br><br>ダウ平均株価は、前日には、6か月半ぶりに2万9000ドルを回復しましたが、この日は、一転してことし6月11日の大幅下落以来の値下がりを記録しました。<br><br>市場では、これまでＩＴ関連銘柄が投資家の人気を集めて上昇し、相場を引っ張ってきましたが、この日は、アップルやマイクロソフトなどがそろって売られ、アップルの値下がり率が8％を超えるなど、ダウ平均株価は一時、1000ドル以上値下がりしました。<br><br>このため、ＩＴ関連銘柄の多いナスダックの株価指数は、ダウを大幅に超える、およそ5％の値下がり率を記録しています。<br><br>市場関係者は、「これまでほぼ一本調子で値上がりしてきた中で、特にＩＴ関連の株価の割高感は意識されていた。今後も、一定の調整が避けられないことがこの日の大幅下落で裏付けられたのではないか」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 05:39:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベラルーシ反政権派 チハノフスカヤ氏 ロシアの介入に警戒感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ベラルーシ反政権派 チハノフスカヤ氏 ロシアの介入に警戒感</span><time datetime="2020-09-04T05:43"><span>9月4日</span> <span>5時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/K10012599341_2009040542_2009040543_01_03.jpg" alt="ベラルーシ反政権派 チハノフスカヤ氏 ロシアの介入に警戒感" id="news_image"></div><div>大統領選挙のあと緊張が続くベラルーシの反政権派、チハノフスカヤ氏がＮＨＫのインタビューに応じ、ルカシェンコ大統領の退陣に向けた圧力を強めるため、抗議活動を拡大させる考えを示しました。また、「ルカシェンコ大統領がロシアと緊密な関係にあることはいい兆候ではない」と述べ、今後のロシアの介入に警戒感を示しました。</div><div>ベラルーシでは、先月の大統領選挙に不正があったとして、ルカシェンコ大統領の退陣を求める抗議活動が続いています。<br><br>大統領の対立候補で反政権派の組織を立ち上げたチハノフスカヤ氏は3日、活動の拠点としているリトアニアでＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>この中でチハノフスカヤ氏は、「私たちの力は人にある。毎日行っているデモが十分な圧力になっている。抗議活動は決して終わらない」と述べ、ルカシェンコ大統領の退陣に向けた圧力を強めるため、抗議活動を拡大させる考えを示しました。<br><br>また、ルカシェンコ大統領が、憲法改正をしたあとに改めて大統領選挙を行うと示唆していることについては、「選挙をやり直した後に初めて憲法改正の議論ができる」と述べ、ルカシェンコ氏の考えは単なる時間稼ぎにすぎず、同意できないと強調しました。<br><br>一方、ベラルーシ情勢をめぐるロシアの役割について、チハノフスカヤ氏は、「否定するものではない」としながらも、「ルカシェンコ氏がロシアとあまりにも緊密な関係にあることはいい兆候ではない」と述べ、今後、ロシアが介入してくる可能性があると警戒感を示しました。<br><br>そして、チハノフスカヤ氏は、「私の心はベラルーシの人たちと共にある。身の安全を感じられるようになれば、始発列車に乗ってでも戻りたい」と述べ、政権交代に向けてベラルーシの国民と連携していく決意を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 05:43:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 非常に強い勢力に発達 今のうちからできる備えを</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/k10012599291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 非常に強い勢力に発達 今のうちからできる備えを</span><time datetime="2020-09-04T06:02"><span>9月4日</span> <span>6時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200904/K10012599291_2009040505_2009040506_01_02.jpg" alt="台風10号 非常に強い勢力に発達 今のうちからできる備えを" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号は、非常に強い勢力に発達し、日本の南の海上を西寄りに進んでいます。6日から7日にかけて、非常に強い勢力や猛烈な勢力で鹿児島県の奄美地方や九州に接近、または上陸するおそれがあり、台風が接近する前の今のうちからできる備えを進めてください。</div><div>気象庁によりますと、台風10号は、午前3時には非常に強い勢力に発達し、日本の南の海上を1時間に15キロの速さで西北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は950ヘクトパスカル、<br>中心付近の最大風速は45メートル、<br>最大瞬間風速は60メートルとなっています。<br><br>台風は、今後さらに発達しながら進路を北寄りに変え、5日以降、猛烈な勢力となって沖縄県の大東島地方にかなり接近する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>5日にかけての風と波</h3><div>5日にかけて予想される最大風速は<br>▽沖縄地方で50メートル、<br>▽奄美地方で20メートルで、<br>最大瞬間風速は<br>▽沖縄地方で70メートル、<br>▽奄美地方で30メートルに達する見込みです。<br><br>波も高く、5日は沖縄地方で13メートルと猛烈なしけが予想され、奄美地方は8メートルと大しけになる見込みです。</div></div><div><h3>「特別警報」発表の可能性も</h3><div>台風は、6日日曜日から7日月曜日にかけて、非常に強い勢力や猛烈な勢力で奄美地方から九州に接近、または上陸するおそれがあります。<br><br>予報にはまだ幅がありますが、6日の午前3時には、<br>中心気圧が915ヘクトパスカル、<br>中心付近の最大風速は55メートル、<br>最大瞬間風速は80メートルと予想されています。<br><br>気象庁は、広い範囲で暴風や高波、高潮によって甚大な被害が出るおそれがあるとして、事前に、暴風などを対象とした「特別警報」を発表する可能性があるとしています。</div></div><div><h3>大雨・広い範囲で警戒</h3><div>大雨にも広い範囲で警戒が必要です。沖縄・奄美はあす（5日）からあさって6日にかけて、九州ではあさって6日から7日にかけて、猛烈な雨や非常に激しい雨が降って、大雨となるおそれがあります。台風から離れている東日本の太平洋側でも、7日にかけて大雨となるおそれがあります。</div></div><div><h3>広範囲で大きな被害のおそれ</h3><div>西よりの進路をとった場合は、九州に上陸せずに北上することになりますが、気象庁は、<br>▽暴風域が広いことや、<br>▽勢力が極めて強いこと、<br>▽海上では勢力が衰えにくいことなどから、<br>広い範囲で大きな被害が出るおそれがあるとしています。</div></div><div><h3>今からできる備えを</h3><div>台風が近づくと、暴風雨で身動きができなくなります。近づく前に、備えを進めておくことが重要です。<br><br>進路にあたる地域の方は<br>▽自宅周辺のリスクをハザードマップで確認する、<br>▽避難場所や避難を始めるタイミングを検討する、<br>そして▽避難の際に持ち出す物を用意しておくなど、<br>今のうちにできる備えを進めてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200904%2Fk10012599291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 06:02:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>