<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>菅首相 「最大限の警戒状況」“静かなマスク会食”呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/k10012720011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 「最大限の警戒状況」“静かなマスク会食”呼びかけ</span><time datetime="2020-11-19T10:10"><span>11月19日</span> <span>10時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720011_2011191004_2011191010_01_02.jpg" alt="菅首相 「最大限の警戒状況」“静かなマスク会食”呼びかけ" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染確認の発表が、全国で2000人を超えて過去最多となったことについて、菅総理大臣は、「最大限の警戒状況にある」として、基本的な感染防止対策の徹底とともに、食事の際も会話をする時にはマスクを着用するよう呼びかけました。</div><div>新型コロナウイルスの感染が確認された人は、18日、1日の発表としては初めて、全国で2000人を超えて過去最多となりました。<br><br>菅総理大臣は、19日朝、総理大臣官邸で、記者団に対し、「最大限の警戒状況にあると認識している。政府としては、地方公共団体が行う、飲食店などへの営業時間の短縮要請を支援することを決定するとともに、『Go Toイート』については原則4人以下で飲食をするよう知事に検討をお願いした」と述べました。<br><br>また、「18日、西村経済再生担当大臣と田村厚生労働大臣に19日と20日に行われる、専門家による会議での議論を踏まえたうえで、さらに効果的な対策を講じるように指示した」と述べました。<br><br>そのうえで国民に対して、「改めてマスクの着用、『3密』の回避などの基本的な感染防止対策の徹底をお願いしたい。さらに、専門家からは、飲食を通じた感染のリスクが指摘されており飲食の際でも会話の時にはマスクを着用するよう言われている。ぜひ『静かなマスク会食』をお願いしたい。私もきょうから徹底したい」と呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201119%2Fk10012720011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 10:10:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「全米図書賞」の翻訳文学部門に柳美里さんの小説</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/k10012720071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「全米図書賞」の翻訳文学部門に柳美里さんの小説</span><time datetime="2020-11-19T10:56"><span>11月19日</span> <span>10時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720071_2011191050_2011191056_01_02.jpg" alt="「全米図書賞」の翻訳文学部門に柳美里さんの小説" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで最も権威のある文学賞「全米図書賞」の翻訳文学部門に、柳美里さんの小説「JR上野駅公園口」が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720071_2011191050_2011191056_01_03.jpg" alt=""><div>ことしの全米図書賞の受賞者は日本時間の19日午前、オンラインのイベントで発表され、このうち「翻訳文学部門」に柳美里さんの小説「JR上野駅公園口」が選ばれました。<br><br>この作品は、年老いて東京の上野公園でホームレスとして暮らす福島県出身の男性が主人公の小説で、日本では平成26年に発表されました。<br><br>家族を支えるために出稼ぎを続けてきた男性の人生や、周りのホームレスの生活が細かく描写され、経済成長のかたわらで見過ごされてきた日本のひずみを浮かび上がらせています。<br><br>柳さんは平成9年に「家族シネマ」で芥川賞を受賞し、東日本大震災をきっかけに平成27年から福島県南相馬市に移り住んで執筆活動を行っています。<br><br>全米図書賞の翻訳文学部門には、これまで川端康成の「山の音」などが選ばれているほか、おととしには多和田葉子さんの「献灯使」が受賞しています。</div></div><div><h3>柳美里さんの経歴</h3><div>柳美里さんは茨城県生まれの52歳。<br><br>高校を中退後、劇団に入って俳優や演出助手として演劇を学んだあと、演劇ユニットを立ち上げて劇作家として活動し、平成5年に岸田國士戯曲賞を受賞しました。<br><br>翌年、小説家としてデビューして平成9年には「家族シネマ」で芥川賞を受賞し、その後もみずからのルーツや経験を題材とした作品を発表しています。<br><br>また、東日本大震災をきっかけに福島県南相馬市にできた臨時のラジオ局でパーソナリティーを務め、平成27年には南相馬市に移住しておととし書店をオープンさせるなど、地域に根ざした活動も続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201119%2Fk10012720071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 10:56:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オウム事件 アレフに10億円余賠償金命じた判決確定 最高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/k10012720111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オウム事件 アレフに10億円余賠償金命じた判決確定 最高裁</span><time datetime="2020-11-19T11:52"><span>11月19日</span> <span>11時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720111_2011191133_2011191152_01_02.jpg" alt="オウム事件 アレフに10億円余賠償金命じた判決確定 最高裁" id="news_image"></div><div></div><div>オウム真理教から名前を変えたアレフに対し、一連の事件の被害者を支援する団体が、未払いとなっている10億円余りの賠償金の支払いを求めた裁判で、最高裁判所は、アレフ側の上告を退ける決定をし、全額の支払いを命じた判決が確定しました。</div><div>オウム真理教が起こした一連の事件の被害者や遺族を支援する「オウム真理教犯罪被害者支援機構」は、アレフに対し、未払いとなっている賠償金、10億2000万円余りの支払いを求めました。<br><br>支援機構は、平成21年にオウム真理教の破産管財人から賠償の債権を譲り受けましたが、アレフ側は、支援機構への債権譲渡は無効だと主張し、争っていました。<br><br>1審は、アレフ側の主張を退けて全額の支払いを命じ、2審の東京高等裁判所も「債権を譲渡したのはアレフの支払いが進まず長期化したことに対応するためで、合理性がある」として、全額となる10億2000万円余りの支払いを命じました。<br><br>これについてアレフ側が上告していましたが、最高裁判所第3小法廷の林道晴裁判長は、19日までに退ける決定をし、アレフに全額の支払いを命じた判決が確定しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201119%2Fk10012720111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:52:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“できるだけ対面で授業を” 萩生田文科相が大学側に要望</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/k10012720221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“できるだけ対面で授業を” 萩生田文科相が大学側に要望</span><time datetime="2020-11-19T12:26"><span>11月19日</span> <span>12時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720221_2011191213_2011191226_01_02.jpg" alt="“できるだけ対面で授業を” 萩生田文科相が大学側に要望" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で、多くの大学の授業が対面でなくオンラインで行われている現状を踏まえ、萩生田文部科学大臣は、国立・公立・私立の各大学でつくる団体の代表者との会合で、感染対策を講じたうえで、できるだけ対面による授業を実施するよう要望しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720221_2011191213_2011191226_01_03.jpg" alt=""><div>東京都内で開かれた会合には、萩生田文部科学大臣のほか、大学側から、国立大学協会、公立大学協会、日本私立大学連盟、日本私立大学協会の代表者が出席し、新型コロナウイルスの影響が続く中での大学の授業の在り方について意見を交わしました。<br><br>この中で、萩生田大臣は「対面の授業が十分に受けられないという学生の声や、入学してから数えるほどしか、キャンパスに足を踏み入れていないというという、新入生の切実な声が寄せられている。可能なものについては感染対策を講じたうえで、対面による授業も検討してほしい」と述べ、できるだけ対面による授業を実施するよう大学側に要望しました。<br><br>そのうえで「ことしはコロナ禍で大変だということで、オンラインの規制を事実上撤廃したが、それを根拠に対面授業をやらなくていいという間違ったメッセージになっているのだとしたら、改めて通知を出したい」と述べました。<br><br>これに対し大学側からは「感染状況を踏まえて、対面による授業も進めていきたい」という受け止めの一方、「大都市圏では対面授業を、なかなか開けない」という意見や「オンライン授業に満足している声も多い」という指摘が出されました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720221_2011191213_2011191226_01_04.jpg" alt=""><div>会合のあと、萩生田大臣は記者団に対し「大学側はぜひ相談窓口を充実し、授業に関する大学の方針をきちんと説明してほしい。大事なのは、学生の皆さんの納得や満足だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201119%2Fk10012720221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:26:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本県 蒲島知事 治水対策転換 新たなダム建設を国に求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/k10012720251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本県 蒲島知事 治水対策転換 新たなダム建設を国に求める</span><time datetime="2020-11-19T12:35"><span>11月19日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720251_2011191219_2011191235_01_02.jpg" alt="熊本県 蒲島知事 治水対策転換 新たなダム建設を国に求める" id="news_image"></div><div></div><div>ことし7月の豪雨で氾濫した熊本県の球磨川流域の治水対策をめぐり、熊本県の蒲島知事はみずから主導してきた「ダムによらない治水対策」を転換し、環境に配慮した新たなダムの建設を国に求める考えを表明しました。</div><div>熊本県の蒲島知事は19日午前、県議会の全員協議会に出席し、川辺川でのダム建設計画への考えや、ことし7月の豪雨災害で県内で65人が亡くなった球磨川流域の治水対策について説明しました。<br><br>この中で蒲島知事は、「住民の命を守り、さらには地域の宝である清流をも守る新たな『流水型』のダムを国に求める」と述べ、みずから主導してきた「ダムによらない治水対策」を転換し、新たなダム建設を国に求める考えを表明しました。<br><br>蒲島知事が求める「流水型」のダムは、大雨の時以外は水をためずにそのまま流す構造で、従来の「貯留型」のダムと比べ環境への影響が少ないとされています。<br><br>球磨川流域の治水対策をめぐっては蒲島知事が12年前に白紙撤回を表明した川辺川ダムが建設されていれば浸水範囲を6割減らせたなどとする検証結果を先月、国が示していて、流域の市町村長を中心にダム建設を求める意見が相次いでいました。<br><br>蒲島知事は県議会全員協議会で「命と環境の両方を守ってほしいという民意が決断の最大の理由だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>流域被害と国の検証結果</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720251_2011191238_2011191259_01_03.jpg" alt=""><div>ことし7月4日の記録的な豪雨による球磨川の氾濫で、流域では住宅など6000棟以上が水につかりました。<br><br>浸水は、面積が東京ドームおよそ220個分にあたる1020ヘクタールにおよび、このうち少なくとも224ヘクタールで、深さが建物の2階以上に相当する3メートルに達しました。<br><br>熊本県内で亡くなった65人のうち、大半が球磨川の氾濫によるもので、死因のおよそ8割が「溺死」か「溺死の疑い」でした。<br><br>これを受け、国は、県が計画を白紙撤回した川辺川ダムが建設されていた場合の治水効果をシミュレーションし、その結果を県や流域市町村とつくる検証委員会の場で示しました。<br><br>それによりますと、川辺川ダムがあれば今回の豪雨で人吉市周辺で浸水面積をおよそ6割減らせたほか、浸水の深さが3メートル以上に達したエリアを9割減らすことができたと推定しています。<br><br>一方で、川辺川ダムがあったとしてもすべての被害を防ぐことはできなかったと結論づけました。</div></div><div><h3>知事が表明 「流水型」のダムとは</h3><div>「流水型」のダムは、利水や発電などの目的で水量を維持するために水の流れをせき止める「多目的ダム」とは異なり、大雨の時以外は水をためずにそのまま流す構造で、「穴あきダム」とも呼ばれます。<br><br>上流から下流にかけて水や土砂の流れを維持できるため、環境への負荷が比較的小さいとされています。<br><br>この「流水型」のダムが浮上した背景には、流域の産業を支える観光資源にもなってきた清流の環境が悪化することへの根強い懸念の声がありました。<br><br>人吉市の旅館組合などは「なりわいの衰退を招く」としてダム建設に反対の姿勢を取ってきました。<br><br>こうした声に配慮するため蒲島知事は「治水の安全度を最大化するとともに環境への影響を最小化する対策を追求する」として「流水型」のダムを軸に調整を進めてきました。<br><br>一方、「流水型」のダムをめぐっては専門家の間でも評価が分かれています。<br><br>蒲島知事が複数の専門家に行った意見聴取では「流水型ダムでも環境への影響は避けられない」として慎重な対応を求める意見も出されていました。</div></div><div><h3>“民意大きく動いている” 知事の「姿勢転換」 その経緯は</h3><div>豪雨災害を受け、熊本県の蒲島知事は「政治家として重く受け止めている」と述べ、国や流域の市町村とともに今後の球磨川の治水対策の検討に着手しました。<br><br>この中で、国から川辺川ダムが建設されていた場合の治水効果が示されると「ダムも選択肢の1つだ」と述べ、ダム計画の白紙撤回以来、「ダムによらない治水を追求する」としてきたみずからの姿勢を転換させます。<br><br>これに対し、流域の市町村長もダム建設を柱とした抜本的な治水対策の実施を強く求めました。<br><br>蒲島知事が治水対策の方向性を考える上で、判断の指標にしてきたのが流域の生命財産を守る「治水安全度」と清流・川辺川の自然を守る「環境保護度」とのバランスでした。<br><br>そのうえで「豪雨災害後の民意を測る」として球磨川流域の住民や観光業などの各種団体を対象に30回にわたって意見聴取の場を設け、延べおよそ500人から意見を聞きました。<br><br>この中では、ダム建設を求める声の一方、環境への影響などを念頭に根強い反対意見も聞かれました。<br><br>ダムの建設か、見送りか。<br><br>報道陣にその方向性を問われた蒲島知事は「流域の安心安全と環境保護の両立を目指して取り組んでいく」と明言を避ける一方で、「ダム計画を白紙撤回した当時と比べ、民意は大きく動いている」とも述べ、ダム建設に傾く胸の内をのぞかせていました。</div></div><div><h3>人吉市の被災者「大切なのは生命財産 ぜひダムを造って」</h3><div>ダムの建設をめぐって、ことし7月の豪雨で被災した住民の中には、同じ被害をもう受けたくないとダム建設に賛成する声も出ています。<br><br>人吉市では球磨川の氾濫で中心部が水没し、3000棟以上の住宅が全半壊や床上浸水し、20人が犠牲になりました。<br><br>川沿いに住む渕上憲男さん（80）は水害に遭うのは今回が3回目で、昭和40年の水害以降家をかさ上げして建て替えましたが、今回の豪雨では3メートル以上の高さまで水が来て2階も浸水しました。渕上さんは2階のベランダに逃れていすに上がり、8時間以上たってから救助されたということです。<br><br>渕上さんは「危ないと思ったが、命拾いをした。いすがなかったら、体が冷えてどうなっていたか分からない。壊れた家を見ると涙が出る」と話していました。<br><br>自宅は解体しますが、費用がかさむため建て替えはせずに、比較的、被害の少なかったそばの実家をリフォームして住もうと考えています。しかし、平屋のため、来年以降、再び水害に遭うことを懸念しています。<br><br>渕上さんが暮らす町内会では、近くの町内会とともに、ダム建設を求める要望書を先月県に提出していて、渕上さんも署名しました。<br><br>渕上さんは、「また線状降水帯が発生するかもしれず、今のままでは安心して暮らせない。ダムに反対する人がいう、清流球磨川を守りたいという理由は理解できるが、それ以上に大切なのは生命財産なので、ぜひダムを造っていただきたい」と話していました。</div></div><div><h3>被災の男性「生命財産・環境どちらも守るという判断 安心」</h3><div>蒲島知事が新たなダムの建設を表明したことについて、7月の豪雨で人吉市の自宅が2階の床上まで浸水する被害を受けたため現在、夫婦ふたりでアパートを借りて暮らしている渕上憲男さん（80）は、「生命財産と自然環境のどちらも守るという判断で安心した。70年余り住んだ愛着のある土地なので、早く戻りたい。ダムができるまで、2人とも元気でいられるかは分からないが、子どもや孫たちの笑顔が戻ることを期待して、ダムの建設に反対された方と協力しながら、今後の動きを見守りたい」と話していました。</div></div><div><h3>建設に反対 相良村の漁業関係者は</h3><div>川辺川は良質なあゆがとれる清流として全国に知られています。その清流を守ろうと漁業関係者からダムの建設に反対する意見も出ています。<br><br>ダムが建設される相良村で川漁師をしている田副雄一さん（50）は、12年前に蒲島知事がダム計画を白紙撤回すると表明したのをきっかけに川漁師になりました。<br><br>田副さんは「転勤で人吉・球磨地方に来たとき清流で仕事がしたいと考え、蒲島知事がダム計画を白紙撤回したので清流が守られると思って川漁師になりました」と話していました。<br><br>しかし、今年7月の豪雨以降、川の環境が変わり、あゆが釣れない日が続いています。さらにダムの計画が再び持ち上がったため環境がさらに悪化してしまうと心配しています。<br><br>川漁師として生活を続けていけるのか不安を抱えるなか、田副さんは清流を守ろうと、先月、治水対策をめぐる住民の意見を聴く会に出席してダムの建設に反対する意見を知事に直接、伝えました。<br><br>田副さんは「ダム湖のヘドロ化が発生すれば水質は悪くなり、河川の生態系への影響やあゆ、やまめの質の低下は避けられない。まずは河川に堆積した土砂の撤去や堤防の強化をしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>人吉市の旅館経営者 「結論早すぎで残念 もっと議論を」</h3><div>昭和9年から3代続く熊本県人吉市の老舗旅館「人吉旅館」を経営する堀尾謙次朗（63）さんは、蒲島知事が新たなダムの建設を表明したことについて「結論を出すのが早すぎで表明は残念です。もっと議論してほしかった」と話しています。<br><br>そのうえで堀尾さんは、「ダムの建設によって天然のアユなどがよく捕れる清流、川辺川の環境が壊され、観光資源としての川辺川が失われてしまうのではないか」と心配していました。<br><br>堀尾さんの旅館は豪雨で21の客室のうち13室が浸水被害を受け、豪雨から4か月以上たった今も復旧の見通しは立っていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201119%2Fk10012720251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:35:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 1日の感染者500人超 過去最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/k10012720301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 1日の感染者500人超 過去最多に</span><time datetime="2020-11-19T13:02"><span>11月19日</span> <span>13時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720301_2011191304_2011191304_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 1日の感染者500人超 過去最多に" id="news_image"></div><div></div><div>東京都の関係者によりますと、19日、都内で新たに500人以上が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。<br>都内で1日に確認される人数としては初めて500人を超え、18日の493人を上回ってこれまでで最も多くなります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201119%2Fk10012720301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:02:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 最も高い警戒レベルに引き上げ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/k10012720291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 最も高い警戒レベルに引き上げ</span><time datetime="2020-11-19T13:04"><span>11月19日</span> <span>13時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201119/K10012720291_2011191252_2011191304_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 最も高い警戒レベルに引き上げ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、新型コロナウイルスの都内の感染状況を、4段階のうち最も高い警戒レベルに引き上げました。最も高いレベルになるのは、ことし9月以来です。<br>現在の都内の感染状況を評価するコメントは「感染が拡大していると思われる」という最も深刻な表現になりました。小池知事がきょう夕方、臨時の記者会見を開いて、感染のリスクを抑える対策の徹底を強く呼びかけることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201119%2Fk10012720291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:04:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>