<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ヒアリに刺され作業員けが 「クラゲのような痛み」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011077521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ヒアリに刺され作業員けが 「クラゲのような痛み」</span><time datetime="2017-07-28T04:08"><span>7月28日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011077521_1707280434_1707280435_01_03.jpg" alt="ヒアリに刺され作業員けが 「クラゲのような痛み」" id="news_image"></div><div>２７日、福岡市で、コンテナから荷物を運び出していた作業員がヒアリに刺され、軽いけがをしました。国内で人がヒアリに刺されたケースが報告されたのは初めてで、環境省などは、コンテナが留め置かれたターミナルなどで消毒や調査を進めています。</div><div>２７日午前、福岡市博多区にある会社の敷地で、中国から博多港に陸揚げされたコンテナから荷物を運び出していた作業員の３０代の男性がヒアリに腕を刺され、医療機関で診察を受けました。男性は軽傷で「クラゲに刺されたような痛みだった」と話しているということです。<br><br>環境省によりますと、国内で人がヒアリに刺されたケースが報告されたのは初めてだということです。<br><br>コンテナは今月２４日に陸揚げされたもので、サナギを含むおよそ３０匹のヒアリが見つかり、すべて処分されたということです。環境省などは、ヒアリが周辺に広がっている可能性もあるとして、コンテナが留め置かれていたターミナルや男性がヒアリに刺された会社の周辺で消毒や調査を進めています。<br><br>博多港では今月２１日以降、１００匹以上のヒアリが確認されていて、２８日から、ヒアリの侵入や定着を防ぐための対策工事が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011077521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 04:08:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米ＣＩＡ長官 外交不調に備え北朝鮮に秘密工作も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011077651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米ＣＩＡ長官 外交不調に備え北朝鮮に秘密工作も</span><time datetime="2017-07-28T04:26"><span>7月28日</span> <span>4時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのＣＩＡ＝中央情報局のポンペイオ長官は、北朝鮮が核・ミサイルの開発を加速させている問題について、外交による解決ができなかった場合に備えて、秘密工作やアメリカ軍の支援などＣＩＡとしての選択肢を検討していることを明らかにしました。</div><div>これはＣＩＡのポンペイオ長官がアメリカのニュースサイト「ワシントン・フリー・ビーコン」のインタビューに対して明らかにしたものです。<br><br>この中でポンペイオ長官は、北朝鮮がアメリカに届くＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの配備を目指していることについて「北朝鮮はミサイルの発射実験を繰り返すたびに成功でも失敗でも目標に向かって近づいている。真の脅威は、北朝鮮が信頼できる性能の核ミサイルを備えることだ」と述べました。<br><br>そのうえで、「過去の政権はまだ時間があると考えていたかもしれないがその段階は過ぎた」と述べ、ＣＩＡとしては外交による解決ができなかった場合に備えて、秘密工作やアメリカ軍の支援などいくつかの選択肢を検討していることを明らかにしました。<br><br>ポンペイオ長官は、先週行われたフォーラムで、北朝鮮について「核の能力と核を手に入れたい者を切り離すことが重要だ」と発言していて、北朝鮮の体制転換は求めないとするトランプ政権の方針とは異なり、体制転換を目指す可能性を検討しているのではないかという見方も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011077651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 04:26:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛相辞任の意向 与党「やむなし」野党は追及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011077561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>防衛相辞任の意向 与党「やむなし」野党は追及</span><time datetime="2017-07-28T04:30"><span>7月28日</span> <span>4時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ＰＫＯ部隊の日報問題で稲田防衛大臣が辞任する意向を固めたことについて、与党内からは、辞任はやむを得ず、後任には防衛省・自衛隊を統率するため防衛政策に精通する議員をあてるのが望ましいという意見も出ています。これに対し、野党側は辞任は当然だとして、引き続き真相の解明に向けて政府を追及するとともに安倍総理大臣の任命責任をただしていく考えです。</div><div>稲田防衛大臣は、破棄したとしていたＰＫＯ部隊の日報を陸上自衛隊が保管していた問題で、特別防衛監察の結果が公表されることから、みずからも監督責任を取りたいとして防衛大臣を辞任する意向を固め、きょうにも安倍総理大臣に辞表を提出する見通しです。<br><br>これについて、与党内では、先の東京都議会議員選挙の応援演説などをめぐり、野党側から厳しい批判を受けたことなどもあって、辞任はやむをえないという受け止めが出ています。また、稲田大臣の後任については、今回の問題で動揺する防衛省・自衛隊を統率する手腕が必要だとして防衛政策に精通する議員をあてるのが望ましいという意見も出ています。<br><br>一方、稲田大臣の辞意を受けて、特別防衛監察をめぐる閉会中審査は開かれないのではないかという指摘も出ていて、政府・与党は２８日、対応を協議することにしています。<br><br>これに対し、野党側は稲田大臣の罷免を迫っていただけに「辞任は当然で、むしろ遅すぎる」という受け止めが出ているほか、民進党の大串政務調査会長が「真相隠しのためのとかげの尻尾切りだ」と述べるなど、日報問題の真相解明ができなくなるという反発も出ています。野党側は、特別防衛監察の結果の公表を受けて、真相解明のため速やかに国会で審議を行うよう求めるとともに、引き続き安倍総理大臣の任命責任をただしていく考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011077561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 04:30:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>偽造品？ スマホのカメラで瞬時に見分ける技術</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011077291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>偽造品？ スマホのカメラで瞬時に見分ける技術</span><time datetime="2017-07-28T05:34"><span>7月28日</span> <span>5時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011077291_1707272043_1707280534_01_02.jpg" alt="偽造品？ スマホのカメラで瞬時に見分ける技術" id="news_image"></div><div></div><div>模倣品による被害が相次ぐ中、偽造された商品券や錠剤の薬などをスマートフォンのカメラで瞬時に見分ける新たな技術を大手精密機器メーカーが開発しました。</div><div>この技術は、大手精密機器メーカーの「富士ゼロックス」が開発しました。たとえば商品券をスマートフォンのカメラで撮影すると、あらかじめ登録されている本物の画像データと比較し、偽物かどうか瞬時に判定します。複写機の製造で培った画像処理の技術をいかして紙や金属などさまざまな物体の表面にある微細な模様を正確に識別するということです。<br><br>東京・港区の本社で行われたデモンストレーションでは商品券のほか錠剤の薬やリンゴにはってある産地のラベルなどを撮影し、本物かどうかを確認する作業が披露されました。<br><br>会社では模倣品や海賊版などによる被害が世界的に問題となるなかこの技術を偽造防止にいかしてもらいたいとしています。<br><br>開発を担当した富士ゼロックスの伊藤健介さんは「物体に何かを貼ったり、混ぜたりしなくても、カメラで撮影するだけで本物かどうか判定できるので、口に入る食品や薬にも使える点がすぐれていると思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011077291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 05:34:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米アマゾン創業者 世界一の富豪に」米経済誌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011077671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「米アマゾン創業者 世界一の富豪に」米経済誌</span><time datetime="2017-07-28T05:40"><span>7月28日</span> <span>5時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界の長者番付を発表しているアメリカの経済誌フォーブスは２７日、拡大を続けるＩＴ企業アマゾン・ドット・コムのジェフ・ベゾスＣＥＯが、マイクロソフトの創業者のビル・ゲイツ氏を抜いて初めて世界一の富豪になったことを明らかにしました。</div><div>フォーブスによりますと、アメリカのアマゾン・ドット・コムの創業者でＣＥＯのジェフ・ベゾス氏の２７日時点の資産総額は９０１億ドル（日本円で１０兆円余り）でした。一方でこれまで首位だったマイクロソフトの創業者のビル・ゲイツ氏は９００億ドルにとどまりベゾス氏が初めて世界一の富豪になったということです。<br><br>これはベゾス氏がおよそ１７％の株式を所有しているアマゾンの株価が、好調な業績を反映してこの１年で４０％以上上昇したことによるものです。この間マイクロソフトの株価も３０％以上上昇していますが、ゲイツ氏が所有する比率は２％程度にとどまっていることが今回の逆転につながりました。<br><br>アマゾンは主力のネット通販やネット経由でデータの保存などを行うクラウド事業が好調で業績が拡大しています。先月にはアメリカの大手スーパーをおよそ１兆５０００億円で買収すると発表するなど、攻めの経営を続けていてその勢いが長者番付にも反映された形になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011077671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 05:40:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車両火災 ２遺体見つかる 東京・八王子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011077771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>車両火災 ２遺体見つかる 東京・八王子</span><time datetime="2017-07-28T06:12"><span>7月28日</span> <span>6時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/K10011077771_1707280630_1707280631_01_03.jpg" alt="車両火災 ２遺体見つかる 東京・八王子" id="news_image"></div><div>２８日未明、東京・八王子市の道路脇の敷地で車１台が焼け、中から２人が遺体で見つかりました。現場にいた別の２人もやけどを負うなどの軽いけがをしていて、警視庁は遺体の身元の確認を急ぐとともに出火の原因などを詳しく調べています。</div><div>２８日午前２時５０分ごろ、八王子市南浅川町の道路脇の敷地で車が燃えていると消防に通報がありました。<br><br>消防が消火活動に当たり火はおよそ１時間２０分後に消し止められましたが、普通乗用車１台が焼け、中から性別や年齢が不明の２人が遺体で見つかりました。また、消防によりますと現場にいた１０代の男性と２０代の女性も顔にやけどを負うなどの軽いけがをしているということです。<br><br>現場は、高尾山インターチェンジから南西に１．３キロほどの山あいの地域で、警視庁は、遺体の身元の確認を急ぐとともに、けがをした２人から当時の状況を聞くなどして出火の原因などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011077771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 06:12:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 米「技術的問題の可能性」警戒続ける</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170728/k10011077701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 米「技術的問題の可能性」警戒続ける</span><time datetime="2017-07-28T06:39"><span>7月28日</span> <span>6時39分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ政府の当局者は新たな弾道ミサイルの発射準備と見られる動きを見せている北朝鮮について、準備の段階で技術的な問題が起きた可能性があるという見方を示す一方、依然、発射に向けた動きはあるとして警戒を続けていることを明らかにしました。</div><div>ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの開発を進める北朝鮮について、アメリカ政府は先週から北朝鮮北西部のピョンアン（平安）北道クソン（亀城）付近で、弾道ミサイルの発射に使われる機材を搬入するなどの動きを確認し、今月４日に続くＩＣＢＭ級の弾道ミサイルの発射への警戒を強めています。<br><br>これに関してアメリカ政府の当局者は２７日、当初、発射に踏み切る可能性を予測していた朝鮮戦争の休戦から６４年となる２７日、北朝鮮が発射しなかったことについて、準備の段階で技術的な問題が起きた可能性があるという見方を明らかにしました。<br><br>北朝鮮の周辺では２７日、天候も悪かったということですが、クソン付近では２７日も発射に向けた動きが観測されているということで、アメリカ軍などは依然、北朝鮮がＩＣＢＭ級の弾道ミサイルを発射する可能性はあると見て警戒を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国務次官補代行「対応準備できている」</h3><div>アメリカ国務省で東アジア政策を担当するソーントン国務次官補代行は、２７日、記者団に対し、北朝鮮が新たな弾道ミサイルの発射準備と見られる動きを見せていることについて、「発射に踏み切らないよう強く求める。今月４日のＩＣＢＭの発射のような重大な挑発行為が起きれば、われわれは、深く失望するだろう」と述べ、北朝鮮に強く自制を求めました。そして、ＩＣＢＭ級の弾道ミサイルを発射すれば、重大な挑発行為とみなすと警告し「同盟国とともに重大な挑発行為に対応する準備はできている」と述べ、北朝鮮をけん制しました。</div></div><div><h3>米陸軍参謀総長「事件の経過でさらに危険に」</h3><div>アメリカ陸軍制服組トップのミリー参謀総長は２７日、首都ワシントンでの講演で北朝鮮のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルについて、「大方の予測を超える早さで大きく進歩しているのは明らかだ」と述べ、予測を大幅に上回る速さで北朝鮮のミサイル技術が進んでいるという見解を明らかにしました。<br><br>そしてアメリカの政策は北朝鮮にアメリカを攻撃できる核兵器を持たせないことだと強調した上で、「外交、経済面でのさまざまな手段で平和的な解決を目指し、われわれ軍はこの努力を全面的に支援しているが、時間は少なくなりつつある。北朝鮮は極めて危険で時間の経過とともにさらに危険になる」と述べ、軍事的な選択肢も念頭に北朝鮮を強くけん制する姿勢を示しました。<br><br>北朝鮮がアメリカに届く核兵器を搭載したＩＣＢＭを保有する時期について、国防総省が、従来の予測を大幅に短縮し、早ければ来年にも実戦配備出できるようになるとする新たな分析をまとめたとされていて、アメリカ政府の危機感がこれまでになく高まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170728%2Fk10011077701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 06:39:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>