<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>客が申し出れば10％ 申し出なければ8％ コンビニ共通対応へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/k10011886331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>客が申し出れば10％ 申し出なければ8％ コンビニ共通対応へ</span><time datetime="2019-04-16T21:31"><span>4月16日</span> <span>21時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190416/K10011886331_1904162125_1904162131_01_02.jpg" alt="客が申し出れば10％ 申し出なければ8％ コンビニ共通対応へ" id="news_image"></div><div></div><div>消費税率引き上げに伴い導入される「軽減税率」への対応について、コンビニ各社では共通のポスターを掲示し、税率が10％となる店内での飲食の場合には、利用客にみずから申し出てもらう方針を固めました。</div><div>消費税率引き上げに伴って導入される「軽減税率」では、酒を除く飲み物や食べ物は、持ち帰りの場合は税率が８％に据え置かれる一方、店内で飲食する場合には10％となります。<br><br>同じ商品でも税率が違ってくるため、コンビニで店側がどのように確認するかが課題でしたが、業界団体の「日本フランチャイズチェーン協会」が対応方針を固めました。<br><br>利用客がみずから店内で飲食することを申し出てもらう形にして、店側が客に声をかけて確認する作業は、原則必要としないとする方針です。<br><br>具体的には、各社共通となるＡ４サイズのポスターを作成し、「イートインスペースで飲食する際は、会計時にお申し出ください」などと記して、レジの近くに掲示することにしています。<br><br>全国５万5000店余りあるコンビニのうち、イートインコーナーがある店は３割を超え、増加傾向にありますが、コンビニ業界が足並みをそろえる見通しとなったことで、スーパーなど、ほかの業界の対応にも影響を与えそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190416%2Fk10011886331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:31:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>免震・制振ダンパー検査不正 第三者機関の検査実施を提言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011886431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>免震・制振ダンパー検査不正 第三者機関の検査実施を提言</span><time datetime="2019-04-17T04:21"><span>4月17日</span> <span>4時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011886431_1904170007_1904170421_01_02.jpg" alt="免震・制振ダンパー検査不正 第三者機関の検査実施を提言" id="news_image"></div><div></div><div>去年発覚した建物の免震・制振ダンパーの検査データ改ざん問題を受け、日本学術会議の委員会は、不正を防ぐためには第三者機関による検査が必要だと、国に提言しました。</div><div>この問題で建築の専門家などで作る日本学術会議の委員会は、再発防止策をまとめ、16日、国土交通省に提言しました。<br><br>この中で、ダンパーの品質管理をメーカーの自社検査に頼っていたことが不正の温床になっていたとして、利害関係のない第三者機関が抜き打ちで検査すべきだと指摘しています。<br><br>検査に必要な大型の試験装置の設置には数十億円かかると見られますが、国の支援に加えて、企業などが資金を出し合うことが望ましいとしています。<br><br>この提言について、建設会社の社員など、およそ300人にアンケート調査したところ、不正の背景について「メーカー任せの製品検査」を挙げた人が最も多く、第三者機関の必要性を感じていると回答した人も８割以上に上ったということです。<br><br>委員長を務める慶應義塾大学の米田雅子特任教授は「官民が一体となって、実現に向けて取り組む必要がある」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011886431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 04:21:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＴＭ稼働は通常の週末などと同様に 企業の10連休対応公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011886371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＡＴＭ稼働は通常の週末などと同様に 企業の10連休対応公表</span><time datetime="2019-04-17T04:23"><span>4月17日</span> <span>4時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011886371_1904162250_1904170423_01_02.jpg" alt="ＡＴＭ稼働は通常の週末などと同様に 企業の10連休対応公表" id="news_image"></div><div></div><div>皇位継承に伴う10連休を前に政府は、企業などの対応策を公表しました。金融機関では原則すべてのＡＴＭを通常の週末や祝日と同様に稼働させるほか、現金の残高を24時間監視し、足りなくなった場合には迅速に補充できる態勢をとるとしています。</div><div>政府は今月下旬からの10連休で国民生活に影響が出ないよう、各企業や自治体の対応策について確認した内容を公表しました。<br><br>それによりますと、金融機関では保有する現金を通常の大型連休よりも１日当たり３割増やし、原則すべてのＡＴＭを通常の週末や祝日と同様に稼働させるとしています。<br><br>また、ＡＴＭの現金の残高は24時間監視し、足りなくなった場合には迅速に補充できる態勢をとり、万一の事態に備え、警備員の人数も３割増やすとしています。<br><br>また、医療機関については10連休の前までに、すべての都道府県が連休中に受診可能な医療機関のリストを、ホームページや広報誌などで公表するとしています。<br><br>さらに、生活保護費は通常、毎月１日から５日の間に支給されていることから、厚生労働省が連休前の平日に支給するよう各市町村に通知したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011886371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 04:23:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統一地方選 無投票当選の町村議員988人 ８町村では定員割れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011886401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統一地方選 無投票当選の町村議員988人 ８町村では定員割れ</span><time datetime="2019-04-17T04:26"><span>4月17日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011886401_1904162316_1904170426_01_02.jpg" alt="統一地方選 無投票当選の町村議員988人 ８町村では定員割れ" id="news_image"></div><div></div><div>統一地方選挙の後半戦として、16日に告示された町村議会議員選挙では、定員全体の23％にあたる988人が無投票で当選を決めました。また、北海道などの８つの町村では、候補者が定員に満たず定員割れとなりました。</div><div>総務省のまとめによりますと、16日に告示された375の町村議会議員選挙には、合わせて4233人の定員に対し、4775人が立候補しました。<br><br>立候補者はこれまでで最も少なかった前回、４年前を57人下回り、過去最少となりました。<br><br>また、女性の候補者は前回より86人多い577人で、立候補者全体に占める割合は12.1％と、これまでで最も高くなりました。<br><br>一方、375の選挙のうち、25％にあたる93の町村では、定員を超える立候補者がなく、無投票となりました。<br><br>無投票で当選した人は合わせて988人で、定員全体に占める割合は23.3％と、総務省に記録が残っている昭和26年以降で最も高くなりました。<br><br>さらに、北海道浜中町や厚真町、それに長野県辰野町、愛知県幸田町など８つの町村では、候補者が定員に満たず定員割れとなり、合わせて９人が欠員となりました。定員割れの選挙は前回、４年前から４つ増えました。<br><br>町村議会議員の選挙は、今月21日に投票が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011886401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 04:26:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートルダム大聖堂火災 仏大統領「５年以内に再建させる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011886481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノートルダム大聖堂火災 仏大統領「５年以内に再建させる」</span><time datetime="2019-04-17T05:04"><span>4月17日</span> <span>5時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011886481_1904170502_1904170504_01_02.jpg" alt="ノートルダム大聖堂火災 仏大統領「５年以内に再建させる」" id="news_image"></div><div></div><div>フランスを代表する歴史的な建築物、ノートルダム大聖堂で起きた大規模な火災を受けて、フランスのマクロン大統領はテレビ演説を行い、「大聖堂を５年以内に、これまで以上に美しく再建させる」と訴え、再建に向けて国民に協力を呼びかけました。</div><div>フランスのパリ中心部にあるノートルダム大聖堂では15日、大規模な火災が発生し、中央にある高さ90メートル余りのせん塔が焼け落ちたほか、屋根の３分の２が崩れ落ちるなど、甚大な被害が出ました。<br><br>火災を受けて、フランスのマクロン大統領は日本時間の17日未明、国民向けにテレビ演説を行い、「今回の悲劇を国民が結束する機会にできるかどうかは、われわれ自身にかかっている」と強調しました。<br><br>そのうえで「大聖堂をこれまで以上に美しく再建させる。５年以内に成し遂げたい」と訴え、再建に向けて国民に協力を呼びかけました。<br><br>再建には少なくとも数億ユーロ（数百億円）かかるとされていますが、フランスでは企業のトップや自治体が巨額の寄付を相次いで発表し、ＡＦＰ通信によりますと、これまでの寄付金の総額は７億5000万ユーロ（およそ950億円）となっていて、支援の動きが広がっています。<br><br>一方、火災の原因について、検察は過失による出火の疑いで捜査を進めていて、大聖堂で去年夏から行われていた修復工事との関連を調べているものとみられます。<br><br>ただ、出火場所とされる大聖堂の屋根の部分は焼け落ちていて、原因究明に向けた捜査が難航することも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パリの発展とともに刻んだ歴史</h3><div>火災に遭ったノートルダム大聖堂は、パリの発展とともに歴史を刻んできました。<br><br>建設が行われた12世紀から14世紀にかけては、フランス王家が次々と領土を拡大した時代で、色鮮やかなステンドグラスの窓や、高さおよそ70メートルの２つの塔を持つ巨大な大聖堂は、フランスの豊かさや経済力を象徴するものとなりました。<br><br>大聖堂ではさまざまな儀式が行われ、15世紀にはイギリスとの百年戦争でフランス軍を率いた「救国の少女」、ジャンヌ・ダルクによる勝利を祝う式典が開かれました。<br><br>また、歴代の王族の結婚式も開かれ、その際には重要な行事に使用がかぎられた鐘も鳴らされ、その音はパリ中に響きわたったといいます。<br><br>しかし、18世紀後半のフランス革命では破壊や略奪の対象となり、彫像が破壊されたり、所蔵品が盗まれたりする被害に遭いました。<br><br>19世紀に入ると、一時ヨーロッパの大半を勢力下に置いた皇帝ナポレオン１世の戴冠式（たいかんしき）が行われたほか、大聖堂を舞台にしたヴィクトル・ユゴーの小説、「ノートルダム・ド・パリ」がベストセラーとなって、国民の関心が高まり、大規模な修復が行われました。<br><br>20世紀では第２次世界大戦で、ドイツ軍に占領されていたパリの解放を祝う式典が開かれたほか、戦後は2001年にアメリカで起きた同時多発テロ事件や、2011年の東日本大震災など、世界各地の事件や災害の犠牲者を追悼する式典も開かれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011886481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 05:04:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海上保安庁の100％落札 予定価格は把握可能か 内部調査で判明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011886461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海上保安庁の100％落札 予定価格は把握可能か 内部調査で判明</span><time datetime="2019-04-17T05:05"><span>4月17日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011886461_1904170134_1904170505_01_02.jpg" alt="海上保安庁の100％落札 予定価格は把握可能か 内部調査で判明" id="news_image"></div><div></div><div>海上保安庁の巡視船などに使う燃料の入札で100％落札が相次いだ問題で、業者が非公開の予定価格を事前に把握できたとみられることが、内部調査で明らかになりました。入札が事実上、形骸化していたことを受けて、海上保安庁は予定価格の決め方を抜本的に改めました。</div><div>海上保安庁の巡視船などに使う燃料の一般競争入札について、ＮＨＫが平成29年までの２年間に行われた606件の記録を調べたところ、非公開の予定価格と全く同じ金額で落札される100％落札が、全体の51％に当たる307件に上っていたことが分かりました。<br><br>これについて、海上保安庁の内部調査の結果がまとまりました。それによりますと、入札の予定価格は、参加する業者に見積もりを出してもらったうえで、民間の団体が発行する値動きを示す情報も参考に決めていましたが、１種類の情報しか使っていなかったため、業者が同じものを入手して値動きを調べれば、予定価格を事前に把握できたとみられるということです。<br><br>一方で、業者の談合は調査で確認できなかったとしています。<br><br>これについて、国の入札のル−ルを所管する財務省は「予定価格を決める際は、複数の指標を使うなど、業者が類推できないようにするのが原則で、問題があったと言わざるをえない」と指摘しています。<br><br>入札が事実上、形骸化していたことを受けて、海上保安庁は燃料価格の値動きを示す複数の情報を使うなど、予定価格の決め方を抜本的に改め、全国の海上保安本部に通知しました。<br><br>海上保安庁は「今後、入札に参加する業者を増やして競争性を高め、おおむね３か月ごとに見直しの効果を検証する」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入札に参加の業者「推測は簡単だった」</h3><div>海上保安庁の巡視船などに使われる燃料の一般競争入札をめぐっては、入札に参加する複数の業者から、予定価格を把握することは容易だったという指摘が出ていました。<br><br>このうち、長年、入札に参加している東日本の石油販売業者は、ＮＨＫの取材に対し「海上保安庁が参考にしている情報と同じ情報を利用しているため、推測することは簡単だった」と話していて、以前行われた入札で、予定価格と全く同じ額で落札できたということです。<br><br>また、同じく以前に予定価格と同じ価格で落札したことがある別の石油販売業者は「もともと値動きの参考となる指標が少なかったこともあり、海上保安庁が設定する予定価格は読みやすかった」と話しています。</div></div><div><h3>３月の入札から改善</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011886461_1904170134_1904170505_01_03.jpg" alt=""><div>海上保安庁は３月に行われた入札から、予定価格の決め方などを抜本的に改めました。<br><br>業者が非公開の予定価格を事前に把握できないように、予定価格を決める際に、燃料の値動きを示す複数の情報を使うようにしました。また、入札のあとに公表してきた予定価格や落札率も非公表にしました。<br><br>さらに、深夜などの給油にも対応するよう業者に求めてきた要件を見直し、多くの業者が入札に参加できるようにし、競争性を高められるように改めました。<br><br>この結果、３月に行った入札では100％落札は、ほぼなくなりました。<br><br>海上保安庁は競争性が確保できているか、おおむね３か月ごとに入札の見直しの効果を検証することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011886461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 05:05:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米貿易交渉 ２日目の協議終わる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011886471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米貿易交渉 ２日目の協議終わる</span><time datetime="2019-04-17T06:00"><span>4月17日</span> <span>6時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011886471_1904170436_1904170437_01_02.jpg" alt="日米貿易交渉 ２日目の協議終わる" id="news_image"></div><div></div><div>ワシントンで行われている日米の新たな貿易交渉は、２日目の協議が終わりました。物品関税に加え、サービス分野などをどこまで交渉対象に加えるか、妥協点を探る協議が行われたものとみられ、茂木経済再生担当大臣が記者団に内容を説明することにしています。</div><div>ワシントンで行われている茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による日米の新たな貿易交渉の初会合は、日本時間の17日午前３時ごろから２日目の協議が行われ、午前５時45分ごろに終わりました。<br><br>協議に先立って、茂木大臣は記者団に対し「きのうは時間をかけた率直な意見交換ができた。さらに議論を進めることができればと思っている」と述べました。<br><br>16日の協議で両氏は、ＴＡＧ＝物品貿易協定の締結に向けた物品関税の撤廃・削減の議論を行うことなどを明記した、去年の日米首脳会談の共同声明に沿って交渉を進めることを改めて確認しました。<br><br>ただ、アメリカ国内では、農産品でＴＰＰ協定を超える関税水準を望む声が出ているほか、金融などのサービス分野や為替、投資ルールなどの分野も含めて交渉を行う必要があるという意見が出ています。<br><br>日本政府としては、交渉の対象範囲をできるだけ絞り込みたいのに対し、アメリカ側は国内世論を背景に、交渉範囲を限定することに否定的な考えを示しているとみられ、今月下旬の日米首脳会談で議論を行うことも含め、妥協点を探る協議が行われたものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国家経済会議委員長 詳細言及せず</h3><div>日本との貿易交渉について、ホワイトハウスのクドロー国家経済会議委員長は16日、記者団に対し「日本はアメリカにとって重要な同盟国だ。幅広く活発な議論が行われているが、結果や交渉の詳細についてはコメントするつもりはない」と述べ、交渉内容について詳しい言及は避けました。</div></div><div><h3>全米商工会議所会頭 交渉の早期妥結求める</h3><div>アメリカの主要な経済団体で、政治に強い影響力をもつ「全米商工会議所」のドナヒュー会頭は16日、日米の貿易協定の締結に向けた交渉に関連して、ＣＮＢＣテレビに寄稿しました。<br><br>それによりますと、ドナヒュー会頭は、日本がＴＰＰやＥＵとの経済連携協定を相次いで発効させたことで、ＴＰＰ加盟国やＥＵは日本への農産物や工業品の輸出で関税引き下げの恩恵を受けていると指摘しました。<br><br>その一方で、アメリカの農業や製造業は売り上げが減少して、不利な立場に置かれているとして「このままの状況なら遅れをとることになる。速やかに対応することが不可欠だ」と述べ、日米交渉の早期妥結を求めました。<br><br>また、ドナヒュー会頭は「日本から輸入される鉄鋼やアルミニウムに高い関税を上乗せする輸入制限措置や、自動車や自動車部品に関税を課すという脅しはやめなければならない」と述べ、トランプ政権が安全保障への脅威を理由に、日本製品に関税を課すことには反対する考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011886471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>