<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>豊洲問題百条委 「浜渦元副知事が実権」当時の幹部証言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>豊洲問題百条委 「浜渦元副知事が実権」当時の幹部証言</span><time datetime="2017-04-04T18:02"><span>4月4日</span> <span>18時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936851_1704041745_1704041803_01_02.jpg" alt="豊洲問題百条委 「浜渦元副知事が実権」当時の幹部証言" id="news_image"></div><div>豊洲市場の問題を調査する東京都議会の百条委員会の証人質疑が４日に行われ、当時の都の幹部が「浜渦副知事が石原知事の分身として権力を握っていた」と述べ、浜渦元副知事の了承なしに移転事業を進めることはできなかったとする認識を示しました。議員からは、平成１３年以降は一切関与していないとした、浜渦元副知事の証言の信ぴょう性に疑義があるという指摘が出されました。</div><div>４日の百条委員会の質疑では、都と東京ガスとの交渉が本格化した平成１７年までの３年間、都庁内部の調整に当たり、現在、練馬区長を務める前川燿男元知事本局長が証言しました。<br><br>この中で前川元局長は、当時の都庁内部の意思決定について、「石原知事が週に数回しか登庁しない中、浜渦副知事が知事の分身として権力を握っていた」と述べ、浜渦元副知事の了承なしに事業を進めることはできなかったとする認識を示しました。<br><br>そのうえで、浜渦元副知事が先の百条委員会で、東京ガスと移転に向けた基本合意を結んだ平成１３年７月以降は一切関与していないと証言していることについて、「浜渦元副知事は東京ガスとの交渉役を外れたが、その後も副知事として市場を所管し、終始一貫して責任者だった」と述べました。<br><br>さらに平成１５年５月、当時の前川元局長の部下が、浜渦副知事宛てに東京ガスとの交渉状況を文書で報告していたことについて、当時の上司として認識を問われたのに対し、「全く知りませんでした」としたうえで、「浜渦副知事は市場の担当局に限らず、特定の職員に指示を出していたのは紛れもない事実だ。部下が上司に無断で報告したのは当時の支配構造から理解できる」と述べ、浜渦元副知事は交渉役を外れたあとも移転事業に関与していたとする認識を示しました。<br><br>議員からは、浜渦元副知事の証言は信ぴょう性に疑義があり、偽証の疑いが高いという指摘が相次いで出されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>共産 内田都議の証人出席を要求</h3><div>共産党の吉田信夫議員は、平成２０年７月に東京ガスが作成し、都を退職したあと、東京ガスに就職していた、前川元知事本局長と見られる人物の名前が入った資料が見つかったことを明らかにしました。<br><br>資料では、自民党東京都連の幹事長を務めていた内田茂議員などが東京ガスに対し、土壌汚染対策の費用について自主的に負担すると明らかにするよう求め、土壌汚染対策については、公明党とも調整している内容が記されています。<br><br>これについて吉田議員は、前川元知事本局長に対し、内田議員と交渉したのではないかと質問し、前川元知事本局長は「私は記憶していない」と述べました。<br>そのうえで、吉田議員は「内田氏の発言は、その後の費用負担問題にとって極めて大きな問題を持ち、本人に確認しないといけない」と述べ、３年後に結ばれる都と東京ガスとの土壌汚染対策の費用負担に影響を与えたかどうかを明らかにするため、内田議員を証人として呼ぶよう委員長に求めました。<br><br>当時は、豊洲市場の予定地から、環境基準の４万３０００倍のベンゼンなどが検出され、専門家会議が、法令を上回る土壌汚染対策の取りまとめをしている段階でした。</div></div><div><h3>前川氏 築地市場の豊洲移転を取り次ぎ</h3><div>前川元知事本局長は、百条委員会の証人に対する質疑で、港湾局の部長だった平成１０年ごろに、築地市場の豊洲への移転について、市場の業界団体の要請を受けて、自民党を含む都議会の各会派に取り次いだことを明らかにしました。<br><br>この中で、前川元知事本局長は「築地市場の極めて有力な団体の代表が来て『豊洲が一番いいんだ。豊洲に行きたい』という話があった。私はただの部長だったので、自分の判断で処理する話ではないと思い、自民党だけでなくて、都議会の各党や市場の担当に打ち返したりして、情報を伝えた記憶がある」と述べました。<br>そのうえで「都議会の何人か話したが、具体的な名前までちょっと記憶していない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 18:02:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>花見でカセットコンロのボンベ破裂 ６人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>花見でカセットコンロのボンベ破裂 ６人けが</span><time datetime="2017-04-04T18:04"><span>4月4日</span> <span>18時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936841_1704041933_1704041934_01_03.jpg" alt="花見でカセットコンロのボンベ破裂 ６人けが" id="news_image"></div><div>４日午後、宮崎県延岡市の公園で花見をしていたグループのカセットコンロのボンベが破裂し、２０代の男性６人がやけどをして病院に搬送されました。</div><div>４日午後２時１５分ごろ、宮崎県延岡市の城山公園で花見をしていたグループの近くにあったカセットコンロのボンベが突然破裂しました。<br><br>警察によりますと、この事故で、グループの男女８人のうち、いずれも延岡市に住む２０代の男性６人が、やけどを負って救急車で病院に搬送されました。<br><br>現場は延岡市の中心部にある市が管理する公園で、地元ではサクラの名所として知られ、市によりますと、４日は３０人ぐらいが花見に来ていましたが、ほかに巻き込まれた人はいなかったということです。<br><br>警察は、ボンベが破裂したときの詳しい状況や原因などを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 18:04:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア地下鉄テロ事件 イスラム過激派の犯行の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア地下鉄テロ事件 イスラム過激派の犯行の可能性も</span><time datetime="2017-04-04T18:28"><span>4月4日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ロシアのサンクトペテルブルクで起きた地下鉄テロ事件で、中央アジアのキルギスの治安機関は、イスラム過激派の浸透が指摘されるキルギス南部の出身の男が関与した情報があることを明らかにし、ロシアの捜査当局は、イスラム過激派による犯行の可能性も含めて捜査しているものと見られます。</div><div>ロシア第２の都市サンクトペテルブルクで３日、中心部を走行中の地下鉄の車内で爆発があり、ロシア政府によりますと、死者が３人増えてこれまでに１４人が死亡し、およそ５０人がけがをしたということです。<br><br>さらに、その現場から２キロ余り離れた地下鉄の駅の構内でも手製の爆発物が見つかり、何者かが不特定多数の市民を巻き込もうと、連続爆発を狙ったものと見られています。<br><br>ロシアの治安機関と連携する、中央アジア・キルギスの治安機関、国家保安委員会の代表は４日、イスラム過激派の浸透が指摘されているキルギス南部のオシ出身の２０代の男が、事件に関与した情報があることを明らかにしました。<br><br>また、４日付けのロシアの有力紙コメルサントは、情報筋の話として、ロシアの治安機関が、シリアからロシアに戻った過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートの関係者から、テロが準備されているとの情報を事前につかんでいたと伝えています。<br><br>ロシアでは、これまでもチェチェン共和国など、南部の北カフカス地方を拠点とするイスラム過激派によるテロが繰り返されてきたことから、ロシアの捜査当局は、今回もイスラム過激派による犯行の可能性も含めて捜査しているものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>テロ封じ込めに力注いできたロシア</h3><div>ロシアでは、首都モスクワやイスラム系住民の多い南部のチェチェン共和国などで、イスラム過激派によるものと見られるテロ事件が相次いできたことから、プーチン政権は、テロの封じ込めに力を注いできました。<br><br>ロシアの治安当局は、テロを企てたなどの疑いで国内の武装勢力の関係先を捜索し、戦闘員を殺害したり武器を押収したりして、テロの未然防止に努めていることをアピールしてきました。<br>ロシア政府によりますと、治安当局が、去年１年間でロシア国内で殺害したテロ組織の戦闘員の数は１４０人以上に上ったほか、９００人余りを拘束したということです。<br><br>一方で、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートがシリアやイラクで勢力を拡大すると、ロシア南部の北カフカス地方などからおよそ５０００人がシリアやイラクに渡り、ＩＳに参加したとみられていました。<br>このため、ＩＳのメンバーがロシア国内に戻りテロを起こすのではないかという懸念が高まり、ロシア政府が、テロ対策をより一層強化していました。</div></div><div><h3>中国 習国家主席「反テロの協力を強化」</h3><div>中国の習近平国家主席はロシアのプーチン大統領にメッセージを送り、「今回の事件に驚がくし、テロ行為を強く非難する。犠牲者に深い哀悼の意を表明し、けが人と犠牲者のご家族に心からお見舞いを申し上げる」と述べました。<br>そのうえで、習主席は「中国はあらゆるテロに断固として反対する。ロシアをはじめ国際社会とともに反テロの協力を強めていく」と強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 18:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>明治神宮の門や鳥居に液体まかれたような跡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>明治神宮の門や鳥居に液体まかれたような跡</span><time datetime="2017-04-04T18:59"><span>4月4日</span> <span>18時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936981_1704041848_1704041859_01_03.jpg" alt="明治神宮の門や鳥居に液体まかれたような跡" id="news_image"></div><div>東京の明治神宮の境内にある門や鳥居などで液体がまかれたような跡が見つかり、警視庁は、成分の分析や防犯カメラの映像の解析を進めるなどして詳しいいきさつを調べる方針です。</div><div>警視庁によりますと、東京・渋谷区の明治神宮から４日午後、「鳥居に油のようなものがかけられている」という内容の通報がありました。警察官が確認したところ、液体がまかれたような跡は、境内の南神門や大鳥居など少なくとも４か所で見つかったということです。<br><br>警視庁は、何者かが故意に液体をかけた建造物損壊の疑いもあると見て、成分の分析や防犯カメラの映像の解析を進めるなどして詳しいいきさつを調べる方針です。<br>今月に入って、文化財に液体がまかれたような被害は、世界遺産に登録されている京都市の下鴨神社や、那覇市の首里城でも見つかっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>警戒していたのに残念</h3><div>明治神宮の野口正隆さんは「日々見回りをしていますが、特に京都や沖縄で被害があったので気をつけていたところ、しみがついているのを見つけました。警戒していたのにこのような結果になってしまい残念です。防犯カメラの映像を提供するなどして、警察に捜査をお願いしました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 18:59:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝 主力行が新たな融資枠で支援拡大検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010937031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東芝 主力行が新たな融資枠で支援拡大検討</span><time datetime="2017-04-04T19:01"><span>4月4日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010937031_1704041857_1704041901_01_02.jpg" alt="東芝 主力行が新たな融資枠で支援拡大検討" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の東芝は、アメリカの原子力子会社が経営破綻し、一時的に損失が拡大する見込みとなったことから、４日に取引金融機関への説明会を開き、さらなる資金繰りの支援を要請しました。これに対し主力銀行は、新たな融資枠を設けることで、支援の拡大を検討する方針を示しました。</div><div>東芝は、アメリカの原子力子会社ウェスチングハウスの経営破綻に伴って、親会社として保証している債務の返済などで、より多くの資金が必要になる見込みとなりました。<br><br>このため東芝は４日午後、東京・港区の本社で、取引先のおよそ８０の金融機関を対象に説明会を開きました。<br>関係者によりますと、説明会で東芝は、ウェスチングハウスが経営破綻に至った経緯を説明したうえで、債務の返済や半導体事業への投資などのため、今年度７０００億円を超える資金を調達する必要があるとして支援を要請しました。<br><br>これに対し、主力銀行の三井住友銀行とみずほ銀行、それに三井住友信託銀行は、東芝が半導体子会社の株式を担保に差し出すことを前提に、今の融資の枠組みを継続するとともに、主力行を中心に新たな融資枠を設けて、支援の拡大を検討する方針を示しました。<br><br>一方、地方銀行は、東芝に対して同じ条件で貸し出しを行う協調融資を実施していて、融資を継続するかどうか、今月１４日までに回答することとなりました。<br><br>東芝は２度にわたって決算発表を延期していますが、監査法人との調整がなかなか進んでいないため、次の期限である来週１１日に向けて監査法人などとの協議を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010937031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:01:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>復興相が記者に「うるさい」 官房長官 適切に対応を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>復興相が記者に「うるさい」 官房長官 適切に対応を</span><time datetime="2017-04-04T19:09"><span>4月4日</span> <span>19時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936821_1704041733_1704041746_01_02.jpg" alt="復興相が記者に「うるさい」 官房長官 適切に対応を" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は午後の記者会見で、今村復興大臣が記者会見で質問した記者に対して「うるさい」などと述べたことについて、今村大臣から、冷静なやり取りができなかったと報告を受けたとしたうえで、適切に対応するよう求めたことを明らかにしました。</div><div>今村復興大臣は４日の閣議のあとの記者会見で、原発事故を受けて避難している住民への支援をめぐって、「国は責任を取らないのか」などと質問した記者に対し、「二度と来ないでください、あなたは。うるさい」などと述べました。<br><br>これについて、菅官房長官は午後の記者会見で、「私はそばにいたわけではないし、どんなやり取りがあったかのは分からない。今村大臣本人が反省し、『記者会見で感情的になってしまい、一部、冷静なやり取りができなかった』との報告があった」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は「報告を受け、私からは『適切に対応してほしい』ということを申し上げた。いずれにしろ、今村大臣が適切に対応するだろう」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今村復興相「感情的になってしまった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936821_1704041915_1704041917_01_03.jpg" alt=""><div>今村復興大臣は４日夕方、復興庁で記者団に対し、「記者会見で感情的になってしまった。おわびを申し上げ、今後はこういうことがないように冷静、適切に対応していきたい」と述べ、陳謝しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 19:09:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/k10010936801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ</span><time datetime="2017-04-04T20:13"><span>4月4日</span> <span>20時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170404/K10010936801_1704041725_1704041731_01_02.jpg" alt="長嶺大使が帰任へ 日韓合意の着実な履行 引き継ぎを要請へ" id="news_image"></div><div>慰安婦問題を象徴する少女像設置への対抗措置として一時帰国していた長嶺大使が４日夜、韓国に戻るため、羽田空港を出発しました。長嶺大使は、大統領の職務を代行しているファン・ギョアン（黄教安）首相に対し、慰安婦問題をめぐる日韓合意の着実な履行を次の政権に引き継ぐよう直接、要請する考えです。</div><div>政府は、韓国プサンの日本総領事館の前に慰安婦問題を象徴する少女像が設置されたことへの対抗措置として、ことし１月から、韓国駐在の長嶺大使らを一時帰国させていましたが、４日、およそ３か月ぶりに韓国に戻すことになりました。長嶺大使は午後８時前、報道陣の問いかけには答えずに、飛行機に乗り込み、羽田空港を出発しました。<br><br>長嶺大使は韓国に戻ったあと、大統領の職務を代行しているファン・ギョアン首相に対し、慰安婦問題をめぐる日韓合意の着実な履行を次の政権に引き継ぐよう直接、要請する考えです。<br><br>ただ、韓国では、大統領選挙で優位に立つ革新系の最大政党「共に民主党」の公認候補に、日本に厳しい発言を繰り返しているムン・ジェイン（文在寅）前代表が選出されるなど、日韓合意が次の政権にも継承されるかどうかは見通せない状況で、政府は、情報収集や高いレベルでの働きかけを強化することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170404%2Fk10010936801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Apr 2017 20:13:45 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>