<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ きょうからボランティアの募集</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011643871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪・パラ きょうからボランティアの募集</span><time datetime="2018-09-26T04:03"><span>9月26日</span> <span>4時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011643871_1809252150_1809260403_01_02.jpg" alt="東京五輪・パラ きょうからボランティアの募集" id="news_image"></div><div></div><div>2020年東京オリンピック・パラリンピックのボランティアの募集が、26日午後１時から組織委員会や東京都のウェブサイトなどで始まります。</div><div>東京大会のボランティアは、競技会場や選手村などで運営に直接関わる「大会ボランティア」が８万人、都内の空港や駅などで交通や観光の案内を行う「都市ボランティア」が３万人の合わせて11万人が必要とされています。<br><br>このボランティアの募集が26日午後１時から始まります。組織委員会が募集する「大会ボランティア」は、競技会場や練習会場でサポートする「競技」や表彰式で選手の案内などを行う「式典」など、９つの活動分野から最大３つまでの希望を組織委員会のウェブサイトから申し込み、受け付けは12月上旬までとなっています。<br><br>東京都が募集する「都市ボランティア」は、すでに活動しているボランティアを除く２万人程度を募集し、申し込みは東京都のウェブサイトのほかＦＡＸや郵送でも受け付け、12月５日までとなっています。<br><br>いずれのボランティアも先着順ではなく、書類選考や面接をしたうえで決まります。ボランティアをめぐっては、待遇や参加条件に不安の声も出ていますが、組織委員会は「またとない自国開催なので、大会に直接関わりたいと思う方や、一緒に盛り上げたいという方にぜひ応募いただきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011643871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:03:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米通商協議「大きな方向に一致見られた」経済再生相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米通商協議「大きな方向に一致見られた」経済再生相</span><time datetime="2018-09-26T04:48"><span>9月26日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644131_1809260447_1809260448_01_03.jpg" alt="日米通商協議「大きな方向に一致見られた」経済再生相" id="news_image"></div><div>日米首脳会談を前に、茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による通商協議が日本時間の25日夜、ニューヨークで行われました。茂木大臣は協議のあと記者団に対し「大きな方向について一致を見ることができた」と述べ、合意に向け協議が前進したことを明らかにしました。</div><div>27日の日米首脳会談を前に、茂木経済再生担当大臣とライトハイザー通商代表による通商協議＝ＦＦＲは日本時間の25日午後９時半すぎから１時間余りにわたって行われました。<br><br>このあと茂木大臣は記者団に対し「大きな方向については一致を見ることができた。このあと細かい詰めの調整を行い、両首脳のほうにその結果を上げる。そしてあすの首脳会談で、いい成果が出せるようにしたいということで合意した」と述べました。<br><br>そのうえで、茂木大臣は「両国の貿易を促進する方策、それは『枠組み』と呼ぶか、いろいろな呼び方があると思うが、基本的な認識は一致した」と述べ、首脳会談での合意に向けて協議が前進したことを明らかにしました。<br><br>またアメリカが検討する自動車の関税引き上げ措置などについて、茂木大臣は「きょう、議論をしていないということはありえない。日米の間ではいい方向に向かっている。かなり一致点に近づいた」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 04:48:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レスリング 吉田沙保里選手 所属大学の副学長を辞任</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レスリング 吉田沙保里選手 所属大学の副学長を辞任</span><time datetime="2018-09-26T05:03"><span>9月26日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180926/K10011644161_1809260455_1809260503_01_03.jpg" alt="レスリング 吉田沙保里選手 所属大学の副学長を辞任" id="news_image"></div><div>レスリングでオリンピック3連覇を果たした吉田沙保里選手が、「レスリングの指導や練習に集中したい」などとして、先月末、所属する大学の副学長を辞任していたことが関係者への取材でわかりました。</div><div>吉田選手は、2004年のアテネ大会から2012年のロンドン大会までオリンピック３連覇を果たし、おととし（2016年）のリオデジャネイロ大会でも銀メダルを獲得しました。<br><br>その後は、公式戦から遠ざかっていて愛知県の至学館大学で選手兼任のコーチをするほか、おととし11月からは広報などを担当する副学長にも就任して、活動の幅を広げていました。<br><br>しかし、吉田選手は「レスリング部の指導や練習に集中したい」などとして、ことし７月、副学長の役職について辞表を出し先月31日に大学に受理されていたことが関係者への取材でわかりました。吉田選手は、大学職員としてレスリング部のコーチは続けるということです。<br><br>至学館大学では監督を務めていた栄和人氏がパワーハラスメント問題をめぐり、ことし６月に監督を解任されていて、当面の間、監督を置かずに複数のコーチが指導する体制を取ることを決めていました。<br><br>至学館大学は「レスリング部の新体制も決まり、よりコーチの役割も重要になることから指導に集中するため辞任した」と説明しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 05:03:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 国連総会演説 北朝鮮情勢 外交成果強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 国連総会演説 北朝鮮情勢 外交成果強調</span><time datetime="2018-09-26T05:05"><span>9月26日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644141_1809260513_1809260529_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 国連総会演説 北朝鮮情勢 外交成果強調" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は国連総会で演説し、北朝鮮情勢についてみずからの外交成果だと強調し、非核化が実現するまでは制裁を続ける考えを示しました。また演説は11月に迫った中間選挙も見据え、アメリカ第一主義を鮮明に打ち出すものとなりました。</div><div>トランプ大統領は25日午前、ニューヨークの国連総会で演説に臨みました。去年の演説でトランプ大統領は北朝鮮を強く非難しましたが、ことしの演説では「ミサイルの発射も核実験も行われておらず、関連施設の破壊も始まった。キム委員長の勇気と行動に感謝したい」と述べ、みずからの外交成果だと強調しました。<br><br>そのうえで「行わなければならないことはまだ多くある」と述べ、非核化が実現するまでは制裁を続ける考えを示しました。２回目の米朝首脳会談の時期などについては言及しませんでした。<br><br>一方、対立するイランについて「イランの指導者は混沌とし、そして破壊の種をまきミサイルやテロなどに資金を使っている」と強く非難し、制裁を一段と強化する方針を明らかにしました。<br><br>さらに中国との貿易の問題をめぐり、「習近平国家主席に敬意と親しみをもっているが、貿易の不均衡は受け入れられないことは明確にしている」と述べ、厳しい姿勢で臨む考えを示しました。<br><br>また、「アメリカの主権を守る。グローバリズムの思想は拒否する」と述べるなど、演説は、11月に迫った中間選挙も見すえ、みずからの成果を強調するとともにアメリカ第一主義を鮮明に打ち出すものとなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 05:05:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日韓首脳会談 韓国大統領「キム委員長に拉致重要性伝達」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日韓首脳会談 韓国大統領「キム委員長に拉致重要性伝達」</span><time datetime="2018-09-26T05:19"><span>9月26日</span> <span>5時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644191_1809260441_1809260447_01_03.jpg" alt="日韓首脳会談 韓国大統領「キム委員長に拉致重要性伝達」" id="news_image"></div><div>ニューヨーク滞在中の安倍総理大臣は韓国のムン・ジェイン大統領と会談し、ムン大統領は先の南北首脳会談の際に北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長に対し、安倍総理大臣からの依頼を受けて拉致問題の解決の重要性などを伝え、回答を得たことを説明しました。そして両首脳は、朝鮮半島の非核化に向けて、国連安保理決議に基づく制裁措置を完全に履行していくことで一致しました。</div><div>アメリカのニューヨークを訪れている安倍総理大臣は日本時間の26日午前０時半ごろから市内のホテルで韓国のムン・ジェイン大統領との日韓首脳会談に臨みました。<br><br>会談の冒頭、ムン大統領は「先週の南北首脳会談の結果に日本政府から歓迎、支持を頂いたことに改めて感謝する。総理のメッセージをキム委員長に忠実に伝えているし、その答えも聞いた。私は朝鮮半島の平和構築のために日朝関係の正常化が必ず必要だと思っており、日朝首脳会談の実現に向けて積極的に支持し協力していく」と述べました。<br><br>そしてムン大統領は、先の南北首脳会談の詳細な内容に加え、安倍総理大臣からの依頼を受けて、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長に対し、拉致問題の解決の重要性や日朝関係の考え方などを伝え、回答も得たことを説明しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「ムン大統領の強いリーダーシップに対して敬意を表す。南北首脳会談で拉致問題を含む日朝問題に言及されたことにお礼を申し上げたい」と応じました。<br><br>首脳会談に同席した西村官房副長官はキム委員長の回答について、「ムン大統領から説明があったが　外交上のやりとりなので詳細は控えたい」と述べるにとどめました。<br><br>またムン大統領は、北朝鮮が求める朝鮮半島の終戦宣言をめぐっても最新状況や今後の方針について意見を交わしたことを説明したのに対し、安倍総理大臣は、終戦宣言は、朝鮮半島の平和と安定に資するものでなければならないという認識を伝えました。<br><br>その上で、安倍総理大臣は「朝鮮半島の非核化に向けた具体的な成果につながるよう日本も協力を惜しまない。北朝鮮から非核化に向けた意味のある行動を引き出すためには制裁維持が必要で引き続き韓国と連携したい」と述べました。<br><br>そして両首脳は、朝鮮半島の非核化に向けて、国連安保理決議に基づく制裁措置を完全に履行していくことで一致し、引き続き日韓や日韓米で連携していくことを確認しました。<br><br>さらに安倍総理大臣が、慰安婦問題をめぐる日韓合意などの着実な実施を求めたのに対し、ムン大統領は「日韓合意を破棄しない、再交渉を求めない」という考えを改めて示し、両首脳は、韓国の元徴用工をめぐる問題を含めて、日韓関係全体に悪影響を及ぼさないよう、未来志向の関係構築に向け協力していくことで一致しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日韓首脳会談 韓国側発表</h3><div>韓国大統領府は、ムン・ジェイン大統領と、安倍総理大臣との会談の結果について発表しました。<br><br>会談でムン大統領は、安倍総理大臣に対して先週の南北首脳会談について詳細に説明し、「朝鮮半島の完全な非核化と平和繁栄の新しい時代への過程で、日朝間の対話と関係改善もともに進められることが重要だ」と強調したということです。<br><br>そのうえで、ムン大統領は「これまで３回にわたって、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長に日本人の拉致問題の解決など日朝の対話と関係改善を模索するよう勧めた」と明らかにしたということです。<br><br>そして「これに対し、キム委員長は適切な時期に日本と対話をし、関係改善を模索していく用意があると表明した」と安倍総理大臣に伝えたということです。<br><br>また、ムン大統領は慰安婦問題をめぐる2015年の日韓合意ついて「合意を破棄したり、再協議を要求したりしないつもりだ」という立場を示したということです。<br><br>一方で、日韓合意に基づいて元慰安婦を支援するため設立された韓国の財団については「元慰安婦と国民の反対で、正常に機能しておらず、国内で財団解体を要求する声が大きいのが現実で、賢く解決することが必要だ」と述べたということです。<br><br>そして、太平洋戦争中に日本で働かされた韓国の元徴用工が、日本企業に損害賠償を求めている裁判については、「三権分立の精神に照らし、司法府の判断を尊重する」と述べたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 05:19:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリア高級ブランド ヴェルサーチ 米社が買収へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリア高級ブランド ヴェルサーチ 米社が買収へ</span><time datetime="2018-09-26T05:45"><span>9月26日</span> <span>5時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644101_1809260543_1809260545_01_03.jpg" alt="イタリア高級ブランド ヴェルサーチ 米社が買収へ" id="news_image"></div><div>イタリアの高級ブランド ヴェルサーチが、アメリカのファッションブランド マイケル・コースに2300億円余りで買収されることになりました。</div><div>マイケル・コースが25日、発表したところによりますと、ヴェルサーチを21億2000万ドル（およそ2370億円）で買収することで合意したということです。<br><br>1981年に創業したマイケル・コースは女性用のバッグなどで知られ、去年11月にはイギリスのブランド ジミーチュウを買収するなどブランドの多角化を進めています。<br><br>一方、ヴェルサーチは1978年にイタリア・ミラノで生まれた高級ブランドとして知られています。<br><br>今回の発表にあたってマイケル・コースのウェブ上には、ヴェルサーチの創業者の妹で経営トップのドナテラ・ヴェルサーチ氏の写真とともに、「今回の買収を歓迎しているし、これによってヴェルサーチは次のステップを踏み出す」というコメントが掲載されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 05:45:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相撲協会 貴乃花親方に直接説明求める方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/k10011644171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相撲協会 貴乃花親方に直接説明求める方針</span><time datetime="2018-09-26T06:35"><span>9月26日</span> <span>6時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180926/K10011644171_1809260631_1809260635_01_03.jpg" alt="相撲協会 貴乃花親方に直接説明求める方針" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱 貴乃花親方が日本相撲協会に退職を届け出たことを受けて、相撲協会は貴乃花親方に直接、説明を求めたうえで、本人や部屋の扱いを検討する方針です。</div><div>貴乃花親方は25日、日本相撲協会に「引退届」という文書を提出したうえで会見を行い、弟子の貴ノ岩への傷害事件をめぐってことし３月に内閣府に提出した告発状が、事実無根な理由でなされたものと協会に結論づけられたほか、一門に入る条件として、告発状が事実無根であることを認めるよう要請を受けたと主張し、真実を曲げることはできないとして、相撲協会を退職する意向を示しました。<br><br>相撲協会側は、事実無根であることを認めることが一門への所属の条件ではないなどと、貴乃花親方の主張に反論したうえで、提出された文書は「退職届」にはあたらず、協会から退くためには、正式な「退職届」を改めて提出する必要があるとしています。<br><br>また、貴乃花親方は、所属する力士などを千賀ノ浦部屋に移籍させたいとしていますが、相撲協会は、千賀ノ浦親方への依頼は、25日午後、貴乃花親方が書類を提出する30分ほど前、突然に電話で行われ、１分にも満たなかったほか、協会に提出された文書には千賀ノ浦親方の押印がなかったとしています。<br><br>相撲協会は、提出された書類には不備があるなどとして、貴乃花親方に改めて提出を求めるとともに、所属する力士などの移籍についても直接、説明を求めたうえで、本人や部屋の扱いを検討する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180926%2Fk10011644171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Sep 2018 06:35:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>