<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>高齢者３人転落死事件 元職員に死刑判決 横浜地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/k10011374641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>高齢者３人転落死事件 元職員に死刑判決 横浜地裁</span><time datetime="2018-03-22T17:24"><span>3月22日</span> <span>17時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/K10011374641_1803221535_1803221542_01_02.jpg" alt="高齢者３人転落死事件 元職員に死刑判決 横浜地裁" id="news_image"></div><div>高齢者の命を守るべき介護の現場で起きた事件に判決です。４年前、川崎市の老人ホームで、高齢の入所者３人をベランダから転落させて殺害したとして殺人の罪に問われた２５歳の元職員に対し、横浜地方裁判所は「介護職員という立場を利用した犯行は、人間性のかけらもない冷酷なものだ」と指摘し、検察の求刑どおり死刑の判決を言い渡しました。</div><div>平成２６年、川崎市幸区の有料老人ホームで、入所者の丑澤民雄さん（当時８７）と仲川智惠子さん（当時８６）、浅見布子さん（当時９６）が相次いで転落して死亡し、元職員の今井隼人被告（２５）が３人を抱えてベランダから転落させて殺害した罪に問われました。<br><br>２２日午後１時半から横浜地方裁判所で開かれた裁判員裁判で、渡邉英敬裁判長は、結論にあたる判決の主文を先に述べず理由の読み上げから始め、最後に今井被告に対し死刑の判決を言い渡しました。<br><br>これまでの裁判で被告の弁護士は「事故や自殺の可能性もある」と主張したのに対し、判決では、死亡した３人の身体能力などから自力でベランダの手すりを乗り越えることは難しく、事故や自殺ではなく殺害されたものだとしたうえで、当時の勤務状況や、逮捕直前に今井被告が母親や妹に殺害を認める電話をしていることなどから、被告が３人を殺害した可能性が極めて高いとする判断を示しました。<br><br>さらに、今井被告が捜査段階で３人の殺害を認めたとする自白は現場の状況などと一致し、高く信用できると指摘しました。<br><br>そのうえで裁判長は「介護職員という入居者を守るべき立場を利用した犯行は、人間性のかけらもない冷酷なものだ。不合理な弁解に終始していて反省はみじんも感じられない」と述べ、死刑の判決を言い渡しました。<br><br>死刑を言い渡された際、今井被告はじっと前を向いて、表情を大きく変えることはありませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告側が控訴</h3><div>横浜地方裁判所によりますと、判決のあと被告の弁護士が控訴したということです。</div></div><div><h3>死刑言い渡しのときも固い表情崩さず</h3><div>午後１時半に裁判が始まると黒縁のメガネにグレーのスーツ姿の今井被告は緊張した面持ちで弁護士の横に置かれたいすに腰掛けました。<br><br>裁判長が判決の主文を後回しにして理由を読み上げている間、今井被告はやや前かがみの姿勢で顔を正面に向けていました。<br>そして、裁判長が立ち上がるように促し「被告人を死刑に処する」と主文を言い渡すと今井被告は手を体の前で組み、固い表情を崩しませんでした。<br>そして閉廷した瞬間、正面に向かって深く一礼し法廷を出ました。</div></div><div><h3>浅見さん遺族「思いが伝わった判決」</h3><div>浅見布子さん（当時９６）の遺族は「私たち遺族の思いが伝わった判決と受け止めています。きょうまで一日たりとも心が安まる時はありませんでした。公判中、顔色一つ変えず反省もない被告に対しては、腹立たしく悔しい思いをずっとしてきました。母の無念が報われた判決ですが、年老いた無抵抗の母がなぜ殺されなくてはならなかったのか、私たち遺族の苦しみ、悲しみは到底消えることはありません。このような事件が二度と起きないことをせつに願っています」とコメントしています。</div></div><div><h3>施設運営会社「信頼回復に全力で努める」</h3><div>事件後、現場となった施設の運営を引き継いだ東京の「ＳＯＭＰＯ（そんぽ）ケアメッセージ」は「ご入居者さまのご冥福を心よりお祈り申し上げますとともに、ご遺族の皆さまに深くお詫び申し上げます。判決を重く受け止め、今後一層の安全管理体制の強化、社員教育を徹底し、信頼回復に全力で努めてまいります」というコメントを出しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180322%2Fk10011374641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 17:24:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>毎日新聞 元経済部長 空き巣など40件超か「借金の返済」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/k10011374851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>毎日新聞 元経済部長 空き巣など40件超か「借金の返済」</span><time datetime="2018-03-22T18:01"><span>3月22日</span> <span>18時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/K10011374851_1803221803_1803221804_01_02.jpg" alt="毎日新聞 元経済部長 空き巣など40件超か「借金の返済」" id="news_image"></div><div>毎日新聞大阪本社の元経済部長が、在職中に空き巣など４０件以上を繰り返していたとして送検されました。警察によりますと「盗んだ金は借金の返済に使った」と供述しているということです。</div><div>毎日新聞大阪本社の元経済部長、藤原規洋被告（６３）は、兵庫県の男性のキャッシュカードを使って現金を不正に引き出したなどとして去年、窃盗の罪で起訴されました。<br><br>警察によりますと、その後の調べで、在職中の平成２３年から６年間にわたり、窓ガラスを熱して割る「焼き破り」と呼ばれる手口で空き巣を繰り返していたほか、消費者金融のＡＴＭから現金を盗み出そうとしていた疑いがあることがわかったということです。<br>警察は、４１件の空き巣などで現金など１８０万円分を盗んだとして２２日追送検しました。<br><br>警察によりますと、調べに対して「盗んだ金は借金の返済に使った」と供述しているということです。<br><br>毎日新聞大阪本社によりますと、藤原被告は昭和５４年に記者として採用され、経済部長のあと論説委員や編集局次長などを経て平成２６年に定年退職していました。<br>毎日新聞大阪本社は「誠に遺憾で、お詫びします」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180322%2Fk10011374851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 18:01:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「このぐらいの雪なら…」救助の13人 軽装の人多く 登山届せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/k10011374891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「このぐらいの雪なら…」救助の13人 軽装の人多く 登山届せず</span><time datetime="2018-03-22T18:23"><span>3月22日</span> <span>18時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/K10011374891_1803221836_1803221838_01_02.jpg" alt="「このぐらいの雪なら…」救助の13人 軽装の人多く 登山届せず" id="news_image"></div><div></div><div>東京・奥多摩町で登山中に一時、雪で下山できなくなり、救助された男女１３人は中国人向けのＳＮＳで集まったメンバーで、このうちの１人が「このぐらいの雪なら大丈夫だと思った」などと話しているということで、警視庁はさらに詳しいいきさつを調べています。</div><div>東京・奥多摩町で登山をしていた１３人は２１日午後８時ごろ、三頭山とヌカザス山の間の登山道を歩いていたところ雪で下山できなくなり、２２日午前、ヘリコプターなどで全員救助され病院に搬送されました。<br>警視庁などによりますと、１３人は１０代から４０代の中国人と日本人の男女で、このうち３４歳の中国人の女性が骨盤を骨折する大けがをし、低体温症や脱水などの症状が見られる人もいるものの、いずれも意識はあり命に別状はないということです。<br><br>警視庁によりますと、１３人は中国人向けのＳＮＳで集まったメンバーで、今回が初対面の人もいたほか、登山靴を履いていなかったりストックを持っていなかったりするなど、軽装の人も多かったということです。<br><br>２１日の午前８時すぎにＪＲ奥多摩駅で合流して、小河内貯水池の近くの登山口から三頭山を目指して登り始めましたが、登山届を出しておらず、ガイドは付けていなかったということです。<br>奥多摩町にある山を登る際は、登山届を任意で提出するよう地元の警察署が呼びかけていました。<br><br>登山者の１人は警視庁に対し「このぐらいの雪なら大丈夫だと思った。途中で雪が強くなり危ないと思ったが、前の人たちが進んでいくのでついて行った。午後６時ごろに迷子になり、道を探したが見つからず、消防に通報した」などと話しているということです。<br>警視庁はさらに詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「知らない人どうしはリスク」</h3><div>登山に詳しいＮＰＯ法人「アウトドアライフデザイン開発機構」の代表理事、山口章さんは春の登山に潜む危険性について「平地は暖かくても山の上は雪が残り、気温も低く冬の状態だ。さらに天候や気温も変わりやすく、気象情報をこまめに確認して、天候が悪化するようならば無理をせずに登山をやめることが大切だ」と指摘しています。<br><br>さらに、山に入る際には防寒具に加え、万一の遭難に備えて簡易テントや体に巻いて体温の低下を防ぐアルミ製のシートなどを持っていくことも必要だとしています。<br><br>また、救助された登山者がＳＮＳで集まったメンバーで初対面の人もいたことについて「知らない人どうしでは、それぞれの体力や経験などがわからないうえに、リーダーが不在がちになりリスクがあるにもかかわらず登山を行う危険性がある」と指摘しました。<br><br>そのうえで、近年日本で登山を行う外国人が増える傾向にあるとして、標識や気象に関する情報などを複数の外国語で伝える仕組みを整える必要があると話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180322%2Fk10011374891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 18:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>この冬の記録的な大雪と寒さ 理由は？ 気象庁が分析</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/k10011374901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>この冬の記録的な大雪と寒さ 理由は？ 気象庁が分析</span><time datetime="2018-03-22T18:34"><span>3月22日</span> <span>18時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/K10011374901_1803221850_1803221852_01_02.jpg" alt="この冬の記録的な大雪と寒さ 理由は？ 気象庁が分析" id="news_image"></div><div></div><div>この冬の全国的な低温と記録的な大雪の要因について気象庁は、日本付近の上空を流れる２つの「ジェット気流」の蛇行や、北極の冷たい空気を伴った「極渦（きょくうず）」と呼ばれる大規模な低気圧の南下など、世界規模で起きたさまざまな現象が重なったことが要因になったと分析しています。</div><div>気象庁は専門家による検討会を開くなどしてこの冬の寒さと大雪の要因を詳しく分析しました。<br><br>それによりますと、上空およそ１万２０００メートル付近を流れる２つのジェット気流、「寒帯前線ジェット気流」と「亜熱帯ジェット気流」がいずれも日本付近で蛇行したため、これに沿うように北から強い寒気が流れ込み、冬型の気圧配置が強まったということです。<br><br>このうち南側を流れる「亜熱帯ジェット気流」の蛇行は、南米沖の太平洋の海面水温が低くなる「ラニーニャ現象」が影響した可能性があるとしています。<br>この現象が起きると南米沖の海面水温が低くなる一方、暖かい海水が東南アジア方面に移動し、海面水温が高くなるため海水が蒸発しやすくなります。<br><br>この結果、この冬はインドネシア付近で対流活動が平年より活発になり上昇気流が発生。その影響で上空に高気圧ができて西側に強く張り出した結果、「亜熱帯ジェット気流」の流れを変えたと見られるということです。<br><br>また北側の「寒帯前線ジェット気流」の蛇行については、ロシア北西の「バレンツ・カラ海」の付近で氷が平年と比べて少なかったことが影響したと考えられるほか、「極渦」と呼ばれる大規模な低気圧が北極から南下したことでジェット気流が大きく南に押し下げられたと見ています。<br><br>こうして蛇行した２つのジェット気流が日本付近に集まった結果、北から寒気が流れ込みやすくなり、強い冬型の気圧配置が続いたと考えられています。<br><br>さらに「極渦」はもともと北極で発生したため非常に強い寒気を伴っていて、蛇行したジェット気流に沿うように日本付近に南下して厳しい寒さをもたらしました。<br>また大気の状態が不安定になって雪雲が発達しやすくなり、各地に大雪をもたらしました。<br><br>「極渦」はこの冬、日本付近までたびたび南下したということで、気象庁によりますと、例年より頻度は多かったと見られるということです。<br><br>気象庁の検討会はこの冬の天候について、上空の大気の循環や寒さが『平成１８年豪雪』までは至っていないため「異常気象にあたる」という判断は示していません。<br>しかし、こうした世界規模のさまざまな現象が重なりこの冬の日本各地の低温や大雪の要因になったと分析しています。<br><br>そのうえで、この冬のような記録的な大雪や寒さ、それに真夏に猛暑が続くなど、ふだんの年と違う気象現象が起きるときは大気の大きな流れが変わるなど世界規模の現象が影響している可能性があるとして、毎月発表される長期予報など最新の気象情報を確認してほしいと話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今後の気温 平年より高い見通し</h3><div>気象庁によりますと、この冬に確認された２つのジェット気流の蛇行など寒さや大雪の原因となる現象は、今月に入ってからは弱まったということです。<br><br>このため今月は２０日から２２日朝にかけて、上空の寒気と低気圧の影響で西日本から北日本にかけての広い範囲で気温が低くなりましたが、このほかは比較的暖かい日が多くなり、３月１日から２１日までの平均気温は、いずれも平年に比べて東日本で２.１度、西日本で１.７度、北日本で１.３度、沖縄・奄美で１.２度、いずれも高くなりました。<br><br>一方、気象庁が２２日発表した長期予報によりますと、来月２３日までのこの先１か月の平均気温は、沖縄・奄美では「ほぼ平年並み」ですが、このほかの北日本と東日本、西日本の各地で「平年より高い」と予想されています。<br><br>ただ季節の変わり目にあたるため、急に寒気が入ってきたり夜間に気温が下がることもあるので、気象庁は最新の気象情報に注意するよう呼びかけています。<br><br>また、山間部や山沿いで積雪の多い状態が続く中、気温が上昇することから、雪崩にも十分な注意が必要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180322%2Fk10011374901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 18:34:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自 27年ぶり制服一新 １人一式22万円 総額330億円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/k10011374951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>陸自 27年ぶり制服一新 １人一式22万円 総額330億円</span><time datetime="2018-03-22T19:00"><span>3月22日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>陸上自衛隊は、大規模な組織改編を行うのに合わせて隊員の制服を２７年ぶりに変更することになりました。従来の緑色から紺色がかった紫色に変わり、変更にかかる費用は総額およそ３３０億円に上るということです。</div><div>陸上自衛隊は今月２７日付けで、全国の部隊を一元的に運用する「陸上総隊」を設けるなど大規模な組織改編を行うのに合わせて、隊員の制服を２７年ぶりに変更することになり、２２日、新しいデザインを発表しました。<br><br>新しい制服は紺色がかった紫色で、これまでの緑色から大きくイメージが変わり、幹部のズボンには側面に金色のラインが入っています。<br>現在のものに比べて軽量で、保温性や耐久性に優れた素材を使用したということで、陸上自衛隊は現代的なデザインにしたとしています。<br><br>陸上自衛隊によりますと、夏服と冬服があり、帽子やコートなども合わせて一式の値段は１人当たりおよそ２２万円だということです。<br><br>この制服は陸上自衛隊の隊員およそ１５万人に用意されることになっていて、費用の総額はおよそ３３０億円に上るということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180322%2Fk10011374951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 19:00:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「校則違反」と生徒の髪切る 高校４校で140人 富山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/k10011375001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「校則違反」と生徒の髪切る 高校４校で140人 富山</span><time datetime="2018-03-22T19:06"><span>3月22日</span> <span>19時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>富山県内の４つの県立高校で、この３年間に合わせて１４０人の生徒が校則違反を理由に教諭に髪をはさみで切られていたことがわかり、県教育委員会は「行き過ぎた指導だ」として再発防止に取り組むことにしています。</div><div>富山市の県立水橋高校では月に１度行う頭髪の指導の際、前髪は眉が見える長さにするなどの校則に違反した生徒について、教諭がはさみで前髪を切っていたことが明らかになりました。<br><br>この問題を受け、県教育委員会は２２日、すべての県立学校を対象に行った調査の結果を公表しました。<br><br>それによりますと、平成２７年４月以降、同様の指導は水橋高校を含む４つの高校でも行われ、髪を切られた生徒は合わせて１４０人に上ることがわかったということです。<br>最も多かったのは富山市の富山工業高校で、教諭５人が生徒６８人の髪を切っていたということです。<br>切った髪の長さはいずれも数ミリで、ほとんどが男子生徒だということです。<br><br>県教育委員会教職員課の廣島伸一課長は「髪を切る行為は行き過ぎた指導だ。再発防止に取り組みたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180322%2Fk10011375001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 19:06:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仮想通貨ＮＥＭ 流出した全額が別口座に すでに換金か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/k10011375091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮想通貨ＮＥＭ 流出した全額が別口座に すでに換金か</span><time datetime="2018-03-22T19:46"><span>3月22日</span> <span>19時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180322/K10011375091_1803221954_1803221958_01_02.jpg" alt="仮想通貨ＮＥＭ 流出した全額が別口座に すでに換金か" id="news_image"></div><div></div><div>大手交換会社の「コインチェック」から流出した５８０億円相当の仮想通貨は、２２日までに何者かによって全額が複数の口座に移されたことが確認されました。ほかの仮想通貨や現金にすでに換金されたおそれがあり、流出が起きてから２か月で、実質的に追跡は困難になったと見られています。</div><div>ことし１月にコインチェックから流出した５８０億円相当の仮想通貨「ＮＥＭ」をめぐっては、何者かがインターネット上の口座にまとめて保管したうえで、複数の口座に分散させ続けていました。<br><br>これに対して、ＮＥＭの推進団体の「ＮＥＭ財団」は、換金の動きを封じ込めようと行方を追跡していましたが、分散の動きは止まらず、財団は「今月１８日に追跡を停止した」と発表しています。<br><br>この声明を受けて、分散の動きはさらに加速し、インターネット上の取り引き記録によりますと、２２日午後７時前、取り引き用と見られる口座の残高が「０」になり、全額が別の口座に移されたことが確認されました。<br><br>流出したＮＥＭは、取り引き用の口座から闇サイトなどを通じてカナダや中国のほか、国内の交換会社などに持ち込まれ、すでに大半のＮＥＭがほかの仮想通貨に交換したり換金されたりしたと見られ、流出が起きてから２か月で、実質的に追跡は困難になったと見られています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180322%2Fk10011375091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Mar 2018 19:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>