<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>英ヘリ墜落事故 サッカー レスターのオーナーら５人死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英ヘリ墜落事故 サッカー レスターのオーナーら５人死亡</span><time datetime="2018-10-29T09:17"><span>10月29日</span> <span>9時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689871_1810290945_1810290950_01_02.jpg" alt="英ヘリ墜落事故 サッカー レスターのオーナーら５人死亡" id="news_image"></div><div></div><div>イギリス中部で、サッカーのイングランドプレミアリーグ、レスターのオーナーを乗せたヘリコプターがスタジアムの近くに墜落して炎上し、警察は、オーナーを含めて乗っていた５人全員が死亡したと発表しました。</div><div>イギリス中部の都市レスターで27日午後８時半ごろ、サッカースタジアムに隣接する駐車場にヘリコプターが墜落し、炎上しました。<br><br>現地の警察によりますと、このヘリコプターにはイングランドプレミアリーグ、レスターのオーナーで、このヘリコプターを所有するタイ人のウィチャイ・シーワタナプラパー氏や、スタッフなど５人が乗っていたとみられるということです。<br><br>警察は28日、身元の確認はできていないものの５人全員が死亡したと発表し、事故の原因を調べています。<br><br>レスターはチームの公式ツイッターで、ウィチャイ氏が亡くなったことについて「大変残念で心を打ち砕かれている。レスターはウィチャイ氏が導く家族だった。彼の死を悲しむとともに、今は彼の遺産となった、クラブの理想を追い続けたい」とコメントを発表しました。<br><br>レスターには岡崎慎司選手が所属していて、２年前にはチーム創設から132年で初めてプレミアリーグで優勝し、話題となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 09:17:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「無料食堂」 ＳＮＳで広がる善意の輪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「無料食堂」 ＳＮＳで広がる善意の輪</span><time datetime="2018-10-29T10:51"><span>10月29日</span> <span>10時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689901_1810291036_1810291051_01_02.jpg" alt="「無料食堂」 ＳＮＳで広がる善意の輪" id="news_image"></div><div></div><div>お金に困っている客に無料で食事を出す「無料食堂」という取り組みを奈良市のとんかつ店が始めました。そのお知らせのツイートが次々と拡散し、多くの支援が寄せられています。</div><div>ことし５月、奈良市のとんかつ店が「無料食堂」を開店するとツイッターに投稿しました。<br><br>「お腹がすいても、お家にお金がないときやお子さんにおいしいものをお腹いっぱい食べさせてあげたいのにご事情があってむずかしいときなどはコソっと店長に相談してください」<br><br>「コソっと無料でお腹いっぱい食べてもらいます」<br><br>「世の中お互い様ですので、お代は出世払いでもいいですし、忘れてもらってもいいです」。<br><br>このメッセージに「心が温かくなりました」「感動しました」など、多くの共感が寄せられ、投稿以来、１万7000回以上リツイートされました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>困っている人　いつでも無料</h3><div>ことし５月、奈良市のとんかつ店が「無料食堂」を開店するとツイッターに投稿しました。<br><br>「お腹がすいても、お家にお金がないときやお子さんにおいしいものをお腹いっぱい食べさせてあげたいのにご事情があってむずかしいときなどはコソっと店長に相談してください」<br><br>「コソっと無料でお腹いっぱい食べてもらいます」<br><br>「世の中お互い様ですので、お代は出世払いでもいいですし、忘れてもらってもいいです」。<br><br>このメッセージに「心が温かくなりました」「感動しました」など、多くの共感が寄せられ、投稿以来、１万7000回以上リツイートされました。</div></div><div><h3>笑顔になってもらいたくて</h3><div>ツイートを投稿した奈良市のとんかつ店は、昼には行列ができることもある人気店です。<br><br>店長の金子友則さんは、客から相談を受ければ、1580円の厚切りロースカツ定食など、すべてのメニューを無料にしています。<br><br>「お客さんに喜んでもらう、そこで笑顔になってもらうというのが僕たちの仕事なんですよ。無料食堂を利用された方も笑顔になってもらうのが僕にとってはいちばんうれしいことなんです」（金子さん）</div></div><div><h3>「本当にこういう人がいるんだ」</h3><div>「無料食堂」を始めて半年。利用者はこれまでに延べ100人を超えました。<br><br>この日親子５人で訪れた人が、「無料食堂」のことを１人でも多くの人に知ってほしいと取材に協力してくれました。<br><br>男性は３年前に肺がんを発病。トラック運転手の仕事を続けられなくなり、家族で外食する余裕すらなくなりました。<br>偶然、「無料食堂」のツイートを目にしたときは、信じられなかったといいます。<br><br>男性は、「取りようによっては宣伝のように取れるわけです。でも、店に来て店長と話して、ああ、本当にこういう人がいるんだなと思いました。おいしく満腹になったのは久しぶりです」と話していました。</div></div><div><h3>きっかけは北陸の大雪</h3><div>金子さんが無料食堂を導入するにあたり、困っているとうそをついて食べにくる人がいないか、不安を感じなかったわけではありません。<br><br>でも、最終的にツイートを決意したのは、ある経験がきっかけでした。無料食堂の開店の３か月前のことし２月。記録的な大雪が北陸などを襲いました。<br><br>金子さんは、ニュースで被害を知って、何か応援したいと思い立ち、福井など北陸の人を対象に、半額のキャンペーンを実施しました。すると、北陸地方から260人もの客が来店し、大きな反響を呼んだのです。<br><br>店に置かれたノートには、「涙がでるほどうれしかった」「本当にありがとう」など、子どもから大人まで、わざわざ北陸から来た人たちの感謝の気持ちがつづられていました。<br><br>金子さんは、何気ないツイートで、思いがつながったことに驚かされたといいます。<br><br>「半額になったって交通費のほうが絶対高いんです。半額のためだけに来てるんじゃないというのがすごく伝わって、お金じゃないところの心の響きというのはあるんだなと感じました」（金子さん）<br><br>そうして、金子さんが始めたのが「無料食堂」です。以前働いていた飲食店で、店主がお金に困っている客に無料で食事を出している姿を見て同じような人助けがしたいと考えたのです。</div></div><div><h3>広がる善意の輪</h3><div>ツイートに込めた金子さんの気持ちは、思わぬ形で広がっています。一般の客として、とんかつを食べに来る人が増えているのです。<br><br>売り上げに貢献することで、「無料食堂」を応援する人たちのツイートが、「無料食堂」のことを連鎖的に広めています。<br><br>知り合いから知り合いへと広まっているほか、応援の手紙や食材なども寄せられています。こうした声が、金子さんを後押ししています。<br><br>「これだけ応援してくれる人がいたら僕自身も頑張れます。あとは無料食堂の利用者が前進してもらえるのであればそれがいちばんです」（金子さん）<br><br>ツイッターが広げる善意の輪。助け合いの新しい形を示しているのかもしれません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 10:51:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まもなく打ち上げ 「いぶき２号」 温室効果ガスを観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>まもなく打ち上げ 「いぶき２号」 温室効果ガスを観測</span><time datetime="2018-10-29T11:44"><span>10月29日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689961_1810291144_1810291145_01_02.jpg" alt="まもなく打ち上げ 「いぶき２号」 温室効果ガスを観測" id="news_image"></div><div></div><div>地球温暖化の原因とされる温室効果ガスを観測する日本の人工衛星「いぶき２号」が、このあと午後１時８分に鹿児島県の種子島宇宙センターからＨ２Ａロケット40号機で打ち上げられる予定です。</div><div>「いぶき２号」は、環境省やＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構などが開発した人工衛星で全長は5.8メートル、重さは1.8トンあります。<br><br>赤外線を検知する高性能センサーで温室効果ガスの二酸化炭素やメタンなどを宇宙から観測します。<br><br>９年前に打ち上げられた「いぶき」の後継機で、観測の精度はおよそ８倍に向上したということです。<br><br>また、二酸化炭素が自然に発生したものか、工場などでの産業活動で発生したものかを見分けられるほか、粒子が極めて小さい大気汚染物質「ＰＭ2.5」の濃度を調べることが可能です。<br><br>国は「いぶき２号」の観測データから地球温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」に基づいて各国がどの程度排出を抑制できたかなど実態を把握して、対策につなげたいとしています。<br><br>また、今回打ち上げるＨ２Ａロケット40号機は、海外からは３機目の受注となったＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の地球観測衛星も載せていて、「いぶき２号」を分離したあと軌道に投入する予定です。<br><br>発射場周辺の天候に問題はないということで、作業が順調に進めばこのあと午後１時８分に打ち上げられる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 11:44:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>絢子さまと守谷慧さんの結婚式 東京 明治神宮</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>絢子さまと守谷慧さんの結婚式 東京 明治神宮</span><time datetime="2018-10-29T12:01"><span>10月29日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011690011_1810291203_1810291203_01_02.jpg" alt="絢子さまと守谷慧さんの結婚式 東京 明治神宮" id="news_image"></div><div>高円宮家の三女の絢子さまと、大手海運会社に勤務する守谷慧さんの結婚式が、東京の明治神宮で行われました。</div><div>28日は、結婚式を前に、午前９時半から、守谷さんの使いが絢子さまを迎えにあがる「入第（じゅだい）の儀」がお住まいの高円宮邸で行われました。<br><br>絢子さまは、「袿（うちぎ）」に「切袴（きりばかま）」という平安朝ゆかりの装束に、「おすべらかし」と呼ばれる髪型で儀式に臨んだあと、母親の久子さまや姉の承子さまが見守る中、皇室関連の重要な儀式や行事に使われる乗用車に乗り込み、皇宮警察のサイドカーも加わった車列で式場に向かわれました。<br><br>そして、午前10時半すぎに明治神宮に到着すると、鳥居の前で出迎えた守谷さんとともに式をあげる神楽殿へと進まれました。<br><br>神楽殿の前では、お二人の友人ら40人余りと多くの参拝客が待ち受け、「おめでとうございます」と祝福する声や拍手に対し、絢子さまは、守谷さんと何度もおじぎをしてこたえ式場に入られました。<br><br>結婚式は、午前11時半すぎから始まり、久子さまや承子さまをはじめ、守谷さんの父親など、両家の親族33人が参列しました。式は、神式で仲人を立てずに行われ、絢子さまは、「小袿」と「長袴」に着替えて臨まれました。<br><br>進行役の斎主が祝詞をあげたあと、絢子さまは、守谷さんと盃を交わして結婚指輪を交換し、二人で誓いの言葉にあたる誓詞を読み上げられたということです。<br><br>絢子さまは、式のあと、明治天皇などが祭られた社殿を守谷さんとともに参拝されました。<br><br>このあと絢子さまと守谷さんの婚姻届が東京の港区役所に提出され、絢子さまは皇室を離れられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>絢子さまの留学時代の友人「幸せな家庭を築いてほしい」</h3><div>式場の前でお二人の様子を見守った、絢子さまのカナダ留学時代の友人の女性は「並んで歩かれている絢子さまはとてもきれいで、胸がいっぱいになりました。絢子さまは人を包み込むような温かい人柄なので、お二人らしい幸せな家庭を築いてほしいです」と話していました。<br><br>お二人の様子を見守った守谷さんの友人の後藤康之さんは「爽やかな笑顔で、晴れ晴れしい姿でした。守谷さんはふだんからとてもいいやつなので、すてきな夫婦になってほしいです」と話していました。<br><br>高校まで学習院に通われた絢子さまの同級生の近藤祥子さん（28）は、「絢子さまは、少し緊張しているようにも見えましたが、衣装がとてもお似合いでした。結婚について、お祝いのメッセージを送ると絢子さまからは『結婚式を迎えられてうれしい』というようなお返事がありました。すてきな家庭を築いてほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レコーダーに追突の様子が…路線バスの事故 横浜</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レコーダーに追突の様子が…路線バスの事故 横浜</span><time datetime="2018-10-29T12:13"><span>10月29日</span> <span>12時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011690031_1810291229_1810291230_01_03.jpg" alt="レコーダーに追突の様子が…路線バスの事故 横浜" id="news_image"></div><div>28日夜、横浜市中心部で路線バスが乗用車に追突しバスの乗客が死亡するなど合わせて７人が死傷した事故で、路線バスが徐々に車線の左側に近づきながら走行し、そのまま乗用車に追突する様子が別の車のドライブレコーダーに映っていたことが警察への取材でわかりました。警察は事故直前の状況をさらに詳しく調べています。</div><div>28日午後９時すぎ、横浜市西区桜木町の国道16号線で「神奈川中央交通」の路線バスが赤信号で停車していた乗用車に追突し、乗用車ははずみで前にとまっていた別のバスに衝突しました。<br><br>この事故で最初に追突した路線バスの乗客の若い男性が死亡したほか路線バスの50歳の運転手や乗客ら６人が重軽傷を負いました。<br><br>その後の調べで、路線バスが徐々に車線の左側に近づきながら走行してそのまま乗用車に追突する様子が別のバスに取り付けられたドライブレコーダーに映っていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>このあと路線バスは道路の左側にある鉄道の高架の柱に衝突してとまったということです。警察は死亡した乗客の男性の身元の確認を急ぐとともに、事故直前の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:13:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア 旅客機が墜落か 188人が搭乗</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011689941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア 旅客機が墜落か 188人が搭乗</span><time datetime="2018-10-29T12:49"><span>10月29日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011689941_1810291146_1810291147_01_02.jpg" alt="インドネシア 旅客機が墜落か 188人が搭乗" id="news_image"></div><div>インドネシアで29日朝、首都ジャカルタから北部の島に向かっていた地元のＬＣＣ＝格安航空会社ライオン・エアの旅客機が消息を絶ち、政府当局者は墜落したとみられることを明らかにしました。旅客機には乗客乗員188人が搭乗していたということで、救難当局が捜索にあたっています。</div><div>ライオン・エアによりますと、現地時間の29日朝６時すぎ、日本時間の午前８時すぎにジャカルタを離陸し、北部のバンカ島のパンカルピナンに向かっていたボーイング737型機の旅客機、ＪＴ610便が消息を絶ちました。<br><br>インドネシア政府の当局者は日本時間の正午ごろ記者会見を行い、旅客機はジャワ海沖に墜落したとみられるとして、海面に浮かぶ油や回収した機体の一部だとする映像を公開しました。<br><br>旅客機には乗客乗員188人が搭乗していたということで、救難当局が捜索にあたっています。<br><br>旅客機が発信する位置や高度の情報をもとに飛行コースをインターネット上で公開している民間のホームページ「フライトレーダー24」によりますと、旅客機は午前６時20分ごろ、日本時間の午前８時20分ごろにジャカルタを離陸しましたが、ジャワ海の上空でデータが途切れ、ここで消息を絶ったとみられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>フライトレーダー ジャワ海上空 データが途切れる</h3><div>旅客機が発信する位置や高度の情報をもとに飛行コースをインターネット上で公開している民間のホームページ「フライトレーダー24」によりますと、このライオン・エアの旅客機は、29日午前６時20分ごろにインドネシアの首都ジャカルタを離陸し、北部にあるバンカ島のパンカルピナンに向かいました。<br><br>離陸後は順調に高度を上げ、午前６時31分には高度1661ｍに達していましたが、その35秒後には急速に下降して1112ｍまで高度を下げ、そこでデータが途切れています。</div></div><div><h3>乗客乗員 188人が搭乗</h3><div>インドネシア政府の当局者は先ほど記者会見で墜落したとみられるライオン・エアの旅客機には乗客乗員188人が搭乗していたと明らかにしました。</div></div><div><h3>外務省「邦人情報確認中」</h3><div>外務省の海外邦人安全課は、インドネシアで航空機が墜落したという情報は承知しているとしたうえで、「事故の詳細や、邦人が乗っていたかどうかについて確認中だ」としています。</div></div><div><h3>現場付近とされる映像 破れた黒いカバンなども</h3><div>インドネシアの国営放送で放送された現場付近とされる映像には、うっすらと白いものが広い範囲にわたって、海に浮かんでいるのが確認できます。また、割れた白い板のようなものや破れた黒いカバンなども映されています。</div></div><div><h3>パンカルピナン 観光客の交通の要所</h3><div>飛行機が向かっていたパンカルピナンは、インドネシア西部、スマトラ島の東にあるバンカ島最大の都市です。<br><br>美しい砂浜が広がるバンカ島にはシュノーケリングなどで訪れる観光客が多く、パンカルピナンの空港は観光客の交通の要所となっています。</div></div><div><h3>ライオン・エアはインドネシアのＬＣＣ</h3><div>ライオン・エアは、インドネシアで2000年に運航を開始したＬＣＣ＝格安航空会社です。<br><br>会社のホームページによりますと、ジャカルタを中心に国内各地を結ぶ路線のほか、シンガポールやマレーシアなどを結ぶ国際線もあり、最大で一日に226便を運航しているということです。<br><br>ライオン・エアは、2004年にインドネシアのジャワ島で国内線の旅客機が滑走路をオーバーランして少なくとも27人が死亡し、60人以上がけがする事故が起きています。<br><br>2013年にはバリ島の空港で旅客機が着陸に失敗して海に落ち、およそ40人がけがをする事故も起きています。</div></div><div><h3>ボーイング社「状況を注視」</h3><div>墜落した機体はボーイング737型機で、ボーイング社は「旅客機の事故の報告を受けており、状況を注視している」というコメントをツイッターに投稿しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011689941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:49:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本航空ＨＰ 一時つながりにくい状態に 予約などできず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/k10011690101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本航空ＨＰ 一時つながりにくい状態に 予約などできず</span><time datetime="2018-10-29T12:56"><span>10月29日</span> <span>12時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181029/K10011690101_1810291248_1810291256_01_02.jpg" alt="日本航空ＨＰ 一時つながりにくい状態に 予約などできず" id="news_image"></div><div></div><div>29日午前、日本航空のホームページがつながりにくい状態になり、航空券の予約や運航状況の確認などができなくなるトラブルがありました。正午すぎにはつながりにくい状態は解消したということで、会社が詳しい原因を調べています。</div><div>日本航空によりますと、29日午前９時半ごろから会社のホームページが何らかの理由でつながりにくい状態になりました。<br><br>航空券の予約や運航状況の確認ができなくなったほか、旅客機に搭乗するときに必要な「ＱＲコード」をスマートフォンの画面に表示できないなどの影響が出ました。<br><br>羽田空港の出発ロビーでは日本航空のスタッフが「ＱＲコード」の代わりに紙の航空券を発行するなどの対応にあたっていました。<br><br>旅客機の運航自体に影響はなく、ホームページがつながりにくい状態は正午すぎに解消したということで、会社が詳しい原因を調べています。<br><br>母親と実家に帰省するため福岡空港に向かうという53歳の女性は「ホームページにアクセスできずびっくりしました。余裕を持って空港に来ていたので、搭乗には間に合うと思いますが困りました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181029%2Fk10011690101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Oct 2018 12:56:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>