<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮 党創立75年で軍事パレードか ICBM級ミサイル登場が焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012656861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 党創立75年で軍事パレードか ICBM級ミサイル登場が焦点</span><time datetime="2020-10-10T06:19"><span>10月10日</span> <span>6時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012656861_2010092143_2010100619_01_03.jpg" alt="北朝鮮 党創立75年で軍事パレードか ICBM級ミサイル登場が焦点" id="news_image"></div><div>北朝鮮は10日、朝鮮労働党の創立から75年となるのにあわせて、軍事パレードを行うとみられています。非核化をめぐるアメリカとの協議に進展がない中、アメリカを射程に収めると主張するICBM＝大陸間弾道ミサイル級のミサイルを登場させるかが焦点です。</div><div>北朝鮮では、10日が朝鮮労働党の創立75年にあたり、国営メディアは、盛大に祝うと予告しています。<br><br>これに関連して韓国の国防相は今月7日、「軍事パレードを含むさまざまな行事を準備しているとみられる」と述べたほか、北朝鮮の動向を分析しているアメリカの研究グループは先月、衛星画像の分析から軍事パレードの準備を進めているという見方を示していました。<br><br>北朝鮮が軍事パレードを行えば、おととし9月以来となります。<br><br>北朝鮮はこれまで軍事パレードで、アメリカ本土全域を攻撃できると主張する「火星15型」など、さまざまなICBM＝大陸間弾道ミサイル級のミサイルを登場させています。<br><br>米朝関係をめぐっては、アメリカが非核化に具体的な進展がみられないとして経済制裁を続け、これに北朝鮮が反発して米朝の協議は行き詰まっています。<br><br>こうした中で北朝鮮が軍事パレードを行い、ICBM級のミサイルを登場させてアメリカをけん制するかが焦点です。<br><br>また、北朝鮮は、経済制裁に加えて、新型コロナウイルスの感染対策による国境封鎖、さらに台風による水害で経済が大きな打撃を受けていて、党創立の節目にあわせた祝賀行事などで、国民の結束を図るものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北朝鮮 最近の軍事パレード</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201010/K10012656861_2010092210_2010100619_01_04.jpg" alt=""><div>北朝鮮はこれまで軍事パレードで、ICBM＝大陸間弾道ミサイル級のミサイルを登場させて開発の進展をアピールしてきました。<br><br>おととし2月には、朝鮮人民軍の創設70年に合わせて行われた軍事パレードで、ICBM級の「火星15型」を登場させました。<br><br>アメリカ本土全域を攻撃できると主張する「火星15型」を登場させることで、核・ミサイル開発を進める姿勢を鮮明にしました。<br><br>ただ、おととし9月に行われた建国70年の軍事パレードでは、「火星15型」を含め、ICBM級のミサイルは登場しませんでした。<br><br>この3か月前に、シンガポールで開かれた史上初の米朝首脳会談でアメリカと非核化で合意したことから、アメリカを刺激しないよう抑制的な内容にしたものとみられます。<br><br>今回、朝鮮労働党の創立75年に合わせて北朝鮮が軍事パレードを行えば、おととし9月以来、およそ2年ぶりになります。<br><br>非核化をめぐる米朝協議に具体的な進展がなく、制裁を続けるアメリカに北朝鮮が反発する中、ICBM級のミサイルなどが登場するかが焦点になります。</div></div><div><h3>北朝鮮のICBMとは</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201010/K10012656861_2010092210_2010100619_01_05.jpg" alt=""><div>北朝鮮は、アメリカ本土に届くICBM＝大陸間弾道ミサイルの開発を進めていて、2017年にいずれもICBM級の「火星14型」2発と「火星15型」1発を発射しました。<br><br>いずれも通常より角度をつけて高く打ち上げる「ロフテッド軌道」で発射し、このうち、「火星14型」についてアメリカ国防総省は、5500キロ以上を飛行する能力があると分析しています。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201010/K10012656861_2010092210_2010100619_01_06.jpg" alt=""><div>また、「火星15型」について北朝鮮は、「アメリカ本土全域を攻撃できる新型のICBM」と主張していて、韓国国防省は、射程が最大で1万3000キロを超え、アメリカの首都ワシントンまで到達可能だと分析しましたが、大気圏への再突入など技術的な検証がさらに必要だとしていました。<br><br>その後、北朝鮮は、初の米朝首脳会談を控えたおととし4月にICBMの発射実験を中止すると表明しましたが、トランプ政権との交渉が行き詰まると、去年12月、北西部トンチャンリ（東倉里）にある「ソヘ（西海）衛星発射場」で「重大な実験を行った」と発表しました。<br><br>そして年末の党中央委員会総会でキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長がICBMの発射実験の中止を見直す可能性を示唆し、「遠からず新たな戦略兵器を目撃することになるだろう」と述べて、トランプ政権を強くけん制していました。</div></div><div><h3>北朝鮮のSLBM=潜水艦発射弾道ミサイルとは</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20201010/K10012656861_2010092210_2010100619_01_07.jpg" alt=""><div>北朝鮮は、1990年代初めに入手した旧ソビエト製のSLBM＝潜水艦発射弾道ミサイルを改良して開発を進めてきたとされています。<br><br>北朝鮮は開発しているSLBMを「北極星」と名付け、2015年に水中からの発射実験に成功したと初めて発表しました。<br><br>2016年には、4月、7月、8月と立て続けに発射し、このうち8月の発射では飛行距離がおよそ500キロに達しました。<br><br>そして去年10月、東部のウォンサン（元山）沖からSLBMを発射し、北朝鮮は「北極星3型」の発射実験に成功したと発表しました。<br><br>このときの飛行距離はおよそ450キロでしたが、通常より角度をつけて高く打ち上げる「ロフテッド軌道」で発射され、防衛省は、通常の角度で発射された場合、射程はおよそ2000キロと分析しています。<br><br>さらに北朝鮮は、SLBMを発射できる潜水艦の建造も進めているとみられます。<br><br>去年7月、国営メディアは、日本海で任務にあたる新たに建造された潜水艦をキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が視察したと伝え、韓国軍はこの潜水艦についてSLBMを3発搭載できるという見方を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012656861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 06:19:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男性の育休 取得しやすい環境づくりへ検討始まる 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012656841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>男性の育休 取得しやすい環境づくりへ検討始まる 厚労省</span><time datetime="2020-10-10T06:37"><span>10月10日</span> <span>6時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012656841_2010092032_2010100637_01_02.jpg" alt="男性の育休 取得しやすい環境づくりへ検討始まる 厚労省" id="news_image"></div><div>育児休業を取得した男性の割合が低い水準にとどまる中、厚生労働省は出産直後に休みやすい手続きや最大2回となっている分割取得の拡大など取得しやすい環境づくりに向けた検討を始めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012656841_2010092107_2010100637_01_03.jpg" alt=""><div>厚生労働省によりますと、去年10月の時点で育児休業を取得することができる人のうち、実際に取得した人の割合は女性が83％だったのに対し、男性は7.48％でした。<br><br>こうした現状を踏まえ、厚生労働省は男性が育休を取得しやすい環境作りに向けた検討を労使の代表などで作る審議会で始めました。<br><br>具体的には、女性の負担が大きい出産直後に休みやすい手続きや出産後8週間以内に1回目を取得した場合、2回目を認めた分割取得の回数を増やすかどうか、企業が育児休業の制度について労働者に説明することを義務化するかどうかなどを議論することにしています。<br><br>また、企業に対して育児休業の取得率の公表を促す方法も検討することにしています。<br><br>厚生労働省は労使の議論がまとまれば必要な法改正を行うことにしています。</div></div><div><h3>男性の育児休業取得率 低い水準続く</h3><div>育児休業について、法律では労働者が休業を希望する1か月前までに企業に申し出ることで取得できるとされています。<br><br>原則として子どもが1歳になるまでに1回取得できることとなっていますが、男性については、1回目を取得して8週間以内に終えた場合は、条件を満たせば2回目の取得が可能となる分割取得の特例が認められています。<br><br>また育児休業中、賃金が大幅に減った時の国からの給付金は開始から6か月間は賃金の67％が6か月以降は賃金の50％が支給されます。<br><br>さらに社会保険料の支払いも免除されます。<br><br>ただ、厚生労働省によりますと男性の取得率は昨年度、7.48％にとどまり、取得期間も8割が1か月未満と、短い傾向があります。<br><br>政府は、男性の育休の取得率をことしまでに13％、5年後までに30％とする目標を掲げていますが、それと比べても低い水準となっています。<br><br>育児休業を取得しなかった理由としては、「会社で育児休業制度が整備されていない」とか、「収入を減らしたくない」、「職場が取得しづらい雰囲気だった」といった声のほか、業務の繁忙さや休んだ場合に自分の仕事を任せることができる人がいないといった声もあるということです。</div></div><div><h3>中小企業の多く「義務化」に慎重</h3><div>育児休業は労働者からの申し出を受けて企業が認めることになっていますが、中小企業の多くは取得の「義務化」には慎重な姿勢を見せています。<br><br>日本商工会議所は多様な人材の活躍について、ことし7月から8月にかけて加盟する全国の中小企業6007社を対象に調査を行い、このうち48.9％にあたる2939社から回答を得ました。<br><br>この中で、女性社員の活躍に関する取り組みについて尋ねたところ、「推進している」と答えたのは81・5％、「推進していない」が12％でした。<br><br>そのうえで男性社員の育児休業取得の「義務化」について尋ねたところ、「反対」が22.3％、「どちらかというと反対」が48.6％で70％以上が「義務化」に反対した一方、「賛成」は6.7％、「どちらかというと賛成」が20.6％でした。<br><br>「義務化」に反対した割合が高かった業種は、運輸業が最も高く81.5％、次いで建設業で74.6％、介護・看護で74.5％で、人手不足が深刻な中、代わりの人手の確保が難しいことなどが背景にあるとみられています。<br><br>調査にあたった日本商工会議所の杉崎友則さんは「仕事と子育てが両立できる環境の重要性を認識する中小企業は多いが、人手不足が深刻な中での『義務化』には慎重になってしまうのではないか。育児休業ではなく有給休暇で対応する男性が多く、男性に育児休業をより取ってもらうには、国民的な機運の醸成や企業向けの政策などが求められるのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>「男性社員 育休取得率100％」の会社も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012656841_2010092105_2010100637_01_04.jpg" alt=""><div>新潟県長岡市にある建築部品メーカーのサカタ製作所はおととしから育児休業を希望した男性社員は全員取得しています。<br><br>3年前、男性社員から育児休業を取りたいと相談を受けたことをきっかけに、会社をあげて育児休業を取りやすい環境づくりを進めてきました。<br><br>この会社は残業を減らすために一人ひとりの社員が積極的に複数分野の業務スキルを身につける「ワークシェア」に取り組んでいて、育児休業で社員に欠員が出ても問題なく対応できているということです。<br><br>さらに、育児休業を取った時期や期間によって変わる手取りの金額をシミュレーションして示したり、育児休業で欠員が出ても応援態勢が組める計画を早めに立てたりした結果、おととしからは希望した11人の男性社員全員が育児休業を取得できたということです。休業の期間は最も長かった人は23日間でした。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012656841_2010092105_2010100637_01_05.jpg" alt=""><div>ことし6月に出産後5か月で育児休業を18日間取得した大平雅史さん（29）は「最初は育休制度のことが分からず、不安でしたが、会社が丁寧に制度について教えてくれた上、自分が休んでいてもほかの社員が仕事をカバーしてくれる状況だったので、安心して休みを取ることができました。ふだんなかなかできない子どもの世話ができ、よかったです」と話していました。<br><br>現在の育児休業制度は原則として最長で1年間休業を取得できるため会社では男性社員が1年間休業した場合でも業務に支障が出ないような態勢づくりを目指すことにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012656841_2010092105_2010100637_01_06.jpg" alt=""><div>サカタ製作所の坂田匠社長は、「今後は、さらに長期間の育休を取りたいという社員がいた場合に備えたフォロー態勢や職場復帰した時の環境づくりが次のテーマだと考えています。世間で育休のことが話題になっていますが当たり前の権利なので自由に取らせるべきだと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012656841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 06:37:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 最新情報【気象予報士解説 10日午前9時】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 最新情報【気象予報士解説 10日午前9時】</span><time datetime="2020-10-10T09:25"><span>10月10日</span> <span>9時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657121_2010100921_2010100925_01_03.jpg" alt="台風14号 最新情報【気象予報士解説 10日午前9時】" id="news_image"></div><div>【動画2分4秒】<br>台風14号は、紀伊半島の南の海上を東よりに進んでいて近畿と東日本に近づいています。台風の上陸のおそれはなくなりましたが、台風と前線の影響で近畿と東日本の太平洋側や伊豆諸島を中心に大雨になるおそれがあり、土砂災害や暴風や高波にも警戒が必要です。今後の進路などについて気象予報士の解説です。<br><br>※この動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 09:25:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領選 2回目のテレビ討論会 中止を発表 主催団体</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領選 2回目のテレビ討論会 中止を発表 主催団体</span><time datetime="2020-10-10T09:42"><span>10月10日</span> <span>9時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657161_2010100811_2010100811_01_02.jpg" alt="米大統領選 2回目のテレビ討論会 中止を発表 主催団体" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙に向け来週、予定されていたトランプ大統領と民主党のバイデン候補の2回目のテレビ討論会について、主催団体は中止すると発表しました。</div><div>アメリカ大統領選挙の2回目のテレビ討論会は当初、来週15日に南部フロリダ州で開かれる予定でしたが、トランプ大統領の新型コロナウイルス感染を受けて主催団体はオンライン形式で行うと発表していました。<br><br>しかし、トランプ大統領の陣営が、新型コロナウイルスの治療は完了したなどとして、対面での実施を求めたのに対し、バイデン陣営はこれに反発し、バイデン氏は同じ日に別の集会に参加する予定で、討論会の開催のメドが立っていませんでした。<br><br>こうした状況を受けて主催団体は9日、「両陣営が15日に別々の予定を発表しており、討論会を行えないことは明らかだ」として中止を発表しました。<br><br>一方、主催団体は22日に南部テネシー州で予定している3回目の討論会については、両候補が参加に同意したとして、予定通り、準備を進めるとしています。<br><br>アメリカ大統領選挙の討論会は候補者が直接意見を戦わせる選挙戦終盤の山場ですが、先月行われた1回目の討論会は非難と中傷の応酬になったうえ、2回目は両陣営の対立で直前になって中止される異例の事態となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 09:42:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 三宅村全域に避難勧告 速やかに危険な場所から避難を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 三宅村全域に避難勧告 速やかに危険な場所から避難を</span><time datetime="2020-10-10T10:15"><span>10月10日</span> <span>10時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657191_2010101013_2010101015_01_02.jpg" alt="東京 三宅村全域に避難勧告 速やかに危険な場所から避難を" id="news_image"></div><div></div><div>東京 三宅村は、台風14号による大雨で土砂災害のおそれがあるとして、10日午前10時、村内全域の1553世帯2388人に避難勧告を出しました。</div><div>5段階の警戒レベルのうちレベル4にあたる情報で、速やかに危険な場所から避難するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 10:15:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キルギスで非常事態宣言 大統領辞任意向も混乱収束せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キルギスで非常事態宣言 大統領辞任意向も混乱収束せず</span><time datetime="2020-10-10T10:23"><span>10月10日</span> <span>10時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657071_2010101020_2010101023_01_02.jpg" alt="キルギスで非常事態宣言 大統領辞任意向も混乱収束せず" id="news_image"></div><div></div><div>議会選挙の結果をめぐって混乱が続く中央アジアのキルギスでは、ジェエンベコフ大統領が9日、辞任する意向を示したものの抗議活動は収まらず、首都で非常事態が宣言されるなど混乱が収束する見通しは立っていません。</div><div>中央アジアのキルギスでは4日に行われた議会選挙で不正があったとして野党の支持者が抗議活動を行い、首相などが辞任したのに続き、ジェエンベコフ大統領は9日、法に基づいて新たな政府ができ、秩序を取り戻せば、大統領を辞任する意向を示しました。<br><br>しかし首都ビシケクでは、その後も野党の支持者らが大統領の早期辞任を求める抗議活動などを行ったため、ジェエンベコフ大統領はビシケクに非常事態を宣言して外出制限などを行うとしていますが、混乱が収束する見通しは立っていません。<br><br>キルギスの状況についてロシア大統領府のペスコフ報道官は、「混とんとした状況だが一刻も早く安定することを望む」と述べたほか、周辺の中央アジア4か国の大統領も共同で声明を発表し、「キルギスの安定は地域の安全にとって大事な要素だ」と事態の収拾を求めました。<br><br>ロシアをはじめとした旧ソビエト各国では、ベラルーシに続きキルギスでも、反政権の動きが強まり混乱が相次いでいることから、自国に波及することがないか警戒を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 10:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 近畿・東日本に接近 伊豆諸島・太平洋側 大雨警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/k10012657061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 近畿・東日本に接近 伊豆諸島・太平洋側 大雨警戒を</span><time datetime="2020-10-10T11:03"><span>10月10日</span> <span>11時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201010/K10012657061_2010100859_2010100901_01_03.jpg" alt="台風14号 近畿・東日本に接近 伊豆諸島・太平洋側 大雨警戒を" id="news_image"></div><div>台風14号は紀伊半島の南の海上を東よりに進んでいて、近畿と東日本、伊豆諸島に近づいています。台風と前線の影響で雨が降り続いていて、土砂災害に厳重に警戒し暴風、高波にも警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、台風14号は10日午前11時には和歌山県潮岬の南150キロの海上を1時間に20キロの速さで北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は40メートルで、中心の半径130キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>近畿と東日本の太平洋側を中心に雨が降り続いています。<br><br>伊豆諸島の八丈島では、降り始めからの雨量が530ミリに達し、平年の10月、1か月分を超えています。<br><br>午前10時までの72時間で観測された雨量は次のとおりです。<br><br>▽和歌山県那智勝浦町の色川 486.5ミリ<br>▽三重県尾鷲市 449ミリ<br>▽伊豆諸島の三宅島 340ミリ<br><br>紀伊半島と伊豆諸島などでは土砂災害の危険性が高まっているところがあり、このうち奈良県と伊豆諸島の三宅村では「土砂災害警戒情報」が発表されています。<br><br>奈良県大和郡山市を流れる大和川では氾濫の危険性が非常に高まり「氾濫危険水位」を超えているところがあります。<br><br>各地で風が強まっています。観測された最大瞬間風速は次のとおりです。<br><br>▽伊豆諸島の三宅島 30.9メートル（午前9時前）<br>▽和歌山県の潮岬 30.1メートル（午前6時すぎ）</div></section><section class="module--content"><div><h3>雨降り続き 大雨のおそれ</h3><div>台風はこのまま東よりに進み、10日夜にかけて近畿や東海、関東地方、伊豆諸島に近づき、その後、進路を南寄りに変えると予想されています。<br><br>台風からのびる前線の活動が活発になり、紀伊半島や伊豆諸島では局地的に雷を伴って1時間に50ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>11日午前6時までの24時間に降る雨量の予想です（いずれも多いところ）。<br><br>▽伊豆諸島 300ミリ<br>▽東海 150ミリ<br>▽近畿・関東 120ミリ<br><br>その後、12日午前6時までの24時間に降る雨量は、伊豆諸島で50ミリから100ミリと予想されています。</div></div><div><h3>風と波の予想は</h3><div>西日本では10日、東日本の太平洋側では11日にかけて、海上を中心に非常に強い風が吹く見込みです。<br><br>各地で予想される風は次のとおりです。<br><br>▽伊豆諸島<br>　最大風速 28メートル<br>　最大瞬間風速 40メートル<br>▽近畿・東海<br>　最大風速 25メートル<br>　最大瞬間風速 35メートル<br>▽四国<br>　最大風速 23メートル<br>　最大瞬間風速 35メートル<br>▽関東甲信<br>　最大風速 20メートル<br>　最大瞬間風速 30メートル<br><br>波も高く、<br>▽伊豆諸島で8メートル<br>▽四国、近畿、東海で7メートルの大しけとなり<br>▽九州北部と関東でしける見込みです。<br><br>気象庁は土砂災害に厳重に警戒し、低い土地の浸水、川の増水のほか、暴風や高波にも警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>大阪や中部の空港 発着航空便には欠航も</h3><div>台風の影響で、10日、国内の空の便は、大阪や中部の空港を発着する一部の便など、あわせて12便で欠航が決まっています。<br><br>10日、欠航が決まっているのは次のとおりです。<br>▽日本航空<br>　大阪発 羽田行きと沖縄行きの2便<br>▽全日空<br>　羽田と八丈島を結ぶ4便<br>▽アイベックスエアラインズ<br>　中部と仙台、松山、大分を結ぶ5便と、<br>　大阪発と新潟行きの1便　合わせて6便<br><br>このほかにも、日本航空で羽田発と南紀白浜行きの朝の便で、1時間の遅延が発生するなどしています。<br><br>航空各社は、天候によってはほかにも条件付き運航になる便が発生する可能性があるとして、ホームページなどで最新の運航状況を確認するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201010%2Fk10012657061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Oct 2020 11:03:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>