<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>香港で再び大規模集会 警察との衝突懸念も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港で再び大規模集会 警察との衝突懸念も</span><time datetime="2019-08-18T18:57"><span>8月18日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039701_1908181854_1908181858_01_03.jpg" alt="香港で再び大規模集会 警察との衝突懸念も" id="news_image"></div><div>抗議活動が続く香港で、民主派団体の呼びかけで再び大規模な集会が開かれ、参加者たちは、集会の会場からデモ行進を始めました。警察は今回、デモ行進を認めておらず、デモ隊と警察の衝突に発展することも懸念されます。</div><div>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正案をめぐり、２か月以上にわたって抗議活動が続いていて、収束の見通しは立っていません。<br><br>こうした中、民主派団体の呼びかけで、18日午後から中心部の公園で香港政府や警察への対応に抗議する大規模な集会が開かれました。<br><br>この団体は、ことし６月、100万人以上が参加したとするデモ行進を２度主催していますが、警察は今回、デモ行進を認めていません。<br><br>集会が始まると、会場に入りきれないほど大勢の市民が集まって近くの幹線道路を埋め尽くし、参加者たちは抗議の声をあげながら集会の会場からデモ行進を始めました。<br><br>これまでの抗議活動では、一部の若者らが過激化し、警察と衝突する事態が相次いでいて、今回もデモ隊と警察の衝突に発展することも懸念されます。<br><br>一方、香港に隣接する中国広東省深※センには、中国軍の指揮下にある武装警察が集結していて、抗議活動の広がりをけん制するねらいもあるとみられます。<br><br>※センは土偏に川</div></section><section class="module--content"><div><h3>集会の参加者は</h3><div>集会に参加した15歳の女性は、「これまで香港政府は正しい対応をとっていません。学生なので以前は参加していませんでしたが、きょう立ち上がらなければ後悔すると思い、参加しました」と話していました。<br><br>また、18歳の男性は、「もし集会に来なければ申し訳ないと思い、参加しました。どのようなことがあっても大規模集会を支持したいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>中国 武装警察の新たな訓練映像公開</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039701_1908181332_1908181441_01_04.jpg" alt=""><div>中国軍の指揮下にある中国の武装警察が、警察とともにデモ隊を制圧する大規模な訓練を行ったとする新たな映像が公開されました。<br><br>映像は、香港メディアの中国版ツイッター、ウェイボーで公開されたもので、17日、香港に隣接する中国広東省の深センで、中国の武装警察と警察が合同で行ったとしています。<br><br>１分間の映像には、武装警察が盾などを持ち、多くの装甲車も出て、棒などを持った暴徒を制圧する訓練の様子が撮影されています。<br><br>香港では、政府に対する抗議活動の参加者と警察が激しく衝突する事態が相次いでいて、18日も大規模な抗議集会が行われることから、映像を公開することで抗議活動をけん制するねらいがあるとみられます。</div></div><div><h3>中国の武装警察とは</h3><div>中国の武装警察は、一般的な警察とは異なる組織で、中国軍である人民解放軍が行っていた役割を引き継ぐ形で、暴動やテロ事件の鎮圧などを担っています。<br><br>人民解放軍とは別の組織とされていますが、軍の最高指導機関で習近平国家主席がトップを務める中央軍事委員会の指揮下にあるなど、軍に準じた組織ともいわれます。<br><br>武装警察の人員は全国各地に配置され、チベット自治区や新疆ウイグル自治区などで政府への抗議活動を抑え込んできました。<br><br>また、海上警備などの役割も担い、沖縄県の尖閣諸島の沖合で、日本の領海への船舶の侵入を繰り返している中国海警局は武装警察の傘下にあります。<br><br>30年前の1989年に学生たちが民主化を求めた天安門事件では、人民解放軍が戦車や装甲車などで使って鎮圧し、国際社会から強い非難を浴びたことから、その後、中国は、国内の治安の回復に主に武装警察を利用するようになったという指摘も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 18:57:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昭和天皇 拝謁記 旧軍否定も再軍備や憲法改正に言及</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>昭和天皇 拝謁記 旧軍否定も再軍備や憲法改正に言及</span><time datetime="2019-08-18T19:09"><span>8月18日</span> <span>19時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039951_1908181902_1908181909_01_02.jpg" alt="昭和天皇 拝謁記 旧軍否定も再軍備や憲法改正に言及" id="news_image"></div><div></div><div>昭和天皇との対話を記した初代宮内庁長官の「拝謁記」に、独立回復後の安全保障が現実的な課題となる中で、昭和天皇が戦前のような軍隊を否定しつつも、再軍備やそれに伴う憲法改正の必要性にたびたび言及し、総理大臣に伝えないよう長官にいさめられる様子が記されていました。分析にあたった専門家は「昭和天皇が改憲や再軍備に言及していたことは新たな発見だが、自衛隊的なものを作ることを憲法上認めるというものであり戦前の軍隊を再現する気が全くないということは押さえておかなければならない」としています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>「拝謁記」を記していたのは、民間出身の初代宮内庁長官だった田島道治で、戦後つくられた日本国憲法のもとで、昭和23年から５年半にわたり、宮内庁やその前身の宮内府のトップを務めました。在任中、600回余り延べ300時間を超える昭和天皇との対話を詳細に記録していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039951_1908181902_1908181909_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>「拝謁記」には、東西冷戦が激しさを増す中で、ソ連の侵略を現実的な脅威と認識し、危機感を募らせる昭和天皇の様子が記録されていて、サンフランシスコ平和条約の調印から５か月が経過した昭和27年２月11日に、昭和天皇が田島長官に対して、「私は憲法改正ニ便乗して外（ほか）のいろ／＼（いろ）の事が出ると思つて否定的ニ考へてたが今となつては他の改正ハ一切ふれずに軍備の点だけ公明正大に堂々と改正してやつた方がいヽ様ニ思ふ」と再軍備と憲法改正の必要性について言及したと記されています。<br><br>昭和天皇は、その一方で、戦前の軍隊や軍閥の復活はかたくなに拒む姿勢を示していて、日本が独立を回復した直後の昭和27年５月８日の拝謁では、「私は再軍備によつて旧軍閥式の再抬頭（たいとう）は絶対にいやだが去りとて侵略を受ける脅威がある以上防衛的の新軍備なしといふ訳ニはいかぬと思ふ」と語ったと記されています。<br><br>「拝謁記」には昭和天皇がこうした再軍備や憲法改正についての考えを、当時の吉田茂総理大臣に直接伝えようとして、田島長官がいさめる様子が記されています。<br><br>昭和27年３月11日の拝謁では、昭和天皇が「警察も医者も病院もない世の中が理想的だが、病気がある以上は医者ハ必要だし、乱暴者がある以上警察も必要だ。侵略者のない世の中ニなれば武備ハ入らぬが侵略者が人間社会ニある以上軍隊ハ不得已（やむをえず）必要だといふ事ハ残念ながら道理がある」と述べたのに対し、田島長官は「その通りでありまするが憲法の手前そんな事ハいへませぬし最近の戦争で日本が侵略者といはれた計（ばか）りの事ではあり、それは禁句であります」と苦言を呈したと記されています。<br><br>また、昭和天皇は、昭和28年６月17日の拝謁で、石川県内灘の米軍基地反対闘争に触れ、「日本の軍備がなければ米国が進駐してヽ守つてくれるより仕方ハないのだ。内灘の問題などもその事思へば已むを得ぬ現状である」と述べたとされています。昭和天皇は、国防をアメリカに頼る以上は、基地の提供もやむをえないという認識を繰り返し示していて、基地反対運動に批判的な見解を語ったことも記されています。</div></div><div><h3>「旧軍の再現ではないこと押さえるべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039951_1908181912_1908181922_01_04.jpg" alt=""><div>「拝謁記」の分析に当たった日本近現代史が専門の日本大学の古川隆久教授は「昭和天皇が改憲や再軍備に言及していたことは新たな発見だが、改憲と言っても自衛隊的なものを作ることを憲法上認めるということで、国民主権や象徴天皇の枠組みを変えるところまではいっていない。昭和天皇は旧軍にものすごく批判的で、同じような軍隊を再現する気が全くないということはきちんと押さえておかなければならない」と指摘しています。</div></div><div><h3>「主権国家なら当然だというこだわり」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039951_1908181902_1908181922_01_05.jpg" alt=""><div>歴史家の秦郁彦さんは「旧軍閥の復活はダメだというのが前提で、憲法９条を改正して再軍備をするというのが主権国家として当然だというのが昭和天皇のこだわりだ。一方、吉田茂も独自の再軍備の構想を持っていた。ちょうどこの頃に警察予備隊ができたが、吉田としては日本の経済力が足りないうちは本格的な再軍備はできないので待っていてもらいたいという意味を込めて、再軍備に反対していた」と指摘しました。</div></div><div><h3>「国際政治の冷厳な現実を重視」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039951_1908181902_1908181922_01_06.jpg" alt=""><div>日本の近現代政治史が専門で一橋大学の吉田裕特任教授は「この資料を見ると昭和天皇は憲法を改正したうえで再軍備すると、かなりはっきり繰り返し述べているので、昭和天皇が独立国家であれば軍隊を持つのは当然だと考えていることがよくわかる。明示的に憲法を改正したうえで、しっかりと再軍備することを考えていたことがわかったことは新たな発見だ」と述べました。<br><br>さらに、「吉田茂は軽軍備や安保のもとで憲法を改正せずに経済成長を優先させるといういわゆる『吉田ドクトリン』を採っていたが、昭和天皇がそれとはかなり違う路線を考えていたということも新しい発見だし、あまり予想していなかったので驚いた」と話しました。<br><br>そして、「吉田路線によって憲法の問題をきちんと議論しないままなし崩し的に再軍備が進み、その延長線上に今日があるということを考えると、原点においてこれだけ議論があったということを振り返ることは重要だと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、「昭和天皇は一貫して国際政治の冷厳な現実を重視する、一種のパワーポリティクスみたいな議論が非常に強くて、軍事的な空白が生じたらそこにソ連が入ってくるという考えが非常に強い。背景として、朝鮮戦争の勃発によって冷戦が熱戦に転化してしまったことが大きく、それとともに起こった国内の治安問題やレッドパージなどの騒然とした事態への危惧も非常に強い」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 19:09:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察病院から逃走の韓国籍の男 バスに乗る姿が防犯カメラに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察病院から逃走の韓国籍の男 バスに乗る姿が防犯カメラに</span><time datetime="2019-08-18T19:16"><span>8月18日</span> <span>19時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039611_1908180933_1908180933_01_02.jpg" alt="警察病院から逃走の韓国籍の男 バスに乗る姿が防犯カメラに" id="news_image"></div><div>窃盗事件で逮捕されたあと治療のため釈放されていた韓国籍の男が、18日午前、入院していた東京警察病院から逃走しました。防犯カメラには、近くのバス停からバスに乗る、男とみられる姿が映っていて、警視庁は盗みの疑いで逮捕状を取り、行方を捜査しています。</div><div>18日午前６時45分ごろ、東京・中野区の東京警察病院から、窃盗事件の容疑者として逮捕されたあと治療のため釈放されていた60代の韓国籍の男が逃走しました。<br><br>男は、今月13日に中野区内で起きた窃盗事件で逮捕されましたが、その際、逃げようとして階段から転落して骨折したため、いったん釈放されて治療を受けていました。<br><br>警視庁によりますと、男は警察病院の５階にあるトイレに行った際、警戒のためトイレの外に配置されていた警察官が目を離したすきにいなくなったということです。<br><br>その後の調べで、病院の防犯カメラに敷地の外に出る姿が映っていたほか、付近の別の防犯カメラには、病院近くのバス停からバスに乗る、男とみられる姿が記録されていたことがわかりました。<br><br>このバス停では、午前７時前に中野駅に向かうバスが出ています。男は身長およそ１メートル80センチで、逃走した際、白色のＴシャツに青っぽい色のズボンをはいていたということで、警視庁は盗みの疑いで逮捕状を取り、行方を捜査しています。<br><br>中野警察署は「逃走した容疑者の早期検挙に向け、最善を尽くします」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>医療機関からの過去の逃走事例</h3><div>事件の容疑者や被告が医療機関から逃走するケースは、これまでにも起きています。<br><br>平成19年４月には、静岡県沼津市で窃盗の疑いで逮捕されていた男が、けがの治療のためにいったん釈放され入院しましたが、手術を終えた３日後に病院から逃げ出し所在が分からなくなりました。<br><br>男は、その後、山梨県などで強盗傷害事件や窃盗事件を起こしたとして３か月後に逮捕されました。<br><br>去年５月には、放火の疑いで逮捕された容疑者の男が精神鑑定のために留置されていた名古屋市内の病院から逃げ出し、22時間後に確保されて逃走の疑いで逮捕されました。<br><br>病室には換気用の窓があり、逃走防止のため10センチ以上開くとアラームが鳴る仕組みになっていましたが、センサーに細工をしていたということです。<br><br>平成26年６月には、強盗事件で逮捕・起訴され精神鑑定のために福岡市内の病院に留置されていた男が逃走し、およそ５時間後に身柄を確保されました。<br><br>捜査関係者は「医療機関の場合、警察の留置施設や拘置所などとは異なり一般の人も出入りするため、逃走を防ぐ対策を十分に取ることができないこともあり対応が難しい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 19:16:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京アニ放火事件１か月 献花と祈り絶えず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>京アニ放火事件１か月 献花と祈り絶えず</span><time datetime="2019-08-18T19:28"><span>8月18日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039711_1908181210_1908181213_01_03.jpg" alt="京アニ放火事件１か月 献花と祈り絶えず" id="news_image"></div><div>「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件から18日で１か月です。35人が死亡したほか、けがをした社員の中には今も深刻な容体の人もいて、懸命の治療が続けられています。<br>警察は容疑者の男がなぜ多くの命を奪う事件を引き起こしたのか捜査を進めていますが、重いやけどで話が聴けない状況が続いていて動機の解明には至っていません。</div><div>１か月前の先月18日、京都市伏見区にある「京都アニメーション」の第１スタジオに押し入った男がガソリンをまいて火をつけ、建物にいた社員70人のうち35人が死亡、34人が重軽傷を負いました。<br><br>警察によりますと、今も８人が入院していて、このうち３人の容体は命の危険もある深刻な状態だということです。<br><br>この事件で警察は亡くなった35人のうち10人の名前を公表しましたが、残りの25人は「遺族の承諾が得られていない」などとして現時点では名前を公表しない異例の対応をとっています。<br><br>これについて警察は「引き続き遺族や会社に説明し、了承が得られるよう努めていく」としています。<br><br>一方、捜査の面では、警察は35人を殺害した殺人や放火などの疑いで青葉真司容疑者（41）の逮捕状を取っています。<br><br>これまでの捜査で、青葉容疑者が、少なくとも２点の小説を京都アニメーションに応募していたとみられることがわかりました。<br><br>青葉容疑者は事件の直後に「自分の小説を盗まれたから火をつけた」と話していて、警察は、自分が書いた小説を盗用されたと一方的に思い込んで、会社に恨みを抱いた疑いがあるとみて調べを進めています。<br><br>ただ、事件で重いやけどをして依然、話が聴けない状態で、なぜ多くの命を奪う事件を引き起こしたのか、動機の解明には、なお時間がかかるものとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>石田奈央美さんの母「悲しみ癒えず」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039711_1908181924_1908181934_01_04.jpg" alt=""><div>亡くなった石田奈央美さん（当時49）の70代の母親は、葬儀のあと、奈央美さんの部屋に祭壇を設けました。「火事で亡くなった娘が熱い思いをしないように」と、奈央美さんのマグカップに水を入れて供え、頻繁に入れ替えているということです。<br><br>母親は「奈央美が小さいときのことやしぐさが思い出され、今にも帰ってくるのではないかと感じます。この年になって娘に先立たれるのは本当につらく、この悲しみは何年たっても癒やされることはないと思います」と、娘の命が奪われたことを受け入れられずにいる今の心境について語りました。<br><br>石田奈央美さんは「京都アニメーション」に20年以上勤務し、人気アニメ「涼宮ハルヒの憂鬱」や、映画「聲の形」をはじめさまざまな作品で映像の色使いを考える「色彩」の担当をしていました。<br><br>母親は「奈央美は仕事がとにかく好きで好きで、どんなに忙しくても愚痴を聞いたことはありません。いろんな楽しみや夢があったのに、打ち砕かれてしまいました。『天国で、みんなと一緒に好きなアニメを描いて』と語りかけています」と話しました。<br><br>そして「長年、娘が一生懸命やってきた仕事を世間にも知ってほしいと思い、実名を出すことに応じましたが、まさか世界の人が絶賛してくれるとは思いませんでした。京都アニメーションにはこれからもよい作品を作り続けてほしいです」と、奈央美さんの功績が引き継がれていくことを願っていました。</div></div><div><h3>会社の現状は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039711_1908181924_1908181934_01_05.jpg" alt=""><div>今回の事件では、京都アニメーションの全社員の半数近くが巻き込まれ、35人が死亡し34人が重軽傷を負いました。<br><br>会社側によりますと、けがをした社員のなかには職場に復帰した人もいて、京都府宇治市の本社や別のスタジオでは、社員たちが業務を続けているということです。<br><br>しかし会社は、10月から行う予定だったアニメーターの養成塾の募集を見送ったほか、11月のファン向けのイベントは、アニメーターの講演やサイン会などを中止し、アニメの原作となる小説の公募も一時的に取りやめるなど、事業の見直しを余儀なくされています。<br><br>すでに製作を終えていた新作映画については、来月６日から劇場で公開されることが決まっています。<br><br>また、全焼した第１スタジオでは、アニメの原画のほとんどが失われてしまいましたが、サーバーは焼損を免れ、一部の原画など中に入っていたデータは取り出せたということです。<br><br>国内外からの支援を受け付けるために設けた専用の口座には、16日の午後３時までにおよそ７万2000件、19億9760万円余りが寄せられたということです。<br><br>京都アニメーションの八田英明社長は、公式ホームページに英語や中国語など７か国語で「皆さんの思いは暗闇に立ち向かっている私たちにとってかけがえのないよすがです。これからも世界中の人たちに夢と希望と感動を育むアニメーションを届けるため戦っていきます」というコメントを掲載し、再建に向けた決意を表明しています。</div></div><div><h3>献花台には外国人も</h3><div>アニメの勉強をしているというスペイン人の男性は、友人たちと一緒に書いた手紙を供え、「アニメを作るには、創造性や鍛錬、音楽や演劇に対する繊細さなど多くの力が必要で、その中でも京都アニメーションの作品はトップレベルですばらしく、私もあのような作品を作りたいと思ってきました。凶悪な事件によって、かけがえのない才能が失われましたが、スタジオの皆さんが作品に込めてきた生き方や哲学は失われないと思います。どんなに大変でもこれからも進み続けてほしいです」と話していました。<br><br>また、日本に留学中のフランス人の男性は「京都アニメーションの作品は10年以上前から見ていて、特に好きな作品は『涼宮ハルヒの憂鬱』で、描写がとてもすてきです。京都アニメーションの作品は、とても丁寧に作りこまれていて、アニメの中でも最高の質だと思います。放火事件から１か月がたった今も非常に心が痛みます」と話していました。<br><br>台湾から訪れたという男性は「京都アニメーションの作品は台湾のみならず、世界中で人気です。自分自身、アニメで人生が大きく変わりました。自分は何もできないけれど、１か月たった今も悲しく、仕事中や家にいるとき、毎日つらい気持ちで過ごしています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 19:28:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>深海のプラスチックごみ 初の本格調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>深海のプラスチックごみ 初の本格調査へ</span><time datetime="2019-08-18T19:59"><span>8月18日</span> <span>19時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039981_1908181945_1908181955_01_02.jpg" alt="深海のプラスチックごみ 初の本格調査へ" id="news_image"></div><div></div><div>プラスチックごみによる海洋汚染が深刻な問題となるなか海洋研究開発機構は、深海の汚染状況や生態系への影響を初めて本格的に調査することになりました。</div><div>海洋研究開発機構では、ことし４月にプラスチックごみによる海洋汚染の実態を研究するグループを新たに立ち上げ、準備を進めてきました。<br><br>調査は今月28日からおよそ３週間、相模湾沖や房総半島沖などで行われます。<br><br>水深1200メートルから9200メートルにかけて堆積物を採取し、生態系への影響が懸念される大きさ５ミリ以下の「マイクロプラスチック」の量や堆積した年代を測定するほか、生物の胃の中にマイクロプラスチックがないかなどを調べます。<br><br>また、一般に販売されているプラスチックと、微生物によって水や二酸化炭素などに分解される特殊なプラスチックを、水深1200メートルの海底に３年間置いて、深海でプラスチックがどれくらい分解されるのか、実験を行うということです。<br><br>海洋プラスチック動態研究グループの土屋正史グループリーダー代理は「プラスチックごみがどれくらいの範囲に広がっているのかやどれくらいの量が深海にたまっているのか、分かっていないことが多い。自分の捨てたごみが遠くマリアナ海溝まで到達しているかもしれないなどと、海洋汚染の問題を考えるきっかけになればと思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台風通過後の海岸にはプラごみが</h3><div>台風10号が通過した16日、神奈川県藤沢市の片瀬海岸には、レジ袋やペットボトルのふたなどのプラスチックごみが打ち上がっていました。<br><br>海岸を訪れていた岡山県の30代の男性は「鳥などがプラスチックごみに絡まったりごみを食べたりして、死んでしまうと聞くのでかわいそうに思います」と話していました。<br><br>また京都府から来た10代の女性は「ちゃんとゴミ箱に捨てるように気をつけていますが、みんながそうしたら海もきれいになるのではないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>プラスチックごみによる海洋汚染の現状</h3><div>プラスチックごみによる海洋汚染は世界的な課題となっています。<br>プラスチックごみがいったん海に流れ出ると回収は難しく、クジラなどが餌と一緒に飲み込んでしまい死ぬおそれがあるなど、生態系に影響を及ぼすとされています。<br><br>また、長期間、海に漂ううちに波の力や紫外線の影響などで細かく砕け、大きさ５ミリ以下の「マイクロプラスチック」になって有害物質が付着しやすくなる上、魚や甲殻類などの小型の生き物の体内に入ってしまうケースも確認されています。<br><br>ことし６月のＧ20大阪サミットではプラスチックごみによる海洋汚染が主要な議題となり、世界全体で対策を進めていくことが合意されました。<br><br>プラスチックごみによる海洋汚染は各国で調査・研究が進められていますが、深海の実態については詳しいことがわかっていません。<br><br>海洋研究開発機構はこれまでも深海でさまざまな調査を行っていますが1982年以降の調査の際に撮影した映像や画像を確認したところ、プラスチックごみなどが多数、映り込んでいたということです。<br><br>そこで、深海の現状を知ってもらおうと、２年前から、ごみの映像をデータベース化しインターネットで公開しています。<br><br>このうち、1985年５月に撮影された相模湾の水深1100メートル付近の映像には、プラスチック製とみられる袋が散乱している様子が写っています。<br><br>また、2012年５月に撮影された岩手県大槌町沖の水深およそ500メートル付近では、イソギンチャクがレジ袋のようなものをすみかにしている様子が確認できます。<br><br>一方、ことし５月にアメリカ人の海底探検家が、太平洋のマリアナ海溝で水深１万927メートルの単独潜水に世界で始めて成功した際に、プラスチック製の袋などによる汚染を目の当たりにしたことを明らかにしていて、深海のプラスチック汚染に関心が寄せられています。</div></div><div><h3>調査する海域</h3><div>ＵＮＥＰ＝国連環境計画によりますといったん海に流れ出たプラスチックごみは、海流や風などの影響で特定の場所に集まりやすいということです。<br><br>このうち日本に近いのが「太平洋ごみベルト」と呼ばれる場所で、今回の調査では人口が多く、経済活動も活発でごみの排出が多いと想定される東京都や神奈川県などに面した相模湾や房総半島沖、それに伊豆諸島の周辺海域を調べます。<br><br>こうした場所には海流の影響で日本だけでなく、アジア各国などから流れ出たごみも集まり、多くのプラスチックごみが深海にたまっている可能性があるということです。</div></div><div><h3>マイクロプラスチックに焦点</h3><div>今回の調査では、特に「マイクロプラスチック」と呼ばれる小さなプラスチックのごみについて詳しく調べることにしています。<br><br>マイクロプラスチックは、プラスチックが波の力や紫外線などによって５ミリ以下の大きさに細かく砕かれたもので、有害物質を付着しやすい上、魚などが飲み込みやすいため、生態系への影響が懸念されています。<br><br>調査では、有人の潜水調査船「しんかい6500」を使い、水深1200メートルから6000メートルにかけての海底から堆積物を採取して、含まれているマイクロプラスチックの量や種類、それに堆積した年代を測定するほか、チューブ状の装置で海底の生物やマイクロプラスチックを直接、採取することにしています。<br><br>また、「しんかい6500」ではたどりつくことができない水深9200メートルでも無人の装置を使うことで堆積物のほか生物を採取し、胃の中にマイクロプラスチックがないかなどを調べます。<br><br>さらに、紫外線が届かず水温が低く水圧が高い深海で、プラスチックがどれくらい分解されるのか、実験を行います。<br><br>海水やプランクトンが出入りできるように穴を空けた小さな円柱状の容器に一般に販売されているプラスチックと、微生物によって水や二酸化炭素などに分解される「生分解性」と呼ばれる特殊なプラスチックをそれぞれ入れて、静岡県の初島沖の水深1200メートルの海底に３年間、置いておくということです。<br><br>このほか、長さ１メートル75センチあるネットを船につないで引っ張り、調査地点の海面上のマイクロプラスチックを採取することで、深海と海面にあるごみの種類や量の違いからごみがたまっていく過程を推測することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 19:59:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>常磐道「あおり運転」指名手配の男と一緒にいた女の２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012039671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>常磐道「あおり運転」指名手配の男と一緒にいた女の２人逮捕</span><time datetime="2019-08-18T22:23"><span>8月18日</span> <span>22時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039671_1908181501_1908181505_01_03.jpg" alt="常磐道「あおり運転」指名手配の男と一緒にいた女の２人逮捕" id="news_image"></div><div>茨城県守谷市の高速道路で、男性が白い乗用車からあおり運転を受けたうえ、降りてきた男に暴行された事件で、警察は傷害の疑いで全国に指名手配していた43歳の男を18日午前、大阪市内で逮捕しました。男を茨城県内の警察署に移送し、本格的な取り調べを進めることにしています。</div><div>逮捕されたのは、住居・職業不詳の宮崎文夫容疑者（43）です。<br><br>今月10日、茨城県守谷市の常磐自動車道の上り線で、24歳の男性会社員が運転する車が白い乗用車からあおり運転を受けて本線上に停車させられたうえ、降りてきた男に顔を殴られけがをしました。<br><br>警察は暴行の様子が記録されたドライブレコーダーの映像などから宮崎容疑者を特定し、傷害の疑いで全国に指名手配して行方を捜査していました。<br><br>その結果、18日午前、大阪 東住吉区の関係先で宮崎容疑者を見つけ、傷害の疑いで逮捕しました。<br><br>調べに対し「男性を殴ったことは間違いない」と容疑を認めているということです。<br><br>これまでの調べで、宮崎容疑者が乗っていた乗用車は海外の高級メーカーのＳＵＶと呼ばれるタイプで、同じナンバーの車は先月愛知県や静岡県でもあおり運転をしていたということです。<br><br>警察は宮崎容疑者を茨城県内の警察署に移送し、各地で危険な運転を繰り返していた疑いがあるとみて本格的な取り調べを進めることにしています。<br><br>また、宮崎容疑者と一緒にいた大阪 東住吉区の会社員、喜本奈津子容疑者（51）を、逃走を手助けしたなどとして犯人隠避などの疑いで逮捕し、詳しい足取りなどを調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>宮崎容疑者 身柄確保時の様子</h3><div>宮崎容疑者は18日午前11時ごろ、大阪 東住吉区の自宅マンションの近くの路上で警察に身柄を確保されました。<br><br>その様子を視聴者が撮影した映像では宮崎容疑者は帽子にサングラス、マスクをしていて、手には携帯電話と大きなかばんを持っています。10人ほどの警察官に取り囲まれ、暴れてはいないものの「自分から警察署に出頭させてください」などと大声を上げながら抵抗する様子も見せています。<br><br>その後、警察官に押し込まれるようにして茨城県警の捜査車両に乗り込みました。近くには帽子をかぶってスーツケースを持った女性がいて、時折、警察官に向かって「乱暴をしないで」などと叫んでいました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012039671_1908181647_1908181653_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>目撃した人は</h3><div>身柄が確保される様子を目撃した50代の男性は「容疑者は最初、携帯電話で誰かと話していた。車のほうに進むように警察官にからだを押されていて乗り込む時は、少し抵抗しているようだった」と話していました。<br><br>また近くのアパートに住む40代の男性は「午前11時前から話し声などが聞こえた。宮崎容疑者は『自分で出頭したいから警察署に行かせてくれ』と話しているようだった。宮崎容疑者は水戸ナンバーの車に、一緒にいた女性がなにわナンバーの車に乗せられていった」と話していました。</div></div><div><h3>大阪の警察から車で移送</h3><div>宮崎容疑者は身柄を確保されたあと、近くの東住吉警察署で簡単な取り調べを受けました。そして午後２時半すぎに銀色のワゴン車に乗せられ、茨城県へ移送されていきました。<br><br>捜査員に挟まれて後部座席に座った宮崎容疑者は一瞬、前を向きましたが、すぐにかがみ込んでそのまま警察署を出ていきました。</div></div><div><h3>事件後に飲食店訪れる</h3><div>高速道路で男性が暴行された事件から４日後の今月14日、宮崎文夫容疑者はＪＲ大阪駅近くの飲食店で食事をしていました。<br><br>飲食店の店長の男性によりますと、女性店員が今月14日に接客したということです。<br><br>店長は、その際のやり取りを店員から聞き取ったということで「当時、宮崎容疑者は大きなキャリーケースを持っていた。店員が預かろうとしたら、『ええから、早よ案内せえ』と威圧的な口調で言われた」と話していました。<br><br>店には女性と訪れていたということで、窓際のシートに座って２人で小声で話し合っていて、１時間ほど食事をしたあと会計を済ませ、預けていた重いキャリーケースを受け取って立ち去ったということです。<br><br>店長によりますと、宮崎容疑者は以前も１、２回、店を利用していたということです。<br><br>事件を受けて店長は、「指名手配の写真を見てすぐに分かりました。事件を起こしていたと知り、怖かったです」と話していました。</div></div><div><h3>マンションの住人は</h3><div>宮崎容疑者が住んでいるマンションの住人の男性は「宮崎容疑者は、このマンションを親から受け継いでオーナーになった。オーナーになってから、もともとマンションの駐輪場だった場所に自分の車を止めると言って自転車は玄関の中に置くように言われ、みんな困っている。２週間くらい前に駐車場に白いＢＭＷのＳＵＶが止まっていた」と話しています。<br><br>また別の住人の女性は「宮崎容疑者は会えばあいさつする。以前は普通だったけど、だんだん変になったよねって、住人どうしで話していた。最近は帽子やサングラスで顔を隠していた。最後に見かけたのは２週間くらい前で、最近ニュースで報じられている横浜ナンバーの白いＢＭＷのＳＵＶがマンションの駐車場に止めてあった。去年マンション全体が停電になったことがあって、電力会社に問い合わせたら、『具体的には言えないが、宮崎さんの個人的な理由で電気をお止めしています』と言われた。何が理由だったのかはわからない」と話しています。</div></div><div><h3>近所の女性「怖い人」</h3><div>宮崎文夫容疑者が住んでいるマンションの近所の女性は、「宮崎容疑者とみられる男が以前、自転車で『待て』と大きな声を出しながら車を追いかけていたのを見て、怖い人だと思っていました。また数年前には自宅の前の電柱にのぼってわめいていて、警察官が駆けつける騒ぎになったこともありました」と話していました。</div></div><div><h3>知人の男性「昔と違う」</h3><div>宮崎文夫容疑者の知人の男性がＮＨＫの取材に応じ、顔つきなどが以前と違うことに驚いていると話しました。<br><br>男性は５年ほど前に仕事を通じて宮崎容疑者と知り合ったということで、「ちょっと神経質そうだったが、話した内容をメモに取るなどしていたので『好青年だな』という印象を持っていた」と振り返っていました。<br><br>また、「とにかく車で長距離を走ることが誇りだったようで、今回の事件の前後に2000キロほど走行したと聞いて、なるほどと納得した。当時も『日本にあまり輸入されていない車を所有している』とうれしそうに話していた」と話していました。<br><br>一時、連絡は途絶えましたが、去年の夜中に、突然、電話がかかってきたということで「誰かにねらわれているといったようなことを訴えていたが、内容が支離滅裂だった。一方的に電話を切られて話にならなかった」と説明しました。<br><br>今回の事件を受けて、男性は「昔と顔つきもがらっと変わっていた。あんなことをする人じゃないと思っていたので、なんで変わっちゃったの、という気持ちだ」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012039671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 22:23:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>63人死亡の自爆テロ ＩＳ系メディア「ＩＳの犯行」声明伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/k10012040141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>63人死亡の自爆テロ ＩＳ系メディア「ＩＳの犯行」声明伝える</span><time datetime="2019-08-18T23:37"><span>8月18日</span> <span>23時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190818/K10012040141_1908182312_1908182337_01_03.jpg" alt="63人死亡の自爆テロ ＩＳ系メディア「ＩＳの犯行」声明伝える" id="news_image"></div><div>アフガニスタンの首都カブールの結婚式場で17日夜に起きた爆発について、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートとつながりのあるメディアは、ＩＳによる犯行だと伝えました。</div><div>アフガニスタンの内務省によりますと、17日夜遅く、結婚式を行っていたカブール西部のホテルで自爆テロがあり、その場にいたイスラム教シーア派の住民など子どもを含む63人が死亡し、180人以上がけがをしました。<br><br>この爆発について、ＩＳとつながりのあるメディアは18日、「パキスタン人のわれわれの兄弟が、シーア派の大きな集まりで爆発物を巻きつけたベストを爆発させた」とする声明をインターネット上に出し、シーア派を敵視するＩＳによる犯行だと伝えました。<br><br>一方で内務省の報道官は、手口などから反政府武装勢力タリバンによる犯行の疑いもあると異なる見方を示しています。<br><br>アフガニスタンでは、来月末に予定されている大統領選挙を前にタリバンが選挙を妨害するとして爆弾テロを起こしているほか、ＩＳもテロや襲撃を繰り返し、治安の悪化に歯止めがかかっていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>声明「シーア派と治安部隊を破壊」</h3><div>また、同じ声明では「アフガニスタンの治安部隊が到着したあと、車に積んだ爆発物も爆発させて、シーア派と治安部隊を破壊した」などとして、少なくとも２回爆発を起こしたとしています。<br><br>さらに実行犯だとする男が、ＩＳの旗の前で銃を掲げている写真も合わせて出しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190818%2Fk10012040141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 23:37:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>