<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>若手の人気俳優 三浦春馬さん 自宅で死亡 自殺か 警視庁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012522261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>若手の人気俳優 三浦春馬さん 自宅で死亡 自殺か 警視庁</span><time datetime="2020-07-18T15:37"><span>7月18日</span> <span>15時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012522261_2007181557_2007181558_01_03.jpg" alt="若手の人気俳優 三浦春馬さん 自宅で死亡 自殺か 警視庁" id="news_image"></div><div>若手の人気俳優、三浦春馬さん（30）が東京・港区の自宅で首をつった状態で死亡しているのが見つかったことが捜査関係者への取材でわかりました。警視庁は現場の状況などから自殺を図ったものとみて詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012522261_2007181536_2007181537_01_02.jpg" alt=""><div>三浦さんは、NHKの大河ドラマ「おんな城主 直虎」や映画「永遠のＯ」など、多くの作品に出演していたほか、NHKの「世界はほしいモノにあふれている」では司会を務めるなど活躍していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012522261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 15:37:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西村大臣 来月1日のイベント制限緩和 「慎重に考える」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012522451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西村大臣 来月1日のイベント制限緩和 「慎重に考える」</span><time datetime="2020-07-18T18:17"><span>7月18日</span> <span>18時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012522451_2007181806_2007181817_01_02.jpg" alt="西村大臣 来月1日のイベント制限緩和 「慎重に考える」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策で西村経済再生担当大臣は、来月1日に予定しているイベントなどの開催制限の緩和について、現状では感染が拡大するおそれがあるとして、慎重に判断していきたいという考えを示しました。</div><div>この中で西村経済再生担当大臣は、来月1日に予定しているイベントなどの開催制限の緩和について、「感染者数が非常に高い水準で推移している中で、大規模イベントの制限を緩和すれば、当然、人が動くことになり、基本的には慎重に考えなければならない。近いうちに分科会を開くなどして、専門家の意見を聴いて判断していきたい」と述べました。<br><br>また、首都圏の1都3県の知事から、17日の会談で、感染防止策が不十分な事業者に知事がより強い措置を取れるよう法整備を求められたことを明らかにしたうえで、今ある法律での対応も含めて、実効性のある対策がとれないか検討する考えを示しました。<br><br>一方、観光需要を喚起するための「Ｇｏ Ｔｏトラベル」で東京発着の旅行を対象外としたことについて西村大臣は「1都3県の知事からも『丁寧に説明してほしい』という話があったので赤羽国土交通大臣に伝えた。国民や都民に丁寧に説明してほしい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012522451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 18:17:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府 新たに86人感染確認 80人以上は4月20日以来 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012522461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府 新たに86人感染確認 80人以上は4月20日以来 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-18T18:20"><span>7月18日</span> <span>18時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012522461_2007181817_2007181820_01_02.jpg" alt="大阪府 新たに86人感染確認 80人以上は4月20日以来 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府は、18日、府内で新たに86人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。<br><br>大阪府内で、1日に80人以上の感染が確認されたのは、ことし4月20日以来です。86人の感染は過去3番目に多いものとなります。<br><br>これで、大阪府で感染が確認されたのは合わせて2331人となりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012522461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 18:20:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>発熱目安は37度5分以上？専門家「数値挙げるのは控えるべき」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012522681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>発熱目安は37度5分以上？専門家「数値挙げるのは控えるべき」</span><time datetime="2020-07-18T21:51"><span>7月18日</span> <span>21時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012522681_2007182103_2007182151_01_02.jpg" alt="発熱目安は37度5分以上？専門家「数値挙げるのは控えるべき」" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策として150余りの業界がそれぞれ作成している感染予防のガイドラインで、発熱の目安として「37度5分以上」などと具体的な数値を示している業界が27に上ることがわかりました。専門家は「医学的には発熱の目安に根拠はないので数値を挙げるのは控えるべきではないか」と指摘しています。</div><div>新型コロナウイルス対策をめぐっては、感染を防ぎながら社会経済活動を維持するために、国は業界団体ごとに作成したガイドラインに沿って対策を徹底するよう求めています。<br><br>ＮＨＫが内閣官房のウェブサイトに一覧として掲載されている151の業界のガイドラインの内容を調べたところ、スタッフが自宅待機や出勤停止をする発熱の目安として「37度5分以上」などと具体的な数値を示していたのは、劇場やスポーツ施設など27の業界のガイドラインでした。<br><br>このうち5つでは。平熱より1度を超える場合などの別の目安を併記していたり、平熱より0.5度以上という目安を記載していたりしていました。<br><br>一方で、多くのガイドラインでは具体的な数値は上げず、発熱があれば自宅待機するよう求めていました。<br><br>新型コロナウイルスの発熱をめぐっては当初、厚生労働省は相談や受診の目安として「37度5分以上」としていましたが、必要な条件のようにとらえられ受診の抑制につながりかねないことなどから、5月以降は数値を示すのを取りやめています。<br><br>感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「医学的には発熱の目安に根拠はないので数値を入れるのは控えたほうがよいと思う。新型コロナウイルスは1日単位でも新しいことがわかってくる状況であり、ガイドラインも定期的に更新する必要がある」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>集団感染の劇場でも ガイドライン目安満たず出演</h3><div>東京 新宿で行われた舞台公演で集団感染が発生した問題では、出演者に発熱があった際に業界のガイドラインの目安に満たなかったことなどから、公演を続けていたことがわかっています。<br><br>この公演の主催者によりますと、ガイドラインに従って出演者やスタッフに37度5分以上の熱が出たり体調不良を感じたりした場合に申告するよう求めていたということです。<br><br>そして出演者の1人から申告がありましたが、検温の結果37度5分よりは低かったことや、抗体検査で陰性だったことから出演することになったということです。</div></div><div><h3>「37度5分」掲載やめた団体は…</h3><div>ＮＰＯ法人日本ネイリスト協会では、政府の方針や専門家の意見など最新の情報に基づいてこれまでに2度ガイドラインの改定を行い、その際に発熱の目安について具体的な数値を挙げるのを取りやめたということです。<br><br>日本ネイリスト協会は全国のサロンやスクールを運営するおよそ7000の個人と団体が所属していて、ことし3月にガイドラインを作成し、その後感染拡大の状況などを踏まえて4月と5月にそれぞれ改定を行ったということです。<br><br>当初のガイドラインではスタッフを自宅待機させたり客の予約を断ったりする目安として「37度5分以上」の発熱を挙げていましたが、5月に厚生労働省の受診や相談の目安で「37度5分以上」という記載が無くなったことから、具体的な数値を挙げるのを取りやめ、単に「発熱」などとするように改定したということです。<br><br>ＮＰＯ法人日本ネイリスト協会の萩原直見理事は「未知のウイルスだということで専門家の意見や最新の知見をガイドラインに落とし込んできた。お客様と従業員、それにサロンを守るために、今後もガイドラインをブラッシュアップしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012522681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 21:51:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 あすからの7月場所前に「土俵祭」国技館</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012522711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 あすからの7月場所前に「土俵祭」国技館</span><time datetime="2020-07-18T21:53"><span>7月18日</span> <span>21時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012522711_2007182119_2007182153_01_02.jpg" alt="大相撲 あすからの7月場所前に「土俵祭」国技館" id="news_image"></div><div></div><div>東京 両国の国技館で、収容人数の4分の1程度の観客を入れて19日から始まる大相撲7月場所を前に「土俵祭」が行われ、日本相撲協会の八角理事長などが場所の安全や成功を祈願しました。</div><div>大相撲7月場所は、新型コロナウイルスの影響で会場を名古屋市から東京・両国にある国技館に変更したうえで、収容人数の4分の1程度となるおよそ2500人の観客を入れて開催されます。<br><br>19日の初日を前に、18日は国技館で「土俵祭」が行われ、日本相撲協会の八角理事長や審判部の親方などが参加しました。<br><br>新型コロナウイルス感染防止のため一般には公開されず、三役以上の力士の出席も見送られるなか、土俵では行司が祝詞をあげ、土俵中央に掘られた穴に塩や米などの「鎮め物」を納めて7月場所の安全と成功を祈願しました。<br><br>大相撲が観客を入れて開催されるのはことし1月の初場所以来半年ぶりで、相撲協会はガイドラインを作成し、力士などの協会員や観客に対して感染防止対策を徹底することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マス席は定員1人に 国技館の感染防止対策は</h3><div>日本相撲協会は7月場所の開催に合わせて、力士や観客が気をつけるべき点などをまとめたガイドラインを作成し、東京 両国の国技館ではさまざまな感染防止対策が取られることになっています。<br><br>まず、国技館の入り口ではサーモグラフィーを使って観客の体温を測定し、37度5分以上の場合は入場ができません。<br><br>7月場所では観客を収容人数の4分の1程度のおよそ2500人に制限。観客には大声での声援を控えるよう求め、拍手での応援を勧めていて、花道などでは力士に触れる行為を禁止しています。<br><br>土俵が間近に見える「たまり席」を使用せず、通常4人が定員の「マス席」は1人での観戦となります。<br><br>大きく変わるのは東西の支度部屋です。<br><br>これまでは取組を待つ力士や付け人、それに報道陣などが密集していました。<br><br>このためアクリル板を設置してブースを設け、力士が1人ずつ待機できるようにしました。<br><br>ブースには取組順に番号がふられて、座る場所が決められていて、横綱は支度部屋のいちばん奥に12畳分、大関は3畳分、その他の力士は2畳分が割り当てられ、力士の地位に応じてスペースの広さが異なっています。<br><br>また、幕内力士と十両力士にはそれぞれ付け人がいて密集するおそれがあることから、十両の支度部屋を国技館の敷地内にある「相撲教習所」に設けました。<br><br>力士やまげを結う床山は支度部屋の中で常にマスクを着用し、取組の前、花道に向かう際に初めて外すことができます。<br><br>花道には一定の距離を空けて床に赤いシールが貼られ、取組前の力士が距離を取って待機することになっています。<br><br>さらに報道陣と観客、それに力士など協会員の動線も完全に区別され、取材は支度部屋の外に置かれたパソコンと記者の控え室をオンラインで結んで行われます。<br><br>取組中の力士以外は、人と人との接触を極力避ける対策を取っています。</div></div><div><h3>白鵬と鶴竜 両横綱も意欲</h3><div>ことし1月の初場所以来となる、半年ぶりに観客を入れて開催される7月場所に向けて、白鵬と鶴竜の両横綱も意欲を見せています。<br><br>白鵬は「観客が入るのはやっぱりありがたいことですし、でも、やることはいつもと変わらずやっていきたいと思っています。10日目まで頑張れば横綱出場1000回の大台に立つので、目標というか、モチベーションです」と話しています。<br><br>鶴竜は「拍手をもらったりとか、声をかけてもらうのはやっぱり力士にとって力になる。いつもどおり集中して土俵に上がることが大事だと思う。優勝の目標に向かって1日1日、積み重ねていくしかない」と意気込みを示しています。</div></div><div><h3>尾車事業部長「勇気 希望を与えられる場所に」</h3><div>東京で行われる本場所の責任者で事業部長を務める尾車親方は、初日を19日に控えて電話での取材に応じ「コロナ禍で始まるので緊張感でいっぱいだ。お客さんの安全面も考えなくてはいけないし、感染者を出すことがあってはいけない。いろいろな対策を立てて始めるが、毎日みんなですべて確認していきたい」と話しました。<br><br>そのうえで「こういう時だからこそ、力士には力強い相撲を取ってもらって、お客さんにいろんな意味で勇気、希望を与えられる場所になったらいいなと期待して、15日間頑張ろうと思う」と力士の奮闘を期待していました。</div></div><div><h3>感染防止へ専門家「観客の協力も重要」</h3><div>日本相撲協会のガイドライン作りに関わった東京大学医科学研究所の四柳宏教授は、人どうしの接触をできるだけ減らすなど最大限の努力が必要とする一方、観客の協力も非常に重要だと指摘しています。<br><br>四柳教授は今回のガイドラインについて「限りなく感染が起こらない状況を作らないと本場所の開催には持っていけないと考えた。協会員、力士対力士もそうだが、土俵のサイドにいる審判、呼出のリスクも考えなければいけない。観客と相撲協会の関係者のお互いの接触をできるだけなくす、観客と観客の間の接触をなくす努力が工夫がなされてガイドラインが作られている」と説明しました。<br><br>これまでは取組を待つ力士どうしが密集していた東西の支度部屋に仕切りのための板を設置したことについては「非常にたくさんの方が入って密な空間になっていた。その密を避けなければいけないので、基本的にどこにどの力士がどう着座をするかを決めた」などと説明しています。<br><br>観客を入れての開催については「東京開催はできないということではないとは思うが、再び感染が市中にも広がり始めているということを念頭に置いて、観客にもご協力をいただかなくてはならない。自分の座った席をちゃんと控えておいたり、マスクの着用や消毒を徹底していただくことなどが非常に大事だ」と述べ、相撲協会員だけでなく、観客の協力も欠かせないとする認識を示しました。<br><br>そのうえで「柔道やボクシングなどの格闘技が行われるうえで、今後の1つのひな形を提示することになると思う。ここまで相撲協会は安全に開催すべく最大限の努力を払っているが、開催して本当に感染者の方が出ないかということをきちんと見てやっていかなくてはならないし、ガイドラインのブラッシュアップも重ねていく必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>式守伊之助 体調不良のため7月場所全休へ</h3><div>大相撲の行司の最高位、立行司の式守伊之助が19日からの7月場所を体調不良のため休場することになりました。日本相撲協会広報部によりますと立行司の式守伊之助は体調不良のため7月場所を全休するということで、初日を19日に控えた18日の「土俵祭」も欠席していました。通常は立行司が務める結びの一番は今場所は三役格の行司が順に務めることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012522711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 21:53:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに290人感染確認 200人以上は3日連続 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012522001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに290人感染確認 200人以上は3日連続 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-18T22:18"><span>7月18日</span> <span>22時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012522001_2007181559_2007181615_01_02.jpg" alt="東京都 新たに290人感染確認 200人以上は3日連続 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は18日、都内で新たに290人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日に確認された人数が200人以上となるのは、今月16日の286人、17日の293人に続いて3日連続です。</div><div>東京都は18日、都内で新たに10歳未満から90代の男女合わせて290人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日に確認された人数が200人以上となるのは、16日の286人、17日の293人に続いて3日連続です。<br><br>都によりますと、290人のうち20代と30代は合わせて189人で全体のおよそ65％を占め、40代と50代は合わせて61人で全体のおよそ21％となっています。<br><br>290人のうち、132人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの158人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>都によりますと、290人のうち、ホストクラブやキャバクラ店など接待を伴う店の従業員や客は30人だったということです。<br><br>このうち新宿エリアが17人、池袋エリアが1人でした。<br><br>このほか、職場での感染が25人、家庭での感染が25人、足立区のデイサービスの介護事業所や中央大学の運動部の合宿所など施設での感染が19人、会食が18人、新宿区の劇場で行われた舞台公演の関連が2人などとなっています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは9000人を超えて、合わせて9223人になりました。<br><br>一方、18日に都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都の担当者「20代女性の感染が増えている」</h3><div>東京都の担当者は「20代・30代が多い傾向は変わっていないが、特に20代の女性が増えている。20代女性で感染が確認された人は先週9日と10日の2日間では85人だったのが、16日と17日の2日間では133人にのぼり、夜の繁華街や会食などで感染している」と説明しています。<br><br>また「感染の確認が3日連続で200人以上出ていて、年代も若干広がりがあり、感染経路も多岐にわたってきている。あす以降、傾向を注視していかないといけない」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012522001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 22:18:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】18日の新たな感染確認は662人 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/k10012522581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】18日の新たな感染確認は662人 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-18T22:34"><span>7月18日</span> <span>22時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200718/K10012522581_2007181918_2007181927_01_02.jpg" alt="【国内感染】18日の新たな感染確認は662人 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>18日は、これまでに東京都で290人、大阪府で86人、神奈川県で49人など、全国29の自治体、それに空港の検疫を合わせて662人の感染者の発表がありました。</div><div>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め2万4916人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて2万5628人となっています。<br><br>亡くなった人は、国内で感染した人が986人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて999人となっています。<br><br>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。（ ）内は18日の新たな感染者です。<br>▽東京都は9223人（290）<br>▽大阪府は2331人（86）<br>▽神奈川県は1966人（49）<br>▽埼玉県は1714人（49）<br>▽北海道は1339人（13）<br>▽千葉県は1267人（32）<br>▽福岡県は996人（24）<br>▽兵庫県は814人（12）<br>▽愛知県は622人（25）<br>▽京都府は527人（25）<br>▽石川県は303人（2）<br>▽富山県は231人（1）<br>▽茨城県は220人（5）<br>▽広島県は207人（2）<br>▽岐阜県は173人（1）<br>▽群馬県は167人（1）<br>▽鹿児島県は164人（1）<br>▽奈良県は151人（8）<br>▽沖縄県は149人<br>▽宮城県は132人（3）<br>▽福井県は126人<br>▽栃木県は124人（6）<br>▽滋賀県は109人<br>▽静岡県は104人（2）<br>▽新潟県は89人（1）<br>▽和歌山県は89人（2）<br>▽福島県は84人<br>▽長野県は84人（1）<br>▽愛媛県は82人<br>▽山梨県は77人<br>▽高知県は76人<br>▽山形県は75人<br>▽大分県は60人<br>▽三重県は56人（1）<br>▽熊本県は50人<br>▽佐賀県は47人<br>▽香川県は44人（1）<br>▽山口県は42人（1）<br>▽長崎県は39人（6）<br>▽岡山県は37人（3）<br>▽青森県は31人<br>▽島根県は25人<br>▽宮崎県は20人<br>▽秋田県は16人<br>▽徳島県は10人<br>▽鳥取県は5人です。<br><br>このほか、空港の検疫で446人、中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は、18日時点で42人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人が1万9366人、クルーズ船の乗客・乗員が658人の合わせて2万24人となっています。<br><br>今月15日には速報値で1日に1万6161件のＰＣＲ検査が行われました。<br>※18日現在での集計数字です。<br>※静岡県で過去、空港検疫の重複が2人ありましたので累計数が変わっています。<br>※沖縄県の米軍の感染者は含めていません。<br>※16日静岡県の感染発表は3人ですが、1人は空港検疫の項目に含めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200718%2Fk10012522581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 Jul 2020 22:34:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>