<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>山本地方創生相「いちばんのがんは学芸員」発言 きょう撤回 陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010951011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山本地方創生相「いちばんのがんは学芸員」発言 きょう撤回 陳謝</span><time datetime="2017-04-17T11:34"><span>4月17日</span> <span>11時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/K10010951011_1704171120_1704171134_01_02.jpg" alt="山本地方創生相「いちばんのがんは学芸員」発言 きょう撤回 陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>山本地方創生担当大臣は１６日の講演で、外国人旅行者に対する文化財の観光案内が不十分だと指摘したうえで、「いちばんのがんは学芸員で、一掃しなければならない」などと述べたことについて、発言は適切でなかったとして撤回し陳謝しました。</div><div>山本地方創生担当大臣は１６日に大津市で行った講演で、外国人旅行者に対する文化財の観光案内が不十分だと指摘したうえで、「いちばんのがんは学芸員という人たちだ。この連中を一掃しなければならない」などと述べ、博物館や美術館で調査研究や展示などにあたる学芸員を批判しました。<br><br>これについて山本大臣は１７日、東京都内で記者団に対し、「これからは文化が非常に大きな観光資源となるので、学芸員の方々も観光マインドをぜひ持ってもらいたいという趣旨で申し上げた」と述べました。<br><br>そのうえで山本大臣は、「『一掃しなければならない』という発言は適切ではなく反省しており、撤回しておわびしたい。菅官房長官にも『大変申し訳ありませんでした』と申し上げた。全力を挙げて地方創生、規制改革などに頑張っていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>首相「撤回と聞いている」</h3><div>安倍総理大臣は衆議院決算行政監視委員会で、山本地方創生担当大臣の発言に対する見解を問われたのに対し、「本件については、山本大臣が、けさ謝罪し、撤回したと聞いている」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「閣僚は責任を持って発言を」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「山本大臣は、文化財は保護するだけでなく、観光立国という観点からも文化財を地域資源として活用していくことが重要で、学芸員の方々にも、より観光マインドを持って頂きたいという趣旨で発言したと理解している」と述べました。<br><br>そのうえで、菅官房長官は、「朝、山本大臣から連絡があり、『全員クビにしろ』というのは言いすぎであり、撤回して謝罪したいという電話があり、私からもしっかり行うようにと話した」と述べました。<br><br>また菅官房長官は、記者団が、閣僚が不適切な発言をし撤回する事態が続いていることについて質問したのに対し、「閣僚は、常に閣僚としての責任を持って発言をしてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>民進「問題大臣の一掃を」</h3><div>民進党の小川敏夫参議院議員会長は党の参議院議員総会で、「ひどい発言だ。自分たちがやりたいことについて、反対する人は消えろということであって、政権の姿勢をしっかりと表しているのではないか。こうした問題大臣の一掃を目指して、力を合わせて頑張りたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010951011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 11:34:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ペンス米副大統領訪韓 南北軍事境界線を視察 兵士を激励</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010951041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ペンス米副大統領訪韓 南北軍事境界線を視察 兵士を激励</span><time datetime="2017-04-17T11:44"><span>4月17日</span> <span>11時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/K10010951041_1704171147_1704171152_01_02.jpg" alt="ペンス米副大統領訪韓 南北軍事境界線を視察 兵士を激励" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮がアメリカとの対決姿勢を強める中、韓国を訪問しているアメリカのペンス副大統領は南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）を視察し、兵士たちを激励しました。</div><div>アメリカのペンス副大統領は、１７日午前、南北の軍事境界線にあるパンムンジョムの近くのアメリカ軍基地をヘリコプターで訪れました。<br><br>北朝鮮が１６日も弾道ミサイル１発を発射するなど挑発行為を繰り返す中、ペンス副大統領は「軍事境界線で任務にあたっているあなた方に感謝する」と述べ、兵士たちを激励しました。<br><br>このあとペンス副大統領はパンムンジョムを視察し、北朝鮮の最新の動向についてアメリカ軍の担当者から説明を受けたと見られます。<br><br>北朝鮮への対応をめぐり、トランプ政権は軍事的な動きも選択肢として排除しない構えを示していますが、ホワイトハウスで安全保障政策を担当するマクマスター大統領補佐官は１６日、メディアのインタビューに対し、「われわれにとっては今こそ武力行使には至らないあらゆる行動を取り、平和的な解決に努める時だ」と述べました。<br><br>ペンス副大統領は、１７日午後、大統領の職務を代行するファン・ギョアン首相（黄教安）と会談し、北朝鮮への対応について協議することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010951041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 11:44:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名古屋駅前再開発 高島屋のショッピングモール開業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010951091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>名古屋駅前再開発 高島屋のショッピングモール開業</span><time datetime="2017-04-17T12:58"><span>4月17日</span> <span>12時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/K10010951091_1704171300_1704171301_01_03.jpg" alt="名古屋駅前再開発 高島屋のショッピングモール開業" id="news_image"></div><div>再開発が進む名古屋駅前でＪＲ東海が建設した高層ビルに、大手デパートの高島屋が手がけたショッピングモールが、１７日、オープンし、朝から多くの人が訪れています。</div><div>ショッピングモールがオープンしたのは、ＪＲ東海が建設したＪＲゲートタワーで、開業日となった１７日は、朝からおよそ１３００人の行列ができ、開店とともに目的の店に向かっていました。<br><br>モールは、ビルの８階から地下１階に設けられ、２０代から３０代の若者やファミリー層をターゲットにした１５１の専門店が入っています。この中には名古屋で初めて出店するところもあり、食器などを扱う北欧の有名ブランド店は、店員が「名古屋初出店です」などと呼び込みを行っていました。<br><br>名古屋市から訪れた２０代の女性は、「これまで名古屋駅周辺は高級な店ばかりでしたが、気楽に買い物できる新しいスポットができてうれしいです」と話していました。<br><br>ジェイアール東海高島屋の山田正男社長は「若い人のニーズにあわせた魅力のある店舗をそろえた。すぐ近くには自社のデパートもあり、合わせて楽しんでもらいたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010951091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 12:58:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２人死亡踏切事故 銀行員男性は駅への途中で救助に向かったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010951231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>２人死亡踏切事故 銀行員男性は駅への途中で救助に向かったか</span><time datetime="2017-04-17T14:38"><span>4月17日</span> <span>14時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/K10010951231_1704171447_1704171448_01_02.jpg" alt="２人死亡踏切事故 銀行員男性は駅への途中で救助に向かったか" id="news_image"></div><div></div><div>川崎市の京浜急行の踏切で２人が電車にはねられ死亡した事故で、踏切内に入った高齢の男性を助けようとした銀行員の男性は、事故の前、駅の改札付近から踏切に向かっていったことが警察への取材でわかりました。警察は、駅に入る途中で高齢の男性が踏切内にいるのに気付き、救助に向かったと見て調べています。</div><div>１５日の朝、川崎市川崎区の京浜急行の踏切で、川崎市の７７歳と見られる男性と、横浜市鶴見区に住む横浜銀行の人財部主任人事役、児玉征史さん（５２）が、電車にはねられ死亡しました。<br><br>これまでの調べで、児玉さんが踏切内に入った高齢の男性を救助しようと遮断機をくぐって入り、事故に巻き込まれたと見られています。<br><br>その後の調べで、防犯カメラの映像から、児玉さんは、事故の前、駅の改札付近から踏切に向かっていったことが警察への取材でわかりました。児玉さんは、踏切の様子を見ながら移動し、遮断機が下りたあと、声を出しながら手招きして踏切内に入り、高齢の男性を連れ出そうとしていたということです。高齢の男性が踏切に入ってからおよそ４５秒間で事故が起きたということです。<br><br>警察は、児玉さんが駅に向かう途中で高齢の男性が踏切内にいるのに気付き、救助に向かったと見て当時の状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>踏切の防犯カメラには</h3><div>事故が起きたのは、１５日の午前９時すぎ、川崎市の京浜急行八丁畷駅に隣接する踏切でのことでした。<br><br>踏切には遮断機や警報器があり、踏切を渡り切るまでには１１メートル余りあります。<br>午前９時すぎ、踏切の防犯カメラの映像には、近くの駅前で７７歳と見られる男性がタクシーを降りたあと、すぐに踏切近くまで歩いてくる様子が映っていました。踏切の手前で一時、立ち止まりましたが、電車の接近を知らせる警報器が鳴り始め、遮断機が下り始める直前に踏切に入っていったということです。踏切近くには２人が電車の通過を待っていました。<br><br>防犯カメラの映像には、児玉さんの姿も残されていました。児玉さんは、踏切に隣接する駅の改札付近から踏切に近づいていきました。駅に向かう途中で児玉さんが踏切にいる高齢の男性に気付き、救助に向かったと見られています。そして遮断機が下りると、防犯カメラには、児玉さんが踏切に向かって声を出しながら手招きをする様子が残っていました。防犯カメラには声は録音されていなかったということですが、児玉さんが踏切にいた高齢の男性に電車の接近を知らせ、踏切の外に出るよう呼びかけていたと見られます。<br><br>このあと、児玉さんは遮断機のバーを持ち上げてくぐり、踏切に入っていったということです。<br>電車の運転士は、踏切内で児玉さんが高齢の男性の腰に腕を回し、踏切の外に連れ出そうとするような様子を目撃していました。運転士は、およそ５０メートル手前で２人に気付きましたが、間に合わなかったということです。<br><br>高齢の男性が踏切に入ってからおよそ４５秒間で事故は起きていました。</div></div><div><h3>児玉さん 人事や新入行員の採用など担当</h3><div>横浜銀行によりますと、亡くなった児玉征史さんは、横須賀市の追浜支店長や藤沢市の辻堂支店長、それに川崎支店の上席副支店長を経て、おととし８月から人財部の主任人事役をつとめていました。人財部では、銀行内の人事や新入行員の採用などを担当していたということです。<br><br>横浜銀行の同僚の２０代の男性は、横浜銀行に入行する際、児玉さんが採用の担当者だったということです。同僚の男性は「児玉さんは、私を採用してくれた恩人なのでショックを受けました。採用してくれたときも、『しっかりがんばってやれよ』と言ってくださり、仕事に慣れていないときにも『不安はないか』などと声をかけてくれるあたたかい方でした。優しくて正義感のある方だったので、児玉さんらしい行動だったのかなと思いました」と話していました。</div></div><div><h3>現場では花を手向ける人も</h3><div>事故が起きた現場では、亡くなった銀行員の男性らを悼んで、踏切近くで花を手向ける人や手を合わせる人の姿が見られました。<br><br>このうち、花を手向けた近くに住む６５歳の女性は「安らかにお眠りくださいと祈りをささげました。遮断機がおりているのに男性が中に入って助けようとしたと知り、勇気ある行動だと思うとともに、このようなことになり、心が痛みます」と話していました。<br><br>また、踏切の近くで手を合わせていた７２歳の女性は「男性は働き盛りで、優しい方だったんだと思います。助けに入ったということで、その行動に偉いねと思うとともに、亡くなってかわいそうでもあり、複雑な気持ちです」と話していました。<br><br>現場近くに職場がある３１歳の男性は「ここは列車がものすごいスピードで目の前を通過します。銀行員の方が体を張って高齢者を守ろうとしたということで、心が痛みます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010951231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 14:38:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本で非常に激しい雨 １８日にかけ土砂災害などに警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010951241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>西日本で非常に激しい雨 １８日にかけ土砂災害などに警戒を</span><time datetime="2017-04-17T14:44"><span>4月17日</span> <span>14時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>急速に発達中の低気圧の影響で、西日本で局地的に非常に激しい雨が降り風も強まっています。これから１８日にかけて全国的に荒れた天気になる見込みで、気象庁は、暴風や高波、土砂災害などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日本の西にある前線を伴った低気圧が急速に発達している影響で西日本で雨や風が強まっています。<br><br>午後２時までの１時間には、佐賀県が太良町に設置した雨量計で５１ミリの非常に激しい雨を観測したほか、午後１時２０分ごろには長崎市野母崎で２５．８メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>低気圧は、このあとさらに発達しながら日本海を北東へ進むため、これから１８日にかけて全国的に風や雨が強い荒れた天気になる見込みです。<br><br>１８日にかけての最大風速は、近畿と北海道で２５メートル、四国と関東甲信で２３メートル、北陸で２２メートル、九州北部と東北で２０メートル、九州南部と鹿児島県の奄美地方、それに中国地方と東海で１８メートルと予想され、最大瞬間風速は３０メートルから３５メートルに達する見込みです。また、西日本から北日本にかけての沿岸では、波の高さが５メートルのしけになると予想されています。<br><br>大気の状態が不安定になるため、西日本ではこれから１８日未明にかけて、東日本では１８日未明から明け方にかけて、局地的に雷や突風を伴い、１時間に５０ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>１８日朝までに降る雨の量は、いずれも多いところで、四国で２５０ミリ、近畿と東海で２００ミリ、九州で１８０ミリ、関東甲信で１５０ミリ、沖縄・奄美と北陸で１２０ミリ、中国地方で１００ミリと予想されています。<br><br>気象庁は暴風や高波、土砂災害低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。また、落雷や突風に加え、北日本と東日本の山間部などでは雨で雪どけが進むため雪崩にも注意が必要です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010951241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 14:44:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本一の超高層ビルを建設 東京駅北側の再開発事業着工へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010951261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本一の超高層ビルを建設 東京駅北側の再開発事業着工へ</span><time datetime="2017-04-17T14:54"><span>4月17日</span> <span>14時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/K10010951261_1704171513_1704171514_01_02.jpg" alt="日本一の超高層ビルを建設 東京駅北側の再開発事業着工へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東京駅の北側に、日本で最も高い、高さ３９０メートルとなる超高層ビルを建設する大規模な再開発事業が１０年後の完成を目指して今月下旬から本格的に始まることになりました。</div><div>再開発事業は、大手不動産会社の三菱地所などがＪＲ東京駅の北側にあたる日本橋口前のおよそ３万１０００平方メートルの土地で行うもので、１７日、現地で説明会が開かれました。<br><br>それによりますと、再開発では３つの建物を建設し、このうち主力の超高層ビルは地上６１階建てで高さが３９０メートルとなり、商業施設やオフィス、展望台などが設けられる予定です。完成すれば、大阪市にある高さ３００メートルの「あべのハルカス」を上回り、日本で最も高いビルとなります。<br><br>また、敷地には広さ７０００平方メートルの広場を整備し、災害時には帰宅困難者など３３００人を受け入れる災害復旧の拠点としても活用するとしています。<br><br>この再開発は、総額およそ５０００億円で、１０年後の２０２７年度の完成を目指して今月下旬から本格的な工事が始まるということです。<br><br>現場周辺は、日銀や大手金融機関の本社などが集まる地区で、不動産会社は高層ビルを国際的な金融拠点にしたいとしています。<br><br>三菱地所の開発担当者の上田寛ユニットリーダーは「東京の新しいランドマークとして、東京に来たら必ず立ち寄るような場所にしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010951261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 14:54:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テニス世界ランキング  錦織が５位に浮上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/k10010951251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>テニス世界ランキング  錦織が５位に浮上</span><time datetime="2017-04-17T14:58"><span>4月17日</span> <span>14時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170417/K10010951251_1704171458_1704171508_01_02.jpg" alt="テニス世界ランキング  錦織が５位に浮上" id="news_image"></div><div></div><div>テニス男子の世界ランキングが更新され、錦織圭選手は前の週の７位から５位に浮上しました。</div><div>テニスの世界ランキングは、過去５２週に行われた大会の成績に応じて与えられるポイントによって決まります。最新の世界ランキングが１７日に発表され、錦織選手は、前の週の７位から２つ上がり５位になりました。<br><br>錦織選手は、先月２９日にマスターズ大会のマイアミオープン準々決勝で敗れて以来、大会に出場していませんが、ほかの選手が去年のこの時期に行われた大会のポイントを失い、ランキングを下げたため、錦織選手が浮上しました。<br><br>１位のイギリスのアンディ・マレー選手、２位のセルビアのノバク・ジョコビッチ選手、３位のスイスのスタン・バブリンカ選手、４位のスイスのロジャー・フェデラー選手までは変動がありません。<br><br>錦織選手は、現在、来月２８日に開幕する四大大会の第２戦、全仏オープンまで続くクレーコートの大会に備えて練習拠点のアメリカでトレーニングを続けています。錦織選手が次に出場する大会は、今月２４日に始まるスペインのバルセロナオープンです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170417%2Fk10010951251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 14:58:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>