<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>有害なオニヒトデ 人為的な原因で拡散か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>有害なオニヒトデ 人為的な原因で拡散か</span><time datetime="2017-04-06T04:00"><span>4月6日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界各地でサンゴを食い荒らし、大きな被害を与えている有害なオニヒトデについて、日本とオーストラリアで遺伝情報を解読したところ、ほぼ一致することが沖縄の大学などの研究でわかり、研究グループは、船のバラスト水など人為的な原因で、世界各地に広がっている可能性もあると指摘しています。</div><div>大きさが３０センチから６０センチもある「オニヒトデ」は、沖縄など世界各地でサンゴを食い荒らし大きな問題となっているほか、トゲの表面には毒があることから人に対しても危険な生き物となっています。<br><br>沖縄科学技術大学院大学などの国際共同研究グループが、日本とオーストラリアで捕獲したそれぞれのオニヒトデの遺伝情報を解読したところ、９８．８％が同じでほぼ一致したということです。<br>一般に、多くの生き物は、生息地域が違えば遺伝情報も変わることから、研究グループは、有害なオニヒトデが船のバラスト水など人為的な原因で世界各地に広がっている可能性もあると指摘しています。<br><br>沖縄科学技術大学院大学の佐藤矩行教授は、「人の手が介在しなければ起きえないことが起きている。人間によって有害な生き物が各地に広がることは避けなければならず、さらに詳しく実態を調べ対策を検討する必要がある」と話しています。<br><br>また、今回の遺伝情報の解読では、オニヒトデが仲間を集めるときに分泌しているとみられる物質も特定されました。<br>現在、オニヒトデは、ダイバーが一匹一匹、捕獲して駆除していますが、今回、特定された物質を使えば、わなを仕掛ける方法などで効率的に駆除を行うことができる可能性があるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 04:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪」新設法案 本格的な論戦へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「テロ等準備罪」新設法案 本格的な論戦へ</span><time datetime="2017-04-06T04:00"><span>4月6日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>後半国会の焦点の１つとなっている、共謀罪の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案は、６日、衆議院本会議で審議入りし、本格的な論戦が始まります。政府与党が、テロ対策は急務だとして、今の国会で成立させる必要性を訴えることにしているのに対し、廃案を目指す民進党などは、憲法で保障された内心の自由を侵害する可能性が高いなどと主張していて、与野党の攻防が激しくなる見通しです。</div><div>共謀罪の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案について、衆議院議院運営委員会の佐藤委員長は、５日の理事会で、民進党と共産党が反対する中、６日、衆議院本会議を開いて、審議に入ることを職権で決めました。<br><br>本会議で、政府与党は、東京オリンピック・パラリンピックに向けて、テロ対策は急務だとして、今の国会で成立させる必要性を訴えることにしています。<br>これに対し、廃案を目指す方針で一致している民進党や共産党は、「憲法で保障された内心の自由を侵害する可能性が高いうえ、テロ対策を名目に包括的で不明確な『共謀罪』を創設することは許されない」などと主張することにしています。<br>一方、日本維新の会は、捜査の正当性を確保するために、取り調べの録音や録画を義務づけるよう求めることにしています。<br><br>６日の審議入りを受けて、与党側は、来週から、衆議院法務委員会で法案の実質的な審議に入り、大型連休前に衆議院を通過させたい考えですが、民進党などは徹底した審議を求めていく方針で、与野党の攻防が激しくなる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 04:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同性カップルを「養育里親」に認定 大阪市</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>同性カップルを「養育里親」に認定 大阪市</span><time datetime="2017-04-06T04:00"><span>4月6日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>さまざまな事情で実の親元で暮らせない子どもを一定期間、預かり育てる「養育里親」に、大阪市が市内に住む男性のカップルを認定したことがわかりました。厚生労働省によりますと、同性のカップルが養育里親に認定されたのは全国で初めてではないかということです。</div><div>大阪市によりますと、市内に住む３０代と４０代の男性のカップルから、里親制度のうち、養子縁組を結ばずに一定期間、子どもを預かり育てる「養育里親」になりたいという申し出を受けました。<br><br>大阪市は、２人に対し、児童相談所による調査や制度についての研修を行い、専門家による審議会で審査を行ったうえで、去年１２月、養育里親に認定したということでです。<br>認定を受けて男性カップルは、子ども１人を預かって育てているということです。<br><br>大阪市は、「養育里親になる要件には性別に関する規定はなく、今回のケースは『里親の認定要件を満たしていて、里親として適切である』という審議会の答申を受けて認定を決めた」と話しています。<br><br>厚生労働省によりますと、同性のカップルが養育里親に認定されたのは全国で初めてではないかということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 04:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうから春の全国交通安全運動</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>きょうから春の全国交通安全運動</span><time datetime="2017-04-06T04:00"><span>4月6日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>歩行者の事故防止などに重点的に取り組む春の全国交通安全運動が６日から始まります。</div><div>警察庁によりますと、ことしに入って４日までに交通事故で死亡した人は全国で９０５人と、去年の同じ時期より６４人少なくなっています。<br>このうち、６５歳以上が４８６人と全体の半数以上を占めたほか、１５歳以下の子どもがことし２月末の時点で去年の同じ時期より４人少ない１０人となっています。<br><br>６日から今月１５日まで行われる春の全国交通安全運動は子どもと高齢者の事故防止を基本方針として、自転車の安全利用の推進やすべての座席のシートベルトとチャイルドシートの着用の徹底、それに、飲酒運転の根絶に重点的に取り組みます。<br><br>また春の運動としては初めて、歩行者の事故防止を重点項目に盛り込み、歩行中に死亡事故に巻き込まれる割合が高い小学校低学年の子どもたちに、急に道路に飛び出さない、道路で遊ばないといった交通ルールを守るよう呼びかけることにしています。<br><br>また、高齢者ドライバーの認知症検査を強化した改正道路交通法の施行を受けて、警察庁は運転に不安がある高齢者に対して、運転免許証の自主返納や相談窓口の利用を呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 04:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今月下旬に大阪万博立候補へ 政府が最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>今月下旬に大阪万博立候補へ 政府が最終調整</span><time datetime="2017-04-06T04:00"><span>4月6日</span> <span>4時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大阪への誘致を目指している２０２５年の万博について、政府は当初の予定を前倒しして今月下旬にＢＩＥ＝博覧会国際事務局に立候補を届け出る方向で最終調整に入りました。</div><div>２０２５年の万博の大阪への誘致をめぐっては、先月、経団連の榊原会長をトップとする誘致委員会が設立され、政府は立候補に向けて来週にも閣議了解する方針です。<br><br>政府は当初、５月ごろにフランス・パリのＢＩＥ＝博覧会国際事務局に立候補を届け出ることを検討していましたが、予定を前倒しして、今月下旬に届け出る方向で最終調整に入りました。<br><br>関係者によりますと、届け出には、大阪での開催の意義をアピールしようと、政府関係者に経団連の榊原会長や大阪府の松井知事が同行するということです。<br><br>２０２５年の万博には、すでにフランスが立候補を表明しているほか、ロシアなども立候補を検討しているということです。<br><br>こうした中、政府が予定を前倒しした背景には各国への支持の呼びかけなどの誘致活動を早期に本格化させる狙いもあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 04:00:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイル 各国に連携呼びかけ警戒監視継続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイル 各国に連携呼びかけ警戒監視継続</span><time datetime="2017-04-06T04:06"><span>4月6日</span> <span>4時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/K10010938631_1704060439_1704060440_01_03.jpg" alt="北朝鮮ミサイル 各国に連携呼びかけ警戒監視継続" id="news_image"></div><div>政府は、５日弾道ミサイルを発射した北朝鮮に対し、国連安保理に加え、来週イタリアで行われるＧ７＝主要７か国外相会合でも各国が連携して対応するよう呼びかけるとともに、さらなる挑発行動も懸念されるとして、高度な警戒監視態勢を継続する方針です。</div><div>北朝鮮が５日発射した弾道ミサイル１発について、政府は、北朝鮮の東岸沖およそ６０キロに落下したと推定し、ミサイルの種類など詳しい分析を進めています。<br><br>北朝鮮による弾道ミサイルの発射は、ことしに入って４回目で、合わせて７発に上り、政府は、国連安全保障理事会の場を含め、アメリカや韓国をはじめとする関係国と緊密に連携し、北朝鮮に対し強く自制を求めていくことにしています。<br><br>これに加え、来週１０日からイタリアで行われるＧ７＝主要７か国外相会合でも、各国が連携して対応するよう呼びかけることにしています。<br><br>一方、日本時間の７日から初めて行われる米中首脳会談でも北朝鮮の動向は、議題の１つになる見通しで、政府は、会談の結果も見ながら、中国に対し北朝鮮への圧力を強めるよう働きかけを続けていく考えです。<br><br>北朝鮮をめぐって、今月は、１１日にキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が最高指導者になって５年となるなど、北朝鮮が重要な節目を相次いで迎えることから、政府はさらなる挑発行動も懸念されるとして、高度な警戒監視態勢を継続する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 04:06:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 ミサイル発射で米中けん制 成功発表の可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 ミサイル発射で米中けん制 成功発表の可能性も</span><time datetime="2017-04-06T04:24"><span>4月6日</span> <span>4時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/K10010938501_1704060436_1704060438_01_03.jpg" alt="北朝鮮 ミサイル発射で米中けん制 成功発表の可能性も" id="news_image"></div><div>北朝鮮が５日、弾道ミサイル１発を日本海に向けて発射した背景には、日本時間の７日から行われるアメリカと中国の首脳会談を控えて、北朝鮮への対応をめぐる国際的な連携を強くけん制する狙いもあるとみられ、発射に成功したと判断すれば、６日にも国営メディアを通じて発表する可能性があります。</div><div>北朝鮮が５日、東部のハムギョン（咸鏡）南道シンポ（新浦）付近から日本海に向けて発射した弾道ミサイル１発は、高度が１８９キロに達して発射地点から６０キロ離れたところに落下し、米韓両軍はＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを地上配備型に改良した新しい中距離弾道ミサイル、「北極星２型」とみて分析を進めています。<br><br>北朝鮮の国営メディアはこれまでのところ、今回の発射について一切、伝えていませんが、北朝鮮としては、韓国と合同軍事演習を行っているアメリカに対抗する姿勢を強調するとともに、日本時間の７日午前から行われるアメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席の初めての首脳会談を控えて、北朝鮮への対応をめぐる国際的な連携を強くけん制する狙いもあるとみられます。<br><br>また、韓国の専門家は、ミサイルの性能を高めるための発射実験だったとしたうえで、大陸間弾道ミサイルの開発過程である可能性が高いという見方を示していて、北朝鮮が発射に成功したと判断すれば、６日にも国営メディアを通じて発表し、ミサイル技術が向上しているとアピールする可能性もあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 04:24:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす初の米中首脳会談 北朝鮮への対応など焦点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>あす初の米中首脳会談 北朝鮮への対応など焦点</span><time datetime="2017-04-06T04:32"><span>4月6日</span> <span>4時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席による初めての米中首脳会談が日本時間の７日から南部フロリダ州で行われ挑発行為を繰り返す北朝鮮への対応やトランプ大統領が問題視する貿易不均衡について、両首脳がどのような議論を交わすのかが、焦点です。</div><div>トランプ大統領と習近平国家主席は、日本時間の７日朝（現地時間の６日）から２日間にわたって、フロリダ州にあるトランプ大統領の別荘で首脳会談を行います。<br>トランプ大統領と習主席が直接会談するのは初めてで、ホワイトハウスの高官は、「米中関係の今後の方向性を描く機会にしたい」と述べ、建設的で結果をもたらす関係を築く第一歩にしたいという考えを示しています。<br><br>最大の焦点は、今回の会談を前に、弾道ミサイルを発射し、核実験を実施する兆候も見られる北朝鮮です。<br>アメリカ側は、歴史的、経済的に北朝鮮と強い結びつきを持つ中国が国連安保理決議に基づく制裁を確実に履行すべきだと主張しているのに対し、中国側は、アメリカと北朝鮮の話し合いが欠かせないとしていて、両首脳が会談の結果、どのような対応を打ち出すことができるのかに関心が集まっています。<br><br>また、トランプ大統領が強く求める米中両国の間の貿易不均衡の是正や南シナ海での中国の海洋進出の問題など両国間のさまざまな課題についてどのような議論が交わされるのかも焦点です。<br><br>会談は、６日午後から始まり、夫人を交えた夕食会をへて、７日の昼食会まで続く予定です。<br>ホワイトハウスの高官は、ことし２月に安倍総理大臣が別荘に滞在したときとは違って、トランプ大統領と習主席がともにゴルフを楽しむようなことはないとしつつも、そろって散策する可能性はあるとしており、初の顔合わせでの両首脳の表情ややり取りにも関心が集まりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 04:32:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シリアめぐり安保理緊急会合 欧米・ロシア激しく対立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/k10010938681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シリアめぐり安保理緊急会合 欧米・ロシア激しく対立</span><time datetime="2017-04-06T06:35"><span>4月6日</span> <span>6時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170406/K10010938681_1704060515_1704060518_01_03.jpg" alt="シリアめぐり安保理緊急会合 欧米・ロシア激しく対立" id="news_image"></div><div>内戦が続くシリアで化学兵器が使われた疑いが強まる中、国連の安全保障理事会で緊急の会合が開かれましたが、誰が攻撃を行ったかについて欧米とロシアの主張が真っ向からぶつかり、欧米が提案した非難決議案のこの日の採決は見送られました。</div><div>シリアでは、北西部イドリブ県の反政府勢力が支配する町で４日、激しい空爆があり、少なくとも７２人が死亡しました。<br>現場で医療活動を行っているＮＧＯは、住民の症状から猛毒のサリンなどの神経ガスが使われた可能性が高いとの見方を示しています。<br><br>国連の安全保障理事会は日本時間の５日夜遅くから緊急の会合を開き、アメリカのヘイリー国連大使が「きのう起きたことは化学兵器を使うアサド政権の特質を示している」と述べてアサド政権による攻撃だと非難しました。<br><br>これに対しロシアのサフロンコ次席国連大使は「シリア軍は反政府勢力が化学兵器を保管している倉庫を空爆したにすぎない」と述べて化学兵器を保有していたのは反政府側だと出張し、双方の主張が真っ向からぶつかりました。<br><br>アメリカはイギリス、フランスと共同で、化学兵器の使用を非難したうえでアサド政権に対し、真相究明に向けた調査への協力を求める決議案を提出していましたが、ロシアが拒否権をちらつかせたためこの日の採決は見送られました。<br><br>イギリスのライクロフト国連大使は「すべての国が一緒になってこの攻撃を非難し、適切な調査が行われることを望んでいる」と述べて、引き続きロシアとの調整を図る姿勢を示しました。<br>しかし、双方の主張の隔たりは大きいままで、化学兵器による深刻な被害を前に一致した行動をとれない安保理の限界が改めて浮き彫りになっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170406%2Fk10010938681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Apr 2017 06:35:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>