<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＳＵＢＡＲＵでも無資格検査発覚</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/k10011199551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＳＵＢＡＲＵでも無資格検査発覚</span><time datetime="2017-10-27T04:17"><span>10月27日</span> <span>4時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>自動車メーカーの「ＳＵＢＡＲＵ」は、群馬県にある工場で、資格のない従業員に車の出荷前の検査をさせていたことがわかりました。日産自動車に続いて、ＳＵＢＡＲＵでも不適切な検査が明らかになったことで、日本の自動車メーカーの品質管理が問われることになりそうです。</div><div>資格のない従業員による不適切な検査が明らかになったのは、ＳＵＢＡＲＵの群馬県太田市の工場、「群馬製作所」です。<br><br>関係者によりますと、検査の資格を取るため研修中の従業員が、車の出荷前の検査を行っていたことが、ＳＵＢＡＲＵの社内調査で明らかになったということです。<br><br>検査は、完成した車の安全性をチェックするために、資格をもつ検査員が行うよう国がメーカー側に義務づけています。<br><br>しかし日産自動車で国内に６つあるすべての工場で、資格のない従業員が検査していたことが明らかになり、国土交通省は国内の自動車メーカーに対し、同じような不適切な検査が行われていないか調査するよう求めていました。<br><br>ＳＵＢＡＲＵでは、近く、国土交通省に不適切な検査があったことを報告し、すでに販売された車の検査をやり直すために、リコールが必要かどうか判断することにしています。<br><br>日産自動車に続いて、ＳＵＢＡＲＵでも不適切な検査が明らかになったことで、日本の自動車メーカーの品質管理が問われることになりそうです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171027%2Fk10011199551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 04:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユネスコの記憶遺産 慰安婦問題の資料 登録は見送りの公算</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/k10011199571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ユネスコの記憶遺産 慰安婦問題の資料 登録は見送りの公算</span><time datetime="2017-10-27T04:25"><span>10月27日</span> <span>4時25分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ユネスコの記憶遺産の新たな登録を審査している専門家の委員会が、韓国や中国などの市民団体が申請した慰安婦問題に関する資料について、登録するかどうかの判断を見送ったことが関係者への取材でわかりました。今後はユネスコの事務局長が最終的な判断を行いますが、登録は見送られる公算が強くなっています。</div><div>ユネスコの記憶遺産は世界各地に伝わる貴重な古文書や映像などを人類の財産として保護する事業で、専門家が新たに申請された資料について登録の是非を審査する国際諮問委員会が、フランスのパリで開かれています。<br><br>委員会の関係者によりますと、２６日、非公開の会議が開かれ韓国や中国などの市民団体が作るグループなどが申請した慰安婦問題に関する資料２件について、関係国の対話が必要だとして登録するかどうかの判断を見送ることで一致したということです。<br><br>記憶遺産をめぐっては、おととし日本と中国で見解が異なる南京事件をめぐる資料が登録されたことなどから、日本政府は事業が政治利用されているとして改善を求め、１０月開かれたユネスコの執行委員会で、各国は事業を進めるにあたっては対話の原則に基づき、さらなる政治的な緊張を避けることで合意していました。<br><br>今後は、ユネスコのボコバ事務局長が登録の是非について判断することになりますが、専門家が判断を示さなかったことで慰安婦問題に関する資料の登録は、見送られる公算が強くなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171027%2Fk10011199571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 04:25:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼 ＪＩＳ認証の取り消し拡大も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/k10011199371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼 ＪＩＳ認証の取り消し拡大も</span><time datetime="2017-10-27T05:29"><span>10月27日</span> <span>5時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>「神戸製鋼所」は検査データの改ざん問題で、工業製品の安全性を示すＪＩＳ＝日本工業規格の認証機関から一部の製品の認証を取り消されたと発表しました。経済産業省は、認証機関に対し、グループのほかの工場などでも立ち入り検査を検討するよう指示していて、認証の取り消しがさらに広がる可能性もあります。</div><div>神戸製鋼は２６日、企業の生産設備をつくる機械事業や子会社などで、検査データの改ざんや、必要な回数の検査を行わないなど、４件の不正が新たに見つかったと発表しました。<br><br>さらに、ＪＩＳの認証機関から法令違反を認定され、神奈川県秦野市にある子会社が生産した一部の銅製品が認証を取り消されたことを明らかにしました。<br>この工場では、実際には、ＪＩＳの水準を下回っているにもかかわらず、水準に達しているようにデータを改ざんしていたということです。<br><br>経済産業省は、認証機関に対し、ＪＩＳの認証を受けている神戸製鋼のグループのほかの１９の工場と事業所でも立ち入り検査を検討するよう指示しています。<br><br>ＪＩＳの認証は製品の安全性や生産現場の品質管理の体制にいわばお墨付きを与えるもので、取り引きの条件とする企業もあります。<br><br>検査の結果、法令違反の事例が認められれば、認証の取り消しがさらに広がる可能性もあり、顧客離れの加速などで、問題が一段と深刻化することも予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>神戸製鋼次々に明らかになる不正</h3><div>「神戸製鋼所」の検査データの改ざん問題が最初に発覚したのは、今月８日でした。<br><br>神戸製鋼は記者会見を開き、アルミ製品や銅製品の一部について、強度などの検査証明書のデータを改ざんして出荷していたと発表しました。問題の製品の出荷先はおよそ２００社。自動車や航空機などにも使われていました。改ざんが少なくとも１０年ほど前から行われていたことも明らかになりました。<br><br>３日後の１１日には、新たに、自動車などの部品の材料になる「鉄粉」のデータも改ざんしていたほか、グループ会社でも検査の改ざんが行われていたことが判明しました。<br><br>この問題を受けて、翌日の１２日には、川崎博也社長が経済産業省を訪れて陳謝。川崎社長は「神戸製鋼の信頼度はゼロに落ちた」と述べました。その翌日の１３日、今度は、グループの９社で特殊鋼などの製品で、改ざんなどがあったことを発表。問題の製品の出荷先は、国内外のおよそ５００社に拡大しました。<br><br>出荷先に海外の自動車メーカーなども含まれていたことから、問題は海外にも飛び火します。アメリカの司法省は１６日、神戸製鋼に対し、一連の問題に関する資料の提出を求めたのに続き、ヨーロッパ航空安全局が１７日、安全性が確認されるまで神戸製鋼所の製品を使用しないよう航空会社などに勧告しました。<br><br>不正の発覚はさらに続きます。２０日には、山口県の工場で不正の隠蔽が発覚。子会社の工場がＪＩＳ＝日本工業規格の認証機関から立ち入り検査を受けました。<br><br>そして、２６日、新たに企業の生産設備をつくる機械事業や子会社などで、４件の不正が明らかになったと発表。子会社の工場で生産している銅製品の一部がＪＩＳの認証機関から認証を取り消されたことも明らかにしました。<br><br>川崎社長は「これほど広範囲で不正が見つかるとは私の想像をはるかに超えている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171027%2Fk10011199371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 05:29:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内最速スーパーコンピューター ベンチャーが開発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/k10011199451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国内最速スーパーコンピューター ベンチャーが開発</span><time datetime="2017-10-27T06:44"><span>10月27日</span> <span>6時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/K10011199451_1710270642_1710270644_01_02.jpg" alt="国内最速スーパーコンピューター ベンチャーが開発" id="news_image"></div><div></div><div>計算速度が国内最速で省エネ性能では、世界トップクラスのスーパーコンピューターの開発に成功したと日本のベンチャー企業２社が発表しました。</div><div>計算速度が国内最速となるスーパーコンピューターの開発に成功したと発表したのは、ベンチャー企業のＥｘａＳｃａｌｅｒとＰＥＺＹＣｏｍｐｕｔｉｎｇです。<br><br>２社が開発したスーパーコンピューター「Ｇｙｏｕｋｏｕ（暁光）」は、２６日、１秒当たり１京４１３０兆回の計算速度を記録し、富士通が開発した「Ｏａｋｆｏｒｅｓｔ−ＰＡＣＳ」の記録を超えて、国内最速を達成したということです。<br><br>これは、ことし６月に発表された最新の世界ランキングに当てはめると６位に相当する性能で、省エネ性能を示す、消費電力１ワット当たりの計算回数では、１秒間に１４６億９０００万回と世界１位に相当するということです。<br><br>「Ｇｙｏｕｋｏｕ」は２社が独自に開発したプロセッサーを冷却用の液体に浸すことで、速い計算と高い省エネ性能を実現したということで、１１月発表される次回の世界ランキングに向けて、さらなる性能の向上を目指すとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171027%2Fk10011199451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 06:44:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連 日本の核廃絶決議案に不満相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/k10011199741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>国連 日本の核廃絶決議案に不満相次ぐ</span><time datetime="2017-10-27T11:21"><span>10月27日</span> <span>11時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/K10011199741_1710271121_1710271124_01_02.jpg" alt="国連 日本の核廃絶決議案に不満相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>ニューヨークの国連本部で開かれた委員会で、日本が提出した核兵器の廃絶を呼びかける決議案について、ことし初めて採択された核兵器禁止条約への言及がないなどと不満を表明する発言が相次ぎ、２７日の採決でどれだけの支持を得られるか注目されます。</div><div>国連本部で開かれている軍縮問題を扱う第１委員会では、２６日、各国が提出した核軍縮に関する決議案について意見が交わされました。<br><br>日本はこれまで２４年連続で核兵器の廃絶を呼びかける決議案を提出し、採択されてきました。<br>今回、日本が提出した決議案は、北朝鮮の脅威を踏まえ、安全保障の重要性を強調する一方、アメリカや日本などが反対し、核兵器の非保有国などの賛成で、ことし７月、初めて採択された核兵器禁止条約には言及していません。<br><br>委員会では、南アフリカやブラジルなど条約の推進国から支持できないという声が相次ぎ、このうち、去年日本の決議案の共同提案国だったオーストリアのハイノツィ軍縮大使は「核軍縮より各国の信頼醸成が先だとしており、核兵器を禁止する歴史的な合意を反映していない」と述べて、棄権する考えを示しました。<br><br>これに対して、日本の高見澤軍縮大使は「決議案は実践的で確かな方法で核軍縮を前進させることを目指している」と述べて、理解を求めました。<br><br>日本の決議案の共同提案国は、現時点で７０か国余りと去年の１０８か国を大きく下回っていて、２７日に予定されている採決でどれだけの支持を得られるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河野外相「採択されることに期待」</h3><div>河野外務大臣は、閣議のあと記者団に対し、「決議案の最大の目的は、核兵器禁止条約によって、核兵器国と非核兵器国の間や、非核兵器国の間の分断も深まったことから、核廃絶に向けた共通の基盤を作ることと、核兵器国をもう一度、核軍縮にしっかりとコミット・関与させることだ。核兵器禁止条約に入らなかった国や、条約に賛成した国、それに核兵器国から、決議案に賛成する国が出て、採択されることを期待している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171027%2Fk10011199741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:21:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麻生氏発言の撤回や謝罪求める考え 立民 長妻代表代行</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/k10011199801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>麻生氏発言の撤回や謝罪求める考え 立民 長妻代表代行</span><time datetime="2017-10-27T11:55"><span>10月27日</span> <span>11時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/K10011199801_1710271148_1710271157_01_02.jpg" alt="麻生氏発言の撤回や謝罪求める考え 立民 長妻代表代行" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党の長妻代表代行は記者団に対し、麻生副総理兼財務大臣が２６日、衆議院選挙で自民党が圧勝したことについて「明らかに北朝鮮のおかげもあるだろう」と述べたことを受けて、国会で追及し、撤回や謝罪を求める考えを示しました。</div><div>麻生副総理兼財務大臣は２６日、東京都内で開かれた自民党議員の会合で、衆議院選挙で自民党が圧勝したことについて「いわゆる『左翼』という勢力が２割を切ったのは、始まって以来のことが起きたというふうな感じがしている。明らかに北朝鮮のおかげもあるだろう」などと述べました。<br><br>これについて、立憲民主党の長妻代表代行は２７日国会内で記者団に対し、「これだけわが国が核とミサイルの脅威にさらされ、それを自民党も強調していたはずなのに、その危機を利用したと取られかねないような発言だ」と指摘しました。そのうえで長妻氏は「国内のみならず、世界に誤ったメッセージを出すことがあってはならない。国会を開いて、追及し、撤回や謝罪をさせたい。臨時国会を開いて、代表質問や予算委員会など、いろいろな角度から説明してもらいたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「北朝鮮対応しっかりしたいという話だろう」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「詳細は承知していないが、安全保障の意識が高い麻生副総理なので、政府・与党の北朝鮮への対応が選挙戦で評価されたこと、そして、負託に応えてしっかり対応していきたいという話をされたのだろう」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171027%2Fk10011199801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:55:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ケネディ元大統領暗殺 機密文書が新たに公開 一部は見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171027/k10011199821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ケネディ元大統領暗殺 機密文書が新たに公開 一部は見送り</span><time datetime="2017-10-27T11:58"><span>10月27日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのケネディ元大統領の暗殺事件に関する機密文書およそ３０００件が新たに公開され、新事実が含まれているのか注目されています。ただ、一部の文書はトランプ大統領の判断で公開が見送られ、今後、改めてその是非を検討することになりました。</div><div>１９６３年にケネディ元大統領が遊説に訪れた南部テキサス州ダラスで銃撃されて死亡した事件では、元海兵隊員のオズワルド容疑者が逮捕され、調査委員会は単独犯だとする結論を出しています。<br><br>この事件に関して、捜査資料を含む機密文書は、１９９２年の法律で２５年以内に公開すると定められ、順次、公開されてきましたが、トランプ大統領は期限となる２６日、残る文書を原則、公開するよう指示しました。<br><br>これを受けて、国立公文書館はホームページ上でＦＢＩ＝連邦捜査局やＣＩＡ＝中央情報局などの２８９１件の文書を新たに公開し、新事実が含まれているのか注目されています。<br><br>ただ、トランプ大統領は、一部の文書について、安全保障上の懸念などから特定の情報は公開すべきでないとするＣＩＡなどの要請を受け入れて、今後、１８０日の間に改めて公開の是非を検討するよう指示し、「国の安全に取り返しがつかない害をもたらすならしかたない」と見送りを決めた理由を説明しました。<br><br>トランプ大統領は前日、ツイッターに「長く待たれてきた文書の公開が行われる。非常に興味深い」と書き込んでいました。<br><br>今回公開された文書について、アメリカメディアは、オズワルド容疑者と旧ソビエトやキューバとの関係をめぐる捜査記録が含まれていると伝えていますが、単独犯だとする結論を覆すような情報はないという見方も出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171027%2Fk10011199821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 11:58:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>