<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>星野仙一さん死去 プロ野球 楽天などで監督</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>星野仙一さん死去 プロ野球 楽天などで監督</span><time datetime="2018-01-06T10:03"><span>1月6日</span> <span>10時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280591_1801060517_1801060523_01_02.jpg" alt="星野仙一さん死去 プロ野球 楽天などで監督" id="news_image"></div><div>プロ野球の中日、阪神、楽天で監督を務めチームをリーグ優勝や日本一に導き、「闘将」とも呼ばれた星野仙一さんが４日、亡くなりました。７０歳でした。</div><div>これは、星野さんが球団の副会長を務めるプロ野球の楽天が発表しました。楽天によりますと、星野さんはおととし、すい臓がんであることがわかり、その後、闘病を続けてきましたが、先月下旬に病状が悪化し、4日午前５時２５分に亡くなったということです。<br><br>星野さんは岡山県出身の７０歳。明治大学から昭和４４年にドラフト１位で中日に入団しました。現役時代は、闘志あふれるピッチングスタイルから「燃える男」と呼ばれ、中日のエースとして１４年間で通算１４６勝をあげ沢村賞も受賞しました。<br><br>現役引退後はＮＨＫのスポーツキャスターを務め、さわやかな笑顔とわかりやすい解説で人気を集めました。<br><br>その後、昭和６２年には中日の監督に就任して大胆な戦力の入れ替えなどでチームを改革し、２回のリーグ優勝を果たし、その熱い指導ぶりから「闘将」とも呼ばれました。<br><br>そして、平成１４年には低迷が続いていた阪神の再建を託されました。ここで星野さんは「勝ちたいんや！！」をキャッチフレーズにチームを改革し、就任２年目に阪神を１８年ぶりのリーグ優勝に導きました。<br><br>阪神の監督を退いたあとは、金メダルを目標に掲げ、北京オリンピックの日本代表の監督も務めました。<br><br>その後、東日本大震災が起きる直前、６３歳の時に楽天の監督に就任しました。被災地の球団としてチームを鼓舞し、就任３年目の平成２５年には楽天を初のリーグ優勝と自身にとっても初めてとなる日本一に導き、震災からの復興に向かう東北のファンを大いに元気づけました。<br><br>平成２６年のシーズン終了後に、成績の不振と健康上の理由から球団に迷惑をかけたとして監督を退きましたが、その後は球団の副会長に就任して梨田昌孝監督を招へいしたほか、ドラフト会議の方針決定や戦力の補強などチームの編成に携わっていました。<br><br>そして、野球界の発展に大きな功績を残したとして、去年、野球殿堂入りしました。<br><br>葬儀は密葬で執り行われる予定で、球団では後日、お別れの会を開くことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>名古屋 別れ惜しむ声</h3><div>プロ野球中日の地元・名古屋市では突然の別れを惜しむ声が聞かれました。<br><br>中日ファンだという４５歳の男性は「とにかく熱い人で、リーグ優勝の時も熱心に応援しました。優勝の感動をありがとうございましたと伝えたいです」と話していました。<br><br>また、２３歳の男性は「怖いというか、鬼監督というイメージがありましたが野球界のために尽くしていただいた方なので本当に残念です」と話していました。<br><br>巨人ファンだという男性は「現役時代はライバルという感じでした。野球界を盛り上げてくれてありがとうございましたと声をかけたいです」と話していました。</div></div><div><h3>大阪でも</h3><div>大阪・梅田のＪＲ大阪駅前ではプロ野球阪神の監督も務めた星野仙一さんが亡くなったことを惜しむ声が相次ぎました。<br><br>５０代の男性は「闘将という印象で、５本の指に入る名監督だったと思います。日本の野球のレベルをもっと上げてくれる方だと思っていたので、非常に残念です」と話していました。<br><br>２０代の男性は「野球はあまり見ていなかったけれど、星野さんはテレビでよく見ていました。やさしい方だと思っていました。とても残念です」と話していました。<br><br>また、阪神の監督時代に試合を見に行っていたという７０代の女性は、「とても驚きました。ズバっと言いたいことを言ってこちらも気持ちがスカッとするすごい力を持っている監督でした。お元気でいてほしかったですね」と残念そうに話していました。</div></div><div><h3>仙台でも</h3><div>星野さんが亡くなったことについてプロ野球楽天の地元・仙台市でも突然の別れを惜しむ声が聞かれました。<br><br>仙台市の２０代の男子大学生は「亡くなったと聞いてびっくりしています。優勝したときは被災地に勇気を与えてくれたと思うし野球のすばらしさを教えてくれたと思います」と話していました。<br><br>また仙台市の３０代の女性は「最近まで元気そうだったので亡くなったと聞いて信じられません。野球は詳しくありませんが被災地に寄り添ってくれた方だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>東京でも驚きと悲しみの声</h3><div>東京・渋谷では、プロ野球ファンの人たちから悲しみや驚きの声が聞かれました。<br><br>４５歳の会社員の男性は「元気なイメージしかないので、突然のことでびっくりしている。熱血的な指導で楽天を日本一にした印象が強い。ファンから見ても指導は厳しいけど、愛情があり、人をひきつける監督だった」と話していました。<br><br>１８歳の男子大学生は「楽天の監督時代、日本シリーズで田中将大投手を最後に抑えで起用してすごいと思った。野球殿堂にも入っている名将で、本当に亡くなってしまって悲しいです」と話していました。<br><br>３１歳の会社員の男性は「つい最近までテレビにも出ていたので、びっくりしました。７０歳で亡くなるのは早すぎるし、さみしいです」と話していました。<br><br>２２歳の男子大学生は「阪神の監督時代の印象が強く、よく怒っていて暴れん坊というイメージがあります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:03:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅が全焼 ２人死亡 89歳女性と69歳次男か 福島</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>住宅が全焼 ２人死亡 89歳女性と69歳次男か 福島</span><time datetime="2018-01-06T10:07"><span>1月6日</span> <span>10時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280651_1801061025_1801061027_01_02.jpg" alt="住宅が全焼 ２人死亡 89歳女性と69歳次男か 福島" id="news_image"></div><div></div><div>６日未明、福島県喜多方市で住宅が全焼し、焼け跡から２人の遺体が見つかりました。この家に住む８９歳の女性と６９歳の次男の２人と連絡が取れなくなっているということで、警察が確認を進めています。</div><div>６日午前３時半ごろ、福島県喜多方市熱塩加納町米岡の遠藤ミツ子さん（８９）の住宅から火が出ていると、消防に通報がありました。<br><br>火はおよそ３時間後に消し止められましたが、この火事で木造平屋建ての住宅１００平方メートル余りが全焼し、台所付近と玄関付近の焼け跡から２人の遺体が見つかりました。<br><br>警察によりますと、この住宅には遠藤さんと６９歳の次男が２人で暮らしていますが、火事のあと連絡が取れなくなっているということです。遠藤さんは足が不自由で、ふだんはつえを使っているということで、警察が確認を進めるとともに、消防と現場検証を行い火事の原因を調べています。<br><br>現場は、喜多方市役所から北に１０キロほどの住宅が点在する地区です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:07:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ政権の“暴露本”発売 政権側は反論 波紋広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ政権の“暴露本”発売 政権側は反論 波紋広がる</span><time datetime="2018-01-06T10:35"><span>1月6日</span> <span>10時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280661_1801061042_1801061051_01_02.jpg" alt="トランプ政権の“暴露本”発売 政権側は反論 波紋広がる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカで、トランプ政権の内幕を描いたとする本が、トランプ大統領側が出版の差し止めを求める中、発売されました。本の著者は、トランプ大統領の周りの全員が大統領の適性を疑問視していると指摘しましたが、政権側は反論するなど波紋が広がり続けています。</div><div>コラムニストがトランプ政権の内幕を描いたとする本について、トランプ大統領は「うそだらけだ」と抗議し、弁護士が出版の差し止めを求めましたが、本は５日に発売されました。<br><br>この本では、トランプ政権で一時「陰の大統領」とも言われたバノン前首席戦略官がトランプ大統領の家族を非難したなどと記されていて、ワシントンの書店では発売後すぐに売り切れるなど話題を呼んでいます。<br><br>著者のウォルフ氏はＮＢＣテレビのインタビューで、「トランプ大統領の周りの１００％の人々がトランプ氏の大統領としての適性を疑問視している。彼らは『トランプ大統領はばかで、子どもみたいだ』と言っている」と指摘しました。<br><br>これに対し、かつてトランプ大統領を「ばかだ」と批判したと報じられたティラーソン国務長官はＣＮＮテレビのインタビューで、「私は大統領の適性を疑ったことはない」と反論しました。<br><br>また、トランプ大統領はツイッターで、この本の中でインタビューに応じているバノン氏を「だらしない男で、情報漏えい者だ」と攻撃するなど、波紋が広がり続けています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:35:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官 南北対話の先行きを注視</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国務長官 南北対話の先行きを注視</span><time datetime="2018-01-06T10:43"><span>1月6日</span> <span>10時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280671_1801061046_1801061050_01_02.jpg" alt="米国務長官 南北対話の先行きを注視" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのティラーソン国務長官は、北朝鮮と韓国の対話がアメリカとの間での非核化をめぐる対話につながると見るのは時期尚早だと指摘して、核・ミサイル開発を進める北朝鮮がどのような姿勢を見せるか、先行きを注視する考えを示しました。</div><div>アメリカのティラーソン国務長官は５日、アメリカのＣＮＮテレビとＡＰ通信のインタビューに応じました。<br><br>この中でティラーソン長官は、北朝鮮が韓国との対話の姿勢を示す中、これがアメリカと北朝鮮の非核化をめぐる対話にまで発展するかという質問に対し、「そう判断するのは時期尚早だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「北朝鮮がオリンピックのほかにも議題を提起することがないか見守るつもりだ」と述べ、北朝鮮が対話を通じて韓国、そしてアメリカにどのような姿勢を見せるか、注視する考えを示しました。<br><br>また、ティラーソン長官は、朝鮮半島の非核化を目指すトランプ政権の方針は変わらず、北朝鮮との対話については、「対話のゴールは非核化だと理解しているというシグナルが必要だ」と述べ、北朝鮮の非核化に向けた意思表示が必要だと改めて説明しました。<br><br>一方、ティラーソン長官は、トランプ大統領との外交政策をめぐる意見の違いなどから更迭論が取り沙汰されていますが、インタビューの中では「ことしも国務省にいるつもりだ」と述べ、今後も職にとどまるとして、大統領から解任をほのめかされたこともないと強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:43:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>冒険家 荻田泰永さん 南極点に無補給で単独踏破</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>冒険家 荻田泰永さん 南極点に無補給で単独踏破</span><time datetime="2018-01-06T10:46"><span>1月6日</span> <span>10時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本人で初めて南極点への無補給での単独踏破に挑戦していた冒険家の荻田泰永さん（４０）が「日本時間のきょう午前１時４５分に南極点への到達に成功した」と支援者がいる東京の事務所に衛星電話で伝えてきました。</div><div>荻田さんは北海道在住の冒険家で、去年１１月１７日に南極大陸の海岸線を出発し、南極点までの合わせておよそ１１３０キロを無補給で踏破しようと挑戦していました。無補給での単独踏破は日本人では初めてです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:46:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「闘将」星野仙一さんを悼む声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「闘将」星野仙一さんを悼む声</span><time datetime="2018-01-06T11:18"><span>1月6日</span> <span>11時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>星野仙一さんを悼む声が親交があった人たちから相次いでいます。</div><div>星野さんと大学時代から親交があった元阪神の田淵幸一さんは、現役時代、同じセ・リーグで何度も星野さんと対戦し、引退後は阪神や楽天、それに北京オリンピックの日本代表でコーチとして監督の星野さんを支えました。<br><br>田淵さんはＮＨＫの取材に対し、「けさ聞いたばかりで頭が真っ白だ。彼とのつきあいは５０年以上になり、親友を亡くして、こんなにつらいことはありません。彼は弱みを見せない男で最後まで俺にも弱みを見せなかった。がんで闘病をしていることなんて聞いてもいなかった。こんなにつらいことはないが、最後まで弱みを見せなかったのが、あいつらしいなと思う。大学時代からのつきあいで同じ学年だけど、星野仙一は私の人生の師だった」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>田淵幸一さん「私の人生の師」</h3><div>星野さんと大学時代から親交があった元阪神の田淵幸一さんは、現役時代、同じセ・リーグで何度も星野さんと対戦し、引退後は阪神や楽天、それに北京オリンピックの日本代表でコーチとして監督の星野さんを支えました。<br><br>田淵さんはＮＨＫの取材に対し、「けさ聞いたばかりで頭が真っ白だ。彼とのつきあいは５０年以上になり、親友を亡くして、こんなにつらいことはありません。彼は弱みを見せない男で最後まで俺にも弱みを見せなかった。がんで闘病をしていることなんて聞いてもいなかった。こんなにつらいことはないが、最後まで弱みを見せなかったのが、あいつらしいなと思う。大学時代からのつきあいで同じ学年だけど、星野仙一は私の人生の師だった」と話していました。</div></div><div><h3>山本浩二さん「本当に早すぎる」</h3><div>星野さんと大学時代から親交があった山本浩二さんは、現役時代や監督になってから同じセ・リーグで何度も星野さんと対戦し、北京オリンピックの日本代表ではコーチとして監督の星野さんを支えました。<br><br>山本さんは「突然の訃報に言葉が出ない。あまりにもショックが大きい。去年１１月に東京、１２月に大阪で行われた殿堂入りパーティーのときは元気がなく、顔つきや声にも力がなくなっていたので心配はしていた。大阪のパーティーのあと３日後くらいにお礼の電話がかかってたので、『気をつけてくれよ』と話したばかりだった。本当に早すぎる」とコメントしています。</div></div><div><h3>長嶋茂雄さん「闘志満々だから私も燃えた」</h3><div>星野さんと現役時代、何度も名勝負を繰り広げ、監督としても同じセ・リーグで戦った巨人の終身名誉監督を務める長嶋茂雄さんは「あまりにも突然のことで本当に残念でなりません。去年１１月に開かれた星野さんの『野球殿堂入りを祝う会』で、『これからも野球界のために力を貸して』とメッセージを送ったばかりです。『打倒巨人』を前面に、闘志満々でぶつかってきた投手だったからこそ、私も負けずに『さあ仙ちゃん、来い』と心を燃やすことができ、対戦するのが本当に楽しみでした。監督としても多大な実績を残され、さらなるご活躍を期待していました。ご冥福をお祈りします」と、球団を通じてコメントしています。</div></div><div><h3>立浪和義さん「野球に取り組む姿勢学んだ」</h3><div>星野さんが中日の監督だった平成１１年にレギュラーとしてリーグ優勝に貢献した立浪和義さんは「突然すぎて何と言っていいかわからない。先月会ったときはしんどそうで、かぜでもひいたのかと思っていた」と、突然の訃報に驚きを隠せない様子でした。<br>そのうえで、「星野さんは自分をドラフトで指名して１年目から使って育ててくれた恩人。勝負に対する厳しさや野球に取り組む姿勢をいちばん近くで見て学ぶことができた。これだけ野球界を盛り上げてきた人は本当に数えるほどしかいない。自分だけでなく多くの野球人が星野さんに感謝しているし、ゆっくりと休んでいただければと思う」と話していました。</div></div><div><h3>田中将大さん「胴上げは大切な思い出」</h3><div>大リーグ、ヤンキースの田中将大投手は、星野さんが楽天の監督を務めていたときにチームのエースとして活躍し、平成２５年には２４勝負けなしと圧倒的な成績をマークし、チームの初めてのリーグ優勝、日本一に貢献しました。<br><br>田中投手は、星野さんが亡くなったことについて、「あまりに突然のことで信じられません。楽天で日本一になり、星野さんを胴上げできたことは僕の野球人生の大切な思い出です。大リーグでプレーすることを応援してくれて、感謝の気持ちでいっぱいです。心よりご冥福をお祈りします」とコメントしています。</div></div><div><h3>楽天 三木谷オーナー「感謝の思いでいっぱい」</h3><div>プロ野球・楽天の球団副会長を務めてきた星野さんが亡くなったことについて、三木谷浩史オーナーは「チームを創設する前からいろいろと相談に乗っていただき、日本一を成し遂げ、常勝軍団への礎を築き上げていただき、本当に感謝の思いでいっぱいです。野球の世界だけではなく幅広い分野でご活躍され、功績は語り尽くすことができません。今はただただ、心安らかにお休みくださいと申し上げたいと思います」と、球団を通じてコメントしました。</div></div><div><h3>斉藤コミッショナー「功績に改めて敬意」</h3><div>プロ野球の斉藤惇コミッショナーは「突然の訃報に驚き、深い哀悼の念を感じています。闘将としての現役選手、そして指揮官時代のご功績に改めて敬意を表します。楽天球団幹部となってからも、プロアマ一体となった野球界全体の発展を常に考え、子どもたちに野球の夢を与えることを熱く訴えておられました。その野球への情熱をご遺志として重く受け止めたいと思います」とコメントしています。</div></div><div><h3>大震災被災地でも惜しむ声</h3><div>東日本大震災の被災地でも星野さんが亡くなったことを惜しむ声が聞かれました。<br><br>おととし、星野さんは震災で大きな被害を受けた宮城県名取市の閖上地区を訪れ、少年野球チームの子どもたちとふれあいました。<br>チームの監督をしていた出雲隆さん（４３）は「星野さんは子どもたち一人一人に声をかけ、夢に向かって懸命にやれば必ず奇跡が起こると話してくれました。新しく生まれ変わる閖上の姿を見てもらいたかったので非常に残念ですが、私たちも懸命に夢に向かい復興を進めたいと思います」と話していました。<br><br>また、星野さんは同じ名取市にある仮設住宅の集会所を訪ね、被災した人たちとも交流を深めました。<br>津波で自宅を流され、当時、仮設住宅で暮らしていた高橋久子さん（７３）は「星野さんと握手したりお話ししたりして、みんながいっとき震災を忘れることができ、元気になれました。野球の指導は厳しかったかもしれませんが、私たちには本当に優しくて心が和みました。こんなに早くお別れがくるなんて残念です」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:18:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次期経団連会長に日立の中西宏明会長 ９日に内定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/k10011280711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>次期経団連会長に日立の中西宏明会長 ９日に内定へ</span><time datetime="2018-01-06T11:40"><span>1月6日</span> <span>11時40分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180106/K10011280711_1801061144_1801061154_01_02.jpg" alt="次期経団連会長に日立の中西宏明会長 ９日に内定へ" id="news_image"></div><div></div><div>ことし半ばに任期を終える経団連の榊原会長の後任人事について、大手電機メーカー、日立製作所の中西宏明会長が就任要請を受け入れる意向を示したことがわかり、経団連は週明けの９日にこの人事を内定する方針です。</div><div>経団連の榊原会長は、ことし５月末に２期４年の任期を終えるため、後任として日立製作所の中西宏明会長を起用する意向を関係者に伝えていました。<br><br>こうした中、関係者によりますと、経団連が中西氏に正式に就任を要請したのに対し、中西氏が受け入れる意向を示したことがわかりました。<br><br>これを受けて、経団連は週明けの９日に会長と副会長による会議でこの人事を内定し、榊原会長が記者会見して発表することにしています。<br><br>榊原会長はこれまで後任の会長の条件として、日本経済をけん引してきた製造業の出身者で、技術革新を推進する力があること、経済外交に取り組む国際的な視野と経験があることなどを挙げており、かつて巨額の赤字を計上した日立の経営再建に手腕を発揮し、現在、経団連の副会長などを務めている中西氏はかねてから本命候補と見られてきました。<br><br>中西氏は、ことし５月末の経団連の総会を経て、正式に会長に就任することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180106%2Fk10011280711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jan 2018 11:40:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>