<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国政府 談話を発表「香港に三権分立 存在したことはない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/k10012606271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国政府 談話を発表「香港に三権分立 存在したことはない」</span><time datetime="2020-09-08T10:06"><span>9月8日</span> <span>10時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606271_2009081002_2009081006_01_02.jpg" alt="中国政府 談話を発表「香港に三権分立 存在したことはない」" id="news_image"></div><div></div><div>中国政府は7日夜、「香港に三権分立が存在したことはない」という談話を発表しました。<br>香港政府トップの林鄭月娥行政長官が会見で香港の三権分立を否定したことに民主派が反発していることから、中国政府の立場を明確に示し、さらなる反発の広がりを抑え込もうとするねらいがあるとみられます。</div><div>香港政府の林鄭月娥行政長官は今月1日の記者会見で、「香港は三権分立ではなく、行政が立法や司法を上回る権力を持つ」と明言し、民主派は、中国が香港の統治をさらに強化しようとしている表れだと強く反発しています。<br><br>これについて、中国政府で香港問題を担当する香港マカオ事務弁公室は7日夜、報道官の談話を発表し、「香港には行政権、立法権、司法権を含む高度な自治権があるが、国家主権を具現化する権限は中央政府にあり、香港に三権分立が存在したことはない」と強調しました。<br><br>そして1987年に香港の憲法にあたる基本法を起草する過程で、最高実力者だった※トウ小平が三権分立を導入しない考えを示していたとしたうえで、「三権分立を熱心に唱えることは、香港の憲法と秩序に挑戦し、香港を中央の統治から離脱させて独立した政治組織に変えようとするものだ」として香港の民主派をけん制しました。<br><br>中国政府としては、みずからの立場を明確に示すことで、さらなる反発の広がりを抑え込もうとするねらいがあるとみられます。<br><br>※トウは「登」におおざと</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200908%2Fk10012606271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 10:06:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子決済サービス「ドコモ口座」から預金不正に引き出し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/k10012606501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電子決済サービス「ドコモ口座」から預金不正に引き出し</span><time datetime="2020-09-08T11:31"><span>9月8日</span> <span>11時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606501_2009081119_2009081124_01_02.jpg" alt="電子決済サービス「ドコモ口座」から預金不正に引き出し" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＴＴドコモの電子決済サービス「ドコモ口座」を通じて仙台市に本店を置く七十七銀行など2つの地方銀行の利用者の預金が何者かに不正に引き出されたことがわかり、ＮＴＴドコモは2行の口座の新たな登録を停止しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606501_2009081119_2009081124_01_03.jpg" alt=""><div>ドコモ口座は銀行口座を登録して入金することでネット上の買い物や送金などがスマホでできるＮＴＴドコモの電子決済サービスです。<br><br>ＮＴＴドコモによりますと、8日午前10時の時点で七十七銀行と岡山市に本店を置く中国銀行の2行でドコモ口座を通じて預金が第三者に不正に引き出されたことが確認されたということです。<br><br>何者かが不正に盗み出した銀行の口座番号とキャッシュカードの暗証番号を使って預金者になりすましてドコモ口座を開設し、銀行の口座からドコモ口座に送金する形で預金を引き出したと見られるということです。<br><br>これらの不正を受けてＮＴＴドコモは2行の口座のドコモ口座への新たな登録を停止するとともに不正に引き出された件数や被害額などについてそれぞれの銀行とともに調査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200908%2Fk10012606501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 11:31:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>4～6月GDP 年率－28.1％ 最大落ち込みの速報値から下方修正</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/k10012606331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>4～6月GDP 年率−28.1％ 最大落ち込みの速報値から下方修正</span><time datetime="2020-09-08T11:37"><span>9月8日</span> <span>11時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606331_2009080904_2009080905_01_02.jpg" alt="4～6月GDP 年率−28.1％ 最大落ち込みの速報値から下方修正" id="news_image"></div><div></div><div>内閣府は、ことし4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産の改定値を発表し、年率に換算した実質の伸び率がマイナス28.1％となりました。<br>最大の落ち込みとなった速報値のマイナス27.8％から下方修正され、新型コロナウイルスの影響の大きさを改めて示す結果となりました。</div><div>内閣府は、ことし4月から6月までのＧＤＰの改定値を発表し、物価の変動を除いた実質の伸び率が前の3か月と比べてマイナス7.9％となりました。<br><br>年率に換算するとマイナス28.1％となり、リーマンショック後の2009年1月から3月の落ち込み幅を超えて最大の下落となった速報値のマイナス27.8％から下方修正されました。<br><br>これは最新の統計を反映した結果、企業の「設備投資」が速報値のマイナス1.5％からマイナス4.7％に、「住宅投資」もマイナス0.2％からマイナス0.5％に下方修正されたためです。<br><br>一方、ＧＤＰの半分以上を占める「個人消費」はマイナス8.2％からマイナス7.9％に上方修正されました。<br><br>足元の7月から9月までのＧＤＰについて、民間の調査会社の間では、伸び率がプラスに転じるという予測が多くなっていますが、感染拡大の収束が見通しにくい中、景気の本格的な回復には時間がかかりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>菅官房長官「厳しい状況 対策迅速に」</h3><div>菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で「依然として厳しい状況だ。まずは雇用を守り、事業を継続していくことが大事で、持続化給付金や雇用調整助成金などの対策のほか、『Ｇｏ Ｔｏキャンペーン』により、観光など、新型コロナウイルスの感染拡大でダメージを受けた多くの方々を支援している。今後とも、状況を踏まえ、必要な対策を迅速にうっていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>西村経済再生相 “デジタル化の投資を支援”</h3><div>ことし4月から6月までのＧＤＰ＝国内総生産がマイナス28.1％に下方修正されたことについて、西村経済再生担当大臣は、閣議のあとの記者会見で「新型コロナウイルスによる企業収益の悪化や先行きの不透明感の高まりを背景に、設備投資が下方修正されたことが主な要因だ」と述べました。<br><br>そのうえで「通信機器やデータセンター向けなどの前向きな設備投資の動きも出てきていて、デジタル化の流れが回復のけん引役になればと期待している。前向きな投資に対しては、税制や補助金などさまざまな形でしっかり応援していきたい」と述べ、政府としてデジタル化のための投資を支援していく考えを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200908%2Fk10012606331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 11:37:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上野動物園「パンダのもり」一般公開始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/k10012606621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>上野動物園「パンダのもり」一般公開始まる</span><time datetime="2020-09-08T11:56"><span>9月8日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606621_2009081155_2009081156_01_02.jpg" alt="上野動物園「パンダのもり」一般公開始まる" id="news_image"></div><div></div><div>東京 上野動物園に完成したジャイアントパンダの新しい飼育施設「パンダのもり」の一般公開が8日から始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606621_2009081155_2009081156_01_03.jpg" alt=""><div>「パンダのもり」は、広さがこれまでの飼育施設の3倍となる6800平方メートルあり、生息地の中国 四川省の森をモデルにして、木や岩を再現し、高低差をつけているのが特徴です。<br><br>一般公開が始まった8日は、新型コロナウイルスの感染防止のため、事前に予約した人がパンダの様子を楽しんでいました。<br><br>飼育されているのは、3年前に生まれた「シャンシャン」の父親「リーリー」と、母親「シンシン」で、動物園では、より活発に動いてもらうことで新たな繁殖につなげたい考えです。<br><br>50代の女性は、パンダのイラストが描かれたバッグなどを持って訪れ「楽しみが増えたと感じました。次の赤ちゃんの誕生を、とても期待しています」と話していました。<br><br>上野動物園の冨田恭正副園長は「野生動物の保全の象徴であるパンダの大切さを発信できることをうれしく思っています。繁殖のための施設も、今までより充実しているので、次の繁殖期が来た時には万全の体制でのぞみたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200908%2Fk10012606621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 11:56:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府 新型コロナ ワクチン購入に予備費6700億余支出 決める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/k10012606451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>政府 新型コロナ ワクチン購入に予備費6700億余支出 決める</span><time datetime="2020-09-08T12:01"><span>9月8日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606451_2009081100_2009081111_01_02.jpg" alt="政府 新型コロナ ワクチン購入に予備費6700億余支出 決める" id="news_image"></div><div></div><div>政府は8日の閣議で、新型コロナウイルスのワクチンを海外の製薬会社から購入する費用として、今年度の補正予算で計上していた予備費から6700億円余りを支出することを決めました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606451_2009081051_2009081111_01_03.jpg" alt=""><div>政府は、新型コロナウイルスの感染拡大への対応として、今年度の2度にわたる補正予算で、国会の承認を得ずに使いみちを決められる「予備費」として、11兆5000億円を計上しています。<br><br>8日の閣議では、使いみちが決まっていない10兆円余りのうち6714億4000万円を、海外の製薬会社からワクチンを購入する費用として支出することを決めました。<br><br>新型コロナウイルスのワクチンをめぐって、政府はアメリカとイギリスの製薬会社と、開発に成功した場合に供給を受けることで基本合意しているほか、別のアメリカの企業とも供給を受ける方向で交渉を進めていて、来年前半からの接種開始を目指しています。<br><br>政府は発熱患者の増加が予想される冬に向けて、検査態勢の強化などに予備費を支出することを検討しています。</div></div><div><h3>菅官房長官「最終的な交渉さらに進める」</h3><div>菅官房長官は、閣議のあとの記者会見で、新型コロナウイルスのワクチンの確保についてアメリカやイギリスの製薬会社との基本合意のほか、アメリカの別の製薬会社とも4000万回分以上の供給を受ける方向で交渉を進めていることを説明したうえで「今回の財政措置はこれらに対応するものであり、今後、最終的な交渉をさらに進めていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>加藤厚生労働相「来年前半の確保目指す」</h3><div>加藤厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で「製薬会社との最終合意に向けて環境は整ってきた。あとは交渉をしっかり詰めて、来年の前半までには、すべての方に摂取しうるワクチンの確保を目指して頑張っていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200908%2Fk10012606451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:01:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 石破氏 菅氏 岸田氏の3人が立候補</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/k10012606431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 石破氏 菅氏 岸田氏の3人が立候補</span><time datetime="2020-09-08T12:03"><span>9月8日</span> <span>12時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606431_2009081030_2009081031_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 石破氏 菅氏 岸田氏の3人が立候補" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙は、8日告示され、届け出順に、石破元幹事長、菅官房長官、岸田政務調査会長の3人が立候補し、安倍政権の政策をどこまで継続するのかなどを争点に、今月14日の投開票に向けて選挙戦がスタートしました。</div><div>8日告示された自民党総裁選挙は、午前10時から党本部9階の会場で立候補の受け付けが行われました。<br><br>立候補したのは、届け出順に、<br>▽石破元幹事長、<br>▽菅官房長官、<br>▽岸田政務調査会長、<br>の3人です。<br><br>石破氏は、党本部で開いた出陣式で、「今回は『納得と共感』というスローガンを掲げた。政治には、『そうだね』という納得と、困難なことでも一緒にやろうという共感が必要だ。私たちは、正しい歴史認識のもとで、グレートリセット、日本をつくりかえる。新しい日本をつくるため、全身全霊を尽くしてこの戦いに挑みたい」と述べました。<br><br>菅氏は、都内のホテルで開いた出陣式で、「国難に政治空白を作ることはできない。新型コロナウイルス対策、経済対策に携わった誰かが立候補し、国難を解決しなければならないという思いで、熟慮して決心した。『コロナ禍』が進むなら、ちゅうちょなく対応していかなければならず、『ポストコロナ』も視野に入れながら、国民の生活を守ることに全力をあげたい」と述べました。<br><br>岸田氏は、都内のホテルで開いた出陣式で、「皆さんの思いや力を一身に集めてこの戦いに臨み、政治に対する覚悟をしっかり打ち出したい。保守本流の考え方に立っているからこそ、激動の時代に力を発揮することができる。政策に加えて、自民党がどうあるべきなのかを訴え、厳しい戦いだが、堂々たる姿を世の中や世界に示す」と述べました。<br><br>3人の候補者は、午後1時から立会演説会、午後3時からは共同記者会見に臨みます。<br><br>選挙戦では、7年8か月にわたる安倍政権の政策をどこまで継続するかをはじめ、新型コロナウイルス対策や経済の立て直し、それに地方の活性化などが争点となる見通しです。<br><br>一方、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、演説会や討論会などは、会場の人数を制限し、インターネットで中継するほか、これまでの総裁選挙で行ってきた各地での街頭演説会は実施しないことになっています。<br><br>総裁選挙は、今月14日の党大会に代わる両院議員総会で、国会議員と47の都道府県連の代表による投票が行われ、直ちに開票されて、新しい総裁が選ばれることになっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>争点は</h3><div>今回の総裁選挙では、安倍政権の政策をどこまで継続するかや、新型コロナウイルス対策、経済政策、それに地方の活性化などが争点となる見通しです。<br><br>安倍政権の政策の継続について、▽菅氏が、官房長官として政権を支えた立場から「継承して前に進める」としているのに対し、▽岸田氏は、継続すべきものは継続し、変えるべき部分は変えていくという姿勢です。一方、▽石破氏は、政権と距離を置いてきた立場から、独自の政策の実現も目指すとしています。<br><br>また、安倍政権の経済政策「アベノミクス」への評価と経済政策について、▽菅氏は、株価の上昇や雇用情勢の改善につながったとして、「責任を持って引き継ぎ、さらに前に進める」としています。一方、▽岸田氏は、成果を評価しつつも、地方や中小企業まで行き渡っていないとして、中間層に配慮した経済政策を進めるとしています。また、▽石破氏は、企業の収益が増えたものの、所得の格差が固定化されていると指摘し、低所得者などへの支援を拡充するとしています。<br><br>新型コロナウイルス対策については、3人ともＰＣＲ検査の拡充やワクチン開発の促進などを目指すとしていますが、党内で見直しを求める声が出ている特別措置法の取り扱いについては違いがみられます。▽菅氏が、見直しの検討は、感染の収束後に本格化させたいとしている一方、▽岸田氏は、党内議論に前向きな姿勢を示していて、▽石破氏は、早期に議論を進めるべきだとしています。<br><br>一方、3人とも「地方の活性化」を重視する政策を掲げていて、▽菅氏は、ふるさと納税や、外国人観光客の誘致に取り組んだ実績を強調し、最低賃金の全国的な引き上げや農業改革などを政治主導で進めるとしています。▽岸田氏は、デジタル技術を活用して地方の利便性を向上させる「デジタル田園都市国家構想」を打ち出し、農林水産業を成長産業にすることも目指すとしています。▽石破氏は、新たに「東京一極集中是正担当大臣」を設け、農林水産業や中小企業の振興を図るなどして、今世紀中頃までにおよそ300万人の地方移住を実現させることを目指すとしています。</div></div><div><h3>今後の日程は</h3><div>8日告示された自民党総裁選挙は、今月14日の投開票に向けて選挙戦が始まります。<br><br>8日は、午前10時から党本部で立候補の受け付けが行われ、午後1時から立会演説会、そして午後3時から共同記者会見が行われます。<br><br>9日は、党の青年局と女性局が主催する討論会が行われるほか、12日には日本記者クラブ主催の討論会も予定されています。<br><br>投開票は、14日の午後2時から、東京・港区のホテルで開かれる両院議員総会で行われ、夕方までには新しい総裁が選ばれる見通しです。<br><br>一方、今回は、新型コロナウイルスの感染を防ぐため、演説会や討論会の会場に入る人数が制限されるほか、各地での街頭演説会は行われないことになっています。</div></div><div><h3>総裁選の仕組みは</h3><div>今回の総裁選挙は、「国会議員票」394票と、47の都道府県連に3票ずつ割り当てられた141票の「地方票」の、合わせて535票で争われます。党員投票は行われません。<br><br>しかし、党内には、「党員の声を広く反映させるべきだ」といった意見も根強くあったため、各都道府県連の3票の投票先を決める際には、予備選挙などを行うよう促すことになりました。<br><br>ＮＨＫの取材によりますと、44の都府県連が予備選挙を行うとしているほか、北海道連や新潟県連は、党員などにアンケートを実施し、その結果を反映させるとしています。また、秋田県連は、地元選出の国会議員や県議会議員などで協議して3票の投票先を決めるとしています。<br><br>投開票は、今月14日に東京都内のホテルで開かれる両院議員総会で行われます。<br><br>「国会議員票」と「地方票」をあわせた535票のうち、有効票の過半数を得た候補者が当選となります。<br><br>いずれも過半数の票を獲得できなかった場合には、上位2人による決選投票が、国会議員と都道府県連の代表による535票で改めて行われます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200908%2Fk10012606431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:03:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 宮崎 椎葉村 行方不明の4人の捜索続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/k10012606571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 宮崎 椎葉村 行方不明の4人の捜索続く</span><time datetime="2020-09-08T12:04"><span>9月8日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606571_2009081147_2009081152_01_02.jpg" alt="台風10号 宮崎 椎葉村 行方不明の4人の捜索続く" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号による大雨で住宅などが押し流され、建設会社の関係者4人の行方がわからなくなっている宮崎県椎葉村の現場では、警察や消防団など200人以上の態勢で捜索が続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200908/K10012606571_2009081147_2009081152_01_03.jpg" alt=""><div>宮崎県椎葉村では台風10号の影響で降り始めからの雨量が500ミリを超え、下福良地区では山の斜面が崩れて建設会社の社長の自宅と事務所が押し流されました。<br><br>今も60代の社長の妻と30代の息子、それにベトナム人の技能実習生でいずれも20代の男性2人の、合わせて4人の行方がわからなくなっています。<br><br>捜索は7日夕方にいったん打ち切られましたが、8日午前7時前から警察や消防団など260人の態勢で再開しました。<br><br>土砂は100メートルを超える高さから崩れ、幅30メートルほどの川を越えて反対側の道路まで到達していて、捜索は、川の下流でも行われているということです。<br><br>現場では、8日昼前から国土交通省の土砂災害の専門家チームによる<br>調査も行われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200908%2Fk10012606571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 12:04:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>