<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>クラス全員が担任教師の懲戒免職求め嘆願書 山口の県立高校</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クラス全員が担任教師の懲戒免職求め嘆願書 山口の県立高校</span><time datetime="2019-03-25T15:23"><span>3月25日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859971_1903251551_1903251551_01_02.jpg" alt="クラス全員が担任教師の懲戒免職求め嘆願書 山口の県立高校" id="news_image"></div><div></div><div>山口県の県立高校で１年の男子生徒が、担任の教諭からバリカンで丸刈り頭にされたり、授業中に「ばか」などと何度もいわれたりしたと訴え、同調したクラスの全員が教諭を懲戒免職にするよう求めて嘆願書を提出していたことが分かりました。</div><div>山口県の県立下松工業高校に通う１年の男子生徒と父親によりますと、去年10月中旬、担任の40代の男性教諭から「髪が長い」という理由でバリカンで丸刈り頭にされ、授業中には「ばか」とか「お前は病気だ」などと何度も暴言を浴びせられたということです。<br>男子生徒はその後体調を崩し、12月に10日間ほど休んだということです。<br><br>教諭はほかの生徒に対しても授業や部活動などで日常的に侮辱する暴言を繰り返していたとされ、クラスの生徒40人全員と保護者39人が安心して学校に通うことができないとして、先月教諭を懲戒免職にするよう求める嘆願書を県の教育長に提出しました。<br><br>その後、学校は今月15日に教育委員会の同席のもとで説明会を開き、教諭本人がクラス全員と保護者に謝罪したということです。<br><br>下松工業高校の高橋等校長は教育委員会が詳しい経緯を聞き取り中だとしたうえで「教諭には指導を丁寧に行うよう口頭で注意した。一方で経緯については分からないところもあり、今後、教育委員会の聞き取りで明らかになると思う」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高校の対応と校長の話</h3><div>下松工業高校の高橋等校長はＮＨＫの取材に対し、男子生徒をバリカンで丸刈り頭にしたことを教諭本人から報告を受けたので丁寧に指導するよう口頭で伝えたことを明らかにしました。<br>そのうえで生徒やほかの教諭などから苦情や報告がなかったため改善されたと考えたとしています。<br><br>一方でクラス全員の嘆願書が提出されるまで学校側は一連の問題行為について教育委員会に報告していませんでした。<br><br>嘆願書が提出されたあとの今月15日、校長と教育委員会の担当者、それに男性教諭が出席してクラスの生徒と保護者を対象に説明会を開き、バリカンで丸刈りにしたことや暴言を繰り返したことについて謝罪したということです。<br><br>来月からの新年度には男性教諭に担任を持たせないことを含めて対応を検討しているということです。<br><br>高橋校長は「教諭本人もことばが不適切だという自覚を持っていて反省の態度を示していた。一方で私の聞き取りでは経緯について分からないところもあるので県教育委員会のヒアリングで今後明らかになると思う」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 15:23:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夫婦別姓訴訟 “戸籍法の規定は合憲” 訴え退ける 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夫婦別姓訴訟 “戸籍法の規定は合憲” 訴え退ける 東京地裁</span><time datetime="2019-03-25T15:32"><span>3月25日</span> <span>15時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859851_1903251348_1903251349_01_02.jpg" alt="夫婦別姓訴訟 “戸籍法の規定は合憲” 訴え退ける 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>結婚するときに夫婦別姓を選べない戸籍法の規定は憲法に違反するとして、ふだんは旧姓を使っている会社社長などが国を訴えた裁判で、東京地方裁判所は、憲法に違反しないという判断を示し、訴えを退けました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859851_1903251348_1903251349_01_03.jpg" alt=""><div>東京のソフトウエア開発会社「サイボウズ」を経営する青野慶久社長（47）など男女４人は、戸籍法の規定で日本人が外国人と結婚するときには夫婦別姓を選べるのに、日本人どうしの結婚で選べないのは法の下の平等を定めた憲法に違反するなどとして、国に対して合わせて220万円の賠償を求めました。<br><br>25日の判決で、東京地方裁判所の中吉徹郎裁判長は「そもそも日本人と外国人の結婚については民法が適用されないと解釈され、日本人どうしの結婚の場合とは状況が異なる」と指摘しました。<br><br>そして「結婚後の夫婦別姓を認めれば法律上の名字が２つに分かれ、そのような事態は現行法で予定されていない。夫婦別姓を認めないことには制度上、合理性がある」として、戸籍法の規定は憲法に違反しないと判断し、訴えを退けました。<br><br>夫婦別姓をめぐる裁判では、過去に別姓を認めない民法の規定が憲法に違反するかが争われ、最高裁判所が４年前に憲法に違反しないという判断を示していました。</div></div><div><h3>原告の青野社長「大変残念だ」</h3><div>判決について、訴えを起こした「サイボウズ」の青野慶久社長（47）は会見で、「夫婦別姓は何十年も議論されているが、国会では放置されている。司法が国会に意見しないことは大変残念だ。旧姓を通称として使用する人が増えれば増えるほど、会社では、誰がどの２つの名字を使っているか把握しなければいけなくなるなど、社会の中で不安定さが増えていく。裁判所にはそこまで踏み込んで判断してほしかった」と話していました。<br><br>また、原告の代理人の作花知志弁護士は「家族としての名字と社会的・経済的な名字は、機能が分かれていているはずだが、今回の判決は、昔の家族としての名字にこだわりを持っている判決だ。女性の社会進出が進んでいるにもかかわらず、名字の社会的な意味を考慮していない。４年前の最高裁判決から進歩がないが、早くこの問題を解決したい」と述べ、控訴する考えを示しました。</div></div><div><h3>法務省民事局「国の主張が認められた」</h3><div>法務省民事局は「国の主張が認められたものと認識しています」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>夫婦別姓 民法と戸籍法の規定</h3><div>夫婦の名字について、民法750条では「夫婦は、結婚の際には夫または妻の名字を称する」と定められ、夫婦別姓は認められていません。<br><br>これについて、４年前に最高裁判所が判決で、「夫婦が同じ名字にする制度は社会に定着してきたもので、家族の呼称を１つにするのは合理性がある」と指摘して憲法に違反しないという初めての判断を示しました。<br><br>そのうえで、「社会の受け止め方によるところが少なくなく、制度の在り方は国会で論じられ、判断されるべきだ」と指摘していました。<br><br>一方、戸籍法107条は、日本人が外国人と結婚した場合に夫婦別姓を認めています。<br><br>「結婚相手の外国人の名字に変更するときには６か月以内に届け出ることができる」としていて、届け出なければ、夫婦で別の名字となります。</div></div><div><h3>内閣府の世論調査 別姓認める回答が約４割</h3><div>内閣府はおととし、家族に関する法制度について世論調査を行い、59％に当たる2952人から回答を得ました。<br><br>それによりますと、夫婦別姓に対する考え方を尋ねた質問で、「夫婦が希望した場合に別の姓を名乗れるよう法律を改正してもかまわない」と答えた人が42.5％と最も多くなりました。<br><br>一方で、「結婚する以上、夫婦は同じ名字を名乗るべきで、法律を改正する必要はない」と答えた人が29.3％。「夫婦は同じ名字を名乗るべきだが、結婚前の旧姓を通称としてどこでも使えるように法律を改正することはかまわない」と答えた人が24.4％でした。</div></div><div><h3>マイナンバー旧姓併記を検討</h3><div>職場などで旧姓を使い続ける人が増えていることから、政府ではマイナンバーカードやパスポートは旧姓を通称として併記できるようにしようと検討を進めています。<br><br>マイナンバーカードは、ことし11月ごろから旧姓の併記が可能となるように関係法令の改正やシステムの改修が進められています。<br><br>パスポートについては、現在は仕事などで外国で旧姓が浸透している場合などに限って、併記が認められていますが、今後は、希望する人は誰でも併記できるようにすることが検討されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 15:32:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“線路をまたぐ”高層ビル完成 空間を有効活用 東京 池袋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011860071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“線路をまたぐ”高層ビル完成 空間を有効活用 東京 池袋</span><time datetime="2019-03-25T16:34"><span>3月25日</span> <span>16時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011860071_1903251634_1903251634_01_02.jpg" alt="“線路をまたぐ”高層ビル完成 空間を有効活用 東京 池袋" id="news_image"></div><div></div><div>東京・池袋に線路をまたぐ形の珍しい高層ビルが完成しました。都心の開発用地が少なくなる中、線路脇や上の空間を有効活用するのがねらいです。</div><div>このビルは西武鉄道を中核とする西武グループが、池袋駅に隣接する土地に建設したものです。<br><br>地上20階・地下２階の高層ビルですが、西武池袋線の線路の上をまたぐ珍しい構造で、地上の１階部分は電車が通るトンネルのようになっています。<br><br>都心では再開発が相次ぐ一方、大規模な開発用地が少なくなってきていて、線路の両脇にある土地や線路の上の空間を有効活用しようと、一体として開発したことで、こうした構造になったということです。<br><br>ビルには西武グループなどのオフィスのほか、カフェなども入り、２階に設けられたデッキからは、駅に出入りする電車を間近に見下ろすこともできます。<br><br>西武ホールディングスの後藤高志社長は「線路の上空を活用する鉄道会社にしかできないプロジェクトだ。これまでの所沢に加え、池袋という２つの拠点を築き、グループの価値向上に努めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011860071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 16:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>辺野古 新たな区域で土砂の投入始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011859921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>辺野古 新たな区域で土砂の投入始まる</span><time datetime="2019-03-25T19:20"><span>3月25日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011859921_1903251507_1903251509_01_02.jpg" alt="辺野古 新たな区域で土砂の投入始まる" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、政府は、すでに埋め立てを進めている区域に隣接する新たな区域でも土砂の投入を始めました。政府は、今後も、着実に工事を進める方針で、沖縄県との対立がさらに深まることは避けられない情勢です。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、政府は、すでに護岸を完成させた、南側の区域のうち、６ヘクタール余りで、去年12月から土砂の投入を進めています。<br><br>そして、現在の区域の埋め立てにめどがたったとして、隣接する新たな区域でも、土砂の投入を始めることになり、25日午前、沖縄防衛局が沖縄県に通知し、午後３時からダンプカーで土砂の投入を始めました。<br><br>新たな区域は、広さが33ヘクタールで、政府は、今後も工事を着実に進め、来年夏にも、この区域の埋め立てを終えたいとしています。<br><br>一方、軟弱地盤が見つかった東側の区域では、地盤を強固にする改良工事に３年８か月程度かかると試算されていることから、政府は、改良工事と埋め立て作業を並行して進めるなどして、工期の短縮に努め、普天間基地の返還時期が大幅にずれ込むことを避けたい考えです。<br><br>一方、沖縄県は、「埋め立て反対」が多数となった県民投票の結果を受けて、玉城知事が安倍総理大臣に工事を１か月程度中止して協議に応じるよう要請していて、政府と沖縄県の対立はさらに深まることは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>沖縄 玉城知事「断じて許されるものでない」</h3><div>海外出張中の沖縄県の玉城知事はコメントを出しました。この中では「政府が県の求めに応じず、土砂を投入したことに、激しい憤りを覚える。全体の実施設計、さらに工期や費用も示さないまま工事を強行することは、断じて許されるものではない」としています。<br><br>そのうえで、「県民投票で明確に示された民意を無視し、工事を強行することは民主主義を踏みにじり、地方自治を破壊するもので、他の自治体でも同様のことが起こりかねない。今後もぶれることなく、毅然と辺野古新基地建設に反対するという民意に添い、その思いに応えていく」としています。</div></div><div><h3>岩屋防衛相「唯一の解決策 地元への説明に努力」</h3><div>岩屋防衛大臣は防衛省で記者団に対し、「午後３時ごろから新たな区域の埋め立て作業を開始したと報告を受けている」と述べました。<br><br>そのうえで、「抑止力を維持しながら、一方で沖縄の負担軽減を実現しなければならない。辺野古移設がこの両方を満たす唯一の解決策だ。23年来の懸案を１日も早く解決することが国の責任であり、最終的な目標の普天間基地の全面返還につなげていきたい。地元には、今後ともあらゆる機会を通じて丁寧に説明し、理解いただけるように努力していく」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「粘り強く説明していきたい」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「沖縄防衛局において、地元の皆さんのご理解とご協力をえる努力を続けながら、引き続き作業の安全に十分留意し、関係法令に基づいて、自然環境や住民の生活環境にも最大限配慮し、作業を進めていくものと承知している」と述べました。<br><br>そのうえで、「普天間飛行場がこのまま固定化され、危険なまま置き去りにされることは絶対に避けなければならない。政府としては協議の場を通じて、地元の皆さんのお考えをうかがうとともに、普天間飛行場の１日も早い全面返還の実現のための政府の考え方や、沖縄の基地負担軽減のための取り組みについて、粘り強く説明していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>予定地近くで抗議集会</h3><div>埋め立て予定地近くの砂浜では、工事に反対する数百人が午後、集会を開き、「埋め立てをやめろ」などと抗議の声を上げました。<br><br>この中で、ヘリ基地反対協議会の安次富浩共同代表は「政府は先月の県民投票の声を全く無視している。われわれは決してあきらめることなく団結し戦い抜き、絶対に辺野古に基地は造らせない」と話していました。<br><br>集会に参加した沖縄県浦添市の中学生は「自然はそのままのほうがよいので、埋め立てはやめてもらいたい。県民投票で反対が多数だったのに、変わらず工事が進められているのは違和感がある」と話しました。<br><br>この問題についてのドキュメンタリーを作るため、アメリカから来たという高校生は「日本政府が基地をどんなに造ろうとしても、沖縄の人たちはずっと抗議を続けていてすごいと思う。私は辺野古の海に基地を造ってほしくない」と話していました。</div></div><div><h3>基地前で反対の声</h3><div>埋め立て予定地に隣接するアメリカ軍基地のゲート前には、工事に反対するおよそ30人が集まりました。そして、午後３時すぎ、土砂が投入されたという情報が入ると、「沖縄県民をばかにするな」とか「埋め立てを断念するまで戦うぞ」などとシュプレヒコールを上げていました。<br><br>うるま市の70代の男性は「県民の意思を踏みにじった埋め立ては許されない。民主主義を理解していない政権のやり方はおかしい。これからも県民が力を合わせて頑張っていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>那覇ではさまざまな声</h3><div>那覇市の中心部では、市民からさまざまな意見が聞かれました。70代の女性は「民意を無視して土砂を投入するのは許せません。基地が押しつけられている沖縄の立場を国には理解してほしい」と話していました。<br><br>40代の女性は「県民投票で７割近くの人が反対したのに、工事が進むのはいい気持ちがしないし、普天間基地の移設は県内ではなくてもいいと思う」と話していました。<br><br>一方、40代の男性は「予定どおりのことだと思います。普天間基地を早く無くすために辺野古に移設すべきです」と話していました。</div></div><div><h3>「本土でも訴えていきたい」</h3><div>県民投票の実施を求めて活動してきた「辺野古県民投票の会」の元山仁士郎代表は「県民投票も県知事選の結果も無視される形になり、屈辱的だと感じる。反対してもこういう結果になるのは沖縄だけではなく、全国でもありえることだと思うので、本土でも訴えていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>県民投票以降の経緯</h3><div>埋め立てに反対する票が多数を占めた県民投票。これを受けて、沖縄県の玉城知事が今月１日、安倍総理大臣と会談しました。<br><br>玉城知事は「反対」の票が投票者の70％を超えたことを伝えたうえで、「沖縄県民の思いを真正面から受け止めていただきたい」と述べ、工事を中止するよう改めて求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は県民投票の結果は真摯（しんし）に受け止めるとしたうえで、「普天間基地は世界でもっとも危険な基地と言われており、この状況を先送りできない」と述べ、対話も継続しながら、引き続き移設計画に理解を求めていく考えを伝えました。<br><br>また、岩屋防衛大臣は５日の参議院予算委員会で、県民投票の結果にかかわらず、埋め立て工事の継続を決めていたと答弁しました。<br><br>こうした中、今後の埋め立て予定地で見つかった軟弱地盤について、防衛省は改良工事に３年８か月程度かかることなどを明記した報告書を国会に提出しました。<br><br>これについて、岩屋防衛大臣は「新たな課題が出てきたので、目標の達成は正直、難しいと思う」と述べ、普天間基地の返還は2023年度以降にずれ込む見通しを明らかにしました。<br><br>今月19日には、玉城知事が安倍総理大臣と再び会談し、軟弱地盤の問題で工事は長期化し、普天間基地の危険性が固定化するとして、工事を１か月程度中止して協議に応じるよう要請しました。<br><br>その翌日、政府は新たな埋め立て区域に土砂の投入を開始することを沖縄県側に伝えました。これに対し、沖縄県は埋め立て承認の撤回の効力を一時的に停止した国土交通大臣に、決定の取り消しを求める訴えを福岡高等裁判所那覇支部に起こしました。</div></div><div><h3>専門家は地盤改良工事の問題点指摘</h3><div>地盤工学が専門の日本大学理工学部鎌尾彰司准教授は、軟弱地盤の改良工事にあたっての問題点を指摘します。<br><br>防衛省はことし１月、埋め立て区域で見つかった軟弱地盤の工事の方法などを検討した報告書をまとめました。それによりますと、軟弱地盤は最も深いところで、水面からの深さは90メートルにおよび、専用の作業船の上から砂くいを打ち込んで、地盤を固めるとしています。<br><br>岩屋防衛大臣は今月４日、軟弱地盤の深さについて70メートルを超える部分は固い粘土層だと確認されたとして、90メートルから70メートルに事実上修正し、安定的に地盤改良工事ができるという考えを示しています。<br><br>これについて、鎌尾准教授は「国内の作業船で対応できるのは水面から最大で70メートルまでで、地盤調査で70メートルより下の部分に粘土層が存在することは明らかなため、地盤沈下が問題になる」として、工事をしても地盤沈下するおそれがあると指摘します。<br><br>また、沖縄防衛局は改良工事にあたり、砂のくいおよそ7万7000本、そのための砂が650万立方メートルが必要だとしていて、県は、この量が県内の年間砂利採取量の数年分におよび、東京ドームで換算するとおよそ５杯分の量に当たると試算しています。<br><br>さらに、鎌尾准教授は生態系に悪影響を及ぼすおそれがあることから、県外から土砂を調達するのも容易ではないと指摘します。<br><br>鎌尾准教授は「県外から調達する場合、外来生物の侵入を防ぐため、検査などが必要となるほか、県内で調達しようとしても山を崩したり、海底をしゅんせつしたりして、大量の砂を採取することになり、環境への悪影響が懸念される」として、砂の調達についても問題があると指摘します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011859921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 19:20:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老人ホームでノロウイルス集団感染 ２人死亡 大阪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011860531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>老人ホームでノロウイルス集団感染 ２人死亡 大阪</span><time datetime="2019-03-25T23:21"><span>3月25日</span> <span>23時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011860531_1903252306_1903252321_01_02.jpg" alt="老人ホームでノロウイルス集団感染 ２人死亡 大阪" id="news_image"></div><div></div><div>大阪 藤井寺市の有料老人ホームで、入居していた高齢者16人がおう吐や下痢などの症状を訴え、このうち２人が死亡しました。大阪府はノロウイルスによる集団感染とみて詳しい状況を調べています。</div><div>大阪府によりますと、藤井寺市の有料老人ホームで今月13日から23日までの間に、入居していた52人のうち16人の高齢者が相次いでおう吐や下痢などの症状を訴え、このうち90代の女性と80代の男性の２人が今月22日に死亡しました。<br><br>ほかの14人はいずれも快方に向かっているということです。<br><br>保健所が調べたところ、症状を訴えた16人のうち死亡した２人を含む５人から、25日までにノロウイルスが検出されたということです。<br><br>このため保健所はノロウイルスによる集団感染とみて、施設に対し手洗いの徹底や消毒などについて指導したということです。<br><br>大阪府は、集団感染を防ぐため、こまめな手洗いとともに、食べ物を調理する際は消毒などを徹底するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011860531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 23:21:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>会社員２人遭難か あす朝から捜索 北アルプス 鹿島槍ヶ岳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011860541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>会社員２人遭難か あす朝から捜索 北アルプス 鹿島槍ヶ岳</span><time datetime="2019-03-25T23:30"><span>3月25日</span> <span>23時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011860541_1903252311_1903252330_01_02.jpg" alt="会社員２人遭難か あす朝から捜索 北アルプス 鹿島槍ヶ岳" id="news_image"></div><div></div><div>長野県にある北アルプスの鹿島槍ヶ岳で登山をしていた新潟市の男性２人と連絡が取れなくなっていて、警察は遭難した可能性があるとみて26日朝から捜索を行うことにしています。</div><div>警察によりますと、連絡が取れなくなっているのは新潟市の会社員、山宮秀樹さん（44）と豊岡信之さん（47）です。<br><br>25日昼前、所属する山岳会から「下山予定日を過ぎても連絡が取れない」と通報があり、警察が確認したところ、ふもとの登山口付近の駐車場に２人が乗って来たと見られる車が残され、２人の携帯電話は通話ができない状態だということです。<br><br>提出された登山計画書では、２人は今月23日の早朝に入山し、鹿島槍ヶ岳を登って24日下山する予定だったということです。<br><br>警察は遭難した可能性があるとみて25日に捜索を行いましたが２人は見つかっておらず、26日朝から再び捜索を行うことにしています。<br><br>北アルプスでは今月、遭難事故が相次いでいて、警察は登山者に対し、天候や積雪などの状況を確認し安全を確保して行動するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011860541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 23:30:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長嶋茂雄さん「近いうちに東京ドームで観戦したい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/k10011860551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長嶋茂雄さん「近いうちに東京ドームで観戦したい」</span><time datetime="2019-03-25T23:41"><span>3月25日</span> <span>23時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190325/K10011860551_1903252338_1903252341_01_02.jpg" alt="長嶋茂雄さん「近いうちに東京ドームで観戦したい」" id="news_image"></div><div></div><div>去年末に退院し自宅での療養を続けているプロ野球 巨人の終身名誉監督、長嶋茂雄さんが25日夜、巨人を応援する財界人の会合に「近いうちに選手たちが東京ドームで、がむしゃらに戦いぬく姿を見たい」とメッセージを寄せました。</div><div>長嶋さんは去年７月に体調を崩して検査で胆石が見つかり、東京都内の病院に入院しましたが、去年末に退院して、現在は自宅で療養しながらリハビリを続けています。<br><br>長嶋さんは25日夜、東京で開かれた巨人を応援する財界人の会合にメッセージを寄せ、出席した山口寿一オーナーが代読しました。<br><br>この中で長嶋さんは「皆様はことしの巨人軍が新しい顔ぶれを整えて、勝利を目指し、必死に戦う試合を期待されていることでしょう。私自身も全く同じ気持ちで開幕を待ちかねています。今、巨人軍に求められているのはただ一つ。ひたすら勝利にむかってひたむきに戦うチームです」と今シーズンの開幕を目前に控えたチームへの期待を伝えました。<br><br>そのうえで「私も近いうちに東京ドームで選手たちががむしゃらに戦いぬく姿を見たいと思っています。チーム一丸となって戦う新しい巨人軍を見守ってください」と、球場で試合を見ることに強い意欲を示しました。<br><br>会合のあと取材に応じた山口オーナーは長嶋さんの現状について「自宅近くの公園で歩くトレーニングを行っている。通院も今はそれほど頻繁というわけではないと思うし、状態は安定している」と話しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190325%2Fk10011860551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Mar 2019 23:41:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>