<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>羽田から病院搬送の５人は新型ウイルス感染確認されず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012264701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽田から病院搬送の５人は新型ウイルス感染確認されず</span><time datetime="2020-01-29T23:10"><span>1月29日</span> <span>23時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012264701_2001292304_2001292310_01_02.jpg" alt="羽田から病院搬送の５人は新型ウイルス感染確認されず" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省によりますと、中国 湖北省の武漢からチャーター機で帰国し、発熱などの症状を訴えて入院した12人のうち羽田空港から病院に搬送された５人はいずれも新型コロナウイルスへの感染が確認されなかったことがわかりました。</div><div>29日朝、中国 湖北省の武漢から羽田空港に到着した最初のチャーター機では206人が帰国しました。東京都によりますと、発熱やせきなどの症状を訴えた30代から50代の男女５人が羽田空港から都内の病院に搬送され検査の結果、40代と50代の男性２人が肺炎と診断されました。<br><br>またそれ以外の人のうち同意の得られた199人が東京 新宿区にある国立国際医療研究センターで医師の診察や検査を受け、８人に発熱やせき、それに頭痛などの症状が認められこのうち７人が入院したということです。<br><br>厚生労働省などによりますと、入院した12人のうち羽田空港から搬送された５人は検査の結果、いずれも29日夜、新型コロナウイルスへの感染が確認されなかったことがわかりました。<br><br>そのほかの人たちのほとんどは、経過を観察するため、国が用意した宿泊施設に滞在していて、厚生労働省はチャーター機で帰国した人たちについて症状のあるなしに関わらず、新型コロナウイルスに感染していないか調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012264701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 23:10:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 ガイドの女性はバス乗務の際に感染か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/k10012264831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 ガイドの女性はバス乗務の際に感染か</span><time datetime="2020-01-30T04:04"><span>1月30日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/K10012264831_2001300216_2001300404_01_02.jpg" alt="新型肺炎 ガイドの女性はバス乗務の際に感染か" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスに感染していることが29日確認された大阪市に住む女性は、中国 武漢からのツアー客を乗せたバスのガイドとして乗務していた際に感染した可能性が高いと見られています。一方で大阪府は29日夜の会見で、女性がマスクを着用するなどしていたとして、不特定多数が感染した可能性は極めて低いという認識を示しました。</div><div>厚生労働省や大阪府によりますと、感染が確認された女性は、すでに感染が確認されている奈良県のバス運転手の男性とともに、今月12日から中国の武漢から来たツアー客が乗るバスにガイドとして乗務していました。<br><br>ツアーは17日に終わり、体調に異常はありませんでしたが、その後、中国 河南省からの別のツアーにガイドとして乗務中の20日、発熱が見られ都内の医療機関を受診したということです。<br><br>発熱は21日も続き、都内の別の医療機関を受診し、乗務を続けましたが、22日、体調不良のためガイドを交代して新幹線と公共交通機関を使って大阪市内の自宅に戻ったということです。<br><br>そして、23日になっても症状が改善しないため大阪府内の医療機関を受診し、肺炎の兆候が見られたことから入院して検査を受けたところ、29日夜、新型のコロナウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>女性はこの１か月間、海外に渡航しておらず、大阪府などは中国 武漢からの客を乗せたバスツアー中に、感染した可能性が高いとみています。<br><br>一方、大阪府は29日夜、開いた記者会見で、女性が発熱した20日以降、マスクを着用し、大阪市内に帰宅した22日以降は、医療機関を除いて不要な外出をしていないと説明しているとして、不特定多数が感染した可能性は極めて低いという認識を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200130%2Fk10012264831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 04:04:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>武漢からのチャーター機 第２便 きょう午前到着へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/k10012264721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>武漢からのチャーター機 第２便 きょう午前到着へ</span><time datetime="2020-01-30T04:06"><span>1月30日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/K10012264721_2001292320_2001300406_01_02.jpg" alt="武漢からのチャーター機 第２便 きょう午前到着へ" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢での新型のコロナウイルスの感染の拡大を受けて、現地からの帰国を希望する日本人を乗せたチャーター機の第２便は30日、羽田空港に到着する見通です。</div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、政府はチャーター機を手配して、現地に滞在する日本人の希望者全員を順次、帰国させることにしています。<br><br>そのチャーター機の第２便が29日夜、武漢に向けて羽田空港を飛び立ちました。第２便には医療チームなど政府の関係者８人が乗り込み、マスクや消毒液など多くの支援物資も積み込まれました。<br><br>そして、このチャーター機は現地でおよそ200人を乗せて、30日午前中に羽田空港に到着する見通しです。<br><br>29日に到着した第１便では現地から206人が帰国し、このうち12人に発熱などが認められ、入院することになりました。<br><br>厚生労働省によりますと、第２便でも機内で医師や看護師が帰国した人一人一人、発熱やせきなどの症状がないかを確認し、症状のあるなしにかかわらず、医療機関でウイルス検査を受けてもらうということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200130%2Fk10012264721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 04:06:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地球上で行き場を失う」無国籍男性を難民と判断 東京高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/k10012264641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「地球上で行き場を失う」無国籍男性を難民と判断 東京高裁</span><time datetime="2020-01-30T04:16"><span>1月30日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/K10012264641_2001292227_2001300416_01_02.jpg" alt="「地球上で行き場を失う」無国籍男性を難民と判断 東京高裁" id="news_image"></div><div></div><div>旧ソビエトが崩壊し、無国籍になった50代の男性が難民の認定を求めた裁判の２審の判決で、東京高等裁判所は男性を難民に当たると判断しました。弁護士によりますと無国籍の人を難民と判断した判決は初めてとみられるということです。</div><div>訴えによりますと、旧ソビエト時代に現在のジョージアで生まれた50代の男性は、アルメニア民族であることから人種差別を受け、ジョージアを出国して無国籍になったということです。<br><br>各国を転々としたあと、10年前、日本に難民の認定を申請しましたが認められず、認定を求める訴えを起こし、１審では退けられました。<br><br>29日の２審の判決で、東京高等裁判所の野山宏裁判長は「無国籍者で人種を理由に迫害を受けるおそれがあり、難民に当たる。男性に退去強制命令を出せば地球上で行き場を失うことは明白だった」として、難民と認定しなかった国の処分を取り消し、当時の入国管理局の退去強制命令を無効としました。<br><br>弁護士によりますと、無国籍の人を難民と判断した判決は初めてとみられるということで、男性は判決について、「裁判所に理解してもらい、将来についてようやく考えられる」と話していました。<br><br>出入国在留管理庁は「判決の内容を十分に精査し、適切に対応したい」とするコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200130%2Fk10012264641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 04:16:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ｉＰＳ細胞から作った免疫細胞でがん攻撃 治験計画を提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/k10012264661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ｉＰＳ細胞から作った免疫細胞でがん攻撃 治験計画を提出</span><time datetime="2020-01-30T04:17"><span>1月30日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/K10012264661_2001292247_2001292312_01_02.jpg" alt="ｉＰＳ細胞から作った免疫細胞でがん攻撃 治験計画を提出" id="news_image"></div><div></div><div>ｉＰＳ細胞から作り出した免疫細胞を使ってがんを攻撃する新しい治療法の開発を進めている理化学研究所と千葉大学のグループは、国の承認を目指して実際の患者に細胞を移植する治験の計画を千葉大学の審査委員会に提出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/K10012264661_2001292247_2001292312_01_03.jpg" alt=""><div>理化学研究所の古関明彦チームリーダーと千葉大学などのグループは、ｉＰＳ細胞からＮＫＴ細胞と呼ばれる免疫細胞を作りだし、患者に投与してがんを攻撃する新しい治療法の開発を進めています。<br><br>グループでは動物実験などで一定の効果が確認できたことから、30日までに国の承認を目指した治験の計画をまとめ、千葉大学の審査委員会に提出したということです。<br><br>計画によりますと、対象となるのは舌やのどなどにできる「頭けい部がん」で、手術などほかの治療が行えなくなった患者３人に対し、ｉＰＳ細胞から作製したＮＫＴ細胞、数千万個を移植し、２年間かけて安全性や効果を確かめるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/K10012264661_2001292247_2001292312_01_04.jpg" alt=""><div>ＮＫＴ細胞は、もともとヒトの体内にある免疫細胞の一種ですが、数が少なく、培養にも時間がかかるということで、グループでは、あらかじめｉＰＳ細胞から大量にＮＫＴ細胞を作製しておくことで、がんの治療への応用が期待できるとしています。<br><br>治験の実施には計画が大学の審査委員会で了承されたうえで、さらに独立行政法人「医薬品医療機器総合機構」＝ＰＭＤＡで内容の調査を受けることが必要で、グループでは順調に了承されれば、ことし夏ごろには患者への移植を始めたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200130%2Fk10012264661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 04:17:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 ＷＨＯ 専門家による緊急委員会 30日に再開催へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/k10012264751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 ＷＨＯ 専門家による緊急委員会 30日に再開催へ</span><time datetime="2020-01-30T04:25"><span>1月30日</span> <span>4時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/K10012264751_2001300048_2001300049_01_02.jpg" alt="新型肺炎 ＷＨＯ 専門家による緊急委員会 30日に再開催へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染拡大を受けて、ＷＨＯ＝世界保健機関は２回目となる緊急の委員会を30日に開催すると発表しました。「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」にあたるかどうか、改めて対応を協議します。</div><div>新型のコロナウイルスの感染の拡大で、中国での患者数は5974人、死亡した人は133人に上り、さらにタイや香港、日本など18の国と地域で91人の感染者が確認されています。<br><br>これを受けてＷＨＯは29日、２回目となる専門家の緊急の委員会をスイス・ジュネーブの本部で30日に開催すると発表しました。<br><br>前回の委員会は今月22日から２日間、開かれましたが、この時点では中国でのヒトからヒトへの感染が主に家族などのいわゆる濃厚接触者にとどまっていたことや、中国以外でヒトからヒトへの感染が確認されていなかったことから、「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」にはあたらないと結論づけていました。<br><br>その後の感染拡大を受けて、テドロス事務局長は28日に北京で習近平国家主席などと会談し最新の情報を確認していて、今回の委員会ではこうした状況の変化を踏まえて「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」にあたるかどうか改めて対応を協議します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＷＨＯ事務局長「中国以外のヒトヒト感染懸念」</h3><div>ＷＨＯのテドロス事務局長は29日、ジュネーブで記者会見しました。<br><br>この中でテドロス事務局長は30日に緊急の委員会を召集した理由として「中国国外でもヒトからヒトへの感染が確認されたケースが増えていることを懸念している」と述べ、日本やベトナム、ドイツでヒトからヒトへの感染が確認されたことなどをあげました。<br><br>そのうえで「数はまだ比較的少ないが、今後さらに増える可能性がある」として、中国以外の国と地域でのヒトからヒトへの感染が増える可能性があると指摘しました。<br><br>そして「現状で『国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態』を宣言すべきか、専門家の見解を仰ぐため、緊急の委員会を開くことにした」と述べました。<br><br>またテドロス事務局長とともに28日に北京を訪問したＷＨＯの健康危機担当のライアン氏は、いまだ新型のコロナウイルスの感染源は確認できておらず、感染のピークは現状では見通せないという見解を示しました。<br><br>一方、テドロス事務局長は中国の対応については「問題に対する習近平国家主席の詳細な知識と深い関与に励まされ、感銘を受けた。中国は透明性を持って対応にあたっている」と述べて評価しました。</div></div><div><h3>武漢隣接の黄岡“事態が深刻”</h3><div>新型コロナウイルスの感染が最も深刻な地域の湖北省の王暁東省長は29日夜、記者会見を開き「医療物資の確保が十分に行えていない。武漢だけではなく、周辺の都市も不足していて、省内のすべての地域で著しく医療物資が不足している」と述べ、厳しい現状を明らかにしました。<br><br>また、武漢以外の周辺の都市も感染が広がり、特に隣接する黄岡については事態が深刻だとしたうえで、「感染者と感染が疑われる人の数が合わせて1000人を超えており、われわれは黄岡を第２の武漢には絶対にしてはならない」と述べ、対策に力を入れる考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200130%2Fk10012264751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 04:25:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＵ議会 イギリスの離脱協定案承認 31日に離脱へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/k10012264861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＥＵ議会 イギリスの離脱協定案承認 31日に離脱へ</span><time datetime="2020-01-30T04:51"><span>1月30日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200130/K10012264861_2001300244_2001300245_01_02.jpg" alt="ＥＵ議会 イギリスの離脱協定案承認 31日に離脱へ" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の議会はイギリスがＥＵから離脱する条件について29日、採決を行い、賛成多数で承認しました。これによりＥＵとイギリスの双方で離脱に必要な実質的な手続きが完了し、イギリスは今月31日にＥＵから離脱することになります。</div><div>ＥＵ加盟国の議員からなるヨーロッパ議会は29日、ベルギーのブリュッセルで本会議を開き、ＥＵがイギリスと合意した離脱の条件について採決を行いました。<br><br>その結果、賛成621票、反対49票の賛成多数で承認されました。このあとＥＵでは加盟国による書面手続きが行われます。<br><br>イギリスではすでに先週、離脱に必要な関連法が成立していて、今回のヨーロッパ議会の承認をもって双方の手続きは実質的に完了し、イギリスは、今月31日にＥＵから離脱することになります。発足以来、拡大を続けてきたＥＵから加盟国が離脱するのは初めてとなります。<br><br>ＥＵとイギリスは離脱による急激な変化を避けるため、離脱翌日から移行期間に入り、イギリスには加盟国と同じルールが適用されることから、人やモノの移動に大きな変化はありません。<br><br>ただ、移行期間が終わることし12月末までに自由貿易協定の締結などで合意に達しなければ混乱に陥るのは必至で、双方は早速来月から協議を始める見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>離脱承認され議員が「蛍の光」</h3><div>採決を前にヨーロッパ議会では各国の議員がスピーチを行いました。<br><br>この中でイギリスの離脱を惜しむ声が多くの議員からあがった一方、ＥＵに懐疑的な立場の議員からは離脱を称賛する声が聞かれました。<br><br>このうち、イギリス国内で離脱の世論を主導した離脱党のファラージュ党首は「もうＥＵへの財政負担もなく、ＥＵの裁判所に縛られることもない。私たちがいなくなり、さびしくなるだろう」などと述べました。さらに、議場で禁止されている国旗を振る行為を行って、議事の進行役から旗をしまうよう命じられると、みずから議場を後にしました。<br><br>一方、イギリスの残留派の議員が「ＥＵへの再加盟という夢を、特に若い世代の間で生かし続けなければならない。イギリスがいつかこの場に戻れることを夢見ている」と述べて、泣き崩れる場面もあり、ほかの国の議員から励ましの拍手があがっていました。<br><br>採決で離脱が承認されると、多くの議員が立ち上がって手を取り合ったり、互いに肩を組んだりしながらスコットランド民謡の「蛍の光」を歌い、ＥＵを去る初めての加盟国との別れを惜しんでいました。<br><br>ヨーロッパ議会を構成する加盟各国の合わせて750人の議員のうち、イギリスの議員73人は、今月31日をもって議会を離れることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200130%2Fk10012264861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 04:51:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>