<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米議会上院 ＧＳＯＭＩＡの重要性訴える決議を可決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/k10012186531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米議会上院 ＧＳＯＭＩＡの重要性訴える決議を可決</span><time datetime="2019-11-22T09:41"><span>11月22日</span> <span>9時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/K10012186531_1911220903_1911220941_01_02.jpg" alt="米議会上院 ＧＳＯＭＩＡの重要性訴える決議を可決" id="news_image"></div><div></div><div>日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡの失効が迫る中、アメリカ議会上院はＧＳＯＭＩＡの重要性を訴える決議を可決し、韓国に対してＧＳＯＭＩＡを維持するよう求めました。</div><div>アメリカ議会上院は、21日、日本時間の23日午前０時に失効が迫るＧＳＯＭＩＡの重要性を訴える決議を全会一致で可決しました。<br><br>決議では、ＧＳＯＭＩＡがアメリカと同盟国の国益を守るのに欠かせないとしたうえで、失効すれば、アメリカの安全保障に直接、悪影響を及ぼすなどとして、ＧＳＯＭＩＡを維持する必要があるとしています。<br><br>決議には法的な拘束力はありませんが、議会上院としては日韓関係の悪化に懸念を示し、韓国にＧＳＯＭＩＡの維持を求めるとともに、日韓両国に問題の解決に向けた対話を促すのねらいです。<br><br>決議案を提出した与党・共和党のリッシュ外交委員長は、今回の可決を受けて声明を発表し「日米韓３か国は北朝鮮、中国、ロシアという脅威に対抗するため、結束しなければならない。韓国に対しては、ＧＳＯＭＩＡを維持するよう求める」と訴えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191122%2Fk10012186531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 09:41:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リニア中央新幹線 中間駅 本格的な工事始まる 相模原</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/k10012186731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>リニア中央新幹線 中間駅 本格的な工事始まる 相模原</span><time datetime="2019-11-22T12:04"><span>11月22日</span> <span>12時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>2027年の開業を目指すリニア中央新幹線で、神奈川県に新たに設けられる駅の起工式が行われ、東京と名古屋の間に設置される中間駅としては初めて工事が始まりました。</div><div>リニア中央新幹線の「仮称・神奈川県駅」は相模原市緑区に建設される予定で22日の起工式にはＪＲ東海や地元の自治体の関係者などが出席し玉串をささげるなどして工事の安全を祈願しました。<br><br>リニア中央新幹線は2027年に東京・品川と名古屋との間で先行して開業する予定です。<br><br>東京・名古屋間には６つの駅が設置される予定で始発や終着駅となる東京の品川駅と名古屋駅では今ある駅の地下ですでに工事が進められていますが、途中に設置される中間駅としては今回が初めての着工となります。<br><br>神奈川県の駅は中間駅としては唯一、地下にできることになっていて、地下30メートルの場所に２つのホームと４つの線路が設けられ、2027年３月までに完成する予定です。<br><br>ＪＲ東海の金子慎社長は「中間駅として唯一の地下駅で工事に時間もかかるのでスタートできて本当によかった。リニア中央新幹線は日本経済を活性化させる大きな期待を背負っているので、できるだけ早く開業できるよう工事を進めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国交相「災害の備えとしても重要」</h3><div>リニア中央新幹線の中間駅の工事が本格的に始まったことについて赤羽国土交通大臣は閣議のあとの記者会見で、「リニアは三大都市圏の間の人の流れを劇的に変え、国民生活や経済活動に大きなインパクトをもたらすことになる。また、三大都市圏を結ぶ大動脈がリニアと新幹線で多重化することで災害への備えとしても重要だ」と述べました。<br><br>一方、リニア中央新幹線の建設をめぐっては静岡県が環境への影響が懸念されるとして県内のトンネル工事の着工を認めていません。<br><br>これについて赤羽大臣は「地元が抱える懸念や不満を建設主体のＪＲ東海が受け止めて、意思疎通を図ることが大事だ。予定どおりのリニア開業には期待も大きいことから国土交通省としても、事業全体が円滑に進むよう引き続き、必要な調整や協力を続ける」と述べて、国が間に入って調整を続ける考えを改めて示しました。</div></div><div><h3>2027年の開業を目指す</h3><div>リニア中央新幹線の品川ー名古屋間は、2014年、平成26年に工事の実施計画が認可され、現在、2027年の開業を目指し、各地で駅やトンネルの工事が進められています。<br><br>大阪までの延伸工事は名古屋までの開業の後に進められる方針で、当初は2045年の全線開業が予定されていましたが、最大８年前倒しすることを目指して計画が進められています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191122%2Fk10012186731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 12:04:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“桜を見る会” 官房長官 「総理は懇親会で会費払っていない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/k10012186811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“桜を見る会” 官房長官 「総理は懇親会で会費払っていない」</span><time datetime="2019-11-22T12:36"><span>11月22日</span> <span>12時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/K10012186811_1911221220_1911221221_01_02.jpg" alt="“桜を見る会” 官房長官 「総理は懇親会で会費払っていない」" id="news_image"></div><div></div><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「桜を見る会」の前日に安倍総理大臣の後援会が開いた懇親会について「安倍総理大臣および夫人は、乾杯を除いていずれの会場でも飲食を行っておらず、会費は支払っていないということだ。ゲストのようなものだったのではないか」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/K10012186811_1911221217_1911221221_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>また、民主党政権で開かれた際の推薦者の数について「資料が残っていないため正確に確認できないが、報道によれば各議員に10名から15名の推薦枠があったとの発言や、後援会への招待名簿の提出依頼といった文書も見られた。その中で当時の与党の人数からすれば、4000人から5000人になるんだろうと思う」と述べました。</div></div><div><h3>立民 今後も追及の考え</h3><div>総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐって、立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は、政府側の対応には不自然な点があるなどとして、今後も追及を続けていく考えを示しました。<br><br>立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は、党の参議院議員総会で「安倍政権は野党が資料を要求したその日にシュレッダーにかけていた。また、反社会的勢力と見られる人物が菅官房長官と写真を撮っていた疑いもあり、政治家からの推薦をどのように取りまとめていたのか」と批判しました。<br><br>そのうえで「この政権は長きをもってよしとするのではなく、長すぎてもう替えなければいけないことは明らかだ。国会の会期は残り少ないがしっかりと追及したい」と述べ、今後も追及を続けていく考えを示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191122%2Fk10012186811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 12:36:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハンセン病元患者家族への補償金 179億円余支出決定 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/k10012186981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハンセン病元患者家族への補償金 179億円余支出決定 政府</span><time datetime="2019-11-22T14:12"><span>11月22日</span> <span>14時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/K10012186981_1911221358_1911221412_01_02.jpg" alt="ハンセン病元患者家族への補償金 179億円余支出決定 政府" id="news_image"></div><div></div><div>ハンセン病の元患者の家族に対する差別被害を救済するため最大で180万円を補償するなどとした法律が成立したことを受けて、政府は22日の閣議で必要な経費として179億円余りを今年度予算の予備費から支出することを決めました。</div><div>ハンセン病をめぐる国の誤った隔離政策によって、元患者だけでなく家族も差別被害を受けたとして国が補償金を支払うよう定めた法律が今月15日に成立しました。<br><br>これを受けて、政府は22日の閣議で補償金の支給にかかる経費として、今年度予算の予備費から179億円3800万円を支出することを決めました。<br><br>補償制度の対象となる家族は２万人から３万人ほどと見込まれ、元患者の配偶者や親子には180万円、きょうだいや同居していた親族には130万円が支払われます。<br><br>補償金の請求期限は22日から５年以内となっていて、本人の請求に基づいて支給の手続きが進められ、早ければ来年１月ごろから支払いが始まる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191122%2Fk10012186981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 14:12:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＧＳＯＭＩＡ失効迫る 韓国 ２日連続でＮＳＣ開催し対応協議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/k10012186701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＧＳＯＭＩＡ失効迫る 韓国 ２日連続でＮＳＣ開催し対応協議</span><time datetime="2019-11-22T14:50"><span>11月22日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/K10012186701_1911221154_1911221155_01_02.jpg" alt="ＧＳＯＭＩＡ失効迫る 韓国 ２日連続でＮＳＣ開催し対応協議" id="news_image"></div><div></div><div>韓国大統領府は、21日に続いてＮＳＣ＝国家安全保障会議を開き、23日午前０時に失効が迫っている日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡについて、最終的な対応を協議しています。</div><div>韓国大統領府の関係者によりますと、ＮＳＣ＝国家安全保障会議は22日午後１時から大統領府で始まり、23日午前０時に失効が迫っている日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡについて、改めて対応を協議しているということです。<br><br>韓国大統領府では21日、定例のＮＳＣが開かれ、日本と韓国の間の懸案の解決に向け、関係国と緊密な協議を続けていくことを確認するとともに、さまざまな状況に備えた方策について議論したばかりです。<br><br>ＧＳＯＭＩＡをめぐって韓国政府は、まず日本側が韓国向けの輸出管理について前向きな姿勢に変えるべきだと主張する一方で、ぎりぎりまで外交努力を続ける考えを強調してきました。<br><br>韓国大統領府が２日続けてＮＳＣを開催するのは異例で、ＮＳＣでの協議を踏まえて、22日の夕方までに最終的な立場を明らかにするとみられ、協議の行方が注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本外務省幹部「日韓のやり取りは現在も継続」</h3><div>日本の外務省幹部は22日昼前、記者団に対し「日韓の外交当局間のやり取りは現在も続けている」と述べました。</div></div><div><h3>アメリカ政府の立場</h3><div>アメリカ政府は、日本と韓国という２つの同盟国との連携をアジア太平洋の安全保障政策の基盤と位置づけ、強化を図ってきました。<br><br>アメリカは日本と韓国とそれぞれＧＳＯＭＩＡを結んでいますが、３か国で迅速に情報を共有するためには日本と韓国の間のＧＳＯＭＩＡが欠かせません。<br><br>このためアメリカ政府は、ＧＳＯＭＩＡが失効すればミサイル防衛のような瞬時の連携を要求される作戦に大きな影響が出ると考えています。<br><br>日韓のＧＳＯＭＩＡが失効した場合でも、日韓がアメリカを介して情報を共有する枠組みがありますが、その範囲は北朝鮮の核・ミサイルに関する情報に限定されます。このため潜水艦の不審な行動が探知された場合などに３か国で対処することができなくなります。<br><br>こうしたことから、アメリカとしてはＧＳＯＭＩＡの問題は日韓の間にまたがる徴用工をめぐる対立や、日本政府による輸出管理の強化と比べ、アメリカの国益に直結する問題だと深刻に受け止めています。<br><br>アメリカは、韓国政府がことし８月にＧＳＯＭＩＡの破棄を決めた際には、「強い懸念と失望」という同盟国に対しては極めて異例の強い表現で決定を批判し、その後も政府高官をたびたび韓国に派遣して、見直しを求めてきました。<br><br>アメリカ政府関係者はＮＨＫの取材に、ＧＳＯＭＩＡの破棄は「越えてはならないレッドラインだ」という認識を示しています。<br><br>また、日本政府に対しては、具体的な対応は求めていないとする一方、ＧＳＯＭＩＡ破棄を避けるため、韓国とのあいだで対話で解決するよう促しているとしています。</div></div><div><h3>ＧＳＯＭＩＡが失効した場合の影響は</h3><div>ＧＳＯＭＩＡが韓国の破棄によって失効した場合の影響について、アメリカの専門家は、日米韓３か国の連携にほころびが出て、北朝鮮に誤ったメッセージを送るだけでなく、韓国に駐留するアメリカ軍の経費をめぐる交渉でも韓国側に不利な影響が出る可能性もあると指摘しました。<br><br>アメリカ国防総省で東アジア政策の上級顧問を務め、日米韓３か国の関係に詳しいカーネギー国際平和財団のジェームズ・ショフ上級研究員がワシントンで21日、ＮＨＫのインタビューに応じました。<br><br>このなかでショフ氏は「アメリカが韓国の決定を不満に思うのは、長年かけて築き上げた作戦上の効率性を失い、日米韓の団結が弱まるというメッセージになるからだ。北朝鮮の行動が今よりも悪い方向に向かったときに、日米韓のさらなる協力が必要になるのでこの仕組みをなくしてはならない」と指摘しました。<br><br>ただ、ＧＳＯＭＩＡが失効した場合でも、以前の仕組みを使い、アメリカが日韓の間で情報を仲介するため、北朝鮮などへの軍事的な対応は可能だという見方も示しました。<br><br>一方でショフ氏は「韓国はＧＳＯＭＩＡの破棄で日本に向けて矢を放ったつもりが、矢は日本をそれてアメリカに当たってしまった。重要なのは日韓関係の悪化を防ぐとともに、米韓関係を維持することだ。ＧＳＯＭＩＡが失効してもアメリカ政府はあまり騒がないほうがよい」と述べ、ＧＳＯＭＩＡの失効で米韓関係が悪化しないよう努めるべきだと強調しました。<br><br>そのうえで「トランプ大統領がＧＳＯＭＩＡについてどこまで理解しているかはわからないが、大統領が関心があるのはアメリカが韓国に50億ドルを要求しているアメリカ軍の駐留経費だ。ＧＳＯＭＩＡが失効すればトランプ大統領は駐留経費の交渉で対抗しようとするだろう」と述べ、トランプ大統領が韓国への要求を強める可能性もあると指摘しました。<br><br>さらにショフ氏は、トランプ大統領が在韓アメリカ軍の規模を削減するのはアメリカ国内の抵抗により、容易ではないとする一方で、アメリカが経費の負担の増額を求めれば韓国のムン大統領が在韓アメリカ軍の削減を求め、北朝鮮や中国に接近を図るおそれもあると懸念を示しました。</div></div><div><h3>ＧＳＯＭＩＡとは</h3><div>「ＧＳＯＭＩＡ」＝軍事情報包括保護協定は、弾道ミサイルの発射に向けた動きなど、秘匿性の高い軍事情報を２国間で交換できるよう情報を適切に保護するための仕組みなどについて定めたものです。<br><br>秘密にすべき情報を保護するため、情報を取り扱うことができる人を限定することや、許可なく第３国へ提供しないことなどが盛り込まれています。<br><br>日韓で結ばれたＧＳＯＭＩＡは日本と韓国のどちらかが破棄を通告しないかぎり、１年ごとに自動的に延長される取り決めになっていますが、破棄する場合は、90日前に外交ルートを通じて通告しなければならず、毎年８月24日が期限となっています。<br><br>韓国は、期限の２日前のことし８月22日に、破棄を決定し、翌日、日本に通告しました。日米韓３か国は、それぞれ互いに、この協定を結んでいたため、軍事情報を共有することができていましたが、今後は、日米、米韓の協定のみになるため、防衛省内には「日本と韓国との間ではスムーズな情報共有ができなくなる」という懸念の声もあります。<br><br>一方、３か国の間には、ＧＳＯＭＩＡとは別に、北朝鮮による弾道ミサイルや核実験などの情報に限って、アメリカを介して情報を交換する「ＴＩＳＡ」と呼ばれる覚書があり、今後は、この覚書に基づいて、情報を共有することになります。<br><br>政府は「ＧＳＯＭＩＡが破棄されても、日本独自の情報収集や、アメリカとの情報協力によって万全の態勢を取っている」として、日本の安全保障に直ちに影響はないとしていますが、「日米韓の足並みの乱れは、北朝鮮のみならず中国・ロシアも利する」といった指摘もあります。</div></div><div><h3>ＧＳＯＭＩＡ破棄決定後の動き</h3><div>３年前に韓国との間で締結したＧＳＯＭＩＡをめぐり、韓国は、日本が、輸出管理の優遇対象国から韓国を除外したことなどを理由に、自動更新の期限の２日前、８月22日に破棄を決定しました。<br><br>これに対し日本政府は「地域の安全保障環境を完全に見誤った対応で、極めて遺憾だ」と抗議したほか、アメリカは、ポンペイオ国務長官が「韓国政府の決定に失望している」と述べるなど、地域の安全保障に悪影響を及ぼしかねないとして、異例の強い調子で批判しました。<br><br>こうした中、北朝鮮は、韓国が破棄を決定してから４回にわたって、弾道ミサイルの発射を繰り返し、このうち10月２日には、ＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルを発射しました。<br><br>日韓両政府は「11月下旬まで協定は有効だ」として、ＳＬＢＭが発射された際に、韓国のチョン・ギョンドゥ国防相がＧＳＯＭＩＡに基づき、日本に軍事情報の共有を要請したことを明らかにするなど、両政府とも「適切に連携している」としています。<br><br>こうした中、河野防衛大臣は「仮に破棄されたとしても、日本の安全保障に、直ちに何か影響があるということはないが、それ以上に、誤ったシグナルを周辺国に送ってしまうというのは、日米韓の連携が必要だというこの時期にデメリットだ」と指摘していました。<br><br>ＧＳＯＭＩＡが効力を失うのを前に、韓国政府は、日本政府が韓国を輸出管理の優遇対象国から除外する決定を撤回すれば、終了の決定を再検討する考えを示したのに対し、日本政府は、日本の輸出管理の見直しは、適切に制度を実施する上で必要な見直しだと強調したうえで、「協定の終了決定とは全く次元の異なる問題だ」としています。<br><br>今月中旬には、タイで開かれた国際会議の場で、日米韓３か国の防衛相会談を行うなど、３か国の閣僚が相次いで会談しました。この中で、アメリカのエスパー国防長官は「ＧＳＯＭＩＡを元に戻す必要がある」と述べ、韓国はＧＳＯＭＩＡ破棄の決定を見直すべきだとの考えを改めて示しましたが、韓国側はこれまでの主張を変えず、目立った変化は見られていませんでした。</div></div><div><h3>韓国以外の国とも締結</h3><div>日本は韓国以外に、アメリカとインドともＧＳＯＭＩＡを締結しています。<br>また、ＧＳＯＭＩＡとは別に、情報保護協定＝ＧＳＯＩＡと呼ばれる、軍事だけでなくテロなどを含めた安全保障に関する幅広い情報を共有・保護を行う協定を、フランス、オーストラリア、イギリス、イタリアの４か国のほか、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構との間で、それぞれ締結しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191122%2Fk10012186701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 14:50:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜を見る会 招待者名簿廃棄は意図的では？ 野党から批判相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/k10012187011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜を見る会 招待者名簿廃棄は意図的では？ 野党から批判相次ぐ</span><time datetime="2019-11-22T15:13"><span>11月22日</span> <span>15時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/K10012187011_1911221426_1911221426_01_02.jpg" alt="桜を見る会 招待者名簿廃棄は意図的では？ 野党から批判相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>「桜を見る会」のことしの招待者名簿が野党議員が資料を請求したのと同じ日に廃棄されていたことについて、野党側の追及チームの会合で、国会での質問を想定して意図的に廃棄した疑いがあるなどという批判が相次ぎました。</div><div>会合では内閣府などからのヒアリングが行われ、ことしの招待者名簿が共産党が資料を請求したのと同じ５月９日に廃棄されていたことについて、出席した議員が「桜を見る会は４月に開かれ、大型のシュレッダーもあるのになぜ５月になったのか」と質問しました。<br><br>これに対し内閣府の担当者は大型連休前の処理を目指したが、シュレッダーの予約がとれず、たまたま５月９日の予約が取れたためだと説明しました。<br><br>出席議員からは国会での質問を想定して意図的に廃棄した疑いがあるなどという批判やシュレッダーの予約記録を開示するよう求める意見が相次ぎました。<br><br>また議員らが招待者名簿などの電子データを廃棄した日付の特定を求めましたが、担当者は「共有ドライブや担当職員のパソコンからも消去しており不可能だ」と答えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国民 原口国対委員長「『政治枠』の名簿 追及本部で精査」</h3><div>国民民主党の原口国会対策委員長は国会内で記者団に対し、「国会に提出された推薦者名簿を見ると、各省庁の事務次官などの名前以外は真っ黒だし、増えたとされる安倍総理大臣や自民党などからのいわゆる『政治枠』の名簿は出されていない。来週、追及本部で精査していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191122%2Fk10012187011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 15:13:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国外相 きょうソウル出発し名古屋へ ＧＳＯＭＩＡで会談は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/k10012187161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国外相 きょうソウル出発し名古屋へ ＧＳＯＭＩＡで会談は？</span><time datetime="2019-11-22T15:42"><span>11月22日</span> <span>15時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191122/K10012187161_1911221542_1911221545_01_02.jpg" alt="韓国外相 きょうソウル出発し名古屋へ ＧＳＯＭＩＡで会談は？" id="news_image"></div><div></div><div>韓国外務省の関係者によりますと、カン・ギョンファ（康京和）外相が、Ｇ20＝主要20か国の外相会合に出席するため22日、名古屋に向けてソウルを出発するということです。</div><div>日本では、日韓の軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡへの対応などをめぐって、茂木外務大臣と会談を行うのかどうか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191122%2Fk10012187161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Nov 2019 15:42:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>