<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「国会議員の竹島上陸 韓国政府の責任も問う必要」河野外相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「国会議員の竹島上陸 韓国政府の責任も問う必要」河野外相</span><time datetime="2018-11-26T20:34"><span>11月26日</span> <span>20時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724331_1811261954_1811262034_01_02.jpg" alt="「国会議員の竹島上陸 韓国政府の責任も問う必要」河野外相" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の国会議員団が島根県の竹島に上陸したことについて、河野外務大臣は自民党議員に対し、上陸にあたっては政府が関与している可能性もあるとして、韓国政府の責任も問いただす必要があるという考えを示しました。</div><div>自民党の外交部会などの合同会議は26日、韓国の国会議員団が島根県の竹島に上陸したことを受けて「許されざる暴挙だ」などとした非難決議を緊急にまとめ、河野外務大臣に手渡しました。<br><br>出席した議員によりますと、河野大臣は「国会議員の行動ではあるが、上陸にあたっては政府が関与している可能性もあり、韓国政府の責任も問いただす必要がある」と述べたということです。<br><br>またカン・ギョンファ（康京和）外相が韓国メディアの取材に「徴用」をめぐる問題の判決や元慰安婦を支援する財団の解散をめぐって協議するため、日本訪問も選択肢にあると述べたことについて、河野大臣は「きちんとした答えを持ってこないかぎり来日されても困る」などと話したということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:34:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 派遣切りの女性「従業員の人生踏み台に私腹肥やした」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011723931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 派遣切りの女性「従業員の人生踏み台に私腹肥やした」</span><time datetime="2018-11-26T20:54"><span>11月26日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723931_1811262009_1811262054_01_02.jpg" alt="日産 派遣切りの女性「従業員の人生踏み台に私腹肥やした」" id="news_image"></div><div></div><div>10年前のリーマンショックのあと、派遣社員が突然契約を打ち切られたいわゆる「派遣切り」。当時、日産自動車から派遣切りにあった元従業員の女性が、カルロス・ゴーン前会長が逮捕された事件を受けてＮＨＫのインタビューに応じました。</div><div>コストカットを進めてきたゴーン前会長が巨額の報酬をめぐる疑いを持たれていることについて、今の心境を語りました。<br><br>リーマンショック後の2009年、日産は国内外で２万人の従業員を減らす計画を明らかにしました。<br><br>日産本社の車のデザイン部門で2003年から派遣社員として働いていた神奈川県の40代の女性も突然、解雇を言い渡されました。<br><br>女性は当時の状況について「ゴーン社長（当時）から社内放送で『これからリストラを行う』と言われた。ゴーン社長は『市場の冷え込みと為替相場、それにリーマンショックなどでかつてない困難に直面している。ここから立ち上がるために全員で痛みを分かち合おう』と演説していた。その時は、しかたのないことで『経営陣の責任ではない』と言っていた。非正規や派遣社員を踏み台にしたなという印象で、しかたないけど悲しいという気持ちだった」と振り返りました。<br><br>今回、ゴーン前会長が逮捕されたことについて「結局、私たち従業員の人生を踏み台にして私腹を肥やしていたと思うと怒り、怒り、怒りしかない。ゴーン氏は私たちをコストとして切り捨てたが、日産にとっての最大のコストはゴーン氏だったのではないか」と今の心境を語りました。<br><br>女性は日産との団体交渉を求めて今も中央労働委員会で争っています。<br><br>女性は日産に対して「大量解雇はゴーン氏がやったことなので、今回の逮捕を受け、ゴーン氏の負の遺産である労働争議を解決するよう前向きに話し合いに応じてほしい」と求めました。<br><br>一方、「日産はコスト優先で車を作ってきたため、ユーザーのためにならない車が多かった。短期の目標を優先していたゴーン氏がいなくなって日産は生まれ変わるチャンスだと思う」と会社に対する期待もにじませました。</div></section><section class="module--content"><div><div>コストカットを進めてきたゴーン前会長が巨額の報酬をめぐる疑いを持たれていることについて、今の心境を語りました。<br><br>リーマンショック後の2009年、日産は国内外で２万人の従業員を減らす計画を明らかにしました。<br><br>日産本社の車のデザイン部門で2003年から派遣社員として働いていた神奈川県の40代の女性も突然、解雇を言い渡されました。<br><br>女性は当時の状況について「ゴーン社長（当時）から社内放送で『これからリストラを行う』と言われた。ゴーン社長は『市場の冷え込みと為替相場、それにリーマンショックなどでかつてない困難に直面している。ここから立ち上がるために全員で痛みを分かち合おう』と演説していた。その時は、しかたのないことで『経営陣の責任ではない』と言っていた。非正規や派遣社員を踏み台にしたなという印象で、しかたないけど悲しいという気持ちだった」と振り返りました。<br><br>今回、ゴーン前会長が逮捕されたことについて「結局、私たち従業員の人生を踏み台にして私腹を肥やしていたと思うと怒り、怒り、怒りしかない。ゴーン氏は私たちをコストとして切り捨てたが、日産にとっての最大のコストはゴーン氏だったのではないか」と今の心境を語りました。<br><br>女性は日産との団体交渉を求めて今も中央労働委員会で争っています。<br><br>女性は日産に対して「大量解雇はゴーン氏がやったことなので、今回の逮捕を受け、ゴーン氏の負の遺産である労働争議を解決するよう前向きに話し合いに応じてほしい」と求めました。<br><br>一方、「日産はコスト優先で車を作ってきたため、ユーザーのためにならない車が多かった。短期の目標を優先していたゴーン氏がいなくなって日産は生まれ変わるチャンスだと思う」と会社に対する期待もにじませました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011723931_1811262009_1811262054_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011723931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:54:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>映画監督ベルナルド・ベルトルッチ氏死去「ラストエンペラー」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>映画監督ベルナルド・ベルトルッチ氏死去「ラストエンペラー」</span><time datetime="2018-11-26T20:57"><span>11月26日</span> <span>20時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724481_1811262047_1811262057_01_02.jpg" alt="映画監督ベルナルド・ベルトルッチ氏死去「ラストエンペラー」" id="news_image"></div><div></div><div>ＡＰ通信によりますと、世界的に有名なイタリア人の映画監督、ベルナルド・ベルトルッチ氏が26日亡くなりました。77歳でした。</div><div>ベルトリッチ監督は中国の清王朝最後の皇帝、愛新覚羅溥儀の生涯を描いた映画「ラストエンペラー」を手がけたことなどで知られています。<br><br>イタリアのメディアによりますと、ベルトルッチ氏は長く病気を患っていたということで、ローマにある自宅で家族にみとられながら亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 20:57:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>住宅に６人の遺体 不明の次男の車発見 近くに男性遺体 宮崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>住宅に６人の遺体 不明の次男の車発見 近くに男性遺体 宮崎</span><time datetime="2018-11-26T21:06"><span>11月26日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724201_1811261931_1811261933_01_02.jpg" alt="住宅に６人の遺体 不明の次男の車発見 近くに男性遺体 宮崎" id="news_image"></div><div></div><div>26日昼前、宮崎県高千穂町の72歳の男性の住宅の中や外で、小学生の女の子を含むとみられる男女合わせて６人が亡くなっているのが見つかり、警察は殺人の疑いで捜査しています。事件のあと42歳の次男の行方がわからなくなっていますが、高千穂町内の別の場所で次男が使っている車が発見され、近くの橋の下で男性とみられる遺体が見つかったことから警察が確認を急いでいます。</div><div>26日午前10時半ごろ、「高千穂町押方の飯干保生さんの自宅に電話したがつながらない」と町外に住む家族から警察に通報がありました。<br><br>警察官が飯干さんの自宅を訪れたところ、屋外で女性１人、屋内で男性３人と女性２人の合わせて６人の遺体を見つけました。<br><br>警察によりますと、現場の住宅には<br>▽飯干保生さん（72）、<br>▽保生さんの妻の實穂子さん（66）、<br>▽保生さんの42歳の次男、<br>▽次男の妻の美紀子さん（41）、<br>▽次男の長男の拓海さん（21）、<br>▽次男の長女の唯さん（７）、の合わせて６人が暮らしていて、亡くなっていた人の多くは家族とみられています。<br><br>遺体の中には刃物によるとみられる傷がある人もいるということで、警察は殺人の疑いで捜査するとともに、事件のあと行方が分からなくなっている42歳の次男の行方を調べています。<br><br>その後、現場の住宅から北東に2.5キロほど離れた高千穂町中心部にある駐車場で次男が使っていた軽乗用車が発見され、近くにある橋の下を流れる五ヶ瀬川の中から男性とみられる遺体が見つかったということで、警察が確認を急いでいます。<br><br>現場の住宅は山あいの地域に10棟ほどの住宅が集まった集落の中の１棟です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:06:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポイント還元率５％で検討 消費増税対策の基本方針 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ポイント還元率５％で検討 消費増税対策の基本方針 政府</span><time datetime="2018-11-26T21:32"><span>11月26日</span> <span>21時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724271_1811261908_1811262132_01_02.jpg" alt="ポイント還元率５％で検討 消費増税対策の基本方針 政府" id="news_image"></div><div></div><div>来年10月の消費税率の10％への引き上げを前に、政府は景気の冷え込みを抑える対策の基本方針を示しました。焦点の一つのキャッシュレス決済のポイント還元制度では、安倍総理大臣の意向を踏まえ還元率を５％とする方向で検討を進める方針です。</div><div>基本方針では、恒久的な制度として導入が決まっている幼児教育の無償化と、食品と新聞に限って税率を８％に据え置く軽減税率に加え、７つの対策を実施するとしています。<br><br>▽公明党が実施を求めている「プレミアム付き商品券」をめぐっては、低所得者や０歳から２歳の子どもを持つ世帯を対象に発行・販売するとしています。<br>商品券の利用先は発行元の市区町村内であれば店舗の規模は制限しない一方、使用期限を設ける方向で検討しているほか、利便性を高めるため商品券は小額でも購入できるようにするとしています。<br>政府内では最大２万円で２万5000円分を購入できるようにする案が検討されています。<br><br>▽中小の小売店でクレジットカードなどを使ってキャッシュレスで買い物をした際に、その後の買い物で使えるポイントを還元する制度も導入するとしています。<br>政府は安倍総理大臣の意向を踏まえ還元率は５％とし、再来年の東京オリンピック・パラリンピックまでの９か月間に限って実施する方向で検討を進める方針です。<br>さらに自民党の提言を踏まえ、マイナンバーカードにポイントをためて買い物などに使える「自治体ポイント」の加算も対策に盛り込んでいて、キャッシュレス決済のポイント還元などを実施したあとに期間を限定して行うことを検討するとしています。<br><br>▽住宅や自動車の購入者に税制・予算上の支援措置を講じることや、<br>▽事業者が増税の前後にみずからの判断で柔軟な価格設定が行えるようガイドラインを整備すること、<br>▽公共事業の拡充、<br>▽商店街の活性化に向けた支援、なども盛り込んでいます。<br><br>安倍総理大臣は会合で「来年度予算案の編成過程における対策の決定に向けて、与党と調整しつつ検討を深めてほしい」と述べ、年末までの対策の取りまとめを指示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ポイント還元</h3><div>政府が検討している「ポイント還元制度」は、クレジットカードや電子マネー、ＱＲコードなどを使ってキャッシュレスで買い物をした際、その額に応じて、その後の買い物に使えるポイントとして還元する制度です。<br><br>対象の店は、中小の小売店のほか飲食店や旅館なども含まれ、買い物額の上限は設けない方向です。<br><br>還元率は増税分を超える５％とし、増税後から東京オリンピック・パラリンピックまでの９か月間続ける方向で検討されています。<br><br>還元分は国が補助します。<br><br>制度を始めるにあたって政府は、小売店がキャッシュレス決済を導入しやすくするため、<br>▽決済に必要な端末を導入する費用の大部分を補助するほか、<br>▽カード会社に対し小売店から徴収する手数料を低く抑えることも求めています。<br><br>経済産業省によりますと、国内でのキャッシュレス決済の比率はおよそ20％と、欧米や中国や韓国といったアジアの国と比べても低い水準にとどまっています。<br><br>政府としては制度の導入でキャッシュレ決済の普及にもつなげたい考えです。</div></div><div><h3>プレミアム商品券</h3><div>消費税率の引き上げが所得の低い人や子育て世代の消費に与える影響を緩和するため「プレミアム付き商品券」も発行します。<br><br>対象は、<br>▽住民税が非課税の世帯と、<br>▽０歳から２歳の子どもを持つ世帯、とする方向です。<br><br>最大２万5000円分の商品券を２万円で購入できる案が検討されていて、差額の5000円分は国が補助します。<br><br>商品券は１枚の額面を500円や1000円とするなど小口でも使えるようにする方向です。<br><br>商品券は各市区町村が発行します。<br><br>買い物ができるのは商品券を発行した市区町村に限られますが、店は小売店だけでなく大型店も対象とし、来年10月から一定の期間に限って買い物に使えるようにする方向です。</div></div><div><h3>マイナンバーカード活用のプレミアムポイント</h3><div>政府はマイナンバーカードを持っている人を対象に、買い物する際などに使える「自治体ポイント」を加算する制度も導入する方針です。<br><br>「自治体ポイント」は、<br>▽カード会社のポイントや航空会社のマイルを自治体独自のポイントに交換したり、<br>▽ボランティア活動に参加すると自治体からもらえたりするポイントです。<br><br>地域の商店街で買い物などをする際に、マイナンバーカードを店舗の端末にかざせばポイントで支払いをすることができます。<br><br>この自治体ポイントがマイナンバーカードがたまる際、国の負担でポイントを加算する方向で検討されていますが、どの程度加算するかなどは決まっていません。<br><br>マイナンバーカードの普及を後押しする狙いもあり、キャッシュレス決済によるポイント還元制度などの対策が終了したあと、消費の落ち込みを防ぐため実施する方針です。<br><br>ただ総務省によりますと、このポイントを導入している自治体は70と全体の４％にとどまっていて、制度がスタートするまでにどこまで普及するかが課題となります。</div></div><div><h3>住宅と自動車の増税対策</h3><div>金額が大きく消費増税の負担が重くなる住宅と自動車に対しては、増税後に買ってもメリットが出るように税と予算の両面での対策が検討されます。<br><br>【住宅ローン減税・すまい給付金】<br>増税後に新たに住宅を購入する人たちへの対策です。<br>ローンを組んで購入した人が残高に応じて最大で年間50万円の減税を10年間受けられる「住宅ローン減税」を拡充する方針です。<br>減税の期間を今の10年間からさらに数年間延長する方向で調整が進められる見通しです。<br><br>また年収775万円以下の人を対象に最大50万円を給付する予定の「すまい給付金」の拡充も検討されています。<br><br>【住宅ポイント】<br>増税後に住宅を新築したりリフォームしたりする際、一定の省エネ性能や耐震性、バリアフリーの基準を満たした場合に、買い物などに使えるポイントで還元することも検討されます。<br><br>【自動車の燃費課税】<br>来年10月に今の「自動車取得税」に代わって、燃費性能に応じて課される「環境性能割」という新たな制度が導入されることになっていますが、この課税を先送りしたり、一定の間、税率を引き下げたりする案が検討されます。<br>また燃費のよい車を対象に「自動車重量税」などの負担を軽くする「エコカー減税」の拡充も検討されます。</div></div><div><h3>経済政策の今後の方向性も示す</h3><div>一方、政府は26日の会合で、消費税率の引き上げに向けた対策に加えて、経済政策に関連するさまざまな施策の今後の方向性を示しました。<br><br>【成長戦略】<br>来年夏に策定する成長戦略をめぐっては、政権の最大のチャレンジと位置づける全世代型社会保障への改革に向けて、現在は65歳までとなっている継続雇用年齢を引き上げるための検討を継続し、「70歳までの就業機会の確保を図る」としています。<br><br>また、<br>▽新卒一括採用の見直しや中途採用の拡大など雇用制度改革の検討を続けるほか、<br>▽高齢者が健康で長生きできるよう疾病予防にも力点を置き、糖尿病や認知症などの予防措置に取り組む自治体などへの支援措置を強化するとしています。<br><br>【地方施策の強化】<br>▽経営が悪化している地方銀行や路線バス事業者の経営統合を後押しする仕組みを整備するとしたほか、<br>▽若者の地方への移住を促す取り組みや、<br>▽限界集落の活性化策などを検討するとしています。<br><br>【第４次産業革命】<br>先端技術を暮らしに取り入れる「第４次産業革命」の実現に向けては、「移動弱者ゼロ」を旗印に、<br>▽地方でのタクシーの相乗りや完全自動運転のバスの運行、▽75歳以上の高齢者向けの新たな運転免許制度の創設、などを検討するとしています。<br><br>▽ＡＩ＝人工知能などの活用を通じた行政手続きの効率化や、<br>▽キャッシュレス社会を実現するための取り組み、なども検討を継続するとしています。</div></div><div><h3>規制改革の方向性は</h3><div>政府は今後の規制改革の方向性も示しました。<br><br>携帯電話をめぐっては、<br>▽通信料金と端末の購入代金の完全な分離を図るとともに、▽すべての販売店などで分離が徹底されるよう法改正を行うことで、より安い料金で利用者のニーズにかなったサービスや製品の選択を可能にするとしています。<br><br>▽インターネットを活用して教師が遠隔地の児童・生徒に授業を行う遠隔教育について、５年以内にできるだけ早く希望するすべての小中学校や高校で利用できるよう包括的な措置を講じること、<br>▽原油や金などの先物取引を一括して取り扱う「総合取引所」を可能なかぎり早期に実現するため金融庁や経済産業省などの関係省庁が今年度末をめどに方向性を出すべく協議を行う、としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:32:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 雇い止めの男性会見 「多くの労働者犠牲に違法行為」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 雇い止めの男性会見 「多くの労働者犠牲に違法行為」</span><time datetime="2018-11-26T21:37"><span>11月26日</span> <span>21時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724221_1811261959_1811262137_01_03.jpg" alt="日産 雇い止めの男性会見 「多くの労働者犠牲に違法行為」" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が逮捕された事件を受けて、かつて日産自動車などで非正規雇用で働き、雇い止めにあったという男性２人が都内で記者会見を開き、「多くの労働者を犠牲にした役員報酬で違法な行為があったというのは非常に残念な思いだ」などと現在の心境を語りました。</div><div>記者会見を開いたのは、日産自動車や子会社の日産車体で働いていて、10年前のリーマンショックのあと雇い止めにあったという男性２人です。<br><br>日産自動車の神奈川県厚木市にあるテクニカルセンターで５年余り派遣社員として車のデザインの仕事をしていたという55歳の男性は今回の事件について「役員報酬は雇い止めをされた多くの労働者が犠牲になったお金だと思う。違法な行為があったというのは残念な思いだ」と現在の心境を語りました。<br><br>そのうえで「働いていた当時もゴーン前会長がひと言言えばそれに逆らえない状況があった。日産ではまだ多くの人が働いていて、ここで本当にまともな会社になってほしい」と話していました。<br><br>日産車体の平塚市にある工場で期間従業員として組み立ての仕事をしていたという41歳の男性は「雇い止めをされたあと、この10年間アルバイトで働き、年収も200万円に満たない中、非常につらい毎日を過ごしてきた。その生活をよそにゴーン容疑者が逮捕されるような行為をしていたことに強い憤りを感じている」と怒りをあらわにしていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:37:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>弁護士の接見「裁判所が認めたのに刑務官が妨害」賠償命じる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/k10011724461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>弁護士の接見「裁判所が認めたのに刑務官が妨害」賠償命じる</span><time datetime="2018-11-26T21:48"><span>11月26日</span> <span>21時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181126/K10011724461_1811262007_1811262148_01_03.jpg" alt="弁護士の接見「裁判所が認めたのに刑務官が妨害」賠償命じる" id="news_image"></div><div>有罪判決を受けた被告との接見を違法に妨害されたと弁護士が訴えた裁判で、鳥取地方裁判所は「弁護士の権利を侵害した」として国に賠償を命じました。</div><div>鳥取県倉吉市の弁護士はおととし11月、有罪判決を受けた被告が控訴するか確認するため裁判所の部屋で接見しようとしたところ、勾留先の刑務所の刑務官がアクリル板で仕切られていないことを理由に立ち会いを求めるなど妨害したとして国に賠償を求めていました。<br><br>判決で鳥取地方裁判所の藤澤裕介裁判長は「刑務官が警護のため接見に立ち会いを求めることは認められるが、アクリル板のない部屋での接見を認めたのは裁判所で、妨害することは許されず、弁護士の権利を侵害した」として国に11万円余りの賠償を命じました。<br><br>判決について原告の松本邦剛弁護士は「対応の誤りが認められ、安心した。裁判所に専用の接見室があれば防げた問題で、弁護士と２人きりで面会できる被告の権利を守るためにも改善に取り組んでほしい」と話していました。<br><br>鳥取刑務所は「判決の内容を精査し、関係機関と協議したうえで適切に対応したい」としています。<br><br>最高裁判所によりますと、アクリル板で仕切られた接見室が整備されていない裁判所は地方都市の支部を中心に全国で57か所に上るということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181126%2Fk10011724461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Nov 2018 21:48:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>