<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>プラスチック製ストロー禁止 米シアトル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/k10011504081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>プラスチック製ストロー禁止 米シアトル</span><time datetime="2018-07-02T04:08"><span>7月2日</span> <span>4時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/K10011504081_1807020406_1807020408_01_02.jpg" alt="プラスチック製ストロー禁止 米シアトル" id="news_image"></div><div></div><div>海に投棄されたプラスチックごみによる環境汚染が問題となるなか、アメリカ西海岸のシアトル市は市内のすべての飲食店で使い捨てのプラスチック製ストローの提供を禁止する措置に踏み切りました。</div><div>ワシントン州シアトル市は１日、市内の飲食店がプラスチック製のストローのほか、スプーンやフォークなどを提供することを全面的に禁止する措置に踏み切りました。<br><br>違反すると250ドル、日本円にして２万7000円余りの罰金が飲食店に科されます。<br><br>地元の飲食店では紙でできたストローを提供しているほか、シアトル発祥のコーヒーチェーンのスターバックスや、アメリカのハンバーガーチェーン最大手のマクドナルドなどは、植物由来で肥料にすることができる素材のストローの提供を始めました。<br><br>これについて市民は「環境のことを考えるとよいことだと思う」と話していました。<br><br>アメリカでは海に投棄されたプラスチックごみによる環境汚染や生態系への影響が懸念されており、小さいためにリサイクルが進まないストローはとりわけ問題になっています。<br><br>すでにカリフォルニア州マリブ市が飲食店によるプラスチック製ストローの提供を全面的に禁止しており、サンフランシスコやニューヨークの市議会にも同様の措置を盛り込んだ条例案が提出されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180702%2Fk10011504081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 04:08:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阿波おどり 運営の混乱続く中、チケット販売開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/k10011503751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>阿波おどり 運営の混乱続く中、チケット販売開始</span><time datetime="2018-07-02T04:13"><span>7月2日</span> <span>4時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/K10011503751_1807012343_1807020413_01_02.jpg" alt="阿波おどり 運営の混乱続く中、チケット販売開始" id="news_image"></div><div></div><div>来月開かれる徳島市の阿波おどりを間近で見ることができる、有料の席のチケット販売が全国で一斉に始まりました。</div><div>徳島市の阿波おどりは、毎年８月12日から４日間開かれる日本を代表する夏祭りで、国内外から100万人を超える観光客などが訪れます。<br><br>期間中、市内の演舞場のうち４か所では、踊りを間近で見ることができる有料の「桟敷席」が設けられることになっていて、チケットの一般向けの販売が１日、全国で一斉に始まりました。<br><br>チケットはインターネットの専用サイトやコンビニエンスストアの端末で購入でき、徳島市のコンビニエンスストアでは、販売の開始前から並ぶ人も見られました。<br><br>宿泊予定の観光客のために購入に訪れた、旅館を経営する女性は、「売り切れないかひやひやしましたが、予定していた枚数を買えて安心しました」と話していました。<br><br>ことしの阿波おどりをめぐっては、徳島市を中心とした実行委員会が最大の見せ場である「総おどり」を中止する方針を打ち出しましたが、一部の踊り手グループが反発し、混乱が続いています。<br><br>このため踊りのプログラムが決まらないままチケット販売が始まる異例の事態になっていて、実行委員会はプログラムの調整を急いでいます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180702%2Fk10011503751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 04:13:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>観光列車「あめつち」出発式 JR山陰線</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/k10011503771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>観光列車「あめつち」出発式 JR山陰線</span><time datetime="2018-07-02T04:17"><span>7月2日</span> <span>4時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/K10011503771_1807012335_1807020417_01_02.jpg" alt="観光列車「あめつち」出発式 JR山陰線" id="news_image"></div><div>鳥取県と島根県のＪＲ山陰線を走る新しい観光列車、「あめつち」の運行が始まり、１日、ＪＲ鳥取駅で出発式が行われました。</div><div>「あめつち」は、ＪＲ西日本が山陰線に新たに導入した２両編成の観光列車で、１日から運行が始まりました。<br><br>始発駅の鳥取駅のホームでは、鳥取・島根両県の関係者が出席して出発式が行われ、鳥取県の平井知事は「乗客に美しい風景を見て思い出多き旅にしてもらい、何度でも山陰を訪れてほしい」とあいさつしました。<br><br>ホームには乗客や鉄道ファンが大勢訪れ、山陰の海や山並みをイメージした青と銀色の車両をバックに記念撮影する姿が見られました。<br><br>大阪府吹田市から訪れた60代の女性の乗客は「初めての列車でワクワクしています。思いっきり山陰の景色を楽しみたいです」と話していました。<br><br>そして車体をデザインした島根県出身の映画監督、錦織良成さんの合図で一番列車が出発しました。<br><br>「あめつち」は土曜と日曜、それに月曜を中心に、鳥取駅と島根県の出雲市駅の間を１日１往復、年間150日程度運行されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180702%2Fk10011503771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 04:17:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯 日本代表 ベルギー戦へ最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/k10011504091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯 日本代表 ベルギー戦へ最終調整</span><time datetime="2018-07-02T04:28"><span>7月2日</span> <span>4時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/K10011504091_1807020427_1807020428_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯 日本代表 ベルギー戦へ最終調整" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー日本代表はワールドカップロシア大会の決勝トーナメント１回戦、ベルギー戦を翌日に控えた１日、試合が行われるロシア南部のロストフ・ナ・ドヌーにあるグラウンドで大部分を非公開として調整し、初のベスト８進出がかかる試合に備えました。</div><div>日本代表のベルギー戦の前日練習は、試合会場のロストフアリーナから８キロほど離れたグラウンドで１日午後７時半からおよそ１時間にわたって行われました。<br><br>練習が公開されたのは冒頭の15分だけで選手たちはランニングやストレッチをして調整していました。<br><br>試合前日の練習はこれまでは会場のスタジアムで行われ、選手たちが本番前に芝の状態などを確認する貴重な機会となっていましたが、ＦＩＦＡ＝国際サッカー連盟によりますとロストフアリーナは、スタジアムが新しく、芝の状態が不安定だとして急きょ、練習場所を変更したということです。<br><br>練習の合間には西野朗監督が前のポーランド戦は出場機会のなかった本田圭佑選手と話し込む姿も見られました。<br><br>練習はその後非公開で行われ、ベルギー戦に向けポジションや戦術の確認などが行われたとみられます。<br><br>決勝トーナメント１回戦の日本対ベルギーは日本時間３日午前３時から行われ日本はこの試合に勝てば、ワールドカップで初めてのベスト８進出が決まります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>香川選手「勝つイメージしかない」</h3><div>ミッドフィルダー、香川真司選手は初戦のコロンビア戦で先制点となるペナルティーキックを決めるなど１次リーグの２試合にトップ下のポジションで先発出場し、攻撃の軸として存在感を示しました。<br><br>香川選手はベルギー戦にむけて１日の練習後に取材に応じ、「ぜひ勝ちたいし、そのイメージしかない。すべてをぶつけて、チームとしても個人としてもやってきたので必ず勝って次に進みたい」と世界ランキング３位の強豪相手に勝利を誓いました。<br><br>さらに、「誰も経験したことのない、ベスト８を自分たちの力で勝ちとりたい」と日本代表初のベスト８進出へ意欲をみせました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180702%2Fk10011504091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 04:28:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>絢子さま きょう婚約内定を正式発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/k10011504001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>絢子さま きょう婚約内定を正式発表</span><time datetime="2018-07-02T04:32"><span>7月2日</span> <span>4時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/K10011504001_1807020431_1807020432_01_02.jpg" alt="絢子さま きょう婚約内定を正式発表" id="news_image"></div><div></div><div>高円宮家の三女の絢子さまの婚約の内定が２日、正式に発表されます。これを受けて午後３時から、絢子さまがお相手の守谷慧さんとそろって記者会見に臨まれます。</div><div>故・高円宮さまと高円宮妃の久子さまの三女の絢子さま（27）は、東京の大手海運会社「日本郵船」に勤務する守谷慧さん（32）と婚約することになり、２日午前、久子さまと皇居を訪れ、天皇皇后両陛下に婚約の内定を報告されます。<br><br>続いて午前11時から、宮内庁の加地隆治宮務主管が記者会見をして、お二人の婚約の内定を正式に発表します。<br><br>これを受けて、絢子さまは、午後３時から宮内庁の庁舎で守谷さんとそろって記者会見に臨み、婚約内定の心境や交際の経緯などについて話される見通しです。<br><br>絢子さまは、去年12月、久子さまの紹介で守谷さんと知り合い、交際を深められてきたということです。<br><br>高円宮家では、平成26年に次女の典子さんが、島根県の出雲大社の神職、千家国麿さんと結婚して皇室を離れています。<br><br>皇室では、去年の秋篠宮家の長女の眞子さまに続く婚約内定となります。<br><br>結婚式は、ことしの10月29日に明治神宮で行われる予定で、今後、皇室の慣例にならってさまざまな儀式が続くことになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>絢子さま</h3><div>絢子さまは、平成14年に亡くなった天皇陛下のいとこの高円宮さまと、高円宮妃の久子さまの三女として、平成２年９月15日に誕生されました。<br><br>小学６年生の時に高円宮さまが亡くなり、久子さまのもと、長女の承子さまと次女の千家典子さんとともに成長されました。<br><br>絢子さまは小学校から高校まで学習院に通い、千葉県の城西国際大学に進学して保育や社会福祉を学び、保育士の資格も取得されました。<br><br>その後、城西国際大学の大学院に進学し、在学中およそ２年間カナダの大学に留学されました。帰国後に、カナダの社会福祉をテーマに修士論文をまとめ、論文が優秀だったとして特別表彰を受けられました。<br><br>おととし修士課程を修了したあとは皇族として公務にあたり、歌会始や国賓の歓迎行事のほか、地方で開かれた国体など、多くの儀式や行事に臨まれてきました。<br><br>一方で、去年６月からは、城西国際大学福祉総合学部の研究員を務められています。また、ことしに入り、久子さまから受け継ぐ形で、日本とカナダの交流団体「日加協会」と「日本海洋少年団連盟」の名誉総裁に就任されました。<br><br>絢子さまは、スポーツ観戦や旅行、読書、スキーが趣味で、幼い頃からピアノやチェロ、それに絵画を習い、音楽や美術に親しむとともに、スカッシュやスキー、バレエ、水泳などにも取り組まれてきました。<br><br>高校の時には、スキー部に所属してアルペン競技スキー部門の部長を務め、大学時代には４年間、サッカー部のマネージャーとして活動されました。<br><br>絢子さまは、平成22年、20歳の誕生日を迎えるにあたり、記者団の質問に文書で回答を寄せ、将来の結婚や理想の男性像について、「子どもが好きなので、いつかは結婚をして子育てをしたいと考えております。尊敬できる方と、笑いの絶えない温かい家庭を築いていかれたらと思います」と述べられていました。</div></div><div><h3>守谷慧さん</h3><div>守谷慧さんは、昭和61年３月生まれの32歳。平成元年からおよそ３年間フランス・パリの幼稚園に通ったあと、港区立白金小学校、私立高輪中学校・高校で学び、平成17年に慶應義塾大学文学部に入学しました。<br><br>大学時代には、イギリスのオックスフォード大学に短期留学しています。<br><br>平成21年に大学を卒業し、大手海運会社「日本郵船」に就職して、営業や海外にある出資会社の管理などの業務にあたっています。<br><br>また、ことし３月からは、困難な状況にある世界の子どもたちを支援する東京のＮＰＯ法人「国境なき子どもたち」の理事も務めています。<br><br>趣味は、マラソンやトライアスロン、読書、旅行、それにスキーだということです。</div></div><div><h3>久子さまが取り持たれた仲</h3><div>宮内庁によりますと、絢子さまは、母親の久子さまの紹介で、去年12月、初めて守谷慧さんと会われました。<br><br>久子さまは、３年前に亡くなった守谷さんの母親の季美枝さんが専務理事を務めていた東京のＮＰＯ法人「国境なき子どもたち」の関連行事に毎年出席し、季美枝さんと親しくされていました。<br><br>守谷さんとは、10年ほど前、この団体の写真展で初めて会い、その後、去年11月に団体の設立20周年の祝賀会で再会した際、守谷さんが理事に就任することを聞かれました。<br><br>この団体は、途上国の恵まれない子どもたちの教育や自立を支援する活動を行っていて、久子さまは、福祉を学んでいる絢子さまが国際的な福祉活動に興味を持つきっかけになればと考え、守谷さんを紹介されたということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180702%2Fk10011504001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 04:32:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＱＲコード決済 官民で標準化検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/k10011503781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＱＲコード決済 官民で標準化検討へ</span><time datetime="2018-07-02T04:55"><span>7月2日</span> <span>4時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180702/K10011503781_1807020446_1807020456_01_03.jpg" alt="ＱＲコード決済 官民で標準化検討へ" id="news_image"></div><div>現金を使わずにスマートフォンなどで支払いができる「ＱＲコード決済」で様式にばらつきがあり、普及の妨げになっているとして、国と民間企業が共同で標準化を検討することになりました。</div><div>「ＱＲコード決済」は、中国などで急速に普及していますが、日本でもＩＴ企業や通信会社などが相次いでサービスを始めています。<br><br>しかし、スマホの画面にＱＲコードを出して専用の端末にかざす形や、店にある端末に映し出されたＱＲコードをスマホで読み取る形など様式にばらつきがあり、企業などから普及の妨げになっているという指摘が出ています。<br><br>このため、民間企業が２日協議会を設立し、関係する省庁と連携して今年度中に標準化の指針の策定を目指すことになりました。<br><br>経済産業省は現金を使わないキャッシュレス決済の比率を将来、今の４倍の80％に拡大する目標を掲げています。<br><br>協議会では、自動販売機でのキャッシュレス決済や紙のレシートの代わりにスマホで確認できる電子レシートの普及に向けた支援策なども検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180702%2Fk10011503781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 04:55:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風７号 沖縄本島など暴風域に 川の氾濫・土砂災害に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/k10011503831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風７号 沖縄本島など暴風域に 川の氾濫・土砂災害に警戒</span><time datetime="2018-07-02T05:00"><span>7月2日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180701/K10011503831_1807020402_1807020407_01_02.jpg" alt="台風７号 沖縄本島など暴風域に 川の氾濫・土砂災害に警戒" id="news_image"></div><div>台風７号は、沖縄本島の一部などを暴風域に巻き込み北上しています。沖縄県では激しい雨を伴って非常に強い風が吹いていて、気象庁は、暴風や高波のほか、川の氾濫や土砂災害などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風７号は、午前５時には、沖縄県の久米島付近を１時間に20キロの速さで北へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心の東側110キロ以内と西側60キロ以内では、風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、沖縄本島の一部と久米島などが暴風域に入っていて、台風本体の発達した雨雲がかかる沖縄県では局地的に激しい雨を伴って非常に強い風が吹いています。午前３時20分ごろには、南城市で43.7メートル、午前４時15分には名護市で30.4メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>また、これまでの雨で沖縄県では洪水の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>台風は、２日の朝にかけて沖縄本島地方に最も近づいたあと、鹿児島県の奄美地方の西の海上を北上し、３日の朝にかけて九州北部に接近する見込みです。沖縄本島地方では、このあと数時間は猛烈な風が吹くおそれがあり、２日の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルと予想され、波の高さが８メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>沖縄本島地方では、２日の朝にかけて、局地的に１時間に70ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあり、２日の夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、多いところで200ミリと予想されています。<br><br>気象庁は、暴風や高波のほか、川の氾濫や土砂災害などに警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風の影響で湿った空気が流れこむため、３日にかけて、西日本を中心に大気の不安定な状態が続き、局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>２日の夜遅くまでの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで九州南部と四国、それに奄美地方で200ミリ、九州北部で120ミリと予想されています。その後も雨は降り続き、２日の夜遅くから３日の夜遅くまでの24時間に予想される雨の量は、多いところで九州南部と四国で300ミリから400ミリ、九州北部で200ミリから300ミリ、奄美地方で50ミリから100ミリと、大雨になるおそれがあります。<br><br>３日にかけては九州では海上を中心に風が強まるほか、奄美地方と九州の海上では大しけになる見込みです。<br><br>気象庁は、西日本の広い範囲で土砂災害や急な川の増水、低い土地の浸水、高波に警戒するとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180701%2Fk10011503831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 05:00:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>