<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</span><time datetime="2019-10-09T14:03"><span>10月9日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012118911_1910091153_1910091153_01_02.jpg" alt="台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号は、12日土曜日から13日日曜日にかけて、暴風域を伴って西日本から北日本にかなり接近する見込みです。<br><br>連休は、広い範囲で暴風や大雨による大きな影響が出るおそれがあり、今後の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。</div><div>気象庁によりますと、大型で猛烈な台風19号は、正午には小笠原近海を１時間に15キロの速さで北西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は915ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は55メートル、最大瞬間風速は75メートルで、中心から半径240キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>台風は次第に進路を北寄りに変え、非常に強い勢力を保ったまま12日土曜日から13日日曜日にかけて、東日本や西日本にかなり接近し、その後、北日本へ進む見込みです。<br><br>台風の北上に伴って、小笠原諸島ではあすからあさってにかけて、非常に強い風が吹くほか、海上は猛烈にしける見込みです。また、沖縄県の大東島地方や鹿児島県の奄美地方ではあすから、西日本や東日本の太平洋側ではあさってごろから、いずれも大しけとなるおそれがあります。<br><br>台風が大型のため、12日土曜日ごろから広い範囲で暴風や大雨による影響が出るおそれがあるほか、特に台風が接近する地域では暴風などによる甚大な被害が発生するおそれがあります。<br><br>今後の台風の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。気象庁は、午後２時から記者会見を開き、台風19号の今後の見通しなどについて説明することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:03:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号見通し 気象庁会見「広い範囲で大きな影響のおそれ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号見通し 気象庁会見「広い範囲で大きな影響のおそれ」</span><time datetime="2019-10-09T14:20"><span>10月9日</span> <span>14時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119131_1910091409_1910091411_01_02.jpg" alt="台風19号見通し 気象庁会見「広い範囲で大きな影響のおそれ」" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号の今後の見通しなどについて、気象庁の黒良龍太主任予報官が９日午後２時から記者会見を開き「台風は非常に強い勢力を保ったまま12日から13日にかけて、西日本から東日本に接近、または上陸するおそれがある。台風は大型のため、広い範囲で大きな影響を受けるおそれがある」と述べました。</div><div>また「台風が接近する地域では、台風15号や去年の台風21号と同じ程度の暴風となるおそれがある」と述べ、千葉県などで停電や住宅の被害が相次いだ先月の台風15号や、近畿を中心に大きな被害が出た去年の台風21号と同じような被害が出るおそれがあるという見解を示しました。<br><br>そのうえで「地域によっては高波や大雨、高潮のおそれもあり、あさって・11日までに暴風などに備えてほしい。早めの対策をお願いしたい」と呼びかけました。<br><br>また、台風の本州への接近が予想される３日前に記者会見を開いたことについて「週末には３連休が控えており、さまざまなイベントの開催や交通機関への影響に懸念があることから、これまでより早いタイミングで記者会見を行った。後日改めて記者会見を行い、具体的な風速や雨量などの予想について解説する」と説明しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:20:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄道各社 「計画運休」実施なら台風最接近の前日までに公表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鉄道各社 「計画運休」実施なら台風最接近の前日までに公表へ</span><time datetime="2019-10-09T14:35"><span>10月9日</span> <span>14時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119151_1910091442_1910091454_01_02.jpg" alt="鉄道各社 「計画運休」実施なら台風最接近の前日までに公表へ" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号が今週末に接近するおそれがでていることから、首都圏の鉄道各社はあらかじめ列車の運行を取りやめる「計画運休」についての検討を始めています。実施する場合には多くの会社が台風が最接近する前日までには公表したいとしています。</div><div>「計画運休」をめぐっては、国土交通省が見通しや実施時間などをできるだけ早く利用者に提供するよう鉄道会社に求めています。<br><br>首都圏の鉄道各社に台風19号での「計画運休」についての対応を取材したところ、ＪＲ東日本や小田急電鉄、東武鉄道など多くの会社がすでに検討を始め、「計画運休」を実施する場合には台風が最接近する前日までには公表したいとしていて、ホームページやＳＮＳなどで周知するとしています。<br><br>このうちＪＲ東日本では、前回の台風15号の時にホームページがつながりにくくなるトラブルが生じたことから、アクセスの集中が見込まれる際には運行情報だけが表示される簡易なホームページに切り替えることにしたということです。<br><br>鉄道各社は「不要不急な外出は控えていただき、最新の運行情報をホームページやツイッターなどで確認してほしい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>確定拠出年金 加入期間の上限引き上げで一致 厚生労働省審議会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>確定拠出年金 加入期間の上限引き上げで一致 厚生労働省審議会</span><time datetime="2019-10-09T14:43"><span>10月9日</span> <span>14時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119171_1910091438_1910091443_01_02.jpg" alt="確定拠出年金 加入期間の上限引き上げで一致 厚生労働省審議会" id="news_image"></div><div></div><div>公的年金に上乗せする確定拠出年金について、厚生労働省の審議会で議論が行われ、これまで原則60歳未満までとなっている加入期間の上限を、「企業型」は70歳未満まで、「個人型」は65歳未満まで、それぞれ引き上げる方向で制度改正を行うことで一致しました。</div><div>確定拠出年金は、公的年金に上乗せして支給される私的年金で、勤め先の企業が掛金を拠出する「企業型」と、個人が任意に加入する「個人型」・「ｉＤｅＣｏ」の２種類があり、受け取る年金額は運用しだいで変わります。<br><br>厚生労働省は、働く60代の人が増える中、加入期間を延長することで、老後の資産形成を後押ししようと、９日開かれた社会保障審議会の部会に制度の改正案を示しました。<br><br>それによりますと、これまで原則60歳未満までとなっている加入期間の上限を、「企業型」は70歳未満に、「個人型」は65歳未満まで、それぞれ延長するとしています。<br><br>また、これに合わせて、現在60歳から70歳までの間で選べる受給開始年齢の選択肢を、70歳以降にも広げるとしています。<br><br>これに対し出席者からは「老後に備えて利用しやすく間口を広げるのは賛成だ」といった意見が相次ぎ、案に沿って制度改正を行うことで一致しました。<br><br>厚生労働省は、年内に具体策を取りまとめ、来年の通常国会に必要となる法案を提出することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:43:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イノシシと親子3人の乗る自転車が衝突 ２歳児けが 香川 高松</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イノシシと親子3人の乗る自転車が衝突 ２歳児けが 香川 高松</span><time datetime="2019-10-09T15:16"><span>10月9日</span> <span>15時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119211_1910091538_1910091542_01_03.jpg" alt="イノシシと親子3人の乗る自転車が衝突 ２歳児けが 香川 高松" id="news_image"></div><div>高松市の住宅街で、親子３人の乗った自転車がイノシシ１頭とぶつかって転倒し乗っていた２歳の男の子が軽いけがをしました。</div><div>８日午前８時すぎ、高松市屋島西町の市道で近くに住む33歳の女性が、９歳の次男と２歳の４男を自転車に乗せて、小学校や保育所に送っていく途中、右側から走ってきたイノシシ１頭とぶつかりました。<br><br>弾みで自転車は転倒し、警察によりますと、前の座席に乗っていた４男が頭に軽いけがをしました。<br><br>高松市や警察によりますと、イノシシは、大型犬ほどの大きさで、市の職員や猟友会のメンバ−がおよそ１時間にわたって周辺をさがしましたが、みつからなかったということです。<br><br>このため、高松市の職員が、近くの小学校の下校時刻に合わせて通学路をパトロールしたほか、小学校でも児童に１人で帰宅しないよう注意を呼びかけたということです。<br><br>現場は、ＪＲ屋島駅から北西におよそ2.8キロ離れた住宅街で、高松市はイノシシが現場付近からいなくなったとみていますが、今後見かけた場合は、むやみに騒がないことや市や警察に連絡するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 15:16:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西電力 八木会長辞任 岩根社長 第三者委員会調査後に辞任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西電力 八木会長辞任 岩根社長 第三者委員会調査後に辞任へ</span><time datetime="2019-10-09T15:57"><span>10月9日</span> <span>15時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091506_1910091508_01_02.jpg" alt="関西電力 八木会長辞任 岩根社長 第三者委員会調査後に辞任へ" id="news_image"></div><div></div><div>関西電力は経営幹部らが３億円を超える金品を受け取っていた問題で、午後３時から記者会見を開いています。八木誠会長は９日付けで、岩根茂樹社長が第三者委員会の結論が出たあとそれぞれ辞任することを明らかにしました。</div><div>関西電力の八木会長と岩根社長は経営幹部らが原子力発電所がある福井県高浜町の元助役から合わせて３億円を超える金品を受け取っていた問題で午後３時から記者会見を開いています。<br><br>このなかで八木会長は会見の冒頭、「今回の事態によって広く社会の信頼を失墜させ、多大な迷惑をかけた。経営責任を明確にするため辞任という結論に至った」と述べ、９日付けで辞任することを明らかにしました。<br><br>また岩根社長は第三者委員会の調査の結論が出たあと辞任することを明らかにしました。<br><br>調査の結論が出るまで社長を続ける理由について岩根社長は「会社を代表して社会の批判や叱責を受けつつ、今回の問題を徹底的にあぶりだすため第三者委員会の調査に真摯（しんし）に対応することが経営トップとして私に課せられた最後の責務と考えた」と説明しました。<br><br>またさらなる調査を行うための第三者委員会について、元検事総長の但木敬一弁護士など４人をメンバーにすることも発表されました。<br><br>第三者委員会は９日付けで発足し、調査結果についてはことし12月下旬に報告を受け、内容については直ちに公表するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会長「経営責任を明確にするほうがいいと判断」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091526_1910091548_01_03.jpg" alt=""><div>八木会長はこれまで否定していた辞任を一転して決めた理由について、「先日の会見の際には今回の問題の責任は経営トップにあり、原因を究明する前に職を投げ出すのは事態を投げ出すものと考えていた。しかし根本原因を徹底的にあぶり出して信頼を回復するためにも社会の声を真摯に受け止め、経営責任を明確にするほうがいいと判断した。また第三者委員会の道筋がある程度たったため、会見をすることにした」と述べました。</div></div><div><div>また八木会長は関西経済連合会の副会長を辞任する理由について、「今回の事態でお客様や社会の皆様に対して会社の信頼を失墜させ多大なご迷惑をおかけしたことと、関西電力として関西財界での活動は逆に迷惑をかけると判断して辞任の申し出をした」と述べました。<br><br>岩根茂樹社長は電気事業連合会の会長を辞任する理由について、「関西電力のみならず電気事業全体の信頼を失墜させ、他の電力事業者の原子力事業への不信感も出ている。他電力には申し訳ない」と述べました。</div></div><div><h3>岩根茂樹社長の経歴</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091526_1910091548_01_04.jpg" alt=""><div>関西電力の岩根茂樹社長は66歳。1976年に入社し、総務室や購買室など主に管理系のポストを歴任します。<br><br>その後、原発の安全対策を担当する室長や核燃料サイクルの担当役員として原子力事業に携わった経験があります。<br><br>2016年６月からは社長を務めています。関西電力では、福島の原発事故のあと原発の稼働が停止し、最終赤字が続いていました。岩根社長は就任からおよそ１年後の2017年に高浜原発３号機と４号機を再稼働させ、業績の改善につなげました。<br><br>ことし６月からは、全国の電力会社10社が加盟する電気事業連合会の会長を務めています。<br><br>関西電力が去年行った社内調査では、金貨を150万円分受け取ったことが判明しています。</div></div><div><h3>第三者委のメンバーは</h3><div>関西電力は、第三者委員会のメンバーについて委員長に元検事総長の但木敬一弁護士、２人の委員に元第一東京弁護士会会長の奈良道博弁護士と、元東京地方裁判所の所長、貝阿彌誠弁護士、それに特別顧問に元日本弁護士連合会の会長、久保井一匡弁護士を選んだことを明らかにしました。<br><br>第三者委員会は９日付けで発足し、調査結果についてはことし12月下旬に報告を受け、内容については直ちに公表するとしています。<br><br>関西電力の岩根社長は第三者委員会の人選について、「中立性、独立性を確保するため、法曹界の著名人の方を選ばせていただいた。今回の問題については、検事出身の方がよいと思い、実績や経歴から但木弁護士が委員長として、最もふさわしいと考えた。そのほかの委員は但木弁護士の選定で、元裁判官、弁護士が就任することになった。関西電力との利害関係がなく、独立した立場の社外の弁護士で、豊富な実務経験に基づき、客観的な調査、検証を徹底して実施していただけると考えている」と述べました。</div></div><div><h3>４人の役員 役職外れる</h3><div>関西電力は一連の問題を受けて森中郁雄副社長など金品を受け取っていた４人の役員が辞任を申し入れ、いずれも９日付けで役職を外れ総務室付きとなりました。<br><br>このうち4000万円を超える金品を受け取っていた森中郁雄副社長は取締役と副社長の役職から外れました。<br><br>このほか690万円相当を受け取っていた右城望常務、１億円を超える金品を受け取っていた鈴木聡常務、720万円相当を受け取っていた大塚茂樹常務もそれぞれ役職から外れました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 15:57:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 ラグビーＷ杯は会場や日程の変更を含めて検討</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 ラグビーＷ杯は会場や日程の変更を含めて検討</span><time datetime="2019-10-09T15:57"><span>10月9日</span> <span>15時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119221_1910091554_1910091557_01_02.jpg" alt="台風19号 ラグビーＷ杯は会場や日程の変更を含めて検討" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビーワールドカップ日本大会の組織委員会は、台風19号の影響を受けるおそれのある今度の土曜日と日曜日の試合について、会場や日程の変更などを含めて対応策を検討しています。</div><div>ラグビーワールドカップ日本大会では、12日の土曜日に強豪どうしの対戦となるイングランド対フランスなど３試合、13日の日曜日に日本対スコットランドなど４試合のいずれも１次リーグ最終戦となる合わせて７試合が、６つの会場で予定されています。<br><br>大会の組織委員会は、大型で猛烈な台風19号の今後の進路によっては試合の開催が難しくなるおそれもあるとして、会場や日程の変更などを含めて対応策を検討しています。<br><br>大会の規定では、１次リーグの試合は開催できない場合「延期はせず両チーム引き分けの扱いにする」としていて、会場や日程を変更すれば異例の対応となります。<br><br>組織委員会は「中止以外の可能性も探っているのは、対象となる試合が順位に影響を及ぼすという部分が大きい。台風の状況は刻々と変わっているが、遅くともあすには結論を出すことになるだろう」と話しています。<br><br>ラグビーワールドカップでは、2011年のニュージーランド大会で、開催前の２月にあった地震の影響で、数か月前に会場を変更したことはありますが、試合が中止や延期になった例はないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 15:57:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>