<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「小銃構えて威嚇」ＥＥＺ内で武装船舶 北朝鮮関係とみて抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「小銃構えて威嚇」ＥＥＺ内で武装船舶 北朝鮮関係とみて抗議</span><time datetime="2019-09-13T12:38"><span>9月13日</span> <span>12時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080301_1909131235_1909131238_01_02.jpg" alt="「小銃構えて威嚇」ＥＥＺ内で武装船舶 北朝鮮関係とみて抗議" id="news_image"></div><div>先月下旬、能登半島沖の日本の排他的経済水域で北朝鮮に関係するとみられる武装した船が確認され、菅官房長官は北朝鮮に対し、外交ルートを通じて抗議したことを明らかにしました。</div><div>これは、菅官房長官が、閣議後の記者会見で明らかにしました。<br><br>それによりますと、先月23日午前９時半ごろ、能登半島沖の日本の排他的経済水域にある「大和堆」の西側で、警戒に当たっていた水産庁の船が、船籍不明の船を発見しました。<br><br>翌24日午前９時ごろには、同じ海域で海上保安庁の巡視船に、小銃のような武器を保有する船籍不明の船が接近してきたということです。<br><br>水産庁と海上保安庁の船にはいずれも被害はありませんでした。<br><br>菅官房長官は記者会見で、「直ちに関係省庁で情報共有を図るとともに、これまでに判明している事実関係から北朝鮮関係船舶である可能性が高いとみて、北京の大使館ルートを通じて厳重に抗議している」と述べました。<br><br>「大和堆」の海域では数年前から北朝鮮や中国の船が違法操業を繰り返していて、菅官房長官は「今後とも、日本漁船の安全を確保するため、関係省庁が連携して、適切に対処していきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>高速船乗組員 小銃構えて威嚇</h3><div>海上保安庁によりますと、先月23日の午前９時半ごろ、日本の排他的経済水域にある「大和堆」と呼ばれる漁場周辺で北朝鮮の漁船の違法操業の警戒にあたっていた、水産庁の取締船から「船籍不明の高速艇が接近しているので対応してほしい」と通報を受けたということです。<br><br>これを受けて、海上保安庁の巡視船が現場海域に向かったところ、石川県能登半島の西北西378キロの海域で、北朝鮮の国旗が描かれている貨物船のような船と、北朝鮮の海軍のような旗が掲げられている高速艇の合わせて２隻を確認したということです。<br><br>２隻は巡視船からいったん離れたものの、翌日の午前９時ごろにも同じ海域で確認されました。この日は、高速艇が、一時、巡視船から30メートルほどの距離まで接近し、その際、巡視船に対して高速艇の乗組員１人が、小銃を構えて威嚇してきたほか、ビデオ撮影をしている乗組員を確認したということです。<br><br>発砲するなどの動きはなかったということです。海上保安庁は、大和堆の周辺海域の警戒を、引き続き強化していくことにしています。</div></div><div><h3>河野防衛相「制裁の中で水産物重要か」</h3><div>河野防衛大臣は、閣議のあとの記者会見で「国連安保理決議に基づいた経済制裁がある中で北朝鮮としても水産物は食料として重要な物だと捉えられるのではないか。国際社会が安保理決議をしっかり履行しようとして、一致団結している状況を北朝鮮が脱しようとすれば大量破壊兵器やミサイルの完全かつ検証可能で不可逆的な廃棄の実現が必要になってくる。キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、北朝鮮の国民のための判断をすることを期待をしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 12:38:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電車の痴漢どこで多い？「見える化」アプリが話題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>電車の痴漢どこで多い？「見える化」アプリが話題</span><time datetime="2019-09-13T14:38"><span>9月13日</span> <span>14時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080231_1909131429_1909131438_01_02.jpg" alt="電車の痴漢どこで多い？「見える化」アプリが話題" id="news_image"></div><div></div><div>電車で通勤・通学する人たちを悩ませている痴漢の被害。どこで多発しているのか、スマートフォンの地図上で示して「見える化」し被害を防ごうというアプリが開発され、話題になっています。</div><div>アプリの名は「痴漢レーダー」。痴漢の被害がこれまでにどこで何件起きているかを示す機能があり、無料で利用できます。<br><br>使い方はいたってシンプルで、痴漢や盗撮、つきまといなどの被害にあった時やそれを目撃した時に、アプリや専用のウェブサイトにアクセスして「被害にあった」「痴漢をみた」といった表示をタップするだけです。<br><br>アプリやサイトがその位置情報を取得し、地図上の最寄りの駅に被害の情報が表示される仕組みです。<br><br>被害の情報は８月のサービス開始以降、これまでに起きた被害の件数が数字で表示され、利用者は地図を見ればどの駅の周辺で被害が多発しているのかが分かります。<br><br>被害を数字で「見える化」することで、多発している場所をできるだけ避けてもらうのがねらいです。<br><br>インターネット上では「普及して告発のハードルが下がるといい」「匿名で報告できるのめっちゃいい」などと期待する声が寄せられました。<br><br>一方「おもしろがって被害がないのに通報する人が出てきそう」と効果を疑問視する声もあがりました。<br><br>サイトを作ったのは社員３人のベンチャー企業「キュカ」です。さまざまな形で使われている位置情報のビッグデータを痴漢の防止にも応用できるのではと考えたのがきっかけでした。<br><br>音を出したり警察に通報したりするような機能はあえて付けませんでした。満員電車で騒ぎを起こすのを避けたくて被害を訴えられない人たちの「声なき声」をすくい上げることがまずは大切だと考えたからです。<br><br>開始から１か月で通報したり閲覧したりした利用者はおよそ３万人。会社は今年度中に10万人に増やすことを目指しています。<br><br>今後はビッグデータを鉄道会社や自治体などに提供して対応を促したり、将来的には警備会社などの企業と組んで通報した人のもとに駆けつけるような新たなビジネスに展開していくことも検討しています。<br><br>禹ナリＣＥＯは「ビッグデータという証拠を突きつけて、痴漢をなくすための社会の仕組みづくりにつなげたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 14:38:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>諫早湾干拓 最高裁 国勝訴の２審取り消し 審理やり直し命じる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>諫早湾干拓 最高裁 国勝訴の２審取り消し 審理やり直し命じる</span><time datetime="2019-09-13T15:08"><span>9月13日</span> <span>15時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080651_1909131508_1909131509_01_02.jpg" alt="諫早湾干拓 最高裁 国勝訴の２審取り消し 審理やり直し命じる" id="news_image"></div><div></div><div>長崎県諫早湾の干拓事業をめぐり、排水門の開門を命じた確定判決を無効とするよう国が求めたことについて、最高裁判所は判決で国の訴えを認めた２審の判決を取り消し、福岡高等裁判所で審理をやり直すよう命じました。判決では開門の是非には触れず、司法での争いが続くことになりました。</div><div>諫早湾の干拓事業では、平成９年に国が堤防を閉めきったあと、漁業者が起こした裁判で開門を命じる判決が確定した一方、農業者が起こした別の裁判では開門を禁止する決定や判決が出されました。<br><br>司法の判断が相反するなか、国は、開門を命じた確定判決の効力をなくすよう求める裁判を起こし、去年７月、２審の福岡高等裁判所は、「漁業者の漁業権はすでに消滅している」として、国の訴えを認め、確定判決を事実上、無効とする判決を出し、漁業者側が上告していました。<br><br>これについて、最高裁判所第２小法廷の菅野博之裁判長は判決で、「漁業権が一度消滅しても開門を求める権利は認められると理解すべきだ」などと指摘して国の訴えを認めた２審の判決を取り消し、福岡高裁で審理をやり直すよう命じました。判決では開門の是非には触れず、司法での争いが続くことになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>干拓事業の歴史 変遷した事業の目的</h3><div>諫早湾は九州の有明海の西側にあります。<br><br>現在、干拓地にはおよそ670ヘクタールの農地があり、長崎県によりますと、35の農業法人などが、たまねぎやレタスなど、30を超える品目を生産しています。<br><br>干拓事業の構想が持ち上がったのは戦後すぐの昭和27年。しかし、その事業の目的は米作りや畑作、工業用地など変遷を重ねます。<br><br>昭和60年に防災や農業を目的とした現在の事業が動き出し、平成９年、全長７キロの潮受け堤防によって諫早湾の３分の１にあたる3550ヘクタールが閉めきられました。<br><br>しかしその後、特産の二枚貝「タイラギ」が不漁となったほか、養殖のりが色落ちし、不作となった年がありました。<br><br>このため、国は１か月ほど排水門を開ける調査を行いましたが、原因の特定には至らないまま、中長期の開門調査は行わず、事業を進めることを決めます。<br><br>納得できない漁業者らは国を相手に裁判を起こし、争われてきました。</div></div><div><h3>ねじれた司法判断 相反する義務負った国</h3><div>開門の是非をめぐって司法の判断がねじれた状況になったのは、開門を求める漁業者と、開門に反対する農業者が、それぞれ国相手に裁判を起こし、いずれも勝訴したためです。<br><br>平成９年に堤防が閉めきられる直前から事業に反対する市民や漁業者が国を相手に事業の差し止めなどを求めていくつもの裁判を起こしました。<br><br>このうち、漁業者らが開門を求めた裁判で、平成22年に福岡高裁は１審に続いて堤防を閉めきったことと漁業被害との因果関係を認め、３年以内に開門するよう国に命じました。この判決は当時の民主党政権が上告せずに確定し、国に開門の義務が生じました。<br><br>これに対し、今度は、開門に反対する農業者らが国を相手に開門を禁止するよう仮処分を申し立てました。平成25年、長崎地裁は「開門すれば干拓地の農業に被害が出る」などと農業者側の訴えを認め国に開門を禁止する決定を出しました。<br><br>これにより、国は「開門しなければならない」という義務と、「開門してはならない」という義務の相反する２つの義務を負うことになりました。開門を求める漁業者と、開門に反対する農業者のそれぞれが、いずれも国相手に勝訴したためです。<br><br>国は、相反する義務を負ったことで、３年以内に義務づけられていた開門を先送りにします。<br><br>開門してもしなくても、どちらかの義務に違反して制裁金が課せられる状況になり、国は、開門の義務に従わず、制裁金を支払いました。<br><br>こうした状況を打開するため国が開門を命じられた平成22年の確定判決を事実上、無効にするよう求めたのが今回の裁判です。<br><br>そのうえで国は、おととし、開門しない方針を明確にしました。<br><br>国は開門しないことを前提に漁場の回復を目指す100億円規模の基金案を示しましたが和解協議は決裂しました。<br><br>去年７月、福岡高裁は「漁業者が開門を求める前提となる漁業権はすでに消滅している」として、確定判決を事実上、無効にする判決を出し、漁業者側が上告していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 15:08:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県の停電 依然18万戸あまり 復旧作業見通しより遅れる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/k10012078901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県の停電 依然18万戸あまり 復旧作業見通しより遅れる</span><time datetime="2019-09-13T16:05"><span>9月13日</span> <span>16時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190912/K10012078901_1909131504_1909131505_01_02.jpg" alt="千葉県の停電 依然18万戸あまり 復旧作業見通しより遅れる" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号の影響で千葉県では依然として18万戸あまりで大規模な停電が続いています。午後になって四街道市の停電は全域で復旧しましたが、復旧作業は東京電力の見通しより大幅に遅れていて、１日も早い速やかな復旧が求められます。</div><div>東京電力によりますと、千葉県内では13日午後３時半の時点で依然としておよそ18万7000戸で停電が続いています。<br><br>東京電力は千葉市、八千代市、四街道市、印西市の全域と、市原市の多くの地域について、12日中に復旧できる見通しだとしていました。<br><br>このうち、すでに復旧した八千代市と印西市に加え、午後になって四街道市も全域で復旧しましたが、千葉市では１万6500戸、市原市では１万4500戸でなお停電が続いています。<br><br>これについて東京電力は、倒木などで道路が寸断され、作業用の車両が入れなかったり、作業を進めるなかで電柱や電線に新たな損傷が見つかったりして、想定以上に時間がかかっているためだとしています。<br><br>このほかの地域でも復旧の見通しが立っておらず、停電が続いているのは南房総市が１万7300戸、館山市が１万5900戸、鴨川市と君津市が１万2400戸などとなっています。<br><br>東京電力はほかの電力会社などからの応援を得て、１万1000人の態勢で復旧を目指していますが、１日も早い速やかな復旧が求められます。<br><br>停電に関する情報は、東京電力のホームページで確認することができます。ホームページのＵＲＬは、次のとおりです。<br>ｈｔｔｐ：／／ｔｅｉｄｅｎｉｎｆｏ．ｔｅｐｃｏ．ｃｏ．ｊｐ</div></section><section class="module--content"><div><h3>5000戸以上停電の市区町村（正午現在）</h3><div>東京電力によりますと13日現在、5000戸以上が停電しているのは以下のとおりです。<br>▼館山市でおよそ１万8100戸、<br>▼南房総市でおよそ１万7300戸、<br>▼市原市でおよそ１万4500戸、<br>▼鴨川市でおよそ１万3700戸、<br>▼君津市でおよそ１万2400戸、<br>▼富津市でおよそ１万1800戸、<br>▼山武市でおよそ9500戸、<br>▼袖ケ浦市でおよそ8400戸、<br>▼八街市でおよそ8100戸、<br>▼千葉市緑区でおよそ7900戸、<br>▼木更津市と香取市でそれぞれおよそ6800戸、<br>▼千葉市若葉区でおよそ5900戸、<br>▼東金市でおよそ5600戸。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190912%2Fk10012078901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 16:05:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体内から“繭玉”138個… 覚醒剤密輸容疑で英国籍の女逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体内から“繭玉”138個… 覚醒剤密輸容疑で英国籍の女逮捕</span><time datetime="2019-09-13T16:42"><span>9月13日</span> <span>16時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080711_1909131637_1909131642_01_02.jpg" alt="体内から“繭玉”138個… 覚醒剤密輸容疑で英国籍の女逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>ラップでくるんだ覚醒剤を飲み込み羽田空港に密輸しようとしたとして、イギリス国籍の女が警視庁に逮捕されました。体内からは１キロ余り、末端価格でおよそ6000万円相当の覚醒剤とみられる薬物が見つかったということです。</div><div>逮捕されたのはイギリス国籍のランブル・ローレン容疑者（28）です。<br><br>警視庁によりますと、ラップでくるんだ覚醒剤を飲み込み、今月４日にタイから羽田空港に到着した飛行機に乗って密輸しようとした疑いが持たれています。<br><br>税関の職員が不審に思い病院で検査させたところ、体内からラップでくるんだ長さ４センチ余りの繭玉のような異物が合わせて138個見つかりました。<br><br>中には、覚醒剤と見られる薬物合わせて１キロ余り、末端価格にしておよそ6200万円相当が入っていたということです。<br><br>容器に入れた覚醒剤を飲み込んで密輸する手口はこれまでもたびたび発覚していて、税関が警戒に当たっていました。<br><br>警視庁によりますと、調べに対してランブル容疑者は容疑を否認し「自分の意志で飲み込んだものではない。タイで無意識の状況で飲まされたが、その状況は覚えていない」と供述しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 16:42:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉ゆかりの著名人から復旧願うコメント相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉ゆかりの著名人から復旧願うコメント相次ぐ</span><time datetime="2019-09-13T16:47"><span>9月13日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080631_1909131635_1909131647_01_02.jpg" alt="千葉ゆかりの著名人から復旧願うコメント相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>今回の台風の被害を受けて千葉県にゆかりのある著名人からは、ソーシャルメディアを通じて、ライフラインの復旧を願うコメントが相次いで寄せられています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>高橋英樹さん「心がいたむ」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080631_1909131635_1909131647_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>千葉県木更津市出身の俳優 高橋英樹さんは自身のブログで「ニュースのテロップで、電気が使える公共の場所や水が使える場所を知らせているのを目にすると、本当に何気ない日常のライフラインの有り難さをつくづく感じる。生命に必要な水！ 長い行列をみると心がいたみます。同郷人として、心よりこの事態が早く解消され、元の生活に戻ることができますように願っております」とコメントしています。</div></div><div><h3>ドリカム 中村正人さん「１日も早く普通の毎日を」</h3><div>平成22年の千葉国体のイメージソングを制作した「DREAMS COME TRUE」のリーダー、中村正人さんは自身のブログで「千葉県をはじめ台風15号の被害に遭われた皆様にこころからお見舞い申し上げます。１日も早く普通の毎日が戻ってくることを強く願うと共に我々のできることを実行致します」とコメントしています。</div></div><div><h3>さかなクン「電気のたいせつさを、強く思います」</h3><div>台風15号の被害を受けた千葉県館山市在住のさかなクンは、自身のフェイスブックに、「台風15号により、甚大な影響が続いています。大変な状況と存じますがどうか、安全を大切に宜しく御願い申し上げます」と手書きのコメントを掲載しました。<br><br>さかなクンは11日には、自宅の海水魚などを飼育している「フィッシュハウス」で、水槽のろ過装置が停電で止まり、乾電池で動くエアーポンプで酸素を供給しながら魚たちを守ろうとする様子を、「電気のたいせつさを、強く思います」というコメントとともに映像で紹介しています。<br><br>停電は、11日の午後、復旧したとのことですが、中には息絶えてしまった魚もいて、愛する魚の写真とともに「残念でした悲しいことになりまして、申し訳ありませんでした。本日、午後より、わたくしたちのところでは、電気が復旧致しました。電気をたいせつに使わせていただきます」とコメントすると、多くの人がさかなクンを見舞うコメントを投稿していました。<br><br>このほか、さかなクンのフェイスブックでは、知人や漁業者、研究者らが、フィッシュハウスの復旧のために支援に訪れていることが紹介され昨夜は、魚の写真とともに、「台風こわかったけどがんばったギョ！！」とコメントしています。</div></div><div><h3>綾小路翔さん「音楽で支援したい」</h3><div>千葉県君津市出身で、ロックバンド氣志團のメインボーカル、綾小路翔さんは、台風15号に伴う災害の発生直後から自身のツイッターで地元の自治体や企業による支援に関する情報をリツイートし情報を広げるとともに、みずからも被災地を回って状況をツイートしています。<br><br>また、氣志團は14日と15日、袖ケ浦市で野外コンサートを予定しているとのことで、綾小路さんはインスタグラムで、会場も被害にあって復旧作業が進められていることを紹介し、「台風15号で被害に遭われた皆様に心よりお見舞い申し上げます。われわれはロックンローラー。こんな時だからこそ、音楽で支援したい。さまざまなご意見があることは重々承知のうえで、思いっきりシンプルに考えてみたら、答えはすぐに出た。俺たちの使命はたった一つ。みんなの明日の活力になること」とコメントしています。<br><br>そして、来場者に対して、会場周辺のスーパーやコンビニで商品が不足しているため、なるべく飲食物を買わないことや住民のガソリンスタンドでの給油に影響が出ないよう、車で来場する人は、満タンにしてから来場することなどを呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 16:47:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪マラソン代表選考レースＭＧＣ 出場選手が意気込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/k10012080661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>五輪マラソン代表選考レースＭＧＣ 出場選手が意気込み</span><time datetime="2019-09-13T17:00"><span>9月13日</span> <span>17時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190913/K10012080661_1909131523_1909131537_01_02.jpg" alt="五輪マラソン代表選考レースＭＧＣ 出場選手が意気込み" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックのマラソンの代表選考レースＭＧＣ（＝マラソン グランド チャンピオンシップ）が15日行われるのを前に、出場するすべての選手が記者会見で意気込みを話しました。</div><div>ＭＧＣはスタートとフィニッシュ以外は東京オリンピックと同じコースで行われ、男女とも１位と２位がその場で東京オリンピックの代表に内定します。<br><br>13日はけがの影響で欠場することになった男子の一色恭志選手と、女子の関根花観選手と前田彩里選手の３人を除く、最終的に出場が決まった男子30人、女子10人の選手が、都内で記者会見に臨み、意気込みを話しました。<br><br>会見は３つの質問に対してボードに答えを書き込む形で進められ、このうち意気込みを漢字ひと文字で聞く質問に対して、女子で優勝候補の一角を担う、鈴木亜由子選手は「淡」という文字を書いたうえで「これまで淡々と準備してきた、レースにも淡々と臨みたい」と話しました。<br><br>また、鈴木選手と優勝を争うとみられる松田瑞生選手は「笑」の漢字ひと文字を書き、「笑顔をテーマにしてきたので笑顔で最後は走り抜けたい」と話しました。<br><br>そして、最年長37歳の福士加代子選手は漢数字の「一」を書き、「漢字が嫌いというわけではないが、『いち』とも読むし『はじめ』とも読むのでいい字だと思ってそうした」と笑いを交えて話しました。<br><br>一方、「コースの勝負どころ」について、男子で日本記録を持つ大迫傑選手は「ラスト５キロ」と書き「ほとんどのレースがラスト５キロで決まるし、坂もあるのでその辺が勝負どころじゃないか、レースが動くんじゃないか」と話しました。<br><br>これに対して前の日本記録保持者の設楽悠太選手は「前半の10キロ」と対照的な回答で、「速いペースでもスローペースでもどれだけ自分のリズムで走れるかがカギだ。それ以降は自分のリズムで走れると思うので前半の10キロを大切にしたい」と話しました。<br><br>レースは、15日に行われ男子は午前８時50分、女子は午前９時10分にスタートします。<br>ＮＨＫは女子のレースを総合テレビとラジオ第１で中継し、パソコンやスマートフォンでレースの好きな映像を選んで見られるライブストリーミングも実施します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>男女３人がけがで欠場</h3><div>男子の一色恭志選手と女子の関根花観選手と前田彩里選手は、いずれもけがの影響で欠場することになりました。<br><br>これは13日午後、日本陸上競技連盟が出場選手の記者会見に合わせて発表しました。欠場の理由について一色選手は「故障明け後、レースに向けて取り組んできたが最終調整の状況を見て判断した」としています。<br><br>また、関根選手は「右足第２中足骨」の疲労骨折、前田彩里選手は「右大腿二頭筋のけん損傷」とそれぞれけがによる欠場となりました。<br><br>これにより、男子のレースは30人、女子のレースは10人で行われることになります。<br><br>ＭＧＣは男女ともオリンピックの代表３人のうち２人を、１回のレースで選考する”一発勝負”の代表選考レースです。<br><br>日本陸上競技連盟はこれまでマラソンのオリンピック代表選手をコースや気象など条件が異なる複数のレースをもとに選出してきましたが、選考の過程が不透明だなどとして選手から不満の声があがったこともあり、地元開催の東京オリンピックに向け男女とも３人の代表選手のうち２人を１回のレースで選考する方式を採用しました。<br><br>ＭＧＣのコースはスタートとフィニッシュが新国立競技場の代わりに明治神宮外苑になるほかは東京オリンピックと同じで、時期も１か月ほど遅いものの厳しい暑さが残る中で行われ、オリンピック本番を見据えたレースになるともいえます。</div></div><div><div>ＭＧＣ出場選手の記者会見で、女子の選手たちは、漢字一文字でレースへの思いを表現しました。<br><br>▽前田穂南選手は『勝』。<br>「今大会は東京オリンピックの切符を勝ち取りたいという思いで走りたい」<br><br>▽松田瑞生選手は『笑』。<br>「今回の合宿は表情筋を緩める、笑顔というのをテーマにしていたので笑顔で最後は走り抜けたい」<br><br>▽安藤友香選手は『己』。<br>「最終的には自分自身が１番のライバルになるので自分に勝って笑顔でゴールできるようにしたい」<br><br>▽岩出玲亜選手は『馬』。<br>「これは馬鹿の馬です。今回の合宿はいかに馬鹿になれるかをテーマにやってきた。レース中でも暑いとか速いとか感じちゃったらそこで負けだと思う。いかに馬鹿になってしっかり受け入れて走るかだと思うのでそこを意識してレースも勝ちにいきたい」<br><br>▽野上恵子選手は『挑』。<br>「自分の力をどれだけ発揮できるか挑戦したい」<br><br>▽鈴木亜由子選手は『淡』。<br>「ここまで淡々と準備をしてきたのでレースも淡々と進めてしっかり勝負どころを競れたらいいなと思う」<br><br>▽小原怜選手は『道』。<br>「ここまで来るまでいろいろなことを乗り越えてやってきたので自信を持ってスタートして走り抜きたい」<br><br>▽福士加代子選手は漢数字の『一』。<br>「最初に一文字と言われたらこの漢字が思い浮かんだ。これは”いち”とも読むし”はじめ”とも読むのでいい字だなと思いそうした」<br><br>▽上原美幸選手は『戦』。<br>「勝ち負けを争うＭＧＣの舞台で東京オリンピックの切符の獲得に挑戦するという気持ちで頑張る」<br><br>▽一山麻緒選手は『挑』。<br>「女子の中で１番若いので若さあふれる走りをしたい」</div></div><div><div>ＭＧＣの出場選手と自己ベストのタイムを一覧にまとめました。<br>はじめに女子です。<br><br>▽安藤友香選手＝２時間21分36秒<br>▽福士加代子選手＝２時間22分17秒<br>▽松田瑞生選手＝２時間22分23秒<br>▽小原怜選手＝２時間23分20秒<br>▽前田穂南選手＝２時間23分48秒<br>▽岩出玲亜選手＝２時間23分52秒<br>▽上原美幸選手＝２時間24分19秒<br>▽一山麻緒選手＝２時間24分33秒<br>▽野上恵子選手＝２時間26分33秒<br>▽鈴木亜由子選手＝２時間28分32秒</div></div><div><div>男子は30人です。<br><br>▽大迫傑選手＝２時間５分50秒（日本記録）<br>▽設楽悠太選手＝２時間６分11秒<br>▽井上大仁選手＝２時間６分54秒<br>▽服部勇馬選手＝２時間７分27秒<br>▽今井正人選手＝２時間７分39秒<br>▽藤本拓選手＝２時間７分57秒<br>▽木滑良選手＝２時間８分８秒<br>▽中村匠吾選手＝２時間８分16秒<br>▽中本健太郎選手＝２時間８分35秒<br>▽山本憲二選手＝２時間８分42秒<br>▽宮脇千博選手＝２時間８分45秒<br>▽佐藤悠基選手＝２時間８分58秒<br>▽山本浩之選手＝２時間９分12秒<br>▽上門大祐選手＝２時間９分27秒<br>▽橋本崚選手＝２時間９分29秒<br>▽岩田勇治選手＝２時間９分30秒<br>▽園田隼選手＝２時間９分34秒<br>▽荻野皓平選手＝２時間９分36秒<br>▽村澤明伸選手＝２時間９分47秒<br>▽福田穣選手＝２時間９分52秒<br>▽竹ノ内佳樹選手＝２時間10分１秒<br>▽高カ久龍選手＝２時間10分２秒<br>▽大塚祥平選手＝２時間10分１２秒<br>▽神野大地選手＝２時間10分18秒<br>▽堀尾謙介選手＝２時間10分21秒<br>▽鈴木健吾選手＝２時間10分21秒<br>▽藤川拓也選手＝２時間10分35秒<br>▽河合代二選手＝２時間10分50秒<br>▽岡本直己選手＝２時間11分29秒<br>▽谷川智浩選手＝２時間11分39秒。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190913%2Fk10012080661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Sep 2019 17:00:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>