<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アップルＣＥＯ 中国でのアプリ配信停止を釈明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アップルＣＥＯ 中国でのアプリ配信停止を釈明</span><time datetime="2017-12-07T04:24"><span>12月7日</span> <span>4時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのＩＴ企業アップルのＣＥＯは中国で開かれたフォーラムで、ネット規制を強める中国政府の要請に従って、規制の網をくぐり抜けてサイトを閲覧できるアプリの配信を停止したことについて、「自由は信奉しているが、外にいては変えることはできない」と述べ、批判に対して釈明しました。</div><div>中国南部・広東省広州ではアメリカの経済誌が主催し、世界の企業経営者が参加する「フォーチュングローバルフォーラム」が６日、始まりました。<br><br>この中でアップルのティム・クックＣＥＯは、ネット上の言論に対する規制を強めている中国政府からの要請に従って、規制の網をくぐり抜けてサイトを閲覧できるＶＰＮと呼ばれるアプリの一部を配信サービスから削除したことについて「アメリカ人として自由を信奉しているが、国にはそれぞれの法律と規制がある。外にいては変えることはできないので、市場に入ることを選んだ」と述べ、言論の自由より自社の利益を優先したのではないかという批判に対して釈明しました。そのうえで「いつかは以前の状態に戻るだろうと希望を持っている」と述べました。<br><br>一方、中国経済の展望について中国の企業家からは、前向きな発言が相次ぎ、ネット通販最大手「アリババグループ」のジャック・マー会長は、「中国には１つの政党しかないと批判する人もいるが、政治体制が安定しているので、さらなる成長を確信している」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 04:24:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ＰＭ2.5 乳児の脳に影響のおそれ” ユニセフ報告書</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“ＰＭ2.5 乳児の脳に影響のおそれ” ユニセフ報告書</span><time datetime="2017-12-07T04:37"><span>12月7日</span> <span>4時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ユニセフ＝国連児童基金は、大気汚染物質ＰＭ２．５が幼い子どもの脳の発達を損ない、生涯にわたって影響が残るおそれがあるとする報告書をまとめ、中でも、汚染がひどく危険にさらされる子どもの数が多いインドなど、南アジア地域に対し早急な対策を呼びかけました。</div><div>ユニセフは６日、大気汚染が子どもの脳の発達に及ぼす影響について、報告書を発表しました。<br><br>それによりますと、大気汚染物質のＰＭ２．５は、粒子が極めて小さいため、血管を通って脳に到達し、脳細胞の炎症を引き起こしたり神経細胞の伝達に関わる部分を破壊したりして、学習や脳の発達の基礎となる部分を損なうおそれがあるということです。<br>特に脳が発達段階にある１歳未満の乳児など幼い子どもは影響を受けやすく、ＰＭ２．５の影響が生涯にわたって残るおそれがあると指摘しています。<br><br>報告書は、ＷＨＯ＝世界保健機関が定めた基準値の６倍以上にのぼる汚染レベルの地域に、現在、世界でおよそ１７００万人の乳児が暮らしていると推計していて、このうち７割にあたる１２２０万人が経済発展が著しいインドなど南アジア地域に集中しているとしています。<br><br>ユニセフはこうした地域の国々に対し、汚染濃度が低い時間帯での通学や、機能性の高いマスクの提供、それに学校や病院の近くに汚染源が存在しないよう都市計画を推進することなど、対策を早急に実行するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 04:37:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ことしの人” に「沈黙破った人たち」米タイム誌</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“ことしの人” に「沈黙破った人たち」米タイム誌</span><time datetime="2017-12-07T05:57"><span>12月7日</span> <span>5時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249331_1712070602_1712070604_01_03.jpg" alt="“ことしの人” に「沈黙破った人たち」米タイム誌" id="news_image"></div><div>アメリカの雑誌「タイム」は、世界に最も影響を与えた「ことしの人」に、セクハラなどの被害を訴え出る動きが世界的に広がっていることを受け、「沈黙を破った人たち」を選びました。</div><div>タイム誌は毎年、その１年間で世界に最も影響を与えた人物や団体などを「ことしの人」として選んでいて６日、２０１７年の「ことしの人」には、世界中で過去のセクハラ被害などを訴え出る動きが広がっていることを受けて、「サイレンス・ブレーカーズ」＝「沈黙を破った人たち」を選んだと発表しました。<br><br>アメリカではことし、ハリウッドの大物プロデューサーによるセクハラなどの疑惑が女優たちの証言で次々と発覚したことをきっかけに、過去のセクハラ被害を訴え出るケースが相次ぎ、政治家や俳優、ニュースキャスターなど著名人のセクハラ問題が明るみになっています。<br><br>こうした動きは、ソーシャルメディア上で「自分も被害者だ」という意味の「＃ＭｅＴｏｏ」（ミートゥー）というハッシュタグを使って世界中に広がりを見せています。<br><br>タイム誌は今回の選出について、「訴え出た人たちは６０年代以降で最も劇的な文化的変動の１つをもたらした。公然の秘密を明らかにし、いやなものはいやだと言えるようにするために選んだ」としています。<br><br>「ことしの人」の候補には、アメリカのトランプ大統領や中国の習近平国家主席、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長らも挙がっていたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 05:57:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 エルサレムをイスラエル首都に認定宣言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 エルサレムをイスラエル首都に認定宣言</span><time datetime="2017-12-07T07:33"><span>12月7日</span> <span>7時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249301_1712070709_1712070715_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 エルサレムをイスラエル首都に認定宣言" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中東のエルサレムについて、イスラエルの首都と認めると宣言したうえで、現在、テルアビブにあるアメリカ大使館をエルサレムに移転する方針を明らかにしました。エルサレムを将来の独立国家の首都と位置づけるパレスチナは強く反発していて、中東情勢の不安定化につながるのではないかと懸念が広がっています。</div><div>トランプ大統領は日本時間の７日未明、ホワイトハウスで演説し、中東のエルサレムについて「イスラエルの首都と認める時が来た。これは現実を認めることで、正しいことだ。新たなアプローチの始まりだ」などと述べ、公式にイスラエルの首都と認めると宣言しました。<br>そのうえで国務省に対し、現在テルアビブにあるアメリカ大使館をエルサレムに移転する準備を始めるよう指示すると明らかにしました。<br><br>一方でトランプ大統領は「この判断は和平合意の促進にアメリカが強く関与するという決意を変えるものではない」と述べ、中東和平の実現に強い意欲を示しました。<br>またペンス副大統領を近く中東地域に派遣すると明らかにし、各国にこうした考えを説明するものと見られます。<br><br>エルサレムは、イスラエルが首都だと主張していますが、イスラエルの占領下にあるパレスチナ側も将来の独立国家の首都と位置づけていて、国際社会はイスラエルの首都だとは認めていません。<br><br>トランプ大統領の判断に対し、パレスチナ側は反発を強め、抗議行動を呼びかけていて、イスラエル政府は警戒を強めているほか、イスラエルなどのアメリカ大使館は、現地にいるアメリカ人に安全に注意するよう呼びかけています。<br><br>イスラム諸国では８日、金曜日のイスラム教の集団礼拝に合わせて、各地で抗議デモが行われることも予想され、中東情勢の不安定化につながるのではないかと懸念が広がっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>旧市街の壁にアメリカとイスラエルの国旗投影</h3><div>トランプ大統領が、エルサレムをイスラエルの首都と認め、大使館をエルサレムに移転すると宣言したことを称賛して、エルサレムでは旧市街の壁に、アメリカとイスラエル、それぞれの国旗が映し出されました。<br><br>エルサレムの旧市街にある壁には、アメリカとイスラエルの国旗を並べたうえで「１２月６日、エルサレムはトランプ大統領を称賛する」と、トランプ大統領の決断を歓迎する文章が映し出されたほか、アメリカとイスラエルの国旗がはためく様子が交互に投影されています。</div></div><div><h3>国務長官声明「手続きを直ちに始める」</h3><div>アメリカのティラーソン国務長官は、トランプ大統領の演説を受けて声明を発表し、「国務省は判断を実現するための手続きを直ちに始める」として、エルサレムへのアメリカ大使館の移転を速やかに実行に移す考えを示しました。<br><br>一方で、ティラーソン長官は「国民の安全が最優先だ。影響がある地域では、国民を守る強固な対策を取っている」と強調して、抗議行動の広がりに備え、警戒や対策を強化していることを明らかにしました。</div></div><div><h3>与野党から支持 一部に批判も</h3><div>トランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めると宣言し、アメリカ大使館を移転する方針を明らかにしたことについて、与党・共和党で議会下院のロイス外交委員長は「政府の決定を歓迎する」とする声明を発表しました。<br><br>また野党・民主党で議会上院の外交委員会のメンバーのカーディン上院議員も、大使館のエルサレムへの移転を決めた法律を実行に移すものだとする声明を出し、支持する姿勢を示しました。<br><br>一方、野党・民主党で議会上院の軍事委員会のリード上院議員は「外交における大失敗だ。今は、地域の緊張を下げ、２国家共存に向けた取り組みを優先すべきで、きょうの宣言は非生産的だ」と述べ、批判しました。</div></div><div><h3>エジプト大統領 国際的な決議に反する 認めず</h3><div>エジプト政府によりますと、シシ大統領は６日、パレスチナのアッバス議長と電話会談を行いました。<br>この中でシシ大統領は、トランプ大統領の決断は国際的な決議などに反するもので、認めないとの考えを伝えたということです。<br><br>また、エジプト外務省も、トランプ大統領の決断を非難する声明を出し、地域の安定や和平プロセスの今後に悪影響を与えるおそれがあるとして憂慮の念を示しました。</div></div><div><h3>イラン外務省「過激主義や暴力を助長」 </h3><div>イラン外務省は６日、声明を発表し「イスラム教徒をあおりたて、過激主義や暴力を助長するものでありその責任を負うことになるだろう」としてトランプ政権を強く非難しました。<br><br>そのうえで「アメリカ政府の挑発的な決定は、この地域の平和と安定のためにならないどころか、アメリカの信用をさらに失わせるものになるだろう」として、イスラム諸国などと連携して決定を見直すようトランプ政権に求めていくとしています。</div></div><div><h3>トルコ外務省「無責任な発表に大きな危惧」</h3><div>トルコ外務省は６日、「無責任な発表を大きな危惧を持って受け止め、非難する」とする声明を出しました。<br><br>声明では、アメリカ政府の決定が国際法やこれまでの国連決議に違反するものだとして「国連安全保障理事会の常任理事国であるアメリカが無視することは許されない」と指摘しています。<br><br>そのうえで「地域の安定に否定的な影響を及ぼし、中東和平の土台を完全に損なうおそれがある」として、アメリカ政府に対し決定を見直すよう求めています。</div></div><div><h3>イギリス首相「和平のためにならず反対」</h3><div>イギリスのメイ首相は声明を発表し、エルサレムの地位はイスラエルとパレスチナの交渉によって決められるべきだとする従来の立場を強調したうえで、「アメリカの決定は和平のためにならず、イギリスは反対だ」と述べました。<br><br>そして、「イスラエルとパレスチナの対立を終わらせたいというトランプ大統領の願いにはイギリスも同感だ。アメリカ政府には今こそ対立を解消するための具体的な提案を示してほしい」と呼びかけました。<br>また、「和平プロセスを成功させるには暴力があってはならない」とし、すべての当事者に暴力に訴えないよう呼びかけました。</div></div><div><h3>フランス大統領「遺憾 安保理決議に違反する決断だ」</h3><div>フランスのマクロン大統領は６日、訪問先のアルジェリアで声明を発表し、「遺憾で受け入れられず、国際法や国連安全保障理事会の決議に違反する決断だ」と述べて、トランプ大統領の決断を非難したうえで、フランス政府としては、エルサレムを首都と認めないことを強調しました。<br><br>さらにマクロン大統領は「エルサレムの地位は安全保障に影響を及ぼし、国際社会全体が懸念する問題だ。われわれはなんとしてでも暴力を回避し、対話を優先させなければならない」と述べ、暴力的な衝突に発展しないよう冷静な対応を呼びかけました。</div></div><div><h3>ドイツ首相「支持しない」</h3><div>ドイツのメルケル首相は、６日、声明を出し、「トランプ政権のエルサレムについての立場を支持しない。エルサレムの地位は、イスラエルとパレスチナの２国共存に向けた交渉の一環として解決されるべきだ」と述べました。</div></div><div><h3>国連総長「中東和平の見通し危うくする」</h3><div>国連のグテーレス事務総長は、ニューヨークの国連本部で声明を発表し、「いかなる一方的な措置も中東和平の見通しを危うくする」と述べて、トランプ大統領の対応を批判しました。<br><br>そのうえで「エルサレムの最終的な地位は国連安全保障理事会などの決議に基づいてイスラエルとパレスチナ双方の合法的な懸念を考慮に入れながら直接交渉によって解決されるべきだ」と指摘しました。<br><br>一方、安保理では、非常任理事国の南米ボリビアがトランプ大統領の決断を受けて緊急会合を要請する方向で検討を始めており、議長国の日本の国連外交筋は、正式に要請があれば、８日にも安保理の緊急会合が開催される可能性があるとの見通しを示しました。</div></div><div><h3>パレスチナ暫定自治区などでデモ 怒りの声</h3><div>パレスチナ側は６日から３日間を「怒りの日」として抗議行動を呼びかけ、パレスチナ暫定自治区では６日、少なくとも５か所でデモが行われ、人々がトランプ大統領の決定に怒りの声を上げました。<br><br>このうちイスラエルが経済封鎖を行っているガザ地区では６日、パレスチナのすべての政治勢力が合同で呼びかけた抗議デモが行われ、およそ１００人が集まりました。<br><br>参加者は、アメリカの星条旗とイスラエルの国旗を燃やした後、「エルサレムの問題は越えてならない一線だ」と書かれた横断幕を持ちトランプ大統領への怒りの声を上げながら行進しました。<br><br>また、ガザ地区を実効支配するイスラム原理主義組織ハマスも合わせて４か所で抗議デモを行いました。<br><br>参加した男性の１人は「パレスチナにとってエルサレムは永遠の首都であり、取り戻すためにはあらゆる抵抗をするつもりだ」と話していました。<br><br>一方、イスラエルの占領下にあるエルサレムとヨルダン川西岸では６日はデモがありませんでしたが、ヨルダン川西岸の主要都市ラマラでは７日、大規模な抗議集会が呼びかけられています。</div></div><div><h3>ＥＵ上級代表「中東和平に深刻な懸念」</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合のモゲリーニ上級代表は６日、声明を出し、今後の中東和平に及ぼす影響に深刻な懸念を表明しました。<br><br>そして、「イスラエルとパレスチナの双方の要望が満たされるべきでエルサレムの地位については交渉による解決策を模索しなければならない」としてトランプ大統領のイスラエル寄りの姿勢を暗に批判するとともに、ＥＵとしてイスラエルと将来的なパレスチナ国家が共存する「２国家共存」による解決を支持する方針を改めて強調しました。<br><br>また、関係する国や地域に対して「事態がエスカレートしないよう冷静さを保つことを求める」として冷静な対応を呼びかけました。</div></div><div><h3>おことわり</h3><div>先ほどこのニュースの中でアメリカとイスラエルの国旗が映し出された壁を<br>ユダヤ教の聖地である「嘆きの壁」とお伝えしましたが、正しくは旧市街の別の壁でした。失礼しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 07:33:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昭和天皇独白録の“原本” 3000万円超で日本の院長が落札</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>昭和天皇独白録の“原本” 3000万円超で日本の院長が落札</span><time datetime="2017-12-07T09:03"><span>12月7日</span> <span>9時03分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249411_1712070912_1712070914_01_03.jpg" alt="昭和天皇独白録の“原本” 3000万円超で日本の院長が落札" id="news_image"></div><div>昭和天皇が戦争に関する出来事を回想した「昭和天皇独白録」について、側近が記録した原本とされる文書が、アメリカ・ニューヨークでオークションにかけられ、３０００万円を超える価格で落札されました。</div><div>「昭和天皇独白録」は、戦後まもなく昭和天皇が回想し、元外交官で側近の寺崎英成氏に書き取らせた記録で、平成に入ってから出版され、大きな反響を呼びました。<br><br>この記録の原本とされる文書が６日、ニューヨークでオークションにかけられ、手数料込みで２７万５０００ドル（日本円でおよそ３０８０万円）で落札されました。日本国内の各地で展開する美容クリニックの院長が落札したとみずからのツイッターに投稿しました。<br><br>文書は、昭和天皇が陸軍の謀略による昭和３年の張作霖爆殺事件から昭和２０年のポツダム宣言受諾を経て、終戦の際の玉音放送収録に至るまでを語った合わせて１７３ページ分で、寺崎氏が鉛筆などで記録しています。寺崎氏は、昭和天皇とＧＨＱ＝連合国軍総司令部のマッカーサー最高司令官との会談の通訳を務めたことでも知られ、文書は戦後、アメリカに移った家族の家に保管されていたということです。<br><br>オークション会社の担当者は、「日本が大きく変化した時代に昭和天皇が発した言葉が記されており、大きな価値がある文書だ。寺崎氏の遺族が日本に返されるべきだと考えてオークションに出したので、日本で多くの人が見られるようになってほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 09:03:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャープ 東証１部に復帰 １年４か月ぶり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>シャープ 東証１部に復帰 １年４か月ぶり</span><time datetime="2017-12-07T11:42"><span>12月7日</span> <span>11時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/K10011249461_1712071148_1712071149_01_02.jpg" alt="シャープ 東証１部に復帰 １年４か月ぶり" id="news_image"></div><div></div><div>経営不振で債務超過に陥り、東証１部から２部に降格していたシャープは、業績の回復を受けて７日、およそ１年４か月ぶりに東証１部に復帰しました。</div><div>７日、東証１部に復帰したシャープは、記念の式典で戴正呉社長らが鐘を打って復帰を祝いました。<br><br>シャープは去年３月期のグループ全体の決算で２５５９億円の巨額の最終赤字を計上し、債務超過に陥ったことを受けて、去年８月、東証１部から２部に降格されました。その後、台湾のホンハイ精密工業からの出資が完了して、債務超過を解消するとともに、ホンハイ出身の戴社長の就任以降、業績は回復に転じ、ことし３月期のグループ全体の決算では、本業のもうけを示す営業損益が３年ぶりに黒字となりました。<br><br>こうしたことからシャープはことし６月、東京証券取引所に東証１部への復帰を申請し、審査の結果承認されて、７日から東証１部に復帰しました。シャープが東証１部に復帰するのは、去年８月１日以来およそ１年４か月ぶりです。<br><br>シャープとしては、東証１部への復帰で企業の信用力を高め、市場から資金を調達しやすくするとともに、優秀な人材の確保などにつなげ、本格的な成長への転換を印象づけたい狙いもあります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>シャープ 戴社長「飛躍的成長を目指す」</h3><div>東証１部への復帰にあたってシャープの戴正呉社長は記者会見で「去年８月、東証１部復帰を必ず果たすという強い決心で、片道のフライトチケットで日本に来て社長に就任した。本日ようやくこの目標を果たすことができた。株主をはじめ、取引先やお客様、社員とその家族などすべてのステークホルダーの皆さんの温かい支援にこころより感謝申し上げます。今後、シャープは東証１部の日本企業として『人に寄り添うＩｏＴ』、『８Ｋエコシステム』の実現に向けてトランスフォーメーションを進めて飛躍的成長を目指す」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 11:42:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育園に米軍の航空機からの落下物か 沖縄 宜野湾</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171207/k10011249491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>保育園に米軍の航空機からの落下物か 沖縄 宜野湾</span><time datetime="2017-12-07T12:05"><span>12月7日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>沖縄県宜野湾市によりますと、7日午前、市内の保育園で、アメリカ軍の航空機からの落下物と見られる長さ１５センチほどの筒状の物体が見つかりました。けが人はいないということです。物体が見つかったのは宜野湾市野嵩にある緑ヶ丘保育園で、7日午前１０時２０分ごろ、アメリカ軍の航空機が通過した直後、保育園の職員が屋根に長さ１５センチほどの筒状の物体があるのを見つけたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171207%2Fk10011249491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Dec 2017 12:05:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>