<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＮＧＴ48 ほかのメンバーが帰宅時間を推測できる内容を伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＧＴ48 ほかのメンバーが帰宅時間を推測できる内容を伝える</span><time datetime="2019-01-11T02:04"><span>1月11日</span> <span>2時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774211_1901110159_1901110204_01_02.jpg" alt="ＮＧＴ48 ほかのメンバーが帰宅時間を推測できる内容を伝える" id="news_image"></div><div></div><div>新潟を拠点に活動しているアイドルグループ「ＮＧＴ48」のメンバー、山口真帆さんが自宅の玄関先に押しかけたファンとトラブルになった問題で、所属先の事務所は、同じグループのメンバーがファンに対し山口さんの帰宅時間が推測できるような内容を不用意に伝えていたと、明らかにしました。</div><div>先月８日、「ＮＧＴ48」の山口真帆さんの新潟市内にある自宅の玄関先にファン２人が押しかけ、帰宅した山口さんとトラブルになりました。<br><br>この問題を受けて、山口さんが所属する事務所の「ＡＫＳ」が10日夜、コメントを初めて発表し、「一連の騒動について皆様にご心配とご迷惑をおかけしおわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>そのうえで事務所は、「ＮＧＴ48」のメンバーの１人が、ファンとの会話の中で山口さんの帰宅時間が推測できるような答え方を不用意にしていたと明らかにしました。<br><br>また、事務所によりますと、当時、トラブルにはほかにもう１人のファンが関わっていたということです。<br><br>事務所は、再発防止のためメンバー全員に防犯ブザーを支給するほか、自宅への巡回などの対策を徹底するとしています。<br><br>今回の問題では、９日に山口さん本人がツイッターで「男２人に襲われました」と報告したうえで、ほかのメンバーが帰宅時間などの情報をファンに漏らしたのに事務所が対策を取らなかったと訴え、ネット上では心配したファンからの投稿が相次いでいました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>山口さんは公演に登場</h3><div>山口真帆さんは10日夜、新潟市内で行われた「ＮＧＴ48」の公演に登場し、詰めかけたファンの前で「迷惑をかけ申し訳なく思っています。これをきっかけにＮＧＴ48が新しい方向に向かえるよう努力したい」とあいさつしました。<br><br>新潟市の「ＮＧＴ48劇場」では、オープン３周年を記念する公演が10日夜に開かれ、自宅前に押しかけたファンとトラブルになった山口さんも姿を見せました。<br><br>関係者などによりますと、大勢のファンが詰めかける中、山口さんはＡＫＢ48のメンバーを兼任する柏木由紀さんとともにステージに立ち、曲を披露しました。<br><br>このあと山口さんは時折、声を震わせながら「お世話になっている方々に迷惑をかけることになってしまったこと、本当に申し訳なく思っております」とあいさつし、深々と頭を下げたということです。<br><br>そして、「事務所の方とも話し合えて、これがきっかけとなってＮＧＴ48が新しい方向に向かえるように私もチームＧの副キャプテンとして努力したいと思います」と決意を述べると、ファンから大きな声援が上がったということです。</div></div><div><div>公演を見るため山形県から訪れたという46歳の男性は「山口さんがグループを脱退するのではないかと最悪のことを考えていたので、しっかりと歌ってくれて感動しました。これからもグループを応援し続けたいです」と話していました。<br><br>また、新潟市の22歳の男性は「山口さんは出演しないかと思っていたので、姿を見られてほっとしました。これで終わりにせず、運営側には事実関係を説明してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 02:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長“不正支出” 実業家個人への支払い社内で検討か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長“不正支出” 実業家個人への支払い社内で検討か</span><time datetime="2019-01-11T04:35"><span>1月11日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774221_1901110440_1901110441_01_03.jpg" alt="ゴーン前会長“不正支出” 実業家個人への支払い社内で検討か" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が実業家の会社に不正に支出したとされる日産の資金について、当初は実業家個人への支払いが日産内部で検討されていたことが関係者への取材でわかりました。日産の関係者は「初めから実業家への支払いありきで、支出の名目は後付けで考えた」などと証言しているということで、東京地検特捜部は勾留期限の11日、特別背任などの罪で追起訴するものとみられます。</div><div>日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（64）は、私的な損失の信用保証に協力したサウジアラビアの実業家ハリド・ジュファリ氏の会社に日産の子会社「中東日産会社」から16億円余りを不正に支出させたなどとして、特別背任の疑いが持たれています。<br><br>こうした資金は平成21年から24年にかけて「販売促進費」などの名目で４回に分けてジュファリ氏の会社に送金されていましたが、当初は会社ではなくジュファリ氏個人への支払いが日産内部で検討されていたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>しかし、個人への支払いが内部で疑問視されたため送金先をジュファリ氏が指定した会社に変更したということです。<br><br>東京地検特捜部の調べに対し、子会社の当時の幹部は「初めからジュファリ氏への支払いありきの支出だった。送金先の会社に日産との取り引きの実態はなかったが、会社の事業目的に合わせて電気自動車を導入するための『環境調査』や『販売促進費』などの名目を後付けで考えた」などと証言しているということです。<br><br>こうした経緯が記録された内部のメールなども残されているということで、特捜部はゴーン前会長による不正な支出だったことを裏付けるものとみて、勾留期限の11日、特別背任などの罪で追起訴するものとみられます。<br><br>一方、弁護士によりますと、ゴーン前会長は「ジュファリ氏には日産への投資を呼び込むため中東の複数の国の要人との面会をセッティングしてもらった。信用保証に協力してもらう前の年にもジュファリ氏側には３億円を支払っており、正当な報酬だったことは明らかだ」などと容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 04:35:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「恵方巻」 農水省が需要に見合う販売を業界団体に呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「恵方巻」 農水省が需要に見合う販売を業界団体に呼びかけ</span><time datetime="2019-01-11T04:43"><span>1月11日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774101_1901102247_1901110443_01_02.jpg" alt="「恵方巻」 農水省が需要に見合う販売を業界団体に呼びかけ" id="news_image"></div><div></div><div>来月の節分に向けて「恵方巻」の販売が本格化するのを前に、農林水産省は、売れ残った「恵方巻」が大量に廃棄される問題が話題となったことなどから、コンビニエンスストアやスーパーの業界団体に対し、需要に見合った販売をするよう初めて文書で通知することになりました。</div><div>「恵方巻」は、節分の日にその年、縁起がいい方角「恵方」に向かって食べると福が訪れるとされ、クリスマスのケーキやバレンタインデーのチョコレートなどと同様に、スーパーやコンビニなどでは、最近、毎年この時期に合わせて、「恵方巻」の販売を大々的に展開するようになりました。<br><br>しかし、売れ残った「恵方巻」が大量に廃棄される問題がＳＮＳで話題となるなど、過熱する販売競争に懸念も出ています。<br><br>このため農林水産省は、恵方巻の販売が本格化するのを控えて、スーパーやコンビニエンスストアなどが加盟する７つの業界団体に対し、消費者の需要に見合う販売を行って、食品の廃棄を減らすよう求める文書を通知することになりました。<br><br>文書の中では、恵方巻の大量生産をやめる方針を消費者にチラシで理解を呼びかけて、廃棄量を削減した兵庫県内のスーパーの事例も紹介されています。<br><br>農林水産省が、恵方巻の廃棄をめぐってこうした文書を出すのは初めてです。農林水産省は「少しでも食品廃棄物を減らして、環境に優しい取り組みを企業に求めたい」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 04:43:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 英に合意なきＥＵ離脱回避を要請 協定案は全面支持</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相 英に合意なきＥＵ離脱回避を要請 協定案は全面支持</span><time datetime="2019-01-11T05:18"><span>1月11日</span> <span>5時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774251_1901110516_1901110518_01_03.jpg" alt="安倍首相 英に合意なきＥＵ離脱回避を要請 協定案は全面支持" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、日本時間の11日未明、訪問先のイギリスでメイ首相と会談し、ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの「合意なき離脱」の回避に向けた努力を要請するとともに、離脱の条件を定めた協定案を全面的に支持する考えを伝えました。</div><div>安倍総理大臣は11日未明、イギリスのメイ首相と７回目となる首脳会談に臨み、３月に迫るＥＵからの離脱について、「イギリスとのパートナーシップをもっと発展させたい。『合意なき離脱』は回避してほしい」と要請しました。<br><br>そして、「移行期間を設け、イギリスに進出している企業の法的安定性を確保しようとするメイ首相の離脱協定案を全面的に支持する」と述べました。<br><br>これに対し、メイ首相は「協定案は、日本企業にとってもよいものであり、支持に感謝したい」と述べました。そのうえで、両首脳は、日本とＥＵのＥＰＡ＝経済連携協定が来月発効することを踏まえ、ＥＵ離脱後のイギリスとの新たな経済的パートナーシップの構築に取り組むことを確認しました。<br><br>また、安倍総理大臣は、イギリスのＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定への参加を支援する考えを伝えました。<br><br>さらに、両首脳は、Ｇ20大阪サミットの成功に向けて、自由貿易の推進などを通じた経済成長と格差是正を同時に達成することや、気候変動や海洋汚染の原因となっているプラスチックごみなど地球規模の課題に協力していくことでも一致しました。<br><br>一方、北朝鮮への対応をめぐり、両首脳は、すべての大量破壊兵器や、あらゆる射程の弾道ミサイルの完全で検証可能かつ不可逆的な廃棄の実現や、国連安保理決議の完全な履行の必要性について一致し、安倍総理大臣は、拉致問題の早期解決に向け協力を求めました。<br><br>また、防衛協力の一環として、自衛隊とイギリス軍による共同訓練の拡大や、北朝鮮が海上で物資を積み替えるいわゆる「瀬取り」への対策で緊密に連携していくことを確認したほか、ことし春に、東京で、外務・防衛の閣僚会合、いわゆる２＋２を開催することで合意しました。<br><br>さらに、自由で開かれたインド太平洋の実現に向け、海洋安全保障や質の高いインフラ整備、５Ｇをはじめとする通信インフラの分野などで協力していくことも確認しました。<br><br>会談のあと、両首脳はそろって記者会見し、安倍総理大臣は「日本とイギリスは、政治や経済の分野で、長年、深いパートナーシップを築き上げてきた。それは、ＥＵ離脱後も変わりなく、むしろ一層強化していく」と述べました。<br><br>また、メイ首相は、「安倍総理大臣の訪問は非常に重要な時期になった。われわれの視野が世界全体に広がっている時、日本のような国との関係はますます重要になる」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日英共同声明</h3><div>イギリスを訪れている安倍総理大臣は、メイ首相との首脳会談のあと共同声明を発表しました。<br><br>共同声明には、イギリスがＥＵ＝ヨーロッパ連合からの「合意なき離脱」を回避することへの期待が明記されました。<br><br>また、防衛協力の一環として、ことし春に東京で外務・防衛の閣僚会合、いわゆる２＋２を開催するとしています。<br><br>共同声明には、ことし３月末に迫るイギリスのＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱について、日本は、「合意なき離脱」を回避するとともに、ビジネスの混乱を避けるために最大限努力することへのイギリスのコミットメントを高く評価するとして、「合意なき離脱」を回避することへの期待を明記しました。<br><br>そして、両首脳は、「合意なき離脱」が与える深刻な影響について議論し、貿易などに関する国際約束のもとで協力を維持する意図を確認したとしています。<br><br>また、自由で開かれたインド太平洋に貢献するため、質の高いインフラ投資を支持する第三国などとの協力を含む政府間協力や、海洋安全保障の協力などの推進で一致したとしています。<br><br>そして、東シナ海や南シナ海の現状への懸念を共有したほか、北朝鮮情勢をめぐって、国連安保理決議の完全な履行と核や弾道ミサイルのＣＶＩＤ＝完全で検証可能かつ不可逆的な廃棄へのコミットメントを確認したとしています。<br><br>加えて、防衛協力の一環として、イギリス海軍の艦艇を日本に派遣し、北朝鮮が海上で物資を積み替える「瀬取り」など、違法な海上活動への警戒監視活動を行うことや、ことし春に、東京で、外務・防衛の閣僚会合、いわゆる２＋２を開催することを決定したとしています。<br><br>さらに、声明には、日本がＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定へのイギリスの加入の可能性を支援することや、自由で公正な貿易を支持し、保護主義との闘いを継続し、Ｇ７やＧ20で緊密に協力していくことも盛り込まれています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 05:18:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ダボス会議出席を取りやめ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 ダボス会議出席を取りやめ</span><time datetime="2019-01-11T05:43"><span>1月11日</span> <span>5時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774291_1901110542_1901110543_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 ダボス会議出席を取りやめ" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、与野党の対立による政府機関の一部閉鎖が続いていることを受けて、今月22日からスイスで行われる世界経済フォーラムの年次総会、ダボス会議への出席を取りやめるとツイッターに投稿しました。</div><div>アメリカでは、メキシコとの国境沿いの壁の建設費をめぐる与野党の対立で、新たな予算案が成立せず、政府機関の一部閉鎖が続いています。<br><br>トランプ大統領は10日、「国境の安全に関する民主党の妥協しない姿勢や、国家の安全の重要性を踏まえ、ダボス会議への出席を取りやめる」とツイッターに投稿し、予定していたダボス会議への出席をやめる考えを示しました。<br><br>トランプ大統領の判断には、政府機関の一部閉鎖がさらに長引いたとしても民主党との協議で一歩も譲らない姿勢を示すねらいがあるとみられます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>経済指標発表の延期相次ぐ</h3><div>アメリカの政府機関の一部閉鎖の影響で、商務省が担当している経済指標の発表が延期される事態が相次いでいます。<br><br>このうち貿易統計は８日の発表が延期され、トランプ政権が問題視している貿易赤字の最新の状況が明らかになっていません。中国との貿易協議は３月１日に交渉の期限を迎えることに加え、日本やＥＵ＝ヨーロッパ連合との貿易交渉も控えていますが、話し合いの前提になる情報が入手できない状況になっています。<br><br>このほか、製造業の受注や建設支出、新築住宅の販売などに関する経済指標の発表が延期になっています。<br><br>アメリカの中央銀行に当たるＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、金融政策を判断する前提となるさまざまな経済指標を確認できない事態となっていて、アメリカ経済の減速が懸念される中、機動的な政策運営が妨げられるおそれも指摘されています。</div></div><div><h3>空港では保安検査に影響</h3><div>政府機関の一部の閉鎖によって、アメリカ各地の空港では保安検査などを行うＴＳＡ＝運輸保安局の職員の欠勤が相次いでいて、旅行者に影響が出ています。<br><br>運輸保安局によりますと、政府機関の一部が閉鎖されたあと、全米の空港の保安検査場などで働く政府の職員、数百人が、給料が支払われないため欠勤しているということです。<br><br>このため、運輸保安局は、保安検査場での待ち時間が通常よりも長くなるおそれがあるとして、余裕を持って空港へ来るよう呼びかけています。<br><br>１か月間に平均200万人以上が利用する、ニューヨークのラガーディア空港では10日、一部の保安検査場にある５つのレーンのうち２つのレーンが閉められていたほか、早めに空港に来る旅行者の姿がありました。<br><br>アメリカ南部ノースカロライナ州に向かう女性は、「いつもと同じように空港に来ては、飛行機に乗れないかもしれないと思い、早めに来ました。政府機関の閉鎖をやめてほしいです」と話していました。<br><br>パイロットでつくる全米最大の組合は声明で、「飛行機の運航に影響を及ぼすおそれがある」として、すぐに政府機関の閉鎖を解除するよう求めています。</div></div><div><h3>公園や博物館で休館や公開中止相次ぐ</h3><div>アメリカの政府機関の一部閉鎖によって職員が出勤していないため、国が管理する公園や博物館で、施設の休館や公開中止が相次いでいます。<br><br>このうち、アメリカ建国の地として知られる東部フィラデルフィアにある「インディペンデンス国立歴史公園」では、アメリカの独立宣言が採択された議事堂や独立の際に鳴らされた鐘が展示されている施設が休館となり見学できなくなっています。<br><br>ドイツから来た友人とともに訪れた地元の女性は、「遠くから来た友人にアメリカ独立の地を案内しようと思いましたが、閉鎖されていて残念です。政府閉鎖が終わるよう、願うしかないです」と話していました。<br><br>また、中西部シカゴから来た男性は、「歴史的な場所が見学できず、がっかりしました。不法移民対策は必要ですが、国境の壁は必要ないと思います。大統領と民主党の間で解決策を見つけて、閉鎖を終わらせてほしい」と話していました。<br><br>一方、清掃に当たる職員が自宅待機となった影響で、国立公園の周辺では、ごみ箱からごみが回収されないところも出ています。<br><br>このため、各地でボランティアが清掃を始めており、このうち、首都ワシントンの連邦議会近くの広場「ナショナルモール」などでは、イスラム教徒の若者のグループが先週からごみ箱からあふれたごみを回収しています。このグループの代表は「国立公園がごみであふれているのを見過ごすわけにいかない。多くの人が清掃に加わってほしい」とコメントしています。</div></div><div><h3>影響は意外なところにも</h3><div>アメリカの政府機関の一部閉鎖が続いていることで、影響は意外なところにも広がっています。<br><br>ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局やＮＯＡＡ＝アメリカ海洋大気局など政府機関には多くの研究者が所属していますが自宅待機になり、出張も認められない状態になっています。<br><br>このため、今週開かれているアメリカ天文学会や、アメリカ気象学会に出席できなくなっていて、その人数は合わせて500人以上に上っています。<br><br>気象学会に参加した大学などの研究者たちは、出席できないＮＯＡＡに所属する研究者について、ツイッターで「＃Ｗｅ Ｍｉｓｓ ＮＯＡＡ」、「ＮＯＡＡの人たちがいなくてさみしい」というハッシュタグを付けてツイートし、今の状況を悲しんでいます。<br><br>政府機関のメールアドレスも使えないため、連絡を取ることさえ難しくなっているということで、アメリカ天文学会は「壊滅的ではないが、学会に有害な影響が出ている」と訴えています。<br><br>このほか、全米でブームになっているクラフトビールの販売にも影響が出ています。<br><br>ニューヨーク・ブルックリンにある小規模なビール醸造所、「インターボロー・スピリッツ・アンド・エールズ」は、３年前から味や品質にこだわった独自のビールを製造してきました。この醸造所は新たに開発した味のビールを地元、ニューヨーク州以外にも売り出そうとしていますが、許可を得られていません。別の州で販売するために必要な書類を発行する連邦政府の担当部署が閉鎖されているためです。会社はビールの販路を広げようとしていますが、出ばなをくじかれた状態となっています。<br><br>醸造所を経営するローラ・ダークスさんは、「さまざまな新しい味のクラフトビールを開発して売り出そうとしているが、州の外で売れなくなると、原材料代や従業員の給料の支払いが滞ることになり、生産や販売の計画変更を余儀なくされるかもしれない。政府の閉鎖がこんなに長引いて、自分たちに影響するとは思っていなかった。政府閉鎖は不必要なことで、早く解決してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>ワシントンのホテルは閑古鳥</h3><div>アメリカの政府機関の一部閉鎖は首都ワシントンの経済活動にも影響を与えています。<br><br>ワシントン中心部にある連邦政府の職員の利用が多いホテルでは、10日現在、11室ある客室のうち、予約が入っているのは１部屋だけで、10部屋が空室となっています。<br><br>先月から政府機関が一部閉鎖され、ワシントンで予定されていた会議などが開催されなくなると、ホテルには地方から出張してくる予定だった職員の予約のキャンセルが相次いだということです。<br><br>これまではオフシーズンでも客室の半分は常に埋まっていたということで、ホテルでは従業員の労働時間を減らしたり、暖房を切ったりするなど、影響を抑えるための対応に追われています。<br><br>ホテルの支配人は「政府機関の閉鎖はホテルの営業に深刻な影響を与えています。トランプ大統領にはお願いなのでできるだけ早く政府機関を再開してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 05:43:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省の不適切調査 差額の支給額は500億円超か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省の不適切調査 差額の支給額は500億円超か</span><time datetime="2019-01-11T06:01"><span>1月11日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774161_1901110030_1901110601_01_02.jpg" alt="厚労省の不適切調査 差額の支給額は500億円超か" id="news_image"></div><div></div><div>厚生労働省が賃金や労働時間に関する調査を不適切な手法で行った問題の影響で、雇用保険や労災保険が本来より少なく支給されたなどの理由で支給の対象になる人は延べおよそ2000万人に上り、金額は合わせて500億円を超える可能性があることが、政府関係者への取材でわかりのべました。</div><div>この問題は、賃金や労働時間の動向を把握するため、厚生労働省が毎月、行っている「毎月勤労統計調査」で、従業員が500人以上の大規模な事業所についてはすべて調査することになっていたにもかかわらず、都内ではおよそ３分の１の事業所しか調べていなかったものです。<br><br>厚生労働省のこれまでの調べで、調査で得られた平均給与額などを基に算定されている、雇用保険の失業給付や労災保険の給付などが本来支払われるべき金額よりも少なく支給されていたケースがあったことが確認されています。<br><br>こうした場合などについて、厚生労働省はさかのぼって差額などを支給する方向で検討していますが、支給の対象になる人は延べおよそ2000万人に上り、金額は合わせて500億円を超える可能性があることが政府関係者への取材でわかりました。<br><br>不適切な手法は平成16年から行われていたとみられ、平均給与額などが長年にわたって実態より低く算定されていたということです。<br><br>根本厚生労働大臣は、問題のいきさつや影響などこれまで調べた結果について、11日、記者会見で発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 06:01:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性と乳児が電車にはねられ死亡 無理心中か 千葉 船橋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/k10011774261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女性と乳児が電車にはねられ死亡 無理心中か 千葉 船橋</span><time datetime="2019-01-11T06:57"><span>1月11日</span> <span>6時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190111/K10011774261_1901110802_1901110804_01_03.jpg" alt="女性と乳児が電車にはねられ死亡 無理心中か 千葉 船橋" id="news_image"></div><div>10日夜遅く、千葉県船橋市にある踏切で女性と男の赤ちゃんが電車にはねられ死亡しました。警察は身元の確認を急ぐとともに、２人が親子で母親が無理心中を図った可能性があるとみて調べています。</div><div>10日午後11時半すぎ、船橋市前原東にある踏切で千葉県の松戸駅から京成津田沼駅に向かっていた新京成電鉄の普通電車が成人と見られる女性と１歳に満たないぐらいの男の赤ちゃんをはねました。<br><br>警察によりますと、女性は踏切から電車の進行方向に10メートルほど離れた線路内で見つかりましたがすでに死亡していて、男の子は搬送先の病院で死亡が確認されました。乗客にけがはありませんでした。<br><br>現場の踏切は住宅街の中にあり、電車の運転士は「踏切の中に人がいるのが見えてブレーキをかけたが間に合わなかった」と話しているということです。<br><br>警察は、２人の身元の確認を急ぐとともに、２人が親子で母親が子どもを連れて無理心中を図った可能性があるとみて詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190111%2Fk10011774261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 06:57:12 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>