<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大塚家具 ヤマダ電機と業務提携 38 億円余増資へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/k10011815741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大塚家具 ヤマダ電機と業務提携 38 億円余増資へ</span><time datetime="2019-02-15T11:01"><span>2月15日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011815741_1902151021_1902151024_01_02.jpg" alt="大塚家具 ヤマダ電機と業務提携 38 億円余増資へ" id="news_image"></div><div>業績が低迷している家具販売大手の「大塚家具」は、財務基盤の改善に向けて投資ファンドなどを引き受け先として38億円余りの増資を行うことになりました。また、家電量販店大手の「ヤマダ電機」と業務提携することで基本合意しました。</div><div>大塚家具は、15日、取締役会を開き、38億円余りの第三者割当増資を行うことを決めました。<br><br>去年12月に業務提携した中国の家具販売大手「イージーホーム」と取り引きしている企業や、アメリカ系の投資ファンドなどが増資を引き受けるということで、財務基盤の改善を図ることにしています。<br><br>さらに、大塚家具は、家電量販店大手の「ヤマダ電機」と業務提携することで基本合意しました。<br><br>住宅関連の事業を強化しているヤマダ電機との提携によって家具の販売拡大につなげたい考えです。<br><br>合わせて大塚家具は、14日から延期していた去年１年間の決算を発表し、最終的な損益は32億円余りの赤字となりました。<br><br>最終赤字は３年連続で、大塚家具としては今回の資本増強や業務提携などを通じて、経営の立て直しを目指すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190215%2Fk10011815741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 11:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカ選手を「チンパンジー」呼ばわり 通訳がブログで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/k10011816071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アフリカ選手を「チンパンジー」呼ばわり 通訳がブログで</span><time datetime="2019-02-15T12:33"><span>2月15日</span> <span>12時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011816071_1902151229_1902151233_01_02.jpg" alt="アフリカ選手を「チンパンジー」呼ばわり 通訳がブログで" id="news_image"></div><div></div><div>今月３日に行われた別府大分毎日マラソン大会で通訳を務めた50代の女性ボランティアが、アフリカからの招待選手について自身のブログで「チンパンジー」などと表現していたことが分かり、大会事務局は極めて不適切だとして謝罪するコメントを出しました。</div><div>別府大分毎日マラソンの大会事務局によりますと、50代の女性ボランティアは、アフリカからの招待選手の通訳などを務めましたが、大会終了後の今月10日、自身のブログで、「原始人とコミュニケーションをしている感覚でした」とか「最初はシャイだったチンパンジー達も、だんだんと心を開いてくれました」などと記述していたということです。<br><br>また、選手と一緒に写っている画像には「かわいいチンパンジー達」という説明書きがあったということです。<br><br>外部からの指摘で問題が発覚し、ブログは現在閉鎖されています。<br><br>事務局が確認したところ、女性ボランティアは投稿したことを認めたうえで「差別的な気持ちも悪気もなかった。軽率なことばづかいを反省しています」と話したということです。<br><br>これについて事務局は「ブログの記述は極めて不適切な表現で選手や投稿を見たすべての人に心からおわび申し上げます。今後はボランティアの選任や教育に万全を期します」というコメントを出しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190215%2Fk10011816071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 12:33:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アイヌ民族 「先住民族」と初明記 交付金創設へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/k10011815881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アイヌ民族 「先住民族」と初明記 交付金創設へ</span><time datetime="2019-02-15T12:34"><span>2月15日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011815881_1902151240_1902151244_01_03.jpg" alt="アイヌ民族 「先住民族」と初明記 交付金創設へ" id="news_image"></div><div>政府は、15日の閣議で、アイヌ民族を先住民族として初めて位置づけ、アイヌ文化を生かした地域振興策を行うための交付金の創設などを盛り込んだ新たな法律案を決定しました。</div><div>閣議決定された法律案では、アイヌ民族を「先住民族」と初めて明記し、「アイヌの人々が民族としての誇りを持って生活することができ、その誇りが尊重される社会の実現を図る」としています。<br><br>また、国や自治体がアイヌ政策を実施していく責務を負っているとしたうえで、地域の活性化を目指してアイヌ文化を生かした事業を計画する自治体を対象に、新たな交付金を創設することも盛り込まれています。<br><br>さらに、アイヌの人たちが独自の文化を継承するのを後押しするため、国有林で樹木を採取したり、川でサケを捕獲したりできるよう手続きを簡素化し、規制緩和を行うなどとしています。<br><br>政府はこの法律案を今の国会に提出し、早期成立を図りたいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道アイヌ協会理事長「共生社会を建設する第一歩」</h3><div>国のアイヌ政策推進会議の委員を務めた北海道アイヌ協会の加藤忠理事長は、法案で初めてアイヌ民族が先住民族と明記されたことについて「深い眠りから覚めた感じがする。共生社会を建設する第一歩だ」と述べ、今後アイヌ民族への理解が広がり、先住民族としての権利の獲得につながると期待感を示しました。<br><br>その一方で、加藤理事長は、法案に協会がこれまで求めてきたアイヌ民族個人への生活支援などが盛り込まれていないとして、「一歩一歩進んでいくことが大事だと思っているが、全体の完成度は70％だ」と述べました。</div></div><div><h3>政策の変遷</h3><div>アイヌ民族は国の長年の同化政策で使うことばや生活スタイルを大きく変えることを余儀なくされました。<br><br>いまから150年前、明治政府が「えぞ地」を「北海道」と命名し、開拓使が置かれてからはアイヌ民族の子どもたちが学校で日本語を学ぶようになるなどアイヌ語を使う機会が極端に減り、生活や儀式のためサケを川で取ることも禁止されました。<br><br>そして120年前、アイヌ民族を「旧土人」と位置づけ同化政策を決定づける「北海道旧土人保護法」が公布され、この法律は22年前の平成９年まで残り続け、差別を助長する根源となりました。<br><br>アイヌ民族の求めに国が応じる形で「北海道旧土人保護法」に代わり「アイヌ文化振興法」が公布されると、これまでの同化政策で消滅の危機にあったアイヌのことばや文化を復興するため国の予算が投じられるようになりましたが、生活水準の格差は残ることになりました。<br><br>その後、12年前の2007年、国連で先住民族の権利に関する宣言が採択され、よくとし、国会も政策を広げるよう求めたことから政府としてもアイヌ政策をさらに進めるための議論を始め、今回の法律案につながりました。</div></div><div><h3>先住民族政策各国の状況は</h3><div>アイヌ民族に関する新たな法律案では、「近年における先住民族をめぐる国際情勢にも鑑み」と海外の事情にも言及しています。<br><br>先住民族は、北欧やオーストラリア、アメリカ大陸など各地に暮らし、かつては同化政策などで政府からの抑圧を受けていましたが、1970年代に入り、先住民族の権利の保障を求める声が高まり、各国でさまざな政策が打ち出されるようになりました。<br><br>このうち、北欧の先住民族「サーミ」は、主にノルウェーやフィンランド、それにスウェーデンなどに暮らし、中でも先進的な政策を進めているとされるのがノルウェーです。<br><br>ノルウェーでは、憲法に「政府は、サーミが言語や文化、生活様式を維持し発展させられるような環境を整備しなければならない」と明記したうえで、独自の言語であるサーミ語を学べる専門の学校を政府が整備しているほか、土地や水を使用する権利を認めるなど、手厚い支援を行っています。<br><br>カナダでは、1982年に制定された憲法で、イヌイットなどが先住民族と規定され、今では土地を使用する権利や自治権などが認められるようになりました。<br><br>オーストラリアの先住民族アボリジニも、土地を使用する権利を含む幅広い権利が認められています。<br>例えば、「エアーズロック」の名前でも知られる巨大な一枚岩「ウルル」は、アボリジニが土地の所有者となったうえで、政府とリース契約を結び、収入を得ています。<br><br>国連でも先住民族の権利を保障する動きが広がっていて、2007年の国連総会で、先住民族が独自の文化を守ったり、固有の言語で教育を行ったりする権利を認める宣言が採択されました。<br><br>先住民族をめぐっては、歴史的な背景が異なることから、各国ではそれぞれの状況を踏まえた議論が続けられています。</div></div><div><h3>石井国交大臣「施策を交付金で推進」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011815881_1902151124_1902151134_01_03.jpg" alt=""><div>石井国土交通大臣は15日の閣議のあとの記者会見で「地域振興や観光振興に向けた施策を交付金を使って総合的に推進し、アイヌの人々の抱える課題に応えていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「課題解決に取り組む」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「アイヌの方々が民族としての名誉と尊厳を保持し次世代に継承していくことは、多様な価値観が共生し、活力ある共生社会を実現するために必要だ。アイヌの人々に寄り添いながら、未来志向のアイヌ政策という観点から、アイヌの人々の抱えている課題の解決に向けた取り組みを着実に実施していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190215%2Fk10011815881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 12:34:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイナンバーカード 保険証として利用可能へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/k10011816001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マイナンバーカード 保険証として利用可能へ</span><time datetime="2019-02-15T12:55"><span>2月15日</span> <span>12時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011816001_1902151155_1902151255_01_02.jpg" alt="マイナンバーカード 保険証として利用可能へ" id="news_image"></div><div></div><div>マイナンバーカードの普及を促進するため、政府は関係閣僚会議を開き、再来年度から健康保険証としても利用できるようにする方針を確認しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011816001_1902151155_1902151255_01_03.jpg" alt=""><div>政府は、行政手続きのオンライン化などを検討する「デジタル・ガバメント閣僚会議」を開き、菅官房長官のほか、石田総務大臣や平井ＩＴ担当大臣らが出席しました。<br><br>会議では、マイナンバーカードの交付率が今月５日時点で12.6％にとどまっていることから、普及を促進するため、再来年度から健康保険証としても利用できるようにするほか、コンビニエンスストアなどで住民票の写しなどが取得できるサービスを拡大していくことなどを確認しました。<br><br>このあとの閣議では、マイナンバーカードを健康保険証としても利用できるようにするための法律の改正案が決定されました。<br><br>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で「マイナンバー制度は、公平・公正な社会保障制度や安心安全で利便性の高いデジタル社会の基盤となるものだ。カードが国民に利用されなければならないと考えていて、健康保険証としての利用や、カード取得手続きの負担軽減など、普及策について石田総務大臣を中心に検討していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190215%2Fk10011816001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 12:55:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白血病克服の元オランダ代表金メダリスト 池江選手にエール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/k10011816171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白血病克服の元オランダ代表金メダリスト 池江選手にエール</span><time datetime="2019-02-15T14:15"><span>2月15日</span> <span>14時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011816171_1902151356_1902151415_01_02.jpg" alt="白血病克服の元オランダ代表金メダリスト 池江選手にエール" id="news_image"></div><div></div><div>競泳の18歳、池江璃花子選手が「白血病」と診断されたことを受けて元オランダ代表の競泳選手で白血病を克服して2008年の北京オリンピックで金メダルを獲得した男性がＮＨＫの取材に応じ、池江選手に向けて「治療に専念し、みずからが望む人生を歩んでほしい」とメッセージを送りました。</div><div>オランダのマールテン・ヴァンデル・ウェイデンさん（37）は、競泳のオープンウオーターの選手として活躍していた2001年４月、当時19歳の時に「急性リンパ性白血病」と診断されました。<br><br>その後、すぐに治療をはじめ抗がん剤治療や造血幹細胞移植などを経ておよそ半年後に退院しました。<br><br>副作用もあって入院生活では体重が20キロ落ちましたが、退院後に少しずつ水泳を再開したということです。<br><br>そして、白血病と診断されてから７年後の2008年、北京オリンピックで新種目となった競泳男子オープンウオータースイミングにオランダ代表として出場し、この種目の初代金メダリストとなりました。<br><br>ウェイデンさんは、自分が白血病と診断された時を振り返り「最初は悪夢だと思ったしとても混乱した。それでも数日後には、『僕は運が悪かったんだな』と思うことで、自分のこれまでの人生を否定することも無かったし、他の選手をうらやむこともなかった」と話しました。<br><br>そして、18歳で白血病と診断された池江選手を思い、「いま彼女は、とてつもない不安を感じ、混乱している状況だと思う。泣いたり、悔やんだり、苦しくなったり、絶望したり、いろんな感情がこれから出てくると思うが、そのどれも間違っていないし、その思いを、あるがままにみずからが受け入れてほしい」と話しました。<br><br>また「自分の人生は誰のものでもなく、自分のものだ。人生は短い。まずは、治療に専念して、そのあとは、自分がこれからどのように生きたいのか、考えられるようになったときにそれを考えて、みずからが望む人生を歩んでいってほしい」とメッセージを送りました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190215%2Fk10011816171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 14:15:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ各社で新幹線の自動券売機使えないトラブル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/k10011815801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ各社で新幹線の自動券売機使えないトラブル</span><time datetime="2019-02-15T14:36"><span>2月15日</span> <span>14時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011815801_1902151221_1902151222_01_03.jpg" alt="ＪＲ各社で新幹線の自動券売機使えないトラブル" id="news_image"></div><div>15日午前、東日本から九州にかけてのＪＲの駅で、新幹線の自動券売機が一部で使えなくなるトラブルが起きました。ＪＲの関連会社では来月のダイヤ改正に向けたシステムのプログラムの更新作業が影響した可能性があるとみて調べています。</div><div>15日午前、ＪＲ名古屋駅や新横浜駅などで東海道新幹線の自動券売機が一部で使えなくなるトラブルが起きました。<br><br>ＪＲ東海によりますと、新幹線の自由席特急券を往復で購入しようとすると、その後機械が作動しなくなったということです。<br><br>同じようなトラブルは、ＪＲ東日本と西日本、それに九州の駅の新幹線の自動券売機の一部でも起きているということです。<br><br>ＪＲ北海道と四国ではこれまでのところトラブルの報告はないということです。<br><br>ＪＲ東海では、係員がいる窓口で乗客の対応にあたっているほか、自動券売機の設定を自由席特急券を往復で購入できないように変更し、片道の切符などの販売を再開しています。<br><br>ＪＲ各社が出資し、券売機のシステムを管理している「鉄道情報システム」によりますと、来月のダイヤ改正に向けて駅名などを更新したプログラムを反映させる作業を15日朝早く行ったということです。<br><br>鉄道情報システムは、これらの作業がトラブルに影響した可能性があるとみて、詳しい原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ツイッターには困惑の声</h3><div>ツイッターには、東海道新幹線の自動券売機が使用できず、困惑する乗客などの声が数多く投稿されています。<br><br>このうち名古屋駅を訪れた乗客の投稿は、自動券売機に「調整中」という貼り紙がされている画像とともに、構内アナウンスで窓口に回るよう呼びかけられている様子を伝えています。<br><br>また、新横浜駅を訪れた乗客の投稿は、駅で発行されたとみられる乗車駅証明書の画像とともに、「全国的な影響か？東海道新幹線の券売機が使用できない模様と駅員。新横浜は大混雑」と現場の様子を伝えています。</div></div><div><h3>新横浜駅の窓口長蛇の列</h3><div>自動券売機が使用できないトラブルが起きている東海道新幹線の新横浜駅では、窓口で切符を購入しようとする利用者の長い列ができていました。<br><br>また、駅の自動券売機には、「調整中」と書かれた貼り紙が貼られ、利用者が駅員に現在の状況を尋ねる姿もみられました。<br><br>名古屋経由で岐阜に向かう25歳の女性は「たまたま早めに駅に来たので窓口で購入できたが、時間どおりだったら買いそびれたと思う。あまりないことなので驚きました」と話していました。<br><br>また、仕事で名古屋に向かう45歳の男性は「駅に来てトラブルを知りました。ギリギリ購入できましたが間に合うか焦りました。最近せっかく便利になっているので、さっと使えるようにしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>名古屋駅では</h3><div>ＪＲ名古屋駅の新幹線用の券売機では「本日、片道、１名のみに限定して発売しています」という貼り紙が貼られています。<br><br>券売機の利用客はまばらで、その付近で駅員が利用客を誘導して係員がいる窓口に案内していました。<br><br>窓口に並んで切符を購入しようとしていた40代の男性は「これから出張ですが、急きょ列に並ばなければならなくなり間に合うか心配です」と話していました。</div></div><div><h3>関西の駅にも影響</h3><div>ＪＲによりますと、午前11時現在、新大阪駅では５台の券売機の使用を停止しているほか、京都駅で４台、滋賀県の米原駅で１台が使えなくなっていて、駅員のいる切符売り場で発券の対応をしているということです。<br><br>ＪＲ新大阪駅では、券売機に「発売停止中」の表示が出ていますが、新幹線を利用するサラリーマンなどは使用できる券売機に並んで切符を買い求めるなどしていて、大きな混乱は出ていません。<br><br>また、山陽新幹線の複数の駅でも自動券売機が使えなくなっているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190215%2Fk10011815801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 14:36:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はしか感染の女性 成田から横浜へ バスと東横線で 11日朝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/k10011816211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>はしか感染の女性 成田から横浜へ バスと東横線で 11日朝</span><time datetime="2019-02-15T15:16"><span>2月15日</span> <span>15時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190215/K10011816211_1902151504_1902151515_01_02.jpg" alt="はしか感染の女性 成田から横浜へ バスと東横線で 11日朝" id="news_image"></div><div></div><div>今月11日に、成田空港からバスや電車を利用した横浜市内の10代の女性が、はしかに感染していたことがわかり、横浜市は、同じ時間帯の利用者に感染が広がるおそれがあるとして注意を呼びかけています。</div><div>横浜市保健所によりますと、はしかの感染が確認されたのは市内に住む10代の女性です。<br><br>女性は今月上旬、フィリピンに滞在中に発熱や発疹の症状が出て、今月11日に帰国したあと、市内の診療所を受診し遺伝子検査ではしかの感染が確認されました。<br><br>保健所によりますと、女性はフィリピンで感染したとみられるということで、帰国後、周囲に感染する可能性があった時期に集客施設には行っていないものの、公共交通機関は利用していたということです。<br><br>具体的には、帰国した今月11日の午前７時台前半に成田空港第３ターミナルからリムジンバスに乗って横浜駅まで移動し、午前９時半ごろに東急東横線で横浜駅から日吉駅に移動したということです。<br><br>保健所は、感染が広がるおそれがあるとして、女性と同じ時間帯に同じ経路のバスや電車を利用した人に対し、発熱や発疹など感染が疑われる症状が現れた場合は、事前に医療機関に連絡したうえで指示に従って受診するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190215%2Fk10011816211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 15:16:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>