<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ノートルダム大聖堂 23分前に火災警報器が鳴っていた…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011886891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノートルダム大聖堂 23分前に火災警報器が鳴っていた…</span><time datetime="2019-04-17T14:13"><span>4月17日</span> <span>14時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011886891_1904171400_1904171413_01_02.jpg" alt="ノートルダム大聖堂 23分前に火災警報器が鳴っていた…" id="news_image"></div><div></div><div>ノートルダム大聖堂で起きた大規模な火災について地元の検察は、火災報知器が20分ほど間隔をあけて２度鳴り、そのあと屋根裏で火が確認されたことを明らかにしています。</div><div>これについて、アメリカのＣＮＮテレビは、15日の午後６時20分、ミサの最中に火災報知器のサイレンが鳴り、警備員が避難を始めたものの、その際、火の気は確認できなかったということです。<br><br>そして、23分後の午後６時43分に再び報知器が作動したときに火が見えたと、消防当局の話として伝えています。<br><br>当時、中にいた信者は「最初のサイレンが鳴っても中にいた人たちは移動しようとせず、警察が司祭に対して外に逃げるよう促していた」と話していたと伝えています。<br><br>イギリスの新聞、デイリーメールは「被害の広がりを食い止めることはできなかったのか」との見出しで当時の状況を伝えています。<br><br>それによりますと、地元の検察の話として、15日午後６時20分に報知器が鳴ったため、消防隊員が現場に駆けつけたということです。<br><br>しかし、この時、火は確認されず、隊員は大聖堂の中にとどまっていましたが、最初の警報から23分後の午後６時43分に２度目のサイレンが鳴った時には屋根裏に火が回り始め、すぐに消し止めることができなかったとしています。<br><br>また、アメリカのＡＢＣテレビは「当局はこの23分間を調べている。長く複雑な調査になる」と伝えています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011886891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 14:13:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 沖縄より暑かった！ 鶴居村の最高気温27．1度</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011887171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 沖縄より暑かった！ 鶴居村の最高気温27．1度</span><time datetime="2019-04-17T17:31"><span>4月17日</span> <span>17時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887171_1904171756_1904171805_01_02.jpg" alt="北海道 沖縄より暑かった！ 鶴居村の最高気温27．1度" id="news_image"></div><div></div><div>17日の北海道は高気圧の影響で各地で気温が上がり、北海道東部の鶴居村では４月としては観測史上最も高い27度１分を記録しました。これは沖縄県の波照間島の最高気温よりも高くなりました。</div><div>札幌管区気象台によりますと、17日の北海道は、太平洋上にある高気圧の影響で南から暖かい空気が流れ込み、各地で気温が上がりました。<br><br>鶴居村では午後２時33分に27度１分を記録し、４月としては観測史上最も高くなり、波照間島の26度９分を抜いて、17日、全国で最も高くなりました。<br><br>このほか、各地の最高気温は釧路市阿寒徹別で26度５分、津別町で26度１分などと北海道内18か所で25度を超え、気象台によりますと、平成15年４月17日に並ぶ、観測史上最も早い夏日を記録したということです。<br><br>18日も、北海道の上空には暖かい空気が残り気温の高い状態が続く見込みで、札幌管区気象台は、急速な雪どけによる土砂災害や河川の増水、低い土地の浸水や雪崩に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>26度5分の阿寒町「歩いているだけで参る」</h3><div>17日午後２時すぎに26度５分を観測した北海道釧路市阿寒町にある道の駅では、強い日ざしが照りつける中、アイスクリームを買い求める人の姿が多く見られました。<br><br>北海道鶴居村に住む30代の女性は「釧路でこの時期ここまで暑くなるのは異常だと感じるほど驚いています。お昼を食べに外に出てきましたが歩いているだけで参ってしまいました」と話していました。</div></div><div><h3>夏日の置戸町の様子は</h3><div>北海道置戸町では、平成15年と並んで道内で観測史上最も早い夏日となりました。<br><br>町の中心部では、夏のような日ざしが照りつける中、昼休みを終えた人たちが半袖姿で歩いたり、帰宅途中の小学生が上着をランドセルに入れて半袖半ズボン姿で走ったりしていました。<br><br>地元の農協で働く20代の女性は「きょうから半袖を着てきました。暑いので気持ちがいいです」と話していました。<br><br>地元の小学校に通う４年生の男の子は「とても暑いです。家に帰ったらアイスクリームを食べたい」と話していました。</div></div><div><h3>帯広でも</h3><div>北海道帯広市のＪＲ帯広駅前では上着を腕に抱えたり、半袖の服を着たりして歩く人の姿も多く見られました。<br><br>帯広市に住む70代の女性は「いきなり暑くなったので少し驚きましたが、暖かくて心地よいくらいです。アイスでも食べたいなと思いながら歩いていました」と話していました。<br><br>また30代の女性は「上着は一応持っていますが着ないでいいですね。暖かいのでこれから子どもと公園に行ってきます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011887171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 17:31:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏の甲子園 エアコン増設など熱中症対策強化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011887281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夏の甲子園 エアコン増設など熱中症対策強化へ</span><time datetime="2019-04-17T18:14"><span>4月17日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887281_1904171816_1904171819_01_02.jpg" alt="夏の甲子園 エアコン増設など熱中症対策強化へ" id="news_image"></div><div></div><div>高野連＝日本高校野球連盟はことしの夏の全国高校野球に向けて、甲子園球場のエアコンの増設や応援団用の休憩所の設置など、熱中症対策を強化することになりました。</div><div>記録的な暑さの中で行われた去年夏の甲子園では、開会式で初めて参加した選手全員に飲み物を携帯させたうえで、式の途中に水分補給の時間を設けたほか、アルプススタンドの応援団には霧吹き器を貸し出して水を散布するなどの対策が取られました。<br><br>そして、ことしの大会に向けて高野連は17日、運営委員会を開き、熱中症対策を強化することを決めました。<br><br>新たな対策では球場側がおよそ7000万円をかけて場内通路にエアコンを28台増設したほか、12か所ある入場門に扇風機を設置しました。<br><br>さらに大会期間中は、入場門の前で待機する応援団のために大型テントや持ち運びができる扇風機を設置したり、アルプススタンドの奥に冷房を備えた休憩所を設けたりすることが盛り込まれています。<br><br>高野連の竹中雅彦事務局長は「甲子園球場にも協力していただき、感謝している。去年以上の対策が必要だと考えているので、今後も状況を見てさらなる対策を取りたい」と話しています。<br><br>ことしの夏の甲子園は８月６日に開幕し、休養日も含めて16日間の日程で行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011887281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 18:14:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不動産向け融資に「過熱感」 日銀がバブル期以来の指摘</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011887351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>不動産向け融資に「過熱感」 日銀がバブル期以来の指摘</span><time datetime="2019-04-17T18:56"><span>4月17日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日銀は、17日公表した報告書で、国内の銀行の不動産向けの融資について「過熱感がある」と指摘しました。この表現は、バブル経済の終盤にあたる1990年の年末以来です。</div><div>日銀は年に２回まとめている国内の金融システムが抱える課題についての報告書を、17日公表しました。<br><br>それによりますと、国内の銀行の不動産向け融資について、去年の年末時点の残高が、日本のＧＤＰ＝国内総生産の14％を超えており、「過熱感がある」と指摘しました。<br><br>不動産向け融資について、「過熱感がある」とするのはバブル経済の終盤にあたる1990年の年末以来です。<br><br>不動産向け融資が増えている背景には、低金利が続き、企業向けの融資で収益を上げにくくなる中、銀行が中小企業や個人に対し、不動産関連の貸し出しを強めてきたことがあります。<br><br>一方、報告書では、不動産価格には「過熱感はみらない」とし、不動産市場全体としても過熱状態ではないとしています。<br><br>また、不動産向けの融資の割合が高い金融機関ほど、経営の健全性を示す自己資本比率が低くなる関係がみられるということです。<br><br>日銀は「人口や世帯が減少する中、空室の増加や賃料が下落するリスクがある。不動産が過大な投資になっていないか注視する必要がある」と話していて金融機関にリスク管理を促しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011887351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 18:56:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートルダム大聖堂火災 現場検証できず 原因究明難航か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011887371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノートルダム大聖堂火災 現場検証できず 原因究明難航か</span><time datetime="2019-04-17T19:02"><span>4月17日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>フランスを代表する歴史的な建築物、ノートルダム大聖堂で起きた大規模な火災について捜査を進めている検察は、安全面の懸念から大聖堂内部での現場検証をできておらず、火災の原因究明は難航することも予想されます。</div><div>フランスのパリ中心部にあるノートルダム大聖堂では15日、大規模な火災が起き、高さ90メートル余りのせん塔が焼け落ちて、屋根の３分の２が崩れる甚大な被害が出ました。<br><br>検察は、過失による出火の疑いで捜査を始めていて、フランスの有力紙「パリジャン」は、警備員が、せん塔の基礎部分で火が出ているのを見つけたものの、勢いが強く、消し止められなかったと伝えています。<br><br>大聖堂では、去年夏から大規模な足場を組んで修復工事が行われていて、検察は工事関係者などから話を聞くなどして、火災との関連を調べているものとみられます。<br><br>これに対し、修復工事を行っていた会社のトップは、メディアの取材に、火災の発生当時、従業員は現場にいなかったと話し、必要な防火対策はとっていたと説明しています。<br><br>また大聖堂は、火災で天井に穴があき、外壁を支える部分にも被害が出ていて、建物自体が崩れるおそれもあるため、検察は、安全面の懸念から内部での現場検証をできていません。<br><br>地元のメディアに対し、捜査関係者は「証拠集めは複雑な作業になる」と話していて、火災の原因究明は難航することも予想されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011887371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 19:02:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「五輪選考基準 男女差は不当」 自転車女子選手 仲裁申し立て</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011887391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「五輪選考基準 男女差は不当」 自転車女子選手 仲裁申し立て</span><time datetime="2019-04-17T19:23"><span>4月17日</span> <span>19時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887391_1904171916_1904171941_01_02.jpg" alt="「五輪選考基準 男女差は不当」 自転車女子選手 仲裁申し立て" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックの代表選手の選考基準に男女で差を設けているのは不当だとして、自転車のロードレースの女子選手が、選考基準の見直しを求めて日本スポーツ仲裁機構に仲裁を申し立てたことが、関係者への取材でわかりました。これから本格化する東京オリンピックの代表選考をめぐって、仲裁が申し立てられたのは初めてです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887391_1904171916_1904171956_01_03.jpg" alt=""><div>日本スポーツ仲裁機構に仲裁を申し立てたのは、自転車のロードレースでリオデジャネイロ オリンピックに出場した與那嶺恵理選手です。<br><br>日本自転車競技連盟が去年９月に公表した、東京オリンピックの自転車ロードレースの代表選手の選考基準では、男子の場合、ヨーロッパで行われるワールドツアーなどで獲得したポイントを重視していますが、女子の場合はポイントではなく全日本選手権などの対象レースの順位を重視する内容になっています。<br><br>代理人の弁護士などによりますと、與那嶺選手はヨーロッパのチームに所属し、今シーズンのワールドツアーに出場している唯一の日本の女子選手で、申し立てでは「女子は大会で非常に高い順位を獲得しないかぎり、ワールドツアーなどの実績は全く評価されず、不当に厳格な基準が採用されている」と訴えています。<br><br>そして「同じ種目の選考基準に男女で極端な差を設けているのは極めて異例で、合理性を見いだすことは到底出来ない」として基準の見直しを求めています。<br><br>これから本格化する東京オリンピックの代表選考をめぐって仲裁が申し立てられたのは初めてです。<br><br>ロードレースの選考基準について日本自転車競技連盟は「男子と女子は選手やレースの数が異なるため選考基準の統一は考えていない」としていて、仲裁の申し立てについては「今後は仲裁機構の手続きに従います」としています。</div></div><div><h3>ロードレースの選考基準は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887391_1904171916_1904171941_01_03.jpg" alt=""><div>去年９月に日本自転車競技連盟が公表した東京オリンピックのロードレースの選考基準は、男子と女子で異なる内容になっています。<br><br>男子の場合、ヨーロッパで行われるワールドツアーなどで獲得したポイントを重視し、大会のランクによって係数をかけて計算したポイントの上位の選手を代表に選考するとしていて、ヨーロッパのレースに比重を置いた選考基準になっています。<br><br>これに対し女子の場合は、代表枠が３人以上にならないかぎり、ワールドツアーなどのヨーロッパの大会で獲得したポイントは考慮しないとしていて、全日本選手権での優勝やワールドツアーで15位以内に入ることなど、原則として対象レースの順位だけを重視する内容になっています。</div></div><div><h3>與那嶺恵理選手とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887391_1904171944_1904171956_01_05.jpg" alt=""><div>與那嶺恵理選手（27）は、リオデジャネイロ オリンピック自転車女子の個人ロードレースと個人ロードタイムトライアルの代表です。<br><br>現在はイタリアのチームに所属し、今シーズンのワールドツアーに日本の女子選手として唯一出場していて、全日本選手権のロードレースも去年まで３連覇しています。<br><br>リオデジャネイロ オリンピックの代表選考をめぐって、日本自転車競技連盟は與那嶺選手がチームの指示に従わなかったとして、いったん選考の対象から外す決定をしましたが、スポーツ仲裁機構がこの決定の取り消しを求めた與那嶺選手の主張を認め、その後、與那嶺選手は代表に選ばれました。<br><br>與那嶺選手は、リオデジャネイロ オリンピックのロードレースで日本の女子選手として過去最高の17位の成績を残しました。</div></div><div><h3>與那嶺選手「フェアでなく恣意的なもの感じる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887391_1904171928_1904171956_01_06.jpg" alt=""><div>ＮＨＫの取材に対し、與那嶺恵理選手は「全く同じ競技をしているのに男女で選考基準が違うのはフェアではないし、ヨーロッパを主戦場にしている私が選考されにくくなるような恣意（しい）的なものも感じる。自転車競技はヨーロッパが本場で、そこで走らなければ競技レベルは上がらないと考えているが、このままではヨーロッパのレースで活躍すればいいのか、それとも日本国内の大会で優勝を目指せばいいのか、選手が何を目指せばよいのかわからなくなってしまう」と話しています。</div></div><div><h3>他の競技の選考基準は</h3><div>ＮＨＫは東京オリンピックで行われる33の競技団体に代表の選考基準について取材し、このうち22の競技団体から回答を得ました。<br><br>それによりますと、サッカーやラグビー、バレーボール、ハンドボールの団体競技を除いた17の団体は「選考基準に男女の差は設けていない」と回答し、日本自転車競技連盟のように「男女で選考基準に違いがある」とした団体はほかにありませんでした。<br><br>東京オリンピックまで１年となることしは代表争いが本格化しますが、選考基準の透明化を進める動きも広がっています。<br><br>マラソンは、これまで条件の異なる複数の選考レースで代表を選ぶ方法を採ってきましたが、選考をより透明化するため男女３人の代表のうち２人をことし９月のＭＧＣ＝「マラソングランドチャンピオンシップ」の一発勝負で決める新たな方式を採用しています。<br><br>またレスリングは、９月の世界選手権でメダルを獲得した選手が男女とも代表に内定するなどとした選考基準を公表し、基準を明確化しています。</div></div><div><h3>代表選考 過去も仲裁申し立て相次ぐ</h3><div>オリンピックの代表選考をめぐっては、過去にも仲裁の申し立てが相次いでいます。<br><br>アテネオリンピックの馬術の代表選考では、日本代表に選ばれなかった女子選手が平成16年に選考方法に問題があるとして初めて日本スポーツ仲裁機構に申し立てを行い、仲裁機構は日本馬術連盟に選考基準をわかりやすく公表するよう勧告しました。<br><br>また、ロンドンオリンピックの予選では、ボートの代表選考で補欠になった男子選手が平成24年に選考の取り消しを求めて申し立てを行い、仲裁機構は選手の訴えを初めて認めて、日本ボート協会の選考結果を取り消す判断をしました。<br><br>ピョンチャンオリンピックでも、平成28年にそり競技のスケルトンの女子選手４人が代表選考につながる国際大会の選考が不透明だとして申し立てを行い、選考基準の公表など透明性の確保につながりました。</div></div><div><h3>ＪＯＣ「詳細把握していない」</h3><div>この問題についてＪＯＣ＝日本オリンピック委員会は、ＮＨＫの取材に対し、「詳細を把握していないのでコメントできない」としています。</div></div><div><h3>専門家「納得できる公平な基準示すべき」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887391_1904171944_1904171956_01_07.jpg" alt=""><div>競技団体のガバナンスに詳しい立教大学の小川和茂特任准教授は「競技によっては男女の特性によって代表の選考基準に細かい差を設けることが合理的なケースもあるが、これまでに公表されている選考基準を見るかぎり男女に大きな差を設けている競技団体はほかにない」と指摘しています。<br><br>そのうえで「オリンピックの代表選考の透明性が問われる問題はこれまでもあり、各団体は選考基準を明確にするよう努めてきたが、中には発展途上の団体もある。今後、東京オリンピックの代表選考が本格化するなかで各団体は説明を尽くし、選手が納得できる公平な基準を示すべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011887391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 19:23:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 最後の地方訪問 伊勢神宮に到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/k10011887221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 最後の地方訪問 伊勢神宮に到着</span><time datetime="2019-04-17T20:03"><span>4月17日</span> <span>20時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190417/K10011887221_1904171802_1904171804_01_03.jpg" alt="両陛下 最後の地方訪問 伊勢神宮に到着" id="news_image"></div><div>天皇皇后両陛下は、今月30日の天皇陛下の退位を前に、皇室の祖先をまつる伊勢神宮に参拝する儀式に臨むため、17日から三重県を訪問されています。これが天皇皇后として最後の地方訪問になります。</div><div>両陛下は、17日午後１時半前、ＪＲ東京駅の東海道新幹線のホームに到着し、見送りに来た安倍総理大臣などからあいさつを受けられました。<br>天皇陛下はにこやかな表情で一人ひとりに「どうもありがとう」と述べ、皇后さまとともに臨時の専用列車に乗り込まれました。<br><br>今回の訪問では、皇位継承の象徴とされる三種の神器の剣と曲玉が、５年ぶりに皇居から持ち出され、それぞれ側近の職員によって両陛下に続いて列車の中に持ち込まれました。<br><br>両陛下は、名古屋駅で私鉄の専用列車に乗り換えたあと、午後５時前、三重県伊勢市の近鉄 宇治山田駅に到着し、知事や市長らの出迎えを受けられました。<br>駅前には、雨の中、地元の人などおよそ3500人が集まり、歓声をあげて両陛下を迎えました。<br>両陛下は笑顔で手を振って車に乗り込み、窓を開けて歓迎にこたえながら、宿泊先の伊勢神宮の内宮に向かわれました。<br>沿道には１万人を超える人たちが集まり、ほとんど切れ目がないほど大勢の人たちが集まり、手や小旗を振って両陛下を出迎え、両陛下の車列はスピードを落として歓迎する人たちの前を進みました。<br><br>両陛下は、午後５時半前に内宮に到着し、入り口にある宇治橋を車で渡って宿泊先の行在所に入られました。<br>行在所では、伊勢神宮の主な祭りをつかさどる「祭主」を務める長女の黒田清子さんが、両陛下を出迎えたということです。<br>両陛下にとって、これが天皇皇后として最後の地方訪問になり、18日は、天皇陛下の退位に関する儀式として、伊勢神宮の外宮と内宮にそれぞれ参拝されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>内宮近くで歓迎のちょうちん行列</h3><div>天皇皇后両陛下を歓迎しようと、伊勢神宮内宮近くで17日夜、地元の人たちによるちょうちん行列が行われました。<br><br>この催しは最後の地方訪問として三重県を訪問されている両陛下を歓迎しようと、伊勢市や地元の商工団体で組織する委員会が企画しました。<br>17日は伊勢神宮内宮近くの駐車場に午後６時ごろからおよそ1000人の参加者が次々と集まりました。<br><br>ちょうちん行列の出発を前に委員長を務める伊勢市の鈴木健一市長が「到着された天皇皇后両陛下に平成という時代への感謝を伝えさせていただいた。新しい時代もしっかりと歩んでいきたい」とあいさつしました。<br><br>参加者は弱い雨が降る中、高さ20センチほどの赤と白のちょうちんを受け取ると、中に入ったろうそくに火をつけてもらい、宇治橋までのおよそ１キロの行程をゆっくりと練り歩き始めました。</div></div><div><h3>天皇陛下と三重県</h3><div>今月30日の退位を前に、最後の地方訪問先として三重県を訪問された天皇陛下。<br>三重県への訪問はこれまでに14回ありました。<br><br>10代のころは伊勢神宮に合わせて４回、参拝されました。<br>皇太子になったことを示す立太子の礼や、ヨーロッパ諸国訪問の報告などのためでした。<br><br>そして昭和34年。<br>歴代の皇太子として初めて、民間出身の美智子様と結婚されました。<br>結婚の報告のため初めておふたりで伊勢神宮を参拝されました。<br><br>伊勢神宮参拝を伴わない形の訪問もありました。<br>昭和天皇の名代として行った伊勢湾台風の被災地訪問でした。<br>国民に寄り添われる被災地訪問となった60年前の伊勢湾台風。<br>皇太子としての三重県訪問は合わせて９回でした。<br><br>その後の三重県訪問はこれまでに４回ありました。<br>最初は「即位の礼」と「大嘗祭」の後、伊勢神宮に参拝する親謁の儀でした。<br><br>平成13年の地方視察では玉城町にある養護学校も訪問されました。<br>体育館で児童や生徒たちが校歌を歌う様子や踊りの様子を視察したあと、子どもたちの手をとって優しく声をかけられました。<br><br>また、式年遷宮を終えたあとの伊勢神宮には平成６年と平成26年の合わせて２回参拝されました。<br><br>このうち平成26年には式年遷宮の歴史を紹介する「せんぐう館」や伊勢神宮に仕える皇族の女性が暮らしたとされる斎宮を紹介する博物館も訪問されました。<br><br>今回、15回目となった天皇陛下の三重県訪問。<br>伊勢神宮の参拝は18日が13回目となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190417%2Fk10011887221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 20:03:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>