<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>太平洋戦争末期に沈没 青函連絡船 北海道 函館沖の海底で発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>太平洋戦争末期に沈没 青函連絡船 北海道 函館沖の海底で発見</span><time datetime="2020-08-13T12:54"><span>8月13日</span> <span>12時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565191_2008131223_2008131225_01_03.jpg" alt="太平洋戦争末期に沈没 青函連絡船 北海道 函館沖の海底で発見" id="news_image"></div><div>太平洋戦争末期にアメリカ軍の攻撃を受けて沈没した青函連絡船の1つ「第四青函丸」が北海道 函館市の沖合の海底で、ＮＨＫと海洋調査会社の共同調査で初めて見つかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565191_2008131223_2008131225_01_04.jpg" alt=""><div>青函連絡船は太平洋戦争が始まったあと、軍需物資として北海道の石炭などを本州の工業地帯に送る役割を担っていましたが、終戦間近の昭和20年7月、12隻の連絡船がアメリカ軍の戦闘機による攻撃を受け、合わせて400人以上が亡くなりました。<br><br>このうち「第四青函丸」は函館市の沖合で沈没し、54人が亡くなりましたが、当時、軍部が沈没したことを公表しなかったため、被害の詳しい状況や沈没した正確な場所は分かっていませんでした。<br><br>先月13日、ＮＨＫと日本近海で戦跡を調べている、海洋調査会社、ウインディーネットワークが水中ロボットカメラを使って共同で調査を行い、函館市の沖合、南西におよそ5キロ、水深およそ80メートルの海底で沈没した「第四青函丸」を初めて見つけました。<br><br>複数の専門家によりますと、映像では甲板やブリッジが激しく損傷し、接岸の際に船体を守る「防舷材」をとりつけた跡や船尾にある貨車を積み込むためのレールなどが確認され、「第四青函丸」に間違いないとしています。<br><br>水中の戦跡に詳しい東京海洋大学の岩淵聡文教授は「水中の映像などから第四青函丸に間違いない。当時日本の物流の中心であった青函連絡船が悲劇的な最後を遂げたと後世に伝える貴重な水中遺産だと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 12:54:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 新たに206人の感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 新たに206人の感染確認</span><time datetime="2020-08-13T15:04"><span>8月13日</span> <span>15時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565051_2008131017_2008131504_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 新たに206人の感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は13日、午後3時時点の速報値で、都内で新たに206人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内の1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続です。</div><div>東京都は、都内の感染状況は依然として非常に厳しく最大限の警戒が必要だとして、ことしのお盆や夏休み期間は都外への旅行や帰省、夜間の会食、遠くへの外出を控えるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 15:04:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナの感染状況 最も深刻な表現を維持</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナの感染状況 最も深刻な表現を維持</span><time datetime="2020-08-13T15:07"><span>8月13日</span> <span>15時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565301_2008131450_2008131507_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナの感染状況 最も深刻な表現を維持" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は新型コロナウイルスの感染状況などを分析する会議を開き、「感染状況」は4段階あるレベルのうち、最も深刻な表現を維持しました。一方、「医療提供体制」も上から2番目の表現を維持しましたが、専門家は「入院患者の増加に伴い、医療機関への負担が強まっている」と指摘し、宿泊療養施設の積極的な活用を求める意見が出されました。</div><div>東京都は13日午後、都内の感染状況と医療提供体制を分析・評価する「モニタリング会議」を開きました。<br><br>このうち「感染状況」については、新たな感染の確認が3日間で1000人を超えるペースで推移し、前の週と比べてほぼ横ばいで、感染経路が分からない人は12日までの1週間の平均で201人で、依然として高い水準だと報告されました。<br><br>専門家は「都の全域、すべての世代に感染が広がっている」などと指摘して、「感染が拡大していると思われる」と評価し、4段階あるレベルのうち、最も深刻な表現を5週連続で維持しました。<br><br>また、「医療提供体制」について、専門家は「入院患者の増加に伴い、医療機関への負担が強まっている」と指摘し、無症状や軽症の人たちを対象に、宿泊療養施設の積極的な活用を求める意見が出されました。<br><br>そして、「通常の医療を維持できるよう配慮しながら、さらに病床確保を進める必要がある」などとして、「体制強化が必要であると思われる」と評価し、6週連続で4段階あるレベルのうち、上から2番目の表現としました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池知事「状況は依然として厳しい」</h3><div>モニタリング会議のあと、東京都の小池知事は「状況は依然として厳しい。感染拡大特別警報の状況だと認識している。いま夏休みの真っ最中だが、都民には引き続き、旅行、帰省などを控えていただきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、高齢者は施設内感染が多いものの友人とのカラオケや旅行で感染するケースがあるため外出の際には3密を避けてマスク着用や手洗い、消毒の徹底を呼びかけました。<br><br>また、40代、50代の中高年層については家庭内での感染が多く報告されているため職場や会食での感染に注意して帰宅後はすぐに手を洗うなどの対策を求めました。<br><br>さらに、若年層にはバーベキューや旅行など夏休みならではの感染事例が多く報告されているとして、開放的になりやすい夏休みは大声での会話や長時間の飲酒につながりやすいので気をつけてほしいと呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 15:07:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄県 独自警戒レベル「感染蔓延期」に引き上げ宣言延長へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県 独自警戒レベル「感染蔓延期」に引き上げ宣言延長へ</span><time datetime="2020-08-13T16:52"><span>8月13日</span> <span>16時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565541_2008131651_2008131652_01_02.jpg" alt="沖縄県 独自警戒レベル「感染蔓延期」に引き上げ宣言延長へ" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄県は、新型コロナウイルスの感染拡大に依然として歯止めがかからないことから、県独自の警戒レベルを最も高い「感染蔓延期」にあたる第4段階に引き上げるとともに、15日期限を迎える県独自の「緊急事態宣言」の期間を2週間程度、延長する方針を固めました。</div><div>沖縄県内では、12日までの直近1週間の感染者数が人口10万人当たりで41.52人と、12日連続で、全国で最も多くなっていて、感染拡大に依然として歯止めがかからない状況が続いています。<br><br>このため、沖縄県は、県独自の警戒レベルを最も高い「感染蔓延期」にあたる第4段階に引き上げ、不要不急の外出自粛の徹底や夜10時以降の外出は特に控えるよう求める方針を固めました。<br><br>また、これにあわせて15日期限を迎える県独自の「緊急事態宣言」の期間を2週間程度延長することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 16:52:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症の疑い 東京都内で84人が病院搬送 7人は症状重い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熱中症の疑い 東京都内で84人が病院搬送 7人は症状重い</span><time datetime="2020-08-13T16:55"><span>8月13日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565451_2008131620_2008131655_01_02.jpg" alt="熱中症の疑い 東京都内で84人が病院搬送 7人は症状重い" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内では、13日午後3時までに熱中症の疑いで合わせて84人が、救急車で病院に運ばれました。東京消防庁は冷房を適切に使用し、こまめに水分を取るなどの対策をとるよう呼びかけています。</div><div>東京消防庁によりますと、都内では午後3時までに9歳から98歳までの男女合わせて84人が、熱中症の疑いで病院に運ばれました。<br><br>このうち70代以上がおよそ60％を占めていて、60代から80代までの男女合わせて7人は、症状が重く命の危険がある状態だということです。<br><br>また、東京都監察医務院によりますと、今月10日から11日にかけて、都内で5人が熱中症で死亡していたことがわかりました。今月に入って都内で熱中症で亡くなった人は12人に上っています。<br><br>部屋にクーラーが設置されていても、夜間などに使用せず熱中症になるケースがあるということで、冷房の適切な使用やこまめな水分補給などを呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 16:55:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核のごみ 寿都町 文献調査応募検討 北海道 処分場に慎重な考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>核のごみ 寿都町 文献調査応募検討 北海道 処分場に慎重な考え</span><time datetime="2020-08-13T17:12"><span>8月13日</span> <span>17時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565131_2008131158_2008131247_01_03.jpg" alt="核のごみ 寿都町 文献調査応募検討 北海道 処分場に慎重な考え" id="news_image"></div><div>原子力発電所から出るいわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定を巡って、北海道の寿都町は選定の第一段階となる「文献調査」への応募を検討していることを明らかにしました。応募した場合、国が調査対象になりうる地域を示した地図を公表して以降、初めての自治体になります。一方、北海道は条例で、高レベル放射性廃棄物は受け入れがたいなどとしていて、町の考えを確認するとしています。</div><div>原発の使用済み核燃料から出る「高レベル放射性廃棄物」いわゆる「核のごみ」は、極めて強い放射線を出すため、国は、地下深くに埋めて処分する方針です。<br><br>この最終処分場の選定を巡っては、国が3年前に調査対象になりうる地域を示した地図を公表し、各地で説明会を開くなどして自治体へ理解を求めてきました。<br><br>この選定について、北海道の寿都町は地図上で町内の大半の区域が処分場の候補地として「好ましい」地域とされているうえ、調査を行った場合、国からの交付金が見込めるとして、片岡春雄町長が、第一段階となる「文献調査」への応募を検討していることを明らかにしました。<br><br>今後、応募を行い調査が決まった場合は、およそ2年間の文献調査が行われその後、自治体や住民などの理解が得られれば、現地でのボーリングによる掘削など選定に向けた詳しい調査分析が進められることになります。<br><br>町は、今月26日に町民との意見交換会を開いたうえで、来月中旬にも応募するか決めることにしています。<br><br>応募した場合、国が調査対象になりうる地域を示した地図を公表して以降、初めての自治体になります。<br><br>片岡町長は、「10年より先の町の財政を見据えた。核のごみの処分に顔を背けることなく、住民の意見を聞きながら最終的には判断したい」と話しています。<br><br>一方、北海道は高レベル放射性廃棄物の研究施設の立地は認めているものの、2000年につくった条例で「高レベル放射性廃棄物は道内に受け入れがたい」などとして、最終処分場には慎重な考えを示しており、道では町の考えを確認するとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道 鈴木知事「速やかに考えを確認していく」</h3><div>北海道は2000年、道北の幌延町に高レベル放射性廃棄物の処分技術を研究する施設を受け入れるにあたり、研究は認めるものの、条例で「高レベル放射性廃棄物は道内に受け入れがたい」などとして、最終処分場には慎重な考えを示しています。<br><br>寿都町が文献調査への応募を検討していることについて、鈴木知事は「条例は道議会での議論を踏まえ、将来とも道内に処分場を受け入れる意思がないという考えに立つもので、私としては条例を順守しなければならないと考える。道としては寿都町に対し、速やかに考えを確認していく」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>「核のごみ」とは</h3><div>全国各地の原子力発電所では、運転をすると使用済みの核燃料が発生します。日本ではこの使用済み核燃料を化学的に処理する「再処理」を行って、再び燃料として使うためのプルトニウムなどを取り出す計画です。<br><br>ただ、この際、再利用できない高濃度に汚染された廃液や燃料の部材が残り、いわゆる「核のごみ」と呼ばれています。<br><br>極めて強い放射線を出し続けることから、国は数万年にわたって人が生活する環境から隔離する必要があるとして、地下300メートルより深くに埋める「地層処分」を行う方針です。<br><br>しかし、どこに処分場を作るのか決まらない状況が続いています。</div></div><div><h3>選定の流れ</h3><div>高レベル放射性廃棄物の地下処分を実施する国の認可法人ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構によりますと、処分場を選ぶまでに3段階に分けて調査を行うとしていて、「文献調査」はその最初の段階です。<br><br>文献調査では地下に埋めて処分するのに適切な候補地を探るため、研究論文や地質のデータなどから地層の状況を把握することを目的にしています。<br><br>具体的には、該当する地域で火山や活断層がどう分布しているかや、経済的に価値がある鉱物資源がないかなどといったことを2年程度かけて調べるとしています。<br><br>仮に、文献調査の評価がまとまり、自治体などの理解を得ることができれば、「概要調査」と呼ばれる第2段階に進みます。この調査では4年程度かけて、地層を掘り出すボーリングを実施するなどして直接、地質や地下水などの状況を調べることになります。<br><br>続いて自治体などの理解が得られれば、第3段階の「精密調査」に入ります。この調査は14年程度かけることが想定され掘削した地層を精密に分析し、過去の火山や地震の活動を踏まえ、将来の地層の安定性や今後、掘削の対象となるかもしれない鉱物資源の有無などについて最終的な結果をまとめることになります。<br><br>この調査の最終結果を踏まえて、実際に処分場をつくるかどうかは住民の意見や自治体の考えなどを聞いたうえで、決定されることになります。<br><br>一方、自治体が調査を受け入れると、最初の文献調査で最大20億円、第2段階の概要調査で最大70億円が交付金として支払われることになっていますが、国はいずれの段階の調査も自治体の意見を十分に尊重し、反対する場合は次の調査に進むことはないとしています。</div></div><div><h3>ＮＵＭＯ「関心持ってもらえるのはありがたい」</h3><div>処分を実施する国の認可法人、ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構によりますと、北海道寿都町が文献調査に応募した場合、2017年に調査対象になる可能性がある地域を示した全国地図「科学的特性マップ」を国が公表して以降、初めてとなるということです。<br><br>ＮＵＭＯによりますと、自治体からの文献の調査の応募は、最終処分場の選定の方法が今の方式に変わる2014年の前に、高知県東洋町が2007年に応募した例がありますが、この時は住民の反対などで町がすぐに応募を撤回しました。<br><br>ＮＵＭＯは「今のところ寿都町が文献調査への応募を検討しているとの情報は入っていない。最終処分場について、地域に関心を持ってもらえることはありがたく、今後も全国各地で理解活動を進めていきたい」とコメントしています。</div></div><div><h3>難航する最終処分場の選定</h3><div>原子力発電所を運転することで発生する高レベルの放射性廃棄物を最終的にどう処分するかは原子力事業の最大の課題とされています。<br><br>日本では、2000年に最終処分に関する法律が施行され、処分場の選定作業が本格的に始まりました。<br><br>ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構という処分を実施する国の認可法人が設立され、全国の市町村から候補地を募集し、国も、応募した自治体に最初の2年間だけでも最大20億円の交付金を支払う仕組みを設けました。<br><br>しかし、応募は、2007年に高知県の東洋町が唯一行っただけで、その応募は住民の反対などで撤回されました。<br><br>また、2006年には、滋賀県余呉町の町長が処分場の誘致を前提に調査に応募する方針を明らかにしましたが、「理解を示す住民の声は小さい」として、応募を断念しています。このほか、秋田県上小阿仁村や長崎県対馬市などでも処分場を誘致する動きがありましたが、いずれも住民の反対で応募するまでには至りませんでした。<br><br>候補地選びが難航する中、国の原子力委員会は2012年、国民の合意を得るための努力が不十分だとしたうえで、国が前面に出て候補地選びを行うべきだとする見解をまとめました。<br><br>これを受けて国は2014年、自治体の応募を待つ従来の方式に加えて、科学的に有望な地域を示したうえで複数の自治体に処分場の選定に向けた調査を申し入れる方式を取り入れることにしました。<br><br>その第一歩として2017年7月に公表されたのが、「科学的特性マップ」と呼ばれるものでした。「科学的特性マップ」は、処分場の選定に向けて将来、調査対象になる可能性がある地域を示した全国地図です。<br><br>マップは、処分場としての適性が地域ごとに色分けされていて、このうち、近くに火山や活断層がないなどの科学的な基準から処分場として「好ましい特性が確認できる可能性が相対的に高い地域」は薄い緑色と濃い緑色で示されています。<br><br>この緑色の地域は面積にして国土のおよそ3分の2にのぼっています。中でも、海岸から20キロ以内を目安とした地域は、廃棄物の海上輸送に好ましいとして濃い緑で示され、一部でも含まれる市区町村はおよそ900に上ります。<br><br>国やＮＵＭＯは、自治体に調査の受け入れの判断を迫るものではないとしたうえで、マップを公表してから全国各地で市民向けの説明会を開き、核のごみの処分に対する理解を深めようとしてきました。<br><br>ただ、説明会を開始してすぐの2017年10月には、ＮＵＭＯから委託を受けた会社が大学生に謝礼などを約束して動員したことや、ＮＵＭＯ職員が電力会社の社員に参加を呼びかける不適切なメールを送っていたことが明らかになり、公平性に大きな疑念が生じる事態になりました。<br><br>これを受けて説明会は一時、中断され、ＮＵＭＯは、運営を原則、直接行うなどやり方を見直しました。その後説明会は再開され、3年間で171回実施されてきました。<br><br>高レベル放射性廃棄物はすでに発生していて、ＮＵＭＯによりますと、使用済み核燃料を再処理したあとにでる高レベルの廃液をガラスで固めたものが現在、青森県六ヶ所村と茨城県東海村の施設で合わせておよそ2500本一時保管されています。</div></div><div><h3>寿都町の大部分はマップ上“濃い緑色”</h3><div>処分を実施する国の認可法人、ＮＵＭＯ＝原子力発電環境整備機構によりますと、北海道寿都町の大部分は「科学的特性マップ」では“濃い緑色”で示されているということです。<br><br>この濃い緑は、「科学的に好ましい特性が確認できる可能性が相対的に高く、廃棄物の輸送面でも好ましい」とされるエリアです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 17:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レバノン 爆発で被害や停電のさなか 医師の機転で無事出産</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/k10012565681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レバノン 爆発で被害や停電のさなか 医師の機転で無事出産</span><time datetime="2020-08-13T17:45"><span>8月13日</span> <span>17時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200813/K10012565681_2008131740_2008131745_01_03.jpg" alt="レバノン 爆発で被害や停電のさなか 医師の機転で無事出産" id="news_image"></div><div>レバノンの首都ベイルートで今月4日に起きた爆発のさなか、大きな被害を受けた病院で医師らの懸命な処置によって男の赤ちゃんが生まれ、国内での混乱が深まる中すくすくと育っています。</div><div>ベイルートの中心部にあるセント・ジョージ病院で今月4日、撮影された映像には、これから出産する女性が分べん室へ入る様子が映し出され、大きな音がしたあと、看護師のうしろにあった窓ガラスが吹き飛び、粉々になって散らばり、人々が叫び声を上げています。<br><br>ベイルートの港で起きた大規模な爆発を捉えた瞬間で、出産の様子を記録しようと女性の夫が撮影していました。<br><br>病院では直後から停電が発生し、医師らはとっさの判断で女性を窓のない廊下に移し、携帯電話の明かりを頼りに分べんを行い、無事男の子が生まれたということです。<br><br>爆発から1週間が過ぎた12日、担当した医師らが両親のもとを訪れ、赤ちゃんと再会しました。<br><br>母親のエマヌエル・クナイセルさんは、当時のことを振り返り、「この目で死を見ました。もう終わりかなと思いましたが、この子を生むためにはくじけず強くあらねばと思い直しました。今はこの子が安全に、元気でいてくれることを考えたいと思います」と話していました。<br><br>この病院では担当した看護師ら17人が亡くなりましたが、両親はそうした状況で産めたことに感謝し、「ジョージ」と名付け、大切に育てていくことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200813%2Fk10012565681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Aug 2020 17:45:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>