<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米朝首脳 今夜１対１の会談 “非核化と見返り”意見交換へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/k10011829671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米朝首脳 今夜１対１の会談 “非核化と見返り”意見交換へ</span><time datetime="2019-02-27T13:28"><span>2月27日</span> <span>13時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/K10011829671_1902271219_1902271220_01_03.jpg" alt="米朝首脳 今夜１対１の会談 “非核化と見返り”意見交換へ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領と、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長による２回目の首脳会談が27日と28日の２日間、ベトナムの首都ハノイで行われます。両首脳は27日夜、まず通訳だけを交えた１対１の会談に臨み、非核化に向けた具体的な措置とそれに対する見返りについて、突っ込んだ意見を交わしたい考えです。</div><div>アメリカ、ホワイトハウスによりますと、米朝首脳会談は27日午後６時半（日本時間27日午後８時半）からハノイ中心部にあるホテルで始まり、トランプ大統領とキム委員長が去年６月のシンガポールでの会談以来、およそ８か月ぶりに対面します。<br><br>両首脳は通訳だけを交えて１対１で20分間、会談したあと、側近２人ずつを加えておよそ１時間半にわたって夕食を共にする予定です。<br><br>この中でトランプ大統領はニョンビョン（寧辺）にある核施設の廃棄など非核化に向けた具体的な措置を求める考えです。<br><br>これに対してキム委員長はすでに核実験場を閉鎖するなど非核化に向けた措置を取っていると改めて主張したうえで、「相応の措置」として経済制裁の緩和などの見返りを求めるものとみられ、双方は突っ込んだ意見を交わしたい考えです。<br><br>会談が行われるホテル周辺には多くの警察官や軍の兵士が配置されたほか、ハノイには世界中からおよそ3000人の報道関係者が集まっていて、現地は徐々に緊張感が高まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「キム委員長にとってすばらしい機会」</h3><div>アメリカのトランプ大統領は日本時間の27日午前、ツイッターに「北朝鮮は非核化をすれば、ベトナムと同じように繁栄できる。私の友人、キム・ジョンウン委員長にとってはすばらしい機会だ」と書き込み、キム委員長の決断に期待感を示しました。</div></div><div><h3>会場はベトナムで最も歴史あるホテルの一つ</h3><div>27日に米朝首脳会談が行われる「ソフィテル・レジェンド・メトロポール・ハノイ」はベトナムの首都ハノイで最高級のホテルです。<br><br>今からおよそ100年前の1901年にオープンしたベトナムで最も歴史のあるホテルの一つで、コロニアル様式の建物と豪華な内装や調度品がいまもそのまま使われています。<br><br>世界各国の要人や文化人の滞在先としても使われていて、アメリカのクリントン元大統領やフランスのシラク元大統領などのほか、喜劇王のチャーリー・チャップリンも宿泊しています。<br><br>またホテルの庭の下にはベトナム戦争中にアメリカ軍による空爆を避けるため宿泊客や従業員が避難場所として使っていた防空ごうも残されていて、戦時の歴史も伝えています。</div></div><div><h3>会場では準備進む</h3><div>会場となるホテルでは、正面と裏の出入り口から50メートルほどにわたって道路に柵が設置されたほか、周辺には多くの警察官など配置され、立ち入りができなくなっていて、緊張感が漂い始めています。<br><br>また、アメリカと北朝鮮、それにベトナムの国旗が掲げられ、歓迎ムードが演出されており、多くの外国のメディアが取材に訪れています。<br><br>さらに日本時間の正午前にはキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の警護要員とみられるスーツ姿の男性など、数十人がバスで到着し、ホテルの中に入っていくなど、会談に向けた準備が慌ただしく進められています。</div></div><div><h3>新たなそっくりさん登場も…</h3><div>ホテルの前には、北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長のそっくりさんがまた現れました。<br><br>今回のそっくりさんは、ベトナム政府から出国を指示されたオーストラリア人とは別の人物で、ホテル近くに姿を見せると、あっという間にメディアに囲まれました。<br><br>本人は、特に発言などはしませんでしたが、ベトナムの当局者に連行され、会談を直前に控える中、ベトナム政府は神経をとがらせているもようです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190227%2Fk10011829671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 13:28:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来春卒業予定の大学生“内定”５％超 就職活動本格化前に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/k10011829741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>来春卒業予定の大学生“内定”５％超 就職活動本格化前に</span><time datetime="2019-02-27T13:40"><span>2月27日</span> <span>13時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/K10011829741_1902271349_1902271350_01_02.jpg" alt="来春卒業予定の大学生“内定”５％超 就職活動本格化前に" id="news_image"></div><div>来年春に卒業予定の大学生らの就職活動が１日から本格的に始まりますが、今月１日時点ですでに内定を得た学生の割合は5.8％で、前の年より１ポイント余り高くなっていることが分かりました。調査を行った会社は「人手不足が深刻化する中、採用活動の前倒しが進んでいる」と分析しています。</div><div>調査は人材サービス大手の「リクルートキャリア」が来年春に卒業する予定の全国の大学生を対象に行い、900人余りから回答を得ました。<br><br>大学生らの就職活動は経団連のルールに沿って１日に会社説明会が始まりますが、調査結果によりますと、今月１日時点ですでに内定を得た学生の割合は5.8％でした。これは去年の同じ時期に比べて1.3ポイント高くなっています。<br><br>内定率は「文系」が去年の同じ時期より２ポイント上昇して6.5％、「理系」は4.2％でした。<br><br>男女別では男性が0.6ポイント上がって5.9％、女性が２ポイント上がって5.5％となっています。<br><br>調査を担当したリクルートキャリアの増本全さんは「人手不足が深刻化する中、企業の採用活動の前倒しが進んでいる。ことしも全体的に学生優位の『売手市場』が続き、内定率は高い水準で推移するとみている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>就活ルール廃止で採用方法多様化へ</h3><div>一方、経団連がことしで就職活動ルールを廃止することについて、リクルートキャリアの増本全さんは「人材の獲得競争が激しさを増す中で、企業が採用の在り方を見直すきっかけになると思う。学生との接触機会を増やすため『通年採用』を導入するなど、企業の間で多様な採用方法が広がっていくのではないか」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190227%2Fk10011829741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 13:40:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>催眠作用の薬飲ませ性的暴行の疑い 医師２人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/k10011829731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>催眠作用の薬飲ませ性的暴行の疑い 医師２人逮捕</span><time datetime="2019-02-27T14:11"><span>2月27日</span> <span>14時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/K10011829731_1902271312_1902271313_01_02.jpg" alt="催眠作用の薬飲ませ性的暴行の疑い 医師２人逮捕" id="news_image"></div><div>催眠作用のある薬を飲み物に混ぜて女性をこん睡させ、自宅に連れ込んで性的な暴行をしたとして、警視庁は27日、東京の昭和大学病院の医師２人を逮捕しました。調べに対し「合意のうえで行為に及んだが、薬は飲ませていない」などと供述しているということです。</div><div>逮捕されたのは、いずれも東京 品川区の昭和大学病院の内科医、金古政隆容疑者（28）と、研修医、大林久晃容疑者（26）です。<br><br>警視庁によりますと、２人は先月18日の深夜から翌日の未明にかけて、東京のＪＲ目黒駅前のカラオケ店で催眠作用のある薬を飲み物に混ぜて20代の女性をこん睡させ、品川区内の金古容疑者の自宅に連れ込んで性的な暴行をした疑いが持たれています。<br><br>女性は記憶がなくなり、「気が付いたときにはわいせつな行為をされていた」と、その日のうちに訴え出たため、警視庁が捜査していました。<br><br>警視庁の調べに対し、金古容疑者は「合意のうえで行為に及んだ。薬は飲ませていない」と、大林容疑者は「乱暴したのは間違いないが、薬は飲ませていない」と供述しているということです。<br><br>飲み物に混入された薬は市販薬ではないということで、警視庁は薬の入手経路などを詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件当日の状況は</h3><div>金古容疑者と大林容疑者は先輩と後輩の関係で、去年８月に今回被害に遭った女性と知り合ったということです。<br><br>事件当日は午後７時半ごろから金古容疑者と大林容疑者、それに20代の女性２人の合わせて４人でＪＲ目黒駅近くの居酒屋で飲んでいたということです。<br><br>その後、午後10時ごろから近くのカラオケ店に移動し、そこで飲み物に催眠作用のある薬を混入したとみられています。女性はむりやり飲まされたと話しているということです。<br><br>午後11時ごろにはカラオケ店を出て女性２人はタクシーに乗せられ、品川区内の金古容疑者の自宅に連れ込まれたということです。<br><br>金古容疑者が住むマンションの防犯カメラには、女性２人が１人で歩くことができない姿で写っていて、金子容疑者と大林容疑者は、こん睡した女性のうち１人に対して性的な暴行をしたとみられています。<br><br>女性２人は意識を取り戻したあと逃げ出し、近くの警察署に駆け込んで被害を訴え出たということです。<br><br>警視庁は被害に遭った女性とともに、一緒にいたもう１人の女性からも、当時の状況について話を聞いて調べています。</div></div><div><h3>医師が薬を悪用した事件 過去にも</h3><div>治療のために薬を処方すべき医師が女性への性的な暴行のために薬を悪用した事件は過去にも相次いでいます。<br><br>３年前の平成28年、静岡県焼津市の病院の研修医が飲食店で20代の女性に精神安定剤を混ぜた酒を飲ませて意識をもうろうとさせ、性的な暴行をしたとして逮捕されました。<br><br>研修医はその後起訴され、裁判所は「薬とアルコールの作用で判断力を失わせ乱暴したのは、被害者の人格や尊厳を踏みにじるもので刑事責任は重い」と指摘し、懲役７年の判決を言い渡しました。<br><br>また17年前、滋賀県長浜市にある病院の麻酔科の医師が入院中の女性患者に睡眠効果のある薬を注射して抵抗できないようにしたうえで、わいせつな行為をした罪に問われました。<br><br>裁判所は「医師という立場を利用し、病院に保管してある薬品を注射するなど、計画性が高く悪質だ」として、執行猶予のついた有罪判決を言い渡しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190227%2Fk10011829731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 14:11:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>俳優 新井浩文被告 東京地裁が保釈認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/k10011829821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>俳優 新井浩文被告 東京地裁が保釈認める</span><time datetime="2019-02-27T14:19"><span>2月27日</span> <span>14時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/K10011829821_1902271424_1902271424_01_02.jpg" alt="俳優 新井浩文被告 東京地裁が保釈認める" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の自宅でセラピストの女性に性的な暴行をした罪で起訴された俳優の新井浩文被告について、東京地方裁判所は27日、保釈を認める決定をしました。早ければ27日にもおよそ１か月ぶりに保釈される見通しです。</div><div>俳優の新井浩文被告（40）は去年７月、東京 世田谷区の自宅マンションで、派遣型エステ店で働く30代の女性セラピストに性的な暴行をした罪に問われています。<br><br>今月１日に逮捕され、警視庁本部に勾留されていましたが25日、弁護士が保釈を請求し、27日、東京地方裁判所は保釈を認める決定をしました。<br><br>保釈金は500万円で、これを納めれば逮捕からおよそ１か月ぶりに保釈される見通しです。<br><br>警視庁によりますと、これまでの調べに対し、事実関係をおおむね認めたうえで、「当時、酒を飲んでいた。やっていないこともある」と供述していたということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190227%2Fk10011829821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 14:19:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ氏の元側近“口止め料”証言へ 追及強まる可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/k10011829831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ氏の元側近“口止め料”証言へ 追及強まる可能性も</span><time datetime="2019-02-27T14:36"><span>2月27日</span> <span>14時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/K10011829831_1902271438_1902271451_01_02.jpg" alt="トランプ氏の元側近“口止め料”証言へ 追及強まる可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領の側近だった元顧問弁護士は、27日に行われる議会の公聴会で、大統領がかつて不倫関係にあった女性たちに不正に口止め料を支払った疑いなどについて証言する見通しです。この元弁護士は、トランプ大統領にとって不利な証言を行う可能性を示唆しており、大統領への追及が、今後一層強まる可能性もあります。</div><div>アメリカのトランプ大統領の側近だった元顧問弁護士、マイケル・コーエン氏は、いわゆるロシア疑惑をめぐり、議会に虚偽の証言をした罪で有罪判決を受け、来月前半にも収監される予定です。<br><br>これを前に、アメリカの連邦議会下院では27日、コーエン氏の証言を聞き取る公聴会が公開で行われ、全米にテレビ中継される見通しです。<br><br>公聴会でコーエン氏は、トランプ大統領がかつて不倫関係にあった女性たちに不正に口止め料を支払った疑いなどについて証言するとみられます。<br><br>これに先立ってコーエン氏は26日、記者団に対し、「議会で真実を語る機会をいただき、感謝している。あすの公聴会で、アメリカ国民に私の証言を直接聞いてもらい、誰が真実を語っているのか判断してもらいたい」と述べ、トランプ大統領にとって不利な証言を行う可能性を示唆しました。<br><br>トランプ大統領をめぐってはコーエン氏の議会証言に加え、「ロシア疑惑」の一連の捜査が終結し、モラー特別検察官が捜査結果に関する報告書の概要を議会に提出する準備を進めていると伝えられており、大統領への追及が今後一層強まる可能性もあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190227%2Fk10011829831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 14:36:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統計不正で再検証 “組織的な隠蔽認められず”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/k10011829691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統計不正で再検証 “組織的な隠蔽認められず”</span><time datetime="2019-02-27T15:36"><span>2月27日</span> <span>15時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/K10011829691_1902271239_1902271240_01_03.jpg" alt="統計不正で再検証 “組織的な隠蔽認められず”" id="news_image"></div><div>厚生労働省の毎月勤労統計調査の不正問題で、再検証を進めてきた特別監察委員会は、組織的な隠蔽は認められなかったとする報告書を取りまとめました。</div><div>毎月勤労統計調査の不正をめぐって、厚生労働省は先月、外部の有識者からなる特別監察委員会を立ち上げ、「不正を隠蔽する意図は認められなかった」などとする検証結果をまとめましたが、拙速などという批判を受け、検証をやり直していました。<br><br>特別監察委員会は27日午前、会合を開いて再検証の結果について報告書を取りまとめました。<br><br>報告書などによりますと、不正が始まった平成16年以降、統計部門のトップを務めた幹部全員が不正による統計データのゆがみを知らなかったと証言していて、組織的な隠蔽は認められなかったということです。<br><br>一方、部下に当たる歴代の課長では、平成25年に着任した課長が初めて不正に気付いたということですが、これを正さなかったうえに、統計調査のマニュアルから不正に関する記述を削除していました。<br><br>さらに後任の室長は不正について引き継ぎを受け、ゆがんだデータを補正する処理を去年から行うようにしましたが、補正を行ったことは公表せず、上司にも報告していませんでした。<br><br>報告書では課長と室長についても意図的な隠蔽があったとまでは認められないとしています。<br><br>一方、毎月勤労統計調査では、調査方法の変更をめぐって総理大臣官邸の関与があったのではないかと野党側が指摘し、国会で議論が行われています。<br><br>この変更について報告書では「給与の数値を意図的に上昇させるためのものではないかと指摘されているが、統計の利用者にとってのわかりにくさを解消するための措置であり、統計学的にも十分な合理性が認められる」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>根本厚労相「組織ガバナンスの確立を進めたい」</h3><div>特別監察委員会の樋口美雄委員長は、再検証の結果をまとめた報告書を根本厚生労働大臣に手渡しました。<br><br>これに対し、根本大臣は「集中的、精力的に検討していただいたことに感謝している。これからしっかり読ませていただくが、再発防止や厚生労働省の信頼回復を進めることの責任は私にある。統計行政の姿勢を根本から正していけるよう、先頭に立ってしっかりした組織ガバナンスの確立を進めていきたい」と述べました。<br><br>このあと、根本大臣は記者団に対し「厳しい批判があることは真摯（しんし）に受け止め、これからの対策に生かしていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>野党ヒアリングでは批判相次ぐ</h3><div>厚生労働省の統計不正問題で、再検証を進めてきた特別監察委員会が、組織的な隠蔽は認められなかったとする報告書をまとめたことについて、野党側からは「報告書自体が問題を隠蔽しようとしている」といった批判が相次ぎました。<br><br>厚生労働省の毎月勤労統計調査の不正問題で、再検証を進めてきた特別監察委員会は、組織的な隠蔽は認められなかったとする報告書をまとめました。<br><br>これを受けて、野党側のヒアリングが行われ、議員からは「不正が延々と引き継がれ、虚偽の報告もしているのに、なぜ組織的な隠蔽ではないのか」とか、「相当、甘い分析で、報告書自体が問題を隠蔽しようとしている」といった批判が相次ぎました。<br><br>これに対し、厚生労働省の担当者は「報告書は特別監察委員会として、議論されて、まとめられたものだ」などと説明するにとどまりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190227%2Fk10011829691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 15:36:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>火力発電所で火災 三重 尾鷲</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/k10011829881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>火力発電所で火災 三重 尾鷲</span><time datetime="2019-02-27T15:49"><span>2月27日</span> <span>15時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190227/K10011829881_1902271511_1902271511_01_03.jpg" alt="火力発電所で火災 三重 尾鷲" id="news_image"></div><div>27日午後、三重県尾鷲市にある解体作業中の火力発電所で火事があり、現在も消火活動が続けられています。警察によりますと、今のところけが人は確認されていないということです。</div><div>27日午後２時前、尾鷲市にある中部電力の尾鷲三田火力発電所から「煙が出ている」と消防に通報がありました。<br><br>警察や消防によりますと、消防車７台が出て現在も消火活動が続けられていますが、今のところけが人は確認されていないということです。<br><br>警察によりますと、解体作業中だったタービン建屋の外側に設置されていた変圧器から火が出たということです。<br><br>尾鷲三田火力発電所は尾鷲市東部の海に面した場所にあり、火事が起きた施設から200ｍほど離れたところには住宅があり、現在も白い煙が上がっています。<br><br>中部電力によりますと、尾鷲三田火力発電所は昭和39年に運転を始めた石油火力の発電所で、平成16年に２号機が廃止されたのに続き、電力需要の変化や施設の老朽化で去年12月に１号機と３号機も廃止されていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190227%2Fk10011829881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 15:49:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>