<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>免疫抑制剤使用の子どもに安全にワクチン接種を 臨床研究へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011826611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>免疫抑制剤使用の子どもに安全にワクチン接種を 臨床研究へ</span><time datetime="2019-02-25T00:22"><span>2月25日</span> <span>0時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011826611_1902250515_1902250545_01_03.jpg" alt="免疫抑制剤使用の子どもに安全にワクチン接種を 臨床研究へ" id="news_image"></div><div>免疫を抑える薬を使っているため、水ぼうそうなどのワクチンを接種できない子どもたちが接種を見送ったあとに感染症で死亡した事例が報告されていることから、全国の専門の医師が協力して、安全にワクチンを使用する方法を検討する臨床研究が始まることになりました。</div><div>難病の治療や移植手術などで免疫抑制剤を使っている場合、水ぼうそうなどの一部のワクチンは、接種するとその感染症を発症してしまうおそれがあり、原則使用できないことになっていますが、ワクチン接種を見送ったあとに子どもが水ぼうそうで死亡する事例が起きています。<br><br>このため、全国各地の小児科の医師などが協力して、安全にワクチンを接種する方法を検討する臨床研究を来月から始めることになりました。<br><br>対象となるのは、腎臓の機能が低下するネフローゼ症候群という病気や、臓器移植を受けたあとの治療で免疫抑制剤を使用している子どもなどで、およそ2000人を選びます。<br><br>ワクチンの接種は、専門の医師が免疫の状態を細かく検査するなどして慎重に実施するということです。<br><br>臨床研究の責任者を務める国立成育医療研究センターの亀井宏一医師は「すべての患者に接種していいわけではないが、問題のない子どもには接種の機会を作れるようにしたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>生ワクチンと死亡事例</h3><div>ワクチンの中には、生ワクチンと呼ばれる毒性を弱めているものの感染する能力がある病原体を使ったものがあります。<br><br>健康な人は生ワクチンを接種しても毒性が弱いので、重い症状は出ず、免疫ができるため、その病気を予防することができます。<br><br>しかし、免疫抑制剤を使用していると、毒性が弱い病原体であっても感染して発症してしまうおそれがあるため、原則として生ワクチンの使用は禁忌とされ、接種できないとされています。<br><br>その一方で、平成24年までの10年間に、免疫抑制剤を使っているためにワクチンを接種できなかった３人の子どもが、水ぼうそうを発症して死亡したことが分かっています。<br><br>研究を行う医師は、こうした事例について、水ぼうそうのワクチンを安全に接種できれば防ぐことができた可能性があると考えています。<br><br>今回の臨床研究で、免疫抑制剤を使用している子どもにワクチンを接種するときには、事前に免疫の状態を調べて、生ワクチンで重症化するおそれが低いことを確認したり、症状が出たときにすぐに対処する態勢を整えたりして、慎重に実施したいとしています。</div></div><div><h3>免疫抑制剤服用 感染症にかかりやすく</h3><div>神奈川県に住む小島帆侍郎君（４）です。去年４月、顔にむくみが現れ、その後、ネフローゼ症候群と診断されました。<br><br>ネフローゼ症候群は腎臓の機能の低下や体がむくむ症状が出る難病で、毎年1000人ほどの子どもが新たに発症するとされ、治療のために免疫抑制剤が使われるケースがあります。<br><br>帆侍郎君はこれまでに３回入院して治療が行われ、現在は自宅にいて１日に２回免疫抑制剤を服用しています。そのため、感染症にかかりやすいということで、発熱することも多いと言います。<br><br>今月も肺炎になり、39度の高熱が続いて１週間余り入院しました。退院後も、感染症への不安から10日たっても幼稚園には行っていません。<br><br>帆侍郎君と家族は、特に気をつけている感染症があります。水ぼうそうです。<br><br>水ぼうそうはワクチンで予防でき、子どもの時に２回、定期接種することになっています。<br><br>帆侍郎君は１回、ワクチンを接種しましたが、その後、免疫抑制剤を使うようになったため、２回目のワクチンを接種しておらず、検査をしたところ、水ぼうそうに対する免疫は十分にはないことがわかりました。<br><br>このため、外出時にはマスクを必ずして、人混みや水ぼうそうの流行が確認された地域には出かけないほか、狭い場所に多くの人がいるバスや電車などを使った長時間の移動もふだんから避けていると言います。<br><br>そのため、旅行は難しいほか、多くの時間を家の中で過ごしています。<br><br>母親の秋乃さんは「水ぼうそうで亡くなることもあるので、本当に怖いです。遊んだり出かけたりという元気な子であれば普通にできることが制限されているので、ワクチンを接種して少しでも安心した生活を送りたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011826611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 00:22:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「キム委員長は非核化で経済大国と認識」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011826901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領「キム委員長は非核化で経済大国と認識」</span><time datetime="2019-02-25T05:09"><span>2月25日</span> <span>5時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011826901_1902250508_1902250509_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「キム委員長は非核化で経済大国と認識」" id="news_image"></div><div>２回目の米朝首脳会談を前に、アメリカのトランプ大統領は「北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、核兵器をなくせば経済大国になれると誰よりも認識している」とツイッターに投稿し、北朝鮮の非核化の進展に自信を示しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は24日、ツイッターで、首脳会談に向けてアメリカ時間の25日早朝にハノイに向けて出発することを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「キム委員長は核兵器をなくせば自分の国が世界有数の経済大国にすぐなれることをおそらく誰よりも認識しているだろう」と投稿して、経済的な見返りへの期待を背景に、北朝鮮から非核化に向けた具体的な措置を引き出すことに自信を示しました。<br><br>一方、アメリカの情報機関や軍は、北朝鮮が核を完全に放棄する可能性は低いという見方を崩しておらず、今回の首脳会談で、トランプ大統領が北朝鮮から非核化の具体的な措置をどこまで引き出せるかが焦点になっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米国務長官「首脳会談重ねていく必要」</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官は24日、ＦＯＸニュースのインタビューで、北朝鮮の非核化について「大統領も時間がかかると言っている。首脳会談を重ねていく必要があるかもしれない」と述べ、今回の会談以降も首脳会談を行う可能性があるという認識を示しました。<br><br>また、北朝鮮への制裁については「アメリカの方針に変化はない」と述べ、完全な非核化が達成されるまで制裁は緩和しないという方針を改めて強調しました。<br><br>そのうえで、非核化に向けた道筋をつけるため、首脳会談の直前まで米朝の実務担当者による協議を続けると述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011826901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 05:09:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄県民投票「反対」多数 政府と沖縄県 対立深刻化不可避</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011826821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄県民投票「反対」多数 政府と沖縄県 対立深刻化不可避</span><time datetime="2019-02-25T05:13"><span>2月25日</span> <span>5時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011826821_1902250512_1902250513_01_03.jpg" alt="沖縄県民投票「反対」多数 政府と沖縄県 対立深刻化不可避" id="news_image"></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てへの賛否を問う県民投票は「反対」の票が有権者の４分の１を超え、条例の規定により、玉城知事は総理大臣とアメリカの大統領に結果を通知することになりました。これを受け、玉城知事は移設阻止に向けてあらゆる手段を講じる考えなのに対し、政府は引き続き工事を進める方針で、政府と沖縄県の対立が一層深まることは避けられない見通しです。</div><div>普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てへの賛否を問う県民投票の結果です。<br><br>▽「反対」43万4273票<br>▽「賛成」11万4933票<br>▽「どちらでもない」５万2682票<br><br>また、投票率は52.48％でした。<br><br>多数となった「反対」の票が有権者の４分の１にあたる28万8000票余りを超えたことから、条例の規定により、沖縄県の玉城知事は総理大臣とアメリカの大統領に結果を通知することになりました。<br><br>「反対」の票は玉城知事が去年９月の沖縄県知事選挙で獲得した39万6000票余りも上回り、知事としては埋め立てに反対する民意が明確に示されたとして、近く上京するなどして日米両政府への働きかけを強めるとともに、移設阻止に向けてあらゆる手段を講じる考えです。<br><br>ただ県民投票の結果に法的な拘束力はなく、政府は普天間基地の早期返還を実現するために、今回の結果にかかわらず引き続き移設工事を進める方針で、政府と沖縄県の対立が一層深まることは避けられない見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011826821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 05:13:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中閣僚級交渉続く 貿易問題で隔たり埋められるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011826871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中閣僚級交渉続く 貿易問題で隔たり埋められるか</span><time datetime="2019-02-25T06:16"><span>2月25日</span> <span>6時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011826871_1902250615_1902250616_01_03.jpg" alt="米中閣僚級交渉続く 貿易問題で隔たり埋められるか" id="news_image"></div><div>アメリカと中国は貿易問題をめぐって、当初の予定を延長して24日まで閣僚級の交渉を行っています。トランプ大統領は習近平国家主席との首脳会談で最終的な合意を目指す意向を示していますが、中国側が抵抗する問題で残る隔たりを埋められるか注目されます。</div><div>アメリカと中国は来月１日を期限に貿易問題をめぐる交渉を続けていて、ワシントンでは当初の予定を延長して24日まで４日間にわたって閣僚級の交渉を行っています。<br><br>トランプ大統領は現地時間の24日の朝、ツイッターに「23日には中国ととても生産的な交渉を行った。24日も交渉を続ける」と投稿して、交渉は順調に進んでいると強調しました。<br><br>トランプ大統領は交渉が進展すれば、来月１日の交渉期限を延長したうえで、フロリダ州の別荘で来月中に習近平国家主席との首脳会談を開き、最終的な合意を目指す意向を示しています。<br><br>しかし中国側はアメリカが求める国有企業への優遇策などの見直しは国の根幹に関わる問題だとして抵抗しているものとみられ、閣僚級の交渉で残る隔たりを埋められるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「対中強硬姿勢の維持を」</h3><div>トランプ大統領の選挙期間中に経済政策のアドバイザーを務めたスティーブン・ムーア氏は「経済が中国より強い今こそ、中国と貿易で戦うにはふさわしい時だ。10年後にはアメリカが強い立場ではないかもしれない。中国経済は成長し、今のようなアメリカの影響力は失われているだろう」と述べ、中国に対する厳しい姿勢を緩めるべきではないという考えを示しました。<br><br>アメリカ国内では、トランプ大統領を支持している保守派などの間で、国家主導の産業政策によって製造業の大国を目指す中国に今、対処しなければ、手遅れになるという危機感が広がっています。このため、目先の株価などにとらわれて安易に合意すべきではないとして、トランプ大統領に中国への厳しい姿勢を維持するよう求めています。</div></div><div><h3>「米中摩擦は長期間に及ぶ」</h3><div>中国の金融・経済が専門の中国人民大学の向松祚教授は、貿易摩擦が中国経済に与える影響について「去年の輸出量に大きな影響がなかったように見えるが、その一部は関税のさらなる引き上げを懸念した駆け込みの輸出だ。企業の利益という点では大きなマイナスの影響があった」と述べ、アメリカによる制裁措置が中国企業の経営や今後の輸出に大きな影響を与えるという見方を示しました。<br><br>そのうえで、交渉の行方について「問題の核心はアメリカが中国の経済体制に不満を持っていることだ。米中双方は構造改革について考え方に大きな隔たりがある。中国がアメリカの農産品やエネルギー資源を購入することは難しくはなく、双方は一定の合意を得られるかもしれないが、その合意は米中摩擦の解消につながるわけではない」と述べ、アメリカが求める中国の構造的な改革をめぐる摩擦は長期間に及ぶという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011826871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:16:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米アカデミー賞 きょう授賞式 日本の作品の受賞なるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011826841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米アカデミー賞 きょう授賞式 日本の作品の受賞なるか</span><time datetime="2019-02-25T06:54"><span>2月25日</span> <span>6時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/K10011826841_1902250651_1902250654_01_03.jpg" alt="米アカデミー賞 きょう授賞式 日本の作品の受賞なるか" id="news_image"></div><div>アメリカ映画界最高の栄誉とされるアカデミー賞の授賞式が日本時間の25日午前10時から始まります。日本の作品では、外国語映画賞に是枝裕和監督の「万引き家族」、長編アニメーション賞に細田守監督の「未来のミライ」がそれぞれノミネートされていて、受賞なるか注目が集まっています。</div><div>ことしで91回目を迎えるアカデミー賞の授賞式はアメリカ・ハリウッドで行われ、各賞の受賞作品が発表されます。<br><br>このうち外国語映画賞には是枝裕和監督の「万引き家族」がノミネートされています。<br><br>「万引き家族」は東京の下町で年金をあてに暮らしながら足りない生活費を万引きで稼ぐ家族を描いた作品で、去年、世界３大映画祭の１つ、カンヌ映画祭で最優秀賞にあたるパルムドールを受賞するなど、国内外で高い評価を受けています。<br><br>受賞すれば、日本の作品としては2009年の滝田洋二郎監督の「おくりびと」以来、10年ぶりとなります。<br><br>また長編アニメーション賞には細田守監督の「未来のミライ」がノミネートされています。<br><br>「未来のミライ」は４歳の男の子が未来から来た妹と出会い、時を超えて冒険をする物語で、今月、「アニメ界のアカデミー賞」と呼ばれるアニー賞でインディペンデント作品賞を受賞するなど、この作品も国内外で高い評価を受けています。<br><br>受賞すれば、日本の作品としては2003年の宮崎駿監督の「千と千尋の神隠し」以来、16年ぶりとなります。<br><br>アカデミー賞の授賞式は日本時間の25日午前10時、現地時間24日午後５時から始まります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011826841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:54:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ中央・総武線各停と中央線快速 午前９時ごろ再開見込み</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ中央・総武線各停と中央線快速 午前９時ごろ再開見込み</span><time datetime="2019-02-25T07:38"><span>2月25日</span> <span>7時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東京と千葉を結ぶＪＲ中央・総武線は、御茶ノ水駅付近で起きた停電の影響で、千葉の西船橋駅と東京の三鷹駅の間で運転を見合わせています。ＪＲ東日本によりますと、午前９時ごろには運転を再開する見込みだということです。</div><div>ＪＲ東日本によりますと、ＪＲ中央・総武線の各駅停車は、午前５時ごろ、御茶ノ水駅付近で停電が起きたため、現在、千葉の西船橋駅と東京の三鷹駅の間の上下線で運転を見合わせています。<br><br>また、ＪＲ中央線の快速電車も、東京駅と新宿駅の間の上下線で運転を見合わせています。<br><br>東京メトロによりますと、この影響で、東西線はＪＲ総武線の各駅停車との直通運転を取りやめているということです。<br><br>ＪＲ東日本によりますと、午前９時ごろには運転を再開する見込みだということですが、本数を減らしているため、遅れや混雑が見込まれます。<br><br>また25日朝、飯田橋駅と水道橋駅の間の沿線で火災が起きたということで、ＪＲ東日本が停電との関連を調べています。<br><br>25日から国公立大学の２次試験が行われることから、運転の見合わせが長引けば、ＪＲ中央・総武線を利用して都内などの試験会場へ向かう受験生への影響が懸念されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>都内にある国公立大学は合わせて12あります。これらの大学すべてで25日から２次試験の前期日程が始まります。</div></div><div><div>ＪＲの一部の路線が運転を見合わせていることを受けて、東京や千葉などの各国公立大学では、25日に行う２次試験に影響が出るかどうか、確認を進めています。<br><br>試験会場が運転見合わせの路線から離れている場合でも、住まいや宿泊地によっては影響が出る場合があり、各大学は、遅れそうな場合は受験票や受験者心得などに記載されている連絡先に電話をしてほしいと話しています。</div></div><div><h3>ＪＲ水道橋駅近くには消防ポンプ車</h3><div>ＪＲ水道橋駅の近くでは午前６時半ごろには消防のポンプ車が出動していたほか、線路には警察官や消防隊員などが出て写真をとったりメモをとるなどして状況を調べる様子が見られました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 07:38:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相「移設計画進めるため 沖縄県民の理解得る努力重ねる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190225/k10011827011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相「移設計画進めるため 沖縄県民の理解得る努力重ねる」</span><time datetime="2019-02-25T07:54"><span>2月25日</span> <span>7時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てへの賛否を問う県民投票で、「反対」の票が有権者の４分の１を超えたことについて、安倍総理大臣は25日朝、総理大臣官邸で記者団に対し、結果を真摯（しんし）に受け止め、移設計画を進めるため県民の理解を得る努力を重ねていく考えを示しました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は「沖縄に基地が集中している現状は、到底容認できない。沖縄の基地負担軽減は政府の大きな責任だ。今回の結果を真摯に受け止め、これからも基地負担の軽減に向けて全力で取り組んでいく」と述べました。<br><br>そのうえで、「世界で最も危険な普天間基地が固定化され、危険なまま置き去りにされることは絶対に避けなければならない。日米合意から20年以上、普天間の返還が実現していない。もうこれ以上、先送りできない。これまでも長年にわたって県民の皆様と対話を重ねてきたが、これからも対話を進めていきたい」と述べました。<br><br>そして安倍総理大臣は沖縄の基地負担の軽減に努めてきたことを強調したうえで、「ただ単に、辺野古に新たな基地を作るのではなく、移設をするためということを理解していただきたい。また、防音設備が必要な住宅は今まで１万戸だったが、移設すればゼロになる。そうしたことの理解もいただいて進めたい」と述べ、移設計画を進めるため県民の理解を得る努力を重ねていく考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190225%2Fk10011827011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 07:54:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>