<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>絶滅のおそれある哺乳類 センザンコウ30トン押収 マレーシア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/k10011812931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>絶滅のおそれある哺乳類 センザンコウ30トン押収 マレーシア</span><time datetime="2019-02-13T11:13"><span>2月13日</span> <span>11時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/K10011812931_1902131106_1902131127_01_03.jpg" alt="絶滅のおそれある哺乳類 センザンコウ30トン押収 マレーシア" id="news_image"></div><div>体がうろこで覆われている珍しい哺乳類、センザンコウは、絶滅のおそれがあるとして国際的な取り引きが禁止されていますが、マレーシアで合わせて30トンの個体やうろこなどが押収され、密輸ルートの実態解明につながるか注目されます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/K10011812931_1902131101_1902131113_01_03.jpg" alt=""><div>センザンコウの密輸を捜査をしているマレーシアの警察は、12日までに、東部ボルネオ島のサバ州で、個体とうろこ、合わせて30トンを押収したと明らかにしました。<br><br>摘発した施設では、冷凍されたセンザンコウが入れられた箱1800個や、うろこ361キロのほか、生きた個体も押収されたということです。<br><br>現地の動物保護団体によりますと、マレーシアでの押収量としては過去最高で、市場価格にすると日本円で２億円を超えるとみられ、警察は、施設運営で中心的な役割を果たしていたとみられる35歳の男を逮捕しました。<br><br>アフリカやアジアに生息するセンザンコウは、絶滅のおそれがあるとしてワシントン条約で国際的な取り引きが禁止されていますが、中国やベトナムでは、薬の原料や高級食材として高値で取り引きされ、マレーシアは違法な輸出入の拠点とされてきました。<br><br>今回見つかったのはマレーシアに生息するセンザンコウだったということで、マレーシア政府は、密輸ルートの実態解明につなげたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190213%2Fk10011812931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 11:13:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水族館で死んだペンギン 原因は餌のイワシに大量の塩</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/k10011813041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>水族館で死んだペンギン 原因は餌のイワシに大量の塩</span><time datetime="2019-02-13T11:20"><span>2月13日</span> <span>11時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/K10011813041_1902131152_1902131205_01_02.jpg" alt="水族館で死んだペンギン 原因は餌のイワシに大量の塩" id="news_image"></div><div></div><div>兵庫県姫路市の市立水族館で先月、８羽のペンギンがけいれんなどの症状を起こして死んだ問題は、誤って大量の塩がしみこんだイワシを餌として与えていたことが原因だと分かりました。</div><div>姫路市の市立水族館では、先月24日から翌日にかけて、飼育しているフンボルトペンギン、11羽のうち、８羽にけいれんやおう吐などの症状が出て、死にました。水族館は与えた餌に問題があるとみて、民間の研究機関に調査を依頼していました。<br><br>その調査結果によりますと、死んだペンギンにはいずれも、塩分を過剰に摂取したことによる循環器障害が起きていたということです。また、餌として与えたイワシには、大量の塩がしみこんでいたということです。<br><br>これについて姫路市立水族館の※とうし善之館長は「ペンギンに栄養をつけようと塩をたくさん振りかけたイワシを与えてしまったのが原因だ。このような事態を引き起こし、誠に申し訳ない」と話しています。<br><br>※「とうし」は「麗」の上に「竹」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190213%2Fk10011813041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 11:20:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白血病公表の池江選手 治療に半年以上かかることも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/k10011813101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>白血病公表の池江選手 治療に半年以上かかることも</span><time datetime="2019-02-13T11:40"><span>2月13日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/K10011813101_1902131139_1902131140_01_02.jpg" alt="白血病公表の池江選手 治療に半年以上かかることも" id="news_image"></div><div></div><div>「白血病」と診断されたことを明らかにした競泳の池江璃花子選手は今後、詳しい診断結果が出てから本格的な治療に入ることになり、日本水泳連盟の関係者によりますと、診断結果によっては治療に半年以上かかる見通しだということです。</div><div>競泳女子100メートルバタフライなど複数の種目で日本記録を持つ池江選手は12日、自身のツイッターで白血病と診断されたことを明らかにしました。<br><br>日本水泳連盟によりますと、池江選手は先月18日からオーストラリアで合宿をしていましたが、体調の不良を訴えて予定を早めて今月８日に帰国し、病院で検査を受けたところ白血病と診断され、現在は入院しているということです。<br><br>白血病は骨髄性かリンパ性かなどさまざまなタイプがあり、それによって治療方法が異なります。連盟の関係者によりますと、「池江選手の詳しい診断結果が出るまで２週間から３週間かかるとみられる」ということです。<br><br>本格的な治療は詳しい診断結果が出てから始まることになり、関係者は「診断結果によっては治療には少なくとも半年以上かかる見通しだ」と話しています。<br><br>18歳の池江選手はみずからの判断で12日、白血病と診断されたことを明らかにし、「治療に専念し、１日でも早く、またさらに強くなった池江璃花子の姿を見せられるよう頑張っていきたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>入江「何より健康 世界中のスイマーが応援！」</h3><div>競泳の池江璃花子選手が12日「白血病」と診断されたことを明らかにしたことを受けて、リオデジャネイロオリンピックなどに日本代表として一緒に出場した男子背泳ぎの入江陵介選手は自身のインスタグラムを更新し「今はとにかく治療に専念して欲しい」とメッセージを送りました。<br><br>現在、アメリカ・カリフォルニア州のサンディエゴを練習拠点としている入江選手は、自身のインスタグラムに一緒に練習している海外の選手とともに「リカコ頑張れ！！」と書いたボードを持った写真を投稿しました。<br><br>そのうえで入江選手は「ニュースを知って、ただただ驚いた。なんて言えばいいのか本当にわからないけど、今はとにかく治療に専念して欲しい」と投稿しました。<br><br>そして「東京五輪に向けてって言う人もいるかも知れないけど、今はそこに向けて戦うのではないと思う。何より健康、体調が最優先。世界の最前線で戦ってるリカコなら病気にも圧勝してくれる。日本中が、世界中のスイマーが応援してるよ」とメッセージを送りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190213%2Fk10011813101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 11:40:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 韓国国会議長発言に引き続き謝罪と撤回求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/k10011813151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 韓国国会議長発言に引き続き謝罪と撤回求める</span><time datetime="2019-02-13T12:09"><span>2月13日</span> <span>12時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/K10011813151_1902131214_1902131216_01_03.jpg" alt="首相 韓国国会議長発言に引き続き謝罪と撤回求める" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は衆議院予算委員会で、韓国のムン・ヒサン（文喜相）国会議長が先に慰安婦問題をめぐり、天皇陛下が謝罪すれば解消されるなどと述べたことについて、「多くの国民が怒りを感じたと思う」と述べたうえで、議長がその後も同じ趣旨の発言を繰り返しているのは極めて遺憾だとして、引き続き謝罪と撤回を求めていく考えを強調しました。</div><div>この中で安倍総理大臣は、慰安婦問題をめぐって韓国のムン・ヒサン国会議長が先に慰安婦問題をめぐり、天皇陛下が謝罪すれば解消されるなどと述べたことについて、「いわゆる従軍慰安婦問題は、日韓の合意で完全かつ不可逆的に解決したというのは、日韓両国が国と国とで約束、了解したものだ。政権が代わったからといって、それが覆されるようになったら国と国との関係はそもそも成り立たなくなってしまう」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は「今回の発言は多くの国民が驚き、かつ怒りを感じたんだろうと思う。発言は甚だしく不適切であり、また議長がその後も同趣旨の発言を繰り返しているのは極めて遺憾だ。韓国側に対し外交ルートを通じて強く抗議をしており、引き続き謝罪と撤回を求めていく」と述べました。<br><br>これに関連し河野外務大臣は「これまでに韓国側にはこの件で５回ほど抗議、謝罪と撤回を申し入れている。現時点で謝罪や撤回に応じる反応があるわけではないが、韓国側から誠意ある対応があるものと期待をし、注視していきたい」と述べました。<br><br>また根本厚生労働大臣は、厚生労働省の統計不正問題に関連し、「政府統計は常に正確性が求められると同時に、統計利用者が目的に応じて適切に利用できるよう、常に多角的に検証される必要がある。厚生労働省において、統計的な観点や統計を活用する側の観点を捉えつつ、専門家を参集した新たな検討の場を設けたい」と述べ、実質賃金の統計の在り方などを考える専門家による新たな検討会を設置する方針を明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190213%2Fk10011813151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 12:09:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 元ロッテ選手逮捕 恐喝未遂の疑い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/k10011813201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 元ロッテ選手逮捕 恐喝未遂の疑い</span><time datetime="2019-02-13T12:27"><span>2月13日</span> <span>12時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/K10011813201_1902131228_1902131228_01_02.jpg" alt="プロ野球 元ロッテ選手逮捕 恐喝未遂の疑い" id="news_image"></div><div></div><div>去年、金銭トラブルでプロ野球 ロッテを退団した元選手が知り合いの男性から現金を脅し取ろうとしたとして恐喝未遂の疑いで警視庁に逮捕されました。調べに対して、容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのはプロ野球 ロッテの元選手の大嶺翔太容疑者（27）です。<br><br>捜査関係者によりますと、大嶺容疑者は去年11月、知り合いの男性から現金およそ40万円を脅し取ろうとしたとして恐喝未遂の疑いが持たれています。<br><br>男性とは取材を受けたことをきっかけに知り合い、現金およそ200万円を借りていて、返済のめどが立っていないのにさらに現金を要求したということです。警視庁が詳しいいきさつを調べています。<br><br>警視庁によりますと調べに対して「恐喝の認識はない」などと供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>大嶺容疑者は沖縄県石垣市の八重山商工高校からドラフト３位で内野手として入団し、兄とともに兄弟でロッテでプレーしていましたが、去年６月金銭トラブルを理由に退団していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190213%2Fk10011813201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 12:27:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桜田五輪相「がっかり」発言 野党から批判の声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/k10011813171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桜田五輪相「がっかり」発言 野党から批判の声</span><time datetime="2019-02-13T12:50"><span>2月13日</span> <span>12時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/K10011813171_1902131300_1902131303_01_02.jpg" alt="桜田五輪相「がっかり」発言 野党から批判の声" id="news_image"></div><div></div><div>競泳の池江璃花子選手が「白血病」と診断されたことを明らかにしたのを受けて、桜田オリンピック・パラリンピック担当大臣が12日、「がっかりしている」などと述べたことに対し、野党からは批判の声が相次ぎました。</div><div>競泳の池江璃花子選手が12日、自身が「白血病」と診断されたことを明らかにしたのを受けて、桜田オリンピック・パラリンピック担当大臣は「がっかりしている。盛り上がりが若干、下火にならないか心配している」などと述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>立民 枝野代表「『何とか完治』が国民の思い」</h3><div>立憲民主党の枝野代表は東京都内で開かれた会合で、「『何とか完治していただきたい』と言うのが、多くの常識的な国民の思いだ。大変な病気で、ここまで頑張ってこられた女性が本当に苦悩の中にいるところに寄り添えない、この６年余りの政治の象徴ではないか」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「人間としても ちょっと信じられない」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は記者団に対し、「オリンピック担当の大臣としてはもちろんだが、人間としても、そういう発想はちょっと信じられない。適任とは思えない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 玉木代表「大臣のかけることばなのか」</h3><div>国民民主党の玉木代表は東京都内で開かれた会合で「10代の１人の女性が、まさに命に関わる病に直面したときに大臣をされている方がかけることばなのか。安倍政権の体質を典型的に現しており、罷免を求めたい」と批判しました。</div></div><div><h3>国民 原口氏「心ない発言 即刻 罷免 更迭に値する」</h3><div>国民民主党の原口国会対策委員長は記者団に対し、「心ない発言で、即刻、罷免、更迭に値する。この人のもとで、東京オリンピック・パラリンピックができるとはとても思えない。池江さんは18歳で大変な思いをされていると思うが、しっかり治療すれば、完治する病気だと聞いているので、治療に専念していただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>共産 穀田氏「資質を欠いていることは明らか」</h3><div>共産党の穀田国会対策委員長は記者会見で、「論評に値しない。資質を欠いていることはすでに明らかで、多くの人がそう思っているのではないか」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190213%2Fk10011813171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 12:50:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州電力 玄海原発２号機の廃炉を決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190213/k10011813251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>九州電力 玄海原発２号機の廃炉を決定</span><time datetime="2019-02-13T13:02"><span>2月13日</span> <span>13時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>再来年に運転開始から40年を迎える佐賀県にある玄海原子力発電所２号機について、九州電力は13日開いた臨時の取締役会で運転期間を延長せず、廃炉にすることを決めました。８年前の原発事故のあと廃炉が決まったのは、福島第一原発を除いて７原発11基になりました。</div><div>佐賀県にある玄海原子力発電所２号機は、８年前の東日本大震災直前の１月から定期検査で運転を停止したままで、再来年３月には運転開始から40年を迎えます。<br><br>原発の運転期間は原則40年とされていて、原子力規制委員会の認可を得れば最長20年延長できるため、九州電力は２号機を廃炉にするか検討を続けてきましたが、13日、臨時の取締役会を開き、廃炉にすることを決めました。<br><br>九州電力では13日午後、２号機を廃炉にすることについて佐賀県と地元の玄海町に報告することにしています。<br><br>玄海原発では去年、３号機と４号機が再稼働し、１号機は廃炉がすでに決まっています。<br><br>玄海原発２号機の廃炉が決まったことで８年前の原発事故のあと廃炉が決まったのは、福島第一原発を除いて７原発11基になり、ほかに福島第二原発の４基が廃炉の方向で検討が進められています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相次ぐ廃炉 現状と背景</h3><div>今回、玄海原発２号機の廃炉が決まったことで、８年前の原発事故のあと廃炉が決まったのは、福島第一原発を除いて７原発11基になりました。<br><br>廃炉が相次ぐ背景には、原発事故のあとに強化された規制基準への対応と、運転期間を原則40年に制限する新たな制度があります。<br><br>廃炉が決まった原発は、福井県にある敦賀原発１号機、美浜原発１号機と２号機、大飯原発１号機と２号機、島根県にある島根原発１号機、佐賀県にある玄海原発１号機と２号機、愛媛県にある伊方原発１号機と２号機、それに宮城県にある女川原発１号機です。<br><br>このうち大飯原発の２基を除く８基は、電気出力が34万キロワットから56万キロワット程度と、標準的な規模の原発に比べ半分以下の比較的小規模な原発で、いずれも運転開始から40年を超えているか、それに迫っていました。<br><br>新たな規制基準に対応し、再稼働させるには多額の安全対策費が必要になりますが、少ない発電量と残された運転期間の短さから、経営上の利点が少ないと考えているとみられます。<br><br>このほかに福島第二原発の４基が廃炉の方向で検討が進められています。<br><br>一方、再稼働の前提となる新しい規制基準の審査に合格したことを示す審査書が取りまとめられたのは８原発15基で、再稼働しているか再稼働を検討している原発は全国で15原発33基です。<br><br>また建設中の青森県にある大間原発と、島根県にある島根原発３号機を含む27基で再稼働の前提となる審査の申請が行われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190213%2Fk10011813251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 13:02:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>