<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日ロ首脳会談「日ソ共同宣言基礎に交渉加速で合意」首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181114/k10011710911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日ロ首脳会談「日ソ共同宣言基礎に交渉加速で合意」首相</span><time datetime="2018-11-15T04:06"><span>11月15日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181114/K10011710911_1811142202_1811142203_01_03.jpg" alt="日ロ首脳会談「日ソ共同宣言基礎に交渉加速で合意」首相" id="news_image"></div><div>シンガポール訪問中の安倍総理大臣は、ロシアのプーチン大統領との日ロ首脳会談に臨んだあと記者団に対し、「平和条約を締結したあと歯舞群島と色丹島を引き渡す」とした、1956年の日ソ共同宣言を基礎に平和条約交渉を加速することで合意したと明らかにしました。そして年明けにもロシアを訪問し、再び首脳会談を行う考えを示しました。</div><div>ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合関連の首脳会議に出席するためシンガポールを訪れている安倍総理大臣は、日本時間の14日午後８時前からロシアのプーチン大統領との日ロ首脳会談に臨み、会談は通訳だけを交えた首脳どうしのものを含め１時間半近くにわたり行われました。<br><br>このあと安倍総理大臣は記者団に対し「信頼の積み重ねの上に領土問題を解決し、平和条約を締結する。戦後70年以上、残された課題を次の世代に先送りせず、私とプーチン大統領で必ずや終止符を打つ強い意思を完全に共有した」と述べ、北方領土問題を含む平和条約締結に強い決意を示しました。<br><br>そして安倍総理大臣は「1956年の日ソ共同宣言を基礎に平和条約交渉を加速させることで合意した」と述べ、「平和条約を締結したあと歯舞群島と色丹島を引き渡す」とした、1956年の日ソ共同宣言を基礎に平和条約交渉を加速することで合意したと明らかにしました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、年明けにもロシアを訪問し、再び首脳会談を行う考えを示しました。<br><br>また両首脳は、首脳会談で、北方領土での共同経済活動について、双方の法的立場を害さない形でプロジェクトを早期に実施するため、さらに作業を進めていくことや、経済協力を推進するための「貿易経済政府間委員会」を来月18日に東京で開催することを確認しました。<br><br>さらに北朝鮮の非核化の実現に向けて今後も緊密に連携していくことや、防衛当局間の信頼醸成を進めることでも一致しました。<br><br>安倍総理大臣は15日は、中国の李克強首相、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領とともに、主に経済協力を協議する、日中韓３か国とＡＳＥＡＮ加盟10か国の首脳会議に臨むほか、ＥＡＳ＝東アジアサミットに出席することにしています。<br><br>ＥＡＳは地域の安全保障上の課題などについて協議する枠組みで、李首相やムン大統領に加え、アメリカのペンス副大統領、プーチン大統領も出席する予定で、朝鮮半島の非核化や中国が拠点構築を進める南シナ海の情勢などをめぐって活発な議論が行われることが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア報道官「交渉活発化で合意」</h3><div>ロシア大統領府のペスコフ報道官はプーチン大統領と安倍総理大臣との間で行われた首脳会談の結果について「1956年の日ソ共同宣言に基づいて平和条約に関わる問題をめぐって、交渉を活発化させることで合意した」と明らかにしました。</div></div><div><h3>日ソ共同宣言とは</h3><div>1956年10月、当時の鳩山一郎総理大臣はソビエトを訪問し、ブルガーニン首相との間で、「日ソ共同宣言」に署名し、国交を回復しました。<br><br>共同宣言の署名に至る交渉は、主に現在の河野外務大臣の祖父の河野一郎農林大臣と、フルシチョフ第１書記との間で行われました。<br><br>日ソ共同宣言では、正常な外交関係が回復された後、平和条約の交渉を継続することや、平和条約の締結後に歯舞群島と色丹島を日本に引き渡すことなどが明記されました。<br><br>ソビエト崩壊後も、日ソ共同宣言の有効性は日ロの首脳間で確認されていて、2001年の森総理大臣とプーチン大統領によるイルクーツク声明では、日ソ共同宣言を「平和条約の交渉プロセスの出発点」と位置づけています。<br><br>ただ、日ソ共同宣言についてプーチン大統領は「平和条約締結後に日本に２つの島を引き渡すとなっているが、どのような形で受け渡すかということは明確に定義されていない」と述べ、宣言の解釈は必ずしも明確ではないという認識を示していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181114%2Fk10011710911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自の砲弾事故 操作ミスなかったかなど原因調査開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸自の砲弾事故 操作ミスなかったかなど原因調査開始</span><time datetime="2018-11-15T04:09"><span>11月15日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711011_1811142341_1811150409_01_02.jpg" alt="陸自の砲弾事故 操作ミスなかったかなど原因調査開始" id="news_image"></div><div></div><div>14日、滋賀県にある陸上自衛隊の演習場から発射された砲弾１発が、目標地点から大きくずれて近くを通る国道付近を直撃し、アスファルトなどの破片が車にぶつかりました。陸上自衛隊は事故調査委員会を設置して、隊員の操作にミスがなかったかなど、原因の調査を始めました。</div><div>14日午後、滋賀県にある陸上自衛隊の饗庭野演習場で、迫撃砲弾を発射する訓練を行っていたところ、１発が目標地点から大きくずれて近くを通る国道付近を直撃し、アスファルトなどの破片が車にぶつかりました。<br><br>車に乗っていた男性にけがはありませんでしたが、後部座席の窓ガラスが粉々に割れるなどの被害が出ました。<br><br>陸上自衛隊によりますと、迫撃砲弾は発射機についているつまみを調節して、上下左右の角度を定めるとともに、火薬の量で飛距離を調整して目標地点に近づけますが、今回は目標地点から北におよそ１キロもずれていました。<br><br>通常は、１キロもずれることは考えられないということで、陸上自衛隊は事故調査委員会を設置し、隊員の操作にミスがなかったかや、迫撃砲自体に問題がなかったか、原因の調査を始めました。<br><br>また、今回は目標地点を監視する隊員も配置されていましたが、警察からの連絡で初めて事故のことを知り、それまで30分近く、気付かないまま発射訓練を続けていたということで、陸上自衛隊は当時の安全管理についても詳しく調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:09:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネット通販で購入の商品めぐる事故に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011710811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ネット通販で購入の商品めぐる事故に注意を</span><time datetime="2018-11-15T04:10"><span>11月15日</span> <span>4時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011710811_1811142229_1811150410_01_02.jpg" alt="ネット通販で購入の商品めぐる事故に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>インターネット通販で買った商品をめぐる製品事故の相談はこの５年間で9000件を超え、ＳＮＳやネット広告が購入のきっかけとなったケースも目立つことから、消費者庁は、ネット通販を利用するハードルが下がっていることも一因になっていると見て注意を呼びかけています。</div><div>消費者庁によりますと、インターネット通販で買った商品で健康被害が出たりけがをしたりしたといった製品事故の相談は年々増えていて、ことし９月までの５年間に全国の消費生活センターに寄せられた相談は9248件に上っています。<br><br>商品の内訳は、ダイエット効果をうたったものなど健康食品に関するものが40.7％と最も多く、化粧品が24.3％などとなっています。<br><br>ＳＮＳで流れてきたり、ホームページに表示されたりした広告が購入のきっかけになったというケースが目立つ一方、製品事故が起きても業者と連絡が取れなかったり、海外の業者のため連絡先がわからなかったりしたという相談も多いということです。<br><br>消費者庁は、ＳＮＳの普及やネット広告の広がりでネット通販を利用するハードルが下がっていることも一因になっていると見ていて、「自分１人では解決できないこともあるので、トラブルが起きた際は消費生活センターか、海外の事業者の場合は『越境消費者センター』に相談してほしい」と呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011710811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 04:10:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ目指し北上の移民たち 一部が国境の街へ 緊張高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アメリカ目指し北上の移民たち 一部が国境の街へ 緊張高まる</span><time datetime="2018-11-15T05:29"><span>11月15日</span> <span>5時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711171_1811150524_1811150529_01_02.jpg" alt="アメリカ目指し北上の移民たち 一部が国境の街へ 緊張高まる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカを目指してメキシコを北上している中米ホンジュラスなどの人たちの一部は、アメリカ カリフォルニア州と国境を接するメキシコの街に到着しました。アメリカ側の国境付近では壁に鉄条網が設置され警備当局が監視にあたるなど、緊張が高まっています。</div><div>アメリカを目指している中米ホンジュラスなどからの移民たちの多くは現在、メキシコ北部を北上していますが、このうちの一部はメキシコの州政府が準備したバスなどを乗り継いで、アメリカ カリフォルニア州と国境を接するティファナに到着しています。<br><br>14日朝には、数百人にのぼる移民たちが８台のバスに分乗して、ティファナ中心部にある宗教施設の前に到着しました。<br><br>移民たちは、ボランティアから朝食を提供されたり、簡易テントの下で医療スタッフによる健康状態のチェックを受けたりしていました。<br><br>ホンジュラスから１歳半の息子を連れてきたという17歳の女性は「母国では、特に女性への暴力が横行していて生きていけない。子どもの生活のため、何としてもアメリカに行きたい」と話していました。<br><br>一方、ティファナの反対側にあるアメリカ サンディエゴの海岸には13日夜、照明灯が持ち込まれ、国境を隔てる壁に鉄条網が設置されました。<br><br>周辺には警備当局の車両が数多く待機し、移民たちが壁を越えることがないよう隊員たちが監視を続けていて、緊張が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:29:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス ＥＵ離脱協定草案を閣議了承 与党内から反発も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イギリス ＥＵ離脱協定草案を閣議了承 与党内から反発も</span><time datetime="2018-11-15T05:53"><span>11月15日</span> <span>5時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711181_1811150535_1811150540_01_03.jpg" alt="イギリス ＥＵ離脱協定草案を閣議了承 与党内から反発も" id="news_image"></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合と離脱交渉を進めるイギリスは14日、緊急の閣議を開き、実務レベルで合意した離脱協定の草案を了承しました。難航していた交渉はＥＵとの最終的な合意に向けて進むことになりますが、与党内の離脱派を中心に強い反発が出ていてメイ首相にとっては、今後、国内をどうまとめていくのか難しい課題が残されています。</div><div>イギリスは、ＥＵとの離脱交渉で残る課題となっているアイルランドと北アイルランドの国境管理の在り方などをめぐって実務レベルで合意に達したことを受けて、14日、緊急の閣議を開きました。<br><br>およそ５時間にわたる審議の結果、離脱協定の草案は了承されました。<br><br>これで難航していた交渉はＥＵとの最終的な合意に向けて進むことになります。<br><br>閣議のあとメイ首相は「長く、詳細にわたる、熱心な議論を行った。この決定がイギリス全体の利益にとって最善のものだと固く信じている」と述べました。<br><br>一方、ＥＵのバルニエ首席交渉官は14日、記者会見を開き、イギリスと基本合意したと正式に発表したうえで、「この合意は離脱交渉を完了する上で決定的な一歩だ」とその意義を強調しました。<br><br>メイ首相は15日、議会に対し閣議で了承された草案の内容などについて説明することにしていますが、与党内の離脱派を中心に強い反発も出ています。<br><br>離脱に向けては、ＥＵとの最終合意が得られた後も議会での審議など重要な局面が控えているだけに、メイ首相にとっては国内をどうまとめていくのか難しい課題が残されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国境管理の在り方めぐり反発も</h3><div>イギリスとＥＵは、離脱の条件を定める「離脱協定」と、将来の経済関係の青写真を描く「政治宣言」について交渉を続けてきました。<br><br>閣議の了承を受けて、およそ500ページに上る「離脱協定」の草案が発表されました。<br><br>中でも注目されるのは、交渉が停滞する最大の原因となっていた北アイルランドの国境管理の在り方です。<br>イギリスがＥＵを離脱したあと、唯一、陸続きの国境となるアイルランドとの間で、人とモノの移動の自由をどのように維持していくのかをめぐり対立してきました。<br><br>イギリスの公共放送ＢＢＣは、草案にはアイルランドと北アイルランドの間でこれまでどおり人やモノの往来の自由を確保する方法が見いだせるまで、イギリスが事実上、ＥＵの関税同盟にとどまる方針が盛り込まれていると伝えていました。<br><br>これに対して離脱派の議員からは、ＥＵのルールに縛られ続けることになると反発の声が広がっていました。<br><br>さらに少数与党を率いるメイ政権を閣外から支える北アイルランドの地域政党も不満をあらわにしていて、ＥＵとの最終的な合意をまとめられたとしても議会で承認を得られるのか不透明な情勢です。</div></div><div><h3>今後の離脱交渉は</h3><div>ＥＵとの合意案についてイギリスのメイ政権が閣議で正式に了承したことを受けて、イギリスを除くＥＵ加盟の27か国が合意案の内容を精査することになります。<br>そして各国から異論が出なければ、ＥＵは近く首脳会議を開いて、合意案を正式に承認するものとみられます。<br><br>その後、イギリスとＥＵのそれぞれの議会で審議が行われますが、イギリスでは与党の離脱派の議員らが反対票を投じる構えを示しており、過半数の議席を持たないメイ政権が議会の承認を得られるかどうか、不透明な情勢です。<br><br>仮にイギリス議会がＥＵとの合意を否決すれば、何の取り決めもなく来年３月のＥＵ離脱の日を迎える可能性が高まり、大きな混乱は避けられません。<br><br>このため一部の議員からは、議会が合意を否決した場合には再び国民投票を実施して、合意を受け入れるかどうか国民に問うべきだとする意見も出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 05:53:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マクロン大統領 「米仏同盟は奴隷ではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マクロン大統領 「米仏同盟は奴隷ではない」</span><time datetime="2018-11-15T08:19"><span>11月15日</span> <span>8時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711271_1811150819_1811150819_01_02.jpg" alt="マクロン大統領 「米仏同盟は奴隷ではない」" id="news_image"></div><div></div><div>フランスのマクロン大統領は、安全保障政策をめぐるアメリカとの関係について、「同盟関係にあることは奴隷となることとは違う」と述べ、ヨーロッパの国々が一体となって防衛にあたるため、独自の軍をつくる必要性を改めて強調しました。</div><div>マクロン大統領はことし８月、パリの大統領府で行った外交方針演説で、「ヨーロッパはもはや安全保障をアメリカに頼ることはできない」と述べたほか、今月にはヨーロッパ独自の軍隊が必要だと発言しています。<br><br>マクロン大統領は14日、訪問先のトゥーロンでメディアのインタビューに応じ、「アメリカはわれわれの同盟国だが、フランスの大統領として『すべての安全保障をアメリカにゆだねます』と言えるのか。答えはノンだ」と述べました。<br><br>そのうえで「同盟関係にあることは奴隷となることとは違う。アメリカには頼るべきではない」と述べ、各国が一体となって防衛にあたるため、ヨーロッパ独自の軍をつくる必要性を改めて強調しました。<br><br>ヨーロッパ軍の創設についてトランプ大統領は今月９日、米仏首脳会談を前に「アメリカを侮辱するものだ」とツイッターに投稿していて、安全保障政策をめぐって両国の亀裂が鮮明になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:19:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンタクロースが郵便局で手紙に返信 ドイツ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/k10011711261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サンタクロースが郵便局で手紙に返信 ドイツ</span><time datetime="2018-11-15T08:36"><span>11月15日</span> <span>8時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181115/K10011711261_1811150823_1811150836_01_02.jpg" alt="サンタクロースが郵便局で手紙に返信 ドイツ" id="news_image"></div><div></div><div>クリスマスまで１か月余り。ドイツの郵便局では、サンタクロースが世界中の子どもたちから届く手紙に返信する作業が始まりました。</div><div>ドイツ北東部の村、ヒンメルプフォルトでは14日、サンタクロースに宛てた子どもたちからの手紙が届く期間限定の郵便局がオープンしました。<br><br>郵便局の職員が白いひげをたくわえたサンタクロースにふんして現れると、待ち構えていた子どもたちが早速、手紙を手渡していました。<br><br>ヒンメルプフォルトは人口500人余りの小さな村ですが、30年ほど前、この村にサンタクロースが住んでいると信じて子どもが送った手紙に郵便局の職員が返信したことで話題となりました。<br><br>以来、世界中から毎年、手紙が届くようになり、この時期だけ期間限定の郵便局を設けて子どもたちに返信しています。<br><br>ことしも、遠くは南アフリカなどからすでに１万2000通余りが届いていて、オープン初日からおよそ20人のスタッフが返信作業に追われていました。<br><br>子どもたちへの手紙は日本語を含む16の言語で用意され、クリスマスまでに届けられるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181115%2Fk10011711261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Nov 2018 08:36:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>