<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>西～東日本今夜から再び大雨のおそれ 土砂災害・川の氾濫警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012512151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西～東日本今夜から再び大雨のおそれ 土砂災害・川の氾濫警戒</span><time datetime="2020-07-13T11:57"><span>7月13日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512151_2007131155_2007131157_01_02.jpg" alt="西～東日本今夜から再び大雨のおそれ 土砂災害・川の氾濫警戒" id="news_image"></div><div></div><div>前線と低気圧の影響で、西日本と東日本では、13日夜から再び大雨となるおそれがあり、土砂災害や川の氾濫に警戒が必要です。明るいうちに安全な場所に移動するなど、早めの対策を進めてください。</div><div>気象庁によりますと、黄海にある低気圧からのびる梅雨前線の影響で、西日本を中心に大気の状態が不安定になっています。<br><br>これから14日にかけて、前線上の低気圧が日本海に進んで暖かく湿った空気が流れ込み、前線の活動が活発になる見込みです。<br><br>このため、西日本では13日夜から14日にかけて、東日本では14日、局地的に雷を伴って1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り、再び大雨となるおそれがあります。<br><br>14日昼までの24時間に降る雨の量は、<br>いずれも多いところで、<br>▽九州北部で250ミリ、<br>▽四国で200ミリ、<br>▽関東甲信と北陸で180ミリ、<br>▽九州南部と中国地方、近畿、東海で150ミリと予想されています。<br><br>また大雨は15日にかけても続くおそれがあり、<br>15日昼までの48時間では、<br>▽九州北部で250ミリから300ミリ、<br>▽四国と東海で200ミリから300ミリ、<br>▽関東甲信と北陸で180ミリから250ミリ、<br>▽九州南部と近畿で150ミリから250ミリ、<br>▽中国地方で150ミリから200ミリ、<br>▽東北で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>記録的な豪雨となった九州など被害を受けた地域では、地盤が緩み川の堤防が傷んだ場所があり、少ない雨でも災害が発生する危険性が高くなっています。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>夜間に雨が強まると予想されていることから、明るいうちに安全な場所に避難するなど早めの対策を進めてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012512151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 11:57:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨被害 熊本県中心に72人死亡 13人が行方不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012512241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨被害 熊本県中心に72人死亡 13人が行方不明</span><time datetime="2020-07-13T12:29"><span>7月13日</span> <span>12時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512241_2007131219_2007131229_01_02.jpg" alt="豪雨被害 熊本県中心に72人死亡 13人が行方不明" id="news_image"></div><div>今回の記録的な豪雨で、これまでに熊本県を中心に72人が死亡し、13人が行方不明となっています。家族や知人と連絡が取れないという連絡も寄せられていて、警察などは安否が分からない人について確認を進めています。</div><div>ＮＨＫが各地の放送局を通じてまとめたところによりますと、</div></section><section class="module--content"><div><h3>熊本県</h3><div>熊本県では球磨村の渡地区で特別養護老人ホーム「千寿園」が、あふれた川の水につかり14人が死亡しました。<br><br>球磨村ではほかに10人が死亡し、村内の死者は合わせて24人となっています。<br><br>また、人吉市で19人、芦北町で10人、八代市で5人、津奈木町で3人、山鹿市で2人が死亡しました。<br><br>このほか豪雨で流され、海で見つかった人が1人となっています。<br><br>熊本県内の死者は合わせて64人に上っています。<br><br>行方が分からなくなっている人は八代市で2人、津奈木町で2人、球磨村で1人、芦北町で1人の合わせて6人となっています。<br><br>また、今も家族や知人と連絡が取れないという問い合わせも多く、広い範囲で浸水した人吉市によりますと、13日午前6時の時点で9人についての安否が分かっていないということです。<br><br>人吉市では避難所の名簿の照合を行っていて、警察や消防、自衛隊などが所在の確認を進めています。</div></div><div><h3>九州その他</h3><div>九州ではこのほか、福岡県大牟田市で80代の男女2人が死亡しました。<br><br>大分県では由布市湯布院町で、車に乗っていて川に流されたとみられる80代の女性が遺体で見つかりました。<br><br>女性のほかにも家族3人が川に流されたということで、大分県内では由布市と日田市で合わせて5人が行方不明となっています。<br><br>長崎県では、対馬市で川に流されたとみられる50代の男性1人が遺体で見つかりました。<br><br>警察によりますと、田んぼの様子を見に行った際、川に巻き込まれたとみられるということです。<br><br>鹿児島県では、南さつま市で新聞配達をしていた60代の男性が行方不明となっています。</div></div><div><h3>九州以外</h3><div>九州以外では、愛媛県で伊方町の80代の女性が水路で見つかり、死亡が確認されました。<br><br>また、西条市では今月7日、79歳の男性が用水路で死亡しているのが見つかり、愛媛県内で死亡したのは2人となりました。<br><br>静岡県では川根本町で今月6日、停電の復旧作業にあたっていた作業員が倒れた木を撤去していた際に木に当たって死亡しました。<br><br>長野県では12日、飯田市で73歳の男性が土砂崩れに巻き込まれ、死亡しました。<br><br>富山県では今月4日、立山町で水門を調整していた70代の男性が用水路に流されて行方不明になっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012512241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 12:29:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新宿の舞台公演で新型コロナ25人感染 当時の状況確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012512261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新宿の舞台公演で新型コロナ25人感染 当時の状況確認へ</span><time datetime="2020-07-13T12:34"><span>7月13日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512261_2007131228_2007131234_01_02.jpg" alt="東京 新宿の舞台公演で新型コロナ25人感染 当時の状況確認へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京 新宿区で行われた舞台公演で、これまでに出演者や客など合わせて25人が新型コロナウイルスに感染したことを東京都が確認したことを受けて、小池知事はどのような感染防止対策が行われていたのかなど、都として当時の状況を確認する考えを示しました。</div><div>都によりますと、先月30日から今月5日に東京 新宿区で行われた舞台公演で、出演者や客など合わせて25人が感染したことを、東京都が12日までに確認したということです。<br><br>これについて、小池知事は都庁で記者団に対し「主催者に何があって、どうなったのかという事情を都として確認する。これからイベントなども多くなり、今後の進め方に関わってくる話なので、どのような対策が行われたのかを聞いていきたい」と述べ、都として当時の状況を確認する考えを示しました。<br><br>また、小池知事は、高齢者の施設で感染が確認されているとして、「死亡例や重症者を増やさないことが、医療提供体制をしっかりと整える意味でも大きな意味を持ってくる。高齢の方々が元気になることを願っているし、高齢者に感染させないという対策をさらに強めていきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012512261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 12:34:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに119人感染確認 5日ぶりに200人下回る 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012512201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに119人感染確認 5日ぶりに200人下回る 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-13T15:35"><span>7月13日</span> <span>15時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512201_2007131206_2007131535_01_02.jpg" alt="東京都 新たに119人感染確認 5日ぶりに200人下回る 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと13日、都内で新たに119人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。<br><br>都内で1日に確認された数が200人を下回るのは5日ぶりです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは8000人を超えて、合わせて8046人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012512201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 15:35:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 長江流域など広範囲で大雨被害 約3800万人が被災</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012512511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 長江流域など広範囲で大雨被害 約3800万人が被災</span><time datetime="2020-07-13T16:08"><span>7月13日</span> <span>16時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512511_2007131558_2007131608_01_02.jpg" alt="中国 長江流域など広範囲で大雨被害 約3800万人が被災" id="news_image"></div><div></div><div>中国では、先月からの大雨で、長江流域など広い範囲で洪水や土砂崩れなどの被害が拡大しており、これまでに死者と行方不明者は141人に、被災した人は延べおよそ3800万人にのぼるとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512511_2007131558_2007131608_01_03.jpg" alt=""><div>中国では、内陸部の湖北省や江西省など長江流域を中心に、先月から断続的に大雨が降っていて、各地で洪水や土砂崩れが起きています。<br><br>国営の中国中央テレビなどによりますと、この大雨による死者と行方不明者はこれまでに141人、被災した住民は延べ3789万人にのぼっています。<br><br>また、延べ224万人が避難生活を送っているほか、建物が倒壊するなどの被害も合わせて2万8000棟になっているということです。<br><br>長江の中流域から下流域にかけての淡水湖では、断続的に水位が上昇していて、軍の部隊も出動するなどして、堤防の警戒などにあたっているということです。<br><br>中国の習近平国家主席は12日、今回の大雨で2度目となる重要指示を出し、各地の政府などに対し、警戒や救援活動などに、より強力で効果的な対策を行うよう求めていて、被害が拡大しないよう警戒を強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012512511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 16:08:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡 大牟田 豪雨で被災のポンプ場が復旧 今後に備え対策強化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012512451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>福岡 大牟田 豪雨で被災のポンプ場が復旧 今後に備え対策強化</span><time datetime="2020-07-13T16:26"><span>7月13日</span> <span>16時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512451_2007131539_2007131544_01_02.jpg" alt="福岡 大牟田 豪雨で被災のポンプ場が復旧 今後に備え対策強化" id="news_image"></div><div></div><div>記録的な豪雨で浸水被害が相次いだ福岡県大牟田市では、住宅地の浸水を防ぐためのポンプ場が水につかり、流れ込んだ雨水を排出できなくなりました。被害を受けた12台のポンプは12日までにすべて復旧し、市は国のポンプ車を配置するなど今後の雨に備えた対策を強化しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512451_2007131539_2007131544_01_03.jpg" alt=""><div>大牟田市では記録的な豪雨で今月6日の夜、三川地区の三川ポンプ場が浸水し、12台のポンプすべてが被害を受けました。<br><br>三川ポンプ場は、住宅地などから集まった雨水をポンプでくみ上げ、近くを流れる諏訪川に排出していましたが、これらの作業ができなくなりました。<br><br>このポンプ場は1時間当たりの雨量が40ミリまでは排出できる能力があるということです。<br><br>大牟田市によりますと、復旧作業を進めた結果、被害を受けた12台のポンプは12日までにすべて復旧しました。<br><br>市では、国土交通省のポンプ車3台と民間の仮設ポンプ2台を配置するなど今後の雨に備えた対策を強化しています。<br><br>市南部の三川地区では、今回の豪雨で2人が死亡し、少なくともおよそ2500棟の建物が浸水被害を受けました。<br><br>この地区では4年前にも大雨で浸水被害が出ていて、地元の住民からはその翌年に三川ポンプ場のポンプ増設などの対策強化を求める要望書が大牟田市に出されていました。</div></div><div><h3>ポンプ場はなぜ停止したか</h3><div>広い範囲が水につかった福岡県大牟田市。<br><br>市南部の諏訪川が氾濫し2人が死亡したほか、三川地区を中心に少なくとも1079棟に床上浸水、1719棟に床下浸水の被害が出ました。<br><br>被害が広がった要因とみられるのが、諏訪川沿いにある三川ポンプ場の稼働が浸水被害を受けて停止したことです。<br><br>大牟田市では今月6日、午後2時ごろから1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降り始め、午後2時から午後8時までの6時間の雨量は275ミリに達しました。<br><br>また、今月6日の1日だけで大牟田市では388.5ミリの雨が降り、7月の1か月間の平均雨量を超えました。僅か1日で1か月分の雨が降ったことになります。<br><br>三川ポンプ場では、今月6日、12台のポンプすべてが稼働していました。<br><br>しかし、排水できる水量が追いつかず、徐々にポンプ場が水につかり始めます。<br><br>そして午後8時15分、配電盤が腰の高さまでつかり、これ以上稼働し続けると火災が起きる危険性もあるとして9台の水中ポンプの稼働を止めました。<br><br>直後にディーゼルエンジンで動く3台のポンプも停止させ、ポンプ場の稼働が完全に停止します。<br><br>三川ポンプ場は1時間におよそ40ミリの降水量までは排出できる能力があります。<br><br>国土交通省は、平成19年5年間や10年間に1度の頻度で発生する記録的な豪雨を考慮してポンプ場の排出機能を設定すべきだとする考え方を示しています。<br><br>大牟田市によりますと、この考え方を踏まえると三川ポンプ場の1時間当たりの排出機能は58.5ミリから64.6ミリとなり、現在の40ミリの排出機能はその水準を下回っていました。<br><br>市は、ポンプ場は昭和38年に設置されていて、その当時の基準は満たしていて問題はないという認識を示しています。<br><br>大牟田市の関市長は、今月7日の記者会見で「予想を上回る雨が降って排水ポンプが水没したことが被害につながった」と述べています。</div></div><div><h3>届かなかった住民の声</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512451_2007131539_2007131544_01_04.jpg" alt=""><div>大牟田市の三川地区では、4年前の平成28年、大雨の影響で住宅の浸水被害などが出ました。<br><br>このため、地元の住民などで作る「みなと校区運営協議会」はその翌年の平成29年、浸水被害が繰り返されるおそれがあるとして、大牟田市に対して三川ポンプ場のポンプ増設などの対策強化を求める要望書を提出しています。<br><br>これに対し、大牟田市は当時、「老朽化したポンプの取り替えなど計画的な施設の更新、改築工事を行っており、今後も適切な運転管理のもと浸水緩和に努めていきます。しかし、近年の局地的な集中豪雨は市内各所で冠水などの被害をもたらし、今後は官民一体となったソフト対策の取り組みも重要となっています。地元においてもご協力をお願いします」などと回答したということです。<br><br>要望書を提出した協議会の会長を務める江崎君子さんは「避難所も水につかり、水かさが増して孤立状態となった住民も多くいて、この先、どうすればいいのか不安に思っています。こうした不安を取り除いてほしいですし、今のままでは住民の中には引っ越す人も出てくるのではないかと思っています」と話しています。<br><br>協議会では、今回の被害を受けて大牟田市に改めて浸水被害を防ぐための対策強化を求める要望を行うことを検討しています。<br><br>今回の豪雨被害について三川地区の被災した住民からは市の対応を批判する声が出ています。<br><br>60代の女性は「今回の被害は人災だ。浸水を防ぐための市の素早い対応もなかったと感じる。ポンプ場の対策をしっかりしてほしい」と話していました。</div></div><div><h3>市の対応は</h3><div>大牟田市は、限られた予算の中で、老朽化している別の河川にあるポンプ場の整備を進めていたということです。<br><br>三川地区で過去にも繰り返し浸水被害が出ていることに対しての認識はあったとしています。<br><br>大牟田市企業局の弘島和則調整監は「三川ポンプ場が停止したことについては住民の方に心からおわび申し上げます。予想以上の雨量でポンプ場が水没しましたが想定をしていなかったことは反省すべきだと考えています。復旧を進めるとともに三川ポンプ場での対策強化にも取り組みます」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「排水停止で被害拡大か」</h3><div>福岡県内で最も大きな浸水被害が出た大牟田市を調査した専門家は、集中的な豪雨によって市街地の排水を担うポンプ場が水につかり機能しなかったことが被害の拡大につながったと指摘しています。専門家は、集中豪雨によって全国で同じ被害が起きるおそれがあるとして、対策が必要だと訴えています。<br><br>河川工学が専門で九州大学大学院の島谷幸宏教授は、今月8日、福岡県大牟田市で浸水被害が最も深刻だった三川地区を調査しました。<br><br>島谷教授が注目したのは、「市街地にあふれた水が、どこからきたのか」です。<br><br>流されたゴミの状況や当時の水位を分析した結果、水の多くは市街地側に降った大量の雨が川や海に排水されずにたまったものだとみられるということです。<br><br>降水量が排水機能を超えることで起きるこうした浸水被害は「内水氾濫」と呼ばれ、島谷教授は大牟田市の被害はその典型例だと見ています。<br><br>内水氾濫が起きた原因については有明海の満潮時刻と豪雨が重なり、川から海に水が流れにくかったことに加え、豪雨への対策として地区に設置されていた排水のポンプ場が水につかるなどしてポンプがすべて停止し、機能を失ったことが被害の拡大につながったと指摘しています。<br><br>三川地区のポンプ場は12日までに復旧しましたが、島谷教授は「激しい雨が降れば再び内水氾濫が起きる可能性が高く、早めの避難準備をしておく必要がある」と警戒を呼びかけました。<br><br>そのうえで、「気候変動の影響で、今までの経験が通用しないほど激しい雨が集中的に降る時代になりつつある。以前は動いたポンプ施設も今後は水につかる事態が日本のどこでも起きうるため、自治体はポンプ場の高さを点検するなどの対応が必要だ」と訴えました。</div></div><div><h3>「内水氾濫」とは</h3><div>「内水氾濫」とは、短時間に降った大雨を川に流すことができず、地表に水があふれる被害のことで、市街地で排水や下水の処理が追いつかないときに起きます。<br><br>国土交通省の統計によりますと、これまで水害の多くは、降り続く雨で堤防から水があふれたり堤防が決壊したりして広い地域が浸水する「外水氾濫」によるものでした。<br><br>しかし、近年、気候変動に伴って短時間に降る降水量や大雨の回数が増加していくと予測されています。<br><br>このため、比較的、堤防が整備されているものの、道路が舗装され、ビルも多い市街地を中心に「内水氾濫」への対策が新たな課題となっています。<br><br>東日本に甚大な被害をもたらした去年10月の台風19号で川崎市のタワーマンションが浸水したケースでも、市の調査で内水氾濫が起きた可能性が指摘されています。</div></div><div><h3>福岡県内の浸水被害の現状</h3><div>今回の記録的な豪雨で福岡県内では大牟田市と久留米市を中心に4900棟以上の建物が水につかるなど大規模な浸水の被害が出ました。<br><br>大牟田市と久留米市では現時点で建物の浸水はありませんが、県によりますと、道路の浸水は現在も県内で122件確認されていて、警戒が必要な状況が続いています。<br><br>このほか、筑後地方を中心に農地の浸水も相次ぎましたが、土砂崩れによる道路の寸断などで調査が進んでいない地域も多く、全容が判明するには時間がかかる見込みです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012512451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 16:26:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪雨 災害復旧に4000億円上回る予算を活用 安倍首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/k10012512401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豪雨 災害復旧に4000億円上回る予算を活用 安倍首相</span><time datetime="2020-07-13T17:17"><span>7月13日</span> <span>17時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200713/K10012512401_2007131424_2007131430_01_02.jpg" alt="豪雨 災害復旧に4000億円上回る予算を活用 安倍首相" id="news_image"></div><div></div><div>今回の一連の豪雨による被害を受けて、安倍総理大臣は熊本県人吉市の避難所などを視察したあと記者団に対し、災害復旧の予算と予備費を合わせて4000億円を上回る予算を活用し、早急に対策パッケージを取りまとめる考えを示しました。</div><div>安倍総理大臣は13日午後、球磨川の氾濫で市内の広い範囲が浸水した熊本県人吉市を訪れて、市内で最も多くの避難者を受け入れているスポーツ施設を視察し、新型コロナウイルスの感染対策などを確認したほか、被災者に声をかけて励ましました。<br><br>そして、人吉市の松岡隼人市長らと市役所で会談し、今回の豪雨と新型コロナウイルスと、二重の被害にあっており、まち自体が消滅しかねない危機だとして、生活やなりわいの再建に向けた支援を迅速に行うよう要望を受けました。<br><br>一連の視察を終えたあと、安倍総理大臣は記者団に対し「引き続き、行方不明者の捜索やライフラインの復旧に全力をあげるとともに、プッシュ型支援や応急の住まいの確保など、被災者の生活支援に、政府一丸となって迅速に取り組んでいく」と述べました。<br><br>そのうえで、「農林漁業者や中小・小規模事業者は、現下の新型コロナウイルス感染症によって大きな影響を受けており、今回の災害で心が折れてしまうような厳しい状況にいる。そうした皆さんを支援していくため、災害復旧の予算と予備費を合わせて4000億円を上回る予算を活用して、対策パッケージを早急に取りまとめる」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 二階幹事長「スピード感が必要」</h3><div>自民党の豪雨災害対策本部の会議が開かれ、本部長を務める二階幹事長は「政治の仕事は、被災地の声を聞いて政策に反映させ、皆さんが安心できるよう、元の暮らしを早く取り戻すことだ。そのためにはスピード感が必要であり、現地の皆さんの期待を裏切らないよう対応しなければならない」と述べました。</div></div><div><h3>菅官房長官「被災地のニーズくみ取り対策」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、安倍総理大臣が一連の豪雨災害に対する対策パッケージを取りまとめる考えを示したことに関連し、「新型コロナウイルスの影響に加えて、豪雨の被害が出ており、そうした中でどういう支援が必要か、被災地のニーズをよくくみ取って早急に対策を行っていきたい」と述べました。<br><br>また、記者団が、安倍総理大臣の被災地の視察が自治体の負担となっている面があるのではないかと質問したのに対し、菅官房長官は「従来より、被災地における災害対応業務に負担にならないよう十分留意しつつ、総理みずから直接現場の声を聴いて、被災者への支援や被災地の復旧・復興につなげている。今回もそうしたことにしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200713%2Fk10012512401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Jul 2020 17:17:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>