<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京・杉並の女性殺害 リフォームめぐりトラブルか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京・杉並の女性殺害 リフォームめぐりトラブルか</span><time datetime="2017-04-16T05:15"><span>4月16日</span> <span>5時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950061_1704160508_1704160515_01_03.jpg" alt="東京・杉並の女性殺害 リフォームめぐりトラブルか" id="news_image"></div><div>東京・杉並区の住宅で、殺害された６２歳の女性の遺体が床下から見つかった事件で、住宅のリフォームの契約のために出入りしていた工務店の５２歳の元社員が遺体を遺棄したとして、死体遺棄の疑いで逮捕されました。元社員は殺害についても認める供述をしているということで、警視庁は、リフォームの契約をめぐってトラブルになっていたと見て調べています。</div><div>逮捕されたのは、埼玉県鶴ヶ島市に住む、都内の工務店の元社員、青木啓之容疑者（５２）です。警視庁の調べによりますと、青木容疑者は、ことし１月、東京・杉並区の住宅で、１人暮らしをしていた上田美惠子さん（６２）の遺体を台所の床下に遺棄したとして、死体遺棄の疑いが持たれています。<br><br>工務店の営業担当だった青木容疑者が、住宅のリフォームの契約のために上田さんの住宅に出入りしていて、上田さんの行方がわからなくなった、ことし１月にも訪ねていたため、警視庁が事情を聴いたところ、容疑を認めたことなどから逮捕したということです。<br><br>警視庁によりますと、青木容疑者は「リフォームに関して文句を言われ、カッとなって殴り、住宅の包丁で刺した」などと殺害についても認める供述をしているということで、警視庁は、殺人の疑いでも捜査を進めるとともに、リフォームの契約をめぐってトラブルになっていたと見て詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 05:15:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム主席生誕１０５年で舞踏会 米には対決姿勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010949951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 キム主席生誕１０５年で舞踏会 米には対決姿勢</span><time datetime="2017-04-16T05:42"><span>4月16日</span> <span>5時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010949951_1704160052_1704160109_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム主席生誕１０５年で舞踏会 米には対決姿勢" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は、キム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年に合わせて、１５日夜、首都ピョンヤンで、大勢の学生たちを動員して舞踏会を開き、祝賀ムードを高めました。一方、１５日の軍事パレードでは、新型を含む７種類の弾道ミサイルを次々と登場させるなど、アメリカとの対決姿勢を強調し、今月２５日の軍創設記念日に向け新たな挑発に出る可能性は、依然として排除できません。</div><div>北朝鮮のピョンヤン中心部の広場では、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の祖父、キム・イルソン主席の生誕１０５年に合わせて、１５日夜、キム委員長を除く指導部のメンバーが見守る中、学生たちが大勢動員されて舞踏会が開かれました。<br><br>会場では民族衣装などを着た若者たちが、音楽に合わせて輪になって踊りを披露し、最後には夜空に花火が打ち上げられて祝賀ムードを高めました。その様子は国営テレビが生中継したほか、外国メディアにも公開されました。<br><br>一方で北朝鮮は１５日、１年半ぶりに行った軍事パレードで、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルなど新型を含む７種類の弾道ミサイルを次々と登場させるとともに、チェ・リョンヘ党副委員長が「全面戦争には全面戦争で、核戦争には核攻撃戦で対応する」などと演説し、アメリカとの対決姿勢を強調しました。<br><br>北朝鮮を巡っては、１６日から３日間の日程でアメリカのペンス副大統領が韓国を訪問し、大統領の職務を代行するファン・ギョアン（黄教安）首相などと意見を交わすほか、アメリカ軍の原子力空母カール・ビンソンを中心とする艦隊が、朝鮮半島に近い西太平洋に向かっています。<br><br>こうした中、北朝鮮は今月２５日に朝鮮人民軍の創設８５年の節目を控えており、６回目の核実験や、さらなるミサイル発射といった新たな挑発に出る可能性は、依然として排除できません。</div></section><section class="module--content"><div><div>北朝鮮が今回の軍事パレードに込めた狙いについて、軍事情勢に詳しい未来工学研究所の小泉悠客員研究員は、ＮＨＫのインタビューに対し、「短距離ではなく、グアムの米軍基地やアメリカ本土を狙える中距離や長距離ミサイルを出してきて、アメリカによる軍事力の行使に屈せず、報復能力も持っているという、非常にアメリカを意識したパレードだった」と指摘し、武力行使も辞さない姿勢を示しているアメリカ・トランプ政権に対するけん制だとの見方を示しました。<br><br>そのうえで、「北朝鮮が弾道ミサイルを撃ったり核実験を行ったりした場合、トランプ政権が軍事力行使をしてくる可能性もある中で、北朝鮮としては、今回のような形で長距離攻撃能力などを見せることが角が立たない対米けん制として有効だった」と指摘しました。<br><br>また、小泉氏は、今回北朝鮮が移動式や固体燃料を使うと見られるミサイルを多く披露したと指摘し、「これまでは固定式の打ち上げ場で何日もかけて組み立て、液体式の燃料を注入しなければならず、奇襲はできなかった。ところが移動式であれば、発射場所を非常に把握しにくい。また、固体燃料は注入にかかる時間が省け、保管も非常に容易となる。北朝鮮のミサイルが実戦的な兵器に近づきつつあり、もしアメリカが軍事力を行使するのであれば、即座に報復できるという姿勢を見せている」と述べました。<br><br>さらに、片側に８つの車輪がある大型の車両に載せられたＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルと見られる新たなミサイルについて、「ミサイルは先端部分が外れるようになっているはずだが、板金を溶接した継ぎ目らしきものはあるものの外れるようには見えず、中に本体が入っていない可能性もありえる。また、ミサイルは燃料と核弾頭を搭載して危険なので、消火器をたくさんつけるはずだが、つけている様子はない」と指摘したうえで、「実戦段階に達しているか、極めて疑わしく、将来的にこういうミサイルを作りたいというデモンストレーションではないか」との見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010949951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 05:42:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇太子さま マレーシアの洪水対策トンネルを視察</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇太子さま マレーシアの洪水対策トンネルを視察</span><time datetime="2017-04-16T06:22"><span>4月16日</span> <span>6時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950021_1704160613_1704160622_01_03.jpg" alt="皇太子さま マレーシアの洪水対策トンネルを視察" id="news_image"></div><div>マレーシアを公式訪問中の皇太子さまは、洪水対策として首都クアラルンプールの地下に建設された大規模な排水トンネルを視察されました。</div><div>皇太子さまは１５日午後、クアラルンプールにある排水トンネルの管理施設を訪問されました。<br><br>このトンネルは、１０年前、マレーシアの都心部の地下に洪水対策として建設されたもので、水災害などの研究に取り組む皇太子さまが、おととし、ニューヨークの国連本部で開かれた防災会議で講演した際、紹介されています。<br><br>皇太子さまは、トンネルの監視や制御にあたる部屋や、全長１０キロ近くにおよぶトンネルの全体模型を見ながら、担当者から説明を受けられました。トンネルの一部はふだんは車道として使われ、渋滞対策に役立てられていますが、大雨の際には通行止めにして、トンネル全体が増水した川の水を逃がす水路に変わるということで、皇太子さまは「すばらしいシステムをお持ちですね」などと話されていました。続いて、皇太子さまは、車でトンネルを通過して内部を視察されました。<br><br>このあと、皇太子さまは、マレーシアでボランティアとして技術指導や日本語教育にあたっている青年海外協力隊の隊員らと懇談されました。皇太子さまは、平成８年に天皇皇后両陛下から受け継いで以降、派遣前の隊員とお住まいで懇談する機会を持っていて、１５日は再会した若者たちに「実際に活動されていかがですか」とか、「お体に気をつけて」などと言葉をかけられていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>マレーシア首相が同席の写真を投稿</h3><div>皇太子さまが公式訪問されているマレーシアのナジブ首相は１５日、プトラジャヤの首相公邸で皇太子さまと昼食会で同席した際に撮影した写真をツイッターやフェイスブックに掲載しました。<br><br>写真は、カメラを自分に向けて撮影するいわゆる「自撮り」で撮られたもので、にこやかな表情の皇太子さまとナジブ首相が写っていて、和やかな昼食会の雰囲気がうかがえます。ナジブ首相は写真とともに、「皇太子殿下と一緒に自撮りができた」と書き込んでいて、一般の市民からも「皇太子殿下、マレーシアへようこそ」とか、「友好を示す、すばらしい写真だ」といったコメントが多く寄せられ、話題を呼んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 06:22:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>踏切で２人死亡 高齢男性に続き遮断機くぐる様子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>踏切で２人死亡 高齢男性に続き遮断機くぐる様子</span><time datetime="2017-04-16T06:22"><span>4月16日</span> <span>6時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010950031_1704160615_1704160622_01_03.jpg" alt="踏切で２人死亡 高齢男性に続き遮断機くぐる様子" id="news_image"></div><div>１４日、川崎市の京浜急行の踏切で男性２人が電車にはねられ死亡した事故で、現場の防犯カメラに高齢の男性に続いて、もう１人の男性が遮断機をくぐって踏切の中に入る様子が映っていたことがわかりました。警察は、高齢の男性を助けようとして２人ともはねられたと見て当時の状況を詳しく調べています。</div><div>１４日午前９時すぎ、川崎市川崎区の京浜急行の踏切で男性２人が下りの電車にはねられいずれも死亡しました。これまでの調べで、２人はいずれも身につけていた運転免許証から川崎市川崎区の７７歳の男性と横浜市鶴見区の５２歳の男性と見られ、警察が確認を進めています。<br><br>その後の調べで、踏切の防犯カメラの映像に７７歳と見られる男性が近くでタクシーを降りたあと、遮断機が下り始める直前に踏切に入ったのに続いて５２歳と見られる男性が遮断機をくぐって踏切に入る様子が映っていたことが警察への取材でわかりました。<br><br>電車の運転士は、踏切の中で５２歳と見られる男性がもう１人の男性の腰に腕を回し踏切の外に連れ出そうとするような様子を目撃していたということです。警察は、５２歳と見られる男性が先に踏切に入った７７歳と見られる男性を助けようとしたものの、間に合わず一緒にはねられたと見て当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 06:22:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉の女児殺害 警戒心抱かせず連れ去りか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010949961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>千葉の女児殺害 警戒心抱かせず連れ去りか</span><time datetime="2017-04-16T06:22"><span>4月16日</span> <span>6時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010949961_1704160608_1704160622_01_03.jpg" alt="千葉の女児殺害 警戒心抱かせず連れ去りか" id="news_image"></div><div>先月、千葉県松戸市の小学３年生の女の子が殺害された事件で、逮捕された学校の保護者会の会長は、ほぼ毎日参加していた通学路での見守り活動で、子どもたちに親しげに声をかけていたことがわかりました。こうした中で、殺害された女の子とも面識を持ったと見られ、警察は女の子に警戒心を抱かせずに連れ去った疑いがあると見て調べています。</div><div>先月２６日、千葉県我孫子市の排水路脇で、松戸市の小学３年生でベトナム国籍のレェ・ティ・ニャット・リンさん（９）が殺害されているのが見つかり、警察は小学校の保護者会の会長、澁谷恭正容疑者（４６）を女の子の遺体を遺棄した疑いで逮捕しました。調べに対し、黙秘しているということです。<br><br>これまでの調べで、女の子は先月２４日の朝、登校のため自宅を出てまもなく連れ去られたと見られていますが、澁谷容疑者は通学路での見守り活動にほぼ毎日、参加していた際に、子どもたちに親しげに声をかけていたことが、近隣住民への取材でわかりました。<br><br>また、女の子は通学路から外れた交通量の少ない道を利用することもありましたが、澁谷容疑者は見守り活動のあとに、この道沿いの駐車場でタバコを吸って休憩する姿も目撃されていたということです。<br><br>澁谷容疑者は見守り活動などを通じて、殺害された女の子と面識を持ったと見られ、警戒心を抱かせずに女の子を連れ去った疑いもあると見て調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>澁谷容疑者が見守り活動に参加していた場所の近くで店舗を営む男性は「子どもたちに『おはよう』とか『気をつけて』などと親しげに声をかけていました。子どもを見守る立場の人が事件を起こしたとは今でも信じられないし、ショックです」と話していました。<br><br>また、別の女性は「澁谷容疑者は、見守り活動の際、あいさつをしない子どもを叱ることもありました。毎日いたので子どもはみんな知っていて、『近所のおじさん』という存在だったと思います」と話していました。</div></div><div><h3>両親 日本に向け出発</h3><div>１４日、容疑者が逮捕されたことを受けて、リンさんを埋葬するためにベトナムに帰国していたリンさんの両親や弟が、１６日未明、首都ハノイから日本に向け出発しました。両親は日本に到着したあと、警察から捜査状況について説明を受けることになっているということです。<br><br>出発に先立ちハノイの国際空港で記者団の取材に応じたリンさんの父親のレェ・アイン・ハオさんは「犯人が捕まったということで、警察から詳しい情報を聞きたいと思っています。娘がどうして死んだのか、確実な情報を知りたい」と、言葉を一つ一つ選びながら日本語で答え、事件の真相を知りたいという思いをにじませました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010949961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 06:22:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ペンス米副大統領 日韓など４か国歴訪へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010949981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ペンス米副大統領 日韓など４か国歴訪へ</span><time datetime="2017-04-16T06:22"><span>4月16日</span> <span>6時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/K10010949981_1704160609_1704160622_01_03.jpg" alt="ペンス米副大統領 日韓など４か国歴訪へ" id="news_image"></div><div>アメリカのペンス副大統領は、１６日から日本を含むアジア４か国を訪問し、北朝鮮の核・ミサイル開発の問題への対応や、経済や貿易の課題について各国首脳らと協議することにしています。</div><div>ペンス副大統領は、１５日から２５日の日程で、韓国、日本、インドネシア、オーストラリアの４か国を訪問する予定で、１５日に首都ワシントン近郊のアンドリュース空軍基地を出発しました。ペンス副大統領が日本などアジアを訪問するのは就任後、初めてです。<br><br>１６日午後には最初の訪問先の韓国に到着する予定で、１７日に大統領の職務を代行するファン・ギョアン（黄教安）首相らと会談し、核・ミサイル開発を加速させる北朝鮮への対応について意見を交わすことにしています。<br><br>また、１８日には東京を訪れ、安倍総理大臣と会談するほか、日米の新たな経済対話の初会合に出席し、麻生副総理兼財務大臣と経済協力や貿易をめぐる課題などを協議する予定です。さらに、横須賀に配備されているアメリカ海軍の原子力空母「ロナルド・レーガン」の視察も行い、日米同盟の強化を訴える見通しです。<br><br>出発に先立って、ペンス副大統領の報道官はＮＨＫの取材に対し、「ペンス氏は過去に日本を何度か訪れていて、訪日を楽しみにしている」と述べました。<br><br>このあと、ペンス副大統領はインドネシアとオーストラリアを続けて訪問する予定で、同盟国や友好国との連携を確認するとともに、アジアの安全保障への関与や経済関係を重視する姿勢を強調する狙いもあると見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>焦点は経済と北朝鮮対応</h3><div>アメリカ議会で以前、アジア太平洋地域の分析を担当し、現在、アメリカとアジアの協力を促進する活動を行っているマンスフィールド財団の理事長を務めるフランク・ジャヌージ氏はＮＨＫのインタビューに対し、ペンス副大統領の訪問は、経済と北朝鮮への対応が大きな議題になると指摘しました。<br><br>このうち経済については「トランプ政権がＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から離脱したあと、日米がどのように経済関係を強化するかが大きな議題となる。日本企業が多いインディアナ州の知事を務めたペンス副大統領は日本の重要性を熟知している。日米間には貿易不均衡の問題があるが、アメリカの日本企業は雇用も生み出している」と述べ、日米の新たな経済対話でのペンス氏の出方に注目しています。<br><br>また北朝鮮情勢についてジャヌージ氏は「クリントン政権で北朝鮮への軍事攻撃が検討された１９９４年以来、最も緊張が高まっている。ペンス副大統領は、大きな課題に挑むことになる。北朝鮮の攻撃から日本と韓国を守るためアメリカが関与することを示し朝鮮半島の非核化を目指す姿勢は揺るぎないことを強調するだろう」と述べました。そのうえで「危機は、交渉の機会でもある。北朝鮮の行動を制限するため６か国協議の再開を目指すべきだが、トランプ政権の北朝鮮に対する外交戦略がまだ見えてこない」と指摘しました。</div></div><div><h3>トランプ政権を代表する存在</h3><div>マイク・ペンス副大統領は５７歳。中西部インディアナ州で生まれ、敬けんなキリスト教徒として知られています。２０００年の選挙で下院議員に初当選し、６期１２年務める間、共和党指導部のポストを務めた経験もあり、党主流派の議員に幅広い人脈を持っていることから政治経験がないトランプ大統領と党主流派との橋渡し役も果たしてきました。<br><br>ペンス氏は２０１２年にインディアナ州の知事に当選し、知事時代には州内への日本企業の誘致や投資を呼びかけ、日本も２度、訪れました。去年の大統領選挙でトランプ氏が勝利したあとは政権移行チームのトップを務め、閣僚人事などでトランプ氏を支えました。<br><br>就任後のことし２月にはヨーロッパを訪問してＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の同盟を重視する姿勢を強調し、トランプ氏が選挙期間中にＮＡＴＯへの批判を繰り返すなかで生じた同盟国の懸念の払拭（ふっしょく）に努めました。<br><br>ペンス氏と３０年にわたって交流があり、地元インディアナ州で州務長官も務めたエドウィン・シムコックス氏はＮＨＫのインタビューに対し、「ペンス氏は、議会に多くの友人がいて、彼は敵を作らない。議会と協力するうえで、ペンス氏は、トランプ政権を代表する存在となっている。またペンス氏は、トランプ大統領に忠実であり、自分がナンバー２の役割であることを自覚している」と述べ、ペンス副大統領の存在は、トランプ大統領の政権運営に安定感をもたらしていると評価しました。<br><br>そのうえで、「政権内でペンス氏の重みは増しており、今回の日本訪問は儀礼的なものではなく、大統領の訪問と同じような重要な意味合いを持つと思う。また、ペンス氏の地元インディアナ州にとって日本は最も重要な国だ。ペンス副大統領の存在は、日米関係に有益なものをもたらすことになるだろう」と述べ、ペンス副大統領の訪日は、日米関係の強化につながるという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010949981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 06:22:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ケンブリッジ飛鳥 ９秒９８マークも追い風参考</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170416/k10010950051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ケンブリッジ飛鳥 ９秒９８マークも追い風参考</span><time datetime="2017-04-16T06:59"><span>4月16日</span> <span>6時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170416/K10010950051_1704160641_1704160659_01_02.jpg" alt="ケンブリッジ飛鳥 ９秒９８マークも追い風参考" id="news_image"></div><div></div><div>陸上のケンブリッジ飛鳥選手が１５日、アメリカのフロリダ州で開かれた大会で男子１００メートルに出場し、日本記録の１０秒００を切る９秒９８をマークしましたが、追い風５．１メートルで参考記録となりました。</div><div>ケンブリッジ選手は１５日、今シーズンの初戦としてアメリカのフロリダ州で開かれた大会の男子１００メートルに出場しました。<br><br>予選のレースでは、まずまずのスタートを見せると得意の中盤から伸びのある走りを見せ、２着でフィニッシュし、日本記録の１０秒００を切る９秒９８をマークしました。しかし、追い風が５．１メートルで、２メートルを超える条件のもとでは記録が公認されないため参考記録となりました。<br><br>このあと、合わせて２４人が進んだ決勝のレースでは「中盤から後半にかけてのつながりと加速がよくない」などと、追い風４．４メートルの条件で１０秒０８でした。<br><br>男子１００メートルではこれまで桐生祥秀選手がおととし追い風３．３メートルのもと、９秒８７をマークしていて、今回のケンブリッジ選手が出した９秒９８の参考記録は日本選手では、それ以来の９秒台となります。<br><br>ケンブリッジ選手は「風が強くて動きがバラバラだった。９秒台が出たことはよかったがキレは感じなかった。まだまだだと思う。全体的にレベルアップして公認記録で９秒台を狙いたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ケンブリッジ飛鳥選手とは</h3><div>ケンブリッジ飛鳥選手は、ジャマイカ出身の父親と日本人の母親を持つ２３歳で、中盤から終盤にかけての伸びのある走りが持ち味です。<br><br>大学時代は、左太もものケガに苦しみ伸び悩みましたが、リオデジャネイロオリンピックの前の年に２か月間走ることをやめ完全に休養したことで足への不安がなくなりました。<br><br>トレーニングに専念できるようになった昨シーズン、５月に行われた実業団の大会で１０秒１０の自己ベストを出して期待され続けた才能がようやく開花しました。<br><br>さらに、翌月の日本選手権の１００メートル決勝で初優勝を果たすと、初めてのオリンピックとなったリオデジャネイロ大会は１００メートルで準決勝進出、４００メートルリレーではアンカーとしてジャマイカのボルト選手と並走し金メダル争いをする走りを見せ、日本の銀メダルに貢献しました。<br><br>大会後に所属先を離れてプロに転向したことで、結果を出すことにさらに強いこだわりを持って練習に取り組んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170416%2Fk10010950051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 16 Apr 2017 06:59:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>