<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>関西電力 八木会長辞任 岩根社長 第三者委員会調査後に辞任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西電力 八木会長辞任 岩根社長 第三者委員会調査後に辞任へ</span><time datetime="2019-10-09T18:19"><span>10月9日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091506_1910091508_01_02.jpg" alt="関西電力 八木会長辞任 岩根社長 第三者委員会調査後に辞任へ" id="news_image"></div><div>関西電力は経営幹部らが３億円を超える金品を受け取っていた問題で、八木誠会長は社会の信頼を失墜させた経営責任をとって９日付けで辞任しました。また、岩根茂樹社長は第三者委員会の結論が出たあと、辞任することを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091526_1910091621_01_03.jpg" alt=""><div>関西電力の八木会長と岩根社長は、経営幹部らが原子力発電所がある福井県高浜町の元助役から合わせて３億円を超える金品を受け取っていた問題で９日午後、記者会見を開きました。<br><br>冒頭で八木会長は「今回の事態によって広く社会の信頼を失墜させ、多大な迷惑をかけた。経営責任を明確にするため辞任という結論に至った」と述べ、９日付けで辞任することを明らかにしました。<br><br>また岩根社長は第三者委員会の調査の結論が出たあと辞任することを明らかにしました。<br><br>調査の結論が出るまで社長を続ける理由について岩根社長は「会社を代表して社会の批判や叱責を受けつつ、今回の問題を徹底的にあぶりだすため、第三者委員会の調査に真摯（しんし）に対応することが経営トップとして私に課せられた最後の責務と考えた」と説明しました。<br><br>これにあわせて八木会長は関西経済連合会の副会長を、岩根社長は電力会社でつくる電気事業連合会の会長をそれぞれ辞任することも発表しました。<br><br>このほか森中郁雄副社長など金品を受け取っていた４人の役員が辞任を申し入れ、いずれも９日付けで役職を外れ、総務室付きとなりました。<br><br>またさらなる調査を行うための第三者委員会について、元検事総長の但木敬一弁護士など４人をメンバーにすることも発表されました。第三者委員会は９日付けで発足し、調査結果についてはことし12月下旬に報告を受け、内容については直ちに公表するとしています。</div></div><div><h3>会長「経営責任を明確にするほうがいいと判断」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091526_1910091548_01_03.jpg" alt=""><div>八木会長はこれまで否定していた辞任を一転して決めた理由について、「先日の会見の際には今回の問題の責任は経営トップにあり、原因を究明する前に職を投げ出すのは事態を投げ出すものと考えていた。しかし根本原因を徹底的にあぶり出して信頼を回復するためにも社会の声を真摯に受け止め、経営責任を明確にするほうがいいと判断した。また第三者委員会の道筋がある程度たったため、会見をすることにした」と述べました。<br><br>そして今回の問題の背景について、「対応する者は金品をもらってはいけないとよくわかっていたうえで、原子力事業に大きな影響があるので受け取らざるをえないという思いでやってきた。個人の判断にゆだねてしまって、会社としてきぜんとして対応するという判断ができなかったことが、大きな問題だったと思っている。そうした判断について第三者委員会でしっかりと検証していただきたいと思う」と述べました。</div></div><div><div>また八木会長は関西経済連合会の副会長を辞任する理由について、「今回の事態でお客様や社会の皆様に対して会社の信頼を失墜させ多大なご迷惑をおかけしたことと、関西電力として関西財界での活動は逆に迷惑をかけると判断して辞任の申し出をした」と述べました。</div></div><div><h3>社長「会長は退職金全額辞退」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091526_1910091621_01_05.jpg" alt=""><div>岩根社長は記者会見で八木会長の退職金について「残りの在籍期間に応じて支払う規定があるが、今回、八木会長は全額辞退している」と述べて、退職金を受け取らないことを明らかにしました。<br><br>一方、自身の退職金については「私が役員になった時にはすでに退職金の規定が終了していて私の退職金の額は算定されない」と述べました。<br><br>また電気事業連合会の会長を辞任する理由について、「関西電力のみならず電気事業全体の信頼を失墜させ、他の電力事業者の原子力事業への不信感も出ている。他電力には申し訳ない」と述べました。<br><br>そして岩根社長は国会で参考人招致を求められた場合の対応を問われ、「国会の要請に応じて真摯に対応したい」と述べました。<br><br>さらに福井県に使用済み核燃料の「中間貯蔵施設」の候補地を2020年を念頭にできるだけ早く示すとしていることについて経営トップらの辞任も含め今回の問題が影響するか質問されたのに対し、「福井県との約束はいまも生きていると思っている。どのくらい影響が出るかは申し上げられないが、会社を挙げて全力で約束を守るべくがんばっていく」と述べました。<br><br>金品を受け取っていた副社長らに代わって新たに就任することになった役員について、「森山氏からの金品の受け取りはないことを確認している」と述べました。</div></div><div><h3>岩根茂樹社長の経歴</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091526_1910091548_01_04.jpg" alt=""><div>関西電力の岩根茂樹社長は66歳。1976年に入社し、総務室や購買室など主に管理系のポストを歴任します。<br><br>その後、原発の安全対策を担当する室長や核燃料サイクルの担当役員として原子力事業に携わった経験があります。<br><br>2016年６月からは社長を務めています。関西電力では、福島の原発事故のあと原発の稼働が停止し、最終赤字が続いていました。岩根社長は就任からおよそ１年後の2017年に高浜原発３号機と４号機を再稼働させ、業績の改善につなげました。<br><br>ことし６月からは、全国の電力会社10社が加盟する電気事業連合会の会長を務めています。<br><br>関西電力が去年行った社内調査では、金貨を150万円分受け取ったことが判明しています。</div></div><div><h3>第三者委のメンバーは</h3><div>関西電力は、第三者委員会のメンバーについて委員長に元検事総長の但木敬一弁護士、２人の委員に第一東京弁護士会の元会長の奈良道博弁護士と、東京地方裁判所の元所長、貝阿彌誠弁護士、それに特別顧問に日本弁護士連合会の元会長、久保井一匡弁護士を選んだことを明らかにしました。<br><br>第三者委員会は９日付けで発足し、調査結果についてはことし12月下旬に報告を受け、内容については直ちに公表するとしています。<br><br>関西電力の岩根社長は第三者委員会の人選について、「中立性、独立性を確保するため、法曹界の著名人の方を選ばせていただいた。今回の問題については、検事出身の方がよいと思い、実績や経歴から但木弁護士が委員長として、最もふさわしいと考えた。そのほかの委員は但木弁護士の選定で、元裁判官、弁護士が就任することになった。関西電力との利害関係がなく、独立した立場の社外の弁護士で、豊富な実務経験に基づき、客観的な調査、検証を徹底して実施していただけると考えている」と述べました。<br><br>そして第三者委員会が調査する対象の期間について「前回の調査報告でも事案が歴史的に古くから起こっていて前例踏襲主義ということが原因であるということだったので、歴史をさかのぼってこの根本原因を第三者委員会にしっかりと調査、原因究明していただきたいと考えている」と述べたうえで、「八木と私が辞めることで企業風土が変わるのであれば辞めればいいが、もう少し底深いもの、歴史的なものがあると思っているので、その全貌を徹底的に暴き出すことを行わないと、関西電力が信頼してもらえるように生まれ変われない。過去のしがらみや、うみ、関西電力の組織風土なりを全部出すことしか信頼してもらえる道はなく、これをやることが私の最後の責務だ」と述べました。<br><br>さらに森山元助役が顧問を務めていた吉田開発への発注が適切だったとする認識に変わりがないか問われたのに対し、「社内調査の報告書では吉田開発への発注プロセスや発注価格は適正なものと評価されているが、もう一度、第三者委員会で評価されると思っている」と述べました。</div></div><div><h3>４人の役員 役職外れる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119191_1910091506_1910091621_01_07.jpg" alt=""><div>関西電力は一連の問題を受けて森中郁雄副社長など金品を受け取っていた４人の役員が辞任を申し入れ、いずれも９日付けで役職を外れ総務室付きとなりました。<br><br>このうち4000万円を超える金品を受け取っていた森中郁雄副社長は取締役と副社長の役職から外れました。<br><br>このほか690万円相当を受け取っていた右城望常務、１億円を超える金品を受け取っていた鈴木聡常務、720万円相当を受け取っていた大塚茂樹常務もそれぞれ役職から外れました。</div></div><div><h3>菅官房長官「中途半端なものは許されない」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「八木会長は事案の重大性に鑑み、経営に責任を持つ者として、みずから辞任を判断したと聞いている。関西電力は完全に独立した専門家からなる第三者委員会のもとで徹底的に全容を解明することが不可欠であり、そのうえで経営問題も含め再発防止などの措置を講じることで利用者の信頼回復に努めることが必要だ」と述べました。<br><br>また岩根社長については「社長も一連の経緯を把握する者として第三者委員会の調査に真摯に対応したのちに辞任することが決まったと承知している。まずは調査にしっかりと協力すべきだ」と述べました。<br><br>そのうえで調査結果の報告時期について菅官房長官は「過去にさかのぼって相当数の対象者へのヒアリングの実施なども必要になることが想定され、中途半端なものは許されない。第三者委員会はこうしたことを前提に徹底的に調査し、可能なかぎり速やかに実施する必要がある」と指摘しました。</div></div><div><h3>菅原経産相「重い責任取った</h3><div>八木会長と岩根社長が辞任することを明らかにしたことについて、菅原経済産業大臣は記者団に対して「みずから重い責任をとって辞任に至ったものと受け止めている」と述べました。<br><br>また元検事総長をはじめとする第三者委員会の４人のメンバーについては「法的な面でもエキスパートの集まりで、外部の第三者機関として独立性を持っている。どこまでさかのぼってどう調べるかを含めて委ね、結果の報告を待ちたい」と述べました。</div></div><div><h3>福井県知事「けじめをつける人事」</h3><div>福井県の杉本知事は「今回の問題について１つのけじめをつける人事だと思っている。第三者委員会で原因究明をしたうえで再発防止策を立て、企業統治が形だけでなく実際に動くようにしてほしい」と述べました。<br><br>また、「立地地域では実際に原発が稼働しており、現場の士気が下がるとトラブルが起きてしまうこともある。経営陣も士気が下がらないよう細心の注意を払い、現場は作業に集中してもらいたい」と求めました。<br><br>関西電力が使用済み核燃料の中間貯蔵施設の建設地を来年をめどに提示するとしてきた問題については「今回の問題で国民の目は厳しくなり、搬出が難しくなっている印象を受けるが、関西電力挙げて体制を作り約束を守ってほしい」と述べました。</div></div><div><h3>福井 高浜町長「辞任やむをえない」</h3><div>八木誠会長が辞任する事態になったことを受けて、福井県高浜町の野瀬豊町長は「今回の問題は社会的な影響が大きく、関西電力の信頼や信用という観点からいうと辞任という判断はやむをえない」と述べました。<br><br>一方、岩根茂樹社長が第三者委員会の調査が終了するまで留任することについては「辞任するという一定の覚悟は決めていて今後の新体制に向けた最後の処理をするということなので、その部分についても一定の評価をしたい」と述べました。</div></div><div><h3>全原協会長「憤りを感じる」</h3><div>関西電力の経営幹部らによる金品受領問題の責任を取って八木会長や岩根社長が辞任する事態になったことについて、全原協＝全国原子力発電所所在市町村協議会の会長を務める福井県敦賀市の渕上隆信市長は９日開いた定例の記者会見で「原子力事業に対して国民に不安を抱かせるもので憤りを感じている」と話しました。<br><br>そのうえで、「立地地域の信頼を損なう問題で関西電力には今回の問題の責任を痛感してもらい、しっかりと調査を行ってもらいたい」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:19:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パリで日本人が身につけていた9400万円の腕時計が奪われる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パリで日本人が身につけていた9400万円の腕時計が奪われる</span><time datetime="2019-10-09T18:19"><span>10月9日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119521_1910091821_1910091823_01_02.jpg" alt="パリで日本人が身につけていた9400万円の腕時計が奪われる" id="news_image"></div><div></div><div>フランスのメディアはパリ中心部の凱旋門近くで日本人の男性が身につけていたスイスの高級腕時計を奪われたと伝え、時計の価格が日本円にしておよそ9400万円だったと話題になっています。</div><div>フランスの地元紙「パリジャン」などは、パリ中心部の凱旋門近くにある高級ホテルの前で７日夜、このホテルに滞在している30歳の日本人男性がたばこを吸っていたところ、たばこを求めて近寄ってきた男に腕を押さえられ腕時計を奪われたと伝えました。<br><br>男性にけがはありませんでしたが、奪われた腕時計はスイスの高級ブランド「リシャールミル」のもので、文字盤にダイヤモンドがちりばめられ価格はおよそ80万ユーロ、日本円にして9400万円だったということです。<br><br>凱旋門の周辺では、ことしに入って高級腕時計の強盗が相次ぎ「リシャールミル」がねらわれたのは、これで５件目だということです。<br><br>今回の事件では、腕時計を奪った男が逃げる際に携帯を落としていったということで、警察はこの携帯を手がかりに男の行方を捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:19:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012118911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か</span><time datetime="2019-10-09T18:27"><span>10月9日</span> <span>18時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012118911_1910091828_1910091832_01_02.jpg" alt="台風19号 土曜から本州接近へ 広範囲で暴風や大雨影響か" id="news_image"></div><div></div><div>大型で猛烈な台風19号は12日土曜日から13日日曜日にかけて、暴風域を伴って東日本や西日本にかなり接近する見込みです。連休は広い範囲で暴風や大雨による大きな影響が出るおそれがあり、今後の情報に注意し早めの備えを心がけてください。</div><div>気象庁によりますと大型で猛烈な台風19号は小笠原近海を北北西へ進んでいます。<br><br>台風は暴風域を伴ったまま非常に強い勢力で土曜日から日曜日にかけて東日本や西日本にかなり接近し、進路によっては上陸する可能性があります。<br><br>台風が近づく小笠原諸島では10日は非常に強い風が吹き、最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルに達し、波の高さは10メートルと猛烈にしける見込みです。<br><br>沖縄の大東島地方では11日にかけて大しけとなるほか、西日本と東日本の太平洋側でも11日から大しけや猛烈なしけとなるおそれがあります。<br><br>また台風の進路によっては、土曜日から日曜日にかけて西日本や東日本で高潮のおそれがあります。<br><br>さらに台風の接近に伴って湿った空気が流れ込むため、11日以降、東日本と西日本の太平洋側では大雨となる見込みです。<br><br>今週末からの連休に広い範囲で大荒れの天気となり、特に台風が接近する地域では暴風などによる甚大な被害が発生するおそれがあります。今後の台風の情報に注意し、早めの備えを心がけてください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012118911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「今後 子どもの前で指導させない」教諭いじめ 校長が謝罪</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「今後 子どもの前で指導させない」教諭いじめ 校長が謝罪</span><time datetime="2019-10-09T18:33"><span>10月9日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119511_1910091818_1910091833_01_02.jpg" alt="「今後 子どもの前で指導させない」教諭いじめ 校長が謝罪" id="news_image"></div><div>神戸市の小学校の４人の教諭が同僚に悪質ないじめを繰り返していた問題で、小学校の校長が記者会見を開き「児童や保護者らに多大な迷惑と心配をかけた」と謝罪しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119511_1910091841_1910091844_01_04.jpg" alt=""><div>神戸市の市立東須磨小学校では、30代の男性教諭３人と40代の女性教諭１人の合わせて４人が、20代の同僚の男性教諭に対して羽交い締めにして激辛のカレーを無理やり食べさせるなど、悪質ないじめを繰り返していたことが分かっています。<br><br>この小学校の仁王美貴校長が９日、問題の発覚後初めて記者会見を開き「児童・保護者をはじめ、関係者に多大なるご迷惑、ご心配をおかけしていることを心よりおわび申し上げます」と謝罪しました。<br><br>仁王校長は会見の中で、いじめを受けた教諭が先月から出勤できなくなっていると説明しました。一方で、７月初旬には被害を受けた教諭から、家族をやゆする発言をほかの職員の前で大声でされた、コピー用紙の芯でお尻たたかれみみず腫れになった、携帯を隠された、といった被害の申し立てを受けて問題を把握していたことを明らかにしました。<br><br>７月以降、加害者側の教諭から聞き取った結果、３人の男性教諭はハラスメント行為を認めましたが、女性教諭は「被害者との２人の関係性の中で一定の了解のもとになされていたという認識があった」などと主張したということです。<br><br>仁王校長は会見の中で「子どもたちの心の傷は計り知れない。許されるべきものではなく、４人を公務から外し、今後一切、子どもの前での指導を行わせないという判断をした」と述べました。</div></div><div><h3>保護者「学校側は何をしていたのか疑問」</h3><div>２人の子どもをこの小学校に通わせているという男性は「子どもから加害者はいい先生だと聞いていたので、ただただショックです。学校側が開いた説明会にも出席しましたが、問題が発覚してから実際に対応するまでが遅く、学校側は何をしていたのか疑問に思います」と述べました。またこの男性は「今後、被害にあわれた先生へのフォローも学校にはきちんと求めたいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:33:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海道新幹線 東京～新大阪 台風で運転見合わせの可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海道新幹線 東京～新大阪 台風で運転見合わせの可能性</span><time datetime="2019-10-09T18:44"><span>10月9日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119631_1910091842_1910091844_01_02.jpg" alt="東海道新幹線 東京～新大阪 台風で運転見合わせの可能性" id="news_image"></div><div></div><div>ＪＲ東海によりますと、台風19号の接近が予想される今月12日から13日にかけて東海道新幹線の東京駅から新大阪駅の間で通常より本数を減らしたり、運転を見合わせたりする可能性があるということです。ＪＲ東海は今後の運行状況に注意するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:44:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん</span><time datetime="2019-10-09T18:57"><span>10月9日</span> <span>18時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119571_1910091853_1910091857_01_02.jpg" alt="ノーベル化学賞に「リチウムイオン電池」開発の吉野彰さん" id="news_image"></div><div>ことしのノーベル化学賞の受賞者に、スマートフォンやパソコンなどに広く使われている「リチウムイオン電池」を開発した大手化学メーカー「旭化成」の名誉フェローの吉野彰さん（71）らが選ばれました。日本人がノーベル賞を受賞するのはアメリカ国籍を取得した人を含めて27人目、化学賞では８人目です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119571_1910091851_1910091852_01_02.jpg" alt=""><div>吉野さんは、大阪府吹田市出身で71歳。京都大学の大学院を卒業後、旭化成に入社し、電池の研究開発部門の責任者などを務めたほか、おととしからは名城大学の教授も務めています。<br><br>吉野さんは、「充電できる電池」の小型化と軽量化を目指して開発に取り組み、当初は、ノーベル化学賞の受賞者、白川英樹さんが発見した電気を通すプラスチック、「ポリアセチレン」を電極に利用する研究をしていました。<br><br>その後、コバルト酸リチウムという化合物をプラスの電極として使う当時の最新の研究成果に注目し、マイナスの電極に炭素繊維を使うなどした結果、昭和60年、現在の「リチウムイオン電池」の原型となる新たな電池の開発に成功しました。<br><br>小型で容量の大きいリチウムイオン電池は、スマートフォンやノートパソコンといったＩＴ機器に欠かせないものとなったほか、電気自動車にも利用されるなど現在の社会を支える技術となっています。<br><br>こうした業績は国内外で高く評価されていて、吉野さんは平成16年に紫綬褒章を受章したほか、平成26年に「工学分野のノーベル賞」とも呼ばれるアメリカの「チャールズ・スターク・ドレイパー賞」を、ことしはヨーロッパの特許庁が主催する「欧州発明家賞」を受賞しています。<br><br>日本人がノーベル賞を受賞するのは、去年、医学・生理学賞を受賞した本庶佑さんに続き、アメリカ国籍を取得した人を含めると27人目で、化学賞は、９年前の鈴木章さんと根岸英一さんに続いて８人目となります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 18:57:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号 今からできる備え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/k10012119691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風19号 今からできる備え</span><time datetime="2019-10-09T19:05"><span>10月9日</span> <span>19時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191009/K10012119691_1910091904_1910091905_01_02.jpg" alt="台風19号 今からできる備え" id="news_image"></div><div></div><div>台風19号への備え、今のうちからできることをまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>停電に備え備蓄の確認を</h3><div>まず、備蓄です。<br><br>台風19号について気象庁は、千葉県で大規模な停電が起きた先月の台風15号と同じ程度の暴風となるおそれがあるとしています。<br><br>水や食べ物の備蓄の確認が必要です。<br><br>専門家などによりますと備蓄しておく量は最低３日分で、１週間分程度が望ましいとされます。<br><br>また、停電した場合「明かり」がなくなるため、懐中電灯などがあるか確認してください。<br><br>ＬＥＤタイプは、電球タイプのものよりも電池が長持ちします。<br><br>懐中電灯の上に水を入れたペットボトルを乗せると室内灯になります。<br><br>またテレビが見られず、スマートフォンのバッテリーが切れると「情報」の入手もしづらくなります。<br><br>携帯ラジオやスマートフォンを充電できるバッテリーも備えておくと役に立ちます。</div></div><div><h3>避難所などの確認を</h3><div>大雨や高波、高潮への備えも必要です。<br><br>ハザードマップで自分が暮らす地域にどんなリスクがあるか確認してください。<br><br>避難所の位置や、そこに至るまでの経路、避難を始めるタイミングなども併せて調べておく必要があります。<br><br>いざという時に素早い行動に移せるようにするため、家族や近所の人などと声を掛け合って備えを進めることが大切です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191009%2Fk10012119691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 19:05:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>