<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内感染者は計620人に（クルーズ船など除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012324181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内感染者は計620人に（クルーズ船など除く）</span><time datetime="2020-03-12T00:40"><span>3月12日</span> <span>0時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012324181_2003120510_2003120511_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内感染者は計620人に（クルーズ船など除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと、11日、愛知県で感染者2人が死亡したほか兵庫県で80代の男性１人が亡くなったあとに感染が確認されるなど合わせて53人の感染が新たに確認されました。12日午前０時現在、日本で感染した人などは、合わせて620人となっています。</div><div>このほか<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が696人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人で、合わせて1330人です。<br><br>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が15人、<br>▽クルーズ船の乗船者７人の合わせて22人です。<br><br>日本で感染した人や、中国からの旅行者など620人のうち、<br>▽北海道は118人<br>▽愛知県は104人<br>▽大阪府は80人<br>▽東京都は73人<br>▽神奈川県は46人<br>▽兵庫県は37人<br>▽千葉県は25人<br>▽京都府は15人<br>▽和歌山県、埼玉県は14人、<br>▽高知県は12人<br>▽新潟県は11人<br>▽奈良県は８人<br>▽石川県は７人<br>▽三重県は７人<br>▽熊本県は６人<br>▽長野県、山口県、福岡県、沖縄県は３人<br>▽秋田県、栃木県、山梨県、静岡県、岐阜県、愛媛県は２人<br>▽宮城県、福島県、群馬県、滋賀県、広島県、徳島県、大分県、宮崎県は１人<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが、合わせて11人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は11日の時点で、<br>▽国内で感染した人などが26人<br>▽クルーズ船の乗船者が14人で、合わせて40人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうち、11日までに症状が改善して退院した人などは、クルーズ船の乗客・乗員を含めて、合わせて475人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012324181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:40:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対応が２か月遅れた」米高官が中国批判 新型ウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012326911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「対応が２か月遅れた」米高官が中国批判 新型ウイルス</span><time datetime="2020-03-12T06:17"><span>3月12日</span> <span>6時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012326911_2003120612_2003120617_01_02.jpg" alt="「対応が２か月遅れた」米高官が中国批判 新型ウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権の高官は、新型コロナウイルスの感染拡大の要因として中国政府による隠蔽を指摘し「世界的な対応が２か月遅れた」などと述べて、中国政府を批判しました。</div><div>ホワイトハウスで国家安全保障問題を担当するオブライエン大統領補佐官は、11日、首都ワシントンで講演しました。<br><br>この中で新型コロナウイルスについて中国で医師の告発が封じ込まれたことなどを挙げて「発生が隠蔽された」と述べ、感染拡大の要因として中国政府による隠蔽を指摘しました。<br><br>さらに「世界が対応するのにおそらく２か月かかった。本来であれば、中国で起きた事態や世界各地で現在起きている事態をより抑え込むことができた」と述べ、中国政府を批判しました。<br><br>一方、オブライエン大統領補佐官は、「われわれは、中国との間の旅客便の運航を停止した。トランプ大統領は、世界の主要経済国の中で、中国からの入国者を止める決断を最初に下した指導者だ」などと述べ、トランプ政権の対応を自賛しました。<br><br>コロナウイルスへのトランプ政権の対応をめぐっては野党・民主党から大統領の危機管理意識が低いなどと批判する声が強まっていて、オブライエン補佐官は、批判をかわすねらいがあったものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012326911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 06:17:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 国民向けに演説へ 新型ウイルスへの対応で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 国民向けに演説へ 新型ウイルスへの対応で</span><time datetime="2020-03-12T07:54"><span>3月12日</span> <span>7時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327091_2003120754_2003120754_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 国民向けに演説へ 新型ウイルスへの対応で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大と金融市場の動揺が続く中、アメリカのトランプ大統領が日本時間の12日午前、国民向けの演説を行うことになりました。景気を下支えするための経済対策や各国への渡航制限などについて言及するとみられ、注目されます。</div><div>記録的な株価の乱高下が続く中、トランプ大統領は11日、ホワイトハウスに大手金融機関の経営トップを招き、意見交換しました。<br><br>トランプ政権は、新型コロナウイルスの感染拡大が景気に与える影響を和らげようと、所得税減税に当たる新たな措置や中小企業支援などを盛り込んだ景気刺激策を打ち出しましたが、実施時期がはっきりしないことなどから金融市場の動揺は収まっていません。<br><br>意見交換の場では、金融機関側から「これは金融危機ではない」として資金面などでの不安はないとの発言があった一方で、「何らかの景気刺激策が必要だ」として、経済対策を支持する声も出ました。<br><br>これに対してトランプ大統領は、経済政策や各国への渡航制限などアメリカ政府の今後の対応について国民向けに演説し説明する考えを示しました。<br><br>トランプ大統領としては、好調な経済をみずからの再選に向けた重要な「実績」の１つに位置づけてきただけに、日本時間の12日午前10時から行われる演説内容が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 07:54:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＷＨＯ「新型コロナウイルスはパンデミックといえる」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012326751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＷＨＯ「新型コロナウイルスはパンデミックといえる」</span><time datetime="2020-03-12T08:11"><span>3月12日</span> <span>8時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012326751_2003120436_2003120438_01_03.jpg" alt="ＷＨＯ「新型コロナウイルスはパンデミックといえる」" id="news_image"></div><div>世界各地で感染が拡大する新型コロナウイルスについて、ＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長は、「新型コロナウイルスはパンデミックと言える」と述べて世界的な大流行になっているとの認識を示したうえで、各国に対して対策の強化を訴えました。</div><div>これは、ＷＨＯのテドロス事務局長が11日、スイスのジュネーブの本部で開いた定例記者会見で述べたものです。<br><br>テドロス事務局長はこの中で、「過去の２週間で中国以外での感染者数は、13倍に増え、国の数は３倍になった。今後、数日、数週間後には感染者数と死者数、そして感染が確認された国の数は、さらに増えると予想する」と述べ、感染が今後も拡大するとの見通しを示しました。<br><br>テドロス事務局長は「われわれは、感染の広がりと重大さ、そして対策が足りていないことに強い懸念を持っている」と述べたうえで、「新型コロナウイルスは『パンデミック』と言えると評価をした」と述べ、新型コロナウイルスは世界的な大流行になっているという認識を示しました。<br><br>ＷＨＯが過去にコロナウイルスの流行を「パンデミック」だと表現したことはなく、今回の新型コロナウイルスが初めてです。<br><br>テドロス事務局長は「初めて『パンデミック』と呼ぶコロナウイルスであると同時に初めて封じ込めができるケースにもなりうる」と述べ、感染を封じ込めることは可能だとして、感染者の発見や隔離、そして治療を進めるよう呼びかけました。<br><br>ＷＨＯとしては、世界各地で急速に感染が拡大するなか「パンデミック」という表現を使うことで各国に対して強い危機感を持って対策を強化するよう促すねらいがあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>冷静に対策を進める必要性訴える</h3><div>一方でテドロス事務局長は「こうしたことがＷＨＯによるウイルスの脅威に対する評価を変えるものではないし、ＷＨＯが行っている対策や、各国がとるべき対応を変えるものではない」と述べ、冷静に対策を進める必要性を訴えました。<br><br>そのうえで、各国に対して、<br>▽感染のリスクと予防方法を広く周知すること、<br>▽感染者を発見して隔離し、治療するととともに、接触した人を追跡すること、<br>▽医療体制を整え、医療従事者を感染から守ることなどを改めて呼びかけました。</div></div><div><h3>イランの医療機器不足に懸念</h3><div>記者会見で、ＷＨＯ＝世界保健機関の危機対応を統括するライアン氏は、感染が9000人に拡大したイランで人工呼吸器などの医療機器や医療用資材が不足する事態に懸念を示しました。<br><br>そのうえで、ウイルスの感染を確認する検査キットをこの１日で４万セット、イランに提供するなどＷＨＯとして医療現場への支援を続けていく姿勢を強調しました。</div></div><div><h3>専門家「さらなる対策強化も考えていく必要ある」</h3><div>ＷＨＯが「パンデミックといえる」という認識を示したことについて、感染症に詳しい東北大学の押谷仁教授は「ヨーロッパやアメリカなど先進国でも患者の数が増え、ＷＨＯとしてもパンデミックという表現を使って世界中に警戒を呼びかけざるをえないと判断したのだと思う。今後、世界各国で大きな流行が起きるおそれがあり、日本にもさまざまな国から感染者が入ってくることが想定される。状況を見ながら改めて水際対策に目を向けたり、海外に住んでいる日本人に帰国を呼びかけたりするなど対策をさらに強化することも考えていく必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>パンデミックとは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012326751_2003120142_2003120142_01_02.jpg" alt=""><div>パンデミックは感染症の世界的な大流行を指すことばで、ＷＨＯでは2009年に当時の新型インフルエンザについてパンデミックの状態になったことを宣言して、各国に対して対策などを呼びかけました。<br><br>今回の新型コロナウイルスを含むコロナウイルスについてはパンデミックを宣言する手続きは定められておらず、過去にＷＨＯがパンデミックと表現したことはありませんでした。<br><br>一方で、ＷＨＯはことし１月31日に新型コロナウイルスについて医療体制のぜい弱な国への感染拡大を懸念しているとして「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」を宣言し、各国に向けて警戒と対策強化を呼びかけています。</div></div><div><h3>政府関係者「対策のフェーズ 変わることはない」</h3><div>政府は、ＷＨＯがパンデミック＝世界的な大流行になっているという認識を示したものの、国内の状況が大きく変わったわけではないとしていて、政府関係者の１人は「現在の対策のフェーズが変わることはない」と述べるなど、今の対策を進める方針です。<br><br>そのうえで、各国での感染状況なども見極めながら、水際対策の強化を検討することにしていて、国内の拡大防止策の徹底とあわせて、終息に向けて全力をあげる方針です。</div></div><div><h3>これまでの経緯</h3><div>ＷＨＯはこれまでの会見で「パンデミック」について、「明確な定義はないが、病気が国から国に広がるのをもはや制御できない段階に達したことを指す」とか「地球上のすべての人がウイルスにさらされている状態」などと表現してきました。<br><br>そのうえで、当初は、ウイルスを封じ込めようとしている段階にあり「パンデミック」という表現は有益ではないとして、各国に対策の強化を求めてきました。<br><br>テドロス事務局長は今月２日の会見で「証拠に基づいて、感染の広がりを『パンデミック』だと表現することはためらわない」としながらも、「状況を客観的に見なければならない」と述べ、「パンデミック」という表現自体に慎重な姿勢を示してきました。</div></div><div><h3>過去の「パンデミック」は</h3><div>ＷＨＯは、新型インフルエンザが流行した2009年に世界的な大流行を意味する「パンデミック」を宣言しています。<br><br>しかし、実際には新型インフルエンザは感染しても軽症で済む人も多く医療機関に大勢の人たちが押し寄せるなど社会的な混乱ももたらしました。<br><br>こうしたことを教訓に、ＷＨＯは当時使っていた６段階の警戒レベルの基準を廃止し、2013年に新型インフルエンザを４段階で警戒する新たな基準を発表しましたが、あくまでインフルエンザを警戒する基準のため、今回の新型コロナウイルスではこの基準は使っていません。<br><br>ＷＨＯが「パンデミック」という表現を使って特定のウイルスを警戒するのは2009年以来になりますが、コロナウイルスについて「パンデミック」と表現するのは今回が初めてです。</div></div><div><h3>過去の「パンデミック」との違い</h3><div>ＷＨＯの専門家によりますと2009年、新型インフルエンザについてＷＨＯが当時使っていた６段階の警戒レベルで「パンデミック」を宣言したあと、各国は季節性のインフルエンザ用のワクチンの製造をパンデミックワクチンの製造に切り替え、封じ込めにあたりました。<br><br>一方で、今回の新型コロナウイルスに対応するワクチンや治療法はまだ確立されておらず、「パンデミック」ということば自体も、すでに決められている基準に基づいて表現されたわけではありません。<br><br>今回の「パンデミック」について危機対応を統括するライアン氏は「『国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態』のように正式な手順をへて表現したものではない。テドロス事務局長がＷＨＯ内外の専門家の話を聞いたうえで現状を描写したものであり、より精力的に対策を講じるという以外、何かの引き金になるものではない」と述べ、ＷＨＯが「パンデミック」と表現したことで、各国が封じ込めを諦めるのではなく、対応をより強化することに力を尽くすべきだという考えを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012326751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 08:11:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連 ＮＹ本部閉鎖も検討 国際会議の延期決定 新型ウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国連 ＮＹ本部閉鎖も検討 国際会議の延期決定 新型ウイルス</span><time datetime="2020-03-12T09:26"><span>3月12日</span> <span>9時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327161_2003120923_2003120926_01_02.jpg" alt="国連 ＮＹ本部閉鎖も検討 国際会議の延期決定 新型ウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>国連は、新型コロナウイルスの感染を防ぐため、今月下旬から来月にかけて予定されていた２つの国際会議の延期を決め、ニューヨークの国連本部を閉鎖するかどうかについても具体的な検討に入りました。</div><div>国連では、今月すでに女性の地位向上を話し合う一連の会議が延期されましたが、11日新たに、今月下旬から来月下旬にかけて開く予定だった生物多様性の保全に関する政府間協議と、先住民の権利保護を話し合う国際フォーラムについて延期を決めました。<br><br>これまでのところ国連職員への感染は確認されていないということですが、デュジャリック報道官は、11日の記者会見で、「備えはできている。例えば記者会見を私の自宅からテレビ電話などを使ってできるかどうかだ」と述べ、ニューヨークの国連本部を閉鎖した場合の影響や対応ついて、具体的な検討に入っていることを明らかにしました。<br><br>国連のグテーレス事務総長も11日午後、幹部を集めて緊急の対策会議を開いており、今後、国連本部を一時的に閉鎖することも視野に入っているとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 09:26:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京株式市場 株価１万9000円下回る 一時500円超値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京株式市場 株価１万9000円下回る 一時500円超値下がり</span><time datetime="2020-03-12T09:32"><span>3月12日</span> <span>9時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327151_2003120905_2003120908_01_02.jpg" alt="東京株式市場 株価１万9000円下回る 一時500円超値下がり" id="news_image"></div><div></div><div>12日の東京株式市場は、新型コロナウイルスの感染拡大への懸念から11日のニューヨーク市場でダウ平均株価が過去２番目の下落幅となったことを受けて全面安になっており、日経平均株価は、１万9000円を下回って、一時、500円以上の値下がりになっています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 09:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京オリンピック聖火採火式 きょうギリシャのオリンピアで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012326841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京オリンピック聖火採火式 きょうギリシャのオリンピアで</span><time datetime="2020-03-12T10:02"><span>3月12日</span> <span>10時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012326841_2003120959_2003121002_01_03.jpg" alt="東京オリンピック聖火採火式 きょうギリシャのオリンピアで" id="news_image"></div><div>東京オリンピックの聖火の採火式が日本時間の12日、ギリシャのオリンピアで行われます。新型コロナウイルスの世界的な感染拡大が懸念される中、東京オリンピックの聖火リレーがギリシャをスタートします。</div><div>東京オリンピックの聖火の採火式は、日本時間の12日午後６時半、現地時間の午前11時半からギリシャ南部にあるオリンピック発祥の地、オリンピアで行われます。<br><br>採火式には、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長や東京大会の組織委員会の遠藤利明会長代行らが出席し、古代の衣装に身を包んだみこにふんした女性が太陽光を集めて聖火を採ります。<br><br>そして、東京オリンピックの聖火リレーが始まり、日本人最初のランナーとして、アテネオリンピック女子マラソン金メダリストの野口みずきさんが第２走者を務めることになっています。<br><br>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大が懸念される中、ギリシャオリンピック委員会は、採火式は観客を入れず報道陣も大幅に減らす異例の対応を行ったうえで、政府や保健省と連携して感染が広がらないよう対策に万全を期し、ギリシャ国内での聖火リレーは今月19日まで８日間をかけて、予定どおり実施するとしています。<br><br>聖火は今月19日にアテネで開催都市の東京に引き継がれたあと20日に日本に到着し、26日からは日本国内での聖火リレーが始まります。</div></section><section class="module--content"><div><div>野口みずきさんは11日、ギリシャのオリンピアで、聖火リレーのリハーサルを行いました。<br><br>野口さんは走り始める前に、正面にある「近代オリンピックの父」と呼ばれるクーベルタン男爵の記念碑に小さくお辞儀をすると、ギリシャ人の第１走者から聖火を引き継ぐ動きを確認し、およそ200メートル、トーチを持ちながらゆっくりと走りました。<br><br>このあと野口さんは、クーベルタン男爵の記念碑にお辞儀をした理由について報道陣から問われると、「この歴史ある場所に訪れることができたことを報告した。いまは緊張とワクワク感の半々だ」と笑顔で話しました。<br><br>そのうえで「走ってみて、いよいよだなという気持ちがした。あすの聖火リレーは、気持ちを込めてやりたい」と意気込んでいました。</div></div><div><div>東京オリンピックの聖火の採火式のリハーサルを終え、11日、式典の関係者が現地、ギリシャのオリンピアで記者会見しました。<br><br>このうち、東京大会組織委員会の武藤事務総長は、新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、採火式では関係者や報道陣の数を制限するほか、一般観客を入れない形で行うことについて「予想しないことが起きたことは事実だが、乗り越えてやっていきたい」と述べました。<br><br>そのうえで「あす、３月12日は東日本大震災から10年目の第１日目だ。多くの人にとってこの聖火リレーが希望の第一歩になることを望んでいる」と述べ、復興五輪を掲げる中、聖火リレーが多くの人の希望になってほしいという思いを述べました。<br><br>ＪＯＣ＝日本オリンピック委員会の山下会長は「古代オリンピア競技場に立ち、古代に選手たちがここで競い合っていたことを想像すると感慨無量だ。多くの選手にとってオリンピックは一生に一度のチャンスだ。なんとしても安心安全な形で世界中のアスリートが集える大会にしたい」と話しました。<br><br>また、ギリシャオリンピック委員会のバシリアディス聖火リレー委員長は、「採火式は1000人以上の関係者の入場を予定していたが、そのうちの１割の参加に制限せざるを得なくなった。無観客も異例のことだ。残念なことだが感染が広がらないようギリシャ政府や保健省と連携をとりながら安全に聖火リレーを行っていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012326841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 10:02:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>