<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>たこ焼き売店 １億3000万円余を脱税か 国税局が告発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/k10011547551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>たこ焼き売店 １億3000万円余を脱税か 国税局が告発</span><time datetime="2018-07-25T03:00"><span>7月25日</span> <span>3時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/K10011547551_1807250033_1807250300_01_02.jpg" alt="たこ焼き売店 １億3000万円余を脱税か 国税局が告発" id="news_image"></div><div></div><div>大阪城の天守閣そばにある売店の72歳の店主が、たこ焼きなどの売り上げで得た所得を申告せず１億3000万円余りを脱税したとして、大阪国税局から告発されました。外国人観光客の増加で爆発的に売り上げを伸ばしていたということです。</div><div>告発されたのは大阪城公園の一角にある売店「宮本茶屋」を経営している大阪・西成区の宇都宮タツ子店主（72）です。<br><br>この売店は大阪城の天守閣に通じる門の前にあり、１皿８個のたこ焼きを600円で販売しているほか、ソフトクリームや焼きそばなどの軽食も売っています。<br><br>関係者によりますと、外国人観光客の増加で、たこ焼きなどが爆発的に売れるようになり、おととしまでの３年間に５億円以上の売り上げがありましたが、税務申告を一切していなかったということです。<br><br>大阪国税局は、およそ３億3000万円の所得を隠し、１億3200万円余りを脱税したとして、所得税法違反の疑いで店主を大阪地方検察庁に告発しました。<br><br>脱税で得た金は、主に預金していたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>たこ焼き売り上げ増加の背景</h3><div>大阪の観光地では、いわゆるインバウンド消費の拡大が続いています。中でも、大阪の食文化を安い値段で手軽に楽しめるたこ焼きは外国人観光客の人気を集めています。<br><br>大阪・ミナミの道頓堀では猛暑が続く中でも店先に並んで、熱々のたこ焼きを買い求める姿が見られます。中国から訪れた女性は「店の前でたこ焼き見て食べてみたいと思った」と話し、韓国から家族で来た男性は「韓国にも、たこ焼きはあるがいろんな味付けがあるのは日本だけで、本場の大阪で味わってみたかった」と話していました。<br><br>道頓堀でたこ焼き店を経営する会社の加西芙子会長は、「外国人の客はこの３年で1．5倍ぐらい増えていて、この辺りでも新規開店が相次いでいる」と話しています。そのうえで、今回の告発について「売り上げが上がったからといって脱税は許されない。ルールに従って納税するのが当たり前だ」と憤っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180725%2Fk10011547551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 03:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛暑などの影響 主な野菜の価格が軒並み上昇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/k10011547491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>猛暑などの影響 主な野菜の価格が軒並み上昇</span><time datetime="2018-07-25T04:36"><span>7月25日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/K10011547491_1807250027_1807250436_01_02.jpg" alt="猛暑などの影響 主な野菜の価格が軒並み上昇" id="news_image"></div><div></div><div>この夏の記録的な猛暑の影響で、キャベツが平年に比べて65％高くなるなど、主な野菜の価格が軒並み上昇していることが農林水産省の調べでわかりました。</div><div>農林水産省によりますと、東京都中央卸売市場の主な野菜の卸売価格は、23日の時点で、14品目のうち10品目で平年に比べて高くなりました。<br><br>このうち、キャベツは１キロ当たり129円で平年に比べて65％高くなったほか、ほうれんそうは１キロ当たり843円で平年より26％、レタスは１キロ当たり186円で平年より16％、それぞれ高くなりました。<br><br>これは、主な産地の群馬県や長野県で、先月下旬から雨が少なく、高温が続いたことが主な要因です。<br><br>一方、北海道や東北地方では長雨や日照不足などで野菜の生育に影響が出ていて、大根は１キロ当たり149円と平年より71％、きゅうりは１キロ当たり348円と平年より40％それぞれ高くなっています。<br><br>農林水産省は「今後も猛暑が続けば、野菜が弱ってますます生育不良となり、品目によっては価格がさらに高くなる可能性がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>販売価格も値上がり</h3><div>猛暑の影響で、東京都内のスーパーマーケットでも、キャベツなどの価格が値上がりしています。<br><br>東京・足立区にあるスーパーでは、暑さにより仕入れ価格が上がった影響で２週間ほど前から葉物野菜を中心に店頭の価格も値上がりしています。<br><br>「キャベツ」は１玉２９８円、「レタス」は１９８円と、例年のおよそ２倍の値段になっているほか、夏野菜の「オクラ」も例年より８割ほど値上がりしているということです。<br><br>店では、このまま高値が続けば、価格を抑えるためキャベツなどを４分の１や８分の１にカットして販売することも検討するとしています。<br><br>買い物に訪れていた７０代の女性は、「夏こそ野菜をたくさん食べたいが、価格がどんどん上がっていて家計には苦しいです」と話していました。<br><br>スーパーマーケットの青果売り場の担当者は、「猛暑はしばらく続く可能性もあり、さらに価格が高くなることも懸念している。早く野菜の生育に適した天候になることを願っている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180725%2Fk10011547491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 04:36:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海外メディア “猛暑で東京五輪を不安視”の報道相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/k10011547641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>海外メディア “猛暑で東京五輪を不安視”の報道相次ぐ</span><time datetime="2018-07-25T04:43"><span>7月25日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>日本で連日、猛烈な暑さが続く中、海外のメディアからは、２年後の東京オリンピックの開催時期を不安視する報道が相次いでいます。</div><div>このうち24日付けのアメリカの有力紙「ウォール・ストリート・ジャーナル」は、日本で続く猛暑について特集記事を組み、危険な暑さで死亡する人が相次いでいるなどと伝えています。<br><br>この中で、開幕まで２年となった東京オリンピックについても触れ、「猛烈な暑さで選手と観客の体調への不安が高まっている。夏の開催についての疑問が再燃した」と報じています。<br><br>そのうえで、前回、1964年の東京オリンピックは厳しい暑さを避けるために10月に開催されたことや、2022年にカタールで開催されるサッカーワールドカップは冬の時期にずらしたことを紹介し、東京オリンピックの開催時期も再検討すべきではないかとの見方を示しています。<br><br>またイギリスの有力紙「ガーディアン」の電子版は、「日本で熱波。2020年のオリンピックに懸念」という見出しをつけて、選手や観客が熱中症などの危険な状態になる可能性があると指摘し、開催時期を不安視しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180725%2Fk10011547641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 04:43:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>輸入車の関税が焦点 きょう米ＥＵ首脳会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/k10011547651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>輸入車の関税が焦点 きょう米ＥＵ首脳会談</span><time datetime="2018-07-25T05:38"><span>7月25日</span> <span>5時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180725/K10011547651_1807250737_1807250841_01_03.jpg" alt="輸入車の関税が焦点 きょう米ＥＵ首脳会談" id="news_image"></div><div>アメリカが貿易赤字を減らそうと輸入車にも関税の上乗せを検討する中、ＥＵ＝ヨーロッパ連合のユンケル委員長が25日、ワシントンを訪れ、トランプ大統領と会談します。ＥＵは、トランプ大統領が不公平だと主張するＥＵ側の自動車への関税を引き下げることを検討していて、会談の行方が注目されます。</div><div>アメリカのトランプ政権は先月、ＥＵからの鉄鋼やアルミ製品にも高い関税をかけ始め、これに対抗しＥＵが報復関税を課したため、アメリカとＥＵの貿易摩擦は激しさを増しています。<br><br>こうした中、ＥＵの執行機関に当たるヨーロッパ委員会のトップ、ユンケル委員長が25日、ワシントンを訪れ、トランプ大統領と会談します。<br><br>トランプ政権は、輸入車や自動車部品への関税の上乗せを検討していて、特にＥＵ側が自動車にかけている関税が10％で、アメリカの2.5％より高く、不公平だと主張しています。<br><br>これに対しＥＵは、さらなる報復関税を用意しているとけん制する一方、自動車の最大の輸出先でもあるアメリカとの関係がこれ以上冷え込むのを避けようと、ＥＵ側の関税の引き下げも検討しています。<br><br>ＥＵは、この関税を引き下げるのに必要なほかの貿易相手国との協議も準備していて、今回の会談で焦点となりそうです。<br><br>トランプ政権は、今月中にも関税上乗せについての調査を終える見通しで、仮に関税上乗せに踏み切れば日本の自動車産業にとっても大きな打撃となるだけに、会談の行方が注目されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>輸入車への関税はＥＵが最大の標的か</h3><div>アメリカのトランプ大統領が検討している、輸入車や部品への関税上乗せは、ＥＵ＝ヨーロッパ連合を最大の標的にしています。<br><br>アメリカ商務省によりますと、アメリカの自動車の輸入台数は去年1年間では827万台で、国別では、メキシコが最も多く244万台、次いでカナダが182万台、日本が172万台、そして、ＥＵが115万台となっています。<br><br>ただ、金額ベースで見ると、去年１年間では1917億ドルで、国別では、同じくメキシコが最多で469億ドルですが、２番目にはＥＵが入り428億ドル。これに、カナダの425億ドル、日本の397億ドルが続きます。これはＥＵが高級車を多くアメリカへ輸出しているためです。<br><br>アメリカが抱える貿易赤字でも、ＥＵは中国に次ぐ規模となっていて、去年１年間のモノの取り引きで中国は3752億ドル、ＥＵが1514億ドル、メキシコが710億ドル、日本が688億ドルです。<br><br>トランプ大統領は23日、「水曜日にＥＵの首脳が私に会いに来る。もしうまく解決できなければ、ＥＵから輸入される自動車に何らかの措置を取らなければならない」と述べ、輸入車への関税上乗せをちらつかせて、貿易赤字削減に向けてＥＵに対応を迫っています。<br><br>これに対し輸入車への関税を上乗せするか調査するための先週の公聴会でＥＵの代表は、トランプ政権が安全保障への脅威を理由に挙げていることについて「ばかげている」と述べ、公聴会に出席した各国の政府や自動車団体の中でももっとも厳しい口調でトランプ政権の対応を非難しました。</div></div><div><h3>ＥＵの自動車輸出と関税のインパクト</h3><div>ヨーロッパ自動車工業会のまとめによりますと、ＥＵに加盟する国で去年、生産された乗用車の台数は合わせて1696万台でした。これは中国に次ぐ世界第２の規模で、日本やアメリカの２倍以上に上ります。最も多く生産しているのはドイツで、スペイン、フランス、イギリスなどが続いています。<br><br>ＥＵは生産した乗用車のうちおよそ３分の１に当たる563万台を域外に輸出しています。このうち115万台が向かう最大の輸出先がアメリカです。金額ベースでは374億ユーロ（およそ４兆8600億円）となり、乗用車の輸出総額の30％を占めています。<br><br>ドイツにある経済研究所は、アメリカが関税を引き上げた場合の国別の影響を試算した結果、アメリカの高級車市場で高いシェアを占めるドイツの経済への打撃が、日本を上回って世界で最も大きいとしています。また、ＩＭＦ＝国際通貨基金は、貿易摩擦によってＥＵの19か国で作るユーロ圏のＧＤＰ＝域内総生産が0.3％減少すると試算しています。</div></div><div><h3>米ＥＵ間の貿易摩擦の経緯</h3><div>アメリカとＥＵの貿易をめぐっては、報復措置の応酬がさらに激しくなることが懸念される事態となっています。<br><br>発端はことし３月。トランプ政権が鉄鋼やアルミ製品が不当に安く輸入されているとして日本を含む各国からの鉄鋼製品などに高い関税を課す輸入制限措置を発動したことでした。<br><br>このときトランプ政権は、ＥＵについては発動の判断を先送りし、一時的に対象から除外しました。これに対し、ＥＵ側は、恒久的に対象から除外するよう強く求め、措置の対象になればアメリカに対する報復の関税をかける構えを見せました。その一方で通商政策を担当するＥＵの委員がアメリカを訪れて説得を試みるなど、トランプ政権側に働きかけも続けました。<br><br>しかし、トランプ政権は先月、ＥＵを鉄鋼関税の対象に追加。このためＥＵは、同じ鉄鋼製品に加え、農業製品を含め総額28億ユーロ（日本円でおよそ3600億円）のアメリカからの輸入品に報復関税を課しました。ＥＵの報復関税は、ウィスキーのバーボンやハーレー・ダビッドソンなどのオートバイを対象にしていて、アメリカ議会の与党、共和党の幹部の地元の産品も狙い撃ちにしています。<br><br>これに対して、トランプ政権は、アメリカに輸入される自動車や自動車部品が安全保障上の脅威になっているとして、関税を引き上げるとＥＵなどをけん制。特に、自動車への関税は、ＥＵ側が10％を課しているのに対し、アメリカ側は2.5％で、不公平だと強調しています。<br><br>トランプ大統領は今月開かれた、安全保障を話し合うＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構の首脳会議の場でも貿易の話を持ち出して、ヨーロッパ各国に不満をぶつけています。<br><br>ＥＵ側からは、ドイツのメルケル首相がＥＵの自動車への関税について「引き下げる用意がある」と発言するなど、打開策を探る動きが出ています。ＥＵがこの関税を引き下げるには日本を含むほかの貿易相手国との協議も必要で、準備を進めています。<br><br>その一方、通商政策を担当するＥＵの委員は先週、自動車への関税上乗せが発動されれば、アメリカに対するさらなる報復関税で対抗すると明らかにするなど、報復の応酬がさらに激しくなることが懸念されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180725%2Fk10011547651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 05:38:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょうも危険な暑さ続く見込み 熱中症に厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/k10011547681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>きょうも危険な暑さ続く見込み 熱中症に厳重警戒を</span><time datetime="2018-07-25T05:51"><span>7月25日</span> <span>5時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東日本と西日本では連日、猛烈な暑さが続いていますが、25日も西日本ではところによって最高気温が38度まで上がり、危険な暑さが続く見込みです。引き続き、熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、東日本と西日本を中心に広い範囲で勢力の強い高気圧に覆われて連日、猛烈な暑さが続き、24日も岐阜県や愛知県で日中の最高気温が39度を超えたほか、全国にある気象庁のおよそ210の観測点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>25日は、湿った空気の影響で雲が広がるため、関東など東日本の一部では24日ほどの猛暑は予想されていないものの厳しい暑さが続くほか、西日本を中心に猛烈な暑さが続く見込みです。<br><br>25日、日中の最高気温は、大阪市、京都市、岡山市で38度、甲府市、奈良市、山口市、佐賀市、熊本市、大分県日田市で37度、名古屋市、岐阜市、新潟県長岡市、神戸市、広島市、高松市、松山市、福岡県久留米市、大分市、宮崎県都城市で36度、福岡市、山形市、前橋市、長野市、和歌山市、福井市で35度などと猛暑日が予想されているほか、東京の都心でも32度まで上がる見込みです。<br><br>連日、各地で命に関わる危険な暑さになり、熱中症と見られる症状で病院に搬送され、死亡する人も相次いでいます。引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。<br><br>猛烈な暑さが予想されている地域では、日中の運動は控えるほか、室内ではためらわずに冷房を使い、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにしてください。特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、十分な対策をとってください。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180725%2Fk10011547681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 05:51:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ギリシャ 山火事の死者76人に　過去10年で最悪の事態</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/k10011547701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ギリシャ 山火事の死者76人に　過去10年で最悪の事態</span><time datetime="2018-07-25T06:26"><span>7月25日</span> <span>6時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/K10011547701_1807250636_1807250702_01_02.jpg" alt="ギリシャ 山火事の死者76人に　過去10年で最悪の事態" id="news_image"></div><div></div><div>猛暑が続いたギリシャでは首都アテネ周辺の山火事でこれまでに76人が死亡する過去10年で最悪の事態になったうえ、依然として多くの人の行方がわからなくなっています。</div><div>40度近い熱波が続いたギリシャでは23日、首都アテネ周辺の２か所で大規模な山火事が発生し、このうちアテネから東におよそ30キロ離れたリゾート地のマティでは強風で火が一気に海沿いまで広がりました。<br><br>地元メディアによりますとこれまでに76人が死亡したほか、およそ190人がけがをし、山火事としては過去10年で最も多くの犠牲者を出す惨事になっています。また、依然として100人近くの行方がわからないという情報もあり、犠牲者がさらに増えるおそれもあります。<br><br>ギリシャのチプラス首相は24日、国民向けのテレビ演説で「ギリシャは、ことばで言い表せない悲劇に直面している」と述べ、国全体が３日間の喪に服すと発表しました。<br><br>火の勢いは収まりつつありますが、強風が吹けば、再び燃え広がる可能性もあるとして現地では懸命の消火活動が続いています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180725%2Fk10011547701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 06:26:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米 報復関税の影響へ支援 農業分野対象に１兆3000億円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/k10011547721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 報復関税の影響へ支援 農業分野対象に１兆3000億円</span><time datetime="2018-07-25T07:04"><span>7月25日</span> <span>7時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180725/K10011547721_1807250840_1807250842_01_02.jpg" alt="米 報復関税の影響へ支援 農業分野対象に１兆3000億円" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ政権による保護主義的な政策に対し、各国が相次いで報復関税をかけて対抗していることから、トランプ政権は報復関税で不利益を受けるアメリカの農業分野を対象に、日本円で１兆3000億円に上る支援策を導入する方針を明らかにしました。</div><div>貿易赤字削減のため輸入品に高い関税を上乗せするなど、アメリカのトランプ政権が打ち出す保護主義的な政策に対しては、中国やＥＵ＝ヨーロッパ連合などが相次いでアメリカ産の農産物などに報復関税をかけて対抗しています。<br><br>こうした中、アメリカ農務省は24日、報復関税で不利益を受ける国内の農業分野を対象に、120億ドル（日本円で１兆3000億円）に上る支援策を導入することを明らかにしました。支援策では、農家に対して補助金の支給や農産物の買い上げ、それに新たな販路の開拓の支援などを行うとしています。<br><br>アメリカと各国の貿易摩擦をめぐっては、今週、アルゼンチンで開かれたＧ20＝主要20か国の財務相・中央銀行総裁会議でも事態打開の糸口は見いだせませんでした。<br><br>トランプ政権が各国の報復関税への対応として巨額の国内向けの支援策を打ち出してかたくなな姿勢を改めて示したことで、貿易摩擦はさらに激しくなることも懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180725%2Fk10011547721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 07:04:37 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>