<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米同時多発テロ19年 世界貿易センタービル跡地で犠牲者追悼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米同時多発テロ19年 世界貿易センタービル跡地で犠牲者追悼</span><time datetime="2020-09-12T07:12"><span>9月12日</span> <span>7時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614301_2009120208_2009120209_01_02.jpg" alt="米同時多発テロ19年 世界貿易センタービル跡地で犠牲者追悼" id="news_image"></div><div></div><div>2001年のアメリカの同時多発テロ事件から19年となり、ニューヨークの世界貿易センタービルの跡地で犠牲者を追悼する式典が開かれました。</div><div>2001年9月11日に起きた同時多発テロ事件では、ハイジャックされた4機の旅客機が、ニューヨークの世界貿易センタービルや首都ワシントン郊外の国防総省などに激突し、日本人24人を含むおよそ3000人が犠牲となりました。<br><br>事件から19年となった11日、崩壊した世界貿易センタービルの跡地で追悼式典が開かれ、新型コロナウイルス対策でマスクを着用した遺族が参列し、旅客機が激突した時間に合わせて黙とうをささげました。<br><br>式典には野党・民主党の大統領候補バイデン氏やペンス副大統領も出席し、犠牲者の名前が一人一人読み上げられました。<br><br>事件をきっかけにアメリカはアフガニスタンでの軍事作戦に踏み切り、今も続く作戦は「アメリカ史上、最も長い戦争」とも言われています。<br><br>トランプ政権はその終結を目指し反政府武装勢力タリバンと和平合意に署名し、駐留するアメリカ軍の削減を進めていますが、現地の治安情勢は依然、改善していません。<br><br>またアメリカでは事件後、事件と関係のないイスラム教徒への憎悪犯罪＝ヘイトクライムが相次ぎましたが、ことしに入ってからは新型コロナウイルスの感染が拡大するなか、アジア系の人たちへのヘイトクライムが急増していて、遺族の1人は怒りや憎しみを乗り越えたみずからの経験から、今こそ偏見や差別をなくすため力をあわせるべきだと訴えていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>偏見や差別をなくそうと訴える遺族</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614301_2009120654_2009120709_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>アメリカ東部マサチューセッツ州に住むロビン・ドナティさんです。<br><br>世界貿易センタービルの保険会社で働いていた母親を事件で亡くしました。<br><br>「深い悲しみに苦しみ、テロリストたちに怒りを感じました」。<br><br>行き場のない怒りと苦しみを事件を引き起こしたイスラム過激派に向けたというドナティさん。<br><br>当時、アメリカではイスラム教徒への偏見が強まり、憎悪犯罪＝ヘイトクライムが相次いでいました。<br><br>そのなかでイスラム教徒に不信感を抱くようになっていたというドナティさん。<br><br>それが変わるきっかけとなったのがイスラム教徒との交流でした。<br><br>友人の誘いで参加した勉強会で、イスラム教徒の友人ができ、不信感がなくなっていったといいます。<br><br>「世界には多くのイスラム教徒がいて、過激派はごくわずかです。多くのイスラム教徒をテロリストと同じように扱うのは間違っていると思うようになりました」。<br><br>怒りを乗り越えるには人種や宗教に関係なく互いを知り受け入れることが大切なのではないか。<br><br>そう感じたドナティさんは二度と悲劇を繰り返させてはならないと偏見や差別をなくそうと訴える活動を続けてきました。<br><br>しかし今、アメリカ社会で起きている事態に懸念を深めています。<br><br>新型ウイルスの感染拡大以降、アジア系の人たちへのヘイトクライムが急増。<br><br>人種差別の抗議活動でも対立が起き、参加者が撃たれて死亡する事件も起きました。<br><br>偏見と差別が渦巻いた事件直後の空気を今の社会にも感じるというドナティさん。<br><br>かつてのように怒りと憎しみを乗り越えるには、今こそ人々が力をあわせる必要があると訴えています。<br><br>「みんなで協力すれば、問題を乗り越えられます。私たちは変化を起こせるんです。ヘイトクライムをなくし寛容な社会を取り戻すために活動を続けていきます」。</div></div><div><h3>次の世代に経験を伝えていこうという遺族</h3><div>憎しみや偏見に立ち向かうため、教育者として次の世代にみずからの経験を伝えていこうという遺族もいます。<br><br>陳エミリーさん。19歳の時、事件で父親を失いました。<br><br>世界貿易センタービルに激突した旅客機に搭乗していたのです。<br><br>宗教団体で働き、人を笑わせることが何よりも好きだったという父親。<br><br>突然の出来事に深い苦しみにさいなまれました。<br><br>「笑顔がよかったんですよね。笑わせてくれたというかおやじギャグいっぱい言って。確信したときに、亡くなったということを。最初にやはり思い浮かんだのが将来を見せてあげられない。将来の家族を」。<br><br>エミリーさんが悲しみを乗り越える力となったのが、かつての父の姿でした。<br><br>何事にも前向きだった父。自分も前を向いて進んでいかなくてはならないと思うようになったといいます。<br><br>そのエミリーさんが直面したのが社会に渦巻く憎しみでした。<br><br>イスラム教徒をねらったヘイトクライムを止めなければならないと強く感じたといいます。<br><br>「憎しみを断ち切るどころかもっとエスカレートさせてしまっているような感じがしました」。<br><br>エミリーさんはみずからの思いを本に記しました。「憎しみの連鎖を断ち切らなければ本当の平和はやってこない」。<br><br>誰であっても相手を受け止めた父の姿を思い、憎しみにとらわれなかったからこそ伝えられることがある。<br><br>エミリーさんは教育者になり次の世代に憎しみや偏見に立ち向かう力を伝えていきたいと考えています。<br><br>「今のアメリカ社会は、憎しみに焦点が当たっていますが、子どもたちには、どの文化や人種にもよさや強みがあることを知ってもらいたいです。目の前の一人一人を大事にするということを伝えていきたいです」。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 07:12:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画】大雨で道路陥没し車1台落下 長崎</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【動画】大雨で道路陥没し車1台落下 長崎</span><time datetime="2020-09-12T11:01"><span>9月12日</span> <span>11時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614621_2009121054_2009121101_01_03.jpg" alt="【動画】大雨で道路陥没し車1台落下 長崎" id="news_image"></div><div>長崎県によりますと、大雨の影響で、12日午前7時前、長崎市大崎町の県道が幅およそ5メートルにわたって陥没しました。陥没してできた穴には、車1台が落下し、運転していた1人がけがをしたということです。現在、県道のこの付近は、全面通行止めになっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614621_2009121059_2009121101_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 11:01:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ西日本の新たな長距離列車「銀河」を歓迎 鳥取</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＪＲ西日本の新たな長距離列車「銀河」を歓迎 鳥取</span><time datetime="2020-09-12T11:08"><span>9月12日</span> <span>11時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614631_2009121102_2009121108_01_03.jpg" alt="ＪＲ西日本の新たな長距離列車「銀河」を歓迎 鳥取" id="news_image"></div><div>関西と中国地方を結ぶ、ＪＲ西日本の新しい長距離列車、「ＷＥＳＴＥＸＰＲＥＳＳ銀河」の初めての列車が、12日朝、経由地の鳥取県の米子駅に到着し歓迎の式典が行われました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614631_2009121102_2009121108_01_04.jpg" alt=""><div>「ＷＥＳＴＥＸＰＲＥＳＳ銀河」はＪＲ西日本が導入した長距離列車で、京都駅を昨夜出発した初めての列車が8時前に経由地のＪＲ米子駅に到着しました。<br><br>ホームで行われた歓迎式典では、奈良県桜井市から訪れた辻井敏夫さんに、乗客の代表として記念の乗車証明書が贈られました。およそ50人の乗客には、地元の温泉の入浴剤などの記念品が配られました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614631_2009121102_2009121108_01_05.jpg" alt=""><div>「ＷＥＳＴＥＸＰＲＥＳＳ銀河」は、ことし5月の運行開始が、新型コロナウイルスの影響で延期されていました。<br><br>ＪＲ西日本米子支社の和田昇司副支社長は「車両には新型コロナウイルスの対策をほどこしており、お客様には安心して、地域の観光などを楽しんでほしい」と話していました。<br><br>「ＷＥＳＴＥＸＰＲＥＳＳ銀河」は、11月までは、京都駅や大阪駅と島根県の出雲市駅を結ぶ夜行特急列車として、12月からは、大阪駅と山口県の下関駅を結ぶ昼の特急列車として運行されます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614631_2009121102_2009121108_01_06.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 11:08:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本～北日本 非常に激しい雨のおそれ 全国的に大気不安定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本～北日本 非常に激しい雨のおそれ 全国的に大気不安定</span><time datetime="2020-09-12T11:40"><span>9月12日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614511_2009121010_2009121012_01_03.jpg" alt="西日本～北日本 非常に激しい雨のおそれ 全国的に大気不安定" id="news_image"></div><div>前線や低気圧の影響で局地的に雨雲が発達し、11日夜から12日朝にかけては、気象庁のレーダーによる解析で各地で1時間に100ミリ以上の猛烈な雨が観測されました。大気の不安定な状態は13日にかけて続く見込みで西日本から北日本の各地で非常に激しい雨が降るおそれがあり、土砂災害や低い土地の浸水などに警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、停滞する前線や東日本の太平洋側にある熱帯低気圧の影響で、全国的に大気の状態が非常に不安定になっています。<br><br>11日夜から12日朝にかけては、東北から九州の各地で局地的に雨雲が発達し、レーダーによる解析で各地で1時間に100ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を相次いで発表しました。<br><br>現在もところどころで雨雲が発達していて、午前11時までの1時間には▽鹿児島県南大隅町で30ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>大気の不安定な状態は13日にかけて続き、▽西日本では12日夜にかけて、▽東日本や北日本では13日にかけて、局地的に雷を伴って非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>13日朝までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽東北や伊豆諸島、東海、四国、九州南部で150ミリ、<br>▽関東甲信で120ミリ、<br>▽中国地方と九州北部で100ミリと予想され、<br>その後も東北でさらに雨量が増える見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の急な増水に警戒するとともに、落雷や竜巻などの突風に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「記録的短時間大雨情報」11日は10回12日も2回</h3><div>広い範囲で大気の状態が非常に不安定になっているため、11日から12日朝にかけて、大雨で災害の危険が迫っていることを伝える「記録的短時間大雨情報」が相次いで発表されました。<br><br>記録的短時間大雨情報は地域ごとに、数年に一度程度しか発生しないような短時間の大雨を観測したときや解析したときに気象庁が災害の危険が迫っていることを伝える気象情報です。<br><br>11日の午前中は、レーダーによる解析で、<br>1 高知県黒潮町付近で1時間に120ミリ以上、<br>2 愛媛県の愛南町付近で1時間におよそ110ミリ、<br>3 宇和島市付近で1時間におよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられるとして、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。<br><br>また、11日昼すぎから夕方にかけては<br>4、5 松江市付近で1時間におよそ100ミリが2回、<br>6 福島県郡山市付近で1時間におよそ110ミリ、<br>7 福島県須賀川市付近で1時間におよそ100ミリの猛烈な雨が降ったとみられるとして、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。<br><br>夕方から夜遅くにかけては<br>8 栃木県日光市今市付近と<br>9 那須塩原市付近で1時間におよそ110ミリ、<br>10 鹿児島県枕崎市付近で120ミリ以上の猛烈な雨が降ったとみられ、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。<br><br>発表の合計は11日だけで四国、中国地方、東北、関東、九州の6つの県で10回にのぼりました。<br><br>また、12日未明から朝にかけても、<br>11 鹿児島県南九州市付近で1時間におよそ120ミリ、<br>12 長崎市付近でおよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、「記録的短時間大雨情報」が発表されました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 11:40:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>青森県 岩手県 宮城県で震度4 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>青森県 岩手県 宮城県で震度4 津波の心配なし</span><time datetime="2020-09-12T12:12"><span>9月12日</span> <span>12時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614661_2009121151_2009121151_01_02.jpg" alt="青森県 岩手県 宮城県で震度4 津波の心配なし" id="news_image"></div><div>12日午前11時44分ごろ、東北の各地で震度4の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度4の揺れを観測したのは、<br>▽青森県の階上町<br>▽岩手県の盛岡市や大船渡市、北上市、遠野市、一関市など、<br>▽宮城県の仙台市青葉区、石巻市、気仙沼市、岩沼市、登米市などでした。<br><br>このほか震度3から1の揺れを東北、北海道、関東甲信越、静岡県などで観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は宮城県沖で、震源の深さは40キロ、地震の規模を示すマグニチュードは6.1と推定されます。</div></section><section class="module--content"><div><div>震度4の揺れを観測した岩手県大船渡市の防災管理室によりますと、地震の際に小刻みな横揺れを数秒間、感じましたが棚から資料や機材などが落ちるようなことはなかったということです。大船渡市は災害警戒本部を設置し地震による被害などに関する情報の収集にあたっています。</div></div><div><h3>緊急地震速報発表も 震度5弱以上観測されず</h3><div>気象庁は、宮城県や岩手県で強い揺れが予想されるとして緊急地震速報を発表しましたが、震度5弱以上の強い揺れは観測されませんでした。気象庁は、「緊急地震速報は地震直後のわずかな時間で揺れを予測するため、震度で1段階程度の誤差が生じることがあるが、速報が出たときには強い揺れに警戒してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 12:12:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イスラエル・バーレーン国交正常化 トランプ大統領 成果強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イスラエル・バーレーン国交正常化 トランプ大統領 成果強調</span><time datetime="2020-09-12T12:34"><span>9月12日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614711_2009121217_2009121234_01_02.jpg" alt="イスラエル・バーレーン国交正常化 トランプ大統領 成果強調" id="news_image"></div><div></div><div>長年、対立関係にあった中東のイスラエルとバーレーンが、アメリカの仲介で国交正常化に合意しました。トランプ大統領は、来週、首都ワシントンで署名式を行うとしていて、秋の大統領選挙を前に外交成果をアピールするねらいがあるとみられます。</div><div>トランプ大統領は11日、アメリカの仲介によって長年、対立してきたイスラエルとバーレーンが国交の正常化に合意したと発表しました。<br><br>トランプ政権は、先月には、イスラエルとＵＡＥ＝アラブ首長国連邦の国交正常化の合意も仲介しています。<br><br>これについてトランプ大統領は、「過去72年間で、イスラエルと平和条約を結んだ国は2つだ。私たちはこの1か月で2つの合意を実現した」と述べ、外交成果を強調しました。<br><br>トランプ大統領がイスラエルとアラブ諸国の関係改善に力を入れる背景には、みずからの支持基盤であるキリスト教福音派の存在があると見られています。<br><br>敵対してきたアラブ諸国との国交正常化はイスラエルの安全保障の改善につながり、イスラエルへの支援を重視する福音派の支持をつなぎとめやすくなるためです。<br><br>トランプ大統領は今月15日、3か国の代表を首都ワシントンに招いて合意の署名式を行うことにしていて、秋の大統領選挙を前に外交成果をアピールするねらいがあるとみられます。<br><br>また、自身が「究極のディール」と呼ぶ中東和平の実現にむけても、パレスチナ側を支援してきたアラブ諸国とイスラエルの関係改善を先に進めることで、パレスチナ側の譲歩を引き出したい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 12:34:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ASEAN地域フォーラム始まる 南シナ海問題も 米中外相参加せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/k10012614651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ASEAN地域フォーラム始まる 南シナ海問題も 米中外相参加せず</span><time datetime="2020-09-12T12:49"><span>9月12日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200912/K10012614651_2009121151_2009121249_01_02.jpg" alt="ASEAN地域フォーラム始まる 南シナ海問題も 米中外相参加せず" id="news_image"></div><div></div><div>アジア太平洋地域の安全保障について話し合うＡＲＦ＝ＡＳＥＡＮ地域フォーラムが12日テレビ会議形式で始まり、アメリカと中国の対立が深まる南シナ海の問題などについて、意見が交わされているとみられます。ただアメリカと中国はともに外相が参加せず、例年にない状況となっています。</div><div>ＡＲＦはＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合の加盟国や日本、アメリカ、中国、北朝鮮など27の国や地域が参加する会議です。<br><br>ことしの議長国ベトナムのミン副首相兼外相は冒頭、「きょうの会議は私たちの地域、そして世界で、重大かつ複雑な変化が続いているなかで開かれる。私たちに課された重要な役割は建設的な対話と協力を作り出すというフォーラムの役割を全うする努力を続けることだ」と呼びかけました。<br><br>会議はＡＳＥＡＮ加盟国の一部や中国などが領有権を争う南シナ海の問題が主要議題の1つです。<br><br>南シナ海をめぐって中国はほぼ全域の権益を主張しているのに対して、アメリカは「完全に違法だ」と指摘し、両国の軍事的な活動も活発になるなど、米中の対立が深まっています。<br><br>ＡＳＥＡＮ加盟国の間では懸念が広がっていて、緊張緩和に向けた意見が交わされているとみられます。<br><br>ただ、アメリカと中国はともに日程上の都合を理由に外相が参加せず、代理の政府高官の出席にとどまる例年にない状況となっています。<br><br>また、北朝鮮もことしは去年に続いて外相が参加せず、ＡＳＥＡＮ大使の出席にとどまっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>王外相 アメリカとの対じを避けたか</h3><div>ＡＳＥＡＮの一連の外相会議のうち、東アジアサミットの外相会議とＡＲＦの閣僚級の会議には、例年、アメリカと中国の外相が参加し、直接、意見を交わしてきました。<br><br>しかし、中国の王毅外相はほかの外遊日程を理由にきょう開かれたＡＲＦには参加しませんでした。<br><br>ＡＳＥＡＮ外相会議に合わせて開かれてきたＡＲＦの閣僚級の会議で王外相が参加しないのは2013年に外相に就任して以降では初めてです。<br><br>また、外交関係者によりますと今月9日に開かれた、東アジアサミットの外相会議でも王外相は録画されたビデオで参加したということです。<br><br>米中の対立が深まる中、両国の外相が、どのような意見を交わすかが注目されていましたが、王外相はいずれの会議にも直接、参加せず、アメリカのポンペイオ国務長官との対じを避けた可能性もあります。<br><br>一方のポンペイオ国務長官も東アジアサミットの外相会議には参加したものの、アフガニスタンの停戦協議に出席することを理由にＡＲＦへの参加は急きょ見送りました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200912%2Fk10012614651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Sep 2020 12:49:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>