<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新元号「令和」 典拠の万葉集序文は「宴席の情景を説明」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/k10011869281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号「令和」 典拠の万葉集序文は「宴席の情景を説明」</span><time datetime="2019-04-01T15:49"><span>4月1日</span> <span>15時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/K10011869281_1904011520_1904011523_01_02.jpg" alt="新元号「令和」 典拠の万葉集序文は「宴席の情景を説明」" id="news_image"></div><div></div><div>二松学舎大学の塩沢一平教授によりますと「令和」の典拠となった万葉集の序文というのは、あとに続く32首が詠まれた背景などを説明した文章です。</div><div>今回の序文のあとには当時、太宰府の長官だった大伴旅人の邸宅で開かれた宴席で、集まった32人が詠んだ梅にまつわるうたがつづられています。<br><br>典拠された序文は「春の初めの良い月にさわやかな風が柔らかく吹いている。その中で、梅の花が美しい女性が鏡の前でおしろいをつけているかのように白く美しく咲き、宴席は高貴な人が身につける香り袋の香りのように薫っている」という意味だということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>歌人 岡野弘彦さん「初春のさわやかさ伝えている」</h3><div>昭和天皇や皇太后さまから和歌の相談にものった歌人の岡野弘彦さんによりますと、新元号『令和』の典拠となった万葉集の序文は太宰府に派遣されていた大伴旅人の家で正月に宴会が開かれ、32首のうたが詠まれた時の状況が説明されたものだということです。<br><br>序文の内容は「正月の気分を表したもので、『初春の月はすがすがしく、空気は快い。風はやわらかい。梅の花は、鏡の前のおしろいのように白い花を開いていて、らんの花は、後ろにかぐわしい香りを漂わせている』という、初春のさわやかさを伝えている」ということです。<br><br>岡野さんは「万葉集のうたは、やまとことばで書かれているが、元号がやまとことばだと、長くなるので、漢文風の文章で書かれた序文から引用したことに今回の特色があるのだと思います」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「今回の元号選定 大変意義深い」</h3><div>日本の古典に詳しい、国学院大学の中村啓信名誉教授は「令の字は画数が少なく良い意味が込められているが、あまりなじみのない言葉なので国民に親しまれて浸透していくことを願う。元号は将来的には広く使われている国語から選ばれるべきだと思うので、今回の選定はその第一歩として大変意義深い」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190401%2Fk10011869281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 15:49:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号の「令和」 「令」は元号初 過去に候補もなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/k10011868811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号の「令和」 「令」は元号初 過去に候補もなし</span><time datetime="2019-04-01T16:09"><span>4月1日</span> <span>16時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/K10011868811_1904011213_1904011213_01_02.jpg" alt="新元号の「令和」 「令」は元号初 過去に候補もなし" id="news_image"></div><div></div><div>政府によりますと、新元号に決まった「令和」の「令」の字が元号に用いられるのは初めてだということです。また「令和」は、政府関係者が把握するかぎり、過去に候補としてあげられたことはないということです。</div><div>新元号に「令和」が決まったことを受けて政府関係者は報道陣を対象にブリーフを行いました。<br><br>それによりますと、「令和」の「令」の字が元号に用いられるのは初めてとなる一方、「和」の字は、「昭和」などこれまでに19回使われており、「令和」で20回目となるということです。<br><br>また、政府関係者が把握するかぎり、「令和」は、過去に候補としてあげられたことはないということです。<br><br>さらに、「令和」の典拠、いわゆる出典となった「万葉集」の該当箇所は、歌人の大伴旅人が宴を催し、32人が梅の花を題材に歌ったものをまとめた序文として、大伴旅人自身が書いたものだということです。<br><br>また、新元号の選定にあたって「元号に関する懇談会」などに示された複数の原案には、万葉集から引用した「令和」のほか、中国の古典を典拠とするものも含まれていたということです。<br><br>このほか、菅官房長官が記者会見で掲げた「令和」と書かれた書は、内閣府人事課の「辞令専門職」を務める茂住修身氏が書いたということで、行政文書として適切に保存されるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190401%2Fk10011868811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:09:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍輸送機 オスプレイが大阪空港に緊急着陸 けが人情報なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/k10011869201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米軍輸送機 オスプレイが大阪空港に緊急着陸 けが人情報なし</span><time datetime="2019-04-01T16:23"><span>4月1日</span> <span>16時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/K10011869201_1904011501_1904011501_01_02.jpg" alt="米軍輸送機 オスプレイが大阪空港に緊急着陸 けが人情報なし" id="news_image"></div><div></div><div>１日午後、アメリカ軍の輸送機オスプレイ１機が大阪空港に緊急着陸しましたが、けが人などの情報はなく防衛省が理由の確認にあたっています。</div><div>国土交通省大阪空港事務所によりますと、１日午後２時前、アメリカ軍の輸送機、オスプレイ１機が緊急着陸しました。<br><br>けが人などの情報はありませんでしたが、空港を運営する会社によりますと２本ある滑走路を一時閉鎖した影響で、民間の旅客機の出発や到着に最大で20分ほどの遅れが出ました。遅れはすでに解消したということです。<br><br>防衛省によりますと、機体は、沖縄県の普天間基地の所属で山口県の岩国基地から神奈川県の厚木基地に向かっていたということです。防衛省が緊急着陸した理由などの確認にあたっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190401%2Fk10011869201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 16:23:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号 居酒屋の予想キャンペーン 20代男性が的中</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/k10011869571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号 居酒屋の予想キャンペーン 20代男性が的中</span><time datetime="2019-04-01T17:18"><span>4月1日</span> <span>17時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/K10011869571_1904011729_1904011729_01_02.jpg" alt="新元号 居酒屋の予想キャンペーン 20代男性が的中" id="news_image"></div><div></div><div>名古屋市に本社がある居酒屋チェーン店が行った新元号を予想するキャンペーンで、5000を超える応募の中に「令和」を的中させた人がいたことがわかりました。的中させたのは20代の男性で「『令』の字は入れた記憶がありますが、もう一文字に何を書いたか忘れていたほどで、びっくりしています」と話しています。</div><div>名古屋市に本社があり、全国で居酒屋チェーンを展開する「ヨシックス」は、２月20日から全国およそ310の店舗で新元号を予想するキャンペーンを行いました。<br><br>応募はネットで受け付け、漢字を２文字とも当てると10万円分、１文字だけ当てると１万円分の食事券をプレゼントすることになっていて３月25日までに5500通余りが寄せられていました。<br><br>会社によりますと、新元号が発表されてすぐに調べたところ、「令和」を予想した応募が１件あったということです。<br><br>株式会社ヨシックスの山田雅治さんは「予想外の応募数に盛り上がりましたが的中する人がいるとは思いませんでした。今後、名前に『令』や『和』の漢字が入っている人を対象に割引キャンペーンを検討します」と話していました。<br><br>「令和」を的中させたのは愛知県内に住む20代の男性でＮＨＫの電話取材に対し、「キャンペーンを知って軽い気持ちで応募したので、まさか当たるとは思いませんでした。『令』の字は入れた記憶がありますが、もう一文字に何を書いたか忘れていて、『令和』だと知っても、『へぇ～そうなんだ』と思ったほどです。当たったと知ってびっくりしました」と驚いた様子で語りました。<br><br>また、「令」の文字を選んだ理由については「『令』は、法令のように『きまり』などの意味があるので、ルールを守って世の中が平和になってほしいという願いをこめました。また、ローマ字で表記するときに「Ｒ」なら、ほかの時代の頭文字とかぶらないのも選んだ理由です」と話しました。<br><br>男性には10万円分の食事券が贈られることになっていて、「家族や仕事仲間とどんちゃん騒ぎをしたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190401%2Fk10011869571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 17:18:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱ＵＦＪ 来春の新卒採用大幅減へ ＩＴによる効率化で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/k10011869631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>三菱ＵＦＪ 来春の新卒採用大幅減へ ＩＴによる効率化で</span><time datetime="2019-04-01T17:56"><span>4月1日</span> <span>17時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/K10011869631_1904011803_1904011803_01_02.jpg" alt="三菱ＵＦＪ 来春の新卒採用大幅減へ ＩＴによる効率化で" id="news_image"></div><div></div><div>「三菱ＵＦＪ銀行」は、来年春の新卒採用について、ことしの半数近くへと大幅に減らす計画をまとめました。ＩＴによる効率化が進んでいることなどが背景で、金融大手では、「三井住友」や「みずほ」も新卒採用を減らす方針です。</div><div>三菱ＵＦＪ銀行は、来年春の新卒採用について、ことしの950人から530人へと減らす計画をまとめました。採用数を減らすのは６年連続で、率にしておよそ45％の大幅な減少になります。<br><br>採用を絞り込むのは、ＩＴを活用した事務作業の削減や店舗の効率化が進んでいることや、産休や育休の制度が定着し、復職する行員が増えていることなどが背景にあるとしています。<br><br>金融大手では三井住友銀行も、来年春の採用をこの春の650人から600人へと減らす方針です。また、この春の採用を前の年のほぼ半分の700人に減らしたみずほフィナンシャルグループも、来年は、さらに２割程度、減らす方針です。<br><br>大手銀行は、かつては1000人規模の大量採用で知られていましたが、事務作業の自動化など、効率化に取り組んでいることで、店舗などで必要な人材がこれまでより少なくなっており、採用の絞り込みにつながっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190401%2Fk10011869631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 17:56:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号 「令」の字に複数の形 どれが本当？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/k10011869751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号 「令」の字に複数の形 どれが本当？</span><time datetime="2019-04-01T18:21"><span>4月1日</span> <span>18時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/K10011869751_1904011841_1904011845_01_02.jpg" alt="新元号 「令」の字に複数の形 どれが本当？" id="news_image"></div><div></div><div>新しい元号の「令和」の「令」の字は、パソコンなどの書体によって字の形が異なることから、書体を開発している会社では、顧客からの問い合わせへの対応について検討を始めています。一方、文化庁は正解や決まりはないと話しています。</div><div>東京 新宿区でパソコンなどに使われる文字の書体を開発している会社によりますと、「令」の字は書体によって形が異なっていて、<br>主に▼３画目が横棒、５画目が縦棒とする書き方と、<br>▼３画目も５画目も斜めの点のようにする場合があるということです。<br><br>この会社では、およそ1500種類の書体を取り扱っていて、新しい元号の発表を受けて、書体のデザイン担当の社員たちが集まり、「令」の字が書体によってどのように異なるか確認していました。<br><br>そのうえで、顧客から問い合わせがあった場合の対応について、形は異なっても同じ字なので問題ないことを説明することや選択できるようにしたいという要望があった場合には、特注で対応が可能なのかといったことについて検討を始めていました。<br><br>書体を開発する「モリサワ」のフォントデザイン部の阪本圭太郎課長代理は、「今回、『令』の字が新元号に使われることで、字の形が異なっていることに注目が集まっている。今後、顧客からの問い合わせを想定して対応できるようにしておきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文化庁 指針「正解や決まりはない」</h3><div>「令和」の「令」という字について、部首の「ひとやね」の下が「横棒」なのか「点」なのかなど、形の違う複数の書体があり、速報したテレビの各局でも異なる書体が使われたため、ネット上では「どれが本当なのか」などと書き込みが多くなりました。<br><br>小学校では「令」の漢字を４年生で教えることになっていて、学習指導要領では、「ひとやね」の下は「点」とカタカナの「マ」を標準として指導するとされています。<br><br>文化庁によりますと「令」の字の形については、正解や決まりはなく、形が多様な漢字の代表的なひとつだとしていて、平成28年に出された指針では、「字の形の違いは習慣によるもので、本来は問題にする必要がない」と明記しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190401%2Fk10011869751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:21:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材受け入れ拡大スタート 人手不足に悩む現場は…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190401/k10011869771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人材受け入れ拡大スタート 人手不足に悩む現場は…</span><time datetime="2019-04-01T18:59"><span>4月1日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>人手不足の解消につなげるため外国人材の受け入れを拡大する新たな制度が１日、スタートしました。人手不足に悩む現場の反応です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>新制度に期待と不安</h3><div>外国人材の受け入れを拡大する新たな制度について、山形県では、期待と不安の声が上がっています。<br><br>このうち、天童市の建設関連の会社「エスユーエス」では、新制度の導入で「外国人材の受け入れが進む」と期待しています。<br><br>建設現場での足場の組み立てや解体を請け負うこの会社では、日本人だけでは必要な人手を確保できず、従業員のおよそ２割を外国人技能実習生が占めています。<br><br>「エスユーエス」の結城克久所長は、「技能実習生の雇用期間は基本的に３年で終わってしまうので、新しい制度で雇用期間が長くなることを強く期待しています」と話していました。<br><br>外国人材の受け入れを行っている団体からは不安の声も出ています。山形市の「ＳＩＳＥＩ協同組合」では、ベトナムから技能実習生を受け入れて日本語の読み書きや、ごみの出し方といった日本で生活する上での基本的なルールなどについておよそ１か月かけて研修で教えたあと企業に派遣しています。<br><br>組合の平林和美さんは、新しい制度について「人手不足の現状のなかでは期待している」としたうえで「都市部と地方では給料水準に格差があり、今は外国人もＳＮＳでそういった情報を調べている。現在のように生活支援をしたとしても実習生が都会の給料に魅力を感じて、地方から流れてしまうのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>被災地の建設会社は期待</h3><div>東日本大震災と原発事故の後、人手不足が顕著となっている福島県の沿岸部の企業からは制度をうまく活用し、技能実習生に長く働いてほしいと期待する声が聞かれました。<br><br>福島県の沿岸部を中心に道路の舗装工事などを行っている南相馬市の建設会社では、原発事故のあと、求人情報を出してもなかなか人手が集まらず、３年前（Ｈ28）の11月からベトナム人の技能実習生２人を受けれています。<br><br>新たな制度では「建設」や「介護」など14の業種では３年間の技能実習を修了した外国人は、要件を満たせば、通算で５年間滞在可能な「特定技能１号」に無試験で移行できるため、この会社では制度を活用してベトナム人２人にさらに延長して働いてもらうことも検討しているということです。<br><br>「グレーダ施工」の栗原兼郎社長は「今後も復興に向けて人手が必要となっていく中、技能実習生の２人はもっと長く会社にいてほしいと思っている。賃金面などより労働環境がよい首都圏に流出してしまうのではないかという不安もあるが、うまく制度を活用していければと思う」と話していました。<br><br>南相馬市や双葉郡などが含まれる福島県沿岸部の相双地域では原発事故のあと、人手不足が顕著になっていて、福島労働局によりますとことし２月末時点の有効求人倍率は2.72倍で、全国平均の1.63倍と比べても高くなっています。</div></div><div><h3>全国最少の秋田 人材確保が課題</h3><div>外国人材の受け入れを拡大する制度がスタートする中、外国人労働者が全国で最も少ない秋田県にあるしいたけの生産現場では、貴重な戦力になっている外国人技能実習生を今後も確保できるかが課題となっています。<br><br>全国有数のしいたけの産地、秋田県八峰町では人口の減少や高齢化で思うように日本人の働き手が集まらず、地元のＪＡは生産拡大のため、去年の秋、ベトナムから５人の外国人技能実習生を初めて受け入れました。<br><br>５人は、しいたけの箱詰めや収穫作業などを担当し貴重な戦力になっていて、地元のＪＡは、ことし秋、さらに５人の技能実習生を受け入れる予定だということです。<br><br>しかし、秋田県内で働く外国人労働者は去年10月末時点で1900人余りと５年連続で全国で最も少なく、外国人材の受け入れを拡大する制度がスタートし、全国で受け入れに向けた動きが強まる中、今後も確保できるかが課題となっています。<br><br>「ＪＡ秋田やまもと」の北部営農センターの金谷成悦センター長は「技能実習生がいないとしいたけの生産規模の拡大はできないと思う。都会よりも秋田の環境がベトナムに近いことなど、メリットをアピールしていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>農業現場では戸惑い</h3><div>多くの外国人によって農業が支えられている茨城県では、外国人材の受け入れを拡大する新たな制度が始まった１日、改めて戸惑いの声が聞かれました。<br><br>このうちおととしの農業産出額が全国の市町村で３位の茨城県鉾田市では、市内に住む若い世代のうち５人に１人が外国人でその多くが技能実習生として農業の現場で働いています。<br><br>１年間に50人余りの外国人技能実習生を受け入れている鉾田市の監理団体、「大地事業協同組合」の加藤了代表理事は「県などから制度に関する説明を受けていますが、具体的な手続きなど始まってみないとわからないことが多いです。農家への説明も全く進んでいないので、実際に運用が始まるのは先になりそうです」と話していました。<br><br>また茨城県大洗町などでにんじんやサツマイモを生産している農家の米川清さんは、中国人とベトナム人の４人の外国人技能実習生を受け入れています。<br><br>米川さんは「新しい制度について十分に理解できないままきょうになってしまったので、これからどうなるのか不安があります。今の実習生たちも３年で国に帰りたいと言っているので、技能実習生たちが、新しい在留資格に移行するようになるまで、時間がかかると思います」と話していました。<br><br>そのうえで、「新しい制度では、給料などの条件がいいところに外国人材が集中してしまうのではと不安に感じています」と、話していました。</div></div><div><h3>準備加速する介護施設</h3><div>人手不足に悩むさいたま市の介護施設では、新たな人材確保に向けて準備を加速しています。<br><br>さいたま市岩槻区にある特別養護老人ホームでは、日本人だけでは十分な介護スタッフを確保できないことから、ことし１月に４人のモンゴル人の技能実習生を受け入れ、さらに早ければ５月にもモンゴルに面接に行って新たな人材確保を進めたいとしています。<br><br>新たな制度では原則、外国人の生活などの支援を事業所が担うことになるため、この介護施設では外国人スタッフのために住まいを提供したり、通訳を採用して生活の相談にのったりして受け入れ体制を整えています。<br><br>一方、施設では在留資格が得られる「特定技能」の試験の日本語や介護の技能試験の内容について「難易度が高い」と受け止めていて合格できる人材を確保できるか不安もあるということです。<br><br>特別養護老人ホーム「しらさぎ」の新井浩二統括事務長は「即戦力になる人材を短い期間で確保できる点が魅力的だが、まだ制度にわからない点が多い。ただ人材確保競争が激しくなっているので早めに動いていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>自動翻訳機導入の自治体も</h3><div>外国人材の受け入れを拡大する新たな制度が始まった１日、群馬県で最も多くの外国人が暮らす伊勢崎市は、市役所に70以上の言語に対応する自動翻訳機を導入しました。<br><br>伊勢崎市が導入したのは日本語を含む74の言語に対応し、端末に向かって話しかけると翻訳したことばが画面に表示され、音声も流れる自動翻訳機２台です。<br><br>伊勢崎市には、群馬県で最も多いおよそ１万2700人の外国人が暮らしていて、市役所の相談窓口では、30年近く前から職員が英語やポルトガル語など５つの言語で医療保険や住民登録などの相談を受け付けてきました。<br><br>ただ、伊勢崎市によりますと３月の時点で、市内で暮らす外国人の出身地は64の国と地域に上っているうえ、外国人材の受け入れを拡大する新たな制度が始まり、さらに外国人の増加が見込まれています。<br><br>このため、これまで対応が難しかったベトナム語や中国語などでも相談に応じられるように翻訳機を導入しました。<br><br>伊勢崎市国際課の石原真二国際化係長は「今後ますますいろいろな国の人が増えてくる中、翻訳機の導入によって、より多くの外国人に安心して生活してもらえるようにしていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190401%2Fk10011869771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 18:59:07 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>