<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮“日本人男性を国外追放に” 外務省 情報の確認急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮“日本人男性を国外追放に” 外務省 情報の確認急ぐ</span><time datetime="2018-08-27T04:27"><span>8月27日</span> <span>4時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮国内で拘束されていた日本人男性について、北朝鮮の国営メディアが26日夜、「国外に追放することにした」と伝えたことを受け、外務省は情報の確認を急ぐとともに、できるだけ速く、この男性と連絡を取って、安全を確保したい考えです。</div><div>北朝鮮国内で拘束されていた日本人男性について、北朝鮮国営の朝鮮中央通信は26日夜、「観光客として訪問した日本人が、法律に違反する犯罪を犯したため、該当する機関に拘束されて取り調べを受けた」としたうえで、「人道主義の原則に基づいて国外に追放することにした」と伝えました。<br><br>外務省は、「犯罪」の具体的な内容や、実際に男性が出国する場合の時期や場所など、情報の確認を急ぐとともに、できるだけ速く、この男性と連絡を取って、安全を確保したい考えで、男性が無事に帰国できるよう中国などの関係国と調整を進めるものとみられます。<br><br>また、政府内には、男性の拘束が長引けば、北朝鮮側に、日朝間の交渉のカードとして使われかねないという懸念も出ていただけに、北朝鮮側の意図についても慎重に分析するものとみられます。<br><br>日本政府は、これまで、「事柄の性質上、答えることは控えたい」としてきましたが、政府関係者によりますと、今月に入って、男性が拘束されたという情報を把握し、北朝鮮に対し、水面下も含めさまざまなルートで早期の解放を求めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>”日本人は「杉本倫孝」氏”</h3><div>朝鮮中央通信の日本語のサイトはこの日本人の名前を「杉本倫孝」「スギモト・トモユキ」氏だとしています。<br><br>日本政府の関係者などによりますと、北朝鮮は今月、西部の港湾都市ナンポ（南浦）で軍事施設を撮影していたとして日本人男性１人の身柄を拘束していて、拘束を解かれることになった日本人はこの男性とみられます。<br><br>北朝鮮は、男性を拘束した詳しい経緯やいつ国外に出国させるのかなどは明らかにしていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:27:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広がる「副業」 事務支援のサービス 相次ぎ始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広がる「副業」 事務支援のサービス 相次ぎ始まる</span><time datetime="2018-08-27T04:30"><span>8月27日</span> <span>4時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/K10011595201_1808270440_1808270441_01_03.jpg" alt="広がる「副業」 事務支援のサービス 相次ぎ始まる" id="news_image"></div><div>インターネットを利用して副業をする人が増える中、確定申告などの事務作業を支援するサービスが相次いで始まっています。</div><div>このところインターネットのフリーマーケットの普及などで副業をする人が増えていますが、こうした人は一定以上の所得があると確定申告をする必要があるほか、契約書が必要になるケースも多く、事務作業が負担になっているという指摘が出ています。<br><br>このため、会計ソフト大手の「フリー」は、今月からホームページで、副業で確定申告が必要かどうかや、納税額がいくらになるかを無料で診断するサービスを始めました。<br>さらに、確定申告を行う場合には、必要な書類を作成するサービスも提供しています。<br><br>担当の前村菜緒さんは「大企業の中には、副業をやってみたいけど、自分で税金のことを考えたり確定申告をしたりするのが不安で、一歩を踏み出せない人がいると聞いているので、そういう人への後押しになればと思う」と話しています。<br><br>このほか、業務委託の仲介を行っている「ランサーズ」も、副業やフリーランスで働く人を対象に、ことし６月から１か月480円で契約書の作成支援などを提供するサービスを始めています。<br><br>副業をする人が増える中で、こうしたサービスはさらに増加することが予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「副業」政府も後押し</h3><div>最近では、インターネット上のフリーマーケットなどシェアリングエコノミーの拡大や企業の副業解禁の動きの広がりによって、副業をする人が増えています。<br><br>フリーランスで働く人の実態について調べている業務委託の仲介会社「ランサーズ」によりますと、副業や兼業を行っている人は過去最高の744万人に達したとみられるということです。<br><br>政府も、去年３月に示した働き方改革実行計画で、柔軟な働き方として、本業とは別に仕事をする副業や兼業の普及を目指す方針を掲げており、企業に対して副業を禁止する就業規則を改めるよう促しています。<br><br>また、政府は、ＮＰＯなど公益性の高い仕事で国家公務員の副業や兼業を推し進めるため、指針の策定など環境整備を進める方針です。<br><br>こうした中、ことし６月には、企業経営者らで作る経済同友会が、社員の副業や兼業を推進する方針を決めています。<br><br>一方で、大手企業が加盟する経団連は、総労働時間の管理は難しいなどとして推奨できないという姿勢を示しており、現在、政府は、こうした課題にどう対応するか、検討を進めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 04:30:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>偉人のアンドロイド 「人格権」が課題に 基本原則を議論</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>偉人のアンドロイド 「人格権」が課題に 基本原則を議論</span><time datetime="2018-08-27T05:43"><span>8月27日</span> <span>5時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/K10011595211_1808270540_1808270543_01_03.jpg" alt="偉人のアンドロイド 「人格権」が課題に 基本原則を議論" id="news_image"></div><div>歴史的な人物を再現したアンドロイドにさまざまな行為をさせることがどこまで許されるのか。文豪・夏目漱石のアンドロイドを製作した二松學舍大学で、26日、アンドロイドの基本原則を話し合うシンポジウムが開かれました。</div><div>夏目漱石が少年時代に学んだ私塾をルーツに持つ二松學舍大学は、おととし、大阪大学とともに生前の姿を再現した漱石のアンドロイドを作り、講義に登壇させるなど活用を進めてきました。<br><br>一方で、歴史的な人物を再現したアンドロイドにさまざまな行為をさせることがどこまで許されるのかといった人格権の問題が学内で議論となっていました。<br><br>今回のシンポジウムは、こうした「偉人アンドロイド」の基本原則を考えようと開かれ、はじめに、漱石アンドロイドが役者として夏目漱石を演じる演劇が披露されました。<br><br>このあとのシンポジウムで、アンドロイド研究の第一人者、大阪大学の石黒浩教授は「アンドロイドは直接的に人に影響を与えるためポジティブな影響を与えるものであるべきだ」と主張したほか、参加者からは「故人・遺族の名誉やプライバシーを害さないように留意し、行為や発言はフィクションであることを明確に表示すべきだ」といった意見も出ていました。<br><br>一方、演劇を製作した劇作家の平田オリザさんは「アーチストとしては、どう使うかは自由にしてもらいたい。規制をかけるべきではない」と訴えました。<br><br>シンポジウムを開催した二松學舍大学の山口直孝教授は「アンドロイドを活用する上で、法律や権利について考えなければいけないと改めて感じました」と話していました。<br><br>二松學舍大学では、今後も議論を重ねたうえで漱石アンドロイドを利用する際の基本原則をガイドラインとしてまとめ、公表することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アンドロイド演劇で問う「人間らしさ」</h3><div>劇作家の平田オリザさんは、これまでもアンドロイドが出演する演劇を製作し、「人間らしさとはどういうことか」について問題提起を続けてきました。<br><br>26日に上演された劇は「手紙」と題され、夏目漱石と俳人・正岡子規の友情を描いています。<br><br>漱石の役を漱石アンドロイドが、子規の役を女性の俳優が演じ、2人の掛け合いで物語が進む中、いかに違和感なく感情移入できるかを観客に問いかけています。<br><br>シンポジウムが開かれる前、平田さんは取材に応じ、この演劇の狙いについて「漱石は本人そっくりなので、その対比で正岡子規の役をあえて女性に演じてもらいました。『これはフィクションである』と感じてもらうため、意図的に使いました」と述べました。<br><br>そのうえで、「漱石アンドロイドが『のぼさん』と子規の名前を呼んだとたん、見ている人は演じている女性のことを正岡子規だと感じる。子規の役を女性が演じてもＯＫなのに、アンドロイドだと問題になるというのはどういうことなのか、議論してもらいたい」と話していました。</div></div><div><h3>漱石アンドロイド 「尊厳に関わる」意見も</h3><div>二松學舍大学では、おととし、文豪・夏目漱石のアンドロイドが完成して以降、その活用方法の是非をめぐってさまざまな意見が交わされています。<br><br>例えば、漱石アンドロイドが講義に登壇した際、いすに座った状態で運ばれてきたことがありました。<br><br>これに対して、一部の教員から「漱石が晩年に衰弱してお弟子さんの押す車いすに乗っていたという事実があれば良いが、そういう事実はない。漱石の尊厳に関わる」といった意見が出されたのです。<br><br>このため、今後登壇する際には、幕が開く前に壇上に運んでおくことを確認しました。<br><br>こうした議論は毎月行われていて、意見が交わされるテーマは、漱石アンドロイドの人物像や話す内容、語り口など多岐にわたります。<br><br>▽多種多様な人が接することを想定して人権に配慮した言動が求められる<br>▽伝記的事実と異なる発言はしない<br>▽現在の事象については踏み込んだ発言は控える<br><br>漱石アンドロイドは、技術の進歩と「人格権」の調和をどうとるのかという重い問題を投げかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:43:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「おかしな二人」アメリカの劇作家ニール・サイモンさん死去</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「おかしな二人」アメリカの劇作家ニール・サイモンさん死去</span><time datetime="2018-08-27T05:46"><span>8月27日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/K10011595291_1808270553_1808270556_01_02.jpg" alt="「おかしな二人」アメリカの劇作家ニール・サイモンさん死去" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカを代表する劇作家で、多くの人気コメディー作品を生み出したニール・サイモンさんが26日、肺炎のため亡くなりました。91歳でした。</div><div>ニール・サイモンさんは1927年にニューヨークのブロンクス地区で生まれ、大学を卒業後、1961年に劇作家としてデビューしました。<br><br>1965年には、離婚したばかりの男性が、ポーカー仲間で同じように離婚を経験した男性の部屋に住み始め、性格が違う二人がさまざまな騒動を引き起こすコメディー「おかしな二人」でアメリカ演劇界で最高の栄誉とされるトニー賞を受賞しました。<br><br>この作品を含む３つの作品でトニー賞を受賞したのをはじめ、ピュリツァー賞の戯曲部門など数々の賞を受賞していて、生涯で40本以上の作品を書き上げたことから、アメリカのメディアは「ブロードウェイで最も多作で人気のある一人だった」と評価しています。<br><br>また、1983年には、ブロードウェイにみずからの名前を冠した「ニール・サイモン劇場」も開場しました。<br><br>サイモンさんの広報担当者によりますと、26日、ニューヨークの病院で肺炎のため亡くなったということです。<br><br>サイモンさんは、脚本家の三谷幸喜さんが敬愛していることでも知られ、日本の演劇界にも影響を与えました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:46:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各地で猛暑に 熱中症に十分注意 東北南部・東日本は雷雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>各地で猛暑に 熱中症に十分注意 東北南部・東日本は雷雨も</span><time datetime="2018-08-27T05:54"><span>8月27日</span> <span>5時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>東日本と西日本は27日も各地で35度以上の猛烈な暑さになる見込みで、引き続き熱中症に十分な注意が必要です。一方、次第に南下する前線の影響で、東北南部や東日本では局地的に激しい雷雨となるおそれがあり、気象庁が十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、26日は群馬県伊勢崎市で最高気温が39度ちょうどに達するなど、東日本や西日本の各地で35度以上の猛暑日になりました。<br><br>27日も東日本や西日本の広い範囲で晴れ、午前中から気温が上昇する見込みです。<br><br>日中の最高気温は、さいたま市と甲府市、それに名古屋市で37度、東京の都心と京都市で36度、大阪市と高松市で35度、福岡市と広島市で34度などと、各地で猛烈な暑さが予想されています。<br><br>適切に冷房を使い、こまめに水分を補給するなど、引き続き熱中症に十分な注意が必要です。<br><br>一方、前線の影響で、新潟県や東北南部を中心に大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>前線は次第に南下するため、新潟県や東北南部では昼前にかけて、東日本では昼ごろから27日夜にかけて、局地的に雷や突風を伴って激しい雨が降るおそれがあり、気象庁は十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 05:54:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲秋場所の番付発表 御嶽海は東関脇</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲秋場所の番付発表 御嶽海は東関脇</span><time datetime="2018-08-27T06:01"><span>8月27日</span> <span>6時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/K10011595221_1808270601_1808270601_01_02.jpg" alt="大相撲秋場所の番付発表 御嶽海は東関脇" id="news_image"></div><div></div><div>来月行われる大相撲秋場所の番付が発表され、先場所、初優勝を果たした御嶽海は、東の関脇に座って大関昇進を目指します。</div><div>25歳の御嶽海は、先月の名古屋場所で西の関脇で13勝を挙げ、初優勝を果たしました。<br><br>秋場所では東の関脇に座り、10場所連続で三役を務めます。<br><br>御嶽海は最近の２場所で22勝を挙げていて、日本相撲協会の審判部長を務める阿武松親方は、秋場所に大関昇進がかかるという見解を示しています。<br><br>一方、新大関だった名古屋場所でけがのために途中休場した栃ノ心は、負け越すと大関から陥落する角番となりました。<br><br>このほか、去年10月に元横綱・日馬富士による傷害事件で被害を受けた貴ノ岩が５場所ぶりに幕内に戻り、西の前頭13枚目となりました。<br><br>新入幕は千賀ノ浦部屋の隆の勝で、東の前頭14枚目です。千賀ノ浦部屋からの新入幕は、平成23年秋場所の舛ノ山以来７年ぶりで、今の師匠がおととし部屋を継いでからは初めてです。<br><br>大相撲秋場所は来月９日に東京・両国の国技館で初日を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 06:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米「負けて腹立て銃撃」報道 ゲーム大会会場で 死者も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180827/k10011595281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米「負けて腹立て銃撃」報道 ゲーム大会会場で 死者も</span><time datetime="2018-08-27T10:41"><span>8月27日</span> <span>10時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180827/K10011595281_1808270913_1808270915_01_03.jpg" alt="米「負けて腹立て銃撃」報道 ゲーム大会会場で 死者も" id="news_image"></div><div>ビデオゲームの競技大会が行われていたアメリカ南部フロリダ州の会場で、日本時間の27日未明、銃撃事件があり、これまでに、容疑者を除く２人が死亡、11人がけがをしました。男はゲームで負けたことに腹を立てて銃撃に及んだと伝えるメディアもあり、捜査当局は動機などを詳しく調べることにしています。</div><div>フロリダ州の都市ジャクソンビルで行われていたビデオゲームの競技大会の会場で、日本時間の27日未明、現地時間の26日午後、銃撃事件がありました。<br><br>アメリカのメディアは、事件で容疑者を除く４人が死亡したと伝えていましたが、地元の捜査当局が現地で会見し、これまでに、容疑者を除く２人が死亡、11人がけがをしたと発表しました。<br><br>また、捜査当局は、容疑者は24歳の白人の男で、東部メリーランド州最大の都市ボルティモアの出身で、現場で自殺したと明らかにしました。<br><br>男はゲームで負けたことに腹を立てて銃撃に及んだと伝えるアメリカのメディアもあり、捜査当局は、男の自宅を捜索するなどして動機などを詳しく調べることにしています。<br><br>現地の映像からは、会場の周辺に警察車両が到着し、現場付近が封鎖されている様子が確認できます。<br><br>また、事件が起きた会場で撮影されたとみられる映像には、銃声のような音が複数回続いたあと、「なんで撃つんだ」という男性の叫び声が収録されています。<br><br>事件があった会場では、ＮＦＬ＝アメリカプロフットボールリーグをビデオゲームにした競技大会が行われていて、若者を中心に大勢が詰めかけていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＮＦＬ「とても悲しい気持ち」</h3><div>銃撃事件を受けて、ＮＦＬ＝アメリカプロフットボールリーグは声明で、「恐ろしい悲劇に、ショックを受け、とても悲しい気持ちです。私たちの心は、事件で被害を受けたすべての人とともにあります」と哀悼の意を表しました。</div></div><div><h3>人気高まる「ｅスポーツ」</h3><div>アメリカでは、ビデオゲームを競技として行う「ｅスポーツ」の人気が高まっています。<br><br>大手ＩＴ企業のアマゾン・ドット・コム傘下のトウイッチなどがネットでライブ配信したり、ＥＳＰＮというスポーツ専門チャンネルが放送したりしていて、スポーツの試合のように実況解説を聞きながら、ビデオゲームの攻防を視聴する人たちが増えています。<br><br>大きな競技大会になると、アリーナなどをゲーム会場にして、大勢のファンも集まって応援します。<br><br>実際のスポーツよりビデオゲームのほうに関心があるという若者が増えていて、プロスポーツもｅスポーツに参入しています。<br><br>このうちＮＦＬ＝アメリカプロフットボールリーグは、ゲーム開発会社のエレクトロニック・アーツと提携し、全米各地でさまざまなトーナメント戦を開催していて、銃撃事件が起きたフロリダの競技大会は10月まで行われるトーナメント戦の予選でした。<br><br>ゲームの開発会社によりますと、トーナメント戦の決勝戦は10月にラスベガスで行われることになっていて、優勝賞金は２万5000ドル（およそ270万円）となっています。<br><br>また、ＦＩＦＡ＝国際サッカー連盟は今月、同じゲーム開発会社と共に、ロンドンでビデオゲームのサッカーのワールドカップを開催しました。<br><br>ＦＩＦＡによりますと、サウジアラビアの18歳の男性が優勝し、25万ドル（およそ2800万円）の賞金を獲得したということで、ｅスポーツは賞金が高額になっていることでも注目されるようになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180827%2Fk10011595281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Aug 2018 10:41:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>