<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>【データで読む】いじめ 不登校 暴力行為 過去最多 低年齢化も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012676031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【データで読む】いじめ 不登校 暴力行為 過去最多 低年齢化も</span><time datetime="2020-10-22T18:00"><span>10月22日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676031_2010221705_2010221709_01_02.jpg" alt="【データで読む】いじめ 不登校 暴力行為 過去最多 低年齢化も" id="news_image"></div><div></div><div>全国の学校が把握した昨年度のいじめの件数は初めて60万件を超え、不登校の子どもはおよそ18万人と、暴力行為を含めて過去最多となったことが文部科学省の調査で分かりました。この5年を見るといずれも小学校の増加率が高く文部科学省は低年齢化が進んでいると見ています。</div><div>文部科学省は、全国の小中学校と高校、それに特別支援学校を対象に、いじめや不登校などの状況を毎年調査していて、22日、昨年度の結果を公表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>いじめ 小学校はこの5年で約4倍に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676031_2010221713_2010221734_01_03.jpg" alt=""><div>それによりますと認知されたいじめの件数は、<br>▽小学校が48万4545件、<br>▽中学校が10万6524件、<br>▽高校が1万8352件、<br>▽特別支援学校が3075件で、<br>合わせて61万2496件と、前の年度より7万件近く増えて過去最多となりました。小学校はこの5年でおよそ4倍になっています。</div></div><div><h3>「重大事態」20％増</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676031_2010221705_2010221709_01_04.jpg" alt=""><div>「重大事態」と言われる命や身体に被害が生じたり、長期間欠席を余儀なくされたりするケースは全体で723件と、前の年度から20％増えこれまでで最も多くなりました。</div></div><div><h3>不登校 小学生は2.1倍 1000人あたりを5年前比で</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676031_2010221705_2010221709_01_05.jpg" alt=""><div>また、小中学校を30日以上欠席した不登校の状態にある子どもは、<br>▽小学生が5万3350人、<br>▽中学生が12万7922人の合わせて18万1272人と、7年連続で増加し、こちらも過去最多となりました。<br><br>1000人あたりの人数を5年前と比較すると、中学生が1.4倍に増えているのに対して、小学生は2.1倍と、より増加傾向にあります。</div></div><div><h3>暴力行為 小学校 4倍近くに増加 この5年で</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676031_2010221705_2010221709_01_06.jpg" alt=""><div>このほか、小中学校と高校の暴力行為の発生件数は7万8787件で、統計を取り始めてから最も多くなりました。この5年で、中学校は減少している一方、小学校は4倍近くに増えています。<br><br>文部科学省は、学校現場がいじめを積極的に認知するようになったことも背景にあるとしていますが、いじめや不登校、暴力行為の低年齢化が進んでいるとみています。</div></div><div><h3>いじめの状況は</h3><div>昨年度、全国の学校で認知されたいじめの件数、特に小学校はこの5年でおよそ4倍になっていて、小学1年生から3年生でそれぞれ9万件前後と多くなっています。<br><br>いじめの状況としては、<br>▽「冷やかしやからかい、悪口を言われる」が最も多く小中学校、高校でそれぞれ60％を超え、<br>▽続いて「軽くぶつかられたり、遊ぶふりをして叩かれたりする」が小学校と特別支援学校で20％を超え、<br>▽「パソコンや携帯電話で誹謗中傷や嫌なことをされる」は、高校で19％でした。携帯などでの誹謗中傷は、この5年で2倍以上に増加しています。<br><br>文部科学省はいじめを初期段階で積極的に認知して解消に取り組むよう求めていて、いじめを認知した学校の割合は、5年前の57％から83％に増えています。</div></div><div><h3>不登校の主な要因は</h3><div>不登校の状態にある子どもは、いまの調査方法になった平成3年度以降、最も多くなりました。<br><br>1000人あたりの人数は、中学校で39.4人、小学校で8.3人と中学校が多くなっていますが、5年前と比較すると、中学校が1.4倍に増えているのに対して、小学校は2.1倍と増加率は高くなっています。<br><br>不登校の主な要因として、<br>▽最も多かったのは、小中学校ともに「無気力・不安」で40％程度でしたが、続いて多かったのは、<br>▽小学校では「親子の関わり方」で17％、<br>▽中学校では「いじめを除く友人関係をめぐる問題」が17％となっています。<br><br>全体では、欠席日数が年間90日を超え子どもは56％を占め、長期に及ぶケースが多い一方、このうち、スクールカウンセラーや教育支援センターなど相談や指導を受けていない児童生徒は2万7000人を超えています。<br><br>一方、不登校以外で長期欠席している子どものうち、病気などの理由ではなく、<br>▽保護者の無関心や家族の介護のためといった家庭の事情や、<br>▽連絡先が不明なまま休んでいるケースなどは2万5515人に上っています。</div></div><div><h3>専門家「大人も社会も余裕がなく それが子どもに反映か」</h3><div>子どもたちの居場所づくりに取り組んでいる「NPO法人フリースペースたまりば」の西野博之理事長は、「いじめも暴力も不登校も軒並み数字が上がりしんどいデータが出てきているという実感だ。いじめの件数が上がったことは学校が隠さずに報告している流れで歓迎すべきだが、命に関わるようないじめが増加しており重大なことが起きていると感じる。いま本当に子どもたちが低年齢でストレスをためている。しっかりやれ、みっともない、恥をかかせるなといった圧の中で子どもの生きづらさがどんどん増している。大人も社会も余裕がなくなり、それが全部子どもに反映しているのではないか」と指摘しています。<br><br>そのうえで、「コロナ禍でさらに余裕がなくなり、来年はより深刻なデータが予想される。一方で、従来の学校が制度疲労を起こしているということは誰もが気づいていて、集団の中で一方的に先生から教わる形は変化せざるをえない。コロナの影響で分散登校やオンライン授業が導入され、学校に通いにくかった子どもが関わりやすくなったケースも見られた。ピンチをチャンスに変えて1人1人の子どもに合わせた学びや、学校の中に安心できる居場所を作ることが求められている」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「数を出して終わりではなく改善を」</h3><div>いじめ問題に詳しい藤川大祐千葉大学教授は、「今回特に小学校低学年での増加が顕著で、少しふざけただとか、嫌なことをしたというケースも早めにチェックして対応する必要があることから、少しでも認知をしようという動きが進んでいる。一方でいじめの重大事態が増えているが、潜在的には要件を満たしているいじめ案件というものはもっとあるはずで、さらにしっかりと対応することが求められる」と指摘しています。<br><br>その上で、「いじめ防止対策推進法ができて7年がたち、積極的にいじめを認知し対応することは進んできた。他方で、この件数は学校がどれだけ認知をして努力をしたかという数値になっており、いじめの広がりや深刻さの変化を示す指標がないというのが現状だ。調査をして数字を出すことは大事だが、数を出して終わりではなく、事案を踏まえて改善につなげていくことが文部科学省には必要とされる」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012676031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:00:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハロウィーン「渋谷に来ることは自粛を」区長が異例の呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ハロウィーン「渋谷に来ることは自粛を」区長が異例の呼びかけ</span><time datetime="2020-10-22T18:33"><span>10月22日</span> <span>18時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675841_2010221659_2010221701_01_02.jpg" alt="ハロウィーン「渋谷に来ることは自粛を」区長が異例の呼びかけ" id="news_image"></div><div>東京 渋谷区の長谷部健区長は、来週末のハロウィーンを前に記者会見を開き、例年、ハロウィーンの時期に渋谷駅周辺が大勢の若者らで混雑することからことしは新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、「渋谷に来ることは自粛してほしい」と異例の呼びかけを行いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675841_2010221828_2010221831_01_04.jpg" alt=""><div>東京 渋谷区では毎年、ハロウィーンの時期に渋谷駅周辺に大勢の若者や外国人が集まり、トラブルなどが起きていて、来週末となった、ことしのハロウィーンを前に長谷部区長が記者会見を開きました。<br><br>この中で長谷部区長は「ことしは、コロナウイルスが拡大し、密を避けなければならない。イベントも自粛される中で、安心安全を確保するために、渋谷に来ることは自粛してほしい」と、異例の呼びかけを行いました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675841_2010221813_2010221817_01_04.jpg" alt=""><div>そのうえで、渋谷に来なくてもハロウィーンを楽しむ方法として、インターネット上に渋谷の街を再現した仮想空間、「バーチャル渋谷」を使って楽しむ方法を紹介したり、ハロウィーン当日に行われるオンラインの音楽フェスティバルに参加することなどを呼びかけたりしました。<br><br>長谷部区長は「仮装をするかしないかは関係なく、夜通し騒いだり、路上で酒を飲んだりすることは慎んでほしい。来なくても、渋谷を感じていただけるよう工夫したので、ことしは、自宅などで楽しんでほしい」と話していました。</div></div><div><h3>ことしはこう変わる</h3><div>渋谷区ではハロウィーンを目的とした来訪の自粛を呼びかける立場を鮮明にするため、去年までと異なる対応をとることにしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675841_2010221604_2010221631_01_02.jpg" alt=""><div>具体的には、去年まで設置していた仮設トイレや着替えのためのスペースをことしは設置しません。</div></div><div><div>また、今後はJR渋谷駅前などに「HOME HALLOWEEN」や「外出自粛」などと書かれた看板や旗を掲げて、自宅でハロウィーンを楽しむよう呼びかけることにしています。<br><br>一方で、こうした呼びかけを行ってもハロウィーンを目的に渋谷を訪れる人に備えるため、およそ1億円をかけて警備態勢などを強化するほか、区内の42の酒の販売店に31日の午後6時から翌11月1日の午前5時までの間、酒の販売を自粛するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>ゴミ袋は“かぼちゃ”から透明に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675841_2010221657_2010221702_01_04.jpg" alt=""><div>ハロウィーンの時期に来訪自粛を呼びかける渋谷区では、街の雰囲気を控えめにしようと、ことしはこれまでとは異なる対策がとられることになりました。<br><br>毎年、ハロウィーンの時期には、渋谷区や地元の商店街などとつくる実行委員会がゴミ拾いのボランティアや、渋谷を訪れた人たちにハロウィーンにちなんで、かぼちゃをくりぬいて作った飾り物をイメージしたオレンジ色のゴミ袋を配っていました。<br><br>しかし、ことしはこのごみ袋の配布を中止し、代わりに無色透明のごみ袋を1万枚ほど用意することにしました。<br><br>渋谷区環境整備課の森田一央課長は「去年までは節度あるハロウィーンを呼びかけるためカボチャのごみ袋を用意していました。しかし、ことしは自粛を呼びかけているので透明のごみ袋にしました。もう、お祭り気分ではありません」と話していました。</div></div><div><h3>ごみ・路上飲酒などトラブル相次ぐ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675841_2010221828_2010221831_01_08.jpg" alt=""><div>毎年、ハロウィーンの時期に大勢の若者や外国人が集まる渋谷区ですが、区が主催するイベントはなく、毎年、非日常的な雰囲気を楽しもうと自然発生的に人が集まってきます。<br><br>毎年、渋谷区に集まるのは、数万人とも言われ、10月31日のハロウィーン当日だけでなく、直近の週末にも大勢の人が集まり、渋谷駅前のスクランブル交差点周辺は身動きがとれないほど混雑します。<br><br>騒音や大量のごみ、それに路上での飲酒などのトラブルも相次ぐことから、区では、警備費など、ハロウィーンに関する対策費として、去年初めておよそ9000万円の予算を計上しました。<br><br>渋谷区が対策を始めたのは平成27年。<br><br>若者を中心に駅や商業ビルのトイレが仮装する人であふれ、周囲の壁や床が血のりで汚されるなど、苦情が寄せられたのがきっかけでした。<br><br>近くの公園に着替えやメイクをする専用のテントを用意するなどの対策をとってきましたが、2年前にはハロウィーン直前の週末に、軽トラックが横転させられる事件が起きたほか、酒に絡むトラブルもなくならないことから、区は去年、ハロウィーンの当日などの路上や公園での飲酒を禁止する条例まで制定し、対策を強化してきました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:33:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>変わる”保活” コロナ影響で保育所見学 中止や制限相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012676151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>変わる”保活” コロナ影響で保育所見学 中止や制限相次ぐ</span><time datetime="2020-10-22T18:35"><span>10月22日</span> <span>18時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676151_2010221804_2010221834_01_02.jpg" alt="変わる”保活” コロナ影響で保育所見学 中止や制限相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>来年の春から、子どもを認可保育所に預けようという人たちの申請の受け付けが順次始まっています。ことしは新型コロナウイルスの影響で、園内見学の中止や制限が相次ぎ、保育所を探す「保活」も様変わりしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676151_2010221804_2010221834_01_03.jpg" alt=""><div>新年度の認可保育所の入園申請は、多くの自治体が、前の年の秋ごろから受け付けを始めています。<br><br>東京の渋谷区役所では、今週から受け付けを開始し、22日も保護者が次々に訪れて、希望する保育所を書き込んだ申込書を提出していました。<br><br>渋谷区では、毎年1700件以上の申請があるということで、申請は来月いっぱいまで受け付けられます。<br><br>申請した母親の1人は「感染対策が十分かどうかも気にしながら、希望の保育所を選びました」と話していました。<br><br>ことしは新型コロナウイルスの影響で、希望する条件にあった保育所を探す「保活」が様変わりしています。<br><br>感染防止の観点から、事前の園内見学を中止、または制限する保育所が相次いでいることなどが理由です。<br><br>先月、民間のIT企業が都内で行った調査によりますと、保活を行う母親のおよそ8割がコロナの影響を受けていると答え「保育園見学を受け付けてくれない」「外出自粛などで保活が遅れている」といった声が多数上がっています。<br><br>保活をめぐっては、待機児童の問題が徐々に改善してきているものの、コロナによって新たな課題が浮上しています。<br><br>保活アドバイザーの山下真実さんは「保育所側は、少しでも施設内や子どもの様子が分かるよう、映像や画像を発信してコロナ禍で保活に励む親御さんを支援してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>保活母親の8割がコロナの影響</h3><div>先月、東京のIT企業が都内で「保活」を行っている、母親300人余りにインターネット上で調査を行った結果、82.4％の人が新型コロナウイルスの影響を受けている、もしくは、やや影響を受けていると答えました。<br><br>具体的には、<br>▽「保育園見学を受け付けてくれない」と答えた人が最も多く43.9％<br>▽「外出自粛などの影響による保活の遅れ」が39.1％<br>▽「1日の見学受け付け数に上限があり、すぐに見学ができない」が38.4％などとなっています。<br><br>また、コロナ前に「保活」を行った母親と、ことし保活を行っている母親とで、保育所見学の実施率を比較すると、<br>▽コロナ前は86.1％だったのに対し、<br>▽ことしは68.3％と、17ポイント余り減少しています。<br><br>調査を行ったIT企業のROLLCAKEは「コロナ禍の保活では、今も解決すべき課題が山積していることが、改めて浮き彫りになった」と話しています。</div></div><div><h3>見学制限され十分な情報得られず</h3><div>保活を行う保護者の中には、見学が制限され十分な情報が得られなかったという人も少なくありません。<br><br>東京 港区に住む楠本梨紗さん（31）は、来年4月から1歳の長男、耀くんを認可保育所に預けて仕事に復帰しようと、保活を行っています。<br><br>梨紗さんは、区内の保育所に事前見学の申し込みを行いましたが、感染予防のため、入り口付近だけに限定されました。<br><br>見学では十分な情報が得られず、SNSで各保育所の評判などを検索したり、すでに子どもを保育所に預けている母親に相談したりして、情報を集めているといいます。<br><br>梨紗さんは「もの足りない、あるいは半分も知れていないという感覚はあります。どういう日常を送っているのか、リアルタイムで情報を発信してもらえるとありがたい」と話しています。</div></div><div><h3>施設の紹介動画やオンライン見学会も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676151_2010221804_2010221834_01_04.jpg" alt=""><div>各地の自治体や保育所では園内の見学会に変わる、新たな取り組みを始めています。<br><br>東京 墨田区は区立の認可保育所、すべての見学を中止にしたかわりに、それぞれの園の施設や特徴を紹介する動画を作成し、動画投稿サイト「YouTube」で公開しています。<br><br>中には、アレルギーに対応した食事をとれるかや、何度の発熱で園から連絡が来るのかなど、保護者から寄せられることの多い質問に一つ一つ答える保育所もあります。<br><br>また、オンラインで見学会を行う保育所も出てきています。<br><br>東京 板橋区の、さいわい保育園では6月からタブレット端末を使って、園内の様子を生中継しています。<br><br>新型コロナウイルスの感染防止に向けて、どのような対策を行っているか、子どもと保育士との信頼関係を築くために、どんな取り組みを行っているかなど、保護者が知りたいポイントを伝えています。<br><br>さいわい保育園の鈴木香織園長は「園の中を見ないと雰囲気が分からないという声などを受け、オンライン見学会を開いている。よいところだけを見せるのではなく、自然な形で、ありのままの様子を伝えるよう心がけている。オンラインなら、仕事で忙しい人も参加しやすいというメリットも感じたので、今後も続けていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>保活アドバイザー「一人で抱え込まずに相談を」</h3><div>見学が制限されるなど新型コロナの影響を受ける中で、どのように保育所を選んでいけばよいのか。<br><br>保活アドバイザーで、子育て支援サービスを展開する山下真実さんは「保育所選びに困っている保護者も少なくないと思うが、中が見学できなくても、まず足を運ぶことが大事だ。距離感や周辺環境など、少しでもイメージを膨らませることができるため、ぜひ、実践してもらいたい」と話しています。<br><br>また保育所側については「少しでも施設の中や、子どもの様子がわかるような映像や画像を発信して、コロナ禍で保活に励む親御さんを支援してほしい」と呼びかけています。<br><br>そのうえで「保育園選びについての相談は、もともとコロナ前からも非常に多かった。それがコロナによって一層難しくなっているのだと思う。不安があれば一人で抱え込まずに、周りの人や専門家に相談してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012676151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:35:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>激しく対立するトランプ大統領とSNS 何が起きているのか？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>激しく対立するトランプ大統領とSNS 何が起きているのか？</span><time datetime="2020-10-22T18:46"><span>10月22日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221418_2010221512_01_03.jpg" alt="激しく対立するトランプ大統領とSNS 何が起きているのか？" id="news_image"></div><div></div><div>ツイッターは今月20日から全世界を対象に、投稿を転載する際の「リツイート」のしかたを変更しました。利用者にはコメントを書き込む「引用ツイート」の画面が表示され、本当にリツイートするのかを考えるステップが加わりました。ツイートの拡散に、より慎重になってもらうための措置だと言うことですが、実は終盤を迎えたアメリカ大統領選挙と深く関係しています。いったい今、何が起きているのでしょうか？。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領とツイッターの対立</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221817_2010221819_01_03.jpg" alt=""><div>ツイッターは、今回の措置は、少なくとも11月上旬のアメリカ大統領選挙の週まで続けるとしていて、背景には、トランプ大統領の、時に誤った情報を含んだツイートが、リツイートによって「拡散」されてきたことがあると見られています。<br><br>両者の対立は、投票日が迫るなか、より激しくなりつつあります。</div></div><div><h3>蜜月のはずがなぜ対立？</h3><div>トランプ大統領のツイッターアカウントには8700万人余りのフォロワーがいます。<br><br>新型コロナウイルスで大規模な集会が思うように開けないなか、ツイッターは支持固めにも大きな役割を果たしているはずですが、なぜ対立するようになったのか？きっかけは、4年前の大統領選挙です。</div></div><div><div>トランプ氏とクリントン氏が激しく争ったこの選挙では、SNS上でフェイクニュースが拡散。選挙結果にも少なからぬ影響を与えたと言われています。<br><br>アメリカの情報機関はロシアによる介入があったと断定。フェイスブックなどのSNS各社は、投稿を適切にチェックできなかったとして強い批判を受けました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221419_2010221512_01_04.jpg" alt=""><div>そこに、社会の分断に伴う思想や主張の対立が加わります。<br><br>社会の寛容さが失われるにつれて、意見の異なる人をインターネット上で徹底的に攻撃する風潮が強まり、政治家などによるネット上での広告も対立をあおっているとして、SNS各社に対応を求める意見が高まりました。<br><br>こうした状況を受け、ツイッターは政治的な広告を禁止。<br><br>その後、新型コロナウイルスに関して誤解を招きかねない投稿には警告ラベルを表示する方針を発表しました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221418_2010221512_01_05.jpg" alt=""><div>ツイッターとトランプ大統領の対立が表面化したのは、人種差別への抗議デモが広がっていたことし5月、「どんな困難があってもわれわれはコントロールする。略奪が始まれば、銃撃が始まる」というトランプ大統領の投稿に、「暴力をたたえる内容が含まれる」として、ツイッターが警告ラベルを表示したことでした。<br><br>ツイッターは、その後も、トランプ大統領の誤った情報を含んだ投稿に警告ラベルを表示。<br><br>これに対し、大統領や与党・共和党は、SNSが保守派の意見を検閲していると強く反発。<br><br>ツイッターやフェイスブックなどの法的責任を免除している法律の運用見直しを主張するなどして、会社側に対応を見直すよう要求しています。</div></div><div><h3>力を増すQアノン</h3><div>トランプ大統領は、SNS上で拡大する過激な思想勢力などを増長させているといった批判も受けています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221418_2010221512_01_06.jpg" alt=""><div>その1つが「Qアノン」です。<br><br>3年前、インターネットの掲示板に投稿を始めた「Q」を名乗る匿名の人物が主張する「陰謀論」を信じる人たちを指します。<br><br>その主張は「アメリカの政財界、そしてメディアは、一部のエリートからなるディープ・ステート、闇の政府によって支配されている」というものです。「闇の政府」は、悪魔を崇拝する小児性愛者の集団で、トランプ大統領はこの集団と戦っている。そう信じる市民らが、インターネット上でつながり、時に自発的に集まっているとみられています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221418_2010221512_01_07.jpg" alt=""><div>このQアノンは、バイデン氏に世論調査でリードされているトランプ大統領にとって、頼りになる存在です。<br><br>10月10日、およそ200人が、彼らが「ディープ・ステートの一員だ」と考えるCNNの支局の前でシュプレヒコールをあげました。<br><br>トランプ大統領を支持する旗を掲げる車も集結して、大変な盛り上がりを見せました。</div></div><div><h3>Qアノンの主張が事件に</h3><div>しかし、「Qアノン」の主張を信じることによる事件も相次いでいます。<br><br>去年、ニューヨークでは、Qアノンの支持者が闇の政府の一員だと思い込んだ人物を殺害。一連の事件を受け、FBI＝連邦捜査局は「犯罪や暴力行為を誘発する可能性が高い」としてQアノンを監視対象にしました。<br>ただ、トランプ大統領はこれまで、Qアノンに理解を示したとも受け取れる発言をしています。</div></div><div><h3>政界で影響力増すQアノン</h3><div>Qアノンの影響力は、すでにアメリカ政治の世界においても無視できなくなっています。<br><br>来月、大統領選挙と同時に行われる上下両院の選挙でQアノンを支持する候補者は少なくとも25人にものぼると言われているのです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221418_2010221512_01_08.jpg" alt=""><div>その1人、ロサンゼルス近郊の選挙区で共和党から下院議員に立候補しているマイク・カーガイル氏はQアノンを公然と支持します。<br><br>マイク・カーガイル氏<br>「私は『Qアノン』の人身売買に反対という主張を全面的に支持する。『Qアノン』は各国政府や指導者の一部が隠してきた人身売買などを明らかにしようとしている」。<br><br>Qアノンの取材を続けるジャーナリストは、カーガイル氏のような候補者は、ネット戦略にQアノンの存在を利用しようとしていると分析しています。<br><br>ジャーナリスト トラヴィス・ヴューさん<br>「Qアノンは多くの時間をネットに費やしている。自分たちに注目してくれる政治家のためなら、いわばデジタルの“草の根部隊”として動いてくれ、候補者たちは選挙戦にとってプラスだと考えている」</div></div><div><h3>SNSとQアノンのいたちごっこ</h3><div>ネット上でのQアノンの広がりを受け、SNS各社は、規制に乗り出しています。<br><br>フェイスブックとインスタグラムは10月6日、Qアノンに関するアカウントは削除すると発表。ツイッターやTikTokは、Qアノンの投稿があまり表示されないようにする措置をとりました。</div></div><div><h3>保守派が集まる人気のアプリ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221451_2010221512_01_09.jpg" alt=""><div>いま、大手SNSから閉め出されたり、不当に検閲されていると感じた人たちが集まっているのが、新興のSNSです。<br><br>その１つが「パーラー（Parler）」。<br><br>検閲をしないことを掲げ、「憲法で保障されている言論の自由を保障する唯一のアプリだ」とうたっています。<br>ツイッターとよく似た機能を持ち、ことし7月時点で利用者は280万人に上るとしています。利用者の多くは、トランプ大統領を支持する保守派の人たちです。<br><br>パーラーを利用する人たちのお目当ての1つは、トランプ大統領の元側近たちです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221454_2010221542_01_10.jpg" alt=""><div>いわゆるロシア疑惑をめぐって偽証などの罪に問われ、禁錮3年4か月の判決を受け、その後、刑が免除された元政治顧問、ロジャー・ストーン氏。<br><br>そして、トランプ政権で安全保障担当の大統領補佐官を務めたマイケル・フリン氏も、パーラーを活用してみずからの主張を展開しています。<br><br>さらに、パーラーは、過激な極右団体「プラウドボーイズ」のメンバーらが、支持拡大のために活用していることでも知られます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221418_2010221512_01_10.jpg" alt=""><div>今月、行われた大統領候補者による最初の討論会。<br><br>トランプ大統領は、「白人至上主義を非難しないのか？」と司会者に問われると、<br>「The Proud Boys, stand back, and stand by．」<br>（プラウドボーイズよ、後ろに下がって、待機せよ）と述べ、<br>物議を醸しました。<br><br>大統領のこの発言のあとこの団体のリーダーは、「プライドボーイズ！後ろに下がり、準備します！」と投稿。<br>トランプ大統領の後ろ盾を得られたとばかりの反応を示しました。</div></div><div><div>今月中旬、そのプラウドボーイズとQアノンがともに参加する集会が、サンフランシスコで開かれるという情報がパーラーなどSNS上で出回りました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221418_2010221512_01_11.jpg" alt=""><div>当日、NHKの取材班が会場とされる広場を訪れると、反ファシズムを掲げる「アンティファ」とみられるグループなど数百人が続々と集まり、集会の開催に抗議の声を上げ始めました。<br><br>そして、集会を開こうとしたとみられる男性が会場の近くで、集まっていた人たちから殴る蹴るの暴行を受け、警察官に保護されるという一幕も。<br><br>集会は異様な雰囲気となり、15分で打ち切られました。<br><br>対極どうしにある集団が、SNSを介して相手方の情報を察知し、それが衝突へとつながった可能性があります。</div></div><div><h3>SNS各社の対応への不信感も</h3><div>一方で、規制強化をはかる大手SNSの対応に疑問を呈する声もあがっています。<br><br>10月14日、終盤の選挙情勢にも影響を与える可能性のある記事が、タブロイド紙の「ニューヨーク・ポスト」に掲載されました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221418_2010221512_01_12.jpg" alt=""><div>民主党の大統領候補、バイデン氏の次男がウクライナの会社の役員に就任し多額の報酬を得ていたとされることに関連し、次男の仲介でバイデン氏がこの会社の幹部と会っていたというのです。<br><br>この新聞社は、メールのデータが入ったハードディスクのコピーをトランプ大統領の顧問弁護士のジュリアーニ氏から入手したとしています。<br><br>これについてフェイスブックは、誤った情報の拡散や選挙への外国の干渉を防ぐ社内の規定に基づいて、「ファクトチェックが終わるまで記事が表示される回数を減らす」と発表。<br><br>また、ツイッターも、ハッキングで入手した個人情報の拡散を防ぐ規定などに基づいて、この記事のリンクを投稿できなくする措置をとりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221545_2010221546_01_14.jpg" alt=""><div>一方、トランプ大統領は「とんでもないことだ」と強く反発。さらに与党・共和党も「ソーシャルメディアによる選挙介入だ」として、ツイッターの幹部を議会に召喚する考えを表明しました。<br><br>SNSの対応への批判が強まるなか、ツイッターは当初の措置を変更。当該の記事について、注意喚起の警告をつけたうえで共有できるようにするなど、対応が二転三転しました。<br><br>SNSと政治の関係に詳しい専門家は、SNS各社の対応にも問題があったと指摘します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221828_2010221830_01_15.jpg" alt=""><div>ノースカロライナ大学チャペルヒル校 ダニエル・クレイス准教授<br><br>「ツイッターやフェイスブックは、この記事の投稿を規制する根拠が不明確だっただけでなく、その後、判断を覆した際の説明も不十分だった。一方で、このタブロイド紙が報道機関として十分に情報源の検証を行っていなかったのも事実だ。デマであれば、投票行動に直接、影響するため、SNS各社は断固とした対応をとらなければならない」</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675501_2010221510_2010221512_01_15.jpg" alt=""><div>新型コロナ禍で、選挙運動が制約され、SNSが“主戦場”ともなっている今回のアメリカ大統領選挙。SNS各社は、事実に基づかない情報が拡散したり、暴力を増幅させたりしないか、より厳正な対応を求められています。<br><br>一方で、どこまで規制し、どこまで自由を認めるべきなのか、そのはざまで、難しい決断も迫られてもいます。<br><br>11月3日の大統領選挙では、選挙結果をめぐる対立などから、市民のあいだで衝突が起きて、社会が混乱に陥るのではないか、という懸念も出ています。SNSが、公正な大統領選挙の実現のためにきちんと責任を果たせるのか。<br><br>世界が注視しています。<br><br>（ロサンゼルス支局・及川順、菅谷史緒<br>　国際部・濱本こずえ）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:46:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟 柏崎 切断遺体 住人が都内警察署に出頭 事件の関与認める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012676021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新潟 柏崎 切断遺体 住人が都内警察署に出頭 事件の関与認める</span><time datetime="2020-10-22T18:59"><span>10月22日</span> <span>18時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676021_2010221745_2010221753_01_02.jpg" alt="新潟 柏崎 切断遺体 住人が都内警察署に出頭 事件の関与認める" id="news_image"></div><div></div><div>新潟県柏崎市のアパートの1室で切断された男性の遺体が見つかった事件で、連絡が取れなくなっていた住人の48歳の男が、22日午前、都内の警察署に出頭し、事件に関わったことを認めたことがわかりました。新潟県警は捜査員を派遣し詳しいいきさつを調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676021_2010221749_2010221753_01_03.jpg" alt=""><div>今月19日、新潟県柏崎市のアパートの1階の部屋から衣装ケースに入った、切断された遺体が見つかりました。<br><br>これまでの調べで、遺体は40歳から60歳くらいの男性で死後半年以上たっているとみられ、警察が身元の確認を進めています。<br><br>一方、この部屋に住んでいた48歳の男と連絡が取れなくなっていましたが、22日午前、東京の池袋警察署に出頭し、事件に関わったことを認めたということです。<br><br>現場の部屋は、ことし3月から家賃の支払いが滞り、居住実態もなかったということで、新潟県警は東京に捜査員を派遣し、詳しいいきさつを調べています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012676021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:59:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2世帯住宅全焼 3人遺体見つかる 夫婦と義理の息子か さいたま</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012675281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>2世帯住宅全焼 3人遺体見つかる 夫婦と義理の息子か さいたま</span><time datetime="2020-10-22T20:22"><span>10月22日</span> <span>20時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012675281_2010221208_2010221220_01_02.jpg" alt="2世帯住宅全焼 3人遺体見つかる 夫婦と義理の息子か さいたま" id="news_image"></div><div></div><div>21日夜、さいたま市で2世帯住宅が全焼し、3人の行方が分からなくなっている火事で、焼け跡から3人の遺体が見つかり、警察は身元の確認を進めるとともに火事の原因を調べています。</div><div>21日午後7時半すぎ、さいたま市中央区新中里で2世帯住宅が全焼する火事がありました。<br><br>住宅は、2階建てと3階建ての木造の建物がつながっていて、2階建ての建物には小林定博さん（84）と86歳の妻が、3階建ての建物には、小林さんの義理の息子の修さん（61）と54歳の妻、それに19歳の孫が住んでいましたが、火事のあと小林さん夫婦と修さんの3人と連絡が取れなくなっているということです。<br><br>警察は22日、消防と合同で現場を捜索していましたが、男性2人と女性1人の合わせて3人の遺体が見つかったということです。<br><br>警察は、亡くなったのは小林さん夫婦と修さんではないかとみて、身元の確認を進めるとともに火事の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012675281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 20:22:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 同性カップルに婚姻関係と同じような制度支持表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/k10012676251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 同性カップルに婚姻関係と同じような制度支持表明</span><time datetime="2020-10-22T20:25"><span>10月22日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201022/K10012676251_2010221954_2010222025_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 同性カップルに婚姻関係と同じような制度支持表明" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇が、ドキュメンタリー映画の中で、「同性愛者も家族を持つ権利がある」と述べ同性カップルに婚姻関係と同じような法的権利を認める制度への支持を表明したと、欧米のメディアが伝えました。</div><div>AP通信などによりますと21日、イタリアのローマで開かれているローマ国際映画祭で、フランシスコ教皇の活動を追ったドキュメンタリー映画が上映され、この中で教皇は「同性愛者も家族を持つ権利があります。みんな神の子で、誰も見捨てられたりみじめな思いをさせられたりしてはなりません」などと述べました。<br><br>そのうえで、同性カップルが法的に保護されるよう、婚姻関係と同じような法的権利を認める制度への支持を表明したということです。<br><br>フランシスコ教皇の発言をめぐっては、同性愛者の権利を明確に認めたものだとして歓迎する声がある一方、教会の教えそのものが変更されるわけではないとの指摘もあって、ヨーロッパなどで大きな話題となっています。<br><br>フランシスコ教皇は、一方で、婚姻は男女の間に限るとの立場は変えていないということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201022%2Fk10012676251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 22 Oct 2020 20:25:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>