<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ladies and gentlemen きょうから変わりました 日本航空</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ladies and gentlemen きょうから変わりました 日本航空</span><time datetime="2020-10-01T13:33"><span>10月1日</span> <span>13時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010011346_2010011347_01_03.jpg" alt="ladies and gentlemen きょうから変わりました 日本航空" id="news_image"></div><div>日本航空が機内などで英語でアナウンスをする際に使ってきたおなじみの「ladies and gentlemen」という呼びかけが、1日から性別を前提にしない表現に変わりました。</div><div>新たに使う性別を前提にしない英語のアナウンスの表現は「Attention,all passengers」や「Good morning,everyone」などです。<br><br>これまでは英語のアナウンスのはじめに機内では必ず<br>「ladies and gentlemen」という敬称を使ってきました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「なぜ英語のアナウンスは男女前提なのか」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010453_2010010453_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>変えるきっかけは、2年前に都内で開かれたイベントで、参加した人から社員が「なぜ英語のアナウンスは男女が前提なのか」と聞かれ表現に違和感を感じる人がいると気付いたことでした。<br><br>会社では多様な人材が活躍する環境づくりを進めていて、この社員の意見で1年半かけて表現を変えることになったということです。<br><br>変わるのを前に、客室乗務員など担当者が集まって会議を開き、<br>▽アナウンスの変更を海外にどう情報発信していくかや、<br>▽乗客がまた乗りたいと思うサービスの在り方について議論しました。<br><br>日本航空人財戦略部の東原祥匡さんは「わたしたちのサービスは男性、女性であることを前提にしたものが本当にスタンダードなのかという議論が起きて、公共のアナウンスでは必要ないんじゃないかと変更することにしました」と話していました。</div></div><div><div>羽田空港の国際線のターミナルでは、1日の午前中、フィンランドのヘルシンキ空港行きの日本航空の便の搭乗案内が行われ、地上スタッフが、乗客に搭乗時刻などを伝える際、「Good morning」と英語のアナウンスで呼びかけました。<br><br>ヘルシンキを経由してロンドンに向かう18歳の女性は「日本企業でもやっとLGBTQの人たちに配慮する動きが出てきています。日本航空は日本の大企業の1つなので、ほかの企業を引っ張っていってくれたらいいなと思います」と話していました。<br><br>日本航空人財戦略部の東原祥匡さんは「すべてのお客様に心地よく感じてもらうためには固定観念にとらわれず新しいサービスを作っていく必要があります。これをスタートに、一人一人がさらにサービスを考えていけるようにしたいです」と話していました。</div></div><div><h3>客室乗務員の女性 制服に初めてパンツ導入</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010536_2010010538_01_05.jpg" alt=""><div>日本航空はことし4月、7年ぶりに客室乗務員やパイロット、整備士などの制服のデザインを一新しました。<br><br>それまで昭和26年の設立以来、9回制服のデザインを変更してきましたが、いずれも客室乗務員の女性はワンピースかスカートが制服となっていました。<br><br>今の制服は東京オリンピック・パラリンピックに合わせたもので、乗客一人一人に寄り添い、多様な働き方を実現するためとして初めてパンツを導入しました。<br><br>このほか、性別についても多様性を考慮してマイレージ会員向けに発行されるカードの性別表記をなくしました。<br><br>家族でマイルをためて使えるサービスについても、区役所など公的機関が発行するパートナーシップの証明書などがあれば同性のパートナーも配偶者としてサービスを受けられるようにしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010536_2010010538_01_06.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>日本航空「お客様は一人一人違うというのが根底に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642651_2010010537_2010010538_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>日本航空の執行役員の小田卓也人財本部長は「お客様というのは一人一人違うというのが根底にありますので、一人一人に分化していったときに何ができるのかということの現れが今回のアナウンスに結び付いた」と話していました。<br><br>また「当事者の方たちが大企業にもどんどん発信してほしいと思われていると聞いてそういう役割もあると思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 13:33:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入国制限措置 きょうから緩和 留学生「うれしい気持ち」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>入国制限措置 きょうから緩和 留学生「うれしい気持ち」</span><time datetime="2020-10-01T13:35"><span>10月1日</span> <span>13時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642951_2010011125_2010011126_01_02.jpg" alt="入国制限措置 きょうから緩和 留学生「うれしい気持ち」" id="news_image"></div><div></div><div>1日から入国制限措置が緩和され、中長期の在留資格を持つ外国人の日本への入国が認められるのを受けて、留学生からは喜びの声が聞かれました。</div><div>韓国人の学生、パク・ミンヒョンさん（19）は、ことし4月から東京の私立大学に留学生として通う予定でしたが新型コロナウイルスの入国制限の影響で、来日することができずにいました。<br><br>大学の授業は韓国に滞在しながらオンライン授業を受けてきたということです。<br><br>今回、入国制限が緩和されることについて、パクさんは「ずっと待っていた生活だったため、遅くはなりましたが入国できるようになったことはうれしい気持ちが大きいです。今回の経験がむだな時間にならないように、これから日本での留学生活もがんばっていきたいです」と話していました。<br><br>また、パクさんは、ことし3月に来日する予定だったため都内に部屋を借りていましたが、入国の見通しがたたないため契約を解除することもできず、半年以上にわたって毎月およそ8万円の家賃を払い続けてきたといいます。<br><br>日本での留学生活の見通しがたたず、一時は周囲からは休学を勧める声もあったということです。<br><br>この半年間についてパクさんは「入国制限はいつまでと言ってくれたら心の準備ができたと思うのですが、いつ、何を準備したらいいのかがわからず、もどかしい気持ちがありました」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>留学目指す受験生から不安の声</h3><div>一方、日本の大学への留学を目指す韓国の受験生たちからは依然として、不安の声が聞かれました。<br><br>韓国にある日本の大学などへの進学をサポートする塾によりますと、韓国にいる受験生が日本の大学を目指す場合、日本の会場での受験が必要となるケースが少なくなく、新型コロナウイルスで入国制限されて以降、受験生が来日できずに試験が受けられないケースが相次いでいるということです。<br><br>また、韓国の受験生が日本で試験を受ける際には短期滞在で来日するケースが多いということですが、今回の措置ではビジネス目的以外での短期滞在は対象になっておらず、受験生の多くが不安を募らせているということです。<br><br>このうち日本の大学への進学を目指して韓国国内で受験勉強をしているという、19歳の受験生は来日できずに、先月に行われた第1志望の大学の試験を受けることができなかったということです。<br><br>女性は「留学は自分の夢をかなえるための最初のボタンかけだと思っています。去年は準備が足りず、この大学のために浪人を決めてやってきたので試すこともできずに終わり、やるせない気持ちです。観光などの短期滞在を緩和することは世論や国民の不安もあり、難しいとは思いますが、受験生が試験を受けられるよう、学校側が試験の時期を延期したり、オンライン試験に切り替えたりするなどの配慮を期待しています」と話していました。</div></div><div><h3>日本語学校「受験生も入国緩和を」</h3><div>ソウル近郊にあるキョンギ（京畿）道コヤン（高陽）市にある日本語学校では、およそ100人の学生たちが日本の大学への進学を目指して勉強をしていて、そのうちの7割が来年の入学を目指す受験生です。<br><br>この日本語学校の伊原静江副院長は、留学生の入国制限が緩和されたことについて「ことしの新入生が入国できるようになったことは本当にほっとしました」と話していました。<br><br>一方で、受験のための短期滞在での日本への入国が認められていない状況については、「短期滞在の制限が緩和されないかぎり、2年も3年も前から日本留学を準備していた計画が水の泡となってしまいます。受験票の発布や、大学の面接など条件付きで受験生の短期の入国を認めるなど、チャンスを与える必要がある」と指摘し、さらなる対応を求めました。</div></div><div><h3>専門家「受け入れ先の対応が重要」</h3><div>公衆衛生学が専門で検疫の役割などに詳しい国際医療福祉大学の和田耕治教授は「入国制限を緩和すれば感染が拡大するリスクは当然あるが、対策を行うことによってリスクを下げることもできる。今回の緩和で入国が想定されている留学生や技能実習生については、受け入れ先の企業や団体が14日間、他人との接触や体調の変化などについて注意して対応できれば、大きなリスクがあるとは考えていない」と話しています。<br><br>一方で、注意するべき点として、「最初は人数も限られるうえ、受け入れ側も気をつけると思われるが、次第に慣れてきたところで感染が広がる可能性もある。慌てて多くの人数を呼び寄せるのではなく、段階を踏んでいくことが受け入れる側には必要だ」と指摘しています。<br><br>さらに政府が今後も入国制限の緩和を進める方針を示していることについて、「外国の感染状況や検査体制などを注視したうえで、状況に合わせて検討することが求められる。今後は、オリンピックを見据えて観光客の受け入れをどうするかも課題だ。観光客は滞在期間が短く国内のどこにいるのか把握することが難しいほか、外国人だけでなく、海外旅行から帰国した日本人についても対策が必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 13:35:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も</span><time datetime="2020-10-01T13:39"><span>10月1日</span> <span>13時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642661_2010010125_2010010531_01_02.jpg" alt="「Go Toイート」開始 飲食店「サイト離れ」で“効果限定的”も" id="news_image"></div><div></div><div>外食の需要を喚起して飲食店などを支援する「Go Toイート」のうち、予約サイトを通じて食事をした場合にポイントが受けられる事業が1日から始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642661_2010010756_2010010758_01_03.jpg" alt=""><div>「Go Toイート」は、オンライン予約によるポイントの付与と、プレミアム付き食事券の2つの事業があります。<br>このうち、予約サイトを通じて飲食店で食事をした場合にポイントを付与される事業が1日から全国で始まりました。<br><br>予約サイトは、「ぐるなび」や「食べログ」など13の事業者の15のサイトが指定され、ほとんどのサイトが1日から対応しています。<br><br>予約をした店で実際に食事をすると、1人当たり昼食では500円分、夕食では1000円分のポイントが1週間ほどで付与され、次回以降の予約などに使うことができます。<br><br>予約は、最大10人分まで可能で、来年1月末まで何回も予約できますが、ポイントの総額が616億円に達した時点で終了になる予定だということです。<br><br>また、ポイントの有効期限は最長で来年3月末までとなっています。<br><br>対象となる飲食店は感染対策を徹底することが義務づけられ、接待を伴う店などは対象から除外されています。<br><br>一方、都道府県ごとに使えるプレミアム付き食事券の事業は、これまでに33の府県で実施が決まっていましたが、1日、残る14都道県でも事業者が決まり、47都道府県すべてで実施されることになりました。<br><br>農林水産省によりますと、今月5日から新潟県で始まるのを皮切りに来月までにほとんどの都道府県で始まるということです。</div></div><div><h3>効果は限定的だという声も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642661_2010010757_2010010758_01_04.jpg" alt=""><div>「Go Toイート」では「ぐるなび」や「食べログ」など指定された13の事業者の15の予約サイトで予約をして食事した場合、1人当たり昼食で500円分、夕食で1000円分、予約サイトで使えるポイントが還元されます。<br><br>しかし、多くの予約サイトでは<br>▽毎月の掲載手数料のほか、<br>▽サイトを通じて予約客が店に来た場合、1人当たり50円から200円ほどの送客手数料を店側が支払う必要があります。<br><br>今回、新たに予約サイトを利用する飲食店はキャンペーンの期間中掲載手数料が無料になりますが、新型コロナウイルスの影響で経営に苦しむ飲食店などの「サイト離れ」がすでに進んでいて、効果は限定的だという声も聞かれます。<br><br>NHKは30日、外国人観光客が激減している東京・浅草の雷門近くにある20の飲食店に取材しましたが、6割にあたる12の店が手数料の負担などを理由に予約サイトを利用していませんでした。<br><br>このうちオムライスが名物だという洋食店の経営者は、「うちの店は高齢の常連客が多く手数料もかかるので予約サイトは使っていません。サイトの運営者だけがもうかる仕組みになっていて国の支援策には不公平感があります」と話していました。<br><br>また、うどん店の店主は「これまで予約サイトは利用していませんでしたが『Go Toイート』をきっかけに今後、契約することを考えています。浅草に来る人は予約サイトを利用しない高齢の方も多いのでどこまで効果があるか分かりませんが、少しでも客足が戻ることを期待しています」と話しています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642661_2010010757_2010010758_01_05.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>予約サイトと新たに契約の老舗「キャンペーンにすがる思い」</h3><div>東京 浅草で45年前から営業している、ねぎま鍋が名物の老舗の飲食店では、新型コロナウイルスの影響で企業の会食など団体客の予約が入らなくなり、先月の売り上げは去年の半分程度に落ち込んでいるといいます。<br><br>以前はグルメサイトと契約しオンラインで予約を受け付けていましたが、手数料の支払いが負担になることなどから、これまで予約サイトは利用していませんでした。<br><br>しかし「Go Toイート」によってオンライン予約ができる店に客が集中する可能性があるため、手数料がかからない予約サイトを選び新たに契約したということです。<br><br>この飲食店を経営する平川良信社長は「売り上げが激減しているのでGo Toキャンペーンにすがる思いだ。1人分ずつ鍋を小分けにするなど感染防止対策を万全にしながらお客さんを出迎えたい」と話していました。</div></div><div><h3>「Go Toイート」開始 渋谷で聞いてみると…</h3><div>「Go Toイート」のポイント還元について東京・渋谷で聞いたところ「積極的に利用したい」という人がいる一方で、「キャンペーンの内容を詳しく知らない」という人も多くいました。<br><br>大田区に住む20代の男性は「予約サイトを使えばふだんより安く飲み食いできるのでこれから積極的に活用したいです。このキャンペーンをきっかけに、飲食店が元気になってほしいです」と話していました。<br><br>一方、横浜市に住む60代男性は「予約サイトを使ったことがないので、キャンペーンの仕組みがよく分かりません。私のようにネットに詳しくない人はキャンペーンの対象外になっているのかなと思います」と話していました。<br><br>また感染のリスクから外食にはまだ抵抗があると話す人もいます。<br><br>品川区に住む会社員の男性は「コロナの感染リスクがあるのでキャンペーンが始まってもすぐに外食に行く気分にはなりません。感染状況の様子をみたいと思います」と話していました。<br><br>また、渋谷区に住む30代女性は「感染収束の見通しが立たない中でキャンペーンを始めるのは、まだ早いのではないかと思います」と話していました。</div></div><div><h3>コロナ感染防止対策徹底が参加の条件</h3><div>農林水産省は「Go Toイート」の実施に当たり、店に対し感染防止対策を徹底することを参加の条件としています。<br><br>具体的には<br>▽店の入り口などに消毒液を置くことや<br>▽換気を十分行うこと、<br>▽別グループの客との間隔が最低1メートル以上となるようテーブルを離すことや、仕切りを設けることなどを求めています。<br><br>また、<br>▽メニューにシールを貼るなど目に付きやすい方法で国の接触確認アプリ「COCOA」の案内を出すよう要請しています。<br><br>さらに、<br>▽店が利用者に対して、大人数での会食を避け会話の声を控えめにするよう呼びかけることも求めています。<br><br>農林水産省は適切な対策が取られているか確認するため職員による抜き打ちの訪問調査を行うことにしていて、指導に従わない店は登録を取り消すこともあるとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 13:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 新たに235人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 新たに235人感染確認</span><time datetime="2020-10-01T15:05"><span>10月1日</span> <span>15時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643161_2010011341_2010011505_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ 新たに235人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、1日午後3時時点の速報値で都内で新たに235人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認は、29日が212人、30日が194人と、1日までの3日間は200人前後で推移しています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのはあわせて2万5973人になりました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:05:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り</span><time datetime="2020-10-01T15:09"><span>10月1日</span> <span>15時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643361_2010011458_2010011509_01_02.jpg" alt="日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り" id="news_image"></div><div></div><div>「日本学術会議」の新たな会員について、加藤官房長官は、午前の記者会見で、会議側が推薦した候補の一部の任命を、菅総理大臣が見送ったことを明らかにしたうえで、これまでと同様に法律に基づいて手続きを行ったと説明しました。</div><div>この中で、加藤官房長官は、日本の科学者の代表機関として国が設けている「日本学術会議」の新たな会員について、「日本学術会議の推薦に基づいて、総理大臣が任命する仕組みになっている。8月31日に会議から会員候補推薦書が総理大臣に提出され、きょう、99人の任命を行った」と述べました。<br><br>そして、今の仕組みとなった平成16年度以降初めて、菅総理大臣が、会議側が推薦した候補の一部の任命を見送ったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、これまでと同様に法律に基づいて手続きを行ったと説明し、「これまでは、推薦された人をそのまま認めていたが、今回は、そうではなかったという結果の違いであり、対応してきた姿勢が変わるものではない」と述べました。<br><br>一方、加藤官房長官は、記者団が、「菅総理大臣の政治判断だとすれば、学問の自由の侵害にあたるのではないか」などと質問したのに対し、「会員の人事などを通じて、一定の監督権を行使することは法律上可能になっている。直ちに学問の自由の侵害にはつながらないと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「外した理由開示を」立民 安住国対委員長</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し「異例なことだと思う。特定の人間を外した理由を開示してもらいたい。日本学術会議の会員を選ぶ際に、過去に政府が提出した法案に対する賛否を参考にするような、政治的意図を持っていたとすれば看過できないので徹底的に国会で追及する」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:09:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証 終日すべての銘柄の取り引き停止 午後4時半から社長会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東証 終日すべての銘柄の取り引き停止 午後4時半から社長会見</span><time datetime="2020-10-01T15:14"><span>10月1日</span> <span>15時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642861_2010011209_2010011210_01_03.jpg" alt="東証 終日すべての銘柄の取り引き停止 午後4時半から社長会見" id="news_image"></div><div>東京証券取引所は、株価の情報を配信するシステムのトラブルで、終日すべての銘柄の取り引きを停止しました。国内外の投資家などに幅広い影響を及ぼしかねない異例の事態で、1日午後4時半から社長らが記者会見し、現時点で把握できた原因や、2日以降の対応などを説明することにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642861_2010010912_2010010913_01_02.jpg" alt=""><div>東京証券取引所では1日午前9時前、株価などの情報を配信するシステムに何らかのトラブルが発生し、正午前に、1日は終日すべての銘柄の取り引きを停止すると発表しました。<br><br>東証で、すべての銘柄の取り引きが終日停止されるのは、株式の売買が全面的にシステム化された1999年5月以降で初めてだということです。<br><br>また、この影響で東証と同じシステムを使っている名古屋、福岡、札幌の証券取引所も、終日すべての取り引きを停止し、国内外の投資家などに幅広い影響を及ぼしかねない異例の事態となりました。<br><br>東証は、先ほどホームページで「現在、ハードウエアについては交換を予定しており、メンテナンスなどを含めてあす以降、正常な売買ができるよう対応を行っている」というコメントを出しました。<br><br>東証によりますと、株価の情報を配信する機器の故障による障害とみられるということで、午後4時半から宮原幸一郎社長らが記者会見して現時点で把握できた原因や、2日以降の対応などについて説明することにしています。<br><br>一方、先物取引が中心の大阪取引所では、東証とは別のシステムが使われているため、通常どおり売買が行われているということです。<br><br>金融庁は、東証で発生しているシステムトラブルについて、原因や取り引き再開のめどなどを確認しているということです。<br><br>東証には1部や2部、マザーズなど合わせておよそ3700の銘柄が上場し、ニューヨークやロンドンと並ぶ世界有数の取引所ですが、過去には2005年にシステムのトラブルで3時間にわたって全面的に取り引きが停止する事態も起きています。</div></div><div><h3>東証のシステム開発した富士通「対応中」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642861_2010011216_2010011343_01_05.jpg" alt=""><div>株式を売買するシステムを開発した富士通は「トラブルが発生して対応しているのは事実だが、トラブルの状況や原因、いきさつについてはコメントできない」としています。</div></div><div><h3>東証 過去にもたびたびトラブル</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642861_2010011321_2010011343_01_06.jpg" alt=""><div>東京証券取引所では、これまでも取り引き停止などのトラブルがたびたび起きています。<br><br>2006年1月には、ライブドア事件の影響で取り引き量が急増し、システムの処理能力の限界近くに達したことから、午後になって売買を全面的に停止しました。<br><br>2005年11月には株式などの売買システムにトラブルが発生して注文を受け付けることができなくなり、3時間にわたって全面的に取り引きが停止する事態が起きています。<br><br>最近では、2018年10月に証券会社から注文を受け付けるシステムの4つの系統のうち1つで障害が起き、一部の証券会社で株式やETF＝上場投資信託などの売買ができなくなりました。</div></div><div><h3>名古屋証券取引所でも取り引き停止</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642861_2010011321_2010011343_01_07.jpg" alt=""><div>東京証券取引所のシステムトラブルを受け、名古屋証券取引所でもすべての銘柄の取り引きが停止しています。<br><br>今のところ復旧のめどは立っていないということです。<br><br>東京証券取引所で、1日午前9時前に発生した株価などの情報を配信するシステムのトラブルを受け、名古屋市にある名古屋証券取引所でも、すべての銘柄で取り引きが停止し、売買の注文が受け付けられなくなっています。<br><br>名古屋証券取引所の売買監理室では、画面に株価が表示されておらず、担当者がパソコンに向かってシステムが復旧した際に速やかに取り引きを開始できるよう準備を進めていました。<br><br>名古屋証券取引所は、東京証券取引所と同じシステムを使って売買を行っていることから、単独で復旧することはできないということで、復旧のめどは立っていないということです。<br><br>名古屋証券取引所では、東京証券取引所と連絡を取りながら情報収集を進めているとしています。</div></div><div><h3>札幌証券取引所でも取り引き停止</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642861_2010011321_2010011343_01_08.jpg" alt=""><div>札幌証券取引所でも1日朝から、上場している銘柄の取り引きが停止しています。<br>停止を受けて、本来、取り引きが始まる午前9時をすぎても、札幌証券取引所の中に設置されたモニターの表示が更新されず、30日の株価の終値がそのまま表示されていました。<br><br>午前10時ごろには、札幌証券取引所の職員が投資家などに周知するため、モニターの画面に「売買停止中」と書かれた紙を貼り付けました。<br><br>札幌証券取引所によりますと、取り引きが停止したのは、おととし9月の北海道胆振東部地震以来で、午前9時すぎには証券会社や投資家からの問い合わせが殺到したということです。<br><br>札幌証券取引所は「投資の機会を逸することになり、投資家や会員企業などにご迷惑をおかけしています」とコメントしています。</div></div><div><h3>大阪取引所は通常どおり</h3><div>日経平均株価の先物などを取り扱っている大阪取引所では、影響はなく、通常どおり取り引きが行われています。<br><br>日本取引所グループ傘下にある大阪取引所は、日経平均株価の先物などデリバティブと呼ばれるさまざまな金融派生商品を扱っています。<br><br>けさ、東京証券取引所でシステムトラブルが発生し、すべての株式の取り引きが停止していますが、大阪取引所はシステムが異なっていることから影響はなく、通常どおりの取り引きが行われています。<br><br>大阪取引所にあるボードには東京証券取引所で取り引きされている日経平均株価も表示されていますが値動きはありません。<br><br>一方、大阪取引所で取り扱う先物価格の値はときおり動いて取り引きが行われている様子が見て取れます。</div></div><div><h3>証券会社 顧客対応に追われる</h3><div>証券会社では顧客からの問い合わせの対応に追われています。<br><br>東京 大手町のインターネット専門の証券会社では、取り引き停止が伝わった午前9時ごろから顧客から問い合わせの電話が相次いでいます。<br><br>問い合わせは午前9時からの1時間の間に、ふだんの7倍のおよそ700件に上ったということで、通常は別の業務にあたっているスタッフも動員し対応にあたっているということです。<br><br>顧客からは「いったいなにが起きているのか情報がほしい」とか「自分が持っている株を売りたいが、なんとかならないか」などといった問い合わせが多いということです。<br><br>auカブコム証券の小松圭一営業部長は「問い合わせをいただいても、情報がなくて答えられないことも多く、もどかしさを感じている。お客さまのためにも早く復旧してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>東京では「ありえない」の声</h3><div>東京・八重洲で聞きました。<br><br>60代の会社員の男性は、「驚いたし、ちょっとありえない。一刻も早く復旧するしかないがきょう売買しなければいけない人もいるのでそういう人たちに被害が出たらどうするのかと思う。きょうは今年度の下期の最初の日なので運用会社なども運用に困っているのではないか」と話していました。<br><br>また、別の60代の男性は、「日本経済にとって大事な東京証券取引所で取り引きが停止したことにびっくりした。少しでも早く復旧してもらえればと思う。株価が注目されている経済状況なので、世界的に注目を浴びるのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>官房長官「金融庁が原因究明と復旧に向けた対応指示」</h3><div>加藤官房長官は、午前の記者会見で「現在、金融庁から日本取引所グループと東京証券取引所に対して、原因究明と復旧に向けた対応を指示していて、鋭意、復旧の作業を行っていると承知している。マーケットの重要なインフラである取引所において取り引きが行えなくなることは、投資家にとっても取り引きの機会が制限されることであって、大変遺憾だと思っている」と述べました。<br><br>また、記者団がサイバー攻撃などの可能性を質問したのに対し「現時点でそういった可能性などの情報は確認していない。原因は究明中で、現時点で確たることは申し上げる状況にない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:14:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ「東京都内の感染状況レベル維持も厳重警戒を」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ「東京都内の感染状況レベル維持も厳重警戒を」</span><time datetime="2020-10-01T15:28"><span>10月1日</span> <span>15時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643381_2010011511_2010011528_01_02.jpg" alt="新型コロナ「東京都内の感染状況レベル維持も厳重警戒を」" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の新型コロナウイルスの感染状況などを分析・評価する「モニタリング会議」が開かれ、専門家は、感染状況の警戒のレベルについて上から2番目の表現を維持したものの、新たな感染の確認や感染経路がわからない人が再び増加しているとして、厳重に警戒する必要があると指摘しました。</div><div>会議のなかで国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長は、都内の感染状況について「感染の再拡大に警戒が必要であると思われる」と評価しました。<br><br>これは4段階ある警戒のレベルのうち上から2番目の表現で、4週連続で同じ表現を維持しました。<br><br>新たな感染の確認は30日までの7日間の平均でおよそ184人と前の週のおよそ145人から大幅に増加しているほか、感染経路がわからない人も大幅に増えています。<br><br>大曲センター長は「経済活動が活発化し、人の移動が増え、感染拡大のリスクを高める機会が増加することにより、新たな感染確認の増加傾向が加速することが懸念される」と述べ、厳重に警戒する必要があると指摘しました。<br><br>一方、医療提供体制について、東京都医師会の猪口正孝副会長は、長期化する医療機関への負担が軽減するきざしが見えないと指摘しました。<br><br>そのうえで、入院患者や重症患者の推移に警戒が必要だとして「体制強化が必要であると思われる」という4段階あるレベルのうち上から2番目の表現を13週連続で維持しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 15:28:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>