<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>歌手の槇原敬之被告に懲役2年 執行猶予3年の判決 東京地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歌手の槇原敬之被告に懲役2年 執行猶予3年の判決 東京地裁</span><time datetime="2020-08-03T11:40"><span>8月3日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547591_2008031145_2008031147_01_02.jpg" alt="歌手の槇原敬之被告に懲役2年 執行猶予3年の判決 東京地裁" id="news_image"></div><div></div><div>歌手の槇原敬之被告が自宅マンションで覚醒剤を所持していた罪などに問われた裁判で、東京地方裁判所は、「違法薬物に対する抵抗感が乏しいことを背景にした悪質な犯行だ」として、懲役2年、執行猶予3年の有罪判決を言い渡しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547591_2008031120_2008031140_01_03.jpg" alt=""><div>歌手の槇原敬之被告（51）は、おととし、東京 港区のマンションで覚醒剤や危険ドラッグを所持していた罪に問われました。<br><br>先月開かれた初公判で、被告は起訴された内容を認めたうえで、「関係者やファンに本当に申し訳なく思っています」と謝罪し、弁護士が執行猶予を求めたのに対し、検察は懲役2年を求刑していました。<br><br>3日の判決で、被告は黒っぽいスーツ姿で法廷に入ると、傍聴席に向かって軽く頭を下げてから席に着きました。<br><br>東京地方裁判所の坂田正史裁判官は「使用する目的で所持していたわけではないと供述しているが、いずれにせよ、覚醒剤など違法薬物に対する抵抗感が乏しいことを背景にした悪質な犯行で、刑事責任は軽いものではない」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「反省の態度を示すとともに、二度と違法薬物に手を出さないことを誓っている。前科があるが、かなり古いものとなっている」として、懲役2年、執行猶予3年を言い渡しました。<br><br>被告は証言台の前に立ち、まっすぐ裁判官を見て、判決を聞いていました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547591_2008031145_2008031147_01_04.jpg" alt=""><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:40:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大リーグ 大谷 右腕に違和感訴え 病院で精密検査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大リーグ 大谷 右腕に違和感訴え 病院で精密検査</span><time datetime="2020-08-03T11:54"><span>8月3日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547641_2008031146_2008031154_01_02.jpg" alt="大リーグ 大谷 右腕に違和感訴え 病院で精密検査" id="news_image"></div><div></div><div>大リーグ、エンジェルスの大谷翔平選手が、2日のアストロズ戦に先発しましたが、2回途中でマウンドを降り、右腕の違和感を訴えて、病院で精密検査を受けました。球団によりますと、検査結果はまだ出ていないということです。</div><div>おととし10月に右ひじの手術を受けた大谷選手は、先月26日のアスレティックス戦でピッチャーとして復帰し、2日のアストロズ戦で、復帰後2回目となるマウンドに上がりました。<br><br>この試合で大谷選手は、2回途中まで投げてヒットは打たれませんでしたが、5つのフォアボールを出して2失点で交代し、球団によりますと、登板後に右腕に違和感があると訴えたため、病院でＭＲＩ検査を受け、詳しく調べているということです。<br><br>検査結果はまだ出ていないということです。<br><br>この日の試合で大谷選手の速球は、最速で97マイル、およそ156キロをマークしましたが、最後のバッターに投げた速球の3球は、89マイル、およそ143キロまで落ちていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 11:54:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 5年ぶり優勝 照ノ富士 一夜明け「5年前と全然違う」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 5年ぶり優勝 照ノ富士 一夜明け「5年前と全然違う」</span><time datetime="2020-08-03T12:02"><span>8月3日</span> <span>12時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547651_2008031142_2008031202_01_02.jpg" alt="大相撲 5年ぶり優勝 照ノ富士 一夜明け「5年前と全然違う」" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲7月場所で、およそ5年ぶりに優勝を果たした大関経験者の照ノ富士が、一夜明けて会見し「5年前とは全然違います。1日ずつ、精いっぱいやっていればいい結果につながると思って毎日過ごしていました」と振り返りました。</div><div>大関経験者の照ノ富士は、けがや病気のため一時、序二段にまで陥落しましたが、幕内に復帰した7月場所で大関時代を思わせる力強さで白星を重ね、13勝2敗でおよそ5年ぶりの優勝を果たしました。<br><br>照ノ富士は、優勝から一夜明けた3日オンラインで会見し「うれしいのひと言です」と改めて喜びをかみしめました。<br><br>今場所の大活躍については「正直、そこまで勝てるとは思っていませんでした。10番勝てば、三賞が狙えるなと思っていたぐらいで1日一番、勝っていければ、優勝はあとからついてくると思っていました」と話し優勝を意識していなかったと振り返りました。<br><br>5年前に初優勝したときには強気な発言も目立ちましたが「5年前の優勝とは全然違います。以前はイケイケのときにしている優勝で、俺が優勝できなきゃ誰ができるのみたいな考えでした。今はそういう考えが全くないというか、1日ずつ、自分のことを精いっぱいやっていればいい結果につながると思って毎日を過ごしていました」とみずからの変化を感じている様子でした。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547651_2008031158_2008031202_01_03.jpg" alt=""><div>照ノ富士は、2日優勝を決めたあと、土俵の下から国技館の天井を見上げていたことについて聞かれると「飾られている初優勝したときの優勝額を見ていました。復活してから、自分の優勝額がおろされるまでには、もう一度自分の額を飾りたいというのを目標にしていたから」と心境を明かしました。<br><br>照ノ富士は、9月に予定されている次の秋場所で番付を大きく上げる見込みですが「今場所は勢いに乗っていたから勝てただけで、もうちょっと鍛えないと来場所は厳しいかなと思っています」と話していました。<br><br>照ノ富士は、秋場所に向けて5日から稽古を再開する予定だということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:02:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風4号 沖縄 先島諸島 しばらくは暴風や高波に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風4号 沖縄 先島諸島 しばらくは暴風や高波に警戒を</span><time datetime="2020-08-03T12:07"><span>8月3日</span> <span>12時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547381_2008030619_2008030625_01_02.jpg" alt="台風4号 沖縄 先島諸島 しばらくは暴風や高波に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>台風4号は、暴風域を伴いながら沖縄県の先島諸島の海上を北寄りに進み、非常に強い風が吹いています。気象台はこのあとしばらくは暴風や高波に警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の発表によりますと、台風4号は、3日正午には、沖縄県の与那国島の北北西90キロの海上を1時間に20キロの速さで北北西へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は985ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は30メートル、最大瞬間風速は45メートルで、中心の東側110キロ以内と西側55キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>先島諸島では朝にかけて台風が最も近づき、西表島の大原では午前6時20分に37.9メートル、石垣市登野城で午前7時22分に36.4メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>現在は吹き返しの非常に強い風が吹いていて、石垣島地方ではこのあとしばらくは暴風のおそれがあります。<br><br>先島諸島では最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルと予想されています。<br><br>また、沿岸の海域はこのあとしばらくは6メートルの大しけが続く見込みです。<br><br>先島諸島ではこのあとしばらくは局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>4日、正午までの24時間に降る雨の量は八重山地方で150ミリ、宮古島地方で100ミリと予想されています。<br><br>気象台は先島諸島では、このあとしばらくは暴風や高波に警戒するとともに、低い土地への浸水や川の増水、土砂災害にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:07:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お盆の時期の帰省 専門家に注意点など意見求める考え 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>お盆の時期の帰省 専門家に注意点など意見求める考え 官房長官</span><time datetime="2020-08-03T12:25"><span>8月3日</span> <span>12時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547691_2008031204_2008031225_01_02.jpg" alt="お盆の時期の帰省 専門家に注意点など意見求める考え 官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染の確認が相次いでいる中、菅官房長官は、お盆の時期の帰省について、政府として、一律に控えるよう要請しているのではないとしたうえで、高齢者に感染が広がらないよう、帰省の際の注意点などについて、専門家に意見を求める考えを示しました。</div><div>お盆の時期の帰省に関連して、西村経済再生担当大臣は、2日の記者会見で、高齢者に感染が広がりかねないとして、今週にも政府の分科会を開き、帰省の際の注意点などについて専門家に意見を求める考えを示しました。<br><br>これについて、菅官房長官は、3日午前の記者会見で、「西村大臣は、県をまたぐ移動について一律に控えてくれと言っているわけではなく、お盆の帰省を制限するとかしないとか、方向性を申し上げたわけではない」と述べたうえで、政府として、帰省の際の注意点などについて、専門家に意見を求める考えを示したものだという認識を示しました。<br><br>さらに、「ＧｏＴｏトラベル」について、「感染対策をしっかり講じたホテルや旅館を対象にしており、利用者が3密を避ける、手洗い、マスクの着用、大声を出さないといった基本的な感染対策を徹底していただければ感染リスクをかなり抑えることができる」と述べました。<br><br>そのうえで、「地域に密着して地域を支えている全国のおよそ900万人の旅行関係者が、まさにひん死の状態で、そうした人の生活を守るのも政治にとって極めて大事だ。感染拡大の防止と同時に社会経済活動を慎重に判断しながら進めている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:25:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイクロソフト TikTokの米事業買収 交渉進めていると明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マイクロソフト TikTokの米事業買収 交渉進めていると明らかに</span><time datetime="2020-08-03T12:35"><span>8月3日</span> <span>12時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547731_2008031226_2008031235_01_02.jpg" alt="マイクロソフト TikTokの米事業買収 交渉進めていると明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの大手ＩＴ企業マイクロソフトは、2日、中国企業が提供する動画共有アプリ「ＴｉｋＴｏｋ」について、アメリカでの事業を買収する交渉を進めていることを初めて明らかにしました。交渉は来月15日までに完了させたいとしています。</div><div>アメリカの大手ＩＴ企業マイクロソフトは2日、経営トップのナデラＣＥＯとアメリカのトランプ大統領が協議したあと、公式サイトに声明を出し、マイクロソフトがＴｉｋＴｏｋのアメリカでの事業を中国の親会社から買収することを目指すことで、交渉を続けると発表しました。<br><br>マイクロソフトが交渉の事実を認めるのはこれが初めてで、交渉は来月15日までに完了させたいとしています。<br><br>声明ではこのほか、カナダやオーストラリア、それにニュージーランドでの事業についても買収を検討しているとしています。<br><br>中国企業が提供するＴｉｋＴｏｋについて、アメリカのトランプ政権は、利用者の個人情報が中国政府に悪用されるおそれがあるとして、利用の禁止を含めて対応を検討していますが、マイクロソフトは、アメリカ国内の利用者の個人情報は海外に移転されることはなく、すでに海外に移転されたものは削除されるとして、個人情報の保護を徹底する考えを示しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>TikTokの運営企業「現地の法律守る」</h3><div>ＴｉｋＴｏｋを運営する中国のＩＴ企業「バイトダンス」は、現地時間の2日夜、インターネットを通じてコメントを出しました。<br><br>この中では、マイクロソフトとの買収交渉については触れていないものの、「われわれは現地の法律を守るとともに、法律に基づいて、われわれの権利を積極的に行使して、合法的な企業の権利と利益を守っていく」として、アメリカ国内でのＴｉｋＴｏｋの利用を禁止するための措置をとる意向を示しているトランプ政権をけん制しています。</div></div><div><h3>トランプ大統領 45日間の交渉期間設けることに同意か</h3><div>マイクロソフトがＴｉｋＴｏｋのアメリカでの事業を買収する交渉を進めていることを明らかにしたことについて、ロイター通信は、複数の関係者の話として、トランプ大統領が45日間の交渉期間を設けることに同意したと伝えています。<br><br>中国企業が提供するＴｉｋＴｏｋについて、トランプ政権は、利用者の個人情報が中国政府に悪用されるおそれがあるとして、近く、国内での利用を禁止するための措置をとる考えを示しています。<br><br>現時点でホワイトハウスは公式には反応を示していませんが、買収に向けた交渉を認める場合、買収の条件次第では、利用を禁止するための措置の検討を見直す可能性もあるとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:35:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首相 政府配布とは別の布製マスクで官邸に 感染予防呼びかけ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首相 政府配布とは別の布製マスクで官邸に 感染予防呼びかけ</span><time datetime="2020-08-03T12:47"><span>8月3日</span> <span>12時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547581_2008031056_2008031107_01_03.jpg" alt="首相 政府配布とは別の布製マスクで官邸に 感染予防呼びかけ" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は、3日午前、政府がすべての世帯に配布したマスクとは別の布製マスクを着用して総理大臣官邸に入りました。そして、これまでの取り組みの結果、マスクが手に入りやすくなっているとして、外出時にはマスクを着用するなど、感染予防への協力を改めて呼びかけました。</div><div>安倍総理大臣は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、これまで、政府がすべての世帯に配布した布製マスクを着用して執務に当たってきました。<br><br>しかし、1日からは、顔を覆う範囲の広い別のマスクを着用していて、3日も同様のマスクを着用し、午前10時前に総理大臣官邸に入りました。<br><br>そして、記者団に対し「これも布製のマスクだが、この半年間さまざまな施策を講じてきた。現在、お店でもいろいろなマスクが手に入るようになったので、ぜひ国民の皆様にも、外出時にはマスクを着用していただくなど感染予防にご協力をお願いしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「布マスク保有し活用 意義ある」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で「マスクは4月以後、店頭で品薄状態が続き、入手できない方も数多くいたことを踏まえて、安倍総理大臣は政府配布の布マスクを着用してきた。他方、足元ではマスク供給量が回復し、通常の流通で確保できる状況になっている」と述べたうえで、安倍総理大臣が1日から、これまでの政府配布の布マスクではなく店舗で購入できる布マスクを着用していることを明らかにしました。<br><br>そして国民に対し、外出の際には必ずマスクを着用するなど感染防止への協力を呼びかけました。<br><br>また、すべての世帯に配布した布マスクについて「さまざまな批判は承知しているが、マスクが届いたことによって感謝なども数多くいただいた。今後の流行にも十分対応できるよう、布マスクを多くの国民が保有し、どういった形でも活用していくことは意義がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 12:47:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>