<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型肺炎 徹底したい「手洗い」のポイントは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 徹底したい「手洗い」のポイントは</span><time datetime="2020-02-03T16:44"><span>2月3日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031224_2002031225_01_02.jpg" alt="新型肺炎 徹底したい「手洗い」のポイントは" id="news_image"></div><div></div><div>コロナウイルスはインフルエンザやかぜと同様にせきやくしゃみなどの飛まつで感染します。<br><br>ＷＨＯが推奨している予防法や感染を広げない対策は、一般的な感染症対策と同様に、「手洗い」と「せきエチケット」です。<br><br>このうち「手洗い」は、石けんと流水で、少なくとも20秒間、指の間や爪の隙間などもしっかりと洗う必要があります。また、手洗いができない場合はアルコールなどの消毒薬で手をしっかりと消毒することも効果的です。<br><br>手についたウイルスは目や口、それに鼻などから入ってきます。手をしっかり洗うまでは顔を触らないようにしてください。<br><br>感染症対策でとても重要な「手洗い」。そのポイントを、感染制御が専門の、東邦大学 小林寅てつ教授※に教えてもらいました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031222_01_03.jpg" alt=""><div></div></div><div><h3>最後まで泡が残るくらいたっぷり</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031056_2002031126_01_03.jpg" alt=""><div>●まず、ハンドソープをたっぷり使い、指１本１本まで丁寧にこすること。<br>●手首もしっかり洗い、最後まで泡が残っているくらいがせっけんの量の目安です。</div></div><div><h3>レバーに直接触れずに水を止める</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031126_01_04.jpg" alt=""><div>●洗い流すのは、水でもお湯でも構いません。<br>●ペーパータオルで手を拭き、レバーに直接触れずに水を止めるのがとくにおすすめだと言います。</div></div><div><h3>アルコール消毒ではポンプを最後まで押し下げる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270201_2002031057_2002031126_01_05.jpg" alt=""><div>●手が洗えないときはアルコール消毒を。<br>●ポイントはアルコールの量。ポンプを最後まで押し下げます。<br><br>小林教授は、「最後まで押すと十分な量が出る。乾かないうちに手をまんべんなく消毒することが大切で、それにはこの量が非常に重要」だと言います。<br><br>●ジェルタイプの場合は１回で出る分量が少ないことも。複数回押して調節します。<br>●手洗い同様の手順で、指先から手首までアルコールをしっかりと行き渡らせます。<br><br>小林教授は、「不特定多数の人が触る場所を触った時、人混みに行った時、通常の手洗いがしにくい場所では、こういうもので手指消毒するのも１つの手」だと話しています。<br><br>※小林寅てつ（こばやし・いんてつ）教授の「てつ」は、「吉」が２つ。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 16:44:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「快晴」「薄曇り」なくなる 地方気象台が目視から自動観測へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「快晴」「薄曇り」なくなる 地方気象台が目視から自動観測へ</span><time datetime="2020-02-03T17:01"><span>2月3日</span> <span>17時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270431_2002031538_2002031650_01_02.jpg" alt="「快晴」「薄曇り」なくなる 地方気象台が目視から自動観測へ" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁は、各地の気象台の職員が毎日決められた時刻に目視で行ってきた天気や気象現象の観測を、一部の地域を除いて機械による自動観測に切り替えました。機械では判別できない「快晴」や「薄曇り」などは今後、記録されなくなります。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>観測は目視から自動へ</h3><div>全国の地方気象台や測候所では、毎日、決められた時刻に職員が目視で天気のほか見通しがきく距離といった気象現象の観測を行ってきましたが、気象衛星やレーダーなどによる観測技術の向上に伴い、去年、関東甲信の８つの地方気象台で先行して機械による自動観測に切り替えました。<br><br>そして、３日から新たに全国37の地方気象台と２つの測候所でも目視観測を廃止し、自動観測に切り替えました。<br><br>東京・大阪・福岡などの管区気象台と名古屋、広島、高松など、合わせて11の気象台では目視での観測が続けられます。</div></div><div><h3>「快晴」や「薄曇り」がなくなる</h3><div>人の目から機械に変わることで雲の量で区別していた「快晴」や「薄曇り」は無くなり、「晴れ」や「曇り」として発表されます。<br><br>また、「にじ」や「彩雲」などの現象は観測そのものを終了するほか、冬の季節現象のうち<br><br>▽「初雪」は機械で、<br>▽「初霜」「初氷」「初冠雪」は従来どおり目視で観測します。<br><br>黄砂は目視観測は終えるものの、気象衛星による観測や解析データに基づく予測を引き続き発表するということです。<br><br>気象庁は災害が予想される時などは予報官が目視で状況を確認することに変わりはなく、防災対応への影響はないとしています。</div></div><div><h3>明治からの目視観測に幕 釧路地方気象台</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270431_2002031538_2002031650_01_03.jpg" alt=""><div>「快晴」や「ひょう」それに「にじ」など、これまで気象庁の職員が目で見て観測していた天気や気象現象が、３日から管区気象台などを除くほとんどの気象台で自動化され、北海道の釧路地方気象台では130年余り続いた方法での最後の観測が行われました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270431_2002031538_2002031650_01_04.jpg" alt=""><div>釧路地方気象台では明治22年からの131年間、職員が「目視」で天気や気象現象の観測を続けていましたが、気象レーダーや衛星などの技術が進歩したのに伴い、３日正午から機械を使った自動観測に切り替わりました。<br><br>午前中は目視による最後の観測が行われ、職員が上空や遠くの風景を見ながら天候や雲の量、それに見通しの利く距離などを調べていました。<br><br>観測の自動化は東京をのぞく関東甲信の８つの気象台では去年２月から先行して行われ、３日からは管区気象台など全国11か所を除く39の気象台と測候所で始まりました。<br><br>自動化に伴って「快晴」や「ひょう」、「にじ」のほか、「竜巻」や「黄砂」などは目視による観測を終えます。ただ、「竜巻」や「黄砂」などが予想されるなど防災上必要な場合には職員が目視で状況を監視するということです。<br><br>釧路地方気象台の山田豊観測予報管理官は「130年間続いた観測がなくなりやや寂しさがあるが、これからは均一で連続した質のよいデータを提供できる。防災に関する気象情報は目視で観測を続けるので引き続き有効に使ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>観測自動化で「快晴」終了 宮崎</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270431_2002031538_2002031650_01_05.jpg" alt=""><div>気象庁の職員が直接、目で見て確認していた天気や気象現象の観測が３日から機械による自動観測に切り替わり、宮崎市の気象台では目視による最後の観測が行われました。<br><br>宮崎市の宮崎地方気象台では３日正午、職員が屋上で目視で空の様子を確認したのを最後に、午後３時になると機械による自動観測に切り替わりました。<br><br>目視による観測では、例えば空の雲の量が１割以下のときは「晴れ」とは区別して「快晴」としてきましたが、自動観測では空にどれぐらい雲があるかを細かく判別できないため「晴れ」に統一されます。<br><br>気象台によりますと<br>▽技術の進展によって可能になったことに加え、<br>▽気象台の職員が限られる中で防災の業務を強化するため観測を自動化したということです。<br><br>宮崎地方気象台の岩切等観測予報管理官（60）は「技術の進歩など時代の流れかなと思いますが、気象庁に入ってから35年間、空を見続けてきたので、少し寂しい気もします」と話していました。</div></div><div><h3>宮崎県の「日本のひなた」ＰＲは…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270431_2002031702_2002031707_01_06.jpg" alt=""><div>「快晴」などの観測データをもとに『日本のひなた』をＰＲしてきた宮崎県では、自動化で根拠となるデータが観測されなくなっても引き続き温暖な気候を発信していくことにしています。<br><br>宮崎県は５年前から全国有数の温暖な気候を「日本のひなた」というキャッチフレーズで表現し、観光客や移住者を呼び込んだり特産品を売り出したりするさまざまなプロモーション活動を行っています。<br><br>気象庁の「平均気温」と「日照時間」それに「快晴日数」のデータをもとに、温暖な気候を独自に設けた「ひなた指数」という数値を割り出し、全国１位とうたっています。<br><br>観測の自動化で「ひなた指数」の柱の１つ、「快晴日数」がわからなくなりますが、県では今後も引き続き温かな気候をＰＲしていくことにしています。<br><br>宮崎県のひなたプロモーション担当の南村正悟さんは「聞いたときは正直びっくりしましたが、快晴日数がなくなっても宮崎の温暖な気候がなくなるわけではありません。温暖な気候で育った食材や宮崎の温かい人柄などこれからも『日本のひなた』として魅力を発信していきたいです」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 17:01:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太平洋・島サミット 来年の開催地 三重 志摩に決定 官房長官</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>太平洋・島サミット 来年の開催地 三重 志摩に決定 官房長官</span><time datetime="2020-02-03T17:23"><span>2月3日</span> <span>17時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270581_2002031733_2002031735_01_02.jpg" alt="太平洋・島サミット 来年の開催地 三重 志摩に決定 官房長官" id="news_image"></div><div></div><div>日本と南太平洋の島国の首脳らが環境問題などを話し合う「太平洋・島サミット」について、菅官房長官は来年の開催地を三重県志摩市に決定したことを明らかにしました。</div><div>「太平洋・島サミット」は南太平洋の島国の首脳らを日本に招き、３年に１度、開催している国際会議で、政府は次回・来年の開催地を公募していました。<br><br>これについて菅官房長官は午後の記者会見で、次回の開催地を三重県志摩市に決定したことを明らかにしたうえで「三重県は漁業資源の持続可能な利用や防災対策といった点で、太平洋の島しょ国と共通の課題解決に取り組んでいる。また、高校生の交流は環境分野での民間協力などを通じて、つながりを有している」と説明しました。<br><br>そして「志摩市で開催することで、太平洋島しょ国が重視する、海との共生や防災対策の重要性をともに発信し、協力関係をさらに強化していく考えだ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 17:23:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 抗ウイルス薬など投与後に症状改善の報告 米やタイで</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 抗ウイルス薬など投与後に症状改善の報告 米やタイで</span><time datetime="2020-02-03T17:29"><span>2月3日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270531_2002031733_2002031733_01_02.jpg" alt="新型肺炎 抗ウイルス薬など投与後に症状改善の報告 米やタイで" id="news_image"></div><div></div><div>中国を中心に感染が広がる新型コロナウイルスについて、海外では開発中の抗ウイルス薬や、エイズの発症を抑える薬を投与したあとで、症状が改善したというケースが報告されています。</div><div>アメリカのＣＤＣ＝疾病対策センターなどの研究グループは中国 武漢に滞在したあとに西部ワシントン州で新型コロナウイルスへの感染が確認された男性の治療の経過を医学雑誌「ニューイングランド・ジャーナル・オブ・メディシン」に発表しました。<br><br>それによりますと、男性はウイルスへの感染が判明して入院し、肺炎の症状が出ましたが、入院７日目にエボラ出血熱の治療薬として開発が進められてきた抗ウイルス薬を投与したところ、翌日以降、酸素吸入の必要がなくなり、発熱も治まるなど、症状が改善したとしています。<br><br>またタイの保健省は中国人の患者に対し、インフルエンザの治療薬とエイズの発症を抑える薬を組み合わせて投与したところ、コロナウイルスが検出されなくなり、症状に改善が見られたと記者会見で発表しました。<br><br>いずれのケースでも治療方法が確立されたのではなく、安全性や有効性を判断するにはさらなる臨床試験が必要だとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「現段階では慎重に見るべき」</h3><div>感染症の問題に詳しい、長崎大学熱帯医学研究所の森田公一所長は「効果を確認するには動物実験などの基礎的な研究や、より多くの患者を対象にした臨床試験を通じて科学的な証拠を積み重ねる必要があり、現段階では慎重に見るべきだ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 17:29:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「知識を悪用 非難に値する」弁護士に有罪判決 横浜地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「知識を悪用 非難に値する」弁護士に有罪判決 横浜地裁</span><time datetime="2020-02-03T17:29"><span>2月3日</span> <span>17時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270591_2002031732_2002031738_01_02.jpg" alt="「知識を悪用 非難に値する」弁護士に有罪判決 横浜地裁" id="news_image"></div><div></div><div>第二東京弁護士会に所属する33歳の弁護士が無免許運転による死亡事故をめぐり、車の所有者に捜査が及ばないようにしたとして犯人隠避教唆の罪に問われた裁判で、横浜地方裁判所は「弁護士としての知識を悪用していて非難に値する」として、執行猶予の付いた有罪判決を言い渡しました。</div><div>第二東京弁護士会に所属する江口大和被告（33）は４年前、横浜市で起きた無免許運転の死亡事故をめぐり、車の所有者と共謀して運転していた男にうその供述をさせて、所有者に捜査が及ばないようにしたとして犯人隠避教唆の罪に問われました。<br><br>これまでの裁判で、江口弁護士は「うその供述内容は、自分と打ち合わせる前に骨格ができていた」などと無罪を主張していました。<br><br>３日の判決で、横浜地方裁判所の田村政喜裁判長は「うその供述のもとになった書類は、法律の知識がない車の所有者らが作り上げたとは考えにくい。この書類を『江口弁護士が作った』とする所有者らの説明は核心部分では信用できる」と指摘しました。<br><br>そのうえで「弁護士としての知識を悪用していて非難に値する」として懲役２年、執行猶予５年の判決を言い渡しました。<br><br>江口弁護士側は判決を不服として控訴しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 17:29:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎感染の男性が乗船していたクルーズ船 今夜 横浜港に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎感染の男性が乗船していたクルーズ船 今夜 横浜港に</span><time datetime="2020-02-03T17:53"><span>2月3日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270271_2002031224_2002031227_01_02.jpg" alt="新型肺炎感染の男性が乗船していたクルーズ船 今夜 横浜港に" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していた日本発着のクルーズ船が、周遊を終えて３日夜、横浜港に入港する予定です。厚生労働省は男性と接触した人の特定を進めるとともに、乗客の検疫など、水際対策を徹底することにしています。</div><div>香港の衛生当局によりますと、香港に住む80歳の男性が横浜から出港した日本発着のクルーズ船で帰国したあと、新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>男性は先月17日に飛行機で東京に到着したあと、20日に横浜港からクルーズ船に乗船し、22日に鹿児島を経て、25日に香港で下船したということです。この男性が鹿児島で上陸したかはわからないということです。<br><br>男性は船に乗り込む前日の19日から、せきが出始め、帰国後の30日に発熱の症状が出たため、現地で検査を受け、今月１日に感染が確認されました。<br><br>運航会社によりますと、このクルーズ船は「ダイヤモンド・プリンセス」で、香港のあと、ベトナムや台湾に加え、今月１日には沖縄県の那覇港にも立ち寄ったということです。そして３日夜、横浜港に入港する予定です。<br><br>厚生労働省は船内で香港の男性と接触した人の特定を進めるとともに、乗客の検疫を行うなど、水際対策を徹底することにしています。厚生労働省によりますと、船内には発熱など体調不良の人もいるということです。<br><br>運航会社のホームページによりますと、クルーズ船の乗客の定員はおよそ2700人、乗組員は1100人ですが、今回の乗員乗客の人数は明らかになっていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「適切に対応していく」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していたクルーズ船について、「今後、横浜港に入港予定であり、検疫法に基づいて検疫を行うなど適切に対応していく」と述べました。</div></div><div><h3>チャーター機第４便「今週半ば以降の運用」</h3><div>また中国の湖北省から希望する人を帰国させるチャーター機の第４便について、菅官房長官は「希望する邦人全員が帰国できるよう、あらゆる手段を尽くして調整を進めているが、中国側との調整やさまざまな準備の関係上、次のチャーター機の派遣は今週半ば以降の運用にならざるをえない」と述べました。<br><br>そのうえで中国籍の配偶者や家族の搭乗については「中国政府の方針を踏まえつつ、何ができるか、関係方面と調整を進めているところだ」と述べました。<br><br>一方１日から実施している、入国申請前の14日以内に中国・湖北省に滞在歴がある外国人などの入国を拒否する措置をめぐり、１日時点で、入国が拒否された外国人は５人に上ったことを明らかにしました。</div></div><div><h3>厚労相「しっかり検疫などで対応」</h3><div>加藤厚生労働大臣は衆議院予算委員会で、新型コロナウイルスへの感染が確認された香港の男性が乗船していた日本発着のクルーズ船について「船には新型コロナウイルスの症状かどうか別にして、熱があったり、ちょっと体調が悪いという方もいるので、横浜に入った段階で、しっかり検疫などで対応していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>クルーズ船の乗客「当局からの指示待ち」「混乱ない」</h3><div>ツイッターには新型コロナウイルスへの感染が確認された、香港の男性が乗船していた「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客から到着予定が変更になったなどの投稿が見られます。<br><br>このうち「明日横浜着が今晩８時に着に変更になり、今晩から検疫が始まるみたいです」と投稿した乗客は「船内放送できょう20時ごろに東京湾内に到着して、検疫の人が乗船すると案内がありました。船内に発熱している人はおらず、当局からの指示を待っているとのことでした」と話していました。<br><br>この乗客が写した船内新聞の画像には国籍別の乗船者数が書かれています。<br><br>それによりますと日本1285人、香港470人、アメリカ425人、カナダ215人、イギリス40人、ロシア25人、台湾20人、イスラエル15人、ニュージーランド13人が乗船しているということです。<br><br>また別の乗客の30代の男性は食事の会場やラウンジなど、午後４時半ごろの船内の写真を投稿し、「コロナウイルスに感染した患者が出たことも知らされていないので混乱も何もないです」と記しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 17:53:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 この先どうなる？現状と見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/k10012270551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 この先どうなる？現状と見通し</span><time datetime="2020-02-03T18:02"><span>2月3日</span> <span>18時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031801_2002031801_01_02.jpg" alt="新型肺炎 この先どうなる？現状と見通し" id="news_image"></div><div></div><div>中国を中心に感染が広がる新型コロナウイルス。<br>ＷＨＯ＝世界保健機関は、「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」を宣言しました。日本でもヒトからヒトへの感染が確認され、この先、新型コロナウイルスはどうなっていくのでしょうか？</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>現状は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031747_2002031752_01_03.jpg" alt=""><div>感染症対策、特に新たな感染症が発生した際には、現状をしっかりと把握してそれぞれの状況に合わせた対策をとることが大切です。<br><br>２月３日現在、日本はどのような状況に置かれているのでしょうか。<br><br>ＷＨＯは、「緊急事態」を宣言した際の記者会見の中で、新型コロナウイルスは中国本土では患者が増えているものの、海外では比較的、患者は少なくほとんどが中国の武漢の滞在歴があったり、滞在歴がある人と接触したりした人だと説明しました。<br><br>日本でもヒトからヒトへの感染は確認されていますが、いずれも武漢から来た旅行者や、感染者と接触していたことが分かっています。どこでどうやって感染したかが把握できるうちは、まだ、封じ込めが可能な段階とされています。<br><br>現在、日本を含めて中国本土以外はこの段階にあります。</div></div><div><h3>次の段階は？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031746_2002031752_01_05.jpg" alt=""><div>日本国内で、中国・武漢などの感染地域を訪れたことがなく、また、感染者と接触もしていない人で感染が確認されると次の段階となります。<br><br>この段階になるとすでに国内で感染が広がっているおそれがあり、いわゆる水際対策の有効性が低いと考えられるからです。<br><br>2009年の新型インフルエンザの時には、海外から帰国した人の中から国内で初めての患者が確認され、１週間程度あとにはもう、海外への渡航歴がない感染者が確認されました。<br><br>そしてさらにその１週間後には、全国で確認された患者の数は300人を超えていました。<br><br>これを受けて、国の対策も水際で防ぐ対策から、医療態勢の整備など感染拡大を防ぐ対策に重点が移されました。<br><br>今回の新型コロナウイルスでも、同様の対応になる可能性があります。<br><br>水際対策には感染症をシャットアウトするという目的だけで無く、国内で感染が広がり始めるのをできるだけ遅らせて、その間に態勢を整える時間をかせぐという意味もあります。<br><br>今後、感染の広がりがどうなっていくかは分かりませんが、中国の状況を見ていると次の段階に進むまでの時間を有効に使うことが重要です。</div></div><div><h3>国内で流行が始まってしまったら？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031754_2002031754_01_05.jpg" alt=""><div>では、万が一、国内で流行が始まってしまったらどうすればいいのでしょうか。<br><br>今回の新型コロナウイルスは今のところインフルエンザと同程度の感染力ではないかとみられています。<br><br>１人の患者が、何人に感染を広げるかをみると、新型コロナウイルスはＷＨＯは「1.4人から2.5人」と見積もっていて、中国の研究グループも「2.2人」と発表しています。<br><br>インフルエンザは「２人から３人程度」とされていますから、同程度の数字とみられます。<br><br>この数字が「１人」を下回ると、感染の拡大は終息に向かうとされています。<br><br>１人の患者が他の人に感染を広げる人数は適切な予防対策をとることができれば減らすことができます。<br><br>過去のインフルエンザの研究では手洗いなどの衛生管理やマスクの着用など一人ひとりが気をつけることでおよそ50％感染が減ると報告されています。<br><br>あらゆる手段でこの数字を「１人」以下にすることが大切です。一人ひとりの地道な対策を徹底するのは簡単ではありません。<br><br>今のうちから習慣づけていくことで効果が期待できます。</div></div><div><h3>流行が広がると…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200203/K10012270551_2002031752_2002031752_01_06.jpg" alt=""><div>医療機関などの態勢作りも重要です。<br><br>仮に新型コロナウイルスの流行が広がると、医療機関には多くの患者が訪れることが予測されます。2009年の新型インフルエンザの際にも特に休日の診療所などでは長蛇の列となりました。<br><br>また、今は通常のインフルエンザもまだ流行している最中で、ただでさえ多くの医療機関は１年でも最も忙しい時期です。医師や医療スタッフの数を急に増やすことはできません。<br><br>また、検査ができる機関やスタッフも限られています。今回の新型コロナウイルスへの不安から、多くの人が１度に地域の医療機関に殺到してしまうと、2009年の新型インフルエンザの際と同じように混乱するおそれがあります。<br><br>今回の新型コロナウイルスは、発症しても症状が軽い人が多いとされています。<br><br>ただ、患者の数が増えると中には重症になる人も出てくるはずです。医療機関が混乱すると重症の人たちへの対応やそれ以外の通常の診療への影響が懸念されます。<br><br>今は国内での感染が広がっている時期ではありませんが、万が一、国内で流行するとこうした事態が起きることを想定して国をはじめ、関係機関は今から対応を検討しておくことが重要です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200203%2Fk10012270551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 18:02:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>