<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>交際相手の赤ちゃん 洗濯機に閉じ込めた疑い 28歳の男逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>交際相手の赤ちゃん 洗濯機に閉じ込めた疑い 28歳の男逮捕</span><time datetime="2019-11-07T16:55"><span>11月7日</span> <span>16時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167991_1911071638_1911071655_01_02.jpg" alt="交際相手の赤ちゃん 洗濯機に閉じ込めた疑い 28歳の男逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>広島県福山市の28歳の会社員の男が、交際相手の女性の生後７か月の赤ちゃんを自宅の洗濯機の中に閉じ込めたとして監禁の疑いで逮捕されました。赤ちゃんにけがはありませんが、アザのようなものが複数あるということで、警察は、男が虐待していた疑いがあるとみて、詳しいいきさつを調べています。</div><div>逮捕されたのは福山市加茂町八軒屋の会社員、杉原稔章容疑者（28）です。<br><br>警察の調べによりますと、杉原容疑者はことし９月、交際相手の女性の生後７か月の赤ちゃんを自宅の洗濯機に入れて閉じ込めたとして、監禁の疑いが持たれています。<br><br>女性は当時、外出していたということで、杉原容疑者は深さ40センチの洗濯槽の中に入れた赤ちゃんを携帯電話で撮影し、画像を女性に送っていたということです。<br><br>調べに対して「洗濯機の中に入れたことは間違いない」と供述し、容疑を認めているということです。<br><br>赤ちゃんにケガはありませんが、アザのようなものが複数あるということで、警察は杉原容疑者が虐待していた疑いがあるとみて、詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 16:55:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森田知事 千葉県直撃の台風15号の翌日 30キロ離れた自宅へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>森田知事 千葉県直撃の台風15号の翌日 30キロ離れた自宅へ</span><time datetime="2019-11-07T17:08"><span>11月7日</span> <span>17時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167621_1911071257_1911071301_01_02.jpg" alt="森田知事 千葉県直撃の台風15号の翌日 30キロ離れた自宅へ" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県の森田知事は、台風15号が県内を直撃した翌日の日中、県庁を離れて、30キロほど離れた自宅にいったん戻り、その後、自宅のある県東部を私的に視察していたことを明らかにしました。森田知事は、対応に問題はなかったとしたうえで「やることがいっぱいあるので私にも至らないところはあり、謝ります」と述べました。</div><div>千葉県の森田知事は、７日発売の「週刊文春」で、台風15号が千葉県を直撃した翌日の９月10日の日中、知事公舎とは別の県庁から30キロほど離れた芝山町にある別荘に向かっていた疑いがあると報じられました。<br><br>これについて、森田知事は７日の会見で、向かったのは別荘ではなく、自宅だとしたうえで「被災地に迷惑をかけないため、自分の車で視察しようとしたが、自宅でしか公用車からの乗り換えができなかった」と述べて、10日の午後公用車でいったん自宅に戻り、その後、自分の車に乗り換えて、県東部を私的に視察していたことを明らかにしました。<br><br>これまで県の秘書課は「森田知事は午後３時ごろ県庁を出て、富里市周辺のコンビニエンスストアまで公用車で送り届けた」としていて、知事自身も「自分の車に乗り換え被害の状況について私的に視察をしていた」とだけ説明していました。<br><br>森田知事は、今回の対応に問題はなかったとしたうえで「やることがいっぱいあるので私にも至らないところはあり、謝ります」と述べました。<br><br>一方、私的な視察については「それが私の政治スタイルだ」と述べました。<br><br>森田知事は、台風15号が千葉県を直撃した当日、県庁に登庁せず、10日の朝に災害対策本部の会議が初めて開催されていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>知事らのこれまでの説明</h3><div>森田知事は、先月、９月10日の行動について報道陣から問われた際、「南の方は被害が多いと聞いたが、東の方も被害があるのではないかと思い、富里市や酒々井町の周辺を視察した。畑、ビニールシート、それから屋根瓦も見た」と話し、公用車から車を乗り換えたことについては「公用車だと受け入れ側に迷惑がかかるため」と説明していました。<br><br>また森田知事のスケジュールを管理している県の秘書課は、先月７日に行われた県議会の総務防災委員会で、９月10日の知事の行動を問われると、「公用車で知事から指示を受けた場所まで知事を送りとどけた」と答弁していました。<br><br>報道陣の取材に対しては、乗り換えた場所は酒々井インターチェンジ近くのコンビニエンスストアだと説明し、芝山町にある自宅に行ったことは説明していませんでした。</div></div><div><h3>書類と説明に誤り</h3><div>森田知事の公用車の運転日誌には、９月10日の「行き先経由地」は、千葉市内となっていて、芝山町の自宅に立ち寄ったことは記録されていません。<br><br>運転日誌を管理している千葉県秘書課の担当者は、誤りを認め、森田知事自身も「知事としてチェックしろと言われればそのとおりだが、あのころは私も動転していてできなかった」としています。<br><br>そのうえで担当者は「コンビニエンスストアに送り届けたという説明も自分の思い込みだった」として、公用車で自宅まで送ったことを隠す意図はなかったと説明しています。<br><br>また森田知事の当日の行事予定表には、午後２時45分までは県庁内での公務が記載されていますが、その後は空白となっていました。<br><br>県秘書課によりますと森田知事はふだんは県庁に近い知事公舎を利用していますが、月に２、３回程度芝山町の自宅で過ごすということです。</div></div><div><h3>台風15号めぐる県の対応</h3><div>台風15号をめぐる県の対応については、初動対応の遅れなどの不備が県議会などで指摘されてきました。<br><br>台風が直撃した９月９日、森田知事は終日、千葉市内の知事公舎に滞在し、県庁には登庁しませんでした。<br><br>これについて森田知事は「指揮や命令は随時行い、対応に問題はなかったと考えている」としています。<br><br>また、千葉県が災害対策本部を設置したのは各地の停電や断水の深刻な被害が明らかになった10日の午前９時で、台風の直撃から丸１日以上が経過していました。<br><br>森田知事が県庁を出て30キロほど離れた芝山町の自宅に向かったのはこの日の午後３時ごろです。<br><br>その後の行動について森田知事は「自分の車に乗り換えたうえで、県東部の富里市や酒々井町などの状況を30分から40分ほどかけて車内から私的に視察した」と述べ視察後は千葉市内の知事公舎に戻ったとしています。<br><br>一方、日程を公表して公的に被災地を視察したのは、台風直撃から５日後の９月14日でした。<br><br>県の台風15号での対応などを検証するため千葉県は、先月18日、プロジェクトチームの初会合を開き、今後、外部有識者にも意見を聞くことにしています。<br><br>森田知事は７日の会見で「知事の行動も検証に含まれるのか」と問われたのに対し、「もちろんです、すべてです」と述べました。<br><br>検証の報告書は、年内にとりまとめられる見通しです。</div></div><div><h3>千葉市長「私的視察とは何なのか」</h3><div>森田知事が自宅で自分の車に乗り換えその後「私的な視察をした」と説明したことについて、千葉市の熊谷市長は７日の記者会見で「私的視察というのがよく分からない。このようなものが許容されるのは、いけないのではないかと思います。私的視察って何なのでしょうかね」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:08:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪 男子マラソン「閉会式の日は無理」森会長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京五輪 男子マラソン「閉会式の日は無理」森会長</span><time datetime="2019-11-07T17:13"><span>11月7日</span> <span>17時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168011_1911071704_1911071713_01_02.jpg" alt="東京五輪 男子マラソン「閉会式の日は無理」森会長" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場の札幌移転を受けて、大会組織委員会の森会長が札幌を訪れ、伝統的に最終日に行われている男子マラソンは、ドーピング検査と選手の移動の関係から「閉会式の日に行うことは無理だ」と述べ、前倒しとなる見通しを示しました。</div><div>組織委員会の森会長は７日、東京オリンピックのマラソンと競歩の会場に決まった札幌市を訪れ、秋元市長に「大変ご迷惑なことをお願いしたと思っている。オールジャパンでやっていきたいのでご協力をお願いしたい」と述べ、秋元市長は「市民生活への影響を少なくしていただくよう配慮いただきたい」と要望しました。<br><br>森会長は、これに先立って訪れた北海道庁で北海道の鈴木知事から札幌移転に関わる費用負担について、「不安の１つに経費がある。ボタンの掛け違いがないように」と確認を求められたのに対し、「ＩＯＣも『十分心得る』ということで話を進めている。北海道に迷惑をかけないようにしたい」と応じました。<br><br>森会長はこの会談の中で、最終日に計画されている男子マラソンは、ドーピング検査と選手の移動の関係から「閉会式の日に行うことは無理だ。さらに女子マラソンと男女の競歩も大きく日程が変わることになる」と述べ、会場の札幌移転によって、これまで伝統的に最終日に行われていた男子マラソンを前倒すなど、競技日程の変更が必要だとの見通しを示しました。<br><br>また、コースについては、大通公園を発着点としている「北海道マラソン」の名前を出したうえで、大規模な観客席を設けないなどできるだけ経費をかけない考えを示しました。<br><br>８日は札幌で組織委員会と自治体の実務者協議が行われます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>札幌 秋元市長「市民生活への影響を最小限に」</h3><div>会談のあと、札幌市の秋元市長は記者会見で「市民の中から歓迎の声の一方で、準備が間に合うのかや、経費負担、それに既存のイベントがどうなるのかといった不安や懸念の声が寄せられている。あすから始まる実務者協議では市民生活への影響を最小限にするよう、まずは日程やコースを検討をしてほしい」と述べました。<br><br>また秋元市長は「経費負担については大会組織委員会と東京都以外の会場を持つ自治体との間で、恒久的な施設は自治体、それ以外は組織委員会の運営経費の中で持つというルールがある。これを前提とした話をしていきたい」と述べ、市としては負担しない考えを改めて強調しました。</div></div><div><h3>北海道 鈴木知事「ワンチームで」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168011_1911071704_1911071713_01_03.jpg" alt=""><div>北海道の鈴木知事は記者団に対し「この東京オンリピックは、日本で取り組む大きな大会なのでワンチームでやっていかなければならない。そのことに組織委員会としても汗を流してほしい。機運を醸成して大会の成功に向けて、短い時間の中で全力で取り組んでいかなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:13:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国 議長が上皇さまに謝罪の手紙 自民 河村氏 韓国側は否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012167931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国 議長が上皇さまに謝罪の手紙 自民 河村氏 韓国側は否定</span><time datetime="2019-11-07T17:42"><span>11月7日</span> <span>17時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167931_1911071608_1911071610_01_02.jpg" alt="韓国 議長が上皇さまに謝罪の手紙 自民 河村氏 韓国側は否定" id="news_image"></div><div></div><div>日韓議員連盟の幹事長を務める自民党の河村元官房長官は、韓国国会の議長が、慰安婦問題をめぐるみずからの発言を謝罪する手紙を上皇さまに送ったことを明らかにし、議長の新たな提案が「徴用」をめぐる問題の解決につながることに期待を示しました。一方、議長側は「謝罪の手紙ではない」とこれを否定しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012167931_1911071608_1911071610_01_03.jpg" alt=""><div>自民党の河村元官房長官は、派閥の会合で、慰安婦問題をめぐって、ことし２月、当時天皇の上皇さまが「謝罪すれば解決する」などと発言した韓国国会のムン・ヒサン（文喜相）議長と、さきに面会した内容を報告しました。<br><br>河村氏は「ムン議長は、国民の心を痛めるようなことになり、おわびしたいということだった。上皇さまに手紙を出したという話だった」と明らかにしました。<br><br>このあと河村氏は記者団に「１つの区切りをつけたのではないか。議長は日韓関係の改善に政治生命をかけるということで、それに期待するしかない」と述べました。<br><br>また、「徴用」をめぐる問題で、ムン議長が新たな基金を作りたいという考えを示したことについて「ムン議長は腹をくくっている。議長の言う形で進めば解決するのではないか」と述べ、問題解決につながることに期待を示しました。</div></div><div><h3>韓国議長 謝罪手紙を否定</h3><div>韓国国会のムン・ヒサン議長の広報担当者は、ムン議長が上皇さまにみずからの発言を謝罪する手紙を送ったとされることについて、「全く事実ではない」と否定するコメントを発表しました。<br><br>これに関連して韓国の通信社、連合ニュースは、ムン議長の関係者の話として、「ムン議長は、上皇さまと天皇陛下に、それぞれ、『お疲れ様でした』、『おめでとうございます』という内容の手紙は送ったが、儀礼的な内容で謝罪の手紙ではない。誤解したのではないか」と伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012167931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 17:42:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>首里城をデジタルで復元へ「写真提供してほしい」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>首里城をデジタルで復元へ「写真提供してほしい」</span><time datetime="2019-11-07T18:08"><span>11月7日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168051_1911071731_1911071808_01_02.jpg" alt="首里城をデジタルで復元へ「写真提供してほしい」" id="news_image"></div><div></div><div>火災で焼失した首里城を一般の人たちから寄せられた思い出の写真を使ってデジタルの３Ｄで復元しようというプロジェクトを東京大学の研究者らが立ち上げ、写真が多いほど精密に復元できることから多くの人に写真を提供してほしいと呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168051_1911071731_1911071808_01_03.jpg" alt=""><div>「みんなの首里城デジタル復元プロジェクト」と名付けられたこの取り組みは、画像処理の技術を研究している東京大学の川上玲特任講師ら有志で作るグループが立ち上げました。<br><br>プロジェクトでは写真や動画を画像処理して、立体的なデジタル画像を作る技術を使って焼失した首里城を３Ｄで再現します。<br><br>さまざまな角度から撮られた写真が多いほど精密に復元できることから、グループでは100万枚を目標にしていて、ウェブサイトを通じて過去に首里城を訪れた際の思い出の写真などの提供を呼びかけています。<br><br>復元された３Ｄの首里城には写真に添えられた思い出やメッセージなどを表示し、ＶＲ＝バーチャルリアリティーの技術を使ってかつての首里城を訪れる疑似体験もできるようにするということです。<br><br>川上特任講師は「焼失したニュースを見て大変悲しく、自分たちの技術を使ってなにかできないかと考えました。どんな写真でもいいので多くの人から送ってもらえればうれしいです」と話していました。<br><br>みんなの首里城デジタル復元プロジェクトのアドレス<br>https://www.our-shurijo.org</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:08:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>１歳児虐待事件 エアガンでさまざまな距離から何度も撃ったか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>１歳児虐待事件 エアガンでさまざまな距離から何度も撃ったか</span><time datetime="2019-11-07T18:37"><span>11月7日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168181_1911071829_1911071837_01_03.jpg" alt="１歳児虐待事件 エアガンでさまざまな距離から何度も撃ったか" id="news_image"></div><div></div><div>福岡県田川市で当時１歳の息子にエアガンを何度も発射し、けがをさせたとして両親が逮捕された事件で、息子のあざの状態から、さまざまな距離からエアガンで撃たれたとみられることが捜査関係者への取材でわかりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168181_1911071810_1911071837_01_02.jpg" alt=""><div>田川市伊加利の自営業、常慶雅則容疑者（24）と、妻の藍容疑者（24）は、去年11月、自宅で、当時１歳で三男の唯雅くんにエアガンを何度も発射し、全治３週間のけがをさせたとして傷害の疑いで６日、逮捕されました。<br><br>警察の調べに対し、２人は容疑を否認しているということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168181_1911071829_1911071837_01_03.jpg" alt=""><div>警察によりますと、自宅から押収されたエアガンはライフル型で、連続発射の機能が付いていたものも含まれていて、弾の大きさは直径が６ミリで、唯雅くんの顔や全身に残されたあざの形状と一致するということです。<br><br>警察がこれらのあざについて詳しく調べたところ、至近距離からのものに加え、数メートル離れた場所からのものなど、さまざまな距離から撃たれたとみられるあざがあることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>さらに、古いあざもあるなど、時期についてもばらつきがあるとみられるということです。唯雅くんは事件があった翌月の去年12月、肺炎で死亡しています。<br><br>警察は死亡したいきさつを詳しく調べるとともに、２人が日常的にエアガンで撃つなど虐待を繰り返していた疑いもあるとみて捜査しています。</div></div><div><h3>児童相談所 三男への虐待疑わず</h3><div>田川児童相談所によりますと、唯雅くんが死亡する前、母親の常慶藍容疑者（24）と少なくとも２回、面会しましたが、当時は、長男への虐待が疑われていたため、三男の唯雅くんの様子は確認しなかったということです。<br><br>１回目の面会が行われたのは、去年１月で、当時３歳だった長男のほおが腫れているという通報を受けて職員が自宅を訪問しました。<br><br>藍容疑者が「遊んでいて壁にぶつかった」と話したことなどから、一時保護は行わず、見守りを続ける対応をとったということです。<br><br>２回目の面会は４か月後の去年５月に行われました。<br>当時、長女を妊娠していた藍容疑者が妊婦検診を受けていないと、保健所から連絡を受けて、児童相談所に呼びました。このとき、児童相談所は唯雅くんの存在については把握していましたが、藍容疑者が連れてきていた長男の様子を確認しただけで、唯雅くんへの虐待は疑わず、面会もしなかったということです。<br><br>唯雅くんは、この７か月後の去年12月、死亡しました。<br><br>田川児童相談所の都田裕之所長は「虐待をうかがわせる通報も特になかったことから、唯雅くんについて特別に掘り下げて聞かなかった」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:37:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽田空港第２ターミナルの断水 あす中の水供給再開も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/k10012168191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>羽田空港第２ターミナルの断水 あす中の水供給再開も</span><time datetime="2019-11-07T18:46"><span>11月7日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191107/K10012168191_1911071843_1911071846_01_02.jpg" alt="羽田空港第２ターミナルの断水 あす中の水供給再開も" id="news_image"></div><div></div><div>羽田空港国内線の第２ターミナルで断水が続いているトラブルで、空港施設の管理会社ではこれまでに塩分が検出された受水槽の洗浄をし、新たに水をためる作業を終えました。現在、この水の水質検査を行っていて、異常がなければ、８日中には供給を再開したいとしています。</div><div>６日、羽田空港の施設内の水道水をためる受水槽などから塩分が検出されたため、空港施設の管理会社では国内線のターミナルビルなどへの水の供給をストップし、このうち国内線の第２ターミナルでは今も断水が続いています。<br><br>この影響で、第２ターミナルでは６日に続き、７日も多くの飲食店で休業しているほか、トイレの手洗い場の水が使えないままとなっています。<br><br>管理会社や国土交通省などのこれまでの調査で、第２ターミナルと旅客機の洗機場の受水槽や水道水から塩分が検出されていたことが分かりました。<br><br>管理会社ではこれまでに受水槽の洗浄をし、新たに水をためる作業を終えたということです。<br><br>現在、この水の水質検査を行っていて、異常がなければ８日中にも水の供給を再開したいとしています。<br><br>一方で、管理会社では羽田空港内の給水管などの調査を進めていますが、これまでのところ給水管にずれや破損、水圧の低下など異常は見つかっていないということで、引き続き原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>利用者「長引いて驚き」</h3><div>夫婦で長崎に旅行するため羽田空港を訪れていた50代の女性は、「きょうは復旧していると思っていましたが、長引いていて驚いています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191107%2Fk10012168191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 18:46:23 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>