<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領夫妻 両陛下との会見の行事終わる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領夫妻 両陛下との会見の行事終わる</span><time datetime="2019-05-27T10:16"><span>5月27日</span> <span>10時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930751_1905271018_1905271020_01_02.jpg" alt="トランプ大統領夫妻 両陛下との会見の行事終わる" id="news_image"></div><div></div><div>国賓として来日したアメリカのトランプ大統領夫妻を歓迎する式典が皇居で行われたのに続いて、天皇皇后両陛下が大統領夫妻との会見に臨み、ことばを交わされました。</div><div>トランプ大統領夫妻は午前９時20分すぎ、大統領の専用車で正門から皇居に入りました。宮殿の「南車寄」（みなみくるまよせ）では、天皇皇后両陛下が出迎え、大統領夫妻とにこやかに握手をして英語であいさつを交わされました。アメリカの大統領が国賓として来日するのは５年ぶりで、両陛下がトランプ大統領と会われたのは初めてです。<br><br>宮殿の前庭（まえにわ）で行われた歓迎式典には秋篠宮ご夫妻も臨まれ、安倍総理大臣や閣僚らも出席しました。<br><br>そして両国の国歌が演奏されたあと、トランプ大統領が陸上自衛隊の儀仗隊（ぎじょうたい）の栄誉礼を受け、整列した隊員を巡閲しました。<br><br>式典では日本の小学生やアメリカの大使館員らも両国の小旗を振って大統領夫妻を歓迎しました。<br><br>このあと宮殿の「竹の間」で、両陛下が大統領夫妻との会見に臨み、ことばを交わされました。天皇陛下が外国の元首と会見されたのは即位後初めてです。<br><br>懇談のあと、両陛下と大統領夫妻との間で贈り物の交換が行われ、両陛下からトランプ大統領には空や海の青をイメージして作られた陶磁器の「飾り鉢」が、メラニア夫人には金細工が施された木製の「飾り箱」が贈られたということです。<br><br>両陛下は会見が終わると、宮殿の「南車寄」まで大統領夫妻を見送り、握手をして笑顔であいさつを交わされました。夜には、トランプ大統領夫妻が再び宮殿を訪れ、両陛下主催の歓迎の晩さん会が開かれます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＣＮＮ 通訳交えず会話</h3><div>アメリカのＣＮＮテレビは皇居 宮殿で行われたトランプ大統領夫妻を歓迎する式典の様子を中継を交えて伝えました。<br><br>この中で大統領に同行しているホワイトハウスの記者はトランプ大統領夫妻と天皇皇后両陛下が通訳を交えずに会話されていたことに触れ、「天皇陛下はオックスフォード大学に留学し、皇后雅子さまは10代の頃をマサチューセッツで過ごしてハーバード大学を卒業したので、２人とも英語を話すことができる」と解説しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 10:16:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 日米首脳会談冒頭発言</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 日米首脳会談冒頭発言</span><time datetime="2019-05-27T11:23"><span>5月27日</span> <span>11時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930821_1905271125_1905271125_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 日米首脳会談冒頭発言" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は安倍総理大臣との首脳会談の冒頭、「名誉なだけでなく、楽しく、重要な瞬間だった。今夜の天皇陛下とのすばらしい晩さん会も楽しみにしている」と述べました。</div><div>そのうえで「日本とアメリカの関係はかつてないほど盤石であり今後もこの関係を続けたい。私たちはお互いをよく理解し、信頼関係はとても強くなっている」と述べ、日米関係は強固だと強調しました。<br><br>さらに「われわれは貿易不均衡に取り組んでいる。とても大きな不均衡がある」と述べ、日米の貿易問題について話し合う考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イランについて</h3><div>「日本の安倍首相がイランのよい関係を築いていることは知っているので、どうなるのか見てみたい。このことについて、すでに安倍首相と議論している。イランもわれわれと話したがるかもしれないし、われわれもイランが話す用意があればそうしたい。誰もひどいことが起きることを見たくないし、特に私はそれを望んでいない」</div></div><div><h3>「防衛・貿易・北朝鮮問題を話し合う」</h3><div>「安倍総理大臣と私は３つの重要な問題について話し合う。それは防衛と貿易、それに北朝鮮問題だ。貿易では前向きなことが起きている」と述べました。<br><br>さらに「北朝鮮問題も前進している。北朝鮮は長い間ロケットを発射しなかったし、核実験もしていない。このところごく小さな活動だけが行われているが、われわれは次に何が起きるか注意深くみている。私が就任したときにはミサイル実験が繰り返され、核実験も行われもっとも緊張が高まった。過去２年間で多くの変化が見られた。これから建設的なことが成し遂げられるかが重要だ」と述べました。</div></div><div><h3>日米貿易交渉「８月に両国にとってよい発表ができるだろう」</h3><div>日米の貿易交渉について「８月に両国にとってよい発表ができるだろう。日本はアメリカで多くのビジネスをしており、われわれの日本でのビジネスもそれに追いつかなければならない。早期に貿易不均衡を是正しなければならない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 11:23:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーロッパ議会選挙 “ＥＵ支持派”が過半数割れの見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヨーロッパ議会選挙 “ＥＵ支持派”が過半数割れの見通し</span><time datetime="2019-05-27T11:44"><span>5月27日</span> <span>11時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930831_1905271131_1905271142_01_02.jpg" alt="ヨーロッパ議会選挙 “ＥＵ支持派”が過半数割れの見通し" id="news_image"></div><div></div><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の加盟国から議員を選ぶヨーロッパ議会選挙は、ＥＵの統合を支持する中道の２つの会派が大幅に議席を減らして、両会派を合わせても過半数に届かない見通しです。これに対してＥＵに懐疑的な勢力は、主要国のフランスやイタリアなど各国で首位になる見通しで、重要な政策の審議が難航することも予想されます。</div><div>28の加盟国ごとに行われていたヨーロッパ議会選挙は最終日の26日、21か国で投票が行われ、開票作業が進んでいます。<br><br>ヨーロッパ議会によりますと日本時間の午前９時現在、議会の会派ごとの獲得議席の予測は、ＥＵの統合を支持する中道の２つの会派が全751議席のうち、合わせて329議席で、今の選挙制度が始まった1979年以来初めて、両会派を合わせても過半数に届かない見通しです。<br><br>これに対してＥＵに懐疑的な勢力は、イギリスでＥＵからの「合意なき離脱」を求める「離脱党」が首位になったほか、フランスで極右政党の「国民連合」が、イタリアで右派政党の「同盟」が、それぞれ首位になりヨーロッパ議会全体でも議席を増やす見通しです。<br><br>懐疑的な勢力の発言力が強まることで難民・移民の問題や貿易などＥＵの重要政策の審議で反対する立場にまわり議論が難航することも予想され、開票の結果が注目されます。<br><br>一方、今回の選挙では四半世紀ぶりに投票率が50％を超える見通しで、有権者の関心の高さをうかがわせています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>イギリスでは「離脱党」が躍進</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱が延期されたことで選挙に参加することになったイギリスでは、離脱に対する国民の意思をはかる国民投票だともいわれました。<br><br>ＢＢＣが27日未明、日本時間の午前10時の段階で選挙管理委員会の集計結果をまとめたところによりますと、開票作業中のスコットランドと北アイルランドの合わせて９議席を除く64議席のうち、３年前の国民投票で離脱運動をけん引したファラージュ氏が立ち上げ、ＥＵからの「合意なき離脱」を求める「離脱党」が28議席を獲得して首位になりました。<br><br>一方で、ＥＵへの残留や第２の国民投票の実施を求めている勢力も、野党の「自由民主党」が前回より14議席増やし15議席を獲得し、「緑の党」も７議席を獲得しました。<br><br>これに対して、メイ首相が率いる保守党が３議席と前回より15議席減らしたほか、最大野党の労働党も８議席減らして10議席にとどまり、混乱する離脱問題に対する有権者の批判が２大政党に集まった形です。<br><br>離脱党のファラージュ党首は「結果は有権者からの強いメッセージだ。もし10月末の期限までに離脱を成し遂げなければ、総選挙で同じ結果を見せつけるだけだ」と述べ、２大政党にＥＵに強い姿勢で臨むよう迫りました。</div></div><div><h3>イタリアも懐疑派勢力が首位</h3><div>イタリアでは、ＥＵに懐疑的な勢力をけん引してきたサルビーニ内相が率いる右派政党の「同盟」が大きく躍進して第１党になるなど、懐疑的な勢力がイタリアで過半数の議席を獲得する見通しです。<br><br>ヨーロッパ議会によりますと、出口調査に基づく獲得議席の予測で「同盟」は大きく躍進して28議席を獲得し第１党になる見通しです。これは５議席だった５年前の選挙に比べて５倍以上になります。<br><br>また今回ヨーロッパ議会選挙に初めて参加した極右政党の「イタリアの同胞」が５議席となっていて、ＥＵに懐疑的な勢力を合わせると過半数の議席を獲得する見通しとなりました。<br><br>サルビーニ内相は27日未明、北部ミラノにある「同盟」の本部で記者会見を行い「われわれがイタリアで第１党になっただけでなくフランス、イギリスでも同じことが起きたのはヨーロッパが変革しているという兆しだ。人々は権力を持ったエリートに仕えるヨーロッパにうんざりしている」と述べＥＵへの市民の不満が躍進につながったと強調しました。<br><br>そのうえで「北から南までイタリアの有権者がわれわれに投じた票はすべてヨーロッパを変革し救うために使う」と述べ、ＥＵを変革していくことに意欲を示しました。</div></div><div><h3>ＥＵに批判的な政党ほかにも</h3><div>ＥＵの統合を支持する会派に属している政党や、どの会派にも属していない政党の中にもＥＵに批判的な立場の政党は少なくありません。<br><br>このうち、ハンガリーの右派の与党、「フィデス」は、ＥＵの統合を支持する中道右派の最大会派に所属しています。しかし、党を率いるオルバン首相は、ＥＵが加盟各国で分担することを定めた移民や難民の受け入れを拒否したほか、政府に批判的なメディアなどへの規制を厳しくするなど、強権的な姿勢を強めてＥＵと鋭く対立しています。<br><br>スペインでは先月の国政選挙で躍進した新興の極右政党、「ボックス」がヨーロッパ議会でも初めて議席を獲得する見通しでどの会派にも属していませんが、自国第一主義や不法移民の即時追放などを掲げ、ＥＵに批判的です。<br><br>また、ギリシャの極右政党「黄金の夜明け」もＥＵの政策に反して移民の排斥を掲げています。<br><br>こうした政党がＥＵに懐疑的な勢力に合流したり、政策によって足並みをそろえたりした場合には議会の審議が停滞し、ＥＵの統合にブレーキがかかる可能性もあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 11:44:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米首脳会談始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日米首脳会談始まる</span><time datetime="2019-05-27T11:45"><span>5月27日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930811_1905271107_1905271107_01_02.jpg" alt="日米首脳会談始まる" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣とアメリカのトランプ大統領の11回目となる日米首脳会談は、午前11時すぎ始まりました。会談の冒頭、安倍総理大臣が「令和の時代に入っても日米の同盟の絆が強固であることを鮮明に内外に示すものとしたい」と述べたのに対し、トランプ大統領は、日米の新たな貿易交渉について、「おそらく８月によい内容を発表できると思っている」と応じました。また緊迫するイラン情勢に関して、「誰も恐ろしいことが起こるのを見たいとは思っていない」と述べ、日本政府の仲介に期待を示しました。</div><div>日本を訪れているアメリカのトランプ大統領は27日午前、皇居を訪れて、即位された天皇陛下と外国首脳として初めて会見したあと東京 港区元赤坂の迎賓館に入りました。そして午前11時すぎから、安倍総理大臣との11回目となる日米首脳会談に臨んでいます。<br><br>会談の冒頭で、安倍総理大臣は「会談では、北朝鮮問題を初めとする国際社会が直面するさまざまな課題や日米経済、Ｇ20サミットの成功に向けてしっかりと調整を図り、突っ込んだ議論を行いたい」と述べました。そのうえで「今回の大統領ご夫妻の日本訪問を、令和時代の幕開けにふさわしいものとしていきたい。そして令和の時代に入っても日米の同盟の絆が強固であることを鮮明に内外に示すものとしたい」と述べました。<br><br>これに対し、トランプ大統領は「日本との関係はこれまでになく非常にすばらしいものだと思っている。日本との関係はこれまでで最高です」と述べました。そして「貿易について、すばらしい話しをしたいと思っているし、軍事についても話しをする。北朝鮮についても話しあった」と述べたうえで、日米の新たな貿易交渉について、「おそらく８月によい内容を発表できると思っている」と述べました。<br><br>またイラン情勢に関して、「日本はイランと非常に良好な関係を持っていることは知っており、総理はその点についてすでに私に話をしてくれた。イランも話をしたがっていると思うし、私たちも話したい。どうなるか見極めたい。今後どうなるのか見ていきたい。誰も恐ろしいことが起こるのを見たいとは思っていない」と述べ、日本政府の仲介に期待を示しました。<br><br>首脳会談ははじめに通訳のみ交えた２人だけのものから始まり、その後、同席者を限定した少人数会合、さらに昼食をとりながら意見を交わす「ワーキングランチ」という順に行われる予定です。<br><br>首脳会談で安倍総理大臣は米朝の非核化協議がこう着状態となる中で、北朝鮮が今月、短距離の弾道ミサイルを発射したことを踏まえ、今後の対応を協議し、緊密な連携を確認したうえで、拉致問題の解決に向け、全面的な協力を要請する見通しです。<br><br>また来月のＧ20サミットの成功に向けた連携や、緊張が高まるイラン情勢、それに中国やロシアへの対応をめぐっても意見が交わされるものと見られます。<br><br>首脳会談のあと両首脳は北朝鮮による拉致被害者の家族と面会し、つづいて、そろって記者会見を行い、会談の成果について発表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 11:45:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大相撲 朝乃山「優勝を自信にしたい」一夜明け会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大相撲 朝乃山「優勝を自信にしたい」一夜明け会見</span><time datetime="2019-05-27T11:49"><span>5月27日</span> <span>11時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930871_1905271147_1905271149_01_02.jpg" alt="大相撲 朝乃山「優勝を自信にしたい」一夜明け会見" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲夏場所で初優勝を果たした平幕の朝乃山が、千秋楽から一夜明けた27日都内で会見し「この優勝を自信にしたい」とさらなる活躍に向けて決意を述べました。</div><div>令和最初の本場所となった大相撲夏場所は、前頭８枚目の朝乃山が関脇 栃ノ心や大関 豪栄道を破るなど、12勝３敗の成績で初めての優勝を果たし、表彰式では、アメリカのトランプ大統領から「アメリカ大統領杯」を手渡されました。<br><br>千秋楽から一夜明けた27日、朝乃山は、東京 墨田区にある高砂部屋で会見し、「15日間は、プレッシャーもあったが、その中で自分の相撲を取りきれたことはすごくうれしい。この優勝を自信にしたい」と決意を示しました。<br><br>富山県出身力士の優勝は、大正５年夏場所の横綱 太刀山以来となる103年ぶりで、朝乃山は「大横綱に続いて優勝できてうれしい。富山にも一つ恩返しができたという思いもある」と話しました。<br><br>ことし７月に行われる次の名古屋場所では、番付が大きく上がる見通しで、朝乃山は「来場所は、横綱や大関と当たると思うので今回のようにはならない。しっかり基礎の稽古をし、足りない部分は、トレーニングもしていきたい」と話していました。<br><br>会見に同席した師匠の高砂親方は「今場所は、大きな体を生かして相撲を取っていた。こつこつとやってきたことが一気に花開いたのではないか。ただ、ここで終わりではないので、次も結果を出すことが大事だ」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 11:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拉致被害者家族 午後にトランプ大統領と面会へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>拉致被害者家族 午後にトランプ大統領と面会へ</span><time datetime="2019-05-27T12:01"><span>5月27日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930861_1905271159_1905271200_01_02.jpg" alt="拉致被害者家族 午後にトランプ大統領と面会へ" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮に拉致された被害者の家族が、日本を訪問しているアメリカのトランプ大統領と、このあと面会します。大統領との面会はおととし11月以来２回目で、家族はすべての被害者の１日も早い帰国に向け引き続き協力を求めることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930861_1905271155_1905271200_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>面会は午後、東京の迎賓館で行われ、拉致被害者の家族会代表で、田口八重子さんの兄の飯塚繁雄さんや、中学１年の時に拉致された横田めぐみさんの母親の早紀江さんなどが出席することになっています。<br><br>このうち鹿児島県の拉致被害者、市川修一さんの兄の市川健一さんは面会を前に「長い間こう着状態だった拉致問題を米朝首脳会談で提起してもらったことへの感謝の気持ちを伝える面会の場にしたい。問題解決のために日朝首脳会談につなげられるよう力を貸してくださいと訴えたい」と話しました。<br><br>トランプ大統領との面会は、おととし11月以来２回目で、家族はすべての被害者の１日も早い帰国に向け、引き続き協力を求めることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 12:01:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北・東日本中心に猛暑日予想も 熱中症に警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/k10011930921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北・東日本中心に猛暑日予想も 熱中症に警戒</span><time datetime="2019-05-27T12:34"><span>5月27日</span> <span>12時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190527/K10011930921_1905271229_1905271234_01_03.jpg" alt="北・東日本中心に猛暑日予想も 熱中症に警戒" id="news_image"></div><div>26日、最高気温が39度前後に達し、記録的な暑さとなった北海道東部では、27日も午前中から35度近くまで気温が上がっています。北日本と東日本を中心に、ところによって猛烈な暑さになる見込みで、引き続き熱中症に警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、北日本と東日本を中心に記録的な暑さをもたらした暖かい空気が残るとともに、強い日ざしが照りつけています。<br><br>26日、最高気温が39度前後まで上がった北海道東部では、27日午前11時半までの最高気温が、帯広市で34度ちょうど、新得町で33度６分と、すでに平年を15度ほど上回る暑さとなっています。<br><br>このほか、午前11時半までの最高気温は、群馬県桐生市と福島県石川町で34度ちょうど、東京の都心で31度１分、名古屋市で30度９分などと、各地で30度以上の真夏日になっています。<br><br>東京の都心は、５月として観測史上初めて４日連続の真夏日です。<br><br>このあともさらに気温が上がる見込みで、日中の最高気温は、福島市と埼玉県熊谷市で35度、東京の都心で34度、名古屋市で33度などと、北日本と東日本の内陸を中心に35度以上の猛暑日になると予想され、各地に高温注意情報が発表されています。<br><br>体がまだ暑さに慣れていない時期に連日、厳しい暑さが続いていることから、こまめに水分を補給するほか、屋外ではできるだけ日ざしを避け、室内では冷房を適切に使うなど、熱中症に警戒してください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道では 暑さで列車運休も</h3><div>暑さの影響で、ＪＲ北海道はレールの温度が上昇し変形するおそれがあるとして、27日日中、多くの列車を運休する見込みです。<br><br>このうち函館線は札幌と岩見沢の間で午後５時ごろまで運転を見合わせるため、この区間を走る特急列車や快速列車など、多くの列車が運休する見込みだということです。<br><br>また北見と網走の間で特急列車２本が運休するほか、石北線の普通列車６本も運休または部分運休します。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190527%2Fk10011930921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 12:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>