<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ファミレス最大手「すかいらーくHD」約200店閉店へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012708011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファミレス最大手「すかいらーくHD」約200店閉店へ</span><time datetime="2020-11-12T15:00"><span>11月12日</span> <span>15時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708011_2011121451_2011121500_01_02.jpg" alt="ファミレス最大手「すかいらーくHD」約200店閉店へ" id="news_image"></div><div></div><div>ファミリーレストラン最大手の「すかいらーくホールディングス」は、新型コロナウイルスの影響で落ち込んでいる業績の立て直しに向け、不採算店舗など、およそ200店を来年末までに閉店することになりました。ただ、閉店に伴う人員削減はせず、グループ内の配置転換で雇用を維持するとしています。</div><div>すかいらーくホールディングスは、新型コロナウイルスの影響で、毎月の売り上げが前の年より2割以上落ち込むなど、厳しい経営状況が続いています。<br><br>このため会社は経営の立て直しに向けて、来年末までに「ジョナサン」など合わせておよそ200店を閉店することを決めました。<br><br>その一方で、採算が見込める新たな出店も進めることから全体としての削減数はおよそ120店になります。<br><br>会社では、このほか60店余りを自社で宅配サービスを展開する「ガスト」などに転換し、新型コロナウイルスによる“巣ごもり需要”などをとらえ収益力の強化を図るとしています。<br><br>会社は閉店に伴う人員削減は行わない方針で、新たに設ける店舗や設備の点検業務を行う部署に社員を配置転換するなどして雇用を維持するということです。<br><br>外食産業は、感染拡大で大きな打撃を受けていて牛丼チェーンの「吉野家ホールディングス」が最大150店舗の閉店を発表しているほか、ファミリーレストラン大手の「ロイヤルホールディングス」も70店舗の閉店を決めるなど、店舗網の見直しが広がっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012708011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 15:00:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大規模イベント制限 “来年2月末まで”了承 政府 分科会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012707741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大規模イベント制限 “来年2月末まで”了承 政府 分科会</span><time datetime="2020-11-12T15:09"><span>11月12日</span> <span>15時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012707741_2011121204_2011121206_01_02.jpg" alt="大規模イベント制限 “来年2月末まで”了承 政府 分科会" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの感染者の増加傾向を受けて、政府の分科会で大規模イベントの開催制限を当面、来年2月末まで継続する方針が了承されました。西村経済再生担当大臣は「爆発的な感染拡大にならないよう危機感を強めている」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012707741_2011121204_2011121206_01_03.jpg" alt=""><div>分科会の冒頭、西村経済再生担当大臣は、現在の感染状況について、「8月上旬のピーク以来の高い水準で、爆発的な感染拡大にならないよう危機感を強めている。このまま感染拡大が続くと、より強い措置を取らなければならなくなるので、国民に基本的な感染防止策をお願いしながら、政府としてもクラスター対策に力を入れたい」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012707741_2011121204_2011121206_01_04.jpg" alt=""><div>そして、会合では感染者が全国的に増加傾向となっている状況を踏まえ、プロ野球など数万人規模のイベントで、収容人数の半分までとしている開催制限を、当面、来年2月末まで継続する方針が了承されました。<br><br>一方、科学的に感染リスクが低いと確認されたイベントは制限を緩和し、例えば、映画館では上映中にポップコーンなどを食べる場合でも、飲食時以外はマスクを着用し、十分に換気を行うなどの条件のもとで、満席まで認めるとしています。<br><br>また、多くの人出が予想される初詣については、参拝者にマスクの着用を促すといった感染防止策を徹底するほか、飲食や食べ歩きを控えて、持ち帰りを推奨するよう求めることになりました。<br><br>このほか、会合では外国人への支援策として、多言語での情報提供に加え、相談窓口の体制を強化することを確認し、専門家と関係省庁によるチームの設置を決めたほか、感染者の差別への対策をまとめた作業チームの報告書なども示されました。</div></div><div><h3>西村経済再生相「専門家と危機感・対策強化を共有」</h3><div>西村経済再生担当大臣は、分科会のあと記者団に対し、現在の感染状況について「専門家との間で、強い危機感と対策を強化しなければいけないという認識を共有した。政府として、クラスター対策を強化するとともに、国民に基本的な感染防止策を徹底してもらえるよう広報活動を強化していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012707741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 15:09:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ感染者 中高年層が拡大 全世代で強い警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012708201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ感染者 中高年層が拡大 全世代で強い警戒を</span><time datetime="2020-11-12T16:41"><span>11月12日</span> <span>16時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708201_2011121613_2011121613_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ感染者 中高年層が拡大 全世代で強い警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>再び感染が拡大する東京。感染者の年代をみると、中高年の人たちの割合が増加していることがわかりました。若者だけでなく、すべての世代で強い警戒が必要となっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708201_2011121609_2011121613_01_03.jpg" alt=""><div>東京都が公表している新型コロナウイルスの感染者のデータをNHKがまとめたところ、第2波のまっただ中にあった7月は、▽20代が43％、▽30代が24％で合わせると3分の2を占めていて、▽40代は13％、▽50代は8％、▽60代以上は9％でした。<br><br>その後、中高年層の割合が増加し、今月は11日までの合計で、▽20代が25％、▽30代が20％と7月より割合が減少した一方で、▽40代は17％、▽50代は13％、▽60代以上は17％となり、40代以上の中高年層が合わせて47％と半数近くを占めるようになっています。</div></div><div><div>一方、年代別に「人数の増減」をみてみると、▽30代以下の若年層は7月に4630人だったのに対し先月は2809人と39％減少したのに対し、▽40代以上の中高年層は7月は1834人だったのに対し、先月は2541人と39％増加しています。<br><br>若い世代が中心だった第2波と比べて中高年の感染が増えていて、すべての世代で強い警戒が必要となっています。<br><br>※構成比の数字は、小数点以下を四捨五入しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012708201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 16:41:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カプコン サイバー攻撃 金銭要求の「ランサムウェア」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012708311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カプコン サイバー攻撃 金銭要求の「ランサムウェア」</span><time datetime="2020-11-12T17:02"><span>11月12日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708311_2011121655_2011121659_01_02.jpg" alt="カプコン サイバー攻撃 金銭要求の「ランサムウェア」" id="news_image"></div><div></div><div>大阪のゲームソフト会社のカプコンがサイバー攻撃を受けた問題で、攻撃に使われたとみられるマルウェア＝悪意を持ったプログラムを専門家が解析したところ、社内のあらゆるファイルを徹底的に暗号化し、身代金を支払わないとファイルを公開すると脅す、悪質なサイバー攻撃であることが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708311_2011121655_2011121659_01_03.jpg" alt=""><div>カプコンでは2日に不正アクセスを受け、社内の一部のシステムの稼働を止めるなど影響が出ています。<br><br>この攻撃に関係したとみられるマルウェアを情報セキュリティー会社の「三井物産セキュアディレクション」が解析しました。<br><br>その結果、このマルウェアは感染するとデータを暗号化して元に戻すために金銭を要求する「ランサムウェア」と呼ばれるものでした。<br><br>攻撃の際には、出来るだけ多くのファイルを確実に暗号化するため、データベースやメールソフトなど社内のサーバーで動いているプログラムを強制的に終了させて暗号化を始める悪質な機能を持っていました。<br><br>今回、犯行グループは、このランサムウェアを使って暗号化する前に先にデータを盗み、身代金を支払わななければ盗んだデータを公開すると脅迫しています。<br><br>脅迫文は、ランサムウェアに感染すると表示される仕組みになっていて、「ハロー、カプコン。あらゆるデータを暗号化した。日本とアメリカ、カナダのあらゆるサーバーから合計1テラバイト以上のファイルを入手していて、身代金を支払わないと公開したり第三者に販売したりする」などと書かれていました。</div></div><div><h3>盗まれたデータ 闇サイト上で公開か</h3><div>マルウェアの解析を行ったセキュリティー会社などによりますと、犯行グループがインターネット上の匿名性の高い闇サイト＝ダークウェブ上に設けたサイトには、カプコンのものとみられる財務状況を示す書類や、社員の給与のデータなどが公開されているといいます。<br><br>ダークウェブは、特殊な方法でしかアクセスできないネットの領域で、アクセスしただけでサイバー攻撃を受けるおそれもあります。<br><br>データは、11日に公開されたとみられます。<br><br>また、マルウェアに感染して脅迫文を読んだ人しかアクセス出来ない別のサイトに、社員どうしのオンラインチャットの内容が掲載され、チャットアプリのアカウントが不正に乗っ取られているとみられるということです。<br><br>犯行グループは社内の機密情報を入手したことをアピールしているものとみられます。</div></div><div><h3>情報セキュリティー会社「検証と経緯公表が重要」</h3><div>マルウェアの解析を行った三井物産セキュアディレクションの吉川孝志さんは、「犯行グループがデータを公開しているサイトをブロックすることが望ましいが、ダークウェブを使っているため現実的に難しい部分がある。グループは、会社のサーバーのインターネット接続の不備を突くことで知られ、外部からの不用意な接続が可能になっていなかったか検証する必要がある。今回の攻撃は規模も大きく、未来の攻撃を防ぐためにも経緯を詳しく調べて公表し、共有することが重要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>警察 捜査員を派遣し被害確認進める</h3><div>警察によりますと、2日に大阪のゲームソフトの開発を手がける「カプコン」から、会社のシステムがサイバー攻撃を受けたと相談があったということです。<br><br>カプコンは攻撃によって会社のシステムに障害が起きて業務ができない状態になったうえ、社内の情報が抜き取られた可能性があると説明しているということです。<br><br>相談を受けて警察は11日、捜査員を「カプコン」に派遣して、情報収集を行うとともに被害などの確認を進めているということです。<br><br>カプコンは4日に「メールシステムやファイルサーバーなどにアクセスしづらい障害が発生し、第三者からの不正アクセスが行われたことを確認した」と発表していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012708311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 17:02:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 393人感染確認 390人超は8月8日以来</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012707641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 393人感染確認 390人超は8月8日以来</span><time datetime="2020-11-12T17:26"><span>11月12日</span> <span>17時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012707641_2011121259_2011121502_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 393人感染確認 390人超は8月8日以来" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、12日午後3時時点の速報値で、都内で新たに393人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が390人を超えるのは、ことし8月8日以来です。</div><div>都によりますと、感染が確認されたのは10歳未満から90代までの男女合わせて393人です。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が14人<br>▽10代が22人<br>▽20代が94人<br>▽30代が89人<br>▽40代が70人<br>▽50代が48人<br>▽60代が25人<br>▽70代が19人<br>▽80代が9人<br>▽90代が3人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が390人を超えるのは、8月8日以来です。<br><br>また、300人を超えるのは2日連続です。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは、合わせて3万3770人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した12日時点の重症の患者は、11日より1人増えて39人で、ことし5月に緊急事態宣言が解除されたあとでは8月23日と並んで、最も多くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012707641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 17:26:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「急速な感染拡大の始まり 厳重警戒を」東京 モニタリング会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012708051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「急速な感染拡大の始まり 厳重警戒を」東京 モニタリング会議</span><time datetime="2020-11-12T17:40"><span>11月12日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708051_2011121512_2011121518_01_02.jpg" alt="「急速な感染拡大の始まり 厳重警戒を」東京 モニタリング会議" id="news_image"></div><div></div><div>東京都内の新型コロナウイルスの感染状況などを分析・評価する「モニタリング会議」が開かれ、専門家は「急速な感染拡大の始まりと捉え、今後の深刻な状況を厳重に警戒する必要がある」と指摘し、感染防止対策の徹底を呼びかけました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708051_2011121512_2011121518_01_03.jpg" alt=""><div>会議で専門家は都内の感染状況について、11日までの7日間平均で、新たな感染の確認がおよそ244人となり、前回、1週間前の時点のおよそ165人から大幅に増加したと報告しました。<br><br>そして、増加の割合が今のまま4週間続くと、新たな感染の確認は1日当たり1160人程度となり、極めて深刻な状況になると指摘しました。<br><br>さらに、65歳以上の高齢者の患者も増えているとして、若い世代だけでなく、幅広い世代に感染が広がっているという認識を示しました。<br><br>そのうえで「急速な感染拡大の始まりと捉え、今後の深刻な状況を厳重に警戒する必要がある」と指摘しました。<br><br>また、警戒のレベルは上から2番目を維持したものの「感染の再拡大に警戒が必要であると思われる」としていた、先週までの評価のコメントを、今回は「感染が拡大しつつあると思われる」に変更しました。<br><br>そして、改めて3密を避けることや、こまめな換気を行うことなど、感染防止対策の徹底を呼びかけました。<br><br>一方、医療提供体制については、入院が必要な患者の急増にも対応できる病床の確保が必要だなどとして「体制強化が必要であると思われる」と評価し、上から2番目の警戒のレベルを維持しました。</div></div><div><h3>警戒レベル 前回より悪化もレベル維持</h3><div>都内の感染の確認は7日間平均でみると、11日時点でおよそ244人で、前回、警戒レベルをいちばん上に引き上げた、ことし7月15日より、およそ76人多くなっています。<br><br>この7日間平均を含めて、都が感染状況についてモニタリングしている4つの数値のうち2つが、前回の引き上げ時より悪化していますが、今回の会議では警戒レベルは引き上げず、上から2番目を維持しました。<br><br>モニタリング会議に出席した、国立国際医療研究センターの大曲貴夫国際感染症センター長は「検査能力も変わってきたし、治療も柱がたってきた。現場のドクターからすれば、前よりは患者さんを早く、よくして帰すことができるようになったという環境の差がある。今の数字と、そうでなかった時の数字は比べられないと正直に思う」と述べました。<br><br>また、専門家の中でも意見が割れたことを明らかにしたうえで「総合的な判断ということになった」と述べました。<br><br>一方で「都内での感染が明確に増え始めたのは間違いない。対策をもっと引き締めなければならない」と述べました。<br><br>そのうえで「ほとんど、最も高い警戒レベルの赤に近いと思っている。赤の状況は絶対に迎えたくないので、本当に大変なのは、よく分かっているが、皆さんにご協力をお願いしたい」と述べました。</div></div><div><h3>小池知事「正念場 感染対策の再徹底を」</h3><div>モニタリング会議のあと、東京都の小池知事は記者団に対し「感染状況も医療提供体制も警戒レベルは上から2番目のオレンジでとどまっているが、これを1番上の赤に変えないんだという意識を皆さんと共有したい。ここは正念場として、感染対策の再徹底をお願いしたい」と述べました。<br><br>そのうえで「今後の急速な感染拡大への厳重な警戒が必要ということなので、何度も申し上げている、手洗いとマスクの着用、3密を避けることに加えて、暖房を利用していても、こまめな換気を心がけていただきたい。また、ドアノブやテーブルの消毒も忘れないよう、お願いしたい」と呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012708051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 17:40:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道 新型コロナ 2人死亡 236人感染確認 1日の感染は最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/k10012708161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新型コロナ 2人死亡 236人感染確認 1日の感染は最多に</span><time datetime="2020-11-12T17:53"><span>11月12日</span> <span>17時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201112/K10012708161_2011121530_2011121532_01_02.jpg" alt="北海道 新型コロナ 2人死亡 236人感染確認 1日の感染は最多に" id="news_image"></div><div></div><div>北海道では12日の新型コロナウイルスの感染確認は236人とこれまでで最も多くなりました。</div><div>北海道で感染が確認されたのは、札幌市で1日としてはこれまでで最も多い164人、そのほかの地域で72人の合わせて236人です。<br><br>北海道での1日の感染確認は、これまでで最も多くなりました。<br><br>また、札幌市はこれまでに感染が確認されていた市内に住む90代の男性が亡くなったと発表したほか、旭川市も年代と性別が非公表の1人が亡くなったと発表しました。<br><br>これで北海道内の感染者は延べ4820人となり、このうち死亡した人は122人となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>北海道医師会長「感染拡大の第3の波に入っている」</h3><div>北海道医師会の長瀬清会長は記者会見を開き、「北海道では8日連続で新たな感染者が100人を超える状況だ。感染拡大の第3の波に入っていると考えている」と述べ、強い危機感を示しました。<br><br>そのうえで「感染リスクを下げながら会食することや3密や大声を出すような環境を避けるなど、人と人の距離の保つことに取り組んでほしい。あやしいと思ったらかかりつけの医師や身近な医療機関にすみやかに相談してほしい」と述べ、対策を改めて徹底してほしいと強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201112%2Fk10012708161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Nov 2020 17:53:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>