<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>登山の親子行方不明 ドローンで沢や尾根を捜索</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/k10011433341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>登山の親子行方不明 ドローンで沢や尾根を捜索</span><time datetime="2018-05-10T12:12"><span>5月10日</span> <span>12時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/K10011433341_1805101211_1805101216_01_02.jpg" alt="登山の親子行方不明 ドローンで沢や尾根を捜索" id="news_image"></div><div>今月５日、新潟県阿賀野市の五頭連峰に登山に出かけたまま行方がわからなくなっている親子について、警察などは、小型の無人機・ドローンも使って人が立ち入りにくい沢や尾根を中心に行方を捜しています。</div><div>遭難したと見られているのは、新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と長男で小学１年生の空くん（６）で、今月５日、阿賀野市の五頭連峰に登山に出かけましたが、翌６日の朝、家族に電話があったのを最後に連絡が取れなくなっています。<br><br>警察などは、１０日も早朝からおよそ４０人の態勢で親子の行方を捜しています。<br><br>また１０日は、新潟県から要請を受けた企業の担当者が３種類のドローンを担いで山に入りました。松平山の山頂付近に到着して、天候に問題がなければ、人が立ち入りにくい沢や尾根などを中心にドローンを飛ばし、上空の映像から手がかりを捜すということです。<br><br>ドローンの運用に当たる「損害保険ジャパン日本興亜」の高橋良仁技術部長は、「ドローンの映像で、２人が通った形跡がないか調べます。２人のことを心配して待つ家族の役に立てるよう頑張ります」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/K10011433341_1805101211_1805101224_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div>遭難したと見られているのは、新潟市北区の会社員、渋谷甲哉さん（３７）と長男で小学１年生の空くん（６）で、今月５日、阿賀野市の五頭連峰に登山に出かけましたが、翌６日の朝、家族に電話があったのを最後に連絡が取れなくなっています。<br><br>警察などは、１０日も早朝からおよそ４０人の態勢で親子の行方を捜しています。<br><br>また１０日は、新潟県から要請を受けた企業の担当者が３種類のドローンを担いで山に入りました。松平山の山頂付近に到着して、天候に問題がなければ、人が立ち入りにくい沢や尾根などを中心にドローンを飛ばし、上空の映像から手がかりを捜すということです。<br><br>ドローンの運用に当たる「損害保険ジャパン日本興亜」の高橋良仁技術部長は、「ドローンの映像で、２人が通った形跡がないか調べます。２人のことを心配して待つ家族の役に立てるよう頑張ります」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180510%2Fk10011433341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 12:12:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山口組元幹部が死亡 17年に及ぶ裁判は打ち切りへ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/k10011433351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>山口組元幹部が死亡 17年に及ぶ裁判は打ち切りへ</span><time datetime="2018-05-10T12:33"><span>5月10日</span> <span>12時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/K10011433351_1805101305_1805101306_01_02.jpg" alt="山口組元幹部が死亡 17年に及ぶ裁判は打ち切りへ" id="news_image"></div><div></div><div>ボディーガード役の暴力団組員に拳銃を持たせた罪で１７年に及ぶ裁判が続いていた、指定暴力団山口組の元幹部が死亡したことが、捜査関係者などへの取材でわかりました。無罪と審理のやり直しが繰り返され、異例の経過をたどった裁判は、打ち切られることになります。</div><div>山口組の幹部だった瀧澤孝被告（８０）は、平成９年、大阪市内のホテルでボディーガード役の組員２人に拳銃を持たせた罪に問われました。<br><br>当時、山口組の別の幹部が神戸市内のホテルで拳銃で撃たれて殺害される事件が起きた直後で、暴力団どうしの抗争が激しくなっていました。<br><br>１７年前に起訴されてから裁判は異例の経過をたどり、大阪地裁と大阪高裁で合わせて３回、無罪が言い渡された一方、最高裁を含めて２回、審理のやり直しが命じられました。<br><br>去年３月には大阪地裁で７回目の判決を受け「組員の拳銃所持を知らなかったとは考えられない」として初めて有罪とされ、懲役６年を言い渡されていました。<br><br>瀧澤被告は控訴し、９日に大阪高裁で８回目の判決を受けるはずでしたが、体調の悪化を理由に言い渡しが延期され、捜査関係者などによりますと、９日、静岡県内で死亡したということです。<br><br>死因は病死と見られ、長期化していた裁判は、打ち切られることになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180510%2Fk10011433351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 12:33:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>柳瀬氏参考人招致 首相「すべてを明らかに」与野党の反応は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/k10011433311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>柳瀬氏参考人招致 首相「すべてを明らかに」与野党の反応は</span><time datetime="2018-05-10T12:59"><span>5月10日</span> <span>12時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐり、衆議院予算委員会では、柳瀬唯夫元総理大臣秘書官らを参考人として招致し、質疑が行われました。反応です。</div><div>安倍総理大臣は、１０日午前１１時すぎ、総理大臣官邸で記者団に対し、「国家戦略特区の獣医学部の問題については、八田座長をはじめ国家戦略特区の民間議員の皆さんは全員、『プロセスには一点の曇りもない』と述べているというのは、私が国会で答弁してきたところだ。けさの予算委員会は、日米電話首脳会談や、その準備、分析などもあり、見ていないが、柳瀬元秘書官は誠実に答えると思うし、すべてを明らかにしてもらいたいと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍首相「すべてを明らかにしてもらいたい」</h3><div>安倍総理大臣は、１０日午前１１時すぎ、総理大臣官邸で記者団に対し、「国家戦略特区の獣医学部の問題については、八田座長をはじめ国家戦略特区の民間議員の皆さんは全員、『プロセスには一点の曇りもない』と述べているというのは、私が国会で答弁してきたところだ。けさの予算委員会は、日米電話首脳会談や、その準備、分析などもあり、見ていないが、柳瀬元秘書官は誠実に答えると思うし、すべてを明らかにしてもらいたいと思う」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「選定は適切との認識に変わりない」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「柳瀬元秘書官は、『国会に呼ばれれば、これまでの記憶に基づいて知っていることについては誠実にしっかり説明したい』ということだったので、そのとおり対応しているのだろうと思う」と述べました。<br><br>そのうえで、記者団が、「獣医学部新設をめぐる一連の選定プロセスの透明性が揺らいだということにはならないか」と質問したのに対し、菅官房長官は、「適切だったという認識に変わりはない」と述べました。</div></div><div><h3>自民 石破氏「疑問払拭（ふしょく）されず さらに努力を」</h3><div>自民党の石破元幹事長は、記者団に対し、「『加計学園が特別扱いされたのではないか』という疑問が、完全に払拭されたかというと、私はそうは思わなかった。秘書官が総理大臣に面会などの報告をしないことは、普通考えられず、違和感を持った。疑念を払拭するための努力を、さらにすべきで、今後は、愛媛県の関係者など、他にも参考人を呼ぶことも必要なのかもしれない」と述べました。</div></div><div><h3>公明 北側氏「総理の不当な関与示す話はない」</h3><div>公明党の北側・中央幹事会会長は、記者会見で、「獣医学部新設の認可について、安倍総理大臣なり、総理大臣官邸なりの不当な関与があったのかどうかが最大のポイントだ。少なくとも、柳瀬元総理大臣秘書官の答弁では、そういうことを示す話は全く無いと思っている。柳瀬氏が、加計学園の関係者と何回会ったかというのは、あまり関係無いのではないか」と述べました。</div></div><div><h3>立民 長妻氏「えこひいきではない理由探すほうが難しい」</h3><div>立憲民主党の長妻代表代行は、質疑の後、記者団に対し、「３回も加計学園側と総理大臣官邸で会い、えこひいきではない理由を探すほうが難しい。国会として、さらに追及し、全容解明しないといけないし、『疑惑が深まった』という単純な表現ではなく、非常に深刻な問題だ。柳瀬氏の証人喚問のほか、加計学園の加計孝太郎理事長など、いろんな方の話を聞きたいので、徹底的に腰を据えてやらなければいけない」と述べました。</div></div><div><h3>国民 今井氏「加計ありきの確信深めた」</h3><div>国民民主党の今井国会対策委員長代理は、質疑の後、記者団に対し、「差し障りのないところは認め、安倍総理大臣が関与していると思われる発言に関しては『記憶にない』とごまかしており、最初からそういうシナリオで来ていると感じた。加計学園の関係者が３回、総理大臣官邸に来て、『国家戦略特区で行きます』と説明しており、主体は加計学園だ。『加計ありき』という確信をますます深めた」と述べました。</div></div><div><h3>共産 宮本氏「納得する人 ほとんどいない」</h3><div>共産党の宮本岳志衆議院議員は、質疑の後、記者団に対し、「証言そのものが『加計ありき』で、ごまかせばごまかすほど、おかしくなる。きょうの話を納得する人は、ほとんどいないのではないか。『すべてを明らかにする』という立場で臨んでいないと言わざるを得ず、改めて、柳瀬氏の証人喚問を要請することになるだろう」と述べました。</div></div><div><h3>無所属の会 江田氏「秘書官の仕事の常識に反する」</h3><div>衆議院の会派「無所属の会」の江田憲司衆議院議員は、質疑の後、記者団に対し、「『安倍総理大臣からの指示もなければ、報告もしなかった』という答弁だったが、『総理大臣秘書官の仕事の常識に反する』と言うしかない。秘書官が個別の許認可案件の対象事業者と会うこと自体、大変リスクを伴うことであり、安倍総理大臣との間で、面会について、ひと言も話が出ないというのは、柳瀬氏が、口にばんそうこうでもしてこない限り、ありえない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180510%2Fk10011433311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 12:59:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女児殺害事件 口にも押さえつけられたような痕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/k10011433331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>女児殺害事件 口にも押さえつけられたような痕</span><time datetime="2018-05-10T13:05"><span>5月10日</span> <span>13時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/K10011433331_1805101157_1805101205_01_02.jpg" alt="女児殺害事件 口にも押さえつけられたような痕" id="news_image"></div><div>３日前、新潟市のＪＲの線路内で小学生の女の子の遺体が見つかった事件で、遺体には首のほかに口にも押さえつけられたような痕があることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は、何者かが女の子を連れ去った後、騒がれないように口を塞ぐなどした疑いもあるとみて調べています。</div><div>今月７日の午後１０時半ごろ、新潟市西区のＪＲ越後線の線路内で、近くに住む小学２年生、大桃珠生さん（７歳）が遺体で見つかり、警察は電車にはねられる前に殺害された疑いがあるとみて捜査しています。<br><br>これまでの調べで、死因は窒息死と分かっていますが、その後の調べで、遺体には首のほかに口にも押さえつけられたような痕があることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>警察は何者かが女の子を連れ去った後、騒がれないように口を塞いだり、首を絞めたりした疑いもあるとみて調べています。<br><br>大桃さんは、事件当日、下校途中で友達と別れた後、自宅まで数百メートルの人通りの少ない線路脇の道を１人で歩いていて連れ去られたとみられ、警察は、別の場所で殺害され、線路内に遺棄されたとみて捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ボランティアに見守られ集団登校</h3><div>亡くなった大桃さんが通っていた新潟市の小針小学校では、時折、雨が強まる中、１０日午前７時半ごろから子どもたちが保護者と一緒に歩いたり、車で送ってもらったりしながら集団で登校しました。通学路には、地元のボランティアの人たちが立って、子どもたちに「おはよう」などと声をかけながら、登校を見守っていました。<br><br>ボランティアの廣澤晃隆さん（５３）は「事件に憤りを感じます。今まで元気にあいさつしてくれていたのにびくびくするようになった子もいます。これからも子どもたちに声かけをして見守っていきたい」と話していました。<br><br>また事件当日、大桃さんが友達と別れた踏切付近の見守りについては「以前はスタッフがいましたが、今はおらず、見守りが手薄になっていました。踏切の辺りは閑静な住宅街で特に危ないという印象はありませんでした」と話していました。<br><br>小学１年生の孫を学校に送った６０代の男性は、「孫からは『怖い』という話も聞きます。早く犯人が捕まり、日常生活に戻ってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>現場の線路脇 献花相次ぐ</h3><div>大桃さんが遺体で見つかった現場の線路脇には、午前中、花を手向けに訪れる人たちが相次ぎました。<br><br>このうち、現場近くに住む７６歳の女性は「言葉に表せませんが、『苦しかったろうね』と思うし、子どもさんなのでかわいそうです。自分の娘ではありませんが、同じような気持ちで花を供えにきました。早く事件を解決してほしいです」と話していました。<br><br>また、新潟市内の２６歳の男性は「以前近くに住んでいました。自分には小さなめいっ子もいるので、ひと事とは思えず花を手向けにきました。これからという若い命が失われ、本当にかわいそうです。犯人に対する憤りしかなく、警察には早く捕まえてほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>警察庁長官「早期検挙に努める」</h3><div>この事件について、警察庁の栗生俊一長官は１０日の記者会見で「本当に痛ましい凶悪極まる事件だ。ご冥福をお祈りするとともに、ご遺族の方々にお悔やみを申し上げたい。地域の方々の不安にも極めて大きなものがあり、新潟県警が早期検挙に向け一生懸命いま捜査を行っている。警察によるパトロールの増強や学校と連携した子どもの見守り活動を強化するとともに、地域の不安が緩和するよう早期検挙に努めていく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180510%2Fk10011433331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 13:05:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の非核化や拉致解決に向け連携確認 日米首脳が電話会談</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/k10011433461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮の非核化や拉致解決に向け連携確認 日米首脳が電話会談</span><time datetime="2018-05-10T13:32"><span>5月10日</span> <span>13時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/K10011433461_1805101343_1805101343_01_02.jpg" alt="北朝鮮の非核化や拉致解決に向け連携確認 日米首脳が電話会談" id="news_image"></div><div>アメリカのポンペイオ国務長官と北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が、９日に会談したことを受け、安倍総理大臣はトランプ大統領と電話で会談し、史上初の米朝首脳会談に向けた調整状況について説明を受けました。そして両首脳は、北朝鮮の完全なる非核化や、拉致問題の解決に向けて緊密に連携していくことを確認しました。</div><div>史上初の米朝首脳会談を前に、関係国の動きが活発になる中、アメリカ側からの申し出を受け、安倍総理大臣は１０日午前１０時ごろから、およそ２０分間、総理大臣官邸でトランプ大統領と電話で会談しました。<br><br>この中でトランプ大統領は、９日に行われたポンペイオ国務長官と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の会談の内容など、米朝首脳会談に向けた調整状況を説明したうえで、「日本の果たす役割を十分に認識しており、引き続き緊密に連携していきたい。日本は重要なプレイヤーだ」と述べました。<br><br>これに対し安倍総理大臣は、北朝鮮に拘束されていたアメリカ人３人が解放されたことは大きな成果だとして祝意を伝えたうえで、９日に行った日中韓３か国の首脳会議や中国や韓国との個別の首脳会談の概要を説明しました。<br><br>そして両首脳は、生物・化学兵器を含む、すべての大量破壊兵器や、あらゆる射程の弾道ミサイルの完全かつ検証可能で不可逆的な方法での廃棄と、拉致問題の解決に向けて、北朝鮮に具体的な行動をとるよう求めていくことを改めて確認しました。<br><br>会談のあと安倍総理大臣は記者団に対し、「３人の拘束されていたアメリカ人が解放されたが、拉致問題は残念ながら、まだ多くの方々が北朝鮮に取り残されている。拉致問題の解決のために日米、日米韓、あるいは中国の協力も得て全力を尽くしていきたい」と述べました。<br><br>安倍総理大臣とトランプ大統領は、先月２８日にも電話で会談していて、電話会談は今回で２２回目です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180510%2Fk10011433461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 13:32:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官人質に立てこもり 関与の150人余を拘束 インドネシア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/k10011433431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>警察官人質に立てこもり 関与の150人余を拘束 インドネシア</span><time datetime="2018-05-10T13:38"><span>5月10日</span> <span>13時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/K10011433431_1805101334_1805101340_01_02.jpg" alt="警察官人質に立てこもり 関与の150人余を拘束 インドネシア" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアの首都ジャカルタ近郊にある、テロに関与した疑いで逮捕された容疑者らが勾留されている施設で、一部の容疑者らが警察官を人質にして８日から立てこもっていましたが、警察は、事件に関与した１５０人余りを現地時間の１０日朝までに全員拘束したと発表しました。</div><div>インドネシアの首都ジャカルタ近郊にある、テロに関与した疑いで逮捕された容疑者らが勾留されている施設で８日、食事をめぐって警察官と口論になったのをきっかけに、複数の容疑者らが警察官と衝突しました。<br><br>容疑者らは、武器庫にあった銃を奪うなどして警察官１人を人質にして立てこもり、これまでに警察官５人が殺害されたほか、施設に勾留されていた男１人も死亡しました。<br><br>立てこもっていたのは１５０人余りで、警察が投降するよう呼びかけた結果、現地時間の１０日未明になって、人質となっていた警察官が解放されたあと、ほとんどが投降し、その後、警察が突入して残りの全員を拘束したということです。<br><br>警察は、事件の詳しい経緯や、計画的な犯行であったのかなど調べることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180510%2Fk10011433431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 13:38:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【随時更新】柳瀬氏参考人招致「愛媛県の文書は私の趣旨と違う」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/k10011433471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>【随時更新】柳瀬氏参考人招致「愛媛県の文書は私の趣旨と違う」</span><time datetime="2018-05-10T13:47"><span>5月10日</span> <span>13時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180510/K10011433471_1805101346_1805101348_01_02.jpg" alt="【随時更新】柳瀬氏参考人招致「愛媛県の文書は私の趣旨と違う」" id="news_image"></div><div></div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐり、参議院予算委員会で、柳瀬元総理大臣秘書官らを参考人招致して質疑が行われています。発言を随時更新していきます。</div><div>柳瀬元総理大臣秘書官は、３年前の４月に柳瀬氏と加計学園関係者との面会をめぐり愛媛県が作成した文書に書かれている内容と、柳瀬氏の認識に違いが生じていることについて問われたのに対し、「愛媛県の文書を拝見したが、私の理解している趣旨と違うと思う。第三者に配る場合には相手方に確認するのが当たり前だが私は事前にこのメモの確認は求められたことはない。どうしてそうなったか私には図りかねる」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>愛媛県の文書は私の趣旨と違う（１３：３０）</h3><div>柳瀬元総理大臣秘書官は、３年前の４月に柳瀬氏と加計学園関係者との面会をめぐり愛媛県が作成した文書に書かれている内容と、柳瀬氏の認識に違いが生じていることについて問われたのに対し、「愛媛県の文書を拝見したが、私の理解している趣旨と違うと思う。第三者に配る場合には相手方に確認するのが当たり前だが私は事前にこのメモの確認は求められたことはない。どうしてそうなったか私には図りかねる」と述べました。</div></div><div><h3>首相同席の面会は別荘での１回だけ（１３：２５）</h3><div>柳瀬元総理大臣秘書官は、安倍総理大臣と一緒に学園の関係者と面会したのは、平成２５年５月に、山梨県にある安倍総理大臣の別荘で会った１回だけだとして、「これ以外に安倍総理大臣とともに、加計学園の関係者と会った記憶はない」と述べました。</div></div><div><h3>首相同席で新設の話出たことない（１３：１７）</h3><div>柳瀬元総理大臣秘書官は、「安倍総理大臣と加計学園関係者が一緒にいるときに、獣医学部新設の話が出たことはない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180510%2Fk10011433471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 May 2018 13:47:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>