<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>みずほ証券 ジャスダックで誤った買い注文 5500万円の売買成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>みずほ証券 ジャスダックで誤った買い注文 5500万円の売買成立</span><time datetime="2020-08-27T19:02"><span>8月27日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586911_2008271848_2008271902_01_02.jpg" alt="みずほ証券 ジャスダックで誤った買い注文 5500万円の売買成立" id="news_image"></div><div></div><div>みずほ証券は、東京証券取引所で主に新興企業が上場する市場の「ジャスダック」で25日、誤った買い注文を出したと発表しました。顧客の注文内容の確認が不十分だったことが原因で、およそ5500万円の売買が成立したということです。</div><div>発表によりますと、みずほ証券は25日、東証のジャスダックに上場している建設系のＩＴ企業、「構造計画研究所」の株式の売買で、誤った買い注文を出したということです。<br><br>顧客は買い値を指定しましたが、誤って値段を指定しない、成り行きで買い注文を出し、高値で取り引きが成立しました。<br><br>また、株式の数も間違え、顧客の注文よりも多く買い付けたということです。<br><br>この誤った注文で、会社の発行済み株式の0.3％にあたる1万8700株、金額にして、およそ5500万円の売買が成立したとしています。<br><br>誤発注で買い付けた株式は、みずほ証券がすべて引き取り、顧客に損失は発生しないということです。<br><br>みずほ証券は、顧客の注文内容の確認が不十分だったとしたうえで「市場関係者の皆様様にご迷惑をおかけしたことを深くおわび申し上げます。再発防止の徹底を図ります」とコメントしています。<br><br>みずほ証券は2005年にも、株式の価格と数を取り違えて売り注文を出す大規模な誤発注を起こし、当時、株式市場に大きな混乱をもたらしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:02:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豚や牛などの盗難相次ぐ 組織的グループが売る目的で犯行か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012586881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>豚や牛などの盗難相次ぐ 組織的グループが売る目的で犯行か</span><time datetime="2020-08-27T19:19"><span>8月27日</span> <span>19時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271903_2008271904_01_02.jpg" alt="豚や牛などの盗難相次ぐ 組織的グループが売る目的で犯行か" id="news_image"></div><div>北関東などで畜産農家で飼育されている豚や牛などが盗まれる被害が相次いでいます。盗まれたのは合わせて600頭以上にのぼり、警察は組織的なグループが食肉として売る目的で盗んだ疑いがあるとして捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>子牛盗難の様子 防犯カメラに</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271908_2008271910_01_04.jpg" alt=""><div>23日午前7時ごろ、足利市羽刈町にある農業生産法人の牛舎から生後3週間ほどの子牛3頭がいなくなっているのを経営者の男性が見つけました。<br><br>敷地内の防犯カメラの映像を確認すると、22日の午後10時40分ごろに、男らが牛舎に忍び込んで子牛を宙づりにして運び出す様子が写っていました。<br><br>この牧場では、ことし6月にも子牛2頭が盗まれたため、防犯カメラを取り付けて警戒していたということです。<br><br>警察は、防犯カメラの映像を分析するなどして行方を捜査しています。</div></div><div><h3>群馬で670頭が盗難 被害額2000万円</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271910_01_05.jpg" alt=""><div>警察などによりますと、群馬県では先月上旬から今月にかけて前橋市や伊勢崎市などで飼育されていた豚が盗まれる事件が相次ぎ被害は合わせておよそ670頭、被害額は2000万円にのぼってます。<br><br>群馬県内では、このほか牛2頭や鶏28羽の被害も確認されているということです。また栃木県の足利市でも生後2週間ほどの子牛など合わせて6頭が牛舎から盗まれる被害がことし6月から今月にかけて3件確認され、被害額は275万円にのぼっています。<br><br>さらに茨城県内でも7月上旬、養豚場で飼育されていた豚が盗まれる被害があったということです。<br><br>畜産が盛んな地域ではこれまでにも豚などの家畜が盗まれる事件はありましたが、ほとんどが数頭から数十頭の被害で短期間に600頭以上が盗まれるのは極めて異例です。</div></div><div><h3>現場に豚の血のあとも</h3><div>被害にあった複数の養豚場の中や出入り口の近くなどに、豚の血のあとが残っていたことが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>また数人が侵入したとみられる足跡も残っていたということです。<br><br>警察は数人のグループが養豚場に侵入して豚をその場で殺すなどしたあと、運び出した疑いがあるとみて調べています。</div></div><div><h3>警察幹部「手慣れた犯行　闇ルートを持つグループか」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271854_01_03.jpg" alt=""><div>警察の幹部は「映像からは素早く盗み出していて手慣れた犯行だという印象だ。見た目から、複数の若い男が関わっているとみられる。ただ、金がほしいだけなら店などに空き巣に入るほうがリスクが少なく、家畜をあえて盗んでいることから解体から流通・販売まで闇のルートをもともと持っているグループではないか。数百頭もの家畜を盗むとなると相当な労力がかるわりにリスクが大きく、日本人の犯罪組織の事件としてはこれまでほとんど聞いたことがない。外国人グループの関与も含めて捜査している」と話しています。</div></div><div><h3>獣医師「犯人は家畜の扱いに慣れた人物とみられる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271956_2008272000_01_07.jpg" alt=""><div>獣医師で千葉県畜産協会専務理事の岡田望さんに栃木県足利市で子牛が盗まれた時の防犯カメラの映像を分析してもらいました。<br><br>岡田さんは「子牛が運ばれている時暴れている様子がないので気絶している可能性があり、棒などでたたいたり薬物を使ったりしたことが考えられる。犯人は短パンにサンダルと軽装で短時間に盗み出していることもあって、かなり家畜の扱いに慣れた人物とみられる」と話しています。<br><br>その上で、「牛は個体識別番号が付いているので盗まれたものが通常の市場に出回ることはないし、豚も出荷元が明確でないと流通できない。日本の国産の肉は需要が高く、組織的なグループが関わっている可能性がある」と話していました。</div></div><div><h3>農水省「通常の流通ルートに乗せることは難しい」</h3><div>牛や豚などを加工する「食肉処理場」は全国におよそ180か所ありますが、こうした施設以外で家畜を殺したり肉に加工したりすることは原則として法律で禁止されています。<br><br>関係者によりますと「食肉処理場」を利用するには卸売り業者などに登録が必要で、生産者がはっきりしない牛や豚が持ち込まれることはないということです。<br><br>さらに牛の場合は個体識別番号が付けられていて厳重に管理されています。農林水産省の担当者は「牛や豚を盗んでも、通常の流通ルートに乗せることは難しいのではないか」と話しています。</div></div><div><h3>被害にあった農家「丹精込め育てた豚 持っていかれて悔しい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271854_01_04.jpg" alt=""><div>被害にあった群馬県太田市の養豚農家の男性がＮＨＫの取材に応じ、「丹精込めて育てた豚を持っていかれて悔しい」と心境を明かしました。<br><br>男性によりますと8月1日、出荷直前の豚が2頭盗まれ、さらに8月11日、およそ50頭の子豚が盗まれたことに気付いたということです。<br><br>このうち8月11日に被害があった施設では、子豚だけを400頭余り飼育していて、成長の段階に応じて12頭から13頭ずつ柵で仕切って育てていたということです。<br><br>作業中にそれぞれの柵の中にいるはずの豚が数頭ずつ、または全頭いなくなっていることに気付き警察に被害届けを出しました。<br><br>盗まれたのはいずれも生まれてから2か月ほどの25キロから30キロほどの子豚でした。<br><br>一方、男性によりますと、施設の出入り口や通路に人の足跡が残されていたほか、豚のふんや尿を処理するために空けられている床下の隙間から青いサンダルが1足見つかったということです。<br><br>また、豚の血のあとも残っていたということです。この養豚場では被害にあったあと、出入り口に防犯カメラを3台設置したり、鍵をかけたりする対策をとりました。<br><br>養豚農家の男性は「被害に気がついたときはあっけにとられた。丹精込めて育てた豚を持っていかれて悔しい。二度とこんなことはしてほしくない」と話していました。</div></div><div><h3>県養豚協会会長「自己防衛していくしかない」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271854_01_05.jpg" alt=""><div>群馬県内のおよそ110軒の養豚農家でつくる群馬県養豚協会の岡部康之会長はみずからも3つの養豚場でおよそ2万3000頭の豚を飼育しています。<br><br>岡部会長は県内の養豚場から豚が盗まれる被害が相次いでいることについてＮＨＫの取材に対し、「本当にびっくりしている。あまりにも頭数が多くこれまででは考えられない」と話しました。そのうえで「盗まれた子豚は日本では一般的に食べるようなものでもないし、流通させようとしても価値がない。豚を殺す技術を習得しているのではないか」と述べました。<br><br>事件を受けて、県養豚協会は農家にファックスで養豚場の施錠を徹底したり防犯カメラを設置したりするよう注意を呼びかけたということで、岡部会長は「自己防衛していくしかない」と話しています。</div></div><div><h3>群馬県知事「大変な危機感 必要な対策検討したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271823_2008271854_01_06.jpg" alt=""><div>群馬県内の複数の養豚場から大量の豚が盗まれていることが明らかになったことを受けて、県はチラシを配布して養豚農家に豚の管理を徹底するよう注意を呼びかけています。<br><br>群馬県は豚が相次いで盗まれた事件を受け、県内の養豚農家に注意を呼びかけるため被害があった地域や件数などをまとめたチラシを作成しました。<br><br>この中では、被害を早期に発見できるように飼育している豚の頭数管理を徹底することや、被害にあった場合には警察へ早く通報すること、それに不審な点に気付いたときは最寄りの家畜保健衛生所へ情報提供を呼びかけています。<br><br>このチラシを養豚に携わっている県内260余りのすべての養豚場や農家に配布したということです。<br><br>群馬県の山本知事は定例の記者会見で「群馬県は本州最大の養豚県であり、知事としては大変な危機感を持っている。関係する団体とも話し合って、さらに必要な対策があれば検討していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>関東で相次ぐ被害 牛や鶏も被害に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012586881_2008271827_2008271854_01_07.jpg" alt=""><div>関東ではことし豚や牛などの盗難被害が相次いでいます。<br><br>警察への取材によりますと、<br>▽豚は群馬県がことし1月から8月までの間に前橋市で4か所、館林市と太田市、伊勢崎市のそれぞれ1か所で合わせておよそ670頭。<br>茨城県では7月上旬に常総市の1か所で1頭。<br>埼玉県本庄市でもことし5月下旬に1か所で2頭の被害が出ています。<br><br>▽牛は栃木県足利市で、ことし6月以降、2か所の牛舎から飼育中の子牛が合わせて6頭盗まれました。<br>栃木県足利市の農業生産法人、「鶴田ファーミング」の牛舎ではことし6月子牛2頭を盗まれたのに続き、8月22日には子牛3頭が盗まれました。栃木県警によりますと被害額は5頭で合わせて230万円に上るということです。群馬県でも館林市と邑楽町の2か所で5月から6月にかけて、合わせて2頭の被害が出ています。<br><br>▽鶏も、6月に群馬県伊勢崎市の2か所で合わせて28羽の被害が出ています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012586881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:19:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港 民主活動家 台湾に船で渡ろうとして中国当局に拘束か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012587231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港 民主活動家 台湾に船で渡ろうとして中国当局に拘束か</span><time datetime="2020-08-27T22:39"><span>8月27日</span> <span>22時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012587231_2008272223_2008272239_01_02.jpg" alt="香港 民主活動家 台湾に船で渡ろうとして中国当局に拘束か" id="news_image"></div><div></div><div>香港の複数のメディアは、香港国家安全維持法に違反した疑いで今月10日に逮捕され、その後、保釈されていた民主活動家の男性が台湾に船で渡ろうとして中国当局に拘束されたと伝えました。</div><div>中国南部・広東省の海警局は、広東省の沖合の中国が管轄する水域に違法に入った疑いで、今月23日にスピードボート1隻を拿捕（だほ）し、乗っていた10数人を拘束したと発表しました。<br><br>これについて、香港の複数のメディアは、このうちの1人が民主活動家の李宇軒氏で、台湾に密航する途中だったと伝えました。<br><br>李氏は今月10日、民主活動家の周庭氏や中国に批判的な論調で知られる新聞の創業者の黎智英氏らとともに外国勢力と結託して国家の安全に危害を加えたとして、香港国家安全維持法に違反した疑いで逮捕され、その後、保釈されていました。<br><br>香港メディアによりますと、船には李氏のほかに、香港での抗議活動に関連して爆発物を製造した疑いが持たれていた若者ら11人が乗っていたということです。<br><br>いずれも中国本土で取り調べを受けているものとみられますが、27日、記者会見した香港警察のトップ、※トウ炳強局長は「中国側から情報収集を行っているところだ」と述べるにとどまり、今後、どのような手続きが行われるのか詳しいことは明らかになっていません。<br><br>※「トウ」は「登」に右が「おおざと」</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012587231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 22:39:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小笠原諸島固有のチョウ「オガサワラシジミ」繁殖用個体全滅</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012587131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小笠原諸島固有のチョウ「オガサワラシジミ」繁殖用個体全滅</span><time datetime="2020-08-27T23:20"><span>8月27日</span> <span>23時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012587131_2008272003_2008272318_01_02.jpg" alt="小笠原諸島固有のチョウ「オガサワラシジミ」繁殖用個体全滅" id="news_image"></div><div></div><div>小笠原諸島でしか生息が確認されておらず、絶滅の危険性が極めて高いチョウ「オガサワラシジミ」について、環境省と東京都は繁殖を続けてきましたが、27日までに繁殖用の個体がすべて死んだと発表しました。野生でもおととし以来、生息が確認されておらず、環境省は「種の保存にとって非常に危機的な状況だ」としています。</div><div>「オガサワラシジミ」は、小笠原諸島でしか生息が確認されていない固有種のチョウで、国の天然記念物に指定されています。<br><br>外来種の影響などで急激に数が減ったため、平成12年には環境省が絶滅危惧種に指定しました。<br><br>種の保存に向けて東京都が15年前に繁殖させる取り組みを始め、環境省も都から個体を譲り受けて去年10月から繁殖を続けていましたが、今月25日までにすべての成虫と幼虫が死んだということです。<br><br>環境省は、近親交配によって有害な遺伝子が蓄積され、オスの精子の量が極端に減ったことが原因の一つではないかとしています。<br><br>「オガサワラシジミ」は、野生でも、おととし6月、小笠原諸島の母島で見つかったのを最後に生息が確認されておらず、仮に絶滅すれば、日本固有のチョウとしては初めてになります。<br><br>環境省は、「種の保存にとって非常に危機的な状況だ。小笠原諸島でモニタリングを継続し、生息が確認されれば速やかに保護して保全に取り組む」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012587131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Aug 2020 23:20:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】27日 11人死亡 865人の感染確認（午後10時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/k10012587061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】27日 11人死亡 865人の感染確認（午後10時半）</span><time datetime="2020-08-28T00:34"><span>8月28日</span> <span>0時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200827/K10012587061_2008271853_2008271900_01_02.jpg" alt="【国内感染】27日 11人死亡 865人の感染確認（午後10時半）" id="news_image"></div><div></div><div>27日はこれまでに全国で865人の感染者の発表がありました。また、大阪府と愛知県、石川県でそれぞれ2人、山梨県と兵庫県、沖縄県、徳島県、埼玉県でそれぞれ1人の合わせて11人の死亡が発表されました。</div><div>国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め6万5769人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて6万6481人となりました。<br><br>亡くなった人は、▽国内で感染した人が1241人、▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1254人です。<br><br>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は、累計で次のとおりです。（　）内は27日の新たな感染者数です。<br><br>▽東京都は2万0096人（250）<br>▽大阪府は8233人（94）<br>▽神奈川県は4666人（66）<br>▽愛知県は4371人（39）<br>▽福岡県は4346人（64）<br>▽埼玉県は3747人（69）<br>▽千葉県は2908人（45）<br>▽兵庫県は2209人（22）<br>▽沖縄県は2013人（36）<br>▽北海道は1744人（10）<br>▽京都府は1401人（27）<br>▽石川県は605人（13）<br>▽岐阜県は551人（2）<br>▽茨城県は532人（8）<br>▽奈良県は506人（4）<br>▽熊本県は491人（6）<br>▽静岡県は472人（12）<br>▽広島県は454人（1）<br>▽滋賀県は428人（5）<br>▽群馬県は426人（18）<br>▽富山県は368人（8）<br>▽三重県は360人（6）<br>▽宮崎県は352人（1）<br>▽鹿児島県は351人（2）<br>▽栃木県は295人（1）<br>▽和歌山県は228人<br>▽佐賀県は229人（2）<br>▽長崎県は219人（7）<br>▽長野県は200人（6）<br>▽宮城県は193人（1）<br>▽福井県は190人（13）<br>▽山梨県は172人<br>▽大分県は144人（1）<br>▽岡山県は143人（1）<br>▽福島県は146人（7）<br>▽山口県は141人（6）<br>▽新潟県は140人（1）<br>▽島根県は137人<br>▽徳島県は124人（4）<br>▽高知県は118人<br>▽愛媛県は114人<br>▽山形県は77人<br>▽香川県は75人<br>▽秋田県は48人<br>▽青森県は35人（2）<br>▽鳥取県は22人<br>▽岩手県は19人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で757人（5）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、27日時点で238人（ー8）となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、<br>▽国内で感染した人が5万2823人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が659人の5万3482人となっています。<br><br>また、25日には速報値で1日に1万5191件のＰＣＲ検査が行われました。<br><br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。<br>※兵庫県が8月20日の感染者数を1人減で発表。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200827%2Fk10012587061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 00:34:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガス点検装う強盗相次ぐ 川崎と鎌倉で同じような手口 神奈川</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012587331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ガス点検装う強盗相次ぐ 川崎と鎌倉で同じような手口 神奈川</span><time datetime="2020-08-28T01:29"><span>8月28日</span> <span>1時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012587331_2008280124_2008280129_01_02.jpg" alt="ガス点検装う強盗相次ぐ 川崎と鎌倉で同じような手口 神奈川" id="news_image"></div><div></div><div>27日、神奈川県鎌倉市の住宅でガスの点検を装った男がこの家に住む女性に刃物を突きつけ現金などを奪って逃走しました。27日は川崎市でも同じような手口の事件が起きていて、警察は強盗の疑いで捜査するともに2つの事件の関連を調べています。</div><div>警察によりますと、27日午後6時ごろ神奈川県鎌倉市の住宅を男が訪れ、インターホンに出た60代の女性にガスの点検にきたと伝えました。<br><br>女性が風呂場に案内したところ、男は突然、女性の口をふさいだうえで刃物を突きつけて現金などを要求し、現金数万円とキャッシュカードなどを奪うと女性の手足を粘着テープで縛って逃げたということです。<br><br>女性にけがはありませんでした。<br><br>男は、年齢が30代くらいで、黒っぽい作業着姿でマスクをつけていたということで、家の外に出たあと近くで待っていた60代くらいとみられる男と合流し、そのまま逃げたということです。<br><br>27日の昼すぎには川崎市多摩区の住宅でガスの点検を装った2人組の男が訪れ、この家に住む60代の女性の手足を粘着テープで縛ったうえ、現金数万円とキャッシュカード数枚を奪って逃げる事件が起きています。<br><br>警察は、強盗の疑いで捜査するとともに、2つの事件の手口が似ていることから関連についても調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012587331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 01:29:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大坂なおみ 一転して出場へ ボイコット表明の大会に アメリカ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/k10012587361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大坂なおみ 一転して出場へ ボイコット表明の大会に アメリカ</span><time datetime="2020-08-28T03:31"><span>8月28日</span> <span>3時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200828/K10012587361_2008280324_2008280328_01_02.jpg" alt="大坂なおみ 一転して出場へ ボイコット表明の大会に アメリカ" id="news_image"></div><div></div><div>テニスの大坂なおみ選手は、アメリカのウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に撃たれたことに対する抗議として出場中だったツアー大会をボイコットすると表明しましたが、一転して、28日に行われる準決勝に出場することが分かりました。</div><div>大坂選手は四大大会の1つ、全米オープンの前哨戦としてニューヨークで開かれているツアー大会に出場していましたが、ウィスコンシン州で黒人の男性が警察官に背後から撃たれたことへの抗議として勝ち進んでいた大会をボイコットし準決勝を棄権すると表明しました。<br><br>これを受けて大会自体も「人種差別や社会的な不公平に抗議するため」として27日に予定されていたすべての試合を見合わせ、28日から再開することになっていました。<br><br>大会の主催者によりますと、ＷＴＡ＝女子テニス協会などは大坂選手に対して再び出場するように要請した結果、大坂選手はボイコットを撤回し出場することで「より強い抗議の意思を伝えられる」などとして28日の準決勝に出場することを決めたということです。<br><br>大坂選手の準決勝の相手は世界22位でベルギーのエリーゼ・メルテンス選手です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>全米オープン 大坂は1回戦で世界78位の土居と対戦</h3><div>全米オープンの組み合わせは27日、ニューヨークで発表され、女子シングルスで世界10位の大坂選手は、1回戦で世界78位の土居選手と対戦することになりました。<br><br>過去の対戦成績は、大坂選手の1勝0敗です。<br><br>また、男子シングルスでは、1回戦で世界48位の西岡良仁選手が、去年、股関節の手術からツアー大会に復帰した元世界王者、イギリスのアンディ・マレー選手と対戦します。<br><br>一方、先週、新型コロナウイルスの検査で陽性反応を示した錦織圭選手は、今週の検査は陰性でしたが、練習が十分に出来ていないなどとして欠場を発表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200828%2Fk10012587361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Aug 2020 03:31:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>