<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信</span><time datetime="2019-11-24T10:57"><span>11月24日</span> <span>10時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189151_1911241039_1911241041_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 長崎 爆心地から核兵器廃絶のメッセージを発信" id="news_image"></div><div></div><div>24日朝から長崎市を訪れているフランシスコ教皇は、爆心地公園で核兵器の廃絶に向けたスピーチを行いました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「平和と安定は核兵器の保有では望めない」</h3><div>冒頭で、被爆者とその家族が受けた苦しみに思いを寄せたあと、「人々が、心の中で最も深く望んでいることのーつは、平和と安定です。しかし、核兵器や大量破壊兵器を保有していてはこの望みに応えることはできません。それどころか、私たちを絶えず試練にさらすことになるのです」と述べ、核兵器の保有に強く反対する姿勢を示しました。<br><br>そして、今の世界の現状について「私たちは今、手に負えないほど分裂した世界の中で、平和や安定を求めています。その足元では、恐怖や相互不信がはびこっていて、これが人と人の関係をむしばみ、互いに対話することを阻んでいるのです」と述べ、懸念を示しました。</div></div><div><h3>「長崎は核兵器の悲劇的結末の証人」</h3><div>そして、フランシスコ教皇は、被爆地である長崎について触れ、「長崎は、核兵器が環境と人間に対していかに悲劇的な結末をもたらすかを示す証人です。しかし、軍拡競争に反対する声はわずかです」と述べ、被爆地の訴えに耳を傾けるべきだと強調しました。<br><br>さらに、本来、貧困対策や自然環境の保護に使われるべき費用が武器の製造や開発など軍備に費やされているのは「途方もないテロ行為だ」と強く非難しました。<br><br>そのうえで「核兵器から解放された平和な世界こそが、数え切れない全ての人が熱望するものです。この願いを実現するには、全ての人が理想の実現に向けて取り組む必要があるのです」と述べ、各国政府に核兵器をなくす取り組みを一致団結して進めるよう訴えました。</div></div><div><h3>「多国間主義が衰退」</h3><div>フランシスコ教皇は、国家間の相互不信が核兵器を規制する国際的な枠組みを脅かしているとしたうえで、「私たちは、多国間主義が衰退するのを目の当たりにし、最新兵器の技術開発が進むなかでは非常に深刻な状況にあるのです。あらゆる国のリーダーがいますぐこの問題に注意を払い、取り組むべきなのです」と述べて、各国のリーダーに対し、多国間で核兵器の問題に取り組むべきだと訴えました。</div></div><div><h3>「核兵器と軍備削減に向け働きかけ続ける」</h3><div>フランシスコ教皇はスピーチの中で、バチカンがおととし、いち早く批准した核兵器禁止条約について「カトリック教会としては、核兵器禁止条約を含め核兵器と軍備の削減に向けてこれからも働きかけを続けていきます」と述べて、各国に引き続き参加を呼びかけていく考えを示しました。<br><br>そして「お互いの合意を求め、粘り強く対話を呼びかけていくことが私たちの武器でありますように」と述べ、国際社会の連帯を呼びかけました。</div></div><div><h3>「核兵器のない世界 可能で必要と確信」</h3><div>そして、フランシスコ教皇は改めて、「核兵器のない世界が可能であり、必要であるということを確信しています。政治リーダーの方々、核兵器は国際社会や国家の安全保障を脅かすものから私たちを守ってくれるものではないということを心に刻んでください」と訴えました。<br><br>さらに「核兵器の使用が人と環境に及ぼす壊滅的な破壊をもたらすということを考えなくてはなりません。核兵器による平和理論は捨てる必要があります」と強調しました。</div></div><div><h3>「世界のリーダーの協力を得ることが重要」</h3><div>フランシスコ教皇は「核兵器や核開発、それに環境問題などの解決のためには、相互の発展と信頼関係を築くこと、そして世界のリーダーの協力を得ることが重要です。さらに、私たち一人一人の関わりも求められています。多くの人の苦しみに無関心であってはいけません」と述べました。</div></div><div><h3>「過去の過ちを繰り返さないよう」</h3><div>フランシスコ教皇は、最後に、みずからの名前の由来である、聖フランシスコにちなむとされる「平和を求める祈り」とよばれる祈りをささげました。<br><br>そして、「この祈りが私たち全員の祈りとなることを確信しています。無関心に流され、過去の過ちを繰り返さないようこの場所を記憶にとどめましょう」と述べてスピーチを締めくくりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 10:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪小６女児誘拐容疑事件 スマホや靴取り上げられていたか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪小６女児誘拐容疑事件 スマホや靴取り上げられていたか</span><time datetime="2019-11-24T11:58"><span>11月24日</span> <span>11時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189211_1911241155_1911241158_01_02.jpg" alt="大阪小６女児誘拐容疑事件 スマホや靴取り上げられていたか" id="news_image"></div><div></div><div>大阪の小学６年生の女の子を誘拐したとして栃木県の35歳の男が逮捕された事件で、警察は男の身柄を大阪に移し、詳しく捜査することにしています。女の子はスマートフォンや靴を取り上げられていたということで、警察は逃げられないようにしていたとみて調べています。</div><div>大阪・住吉区の小学６年生の女の子（12）は今月17日、自宅を出たあと行方が分からなくなっていましたが、23日午後、栃木県小山市の交番で６日ぶりに無事、保護されました。警察によりますと女の子は大阪に戻り、母親と再会しました。母親の知人によりますと、その際、２人は抱き合って泣いていたということです。<br><br>警察は、ＳＮＳを通じて女の子と知り合って誘い出し、小山市の自宅に連れ去ったとして昨夜、自称派遣社員の伊藤仁士容疑者（35）を未成年者誘拐の疑いで逮捕しました。調べに対し「自宅まで連れ帰ったが誘拐しようと思った訳ではない」と容疑を否認しているということです。<br><br>警察は、伊藤容疑者を大阪に移送し、自宅に連れ去った動機などを詳しく捜査することにしています。<br><br>これまでの調べで女の子は行き先を知らずに連れ去られ伊藤容疑者の自宅についたあとは持っていたスマートフォンや靴を取り上げられていたということで、警察は逃げられないようにしていたとみて調べています。<br><br>一方、伊藤容疑者の自宅にはことし６月から行方が分からなくなっていた茨城県の15歳の女子中学生もいて、６日間にわたって家の中で３人で過ごしていたとみられ、警察はこうしたいきさつについても調べることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>女の子の母親「本当に感謝」</h3><div>警察は、行方が分からなくなっていた女の子の母親のコメントを発表しました。「この度の件で、皆様には大変お世話になりました。おかげさまで娘は無事、帰ってくることができました。本当に感謝をしております」と気持ちをつづっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 11:58:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 「焼き場に立つ少年」の写真家の家族にあいさつ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 「焼き場に立つ少年」の写真家の家族にあいさつ</span><time datetime="2019-11-24T12:31"><span>11月24日</span> <span>12時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189231_1911241225_1911241231_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 「焼き場に立つ少年」の写真家の家族にあいさつ" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ教皇は、長崎市の爆心地公園でスピーチを行ったあと、原爆が落とされたあとの長崎で「焼き場に立つ少年」の写真を撮影した、アメリカ軍の従軍カメラマン、ジョー・オダネル氏の息子と会話を交わしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>焼き場に立つ少年とは</h3><div>「焼き場に立つ少年」は、アメリカ軍の従軍カメラマンだった、ジョー・オダネル氏が、原爆投下後の長崎で撮影したとしている写真です。<br><br>この写真には、目を閉じた幼い子を背負いながら、唇をかみしめて直立不動で立ち、まっすぐ前を見つめる10歳ぐらいの少年の姿が写されています。<br><br>オダネル氏は、すでに亡くなった弟を背負った少年を写したものだとし、このあと少年が見つめる中で弟は屋外で火葬されたと伝えています。<br><br>オダネル氏が長崎や広島など日本各地を回り、私用のカメラで撮影したフィルムは、アメリカに帰国したあとも悲惨な記憶とともにトランクの中にしまわれていました。<br><br>しかし、オダネル氏は過去と向き合うことを決意し、帰国から40年余りが経過した1989年にトランクを開き、翌1990年には地元・テネシー州で原爆の悲惨さを訴える写真展を開催。<br><br>アメリカ国内では反発を招いたものの、その後、日本各地でも写真展が開催され、平成19年、2007年には長崎市にある長崎県美術館で「焼き場に立つ少年」が特別公開されました。<br><br>長崎市に寄贈された「焼き場に立つ少年」は、いまも長崎市の原爆資料館に展示され、戦争の悲惨さを訴え続けています。そして、おととし、平成29年の年末、フランシスコ教皇がこの写真に、みずからの署名と「戦争がもたらすもの」というメッセージを添えて、教会関係者に配布するよう指示したことから再び注目を集めました。<br><br>カードの裏には、教皇のメッセージとともに「この少年は血がにじむほど唇をかみしめて、やり場のない悲しみをあらわしています」という説明も添えられました。<br><br>一方、オダネル氏みずからも来日し、長崎市で少年の行方を探したほか、長崎平和推進協会の写真資料調査部会なども調査を続けていますが、この少年は誰なのか、また撮影された場所はどこなのか、特定には至っていません。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189231_1911241219_1911241231_01_03.jpg" alt=""></div><div><h3>撮影者の息子「誇りに思います」</h3><div>「焼き場に立つ少年」の写真を撮影した、ジョー・オダネル氏の息子のタイグ・オダネル氏（50）は「フランシスコ教皇に父親が使っていたメダルを見せると、スペイン語で『ありがとう。あなたと父親に祝福を』とおっしゃった。父親が撮影した『焼き場に立つ少年』の写真がきょう、爆心地に掲げられていたことを誇りに思います。世界中の人がこの写真を見て、『長崎の悲惨な経験を繰り返してはならない』と思いを寄せた瞬間になったのではないかと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 12:31:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 甘利氏 皇位の継承“女系も容認すべきだ”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 甘利氏 皇位の継承“女系も容認すべきだ”</span><time datetime="2019-11-24T14:10"><span>11月24日</span> <span>14時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189301_1911241357_1911241410_01_02.jpg" alt="自民 甘利氏 皇位の継承“女系も容認すべきだ”" id="news_image"></div><div></div><div>皇位の継承をめぐって、自民党の甘利税制調査会長は、男系による継承が維持できない場合には、女系も容認すべきだという考えを示しました。</div><div>自民党の甘利税制調査会長は24日、フジテレビの番組で、皇位の継承について「男系を中心に順位をつけ、最終的選択としては女系も容認すべきだと思う。順位をつけてきちんと対処できるようにしておくのはいいことだ」と述べ、男系による継承が維持できない場合には、女系も容認すべきだという考えを示しました。<br><br>一方、来年度の税制改正をめぐり甘利氏は記者団に対し、児童扶養手当を受けている未婚のひとり親にも、配偶者と死別したり離婚したりしたひとり親と同様に、所得税を軽減する措置を講じる方向で調整を進める考えを示しました。<br><br>また、甘利氏は、配偶者と死別や離婚したひとり親に適用される「寡婦控除」で、現在、男性にのみ所得制限があることについて、「憲法上問題が出てくる」と述べ、女性にも同じ所得制限を設けることを検討する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 14:10:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローマ教皇 長崎 爆心地公園でのスピーチ（全文）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ローマ教皇 長崎 爆心地公園でのスピーチ（全文）</span><time datetime="2019-11-24T16:16"><span>11月24日</span> <span>16時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189341_1911241614_1911241616_01_02.jpg" alt="ローマ教皇 長崎 爆心地公園でのスピーチ（全文）" id="news_image"></div><div></div><div>ローマ教皇庁が発表したフランシスコ教皇のスピーチ全文は以下のとおりです。</div><div>教皇の日本司牧訪問<br>教皇のスピーチ<br>核兵器についてのメッセージ<br>長崎・爆心地公園<br>2019年11月24日<br><br>愛する兄弟姉妹の皆さん。<br><br>この場所は、わたしたち人間が過ちを犯しうる存在であるということを、悲しみと恐れとともに意識させてくれます。近年、浦上教会で見いだされた被爆十字架とマリア像は、被爆なさったかたとそのご家族が生身の身体に受けられた筆舌に尽くしがたい苦しみを、あらためて思い起こさせてくれます。<br><br>人の心にあるもっとも深い望みの一つは、平和と安定への望みです。核兵器や大量破壊兵器を所有することは、この望みへの最良のこたえではありません。それどころか、この望みをたえず試みにさらすことになるのです。わたしたちの世界は、手に負えない分裂の中にあります。それは、恐怖と相互不信を土台とした偽りの確かさの上に平和と安全を築き、確かなものにしようという解決策です。人と人の関係をむしばみ、相互の対話を阻んでしまうものです。<br><br>国際的な平和と安定は、相互破壊への不安や、壊滅の脅威を土台とした、どんな企てとも相いれないものです。むしろ、現在と未来のすべての人類家族が共有する相互尊重と奉仕への協力と連帯という、世界的な倫理によってのみ実現可能となります。<br><br>ここは、核兵器が人道的にも環境にも悲劇的な結末をもたらすことの証人である町です。そして、軍備拡張競争に反対する声は、小さくともつねに上がっています。軍備拡張競争は、貴重な資源の無駄遣いです。本来それは、人々の全人的発展と自然環境の保全に使われるべきものです。今日の世界では、何百万という子どもや家族が、人間以下の生活を強いられています。しかし、武器の製造、改良、維持、商いに財が費やされ、築かれ、日ごと武器は、いっそう破壊的になっています。これらは途方もないテロ行為です。<br><br>核兵器から解放された平和な世界。それは、あらゆる場所で、数え切れないほどの人が熱望していることです。この理想を実現するには、すべての人の参加が必要です。個々人、宗教団体、市民社会、核兵器保有国も、非保有国も、軍隊も民間も、国際機関もそうです。核兵器の脅威に対しては、一致団結して応じなくてはなりません。それは、現今の世界を覆う不信の流れを打ち壊す、困難ながらも堅固な構造を土台とした、相互の信頼に基づくものです。1963年に聖ヨハネ23世教皇は、回勅『地上の平和（パーチェム・イン・テリス）』で核兵器の禁止を世界に訴えていますが（112番［邦訳60番］参照）、そこではこう断言してもいます。「軍備の均衡が平和の条件であるという理解を、真の平和は相互の信頼の上にしか構築できないという原則に置き換える必要があります」（113番［邦訳61番］）。<br><br>今、拡大しつつある、相互不信の流れを壊さなくてはなりません。相互不信によって、兵器使用を制限する国際的な枠組みが崩壊する危険があるのです。わたしたちは、多国間主義の衰退を目の当たりにしています。それは、兵器の技術革新にあってさらに危険なことです。この指摘は、相互の結びつきを特徴とする現今の情勢から見ると的を射ていないように見えるかもしれませんが、あらゆる国の指導者が緊急に注意を払うだけでなく、力を注ぎ込むべき点なのです。<br><br>カトリック教会としては、人々と国家間の平和の実現に向けて不退転の決意を固めています。それは、神に対し、そしてこの地上のあらゆる人に対する責務なのです。核兵器禁止条約を含め、核軍縮と核不拡散に関する主要な国際的な法的原則に則り、飽くことなく、迅速に行動し、訴えていくことでしょう。昨年の７月、日本司教協議会は、核兵器廃絶の呼びかけを行いました。また、日本の教会では毎年８月に、平和に向けた10日間の平和旬間を行っています。どうか、祈り、一致の促進の飽くなき探求、対話への粘り強い招きが、わたしたちが信を置く「武器」でありますように。また、平和を真に保証する、正義と連帯のある世界を築く取り組みを鼓舞するものとなりますように。<br><br>核兵器のない世界が可能であり必要であるという確信をもって、政治をつかさどる指導者の皆さんにお願いします。核兵器は、今日の国際的また国家の、安全保障への脅威からわたしたちを守ってくれるものではない、そう心に刻んでください。人道的および環境の観点から、核兵器の使用がもたらす壊滅的な破壊を考えなくてはなりません。核の理論によって促される、恐れ、不信、敵意の増幅を止めなければなりません。今の地球の状態から見ると、その資源がどのように使われるのかを真剣に考察することが必要です。複雑で困難な持続可能な開発のための2030アジェンダの達成、すなわち人類の全人的発展という目的を達成するためにも、真剣に考察しなくてはなりません。1964年に、すでに教皇聖パウロ６世は、防衛費の一部から世界基金を創設し、貧しい人々の援助に充てることを提案しています（「ムンバイでの報道記者へのスピーチ（1964年12月４日）」。回勅『ポプロールム・プログレッシオ（1967年３月26日）』参照）。<br><br>こういったことすべてのために、信頼関係と相互の発展とを確かなものとするための構造を作り上げ、状況に対応できる指導者たちの協力を得ることが、きわめて重要です。責務には、わたしたち皆がかかわっていますし、全員が必要とされています。今日、わたしたちが心を痛めている何百万という人の苦しみに、無関心でいてよい人はいません。傷の痛みに叫ぶ兄弟の声に耳を塞いでよい人はどこにもいません。対話することのできない文化による破滅を前に目を閉ざしてよい人はどこにもいません。<br><br>心を改めることができるよう、また、いのちの文化、ゆるしの文化、兄弟愛の文化が勝利を収めるよう、毎日心を一つにして祈ってくださるようお願いします。共通の目的地を目指す中で、相互の違いを認め保証する兄弟愛です。<br><br>ここにおられる皆さんの中には、カトリック信者でないかたもおられることでしょう。でも、アッシジの聖フランシスコに由来する平和を求める祈りは、私たち全員の祈りとなると確信しています。<br><br>主よ、わたしをあなたの平和の道具としてください。<br>憎しみがあるところに愛を、<br>いさかいがあるところにゆるしを、<br>疑いのあるところに信仰を、<br>絶望があるところに希望を、<br>闇に光を、<br>悲しみあるところに喜びをもたらすものとしてください。<br><br>記憶にとどめるこの場所、それはわたしたちをハッとさせ、無関心でいることを許さないだけでなく、神にもと信頼を寄せるよう促してくれます。また、わたしたちが真の平和の道具となって働くよう勧めてくれています。過去と同じ過ちを犯さないためにも勧めているのです。<br><br>皆さんとご家族、そして、全国民が、繁栄と社会の和の恵みを享受できますようお祈りいたします。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 16:16:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜FC 13シーズンぶりJ１復帰 現役最年長 52歳カズも途中出場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横浜FC 13シーズンぶりJ１復帰 現役最年長 52歳カズも途中出場</span><time datetime="2019-11-24T16:18"><span>11月24日</span> <span>16時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189351_1911241615_1911241618_01_02.jpg" alt="横浜FC 13シーズンぶりJ１復帰 現役最年長 52歳カズも途中出場" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーJ２で現役最年長52歳のカズ、三浦知良選手が所属する横浜FCが24日の最終節で愛媛ＦＣに２対０で勝って２位が確定し、13シーズンぶりのＪ１復帰を果たしました。</div><div>J２は、24日最終節が行われ、勝ち点76で２位の横浜FCは、ホームで愛媛FCと対戦し、三浦選手もベンチ入りしました。<br><br>試合は前半31分に横浜FCの皆川佑介選手がコーナーキックからのゴール前での競り合いの場面でファウルを受けてペナルティーキックを獲得し、これをみずから決めて先制しました。<br><br>さらに後半７分には左サイドのクロスボールに22歳の齋藤功佑選手が左足で合わせて追加点をあげました。<br><br>そして、三浦選手は後半42分から途中出場し、ことし４月７日の第８節以来、34試合ぶりの出場を果たしました。三浦選手は攻守に走り続けて相手にプレッシャーをかけ、横浜FCはこのままリードを守って愛媛FCに２対０で勝ちました。<br><br>この結果、横浜FCは今シーズンを23勝９敗10引き分けの勝ち点79で終えJ１に自動昇格できる２位が確定し、13シーズンぶりとなるJ１復帰を果たしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 16:18:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夫婦刺され重傷 元親族の男 殺人未遂容疑で逮捕 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/k10012189361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>夫婦刺され重傷 元親族の男 殺人未遂容疑で逮捕 千葉</span><time datetime="2019-11-24T16:35"><span>11月24日</span> <span>16時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191124/K10012189361_1911241631_1911241635_01_02.jpg" alt="夫婦刺され重傷 元親族の男 殺人未遂容疑で逮捕 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>24日朝、千葉県市川市のマンションで、40代の夫婦を刃物のようなもので刺して殺害しようとしたとして、39歳の元親族の男が殺人未遂の疑いで警察に逮捕されました。夫婦は重傷で病院で手当てを受けていますが、意識はあるということです。</div><div>逮捕されたのは、新宿区西新宿の自称フリーター、岡原和也容疑者（39）です。<br><br>警察によりますと、岡原容疑者は、24日午前８時すぎ千葉県市川市のマンションで、40代の夫婦の腹や首などを次々に刃物のようなもので刺して殺害しようとしたとして殺人未遂の疑いが持たれています。<br><br>夫婦は重傷で、病院に運ばれ手当てを受けていますが、意識はあるということです。<br><br>これまでの調べで、刺された妻が「妹の元夫が刺しに来た」と近隣住民に助けを求め、通報を受けて駆けつけた警察官が玄関先にいた岡原容疑者をその場で逮捕したということです。<br><br>調べに対し容疑を一部否認しているということです。警察が詳しい動機やいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191124%2Fk10012189361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Nov 2019 16:35:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>