<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ソウル市長 山中で遺体で見つかる 前日から登庁せず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソウル市長 山中で遺体で見つかる 前日から登庁せず</span><time datetime="2020-07-10T00:58"><span>7月10日</span> <span>0時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507381_2007100058_2007100058_01_02.jpg" alt="ソウル市長 山中で遺体で見つかる 前日から登庁せず" id="news_image"></div><div></div><div>韓国の通信社 連合ニュースは、警察の話として10日未明、ソウル市のパク・ウォンスン（朴元淳）市長が、市内の山中で遺体で見つかったと伝えました。</div><div>パク市長は9日、体調が悪いとして登庁していませんでしたが、公邸から外出したパク市長と連絡がつかないと、娘が警察に通報し、警察と消防が捜索活動を行っていました。<br><br>パク市長は人権派弁護士の出身で、2011年のソウル市長選挙で初当選し、人口1000万余りの首都の行政を率いる革新系のリーダーとして現在3期目を務めていました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大統領選挙に押す声も</h3><div>ソウル市長を務めるパク・ウォンスン氏は64歳。韓国南部のキョンサン（慶尚）南道チャンニョン（昌寧）の出身で、ソウル大学などで学んだあと、司法試験に合格しました。<br><br>パク氏は人権派弁護士として活動しながら市民運動にも関わり、2000年に慰安婦問題をめぐって民間の立場から日本政府の責任を追及しようとした「国際法廷」で検察官役を務めました。<br><br>2011年には「変革」を掲げてソウル市長選挙に立候補。若い世代を中心に幅広い支持を集めて初当選し、首都の行政を率いる革新系のリーダーとして3期目を務めていました。<br><br>この間、2017年に慰安婦問題を象徴する少女像を座席に設置した路線バスに、パク市長も乗車してみせ、「政治的なパフォーマンスだ」とする批判も出ましたが、革新勢力の一部からは2022年の大統領選挙に向けて、候補者になりうる1人として推す声も出ていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 00:58:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島などで活躍 ジャクソン投手を大麻所持容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広島などで活躍 ジャクソン投手を大麻所持容疑で逮捕</span><time datetime="2020-07-10T05:41"><span>7月10日</span> <span>5時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507451_2007100537_2007100541_01_02.jpg" alt="広島などで活躍 ジャクソン投手を大麻所持容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球の広島でリリーフとしてリーグ3連覇に貢献し、今シーズンからロッテでプレーしていたジャクソン投手が、自宅で大麻を所持していたとして警察に逮捕されました。ロッテとの契約は9日解除されていて、調べに対し認否を保留しているということです。</div><div>逮捕されたのはプロ野球の広島におととしまで所属し、今シーズンからロッテに加入していた投手のジャクソン・ジュニアランディー容疑者（32）です。<br><br>警察によりますと、ジャクソン投手は今月7日、千葉市美浜区の自宅で大麻を所持していたとして、大麻取締法違反の疑いが持たれています。<br><br>ジャクソン投手が大麻を所持しているという情報をもとに広島県警が今月7日、千葉の自宅を捜索したところ、液状に加工された「大麻リキッド」が見つかり、10日未明、広島市南区の駐車場で逮捕したということです。<br><br>調べに対し、「何も話したくない」と認否を保留しているということで、警察は詳しい入手経路などを捜査することにしています。<br><br>ジャクソン投手はおととしまで3年間、広島でリリーフとして活躍し、リーグの3連覇にも貢献しました。<br><br>今シーズンから所属していたロッテとの契約は、本人からの申し出で9日までに解除されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>大リーグ ブルワーズにも所属</h3><div>逮捕されたジャクソン投手はアメリカ出身の32歳。150キロを超える速球が持ち味でプロ野球の広島で平成28年からおととしまでの3年間プレーし、リリーフとしてチームのリーグ3連覇に貢献しました。<br><br>その後、大リーグのブルワーズに所属した後、今シーズンはロッテに加入し、ここまで7試合の登板で3ホールド、1セーブ、防御率3.86の成績を残していましたが、球団は9日、本人からの申し出で契約を解除したことを明らかにしていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 05:41:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ感染の母親 念のため母乳控えて」和歌山県が通知へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「コロナ感染の母親 念のため母乳控えて」和歌山県が通知へ</span><time datetime="2020-07-10T06:36"><span>7月10日</span> <span>6時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし4月、新型コロナウイルスに感染した母親の母乳を和歌山県がＰＣＲ検査で調べたところ、陽性の結果が出ていたことが分かりました。県は母親が感染した場合、念のため子どもに母乳を与えるのを控えるよう、近く県内の病院などに通知することにしています。</div><div>和歌山県によりますと、ことし4月、新型コロナウイルスで20代の母親が入院した際に子どもに母乳を与えてもいいか相談があり、母乳のＰＣＲ検査を行ったところ、陽性の結果が出たということです。<br><br>母親は乳腺炎を起こしていたということで、2日後に再度、母乳の検査した際には陰性でした。また、この母親の子どもを含む家族も感染が確認されましたが、子どもが母乳から感染したかどうかは分からないということです。<br><br>県では今回の結果を踏まえ、乳腺炎を起こしていると母乳にウイルスが含まれるおそれがあるとしていますが、検査のため母乳をとった際にウイルスが混入した可能性もあるということです。<br><br>このため県は感染が分かった場合は念のため医師などが問題ないと判断するまでは子どもに母乳を与えることは控えるよう、近く、県内の病院などに通知することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「今後の研究 知見を注視」</h3><div>日本感染症学会の理事長で東邦大学の舘田一博教授は「母乳がＰＣＲ検査で陽性になったとしても感染力のあるウイルスが含まれているかどうかは判断できず、母乳を介して子どもが感染するかどうかも分かっていない。今回の事例は母乳をとる際にウイルスが混入した可能性もあり、冷静に受け止めるべきだ。感染した母親からの授乳についてはこれまでどおり続けても問題はないと考えられるが、今後の研究や知見を注視していく必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>ＷＨＯ 母親感染でも母乳を推奨</h3><div>母乳をめぐっては、ＷＨＯ＝世界保健機関は6月に公表した文書で、ＰＣＲ検査で母乳が陽性となった事例があると報告していますが、乳児が母乳から感染すると結論づけるのはデータが不十分だとしています。そのうえで、母乳は乳児にとって健康や成長の面でメリットが大きいとして、母親が感染した場合でも継続して母乳を与えるよう勧めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 06:36:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形 河北町のスリッパ 新型コロナで海外から問い合わせ相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012506891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形 河北町のスリッパ 新型コロナで海外から問い合わせ相次ぐ</span><time datetime="2020-07-10T06:36"><span>7月10日</span> <span>6時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012506891_2007091934_2007100637_01_02.jpg" alt="山形 河北町のスリッパ 新型コロナで海外から問い合わせ相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>スリッパの生産量が全国一の山形県河北町では室内で靴を履く習慣がある海外の国や地域から、新型コロナウイルスの感染防止のためにスリッパを購入したいという問い合わせが相次ぐようになり、複数のメーカーが輸出を始めることになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012506891_2007091934_2007100637_01_03.jpg" alt=""><div>山形県河北町では、5つの業者がスリッパを製造していて、その生産量は全国一を誇り、『かほくスリッパ』としてブランド化に取り組んでいます。<br><br>町の商工会によりますと、新型コロナウイルスの感染が世界中で拡大する中、室内で靴を履く習慣がある海外の国や地域から、感染防止のためにスリッパを購入したいという問い合わせが相次いでいるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012506891_2007091934_2007100637_01_04.jpg" alt=""><div>このうち、創業100年余りの老舗メーカー「阿部産業」では先月中旬、アメリカの業者と商談が成立し、初めての輸出に向けて生産を始めました。<br><br>顧客の希望に応じて、国内向けに生産している帆布を使ったスリッパを改良し、ソールの部分には通気性が良く、処分する際に出る有害物質を軽減できるとされる人工皮革を使用しています。<br><br>会社ではいま、生産を急ピッチで進めていて、合わせて240足が来週末にも出荷される予定です。<br><br>阿部弘俊社長は「日本の、靴を脱ぐ清潔なライフスタイルが非常に注目されている。チャンスととらえて海外市場を開拓したい」と話しています。<br><br>町内では、ほかのメーカーも本格的な輸出に向けて準備を進めているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012506891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 06:36:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キム委員長の妹 ヨジョン氏「非核化しないわけではない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キム委員長の妹 ヨジョン氏「非核化しないわけではない」</span><time datetime="2020-07-10T09:11"><span>7月10日</span> <span>9時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507521_2007100901_2007100911_01_02.jpg" alt="キム委員長の妹 ヨジョン氏「非核化しないわけではない」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の妹のヨジョン（与正）氏が談話を発表し、米朝首脳会談は北朝鮮にとって無益だとした一方、北朝鮮は非核化をしないわけではなく、アメリカによる重大な措置が伴えば非核化は可能だとして、アメリカに譲歩を求めました。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン委員長の妹のヨジョン氏は10日朝、国営の朝鮮中央通信を通じて談話を発表しました。<br><br>この中で、ヨジョン氏はことし11月のアメリカ大統領選挙前の、米朝首脳会談の開催が取り沙汰されていることについて「米朝両首脳の決断によって突然行われるか、誰にもわらない」とした一方、「アメリカの決定的な立場の変化がない限り、ことし中、そして今後も必要はなく、われわれにとって無益だ」として、開催の可能性を否定しました。<br><br>また、大統領選挙の直前に米朝首脳会談が行われる可能性があると指摘したボルトン前大統領補佐官について「くずであるボルトンが述べたことで、絶対にそうする必要はない」と嫌悪感をあらわにしました。<br><br>一方、ヨジョン氏は、核実験やＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験を中止したことを念頭に、「アメリカに脅威を与える考えはなく、キム委員長もはっきりとその立場をトランプ大統領に伝えた。非核化をしないわけではなく、今はできないのだ。アメリカによる重大な措置が同時にあれば可能だ」としてアメリカに対し、北朝鮮への敵視政策を撤回し、相応の措置をとるよう譲歩を求めました。<br><br>また、談話では「キム委員長が、トランプ大統領の活動によい成果があることを祈っていると伝えてほしいと言っている」として、両首脳の関係は良好だと強調しました。<br><br>北朝鮮としては米朝首脳会談が開催される可能性を否定した一方、アメリカが譲歩すれば関係の進展もありうるとして、アメリカに態度の変化を促すねらいがあるものとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 09:11:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業物価指数 ５か月ぶり上昇 原油価格の持ち直しが要因</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>企業物価指数 ５か月ぶり上昇 原油価格の持ち直しが要因</span><time datetime="2020-07-10T09:18"><span>7月10日</span> <span>9時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507531_2007100919_2007100919_01_02.jpg" alt="企業物価指数 ５か月ぶり上昇 原油価格の持ち直しが要因" id="news_image"></div><div></div><div>企業の間で取り引きされるモノの価格を示す6月の企業物価指数が、前の月を0.6％上回り5か月ぶりに上昇しました。新型コロナウイルスの影響で一時、需要が大きく落ち込んでいた原油の価格が持ち直したことが主な理由です。</div><div>日銀は毎月、企業の間で取り引きされているモノの価格を調べ、企業物価指数として公表しています。<br><br>6月の指数は2015年の平均を100とし、去年の消費税率引き上げの影響を除いた指数で98.1となり、前の月を0.6％上回りました。指数が前の月を上回ったのは5か月ぶりです。<br><br>これは新型コロナウイルスの影響で世界的に需要が大きく減り、下落していた原油や金属の価格が、各国で経済活動が再開したため持ち直してきたことが主な要因です。<br><br>ただ、去年の同じ月と比べてみると3.1％下回り、依然として物価の水準は低いままとなっています。<br><br>日銀は「新型コロナウイルスの影響で旅行や外食の需要が減って農林水産物の価格が下がるなど物価への影響は幅広い品目に広がってきている。今後も物価の動向は注意深く見ていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 09:18:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広範囲で大雨警戒 九州北部や東海では再び非常に激しい雨も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/k10012507321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>広範囲で大雨警戒 九州北部や東海では再び非常に激しい雨も</span><time datetime="2020-07-10T09:26"><span>7月10日</span> <span>9時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200710/K10012507321_2007100612_2007100613_01_02.jpg" alt="広範囲で大雨警戒 九州北部や東海では再び非常に激しい雨も" id="news_image"></div><div></div><div>前線と低気圧の影響で西日本から東北の広い範囲で11日にかけて激しい雨が降る見込みです。記録的な豪雨に襲われた九州北部や東海でも再び非常に激しい雨が降るおそれがあり、引き続き土砂災害などに厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと日本海にのびる前線と前線上の低気圧の影響で西日本と東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になっています。<br><br>この時間は長崎県の対馬などに発達した雨雲が流れ込んでいて、午前9時までの1時間には長崎県が対馬市に設置した雨量計で36ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、九州を中心に土砂災害の危険性が非常に高い状態が続いていて、福岡県と佐賀県、長崎県、それに熊本県では、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今後の見通し</h3><div>11日にかけて前線上の低気圧が日本海を北東へ進むため、西日本から東北の広い範囲で雷を伴って激しい雨が降る見込みです。<br><br>記録的な豪雨に襲われた九州北部や東海でも、局地的に1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>11日朝までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで、▽九州北部で300ミリ、▽四国で250ミリ、▽東海と九州南部で150ミリ、▽関東甲信と中国地方で120ミリ、▽北陸で100ミリ、▽近畿と東北で80ミリと予想されています。<br><br>また、12日朝までの48時間には、▽九州北部と四国で300ミリから400ミリ、▽東海で250ミリから350ミリ、▽九州南部で200ミリから300ミリ、▽関東甲信と近畿、中国地方で150ミリから250ミリ、▽東北で100ミリから200ミリ、▽北陸で100ミリから150ミリの雨が降る見込みです。<br><br>豪雨に襲われた九州や岐阜県、長野県などでは地盤が緩み、川の堤防が傷んだ場所があるなど災害の危険性が非常に高い状態が続いています。<br><br>さらに、各地の大雨は12日の日曜日以降も続くおそれがあります。気象庁は土砂災害や川の氾濫、低い土地の浸水に厳重な警戒を続けるとともに、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。<br><br>ハザードマップで住んでいる地域の危険性をあらかじめ把握したうえで、雨の降り方や自治体が発表する避難の情報に注意し、早めに安全を確保するようにしてください。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200710%2Fk10012507321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 09:26:02 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>