<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>１歳未満の乳児に蜂蜜与えないよう注意喚起 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>１歳未満の乳児に蜂蜜与えないよう注意喚起 厚労省</span><time datetime="2017-04-12T05:01"><span>4月12日</span> <span>5時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945241_1704120548_1704120558_01_03.jpg" alt="１歳未満の乳児に蜂蜜与えないよう注意喚起 厚労省" id="news_image"></div><div>先月東京で、蜂蜜を与えられた生後６か月の男の子が乳児ボツリヌス症で死亡したことを受けて、厚生労働省は１歳未満の乳児に蜂蜜を与えないよう、全国の自治体に対し、注意喚起を求める通知を出しました。</div><div>乳児ボツリヌス症は腸内が未発達な１歳未満の乳児が、主にボツリヌス菌に汚染された蜂蜜を食べることで発症するもので、先月３０日、東京・足立区で離乳食として蜂蜜を与えられた生後６か月の男の子がけいれんなどの症状を起こし、死亡しました。<br><br>乳児ボツリヌス症の死亡例は初めてで、厚生労働省は、発症のリスクがある１歳未満の乳児に蜂蜜を与えないよう、自治体を通じて全国の保健所などに対し、注意喚起を求める通知を出しました。<br><br>これまでも、母子手帳や蜂蜜を使った食品の表示などで注意喚起が行われていますが、今回の通知では、子育ての訪問相談や乳幼児健診でも積極的に指導するよう求めています。<br><br>厚生労働省は「菌に汚染された井戸水でミルクを作っても発症するリスクがある。乳児は特に抵抗力が低く、病気になるリスクが高いので、安心して子育てができるよう情報提供を徹底したい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「家庭での加熱調理では死滅しない」</h3><div>大学などで栄養学の講師を務める管理栄養士の太田百合子さんは、「生まれてからの１年間は内臓の機能が未発達で抵抗力がないので、菌が体の中に入ると食中毒や下痢などを起こしやすい。特にボツリヌス菌は、家庭での加熱調理では死滅しないので、蜂蜜は与えないことが大事だ」と話しています。<br><br>さらに「ボツリヌス菌以外でも、乳児のうちは、卵や牛乳、小麦といったアレルギーの原因になりやすい食材はショックを起こさないように少しずつ与えたり、餅やピーナツなどののどに詰まらせやすいものはすりつぶして食べさせたりといった、体の発達に見合った対応が必要だ」と指摘しています。<br>そのうえで「初めて子育てをする今の親にとっては、乳児の食事は、家庭でも見たことがない未知のものだと思う。１人で悩まずに地域の小児科医や保健センターの栄養士などを頼ってほしい」と呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 05:01:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証 東芝の決算発表対応が妥当だったか経緯を調査へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東証 東芝の決算発表対応が妥当だったか経緯を調査へ</span><time datetime="2017-04-12T05:16"><span>4月12日</span> <span>5時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945351_1704120614_1704120615_01_03.jpg" alt="東証 東芝の決算発表対応が妥当だったか経緯を調査へ" id="news_image"></div><div>大手電機メーカーの「東芝」は、２度にわたって発表を延期していた決算を、１１日、決算をチェックする監査法人から内容の承認が得られないまま発表するという異例の対応に踏み切りました。東京証券取引所は、現在進めている東芝の株式の上場を維持するかどうかの審査で、今回の東芝の対応が妥当だったのか経緯を詳しく調べる方針です。</div><div>「東芝」は、２度にわたって発表を延期していた去年４月から１２月までの決算を国が認めた期限にあたる１１日発表しました。<br>ただ、決算をチェックする「ＰｗＣあらた監査法人」は、巨額の損失を出す原因となったアメリカの原子力事業の会計処理で、決算に影響する問題がなかったかの評価に時間がかかるとして、決算の内容を承認せず「意見不表明」としました。このため東芝としては、監査法人のいわばお墨付きがないままでの異例の発表となりました。<br><br>東京証券取引所は、上場企業が決算で監査法人からの意見を得られなかった場合、特に悪質なケースを除いて「特設注意市場銘柄」に指定し、経営の改善を促すことになっています。<br>ただ東芝は、おととし明らかになった不正会計の問題ですでに「特設注意市場銘柄」に指定されているため、東証は、株式の上場を維持するかどうか、現在、進めている審査の中で、今回の異例の対応が妥当だったのかどうか、経緯を詳しく調べる方針です。<br><br>一方、東芝は、来月に発表を予定している昨年度１年間の決算でも、監査法人の承認を得る見通しが立っていないため、監査法人の変更も含めて対応を検討する方針です。<br>また、経営の再建に欠かせない財務の改善を急ぐため、今月分社化した半導体事業の売却を進めるとともに、６年前に買収したスイスの電力計メーカー「ランディス・ギア」について、売却や株式の上場などを検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 05:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>身動き取れない状態で縛られ殺害か 東京・杉並の女性殺害</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>身動き取れない状態で縛られ殺害か 東京・杉並の女性殺害</span><time datetime="2017-04-12T05:17"><span>4月12日</span> <span>5時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945311_1704120630_1704120631_01_03.jpg" alt="身動き取れない状態で縛られ殺害か 東京・杉並の女性殺害" id="news_image"></div><div>東京・杉並区の住宅で、粘着テープで顔や手足を縛られた６２歳の女性が殺害されているのが見つかった事件で、犯人に抵抗した際に手などにできる傷が女性に無かったことが警視庁への取材でわかりました。警視庁は、女性が暴行を受けるなど身動きが取れなくなった状態で縛られたうえ、刃物で刺されて殺害された疑いがあると見て調べています。</div><div>今月９日、東京・杉並区の住宅で、１人暮らしをしていた上田美惠子さん（６２）が台所の床下で死亡しているのが見つかり、警視庁は、胸に複数の刺し傷があったことなどから、殺人と死体遺棄の疑いで捜査しています。<br>これまでの調べで、上田さんは顔や手足を粘着テープで縛られたうえ、室内で殺害され、遺体は床下に隠されたと見られていますが、犯人に抵抗した際に手などにできる傷が遺体に無かったことが警視庁への取材でわかりました。また、顔は骨が折れるほどの強い力で殴られていたということです。<br>警視庁は、上田さんが暴行を受けるなど身動きが取れなくなった状態で縛られたうえ、刃物で刺されて殺害された疑いがあると見て詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 05:17:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 外交委メンバー選出 対外活動に力入れる姿勢か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮 外交委メンバー選出 対外活動に力入れる姿勢か</span><time datetime="2017-04-12T05:33"><span>4月12日</span> <span>5時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945481_1704120732_1704120736_01_03.jpg" alt="北朝鮮 外交委メンバー選出 対外活動に力入れる姿勢か" id="news_image"></div><div>北朝鮮は、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が最高指導者に就任してから５年となる１１日最高人民会議を開いて、外交委員会のメンバーを選出したことを明らかにし、核・ミサイル開発をめぐって国際的な非難が強まる中、対外活動に力を入れる姿勢を示したものと見られます。</div><div>北朝鮮では、１１日キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長が最高指導者に就任してから５年となり、国営の朝鮮中央テレビは、キム委員長や各地の代表が出席して、ピョンヤンで最高人民会議が開かれたことを伝えました。<br>会議では、７人の外交委員会のメンバーが選出されたことが明らかにされ、トップに前外相のリ・スヨン朝鮮労働党副委員長が就いたほか、委員には、長年対米交渉にあたってきたキム・ケグァン第１外務次官らが含まれています。<br><br>北朝鮮の国営メディアを分析しているラヂオプレスによりますと、外交委員会について伝えられるのは１９年ぶりだということで、北朝鮮としては、核・ミサイル開発をめぐって、国際的な非難が強まる中、対外活動に力を入れる姿勢を示したものと見られます。<br><br>会議では、解任されたという見方が出ている秘密警察トップのキム・ウォンホン国家保衛相に関連する指導部の人事が注目されていましたが、これについては言及はありませんでした。<br><br>また、北朝鮮は１１日キム委員長の最高指導者就任から５年となるのを記念した中央報告大会を行い、この中でチェ・リョンヘ副委員長が「核強国、軍事強国の威力を絶え間なく強化する」と述べ、核・ミサイル開発を一層推し進める姿勢も鮮明にしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ピョンヤン市内は</h3><div>北朝鮮は、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の祖父、キム・イルソン（金日成）主席の生誕１０５年となる今月１５日にあわせて、外国メディアの取材を認め、１１日中国の北京を経由してＮＨＫをはじめ、多くの報道陣が首都ピョンヤンの空港に到着しました。<br><br>報道陣が空港から市内中心部へ車で移動する途中には、キム委員長が今月１５日までの完成を指示した「リョミョン（黎明）通り」という高層ビルが建ち並ぶ通りのすぐ近くを通過しました。<br>車窓からは、完成した建物がライトアップされている様子が見られ、国際的な圧力が強まる中でも北朝鮮が、市街地の開発を進めることで、経済制裁に対抗しようという姿勢がうかがえます。<br>また、市内中心部のキム・イルソン広場には、大勢の市民が集まっていることが確認でき、キム主席の生誕１０５年にあわせた祝賀行事の練習をしていたものと見られます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 05:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乗客強制降機のユナイテッド航空に怒りの声高まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>乗客強制降機のユナイテッド航空に怒りの声高まる</span><time datetime="2017-04-12T05:57"><span>4月12日</span> <span>5時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945491_1704120552_1704120557_01_02.jpg" alt="乗客強制降機のユナイテッド航空に怒りの声高まる" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ・シカゴの空港を離陸する前のユナイテッド航空機で定員を超えたことを理由に機内から乗客の１人が無理やり引きずり下ろされ、その様子を写した映像が広まり対応に批判が集まる中、インターネット上では、ユナイテッド航空をボイコットしようなどという怒りの声が高まっています。</div><div>ユナイテッド航空をめぐってはアメリカ・シカゴにあるオヘア国際空港で９日、離陸前の国内線の航空機に搭乗していた男性１人が定員を超えていることを理由に保安担当者に無理やり引きずり下ろされ、その様子を写した映像がインターネット上に広まり、批判が集まっています。<br><br>これを受けて、インターネット上では「ユナイテッド航空をボイコットしよう」というツイートの投稿が相次いでいて「恥ずべき行為だ。二度と乗らない」とか、「最高経営責任者も引きずり下ろされるべきだ」といった怒りの声が多く挙がっています。<br><br>一方、引きずり下ろされた男性の地元の新聞は、男性はベトナム出身だと伝えていますが、政府に対する請願への署名を集めることができるホワイトハウスのホームページには中国人への差別だと訴える人が当局による捜査を求め、署名が８万件以上集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＣＥＯが男性に謝罪</h3><div>この問題についてユナイテッド航空のオスカー・ムニョスＣＥＯは１１日、声明を出し「強制的に機内から降ろした男性とすべての乗客に深くおわびします。搭乗員のふるまいや定員を超えた場合の対応のしかたなどを徹底的に見直し、二度と繰り返さないことを約束します」として謝罪しました。<br>ムニョスＣＥＯが前日に出した声明では、乗客を振り替えなければならなかったことを陳謝したものの、男性に対しての謝罪はありませんでした。<br>こうした騒動の中、１１日のニューヨーク株式市場では乗客の扱いやその後の対応のまずさが業績にも影響を及ぼすという見方からユナイテッド航空の株価は一時、前日よりも４％以上値下がりする場面がありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 05:57:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トルコ保健相 シリアでのサリン使用を確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トルコ保健相 シリアでのサリン使用を確認</span><time datetime="2017-04-12T07:41"><span>4月12日</span> <span>7時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945451_1704120903_1704120905_01_03.jpg" alt="トルコ保健相 シリアでのサリン使用を確認" id="news_image"></div><div>内戦が続くシリアで、先週化学兵器が使われたとされる空爆があったことについて隣国トルコのアクダー保健相は被害者から採取した血液などを調べた結果、猛毒の神経ガス、サリンが使われたことを確認したと明らかにしました。</div><div>シリア北西部のイドリブ県にある反政府勢力が支配する街で今月４日化学兵器が使われたとされる空爆があり少なくとも７２人が死亡し、隣国のトルコにもおよそ３０人の患者が運ばれました。<br><br>トルコのアナトリア通信によりますと、アクダー保健相は１１日、犠牲者や患者合わせて４人から採取した血液や尿を調べた結果、神経ガス、サリンの代謝物が検出され、サリンが使われたことを確認したと明らかにしました。<br><br>この空爆をめぐってアメリカのトランプ政権はアサド政権が化学兵器を使ったと断定し、対抗措置としてシリアの内戦が始まって以降初めて、政権側の軍事施設を巡航ミサイルで攻撃しました。アサド政権の退陣を求めるトルコもこれを支持しています。<br>一方、アサド政権や政権側を支援するロシアは化学兵器の使用を否定するとともに化学兵器は反政府勢力が保管していたものだと主張し、アメリカの軍事行動を非難しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 07:41:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドルトムントの選手乗ったバス付近で爆発 香川選手はけがなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/k10010945431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ドルトムントの選手乗ったバス付近で爆発 香川選手はけがなし</span><time datetime="2017-04-12T08:33"><span>4月12日</span> <span>8時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170412/K10010945431_1704120436_1704120437_01_02.jpg" alt="ドルトムントの選手乗ったバス付近で爆発 香川選手はけがなし" id="news_image"></div><div>ドイツ西部のドルトムントで、日本時間の１２日未明、香川真司選手が所属するサッカーのドイツ１部リーグ、ドルトムントの選手が試合のためにスタジアムに向かう途中、乗っていたバスの近くで３回の爆発があり、スペイン人の選手１人がけがをしました。警察によりますと、香川選手にけがはないということです。</div><div>地元の警察によりますと、ドイツ西部のドルトムントで、１１日午後７時すぎ（日本時間１２日午前２時すぎ）香川真司選手が所属するサッカーのドイツ１部リーグ、ドルトムントの選手が試合のためにスタジアムに向かう途中、乗っていたバスの近くで３回の爆発がありました。<br><br>警察によりますと、この爆発で、バスの窓ガラス２枚が割れたということで、チームによりますと、スペイン人の２６歳の選手１人がけがをして病院で手当てを受けているということです。警察によりますと、香川選手にけがはないということです。<br><br>爆発の後、撮影された写真では、ドルトムントの黒い大型バスの右側の後方の窓ガラスが割れているのが確認できます。また、警察のバイクや車両がとまっている様子もわかります。<br><br>現場は、ドルトムントと隣接する町の境界付近です。選手が宿泊するホテルを出発した直後、スタジアムの１０キロほど手前の地点で爆発が起きました。地元の捜査当局は、日本時間の午前６時すぎから記者会見を行い、爆発の背景については「依然として不明だ」としたうえで、選手の乗ったバスを狙った可能性があるとの見方を示しました。<br>また、現場近くに爆発を行ったとする手紙のようなものが残されていたということで、関連を調べています。これに先立って地元の警察は声明を発表し、爆発物が、バスが通った場所の近くにある垣根の下に隠されていた可能性もあると見て調べているとしています。<br><br>ドルトムントは、１１日午後８時４５分、日本時間のきょう午前３時４５分から、ホームで、フランスのモナコを迎え、ヨーロッパチャンピオンズリーグの準々決勝の第１戦を行うことになっていましたが、この爆発を受けて試合は延期されました。</div></section><section class="module--content"><div><div>ドルトムントのスタジアムには、試合を見ようとすでに両チームの大勢のファンが集まっていました。爆発を受けて、試合が延期になると、ファンたちは次々に残念そうな表情でスタジアムをあとにしました。<br>スタジアム周辺では、警察官が厳重な警戒にあたっていて、緊迫した雰囲気となっていましたが、集まった人々は冷静に対応していて、大きな混乱にはなっていない模様です。<br>ファンからは「みんな無事だといいです」とか「またこの場所に戻ってきて応援します」といった声が聞かれました。</div></div><div><h3>けがをした選手は腕の骨折など</h3><div>今回の爆発でけがをしたのは、スペイン出身でドルトムントに所属するマルク・バルトゥラ選手、２６歳です。バルトゥラ選手は、ドルトムントのディフェンダーで、スペイン代表の経験もあります。ドルトムントによりますと、バルトゥラ選手は腕の骨を折るなどのけがをして、１１日の夜に病院で手術を受けたということです。ドルトムントのＣＥＯは、命に別状はないと説明しています。</div></div><div><h3>ドルトムントのサッカーチーム</h3><div>ドルトムントは１９０９年に創設されたドイツ１部リーグのチームで日本代表のミッドフィールダー香川真司選手が所属しています。<br>リーグ戦では今シーズンここまで１４勝６敗８引き分けの成績で現在４位につけていてヨーロッパのナンバーワンクラブを決めるヨーロッパチャンピオンズリーグでは準々決勝に進み１１日にホームでフランス１部リーグのモナコと対戦する予定でした。<br>香川選手は今月４日に今シーズンのリーグ戦初ゴールをあげるなど調子を上げてきていてクラブの公式ホームページではこの日の試合の先発出場が予想されていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170412%2Fk10010945431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Apr 2017 08:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>