<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北朝鮮の列車が中国に到着 キム委員長か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190223/k10011826021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮の列車が中国に到着 キム委員長か</span><time datetime="2019-02-23T22:53"><span>2月23日</span> <span>22時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190223/K10011826021_1902232250_1902232253_01_02.jpg" alt="北朝鮮の列車が中国に到着 キム委員長か" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮と国境を接する、中国東北部・遼寧省の丹東で、日本時間の23日夜10時半ごろ、北朝鮮からの列車が駅に到着したのをＮＨＫの取材班が確認しました。</div><div>駅では警備が強化され、また、ホームには赤いじゅうたんが敷かれたことなどから、列車には、米朝首脳会談が開催されるベトナムに向かう、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が乗っているものとみられます。<br><br>これに先立ち、ロシア国営のタス通信は外交筋の情報として、キム委員長が日本時間の午後５時ごろ、ベトナムに向けてピョンヤンを列車で出発したと伝えていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190223%2Fk10011826021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2019 22:53:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西之島で３年ぶり上陸調査へ 海鳥など生態系の変化を調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西之島で３年ぶり上陸調査へ 海鳥など生態系の変化を調査</span><time datetime="2019-02-24T04:40"><span>2月24日</span> <span>4時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826051_1902240005_1902240440_01_02.jpg" alt="西之島で３年ぶり上陸調査へ 海鳥など生態系の変化を調査" id="news_image"></div><div>活発な噴火活動で面積が拡大した小笠原諸島の西之島について、環境省は、ことし８月から９月にかけて、３年ぶりに上陸調査を行い、生態系の変化などを詳しく調べることになりました。</div><div>小笠原諸島の父島の西およそ130キロにある西之島では、６年前の平成25年11月から噴火活動が始まって溶岩が流れ出し、海上保安庁によりますと、面積は去年７月現在で、元の島のおよそ13倍に増えました。<br><br>西之島では去年７月下旬以降、噴火は確認されておらず、火山活動は低下しているとみられることから、環境省は３年前の平成28年10月以来、２回目となる上陸調査を、ことし８月から９月にかけて行うことになりました。<br><br>これまでの調査では、流れ出した溶岩で新しくできた土地に植物が生えていたほか、オナガミズナギドリやアオツラカツオドリなど、噴火前に島にいた６種類の海鳥が再び生息しているのが確認されています。<br><br>ただ、オナガミズナギドリは土の中に巣を作るため繁殖までは確認できていないということで、今回の調査で詳しく調べることにしています。<br><br>また、アオツラカツオドリは国内では、噴火活動が始まる前の西之島と沖縄県の尖閣諸島でしか繁殖が確認されていないため、新たにできた土地にどのように適応し、個体数を増やしていくのかなどを調べる予定です。<br><br>環境省は「調査を通じて、島に生息する生き物や生態系を守るための方法を検討していきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 04:40:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カトリック教会の聖職者による性的虐待に抗議デモ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カトリック教会の聖職者による性的虐待に抗議デモ</span><time datetime="2019-02-24T04:57"><span>2月24日</span> <span>4時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826121_1902240441_1902240457_01_02.jpg" alt="カトリック教会の聖職者による性的虐待に抗議デモ" id="news_image"></div><div></div><div>聖職者による未成年者への性的虐待を防ぐ対策を話し合う会議が、ローマ・カトリック教会の中心地、バチカンで開かれているのに合わせて、世界各国の被害者が集まって抗議デモを行い、カトリック教会に対し性的虐待に厳しく対応するよう求めました。</div><div>ローマ・カトリック教会のフランシスコ法王は聖職者による未成年者への性的虐待が相次いで明るみに出ているのを受けて、各国の司教らを招き性的虐待を防ぐ対策を話し合う会議をバチカンで開いています。<br><br>会議の最終日を前にした23日、イタリアの首都ローマの中心部では、聖職者から過去に性的虐待を受けたという被害者たちが中心になってバチカン近くで抗議デモを行いました。<br><br>参加者は、アメリカやニュージーランド、イタリアなど各国から集まり、性的虐待を一切許さないという意味を込めて数字の「０」が書かれたポスターを掲げてデモ行進しました。<br><br>そして、カトリック教会のこれまでの対応を非難し、「性的虐待をなくすべきだ」などと声をあげるとともに、虐待や隠蔽をした司祭などに対し聖職者としての地位を剥奪することなど厳しい対応を求めました。<br><br>抗議デモに参加した22歳のイタリア人の男性は「教会に対しもう信頼も希望もありません。法王や教会に言いたいのは変革するということを具体的に示せということです」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>聖職者の性的虐待の経緯</h3><div>カトリック教会の聖職者による性的虐待は1980年代からたびたび取り沙汰されてきました。メディアで大きく報じられるようになるのは2000年代になってからです。<br><br>2002年にはアメリカの有力紙、ボストングローブが、カトリック教会が組織的に聖職者による性的虐待を隠蔽していたと報じ、衝撃が広がります。<br><br>その後、ドイツやアイルランド、オーストラリアなどでも教会や、教会が運営する学校での性的虐待疑惑が次々と明るみに出て、カトリック教会は信頼回復に向けて対応を迫られる事態になりました。<br><br>2013年に就任したフランシスコ法王にとっても重要課題となっています。<br><br>去年８月には、アメリカ東部ペンシルベニア州の検察が、州内にあるカトリック教会の聖職者合わせて301人が、およそ70年にわたって1000人を超す未成年者に性的虐待をしていたと衝撃的な発表を行い、再びこの問題に世界の関心が集まります。<br><br>さらに、枢機卿も務めた人物の性的虐待疑惑をめぐり、フランシスコ法王が数年前に報告を受けながら適切な対応をしていなかったとして、バチカンの元駐米大使から辞任を要求されるなど、異例の批判を浴びました。<br><br>今回の会議はフランシスコ法王が主導し、教会の説明責任や透明性の確保が話し合われ、教会の性的虐待問題に対する法王の強い危機感の表れとして受け止められています。</div></div><div><h3>性的虐待の被害者「とてもつらい３年間だった」</h3><div>聖職者による性的虐待の被害者の間には、カトリック教会に対する強い不信感が広がっています。<br><br>イタリア北部のミラノ近郊で暮らすアレサンドロ・バッタリアさん（22）もその１人です。<br><br>15歳のとき、家族で通う地元の教会の司祭から性的虐待を受けたといいます。<br>悩み続けたすえ、18歳のときに自殺を図ろうとし、搬送先の病院で初めて家族や警察に虐待の事実を告白したということです。<br><br>バッタリアさんはＮＨＫの取材に「とてもつらい３年間だった。自分が育った地域は、聖職者による性的虐待の事実を認めない社会でどうしたらよいか分からなかった」と話していました。<br><br>実際に、告白したあと、友人など周囲はほとんど誰も信じなかったということで、社会的な地位があり地域の人たちからの信頼も厚い聖職者から虐待を受けたと声をあげる難しさに直面したと言います。<br><br>その後、バッタリアさんや家族の訴えを受けてローマ法王庁は捜査を約束。<br>しかし、司祭に対してどのような処分を下したのか、ローマ法王庁は今も明らかにしていません。<br><br>バッタリアさんは「聖職者による性的虐待で問題なのは、教会の隠蔽体質です。虐待した司祭をほかの教区に移して、それで終わりです」と話し、教会側の対応に強い憤りを表しています。<br>バッタリアさんは、今でも当時を思い出すと精神的に不安定になることがあり、週に一度、病院に通っているということです。<br>バッタリアさんは「重要なのは聖職者による性的虐待の被害者がこれ以上、出ないことです。そして罪を犯した聖職者が守られるのではなく、罰せられることです」と訴えていました。</div></div><div><h3>デモ参加者の声</h3><div>子どものころに聖職者から虐待を受けたという、イギリスの60代の男性は「ここバチカンには性的虐待を隠し、結果として多くの子どもたちの被害を招いてきた司教や枢機卿ばかりだ。われわれは法王と枢機卿に圧力をかけるために来た」と話していました。<br><br>また、幼少期と10代のころに聖職者から虐待を受けたという、ニュージーランドの50代の男性は、「お願いだから正しいことをしてほしい。虐待をした司祭を隠すような司教を取り除いてほしい」と話していました。<br><br>さらに、イタリアの48歳の男性は「虐待の被害者は自分が経験したことを別の子どもが受けることを望んでいません。私の最大の願いはカトリック教会がなくなることです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 04:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レオパレス施工不備 当時の担当者 “工期短縮のため材料変更”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>レオパレス施工不備 当時の担当者 “工期短縮のため材料変更”</span><time datetime="2019-02-24T05:16"><span>2月24日</span> <span>5時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826031_1902240520_1902240545_01_03.jpg" alt="レオパレス施工不備 当時の担当者 “工期短縮のため材料変更”" id="news_image"></div><div>賃貸不動産大手の「レオパレス21」の建物で施工の不備が相次いで見つかった問題で、当時の担当者は会社の調査に対し、工事の期間を短縮するために材料を変更したという趣旨の話をしていることが分かりました。国土交通省は会社の調査結果を待って、処分を行うかどうか検討することにしています。</div><div>レオパレス21が、平成８年から21年にかけて建設した建物では、天井や外壁に設計図と異なる材料を使い、耐火構造が法律の基準を満たさないなどの不備が相次いで明らかになり、特に危険性の高い、641棟の入居者7711人に転居を求める事態となっています。<br><br>会社は、建物の補修を急ぐとともに、原因に関する調査を進めていますが、この中で、当時の施工の担当者は、工事の期間を短縮するため、材料を変更したという趣旨の話をしていることが会社への取材で分かりました。<br><br>また、使う材料については、担当の役員にも報告した記憶があると話しているということですが、担当者、役員ともに、こうした行為が違法だという認識があったかは確認できていないとしています。<br><br>レオパレス21は、来月中にも調査結果をいったん取りまとめることにしていて、国土交通省は、報告内容を有識者による検討会で検証したうえで、建設業法に基づき会社に処分を行うかどうか検討する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 05:16:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沖縄 辺野古沖埋め立ての賛否問う県民投票 始まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>沖縄 辺野古沖埋め立ての賛否問う県民投票 始まる</span><time datetime="2019-02-24T07:00"><span>2月24日</span> <span>7時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826071_1902232358_1902240700_01_02.jpg" alt="沖縄 辺野古沖埋め立ての賛否問う県民投票 始まる" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てへの賛否を問う県民投票は、24日午前７時から県内300か所余りの投票所で投票が始まりました。</div><div>県民投票は、普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立てについて、「賛成」、「反対」、「どちらでもない」を問うもので、いずれかの欄に丸を付けて投票します。<br><br>結果に法的な拘束力はありませんが、条例では、得票の多いものが有権者の４分の１に達すれば、知事は、結果を尊重し、総理大臣とアメリカの大統領に通知することになっています。<br><br>県内の有権者は115万人余りとなっていて、いずれかの選択肢が４分の１に達するかどうかが焦点です。<br><br>普天間基地の移設計画をめぐっては、去年12月から辺野古沖の埋め立てが進められ、政府と、移設を阻止したい沖縄県が激しく対立していて、投票結果が注目されます。<br><br>投票は、一部を除いて午前７時から県内300か所余りの投票所で始まっていて、午後８時までに締め切られ、即日開票されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 07:00:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中首脳会談開催へ 閣僚級交渉を延長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米中首脳会談開催へ 閣僚級交渉を延長</span><time datetime="2019-02-24T07:27"><span>2月24日</span> <span>7時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/K10011826161_1902240726_1902240727_01_03.jpg" alt="米中首脳会談開催へ 閣僚級交渉を延長" id="news_image"></div><div>アメリカと中国の貿易問題をめぐってワシントンで開かれていた閣僚級の交渉は、当初の予定を２日間延長して、24日まで行われます。<br><br>トランプ大統領は習近平国家主席と首脳会談を開いて合意を目指していますが、中国側は、アメリカが求める国有企業に対する優遇策の見直しなどに抵抗しているものとみられ、厳しい交渉が続いています。</div><div>アメリカは、中国からの輸入品にかける関税を引き上げる制裁措置の発動を来月１日まで猶予して、中国と貿易問題をめぐる交渉を続けています。<br><br>ワシントンでは22日まで２日間にわたって閣僚級の交渉が行われ、貿易赤字の削減につながるアメリカ産の農産物の購入など、一部の分野では前進があったものの、アメリカ側は、「なお非常に大きなハードルがある」として24日までの２日間、交渉を延長することになりました。<br><br>トランプ大統領は交渉が進展すれば関税の引き上げをさらに猶予し、３月１日の交渉期限を延長したうえで、フロリダ州の別荘で習近平国家主席との首脳会談を来月開き、最終的な合意を目指す意向を示しています。<br><br>しかし、中国側は、アメリカが求める国有企業に対する優遇策などの見直しは国の根幹に関わる問題だとして抵抗しているものとみられ、24日までの交渉でどこまでの進展を示すことができるか、厳しい交渉が続いています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米中摩擦 広がる影響</h3><div>去年３月に始まったアメリカと中国の貿易摩擦。<br>対立は１年近くにおよび、世界経済にも影響が広がっています。<br><br>お互いの輸入品に関税をかけあう応酬の結果、アメリカは、中国からの輸入品のほぼ半分にあたる2500億ドル分に高い関税を上乗せ。<br>これに対抗して中国は、アメリカからの輸入品の70％にあたる1100億ドル分に関税を上乗せしています。<br><br>これによって、米中間の貿易にも影響が出ています。<br><br>中国側の発表によりますと、アメリカから中国に向かう輸出は、関税の上乗せで去年の夏から減少し、１月は、前の年の同じ月を41.2％下回り大幅な減少になっています。<br>中国からアメリカへの輸出も去年12月から減少し、１月も前の年の同じ月を2.4％下回りました。<br><br>貿易摩擦の影響もあって中国では、景気の減速が鮮明になっています。<br>去年１年間の（2018年）ＧＤＰ＝国内総生産の伸び率は、前の年に比べて、プラス6.6％となり、前の年より（2017年）0.2ポイント下がり28年ぶりの低い水準となりました。<br><br>一方、アメリカは、トランプ政権の大規模な減税の効果から経済は拡大を続けてきましたが、ことしは減速するとみられています。<br><br>また、金融市場にも米中の摩擦はリスクと受け止められています。<br>去年の10月からことしの初めにかけて、ニューヨーク市場では株価が大きく下落。<br>これによって、アメリカで最も消費が盛り上がる年末商戦もさえませんでした。<br>去年12月の小売業の売上高は、前の月に比べて1.2％減少し、９年３か月ぶりの大幅なマイナスとなったのです。<br><br>米中の貿易摩擦を懸念して株式市場が激しく変動したことなどから、アメリカの金融政策も路線変更を迫られることになりました。<br>中央銀行のＦＲＢ＝連邦準備制度理事会は、１月の会合で、景気の拡大に合わせて一定のペースで金利を引き上げる路線を修正し、利上げをいったん休止する方針を示しました。<br><br>世界１位と２位の経済大国による貿易摩擦は、世界経済にも、ブレーキになっています。<br><br>ＩＭＦ＝国際通貨基金は、「世界経済は力強さを失ってきている」と指摘しました。<br>米中の貿易摩擦を最大のリスクにあげ、ことしの世界全体の経済成長率は、去年の3.7％から0.2ポイント下がり3.5％に減速すると見ています。</div></div><div><h3>米中摩擦 アジア各国にも波及</h3><div>ＧＤＰで世界１位と２位の経済大国どうしの貿易摩擦の影響は、日本や韓国、それに東南アジアなど周辺各国にも及んでいます。<br><br>米中が互いに高い関税をかけあう貿易摩擦は米中双方の打撃になっているのにとどまらず、周辺の国々と中国の貿易にも影響を及ぼしています。<br><br>日本の財務省によりますと１月の日本から中国への輸出額は去年の同じ月よりも17.4％減り、大幅なマイナスになりました。<br><br>また中国の税関当局によりますと、先月は韓国から中国への輸出が去年の同じ月を11.8％下回ったほか、ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合からの輸出も7.1％減りました。<br><br>国ごとにみますとベトナムは26.6％、シンガポールは12.7％とフィリピンは9.7％インドネシアは4.3％落ち込みました。<br><br>背景にあるのは中国からアメリカに向かう輸出が減少していることはもちろん、景気の先行きを懸念して中国国内で企業の設備投資が鈍っていることや、スマートフォンの出荷台数が大幅に落ち込んでいることがあります。<br>各国で製造して中国に輸出される産業機械や電子部品が減っているとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 07:27:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドナルド・キーンさん死去 96歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190224/k10011826221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドナルド・キーンさん死去 96歳</span><time datetime="2019-02-24T09:04"><span>2月24日</span> <span>9時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>文化勲章を受章した日本文学の研究者で、東日本大震災をきっかけに日本国籍を取得したことでも知られるドナルド・キーンさんが、けさ、心不全のため、東京都内の病院で亡くなりました。96歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190224%2Fk10011826221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 09:04:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>