<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>台風12号 23日以降 西日本や東日本に接近するおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風12号 23日以降 西日本や東日本に接近するおそれ</span><time datetime="2020-09-21T18:14"><span>9月21日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628961_2009211814_2009211814_01_02.jpg" alt="台風12号 23日以降 西日本や東日本に接近するおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>21日発生した台風12号は、これから日本の南の海上を北寄りに進む見込みで、連休明けの23日以降、西日本や東日本に接近するおそれがあります。前線の活動が活発になるため、太平洋側を中心に風が強まって大雨になるおそれがあり、最新の情報に注意が必要です。</div><div>気象庁の観測によりますと、21日正午に日本の南の海上で発生した台風12号は、ゆっくりとした速さで北寄りに進んでいます。<br><br>台風は今後もゆっくりと北上を続け、連休明けの23日以降、西日本や東日本に接近し、次第に風が強まる見込みです。<br><br>また、台風による湿った空気で前線の活動が活発になるため、西日本や東日本の太平洋側を中心に雨が強まり、大雨になるおそれがあります。<br><br>台風の発達度合いや進路によって風や雨が強まる時間帯が変わるため、気象庁は最新の台風情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 18:14:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菅首相 不妊治療の保険適用めぐり医師から意見聞く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>菅首相 不妊治療の保険適用めぐり医師から意見聞く</span><time datetime="2020-09-21T18:15"><span>9月21日</span> <span>18時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628891_2009211756_2009211815_01_02.jpg" alt="菅首相 不妊治療の保険適用めぐり医師から意見聞く" id="news_image"></div><div></div><div>菅総理大臣は、21日、都内のホテルで不妊治療の保険適用をめぐって、生殖医療に詳しい医師から意見を聞きました。</div><div>菅総理大臣は、21日午前8時半すぎに総理大臣官邸に入り、敷地の中をおよそ40分間散歩しました。<br><br>このあと、菅総理大臣は、国会近くのホテルに移り、20日に続いて各分野の専門家などと面会しました。<br><br>21日は、大和総研の熊谷亮丸チーフエコノミストやサントリーホールディングスの新浪剛史社長らと経済情勢などをめぐって意見を交わしました。<br><br>また、不妊治療への保険適用をめぐって、生殖医療に詳しい都内3か所で開業している杉山産婦人科の杉山力一理事長から意見を聞きました。<br><br>このあと、杉山理事長は、「『いち早く不妊治療に協力したい』ということだったので、現状をお話しした。困っている方がたくさんいて、国の支援は本当に心強いと思うので、ぜひ進めていただきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小此木元建設相の墓参り 首相就任を報告</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628891_2009211756_2009211815_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>菅総理大臣は、かつて秘書として仕えた小此木彦三郎元建設大臣の墓参りをして、総理大臣就任を報告しました。<br><br>菅総理大臣は、21日午後、地元の横浜市西区にある、小此木彦三郎元建設大臣の墓を訪れました。そして、ひしゃくを使って、墓石に水をかけたあと、線香を手向けて、静かに手を合わせていました。<br><br>菅総理大臣は、記者団に、「45年前に地縁も血縁もない横浜で政治の世界に飛び込み、たどりついたのが小此木先生の事務所だった。まさにゼロからのスタートだった」と当時を振り返りました。<br><br>そのうえで、「総理大臣に就任したことを墓前に報告し、『国民のために働く内閣』として期待に応えられるよう頑張りたいとお誓いした」と述べました。<br><br>このあと、菅総理大臣は、集まった地元の人たちの拍手に手をあげてこたえ、車に乗り込んでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 18:15:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヨーロッパ株式市場 大幅値下がり コロナ感染拡大に警戒感</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012629131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ヨーロッパ株式市場 大幅値下がり コロナ感染拡大に警戒感</span><time datetime="2020-09-21T20:17"><span>9月21日</span> <span>20時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012629131_2009211937_2009212015_01_03.jpg" alt="ヨーロッパ株式市場 大幅値下がり コロナ感染拡大に警戒感" id="news_image"></div><div>21日のヨーロッパの株式市場は、新型コロナウイルスの感染が再び拡大していることへの警戒感から株価が大幅に値下がりしています。また、外国為替市場ではリスクを避けようと円を買う動きが強まり、円相場はおよそ半年ぶりの円高水準となっています。</div><div>日本時間の21日夕方、週明けの取り引きが始まったヨーロッパの株式市場では、新型ウイルスの感染再拡大への警戒感から株価が大幅に値下がりしています。<br><br>主な市場の株価指数は、日本時間の午後6時半時点で先週末の終値と比べて<br>▽ロンドン市場でおよそ3％、<br>▽ドイツのフランクフルト市場でおよそ2.7％、<br>▽パリ市場でおよそ2.6％、<br>それぞれ値下がりしています。<br><br>また、外国為替市場では、株安などを背景にリスクを避けようという動きから、ドルを売って比較的安全とされる円を買う動きが強まり、円相場は1ドル＝104円ちょうどまで値上がりしました。<br><br>これはことし3月以来、およそ半年ぶりの円高水準です。<br><br>市場関係者は「感染が再拡大しているイギリスで再びロックダウンの措置がとられるのではないかといった警戒感が週明けになって一段と強まっていて、投資家の間でリスクを避けようという動きが広がっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012629131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 20:17:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 98人の感染確認 今月14日以来100人下回る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 98人の感染確認 今月14日以来100人下回る</span><time datetime="2020-09-21T20:48"><span>9月21日</span> <span>20時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628681_2009211508_2009211510_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 98人の感染確認 今月14日以来100人下回る" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は21日、都内で新たに98人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br>1日の感染の確認が100人を下回るのは1週間前の今月14日以来で、都の担当者は「月曜日は比較的少ない傾向にあるが、4連休で人の動きが活発になれば感染のリスクが高まるので、家庭や外出先での予防策を徹底してほしい」と話しています。</div><div>東京都は21日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて98人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が1人、<br>▽10代が2人、<br>▽20代が29人、<br>▽30代が17人、<br>▽40代が12人、<br>▽50代が13人、<br>▽60代が8人、<br>▽70代が11人、<br>▽80代が5人です。<br><br>都内で1日の感染の確認が100人を下回るのは1週間前の今月14日以来です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>感染経路不明 56人</h3><div>これについて都の担当者は「月曜日は比較的少ない傾向にあるが、4連休で人の動きが活発になれば感染のリスクが高まるので、家庭や外出先での予防策を徹底してほしい」と話しています。<br><br>98人のうち、およそ43％にあたる42人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ57％の56人は、これまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者のうち、家庭内の感染が最も多く19人、施設内が9人、<br>会食と職場内がそれぞれ4人、夜間営業する接待を伴う飲食店の関係者が1人などとなっています。<br><br>このうち、家庭内では、夫婦間の感染が14人、確認されています。<br><br>また、施設内では、青梅市の青梅市立総合病院で新たに医師1人と看護師2人の合わせて3人の感染が確認され、都に報告されているこの病院での感染確認は47人になりました。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは、合わせて2万4306人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した21日時点の重症の患者は、20日と同じ27人でした。<br><br>年代別では、<br>▽50代が最も多く9人、<br>▽60代が8人、<br>▽70代が5人、<br>▽80代が3人、<br>▽30代と40代がそれぞれ1人となっています。<br><br>重症の27人を性別でみると、男性25人、女性2人となっています。<br><br>また、都は感染が確認されていた60代の男性1人が死亡したことを<br>明らかにしました。<br><br>男性は肺の病気があり、高血圧だったということです。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて391人になりました。</div></div><div><h3>入院・重症・自宅療養など</h3><div>東京都によりますと、都内で21日までに感染が確認された2万4306人のうち、入院中の人は20日より25人増えて1224人となっています。<br><br>このうち都の基準で集計した重症の患者は20日と同じで27人です。<br><br>都は、21日の時点で重症の患者向けの病床を150床確保しているということです。<br><br>また、中等症以下の患者向けの病床は2700床まで増やすことを目指していて、21日の時点で2450床を確保しているということです。<br><br>これとは別に、来月にかけて2つの専用病院を開設して、中等症以下の患者向けの病床を200床確保するとしています。<br><br>また、自宅で療養している人は20日より5人増えて443人です。<br><br>都が開設している8つのホテルで療養している軽症や無症状の人は20日より14人増えて267人です。<br><br>このほか、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は20日より15人減って441人です。<br><br>一方、すでに退院した人や、自宅などでの療養が終わった人は2万1540人となっています。</div></div><div><h3>小池知事「曜日によって変動ある」</h3><div>東京都の小池知事は都庁で記者団に対し、21日、都内で新たに98人の感染が確認され、1日の感染の確認が今月14日以来、100人を下回ったことについて「曜日によって変動がある。きょうは無症状の方が全体の22％で、重症者を増やさず、亡くなる人をいかに抑えるかということにこれからもまい進していきたい」と述べました。<br><br>そのうえで、4連休中の過ごし方について「自分もうつすかもしれないし、うつるかもしれないので、手や指の消毒やマスクの着用などに気をつけていただき、『親しき仲にも礼儀あり』ではないが、大声を出すことや飲み物の飲みまわしをしないなど、基本的なことに気をつけてほしい」と改めて呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 20:48:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 土砂崩れ発生確認2週間 行方不明者3人の捜索続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012628911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 土砂崩れ発生確認2週間 行方不明者3人の捜索続く</span><time datetime="2020-09-21T20:57"><span>9月21日</span> <span>20時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012628911_2009211944_2009212050_01_02.jpg" alt="台風10号 土砂崩れ発生確認2週間 行方不明者3人の捜索続く" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号の大雨で宮崎県椎葉村で4人が行方不明となった土砂崩れの発生の確認から21日で2週間となりました。<br>これまでに技能実習生のベトナム人の男性1人の遺体が見つかりましたが3人の行方は分かっておらず、21日も現場周辺で捜索が行われました。</div><div>宮崎県椎葉村下福良で今月6日に発生したとみられる土砂崩れでは、建設会社の事務所や隣接する経営者の自宅が押し流され、経営者の妻の相生勝子さん（68）と長男で専務の泰孝さん（39）、それにベトナム人の技能実習生のチャン・コン・ロンさん（23）とグエン・ヒュー・トアンさん（22）の4人の行方が分からなくなりました。<br><br>今月17日、現場から下流におよそ3キロの川岸の土砂の中から技能実習生の1人、グエン・ヒュー・トアンさんが遺体で見つかりました。<br><br>しかし、依然として3人の行方が分かっておらず、21日もトアンさんが見つかった現場周辺では建設業団体のメンバーが重機を使って土砂を慎重に取り除くなどして捜索を行っていました。<br><br>捜索にあたった男性は「2週間、みな懸命に捜索にあたってきたので振り返るとあっという間に感じた。まだ見つかっていない3人も一刻も早く見つけてあげたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>村で初めての技能実習生 貴重な人材</h3><div>ベトナム人の2人は村で初めての技能実習生で、この春から働き始めたばかりでした。<br><br>関係者によりますと今回、土砂崩れに巻き込まれけがを負った建設会社の社長がみずからベトナムに行って、受け入れが決まったということです。<br><br>人口およそ2500人の椎葉村。高齢化率が40％を超え、深刻な人手不足の山あいの村で20代の2人の実習生は貴重な人材として期待されていました。<br><br>建設会社の従業員によりますと2人は覚えた日本語で元気よくあいさつをするなど素直で明るい性格でだったといいます。<br><br>ほかの従業員の仕事ぶりを常に見ていて、見よう見まねで道具の使い方や作業手順を一生懸命覚えるなど仕事熱心で、どんどん仕事を覚えていたということです。<br><br>年配の従業員が重い物を運んでいればすぐに駆け寄って手伝ったり休憩中に肩をもんだりするなどベテランの従業員が多い現場に溶け込み、子どもや孫のようにかわいがられていました。<br><br>従業員の1人は、2人の人柄が伝わる、ある場面を鮮明に覚えていました。<br><br>現場に向かう途中、毎朝のように立ち寄る自動販売機でトアンさんが給料日前でお金がないと話していたにもかかわらず「いつもごちそうしてもらっているから、きょうは僕が買います」とみんなのためにコーヒーを買おうとしたということで「本当に心の優しい子だった」と涙ながらに振り返っていました。<br><br>また、従業員が寂しくないか尋ねても、2人は「大丈夫、大丈夫」と気丈にふるまい「お父さんやお母さんと会いたくないか」と聞かれた際には「お金をちゃんとためて帰ります。そして、ゆっくりお父さんとお母さんに会います」と話していたということです。<br><br>毎月の給料のほとんどをベトナムにいる家族に仕送りをしていて、周りが自分が使う分を残すよう助言をしてもできるだけ多く仕送りしたいと話していたといいます。<br><br>新型コロナウイルス対策の特別定額給付金の10万円を受け取った時も、みずからは1円も使わず全額をベトナムの家族に送っていたということです。<br><br>そんな2人を建設会社の社長や今も行方がわからない専務は家族のようにかわいがり、先月には8月生まれのトアンさんのために建設会社の事務所で従業員たちと一緒にケーキでお祝いをしたということです。<br><br>この椎葉村には「かてーり」という「相互扶助」や「結いの心」を意味する方言があり、ふるさとから遠く離れた山深い小さな村で、2人はまさにそのことば通り、村の人たちに受け入れられ暮らしていました。</div></div><div><h3>お年寄り「あの笑顔が忘れられません」</h3><div>技能実習生の2人はふだんは建設会社が2人のために建てた寮で暮らしていました。<br><br>当日の6日は、台風のあとの復旧作業にむけて待機していた専務の男性とともに会社の事務所で過ごしていて土砂崩れに巻き込まれたとみられています。<br><br>2人は、寮がある地区の道路の清掃活動やミニバレーボールの練習に参加するなど村に溶け込んでいたといいます。<br><br>地区の村民によりますと2人は遠くからでも頭を下げていつも大きな声で「おはようございます」や「お疲れさまです」などとあいさつをしていたということです。<br><br>また、通学中の子どもたちにも大きな声であいさつし手を振る姿がよくみられたといいます。<br><br>片言でも一生懸命に日本語で話し、礼儀正しい2人は地区のお年寄りにとっては「アイドル」的な存在で、那須ヨシ子さんは「あの笑顔が忘れられません。片言でも一生懸命話してくれてもうかわいくてたまりませんでした。ご家族も日本に行って一生懸命働いて頑張っているという安心感もあったと思うとたまらないです。ロンさんも見つけてあげて2人を早くふるさとの国に、そして両親の元に帰してあげたい」と無念な思いを語っていました。</div></div><div><h3>捜索続く「一刻も早く見つけてあげたい」</h3><div>行方不明者の捜索は土砂崩れの発生が確認された今月7日以降、警察や地元の消防団など多いときで280人の態勢で、捜索範囲も隣の諸塚村まで広げて続けられてきました。<br><br>しかし当初は4人の発見につながる手がかりは見つからず、村は今月15日で大規模な捜索を終了しました。<br><br>その後は地元の消防団を中心に下流のダムで監視などを行う一方、被害を受けた建設会社の従業員たちがみずから捜索を続けていて、今月17日には、土砂崩れ現場から下流におよそ3キロ離れた川岸の土砂の中からグエン・ヒュー・トアンさん（22）の遺体を発見しました。<br><br>このほか、地域の建設業協会などのメンバーの他社の従業員などもボランティアとして連日駆けつけ、捜索を続けています。<br><br>捜索にあたった男性は「2週間、みな懸命に捜索にあたってきたので、振り返るとあっという間に感じた。まだ見つかっていない3人も一刻も早く見つけてあげたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012628911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 20:57:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊香保温泉で火災 ほぼ消し止められる 温泉街は一時騒然 群馬</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012629041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>伊香保温泉で火災 ほぼ消し止められる 温泉街は一時騒然 群馬</span><time datetime="2020-09-21T21:00"><span>9月21日</span> <span>21時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012629041_2009211834_2009211836_01_02.jpg" alt="伊香保温泉で火災 ほぼ消し止められる 温泉街は一時騒然 群馬" id="news_image"></div><div>21日午後、群馬県渋川市の伊香保温泉にある営業していない宿泊施設の建物で発生した火災はおよそ3時間半後にほぼ消し止められました。<br>この火事で観光客などでにぎわっていた温泉街は一時、騒然となりました。</div><div>21日午後3時ごろ、群馬県渋川市の伊香保温泉で「建物から煙が出ている」と消防に通報がありました。<br><br>火は、およそ3時間半後にほぼ消し止められましたが、警察によりますと、火が出たのは営業していない「油屋旅館ホテル紅葉」で鉄筋コンクリート8階建ての建物、2300平方メートル余りが全焼しました。<br><br>また、火が燃え広がった隣の店舗1棟も全焼しました。<br><br>警察によりますと、今のところけが人の情報は入っていないということです。<br><br>現場は伊香保温泉の観光名所の石段街を上ったところにある建物で近くには旅館やホテルが建ち並んでいます。<br><br>地元の観光協会によりますと、加盟している40余りの旅館やホテルは4連休中ということでほぼ満室だったということで、温泉街は一時、騒然となりました。<br><br>東京電力によりますと、この火災に伴い、午後4時前から温泉街にある住宅や宿泊施設など70戸が停電しましたが、宿泊施設は午後7時に復旧したということです。<br><br>停電した旅館に宿泊する予定だった客の中には一時、近くの旅館に避難する人もいました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012629041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 21:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾のデジタル担当閣僚 日本の中高校生にオンライン授業</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/k10012629161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台湾のデジタル担当閣僚 日本の中高校生にオンライン授業</span><time datetime="2020-09-21T21:05"><span>9月21日</span> <span>21時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200921/K10012629161_2009212006_2009212102_01_02.jpg" alt="台湾のデジタル担当閣僚 日本の中高校生にオンライン授業" id="news_image"></div><div></div><div>デジタル技術を使った新型コロナウイルス対策で世界的に注目を集める台湾のデジタル担当の閣僚、唐鳳氏、英語名、オードリー・タン氏が日本の中学生や高校生らを対象にオンラインで授業を行い「皆さんの声で世界は変えられる」とメッセージを送りました。</div><div>授業はオンライン教育に取り組む日本の企業「InspireHigh」がオードリー・タン氏に依頼して実現し、日本の中学生や高校生などおよそ1000人がスマートフォンのアプリを使って参加しました。<br><br>オードリー・タンさんは39歳。<br><br>4年前、デジタル担当の閣僚に就任し、台湾のデジタル政策を指導するとともに、インターネットで寄せられる市民の声を政策に生かす仕組みを取り入れました。<br><br>新型コロナ対策ではマスク不足が課題となる中、薬局のマスクの在庫が一目で分かるネット上の地図の開発を実現するなどその手腕は世界的に注目されています。<br><br>タン氏は、市民の意見をもとに毎週、マスクの地図システムの改良を繰り返したエピソードを紹介しながら、「デジタル社会では利用する市民の声を生かし、より役立つものにすることが最も大切です」と話しました。<br><br>そのうえで「社会への参加も同じで年齢や学歴は関係ありません。<br><br>SNSなどを使って自分の声を届けましょう」と呼びかけました。<br><br>最後にタン氏は「皆さんが世界を変えることができます。<br><br>完璧な提案は必要ありません。<br><br>アイデアをほんの少しの人に伝えることさえできれば、それがどんどん広がって新たな世界を作るのです」と伝えました。<br><br>都内の自宅でオンライン授業に参加した高校3年生の堀井里南さんは「これまであまり政治に関心を持っていませんでしたがオードリー・タンさんはデジタルを使って政治に参加しやすい仕組みを作っていて、これからは、私たちの世代でもできることがあると感じました」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>唐鳳氏とは</h3><div>台湾でIT担当の閣僚を務める唐鳳氏、英語名オードリー・タン氏は現在、39歳。<br><br>2016年に発足した蔡英文政権で特定の部局を持たない閣僚である政務委員に就任しました。<br><br>唐氏は、中学を中退したあと、学校に通う代わりに家庭で学習し、独学でプログラミングを習得するなどして10代で起業しました。<br><br>その後、アメリカのIT企業で顧問などに就いたあと33歳で引退し、台湾当局でIT分野の顧問などを務めました。<br><br>2016年に閣僚に就任してからは、台湾当局の各部局のデジタル政策を指導するとともに、インターネットで寄せられる市民からの声を政策に反映させる仕組みを取り入れました。<br><br>ことしに入り、新型コロナウイルスの感染拡大でマスクが手に入りにくくなると、市民が加入する健康保険のデータを活用し、健康保険カードを提示すれば薬局でマスクが買える実名制の販売の仕組みを導入したり、薬局のマスクの在庫の量が一目で分かるネット上の地図の開発を支援したりするなど、その手腕は国際的な評価を受けています。<br><br>唐氏は、自身が心と体の性が一致しないトランスジェンダーであることを公表しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200921%2Fk10012629161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 21:05:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>