<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ＮＨＫの複数カメラにせん光のような映像</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/k10011079571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＨＫの複数カメラにせん光のような映像</span><time datetime="2017-07-29T12:00"><span>7月29日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/K10011079571_1707290612_1707290614_01_03.jpg" alt="ＮＨＫの複数カメラにせん光のような映像" id="news_image"></div><div>北朝鮮から発射された弾道ミサイルが北海道西方の日本海に落下したと見られるのとほぼ同じ時刻、ＮＨＫが道内に設置している複数のカメラにはせん光のような映像が捉えられていました。</div><div>このうち、北海道室蘭市では、ＮＨＫ室蘭放送局の屋上と祝津町地区の２か所に設置されたカメラに、午前０時２８分２６秒ごろ、北西の空を流れ星のようなものが光りながら落下していく様子が写っています。<br><br>これとほぼ同じ時刻、日本海に面した江差町で北西に向けて設置されたカメラにも、海面が短い間、まばゆい光に照らされる様子が写っていました。<br><br>また、奥尻島に設置されたカメラは北の方角を向いていましたが、映像からは、同じ午前０時２８分ごろに西側の上空が一瞬、明るくなったのが確認できます。<br><br>カメラに写ったせん光がミサイルかどうかは現時点で確認できていません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「ミサイル以外に考えにくい」</h3><div>アメリカのロケット技術の専門家で北朝鮮の弾道ミサイル開発の分析を行っているＩＩＳＳ＝国際戦略研究所のマイケル・エルマン氏はワシントンでＮＨＫのインタビューに応じ、ＮＨＫ室蘭放送局の屋上カメラが２８日午前０時２８分すぎに捉えた映像を見たうえで、「北朝鮮が今回、発射した弾道ミサイルの、弾頭部分を含む再突入体であること以外には考えにくい」と指摘しました。<br><br>そして「時間や位置から日本の１５０キロから２００キロ沖合に着水した再突入体だと見られる。しかし、このように真っ逆さまに落ちるタイプのものは私もこれまで見たことがない」と述べました。<br><br>さらに「通常、再突入体は浅い角度で突入するが、垂直に落下しているのは真上に打ち上げたからだ」と述べ、通常より角度を上げて高い高度まで打ち上げる「ロフテッド軌道」で打ち上げられたため、垂直に近い角度で落下したのではないかという見方を示しました。<br><br>そのうえでエルマン氏は、光っているのは空気抵抗を受けた再突入体が摩擦で熱を帯びて発光しているためだとし「小さなかけらのようなものが落ちていく様子がわかるが、弾頭部分を高熱から守る素材が剥がれ落ちているのだろう」と分析しました。<br><br>さらにエルマン氏は物体がばらばらになっていないことに着目し「大気圏への再突入の際の非常に強い圧力や高熱に耐え、その形をとどめているように見える。もしそうならば北朝鮮の技術は進んでいる」と述べて、北朝鮮の弾道ミサイルの再突入技術が進歩している可能性があるとの見方を示しました。<br><br>一方で、再突入で起爆装置が機能できる状態を保つことができたのかどうかはわからないとして、解析をさらに進めるには弾頭部分を回収して調べる必要があるという考えを示しました。<br><br>またエルマン氏は、今回の弾道ミサイルについて、初期段階の分析だとしながらも「高度や落下地点までの距離から推定して、飛距離は９０００キロから１万キロに達し、アメリカの西海岸に到達する可能性がある」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170729%2Fk10011079571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 12:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>名古屋で記録的短時間大雨情報 広範囲で大気不安定に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/k10011080141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>名古屋で記録的短時間大雨情報 広範囲で大気不安定に</span><time datetime="2017-07-29T18:49"><span>7月29日</span> <span>18時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/K10011080141_1707291941_1707291946_01_03.jpg" alt="名古屋で記録的短時間大雨情報 広範囲で大気不安定に" id="news_image"></div><div>湿った空気の影響で東日本と西日本の広い範囲で大気の状態が不安定になり、名古屋市名東区付近では午後６時半までの１時間におよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。大気の不安定な状態はこのあと数時間続く見込みで、気象庁は低い土地の浸水や急な川の増水などに警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、日中の気温の上昇と湿った空気が流れ込んでいる影響で東日本と西日本の広い範囲で午後から大気の状態が不安定になり、局地的に雨雲が発達しています。<br><br>名古屋市名東区付近では、レーダーによる解析で午後６時半までの１時間におよそ１００ミリの猛烈な雨が降ったと見られ、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>また午後６時までの１時間には、国土交通省が川崎市に設置した雨量計で５８ミリの非常に激しい雨を観測したほか、午後６時５０分までの１時間には岡山空港で４８ミリの激しい雨を観測しました。<br><br>これまでの雨で、川崎市と熊本県阿蘇市と産山村、それに大分県竹田市には土砂災害の危険性が非常に高まり、自治体が避難勧告を出す目安とされる土砂災害警戒情報が出されています。<br><br>東日本と西日本ではこのあと数時間は大気の不安定な状態が続き、局地的に雷を伴い１時間に５０ミリの非常に激しい雨が降るおそれがあります。気象庁は、低い土地の浸水や川の急な増水などに警戒するとともに落雷や竜巻などの激しい突風、それに「ひょう」にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170729%2Fk10011080141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 18:49:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮キム委員長「米本土全体が射程圏内 明確に」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/k10011080131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮キム委員長「米本土全体が射程圏内 明確に」</span><time datetime="2017-07-29T18:51"><span>7月29日</span> <span>18時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/K10011080131_1707291919_1707291921_01_03.jpg" alt="北朝鮮キム委員長「米本土全体が射程圏内 明確に」" id="news_image"></div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は、２８日夜遅くに行ったＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルとする「火星１４型」の２回目の発射について、高度が前回を９００キロ余り上回るなど「アメリカ本土全域が射程圏内にあることがはっきりした」として、射程が大きく伸びたと自信を示すとともに、トランプ政権を強く威嚇しました。</div><div>北朝鮮は２８日夜遅くに発射した弾道ミサイルについて、２９日国営メディアを通じて「キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の立ち会いのもと、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイル『火星１４型』の２回目の発射実験に成功した」と発表し、発射の際の映像を公開しました。<br><br>映像には、片側８輪の移動式発射台で運ばれた弾道ミサイルが垂直に立ち上げられたあと、オレンジ色の炎を吹き出しながらごう音とともにまっすぐ上昇していく様子が、さまざまな角度から捉えられています。<br><br><br>北朝鮮が「火星１４型」を発射したのは今月４日以来で、発表では高度が前回を９００キロ余り上回り、３７２４．９キロに達したとしたうえで「射程を伸ばすために増やしたエンジンの特性と、改善された誘導・安定化システムの正確性や信頼性が実証された」と強調しました。<br><br>また今回の目的については「最大の射程をはじめ、兵器システムの技術的特性を最終確認するためだ」とか「最大の射程を想定して発射したのは分別を失ったアメリカに厳重な警告を送るためだ」と主張するなど「最大の射程」という表現を繰り返し使っています。<br><br>さらにキム委員長は「アメリカ本土全域が射程圏内にあることがはっきりした」として、射程が大きく伸びたと自信を示すとともに「アメリカがたび重なる警告にもかかわらず核のこん棒を振り回すなら、われわれが見せつけた核武力でたっぷりとしつけてやろう」と述べ、トランプ政権を強く威嚇しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170729%2Fk10011080131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 18:51:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風９号 沖縄 先島諸島で猛烈な風 厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/k10011080161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>台風９号 沖縄 先島諸島で猛烈な風 厳重警戒</span><time datetime="2017-07-29T19:05"><span>7月29日</span> <span>19時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/K10011080161_1707291922_1707291928_01_03.jpg" alt="台風９号 沖縄 先島諸島で猛烈な風 厳重警戒" id="news_image"></div><div>強い台風９号の影響で沖縄県の先島諸島で猛烈な風が吹き、与那国島では午後６時前に５０．４メートルの最大瞬間風速を観測しました。気象庁は、与那国島地方では２９日夜遅くにかけて猛烈な風に厳重に警戒するよう呼びかけています。一方、台風５号の影響で、小笠原諸島では３０日にかけて風が強く波の高い状態が続く見込みで、暴風や高波に引き続き警戒が必要です。</div><div>気象庁の発表によりますと、強い台風９号は午後７時には沖縄県の与那国島の西南西８０キロの海上を１時間に２０キロの速さで北北西へ進んでいると見られます。中心の気圧は９６０ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は４０メートル、最大瞬間風速は６０メートルで、中心から半径１１０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、沖縄県の先島諸島の一部が台風の暴風域に入り、猛烈な風が吹いていて、与那国島では午後５時５５分に５０．４メートル、与那国空港で午後６時すぎに３８．６メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>台風９号はこのあとも先島諸島の一部を暴風域に巻き込みながら北上する見込みで、与那国島地方では今夜遅くにかけて、最大風速が３５メートル、最大瞬間風速が５０メートルに達すると予想され、波の高さが９メートルの猛烈なしけが続く見込みです。気象庁は猛烈な風や高波に厳重に警戒するよう呼びかけています。<br><br>一方、台風５号は午後７時には、小笠原諸島の父島の南１７０キロの海上を１時間に２０キロの速さで南南西へ進んでいると見られます。中心の気圧は９８０ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は３０メートル、最大瞬間風速は４５メートルで、中心から半径８０キロ以内では風速２５メートル以上の暴風が吹いています。この時間、父島と母島は、台風の暴風域を抜けましたが、小笠原諸島ではこのあと数時間は風や雨が強い荒れた天気が続く見込みです。<br><br>台風はこのあと動きが遅くなるため、小笠原諸島では３０日にかけて風が強く波の高い状態が続く見込みで、３０日は最大風速が２５メートル、最大瞬間風速が３５メートルに達し、波の高さは６メートルの大しけが続く見込みです。気象庁は暴風や高波に引き続き警戒するよう呼びかけています。<br><br>また台風５号の影響で北日本から西日本にかけての太平洋沿岸で３０日もうねりを伴い波が高い状態が続く見込みで、海のレジャーなどの際には高波に十分な注意が必要です。<br><br>また、気象庁の観測によりますと、２９日午後に発生した台風１０号は午後６時には南シナ海をゆっくりと北東へ進んでいます。中心の気圧は９９２ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は２０メートル、最大瞬間風速は３０メートルで中心の南側４４０キロ以内と北側２２０キロ以内では風速１５メートル以上の強い風が吹いています。気象庁は今後の情報に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170729%2Fk10011080161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 19:05:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日野原重明さん告別式 ４０００人が追悼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/k10011080091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日野原重明さん告別式 ４０００人が追悼</span><time datetime="2017-07-29T19:28"><span>7月29日</span> <span>19時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/K10011080091_1707291933_1707291937_01_03.jpg" alt="日野原重明さん告別式 ４０００人が追悼" id="news_image"></div><div>生涯現役の医師を貫きながら命の尊さなどを訴える幅広い活動を続け、今月１８日に１０５歳で亡くなった日野原重明さんの告別式が２９日東京都内で営まれ、およそ４０００人が日野原さんをしのびました。</div><div>日野原重明さんは聖路加国際病院の院長などを務め、生涯現役の医師を貫きながら、高齢者が活躍できる社会の在り方や命の尊さについて積極的に発言するなど幅広く活動してきましたが、今月１８日、呼吸不全のため１０５歳で亡くなりました。<br><br>日野原さんの「葬送・告別式」は２９日午後、東京・港区の青山葬儀所で営まれ、医療関係者や親交のあった政財界などの関係者、それに日野原さんを慕う高齢者などおよそ４０００人が参列しました。祭壇には、にこやかにほほえんだ日野原さんの遺影の周りに、穏やかで朗らかな人柄をイメージした白やピンク色の花が飾られ、平成１７年に受章した文化勲章も供えられました。<br><br>聖路加国際病院の福井次矢院長が「たぐいまれな努力家で、好奇心に富み、新しいことには子どものような興味を示される姿が印象的でした。１０５歳という長寿を全うし、残された業績がいかに膨大でも、さらにやり遂げたいことが山積していたはずで、哀悼の意が尽きることはありません」と恩師の死を悼みました。<br><br>そして日野原さんと親交があった韓国のテノール歌手、べー・チェチョルさんが、日野原さんが作った「愛のうた」という曲を披露したあと、参列者全員で日野原さんが好きだった「故郷」を合唱しました。<br><br>式場には駐車場にテントを設けるなどして１６００人分の席が用意されましたが、会場の外にも献花を待つ長い列ができ、参列者は順番に遺影に向かって白いカーネーションを手向け、日野原さんをしのんでいました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>多くの若者も励まされ</h3><div>日野原さんの生き方や言葉は若い人たちにも大きな影響を与えました。<br><br>都内の病院で看護師をしている小原玲奈さん（２５）<br>が日野原さんを知ったのは高校生の時。偶然、テレビで講演を目にしたのがきっかけでした。岩手県出身の小原さんは看護師を目指していた６年前、東日本大震災による津波で大好きだった祖母を亡くしました。精神的に追い詰められて夢を諦めようと思った時に、心に浮かんだのが命について語っていた日野原さんの言葉でした。このときの心境について小原さんは「高齢になっても医師として、命と向き合い続けている日野原さんがいるのに、若い私が夢を諦めてはいけないと思った」と振り返りました。ノートに書き記していた日野原さんの言葉を繰り返し読み励まされたという小原さん。勉強を続けて看護師となる夢をかなえました。<br>今、小原さんが看護師として心がけていること、それは患者に寄り添う姿勢です。患者の手を握ったり目線を合わせて話したりすること。いずれも日野原さんから学んだといいます。<br>小原さんは「亡くなられたのは残念だが、日野原さんの医師としての活動の一つ一つが今の私たちの医療につながっている。日野原さんの言葉や活動を今後も学んでいくと同時に、次の世代にも伝えたい」と話していました。<br>日野原さんと交流し何事にも挑戦する姿勢を学んだという高校生もいます。吉村翔さん（１７）は日野原さんが名誉院長だった聖路加国際病院で生まれました。予定日より早く生まれ、脳に障がいが残った翔さん。母親の由佳里さんは翔さんの育児に当たり、日野原さんの「どう生まれたかではなく、どう生きるかが大切だ」という言葉が大きな支えになったといいます。翔さん自身が日野原さんに強くひかれたきっかけは、幼稚園児の時に手にした『いのちのおはなし』という日野原さんが書いた絵本でした。「生まれてきたことはそれだけですばらしい」、「１日１日を精いっぱい生きること」、命の大切さ、生きることのすばらしさを学んだといいます。日野原さんの言葉を支えに、翔さんは韓国語や書道に挑戦。去年、日野原さんが企画した日韓友好のコンサートに参加し、韓国のテノール歌手に韓国語でメッセージを伝えるとともに、「平和な世界」という書を贈りました。<br>翔さんは「日野原先生のように人のために役立つ活動をしていきたい。日野原先生が大切にしてきた命や平和というものを引き継いでいきたいと思います」と話していました。</div></div><div><h3>告別式前に皇后さまが弔問</h3><div>告別式の会場には日野原さんと長年親交があった皇后さまが訪れて、親族に哀悼の気持ちを伝えられました。<br><br>皇后さまは告別式が始まる１時間前の２９日正午ごろ青山葬儀所に到着し、日野原さんの長男の明夫さんと言葉を交わされました。その後、祭壇の前に進むと、日野原さんの遺影に一礼し親族に哀悼の気持ちを伝えられたということです。<br><br>皇后さまは日野原さんと皇太子妃の時代から長年にわたる親交があり、去年７月には日野原さんがプロデュースしたコンサートに足を運ばれています。皇后さまは親族に「日野原さんは皆さんのために立派なお仕事をしてくださいました」などと話されていたということです。</div></div><div><h3>多くの人たちが別れ惜しむ</h3><div>日野原さんの三男で医師の知明さんが告別式のあと遺族を代表してインタビューに応じ「父のことを思って多くの人にお越しいただき、これが父の仕事の集大成なのだと思いました。私自身も父が多くの人に愛されていたことを感じ、本当に感謝しています。皇后陛下にも『立派なお仕事をなさってくださいました』と優しい慰めの言葉をいただき、心が安まりました。父は物事を前向きに考え、晩年も、病気があるなかで何が自分にできるかを考えていた。そうした思いが多くの人に伝わったのだとしたらうれしく思います」と話していました。<br><br>日野原さんが役員を務めてきた静岡県掛川市の障害者福祉施設「ねむの木学園」の園長で、長年親交があった俳優の宮城まり子さんは「先生はいつも私を励ましてくださいました。６０年来のつきあいで、父親がいなくなった、夢みたいな状態、そんな感じです」と声を詰まらせながら話していました。そのうえで、「きょうはお悔やみを申し上げなくてはいけないのですが、申し上げられませんでした。『先生またね』と、そういう気持ちです。日野原先生のような楽しい先生がいたということをどうぞ報道してください」と話していました。<br><br>日野原さんと長く親交があった歌手の森山良子さんは、「一緒にお食事をしたり、音楽を聞いたりした際に、いちばん年長にもかかわらず、誰よりも早く次のスケジュールを決めるような能動的な方でした。日々、愛情をもってお仕事をされていることが感じられ、お会いしたあとは、いつもあたたかく、柔らかい気持ちが心に残りました。本当にいろいろな励ましや積極的な生き方を残してくださった。お目にかかれて本当にうれしかったです」と話していました。<br><br>芸能活動を続けながら当時の聖路加看護大学を卒業し、日野原さんと親交があった参議院議員の石井苗子さんは「大変寂しいです。東日本大震災で、医療支援活動をしたいとお願いしたとき、支援するからやってみなさいと言っていただきました。ボランティアに行くときは、現地の人と仲よくなれるかどうか、それが看護の力だと言われたことを今でも忘れられません。１０５歳の誕生日にお会いした際は、『次のオリンピックの聖火リレーで聖火を持って走るよ』と言われていたのに、本当に残念です。私にとってかけがえのないのない恩師でした」と涙ながらに別れを惜しんでいました。<br><br>２９日の告別式には、日野原さんから影響を受けたという多くの人たちが献花に訪れました。<br>日野原さんの病院でおよそ１３年間、ボランティア活動をしてきたという男性は、「先生は、ボランティアの人たちに年に１回から２回、セミナーを開いてくれて、いろいろと学ぶことが多かったです。中でも、自分の健康状態は自分自身で把握しておかなければならないという話の中で出てきた、『名医は自分自身なんだ』という言葉に感銘を受けました。先生には感謝の気持ちしかありません」と話していました。<br>日野原さんが企画したミュージカル「葉っぱのフレディ」を見たという女性は、「一度だけ握手をしてもらったときの手の温かさがとても印象に残っています。きょうは、私も先生のように優しい気持ちを大切に生きていきますという感謝の気持ちを込めて献花をさせていただきました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170729%2Fk10011080091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 19:28:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>浅田真央 アイスショーで引退後 初の演技</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/k10011080151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>浅田真央 アイスショーで引退後 初の演技</span><time datetime="2017-07-29T19:46"><span>7月29日</span> <span>19時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170729/K10011080151_1707291949_1707291951_01_02.jpg" alt="浅田真央 アイスショーで引退後 初の演技" id="news_image"></div><div></div><div>昨シーズンで現役を引退したフィギュアスケートの浅田真央さんが大阪市で行われたアイスショーに出演し、引退後初めて演技を披露しました。</div><div>ことし４月に引退を表明し、公の場では７か月ぶりの演技となる浅田さんは、同じく昨シーズンで引退した村上佳菜子さんと一緒に登場し、軽やかな音楽に合わせて息のあったダンスを披露しました。<br><br>このあと、赤い衣装に身を包み、現役最後となった昨シーズンのフリーのプログラムを演じ、現役時代と変わらない力強いステップや華麗な滑りをみせました。浅田さんはグループによる演技も披露し、最後にリンクを１周しながら笑顔で手を振って会場から大きな拍手を受けていました。<br><br>また、アイスショーには、昨シーズンの世界選手権の男子シングルで銀メダルを獲得した宇野昌磨選手も出演し、今シーズンのフリーの音楽「トゥーランドット」に合わせた演技を披露しました。スピードのある滑りと高さのある４回転ジャンプを決めた宇野選手はオリンピックシーズンに向けて順調な調整ぶりをうかがわせていました。<br><br>このほか左股関節のけがからの復活を目指す女子シングルのエース、宮原知子選手は今シーズンのショートプログラムの演技を初めて披露し、日本の芸者を描いた映画「ＳＡＹＵＲＩ」の音楽に合わせて、力強い滑りを見せました。<br><br>浅田真央さんは「久しぶりにファンの皆さんの前で滑って、こんなに緊張するんだと思うぐらい緊張した。引退して初めての演技だったので、たくさんの人の応援があってやってこられたという感謝の思いを伝えたいと、精いっぱい滑った」と２９日の演技を振り返りました。<br><br>また、ともにアイスショーに出演した現役の選手たちに向けて、「今シーズンはオリンピックがある大切なシーズンなので、けがなく自分の力を出せるように頑張ってもらいたい」とエールを送っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170729%2Fk10011080151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 19:46:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米テスラ 新型電気自動車の納車始める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/k10011080181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米テスラ 新型電気自動車の納車始める</span><time datetime="2017-07-29T19:59"><span>7月29日</span> <span>19時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170729/K10011080181_1707291955_1707291959_01_02.jpg" alt="米テスラ 新型電気自動車の納車始める" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの電気自動車メーカー、テスラは日本円にして４００万円を下回る価格の新型車の納車を始め、アメリカで電気自動車の普及に弾みがつくか注目されています。</div><div>テスラは２８日、カリフォルニア州の工場で、今月生産を始めたばかりの新型車の顧客への納車を祝うイベントを開きました。<br><br>「モデル３」と名付けた新型車の価格は３万５０００ドル（約３９０万円）で、テスラのほかの車種の価格の半分以下に設定されています。１回の充電で走行できる距離はおよそ３５０キロで、テスラによりますと、予約の受注数はすでに３７万台を超えているということです。<br><br>電気自動車をめぐっては今月、イギリスとフランスが相次いで２０４０年までにガソリン車やディーゼル車の販売を禁止すると発表し、ヨーロッパのメーカーを中心に車を電動化する流れが急速に強まっています。<br><br>アメリカでは原油安を背景に、大型のＳＵＶ＝多目的スポーツ車などガソリン車の人気が圧倒的で、電気自動車の販売比率は全体の１％にも満たない状況ですが、テスラの新型車の投入によって普及に弾みがつくか注目されています。<br><br>イーロン・マスクＣＥＯはイベントで、「電気自動車でもガソリン車でも、この値段でこれ以上の優れた性能の車は存在しないだろう」と述べ、販売に自信を見せました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170729%2Fk10011080181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jul 2017 19:59:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>