<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>雅子さま 55歳の誕生日「国民の幸せのため力尽くす」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>雅子さま 55歳の誕生日「国民の幸せのため力尽くす」</span><time datetime="2018-12-09T00:05"><span>12月9日</span> <span>0時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740371_1812082328_1812090005_01_02.jpg" alt="雅子さま 55歳の誕生日「国民の幸せのため力尽くす」" id="news_image"></div><div></div><div>皇太子妃の雅子さまは９日、55歳の誕生日を迎えられました。</div><div>雅子さまは誕生日にあたって文書で感想を寄せられました。<br><br>雅子さまは冒頭で「平成５年に皇室に上がりましてから26回目となる今年の誕生日を、平成最後の誕生日として、深い感慨とともに、ある種の寂しさを感じながら迎えようとしています。25年余りの日々を振り返りつつ、両陛下が、大きな責任を担われながら、どれ程深く国民の幸せや国の安寧を願われ、お力を尽くしていらっしゃったかということを改めて思い、敬意と感謝の気持ちで一杯になります」と述べられました。<br><br>そのうえで「この先の日々に思いを馳せますと、私がどれ程のお役に立てますのか心許ない気持ちも致しますが、これまで両陛下のなさりようをお側で拝見させていただくことができました幸せを心の糧としながら、これからも両陛下のお導きを仰ぎつつ、少しでも皇太子殿下のお力になれますよう、そして国民の幸せのために力を尽くしていくことができますよう、研鑽を積みながら努めてまいりたいと思っています」と続けられました。<br><br>続いてことし１年を振り返り、人々が元気づけられた出来事としてピョンチャンオリンピック・パラリンピックでの日本人選手の活躍などを挙げる一方で「大変残念なことに、今年も多くの自然災害に見舞われた年でした」と述べ「東日本大震災を含め、各地の被災地域の復興に、殿下とご一緒に永く心を寄せていきたいと思います」と記されました。<br><br>また子どもの虐待や子どもの貧困、内戦や紛争に伴う難民の問題、地球温暖化や環境汚染を国際社会の課題として取り上げ、「社会的に弱い立場にある人々を含め、全ての人が安心して暮らすことのできる社会を実現していくことや、このかけがえのない地球を健全な形で将来の世代に引き継いでいくために、私たちが何をすべきなのか、それぞれが真剣に考えていくことが必要な時代になっているのではないかと感じます」とつづられました。<br><br>雅子さまは最後に、ことし６月、結婚から25年の「銀婚」を迎えたことに触れ、「本当にたくさんの方に助け、支えていただいてまいりましたことを改めて思い返し、感謝の気持ちを新たにしています」と記し、「引き続き体調の快復に努めながら、できる限りの公務に力を尽くすことができますよう、努力を続けてまいりたいと思っています」と述べられました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>雅子さま これまでの歩み</h3><div>雅子さまは平成５年６月９日、皇太子さまと結婚されました。<br><br>アメリカのハーバード大学を卒業し、外交官として活躍されていた雅子さま。<br>皇太子さまとの恋は、当時、大きな注目を集めました。<br><br>皇居で行われた「結婚の儀」に続いて、お住まいのある赤坂御用地までオープンカーでパレードされ、沿道には20万人近くが詰めかけました。<br><br>１か月後の宮中晩さん会で、雅子さまは皇太子妃として国際舞台にデビューし、元外交官のキャリアを生かして外国の首脳と懇談されました。<br><br>翌年、雅子さまは皇太子さまとともに初めての外国公式訪問に臨み、中東４か国を回って国際親善に努められました。<br><br>平成７年に阪神・淡路大震災が発生した際には、外国訪問の日程を繰り上げて帰国し、初めて被災地を見舞われました。<br><br>雅子さまは記者会見の場などで「難しい境遇に置かれている人々や、さまざまな困難に直面している子どもたちに、常に心を寄せていきたい」と述べられてきました。<br><br>東京都内の児童養護施設や乳児院を視察したほか、女性の留学生を支援する団体の式典にお一人で出席しておことばを述べられたこともありました。<br><br>結婚から８年がたった平成13年12月、待望のお子さま、長女の愛子さまを出産されました。<br><br>しかしその２年後、雅子さまは体調を崩し療養生活に入られました。<br>慣れない環境と大きなプレッシャーの中で、公務と子育てによる心身の疲れをためられていたのです。<br><br>宮内庁は「適応障害」という診断結果を公表。<br>皇太子さまは記者会見で、雅子さまに寄り添い支え続ける決意を述べられました。<br><br>皇太子さまお一人での公務が日常化する中、平成17年に愛知県で開かれた「愛・地球博」では、雅子さまも会場を視察し、１年８か月ぶりに地方での公務に臨まれました。<br><br>一方で雅子さまは、母親として愛子さまの成長を支え続けられました。<br>愛子さまが通学に不安感を抱かれていた頃には、連日学校に付き添うなど対応に尽くされました。<br><br>雅子さまは体調に波があり、公務を重ねられるのが難しい状況が続きますが、平成23年に東日本大震災が発生すると、ご夫妻で大きな被害を受けた東北３県を相次いで訪れ、避難生活を続ける被災者を励まされました。<br><br>そして平成25年４月、雅子さまにとって11年ぶりの外国公式訪問となったオランダへの訪問が実現し、回復に向けた大きな一歩を踏み出されました。<br><br>ことし、結婚から25年の「銀婚」を迎えられた雅子さま。<br>体調を崩して以来初めて全国赤十字大会に出席し、秋の園遊会でも最後まで行事に臨まれました。<br><br>皇太子さまに温かく見守られながら、努力と工夫を重ねて体調を整え少しずつ活動の幅を広げられています。</div></div><div><h3>医師団「依然として快復の途上」</h3><div>宮内庁は、体調を崩されてから15年になる雅子さまについて、治療にあたっている医師団の見解を公表しました。<br><br>医師団は、雅子さまがことし４度の地方訪問を務めたことや、15年ぶりに全国赤十字大会に出席されたことなどを挙げ、「活動を一つ一つ着実に積み重ねていらっしゃることが妃殿下の自信となり、結果として活動の幅の広がりにつながってきていることは望ましいことと考えております」と説明しています。<br><br>その一方で「依然として快復の途上にいらっしゃって、体調には波がおありです」とし、「来年は重要な一連の行事もおありで忙しくなられますが、無理をされず、周囲の方々の理解と支援をお受けになりながら、これまで同様治療を続けていただくことが大切です」と記し、引き続き温かく見守ってほしいという考えを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 00:05:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>潜水艦に女性起用へ 唯一の「男職場」消滅 なり手不足で海自</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>潜水艦に女性起用へ 唯一の「男職場」消滅 なり手不足で海自</span><time datetime="2018-12-09T05:12"><span>12月9日</span> <span>5時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740331_1812082136_1812090512_01_02.jpg" alt="潜水艦に女性起用へ 唯一の「男職場」消滅 なり手不足で海自" id="news_image"></div><div></div><div>海上自衛隊は、少子化などの影響でなり手不足が課題となっているため、現場の部隊で唯一男性だけを対象としてきた潜水艦の乗組員に女性を起用することになりました。</div><div>潜水艦は艦艇の中でも特にスペースが狭く、プライバシーの確保が難しいことなどから、海上自衛隊の現場部隊で唯一、男性隊員だけを乗組員としてきました。<br><br>しかし海上自衛隊では、少子化などを背景に現場自衛官の採用数が計画の８割ほどにとどまるなど、なり手不足が課題になっていることから、潜水艦の乗組員に女性隊員を起用することになりました。<br><br>2023年度から本格化する計画で、海上自衛隊は「おやしお型」の潜水艦３隻を来年度から順次改修して女性専用の区画を設けるなど、プライバシーの確保に配慮することにしています。<br><br>また潜水艦１隻当たりの女性隊員の数は定員のおよそ１割にあたる６人にする計画で、部隊での教育や潜水艦に乗り込んでの実習などを積んで準備を進めることにしています。<br><br>自衛官のなり手不足は陸上自衛隊や航空自衛隊でも懸念され、防衛省はことし10月から、新たに採用する現場自衛官の年齢の上限を「26歳」から「32歳」に引き上げるなど人材確保を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 05:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア疑惑「共謀なかった！」トランプ氏 いらだちの表れか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア疑惑「共謀なかった！」トランプ氏 いらだちの表れか</span><time datetime="2018-12-09T06:25"><span>12月9日</span> <span>6時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740501_1812090623_1812090625_01_02.jpg" alt="ロシア疑惑「共謀なかった！」トランプ氏 いらだちの表れか" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、いわゆる「ロシア疑惑」をめぐる捜査を進めるモラー特別検察官が大統領の元側近の捜査協力に関する書面を裁判所に提出したことを受けて、ツイッターに「共謀はなかった」と書き込みました。疑惑をめぐる捜査が大詰めを迎えているとされる中、自身の潔白をアピールする狙いがあるとみられます。</div><div>おととしの大統領選挙にロシアが干渉したとされる「ロシア疑惑」の捜査を進めるモラー特別検察官は７日、司法取引に応じていたトランプ大統領の元側近の捜査協力に関する書面を相次いで裁判所に提出しました。<br><br>これを受けてトランプ大統領は８日、ツイッターに、捜査について「２年に及び多くの書類を精査し、そして3000万ドル以上のコストをかけた結果、共謀はなかった！」と書き込みました。<br><br>トランプ大統領としては司法取引に応じた２人の書面には、みずからのロシアとの共謀を裏付ける証拠などについて記載がなかったとして、潔白だとアピールする狙いがあるとみられます。<br><br>一方で、このところトランプ大統領はツイッターに捜査を批判する投稿を繰り返していて、いらだちを募らせていることもうかがわせ、大詰めを迎えているとされる捜査の行方が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 06:25:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>紀平梨花 ＧＰファイナル初出場で優勝 ザギトワ２位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>紀平梨花 ＧＰファイナル初出場で優勝 ザギトワ２位</span><time datetime="2018-12-09T08:25"><span>12月9日</span> <span>8時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740611_1812090803_1812090804_01_02.jpg" alt="紀平梨花 ＧＰファイナル初出場で優勝 ザギトワ２位" id="news_image"></div><div></div><div>カナダで開かれているフィギュアスケートのグランプリファイナルは８日、女子シングル後半のフリーが行われ、16歳の紀平梨花選手が初出場で優勝を果たしました。</div><div>前半のショートプログラムで１位の紀平選手は冒頭のトリプルアクセルは失敗しましたが、続くトリプルアクセルからの連続ジャンプなどを決めてフリーでも１位の得点を出し、ショートプログラムとの合計で233.12をマークしました。<br><br>２位は、ピョンチャンオリンピック金メダルのロシアのアリーナ・ザギトワ選手で226.53でした。<br><br>坂本花織選手は211.68で４位、宮原知子選手は201.31で６位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 08:25:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>重さ４トン！巨大シュトーレン登場 クリスマス前に ドイツ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>重さ４トン！巨大シュトーレン登場 クリスマス前に ドイツ</span><time datetime="2018-12-09T09:14"><span>12月9日</span> <span>9時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740631_1812090849_1812090914_01_02.jpg" alt="重さ４トン！巨大シュトーレン登場 クリスマス前に ドイツ" id="news_image"></div><div></div><div>ドイツ伝統のクリスマスの焼き菓子「シュトーレン」は日本でも知られるようになっていますが、本場ドイツでは重さがおよそ４トンにもなる巨大なシュトーレンがお目見えしました。</div><div>シュトーレンは小麦粉やバターを使った生地にレーズンやナッツを入れて焼き、砂糖でまぶしたドイツ伝統のクリスマス定番の焼き菓子で、日本でも広く知られるようになっています。<br><br>シュトーレン発祥の地とされるドイツ東部のドレスデンで８日、この焼き菓子を楽しむ祭りが開かれ、伝統的な馬車に載せられて巨大なシュトーレンが登場しました。<br><br>およそ60人のケーキ職人が、1000キロ以上の小麦粉と800キロ以上のバターを使って焼き上げたシュトーレンは、長さおよそ４ｍ、重さは3850キロにもなります。<br><br>地元のメディアによりますと、この風習はおよそ300年前、この地域を治めていた君主が大勢の客をもてなそうと始めたということです。<br><br>祭りでは巨大シュトーレンが500グラムほどのサイズに切り分けられ、ひと切れおよそ800円で販売されたということで、売上金は慈善活動にあてられます。<br><br>南部バイエルン州から訪れた女性は「フルーツの味がするし、よく焼き上げられていて、とてもおいしいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 09:14:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自と米陸軍が大規模図上演習 サイバー攻撃などの対応も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>陸自と米陸軍が大規模図上演習 サイバー攻撃などの対応も</span><time datetime="2018-12-09T11:39"><span>12月9日</span> <span>11時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/K10011740671_1812091148_1812091150_01_02.jpg" alt="陸自と米陸軍が大規模図上演習 サイバー攻撃などの対応も" id="news_image"></div><div></div><div>万一の有事に備えた陸上自衛隊とアメリカ陸軍の大規模な図上演習が北海道の駐屯地で始まり、サイバー攻撃など新たな領域での対応も盛り込んで日米の連携を確認しています。</div><div>この図上演習「ヤマサクラ」は、陸上自衛隊とアメリカ陸軍が毎年行っているもので、ことしは千歳市の駐屯地などに日米双方からおよそ6600人が集まって演習にあたっています。<br><br>演習では、弾道ミサイルによる攻撃や特殊部隊の上陸などを想定してコンピューター上で対応しますが、今回はサイバー攻撃など新たな領域での対応も盛り込まれ、アメリカ軍はこの演習向けに特別部隊を編成しました。<br><br>陸海空に加えたサイバーなどの領域は、政府が今月中旬にも策定する方針の新たな「防衛計画の大綱」でも重点が置かれる見込みです。<br><br>記者会見した陸上自衛隊北部方面総監の田浦正人陸将は「日米それぞれが装備や能力すべてを持ち寄って効率的に作戦を考える意義は、今後、深まっていく」と述べました。<br><br>また、アメリカ陸軍第１軍団長のギャリー・ヴォレスキー中将は「サイバーなど新たな領域での日米の連携を検討するため、今回初めて具体的に演習に盛り込んだ。演習の成果を確認して、次のステップに進んでいきたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 11:39:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今季一番の冷え込み 京都などで初雪観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181209/k10011740681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>今季一番の冷え込み 京都などで初雪観測</span><time datetime="2018-12-09T12:01"><span>12月9日</span> <span>12時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>上空の強い寒気の影響で９日朝は各地で今シーズン一番の冷え込みとなりました。北日本から西日本にかけての日本海側を中心に雪が降っていて京都市や福井市などで初雪を観測しました。</div><div>気象庁によりますと、強い冬型の気圧配置が続き、上空に強い寒気が流れ込んでいる影響で、９日朝も全国的に気温が低くなりました。<br><br>９日朝の最低気温は、<br>▽北海道の陸別町で氷点下23度１分、<br>▽札幌市で氷点下８度１分、<br>▽仙台市で氷点下２度４分、<br>▽名古屋市で３度１分、<br>▽大阪市で３度７分、<br>▽徳島市で４度７分などと、<br>各地で今シーズン一番の冷え込みとなりました。<br><br>北日本から西日本にかけての日本海側を中心に雪が降り、福井市のほか、京都市や滋賀県彦根市で初雪を観測しました。<br><br>午前11時までの24時間に降った雪の量は、東北の日本海側や北陸の多いところで40センチから60センチほどとなっています。<br><br>冬型の気圧配置が続くため、このあとも気温はあまり上がらない見込みで、日中の最高気温は<br>▽札幌市で氷点下４度と真冬日が予想されているほか、<br>▽仙台市で４度、<br>▽広島市や福岡市で８度、<br>▽東京の都心や名古屋市、大阪市で10度などと予想されています。<br><br>また、10日にかけて北日本から西日本にかけての日本海側を中心に雪が降り続く見込みで、気象庁は、交通への影響や電線や樹木への着雪、雪崩に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181209%2Fk10011740681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 09 Dec 2018 12:01:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>