<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「我慢の4連休」外出自粛を 日本医師会長 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200722/k10012528571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「我慢の4連休」外出自粛を 日本医師会長 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-22T17:47"><span>7月22日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200722/K10012528571_2007221744_2007221747_01_02.jpg" alt="「我慢の4連休」外出自粛を 日本医師会長 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染確認が各地で相次ぐ中、日本医師会の中川会長は記者会見で、23日からの4連休を「我慢の4連休」と位置づけ、不要不急の外出や県境を越える移動を避けるよう呼びかけました。</div><div>この中で、日本医師会の中川会長は「今の感染者の『急増』が『激増』になってしまうと、通常医療も含めた医療提供体制の崩壊につながる確率が高い」と述べました。<br><br>そのうえで「あすからの4連休が山場で『我慢の4連休』としていただきたい。国民の皆さんには初心に帰って、県境を越えた移動や不要不急の外出を避けてほしい」と呼びかけました。<br><br>そして、いわゆる「3つの密」を避けることに加え、スーパーへの買い物には1人で行くなど、人との接触を極力避けることや、飛まつによる感染リスクに十分注意することなどを求めました。<br><br>一方、22日から始まった観光需要の喚起策「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について中川会長は「県境を越えた移動によって感染者が増えたという報道もある。これだけ感染者が急増している中で、勇気をもって変更していただけないかと思っている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200722%2Fk10012528571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 17:47:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに238人の感染確認 感染者1万人超 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200722/k10012528101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに238人の感染確認 感染者1万人超 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-22T22:36"><span>7月22日</span> <span>22時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200722/K10012528101_2007221509_2007221629_01_02.jpg" alt="東京都 新たに238人の感染確認 感染者1万人超 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと、22日、都内で新たに238人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人を超えるのは2日連続で、100人以上は14日連続となります。</div><div>東京都は、22日都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて238人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都によりますと、238人のうち、20代と30代は合わせて144人で、全体のおよそ61％を占め、40代と50代は合わせて51人で、全体のおよそ21％となっています。<br><br>また、238人のうち、100人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの138人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>都によりますと、濃厚接触者のうち最も多いのは家庭内の感染で28人、ついで、ホストクラブなど夜間に営業する接待を伴う飲食店での感染が19人でした。接待を伴う飲食店の関係者は、感染経路が分からない2人を含めると21人です。<br><br>このほか、濃厚接触者のうち、会食での感染が15人、職場内や同僚からの感染が12人、保育士が感染した保育園の園児が6人などとなっています。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは1万人を超え、合わせて1万54人になりました。<br><br>また、今月に入って22日までの感染の確認は合わせて3829人となり、月別でこれまでで最も多かった4月の3748人を上回りました。<br><br>一方、22日都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「40代50代の感染 どう減らしていくか課題」</h3><div>東京都の担当者は「最近、増加している40代や50代も、若い世代と同じように飲み会などの会食で感染している傾向がある。40代や50代は親が高齢の世代となるので、感染させると非常に怖く、この世代の感染をどう減らしていくのかが今後の課題だ」と話していました。<br><br>また、都内での感染の確認が1万人を超えたことについては「やはり今月に入って急激に増加している傾向だ。感染が急増した4月よりも重症の人や入院患者が増えていないことが幸いだが、感染者が増えているのは事実で安心してもらっては困る。あすからの4連休は十分考えたうえで行動してもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200722%2Fk10012528101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 22:36:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＴＯＫＩＯ 長瀬智也さん 来年 ジャニーズ事務所退所へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200722/k10012529301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＴＯＫＩＯ 長瀬智也さん 来年 ジャニーズ事務所退所へ</span><time datetime="2020-07-22T22:37"><span>7月22日</span> <span>22時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200722/K10012529301_2007222234_2007222237_01_02.jpg" alt="ＴＯＫＩＯ 長瀬智也さん 来年 ジャニーズ事務所退所へ" id="news_image"></div><div></div><div>人気グループ「ＴＯＫＩＯ」のメンバー、長瀬智也さんが、来年3月いっぱいでジャニーズ事務所を退所することになりました。「ＴＯＫＩＯ」は残る3人のメンバーで活動を続けていくということです。</div><div>これは22日夜、ジャニーズ事務所が公式ホームページで発表したもので、「ＴＯＫＩＯ」のメンバー、長瀬智也さんは、来年の3月末で「ＴＯＫＩＯ」を離れるとともに、ジャニーズ事務所との契約を終えて退所することになりました。<br><br>一方、残る3人のメンバーの城島茂さん、国分太一さん、松岡昌宏さんの3人は、来年4月にジャニーズ事務所のグループ関連会社、「株式会社ＴＯＫＩＯ」を設立して、グループとしての活動を継続していくとしています。<br><br>ＴＯＫＩＯは、平成6年にＣＤデビューした人気グループで、ＮＨＫ紅白歌合戦などの歌番組や、バラエティー番組に数多く出演して人気を博してきたほか、メンバーそれぞれがテレビドラマや映画に出演するなど、俳優としても活躍しています。<br><br>ジャニーズ事務所は「ファンの皆様、関係者の皆様には突然のご報告になってしまいましたことを大変申し訳なく思っておりますが、ＴＯＫＩＯのメンバーがこれからの人生をかけて挑むチャレンジを温かく見守っていただけるよう、今後とも何とぞよろしくお願い申し上げます」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200722%2Fk10012529301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 22:37:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】22日は795人 1日として最多に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200722/k10012527871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】22日は795人 1日として最多に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-22T23:09"><span>7月22日</span> <span>23時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200722/K10012527871_2007221308_2007221318_01_02.jpg" alt="【国内感染】22日は795人 1日として最多に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>22日は、これまでに、東京都で238人、大阪府で121人など34の自治体と空港の検疫を合わせて全国で795人の感染の発表がありました。<br><br>1日の感染者としては4月11日の720人を上回りこれまでで最も多くなりました。また愛知県で1人の死亡が発表されました。<br><br>国内で感染が確認された人は<br>▽空港の検疫などを含め2万7270人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で、<br>合わせて2万7982人となっています。<br><br>亡くなった人は<br>▽国内で感染した人が990人、<br>▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1003人です。</div><div>各自治体などによりますと、<br>国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（ ）内は22日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は10054人（238）<br>▽大阪府は2662人（121）<br>▽神奈川県は2105人（68）<br>▽埼玉県は1888人（62）<br>▽北海道は1367人（6）<br>▽千葉県は1364人（40）<br>▽福岡県は1174人（61）<br>▽兵庫県は883人（30）<br>▽愛知県は781人（64）<br>▽京都府は605人（19）<br>▽石川県は306人<br>▽茨城県は235人（5）<br>▽富山県は234人（1）<br>▽広島県は227人（6）<br>▽岐阜県は200人（6）<br>▽鹿児島県は174人（2）<br>▽群馬県は174人（5）<br>▽奈良県は171人（8）<br>▽沖縄県は157人（2）<br>▽栃木県は142人（3）<br>▽宮城県は138人（2）<br>▽滋賀県は128人（11）<br>▽福井県は126人<br>▽静岡県は119人（5）<br>▽和歌山県は100人（4）<br>▽新潟県は91人（2）<br>▽長野県は86人<br>▽福島県は85人（1）<br>▽愛媛県は83人<br>▽山梨県は80人<br>▽高知県は77人（1）<br>▽山形県は75人<br>▽大分県は60人<br>▽三重県は59人（1）<br>▽佐賀県は55人（6）<br>▽熊本県は54人（2）<br>▽長崎県は50人（3）<br>▽香川県は45人（1）<br>▽岡山県は44人<br>▽山口県は43人（1）<br>▽青森県は31人<br>▽島根県は26人（1）<br>▽宮崎県は23人（3）<br>▽秋田県は16人<br>▽徳島県は10人<br>▽鳥取県は5人です。<br><br>このほか<br>▽空港の検疫で485人（4）<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は22日の時点で55人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人が2万651人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万1310人となっています。<br><br>また今月19日には速報値で1日に6377件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※22日現在での集計数字です。<br>※埼玉県が20日の感染者1人減で修正発表。<br>※沖縄県の米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200722%2Fk10012527871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 23:09:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1年後の舞台へ アスリート 東京オリンピックへの誓い</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012529141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>1年後の舞台へ アスリート 東京オリンピックへの誓い</span><time datetime="2020-07-23T02:00"><span>7月23日</span> <span>2時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007222357_2007230200_01_02.jpg" alt="1年後の舞台へ アスリート 東京オリンピックへの誓い" id="news_image"></div><div></div><div>東京オリンピックは1年後の2021年7月23日に開幕を迎えます。選手たちは新型コロナウイルスによる活動自粛期間を前向きにとらえ、改めて活躍を誓っています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>柔道 大野将平「何か伝わるような柔道を体現する」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007230002_2007230200_01_03.jpg" alt=""><div>柔道男子73キロ級で東京オリンピックの代表に内定している大野将平選手は、リオデジャネイロ大会に続いて2連覇が期待される日本のエースです。<br>新型コロナウイルスの影響で乱取りなど本格的な稽古の再開もままならない状況について「正直、来年の東京オリンピックのこともまだまだ考えられないのが本音だ。きょう1日、まず何しよう、長くて1週間先の目標を立てている状況だ」と率直な心境を明かしました。<br>この数か月間は、毎日、ランニングや筋力トレーニング、1人での打ち込みなどを継続してきたということで「この期間は、皆平等で、それをどう糧にしていくかで差が出る。1人の時間が多いので、孤独な時間が増えるが、孤独ではなく「孤高」だ。自分1人で高いところに行くという自己暗示をして、トレーニングを積んできた」と話しました。<br>今後に向けては、「3カ月、半年、1年間で失うものは無い。この稽古をしている道場のどこかに無くなった技術、体力、精神的なものがすべて落ちているので、しっかりと拾い集めて、もう一度、強かったときの自分を、焦らずに取り戻していくとことが、今、1番やるべきことだ」とみずからに言い聞かせるように話しました。<br>東京オリンピックへの思いについては、「もちろん金メダルが欲しいが、今そういうことを言える状況でもないので、柔道家としてやらなければならないのは、もう一度、畳の上に立って、何か伝わるような柔道を体現すること、これに尽きる」と話していました。</div></div><div><h3>バドミントン 桃田賢斗「自分を信じている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007222358_2007230200_01_04.jpg" alt=""><div>バドミントンの男子シングルスの桃田賢斗選手がＮＨＫのインタビューに応じ、ことし1月に交通事故に巻き込まれリハビリの期間にオリンピックの延期が決まったことを踏まえ「自分の取り組む姿勢や、絶対にあきらめない姿を見てもらい、何かを伝えられるような東京オリンピックにしたい。新型コロナウイルスのネガティブなニュースが多いなかでも、『つらくても諦めなければ夢はかなう』と思いを伝たい」と話しました。<br>新型コロナウイルスの影響で国際大会が中断され日本代表の強化合宿も来月まで延期されるなど活動再開のめどが立たない状況については「試合ができないという条件はみんな同じだ。土台がしっかり作れていれば試合がはじまった時に勝てると思う。自分を信じているので、心配はしていない」と話し、実戦復帰に向けて自信を示しました。</div></div><div><h3>バドミントン 奥原希望「課題克服し後悔なく舞台に立ちたい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007230003_2007230200_01_05.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの代表入りを確実にしているバドミントン女子シングルスの奥原希望選手が出身地の長野県大町市を表敬訪問し、「バドミントン人生最大の目標に向けて準備したい」と意気込みを語りました。<br>リオデジャネイロオリンピックで銅メダルに輝いた奥原選手は、新型コロナウイルスの影響で東京オリンピックが来年に延期され、国際大会の日程が変更されたことなどもあり、今回、出身地の大町市を訪れました。<br>市役所では牛越徹市長らから「おかえりなさい」の声をかけられ、花束などを受け取りました。<br>そして奥原選手の後援会のメンバーや市長らと懇談し、「新型ウイルスの影響で今まで当たり前にできていた試合ができなくなりアスリートの在り方を考える機会になった。バドミントン人生最大の目標の1年後のオリンピックに向けて準備していきたい」と話しました。<br>これに対し牛越市長は「来年のオリンピックに向けて笑顔で頑張ってほしい」と激励しました。このあと奥原選手は記者団に対し「この1年がどうなるか想像がつかず不安もあるが、金メダルを取るという目標は変わらないので、今ある課題を克服し後悔なく舞台に立てるようにしたい」と意気込みを語りました。</div></div><div><h3>陸上 桐生祥秀「延期は100％プラス」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007222359_2007230200_01_06.jpg" alt=""><div>陸上男子短距離の桐生祥秀選手は、1年延期となった東京オリンピックについて「100メートルで決勝に残って勝負するという目標は変わらないし、開催については自分で決められることではないので不安はあまりない。年齢的にも24から25になるし、メンタルも体も1年1年成長しているので、自分にとっては延期は100％プラスだと捉えている」と前向きに話しました。<br>そのうえで、緊急事態宣言が出た後は自宅にトレーニング器具を買いそろえたほか、人通りのない早朝や深夜に近所を走るなどして体力が落ちないよう心がけていたことを明かし、「自分だけでなく、世界中で誰も満足に練習できていないと思うので足りないと思うことはなかった。ただ、久しぶりにトラックで走った時は足の裏が疲れた」と笑顔を見せていました。</div></div><div><h3>スポーツクライミング 楢崎智亜「完璧な状態で金メダル」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007230000_2007230200_01_07.jpg" alt=""><div>新競技のスポーツクライミングで東京オリンピック代表に内定している楢崎智亜選手は、去年の世界選手権で優勝し、金メダルの最有力と位置づけられています。<br>オリンピックが1年延期されたことや新型コロナウイルスの影響で活動が制限された状況について「ことしオリンピックをやりたかったという思いはあった。ただ、また一つ強くなって臨めると考え気持ちを切り替えた。たくさんの人の応援に支えられスポーツの大会が行われていることを感じているし、こんな大変な中でもたくさんの応援のメッセージをいただけているのがすごくうれしい」と話していました。<br>現在は、同じ所属先である野口啓代選手の茨城県の実家にことし5月に完成した3種目すべての壁がそろう練習場でトレーニングを続けています。<br>楢崎選手は「オリンピックが延期されても、僕の目標は金メダルを取ることだ。少しずつ成長して完璧な状態で金メダルを取りたい」と変わらない目標を口にしました。</div></div><div><h3>スポーツクライミング 野口啓代「1年間でどれだけ強くなれるか」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007230001_2007230200_01_08.jpg" alt=""><div>スポーツクライミングで東京オリンピック代表に内定している31歳の野口啓代選手は東京大会を最後に現役を引退することを決めています。<br>新型コロナウイルスの影響で大会が中止になり活動が制限されてからは、茨城県の実家にことし5月に完成した3種目すべての壁がそろう練習場でトレーニングを続けています。<br>野口選手は「オリンピックは延期されたが、もう1年間、競技生活としてこの壁で練習できることをうれしく思って、わりとすぐにポジティブに受け止められた」と話していました。<br>実家でトレーニングに集中しているこの3か月の間に、野口選手が課題としている登る速さを競う種目「スピード」でのタイムを日に日に縮めているということです。<br>野口選手は「毎日のように自分の力はまだまだだと実感させられている。本来であればあと1か月もないくらいで競技を引退するところだったので、いただいた1年間でどれだけ自分が強くなれるかというのを毎日考えている」と第一人者がいまなお成長に意欲を示しています。</div></div><div><h3>卓球 伊藤美誠「実力が上がるチャンス」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007230006_2007230200_01_09.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの代表に内定している卓球の伊藤美誠選手は、世界ランキング2位。新型コロナウイルスの影響で中断する前、最後となったことし3月の国際大会で、リオデジャネイロオリンピック、金メダリストの中国、丁寧選手にストレート勝ちするなど金メダル獲得の期待も高まっています。<br>伊藤選手は新型コロナウイルスの感染拡大で来年のオリンピック開催を巡って不安の声も出ていることについて、「東京オリンピックのためにこれだけ頑張っているので、開催してほしいという願いはあるし、自分自身が不安に思っていたら前に進まない。オリンピックがないと思って行動しているのと、あると思って行動しているのではモチベーションも全然違う。私自身は完全にあると思って練習しているので、突き進む一方かなと思う」と強い決意を話しました。<br>そのうえで「来年にオリンピックが開催されたほうが、ことしより勝てる自信がある。実力が上がるチャンスや優勝するチャンスもあると思う。自信を持ってオリンピックに臨みたいので、この1年間、やり残すことがないようにやれることはやっていきたい。オリンピックを楽しみにしている」と1年後に向けて自信を示していました。</div></div><div><h3>卓球 平野美宇「人の心に刺さるようなプレーを」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007222312_2007230200_01_10.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの代表に内定している卓球の平野美宇選手は22日夜取材に応じ、開幕まで1年となる東京オリンピックについて、「開催されたら、見た人の心に刺さるようなプレーをしたい」と意気込みを話しました。<br>平野選手は22日夜、オンラインで報道機関の取材に応じました。<br>緊急事態宣言が出されていた期間中は、自分自身について考える時間もあったということで、「世界が平和でないとスポーツはできないんだと改めて感じた。でも私は卓球をずっとやってきて卓球しかできないので、力不足だなとすごく思った。試合が再開された時に皆さんにいいプレーをお見せできるように努力することが今は一番で、練習するのみかなと思う」とアスリートとしての思いを語りました。<br>また、先月、およそ2か月半ぶりに再開した代表合宿で伊藤美誠選手などともに代表に内定している選手と一緒に練習したことを振り返り、「伊藤選手はすごく楽しそうに、それでいて強くなりたいという気持ちも持ちながら練習していて、自分も取り入れてみたいなと思った。合宿でみんなと一緒に頑張ることができた」と話し、久しぶりの再会で刺激を受けた様子でした。<br>そして、開幕まで1年となる東京オリンピックについて、「新型コロナウイルスの感染が世界で広がっていて、いつ試合が再開するのかも分からない状況だが、オリンピックが開催されたら新型コロナウイルスが終息し、世界が平和になったという象徴でもあると思う。その中で見た人の心に刺さるようなプレーをしたい」と意気込みを話しました。</div></div><div><h3>卓球 水谷隼「前より成長した自分を見せる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007222357_2007230200_01_11.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの代表に内定している卓球の水谷隼選手は、前回のリオデジャネイロオリンピックで男子団体で銀メダル、男子シングルスでは個人種目で日本選手初となる銅メダルと2つのメダルを獲得しました。<br>水谷選手は新型コロナウイルスの影響で来年の開催も不透明な状況になっている現状について、「自分自身の力ではどうすることもできないことで、心の準備はできている。自分が卓球を始めた時からの目標はオリンピックでのメダル獲得だったが、それをリオデジャネイロ大会で成し遂げることができたことで心に余裕あるのではないかと思う」と冷静に受け止めていました。<br>そのうえで、4回目のオリンピックとなる地元開催の東京大会について、「今は開催されると信じて、1年延期になろうが、2年延期になろうが、4年延期になろうが、東京でオリンピックがあるかぎりはそこに向けて準備していきたい」と強い意欲を示しました。<br>そして、卓球も国際大会再開の見通しが立っていない今、アスリートが果たす役割について、「国民の皆さんに普通の生活が戻ってきてから、僕らの存在意義があると思う。僕はその時に少しでも元気や勇気を与えられる存在でいたいと思っているので、今はしっかり準備して、今度、自分のプレーを見てもらう時には前より成長した自分を見せたい」と話していました。</div></div><div><h3>体操 寺本明日香「人生を語るような演技を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007230140_2007230200_01_12.jpg" alt=""><div>体操女子の寺本明日香選手は、東京オリンピックの延期が決まる前のことし2月に左足のアキレスけんを断裂する大けがを負い、一時はオリンピック出場を諦めました。<br>4年前、2回目のオリンピック出場となったリオデジャネイロ大会では、女子団体4位と過去最高の成績に貢献し、その後も日本の中心メンバーとして活躍してきました。<br>去年6月、東京オリンピックの団体の出場権がかかった世界選手権の日本代表が発表される場では、直前の代表選考をけがで棄権したエースの村上茉愛選手が大粒の涙を流しているのを見つけると、寺本選手は、壇上から降りて村上選手を抱き締めました。<br>そして、「必ず出場権を取ってくるから一緒に東京オリンピックに出よう」と力強いことばをかけ、その4か月後の世界選手権でオリンピックの出場権を獲得しました。<br>ことしに入って寺本選手がけがをし、東京オリンピックへの出場を諦めかけたとき、気持ちを奮い立たせてくれたのが、村上選手でした。<br><br>「けがをした瞬間にオリンピックは無理だと思い、もう終わったと感じた。競技をやめたほうが楽だと思ったが、村上選手から“絶対に乗り越えられる”と書かれた色紙をもらい、心が痛くなった」<br><br>寺本選手は、まだ、けがをする前の演技はできず、復帰までの道半ばですが、「やらないで後悔するより、やって後悔したい。結果も重要だと思うが、人生を語るような演技をしたい」と、オリンピックへの意欲を示しています。</div></div><div><h3>ソフトボール 上野由岐子「探求心と追求心を持って進化」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007222359_2007230200_01_13.jpg" alt=""><div>ソフトボールの上野由岐子投手は22日が誕生日で38歳になりました。<br>120キロを超える速球と多彩な変化球は健在で圧倒的な存在感を見せています。<br>東京オリンピックの1年延期について、「1年は正直長い。この間に何が起こるかわからない不安は正直あるが、プラスに捉えるしかない。しっかり努力をして満足することなく上へ上へと行けたらいい。探究心と追求心を持って進化したい。この1年をむだにしないようにしたい」と前向きに考えています。<br>新型コロナウイルスの影響で所属するチームのリーグ戦がなくなった期間に「ヨガ」をトレーニングメニューに加えました。<br>「ヨガ」を始めたことでその日の体の状態を把握できるようになったと言います。<br>またブルペンでは投げ込みを精力的に行い、新しい球種の習得を目指しています。<br>上野投手は「まだまだできないことがある。自分がこういうボールを投げてみたいと思えることがハッピーなこと」と話しています。<br>39歳で迎える3回目のオリンピックについて意気込みを聞かれると、「その時の自分の心が満たされるピッチングさえできればきっと楽しいと思うし、やりがいを感じて取り組めているはずなので、あんまり年は関係ないかなと思っています。モチベーションは高いので、頑張れる時に頑張りたい」と笑顔で答えていました。</div></div><div><h3>セーリング 吉田愛「ママの力強い姿と金メダルを」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007230001_2007230200_01_14.jpg" alt=""><div>セーリングの女子470級で日本代表に内定している吉田愛選手はロンドン大会の後からペアを組む吉岡美帆選手とともにメダル候補にあがっています。<br>39歳の吉田選手はリオデジャネイロ大会のあと長男の琉良ちゃんの出産で一時、競技を離れましたが、出産から1年後の世界選手権で日本女子初の金メダルを獲得。4大会連続の出場となる東京大会を競技人生の集大成の場と位置づけています。<br>吉田選手は大会の延期や簡素化の議論など異例の展開が続くなか、オリンピックという舞台について「3大会を経験して勝つ難しさを肌で感じてきたし、やはりオリンピックが最高峰の大会だと思っている。ウイルスの影響でどうなるかわからないこともあるが、開催されるだけでも本当にうれしいこと」と話しました。<br>吉田選手は大会の延期自体は前向きに受け止めていて、「琉良が4歳で大会を迎えるので、大きくなっても覚えていてくれるかなという期待が出てきた。印象に残るようなママの力強い姿に加えて、金メダルを見せてあげたいという強い思いがわき上がっている」と話していました。<br>東京オリンピックまで1年の節目を再び迎えることについては「これからの1年は海外の選手と大会で競う機会が減ることが想定されるなど、去年の1年前とは状況が違う。金メダル獲得のための道のりをしっかり考えて進んでいきたい」と力を込めていました。</div></div><div><h3>空手 西村拳「堂々とやるべきことをやる」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529141_2007230002_2007230200_01_15.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの新競技、空手の男子組手75キロ級で代表内定を確実にしている西村拳選手は国際大会で優勝経験があるなどメダル獲得が期待されています。<br>新型コロナウイルスの影響で来年の開催も不透明な状況について、「次のパリ大会では空手は競技として採用されないことが決まっているので、今回が空手界にとっても、僕にとっても一生に1回のチャンスだ。だからこそ開催してほしいというのが本音だが、環境が整わず中止となれば、それは受け入れなければならないと思っている」と冷静に話しました。<br>国際大会が相次いで中止となる中、感染防止対策のため稽古内容がこれまでより制限されていることについては、「モチベーションが上がらないのは事実だが、今の状況を考えれば無理して上げなくてもいいと思っている。練習が満足にできず、先がどうなるかわからないという意味で不安はあるが、それは全員同じなのでやれることをやるしかない」と話しました。<br>来年のオリンピックに向けては「状況は変わっていくが、一喜一憂せずに堂々とやるべきことをやる。開催されれば、そこに向かって調整して、最高の状態で戦って金メダルを取るだけなので、1日、1日、頑張っていきたい」と意気込みを話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012529141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 02:00:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マスクや手袋などの“コロナごみ” 世界各地の海や川で増加</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012529071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>マスクや手袋などの“コロナごみ” 世界各地の海や川で増加</span><time datetime="2020-07-23T04:04"><span>7月23日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529071_2007222115_2007230404_01_02.jpg" alt="マスクや手袋などの“コロナごみ” 世界各地の海や川で増加" id="news_image"></div><div></div><div>23日は「海の日」ですが、新型コロナウイルスの感染拡大で需要が増えたマスクや手袋などのいわゆる“コロナごみ”が、世界各地の海や川で見つかっていることが分かりました。<br>環境団体は、こうしたごみが生態系への影響が懸念されているマイクロプラスチックになるなど環境への脅威になるとして、警鐘を鳴らしています。</div><div>アジアを中心に活動している香港の自然保護団体によりますと、香港周辺の海岸では、新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、ことし2月末ごろからマスクなどのいわゆる“コロナごみ”が目立つようになりました。<br><br>また、ヨーロッパでも、南フランスを中心に海のごみを回収しているＮＰＯは、5月ごろからマスクや消毒用アルコールの空き容器などが目立ち始め、先月だけで100枚以上のマスクが回収されたとしています。<br><br>さらに、探査船を使って世界中の海洋汚染などを調査しているフランスのタラ・オセアン財団によりますと、先月調査したテムズ川やセーヌ川など10の川すべてで、マスクや手袋などが見つかったということです。<br><br>タラ・オセアン財団のロマン・トゥルブレ事務局長は、「不織布のマスクはプラスチックでできている。動物たちが誤って飲み込むだけでなく、生態系への影響が懸念されているマイクロプラスチックや、さらに細かいマイクロファイバーなどになり大きな脅威となるだろう」と警鐘を鳴らしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本でも ”コロナごみ”</h3><div>マスクなどのいわゆる“コロナごみ”は、日本の河川や海岸でも相次いで見つかっています。<br><br>2005年から神奈川県藤沢市の片瀬海岸で清掃活動を行っているＮＰＯ法人「海さくら」によりますと、新型コロナウイルスの影響で中断していた清掃を再開した先月中旬以降、多くのマスクや除菌ペーパーなどが見つかるようになりました。<br><br>以前は、1日の清掃でマスク1枚が見つかる程度でしたが、今は1日に15枚ほどに増え、雨が降った翌日などは、さらに多くのマスクが海岸に流れ着くということです。<br><br>「海さくら」の古澤純一郎理事長は「日本だけの問題でも、世界だけの問題でもない。みんなの問題として、どんなマスクを使うのか、どう捨てるのか、きちんと考えることが大切だ」と話し、マスクなどを利用する際は、環境への影響を十分考慮してほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>植物由来のマスクなど開発進む</h3><div>こうした中、世界各地で植物由来の素材を使ったマスクなどの開発が相次いでいます。<br><br>カナダのブリティッシュコロンビア大学では、木の繊維から、微生物によって水や二酸化炭素などに分解される「生分解性」のマスクを開発しています。<br><br>またイギリスの企業は、プラスチックを使わないフェイスシールドの開発に成功しました。顔を覆う部分は木材パルプを使いながらも透明度を確保したほか、値段も1つ1.5ポンド、日本円で200円余りと、プラスチック製品とほとんど変わらないということです。<br><br>創業者の1人イアン・ベイツさんは「木材パルプや紙など、すべて土に返る物で作った。需要の増加に備えて、週に200万個生産できるようにした」と話しています。<br><br>こうした取り組みは日本でも始まっていて、植物から取り出したでんぷんなどを使ってマスクを製造する企業も出てきています。</div></div><div><h3>専門家「社会全体の仕組み作りが必要」</h3><div>世界各地でいわゆる “コロナごみ” が見つかっている状況について、環境政策が専門の大阪商業大学の原田禎夫准教授は「海外に限った話ではなく、国内の河川や海岸でもマスクなどは、たくさん回収されている。不織布のマスクは土に返る布ではなく、プラスチック製のものだが、知らない人も多い」として、「まずは、マスクがどんな素材でできているのかを消費者にきちんと伝えることが大切だ」と話しています。<br><br>また、プラスチックに代わる素材を使った製品の開発については、「環境への負荷が少ない、新しい素材で作ることも大事だが、もともとあって使える物は積極的に活用するべきだ。感染防止対策として使い捨てプラスチック製品が必要な医療現場には優先的に回していくなど、環境への負荷と感染対策のバランスを考えながら利用していくのが賢明な選択ではないか」と述べました。<br><br>そのうえで、一人一人が環境問題への意識を持つことは大切だとしながらも、個人のモラルに頼るだけでは解決しないとして、「科学的根拠に基づき、何が感染対策に有効で、コスト面でも実現可能なのか。順序立てて考え、補助金を活用するなど、社会全体としての仕組み作りが重要だ」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012529071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 04:04:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 武漢 コロナ感染拡大の都市封鎖から半年 言論統制続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/k10012529021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国 武漢 コロナ感染拡大の都市封鎖から半年 言論統制続く</span><time datetime="2020-07-23T04:06"><span>7月23日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200723/K10012529021_2007222014_2007230406_01_02.jpg" alt="中国 武漢 コロナ感染拡大の都市封鎖から半年 言論統制続く" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が最初に拡大した中国湖北省の武漢で、封鎖の措置がとられてから23日で半年となりますが、現在、全土で大規模な感染は報告されておらず、中国政府は、基本的に感染を抑え込んだとしています。一方で、当時、現地で取材活動をしていた男性が当局に拘束されたままになっているとみられるなど、徹底した言論統制が続いています。</div><div>中国政府は、湖北省の武漢で、新型コロナウイルスの感染が拡大したことを受けて、ことし1月23日に駅や空港などを閉鎖し、都市の封鎖を始めました。<br><br>武漢の感染者は5万人以上、死亡した人は3800人を超え、一時は医療崩壊の状態に陥っていましたが、その後、感染者は次第に減り、ことし4月、2か月半ぶりに封鎖が解除されました。<br><br>また、中国全体では8万4000人近くが感染し、死亡した人は4600人を超えましたが、この2か月余り、死者は増えていません。<br><br>先月には北京の卸売市場で集団感染が発生し、およそ330人の感染者が出たものの、その後、全土で大規模な感染は報告されておらず、中国政府は、基本的に感染を抑え込んだとしています。<br><br>一方、当時、武漢の現状を取材してＳＮＳで発信するなどしていた男性ら2人が当局に拘束されたままになっているとみられるほか、政府を痛烈に批判した北京の大学教授が今月、一時拘束されるなど、中国政府は言論統制を強化しています。<br><br>このうち、北京の元弁護士の陳秋実さんは、武漢で取材していて、行方不明となってから半年近くになりますが、両親らも沈黙を守るよう当局から圧力をかけられているとみられ、懸念の声があがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200723%2Fk10012529021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Jul 2020 04:06:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>