<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「８月上旬にかけ 猛暑日続くところも」気象庁会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011545221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「８月上旬にかけ 猛暑日続くところも」気象庁会見</span><time datetime="2018-07-23T17:10"><span>7月23日</span> <span>17時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011545221_1807231714_1807231715_01_02.jpg" alt="「８月上旬にかけ 猛暑日続くところも」気象庁会見" id="news_image"></div><div></div><div>西日本から東日本の猛烈な暑さについて、気象庁は臨時で記者会見し、来月上旬にかけて気温の高い状態が続き、35度以上の猛暑日が続くところがあるという見通しを示したうえで「命に危険があるような暑さで災害と認識している」と述べて、熱中症などに十分な対策をとるよう呼びかけました。</div><div>気象庁気候情報課の竹川元章予報官は、午後５時から記者会見を開きました。<br><br>この中で、「７月中旬以降、東日本と西日本では気温がかなり高い日が続き、記録的な高温になっている。太平洋高気圧に加えてチベット高気圧と呼ばれる高層の高気圧が日本付近に張り出していて、今後も同じような気圧配置が続くと予想される。気温の高い状態は８月上旬にかけて続き、最高気温が35度以上の猛暑日が続くところがある見込みだ」と述べました。<br><br>そして「40度前後の暑さは、これまで経験したことのない、命に危険があるような暑さだ。１つの災害と認識している」と述べたうえで、今後の注意点として、「健康管理に十分注意し、水分や適切な塩分補給を心がけてほしい。特に今回の豪雨の被災地では熱中症にかかるリスクがより高くなっているため、できるかぎりの対策をとってほしい」と呼びかけました。<br><br>また「関東を中心に雨が少ない状態が続いているが、今後１週間も雨が降らない見通しで、さらにその後も同じような状態が続けば、水不足になる可能性があり、今後の推移を注意する必要がある」と指摘しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011545221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 17:10:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文科省汚職事件 起訴へ 前局長の息子の旅行 仲介企業が負担か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011545331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>文科省汚職事件 起訴へ 前局長の息子の旅行 仲介企業が負担か</span><time datetime="2018-07-23T17:54"><span>7月23日</span> <span>17時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011545331_1807231851_1807231854_01_03.jpg" alt="文科省汚職事件 起訴へ 前局長の息子の旅行 仲介企業が負担か" id="news_image"></div><div>文部科学省の支援事業をめぐる汚職事件で、東京地検特捜部は勾留期限の24日、前局長を受託収賄の罪で起訴し東京医科大学の前理事長と前学長についても贈賄の罪で在宅起訴するものとみられます。関係者によりますと、前局長の息子が入試前に海外旅行した際、費用の一部をともに逮捕された仲介役の男が役員だった会社が負担していたということで、特捜部は入試をめぐる不正や癒着の実態解明を進めています。</div><div>文部科学省科学技術・学術政策局長だった佐野太容疑者（59）は、私立大学の支援事業で東京医科大学に便宜を図る見返りに、受験した息子を不正に合格させたとして、今月４日、受託収賄の疑いで東京地検特捜部に逮捕されました。<br><br>関係者によりますと、佐野前局長が便宜を図る見返りに東京医科大学の臼井正彦前理事長（77）や鈴木衞前学長（69）が前局長の息子の入試の点数を大幅に加点するよう学内に指示していたということで、特捜部は勾留期限の24日、前局長を受託収賄の罪で起訴するとともに、臼井前理事長と鈴木前学長についても贈賄の罪で在宅起訴するものとみられます。<br><br>佐野前局長はともに逮捕された医療コンサルティング会社の元役員、谷口浩司容疑者（47）を通じて臼井前理事長と知り合ったということですが、前局長の息子がことしの入試前に英語の勉強の一環としてフィリピンのセブ島を旅行した際、その費用を元役員の会社が経費として支出していたことが関係者への取材でわかりました。<br><br>前局長は、谷口元役員と家族ぐるみのつきあいがあり、飲食の接待のほか、ゴルフバッグの提供を受けたこともあったということです。<br><br>関係者によりますと前局長は「世話になっている谷口元役員から『面倒をみてあげて』と言われたので、大学側に助言したが当時は官房長で職務権限はなかった」などと供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>特捜部は入試をめぐる不正や癒着の実態解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011545331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 17:54:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>埼玉 熊谷で41度１分 国内最高を更新 熱中症に厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011545001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>埼玉 熊谷で41度１分 国内最高を更新 熱中症に厳重警戒</span><time datetime="2018-07-23T18:09"><span>7月23日</span> <span>18時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011545001_1807231513_1807231515_01_02.jpg" alt="埼玉 熊谷で41度１分 国内最高を更新 熱中症に厳重警戒" id="news_image"></div><div></div><div>東日本と西日本を中心に記録的な猛暑となり、埼玉県熊谷市では41度１分を観測し、観測史上、国内で最も高い気温となったほか、東京や岐阜県、山梨県でも気温が40度を超えたところがありました。24日も最高気温が38度まで上がるところがあるなど、危険な暑さが続く見込みで引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと東日本と西日本を中心に、23日も広い範囲で勢力の強い高気圧に覆われ、特に関東や東海で記録的な暑さになりました。<br><br>埼玉県熊谷市では、午後２時すぎに41度１分を観測し、５年前の平成25年８月に高知県の四万十市西土佐で観測された41度ちょうどを上回り、観測史上、国内で最も高い気温となりました。<br><br>また、日中の最高気温は東京 青梅市で40度８分、岐阜県多治見市で40度７分、甲府市で40度３分と40度を超えました。東京都内の観測点で40度以上を観測したのは統計を取り始めてから初めてです。<br><br>また、群馬県桐生市で39度９分、名古屋市で39度６分、東京の都心で39度ちょうど、京都市で38度７分となったほか、豪雨の被災地やその周辺でも気温が上昇し、岡山市で37度６分、愛媛県大洲市で35度９分、広島市で35度４分まで上がりました。<br><br>全国927の気温の観測点のうち、ことし最も多い242地点で35度以上の猛暑日となりました。<br><br>23日夜から24日の朝にかけても気温がそれほど下がらず、西日本や東日本を中心に最低気温が25度を下回らない熱帯夜が予想されています。<br><br>さらに24日の日中の最高気温は、京都市や名古屋市、岐阜市、甲府市で38度、大阪市や岡山市、高松市、埼玉県熊谷市で37度、広島市や熊本市で36度、東京の都心で35度と予想されています。<br><br>連日、各地で命に関わる危険な暑さになり、熱中症と見られる症状で病院に搬送される人が相次ぎ、死亡する人も出ています。<br><br>夜間も冷房を使って室内の温度を低く保つほか、日中は運動を控え、こまめに水分を補給して塩分も不足しないようにするなど、引き続き熱中症に厳重な警戒が必要です。<br><br>特に豪雨の被災地では、環境の変化や疲れで熱中症の危険性が高まっているため、できるかぎりの対策をとってください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>観測史上最高気温 埼玉 熊谷では</h3><div>観測史上、国内で最も高い気温となる41度１分を観測した埼玉県熊谷市のＪＲ熊谷駅周辺で、暑さについて街の人に聞きました。<br><br>専門学校に通う女子学生は、「突き刺すような暑さで肌が痛いです。暑くなると言われてはいましたが、予想以上に暑くてびっくりしました」と話していました。<br><br>また、70代の女性は、「殺人的な暑さで５分も歩くことができません。熱中症にならないよう水分をこまめにとり、なるべく家から出ないようにしています」と話していました。</div></div><div><h3>記録的暑さの要因は</h3><div>埼玉県熊谷市で観測史上最も高い気温を観測するなど関東地方の内陸を中心に記録的な暑さになった要因について、気象庁は、北寄りの風が山に沿って吹きおろす際に気温が上昇したことや比較的冷たい海風が入りにくかったことなど複数の要因が重なったとみています。<br><br>東日本や西日本では太平洋高気圧に加え、上空には大陸からチベット高気圧も張り出して２つの高気圧が重なり合った状態が続いています。<br><br>晴れて強い日ざしが照りつけたことに加え、関東の内陸では23日、北寄りの風が吹いて、上空の暖かい空気が山に沿ってフェーン現象のように吹きおろし、気温が上昇したと見られるということです。<br><br>こうした現象は湿った空気で起きるフェーン現象とは異なり、乾いた空気によって起きることから「乾いたフェーン」とか「ドライフェーン」と呼ばれています。<br><br>また、北寄りの風が吹いたことで、関東の内陸に向かって南から比較的冷たい海風が入りにくかったことも気温の上昇に拍車をかけた可能性があるとしています。</div></div><div><h3>熊谷で中学生が熱中症注意喚起</h3><div>また、熊谷市では地元の中学生たちが高齢者などにうちわを配りながら、熱中症に注意するよう呼びかけました。<br><br>この取り組みは、地域の人たちを熱中症から守ろうと熊谷市立江南中学校の３年生の生徒たちが企画し、23日学校の近くにある行政センターには、夏休み中の生徒12人が集まりました。熊谷市では、23日、41度１分を観測し、観測史上、国内で最も高い気温の記録を更新したほか、ことし20日目の猛暑日になるなど、厳しい暑さが続いていて、熱中症の疑いで病院に搬送される人が相次いでいます。<br><br>生徒たちは「水分は体が悲鳴あげる前」などと書かれたのぼり旗を持ち、センターに訪れた高齢者などにうちわや塩あめを配りながら熱中症に注意するよう呼びかけました。<br><br>うちわなどを受け取った69歳の女性は、「子どもたちが一生懸命になって取り組んでいたので水分や塩分をこまめにとるなど改めて熱中症に気をつけようと思いました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011545001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:09:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転で死亡 40歳男を「殺人罪」で起訴 堺</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011545421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>あおり運転で死亡 40歳男を「殺人罪」で起訴 堺</span><time datetime="2018-07-23T18:44"><span>7月23日</span> <span>18時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>堺市で大型バイクの大学生が車から執ようにあおり運転をされたうえ、わざと追突されて死亡した事故で、検察は車を運転していた40歳の男に殺人の罪を適用して起訴しました。あおり運転での死亡に、殺人罪が適用されるのは異例です。</div><div>起訴されたのは堺市南区の警備員中村精寛被告（40）です。<br><br>起訴状などによりますと、中村被告は今月２日、市内で乗用車を運転中、大学４年生の高田拓海さん（22）の大型バイクを執ようにあおったうえ、わざと追突し転倒させて死亡させたとして、殺人の罪に問われています。<br><br>これまでの調べによりますと、バイクに抜かれたことに腹を立て、およそ１キロにわたってクラクションを鳴らしたり、パッシングを繰り返したりしていたことが、ドライブレコーダーの映像から確認されたということです。<br><br>追突したときには時速100キロ近くが出ていたということで、検察は相手が死亡するかもしれないという認識があったと判断したと見られます。<br><br>あおり運転での死亡に、殺人罪が適用されるのは異例です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>叔父「真面目な子だった。どんなに怖かったか」</h3><div>亡くなった高田拓海さん（22）の叔父がＮＨＫの取材に応じ、突然親族を奪われた怒りと悲しみを語りました。<br><br>叔父は高田さんについて、「バイクが好きで学費もバイクで遊びに行くお金も、アルバイトで稼いで、一生懸命やる真面目な子だった。追っかけられてぶつけられてどんなに怖かったか容疑者がどんな罰を受けても納得できない」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011545421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 18:44:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｊ１ ガンバ大阪 クルピ監督を解任 新監督に宮本恒靖氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/k10011545461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｊ１ ガンバ大阪 クルピ監督を解任 新監督に宮本恒靖氏</span><time datetime="2018-07-23T20:09"><span>7月23日</span> <span>20時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180723/K10011545461_1807231926_1807231928_01_02.jpg" alt="Ｊ１ ガンバ大阪 クルピ監督を解任 新監督に宮本恒靖氏" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー Ｊ１のガンバ大阪は、成績不振を理由にレヴィー・クルピ監督を解任し、ガンバで23歳以下の監督を務めていた宮本恒靖氏が新監督に就任すると発表しました。</div><div>クルピ監督は、攻撃的なサッカースタイルと若手の育成に定評があるとして、今シーズンからチームの指揮を執りましたが、ここまで得点はリーグ最低と攻撃陣が振るわず、苦しい戦いが続いていました。<br><br>特に最近５試合は勝利から遠ざかっており、17試合を終えて４勝10敗３引き分けで16位に低迷していることから、ガンバは23日、クルピ監督の解任を発表しました。<br><br>そして後任には、ガンバの23歳以下の監督を務めていた宮本恒靖氏が就任することになりました。<br><br>宮本新監督は大阪出身の41歳。現役時代はガンバの守備の要として活躍し、２００５年にはチームをリーグ初優勝に導きました。<br>さらに日本代表では通算71試合に出場し、2002年と2006年に２大会連続でワールドカップに出場して、いずれもキャプテンも務めました。<br><br>現役引退後、ガンバでは３年前から下部チームで指導を始め、去年から23歳以下の監督を務めていました。<br><br>リーグ後半戦で巻き返しを目指すガンバは宮本氏の統率力や世界と戦ってきた経験を高く評価し、チームの再建を託すことにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180723%2Fk10011545461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 23 Jul 2018 20:09:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>立民 来年の統一地方選に向け 共通政策策定へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/k10011545761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>立民 来年の統一地方選に向け 共通政策策定へ</span><time datetime="2018-07-24T04:52"><span>7月24日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/K10011545761_1807240009_1807240452_01_02.jpg" alt="立民 来年の統一地方選に向け 共通政策策定へ" id="news_image"></div><div></div><div>立憲民主党は、党勢の拡大に向けて、来年の統一地方選挙で積極的に候補者を擁立する方針で、アベノミクスは成果が上がっていないとして、社会の中間層の再生を目指す党の方針を踏まえた共通政策を、年内をめどに取りまとめることにしています。</div><div>去年10月に結党した立憲民主党には、現在、全国で420人余りの地方議員が所属していて、党勢を拡大し「草の根からの民主主義」を実現するため、来年の統一地方選挙では積極的に候補者を擁立する方針です。<br>これに向けて立憲民主党は今月、党所属の地方議員らによる新たな組織をつくり、選挙で掲げる共通政策の取りまとめに着手しました。<br><br>この中では、アベノミクスは富裕層に恩恵をもたらしているものの、社会の中間層が激減し成果を上げていないとして、中間層の再生を目指す党の方針を踏まえることにしています。<br>そして、暮らしの安心や教育、子育て支援などの分野で、地方議員が課題を持ち寄って具体的な政策づくりを進め、年内をめどに共通政策を取りまとめることにしています。<br><br>党では、女性の候補者の発掘などにも力を入れ、生活の現場から暮らしを立て直す姿勢をアピールして、自民党との違いを際立たせたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180724%2Fk10011545761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 04:52:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｈ２Ｂロケット７号機の機体が完成 ９月に打ち上げ予定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/k10011545541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｈ２Ｂロケット７号機の機体が完成 ９月に打ち上げ予定</span><time datetime="2018-07-24T04:53"><span>7月24日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180724/K10011545541_1807232025_1807240453_01_02.jpg" alt="Ｈ２Ｂロケット７号機の機体が完成 ９月に打ち上げ予定" id="news_image"></div><div></div><div>ことし９月に打ち上げが予定されている国産ロケット「Ｈ２Ｂロケット７号機」の機体が愛知県の工場で完成し、報道陣に公開されました。</div><div>Ｈ２Ｂロケットは、国際宇宙ステーションに生活物資などを運ぶ無人宇宙船「こうのとり」を打ち上げるため、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構と三菱重工業が共同で開発した国産のロケットです。<br><br>23日は、７号機のうち、エンジンや燃料タンクなどを搭載した１段目と２段目の機体が報道陣に公開されました。機体は直径およそ５メートルの円筒形で、機体の先端に「こうのとり」を取り付けると、全長は57メートルになります。<br><br>７号機は、別のロケットと同じ部品を使うことでコストを削減したほか、大気圏に再突入する際に機体にかかる気圧や熱のデータを収集するシステムを搭載しています。<br><br>三菱重工のロケット打上執行責任者、二村幸基技師長は「必ず打ち上げを成功させて、得られたデータや知見を次世代ロケットの開発につなげていきたい」と話しています。<br><br>Ｈ２Ｂロケット７号機はことし９月に、鹿児島県の「種子島宇宙センター」から打ち上げられる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180724%2Fk10011545541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Jul 2018 04:53:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>