<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「司法取引」きょうから導入 “日本の刑事司法の大転換点”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/k10011460611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「司法取引」きょうから導入 “日本の刑事司法の大転換点”</span><time datetime="2018-06-01T04:13"><span>6月1日</span> <span>4時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/K10011460611_1806010447_1806010450_01_03.jpg" alt="「司法取引」きょうから導入 “日本の刑事司法の大転換点”" id="news_image"></div><div>容疑者などが捜査に協力する見返りに検察が起訴を見送ったり求刑を軽くしたりする「司法取引」が１日から日本に導入されます。組織犯罪や企業犯罪などを解明する新たな捜査手法として期待される一方、うその供述がえん罪を生む危険性も指摘され、制度がどのように運用されるか注目されます。</div><div>「司法取引」は、容疑者や被告が共犯者など他人の犯罪の捜査に協力すれば検察が見返りとして起訴を見送ったり求刑を軽くしたりする制度です。<br><br>アメリカなど海外では広く使われている捜査手法で日本には１日から初めて導入されます。<br><br>対象となるのは脱税や談合などの経済事件や汚職事件、それに薬物や銃器などの事件で、巧妙化する組織犯罪や企業犯罪などの全容を解明する新たな捜査手法として期待されています。<br><br>一方で容疑者や被告がみずからの処分を軽くするためにうその供述をして、無関係の人を事件に巻き込み、えん罪を生み出すおそれも指摘されています。<br><br>制度の導入は「日本の刑事司法の大きな転換点」と位置づけられていて、今後、どのように運用されるか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>最高検「有効な捜査手法」</h3><div>「司法取引」を担当する最高検察庁新制度準備室の齋藤隆博室長は「組織犯罪で、事件の全体像やより上位の人物の関与を捜査する場面では、『司法取引』が有効な捜査手法になると思う。検察だけでなく、容疑者や弁護士にもメリットがあるように運用を心がけたい」と話しています。<br><br>また、「司法取引」によってえん罪が生まれるおそれが指摘されていることについては、「容疑者や被告から得られる供述などの信用性を十分吟味することで、間違った方向にいかないよう慎重に対応し、時間をかけて制度を定着させたい」と述べています。</div></div><div><h3>刑事裁判に詳しい弁護士「うその供述リスク 非常に高い」</h3><div>刑事裁判に詳しい今村核弁護士は「司法取引は他人を売ることで、自分の処罰を軽くする制度で、容疑者や被告がうその供述をするリスクは非常に高い。取り引きのためのうそを言われた側の人は自分を守れず、えん罪を生むリスクがあり、今後の検察の運用を注視していく必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180601%2Fk10011460611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 04:13:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>この半年に最も売れた本 「漫画 君たちはどう生きるか」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/k10011460441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>この半年に最も売れた本 「漫画 君たちはどう生きるか」</span><time datetime="2018-06-01T04:16"><span>6月1日</span> <span>4時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/K10011460441_1805312156_1805312207_01_02.jpg" alt="この半年に最も売れた本 「漫画 君たちはどう生きるか」" id="news_image"></div><div>この半年間の書籍のベストセラーが発表され、８０年余り前に書かれた本を原作にした「漫画 君たちはどう生きるか」や、「ざんねんないきもの事典」など、子どもをターゲットにした本が上位に入りました。</div><div>出版物の取り次ぎをしている日販＝日本出版販売は、去年１１月下旬から半年間の本の売り上げをまとめ、１日発表しました。<br><br>それによりますと最も売れた本は、児童文学者の吉野源三郎が昭和１２年に少年少女向けに書いた本を原作とした「漫画 君たちはどう生きるか」で、去年８月の発売からの累計発行部数は２０２万部となっています。「君たちはどう生きるか」は小説の新装版も４位に入っています。<br><br>３位と７位には、さまざまな生き物の不可解な生態を紹介する「ざんねんないきもの事典」とその続編がランクインし、５位には、ことし芥川賞を受賞した若竹千佐子さんの「おらおらでひとりいぐも」が入りました。<br><br>また、去年の年間ベストセラーのランキングで１位となった佐藤愛子さんの「九十歳。何がめでたい」は、その後も売れ続け、今回も９位に入っています。<br><br>日販は、「子どもやその親をターゲットにした本が多かったのが特徴で、メディアで紹介されるなどして話題になったことで、売り上げを大きく伸ばした」と分析しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/K10011460441_1805312156_1805312207_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>出版物の取り次ぎをしている日販＝日本出版販売は、去年１１月下旬から半年間の本の売り上げをまとめ、１日発表しました。<br><br>それによりますと最も売れた本は、児童文学者の吉野源三郎が昭和１２年に少年少女向けに書いた本を原作とした「漫画 君たちはどう生きるか」で、去年８月の発売からの累計発行部数は２０２万部となっています。「君たちはどう生きるか」は小説の新装版も４位に入っています。<br><br>３位と７位には、さまざまな生き物の不可解な生態を紹介する「ざんねんないきもの事典」とその続編がランクインし、５位には、ことし芥川賞を受賞した若竹千佐子さんの「おらおらでひとりいぐも」が入りました。<br><br>また、去年の年間ベストセラーのランキングで１位となった佐藤愛子さんの「九十歳。何がめでたい」は、その後も売れ続け、今回も９位に入っています。<br><br>日販は、「子どもやその親をターゲットにした本が多かったのが特徴で、メディアで紹介されるなどして話題になったことで、売り上げを大きく伸ばした」と分析しています。</div></div><div><h3>ベスト１０</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/K10011460441_1805312156_1805312207_01_04.jpg" alt=""><div>上半期ベストセラーの１位から１０位は以下のとおりです。<br><br>１位「漫画 君たちはどう生きるか」（吉野源三郎 羽賀翔一）<br>２位「モデルが秘密にしたがる体幹リセットダイエット」（佐久間健一）<br>３位「ざんねんないきもの事典」（今泉忠明監修）<br>４位「君たちはどう生きるか」（吉野源三郎）<br>５位「おらおらでひとりいぐも」（若竹千佐子）<br>６位「医者が教える食事術 最強の教科書」（牧田善二）<br>７位「続ざんねんないきもの事典」（今泉忠明監修）<br>８位「信仰の法」（大川隆法）<br>９位「九十歳。何がめでたい」（佐藤愛子）<br>１０位「日本史の内幕」（磯田道史）</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180601%2Fk10011460441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 04:16:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川前局長 部下とともに改ざん部分決めていた 週明けにも処分へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/k10011460591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川前局長 部下とともに改ざん部分決めていた 週明けにも処分へ</span><time datetime="2018-06-01T04:29"><span>6月1日</span> <span>4時29分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/K10011460591_1805312358_1806010429_01_02.jpg" alt="佐川前局長 部下とともに改ざん部分決めていた 週明けにも処分へ" id="news_image"></div><div></div><div>森友学園をめぐる財務省の決裁文書の改ざんで、当時の担当局長だった佐川宣寿前理財局長が部下の原案をもとにどこを改ざんするか具体的に決めていたことが内部調査でわかりました。財務省は、佐川氏が改ざんを指示していたと判断し、週明けにも処分を行う方針です。</div><div>財務省は、決裁文書の改ざんが誰の指示で行われていたのか、内部調査を進め、森友学園の問題が国会で取り上げられた去年２月頃の状況が、職員の証言で明らかになりました。<br><br>関係者によりますと国有地の売却に関する決裁文書をどう改ざんするか、原案をつくったのは佐川氏の部下にあたる理財局の職員で、局長室で佐川氏に相談したということです。<br><br>佐川氏は原案をもとに部下とともに改ざんする部分を具体的に決めていったということです。その結果、最終的に決裁文書の改ざんは、３００か所以上に上りました。<br><br>佐川氏は、改ざんをみずから指示していたかどうかについては、国会の証人喚問で「刑事訴追の可能性」を理由に明らかにしていません。<br><br>ただ財務省は、こうした証言などから佐川氏が、当時の理財局のトップとして改ざんを指示していたと判断しています。<br><br>財務省は、週明けの４日にも内部調査の結果を発表し、佐川氏を含む幹部職員らの処分を行う方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180601%2Fk10011460591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 04:29:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イギリス伝統の「ダービー」 日本生まれの競走馬が１番人気</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/k10011460711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イギリス伝統の「ダービー」 日本生まれの競走馬が１番人気</span><time datetime="2018-06-01T04:33"><span>6月1日</span> <span>4時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/K10011460711_1806010158_1806010433_01_02.jpg" alt="イギリス伝統の「ダービー」 日本生まれの競走馬が１番人気" id="news_image"></div><div></div><div>競馬発祥の地と言われるイギリスで、２日に行われる伝統の「ダービー」では、日本の三冠馬「ディープインパクト」の子どもで、日本生まれの「サクソンウォリアー」が、１番人気となっています。</div><div>「サクソンウォリアー」は１３年前、日本で三冠馬に輝いた名馬、「ディープインパクト」の子どもで、２０１５年に北海道で産まれ、半年後にアイルランドに渡り、トレーニングを行ってきました。<br><br>ことしで２３９回目を迎えるイギリスの伝統レース、「ダービー」に日本で生まれた馬として初めて挑戦します。<br><br>５月のダービーの前哨戦では２位以下を大きく引き離して優勝するなど、去年のデビュー以来４戦負けなしで、賭け事を主催するイギリスのブックメーカー各社で１番人気となっています。<br><br>大手ブックメーカー、「ラドブロークス・コーラル」の広報担当者は、「サクソンウォリアーはここ十数年で最も大きな金額が賭けられるだろう」と人気ぶりを話していました。<br><br>ダービーが開催されるイギリス南部のエプソム競馬場は全長２４００メートル余りで高低差が４０メートルあり、世界の競馬場でも最も難しいコースの一つと言われています。<br><br>ヨーロッパ最高峰の「ダービー」で、日本生まれの馬の初制覇となるか、現地の２日、日本時間３日未明のレースに注目が集まっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サクソンウォリアーの父親はディープインパクト</h3><div>「サクソンウォリアー」は、２０１５年に北海道安平町にある競走馬の生産牧場、ノーザンファームで生まれたオスの３歳馬です。<br><br>父親は、２００５年に「皐月賞」「日本ダービー」「菊花賞」の日本の３歳クラシックレースで史上６頭目の３冠を達成し、手綱をとった武豊騎手がその走りを「飛ぶようだった」と表現した「ディープインパクト」です。<br><br>また、母親もヨーロッパ最強馬と言われ２００１年にイギリスのダービーなどを制した「ガリレオ」の子どもで、イギリス最大手の競馬新聞の記者は、ＮＨＫの取材に対して「サクソンウォリアーはディープインパクトの速さに加え、ガリレオ由来のスタミナもある」とその血統のよさを表現しています。<br><br>「サクソンウォリアー」はノーザンファームで生まれたあとおよそ半年でアイルランドに渡り、名門のきゅう舎で調教され、５月に行われたイギリスの３冠レース最初の「２０００ギニー」を快勝し、デビューから４連勝としました。<br><br>「サクソンウォリアー」は日本生まれの競走馬としては初めてとなるイギリスの「ダービー」挑戦となりますが、こうした経歴からすでにイギリスの各ブックメーカーでは１番人気となっていて、日本のみならず世界中から注目が集まっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180601%2Fk10011460711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 04:33:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線台車亀裂問題 ＪＲ東海がセンサー増設など再発防止策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/k10011460671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線台車亀裂問題 ＪＲ東海がセンサー増設など再発防止策</span><time datetime="2018-06-01T04:34"><span>6月1日</span> <span>4時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/K10011460671_1806010127_1806010434_01_02.jpg" alt="新幹線台車亀裂問題 ＪＲ東海がセンサー増設など再発防止策" id="news_image"></div><div></div><div>東海道・山陽新幹線の台車に亀裂が見つかった問題を受けて、ＪＲ東海は走行中に台車の異常を自動で感知するセンサーを増設することなどを盛り込んだ再発防止策をまとめました。</div><div>去年１２月、東海道・山陽新幹線の台車に破断寸前の亀裂が入っているのが見つかり、車両を製造した川崎重工が台車の鋼材を本来よりも薄く削るなど製造に不備があったことがわかっています。<br><br>この問題でＪＲ東海がまとめた再発防止策では、台車の異常をいち早く見つけるため、走行中に台車の温度などを自動で感知する線路のセンサーを５か所に増設し、新たに温度上昇の傾向を監視するシステムを導入するとしています。<br><br>また、ほぼすべての車両に、台車にかかる圧力のバランスを調べ、亀裂などがないか検知する装置を導入します。<br><br>このほか、列車の運行を統括する指令所でも車両の状態や台車の温度を監視する専門の社員を配置するということです。<br><br>ＪＲ東海は、「ソフトとハードの両面で万全の体制をとり安全性のさらなる向上に努めたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180601%2Fk10011460671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 04:34:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄鋼輸入制限 ＥＵ・カナダ・メキシコにも高関税 トランプ政権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/k10011460511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>鉄鋼輸入制限 ＥＵ・カナダ・メキシコにも高関税 トランプ政権</span><time datetime="2018-06-01T04:37"><span>6月1日</span> <span>4時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180531/K10011460511_1805312305_1805312306_01_02.jpg" alt="鉄鋼輸入制限 ＥＵ・カナダ・メキシコにも高関税 トランプ政権" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ政権は、鉄鋼製品などへの異例の輸入制限措置で、一時的に対象から外していたＥＵ＝ヨーロッパ連合やカナダ、メキシコに対し、１日から新たに高い関税を課すことを決めました。ＥＵは報復関税を課す構えを示すなど、貿易摩擦の広がりが懸念されます。</div><div>アメリカのトランプ政権は、ことし３月、安く輸入されている鉄鋼やアルミニウムについて、安全保障上の脅威を理由に高い関税を課す、異例の輸入制限措置を発動しました。<br><br>トランプ政権は、一時的に対象から外していたＥＵやカナダ、メキシコに対しても、１日から新たに高い関税を課すことを決めました。<br><br>トランプ大統領は、ＥＵに対する貿易赤字が年間１６兆円を超えていることなどに強い不満を示してきました。<br><br>この決定に対抗しＥＵは、アメリカへ報復関税を課す構えです。<br><br>また、アメリカは、ＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の再交渉で合意の見通しが不透明なカナダとメキシコにも高い関税を課すことを決めましたが、協議が続いている中での決定は強い反発を招いています。<br><br>アメリカは、ＥＵやカナダ、メキシコと協議を続けるとしていますが、ともに自由貿易を推進してきた国や地域への一方的な措置の発動で、貿易摩擦の広がりが懸念されます。<br><br>一方、当初から対象にされてきた日本について、トランプ大統領は、貿易赤字の削減に向けた具体的な成果が得られれば除外を検討するとしており、当面、鉄鋼製品などへの高い関税が続く見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米のロス商務長官「幅広い国対象に高関税を課す必要」</h3><div>今回の決定について、アメリカのロス商務長官は、３１日、ＣＮＢＣテレビのインタビューで「鉄鋼の過剰生産は世界中で見られることだ。1つの国を対象とするだけでは過剰生産の問題に対処できない」と述べ、アメリカの産業を保護するには過剰生産の原因となっている中国だけでなく幅広い国を対象に高い関税を課す必要があるという考えを示しました。<br><br>そのうえで、ＥＵ＝ヨーロッパ連合が報復措置をとる構えを示していることについて、アメリカの経済規模と比べ極めて小さなものだとして、国内への影響は小さいと強調しました。</div></div><div><h3>ＥＵ「米からの輸入に関税を課す以外に選択肢ない」</h3><div>アメリカが鉄鋼製品などに高い関税を課す輸入制限措置の対象にＥＵを含めると決めたことを受けて、ＥＵのユンケル委員長は３１日、声明を出し、「アメリカによる一方的な関税は正当化できるものでなく、ＷＴＯ＝世界貿易機関のルールにも反する。純粋な保護主義だ」としてアメリカの決定を批判しました。<br><br>そのうえで「ＷＴＯに訴えるとともにアメリカからの輸入に関税を課す以外に選択肢はない」として報復措置を取る考えを示しました。<br><br>ＥＵはすでに、ウイスキーのバーボンやハーレー・ダビッドソンといったアメリカを象徴する製品などに報復関税を課すとして対象品目のリストの草案を公表しています。<br><br>一方で、ＥＵはアメリカが無条件でＥＵを措置の対象から除外するなら、アメリカからの自動車や液化天然ガスの輸入拡大などで、協議に応じる準備があると呼びかけてきました。</div></div><div><h3>カナダ ７月１日から報復措置</h3><div>カナダのトルドー首相は緊急に記者会見し、「安全保障を理由とした今回のアメリカの措置は全く受け入れられない。カナダからアメリカに輸出された鉄鋼やアルミニウムが安全保障上の脅威という主張は理解しがたい」と述べて、アメリカの対応を強く批判しました。<br><br>そのうえで、カナダは、７月１日から報復措置に踏み切ることを発表しました。<br><br>具体的には、カナダが被る損失が１年間で、日本円にして１兆３０００億円あまりに上ると指摘し、同等額の損失をアメリカに与えるため、アメリカからの鉄鋼やアルミニウムなどに２５％、オレンジジュースやチョコレートなどに１０％の関税をかけ、アメリカがカナダを対象から外すまで続けるということです。<br><br>これらの製品はＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定のもとで現在は関税がかかっていません。<br><br>また、８日からカナダで開かれるＧ７サミットで議長を務めるトルドー首相は、トランプ大統領も出席する見通しだとしたうえで、「通商や気候変動についてＧ７各国の考えが一致していないことはわかっていた。率直で真剣な話し合いをしたい」と述べて、Ｇ７サミットで通商問題を議題に取り上げる考えを示しました。</div></div><div><h3>メキシコ外相「米製品に報復関税」</h3><div>メキシコのビデガライ外相は３１日、声明を発表し「アメリカ政府による鉄鋼とアルミニウムに対する新たな関税に断固として反対する。アメリカからの輸入品に対して同等の関税を直ちに採用する」として、アメリカの決定を批判しました。<br><br>そのうえで、アメリカがメキシコを措置の対象から除外するまで、アメリカからの鉄鋼製品の一部、リンゴ、ブドウ、チーズなどに対し報復措置として関税をかけることを明らかにしました。</div></div><div><h3>全米商工会議所「米国内の産業や雇用に悪影響」</h3><div>今回の決定についてアメリカの主要な経済団体、全米商工会議所は、３１日、声明を発表し、「このような措置は、アメリカの製造業の製造コストを上昇させる。アメリカの鉄鋼価格は、すでにヨーロッパや中国と比べ５０％近く高くなっている」と述べ、鉄鋼の輸入制限措置の拡大は、アメリカ国内の産業や雇用に悪影響を与えると訴えました。<br><br>そのうえで、「今回の対象の拡大によって幅広い報復措置を招くことは確実で、税制改革や規制改革によって拡大してきた経済はリスクにさらされる。このリスクを真剣に受け止めるようトランプ政権に要請する」と述べ、決定の見直しを強く求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180531%2Fk10011460511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 04:37:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米朝高官協議 ポンペイオ国務長官「大きな進展あった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180601/k10011460751000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米朝高官協議 ポンペイオ国務長官「大きな進展あった」</span><time datetime="2018-06-01T04:55"><span>6月1日</span> <span>4時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、北朝鮮のキム・ヨンチョル朝鮮労働党副委員長との会談を終え、記者会見し、米朝首脳会談の開催に向け大きな進展があったと強調するとともに、キム副委員長が、キム・ジョンウン（金正恩）委員長からトランプ大統領に宛てた書簡を携え、首都ワシントンを訪れる予定だと明らかにしました。</div><div>アメリカのポンペイオ国務長官は、北朝鮮の指導部レベルの高官として１８年ぶりにアメリカを訪れたキム副委員長と２日間にわたりニューヨークで会談し、終了後、記者会見を行いました。<br><br>このなかで、ポンペイオ長官はキム副委員長との会談について、「首脳会談の条件を整えるため、大きな進展があった。正しい方向に向かっていると確信している」と強調し、トランプ大統領がいったんは中止を発表した米朝首脳会談を予定どおり開催するため、進展があったとの考えを示しました。<br><br>そのうえで「今回、話し合いたい議題があった。アメリカが期待すること、そして、北朝鮮がそれを実現したら得るものについてだ」と述べ、北朝鮮の非核化とその見返りについて協議したと説明し、キム委員長がアメリカが要求する非核化に応じることに期待を示しました。<br><br>そして、ポンペイオ長官は、キム副委員長が、キム・ジョンウン委員長からトランプ大統領に宛てた書簡を携えて首都ワシントンを訪れる予定だと明らかにしました。<br><br>ただ、ポンペイオ長官は、トランプ大統領が書簡の内容を踏まえて、首脳会談の開催を、１日にも決断するかという問いに対しては「わからない」と回答し、書簡の内容やそれに対するトランプ大統領の対応が注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180601%2Fk10011460751000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Jun 2018 04:55:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>