<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新経済対策 25兆円台とする方向で最終調整へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新経済対策 25兆円台とする方向で最終調整へ</span><time datetime="2019-12-03T05:46"><span>12月3日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199661_1912030509_1912030546_01_03.jpg" alt="新経済対策 25兆円台とする方向で最終調整へ" id="news_image"></div><div>政府は、新たな経済対策について、事業規模を25兆円台とする方向で与党との最終的な調整に入ることがわかりました。防災や減災に向け河川の堤防などインフラの強化を進めるほか、小中学校の児童・生徒に１人１台のパソコンの配備を目指すことなどが盛り込まれています。</div><div>政府は一連の災害からの復旧・復興や、景気減速のリスクに備えるためとして、新たな経済対策の取りまとめを進めていて、その詳細が明らかになりました。<br><br>それによりますと、防災・減災対策では河川の堤防などのインフラ強化のほか、土砂災害のハザードマップの作成を加速させること、社会福祉施設に非常用の自家発電や給水設備を整備することなどが盛り込まれています。<br><br>また、デジタル化に対応した教育環境を整備するため、令和５年度までに小中学校の児童・生徒に１人１台、パソコンやタブレットを配備することを目指し事業を実施する自治体への補助制度を設けます。<br><br>さらに消費を下支えするためマイナンバーカードを持つ人に買い物で使えるポイントを付与する制度を、来年９月から導入します。<br><br>最低賃金の引き上げに向けた中小企業への支援のほか日米の貿易協定を踏まえ、和牛の生産強化にも取り組むとしています。<br><br>政府は、この経済対策を５日にも決定する方針で事業規模を25兆円台とする方向で与党との最終的な調整に入ります。<br><br>このうち、国と地方の負担に加え、財政投融資の活用を３兆円台とすることで、財政支出は合わせて13兆円程度とする方針で、必要な経費を今年度の補正予算案と来年度予算案に計上します。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 05:46:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を</span><time datetime="2019-12-03T06:16"><span>12月3日</span> <span>6時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199771_1912030607_1912030616_01_03.jpg" alt="北日本 ４日にかけて日本海側中心に暴風雪の見込み 警戒を" id="news_image"></div><div>発達する低気圧の影響で北日本では４日にかけて、日本海側を中心に暴風雪となり海は大しけとなる見込みです。気象庁は暴風や高波のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、低気圧が急速に発達しながら北海道付近を進んでいて、冬型の気圧配置が強まり上空には強い寒気が流れ込む見込みです。<br><br>このため、これから４日にかけて北日本の日本海側を中心に雪を伴って非常に強い風が吹き、海は大しけとなると予想されています。<br><br>北海道と東北で４日にかけて予想される最大風速は23メートル、最大瞬間風速は35メートルに達するほか、波も高まり、５日にかけて６メートルの大しけとなる見込みです。<br><br>気象庁は暴風や高波のほか、猛吹雪や吹きだまりによる交通への影響にも警戒するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:16:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に</span><time datetime="2019-12-03T06:47"><span>12月3日</span> <span>6時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199531_1912022259_1912030647_01_03.jpg" alt="「危険な空き家」自治体の撤去費用 ３年間で17倍に" id="news_image"></div><div>倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」の撤去に、昨年度、全国の自治体が投じた費用は合わせて３億8000万円あまりにのぼり、３年間で17倍と急増していることがわかりました。一方で、空き家の所有者から、費用を回収できたケースはほとんど無く、専門家は、「今後も公的な負担は増加し、自治体の財政を圧迫するおそれがある」と指摘しています。</div><div>日常的に人が住んでいない「空き家」は、去年10月の時点で全国で849万戸にのぼっていてこのうち、放置されて倒壊などのリスクがある「危険な空き家」を、自治体が、強制的に撤去するケースが相次いでいます。<br><br>昨年度、全国の自治体が強制的に撤去したケースは67件あり、ＮＨＫの調査で、その撤去費用の総額は、およそ３億8000万円にのぼることがわかりました。<br><br>これは、自治体による空き家の撤去を後押しするための空き家対策の特別措置法ができた平成27年度と比べると、およそ17倍と急増しています。<br><br>急増の背景には、通学路への屋根瓦の落下や、放火による火災の発生など、周囲への悪影響から、自治体が対応を迫られているケースが増えていることがあります。<br><br>一方で、こうした空き家は、所有者と連絡がとれなかったり所有者がいなかったりして、自治体が撤去を肩代わりしても、費用を回収できず、９割以上が公費負担となっています。<br><br>空き家問題に詳しい東洋大学の野澤千絵教授は、「危険な空き家は、今後も増え続けるとみられ、コストの増加が自治体の財政を圧迫するおそれがある。住宅は個人の財産であり、所有者による解体を後押しする仕組みが必要だ」と指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>撤去 自治体にとって財政的・人的にも大きな負担</h3><div>倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」の撤去は、自治体にとって財政的にも人的にも大きな負担となっています。<br><br>千葉県香取市では、少なくとも120件余りの「危険な空き家」が確認されていますが、対応する専属の職員はおらず、ほかの業務と兼務する３人の担当者が担っています。<br><br>香取市では、危険な空き家が見つかると、建物の「登記」から所有者を特定して連絡しています。ところが、なかには、そもそも登記が無い物件や、記載された情報が長年更新されていなかったりして、現在の所有者がわからないことがあるということです。<br><br>また、所有者が死亡している場合には、戸籍などを調べて、配偶者や子どもなどを捜し出す必要がありますが、関係者が合わせて数十人にのぼるケースもあり、その一人一人の連絡先を調べたり、所有権を確認したりするのは大きな負担となっています。<br><br>さらに、せっかく所有者が確認できてもすぐに修理や撤去に応じないケースもあり、改善を求め続けなければならないということです。<br><br>一方で、平成27年に特別措置法が施行されて以降、所有者がいなかったり、特定できなかったりした場合は自治体が空き家を撤去できるようになりましたが、費用は回収できないケースが多く、香取市もすでに少なくともおよそ1500万円を、市が公費で負担しています。<br><br>香取市都市整備課の佐藤彰彦さんは「所有者の調査には時間がかかる上に、放置されている場合には市で対応せざるを得ず、財政的な負担もかなり大きい。所有者がしっかり管理すれば、市の出る幕は無いはずなので、建物は放置せずに最後まで面倒を見てほしい」と話していました。</div></div><div><h3>リスク高い「危険な空き家」への対応 新たな課題</h3><div>「空き家」の増加に伴って、全国の自治体では特にリスクが高い「危険な空き家」への対応が新たな課題となっています。<br><br>総務省の調査によりますと、空き家は、昭和38年には52万戸でしたが、平成10年には当初の10倍の575万戸、平成20年には757万戸、そして去年は849万戸と一貫して増え続けています。<br><br>これに伴って、こうした空き家の中には長い間管理されず放置されたままの「危険な空き家」が増えているものとみられます。<br><br>今回のＮＨＫの取材では、全国各地では台風の影響で建物の外壁が崩れたケースや屋根瓦が道路に落下したケース、それに建物が放火されて火災が発生したケースなどがありました。<br><br>また、通学路に近い場所にあるため、倒壊した場合には、子どもたちに被害が出るおそれがあるケースも複数ありました。</div></div><div><h3>強制的な撤去も増え 自治体負担も大きく</h3><div>危険な空き家の増加に伴って自治体が強制的に撤去するケースも増え、負担も大きくなっています。<br><br>４年前の平成27年に、「空き家対策特別措置法」が施行されて以降、自治体が強制的に撤去したケースは、平成27年度は９件、平成28年度は37件、平成29年度は52件、昨年度は67件と年々増加していています。<br><br>自治体が撤去に投じる費用も急増していて、ＮＨＫの調査では、平成27年度は2200万円余りでしたが、平成28年度はおよそ１億4000万円、平成29年度はおよそ１億2000万円になり昨年度は３億8000万円にのぼっています。<br><br>自治体が撤去した場合、空き家を解体したあとの土地を売却して、その収益で解体費を穴埋めする方法がありますが、買い手がつかないケースがほとんどで、９割以上はその費用は回収できず、公費負担となっています。</div></div><div><h3>昨年度の都道府県別撤去件数 最多は兵庫県の６件</h3><div>昨年度全国の自治体が「危険な空き家」を撤去したケースは、25の道府県で合わせて67件にのぼりました。<br>その都道府県別の内訳です。<br><br>▽６件…兵庫県。<br><br>▽５件…千葉県。<br><br>▽４件…北海道 秋田県 島根県 福岡県。<br><br>▽３件…茨城県 山梨県 三重県 石川県 滋賀県 大阪府 愛媛県 長崎県。<br><br>▽２件…宮城県 山形県 埼玉県 新潟県 岐阜県。<br><br>▽１件…青森県 岩手県 富山県 静岡県 岡山県 熊本県。</div></div><div><h3>甲府市「空き家対策課」設置 対策強化</h3><div>空き家率が全国で最も高い山梨県の甲府市は、おととしから「空き家対策課」を設置して、専属の担当職員５人を配置するなど対策を強化しています。<br><br>市が独自に行った調査では、甲府市内には3000余りの空き家があり、このうち44件が倒壊などのリスクがあるいわゆる「危険な空き家」だということです。<br><br>市は空き家の所有者に対し、現場の写真とともに改善を求める書類を送っていますが、返事が無いケースや、経済的な理由などから対応してもらえないケースも多いということです。<br><br>このため、市では、担当者が所有者のもとを訪問して、撤去費用を補助する制度を紹介するなど、直接、助言や指導することにも力を入れています。<br><br>時には県外まで出張し、所有者に会えそうな時間をねらって１日に何度も訪問することがあるということです。<br><br>甲府市空き家対策課の田中康弘課長は「所有者から『市にやってほしい』と言われたこともあるが、貴重な税金を使うことになるので、まずは自分で対応してほしいと指導している。ただ、特に高齢者は、家庭の事情や金銭的な負担から対応できない方が多く難しい問題だ」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「所有者による解体を後押しする仕組みが必要」</h3><div>危険な空き家を撤去するためにかかる費用が急増していることについて、空き家問題に詳しい東洋大学の野澤千絵教授は「荒廃した危険な空き家は、放置されれば、地域の人の命や財産を奪いかねない状況になっていて、行政が公費で対応するのは致し方無い面がある。ただ、金額は思ったより、非常に高額だという印象だ。自治体は、非常に危険な空き家にいわば“モグラ叩き”的に対処しているのが現状だが、危険な空き家の「予備軍」はたくさんあり、撤去にかかるコストは今後も増加して、自治体の財政を圧迫するおそれがある」と指摘しています。<br><br>また、住宅が建っていれば、空き家であっても固定資産税が減免されるため、「解体するほうが損をする」状態であることも、積極的な解体が進まない原因だとしています。<br><br>そのうえで対策について野澤教授は空き家の場合には、固定資産税の減免を解除することや、建物を解体した場合には、何らかの税制優遇を行うなど、所有者の解体を後押しする対策が必要だと提案しています。<br><br>野澤教授は「空き家の問題で、いちばん困っていないのは建物の所有者なのが現状だ。住宅は本来は個人の財産で、行政が対応する事態は避けるべきだ。空き家を持ち続けることがデメリットになる仕組みとともに、新築時の住宅ローン減税のように、所有者による解体を後押しするような仕組みが必要な段階に来ているのではないか」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:47:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>銃規制は憲法違反か 米連邦最高裁で審理 全米で関心</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>銃規制は憲法違反か 米連邦最高裁で審理 全米で関心</span><time datetime="2019-12-03T10:09"><span>12月3日</span> <span>10時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199901_1912031009_1912031009_01_02.jpg" alt="銃規制は憲法違反か 米連邦最高裁で審理 全米で関心" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカの連邦最高裁判所で２日、ニューヨーク市の銃規制が、銃の所有を認める憲法に違反しているかどうかを判断する審理が行われました。判断によっては全米各地の銃規制の動きに影響を与えることから、関心が高まっています。</div><div>この裁判は、ニューヨーク市が銃の所有者に、事前に許可を得ていない場所への銃の持ち運びなどを条例で禁止したのは憲法に違反するとして、銃を持つ権利を主張する団体などが訴えたものです。<br><br>アメリカの憲法では修正第２条で銃を持つ権利が認められていますが、銃撃事件による犠牲者が後を絶たず、州や市などは独自の銃規制を行っています。<br><br>連邦最高裁判所で憲法判断が示されるのは、９年前に銃の所持を事実上禁止した中西部イリノイ州シカゴ市の条例などを違憲と判断して以来で、全米で関心が高まっています。<br><br>アメリカのメディアは、判断をする９人の判事のうち、トランプ大統領が銃を持つ権利を擁護する保守派の判事２人を指名し、保守派の判事が５人と過半数を占めていることから、原告側に有利な判断が示される可能性があると伝えています。<br><br>連邦最高裁判所の判断は来年６月までに示される見通しで、判断によっては銃規制の動きに影響を与えるほか、来年11月の大統領選挙で争点の一つになるとみられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 10:09:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>群馬県と栃木県で震度４の地震 津波の心配なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>群馬県と栃木県で震度４の地震 津波の心配なし</span><time datetime="2019-12-03T10:40"><span>12月3日</span> <span>10時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199921_1912031028_1912031029_01_03.jpg" alt="群馬県と栃木県で震度４の地震 津波の心配なし" id="news_image"></div><div>３日午前10時18分ごろ、栃木県と群馬県で震度４の揺れを観測する地震がありました。この地震による津波の心配はありません。</div><div>震度４を観測したのは栃木県の栃木市、佐野市、下野市、群馬県の桐生市、伊勢崎市、太田市、千代田町、大泉町でした。<br><br>このほか、震度３から１の揺れを関東甲信越と東北南部、それに静岡県で観測しました。<br><br>気象庁の観測によりますと、震源地は茨城県南部で、震源の深さは60キロ、地震の規模を示すマグニチュードは4.7と推定されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今のところ被害情報なし</h3><div>震度４を観測した群馬県と栃木県の各地の警察や消防などによりますと、これまでのところ被害の情報は入っていないということです。引き続き被害がないか情報収集を進めています。</div></div><div><h3>茨城県内の原子力関連施設 異常連絡なし</h3><div>茨城県原子力安全対策課によりますと、震度２の揺れを観測した東海村にある運転停止中の東海第二原子力発電所を含め、茨城県内の原子力関連施設から異常が起きたという連絡は入っていないということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 10:40:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 キム委員長出席し新たな街の完成式典 経済発展アピール</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 キム委員長出席し新たな街の完成式典 経済発展アピール</span><time datetime="2019-12-03T10:42"><span>12月3日</span> <span>10時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199911_1912031038_1912031042_01_02.jpg" alt="北朝鮮 キム委員長出席し新たな街の完成式典 経済発展アピール" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が出席して新たな街の完成を祝う式典が行われたと伝え、北朝鮮に対する制裁が維持される中でも、みずからの力で経済を発展させられるとアピールしています。</div><div>３日付けの朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、北部にある山岳地帯のサムジヨン（三池淵）郡に新たな街が建設されたことを紙面の１面から４面を使って大々的に伝え、キム・ジョンウン委員長がテープカットを行う写真を掲載しました。街には4000世帯余りの住宅が建設されたとしています。<br><br>サムジヨン郡には北朝鮮で「革命の聖地」とされるペクトゥ（白頭）山があり、労働新聞は「人民の理想郷として天地が切り開かれた」などと伝え、国威発揚を図っています。<br><br>また、「敵対勢力がいくらしつこくわれわれの前進をはばんでも、突き抜けられない難関はない」としていて、北朝鮮に対する制裁が維持される中でも、みずからの力で経済を発展させられるとアピールしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 10:42:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドネシア ジャカルタ中心部で爆発 複数のけが人情報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/k10012199951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>インドネシア ジャカルタ中心部で爆発 複数のけが人情報</span><time datetime="2019-12-03T10:53"><span>12月3日</span> <span>10時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20191203/K10012199951_1912031053_1912031053_01_02.jpg" alt="インドネシア ジャカルタ中心部で爆発 複数のけが人情報" id="news_image"></div><div></div><div>インドネシアの複数のメディアによりますと、３日午前、インドネシアの首都ジャカルタの中心部にある、独立記念塔がある公園で爆発があり、複数のけが人が出ているということです。警察などが詳しい状況を調べているということです。</div><div>この爆発について、ジャカルタにある日本大使館は「詳しい情報は入っていない。現在、状況を確認中だ」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20191203%2Fk10012199951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 10:53:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>