<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>東京六大学野球 東大が15年ぶりに勝ち点</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/k10011171991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京六大学野球 東大が15年ぶりに勝ち点</span><time datetime="2017-10-08T15:58"><span>10月8日</span> <span>15時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171008/K10011171991_1710081543_1710081551_01_02.jpg" alt="東京六大学野球 東大が15年ぶりに勝ち点" id="news_image"></div><div></div><div>東京六大学野球、秋のリーグ戦が神宮球場で行われ、東大が法政大に８対７で勝って２勝目を挙げ、平成１４年の秋のリーグ戦以来、１５年ぶりに勝ち点を獲得しました。</div><div>東大は、７日、法政大との１回戦でエースの宮台康平投手が好投して９対２で勝ち、８日の２回戦に臨みました。<br><br>東大は１回、３番の楠田創選手や５番のキャプテン、山田大成選手のタイムリーヒットなどで４点を先制しました。<br>１点差に迫られた４回には、４番の田口耕蔵選手がスリーランホームランを打つなど４点を挙げてリードを広げ、６回からは７日に完投した宮台投手がマウンドに上がりました。<br>しかし、９回には再び１点差に追い上げられ、なお２アウト二塁三塁のピンチでしたが、最後のバッターをレフトフライに打ち取って東大が法政大に８対７で勝ちました。<br><br>東大は対戦成績を２勝とし、勝ち点１を挙げました。<br>東大が勝ち点を獲得したのは、平成１４年秋のリーグ戦で立教大を相手に勝ち点を挙げて以来で１５年ぶりです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東大 浜田監督「非常にうれしい」</h3><div>東大の浜田一志監督は、平成２５年に就任してから初めての勝ち点で、「非常にうれしい。監督になった時から連敗を止めることと勝ち点を取ることの２つが大きな目標だった。それが達成できて、応援してくださった方々にも感謝したい」と話していました。<br>最終回、１点差に迫られてさらに逆転のピンチだった場面について、「これまででいちばん緊張した。勝ち点を取る試合は最後にエースの宮台にマウンドに立っていてほしいというのがチーム全体の思いだった。宮台もクタクタだったが、よく気持ちで投げてくれた」と振り返っていました。<br><br>エースの宮台康平投手は「なかなか勝てない時が多く、苦しかったが、勝ち点を目標に頑張ってきたので本当にうれしい」と充実感をにじませました。<br>最終回のピンチの場面については「悔いのないよう自分のいちばんいいボールのストレートを信じ、開き直って腕を振って投げた。最後も野手に守ってもらって、全員の力で勝ち取った勝利だと思う」と振り返っていました。</div></div><div><h3>平成２２年からは９４連敗</h3><div>東大が最後に勝ち点を挙げたのは、平成１４年の秋のリーグ戦でした。この時は立教大に２勝１敗と勝ち越しました。しかし、その後は勝利が遠くなり、平成２２年の秋からリーグワースト記録を更新する９４連敗を喫しました。<br><br>平成２５年に就任した浜田一志監督のもと、最速１５０キロの速球が持ち味のエース・宮台康平投手を軸に守りを中心とした粘り強いチームを作り上げ、おととしの春のリーグ戦で法政大に１勝して連敗を止めました。<br><br>さらに、去年春のリーグ戦では３勝を挙げたほか、秋のリーグ戦でも１勝するなど、勝ち点獲得へあと一歩のところまで迫っていました。<br><br>ことしは宮台投手をはじめ、通算で４０本以上のヒットを打っているキャプテンの山田大成選手や秋のリーグ戦でホームラン２本を打った中軸の楠田創選手など、１年生から主力だった選手たちが４年生になり、勝負の年として念願の勝ち点獲得を目指していました。<br><br>そして、７日、宮台投手が２失点で完投して法政大に勝ち、１５年ぶりの勝ち点獲得にあと１勝に迫っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171008%2Fk10011171991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Oct 2017 15:58:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>白井健三が跳馬で初の金メダル 体操世界選手権</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>白井健三が跳馬で初の金メダル 体操世界選手権</span><time datetime="2017-10-09T04:50"><span>10月9日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>カナダで開かれている体操の世界選手権は８日、種目別の決勝が行われ、白井健三選手が男子の跳馬で金メダルを獲得しました。白井選手が世界選手権のこの種目でメダルを獲得するのは初めてです。</div><div>カナダのモントリオールで開かれている体操の世界選手権は最終日の８日、予選の上位８選手が出場する種目別の決勝が行われ、白井選手が跳馬に出場しました。<br><br>白井選手は１回目で１５．２００と出場選手中トップの得点をマークし、２回目も１４．６００とまとめ、２回の平均を１４．９００としました。<br>白井選手は２位のウクライナのイゴル・ラジビロフ選手の得点を０．００１ポイント上回り、世界選手権のこの種目で初めてのメダルとなる金メダルを獲得しました。<br><br>日本の選手がこの種目で金メダルを獲得するのは１９７８年のストラスブール大会の清水順一さん以来３９年ぶりです。<br><br>白井選手の今大会のメダルは個人総合の銅メダルと種目別のゆかの金メダルに続き３つめです。<br><br>一方、同じく跳馬に出場した安里圭亮選手は２回目の跳躍で得点を伸ばすことができず、６位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 04:50:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神戸製鋼 データ改ざんは複数工場で組織ぐるみ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>神戸製鋼 データ改ざんは複数工場で組織ぐるみ</span><time datetime="2017-10-09T04:51"><span>10月9日</span> <span>4時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>大手鉄鋼メーカーの神戸製鋼所が自動車や航空機などに幅広く使われるアルミ製品や銅製品の一部で強度などのデータを改ざんしていた問題で、こうした不正は国内の複数の工場で組織ぐるみで行われ、安全性の根幹に関わる品質管理のずさんさが厳しく問われています。</div><div>神戸製鋼は８日、ことし８月末までの１年間に出荷したアルミや銅製品全体の４％に当たる製品について、事前に顧客と約束していた強度などを満たしていないにもかかわらず、検査証明書のデータを書き換えるなどしておよそ２００社に出荷していたと発表しました。<br>神戸製鋼は具体的な出荷先を明らかにしていませんが、三菱重工業の子会社が開発中の国産初のジェット旅客機「ＭＲＪ」の一部や、トヨタ自動車の一部の車のボンネットなどに使われていることがわかり、これらの会社が安全性の確認に追われるなど、影響が広がっています。<br><br>データの改ざんは子会社も含めた国内４つの工場で管理職を含む数十人が不正と知りつつ行われ、会社側は、不良品を減らしたり納期を守ったりする目的だったと見られる、と説明しています。<br>製品によっては少なくとも１０年ほど前からこうした不正が行われていたこともわかっています。<br><br>神戸製鋼では去年６月にもグループ会社がＪＩＳ＝日本工業規格の強度の基準を満たしているようにステンレス製品のデータを改ざんしていたことが明らかになっていますが、その後も改ざんが組織ぐるみで続いていたことが浮き彫りになりました。<br><br>会社側は専門の調査委員会を設け、改ざんが始まった時期や規模、関わった社員の範囲など、過去にさかのぼって全容を調査する方針ですが、安全性の根幹に関わる品質管理のずさんさが厳しく問われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 04:51:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>別荘地で４歳男児不明 朝から捜索再開 静岡 伊東</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>別荘地で４歳男児不明 朝から捜索再開 静岡 伊東</span><time datetime="2017-10-09T04:52"><span>10月9日</span> <span>4時52分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>７日、静岡県伊東市の別荘地に家族などと一緒に遊びに来ていた東京・足立区の４歳の男の子の行方がわからなくなっていて、警察などでは８日に続いて９日朝７時から捜索を再開することにしています。</div><div>行方がわからなくなっているのは東京・足立区に住む福見怜輝くん（４）です。<br>怜輝くんは７日、伊東市池の別荘地にある母親の友人の会社の保養所に日帰りの予定で家族を含む１８人と遊びに来ていました。<br>しかし正午ごろに大人たちが保養所の中でバーベキューの準備をしている最中に、ほかの子ども４人と屋外で遊んでいるのが確認されたのを最後に行方がわからなくなっています。警察や消防は事故にあった可能性もあると見て、８日、２００人以上の態勢で捜索を行い、保養所のそばで怜輝くんの靴を見つけましたが、怜輝くんは見つかりませんでした。<br><br>警察によりますと、怜輝くんは身長１メートル、体重１６キロのやせ型の体型で、行方がわからなくなった当時、黒い長袖のシャツを着て、緑色の長ズボンをはいていたということです。<br><br>警察などは９日朝７時からおよそ１５０人の態勢で怜輝くんの捜索を再開することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 04:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選あす公示 1000人余が立候補予定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選あす公示 1000人余が立候補予定</span><time datetime="2017-10-09T04:53"><span>10月9日</span> <span>4時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>衆議院選挙は１０日公示されます。今回は自民・公明両党の与党、希望の党と日本維新の会、そして立憲民主党や共産党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図で、小選挙区と比例代表合わせて４６５の定員に対し、８日の段階で１０００人余りが立候補を予定しています。</div><div>衆議院選挙は１０日公示され、今月２２日に投票が行われます。<br>今回の選挙は定数が前回よりも１０減って、小選挙区と比例代表の合わせて４６５議席をめぐって、自民・公明両党の与党、希望の党と日本維新の会、そして立憲民主党や共産党、社民党の３つの勢力を中心に争われる構図です。<br><br>各党の党首は８日開かれた討論会でそれぞれ主張を展開しました。<br>自民党総裁の安倍総理大臣は「私たちは安定した政治のもと、この国を守り抜いていく。北朝鮮の脅威に対して外交力を発揮し、国民の平和で幸せな暮らしを守り抜いていく。日本の未来、そして子どもたちの未来を切り開いていくために少子化に対して全力を尽くしていく。この選挙は日本の未来を決める選挙だ」と述べました。<br>公明党の山口代表は「結党以来、教科書の無償配布など子育て支援に取り組んでおり、公約では『教育負担の軽減』を掲げた。幼児教育の無償化、私立高校の授業料の実質無償化、さらには大学生活を支援する返済のいらない給付型奨学金の拡充などに取り組んでいく」と述べました。<br>希望の党の小池代表は「『国民ファーストの政治』で日本に希望をもたらしたい。１００歳まで生きられるようになっている中で、高齢者の方々が病院ではなく学ぶために大学に行けるような新しいパラダイムに変えていきたい。シルバーパスより学割を使ったほうが高齢者のプライドが保てる」と述べました。<br>共産党の志位委員長は「安全保障法制などで憲法をないがしろにし、『沖縄新基地』や原発再稼働で民意を踏みつけ、『森友・加計疑惑』で異常な『国政私物化疑惑』にまみれた政権はない。『安倍暴走政治』に退場の審判を下し、新しい政治を作る選挙にしたい」と述べました。<br>日本維新の会の松井代表は「『身を切る改革』での教育無償化を訴える。すでに大阪ではスタートしているところで、まさに改革による財源で私学を含めて高校まで実質無償化を実現している。ぜひこれを全国でやりたい」と述べました。<br>立憲民主党の枝野代表は「誰かがどこかで決めて国民が従わなければならないというのは民主主義ではない。社会が分断され格差が拡大するのはまっとうな社会ではなく、まっとうな政治と社会を取り戻す」と述べました。<br>社民党の吉田党首は「安倍政権の是非や憲法が問われる大事な選挙だ。『国民生活最優先』、『憲法を活かす政治』を掲げて社会的に弱い立場の人たちのための政策を掲げて戦う」と述べました。<br>日本のこころの中野代表は「自主憲法の制定、『消費税マイレージ制度』の導入、被災者の自立の徹底支援などを訴え、次の世代に熱いメッセージを残す戦いにしたい」と述べました。<br><br>一方、岡田元民進党代表は８日、みずからも含め無所属で立候補する民進党出身の前議員およそ２０人が選挙で協力しあうネットワークをつくったことを明らかにし「選挙後には分散した野党を１つにする接着剤の役割を果たしたい」と述べました。<br><br>ＮＨＫのまとめによりますと、小選挙区と比例代表合わせて４６５の定員に対し８日の段階で１０００人余りが立候補を予定していて、各党は１０日、候補者擁立に向けた最終調整を行うことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 04:53:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イスラエルとパレスチナの女性５０００人 平和訴え行進</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>イスラエルとパレスチナの女性５０００人 平和訴え行進</span><time datetime="2017-10-09T04:54"><span>10月9日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>聖地エルサレムをめぐって対立するイスラエルとパレスチナの女性およそ５０００人がヨルダン川周辺を行進し、平和の大切さを訴えました。</div><div>この行進は中東和平の実現を目指す女性の市民団体のグループが主催しています。<br>グループは、２０１４年にイスラエル軍がガザ地区に侵攻し５０日間に及ぶ戦闘の末、ガザ地区で多くの市民を含む２１００人以上が死亡、イスラエルでも兵士を中心におよそ７０人が死亡したことを受けて設立されました。<br><br>行進は平和の大切さを訴えようと先月から行っているもので、８日には聖地エルサレムをめぐって対立するイスラエルとパレスチナの女性、合わせておよそ５０００人が集まりました。<br>女性たちは平和の象徴として白い服を身につけてヨルダン川周辺を行進し、平和を求めてシュプレヒコールを上げたり歌を歌ったりしながら平和の大切さを訴えていました。<br><br>グループの創設に関わった女性は「今回の行進にはユダヤ人やアラブ人といったさまざまな女性が参加しています。次の戦争を止めたいと思い行進をすることに決めました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 04:54:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長野 善光寺の国宝本堂など数十か所に落書き</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171009/k10011172491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>長野 善光寺の国宝本堂など数十か所に落書き</span><time datetime="2017-10-09T05:00"><span>10月9日</span> <span>5時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>長野市にある善光寺で８日、国宝に指定されている本堂などに白いペンのようなもので落書きされたあとが数十か所見つかり、警察は器物損壊や文化財保護法違反の疑いで捜査しています。</div><div>８日午後５時前、長野市にある善光寺の職員から「寺の境内で落書きが見つかった」と警察に通報がありました。<br>警察などが調べたところ、国宝に指定されている本堂をはじめ、国の重要文化財の山門や、経蔵など８つの建物の柱や壁、台座など合わせて数十か所で落書きされたあとが見つかりました。<br>警察によりますと、落書きの多くは白いペンのようなもので×印が書かれ、多くはおよそ５センチ四方から１２センチ四方の大きさだということです。<br><br>善光寺の境内は２４時間出はいりができますが、落書きがいつされたのかはわからないということです。<br>警察は器物損壊や文化財保護法違反の疑いがあると見て周辺に不審な人物がいなかったかどうかなどを捜査しています。<br><br>善光寺はおよそ１４００年前の飛鳥時代に建立されたと伝えられる長野県を代表する観光名所で、９年前にも本堂の柱などにスプレーで落書きされたことがあります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171009%2Fk10011172491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Oct 2017 05:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>