<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>バスケ男子日本代表 東京五輪出場決まる 44年ぶり五輪へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>バスケ男子日本代表 東京五輪出場決まる 44年ぶり五輪へ</span><time datetime="2019-03-31T01:24"><span>3月31日</span> <span>1時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867601_1903310217_1903310217_01_02.jpg" alt="バスケ男子日本代表 東京五輪出場決まる 44年ぶり五輪へ" id="news_image"></div><div></div><div>来年の東京オリンピックのバスケットボール男子で、日本が44年ぶりにオリンピックに出場することが決まりました。ＦＩＢＡ＝国際バスケットボール連盟の理事会が日本に開催国枠を認めることを決めたためで、バスケットボール男子に日本が出場するのは1976年のモントリオールオリンピック以来です。</div><div>ＦＩＢＡの理事会は30日にコートジボワールで開かれ、バスケットボールの男女２種目で日本に開催国の枠を認めることを決めました。<br><br>バスケットボール男子で日本がオリンピックに出場するのは、1976年のモントリオールオリンピック以来44年ぶり、女子は２大会連続の出場となります。<br><br>日本はバスケットボール男子で国際大会での実績に乏しいことから、当初、ＦＩＢＡから開催国の枠が保障されませんでしたが、ことし８月に始まるワールドカップの出場権をアジア予選を突破して獲得したほか、国内リーグのＢリーグも盛り上がりを見せていて、東京オリンピックの開催国枠を認められるかどうか注目されていました。<br><br>また、東京オリンピックの新種目となる３人制の３×３、男女２種目についても開催国の枠が認められましたが、日本バスケットボール協会によりますと、新しい種目のため、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の承認後に出場権を獲得できる見通しだということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>開催国枠 承認までの経緯</h3><div>東京オリンピックのバスケットボールには、男女とも12チームが出場します。<br><br>出場チームはオリンピックの前に行われるワールドカップでの成績や、出場権を得られていないチームによる最終予選を経て決まりますが、開催国の枠も設けられてきました。<br><br>ただ男子の日本代表は、国際大会での実績に乏しいことから、当初開催国枠を保障されず、ＦＩＢＡ＝国際バスケットボール連盟から、オリンピックで世界の強豪と戦える実力を示すために、32チームが出場することしのワールドカップでベスト16に相当する結果を残すよう伝えられていました。<br><br>日本はおととし始まったワールドカップのアジア予選でいきなり４連敗を喫し、ワールドカップで結果を残すどころか、出場すら危ぶまれる状況に陥りました。<br><br>危機を救ったのは新戦力の存在でした。<br><br>国内リーグ、Ｂリーグ最強の外国人選手と評されたニック ファジーカス選手が去年４月に日本国籍を取得してチームに加わり、さらにアメリカで活躍する八村塁選手と渡邊雄太選手という日本トップの実力を持つ若手２人が代表に合流しました。<br><br>当時世界ランキング48位の日本の戦力は大幅に上がり、世界10位のオーストラリアや25位のイランにも勝って、４連敗のあと、８連勝の快進撃でワールドカップ出場を決めました。<br><br>代表チームの強化が進み、国内リーグ、Ｂリーグも盛り上がるなど日本のバスケットボールの現状が評価され、ＦＩＢＡは、ことし８月から始まるワールドカップでの結果を待たず、今月の理事会で、日本の開催国枠について話し合うことにしていました。</div></div><div><h3>日本バスケとオリンピック</h3><div>バスケットボール男子で日本がオリンピックに初めて出場したのは、バスケットボールが正式競技となった1936年のベルリン大会でした。<br><br>1956年のメルボルン大会以降は、1976年のモントリオール大会まで６大会中５大会に出場するなど、日本のバスケットボール界にとってオリンピックは遠い舞台ではありませんでした。<br><br>しかしモントリオール大会以降、ほかの国々で選手の大型化が進む中、オリンピックから長く遠ざかることになります。<br><br>1992年のバルセロナ大会に出場したＮＢＡ、アメリカプロバスケットボールのスター選手たちによるアメリカ代表「ドリームチーム」などの影響で日本でもバスケットボールへの関心が高まりましたが、オリンピックに出場できない時期が続きました。<br><br>2005年には企業チームの色彩が強かった当時の日本リーグに対抗して、プロ化を掲げたｂｊリーグが創設されるなど、国内に２つのリーグが存在することとなり、ＦＩＢＡ＝国際バスケットボール連盟はリーグの分裂はファン拡大や競技レベル向上の妨げになると問題視し、2014年には日本バスケットボール協会の資格を止める制裁を科して、日本は国際試合に出場できなくなりました。<br><br>制裁を受けてバスケットボール協会では統一リーグとなるＢリーグを誕生させるなど組織改革を進めて制裁の解除につなげ、さらに代表チームの強化も進め、先月、21年ぶりに自力でのワールドカップ出場を決めました。<br><br>一方女子は、1970年代は世界でも上位の実力を持っていて、女子のバスケットボールが採用された1976年のモントリオール大会では５位に入りました。<br><br>この後、男子と同じくオリンピックに出場できない時期が続きましたが、近年は再び世界の強豪とも競えるレベルまで力をつけてきていて、2016年のリオデジャネイロ大会は８位に入りました。</div></div><div><h3>日本代表 八村塁選手「日本一丸になれたからこそ」</h3><div>日本代表としてワールドカップ出場に貢献した、アメリカの強豪ゴンザガ大学の八村塁選手は、東京オリンピックへの出場について「日本一丸になれたからこそ、できたのではないかと思う。日本のバスケットボールは強くなっている。オリンピックは世界に見せるいいチャンスだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>日本代表 高田選手「金メダル目指して全力で」</h3><div>バスケットボールの男女が開催国の枠を認められたことについて、女子の日本代表でキャプテンをつとめた高田真希選手は「率直にうれしい。自国開催ということで、日本にバスケットボールを広められるチャンスなので、金メダルを目指して全力で戦っていきたい」と意気込んでいました。<br><br>また元女子日本代表で、現在は協会のアンバサダーをつとめる大神雄子さんは「この場面に立ち会えて興奮した。出場が決まれば若い選手たちの目標になる。これをきっかけに競技全体をもっと盛り上げていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>バスケ協会 三屋会長「ＦＩＢＡ制裁が日本の成長に」</h3><div>日本バスケットボール協会の三屋裕子会長は「ずっと緊張していたが、開催国枠が認められ、少し涙が出た。日本のバスケットボールはいま非常に盛り上がっているが、東京オリンピック出場はいま以上の盛り上がりをつくるために必要なことだった」と話しました。<br><br>開催国枠が認められた理由については「2014年にＦＩＢＡから制裁を受けたが、それが日本の成長につながったこと、さらに日本代表が確実に強くなっていることが評価してもらえたのだと思う」と述べました。<br><br>そして今後について「開催国枠を認められたことに対して私たちはきちんと応えないといけない。結果をある程度残していくということに真摯（しんし）につとめていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 01:24:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認</span><time datetime="2019-03-31T02:12"><span>3月31日</span> <span>2時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867591_1903310037_1903310040_01_02.jpg" alt="杉並区保育士殺害 同僚の31歳の男を逮捕 容疑を否認" id="news_image"></div><div></div><div>今月26日、東京・杉並区のアパートで32歳の保育士の女性が刃物で刺されて殺害された事件で、警視庁は、現場から逃走していた31歳の男を殺人の疑いで逮捕しました。男は女性が働いている職場の同僚だということで、警視庁が詳しいいきさつを調べています。調べに対し容疑を否認しているということです。</div><div>逮捕されたのは、東京・杉並区井草に住む保育士、松岡佑輔容疑者（31）です。<br><br>今月26日、東京・杉並区下井草のアパートで、近くの乳児院で働く保育士の照井津久美さん（32）が刃物で背中を刺されて殺害されました。<br><br>現場からは黒っぽい色のロングコートを着た、身長１メートル60センチくらいの30代とみられる男が逃げる姿が目撃されていて、警視庁は付近の防犯カメラの映像を回収し捜査を進めていました。<br><br>その結果、30日、現場から逃走していた松岡容疑者を見つけ、殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>捜査関係者によりますと、松岡容疑者は照井さんの職場の同僚だということです。<br><br>調べに対し「私は刺していません」と供述し、容疑を否認しているということです。<br><br>これまでの調べで、アパートの屋根とベランダの手すりから複数の足跡が見つかったほか、ベランダの窓ガラスはクレセント錠がある部分だけ工具で突き破ったように割られていたということです。<br><br>警視庁は女性を狙った詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>事件の経緯は</h3><div>照井さんは東京・杉並区の乳児院で保育士として働いていて、事件が起きた今月26日は夜勤明けだったということです。<br><br>午前９時半までの勤務でしたが、残業をしたあと近くにあるカレー店に立ち寄ったということで、午前11時半前に昼食を購入したレシートが見つかっているということです。<br><br>そして防犯カメラの映像から２キロほど離れたアパートに自転車で帰ったとみられています。<br><br>その後、正午すぎに照井さんがベランダから助けを求める姿をアパートの大家が目撃していて、このころ犯人に刺されたとみられています。<br><br>現場となったアパートは西武新宿線の下井草駅近くの閑静な住宅街にあり、付近には小学校や中学校もあります。<br><br>照井さんの部屋は２階建てのアパートの２階にある25平方メートルほどのワンルームで、７畳ほどの洋室にベッドや棚、洋服をかけるラックなどが置かれていたということです。<br><br>室内は棚が倒れるなど争ったような形跡が残されていて、照井さんはベランダに近い床の上でコートを着たままあおむけに倒れていたということです。<br><br>照井さんは背中の左肩のあたりを包丁で刺されていて、柄の部分は近くに落ちていたということです。<br><br>警察官が駆けつけた際には、玄関もベランダの窓も鍵が開けられた状態で、これまでの調べで、アパートの屋根とベランダの手すりから複数の足跡が見つかったほか、ベランダの窓ガラスはクレセント錠がある部分だけ工具で突き破ったように割られていたということです。<br><br>これは窃盗事件でよく使われる侵入手口だということです。<br><br>現場からは黒っぽい色のロングコートを着た、身長１メートル60センチくらいの30代とみられる男が逃げる姿が目撃されていて、警視庁は付近の防犯カメラの映像を回収し捜査を進めていました。</div></div><div><h3>照井津久美さんとは</h3><div>照井津久美さんは（32）は岩手県花巻市の出身で、仙台市の大学で福祉について学び保育士の資格を取って、東京・杉並区にある乳児院で働いていました。<br><br>親族によりますと、照井さんは子どもが好きで保育士を志したということで、事件が起きたアパートは、勤め先の乳児院からも近いことから選んでいたということです。<br><br>勤め先の乳児院は、さまざまな事情から家庭で育てられない０歳から２歳までの子どもたち、およそ50人が暮らすことができるということです。<br><br>照井さんは、ここでおよそ10年間働いていて、責任感が強く主任をつとめていたということです。<br><br>岩手県花巻市に住む86歳の祖母は、照井さんについて「本当にかわいい子でした。最初は全く信じることができませんでした。津久美は、人に恨まれるようなことをするような子ではないので、なぜ殺されたのか、本当にわかりません。悲しくて何も考えられません」と涙をこらえながら話していました。<br><br>また、東日本大震災の犠牲者を悼むため毎年３月11日に東京の日比谷公園で開かれるイベントにも参加していたということです。<br><br>大震災から８年となる、２週間前に開かれたイベントでは、訪れた理由について「たくさんの人の想いが集まる場に来たかった」とボードに記して、被災地への思いを寄せていました。</div></div><div><h3>照井さんの祖母「津久美が帰ってくるわけではない」</h3><div>岩手県花巻市に住む照井津久美さん（32）の86歳の祖母は「犯人が逮捕されてよかったですが、津久美が帰ってくるわけではありません。犯人はどういう気持ちで殺したのか、なぜ津久美を狙ったのか、詳細はわからず、気持ちは判然としません。津久美はどれだけおそろしい思いをして殺されたかと思うと、本当にかわいそうです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 02:12:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？</span><time datetime="2019-03-31T04:26"><span>3月31日</span> <span>4時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867571_1903310053_1903310426_01_02.jpg" alt="犬は「てんかん」発作のにおいを嗅ぎ分ける？" id="news_image"></div><div></div><div>突然、意識を失うこともあるてんかんの発作。フランスなどの研究チームは、発作に伴って生じるわずかなにおいをイヌが嗅ぎ分けることができたと発表し、においの分析を進めることで発作や予兆を感知できる可能性があるとしています。</div><div>フランスのレンヌ大学などの研究チームは、糖尿病やがんに特有の臭いがあると言われていることに注目し、てんかんにも臭いがあるかを確かめようと、患者５人から、発作を起こしたとき、運動をしたとき、それに落ち着いているときの汗などのにおいを採取しました。<br><br>そして７つの缶にそれぞれの臭いを入れて、特殊な訓練を受けた５頭のイヌに９回ずつ嗅がせた結果、３頭は100％、残る２頭も67％の確率で、発作時のにおいを突き止めたと言うことです。<br><br>研究チームはこの研究結果をイギリスの科学雑誌「サイエンティフィック・リポーツ」の電子版で発表し「イヌが臭いを嗅ぎ分けているのは明らかで、てんかんの発作にともなう特異的な臭いが存在することが示せた」としています。<br><br>そのうえで、てんかんの発作が起きた時にどのような臭いの成分が発生しているのか分析をすすめることで、発作やその予兆を感知できるようになる可能性があるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:26:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ</span><time datetime="2019-03-31T04:29"><span>3月31日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867461_1903302235_1903310429_01_02.jpg" alt="新元号 あす決定 午前11時半から菅官房長官が発表へ" id="news_image"></div><div></div><div>平成に代わる新しい元号が、あす４月１日に決定されます。政府は１日午前、臨時閣議で新元号を決定し、午前11時半から菅官房長官が発表することにしています。</div><div>４月30日の天皇陛下の退位と、翌５月１日の皇太子さまの即位を前に、政府は４月１日午前、平成に代わる新しい元号を決定します。<br><br>政府は今月14日に、複数の専門家に２つから５つの新元号の候補名を考えるよう正式に委嘱しました。<br><br>専門家からは、すでに候補名の持つ意味や典拠、いわゆる出典などの説明も添えて、候補名が提出されています。<br><br>これをもとに政府は、読みやすく書きやすいなど「元号選定手続」に定められた留意点に沿って絞り込んだ複数の原案を、１日午前、各界の代表や有識者からなる「元号に関する懇談会」に示し、意見聴取を行うことにしています。<br><br>その後、菅官房長官が衆参両院の正副議長からも意見を聞いたあと、「全閣僚会議」での協議をへて、新元号を定める政令が臨時閣議で決定されることになっています。<br><br>そして午前11時半から菅官房長官が新元号を発表し、正午すぎには安倍総理大臣が記者会見し、新元号に込められた意義などを談話として発表する運びです。<br><br>新元号を定める政令は１日中に公布され、皇太子さまが即位される５月１日に改元が行われます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天皇陛下退位まで１か月 皇太子さまのあゆみ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>天皇陛下退位まで１か月 皇太子さまのあゆみ</span><time datetime="2019-03-31T04:34"><span>3月31日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867581_1903310127_1903310434_01_02.jpg" alt="天皇陛下退位まで１か月 皇太子さまのあゆみ" id="news_image"></div><div></div><div>皇太子さまは、終戦から15年後の昭和35年２月23日、天皇皇后両陛下の長男として誕生されました。お名前は徳仁（なるひと）、称号は浩宮（ひろのみや）とされました。</div><div>親子は別々に暮らすという天皇家の慣習にとらわれず、両陛下の手元で育てられました。<br><br>昭和53年、学習院大学に進学し歴史を専門に学んだ皇太子さまは、卒業後、皇族として初めて大学院に進み、イギリスのオックスフォード大学にも留学されました。<br><br>天皇陛下の即位に伴って皇太子となられ、平成３年の31歳の誕生日には新たな皇太子になったことを示す立太子（りったいし）の礼が執り行われました。<br><br>そして２年後の平成５年、外交官だった雅子さまと結婚され、結婚の儀式に続いて行われたパレードでは、沿道に20万人近くが詰めかけました。<br><br>翌年、皇太子さまは雅子さまと初めてお二人での外国公式訪問に臨み、中東４か国を回って国際親善に努められました。<br><br>皇太子さまがこれまでに皇太子として公式訪問された国は39か国にのぼります。<br><br>皇太子さまは「国民と心をともにする」という天皇陛下のお気持ちを受け継がれてきました。<br><br>たび重なる大災害では両陛下と同じように被災地を訪れ被災した人たちを見舞われました。<br><br>平成７年に阪神・淡路大震災が発生すると、２か月連続で雅子さまとともに被災地を訪ねられました。<br><br>平成23年の東日本大震災では、ご夫妻で大きな被害を受けた東北３県を相次いで訪れ、避難生活を続ける被災者を見舞われました。<br><br>また、戦後生まれの皇太子さまは、戦争を経験した人や遺族たちのことばに耳を傾けることも大切にし、沖縄や広島、長崎を訪れた際などに懇談の機会をもたれてきました。<br><br>そして社会で弱い立場にある人たちにも寄り添い、障害者スポーツの全国大会の開会式に出席する公務を両陛下から受け継がれました。<br><br>平成10年の長野パラリンピックでは、大会の名誉総裁として開会を宣言されました。<br><br>また各地を訪問した際には、子どもや若い世代の人たちとふれあう機会を積極的にもち日本の将来を担う人たちとの交流も重ねられてきました。<br><br>一方、時代に即した新たな公務も模索する中で、水をめぐる問題についての研究にも取り組まれてきました。<br><br>国内外で水に関する施設の視察などを重ねて視野を広げ、東日本大震災を経験したあとには、皇族として初めて国連本部で講演を行い、過去の災害に学び未来への備えとすることの重要性を訴えられました。<br><br>また１人の父親として家庭を支えられてきました。平成13年、41歳の時に長女の愛子さまが誕生されると、皇太子さまは子育てに積極的に参加されました。<br><br>その２年後、雅子さまが体調を崩して療養生活に入られ、皇太子さまはお一人で公務に臨まれる機会が増えました。<br><br>皇太子さまは雅子さまの回復を支え続け、平成25年には11年ぶりに雅子さまとお二人での外国公式訪問が実現し、オランダ国王の即位式に出席されました。<br><br>その後も雅子さまは少しずつ活動の幅を広げられ、お二人で公務に臨まれる機会も増えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>お気持ち表明後の皇太子さまは</h3><div>皇太子さまは、天皇陛下が退位の意向が強くにじむお気持ちを示されたあとも、変わることなく国内外で皇太子としての務めを果たされてきました。<br><br>皇太子さまは毎年、国内各地で開かれてきた恒例行事にこれまでどおり出席されました。<br><br>このうち去年11月に東京で開かれた「全国育樹祭」では、かつて天皇皇后両陛下が植えられ、大きく育ったイチョウの木を、皇太子ご夫妻が手入れされました。<br><br>皇太子さまは、天皇陛下の思いを受け継ぎ、災害の被災地にも心を寄せ続けられてきました。<br><br>おととし11月には雅子さまとともに宮城県を訪問し、東日本大震災の犠牲者の慰霊碑を訪れたほか、災害公営住宅の団地で被災した人たちにことばをかけられました。<br><br>去年９月には、九州北部豪雨の被災地、福岡県朝倉市を訪問し、仮設住宅の団地で避難生活を送る人たちを見舞われました。<br><br>一方で、国際親善にも努め、天皇陛下のお気持ちの表明以降、マレーシアとデンマーク、それにフランスの合わせて３か国をそれぞれ公式訪問されました。<br><br>訪問中は、親善に尽くされる一方で、強い関心を持つ水をめぐる問題や環境問題に関する施設なども視察されました。<br><br>去年３月には、ブラジルで開かれた水をめぐる問題を話し合う国際会議、「世界水フォーラム」に出席し、自然の脅威に対し国際社会が結束することなどを訴える基調講演をされました。<br><br>また、皇太子さまは天皇陛下の代わりを務められることもありました。<br><br>おととし２月、皇太子さまは、北海道で開かれた冬のアジア大会に天皇陛下の名代として出席し、開会式では、大会の開会を宣言する天皇陛下のおことばを代読されました。<br><br>翌月にはベトナムを訪問中の天皇陛下に代わって、政府から送られてきた書類に押印する国事行為に臨まれました。</div></div><div><h3>皇太子さま 即位を前に</h3><div>皇太子さまは、平成28年８月８日の天皇陛下のお気持ち表明のあと、天皇陛下が示されてきた象徴の在り方を念頭に務めを果たしていく考えを述べられてきました。<br><br>皇太子さまは、去年の誕生日にあたっての記者会見で、「まさに陛下が全身全霊をもって象徴の務めを果たしてこられたように、今後受け継がせていただく公務をしっかりと受け止め、その一つ一つに真摯（しんし）に取り組んでいく考えです」と話されました。<br><br>そして、ことし２月の59歳の誕生日を前にした記者会見では、即位を前にした心境や決意を問われ、「これからのことを思うと、とても厳粛な気持ちになりますが、引き続き自己研鑽（けんさん）に努めながら、過去の天皇のなさりようを心にとどめ、国民を思い、国民のために祈るとともに、両陛下がなさっておられるように、国民に常に寄り添い、人々と共に喜び、あるいは共に悲しみながら、象徴としての務めを果たしてまいりたいと思います」と述べられました。<br><br>さらに、ご自身が描く皇室の将来像について、「国民と心を共にし、苦楽を共にする皇室、ということが基本であり、これは時代を超えて受け継がれてきているものだと思います」としたうえで、「その時代時代で新しい風が吹くように、皇室の在り方もその時代時代によって変わってくるものと思います。過去からさまざまなことを学び、古くからの伝統をしっかりと引き継いでいくとともに、それぞれの時代に応じて求められる皇室の在り方を追い求めていきたいと思います」と述べられました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 04:34:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>杉並区保育士殺害 現場の遺留物のＤＮＡが逮捕の同僚と一致</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>杉並区保育士殺害 現場の遺留物のＤＮＡが逮捕の同僚と一致</span><time datetime="2019-03-31T05:17"><span>3月31日</span> <span>5時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867621_1903310506_1903310517_01_03.jpg" alt="杉並区保育士殺害 現場の遺留物のＤＮＡが逮捕の同僚と一致" id="news_image"></div><div>今月26日、東京・杉並区のアパートで32歳の保育士の女性が刃物で刺されて殺害された事件で、警視庁は同僚の31歳の男を殺人の疑いで逮捕しました。現場に残されていた遺留物のＤＮＡが男と一致したうえ、自宅からは逃走する際に目撃されたものとよく似た黒いコートが押収されたことがわかり、警視庁は詳しいいきさつを調べています。</div><div>今月26日、東京・杉並区下井草のアパートで、近くの乳児院で働く保育士の照井津久美さん（32）が刃物で刺されて殺害され、警視庁は30日、杉並区井草に住む保育士の松岡佑輔容疑者（31）を殺人の疑いで逮捕しました。<br><br>現場からは黒っぽい色のロングコートを着た男が逃げる姿が目撃されていて、警視庁は部屋の検証を進めるとともに、付近の防犯カメラの映像を回収し捜査していました。<br><br>その結果、現場に残されていた遺留物のＤＮＡが松岡容疑者のものと一致した上、自宅からは目撃されたものとよく似た黒いロングコートが見つかり、逮捕しました。<br><br>松岡容疑者は６年前から同じ乳児院で勤務していて、２人の間に交際関係はなく、トラブルも確認されていなかったということです。<br><br>警視庁は、女性を狙った詳しいいきさつを調べています。<br><br>調べに対し「刺していません」と供述し、容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 05:17:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”オバマの再来” 民主党候補が大統領選へ活動開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/k10011867651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>”オバマの再来” 民主党候補が大統領選へ活動開始</span><time datetime="2019-03-31T06:49"><span>3月31日</span> <span>6時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190331/K10011867651_1903310633_1903310649_01_02.jpg" alt="”オバマの再来” 民主党候補が大統領選へ活動開始" id="news_image"></div><div></div><div>「オバマ前大統領の再来」と呼ばれ、来年のアメリカ大統領選挙への立候補を表明した民主党のベト・オルーク氏が、30日、地元テキサス州で本格的な選挙活動をスタートさせました。</div><div>ベト・オルーク氏は30日、みずからの出身地でメキシコと国境を接する都市、テキサス州エルパソで、来年の大統領選挙に向けた最初の演説を行いました。<br><br>オルーク氏は「アメリカは移民の国であり、それが強さや成功の源だと信じるのであれば、移民の子どもたちを強制送還のおそれから解き放ってあげなければならない。違いを恐れるのではなく互いを尊重するべきだ」と述べ、トランプ大統領の移民政策を批判しました。<br><br>そのうえで「来年の大統領選挙では、必ずトランプ大統領を倒す」と述べて、参加者たちに支持を呼びかけました。<br><br>演説ではオルーク氏が移民が多い土地柄を意識して時折スペイン語を交えると、会場からは大きな歓声があがっていました。<br><br>テキサス州選出の前の下院議員で46歳のオルーク氏は、去年11月の中間選挙では上院議員選挙に立候補し、現職の共和党候補に敗れたものの、さわやかな容姿や巧みな演説などから「オバマ前大統領の再来」などと一躍脚光を浴びました。<br><br>14日に大統領選挙への立候補を表明すると、１日で日本円でおよそ６億8000万円と、ほかの有力候補を上回る額の献金を集め、民主党の候補者指名争いの中でも注目の候補となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190331%2Fk10011867651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 31 Mar 2019 06:49:30 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>