<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ポイント還元制度 ５％と２％が混在で最終調整</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/k10011743841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ポイント還元制度 ５％と２％が混在で最終調整</span><time datetime="2018-12-12T04:15"><span>12月12日</span> <span>4時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>消費税率の引き上げに伴う景気対策として検討されているキャッシュレス決済のポイント還元制度で、政府は、還元率を原則５％とする一方、コンビニなどのフランチャイズの店舗では２％とする方向で最終調整に入りました。</div><div>政府は、来年10月の消費税率の引き上げに伴う景気対策として、中小の店舗でクレジットカードなどキャッシュレスで買い物すると購入額に応じてポイントを還元し、還元分は国が補助する制度を導入する方針です。<br><br>これについて、政府は、還元率を原則５％とする一方、コンビニやガソリンスタンドなど、大手チェーンのフランチャイズの店舗では２％とする方向で最終調整に入りました。<br><br>大手チェーンに関しては、チェーン内の対応をそろえるため、直営の店舗でも企業がみずからの負担でポイントを還元するよう政府が要請していて、企業の中には２％の還元に応じる意向を示すところも出ているということです。<br><br>ただ、この結果、中小の店舗と大手チェーンの店舗ではポイントの還元率が異なることになり、消費者の混乱を招くことも予想されます。<br><br>政府は、こうしたポイント還元制度や、国土強じん化に向けたインフラの防災対策などを盛り込んだ、消費税率引き上げに伴う景気対策を来年度予算案の総額で２兆円程度とする方針で、詰めの編成作業を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181212%2Fk10011743841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 04:15:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たな手口の“ヤミ金”摘発 男女6人を書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/k10011743851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新たな手口の“ヤミ金”摘発 男女6人を書類送検へ</span><time datetime="2018-12-12T05:33"><span>12月12日</span> <span>5時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/K10011743851_1812120523_1812120533_01_03.jpg" alt="新たな手口の“ヤミ金”摘発 男女6人を書類送検へ" id="news_image"></div><div>ヤミ金の新たな手口です。客とのやり取りは無料通信アプリ「ＬＩＮＥ」を使い利息などの回収は宅配便で行っていました。警視庁は、ヤミ金グループで金の回収役だった男女６人を12日にも書類送検するとともに、摘発を逃れるため手口がより巧妙化しているとみて実態解明を進めています。</div><div>捜査関係者によりますと、このヤミ金グループはインターネット上で「ラッシュ」や「ワンダー」などの業者名で客を集め、法律で定められた上限を大幅に上回る金利で違法に金を貸していたということです。<br><br>申し込みをすると、その後のやり取りは無料通信アプリ「ＬＩＮＥ」を使い、利息などは現金で宅配便の集荷センターに送るよう指示していました。客と対面せず、連絡先の電話番号や金融機関の口座を明らかにしないことで捜査から逃れる狙いがあるとみられています。<br><br>警視庁は、東京都内などに住む４人に違法に金を貸し付け、31万円余りの利息を受け取ったとして、金の回収役の60歳の男ら男女６人を12日にも出資法違反の疑いで書類送検する方針です。<br><br>警視庁によりますと、これまでの事情聴取に対していずれも容疑を認めているということです。<br><br>警視庁はこのグループの実質的な経営者などについても捜査するとともに、ヤミ金の手口がより巧妙化しているとして取締りを強化しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金を借りた男性「違法な業者だと思った」</h3><div>このヤミ金グループから金を借りた50代の男性は、「借金を申し込むとＬＩＮＥのＩＤを教えてほしいと言われた。また、返済の時には現金だと分からないようにパンフレットの間に挟んで宅配便で送るよう具体的に指示があった。違法な業者だと思い嫌だったが、金を借りるためにしかたなく従った」と話していました。</div></div><div><h3>巧妙化する手口</h3><div>強引な取り立てなどが大きな社会問題となって警察の取締りなどが強化されたこともあり、ヤミ金グループは摘発を逃れるために巧妙に手法を変化させています。<br><br>かつてはビルの１室に事務所を構えている業者も多くありましたが、その後、摘発されないよう携帯電話だけで金の貸し付けから取り立てまで行う、いわゆる「090金融」が目立つようになり、客と対面することも少なくなりました。<br><br>最近では、捜査でたどりにくくするために連絡手段として携帯電話ではなく無料通信アプリを使うケースが増えているということです。<br><br>さらに利息などを取り立てる際も口座への振り込みではなく宅配便などで指定した場所に現金を送らせて、回収役が取りに行くという手口が出てきています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181212%2Fk10011743851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:33:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長が利用 リオのマンションから金庫３つ見つかる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/k10011743861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長が利用 リオのマンションから金庫３つ見つかる</span><time datetime="2018-12-12T05:35"><span>12月12日</span> <span>5時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/K10011743861_1812120535_1812120535_01_03.jpg" alt="ゴーン前会長が利用 リオのマンションから金庫３つ見つかる" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が会社側から提供を受けていた、ブラジル・リオデジャネイロのマンションから３つの金庫が見つかりました。日産側は「不正に取得した資産の一部が保管されている可能性がある」として、金庫の中身を確認する許可を裁判所に求めています。</div><div>日産側がリオデジャネイロにある地方裁判所に提訴した訴状によりますと、日産の関係者が、先月30日に社内調査のためリオデジャネイロのマンションの部屋を調べたところ、３つの金庫が見つかったということです。<br><br>金庫にはいずれも鍵がかかっていたということで、日産は「不正に取得した資産の一部が保管されている可能性がある」として、中身を確認する許可を裁判所に求めています。<br><br>これに対してゴーン氏の親族は、個人資産だと主張して引き取りなどを求めて提訴しましたが、日産側は「証拠隠滅のおそれがある」と反論し、10日、裁判所が日産側の主張を認めて親族による金庫の引き取りを禁止しました。<br><br>現在は日産側が、ゴーン氏の親族が入れないようにマンションの鍵を取りかえ、現場の保全を図っているということです。<br><br>このマンションは、日産の子会社が設立に関与したとみられるイギリス領のバージン諸島の会社が2012年に購入したもので、ゴーン氏は年末年始など年に２回程度、家族とともに利用していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181212%2Fk10011743861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 05:35:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大医学部も一部受験生を不当に優遇か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/k10011744001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日大医学部も一部受験生を不当に優遇か</span><time datetime="2018-12-12T07:01"><span>12月12日</span> <span>7時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/K10011744001_1812120731_1812120747_01_03.jpg" alt="日大医学部も一部受験生を不当に優遇か" id="news_image"></div><div>大学医学部の不適切入試の問題で、日本大学医学部も、ことしの入試で一部の受験生を不当に優遇していた可能性があることが関係者への取材で分かりました。大学は近く事実関係を明らかにするとみられます。</div><div>東京医科大学に始まった医学部の不適切な入試問題で、ことし８月からの文部科学省の調査で、過去に不適切な入試を行なったことを認めたのはこれまでに７つの大学となっています。<br><br>関係者によりますと、都内にある日本大学医学部でも、ことしの入試で一部の受験生を不当に優遇していた可能性があることが関係者への取材で分かりました。<br><br>大学は近く事実関係を明らかにするとみられます。<br><br>この問題で、文部科学省は最終的な報告を今週中にまとめて公表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181212%2Fk10011744001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 07:01:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏東部でテロ 男が銃乱射 ２人死亡 11人けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/k10011743921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>仏東部でテロ 男が銃乱射 ２人死亡 11人けが</span><time datetime="2018-12-12T07:07"><span>12月12日</span> <span>7時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/K10011743921_1812120735_1812120746_01_03.jpg" alt="仏東部でテロ 男が銃乱射 ２人死亡 11人けが" id="news_image"></div><div>フランス東部ストラスブールで11日夜、中心部で開かれていたクリスマスマーケットの近くで男が銃を乱射し、これまでに２人が死亡、11人がけがをしました。検察はテロと断定し、現場から逃走している男の行方を捜査しています。</div><div>フランス東部ストラスブールで、11日午後８時ごろ、日本時間の12日午前４時ごろ、中心部で開かれていたクリスマスマーケットの近くで男が銃を乱射しました。<br><br>警察によりますと、これまでに２人が死亡、11人がけがをし、このうち７人は重傷だということです。<br><br>事件について検察はテロと断定しました。<br><br>男は現場から逃走しましたが、警察は、防犯カメラの映像から、現場から４キロほどの地区に住む男による犯行とみて、男の自宅の周辺で行方を捜査するとともに、周辺の住民に屋内にとどまるよう呼びかけています。<br><br>また地元メディアは、この地区で、日本時間の午前７時前の時点でも銃声が鳴り響いていると伝えています。<br><br>ストラスブールのクリスマスマーケットは、フランスでも最大規模で、当時、大勢の人でにぎわっていたということです。<br><br>ストラスブールにある日本総領事館によりますと、これまでのところ日本人が巻き込まれたという情報は入っていないということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場近くで撮影された映像</h3><div>銃撃があった現場近くのレストランの中で撮影された映像では、およそ30人の客と従業員が店内で息をひそめて隠れているのがわかります。<br><br>レストランが面している通りには、複数のパトカーが駆けつけているようすが映されています。<br><br>また別の地点から通りを撮影した映像では、複数の警察官が銃を持って警戒にあたっていて、緊迫した状況が伝わってきます。<br><br>このほか現地からの映像では地面にあおむけに倒れ込んだ人を助けようと、周りの人たちが駆け寄っているようすが映し出されています。この人は倒れ込んだまま呼びかけに応じない様子で、駆け寄った人たちが心臓マッサージを行っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181212%2Fk10011743921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 07:07:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カナダ元外交官が中国で拘束 中国政府の対抗措置か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/k10011743871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>カナダ元外交官が中国で拘束 中国政府の対抗措置か</span><time datetime="2018-12-12T07:19"><span>12月12日</span> <span>7時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>中国でカナダの元外交官が拘束されたことが明らかになりました。中国の通信機器大手、ファーウェイの幹部がカナダで逮捕されたこととの関連は不明ですが、この問題をめぐり中国政府が反発を強める中、対抗措置ではないかという臆測も呼んでいます。</div><div>ベルギーに本部を置く国際シンクタンク、ＩＣＧ＝国際危機グループは11日、声明を発表し、カナダの元外交官で、中国や日本など北東アジア地域を専門とするマイケル・コブリグ氏が中国で拘束されたことを明らかにしました。<br><br>拘束された日時や理由など詳しい経緯はわかっていませんが、ＩＣＧは「コブリグ氏の所在の確認と早急な釈放に向けて全力を尽くす」としています。<br><br>中国とカナダの関係を巡っては、中国の通信機器大手、ファーウェイの孟晩舟副会長がアメリカの要請を受けて今月１日にカナダの当局に逮捕されたことを受け、中国政府は北京駐在のカナダ大使を呼んで抗議するなど反発を強めています。<br><br>今回の拘束との関連は不明ですが、中国側がこれまでに示唆していた対抗措置ではないかという臆測も呼んでいます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>コブリグ氏 中国に批判的な報告</h3><div>マイケル・コブリグ氏は、所属するシンクタンク、ＩＣＧ＝国際危機グループで中国に批判的な報告を相次いで発表してきました。<br><br>このうち、先月24日の報告では、中国がアフリカ諸国と軍事面の協力を加速させ、安全保障分野でも影響力を強めようとしていると伝えたうえで、「中国がアフリカに及ぼす政治や経済の影響は、中国側の目的にかかわらず、アフリカ各国の格差の拡大や政治の腐敗、圧政の助長につながりかねない」と批判しています。<br><br>７月24日の報告では、「一帯一路」を掲げる中国が主導してパキスタンで進めている開発について、地元から強い反発の声が上がっていることを伝えています。<br><br>コブリグ氏は自身のツイッターでも、各国の中国に対する批判的な記事をみずからのコメントを加えて投稿しています。<br><br>このうち、中国でＡＩ＝人工知能を搭載したヒト型ロボットのアナウンサーが原稿を読みあげているニュースに対しては、「これこそ中国共産党が抱く真の中国の夢だ。可能ならばいつでも、手に負えない人々を従順なＡＩに入れ替えたいのだろう」と、皮肉を込めたコメントを投稿しています。<br><br>コブリグ氏の投稿は今月９日を最後に途絶えています。</div></div><div><h3>トルドー首相も確認</h3><div>現地のメディアによりますと、カナダのトルドー首相は11日、記者団に対して「カナダ人が中国で拘束されたことは承知している。外交ルートを通じて中国側と連絡を取り合っている」と述べて、カナダの元外交官が中国で拘束されたことを確認していると明らかにしました。<br><br>そのうえでトルドー首相は「この件に政府としても関わっており、深刻に受け止めている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181212%2Fk10011743871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 07:19:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウェイ副会長の保釈認める 保釈金８億5000万円</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/k10011744041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファーウェイ副会長の保釈認める 保釈金８億5000万円</span><time datetime="2018-12-12T08:18"><span>12月12日</span> <span>8時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181212/K10011744041_1812120824_1812120828_01_02.jpg" alt="ファーウェイ副会長の保釈認める 保釈金８億5000万円" id="news_image"></div><div></div><div>中国の通信機器大手、ファーウェイの副会長がアメリカの要請によりカナダで逮捕された事件で、カナダの裁判所は日本円でおよそ８億5000万円の保釈金を納付することやパスポートの提出などを条件に副会長の保釈を認めました。</div><div>中国のファーウェイの副会長で財務の責任者の孟晩舟容疑者（46）は今月１日、アメリカ政府の要請を受けたカナダの当局にバンクーバー国際空港で逮捕されました。<br><br>孟副会長はファーウェイの関係会社を通じて制裁下のイランの通信会社と取り引きした際にアメリカの複数の金融機関に虚偽の説明をした詐欺の疑いが持たれています。<br><br>この事件でバンクーバーにある裁判所は11日、孟副会長の勾留を続けるかどうか３日目となる審問を再開しました。その結果、孟副会長の経営幹部としての実績を考慮し、国外逃亡のおそれはないとして、1000万カナダドル、日本円でおよそ８億5000万円の保釈金を納付することなどを条件に保釈を認めました。<br><br>このほか、パスポートの提出やＧＰＳで所在地を確認できる機器を身につけることなども条件となっています。<br><br>このあと孟副会長は、アメリカに身柄が引き渡されるかどうかの<br>手続きが進む間、バンクーバーにある自宅に滞在することになります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181212%2Fk10011744041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 08:18:54 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>