<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>公園で遊ぶ園児らに車突っ込む 保育士大けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/k10011916761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>公園で遊ぶ園児らに車突っ込む 保育士大けが</span><time datetime="2019-05-15T18:22"><span>5月15日</span> <span>18時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011916761_1905151533_1905151534_01_03.jpg" alt="公園で遊ぶ園児らに車突っ込む 保育士大けが" id="news_image"></div><div>15日午前千葉県市原市の公園で、保育園児らが遊んでいる砂場に乗用車が突っ込み、園児をかばおうとした30代の保育士が足の骨を折る大けがをしました。<br><br>園児にけがはありませんでした。<br><br>警察は乗用車を運転していた65歳の男を過失運転傷害の疑いで逮捕し、事故の原因を調べています。</div><div>15日午前10時半前、千葉県市原市五井中央西の梨ノ木公園の砂場で近くの保育園の園児５人と保育士の女性２人が遊んでいたところ、乗用車が突っ込みました。<br><br>この際、30代の保育士の女性が近くにいた2歳の園児をかばおうとして車と接触し右足の骨を折る大けがをしました。<br><br>園児と別の保育士はいずれもけがはありませんでした。<br><br>車は近くのコインパーキングから急発進して公園に突っ込んだとみられ、警察は乗用車を運転していた市原市の泉水卓容疑者（65）を過失運転傷害の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>調べに対し容疑を認め「コインパーキングを出ようとして、お金を支払うために車の中のパーキングチケットを取ろうとしたところ急発進した。ブレーキペダルを踏んでいたのでなぜ車が急発進したのかわからない」などと供述しているということです。<br><br>一方、大けがをした保育士の女性は警察に対し「急に車が来たので園児を守ろうと思い、とっさに突き飛ばした」と話しているということです。<br><br>現場の公園は車の進入を防ぐために金属製のチェーンで囲われていましたが、乗用車はチェーンの支柱をなぎ倒して砂場に突っ込んだということで、警察が事故の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「あわやというところだった」</h3><div>現場近くの店舗で働いている40代の男性は「ドカンという音がしたので見に行くと、砂場に乗用車が乗り上げていた。すぐそばに園児がいて、あわやというところだった。園児にけがはなかったと聞いているが、保育士は近くにうずくまり、動けないような状態だった。大津市で保育園児が被害にあった事故から間もないこともあり、身近でこんなことが起きて、驚いている」と話していました。</div></div><div><h3>「保育士が園児をかばったか」</h3><div>公園で事故を目撃した40代の男性は「公園の目の前にあるコインパーキングから乗用車が出てくるなと思って見ていたら、バーが閉じたままの状態でいきなり発進し、そのまま公園の中の砂場に突っ込んだ。砂場では５、６人の園児が遊んでいたが保育士が園児を押すようにしてかばったように見えた。事故のあと現場は騒然として、園児の中には泣き出した子もいた。車を運転していた人は、事故のあと園児や保育士のところに駆け寄っていた」と話していました。</div></div><div><h3>容疑者は「温厚でしっかりしている人」</h3><div>乗用車を運転していた泉水卓容疑者（65）について、近くに住む70代の男性は「とても温厚な性格でふだんから落ち着いてしっかりしている人だった。健康状態に不安があるような様子もなく定年後は地区の活動を積極的に行って元気に過ごしていた。どうして事故を起こしてしまったのか全くわからず、ただただ驚いています」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190515%2Fk10011916761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 18:22:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮崎の地震「巨大地震の可能性 変わらず高い」地震調査委員長</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/k10011917361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮崎の地震「巨大地震の可能性 変わらず高い」地震調査委員長</span><time datetime="2019-05-15T20:16"><span>5月15日</span> <span>20時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190515/K10011917361_1905151947_1905152016_01_02.jpg" alt="宮崎の地震「巨大地震の可能性 変わらず高い」地震調査委員長" id="news_image"></div><div></div><div>政府の地震調査委員会は、今月10日に南海トラフのプレート境界付近で発生し、宮崎県で震度５弱の揺れを観測した地震について「プレート間の固着状態に特段の変化があることを示す現象ではない」とする見解を示しました。</div><div>政府の地震調査委員会は15日定例の会合を開き、今月10日に宮崎県で震度５弱を観測した日向灘を震源とするマグニチュード6.3の地震や、その前後に起きた地震などについて検討しました。<br><br>この地震は、海のプレートと陸のプレートの境界で起きた地震で、この地震によって宮崎市内の地盤の一部が１センチ東南東へ動く地殻変動が観測されたということです。<br><br>しかし、地震の規模が比較的小さいことや、このほかの観測データには特段の変化がみられないとして、委員会は「プレート間の固着状態に特段の変化があることを示す現象ではない」とする見解を示しました。<br><br>委員会の委員長で、東京大学地震研究所の平田直教授は「日向灘では南海トラフの巨大地震とは別にマグニチュード７を超える地震がたびたび起きていて、今後発生する可能性は高い。南海トラフの巨大地震が起きる可能性も変わらず高い状態で、沿岸部に住む方々は津波に対する備えをふだんから進めてほしい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190515%2Fk10011917361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 20:16:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>暴力的な動画投稿排除へ宣言採択 各国政府とＳＮＳ運営会社</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011917611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>暴力的な動画投稿排除へ宣言採択 各国政府とＳＮＳ運営会社</span><time datetime="2019-05-16T04:42"><span>5月16日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011917611_1905160440_1905160441_01_03.jpg" alt="暴力的な動画投稿排除へ宣言採択 各国政府とＳＮＳ運営会社" id="news_image"></div><div>ことし３月、ニュージーランドで起きた銃乱射事件の動画がＳＮＳで拡散したことを受けて、各国政府やＳＮＳの運営会社が防止策を話し合う会議がフランスのパリで開かれ、テロリストなどによる暴力的な動画の投稿を排除するための取り組みを盛り込んだ宣言を採択しました。</div><div>ニュージーランド南部のクライストチャーチで、ことし３月、モスクが襲撃され、51人が死亡した事件では、容疑者の男が銃を乱射する様子をフェイスブックを通じて生中継しその動画はＳＮＳで拡散しました。<br><br>こうした事態を防ごうとフランスのパリで15日、国際会議が開かれ、マクロン大統領やニュージーランドのアーダーン首相など８か国の首脳と、フェイスブックやツイッターなどＳＮＳを運営する企業の幹部が出席しました。<br><br>会議の結果、テロリストなどによる投稿をネット上から排除するため、各国政府や企業の取り組みを盛り込んだ宣言を採択しました。<br><br>宣言では、企業側は、暴力的な動画の投稿やＳＮＳでの拡散を防止するともにテロなどが生中継されるリスクを下げるための対策をとるとしているほか、各国政府はこうした動画の制作や拡散を防ぐため確実に法を執行できるように体制を整えるとしています。<br><br>会議のあと、ニュージーランドのアーダーン首相は「テロリストが悪用できない、より人間的なインターネットを作り上げるための協力を約束した。この宣言のもとで前進できると信じている」と話していました。<br><br>また、マクロン大統領は「この取り組みの目標は、参加する国や企業を増やすことだ。９月の国連総会の際には、より大きな規模で会議を開き、進捗（しんちょく）状況を確認したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>モスク襲撃テロ ＦＢで動画拡散</h3><div>ことし３月、ニュージーランド南部のクライストチャーチでモスクが襲撃され51人が死亡した事件では、男が銃を乱射する様子を撮影した動画をフェイスブックに投稿し、動画はその後、ＳＮＳで拡散されました。<br><br>ニュージーランド政府によりますと、事件の様子は被告の男自身によって16分55秒にわたって生中継され、フェイスブック上から動画が削除されるまでおよそ4000回、視聴されました。また、複製された動画も次々とＳＮＳ上に投稿され、事件から24時間の間に、およそ150万件が削除されたということです。<br><br>アーダーン首相は、こうしたＳＮＳを利用した暴力的な動画の投稿や拡散は１国だけでは防げないとして、各国政府やＳＮＳの運営企業が連携する必要があると訴えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011917611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 04:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民 10月の消費増税明記 政府に実施求める方針</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011917541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民 10月の消費増税明記 政府に実施求める方針</span><time datetime="2019-05-16T04:45"><span>5月16日</span> <span>4時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011917541_1905160443_1905160444_01_03.jpg" alt="自民 10月の消費増税明記 政府に実施求める方針" id="news_image"></div><div>財政再建に向けた検討を進めている自民党の財政再建推進本部は、リーマンショック級の出来事がないかぎり、予定どおり10月に消費税率を引き上げると明記した基本方針をまとめ、政府に確実な実施を求めていくことにしています。</div><div>自民党の推進本部がまとめた基本方針では、「財政は今、直ちに危機ではないが、将来にわたっても大丈夫とはならない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、10月の消費税率の引き上げについて、「リーマンショック級の出来事がないかぎり、法律で定められたとおり、10％に引き上げる」と明記しています。<br><br>そして、「経済再生と財政健全化に着実に取り組み、政府が目標に掲げる2025年度の基礎的財政収支の黒字化を目指す」と強調しています。<br><br>推進本部は16日会合を開き、こうした基本方針を正式に了承し、政府に、消費税率の引き上げの確実な実施を求めていくことにしています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011917541_1905160036_1905160444_01_04.jpg" alt="" class="is-right"><div></div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011917541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 04:45:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＣＰＯ前総裁の妻 仏へ亡命 中国「法律の乱用だ」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011917581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＩＣＰＯ前総裁の妻 仏へ亡命 中国「法律の乱用だ」</span><time datetime="2019-05-16T04:49"><span>5月16日</span> <span>4時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011917581_1905160444_1905160449_01_03.jpg" alt="ＩＣＰＯ前総裁の妻 仏へ亡命 中国「法律の乱用だ」" id="news_image"></div><div>中国で収賄の罪で起訴されたＩＣＰＯ＝国際刑事警察機構の前総裁の妻の亡命をフランス政府が認めたと伝えられたことについて、中国外務省は「政治的な迫害はなく法律の乱用だ」として、フランス政府に対し両国関係に影響が出ないように対処するよう求めました。</div><div>フランスに本部があるＩＣＰＯの孟宏偉前総裁は去年、中国に一時帰国した際に当局に拘束され、収賄の罪で起訴されました。<br><br>孟氏の妻は、夫は政治的な迫害を受け中国に戻ることは危険だなどと主張していて、フランスのメディアによりますと、今月２日、妻は２人の子どもとともに、フランス政府から亡命が認められたということです。<br><br>これについて中国外務省の耿爽報道官は15日の記者会見で、状況を把握していないとしたうえで「孟氏の件は通常の刑事事件で、いわゆる政治的な迫害は存在しない」と指摘しました。そのうえで、「仮に孟氏の妻が政治的に守られるようフランス政府に申請したのなら完全に法律の乱用だ」と指摘しました。<br><br>そして、「良好な政治的な信頼が両国関係の安定的な発展の基礎であり、双方がともに法に基づいて適切に対応していくことを望む」と述べ、フランス政府に対し両国関係に影響が出ないように対処するよう求めました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011917581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 04:49:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米財務長官「近く北京で米中閣僚級交渉再開」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011917601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米財務長官「近く北京で米中閣僚級交渉再開」</span><time datetime="2019-05-16T05:19"><span>5月16日</span> <span>5時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011917601_1905160509_1905160519_01_03.jpg" alt="米財務長官「近く北京で米中閣僚級交渉再開」" id="news_image"></div><div>アメリカと中国が追加関税の応酬で、対立が激しくなる中、ムニューシン財務長官は、閣僚級の貿易交渉を近く北京で再開するという見通しを示しました。ただ、交渉で合意に達するためには、まだ多くの作業が残っているとしていて、深刻な対立を解消できるのか注目されます。</div><div>米中の貿易交渉が難航する中、アメリカは今月10日、中国からの2000億ドル分の輸入品に上乗せする関税を25％に引きあげたのに対して、中国も報復措置として来月１日、アメリカからの600億ドル分の輸入品に上乗せする関税を最大で25％に引きあげるとして追加関税の応酬が激しくなっています。<br><br>アメリカのムニューシン財務長官は15日、議会上院の委員会で、「中国との協議を継続するため、近い将来、北京を訪問する可能性が高い」と述べ、具体的な日程はまだ決まっていないものの、閣僚級の交渉を再開するという見通しを示しました。<br><br>しかし、ムニューシン長官は、交渉で合意に達するためには、「まだ、多くの作業が残っている」と述べ、双方の主張に大きな隔たりがあるという認識を示しました。<br><br>トランプ政権は、中国に歩み寄りを促すため、高い関税の上乗せの対象を中国からのほぼすべての輸入品に拡大する手続きを進めています。<br><br>この手続きは、トランプ大統領が来月下旬の開催に意欲を示す、習近平国家主席との首脳会談の前にも整う見通しで、閣僚級の交渉などを通して深刻な対立を解消できるのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011917601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 05:19:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小４女児虐待事件 母親 傷害ほう助の罪 きょう初公判</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/k10011917531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>小４女児虐待事件 母親 傷害ほう助の罪 きょう初公判</span><time datetime="2019-05-16T05:22"><span>5月16日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190516/K10011917531_1905160510_1905160522_01_03.jpg" alt="小４女児虐待事件 母親 傷害ほう助の罪 きょう初公判" id="news_image"></div><div>千葉県野田市で小学４年生の女の子が虐待を受けた末に死亡し両親が起訴された事件で、このうち傷害ほう助の罪で起訴された32歳の母親の初公判が16日、千葉地方裁判所で開かれます。母親が虐待事件の経緯などについて法廷でどのような証言をするのか注目されます。</div><div>ことし１月、千葉県野田市の小学４年生、栗原心愛さん（10）が自宅の浴室で死亡しているのが見つかった事件では、父親の勇一郎被告（41）が冷水のシャワーを顔に浴びせ続けるなどの暴行を加えて死亡させたなどとして傷害致死などの罪で起訴され、母親のなぎさ被告（32）も暴行を止めなかったなどとして傷害ほう助の罪で起訴されました。<br><br>このうちなぎさ被告の初公判が16日午後２時から千葉地方裁判所で開かれます。<br><br>捜査関係者によりますとなぎさ被告は捜査段階の調べに対し、「去年の冬休みごろから娘を廊下と浴室で過ごさせた」とか「夫が不在のときは娘を外出させていないことを無料通信アプリのＬＩＮＥで報告していた」などと供述していたということです。<br><br>一方、勇一郎被告は「しつけだった」などと供述するにとどまっていたということで、なぎさ被告が虐待事件の経緯などについて法廷でどのような証言をするのか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190516%2Fk10011917531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 05:22:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>