<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道 寿都町が文献調査に正式応募 「核のごみ」最終処分場</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 寿都町が文献調査に正式応募 「核のごみ」最終処分場</span><time datetime="2020-10-09T12:22"><span>10月9日</span> <span>12時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655301_2010091048_2010091050_01_02.jpg" alt="北海道 寿都町が文献調査に正式応募 「核のごみ」最終処分場" id="news_image"></div><div>原子力発電所の使用済み核燃料から出る、いわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定をめぐり、北海道寿都町は9日、第1段階となる「文献調査」に必要な書類を提出して正式に応募しました。</div><div>国が3年前に、調査対象になる可能性がある地域を示した全国地図「科学的特性マップ」を公表して以降、自治体の応募は初めてです。<br><br>北海道寿都町の片岡春雄町長は、9日午前、東京 港区にある国の認可法人NUMO＝原子力発電環境整備機構を訪れました。<br><br>そして、使用済み核燃料から出る高レベル放射性廃棄物、いわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定に向けた3段階ある調査のうち、第1段階にあたる「文献調査」の書類を手渡し正式に応募しました。<br><br>書類を受け取ったNUMOの近藤駿介理事長は「大変丁寧な議論を町の皆さんと進め、書類を提出していただき、心からお礼申し上げる。国の重要な事業への勇気ある取り組みに心から敬意を表したい」と述べました。<br><br>片岡町長は「これからの方が大事だと考えており、ご指導をお願いしたい」と話していました。自治体の応募は国が3年前（2017年）に調査対象として可能性がある地域を示した全国地図、「科学的特性マップ」を公表して以降、初めてです。<br><br>2007年に高知県東洋町が応募したケースがありますが、住民の反対運動などで応募は取り下げられました。<br><br>NUMOは今後、寿都町で文献調査ができるか確認したうえで、問題がなければ国の認可を得て2年程度かかる文献調査に入ります。<br><br>また、同じく文献調査を検討している北海道神恵内村については国が、9日午後にも調査の申し入れを行うことにしています。<br><br>村が受け入れれば、寿都町と同様に調査の手続きが進むことになり、長年、行き詰まっていた最終処分場の選定に向けたプロセスが、北海道の2つの自治体で動き出すことになります。<br><br>しかし、一部の住民から反対の声が上がっているほか、第2段階の調査に進むことに北海道知事が反対する意向を示しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>文献調査 2年で合わせて最大20億円が交付</h3><div>第1段階の文献調査では2年で合わせて最大20億円が交付されますが、道の同意が得られず、その後の調査が進められなくなる可能性もあり、多額の交付金の意義や住民や関係自治体の理解をどう得ていくかなど、引き続き課題となっています。</div></div><div><h3>梶山経済産業相「国として敬意と感謝」</h3><div>いわゆる「核のごみ」の最終処分場の選定をめぐり、北海道寿都町が選定の第1段階となる「文献調査」に正式に応募したことについて、梶山経済産業大臣は、「町内で議論を積み重ねて今回の判断に至ったことについて、国として敬意と感謝を表したい。今後のプロセスを進めるにあたっては、地域のみなさまと丁寧にコミュニケーションをとりながら、理解や議論をさらに深めてもらえるよう国としてしっかり取り組みたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 12:22:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日正午】</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日正午】</span><time datetime="2020-10-09T12:45"><span>10月9日</span> <span>12時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655561_2010091240_2010091245_01_03.jpg" alt="台風14号 最新情報【気象予報士解説 9日正午】" id="news_image"></div><div>【動画1分50秒】<br>強い台風14号は、四国の南の海上を北東へ進んでいて、勢力を維持したまま西日本と東日本に近づくと予想されています。台風の北上に伴って西日本と東日本の太平洋側や伊豆諸島を中心に大雨となるおそれがあるほか、暴風や高波にも警戒が必要です。今後の進路などについて気象予報士の解説です。<br><br>※この動画はデータ放送ではご覧になれません。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 12:45:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>婚姻届・離婚届の押印廃止を検討 法相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655521000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>婚姻届・離婚届の押印廃止を検討 法相</span><time datetime="2020-10-09T13:13"><span>10月9日</span> <span>13時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655521_2010091221_2010091221_01_02.jpg" alt="婚姻届・離婚届の押印廃止を検討 法相" id="news_image"></div><div>菅内閣が行政手続きでの押印廃止を進める中、上川法務大臣は閣議のあとの記者会見で、婚姻届や離婚届の押印について廃止する方向で検討していることを明らかにしました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655521_2010091234_2010091235_01_03.jpg" alt=""><div>法務省によりますと、婚姻届や離婚届などの戸籍の届け出については、市区町村長の判断でオンラインで手続きを行うことができますが、押印に代わる電子証明書の手続きが必要となることなどから、これまでに導入している自治体はないということです。<br><br>上川法務大臣は閣議のあとの記者会見で、婚姻届や離婚届の押印について、「押印等の見直しに向けた取り組みを強力に推進する政府方針に沿って見直しを進めている」と述べ、廃止する方向で検討していることを明らかにしました。<br><br>また、上川大臣は法務省が所管する年間の利用が1万件以上の行政手続きのうち、現在、押印の必要な手続きが44件あり、押印を廃止する方向で検討しているものが35件あるとしたうえで、「国民の皆様への利便性向上や全体としての効率性アップのため、しっかりと検討を進め、政府一丸となって取り組んでいきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655521000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 13:13:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風14号 強い勢力維持し西日本と東日本に接近へ 大雨など警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風14号 強い勢力維持し西日本と東日本に接近へ 大雨など警戒</span><time datetime="2020-10-09T13:19"><span>10月9日</span> <span>13時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655461_2010091309_2010091319_01_03.jpg" alt="台風14号 強い勢力維持し西日本と東日本に接近へ 大雨など警戒" id="news_image"></div><div>強い台風14号は、四国の南の海上を北東へ進んでいて、勢力を維持したまま西日本と東日本に近づくと予想されています。台風の北上に伴って西日本と東日本の太平洋側や伊豆諸島を中心に大雨となるおそれがあるほか、暴風や高波にも警戒が必要です。</div><div>気象庁によりますと、強い台風14号は、9日正午には高知県足摺岬の南南東250キロの海上をゆっくりした速さで北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は970ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は35メートル、最大瞬間風速は50メートルで、中心の北側220キロ以内と南側165キロ以内では風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>沿岸部では風も強まり、高知県の室戸岬では9日午前10時10分ごろに28.3メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>また、本州の南にのびる前線の影響で四国から東日本にかけての太平洋側の広い範囲で雨が降り、伊豆諸島の八丈島では、9日午前11時までの48時間に降った雨の量が425.5ミリに達し、平年10月の1か月分に近い雨量となっています。<br><br>台風はこのあと次第に進路を東寄りに変え、10日にかけて西日本に、10日から11日にかけて東日本に近づくと予想されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>風と波の予想は</h3><div>このため、西日本では10日にかけて東日本の太平洋側では11日にかけて海上を中心に非常に強い風が吹く見込みです。<br><br>11日にかけての各地の風速は、伊豆諸島で最大風速が25メートルから29メートル、最大瞬間風速が35メートルから45メートルと予想されているほか、九州南部と四国、近畿、東海で最大風速が25メートル、最大瞬間風速が35メートル、関東甲信で最大風速が20メートルから24メートル、最大瞬間風速が25メートルから35メートルなどと予想されています。<br><br>波も高く、10日にかけて四国と近畿、東海で9メートルの猛烈なしけとなるほか、九州で8メートル、奄美と伊豆諸島で7メートル、関東で6メートルの大しけになる見込みです。<br><br>関東と伊豆諸島では11日も大しけが続く見込みです。</div></div><div><h3>局地的に非常に激しい雨 長時間降り続き大雨のおそれ</h3><div>台風の北上に伴って前線の活動が活発になり、西日本と東日本の太平洋側では大気の状態が非常に不安定となる見込みです。<br><br>局地的に、雷を伴って非常に激しい雨が降り、大雨となるおそれがあります。<br><br>10日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、東海で400ミリ、近畿で300ミリ、四国と伊豆諸島では200ミリ、関東甲信で150ミリと予想され、その後11日の昼までの24時間に降る雨の量は、伊豆諸島で200ミリから300ミリ、関東甲信で100ミリから150ミリなどと予想されています。<br><br>気象庁は暴風や高波、それに大雨による土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>気象庁予報官「上陸の可能性低いが 大雨に引き続き警戒必要」</h3><div>台風14号の今後の見通しについて、気象庁予報課の杉本悟史主任予報官は、「台風の予想進路はきのうよりも、日本の南寄りを通るコースに変わり、上陸する可能性が低くはなったが、大雨には引き続き警戒が必要だ」と呼びかけました。<br><br>そのうえで、「太平洋側の南東や東に開けた斜面では地形が影響して大雨になるおそれがあるほか、伊豆諸島から関東の南岸付近では前線が停滞して大雨になる可能性がある。台風本体だけではなく、台風の北側を通る前線の活動が活発かどうかも注目してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>小此木防災相「週末の不要不急の外出控えて」</h3><div>小此木防災担当大臣は閣議のあとの記者会見で「国民の皆様には、あすからの週末に台風が接近した場合は、不要不急の外出を控えるとともに、用水路や海岸などには絶対に近づかないようお願いしたい。最新の気象情報や地元自治体からの情報に注意し、タイミングを逸することのないよう、みずからの命はみずからが守るという認識を持って主体的に避難してほしい」と呼びかけました。</div></div><div><h3>政府「官邸対策室」に切り替え警戒</h3><div>台風14号への対応を強化するため、政府は午後0時半に、総理大臣官邸の危機管理センターに設置していた「情報連絡室」を「官邸対策室」に切り替えて情報収集と警戒にあたっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 13:19:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海道新幹線 10日は通常どおりの運転 JR東海</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655671000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海道新幹線 10日は通常どおりの運転 JR東海</span><time datetime="2020-10-09T13:32"><span>10月9日</span> <span>13時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655671_2010091331_2010091332_01_02.jpg" alt="東海道新幹線 10日は通常どおりの運転 JR東海" id="news_image"></div><div></div><div>JR東海によりますと、東海道新幹線は台風の接近に伴い、10日昼ごろから東京と新大阪の間で運転を見合わせるなどの可能性があるとしていましたが、台風の予想進路が南寄りになったことから、9日午後、10日は通常どおりの運転を行うと発表しました。<br>一方で、今後の台風の進路によっては、遅れなどが発生する可能性があるとして、最新の運行情報に注意してほしいとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655671000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 13:32:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オンライン診療 感染収束後も原則恒久化へ 厚労相ら3大臣合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オンライン診療 感染収束後も原則恒久化へ 厚労相ら3大臣合意</span><time datetime="2020-10-09T14:03"><span>10月9日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655581_2010091247_2010091347_01_02.jpg" alt="オンライン診療 感染収束後も原則恒久化へ 厚労相ら3大臣合意" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルス対策として認められている「オンライン診療」の時限的な措置をめぐって、田村厚生労働大臣は8日、河野規制改革担当大臣、平井デジタル改革担当大臣と会談し、感染の収束後も映像によるやり取りができることに限って、原則、恒久化することで合意したことを明らかにしました。</div><div>インターネットを使って患者の診療を行う「オンライン診療」について政府は、新型コロナウイルス対策として、時限的に初回の診療から認めていて、菅総理大臣は恒久化に向けた検討を進めるよう、田村厚生労働大臣に指示しています。<br><br>田村大臣は記者会見で、8日、河野規制改革担当大臣、平井デジタル改革担当大臣と会談し、新型コロナウイルスの感染拡大が収束したあとも、映像によるやり取りができることに限って、「オンライン診療」を原則、恒久化することで合意したことを明らかにしました。<br><br>そのうえで「安全性や信頼性を確認するため、具体的な詰めを行わないといけない。対象となる病気はどういうものがオンラインに合うのか、専門家の話も聞いたうえで3大臣で詳細を詰めていきたい」と述べ、オンライン診療を認める範囲などについて具体的に検討を進める考えを示しました。<br><br>また3大臣の会談で、医療機関に支払われる診療報酬の審査を行う「社会保険診療報酬支払基金」についても、業務の効率化のためシステムのクラウド化を進めることを確認したことを明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>河野規制改革相「非常に重要な合意」</h3><div>河野規制改革担当大臣は、閣議のあとの記者会見で、「規制改革として非常に重要な合意だ。診療報酬の審査を行う『社会保険診療報酬支払基金』を最大限、効率化することも合意できたので、しっかりとメスを入れていきたい」と述べました。</div></div><div><h3>平井デジタル相「インフラ整備急ぐ必要」</h3><div>平井デジタル改革担当大臣は閣議のあとの記者会見で「電話ではなく、映像を含めてアクセスできる環境を整えるためにも、インフラの整備を急がないといけない。オンライン診療を行うことで、今よりも前向きに患者とアクセスでき、地方の医師にとってはチャンスではないかと思う」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 14:03:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ影響で倒産の企業600社に 飲食やアパレル関連目立つ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/k10012655821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ影響で倒産の企業600社に 飲食やアパレル関連目立つ</span><time datetime="2020-10-09T14:34"><span>10月9日</span> <span>14時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201009/K10012655821_2010091429_2010091434_01_02.jpg" alt="新型コロナ影響で倒産の企業600社に 飲食やアパレル関連目立つ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの影響で倒産した企業は、ことし2月から今月9日までに600社になったことが、信用調査会社のまとめで分かりました。<br>飲食やアパレル関連の倒産が目立ち、所在地別では東京 渋谷区が最も多くなっています。</div><div>帝国データバンクによりますと、新型コロナウイルスの影響で、破産などの法的手続きをとって倒産した企業と、事業を停止して法的整理の準備に入った企業は、ことし2月から今月9日午前10時までの累計で600社になりました。<br><br>業種別では、<br>▽「飲食店」が86社と最も多く、<br>▽「ホテル・旅館」が59社、<br>▽「アパレル小売店」が43社などとなっています。<br><br>また、都道府県別では、<br>▽東京都が145社と最も多く、<br>次いで<br>▽大阪府が64社、<br>▽北海道が30社などとなっています。<br><br>さらに市や区ごとにみると<br>▽東京 渋谷区が21社で最も多く、<br>▽大阪 中央区が11社、<br>▽神戸市中央区が10社などとなっています。<br><br>一方、倒産した企業の内訳を見ると、創業などから20年未満のいわゆる「業歴」の浅い会社がおよそ40％を占めています。<br><br>帝国データバンクは「新型コロナウイルスの影響で大きく変化した消費動向に対応するための資金や経営ノウハウが乏しい場合は、企業が一層事業環境の悪化に陥ることも懸念される」としています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201009%2Fk10012655821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Oct 2020 14:34:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>