<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ</span><time datetime="2020-08-03T19:10"><span>8月3日</span> <span>19時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548561_2008031812_2008031829_01_02.jpg" alt="自粛要請 独自対応とる自治体相次ぐ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が全国で拡大する中、東京都以外でも自治体による自粛要請が相次いでいます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>都市部で営業短縮など要請</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548561_2008031812_2008031829_01_03.jpg" alt=""><div>大阪府では、大阪市の繁華街、ミナミの一部エリアで、酒類を提供する飲食店やカラオケ店に、今月6日から20日までの15日間、休業や営業時間の短縮を要請することにしています。<br>営業時間の短縮は午前5時から午後8時までとし、要請に応じた店舗には、府と大阪市がそれぞれ、1日につき1万円、合わせて2万円の支援金を出す方針です。<br><br>愛知県では、名古屋市の繁華街の一部の飲食店などに対し、今月5日から24日までの20日間、営業時間の短縮や休業を要請することにしています。<br>営業時間の短縮は午前5時から午後8時までとし、要請に応じた店には、1日当たり1万円、最大で20万円の協力金が支給される予定です。</div></div><div><h3>自治体独自の「宣言」も</h3><div>沖縄県では、先月31日に県独自の「緊急事態宣言」を出し、今月1日から15日までの15日間、那覇市内の飲食店に対し、営業時間を短縮して、午前5時から午後10時までとするよう求めています。<br>また、沖縄本島全域での不要不急の外出自粛を要請し、県をまたぐ移動について、県民に対しては自粛を求め、県外からの訪問者に対しては慎重な判断を求めています。<br><br>岐阜県では、先月31日に「第2波非常事態」を宣言し、名古屋市での酒を伴う飲食を避けることや、県境をまたぐ移動を慎重にするなどの、緊急対策の徹底を呼びかけています。<br><br>そして三重県は３日、県独自の緊急警戒宣言を出し、感染対策の不十分な飲食店などがある県外の地域との不要不急の往来の自粛などを県民に要請しました。</div></div><div><h3>県境またぐ移動自粛の要請も</h3><div>県境をまたぐ移動については、<br>熊本県が、感染状況を5段階で評価する「リスクレベル」を、レベル3の「警報」に引き上げて、県民に対し不要不急の県外への移動を自粛するよう求めています。<br><br>長崎県では、東京や大阪、福岡など18の都府県への不要不急の訪問を控えるよう呼びかけているほか、香川県でも、不要不急の県外への移動を慎重に検討するよう協力を呼びかけています。<br><br>このほかにも、感染対策が不十分な飲食店などの利用自粛や、一定人数以上での会食の自粛を呼びかけるなど、独自の対応をとる自治体が相次いでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 19:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>被爆から75年 アメリカ人約7割「核兵器は必要ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>被爆から75年 アメリカ人約7割「核兵器は必要ない」</span><time datetime="2020-08-03T21:21"><span>8月3日</span> <span>21時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_02.jpg" alt="被爆から75年 アメリカ人約7割「核兵器は必要ない」" id="news_image"></div><div></div><div>被爆から75年となることし、ＮＨＫが日米の若い世代を対象にアンケート調査を行った結果、アメリカ人のおよそ7割が「核兵器は必要ない」と答えました。<br>専門家は「アメリカでは若い世代を中心に、『原爆投下によって戦争を終えることができた』という認識が変わってきている」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_03.jpg" alt=""><div>ＮＨＫ広島放送局は被爆から75年となることし、「平和に関する意識調査」として広島県、広島県以外の全国、それに、アメリカの18歳から34歳を対象に、インターネットでアンケート調査を行いました。<br><br>回答は3つのグループでそれぞれおよそ1000人、合わせて3000人余りから寄せられ、その意識や考え方の違いを比較しました。<br><br>この中で、核弾頭の総数が世界でおよそ1万3400個と推計されている「核兵器」の必要性について、二者択一で聞いたところ、広島県と広島県以外の全国で同じ傾向となり、日本人のおよそ85％が「必要ない」と答えました。<br><br>さらに、核兵器を保有するアメリカでも70％余りが「必要ない」と答えました。<br><br>その理由としては、「多くの人が死傷する」という意見が最も多く、次いで「破壊的過ぎる」とか「ほかにも問題を解決する方法がある」といった、核兵器の威力の深刻さを懸念する考えが多く見られました。<br><br>また、75年前にアメリカが原爆を投下したことについてアメリカ人に聞いたところ、「許されない」と答えた人は41.6％で、「必要な判断だった」と答えた31.3％を上回りました。<br><br>調査方法が異なるため単純な比較はできませんが、5年前、戦後70年に合わせてアメリカの世論調査機関、「ピュー・リサーチセンター」が行った調査では、広島と長崎への原爆投下について、18歳から29歳のアメリカの若者の47％が「正当だった」と答えていました。<br><br>国際政治が専門で核軍縮について詳しい、明治学院大学の高原孝生教授は「アメリカでは『原爆投下によって戦争を終えることができた』という神話が長く続き、今でも受け入れられているが、教育の効果などによって、この10年ほどで若い世代を中心に、認識が大きく変わってきている」と話しています。</div></div><div><h3>アメリカ人の８割以上「原爆についてもっと知りたい」</h3><div>そして、戦後、被爆者が中心となって原爆被害の悲惨さを広島から国内外に訴え続けてきたことに関連して「原爆についてもっと知りたいと思うか」聞きました。<br><br>その結果、広島県で76.5％、広島県以外の全国で68.7％が「知りたい」と答えましたが、アメリカ人は80.5％で、日本人より高い割合となりました。<br><br>また、「被爆者から被爆体験を聞いたことがあるか」という質問に対し、「聞いたことがある」と答えたのは、広島県で75.3％、広島県以外の全国で47％、アメリカで34.8％でした。<br><br>その方法についてアメリカ人の半分以上が「インターネットで閲覧した」と答えていて、動画投稿サイトやオンライン会議ツールなどインターネットが大きな役割を担っていることが挙げられています。<br><br>一方、「聞いたことがない」と答えた人のうち、アメリカでは6割以上が「被爆体験を聞きたい」と答え、原爆について、日本よりアメリカの若い世代で高い関心が示されています。</div></div><div><h3>専門家「若い世代の間で関心高まっている」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_04.jpg" alt=""><div>国際政治が専門で核軍縮について詳しい、明治学院大学の高原孝生教授は「キノコ雲の下で何が起きたか、ことばでは言い尽くせない地獄を経験させられたことを知ったうえで、『これはだめだろう』という人間としての感情がアンケートの数字に反映されている。原爆投下によって戦争を終えることができたという神話がアメリカで長く続き、今でも受け入れられているが、この10年ほどで認識が大きく変わってきている。これはアメリカでの教育の効果で、この問題が大事だと思ったときに、もっと本当のことが知りたいという精神が根付いている人が多い」と述べ75年前、自分たちの国が原爆を投下した結果、何が起きたのか、若い世代の間で関心が高まっていると指摘しました。<br><br>そして、トランプ政権が核兵器の近代化を進めていることも影響しているとしたうえで「『核兵器はなくなったほうがいい』というのがアメリカの若者の間で多数で、その理由が、『もはや戦争自体がよくない』ということだった。戦争を前提にした国家体制が国際的には存続しているが、これを新しいものに変えていくことが課題で、若い人たちは、まだことばにはできていないが、実感として感じ取っているのではないか」と話していました。</div></div><div><h3>英語で証言活動する女性</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_05.jpg" alt=""><div>8歳のときに被爆し、長年、英語で証言活動を続けている広島市の小倉桂子（82）さんは、アメリカの若い世代の意識について「広島に投下された原爆が、今はさらに大きな影響力を持っていることを想像したとき、『それが使われたらどうなるんだろうか』と彼らの想像力で広島が感じた恐怖を増幅させ自分のものとして考えている。もっと勉強しなければという気持ちが強くなっているんだと思う」と話しています。<br><br>そのうえで、オンラインでの被爆証言について「インターネットを通じて、限定された、一部分であったものが広く拡散して、みんなが自分のこととして考えられるようになった。新型コロナウイルスの感染拡大でアメリカの人たちも今は行き来が難しいが、たくさんメールが来るし、『なんとかあなたの話を聞きたい』と言われる。広島から、もっともっと、日本語でもいいから発信して映像に英語の字幕をつければかなり効果があると思う」と話していました。</div></div><div><h3>被爆者サーローさん「若い世代に期待」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548651_2008031848_2008032121_01_06.jpg" alt=""><div>カナダ在住の広島の被爆者で、世界各国で核廃絶を訴え続け、3年前のノーベル平和賞授賞式で演説した、サーロー節子さんは（88）自身の活動の中でも、アメリカの若い世代の原爆投下や核兵器に対する意識の変化を感じているといいます。<br><br>アンケートの結果について、サーローさんは「アメリカの若者たちの中に、オープンに原爆投下を正当化している態度が正しいのか、考え直そうという態度が出てきている。核兵器の問題は広島・長崎だけの問題ではない、全世界的な問題で自分にも関係がある身近なことだと捉えてくれていると、集会を行うたびに感じる」と話しています。<br><br>サーローさんは新型コロナウイルスの影響を受け証言活動も各国に出向く形ではなく、オンラインで行っていますが「新型コロナウイルスの影響で人間社会の無力さというか、将来とか自分の命とか家族の幸せとか、そういう大切な問題を身近に感じるようになってきているのではないかと思う。体力を消耗しないで1日のうちに何度も、さまざまな国の人たちと会話できるのはすばらしい。被爆者の数は減っていくが、生き残っている私たちが新しい技術を活用してできるかぎり、がんばっていけるようにしたい」と話しています。<br><br>また、世界各国で広がりを見せている、地球温暖化の問題や貧困の問題などに対する活動も、若い世代が中心になっているとしたうえで「どの活動も、一人ひとりの命、人間の尊厳を大切にすることで社会全体がよりよく、安全になるという確信に基づいている。いま、国際政治はますます厳しい状態になり、目の前には暗闇があるが絶望はしていない。若い人たちを見て、希望が持てる時代がやってきたと感じている」と述べ、若い世代に対する期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:21:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ感染者の情報管理システム 運用開始</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012548681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ感染者の情報管理システム 運用開始</span><time datetime="2020-08-03T21:39"><span>8月3日</span> <span>21時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012548681_2008031823_2008031842_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ感染者の情報管理システム 運用開始" id="news_image"></div><div>東京都は、厚生労働省が導入している新型コロナウイルスに感染した人の情報を一元的に管理するシステムの運用を、3日から始めました。</div><div>このシステムは、感染した人の情報を一元的に管理する「ＨＥＲ−ＳＹＳ」と呼ばれるものです。<br><br>厚生労働省が保健所の負担を減らすために、ことし5月から導入していて、都は3日から、このシステムの運用をはじめました。<br><br>システムでは、患者の基本情報のほか、症状や感染した場所や経路、それに、入院中かどうかや、日々の健康状態などを医療機関や保健所が入力し、都や国などで共有することができます。<br><br>また、患者本人が健康状態をスマートフォンなどから入力することができるため、保健所が患者に電話をして聞き取る手間を省くことができます。<br><br>これまで都は、感染した人の情報について、医療機関が作成する「発生届」を保健所経由でファックスなどでやり取りしていました。<br><br>このため都によりますと、報告漏れや重複して計上するミスが相次ぎ、これまでに2回、123人分を訂正していて、都はシステムを導入すればミスを防ぐことにつながるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>運用開始も負担増加の懸念</h3><div>東京都によりますと、現在、医療機関が作成している「発生届」は入力する項目がおよそ20だったのに対して「ＨＥＲ−ＳＹＳ」は279項目あります。<br><br>厚生労働省は、279項目すべてを入力するよう求めていないとしていますが、都はそもそも、都内では感染の確認が全国の中でも圧倒的に多く、入力の対象となる人が桁違いであるうえ、項目が多いと入力するかどうか判断するために、医療機関や保健所の手間がかかるのではないかと懸念しています。<br><br>厚生労働省は、「項目が多いという意見は届いている。『必須』と示している項目以外はそれぞれの自治体の判断で任意で入力してもらってかまわない。その点は、より分かりやすく伝えていかなければならない」としています。<br><br>また、このシステムは、医療機関や保健所などのすべての機関が利用して情報の共有を図りますが、都は都内に31ある保健所から導入を進めています。<br><br>都は、医療機関でいきなり導入すると使い方をめぐって保健所に問い合わせが殺到し、本来の目的である保健所の負担軽減につながらず、逆に負担が増えるのではないかと懸念しているからです。<br><br>都は、保健所で習熟度を高めたあと、できるだけ早く医療機関に導入したいとしています。<br><br>都の担当者は、「ファックスでのやり取りよりは、データが管理できるのでミスが起きづらくなると考えられる。ただ、感染者が全国で最も多い東京都で、本当に負担軽減につながるか運用しながら課題を見つけていきたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012548681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 21:39:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本 球磨川の氾濫流 秒速3メートル以上 早期に高台に避難を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012549151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本 球磨川の氾濫流 秒速3メートル以上 早期に高台に避難を</span><time datetime="2020-08-03T22:38"><span>8月3日</span> <span>22時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012549151_2008032228_2008032238_01_03.jpg" alt="熊本 球磨川の氾濫流 秒速3メートル以上 早期に高台に避難を" id="news_image"></div><div>13か所で氾濫した熊本県を流れる球磨川では、「氾濫流」と呼ばれる川からあふれた濁流が堤防からおよそ100メートル離れた場所でも速さが秒速3メートル以上に達し住宅を押し流したとみられることが、当時、撮影された動画の分析で分かりました。専門家は「建物の2階以上に逃げる垂直避難では命の危険がある場合があり、早い段階で安全な高台などへ移動しておくことが大切だ」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012549151_2008032228_2008032253_01_04.jpg" alt=""><div>熊本県の球磨川では、6か所あるすべての観測所で水位が過去最高となり、人吉市では2か所で堤防が決壊したほか、球磨村や八代市など合わせて11か所で水が堤防を越えたり、堤防のないところからあふれ出たりしました。<br><br>河川工学が専門の熊本大学大学院の大本照憲教授は、現地調査や当時の映像などから「氾濫流」と呼ばれる、川からあふれ出た水の流れを詳しく分析しました。<br><br>このうち、川幅が急激に狭くなる中流部の球磨村渡地区で撮影された動画を解析した結果、堤防からおよそ100メートル離れた国道上では流れが秒速3メートル以上、付近の水深は6.2メートルに達し、水の力が住宅を押し流すほどにまでなっていたことが分かりました。<br><br>また、川沿いの住宅や店舗が全壊するなどの被害が出た八代市坂本町の荒瀬地区では、川の両岸に残された痕跡からカーブの外側にあたる左岸の水位が、右岸より3メートルほど高い4.8メートルに達していたことも確認されました。<br><br>大本教授は、遠心力が働き勢いを増した氾濫流が併走する勾配の急な国道を一気に流れ下って集落を直撃し、建物を倒壊させた可能性が高いと分析しています。<br><br>調査では、氾濫流が発生した人吉盆地から、その下流にかけての広い範囲では地域一帯が川のようになり、大きな被害が出たとみられるということです。<br><br>大本教授は、球磨川に限らず、傾斜の急な山間部などでは大雨の際に氾濫流による住宅の倒壊や流出のおそれがあると指摘したうえで「建物の2階以上に逃げる垂直避難では命の危険がある場合があり、早い段階で安全な高台などへ移動しておくことが大切だ」と話しています。</div></div><div><h3>住民「津波のようだった」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012549151_2008032228_2008032238_01_06.jpg" alt=""><div>球磨川では流域の広い範囲で氾濫流による大きな被害が出ました。<br><br>このうち、球磨村渡の茶屋地区では住民は避難して無事でしたが、28世帯のうち、少なくとも21世帯の住宅が流されるなどして全壊しました。<br><br>自宅を失った中神ゆみ子さん（70）は「川の流れはまるで津波のようだった。過去の水害で住宅が水につかったことはあったが、まさか目の前で自宅が流されるとは思わず、2階に逃げていたら助からなかった」と話していました。<br><br>また、八代市坂本町で営んでいたあゆ料理のレストランが流された福嶋建治さんは「今まで経験のない水の量と増えかただった。川は波打っていて、上流からほかにも家が流れてきたりして流れの破壊力は恐ろしいと感じた」と話していました。</div></div><div><h3>水深と流速で氾濫の危険度を</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012549151_2008032228_2008032238_01_05.jpg" alt=""><div>川の氾濫によって住宅が倒壊したり流失したりする被害は、これまでにも繰り返されています。<br><br>平成27年9月の「関東・東北豪雨」では、茨城県で鬼怒川の堤防が決壊して近くの住宅が全壊したほか、去年10月の台風19号でも長野県で千曲川の堤防が決壊し、氾濫流により住宅が流失しました。<br><br>国土交通省によりますと、建物が倒壊するかどうかは、氾濫した水の速さと浸水の深さによって決まり、シミュレーションでは一般的な木造2階建て住宅の場合、水深が2メートル、流れが秒速4メートルを超えると家屋が倒壊したり流出したりするということで、水深が大きければ、流れが4メートルに達しなくても倒壊のおそれがあります。<br><br>熊本大学の大本照憲教授が、熊本県球磨村の渡地区で行った現地調査では、住宅地の浸水は6.2メートルに達し、動画の解析結果から氾濫した水の流れが秒速3メートルだったとみられ、住宅は押し流されやすい状況にあったことが確認されました。<br><br>大本教授は「一般に住宅地は堤防に加え、道路や家屋などがあるため抵抗が大きく流速が速くなりにくいが、今回は川と周辺が一体になっているような状態で、氾濫流の威力が増し、被害が深刻になったと思われる。水深だけでなく、流速も併せて川の氾濫の危険度を評価する必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>ハザードマップに反映されず</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012549151_2008032228_2008032238_01_07.jpg" alt=""><div>氾濫流により住宅が押し流されるおそれがあるなど、危険性が高い川沿いの区域について、国土交通省は「家屋倒壊等氾濫想定区域」に指定し公表しています。<br><br>「家屋倒壊等氾濫想定区域」は、氾濫した水の流れの力が大きく、住宅が押し流されたりする危険性があったり、土地が浸食され流失するおそれがあったりするなど、特に危険性が高い場所について、国や都道府県が指定しています。<br><br>この区域では、自宅にとどまる垂直避難は危険なため、流域の自治体は避難場所や避難経路を検討し地域防災計画の修正をするほか、ハザードマップに反映させるよう求めています。<br><br>球磨川流域では、2017年に「家屋倒壊等氾濫想定区域」が指定されましたが、今回、多くの被害が出た人吉市と球磨村、それに八代市の3つの自治体では、いずれもハザードマップに記載されていませんでした。<br><br>理由について八代市は「浸水の範囲や深さや反映させていたが、家が流されるおそれがあるという認識がなく、氾濫流の想定区域を住民に周知できていなかった」としたほか、人吉市は「想定区域が広い範囲に及んでいて、浸水想定区域と別の情報を加えると、マップが分かりにくくなるおそれがある」と話しています。<br><br>また、球磨村の中渡徹防災管理官は「球磨村のような小さな自治体では、毎年、ハザードマップの更新に予算を要求できるほど財政も潤沢ではないし、マンパワー不足が顕著で反映には至らなかった。ただ、今後は今回の被害の教訓を踏まえ、作り直したい」と話していました。<br><br>一方、国土交通省八代河川国道事務所の山口広喜調査課長は「氾濫流の情報が反映できていなかったのは、私たちの情報提供や支援が十分ではなかったことも一因で反省する必要がある。次の災害に備え、氾濫流の想定区域を周知することで、少しでも地域住民の避難行動につなげて被害の軽減を図りたい」と話していました。</div></div><div><h3>スイスでは土地利用制限も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012549151_2008032228_2008032238_01_04.jpg" alt=""><div>氾濫流の危険性をどのように住民に伝えればよいのか。<br><br>治水対策に詳しい九州大学の島谷幸宏教授によりますと、海外ではハザードマップに浸水の深さだけでなく氾濫流の流速を記して、危険性をより具体的に伝える取り組みが行われているということです。<br><br>島谷教授は「ヨーロッパの国々、例えばスイスでは自治体にハザードマップの作成と土地の利用計画に反映させることが義務づけられている。その際、浸水の深さだけではなく、氾濫流の流速を考慮して危険区域が設定され、危険度に応じて住宅や小学校などの建設を禁止したり、制限したりするといった対策がとられている」と話しています。<br><br>そのうえで、島谷教授は「今後、日本でも氾濫流の危険性があるところでは土地の利用や開発を制限することも検討していく必要がある。そのためにも国や自治体、それに地域の連携が重要になってくる」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012549151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 22:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続</span><time datetime="2020-08-03T22:55"><span>8月3日</span> <span>22時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547621_2008031606_2008031607_01_02.jpg" alt="東京都 258人感染確認 新型コロナ 200人以上は7日連続" id="news_image"></div><div>東京都は3日、都内で新たに258人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。濃厚接触者のうち最も多いのは家庭内での感染だということです。</div><div>東京都は3日、都内で新たに10歳未満から90代の男女258人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内の1日の感染の確認が200人以上となるのは7日連続です。<br><br>このうち、20代と30代は合わせて170人で、およそ66％を占めるということです。<br><br>また、258人のうち、およそ47％にあたる121人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りのおよそ53％の137人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>濃厚接触者の感染確認のうち、最も多いのが家庭内での感染で27人でした。<br><br>同居する夫から20代の妻と10歳未満の子どもに感染したケースや、50代の母親と20代の子どもが同居する別の子どもから感染したケースなどがあるということです。<br><br>また、職場内での感染が25人、会食による感染が18人などとなっています。<br><br>会食の中では、6人か7人で会食をしていた人や友人とカフェで会食して感染した人がいたということです。<br><br>このほか、すでに4人が感染している大学の運動部の寮で、さらに男子大学生6人が感染したケースや、ゴルフに出かけて、すでに感染が確認された人と同じ部屋に宿泊した50代の男性が感染したケースもあったということです。<br><br>一方、ホストクラブやキャバクラ店、ガールズバーなど夜間に営業する接待を伴う飲食店の関係者は、感染経路がわかっていない人も含めて、合わせて17人でした。<br><br>これで、都内で感染が確認されたのは1万3713人となりました。<br><br>一方、3日の時点での都内の重症の患者は、2日と変わらず15人だということです。<br><br>また、都は感染が確認された1人暮らしの50代の男性が死亡したことを明らかにしました。<br><br>男性は、自宅の前で倒れているのが見つかり、7月25日に死亡が確認され、同じ日に陽性が判明したということです。<br><br>これで都内で死亡した人は、合わせて333人になりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>詳しい状況は</h3><div>東京都によりますと、都内で3日までに感染が確認された1万3713人のうち、入院中の人は2日より50人増えて1365人となっています。<br><br>このうち重症の人は2日と変わらず15人です。<br><br>都は3日の時点で、重症患者向けの病床100床を含めて都内で2400床を確保していて、2800床の確保を目指しているということです。<br><br>また、自宅で療養している人は2日より135人増えて524人です。<br><br>さらに都が開設している6つのホテルで療養している軽症や無症状の人は、2日より26人増えて422人です。<br><br>また、医療機関への入院と、ホテルや自宅での療養のどちらにするか調整中の人は、2日より275人減って957人です。<br><br>一方、すでに退院した人や自宅などでの療養が終わった人は、1万112人となっています。</div></div><div><h3>都の担当者「家族を守るため宿泊療養を」</h3><div>都内で感染し、自宅で療養している人は3日は524人いて、都が用意した6つのホテルで療養している人を100余り上回っています。<br><br>都の担当者は「要因はいろいろあると思うが、介護や育児など家庭の事情で自宅を選ぶ人が増えているのではないか。都は宿泊施設を複数確保しているので、基本的には入っていただきたい。同居する家族を守るためにもできるだけ、宿泊療養してもらいたいということを引き続きお知らせしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 22:55:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】3日は958人感染 5人死亡（午後10時半現在）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012547941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】3日は958人感染 5人死亡（午後10時半現在）</span><time datetime="2020-08-03T22:58"><span>8月3日</span> <span>22時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012547941_2008031443_2008031449_01_02.jpg" alt="【国内感染】3日は958人感染 5人死亡（午後10時半現在）" id="news_image"></div><div></div><div>3日は、これまでのところ全国で合わせて958人の感染の発表がありました。<br>また千葉県、熊本県、福岡県、大阪府、東京都で、それぞれ1人の死亡が発表されました。<br>国内で感染が確認された人は、<br>▽空港の検疫などを含め4万215人、<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が712人で合わせて4万927人となっています。<br>亡くなった人は、<br>▽国内で感染した人が1018人、<br>▽クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1031人です。</div><div>各自治体などによりますと、<br>国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br>（  ）内は3日の新たな感染者です。<br>▽東京都は1万3713人（258）<br>▽大阪府は4527人（81）<br>▽神奈川県は2661人（48）<br>▽埼玉県は2507人（49）<br>▽愛知県は2271人（125）<br>▽福岡県は2269人（77）<br>▽千葉県は1813人（43）<br>▽北海道は1478人（23）<br>▽兵庫県は1339人（27）<br>▽京都府は855人（29）<br>▽沖縄県は554人（37）<br>▽広島県は366人（9）<br>▽岐阜県は362人（11）<br>▽茨城県は327人（5）<br>▽石川県は323人<br>▽静岡県は309人（2）<br>▽奈良県は272人（8）<br>▽鹿児島県は256人<br>▽富山県は248人（4）<br>▽熊本県は243人（6）<br>▽滋賀県は202人（18）<br>▽栃木県は202人（3）<br>▽宮崎県は195人（8）<br>▽群馬県は194人（2）<br>▽宮城県は174人（6）<br>▽和歌山県は169人（2）<br>▽三重県は144人（20）<br>▽福井県は142人（2）<br>▽長野県は119人（2）<br>▽新潟県は118人（3）<br>▽長崎県は117人（5）<br>▽山梨県は106人（3）<br>▽佐賀県は102人（7）<br>▽愛媛県は99人（4）<br>▽岡山県は91人（3）<br>▽福島県は89人<br>▽高知県は82人（1）<br>▽山形県は76人<br>▽大分県は70人（2）<br>▽山口県は58人<br>▽香川県は46人<br>▽青森県は32人<br>▽徳島県は30人（2）<br>▽島根県は29人<br>▽秋田県は18人<br>▽鳥取県は18人<br>▽岩手県は4人です。<br><br>このほか、<br>▽空港の検疫で623人（23）、<br>▽中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、新型コロナウイルスへの感染が確認された人で、人工呼吸器や集中治療室などで治療を受けるなどしている重症者は、3日の時点で87人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは<br>▼国内で感染した人が2万6487人、<br>▼クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万7146人となっています。<br><br>また、7月29日には速報値で、1日に1万9935件のＰＣＲ検査が行われました。</div></section><section class="module--content"><div><div>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※鳥取県 3日未明の1人の感染発表は、2日の人数に含めています。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012547941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 22:58:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 新型コロナの感染者が出たときの対応 改めて協議へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/k10012549181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 新型コロナの感染者が出たときの対応 改めて協議へ</span><time datetime="2020-08-03T23:01"><span>8月3日</span> <span>23時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200803/K10012549181_2008032225_2008032301_01_02.jpg" alt="プロ野球 新型コロナの感染者が出たときの対応 改めて協議へ" id="news_image"></div><div></div><div>プロ野球・ソフトバンクの長谷川勇也選手が新型コロナウイルスに感染し、2日、1軍の公式戦が中止になったことを受け、12球団は感染者が出た時の対応などについて、改めて協議することになりました。</div><div>ソフトバンクでは今月1日、2軍で調整中だった長谷川選手が新型コロナウイルスに感染していることがわかり、ファーム施設を利用している1軍の選手への感染の可能性が否定できないとして、2日、福岡市のＰａｙＰａｙドームで予定されていた西武との公式戦が中止となりました。<br><br>これについて、ＮＰＢ＝日本野球機構の井原敦事務局長は「一度、12球団でこの案件について振り返り、今後の対策について意見を交換する場は必要だと思っている」と述べ、12球団による臨時の実行委員会を近く開き、改めて協議することを明らかにしました。<br><br>プロ野球では、感染者や濃厚接触者が出た場合、その選手をチームから離脱させたうえで、試合は開催していく方針でしたが、今回、2軍の選手の感染が、1軍の公式戦中止につながる結果となりました。<br><br>井原事務局長は「想定はしていたが、改めてそのリスクを認識した」としたうえで、市中感染の広がりによって保健所が濃厚接触者を特定するための調査に時間がかかるようになっていることなど、感染者が出た時の対応でいくつか課題があったとし、こうした点について意見を交わすということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200803%2Fk10012549181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Aug 2020 23:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>