<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>キム・ジョンウン委員長か妹か 訪問の北京は厳戒続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/k10011380481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>キム・ジョンウン委員長か妹か 訪問の北京は厳戒続く</span><time datetime="2018-03-27T11:49"><span>3月27日</span> <span>11時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮から要人を乗せたとみられる列車が２６日到着した中国の北京では、２７日も中心部の厳戒態勢が続いています。外交関係者の間では、北京を訪れているのはキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長か妹のキム・ヨジョン氏（金与正）ではないかという見方が出ていて、関係国は一行の動向を注視しています。</div><div>中国の北京では２６日、北朝鮮から要人を乗せたとみられる列車が到着し、その後、中心部で厳戒態勢が敷かれ、警備当局の白バイ隊に先導された黒塗りの車列が、人民大会堂から釣魚台迎賓館に移動しました。<br><br>一夜明けた２７日も中心部の厳戒態勢は続いていて、日本時間の午前１０時半ごろ、釣魚台迎賓館から十数台の黒塗りの車列がパトカーを伴って出発したあと、ハイテク企業や大学などが集まる中関村という地区で車列が確認されています。<br><br>両国の国営メディアはこれまでのところ、北朝鮮の要人の中国訪問について一切伝えていませんが、外交関係者の間では、北京を訪れているのは、今月６日を最後に３週間にわたって動静報道が途絶えているキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長か、キム委員長の妹で先月特使として韓国を訪れたばかりのキム・ヨジョン氏ではないかという見方が出ていて、関係国は一行の動向を注視しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>韓国「北側の動き 数日前から把握」</h3><div>北朝鮮の要人が中国の北京を訪れているという観測が広がっていることについて韓国大統領府の関係者は２７日午前、「北側の動きは数日前から把握して注視していた」と明らかにし「誰が来ているのかは確認できていない」と述べました。<br><br>さらに「南北首脳会談と米朝首脳会談を控えて、中朝関係が改善するのは肯定的なシグナルだ。北京での状況について、すべての可能性を念頭に鋭意注視している」と述べ、今回の動きを注意深く見守る姿勢を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180327%2Fk10011380481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:49:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川氏 どう証言した？ 午前の喚問のポイント</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/k10011380261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川氏 どう証言した？ 午前の喚問のポイント</span><time datetime="2018-03-27T11:58"><span>3月27日</span> <span>11時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/K10011380261_1803271038_1803271039_01_02.jpg" alt="佐川氏 どう証言した？ 午前の喚問のポイント" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の決裁文書の改ざん問題をめぐり、佐川前国税庁長官は、参議院予算委員会での証人喚問で、改ざんや森友学園との取り引きに、安倍総理大臣や夫人の昭恵氏、それに総理大臣官邸関係者の指示はなかったと証言しました。<br>また、佐川氏は、安倍総理大臣が去年２月に、「私や妻が関係していたら総理大臣も国会議員も辞める」と答弁したことについて、みずからの答弁などに影響は与えていないという認識を示しました。<br>一方、佐川氏は、改ざんの経緯などについては、みずからが捜査対象であり、刑事訴追を受けるおそれがあるとして証言しませんでした。</div><div>森友学園への国有地売却に関する財務省の決裁文書の改ざん問題をめぐり、参議院予算委員会は２７日午前、改ざん当時、財務省で理財局長を務めていた佐川前国税庁長官の証人喚問を行いました。<br><br>各会派に先立ち、金子予算委員長が総括尋問を行い、「書き換えの当時、理財局長であった証人は、この書き換えを知っていたか。仮に知っていたならば、誰が、どのような動機で、いつ、誰に書き換えを指示したのか」とただしました。<br><br>これに対し、佐川氏は「私が決裁文書の書き換えを、いつ、どのように認識したかは、私が捜査対象であり、刑事訴追を受けるおそれがあるので、答弁を差し控える」と述べました。<br>そのうえで、佐川氏は「国会において大きな混乱を招き、行政の信頼を揺るがすような事態になったことは誠に申し訳ないと思っている。当時の担当局長として、責任はひとえに私にある。深くおわび申し上げたい」と述べ、謝罪しました。<br><br>また、佐川氏は「本件は、理財局の国有財産部局の個別案件だ。したがって、こういう個別案件については、理財局の中で、資料要求の対応をする。理財局の外、たとえば、財務省の官房部局に相談・報告したり、総理大臣官邸に対して報告をするといったことはないし、そういう意味では、財務省の官房や総理大臣官邸の指示もなく、理財局の中で対応した」と述べました。<br><br>続いて、各会派が尋問を行い、自民党の丸川前オリンピック・パラリンピック担当大臣は、今回の改ざんをめぐり、「安倍総理大臣や昭恵氏らからの指示はあったのか。総理大臣秘書官らの総理大臣官邸や麻生副総理兼財務大臣の指示はあったのか」と質問しました。<br><br>これに対し、佐川氏は「なかった」と述べ、安倍総理大臣や昭恵氏らからの指示はなかったと証言しました。そのうえで、佐川氏はみずからが改ざんに関与したのかどうかについて、「私の関与も含めて全体の経緯の話なので、その点は容赦いただきたい」と述べ、刑事訴追のおそれがあるとして答弁を控えました。<br><br>また、佐川氏は、森友学園への国有地の貸し付けや売却で、安倍総理大臣や夫人の昭恵氏のほか、総理大臣官邸の関係者からの指示や圧力はなく、その存在の影響もなかったと述べました。<br><br>一方、佐川氏は、去年の国会答弁で、学園側との事前の価格交渉を一貫して否定したことについて、「『不動産鑑定価格は申し上げたことはない』と答弁した。土地の売却を行うときに価格は関心事なので、価格の話をすることはあるが、私自身の答弁は正しかったと認識している」と述べました。さらに、佐川氏は、学園側との面会記録を「廃棄した」と答弁したことについて、「丁寧さを欠いていたのは間違いない。当時、理財局内は国会対応で連日連夜、朝までの日々で余裕がなかった。申し訳ない」と述べました。<br><br>民進党の小川参議院議員会長は「『総理大臣官邸の指示はない』『安倍総理大臣の指示はない』という証言があったが、『指示』ということばではなく、『協議』、『連絡』、『打ち合わせ』はどうか」とただしました。<br><br>これに対し、佐川氏は、「今回の理財局で書き換えが行われた決裁文書に関して言えば、『指示』とか、『協議』とか、『相談』とか、そういうものはなかった」と述べ、文書の改ざんについて、安倍総理大臣や総理大臣官邸の関与を重ねて否定しました。<br><br>そのうえで、佐川氏は、安倍総理大臣が去年２月に、「私や妻が関係していたら総理大臣も国会議員も辞める」と答弁したことについて、「私も予算委員会の場で聞いていたが、あの総理大臣の答弁の前と後ろで、答弁を変えたという意識は無い」と述べ、みずからの答弁などに影響は与えていないという認識を示しました。<br><br>さらに、佐川氏は、森友学園への国有地の売却や貸し付けで、政治家からの不当な働きかけは無かったとしたうえで、改ざん前の決裁文書に、「特例承認」などの記載があるのは、政治家や、安倍総理大臣夫人の昭恵氏の関与を意味するものではないという認識を示しました。<br><br>このほか、証人喚問の中では、共産党の小池書記局長が「昭恵氏の名前が改ざん前の文書に書いてあったのを見たときにどう受け止めたのか」などと質問したのに対し、佐川氏は「刑事訴追のおそれがあるので答弁は控える」などと繰り返し答弁を拒み、審議が中断する場面もありました。</div></section><section class="module--content"><div><div>この問題について、ＮＨＫではこれまで「決裁文書の書き換え」と表現してきましたが、27日午前開かれた証人喚問での当時の理財局長だった佐川前国税庁長官の証言などから、今後は「決裁文書の書き換え」ではなく「改ざん」と表現することにします。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180327%2Fk10011380261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 11:58:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア外交官追放 24か国130人超に 英首相「情報員の一斉追放」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/k10011380591000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ロシア外交官追放 24か国130人超に 英首相「情報員の一斉追放」</span><time datetime="2018-03-27T12:17"><span>3月27日</span> <span>12時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/K10011380591_1803271239_1803271241_01_02.jpg" alt="ロシア外交官追放 24か国130人超に 英首相「情報員の一斉追放」" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスで起きたロシアの元スパイの暗殺未遂事件を受けて、欧米を中心に２４か国から合わせて１３０人を超えるロシアの外交官が追放されることになり、イギリスのメイ首相は「史上最大のロシアの情報員の一斉追放だ」と述べ、各国と協力してロシアへの圧力を強めていく姿勢を示しました。</div><div>この事件をめぐってはイギリスがさきにロシアの外交官２３人を国外に追放すると明らかにしたのに続き、２６日、アメリカが外交官６０人の追放を決めました。<br><br>この動きはさらに広がり、フランス、ドイツ、ポーランド、カナダがそれぞれ４人、リトアニアとチェコはそれぞれ３人の国外追放を決めました。<br><br>ロシアと対立するウクライナが１３人、オーストラリアも２人の追放を決め、２４か国で合わせて１３０人を超え、いずれもロシアの情報機関と関わりがあると見られています。<br><br>これについてメイ首相は２６日「史上最大のロシアの情報員の一斉追放だ。ロシアが国際法を無視し続けることができないという最も強いメッセージを送るため連帯していく」と述べ、外交官追放を決めた各国と協力して圧力を強めていく姿勢を示しました。<br><br>これに対してロシア大統領府のペスコフ報道官は「状況を分析したうえで、プーチン大統領が対抗措置について最終的な決定を下すだろう」として何らかの対抗措置をとる構えを示し、欧米などとロシアの間でこれまでにない報復の応酬が繰り広げられる懸念が出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>英首相「130人以上が神経剤にさらされた」</h3><div>イギリス南部で起きたロシアの元スパイの暗殺未遂事件についてイギリスのメイ首相は２６日、議会で発言し「衛生当局によると事件当時１３０人以上が神経剤にさらされた可能性がありこれまでのところ５０人が医師の診察を受けた」として多くの人が神経剤に接触したおそれがあることを明らかにしました。<br><br>また、今も手当てを受けている元スパイの男性とその娘について、医師の話として「依然、重篤な状態で、残念なことに今のところ回復する見込みはないし、完全に回復することもない」と述べました。<br><br>そのうえで「ロシアがイギリスに対して違法な力を行使したことは、化学兵器禁止条約と国連憲章に違反するものだ」とし、「ロシア以外の国が事件を起こす動機も意図もなければ、能力もない」と改めてロシアの関与を指摘し厳しく非難しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180327%2Fk10011380591000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 12:17:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川氏 改ざん前文書の首相夫人の記述「答弁に影響せず」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/k10011380821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川氏 改ざん前文書の首相夫人の記述「答弁に影響せず」</span><time datetime="2018-03-27T14:31"><span>3月27日</span> <span>14時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/K10011380821_1803271438_1803271439_01_02.jpg" alt="佐川氏 改ざん前文書の首相夫人の記述「答弁に影響せず」" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の決裁文書の改ざん問題をめぐり、佐川前国税庁長官は、衆議院予算委員会での証人喚問で、改ざん前の文書に、森友学園側から「安倍総理大臣夫人の昭恵氏を現地に案内し、『いい土地ですから前に進めてください』との言葉をいただいた」と発言があったと記述されていたことは、みずからの国会答弁に影響を与えていないという認識を示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180327%2Fk10011380821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:31:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>財務省が「佐川氏の改ざん関与大」にも「答弁控える」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/k10011380871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>財務省が「佐川氏の改ざん関与大」にも「答弁控える」</span><time datetime="2018-03-27T14:55"><span>3月27日</span> <span>14時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/K10011380871_1803271500_1803271502_01_02.jpg" alt="財務省が「佐川氏の改ざん関与大」にも「答弁控える」" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の決裁文書の改ざん問題をめぐり、佐川前国税庁長官は、衆議院予算委員会での証人喚問で、財務省が今回の改ざんで、「佐川氏の関与の度合いが大きい」としていることについても、「刑事訴追のおそれがあるので、答弁は控える」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180327%2Fk10011380871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川氏「職員自殺の経緯 一切承知していない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/k10011380891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川氏「職員自殺の経緯 一切承知していない」</span><time datetime="2018-03-27T14:56"><span>3月27日</span> <span>14時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>財務省の決裁文書の改ざん問題をめぐり、佐川前国税庁長官は、衆議院予算委員会での証人喚問で、今月７日に自殺した近畿財務局の男性職員が「上からの指示で文書を書き直させられた」などといった内容が書かれたメモを残していたことについて、「その方が亡くなった経緯等々について、一切承知していないので、何かは申し上げられない」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180327%2Fk10011380891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 14:56:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 沖縄に 平和祈念公園に到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180327/k10011380901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>両陛下 沖縄に 平和祈念公園に到着</span><time datetime="2018-03-27T15:01"><span>3月27日</span> <span>15時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>天皇皇后両陛下は２７日から３日間の日程で沖縄県を訪問するため、午後、那覇空港に到着されました。</div><div>両陛下は２７日午後１時半ごろ、特別機で那覇空港に到着し、翁長知事らの出迎えを受けられました。<br><br>空港の前で待っていた大勢の人たちの歓迎に笑顔で手を振ってこたえたあと、沖縄戦最後の激戦地となった糸満市に向かい、平和祈念公園に到着されました。<br><br>両陛下は沖縄県を訪問するたび、はじめに沖縄戦の犠牲者を慰霊するための場所を訪ねられています。<br><br>両陛下は１８万人以上の遺骨が納められている「国立沖縄戦没者墓苑」で納骨堂の前に白菊の花束を供えて戦没者を慰霊し、集まった遺族らに言葉をかけられます。<br><br>夕方には宿泊先の那覇市内のホテルで、夏休みに記者の仕事を体験する「豆記者」として、去年、東京を訪れた沖縄の小中学生などと会われる予定です。<br><br>両陛下は３日間沖縄県に滞在し、２８日は日本の最も西に位置する与那国島を初めて訪ねられます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180327%2Fk10011380901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Mar 2018 15:01:03 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>