<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>統一地方選終了後 買収など選挙違反約30件摘発へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011890891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>統一地方選終了後 買収など選挙違反約30件摘発へ</span><time datetime="2019-04-21T05:26"><span>4月21日</span> <span>5時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011890891_1904210049_1904210526_01_02.jpg" alt="統一地方選終了後 買収など選挙違反約30件摘発へ" id="news_image"></div><div></div><div>全国の警察は、21日の統一地方選挙の後半戦の投票が終わりしだい、買収などおよそ30件の選挙違反の摘発に乗り出す方針です。</div><div>今回の統一地方選挙を巡っては、前半戦と後半戦を合わせて19日までに、福井県知事選挙の不在者投票で、特別養護老人ホームの入所者の投票用紙に勝手に候補者の名前を書いて投票したとして、施設の管理者ら５人が逮捕されるなど、10の府と県で合わせて18人が検挙されています。<br><br>また、選挙違反の疑いがあるとして警察が行った警告は、ポスターを決められた場所にはっていないなどの文書の掲示違反を中心に3412件で、前回、４年前の統一地方選挙の同じ時期と比べると683件少なくなっています。<br><br>警告のうち、ホームページやブログ、それにＳＮＳなど、インターネットを使った選挙運動に関する違反は前回より８件多い41件でした。<br><br>全国の警察は、買収などおよそ30件の選挙違反について捜査を進めていて、統一地方選挙の後半戦の投票が21日夜、終わりしだい、摘発に乗り出す方針で、およそ70人から事情を聴くことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011890891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 05:26:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>逮捕された17歳少年が手錠のまま逃走 約5時間後に身柄確保</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011890991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>逮捕された17歳少年が手錠のまま逃走 約5時間後に身柄確保</span><time datetime="2019-04-21T07:26"><span>4月21日</span> <span>7時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011890991_1904210726_1904210726_01_02.jpg" alt="逮捕された17歳少年が手錠のまま逃走 約5時間後に身柄確保" id="news_image"></div><div></div><div>21日未明、栃木県足利市でオートバイで信号無視をしたとして警察官に逮捕された17歳の少年が両手に手錠をかけられたまま現場から逃走しましたが、およそ５時間後、手錠をしたまま警察署に出頭し身柄を確保されました。</div><div>20日夜、足利市内で数台のオートバイが暴走行為を繰り返していたため３台のパトロールカーが追尾するなどして停止を求めました。<br><br>このうち１台が転倒したため、21日午前０時すぎ、警察は乗っていた17歳の少年を信号無視をした疑いでその場で逮捕し、両手に手錠をかけてパトロールカーに乗せようとしました。<br><br>ところが知人の男らおよそ20人が詰め寄ってきたため、少年はその隙を見て両手に手錠をかけたまま走って逃げたということです。<br><br>この際、詰め寄ってきた男１人が公務執行妨害の疑いで逮捕されました。<br><br>警察は逃走した少年の行方を捜査していましたが、およそ５時間後の21日午前５時半、手錠をしたまま知人に付き添われて警察署に出頭し、身柄を確保されました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>県警「被疑者が逃走 心配をおかけした」</h3><div>栃木県警察本部交通指導課の齋藤仁次長は、「捜査は適正に行われたと考えているが、被疑者が逃走したことで心配をおかけした。今後、事件の全容を解明していきたい」とコメントしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011890991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 07:26:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウクライナ大統領選の決選投票 ロシアの関係に影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011890901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウクライナ大統領選の決選投票 ロシアの関係に影響</span><time datetime="2019-04-21T08:03"><span>4月21日</span> <span>8時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011890901_1904210102_1904210803_01_02.jpg" alt="ウクライナ大統領選の決選投票 ロシアの関係に影響" id="news_image"></div><div></div><div>ウクライナで21日、大統領選挙の決選投票が行われます。５年にわたって紛争が続くウクライナでは、ロシアとの関係が重要な争点で、今後の欧米各国とロシアとの関係にも大きな影響を与える選挙として注目されています。</div><div>ウクライナの大統領選挙は21日、先月の１回目の投票で、得票率で１位になった新人でタレントのゼレンスキー氏（41）と２位で、現職のポロシェンコ大統領（53）の上位２人の間で決選投票が行われます。<br><br>ウクライナでは５年前、ロシアがウクライナ南部のクリミアを武力で併合し、東部では現在も紛争が続いています。<br><br>選挙戦で優位に立つゼレンスキー氏が、ポロシェンコ政権下で相次ぐ汚職と、経済の低迷を批判して支持を広げてきたのに対して、ポロシェンコ大統領は、欧米の軍事同盟、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構への早期加盟を掲げるなど、ロシアとの対決姿勢を前面に出し、巻き返しを図ってきました。<br><br>５年前のクリミア併合のあとロシアは欧米各国から経済制裁を科され、国際的な孤立を深めてきたことから、今後の欧米とロシアとの関係にも大きな影響を与える選挙として注目されています。<br><br>投票は日本時間の21日午後２時に始まり、即日開票されて、早ければ日本時間の22日朝にも大勢が判明する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>優位に立つ新人・ゼレンスキー氏は政治経験なし</h3><div>ボロディミル・ゼレンスキー氏は、ウクライナ東部ドニエプロペトロフスク州出身の41歳。<br><br>コメディアンや俳優として活躍する人気タレントで、政治経験はありません。<br><br>熱血漢の高校教師が突然、大統領に転身し、次々と政治改革を進め、汚職を撲滅していくテレビドラマ「国民のしもべ」で主役を演じ、既存の政治家とは一線を画す、清廉なイメージを浸透させて、若い世代を中心に支持を伸ばしてきました。<br><br>先月行われた１回目の投票では、39人の候補の中で最も多い30％余りの票を得て、２位のポロシェンコ大統領に２倍近い差をつけて決選投票に進みました。<br><br>今月18日に発表された世論調査では、決選投票に臨む２人のうちゼレンスキー氏に投票すると答えた人の割合は58％で、ポロシェンコ大統領の22％を大きく引き離しています。<br><br>一方で政治経験のないゼレンスキー氏に対しては、南部のクリミアを併合したロシアとの外交関係や東部で続く戦闘の終結、また、まん延する汚職の撲滅や低迷する経済の立て直しに向けた政治手腕を不安視する声もあります。<br><br>とくに外交面での懸念を払拭（ふっしょく）しようとゼレンスキー氏は今月12日、フランスのマクロン大統領とパリで会談し、ＥＵ＝ヨーロッパ連合への加盟を目指す姿勢を国内外にアピールするなど、政権交代を見据えた動きを加速させてきました。</div></div><div><h3>現職・ポロシェンコ氏はロシアに強硬姿勢</h3><div>現職のペトロ・ポロシェンコ大統領は、ウクライナ南部オデッサ州出身の53歳。<br><br>ウクライナを代表する菓子メーカー「ロシェン」を経営する実業家から政治家に転身しました。2004年から翌年にかけて起きた大規模な民主化運動、いわゆるオレンジ革命を率いたひとりで、その後、欧米寄りのユーシェンコ政権で外相に抜てきされました。<br><br>2014年、野党勢力によるデモでロシア寄りの政権が崩壊した政変のあとに行われた大統領選挙で初当選し、第５代の大統領に就任しました。<br><br>しかしロシアによるクリミア併合や東部で続く紛争の解決に道筋をつけられないうえ、政権内で汚職が相次いだことで徐々に国民の支持を失います。<br><br>先月行われた大統領選挙の１回目の投票では得票率15％余りで２位になり決選投票に進んだものの、新人のゼレンスキー氏に270万票の大差をつけられました。<br><br>今月18日に発表された世論調査では、決選投票に臨む２人のうちポロシェンコ氏に投票すると答えた人の割合は22％で、ゼレンスキー氏の３分の１程度にとどまりました。<br><br>ポロシェンコ大統領は今月12日、ドイツのメルケル首相やフランスのマクロン大統領と相次いで会談して現職の強みをアピールしたほか、選挙戦終盤では政治経験のないゼレンスキー氏への批判を強めて巻き返しを図ってきました。</div></div><div><h3>両候補の政策 対ロシアへの姿勢に違い</h3><div>新人のゼレンスキー氏は、選挙公約で、大統領職を務めるのは１期５年に限るとしたうえで大統領や国会議員の不逮捕特権をなくすことや政治家や公務員の間で広がる汚職の撲滅を訴えています。<br><br>また外交・安全保障面では、ウクライナ東部で５年間にわたって続く紛争について、欧米の支援を得ながら、親ロシア派との戦闘を終結させ実効支配されている東部地域を取り戻すことを目指すとしています。<br><br>一方、ロシアのプーチン政権が警戒する、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構への国の加盟の方針については、国民投票を実施して国民の信を問う考えを示すなど、ロシア系の住民に一定の配慮も見せています。<br><br>これに対しポロシェンコ大統領は「ＥＵとＮＡＴＯに加盟しなければ、ウクライナの独立と安全は保障されない」として、2023年にＥＵとＮＡＴＯの加盟に向けた手続きを始めると公約に掲げました。<br><br>そして、東部のドネツク州とルガンスク州、それに南部のクリミアを、ロシアによって「占領された土地」と位置づけたうえで「国の完全な領土復活を目指す」と強調し、軍の強化や兵器の近代化を最優先に進めるとしています。<br><br>ポロシェンコ大統領は選挙公約でさらに、東部やクリミアで受けた損害をロシアに賠償請求する方針を掲げるなど、ゼレンスキー氏と比べるとロシアへの強硬姿勢が際立っています。</div></div><div><h3>ロシアは現職大統領の再選望まず</h3><div>ロシアとしては、今回のウクライナ大統領選挙でポロシェンコ大統領が再選することは望んでいません。<br><br>ポロシェンコ大統領は、アメリカが主導するＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構への加盟を推し進めるなど、ロシアに対して強硬な姿勢を貫いているからです。<br><br>これに対して、新人のゼレンスキー氏は、東部地域で続く政府軍と親ロシア派の武装勢力の戦闘の終結に向けて、武装勢力の後ろ盾になっているロシアと話しあって打開策を模索する必要性も主張していて、ロシアはこうした発言を注視しています。<br><br>ロシア国営テレビは、ウクライナの大統領選挙に関するニュースの中で、ポロシェンコ大統領について批判的に伝える一方、ゼレンスキー氏に対しては好意的に伝えていて、プーチン政権の意向を受けたものとみられます。<br><br>ロシア大統領府のペスコフ報道官は19日、ゼレンスキー氏について「これまでとは違う見方を示すことを望む」と述べ、ウクライナとの関係が改善に向けて動き出すことに期待を示しました。<br><br>ただ、ゼレンスキー氏も、クリミアを併合したロシアに反発し、ＥＵ＝ヨーロッパ連合と連携を強めたい考えで、ゼレンスキー氏が選挙で当選した場合でも、新政権がロシア寄りに大きくかじを切るとまでは考えていないものとみられます。<br><br>ロシアとしては、ゼレンスキー氏を支援するとみられる財閥の影響が強く、政治経験のないゼレンスキー氏が当選した場合、どこまで主体的に政権を運営していけるのかを疑問視していて、慎重に分析していくものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011890901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 08:03:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>回収ペットボトル100％有効利用へ 経団連が目標</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>回収ペットボトル100％有効利用へ 経団連が目標</span><time datetime="2019-04-21T11:48"><span>4月21日</span> <span>11時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891031_1904211133_1904211148_01_02.jpg" alt="回収ペットボトル100％有効利用へ 経団連が目標" id="news_image"></div><div></div><div>プラスチックごみの削減が世界的な課題となる中、経団連が初めて業種ごとの削減目標をまとめました。2030年度には回収したペットボトルを100％有効利用するとしています。</div><div>経団連がまとめた削減目標は、合わせて20の業種を対象としています。<br><br>このうち「清涼飲料」では、家庭などから回収した使用済みペットボトルを別の製品や再びペットボトルに作り替えたり燃料として利用したりする有効利用率を、2017年度の92％から2030年度に100％へ引き上げるとしています。<br><br>また「百貨店」では、包装用のプラスチック製容器について、売上高当たりの使用量を2030年度には2000年度に比べて半分に減らすとしています。<br><br>このほか「ビール」では、生産の際に出る使用済みプラスチックを2030年度には燃料などとして100％有効利用するとしています。<br><br>経団連は、それぞれの業界団体を通じ、各企業に積極的な対応を促すことにしています。<br><br>プラスチックごみをめぐっては、６月のＧ20大阪サミットでも議題の１つになる見通しで、経団連としては日本の経済界の取り組みを国内外にアピールしたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 11:48:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米コロンバイン高校の銃乱射事件から20年 遺族が銃規制訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米コロンバイン高校の銃乱射事件から20年 遺族が銃規制訴え</span><time datetime="2019-04-21T12:17"><span>4月21日</span> <span>12時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190421/K10011891041_1904211157_1904211217_01_02.jpg" alt="米コロンバイン高校の銃乱射事件から20年 遺族が銃規制訴え" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ西部コロラド州のコロンバイン高校で13人が死亡した銃の乱射事件から20年がたち、現地で行われた追悼式典で娘を亡くした母親は「銃撃事件が起こるたびに当時のことを思い出す。もうたくさんだ」と述べ、事件後も銃の乱射事件が相次いでいる現状を変えなければならないと訴えました。</div><div>事件は20年前の1999年４月20日、コロンバイン高校で生徒２人が銃を乱射し、同級生や教師13人が死亡したものです。<br><br>アメリカにとどまらず世界に大きな衝撃を与え、アカデミー賞を受賞したマイケル・ムーア監督の映画「ボウリング・フォー・コロンバイン」としても取り上げられました。事件現場の近くでは20日、追悼式典が行われました。<br><br>遺族を代表して娘を亡くした母親があいさつし、「銃撃事件が起きるたびに当時のことを思い出す。もうたくさんだ。われわれは今も答えを探し続けている」と述べ、事件後も銃の乱射事件が相次いでいる現状を変えなければならないと訴えました。<br><br>会場には当時の同級生なども次々と訪れ、花を手向けて犠牲者たちを悼んでいました。<br><br>アメリカでは最近でも銃の乱射により、おととしラスベガスでは史上最悪となる58人が死亡したほか、去年２月にもフロリダ州の高校で17人が死亡するなど悲惨な事件が続いています。<br><br>こうした事件のたびに銃規制を望む声が上がりますが、銃を所持する権利の尊重を求める意見も根強く、議論は平行線をたどっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 12:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ティラノサウルスの仲間か 歯とみられる化石を一般公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ティラノサウルスの仲間か 歯とみられる化石を一般公開</span><time datetime="2019-04-21T12:24"><span>4月21日</span> <span>12時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891051_1904211158_1904211213_01_02.jpg" alt="ティラノサウルスの仲間か 歯とみられる化石を一般公開" id="news_image"></div><div></div><div>肉食恐竜「ティラノサウルス」の仲間の恐竜の歯と見られる化石が見つかった岩手県久慈市で、21日からこの化石の一般公開が始まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891051_1904211158_1904211213_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>恐竜の歯の化石は、去年６月、久慈市で発掘体験をしていた高校生が見つけ、専門家が分析したところ、まだ知られていないティラノサウルスの仲間の恐竜の歯の可能性があることがわかりました。<br><br>21日から、地元の博物館でこの化石の一般公開が始まり、家族連れなど多くの人たちが訪れています。<br><br>化石は、大きさが９ミリほどで、断面がアルファベットのＤの形をしていて、訪れた人たちはガラスケースに入れて展示された小さな化石をのぞき込みながら、「すごい」などと歓声をあげていました。<br><br>青森県から訪れた５歳の男の子は「恐竜の図鑑を持っていて恐竜が大好きです。化石を見たのは初めてで楽しかった」と話していました。<br><br>化石を展示した久慈琥珀博物館の職員、下田有加さんは「地元で恐竜の化石が見つかりスタッフ全員で喜びました。子どもたちに、恐竜に興味を持ってもらいたいです」と話していました。<br><br>恐竜の歯の化石は、久慈琥珀博物館で８月19日まで公開されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 12:24:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院２補選と統一地方選の後半戦 投票進む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/k10011891071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>衆院２補選と統一地方選の後半戦 投票進む</span><time datetime="2019-04-21T12:43"><span>4月21日</span> <span>12時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190421/K10011891071_1904211238_1904211243_01_02.jpg" alt="衆院２補選と統一地方選の後半戦 投票進む" id="news_image"></div><div></div><div>夏の参議院選挙の前哨戦となる衆議院の２つの補欠選挙と統一地方選挙の後半戦は21日、投票が行われています。このうち、事実上の与野党対決の構図となった衆議院沖縄３区の補欠選挙の午前11時現在の投票率は7.08％と、おととしの衆議院選挙と比べて0.15ポイント低くなっています。</div><div>21日に投票が行われているのは、衆議院沖縄３区と大阪12区の２つの補欠選挙のほか、統一地方選挙の後半戦となる県庁所在地の水戸、長崎、大分の市長選挙や東京の11の区長選挙など合わせて721の市区町村長と市区町村議員の選挙です。<br><br>このうち、アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設の是非などをめぐり事実上の与野党対決となった沖縄３区の補欠選挙の午前11時現在の投票率は7.08％と、おととしの衆議院選挙と比べて0.15ポイント低くなっています。<br><br>一方、20日までに有権者のおよそ17％にあたる５万3249人が期日前投票を済ませています。<br><br>また、前の衆議院議員と新人、合わせて４人による争いとなった大阪12区の補欠選挙の午前11時現在の投票率は12.91％で、おととしの衆議院選挙と比べて0.29ポイント低くなっています。<br><br>20日までに期日前投票を済ませた人は、有権者全体の10％にあたる３万5666人となっています。<br><br>一方、平成最後となる統一地方選挙の後半戦では人口減少対策のほか子育て支援や高齢者福祉など暮らしに身近なテーマをめぐって論戦が交わされました。<br><br>投票は午後８時までに締め切られ、東京の一部の区を除いて即日開票されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190421%2Fk10011891071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Apr 2019 12:43:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>