<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「百舌鳥・古市古墳群」世界文化遺産に登録決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「百舌鳥・古市古墳群」世界文化遺産に登録決定</span><time datetime="2019-07-06T17:47"><span>7月6日</span> <span>17時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984781_1907061742_1907061742_01_02.jpg" alt="「百舌鳥・古市古墳群」世界文化遺産に登録決定" id="news_image"></div><div>「仁徳天皇陵」として宮内庁が管理する国内最大の前方後円墳を含む、大阪府の「百舌鳥・古市古墳群」が、世界文化遺産として登録されることがユネスコの世界遺産委員会で決まりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984781_1907061800_1907061802_01_03.jpg" alt=""><div>新たな世界遺産を決めるユネスコ＝国連教育科学文化機関の世界遺産委員会の会議は、カスピ海沿岸のアゼルバイジャンの首都バクーで日本時間の６日午後に再開され、午後５時半すぎに、大阪府の「百舌鳥・古市古墳群」を新たに世界文化遺産として登録することを決めました。<br><br>会場で審議の様子を見守ったユネスコ日本政府代表部の山田滝雄大使と大阪府の吉村洋文知事は、ともに登録の決定を喜びました。<br><br>「百舌鳥・古市古墳群」は、大阪府の堺市と、羽曳野市・藤井寺市にまたがる、４世紀後半から５世紀後半ごろに造られた、合わせて49基の古墳からなります。<br><br>中には、宮内庁が「仁徳天皇陵」として管理し、「大山古墳」とも呼ばれる国内最大の前方後円墳も含まれています。<br><br>これらの古墳は、当時の高い造築技術を示しているほか、日本の古代国家の成り立ちを研究するうえで貴重なものとされ、今回の決定を受けて、今後、どのように保存していくのかが改めて問われることになります。<br><br>「百舌鳥・古市古墳群」の登録によって、日本の世界遺産は文化遺産が19件、自然遺産が４件になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 17:47:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工場で火災 １人死亡３人重傷 大阪 高槻</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/k10011984901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>工場で火災 １人死亡３人重傷 大阪 高槻</span><time datetime="2019-07-07T00:05"><span>7月7日</span> <span>0時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190706/K10011984901_1907062118_1907062119_01_03.jpg" alt="工場で火災 １人死亡３人重傷 大阪 高槻" id="news_image"></div><div></div><div>６日夜、大阪 高槻市の工場で火事があり、警察などによりますと現場から１人の遺体が見つかったほか、３人が重傷で病院に運ばれ手当てを受けています。警察が身元の確認を進めるとともに火事の原因を詳しく調べています。</div><div>大阪 高槻市の消防本部によりますと、６日午後８時すぎ、高槻市柱本の工場で「爆発音がした」という複数の通報がありました。<br><br>消防車など20台余りが現場に出て消火にあたり、火はおよそ１時間半後にほぼ消し止められたということです。<br><br>警察と消防によりますと、工場の建物の出入り口付近で１人の遺体が見つかったほか、３人が重傷で病院に運ばれ手当てを受けています。<br><br>建物からは、一時、激しい炎がふきだし黒煙が上空に立ち上りました。<br><br>近くに住む男性は「黒煙が高く上がって爆発音がした。火花が散る感じだった。家が揺れたのですごい爆発だった」と話していました。<br><br>現場は高槻市南部の工場などが建ち並ぶ地区です。<br><br>警察は遺体の身元の確認を進めるとともに、当時の状況や火事の原因を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190706%2Fk10011984901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 00:05:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>PC出荷台数 ５年ぶり前年度上回る 背景に働き方改革も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011984911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>PC出荷台数 ５年ぶり前年度上回る 背景に働き方改革も</span><time datetime="2019-07-07T04:32"><span>7月7日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011984911_1907062204_1907070432_01_02.jpg" alt="PC出荷台数 ５年ぶり前年度上回る 背景に働き方改革も" id="news_image"></div><div></div><div>昨年度の国内のパソコンの出荷台数が５年ぶりに前の年度を上回りました。職場以外で働くテレワークの広がりなど働き方改革によってノートパソコンの需要が増えていることも背景にあります。</div><div>電機メーカーなどで作るＪＥＩＴＡ＝電子情報技術産業協会によりますと、昨年度の国内のパソコンの出荷台数は739万8000台と、前の年度と比べて9.3％増えました。出荷台数の増加は５年ぶりです。<br><br>内訳では、デスクトップ型が3.9％の増加だったのに対し、ノート型は11.2％の増加と大幅に伸びました。<br><br>背景には、パソコンの基本ソフト、ウィンドウズ７のサポートが来年切れるのを前に買い替えの動きが出ていることに加えて、テレワークの広がりなど働き方改革によってノートパソコンの需要が増えていることがあります。<br><br>メーカーの中には、テレワークでの活用を意識して小型・軽量化に加え、オンラインでの会議で使いやすいよう、マイクの数を増やしたりスピーカーの性能を高めたりする動きもあるということです。<br><br>ビックカメラ新宿西口店の相田将大さんは「この店でもパソコン全体で前の年と比べて１割以上売り上げが伸びています。持ち運ぶ人が増え、小型の製品の人気が高くなっている」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011984911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 04:32:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相続制度 今月から大きく変更 高齢化に伴うトラブル防止へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011984881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>相続制度 今月から大きく変更 高齢化に伴うトラブル防止へ</span><time datetime="2019-07-07T04:32"><span>7月7日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011984881_1907062211_1907070432_01_02.jpg" alt="相続制度 今月から大きく変更 高齢化に伴うトラブル防止へ" id="news_image"></div><div></div><div>高齢化の進展に伴う相続のトラブルなどを防ごうと、今月から相続の制度が大きく変わりました。</div><div>このうち、残された配偶者などの生活を守るための「特別寄与」の制度は、介護などを続けた親族が相続人に金銭を請求できるというものです。<br><br>例えば、妻が夫を亡くしたあとも、義理の親の介護をして、その後、親が亡くなっても妻は法定相続人ではないため、これまでは金銭の請求はできませんでした。<br><br>今月からは、相続人にあたる夫の兄弟などに対し、「特別寄与料」として金銭を請求できるようになりました。金額は、原則として当事者どうしで話し合うことになります。<br><br>また、亡くなった人の預貯金をめぐる制度も始まりました。亡くなった人の預貯金は遺言がない場合、遺産分割の対象となるため、分割の協議が終わるまでは原則、引き出すことができませんでした。<br><br>このため、預貯金があっても葬儀の費用などに使えず、遺族が困るケースがありました。<br><br>今月からは、遺産分割の前でも１つの金融機関につき150万円を上限に、預貯金の法定相続分の３分の１にあたる金額を口座から引き出せるようになりました。<br><br>およそ40年ぶりに大幅に見直された相続制度は、今後も変更されることになっていて、法務省はホームページなどで制度の内容を確認するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011984881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 04:32:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本豪雨から１年 線香花火で犠牲者悼む 岡山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011984981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本豪雨から１年 線香花火で犠牲者悼む 岡山</span><time datetime="2019-07-07T04:34"><span>7月7日</span> <span>4時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011984981_1907062313_1907070434_01_02.jpg" alt="西日本豪雨から１年 線香花火で犠牲者悼む 岡山" id="news_image"></div><div></div><div>西日本豪雨から１年となった６日、51人が犠牲になった岡山県倉敷市真備町では住民たちが線香花火に明かりをともし、亡くなった人たちを悼みました。</div><div>倉敷市真備町有井に設けられた会場には家族連れなどおよそ300人が集まり、用意された線香花火を受け取りました。<br><br>そして、日が暮れ始めた午後７時ごろ、一斉に花火に火をつけ、その明かりを見ながら犠牲者に思いをはせていました。<br><br>このあと、「スカイランタン」と呼ばれる明かりをともしたおよそ30個の風船が飛ばされ、集まった人たちは復興への思いを新たにしていました。<br><br>豪雨で自宅が全壊したという60代の女性は、「知り合いも何人か犠牲になったので、花火を見ながらご冥福をお祈りしました」と話していました。<br><br>また、今は「みなし仮設住宅」で暮らしているという50代の男性は「改めて大変だったこの１年を思い返しました。復興は道半ばですが、できることを少しずつ頑張りたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011984981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 04:34:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>同級生殺害 上半身に複数の刺し傷 執ように切りつけか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011984951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>同級生殺害 上半身に複数の刺し傷 執ように切りつけか</span><time datetime="2019-07-07T04:36"><span>7月7日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011984951_1907062235_1907070436_01_02.jpg" alt="同級生殺害 上半身に複数の刺し傷 執ように切りつけか" id="news_image"></div><div></div><div>埼玉県所沢市で中学２年の男子生徒が刃物で刺されて死亡し、同級生の男子生徒が逮捕された事件で、死亡した生徒の体には上半身を中心に複数の刺し傷などがあることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は執ように切りつけた疑いがあるとみて詳しい動機などを調べています。</div><div>５日、埼玉県所沢市の路上で中学２年生の本郷功太郎さん（13）が血を流して倒れているのが見つかり、その後死亡しました。<br><br>警察は現場の前の住宅に住む同級生の14歳の男子生徒が、自宅で刃物で刺したとして逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、２人は直前まで一緒に学校のテストの勉強をしていたとみられ、調べに対し、「教科書のことでけんかになって刺した」などと供述しているということです。<br><br>その後の調べで、本郷さんの体には頭や腹など上半身を中心に複数の刺し傷などがあることが捜査関係者への取材でわかりました。<br><br>本郷さんは玄関先で倒れていたということで、警察は執ように切りつけた疑いがあるとみて、殺人の疑いで詳しいいきさつや動機を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011984951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 04:36:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イラン ウラン濃縮度引き上げへ 核合意は一層困難に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/k10011985041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イラン ウラン濃縮度引き上げへ 核合意は一層困難に</span><time datetime="2019-07-07T05:21"><span>7月7日</span> <span>5時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190707/K10011985041_1907070515_1907070521_01_03.jpg" alt="イラン ウラン濃縮度引き上げへ 核合意は一層困難に" id="news_image"></div><div>イランは７日、アメリカの経済制裁によって核合意の約束が守られていないとして、合意で制限されてきたウランの濃縮度の引き上げに踏み切る方針です。核兵器の開発にもつながりかねない措置で、欧米が強く反発し合意の枠組みの維持が一層困難になるのは避けられない情勢です。</div><div>イランはアメリカが核合意から一方的に離脱し、経済制裁を発動したことで約束されたイランの経済的な利益が得られていないとして、合意の義務の履行を段階的に停止する措置を取っていて、７日からはウランの濃縮度の引き上げに踏み切る方針です。<br><br>イランによる濃縮活動は核合意で平和利用に限られる水準に制限されてきましたが、今後はこうした義務に従わないとしたものです。<br><br>ウランの濃縮度の引き上げは核兵器の開発につながりかねない措置でもあります。<br><br>一方で、イランは、核合意には引き続きとどまるとして合意に参加しているヨーロッパ各国がイランの経済を制裁から守る実効性のある支援策を取れば再び義務を順守するとしています。<br><br>イランとしては強硬姿勢を示すことで、ヨーロッパ各国にイランへの支援策を強く促すねらいですが、敵対するアメリカが強く反発するのに加えて、イランの立場に理解を示してきたヨーロッパの支持も失うことにつながりかねず、合意の枠組みの維持が一層困難になるのは避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領 メイ首相と電話会談</h3><div>イランが核合意で制限されてきたウランの濃縮度の引き上げに踏み切るという見方が広がる中、アメリカのホワイトハウスはトランプ大統領がイギリスのメイ首相と電話会談を行ったと６日発表しました。<br><br>電話会談は前日の５日に行われ、イランに核兵器を保有させないことやイランが後ろ盾となっているシリアに制裁を強化することなどについて両国が連携していく方針を確認したとしています。</div></div><div><h3>ウラン濃縮度引き上げの意味</h3><div>イランが実施に踏み切るとしているウランの濃縮度の引き上げは、その度合いによっては平和利用の範囲を超えて核兵器の開発につながるものでもあります。<br><br>ウランを核燃料や核兵器として使用するには、天然ウランにごくわずかに含まれる核分裂を起こしやすい「ウラン235」の濃縮度を高める必要があります。<br><br>この作業を「ウラン濃縮」といい、用途によって濃縮度は異なります。原子力発電所の燃料として使うには３％から５％程度で十分ですが、核兵器に使用するには90％以上の濃縮度が必要とされています。<br><br>核合意では、イランが核兵器の開発をしないよう、濃縮度を3.67％に制限しています。<br><br>濃縮度をどれくらい引き上げるかについて、イランのロウハニ大統領は「必要なだけ」とだけ述べるにとどまっています。<br><br>しかし、濃縮度の引き上げは核兵器の開発にもつながりかねない措置で、核合意の中でも特に重要な義務が履行されないことになります。</div></div><div><h3>ウラン濃縮度引き上げ イランのねらい</h3><div>イランが核合意の義務を破る形でウランの濃縮度を引き上げるねらいは核合意に参加するヨーロッパから具体的な支援策を引き出すことです。<br><br>イランは、アメリカが去年、核合意から離脱し、経済制裁を発動したことで、合意の中で約束された経済的な利益が得られていないとして不満を募らせてきました。<br><br>イランは、核合意の義務を守っているにもかかわらずアメリカから制裁を科され、合意に参加するヨーロッパ各国が有効な支援策を打ち出せない中で自国だけが義務を守らされている現状にしびれをきらしたことで、ことし５月、合意の義務の停止に踏み切ると発表しました。<br><br>第１弾としてイランは今月１日に低濃縮ウランの貯蔵量が合意の制限を超えたと発表しました。<br><br>そして第２弾として７日以降はウランの濃縮度の引き上げやプルトニウムが抽出できないよう設計変更がなされた西部アラクにある重水炉を以前の状態に戻すと表明しています。<br><br>このうち濃縮度の引き上げは、イランの核開発を抑止してきた合意の根幹に関わる義務で、欧米などはイラン側に強く自制を求めています。<br><br>こうした重要な義務の停止に踏み切る一方で、イランは依然として核合意にとどまる考えを示していてロウハニ大統領は今月３日、「ほかの参加国が合意を守るのであればわれわれも義務を完全に履行する」と述べて、あくまでアメリカの制裁からイランの経済を守る支援策をヨーロッパから引き出すことがねらいだとしています。<br><br>イラン政府に近く、外交問題に詳しいテヘラン大学のマランディ教授は「アメリカやヨーロッパが核合意の約束を守らなかったにもかかわらず、イランは１年以上にわたって合意とどまり、枠組みを支持する姿勢を示してきた。ここから先は義務を停止させ欧米への圧力を強化していく。これは、核合意を維持するための措置であり破壊するためではない。しかし、これによって成果が得られなければ最終的には、イランは合意から出て行くことになるだろう」と述べて、欧米の対応によっては核合意の破棄も辞さないとしています。<br><br>ただアメリカがイランに対して経済制裁を課す中でヨーロッパ側がとれる手段は限られているうえ、強硬姿勢はイランの立場に一定の理解を示してきた国際社会の支持も失うことにもつながりかねず、イランを再び孤立させる危険をはらんでいます。</div></div><div><h3>トランプ大統領のねらい</h3><div>トランプ政権のイラン戦略は最大限圧力をかけ続けることで、イランを対話のテーブルにつくよう促すことにあります。<br><br>このため、トランプ政権は、去年５月にイラン核合意から離脱して以降、経済面で圧力を強化しています。<br><br>去年11月には「史上最強の制裁を科す」としてイラン経済の生命線とも言える原油の輸出をねらった制裁を発動。日本を含めた一部の国などにはイラン産原油の輸入を一時的に認めてきましたが、ことし５月にはその適用の除外措置も打ち切り、全面禁輸につながる制裁強化に乗り出しました。<br><br>ことし４月にはイランの最高指導者に直属する精鋭部隊「革命防衛隊」をテロ組織に指定し、圧力を強めています。<br><br>そして、６月にはイランの最高指導者、ハメネイ師を制裁対象に加えるとする異例の強硬措置を発表し、イランに対し厳しく臨む姿勢を改めて鮮明に打ち出しました。<br><br>ことし５月以降は軍事面でも圧力を強めています。<br><br>対イラン強硬派として知られるボルトン大統領補佐官が地中海に展開していた原子力空母「エイブラハム・リンカーン」などを中東地域に派遣すると突然、発表。<br><br>イラン情勢に対応するためなどとして５月には1500人、先月にも1000人の兵士を追加で派遣することを明らかにしています。<br><br>先月下旬にはＦ22ステルス戦闘機を中東カタールの基地に配備し、イラン周辺で軍備の増強を進めています。<br><br>トランプ大統領は先月、アメリカ軍の無人偵察機がイランの革命防衛隊に撃墜されたことを受けていったんは軍事攻撃を了承していたことを明らかにするなど、軍事攻撃も辞さない構えを見せて圧力を高め続けています。<br><br>その一方で、トランプ大統領はイランの指導者に対話の席に着くよう呼びかけていて、圧力を強めることでイランを対話の場に誘い出す思惑もあるとみられます。<br><br>トランプ大統領としてはオバマ前大統領の遺産「レガシー」と言われるイランとの核合意に代わる新たな合意に向けてイランと交渉を行い、みずからの政治的成果としてアピールするねらいがあるとみられます。<br><br>ただ、イラン側は核合意を一方的に離脱したうえに圧力政策を続けるトランプ政権は信用できないとしていかなる対話も拒否しています。<br><br>こうした中、アメリカ国内の保守強硬派からはイランに対して一層厳しい態度で臨むべきだという意見もあり、イランがさらなる挑発行為に出れば、トランプ大統領が限定的な軍事攻撃を検討するのではという観測も出ていて、先行きは不透明となっています。</div></div><div><h3>欧州の役割 “核合意を維持したい”</h3><div>ＥＵはイランの核合意の仲介役を担ったことから、アメリカが離脱したあともその枠組みを維持したい立場です。<br><br>合意から一方的に離脱したアメリカによる制裁で経済的な利益が得られていないというイラン側の不満を解消するため、フランス、ドイツ、それにイギリスはＥＵの調整のもと、イランとの貿易を継続するための事業体をことし１月に設立しました。この事業体はＩＮＳＴＥＸ（インステックス）＝貿易取引支援機関と呼ばれています。<br><br>ヨーロッパの企業は、このＩＮＳＴＥＸを利用してユーロ建てで決済することで制裁を回避することができます。<br><br>ただ、取り引きの対象は当面、医薬品や医療機器、食品など小規模なものにとどまるとみられていて、イラン側の不満を解消できるかは不透明です。<br><br>ＥＵにとってはイランをあおる言動を続けるアメリカのトランプ政権をなだめながら、イランにも経済的な実利を与えて核合意の枠組みを維持するという難しい課題が突きつけられています。<br><br>一方、核開発の本格再開にもつながりかねない、イランによるウランの濃縮度の引き上げをめぐっては、合意を維持したいＥＵであっても厳しい姿勢を示すことも予想され、今後の対応が注目されています。</div></div><div><h3>核合意とは</h3><div>イランの核開発をめぐる核合意は2015年７月、イランが核開発を大幅に制限する見返りにアメリカやＥＵ＝ヨーロッパ連合などがそれまでに科していた経済制裁を解除することで合意したものです。<br><br>核合意に参加しているのはアメリカ、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国の関係６か国と、イランの合わせて７か国で、長年の交渉の結果、2015年７月に結ばれました。<br><br>核合意では、イラン側はウラン濃縮に使われる遠心分離機を合意後10年間にわたって１万9000基から３分の１以下にあたる6100基に減らすほか、ウランの濃縮度はおよそ20％から平和利用に限られる3.67％まで15年間にわたって抑えることが義務づけられました。<br><br>また、西部アラクにある重水炉については、核兵器に転用可能な兵器級のプルトニウムを抽出できないようにするため、設計を変更することなどが求められています。<br><br>そして、ＩＡＥＡ＝国際原子力機関はすべての核関連施設への定期的な査察が可能になり、核開発が懸念される施設についても検証のための立ち入りを求めることができるとしています。<br><br>こうした核合意に基づいて、イランが核開発を制限したことが確認できたとし、アメリカやＥＵなどは合意が結ばれた翌年の2016年、イランに科していた経済制裁を解除しました。<br><br>この核合意について、当時のアメリカのオバマ大統領は、外交交渉によって中東から新たな戦争の危機を防ぐことができたと意義を強調し、みずからの「政治的な遺産」と位置づけるなど、日本を含む国際社会からも歓迎する声が上がりました。<br><br>しかし、おととし就任したアメリカのトランプ大統領は、イランに対して厳しい姿勢を示し、去年５月には「核合意には欠陥がある」として合意から一方的な離脱を表明。<br><br>これに伴って、８月以降、金融やエネルギーといった分野で核合意の基で解除していた経済制裁を再び発動します。<br><br>ヨーロッパなどの５か国は、アメリカが離脱したあとも核合意を維持しようと、イランの経済を制裁から守る支援策を模索しますが、実効性のある手立ては打てていません。<br><br>このためイランは、アメリカの制裁によって合意で約束された経済的な利益が得られていないと不満を募らせていきます。<br><br>そして、アメリカが核合意から離脱して１年となることし５月、トランプ政権への対抗措置として核合意の義務の履行を段階的に停止すると表明。<br><br>第１弾の措置により今月１日には、低濃縮ウランの貯蔵量が制限の300キロを上回ったことを明らかにし、初めて核合意の義務を履行しない状態となっていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190707%2Fk10011985041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 05:21:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>