<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新元号の候補案 すでに十数個に絞り込む</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新元号の候補案 すでに十数個に絞り込む</span><time datetime="2019-03-01T06:08"><span>3月1日</span> <span>6時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832211_1903010614_1903010617_01_03.jpg" alt="新元号の候補案 すでに十数個に絞り込む" id="news_image"></div><div>平成に代わる新しい元号の発表まであと１か月となる中、政府が、新元号の候補案について、すでに十数個に絞り込んでいることが政府関係者の話で分かりました。これまでの元号は確認されているかぎり、出典がすべて中国の古典とされていますが、この中には、日本の古典のものも含まれているということです。</div><div>ことし４月30日の天皇陛下の退位と翌５月１日の皇太子さまの新天皇への即位に伴って、元号を平成から改める改元が行われることになっていて、これに先立つ来月１日に、政府は、前回の手順を踏襲して、新しい元号を発表することにしています。<br><br>こうした中、新しい元号の候補案について、政府が、これまでに有識者から提出された数十程度の中から、すでに十数個に絞り込んでいることが政府関係者の話で分かりました。<br><br>これまでの元号は確認されているかぎり、「典拠」、いわゆる出典がすべて中国の古典とされていますが、この中には、日本の古典のものも含まれているということです。<br><br>政府は、今後、「国民の理想としてふさわしいよい意味をもつもの」「一般的に使われているものではないこと」など、「元号選定手続」の留意点に従って、さらに絞り込み、これらの考案者に対し、候補案の提出を正式に委嘱する手続きを踏むことにしています。<br><br>さらに新元号の選定に当たって開かれる、有識者からなる「元号に関する懇談会」をめぐって、政府は、すでに就任の打診を始めていて、前回８人中１人だった女性を増やす方向となっています。<br><br>一方、政府は、新元号に関する情報管理を徹底するため、選定に関わる閣僚や「元号に関する懇談会」のメンバーとなる有識者について、発表当日の来月１日は、新元号の発表まで、官邸内にとどまるよう要請し、外部との連絡も遮断することを検討しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:08:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の国営メディア「生産的な対話を継続」と報道</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮の国営メディア「生産的な対話を継続」と報道</span><time datetime="2019-03-01T08:19"><span>3月1日</span> <span>8時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832451_1903010818_1903010819_01_02.jpg" alt="北朝鮮の国営メディア「生産的な対話を継続」と報道" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営メディアは、米朝首脳会談の結果について１日朝、はじめて報道し「生産的な対話を継続することになった」と伝えました。合意に至らなかったことや、双方の主張の食い違いには触れておらず、アメリカと協議を続けていく姿勢を強調しました。</div><div>１日付けの朝鮮労働党の機関紙「労働新聞」は、28日までベトナムの首都ハノイで行われた２回目の米朝首脳会談の結果についてはじめて報じました。<br><br>１面と２面に合わせて13枚の写真を掲載し、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長がトランプ大統領と笑顔で握手している様子などを大きく伝えています。<br><br>記事では「両首脳は新しい時代を切り開くための実践的な問題について、建設的かつ虚心たん懐に意見を交換した」としています。<br><br>さらに「朝鮮半島の非核化とアメリカとの関係を画期的に発展させるため、生産的な対話を継続することになった」としたうえで「キム委員長は会談で成果を出すため努力したトランプ大統領に謝意を表明し新たな会談を約束した」と伝えました。<br><br>首脳会談の結果をめぐっては、トランプ大統領は、北朝鮮が制裁の全面解除を求めたため折り合えなかったと主張したのに対し、１日未明、急きょ記者会見した北朝鮮のリ・ヨンホ外相は、一部の制裁の解除だけを求めたと反論し、主張が食い違っています。<br><br>国営メディアは、こうした食い違いや合意に至らなかったことには触れておらず、北朝鮮としてはアメリカと協議を続けていく姿勢を強調した形です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 08:19:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国民負担率 新年度42.8％ ６年連続40％超で高水準続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011831981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>国民負担率 新年度42.8％ ６年連続40％超で高水準続く</span><time datetime="2019-03-01T09:18"><span>3月1日</span> <span>9時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011831981_1903010916_1903010918_01_03.jpg" alt="国民負担率 新年度42.8％ ６年連続40％超で高水準続く" id="news_image"></div><div>国民の所得に占める税金や社会保険料などの負担の割合を示す「国民負担率」は、新年度には42.8％となる見通しで、６年連続で40％を超える高い水準が続きそうです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011831981_1902282132_1903010430_01_03.jpg" alt=""><div>「国民負担率」は、個人や企業の所得に占める税金や社会保険料の負担の割合を示すもので、公的な負担の重さを国際比較する際の指標の１つにもなります。<br><br>財務省によりますと、新年度の国民負担率は、前の年度と同じ42.8％になる見通しです。<br><br>新年度は、10月からの消費税率の引き上げで税金の負担は増えるものの、景気の緩やかな回復で、個人や企業の所得も伸びるため、負担の割合としては、横ばいになると見られています。<br><br>ただ、国民負担率が40％を超えるのは平成26年度から６年連続で、高止まりしています。<br><br>主要先進国との比較では、いずれも2016年のデータで、フランスが67.2％、スウェーデンが58.8％で日本より高く、アメリカは33.1％と日本より低くなっています。<br><br>一方、税金と社会保険料などのほか、国の財政赤字も加えた「潜在的な国民負担率」は48.2％と、前の年度を0.2ポイント下回り、２年ぶりに減少する見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011831981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 09:18:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>郊外の一軒家拠点に詐欺電話 詐欺未遂の疑いで６人逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>郊外の一軒家拠点に詐欺電話 詐欺未遂の疑いで６人逮捕</span><time datetime="2019-03-01T10:35"><span>3月1日</span> <span>10時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832531_1903011027_1903011035_01_02.jpg" alt="郊外の一軒家拠点に詐欺電話 詐欺未遂の疑いで６人逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>茨城県内から高齢者を狙って詐欺の電話をかけ現金をだまし取ろうとしたとして、男６人が警察に逮捕されました。グループは都心から遠く離れた郊外の一軒家を拠点に詐欺の電話をかけていたということで、警察が実態の解明を進めています。</div><div>逮捕されたのは、いずれも住所不詳の竹内明宏容疑者（34）ら男６人です。<br><br>埼玉県警の調べによりますと、６人は先月末、東京 練馬区に住む90代の女性の自宅に孫を装って電話をかけ、「大事な書類が入ったかばんを喫茶店に忘れた。契約ができなくなるので現金が必要だ」などと言って、現金をだまし取ろうとした詐欺未遂の疑いが持たれています。<br><br>警察は６人の認否を明らかにしていません。<br><br>また、捜査関係者によりますと、この詐欺グループは、都心から直線距離で100キロ余り離れた茨城県鉾田市の一軒家を拠点に詐欺の電話をかけていて、玄関などには監視カメラを設置して周囲を警戒していたということです。<br><br>警察は、摘発を逃れようと人目につきにくい一軒家を拠点にしていたとみて、実態の解明を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:35:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>与野党の攻防山場 野党側 根本厚労相の不信任決議案提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>与野党の攻防山場 野党側 根本厚労相の不信任決議案提出</span><time datetime="2019-03-01T11:45"><span>3月1日</span> <span>11時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832481_1903011140_1903011145_01_03.jpg" alt="与野党の攻防山場 野党側 根本厚労相の不信任決議案提出" id="news_image"></div><div>新年度予算案をめぐって、野党側は、衆議院予算委員会での採決を阻止しようと、根本厚生労働大臣に対する不信任決議案を提出しました。これに対し、与党側は、午後の衆議院本会議で決議案を否決したうえで、予算案の衆議院通過を図る方針で、与野党の攻防が山場を迎えています。</div><div>根本厚生労働大臣に対する不信任決議案は、このあと午後１時から開かれる衆議院本会議で採決が行われます。<br><br>立憲民主党など野党６党派は、１日朝、国会対策委員長らが会談し、「統計問題の審議が不十分で、新年度予算案の採決は認められない」という認識で一致し、不信任決議案を共同で提出しました。<br><br>これによって、１日午前９時から、衆議院予算委員会で行われる予定だった予算案の締めくくりの質疑と採決は、先送りされました。<br><br>本会議で、野党側は、「統計不正問題の真相究明を妨げようとした責任はあまりにも重い」などとして、根本大臣の辞任を求める考えです。<br><br>これに対し、与党側は、「根本大臣は再発防止に取り組むことで責任を果たしていく」などとして、決議案を否決することにしています。<br><br>そのうえで、与党側は、予算案の年度内成立を確実にするため、直ちに予算委員会を開いて、採決を行い、本会議でも可決して、参議院に送る方針で、与野党の攻防が山場を迎えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>根本厚労相「誠実に対応してきたつもり」</h3><div>根本厚生労働大臣は、閣議のあと記者団に対し「私としては、就任以来、使命感と責任感を持って全力で職責を果たし、また国会でも誠実に対応してきたつもりだ。私の職責は、統計に対する姿勢を根本から正し、再発防止を徹底するとともに厚生労働行政の重みに対応した、しっかりとした組織のガバナンスを確立することだと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「国会の中で懇切丁寧に説明」</h3><div>菅官房長官は閣議のあとの記者会見で、「どういう形で不信任決議案が出されたのか承知していない。いずれにせよ国民の中で、『根本厚生労働大臣に責任がある』というのは３％くらいという世論の結果も出ていた。根本大臣は大臣として国会の中で懇切丁寧に説明されてきたと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元氏「統計不正の対応が不誠実」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は、記者団に対し、「根本厚生労働大臣は、統計不正をめぐる一連の対応が非常に不誠実で、総理大臣官邸の関与まで指摘されているのに、しっかりと説明する努力もしない。第三者委員会の追加報告書について、『うそはあるけど、隠蔽はない』という結論をよしとする大臣では、リーダーシップがない。隠蔽がないとは、誰も納得しておらず、実質賃金の伸び率も、マイナスになるからといって、出さないことをいつまで続けるのか。国際的にも根本大臣では持たず、辞めてもらわないとしかたがない」と述べました。</div></div><div><h3>予算委員会は採決後に開会へ</h3><div>衆議院予算委員会は、理事会を開きましたが、根本厚生労働大臣に対する不信任決議案が提出されたことを受けて、立憲民主党などは欠席し、自民・公明両党と日本維新の会が対応を協議しました。<br><br>そして、当初、午前９時から行う予定だった新年度予算案の締めくくりの質疑と採決は先送りし、午後１時から開かれる予定の衆議院本会議で、不信任決議案の採決が行われたあと、直ちに委員会を開いて、質疑と採決を行うことを確認しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:45:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウェイ 米裁判で無罪を主張 企業秘密を盗んだ罪など</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ファーウェイ 米裁判で無罪を主張 企業秘密を盗んだ罪など</span><time datetime="2019-03-01T11:54"><span>3月1日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832571_1903011146_1903011154_01_02.jpg" alt="ファーウェイ 米裁判で無罪を主張 企業秘密を盗んだ罪など" id="news_image"></div><div></div><div>中国の通信機器大手ファーウェイが、アメリカの携帯電話会社が開発したロボットの写真を許可なく撮影したなどとして、企業秘密を盗んだ罪などで起訴された事件の裁判で、ファーウェイ側は無罪を主張し、争う姿勢を示しました。</div><div>ファーウェイの関連会社２社は、2012年から2014年にかけて、アメリカの携帯電話会社のＴモバイルが開発したスマートフォンの検査に使うロボットの写真を許可なく撮影したり、研究室から無断で部品を持ち出したりしたとして、ことし１月、アメリカの司法当局に企業秘密を盗んだ罪などで起訴されました。<br><br>アメリカ西海岸のシアトルの裁判所で28日、起訴内容についての罪状認否が行われ、ファーウェイ側は無罪を主張し、争う姿勢を示しました。<br><br>これを受けて、来年３月２日に審理が始まることになりました。<br><br>ファーウェイをめぐってアメリカ政府は、安全保障上のリスクがあるとしていて、今週スペインで開かれた通信機器関連の見本市では、国務省のストレイヤー次官補代理が「各国の政府や通信会社にファーウェイなど中国企業のリスクを考慮するよう求めている」と述べるなど、ファーウェイの通信機器を使わないよう働きかけを強めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ファーウェイ 攻勢強める</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832571_1903011146_1903011154_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>中国の通信機器大手ファーウェイは28日、ニューヨーク・タイムズ、ロサンゼルス・タイムズ、ワシントン・ポストなどアメリカの有力紙に全面広告を出しました。<br><br>広告は「耳にすることがすべて正しいと信じるな」というタイトルで、アメリカ政府がここ数年、ファーウェイに対する誤解を広げていると指摘したうえで、「われわれの扉は常に開かれている」として会社に対する理解を求めています。<br><br>またファーウェイの創業者、任正非ＣＥＯは先月、イギリスの公共放送ＢＢＣのインタビューに対して「アメリカがわれわれを押しつぶすことはありえない。ファーウェイの技術がより進んでいるので、世界が求めている」と強気の発言をしています。<br><br>任ＣＥＯはアメリカＣＢＳテレビのインタビューにも応じていて、アメリカ政府が次世代の通信規格＝５Ｇの整備にあたって、ファーウェイの機器を使わないよう各国の政府や通信会社に働きかけを強めていることを踏まえて、ファーウェイはアメリカ国民に直接訴える形で積極的に反論しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:54:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“就活”が本格化 合同企業説明会に多くの学生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/k10011832561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“就活”が本格化 合同企業説明会に多くの学生</span><time datetime="2019-03-01T11:56"><span>3月1日</span> <span>11時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190301/K10011832561_1903011152_1903011156_01_02.jpg" alt="“就活”が本格化 合同企業説明会に多くの学生" id="news_image"></div><div></div><div>経団連がルールを示す今の形としては最後となる大学生の就職活動＝就活が本格的に始まり、千葉市で開かれている合同企業説明会には多くの学生が参加しています。</div><div>千葉市の幕張メッセで開かれている合同企業説明会には、およそ640の企業が参加し、開始前から多くの学生が列を作りました。<br><br>経団連が示すルールではことしの就活は、１日から会社説明会、６月から採用面接、という日程になっています。<br><br>人手不足などを背景に企業側の採用意欲は強く、先月初めの時点ですでに内定を得たという学生の割合が５％余りに上っているという調査結果もあり、実態としては採用の前倒しが一段と進んでいる形です。<br><br>参加した男子学生は「人生の分かれ道になるので、焦らずに企業を選んでいきたい」と話していました。<br><br>また、別の学生は「すでに１社から内定をもらっているが、自分に合うような企業をほかにも見てみたいと思っている」などと話していました。<br><br>この合同企業説明会には、１日だけで１万3000人の来場が見込まれています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「売手市場予想」</h3><div>就職情報会社「ディスコ」の武井房子上席研究員は、ことしは４月から５月にかけて10連休があり、企業側はそれまでに採用の意思表示をしておきたいという心理になりやすいと指摘したうえで、「売手市場が予想され、人材の獲得競争が激しくなる中で、採用活動を前倒しする企業も多く、大型連休までに内定を出すケースがかなり増えそうだ」と話しています。<br><br>また、経団連がルールを示す今の形が今回で最後になることについて、武井上席研究員は「ルールが形骸化しているということだと思う。政府が主導する形でルールは維持されるが、より一層、形骸化が進む可能性もある」と指摘しています。</div></div><div><h3>「通年採用」に切り替える動きも</h3><div>経団連がルールを示す形が今回で最後となり、人材の獲得競争が一段と激しくなるとみて、企業の間では年間を通して採用活動を行う「通年採用」に切り替える動きも出ています。<br><br>従業員数およそ250人の東京のＩＴ企業、「ファインデックス」は、経団連には加盟していませんが、就活ルールの重要性を理解し、ルールに沿った形で毎年５人から10人の新卒採用を行ってきました。<br><br>しかし、経団連のルール廃止をきっかけに、人材の獲得競争が一段と激しくなるとみて、今回から採用のしかたを「通年採用」に切り替えました。<br><br>今回は採用面接を前の年より２か月ほど早い、４月ごろから始めることにしています。<br><br>あわせて、より優秀な人材を獲得しようと、大学などでの研究の成果に応じて初任給を引き上げるなどの制度も導入しました。<br><br>ファインデックスの相原輝夫社長は「『超売手市場』の中で、人材の確保は楽ではない。誰かのルールに沿うのではなく、今の時代に即した採用活動にして、学生と出会えるチャンスを増やしたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190301%2Fk10011832561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:56:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>