<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012537061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化</span><time datetime="2020-07-28T18:11"><span>7月28日</span> <span>18時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012537061_2007281712_2007281715_01_02.jpg" alt="吉野家HD 今年度中に最大150店舗閉店へ 新型コロナで業績悪化" id="news_image"></div><div></div><div>牛丼チェーンの吉野家ホールディングスは、新型コロナウイルスの影響で休業したため業績が悪化し、ことし5月までの3か月間の決算が40億円余りの赤字になりました。会社では今年度中に最大で国内外の150店舗を閉店することを明らかにしました。</div><div>発表によりますと、ことし5月までの3か月間の売り上げは396億円余りと、前の年の同じ時期に比べて24.8％減少し、最終的な損益は40億円余りの赤字になりました。<br><br>新型コロナウイルスの感染拡大で店舗の休業や、営業時間の短縮を行ったことが響きました。<br><br>業績の悪化を受けて会社では、国内外におよそ3300あるグループの店舗のうち、最大で150店舗を今年度中に閉店することを明らかにしました。<br><br>▽「吉野家」が国内40店と海外50店、<br>▽うどんチェーンの「はなまる」が国内外の30店、<br>▽「京樽」が傘下のすしチェーンも含め国内の30店を閉めるとしています。<br><br>また、来年2月までの1年間の業績の予想も、売り上げは1723億円と前の年に比べて20.3％減少し、最終的な損益は90億円の赤字になると厳しい見通しを示しました。<br><br>会社では業績悪化を受け、ことし9月からの半年間、役員報酬の減額も決めました。<br><br>吉野家ホールディングスの河村泰貴社長は「あらゆるコストを見直し、売り上げが落ちても利益が出るよう会社を変えていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012537061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:11:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012536071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-28T18:38"><span>7月28日</span> <span>18時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536071_2007281744_2007281749_01_02.jpg" alt="東京都 新たに266人感染確認 200人以上は2日ぶり 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと28日、都内で新たに266人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内で1日に200人以上が確認されるのは2日ぶりで、100人以上は20日連続です。</div><div>都によりますと、266人のうち20代と30代は合わせて168人で、全体のおよそ63％を占めています。<br><br>これで都内で感染が確認された人は合わせて1万1611人になります。<br><br>また、重症の患者は27日より2人増えて21人になったということです。<br><br>一方、28日、死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「陽性率」の推移は</h3><div>東京都内で感染が確認される人は日によって増減を繰り返していますが、都の幹部や専門家が注目しているデータの1つが、検査を受けた人のうち陽性になった人の割合、「陽性率」の推移です。<br><br>都が発表する「陽性率」は、その日までの1週間に陽性と判明した人の平均を、検査を受けた人の平均で割って算出した数値で、最新のデータでは、26日の時点で6.5％となっています。<br><br>都によりますと、緊急事態宣言が解除された5月25日は1.0％で、先月下旬までは1％台から3％台で推移していました。<br><br>しかし、その後は上昇傾向が続き、今月1日に3.9％だったのが、24日には今月に入って最も高い6.7％になりました。<br><br>都の担当者は「『陽性率』の上昇は感染が広がっていることを示している。同時に、検査能力が限られている中で、多くの陽性者を把握する効率的な検査ができていることもあらわしていて、感染を早く確認して的確な対応にもつなげたい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012536071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:38:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドーナツ食べた入所者死亡 准看護師に逆転無罪 東京高裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012536621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ドーナツ食べた入所者死亡 准看護師に逆転無罪 東京高裁</span><time datetime="2020-07-28T19:21"><span>7月28日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536621_2007281518_2007281523_01_02.jpg" alt="ドーナツ食べた入所者死亡 准看護師に逆転無罪 東京高裁" id="news_image"></div><div>7年前、長野県の特別養護老人ホームでドーナツを食べた入所者が死亡し、准看護師が業務上過失致死の罪に問われた裁判で、2審の東京高等裁判所は、罰金刑とした1審の有罪判決を取り消し、無罪を言い渡しました。今回の裁判は医療や福祉に携わる全国の関係者から介護の現場が萎縮しかねないと注目されていました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536621_2007281518_2007281523_01_03.jpg" alt=""><div>無罪を言い渡されたのは、長野県安曇野市の特別養護老人ホームに勤める准看護師の60歳の女性です。平成25年、おやつの確認を怠り、ドーナツを食べた85歳の女性を死亡させたとして、業務上過失致死の罪で起訴されていました。<br><br>1審の長野地方裁判所松本支部では、罰金20万円の有罪判決を言い渡され、2審で被告側は改めて無罪を主張していました。<br><br>28日の2審の判決で、東京高等裁判所の大熊一之裁判長は「1審は被害者に対するドーナツによる窒息の危険性を具体的に検討すべきだったのにそれを見過ごしている」と指摘し、1審判決を取り消しました。<br><br>また、施設での食品の提供について「おやつなどの間食を含めて食事は人の健康や身体活動を維持するためだけでなく、精神的な満足感や安らぎを得るために重要だ。身体的なリスクに応じて幅広くさまざまな食べ物を取ることは、人にとって必要だ」と指摘しました。<br><br>そのうえで「おやつの形状が変更されていたことは准看護師の通常業務の中では容易に知ることができなかった。ドーナツで窒息する危険性や、死亡するとあらかじめ予測できる可能性は低く、ドーナツを提供したことが刑法上の注意義務に反するとは言えない」として無罪を言い渡しました。<br><br>今回の裁判は准看護師が有罪とされると、介護の現場が萎縮しかねないとして、無罪を求める27万人余りの署名が東京高裁に提出されるなど、医療や福祉に携わる全国の関係者の注目を集めていました。</div></div><div><h3>准看護師の女性「真実が証明された 検察は受け入れてほしい」</h3><div>判決のあと、准看護師の女性と弁護団は東京 千代田区で会見を開きました。<br><br>准看護師の女性は「真実が証明されました。6年半という長い時間、本当に支えていただきました。検察には真実を受け入れてほしいと思います」と涙を浮かべながら述べました。<br><br>また木嶋日出夫弁護団長は「1審の誤った判断をばっさりと否定したうえで、事実関係を正しく認定し、100％評価できる内容だった。長年にわたって苦しんできた准看護師のためにも、検察は無罪判決を真摯（しんし）に受け止め、上告しないよう強く求める」と話していました。</div></div><div><h3>運営法人「無罪に拍手」</h3><div>無罪となった准看護師の女性の勤務先の特別養護老人ホーム「あずみの里」を運営する社会福祉法人「協立福祉会」の高津隆行事務局長が長野県松本市内で取材に応じ、「支援する人たちとともに無罪の知らせを聞きましたが、みんなで拍手をして喜びました。厳しい判決を予想していたので、今までの苦労が報われた思いで、本人にはお疲れ様でしたと声をかけたいです。個人の責任が問われると、職員が萎縮して介護の質の低下につながるので検察には上告しないでほしいです」と話していました。</div></div><div><h3>高検コメント「適切に対処したい」</h3><div>東京高等検察庁の久木元伸次席検事は「判決内容を十分に検討し、適切に対処したい」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>専門家「判決 介護現場に即した視点で評価したい」</h3><div>介護の問題に詳しい淑徳大学の結城康博教授は「介護の現場は、1審の有罪判決を受けて生活の質を低下させる消極的な介護をするようになっていたが、無罪判決によって安心できる状態になり、利用者目線に立った介護ができるようになると思う」と話しています。<br><br>そのうえで、「判決で、食事の介助には危険性が伴うが、お年寄りの生活の質や満足度も提供しなければいけないとしている点は、介護現場に即した視点であり、評価したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012536621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 19:21:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 さらに3つのホテルで療養受け入れへ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012537621000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 さらに3つのホテルで療養受け入れへ 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-28T20:49"><span>7月28日</span> <span>20時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012537621_2007282041_2007282044_01_02.jpg" alt="東京都 さらに3つのホテルで療養受け入れへ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染したものの軽症か無症状の人に療養してもらうため、東京都は今月中にさらに3つのホテルで受け入れを始めます。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012537621_2007282041_2007282044_01_03.jpg" alt=""><div>新たに受け入れを始めるのは、29日からが東京 新宿区の歌舞伎町にあるホテルと中央区にあるホテルの2つです。<br><br>また、31日からは港区にあるホテル1つでも受け入れます。<br><br>このうち、歌舞伎町のホテルでは、患者の健康観察を行うための体温計や血液中の酸素濃度を測る機器が用意されているほか、急な体調の変化に備えて医師や看護師が待機します。<br><br>都は、都内で一時、合わせて5つのホテルで最大1100人余りの受け入れ態勢を整えていましたが、このうち4つのホテルはすでに契約の満了を迎えたか今月末で満了になります。<br><br>現在、受け入れているのは、八王子市と豊島区、それに江東区のホテルで、今月中に3つのホテルが加わると、合わせて6つのホテルで最大1260人を受け入れることができるようになるということです。</div></div><div><h3>ホテルより自宅療養が多い状態続く</h3><div>都によりますと、都内で、27日の時点でホテルで療養しているのは212人です。<br><br>一方、自宅で療養している人は2.27倍の483人です。<br><br>今月10日以降は、自宅で療養する人がホテルで療養する人を上回る状態が続いていて、ほとんどの日で自宅療養がホテルの2倍以上で推移しています。<br><br>都は、家族などに感染を広げないことや容体が急変したときに看護師などが対応できるホテルでの療養を基本的にお願いしていますが、介護や育児など家庭の事情で自宅での療養も可能だということです。<br><br>自宅で療養する人が多い理由について、担当者は「それぞれの家庭の事情がいちばん大きな理由だが、ホテルの契約終了で受け入れられる人数が一時的に減ったことも影響したと考えられる。また、軽症や無症状の人は感染が分かった時点ですでに必要とされている療養期間が残り数日となり、自宅を選ぶケースもあるようだ」と説明しています。<br><br>ただ、都内では、このところ家庭内で感染するケースが相次いで報告されていて、27日は濃厚接触者として感染が確認された人のうち最も多いのが家庭内での感染でした。<br><br>都は、自宅療養で感染させた具体的なケースがあるかどうか確認していないということですが、「自宅療養が家庭内で感染につながる可能性があるため、ホテルでの療養を粘り強くお願いしていく」としています。</div></div><div><h3>東京都「感染状況踏まえながら確保に努めたい」</h3><div>東京都福祉保健局で新型コロナウイルス対策を行う花本由紀担当部長は「200人、300人を超える感染者が引き続き出ると、宿泊療養の対象者が増えていくので、感染状況を踏まえながら確保に努めたい」と話していました。<br><br>また、ホテルで療養する人より自宅で療養する人のほうが多いことについては、「自宅で療養している方のなかにホテル療養を希望する人がいる場合には、1日でも早く入所できるように対応していきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012537621000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 20:49:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内感染】28日は981人の感染確認 今月23日と並び最多に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012536541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【国内感染】28日は981人の感染確認 今月23日と並び最多に</span><time datetime="2020-07-29T00:12"><span>7月29日</span> <span>0時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012536541_2007281455_2007281611_01_02.jpg" alt="【国内感染】28日は981人の感染確認 今月23日と並び最多に" id="news_image"></div><div></div><div>28日は愛知県で、一日に発表される感染者数が初めて100人を超えるなど、これまでに空港の検疫を合わせて全国で981人の感染が新たに発表され、1日の感染者数としては今月23日と並んで最も多くなりました。また千葉県で2人、鹿児島県で1人の死亡が発表されました。国内で感染が確認された人は、空港の検疫などを含め3万2245人、クルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせて3万2957人となっています。亡くなった人は、国内で感染した人が1002人、クルーズ船の乗船者が13人の合わせて1015人です。</div><div>各自治体などによりますと、国内で感染が確認された人は累計で次のとおりです。<br><br>（ ）内は28日の新たな感染者です。<br><br>▽東京都は11611人（266）<br>▽大阪府は3430人（155）<br>▽神奈川県は2284人（33）<br>▽埼玉県は2143人（55）<br>▽福岡県は1535人（54）<br>▽千葉県は1513人（23）<br>▽北海道は1399人（3）<br>▽愛知県は1285人（110）<br>▽兵庫県は1059人（33）<br>▽京都府は708人（31）<br>▽石川県は314人（1）<br>▽広島県は286人（19）<br>▽岐阜県は265人（25）<br>▽茨城県は259人（15）<br>▽富山県は236人<br>▽沖縄県は231人（21）<br>▽鹿児島県は229人（10）<br>▽静岡県は218人（18）<br>▽奈良県は215人（6）<br>▽群馬県は182人（3）<br>▽栃木県は169人（2）<br>▽滋賀県は157人（2）<br>▽宮城県は149人（2）<br>▽和歌山県は134人（4）<br>▽福井県は129人<br>▽熊本県は136人（22）<br>▽長野県は98人（6）<br>▽新潟県は96人（3）<br>▽宮崎県は94人（20）<br>▽山梨県は90人（2）<br>▽愛媛県は89人（2）<br>▽福島県は86人<br>▽高知県は80人（1）<br>▽三重県は80人（6）<br>▽山形県は75人<br>▽佐賀県は69人（2）<br>▽岡山県は66人（2）<br>▽大分県は62人（2）<br>▽長崎県は59人（5）<br>▽山口県は51人（1）<br>▽香川県は46人（1）<br>▽青森県は31人<br>▽島根県は29人<br>▽秋田県は18人<br>▽徳島県は16人<br>▽鳥取県は8人（2）です。<br><br>このほか、空港の検疫で553人（13）中国からのチャーター機で帰国した人と国の職員や検疫官などの感染は合わせて173人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は28日の時点で76人となっています。<br><br>一方、症状が改善して退院した人などは、国内で感染した人が2万2811人、クルーズ船の乗客・乗員が659人の合わせて2万3470人となっています。<br><br>また、26日には速報値で1日に7908件のＰＣＲ検査が行われました。<br><br>※集計は後日修正される可能性があります。<br>※在日米軍の感染者は含めていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012536541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:12:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形で記録的な大雨 最上川が氾濫 厳重警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/k10012535861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形で記録的な大雨 最上川が氾濫 厳重警戒を</span><time datetime="2020-07-29T01:34"><span>7月29日</span> <span>1時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012535861_2007290145_2007290147_01_03.jpg" alt="山形で記録的な大雨 最上川が氾濫 厳重警戒を" id="news_image"></div><div>前線や低気圧の影響で山形県では記録的な大雨となり、最上川が氾濫しました。最上川やその支流では氾濫の危険性が高まっていて、厳重な警戒が必要です。すでに周囲で浸水が始まるなど状況が悪化している場合には、頑丈な建物の高い階に移動するなど安全を確保してください。</div><div>気象庁によりますと、前線や低気圧に暖かく湿った空気が流れ込んで大気の状態が不安定になり、28日は山形県の各地で記録的な大雨となりました。<br><br>山形県の雨は弱まっていますが、最上川では水位の上昇が続き、<br>▽28日夜11時50分に中流の大石田町横山付近で、<br>▽午前0時10分に大石田町大石田付近でも氾濫が発生し、国土交通省と気象庁は「氾濫発生情報」を発表しました。<br><br>警戒レベル5にあたる情報で、周辺自治体の住民に対し、自治体からの避難情報を確認するとともに、安全確保をはかるよう厳重な警戒を呼びかけています。<br><br>このほか最上川の上流や支流では氾濫の危険性が非常に高まり、「氾濫危険水位」を超えているところがあります。<br><br>また、山形県では土砂災害の危険性が非常に高くなり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>川のそばにいてすでに周囲で浸水が始まるなど状況が悪化している場合には、近くの頑丈な建物や自宅の高い階へ移動するなど、少しでも身の安全を守る行動をとってください。<br><br>また、川が氾濫していない地域でも、今後、川の水位が上がり、氾濫が発生するおそれもあります。<br><br>油断せず、身を守る行動を取ってください。</div></section><section class="module--content"><div><h3>今後の見通しは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200728/K10012535861_2007281014_2007281015_01_04.jpg" alt=""><div>また29日は西日本から東北にかけての広い範囲で大気の状態が不安定になる見込みで、雷を伴って激しい雨が降り、九州北部では局地的に非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>29日夕方までの24時間に降る雨の量はいずれも多いところで<br>▽九州北部で120ミリ、<br>▽東海と関東甲信で80ミリと予想されています。<br><br>土砂災害や川の増水のほか、落雷や竜巻などの突風にも十分な注意が必要です。</div></div><div><h3>引き続き氾濫に厳重な警戒を</h3><div>国土交通省によりますと、山形県を流れる最上川では大石田町で左岸にある橋付近から水があふれ出す氾濫が確認されたということです。<br><br>また、最上川の中流から下流にかけて、多くの観測所で水位が上がり続けているということです。<br><br>山形県では雨が弱まっていますが、これまでに降った雨が上流から下流に向かって流れ込んでいて中流や下流では今後も水位が上がり、29日の午前中にかけて水位の高い状態が続いて氾濫危険水位を超えるところが増える見通しです。<br><br>場所によっては、堤防から水があふれ、集落に流れ込むおそれがあり、引き続き氾濫に厳重な警戒が必要です。<br><br>国土交通省は、下流部には住宅地が広がっていることから、浸水が想定されている地域では、安全な場所に避難し、厳重な警戒を続けてほしいとしています。</div></div><div><h3>雨がやんだ後も水位上昇</h3><div>中流で氾濫が発生した山形県を流れる最上川では、今月26日から次第に水位が高くなり、雨がやんだ後も水位の上昇が続いていました。<br><br>国土交通省が山形県大石田町に設置した最上川の水位観測所のデータによりますと、雨が降り始めた今月26日の夕方ごろから次第に水位が上昇し、28日午後2時には「氾濫注意水位」を超える13メートル86センチとなりました。<br><br>その後、水位の上昇は雨が弱まったあともさらに続き、午後8時半に「氾濫危険水位」を超える16メートル92センチとなり、氾濫が発生した午後11時50分には、18メートル41センチにまで達しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200728%2Fk10012535861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 01:34:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山形 最上川中流の大石田町で氾濫発生</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/k10012537931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>山形 最上川中流の大石田町で氾濫発生</span><time datetime="2020-07-29T01:53"><span>7月29日</span> <span>1時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012537931_2007290030_2007290031_01_02.jpg" alt="山形 最上川中流の大石田町で氾濫発生" id="news_image"></div><div>前線や低気圧の影響で、山形県内では記録的な大雨となり、県内を流れる最上川は中流の大石田町で氾濫が発生しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200729/K10012537931_2007290112_2007290113_01_04.jpg" alt=""><div>国土交通省新庄河川事務所などによりますと、最上川が氾濫したのは中流で、左岸の大石田町横山と、右岸の大石田町大石田です。<br><br>河川事務所などは５段階の警戒レベルのうち、最も高いレベル５にあたる「氾濫発生情報」を発表し、最大級の警戒をするよう呼びかけています。<br><br>氾濫は、最上川に設置されている河川カメラの映像で河川事務所の職員が確認したということです。河川事務所によりますと、堤防に積んである高さ１メートルほどの土のうの間から水が流れ出ているということです。<br><br>大石田町では、横山地区と大石田地区などの1028世帯3074人に、28日避難指示が出されました。今のところ、けが人などの情報は入っていないということで、町は情報収集を進めています。<br><br>山形市にある山形河川国道事務所などによりますと、最上川は上流にある河北町の下野水位観測所と、中流にある舟形町の堀内水位観測所で、氾濫のおそれのある「氾濫危険水位」を超えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200729%2Fk10012537931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 01:53:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>