<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>アニメ「らき☆すた」監督 武本康弘さん父親「時間戻って」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012002301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ「らき☆すた」監督 武本康弘さん父親「時間戻って」</span><time datetime="2019-07-22T06:05"><span>7月22日</span> <span>6時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002301_1907220526_1907220605_01_02.jpg" alt="アニメ「らき☆すた」監督 武本康弘さん父親「時間戻って」" id="news_image"></div><div></div><div>京都市の「京都アニメーション」のスタジオが放火された事件では、テレビアニメ「らき☆すた」などの監督を務めた武本康弘さん（47）も安否がわからなくなっています。76歳の父親は「事件の前に時間が戻ってほしい」と息子への思いを語りました。</div><div>武本康弘さんは、京都アニメーションで多くの作品の制作に携わり、平成19年に放送され、「聖地巡礼」がブームにもなったテレビアニメ「らき☆すた」などで監督を務めました。<br><br>兵庫県に住む武本さんの父親が21日、ＮＨＫの取材に応じました。武本さんの父親は「ニュースで京都アニメーションが火事だと知って、心配していましたが、最近は出張も多かったので、現場にいなかったらいいなと思っていました。しかし、息子の妻から『いくら携帯電話に連絡してもつながらない』と聞き、絶望的な気持ちになりました」と話していました。<br><br>武本さんは新しい映画作品ができるたびに、必ず両親へ招待券を送っていたということです。<br><br>父親は「招待券を送ってくれた映画はすべて見に行きました。優しい性格の息子です。私にとってはできすぎた息子です」と話していました。そのうえで「犯人に対してどうこう思う気持ちよりも、いまはできるなら事件の前に時間が戻ってほしい、ただそれだけです」と涙ながらに話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012002301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 06:05:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>与党71議席勝利 改憲勢力３分の２割り込む 野党“一本化成果”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012002651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>与党71議席勝利 改憲勢力３分の２割り込む 野党“一本化成果”</span><time datetime="2019-07-22T07:24"><span>7月22日</span> <span>7時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002651_1907220431_1907220432_01_02.jpg" alt="与党71議席勝利 改憲勢力３分の２割り込む 野党“一本化成果”" id="news_image"></div><div></div><div>21日投票が行われた参議院選挙で、自民・公明両党は、改選議席の過半数を上回る71議席を獲得して勝利し、安倍総理大臣は引き続き安定した基盤のもと政権運営にあたることになります。ただ、自民・公明両党と日本維新の会をあわせた憲法改正に前向きな勢力は、85議席に届かず、憲法改正の発議に必要な参議院全体の３分の２を維持できませんでした。これに対して野党側は、焦点の全国32の１人区で前回並みの10議席を獲得し、候補者の一本化が一定の成果をあげたとしています。</div><div>参議院選挙は、選挙区と比例代表を合わせた124の改選議席すべてが決まりました。<br><br>各党の獲得議席は<br>▽自民党は選挙区38、比例代表19の合わせて57議席で、前回３年前の56議席を上回りました。<br><br>▽立憲民主党は選挙区９、比例代表８の合わせて17議席で、改選前の９議席から大きく議席を伸ばしました。<br><br>▽国民民主党は選挙区３、比例代表３の合わせて６議席を獲得しました。<br><br>▽公明党は選挙区７、比例代表７の合わせて14議席で、前回３年前と並び、過去最多となりました。<br><br>▽共産党は選挙区３、比例代表４の合わせて７議席でした。<br><br>▽日本維新の会は選挙区５、比例代表５の合わせて10議席で改選前の７議席を上回りました。<br><br>▽社民党は比例代表で１議席、<br><br>▽初めて国政選挙に臨んだれいわ新選組は比例代表で２議席を獲得しました。<br><br>また、<br>▽ＮＨＫから国民を守る党は、比例代表で１議席を獲得しました。<br><br>▽無所属は９議席となっています。<br><br>この結果、自民・公明両党は改選議席の過半数にあたる63議席を上回る71議席を獲得し、勝利しました。ただ自民・公明両党と日本維新の会を合わせた憲法改正に前向きな勢力の合計は81議席で、非改選の79議席を合わせても改正の発議に必要な参議院全体の３分の２にあたる164議席には届かず、３分の２を維持できませんでした。<br><br>安倍総理大臣は、ＮＨＫの開票速報番組で「国民から『安定した政治基盤のもとにしっかりと政策を進め、そのもとで外交を展開し、国益を守れ』という判断をしてもらったと思っている。しっかりと期待に応えていきたい」と述べました。<br><br>また、憲法改正について「改憲に必要な３分の２の多数は、これから憲法審査会における議論を通じて形成していきたい」と述べました。<br><br>一方、選挙戦で焦点となっていた全国32の１人区は、自民党が22議席、野党の統一候補が10議席を獲得しました。野党側は東北や新潟、大分などで接戦を制して前回３年前並みの議席を獲得し、候補者の一本化が一定の成果をあげたとしています。<br><br>また、日本維新の会は、全国の地域政党などとも連携して支持の掘り起こしを図った結果、東京と神奈川の選挙区で初めて議席を獲得するなど、地盤とする関西以外にも支持を広げました。<br><br>一方、総務省のまとめによりますと、選挙区の投票率は、48.80％と、50％を下回り、平成７年の44.52％に次いで、国政選挙としては、戦後２番目に低くなりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012002651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 07:24:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>参院選から一夜明け 初当選の候補者らが抱負</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012002941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>参院選から一夜明け 初当選の候補者らが抱負</span><time datetime="2019-07-22T12:10"><span>7月22日</span> <span>12時10分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221109_1907221210_01_02.jpg" alt="参院選から一夜明け 初当選の候補者らが抱負" id="news_image"></div><div>21日投票が行われた参議院選挙から一夜明け、初当選した候補者たちは早速動き出しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>広島 自民 河井氏「雇用の在り方変えたい」</h3><div>広島選挙区で初当選した自民党の新人の河井案里氏は一夜明けた22日朝、早速街頭に立って、国政への活動をスタートさせました。<br><br>今回の参議院選挙で、定員２の広島選挙区では、自民党が全国の２人区で唯一、現職の溝手顕正氏と新人の河井案里氏を擁立して、２議席独占を目指しましたが、結果的に保守を２分する争いとなり、河井氏が初当選しました。<br><br>河井氏は22日朝７時から広島市の街頭に立ち、ドライバーに手を振ったり、通勤途中の有権者と握手を交わすなど、国政への活動をスタートさせました。<br><br>河井氏は記者団に、「国にしかできない安全保障などに加え、女性の代表として、厚生労働に関わる政策、特に時代に合っていないと感じる雇用の在り方を変えていきたい」などと抱負を語りました。<br><br>一方、溝手氏の落選については「敵対ではなく、『２人を抱えよう』という選挙戦をすれば、２人とも当選できたのではないかと思い、残念だ。私にはわだかまりはなく、県内の議員と連携しながら、ほかの候補を応援した人にも信頼される政治家になりたい」と述べました。</div></div><div><h3>北海道 自民 高橋氏「一生懸命取り組む」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221210_1907221210_01_05.jpg" alt="" class="is-right"><div>北海道選挙区で初当選した高橋はるみさんは22日朝、記者団の取材に応じ、「何事も一生懸命取り組んでいく基本スタンスは変わらない」と今後の意気込みを語りました。<br><br>自民党の新人で元北海道知事の高橋はるみさんは82万票余りを獲得して初めての当選を果たし、一夜明けた22日、札幌市内の事務所で当選を報じる新聞各紙に目を通していました。<br><br>高橋さんは記者団に対し、「経産省にいたので経済はもともと自分の分野ですが少子化や年金問題は大変、道民の関心が高い」と述べました。<br><br>そのうえで、「私の信条でもある何事も一生懸命取り組んでいく基本スタンスは変わらない。ただ知事として政策を実行する立場と、１人の議員は違うと思うので議員としてのアプローチのしかたを見極めていきたいと、きのうビールを飲みながら考えました」と冗談を交えながら意気込みを語りました。</div></div><div><h3>宮城 立民 石垣氏「一市民としての思い語ったことが勝因か」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221208_1907221210_01_06.jpg" alt="" class="is-right"><div>宮城選挙区で、初当選した立憲民主党の新人、石垣のりこ氏はけさ、仙台市内で報道陣の取材に応じ、選挙戦を通じて主張した消費税の制度自体の見直しに改めて意欲を示しました。<br><br>宮城選挙区では立憲民主党の新人で、国民民主党、共産党、社民党の支援を受けた石垣のりこ氏が、自民党の現職らを破り、初めての当選を果たしました。<br><br>石垣氏は一夜明けた22日朝、仙台市宮城野区の事務所に到着すると、早速、路上に立ち、道行く人たちに「ありがとうございました」などと声をかけ、手を振ったり、握手をしたりしていました。<br><br>そして、石垣氏の当選を報じる新聞各紙に目を通し、選挙戦を振り返りながら、報道陣の取材に応じました。<br><br>石垣氏は「まだ当選を実感するには至っていないが、たくさんの人に支えられ、ありがたかった。一市民としての思いを語ったことに共感してもらえたのが勝因ではないか」と述べました。<br><br>そのうえで、石垣氏は選挙戦を通じて主張した消費税率の引き上げ阻止をはじめとした消費税の制度自体の見直しについて「新しいことをやるうえで壁があるのは当然だ。まずは問題提起をして議論を深め、仲間を増やしていきたい」と改めて意欲を示しました。</div></div><div><h3>新潟 無所属 打越氏「声をあげにくい人に寄り添う政治家に」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221208_1907221210_01_07.jpg" alt="" class="is-right"><div>新潟選挙区で初当選した野党４党が推薦する無所属の新人、打越さく良氏は22日朝、記者団に対し、「声をあげにくい人に寄り添う政治家になりたい」と抱負を述べました。<br><br>与野党が対決した新潟選挙区では、無所属の新人で野党４党が推薦した、打越さく良氏が52万票余りを獲得し、道路整備をめぐる「そんたく発言」で国土交通副大臣を辞任した、自民党の現職、塚田一郎氏らを破り、初めての当選を果たしました。<br><br>打越氏は22日朝７時半ごろから、新潟市中央区の交差点に立ち、通勤や通学する人に手を振って、あいさつしました。<br><br>このあと打越氏は記者団に対し、「有権者から託された希望や期待にしっかりと応えなくてはならないと本当に責任を感じている。一人一人の声に謙虚に耳を傾け、声をあげにくい人に寄り添う政治家になりたい」と抱負を述べました。</div></div><div><h3>東京 維新 音喜多氏「身を切る改革を東京でも体現したい」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012002941_1907221109_1907221210_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京選挙区で初当選した日本維新の会の新人、音喜多駿さんは一夜明けた22日朝、取材に応じ、「身を切る改革で出てきた財源を次の世代のために使っていくことを、大阪と同様、東京でも体現していきたい」と抱負を述べました。<br><br>今回の参議院選挙の東京選挙区で、音喜多さんは初当選し、日本維新の会として初めて東京選挙区で議席を獲得しました。<br><br>音喜多さんは、東京選挙区で当選したあとも港区にある選挙事務所に残って、比例代表で立候補し、選挙を連携して戦ってきた同じ党の柳ヶ瀬裕文さんの開票状況を見守りました。<br><br>そして、22日朝８時半ごろに柳ヶ瀬さんの当選確実が伝わると、支援者とともに喜びを分かち合っていました。<br><br>音喜多さんは「これまで関西の政党と思われていた日本維新の会のイメージが大きく変わるチャンスだ。身を切る改革で出てきた財源を、次の世代のために使っていくことを、大阪と同様、東京でも体現していきたい」と抱負を述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012002941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 12:10:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社放火「現場は十分な防火対策」京都市消防局</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社放火「現場は十分な防火対策」京都市消防局</span><time datetime="2019-07-22T12:19"><span>7月22日</span> <span>12時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003081_1907221211_1907221219_01_02.jpg" alt="アニメ会社放火「現場は十分な防火対策」京都市消防局" id="news_image"></div><div>京都市の「京都アニメーション」のスタジオが男に放火された事件で消火活動に当たった京都市消防局が22日、市議会で状況を報告し、現場の建物では十分な防火対策がとられていたと説明しました。消防局はそれでも大きな被害が生じた詳しい状況を検証し、今後の取り組みに反映させるとしています。</div><div>22日に開かれた京都市議会の総務消防委員会には、事件を受けて京都市消防局の幹部が出席し、火災の状況について報告しました。<br><br>この中で山内博貴局長は「全力をあげて現場活動を実施し、夢と希望、将来をもった方をなんとか救出したかったが、多数の死傷者が出てしまい、大変残念だ」と述べました。<br><br>そして、現場の建物の防火対策については、去年の査察でも法令違反はなく、防災訓練も適切に行われていて、十分な対策がとられていたと説明しました。<br><br>建物内部にはらせん階段がありましたが、煙が上がるのを防ぐ「垂壁」と呼ばれる設備が法令に基づいて、設置されていたということです。<br><br>平成26年には防火対策をしっかり行っているとして、消防から表彰されたこともあるということです。<br><br>消防局は、十分な防火対策がとられていた建物で大きな被害が生じた詳しい状況について検証し、今後の取り組みに反映させるとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 12:19:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スムーズビズ」始まる 都職員 朝は公共交通機関利用しない</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スムーズビズ」始まる 都職員 朝は公共交通機関利用しない</span><time datetime="2019-07-22T12:30"><span>7月22日</span> <span>12時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003111_1907221220_1907221230_01_03.jpg" alt="「スムーズビズ」始まる 都職員 朝は公共交通機関利用しない" id="news_image"></div><div>来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて交通混雑の緩和に取り組む「スムーズビズ推進期間」が22日から始まり、東京都はおよそ１万人の職員が、混雑する朝の時間帯に公共交通機関を利用しない取り組みを始めました。</div><div>「スムーズビズ」は、来年の東京大会で懸念される鉄道や道路の混雑緩和に向けて、東京都が企業などと連携して混雑時間を避ける時差出勤や通常の職場から離れた場所で働くテレワークなどに取り組むもので22日から９月６日までを推進期間と位置づけています。<br><br>都は、この一環として22日から５日間、新宿区の本庁舎で働くおよそ１万人の職員に対して、午前８時から午前10時まで公共交通機関を利用しないよう呼びかけています。<br><br>このうち、およそ130人の職員が在籍する総務局人事部の部屋は、時差出勤やテレワークなどを行っているため、午前８時半をすぎても職員は10人程度しか見られず、その後、午前10時半を過ぎると職員が徐々に出勤していました。<br><br>午前11時に出勤した総務局人事部の33歳の男性職員は「いつもは身動きがとれない電車に乗って通勤していますが、きょうは快適でした。スケジュールの管理をふだん以上にきちんと行い、業務に支障が出ないように取り組みたい」と話していました。<br><br>都は、スムーズビズ推進期間でテレワークの積極的な活用なども行う予定で、取り組みの効果を検証し来年の東京大会での対策に生かすことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 12:30:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉本社長「事務所代表しておわび」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>吉本社長「事務所代表しておわび」</span><time datetime="2019-07-22T14:39"><span>7月22日</span> <span>14時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003251_1907221436_1907221446_01_03.jpg" alt="吉本社長「事務所代表しておわび」" id="news_image"></div><div>所属するお笑い芸人が反社会的勢力が主催する会合に参加して金銭を受け取っていた問題で、吉本興業の岡本昭彦社長が22日初めて記者会見し、「今回、反社会的勢力からタレントが金品を受け取ってしまったことに対して事務所を代表しておわびいたします、申し訳ありませんでした」と述べ、頭を下げて陳謝しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「すべて私の責任」</h3><div>また、「吉本興業の、お笑いを愛する芸人の人たちが会社に対して不信感を募らせ、結果、前日のような会見を行わせてしまう結果になってしまいました。これらはすべて私の責任であります」と話しました。</div></div><div><h3>「事実わかって会見考えた」</h3><div>芸人から記者会見の開催を求められていたことについて、「事実関係が十分明らかになっておらず、芸人たちの意志がきちんと定まらない状態で記者会見を行うことは、かえって芸人たちを傷つけてしまうと考えた。１日も早く説明と謝罪をしたいという芸人さんとの間で、正しい意思疎通ができず、結果として本人たちにつらい思いをさせてしまいました。申し訳ございませんでした」と話しました。</div></div><div><h3>「心からおわび」</h3><div>また、「本人たちとのコミュニケーション不足を痛感しております。宮迫君と、亮君は、笑いをお客様に届ける芸人であり、彼らが自分らしく生きていける才能を発揮できる環境にできなかったことを、本当の意味で芸人タレントファーストが実現できなかったことが、彼らに対しまして心からおわびを申し上げたいと思います」と話しました。<br><br>そして、今後について「彼らの思いに耳を傾け、最善の解決策を一から考えてまいりたいと思います」と涙ながらに語りました。</div></div><div><h3>社長と会長は50％の減俸を１年間</h3><div>また、岡本昭彦社長は、「社長として至らなかったことの責任として、50％の減俸を１年間続けることといたします」と話しました。<br><br>さらに、「会長からも同様の申し出があり、会長も同様に50％１年間の減俸といたします」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 14:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>処分撤回の考え 吉本興業社長「つらい思いさせ申し訳ない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/k10012003261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>処分撤回の考え 吉本興業社長「つらい思いさせ申し訳ない」</span><time datetime="2019-07-22T14:43"><span>7月22日</span> <span>14時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190722/K10012003261_1907221455_1907221457_01_03.jpg" alt="処分撤回の考え 吉本興業社長「つらい思いさせ申し訳ない」" id="news_image"></div><div>所属するお笑い芸人が、反社会的勢力の主催する会合に参加して金銭を受け取っていた問題への対応を巡り、吉本興業の岡本昭彦社長が22日、初めて記者会見し、「反社会勢力からタレントが金品を受け取り、申し訳ありませんでした」と謝罪しました。また、この問題でのタレントに対する処分を撤回する意向を明らかにしました。</div><div>吉本興業は、22日午後２時から東京都内で記者会見を開いています。<br><br>吉本興業では、所属するお笑い芸人が会社を通さない依頼を受けて反社会的勢力の会合に参加し、報酬として金銭を受け取っていたことが相次いで明らかになりましたが、会社として会見を開くのは問題の発覚後、初めてです。<br><br>会見でははじめに、法務の担当者がこれまでのいきさつについて説明したあと、岡本昭彦社長が登壇し、冒頭、「反社会勢力からタレントが金品を受け取り、申し訳ありません」と一連の問題について謝罪しました。<br><br>また、「新たにミーティングの席に立っていただけるのであれば、処分の撤回を行いまして、全力でミーティングをさせていただき、戻っていただけるようであれば全力でサポートして行ければと思っています」と述べ、この問題でのタレントに対する処分を撤回する意向を明らかにしました。<br><br>この問題では、吉本興業から契約を解消された宮迫博之さんと、謹慎処分を受けている田村亮さんが、20日、自分たちの判断で会見を開き、これまでも会見をやりたいと訴えてきたものの「全員、連帯責任でクビにする」と岡本社長に言われて実現しなかったなどと説明し、吉本側の対応を批判していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190722%2Fk10012003261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Jul 2019 14:43:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>