<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>奈良県「ほかに症状出ている人いない」新型ウイルス感染確認で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>奈良県「ほかに症状出ている人いない」新型ウイルス感染確認で</span><time datetime="2020-01-28T21:14"><span>1月28日</span> <span>21時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262761_2001282005_2001282006_01_02.jpg" alt="奈良県「ほかに症状出ている人いない」新型ウイルス感染確認で" id="news_image"></div><div></div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、武漢への渡航歴がない奈良県に住む日本人男性が、ウイルスに感染していることが確認されました。奈良県は28日夜会見し、「男性の家族や医療関係者で、ほかに症状が出ている人はいない」と説明しました。</div><div>厚生労働省や奈良県によりますと、新型のコロナウイルスに感染していることが確認されたのは、奈良県に住む60代の日本人男性で、中国 湖北省武漢への渡航歴がないことがわかりました。<br><br>男性はバスの運転手で、今月８日から11日と、12日から16日の２回にわたって武漢からのツアー客を大阪と東京の間で乗せたということです。<br><br>奈良県は28日夜７時半から記者会見を開きました。<br><br>それによりますと、男性はバスの運転手として車内で長時間を過ごしていて、ツアー客から感染した可能性が高いということです。<br><br>男性は現在も入院していますが、容体は安定しているということです。<br><br>ツアー客はすでに帰国し、男性の家族や医療関係者など、男性と２メートル以内で濃厚接触した人をリストアップし健康状態を観察しているものの、これまでに肺炎などの症状がある人はいないとしています。<br><br>また、ツアーに同乗していたバスガイド２人についても、症状は確認されていないとしています。<br><br>男性は武漢からの１回目のツアーの時にはマスクをしておらず、２回目の時はマスクをしていたということで、ツアー中は同じ宿泊施設に泊まりながら移動していたということです。<br><br>奈良県は、男性と濃厚接触した人には、１日２回、体温を測ることなどを求めていて、37度５分以上の熱があれば連絡をもらうことになっているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 21:14:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 日本人で初の感染確認 国内感染か 武漢滞在歴なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/k10012262471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 日本人で初の感染確認 国内感染か 武漢滞在歴なし</span><time datetime="2020-01-28T22:01"><span>1月28日</span> <span>22時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200128/K10012262471_2001281934_2001281934_01_02.jpg" alt="新型肺炎 日本人で初の感染確認 国内感染か 武漢滞在歴なし" id="news_image"></div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、武漢への渡航歴が無い奈良県に住む日本人男性が、ウイルスに感染していることが確認されました。武漢への渡航歴が無い人の感染が確認されたのは初めてで、日本人の感染が確認されたのも初めてです。厚生労働省は国内で人から人にウイルスに感染した可能性が高いとみて調べています。</div><div>厚生労働省によりますと、新たに感染が確認されたのは、奈良県に住み、武漢への渡航歴が無い60代の日本人男性です。<br><br>男性はバスの運転手で、今月８日から11日と、12日から16日の２回にわたって、武漢からのツアー客をバスに乗せていました。<br><br>男性は今月14日に悪寒やせきなどの症状が出て、17日に奈良県内の医療機関を受診しましたが、検査で異常がみられずに経過観察となりました。<br><br>しかし、22日には関節痛があり、せきの症状も悪化し、25日に奈良県内の医療機関に入院していました。そして検査の結果、28日、新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>日本国内で武漢への渡航歴がない人で感染が確認されたのは初めてで、日本人の感染が確認されたのも初めてです。厚生労働省は男性が国内で人から人にウイルスが感染した可能性が高いと見て調べています。<br><br>男性は武漢からのツアー客を乗せて今月８日から11日には大阪から東京方面の空港まで、12日には東京から大阪まで運転したと話しているということです。<br><br>男性は現在も入院中で、症状は改善傾向にあるということです。これまでの調査では、男性が運転していたツアーバスの乗客には明らかに肺炎などの症状があった人はいなかったということで、厚生労働省は症状の出ていない人から感染した可能性もあるとみて調べています。<br><br>また現在は、医療機関に対し武漢への渡航歴があって発熱や肺炎の症状のある人がいた場合に、保健所に報告するよう求めていますが、今回はその対象外の人で感染が確認されたことから厚生労働省は今後、報告対象の拡大を検討したいとしています。<br><br>さらに28日は、いずれも武漢に住み日本を訪れた、40代の男女２人も新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。<br><br>このうち男性は今月20日に来日したあと26日に愛知県内の医療機関を受診して肺炎の診断を受け、現在、入院しているということです。<br><br>また女性は今月21日に来日して22日から北海道を観光していましたが、27日、北海道の医療機関で肺炎の診断を受けて入院したということです。国内で確認された感染者は７人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>東北大学 押谷教授「深刻な事態も想定して対策を」</h3><div>感染症に詳しい東北大学の押谷仁教授は「日本国内でもヒトからヒトに感染したとみられる患者が出ることは想定されていた。現在の中国の状況をみても封じ込めは難しいと考えられる。今回のケースだけでなく、すでに人から人への感染が広がっている可能性もある。今後、深刻な事態も想定して対策をとっていく必要がある」と話しています。</div></div><div><h3>防衛医科大学校 加來教授「油断してはいけない」</h3><div>感染症に詳しい防衛医科大学校の加來浩器教授は「今回、ヒトからヒトへの感染が国内でも起きた可能性があることから、今後、国内でも流行が起きるおそれが十分にあり、油断をしてはいけないと考えている。手洗いやアルコールでの消毒を頻繁に行うことや、飛まつによる感染を予防するためにマスクをつけることも今まで以上に意識してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>東京医科大学 濱田教授「手洗いやマスク着用徹底を」</h3><div>海外の感染症に詳しい東京医科大学の濱田篤郎教授は「人から人への二次感染はベトナムでも確認されているが現時点では、それ以上、広がっていないとされている。日本でも二次感染でとどまれば想定の範囲内だと考えられる」と指摘しました。<br><br>そのうえで私たちにできる対策について「今までと変わらず、手洗いやマスクの着用を徹底してほしい。また、中国など感染が広がっている地域から来た人と接触し、２週間以内に発熱などの症状が出た場合には、速やかに保健所や医療機関に連絡し、指示に従って受診してほしい」と話しています。</div></div><div><h3>国際医療研究センター 忽那医師「過度に恐れる必要ない」</h3><div>感染症に詳しい国立国際医療研究センターの忽那賢志医師は「中国の国内で感染が広がっていることを考えると、国内でも、渡航歴のない人が感染するのはある程度想定できる話で、過度に恐れる必要はない」と話しています。<br><br>そのうえで、「発症後は、患者の接触歴などきちんと経過を観察しているはずなので、さらに感染が広がる可能性は低いと考えられるが、発症後に接触した人間を把握できていない場合、感染が広がるおそれがある。感染がわかった後にその人をどのようにフォローするかが重要だ」と指摘しています。</div></div><div><h3>国交省 バス・タクシー業界に対策徹底を要請</h3><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスによる肺炎が相次いでいる問題で、日本国内で武漢への渡航歴がないバスの運転手の感染が確認されたことを受けて、国土交通省はバスとタクシーの協会を通じて、全国の事業者に対して従業員のマスクの着用や手洗いなどのさらなる徹底と、従業員に感染が確認された場合には運輸局に報告するように求めました。</div></div><div><h3>厚労省 新型肺炎電話相談窓口を設置</h3><div>新型コロナウイルスによる肺炎を「指定感染症」にすることが決まったことを受けて、厚生労働省は感染が疑われる人を対象に電話で相談に応じる窓口を設置し、対応を始めました。<br><br>新型コロナウイルスによる肺炎について「指定感染症」と「検疫感染症」にすることが決まったことを受け、厚生労働省は28日、幹部職員を集めた緊急会議を開き、感染拡大を防ぐための今後の対応を協議しました。<br><br>この中で新たな対策として、コールセンターを設置して感染が疑われる人を対象に、電話での相談に応じることを決めました。<br><br>相談窓口は厚生労働省の中に設置され、午後６時から対応が始まると早速電話が相次ぎ、医師の資格を持つ職員などが応じていました。<br><br>28日は発熱や関節痛があるとか、感染していないか心配だなどといった相談が渡航歴の有無にかかわらず寄せられ、職員は症状に応じて、必要な場合は保健所や医療機関に連絡してから検査を受けることや、マスクの着用や手洗いの徹底など、予防方法をアドバイスしていました。<br><br>新型コロナウイルスへの感染が疑われる人を対象にした相談窓口は、電話番号が03−3595−2285で、土日も含め、午前９時から午後９時まで受け付けています。<br><br>また、厚生労働省は、マスクの着用や手洗いの徹底など、通常の感染症対策に努めるよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200128%2Fk10012262471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 22:01:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 日本人帰国用のチャーター機 武漢に到着</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 日本人帰国用のチャーター機 武漢に到着</span><time datetime="2020-01-29T01:25"><span>1月29日</span> <span>1時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263021_2001290125_2001290125_01_02.jpg" alt="新型肺炎 日本人帰国用のチャーター機 武漢に到着" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスの感染が拡大する中国・湖北省武漢から帰国を希望する日本人を乗せるチャーター機は、日本時間の29日午前０時半ごろ武漢に到着しました。</div><div>中国の湖北省武漢を中心に新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、武漢では空港が事実上、閉鎖されるなど公共交通機関がストップし、現地に滞在する日本人についても帰国が困難な状況となっています。<br><br>政府によりますと、28日朝の時点で、およそ650人が帰国を希望しているということで、希望者全員を順次、帰国させることにしています。<br><br>そして、政府が手配した全日空の最初のチャーター機、ボーイング767型機は28日夜、羽田空港を出発し、日本時間の29日午前０時半ごろ武漢の空港に到着しました。<br><br>チャーター便には医療チームや政府関係者などおよそ10人が乗り込んだほか、マスクや防護服など大量の支援物資も積み込まれているということです。<br><br>第１便ではおよそ200人が帰国する予定で、日本時間の29日午前４時ごろに武漢を出発し、午前７時半ごろ羽田空港に戻ってくる見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 01:25:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どものころに虐待経験の高齢者 年間医療費11万円余高く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>子どものころに虐待経験の高齢者 年間医療費11万円余高く</span><time datetime="2020-01-29T04:33"><span>1月29日</span> <span>4時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012263041_2001290432_2001290433_01_02.jpg" alt="子どものころに虐待経験の高齢者 年間医療費11万円余高く" id="news_image"></div><div></div><div>子どものころに虐待を受けた経験がある高齢者は、受けていない人に比べ、年間の医療費が11万円余り高くなるという調査結果を東京医科歯科大学などの研究グループがまとめ、虐待を防ぐことが社会全体の医療費抑制につながる可能性があると指摘しています。</div><div>高齢者の健康問題について研究している東京医科歯科大学などのグループは、65歳から75歳までの高齢者およそ1000人を対象に、子どものころの虐待経験と年間の医療費との関係について統計学的に分析しました。<br><br>その結果、18歳までに親から身体的な虐待やネグレクトなどの「虐待を受けた経験がある」と答えた高齢者は全体の18％いましたが、「経験がない」と答えた人たちに比べて、年間の医療費が11万6000円余り高かったということです。<br><br>研究グループによりますと、虐待の経験が高齢者の病気のリスクを高めることは従来の研究でも指摘されていましたが、医療費との関係が示唆されたのは初めてで、虐待の経験で生じる高齢者の年間の医療費は日本全体で3330億円にのぼるとも試算しています。<br><br>東京医科歯科大学の伊角彩特別研究員は「虐待が脳に影響を及ぼしストレスから慢性的な病気をひきおこすおそれもあると考えている。虐待を予防し早期に介入することが将来的な医療費抑制につながる可能性がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 04:33:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「３大テノール」プラシド・ドミンゴさん 最後の来日公演か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012262951000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「３大テノール」プラシド・ドミンゴさん 最後の来日公演か</span><time datetime="2020-01-29T04:38"><span>1月29日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012262951_2001290438_2001290438_01_02.jpg" alt="「３大テノール」プラシド・ドミンゴさん 最後の来日公演か" id="news_image"></div><div>世界的なオペラ歌手のプラシド・ドミンゴさんが来日し、28日夜、東京でコンサートに臨みました。主催者によりますと79歳のドミンゴさんが来日公演を行うのは、今回が最後になる可能性が高いということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012262951_2001290443_2001290446_01_04.jpg" alt=""><div>「３大テノール」の１人として知られるスペイン出身のオペラ歌手、プラシド・ドミンゴさんは、28日と31日の２回、東京で公演を行うために３年ぶりに来日しました。<br><br>28日夜の公演では、ソプラノ歌手のサイオア・エルナンデスさんとオペラの名曲を次々と披露し、アンコールの最後を日本の歌「ふるさと」で締めくくりました。<br><br>ドミンゴさんは去年、複数の女性にセクハラを行っていたと報じられたほか、ことし４月に行われる東京オリンピック・パラリンピックの関連行事への出演を辞退し、主催者によりますと、79歳という年齢を考えると、来日公演は今回が最後になる可能性が高いということです。<br><br>ドミンゴさんは公演を前に取材に応じ「日本のお客さんの反応はとても愛情にあふれていて、とても楽しみにしてきました。いつまで歌っていられるか分かりませんが、皆さんが喜んでくださるうちは歌い続けていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012262951000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 04:38:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球 日本ハム 新球場名「ES CON FIELD HOKKAIDO」に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012262991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>プロ野球 日本ハム 新球場名「ES CON FIELD HOKKAIDO」に</span><time datetime="2020-01-29T04:44"><span>1月29日</span> <span>4時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/K10012262991_2001290443_2001290444_01_02.jpg" alt="プロ野球 日本ハム 新球場名「ES CON FIELD HOKKAIDO」に" id="news_image"></div><div></div><div>北海道北広島市で３年後に開業が予定されているプロ野球・日本ハムの新球場の命名権を東京の不動産業者が取得し、新球場の名称が「ES CON FIELD HOKKAIDO（エス コン フィールド ホッカイドウ）」に決まったことが分かりました。</div><div>北広島市で2023年３月に開業予定の日本ハムの新球場をめぐっては球団が命名権を販売することを決め、これまでスポンサー企業を募集していました。<br><br>関係者によりますと、東京の不動産業者の「日本エスコン」が10年以上の契約期間で命名権を取得することになり、球場名は「ＥＳ ＣＯＮ ＦＩＥＬＤＨＯＫＫＡＩＤＯ」に決まったということです。<br><br>契約の金額は明らかになっていませんが、関係者によりますと総額で数十億円にのぼる見通しだということです。<br><br>東京に本社がある「日本エスコン」は、平成７年に設立された不動産業者で、首都圏や関西を中心に分譲マンションや戸建て住宅を建設、販売しています。<br><br>平成28年には福岡県春日市で、49ヘクタールの広大な敷地に住宅エリアと商業エリアを兼ね備えたまちづくりも行っています。<br><br>関係者によりますと、日本ハムが契約に至った経緯には、実績のある「日本エスコン」とともに新球場を核とした新たなまちづくりに取り組みたいというねらいがあるということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012262991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 04:44:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中南米 ジャマイカ沖でＭ7.7の地震</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200129/k10012263171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中南米 ジャマイカ沖でＭ7.7の地震</span><time datetime="2020-01-29T04:51"><span>1月29日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの地質調査所＝ＵＳＧＳによりますと、日本時間の29日午前４時10分ごろ、ジャマイカの100キロ余り沖のカリブ海で大きな地震が観測されました。<br><br>震源の深さは10キロ、地震の規模を示すマグニチュードは7.7と推定されています。<br><br>アメリカの津波警報センターは、津波のおそれがあるかどうか、現在、調査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200129%2Fk10012263171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 04:51:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>