<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トランプ大統領 ツイッターで「金正恩は常軌逸した人物」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/k10011152731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 ツイッターで「金正恩は常軌逸した人物」</span><time datetime="2017-09-22T23:12"><span>9月22日</span> <span>23時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170922/K10011152731_1709222042_1709222048_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 ツイッターで「金正恩は常軌逸した人物」" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、アメリカに対する「史上最高の超強硬な対抗措置」に言及した北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を「常軌を逸した人物だ」と激しく批判したうえで、「かつてない試練を受けることになる」と警告しました。</div><div>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は２２日、声明でアメリカのトランプ大統領の国連演説に反発し「史上最高の超強硬な対応措置の断行を慎重に考慮する」などと言及しました。<br><br>これに対して、トランプ大統領は２２日、みずからのツイッターに「北朝鮮のキム・ジョンウンは、国民を飢えさせ、死に追いやることもいとわない常軌を逸した人物だ」と投稿し、キム委員長を名指しで激しく批判しました。<br>そのうえで「かつてない試練を受けるだろう」として、警告しました。<br><br>また、アメリカＡＢＣテレビに出演したティラーソン国務長官は、トランプ大統領がキム委員長について「自滅の道を歩んでいる」などと強い表現で非難や警告を続けていることについて「大統領が国民の安全を保障する責任を真剣に受け止めているためだ」と説明しました。<br><br>そして、太平洋上での水爆実験にまで言及している北朝鮮への対応について、ティラーソン長官は「われわれは外交の枠内で努力を続けるが、大統領が語るように、すべての軍事的な選択肢は、テーブルの上にある」と述べて軍事的な選択肢を排除しない姿勢を改めて示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170922%2Fk10011152731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Sep 2017 23:12:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仮想通貨業者 登録取りやめ相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>仮想通貨業者 登録取りやめ相次ぐ</span><time datetime="2017-09-23T02:01"><span>9月23日</span> <span>2時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>インターネット上の仮想通貨を取り扱う取引所が、利用者保護の一環として来月から登録制になります。金融庁が事業者の審査を進めていますが、これまでに５社が「必要な条件を満たせない」などとして登録に向けた手続きをとりやめ、取引所の事業から撤退したり休止したりしたことがわかりました。</div><div>「ビットコイン」などの仮想通貨を取り扱う取引所は利用者保護の一環として来月から登録制になることが決まっていて、金融庁は、およそ３０の事業者について、十分な資本金があるかや、情報提供やシステムの体制が整っているかなど、審査を進めています。<br><br>審査の結果は、近く公表される見通しですが、関係者によりますと、これまでに５社が登録に向けた手続きを取りやめ、取引所の事業から撤退したり、休止したりしたことがわかりました。<br><br>いずれも比較的規模の小さい取引所ということで、このうちの１社はＮＨＫの取材に対して、「必要な体制を整えるための資金や人手が足りず、登録は厳しいと判断した」と話し、利用者に現金や仮想通貨を返す手続きを進めているとしています。<br><br>金融庁によりますと、今のところ苦情やトラブルなどはないということですが、今後、審査が進む中で事業の継続を断念する動きがさらに出てくる可能性もあるとして、金融庁は、利用者に注意を呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 02:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>本物そっくり「クローン文化財」初の展覧会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011152911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>本物そっくり「クローン文化財」初の展覧会</span><time datetime="2017-09-23T04:36"><span>9月23日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152911_1709222323_1709222329_01_02.jpg" alt="本物そっくり「クローン文化財」初の展覧会" id="news_image"></div><div></div><div>壁画や仏像など歴史的価値の高い美術品を最新のデジタル技術と伝統的な修復技法を駆使してよみがえらせた「クローン文化財」を、一堂に集めて紹介する初めての展覧会が、２３日から東京で開かれます。</div><div>「クローン文化財」は、劣化が進んだり破損して失われたりした歴史的価値の高い美術品を、最新のデジタル技術と伝統的な修復技法を組み合わせて質感に至るまで精巧によみがえらせたもので、東京芸術大学が国内外の壁画や仏像などの再現や復元を進めています。<br><br>大学では、これまでの成果を広く知ってもらおうと、この「クローン文化財」を一堂に集めて紹介する初めての展覧会を開くことになり、２２日、内覧会を行いました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152911_1709222323_1709222329_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>「クローン文化財」は、劣化が進んだり破損して失われたりした歴史的価値の高い美術品を、最新のデジタル技術と伝統的な修復技法を組み合わせて質感に至るまで精巧によみがえらせたもので、東京芸術大学が国内外の壁画や仏像などの再現や復元を進めています。<br><br>大学では、これまでの成果を広く知ってもらおうと、この「クローン文化財」を一堂に集めて紹介する初めての展覧会を開くことになり、２２日、内覧会を行いました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152911_1709222323_1709222329_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>会場には、一見、本物と変わらないおよそ７０点が展示され、このうち中国・敦煌の唐の時代の洞窟内部を再現したものは、壁を彩る仏画やあでやかな仏像だけでなく、土壁のざらついた質感や微妙な凹凸まで忠実に再現しています。<br><br>また、奈良・法隆寺の国宝「釈迦三尊像」を再現したものは、数百枚の画像データをもとに３Ｄプリンターで型を取って銅を鋳造し、表面を特殊な薬品につけて酸化させて古びた雰囲気を表しています。<br><br>展覧会を企画した東京芸術大学大学院の宮廻正明教授は「クローン文化財は美術品の保存や公開のありかたを変える可能性があり、活用に期待したい」と話していました。<br><br>この展覧会は東京・上野にある東京芸術大学大学美術館で２３日から来月２６日まで開かれます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011152911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 04:36:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相 ２５日衆院解散表明へ 野党は反発も準備急ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍首相 ２５日衆院解散表明へ 野党は反発も準備急ぐ</span><time datetime="2017-09-23T04:41"><span>9月23日</span> <span>4時41分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>安倍総理大臣は、週明けの２５日に記者会見して、衆議院の解散を表明することにしていて、与党側は、臨時国会が召集される来週２８日に解散する手続きを進める方針です。これに対し野党側は、「冒頭での解散は、国会をないがしろにするものだ」と強く反発する一方、候補者の擁立や公約の作成など、衆議院選挙に向けた準備を急いでいます。</div><div>国連総会への出席などのため、アメリカのニューヨークを訪問していた、安倍総理大臣は、２２日夜遅く、帰国しました。<br><br>安倍総理大臣は２３日、自民党の岸田政務調査会長と会談することにしていて、消費税率を１０％に引き上げた際の増収分の使いみちを見直し、幼児教育や高等教育の無償化に充てることなど、衆議院選挙で掲げる公約をめぐって意見を交わすものと見られます。<br><br>そして、安倍総理大臣は、週明けの２５日に、自民党の臨時役員会や、公明党の山口代表との党首会談で、解散に踏み切る理由などを説明し、理解を求めた上で、記者会見して、衆議院の解散を、正式に表明することにしています。<br>これを受けて、与党側は、臨時国会が召集される来週２８日に、解散する手続きを進める方針です。<br><br>これに対し野党側は、「臨時国会冒頭での解散は、国会をないがしろにしており、森友学園や加計学園をめぐる問題で、国会審議を避けるための解散だ」などと強く反発しています。<br><br>一方で、野党各党は、候補者の擁立や公約の作成など、衆議院選挙に向けた準備を急いでいて、民進党は、２２日の会合で、消費税率を１０％に引き上げる際、就学前教育の無償化や大学授業料の減免などの財源を確保するなどとした公約の素案を示しました。<br><br>民進党は、総理大臣の恣意的（しいてき）な衆議院の解散を防ぐため、内閣による解散権を制約する憲法上の規定を設けることについても議論を進めるとしていて、来週中に衆議院選挙の公約を正式に取りまとめることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 04:41:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若狭氏ら設立の新党は「希望の党」 小池知事も役職就任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011153061000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>若狭氏ら設立の新党は「希望の党」 小池知事も役職就任へ</span><time datetime="2017-09-23T04:58"><span>9月23日</span> <span>4時58分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>東京都の小池知事に近い若狭勝・衆議院議員らは、新党の党名を「希望の党」と決め、来週２７日に記者会見を開いて設立を発表する方向で調整を進めていることがわかりました。また、小池知事は、新党の役職に就く意向を固め、具体的な役職は今後の政治情勢などを見極めて判断することにしています。</div><div>来週２８日に召集される臨時国会の冒頭に衆議院が解散される見通しとなっていることを受け、小池知事に近い若狭勝・衆議院議員や、細野・元環境大臣らは、新党の発足に向けた準備を急いでいます。<br><br>そして、新党の党名を「希望の党」と決め、来週２７日に記者会見を開いて設立を発表する方向で調整を進めていることがわかりました。<br><br>小池知事は、去年秋に、この夏の東京都議会議員選挙に向けて、未来に希望を持てる社会を作る必要があるなどとして政治塾「希望の塾」を立ち上げ、４０００人の参加者を集めて都議会議員選挙の候補者を擁立しました。<br><br>新党の党名も、こうした小池知事の政治理念や意向などを考慮したものと見られます。<br><br>また、小池知事は新党の役職に就く意向を固めました。新党への関わりについては２２日、「都知事の職務と矛盾するものとは考えていない。どのようにすれば国民や都民にとっていいか、どの方法が一番いいか模索したい」と述べていました。<br><br>小池知事としては、都知事の職務を続け国政には復帰しないものの、党の役職に就くことで、新党への支援の度合いを強めたいという意向があるものと見られ、具体的な役職は、今後の政治情勢などを見極めて判断することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011153061000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 04:58:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビートたけしさん 初の恋愛小説に込めた思いは</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011152891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ビートたけしさん 初の恋愛小説に込めた思いは</span><time datetime="2017-09-23T05:02"><span>9月23日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152891_1709222325_1709230502_01_03.jpg" alt="ビートたけしさん 初の恋愛小説に込めた思いは" id="news_image"></div><div>タレントのビートたけしさんが、自身初となる恋愛小説を発表したのに合わせてＮＨＫの単独インタビューに応じました。「アナログな恋」を描いた作品に込めた思いや、『人生は、まだ５合目』という７０歳の現在の心境とは。</div><div>２２日に発売されたビートたけしさん（７０）の書き下ろし小説『アナログ』は、自身初となる恋愛小説で、お互いの連絡先も知らない男女が携帯電話もメールも使わずに心を通わせ、思いを深めてゆく、アナログな恋の様子を描いた作品です。<br><br>たけしさんは、小説の発表に合わせてＮＨＫの単独インタビューに応じ、４０分余りにわたって、思いを語りました。<br><br>この中で、今回、初めての恋愛小説を書いたことについて、「バイオレンスものを続けていくのもちょっと飽きてきたんで。外国でもよく、『たけしは男女の映画を撮らないね』って言われていて、『脚本を書く準備はしてある』って言いながら、具体的には何も動いてなかったんだけど、漫才師の後輩の又吉（直樹）が芥川賞を取ったって聞いて。はらわた煮えくり返って、『ちきしょう』という思いで書いた」と、筆を執ったいきさつを語りました。<br><br>また、執筆の苦労については、「映画だと、１つの場面を描写するときカメラで１０秒も撮影すれば済むのに、小説は、『前の日の太陽の残りのアスファルトの蒸せるような暑さが』とか、全部書かなきゃいけない。これは大変だった。それに母体がお笑いだから、恋愛の話なのにどうしてもお笑いに走っちゃって」と、語っていました。<br><br>今回、手を握ることもしない、極めて純粋な男女の恋を描いたことについて、「自分自身のことを言えば、ここ２年ぐらいは非常にプラトニック。体の衰えで、こういう小説を書くには、ちょうどいい感じになった」としながらも、「地獄絵図のような最悪な男女間も経験して、今だったらそういう純粋な恋愛をしてみたいと思っている」と打ち明けていました。<br><br>また、携帯電話もメールも使わない男女の恋を描いたことについては、「もしも会えなかったら、想像すればいい。『何かあったのかな』とか『自分のこと嫌いになって来るのやめようと思ったのかな』とか。そのほうが、おもしろい。そういう時に電話で、『会社で用事ができて仕事が残っちゃった。ごめんなさい、またね』っていうのは、何の味もないと思う。たとえ不便でも、その人が来ないことをきっかけにして、もう１回、その人のことを考えることができる」と、アナログな人間関係の魅力を語っていました。<br><br>さらに、物語の中で登場人物が涙を流す場面が多く登場することについて、「監督作の最初の頃から、自分は乾いた映画が好きで、てれている部分があった。下町のおやじが、『ばかやろう、泣いてたまるかよ』というような。でも今度のは、泣かしちゃおうと思った」と、これまでの作風との違いを認めたうえで、「最近は、『情』がなくなってる。『友情、友情』と言うわりに、何かある時には見捨てちゃったり。男女の関係も、家の経済状態とか社会的地位の違いなんかを理由に、それまでいい仲だったものが、パッと離れる。そういうことが今は多い。そうじゃなくて、人間関係に固執するというか、逃げない態度というものが、今の時代はあまりない。正面切ってぶつかることで、つい泣いてしまう」と作中の涙の場面に込めた思いを語っていました。<br><br>最後に、７０歳を迎えた今、人生のどのあたりまで来たと感じているか尋ねると、「『富士山何合目』で言うと『逆向きの５合目』だと思う。もう上がっちゃった。今はもう下り坂に入って５合目まで下りてるんだけど、振り返ったらやり残したことがあるから、また登ろうとしている。『俺はおもしろいんだ』、『まだ生きていてもおもしろいんだ』って。そういうずうずうしいことを考えてる」と、今後への挑戦の思いを語っていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011152891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 05:02:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>作業員４人死傷の感電事故 現場責任者を書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/k10011152991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>作業員４人死傷の感電事故 現場責任者を書類送検へ</span><time datetime="2017-09-23T05:15"><span>9月23日</span> <span>5時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170923/K10011152991_1709230512_1709230515_01_03.jpg" alt="作業員４人死傷の感電事故 現場責任者を書類送検へ" id="news_image"></div><div>去年９月、東京・八王子市でのり面の補強工事中に作業に使っていた鉄製の棒が電線に接触し、感電した作業員１人が死亡３人が重軽傷を負った事故で、警視庁は、現場の責任者が感電を防止する措置をとらなかったとして、近く、業務上過失致死傷の疑いで書類送検する方針です。</div><div>去年９月東京・八王子市暁町の緑地で、のり面の補強工事中に作業に使っていた長さ６メートルの鉄製の棒が近くの電線に接触して作業員４人が感電し、このうち５５歳の男性が死亡しました。また、１人が一時、意識不明の重体になる大けがをして、２人が軽いけがをしました。<br><br>警視庁によりますと、当時、鉄製の棒を地面に掘った穴に差し込む作業をしていて、棒を持ち上げた際に上にあった電線に接触したと見られていますが、その後の調べで感電しないようにするためのプラスチック製のカバーを棒に取り付けていなかったことがわかったということです。<br><br>警視庁は感電を防止する措置をとらず安全管理が不十分だったとして、工事を請け負っていた業者の４０代の現場責任者を近く、業務上過失致死傷の疑いで書類送検する方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170923%2Fk10011152991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Sep 2017 05:15:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>