<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>どうなる米中関係 アメリカ大統領選挙まであと3日</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/k10012689931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>どうなる米中関係 アメリカ大統領選挙まであと3日</span><time datetime="2020-10-31T18:29"><span>10月31日</span> <span>18時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012689931_2010311518_2010311806_01_02.jpg" alt="どうなる米中関係 アメリカ大統領選挙まであと3日" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ大統領選挙まであと3日となりました。大国アメリカのリーダーが誰になるかは世界が注目しており、とりわけ、影響力を増す中国に対する政策がどう変わるのかに関心が集まっています。ただ、トランプ大統領、民主党のバイデン氏ともに中国に対しては一貫して強硬な姿勢を示しており、どちらが勝っても、米中の緊張関係は続くと見られています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領の対中政策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012689931_2010311519_2010311806_01_03.jpg" alt=""><div>トランプ大統領は連日の選挙集会で、「新型コロナウイルスの感染拡大は中国のせいだ」と繰り返し主張し、バイデン氏は中国に弱腰だと攻撃しています。<br><br>トランプ大統領はこれまで、中国から輸入する工業製品などの関税を引き上げ、中国もこれに報復関税で応じ、激しく対立してきました。<br><br>また、南シナ海でアメリカ軍の艦艇による航行の自由作戦を繰り返し行い、ことし9月には、中国が南シナ海のほぼ全域の権益を主張するのは完全に違法だとする立場を初めて示すなど、安全保障面でも中国への強硬姿勢を一段と強めています。<br><br>さらに、新疆ウイグル自治区の人権問題を強く批判し、政府幹部に制裁を科したほか、中国が統制を強めた香港では、優遇措置の撤廃に踏み切り、台湾に新型のF16戦闘機の売却を決めるなど、圧力を強めてきました。<br><br>ことし7月にはポンペイオ国務長官が中国政策について演説し、歴代政権による「関与政策」は中国の民主化につながらず、事実上、失敗したとして、圧力によって方針転換を迫る姿勢を鮮明にしています。</div></div><div><h3>バイデン氏の対中政策</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012689931_2010311520_2010311806_01_04.jpg" alt=""><div>これに対し、バイデン氏は中国に対しては、圧力をかけるだけでは不十分で、気候変動や核の不拡散、新型コロナウイルス対策などでは協力する必要もあるとして、中国との交渉の必要性を訴えています。<br><br>ウイルス対策を巡ってはオバマ前政権が中国に派遣した感染症対策の専門家をトランプ大統領が削減したと指摘し、トランプ大統領の対応にこそ問題があったと批判しています。<br><br>一方、通商問題を巡ってバイデン氏は、トランプ大統領がとった関税引き上げによる中国との報復合戦を批判しつつも、中国に対抗するため、同盟国と安全な5Gのネットワークを構築していくことや、知的財産を盗もうとする中国の行為には強い態度で臨む考えを示しています。<br><br>また、中国の人権問題に関しては民主党はもともと強硬な態度で、バイデン氏は新疆ウイグル自治区の人権問題や香港に対する統制強化を強く批判しています。<br><br>さらに南シナ海を巡っても航行の自由を守るとして、同盟国や周辺国との関係強化を主張するなど、中国に対し強い姿勢をアピールしています。</div></div><div><h3>背景にある警戒心と国民感情</h3><div>背景には、中国が国際社会で影響力を増し、軍事的にも経済的にも、アメリカの優位性を突き崩しつつあることへの警戒心があります。<br><br>さらに、新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、アメリカ国民の中国に対する感情が悪化していることも影響しているとみられます。<br><br>アメリカで新型コロナウイルスの感染が拡大したことし6月から7月にかけてピュー・リサーチセンターが行った世論調査では中国について73％が「好ましくない」と答え、この15年で最悪になりました。<br><br>このため、トランプ大統領とバイデン氏ともに中国に弱腰ととられる態度はとりづらく、どちらが勝っても、アメリカの対中強硬姿勢は変わらないという見方が大勢です。<br><br>また、中国もこうしたアメリカへの反発を強めていることから、米中の緊張関係は選挙後も続くものと見られます。</div></div><div><h3>中国政府 けん制を強める</h3><div>トランプ大統領とバイデン氏が、選挙戦を通じてともに中国に厳しい姿勢を示す中、中国政府はアメリカへのけん制を強めています。<br><br>中国国営の新華社通信はアメリカ大統領選挙の投票日まで1週間あまりとなった今月26日、7回シリーズの連載を始めました。<br><br>タイトルは「アメリカが世界の安全を脅かす7つの大罪」。<br><br>記事では、アメリカの対外政策について、イラク戦争や「アラブの春」などを例に挙げ、「イデオロギーで敵対する国の政権を転覆させようと、軍事介入や経済制裁、選挙操作などを行ってきた」として、アメリカは内政干渉や政権転覆の「専門業者」だと非難。<br><br>選挙戦の最終盤に合わせてアメリカへをけん制するねらいがあるものとみられます。<br><br>こうした中、中国が特に神経をとがらせているのがアメリカの台湾への対応です。<br><br>トランプ政権はことし8月以降、政府高官を相次いで台湾に派遣。<br><br>今月には、戦闘機から発射する地上攻撃型のミサイルなど、台湾への武器の売却を相次いで決定しました。<br><br>これに対し、中国は激しく反発し、武器売却に関わるアメリカ企業や関係する個人に制裁を実施すると明らかにしました。<br><br>また、中国は、アメリカによる中国メディアへの対応にも強く反発しています。<br><br>トランプ政権はことし2月、アメリカで活動する一部の中国メディアについて、「中国政府の支配下にある」などとして、記者の個人情報などの報告を義務づけました。<br><br>これに対して中国側がアメリカメディアの記者証を無効にすると、今度はアメリカ側が中国人記者の数を制限しました。<br><br>今月に入っても、アメリカがさらに別の中国メディア6社に記者の個人情報などの報告を義務づけたのに対し、中国外務省も、アメリカメディア6社に同様の報告を求める措置を発表。<br><br>大統領選挙を目前に控える中、米中の報復合戦とも言える応酬が続いています。</div></div><div><h3>ネット上ではどちらを支持？</h3><div>中国政府は、アメリカ大統領選挙について、「アメリカの内政問題だ」として論評は避けています。<br><br>ただ、ハイテク分野をめぐる覇権争いや台湾、香港の問題などをめぐって対立を深める中、アメリカとどう対じするかは、中国の将来を左右しかねない課題なだけに、極めて高い関心を持って注視しているとみられます。<br><br>中国の国営メディアでは、大統領選挙の情勢に関する報道はあまりみられませんが、インターネット上では、盛んに議論されていて、トランプ大統領の再選を望む書き込みが目立ちます。<br><br>中国外交に詳しい、中国人民大学の金燦栄教授は、「ネットに書き込む人の多くは、トランプ氏が再選すればアメリカの損害がさらに大きくなり、結果として中国が有利になると考えている」と話しています。<br><br>アメリカで新型コロナウイルスの感染が拡大していることなどを念頭に、トランプ氏が再選されればアメリカの混迷が深まり、結果として中国にとって有利な状況が生まれると考える人が多いという見方を示しました。<br><br>一方で、金教授自身は、現在、中国とアメリカには対話がなくなっているとしたうえで、「バイデン氏が当選すれば、対話が再開される可能性がある」などと指摘し、バイデン氏の当選が中国にとっては望ましいという見方を示しました。<br><br>また、米中関係に詳しい、中国人民大学の時殷弘教授は、トランプ氏が再選すれば、中国への強硬路線は変わらないうえ、軍事衝突のリスクもさらに増すと指摘し、「トランプ氏の再選が米中関係にとって有利なことは1つもない」と指摘しています。<br><br>そのうえで、時教授は、バイデン氏が当選すれば、貿易問題やグローバルな課題で対話が再開されるなどとして、トランプ政権の時よりは関係が改善する可能性があると指摘しています。<br><br>一方で、バイデン政権になれば、ウイグルやチベットの人権問題や、香港問題などで、中国への強硬な態度が続く上、各国と協調して、中国包囲網を主導する可能性があるなどと指摘し、「バイデン氏にもそれほどの幻想を抱いていない」と話していて、どちらが次の大統領になってもアメリカが中国に対して厳しい姿勢で臨み続けることに変わりはないという見方を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201031%2Fk10012689931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 18:29:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道でコロナ感染者が急増 過去最多に 担当者「危険な状況」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/k10012690051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道でコロナ感染者が急増 過去最多に 担当者「危険な状況」</span><time datetime="2020-10-31T19:22"><span>10月31日</span> <span>19時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690051_2010311616_2010311616_01_02.jpg" alt="北海道でコロナ感染者が急増 過去最多に 担当者「危険な状況」" id="news_image"></div><div></div><div>北海道では31日合わせて81人が新型コロナウイルスに感染していることが確認され、1日の感染確認は30日の69人を超えて2日続けてこれまでの最多を上回りました。また、札幌市は感染が確認され治療を受けていた市内の70代の男性が31日、亡くなったと発表しました。</div><div>31日は札幌市が、市内に住む50人と居住地が非公表の4人の合わせて54人の感染の確認を発表し、札幌市での1日の感染確認としては、今月26日の46人を超えてこれまでで最も多くなりました。<br><br>このほか、道内では、<br>▽小樽市の2人、<br>▽北広島市の1人、<br>▽千歳市の3人、<br>▽恵庭市の4人、<br>▽空知地方の6人、<br>▽石狩地方の4人、<br>▽上川地方の1人、<br>▽オホーツク地方の2人、<br>▽十勝地方の1人、<br>▽釧路地方の2人、<br>▽宮城県に住む1人の合わせて27人の感染が確認されました。<br><br>道内の1日の感染確認は、合わせて81人となり、30日の69人を超えて2日続けてこれまでの最多を上回りました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>年代別は20代が最多</h3><div>年代別に見ますと、非公表の8人を除いて、20代が22人と最も多く、次いで40代が18人、30代と50代が11人などとなっています。<br><br>検査数は1220件でした。<br><br>道などによりますと、現在の症状が非公表の6人を除いて、いずれも軽症か無症状だということです。<br><br>36人は感染経路が分からないということです。<br><br>また、札幌市は、感染が確認され入院して治療を受けていた市内に住む70代の男性が31日、死亡したと発表しました。<br><br>一方、道と札幌市は、空知地方にあるグループホームと、札幌市の繁華街・ススキノの接待を伴う飲食店で、クラスターが発生したと発表しました。<br><br>このうちグループホームでは20代から90代の入所者と職員、合わせて5人の感染が確認され、いずれも軽症だということです。<br><br>道は、すでにすべての入所者と職員、合わせて22人を対象にPCR検査を行ったということです。<br><br>また、札幌市によりますと、ススキノの接待を伴う飲食店に関連する感染者は、92店舗の342人となりました。<br><br>道内の感染者は、札幌市の延べ2121人を含む延べ3136人となり、このうち死亡した人は110人、治療を終えた人は延べ2580人となっています。</div></div><div><h3>北海道担当者「北海道全域で感染が広がって危険な状況」</h3><div>北海道保健福祉部の廣島孝技監は、記者会見で、「北海道全域で感染が広がっており危険な状況だ。新たな感染者の数が増え、最多となっている理由は、さまざまな要因が考えられ断定はできないが、寒さも、ある程度、関連していると思われる。これからより寒くなるので環境的にはあまりよくない状況だ」と述べました。<br><br>そのうえで発熱や、せきがあるなど、体調が悪いときは外出を控え、マスクの着用や手洗いなどの感染防止対策を徹底するよう改めて注意を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201031%2Fk10012690051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 19:22:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新型コロナ 3日連続200人超 6割が感染経路不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/k10012689941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新型コロナ 3日連続200人超 6割が感染経路不明</span><time datetime="2020-10-31T19:24"><span>10月31日</span> <span>19時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012689941_2010311849_2010311850_01_02.jpg" alt="東京都 新型コロナ 3日連続200人超 6割が感染経路不明" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、31日、都内で新たに215人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が200人を超えるのは3日連続です。</div><div>東京都は、31日、都内で新たに10歳未満から80代までの男女合わせて215人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日の感染の確認が200人を超えるのは3日連続で、100人を超えるのは12日連続です。<br><br>年代別では<br>▽10歳未満が4人、<br>▽10代が10人、<br>▽20代が42人、<br>▽30代が51人、<br>▽40代が36人、<br>▽50代が29人、<br>▽60代が19人、<br>▽70代が13人、<br>▽80代が11人です。<br><br>215人のうち、<br>▽およそ38％にあたる82人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ62％の133人はこれまでのところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて3万1096人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した31日時点の重症の患者は30日より2人増えて33人でした。<br><br>また、31日死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201031%2Fk10012689941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 19:24:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女子高校生死亡の逗子崩落事故 ”前日に亀裂”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/k10012690261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>女子高校生死亡の逗子崩落事故 ”前日に亀裂”</span><time datetime="2020-10-31T19:27"><span>10月31日</span> <span>19時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690261_2010311921_2010311927_01_03.jpg" alt="女子高校生死亡の逗子崩落事故 ”前日に亀裂”" id="news_image"></div><div>ことし2月神奈川県逗子市で道路脇の斜面が崩れ、当時18歳の女子高校生が死亡した事故で、事故の前日に斜面の上に建つマンションの管理人が斜面上部に亀裂を見つけていたにもかかわらず、マンションの管理会社から県に対して具体的に報告されていなかったことがわかりました。</div><div>ことし2月、逗子市で道路脇の斜面が突然崩れ、歩道を歩いていた当時18歳の女子高校生が巻き込まれて死亡しました。<br><br>崩れた土砂の総量はおよそ68トンと推定されるということです。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690261_2010311921_2010311927_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>この事故について午後6時ごろから神奈川県が記者会見を開き、事故の前日に斜面の上に建つマンションの管理人が斜面上部に亀裂を見つけ管理会社に報告していたことを明らかにしました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690261_2010311920_2010311927_01_05.jpg" alt=""><div>亀裂は長さおよそ4メートル幅およそ1センチとみられ、管理会社からその日のうちに県の横須賀土木事務所などに連絡がありましたが、「法律に基づく土砂災害特別警戒区域の指定に向けた調査日程を教えてほしい」といった内容にとどまり、亀裂については具体的に報告されなかったということです。<br><br>亀裂の報告があったのは事故の5日後だったということです。<br><br>会見した神奈川県の担当者は「できることは限られ非常に難しかったと思うが、危険だと判断できていたら市道を管理する逗子市に情報を提供して通行止めにするなど対応をとることができた可能性もある」などとしています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690261_2010311921_2010311927_01_06.jpg" alt=""><div>この事故をめぐっては県が崩落の原因について「激しい風化」だとする国の専門家の調査結果を公表したほか、警察も斜面の安全管理に問題がなかったか捜査を続けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201031%2Fk10012690261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 19:27:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナワクチン 一般の人たちに接種へ 懸念の声も ロシア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/k10012690301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナワクチン 一般の人たちに接種へ 懸念の声も ロシア</span><time datetime="2020-10-31T20:21"><span>10月31日</span> <span>20時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690301_2010312015_2010312019_01_02.jpg" alt="新型コロナワクチン 一般の人たちに接種へ 懸念の声も ロシア" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が急拡大する中、ロシア政府は、世界に先駆け2種類の国産ワクチンを相次いで正式に承認し、首都モスクワでは早ければ来月から広く希望する一般の人たちに接種したい考えです。いずれのワクチンも臨床試験が終了していませんが、すでに医療従事者や学校の教師への接種は始まっていて、広く国民への接種が始まることに懸念の声も上がっています。</div><div>ロシアのプーチン政権は、モスクワにある国立ガマレヤ疫学・微生物学研究所が開発した新型コロナウイルスのワクチン「スプートニクV」をことし8月に正式承認したのに続き、10月には国立ウイルス学・生物工学研究センターが開発したワクチンも正式に承認したと明らかにしました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690301_2010312017_2010312019_01_03.jpg" alt=""><div>いずれのワクチンも3段階ある臨床試験が終わっていませんが、「スプートニクV」についてはすでに感染リスクの高い医療従事者や学校の教師への接種が始まっています。<br><br>モスクワの医療機関では医師たちがワクチンの接種に訪れ、医師の男性はNHKの取材に対して「まず医師が免疫をつけるべきです。周囲に副作用を訴える人もいないことがワクチンの安全性を十分に示しています」と話していました。<br><br>ロシア政府はワクチンの大量生産が順調に進めば、首都モスクワでは早ければ11月から世界に先駆けて接種の対象を希望する一般の人たちにも広げたい考えですが、ロシア国内の専門家からも安全性などを懸念する声が上がっています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690301_2010312016_2010312019_01_04.jpg" alt=""><div>今月行われた世論調査によりますと、ワクチンを接種するつもりだと答えた人は22％にとどまり、44％が接種しないと回答していますが、学校などの教育現場では教師がワクチンの接種を求められるところもあるということです。<br><br>ロシアでは実在する検査機関のものとそっくりのPCR検査や、抗体検査の偽の陰性証明書がインターネットで簡単に購入することができ、ワクチンについても偽造の接種証明書が出回ることが懸念されています。<br><br>こうした事態が起きれば感染対策を進める上でも混乱を招きかねず、専門家は「ワクチンの接種を強制することは絶対あってはならない」と強調しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201031%2Fk10012690301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 20:21:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体操 内村選手 再度のPCR検査で陰性 国際体操連盟</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/k10012690421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>体操 内村選手 再度のPCR検査で陰性 国際体操連盟</span><time datetime="2020-10-31T20:25"><span>10月31日</span> <span>20時25分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690421_2010312022_2010312025_01_02.jpg" alt="体操 内村選手 再度のPCR検査で陰性 国際体操連盟" id="news_image"></div><div></div><div>国際体操連盟は、10月28日の新型コロナウイルスのPCR検査で陽性と判定された内村航平選手について、30日改めて3か所の病院で検査を行った結果、すべて陰性だったと発表しました。国際体操連盟や検査を行った病院は、28日の陽性の結果は偽陽性だったとしています。</div><div>内村選手は、11月8日に開催される国際大会を前に10月28日にPCR検査を受けた結果、29日、陽性と判定されました。<br><br>国際体操連盟によりますと内村選手は、30日に改めてPCR検査を受けて3か所の病院で調べたところ、すべて陰性だったということです。<br><br>このため、国際体操連盟や検査を行った病院は28日の陽性の結果は、偽陽性だったとするとともに、保健所に対して陽性の届け出の取り下げの報告が行われたということです。<br><br>内村選手に発熱などの症状はなく、国際大会に向けて調整を進めているということです。<br><br>また、内村選手は今月20日から東京 北区のナショナルトレーニングセンターに滞在していましたが、同じ施設に宿泊して練習を行っていた日本の男女7選手やスタッフについても30日、改めてPCR検査が行われ、全員が陰性だったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201031%2Fk10012690421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 20:25:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「DJポリス」出動もハロウィーン自粛 渋谷の街 仮装姿ほぼなし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/k10012690241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「DJポリス」出動もハロウィーン自粛 渋谷の街 仮装姿ほぼなし</span><time datetime="2020-10-31T20:47"><span>10月31日</span> <span>20時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201031/K10012690241_2010311925_2010311929_01_02.jpg" alt="「DJポリス」出動もハロウィーン自粛 渋谷の街 仮装姿ほぼなし" id="news_image"></div><div></div><div>31日はハロウィーン本番です。ことしは東京 渋谷区がハロウィーンを目的とした繁華街への来訪の自粛を呼びかけていて、仮装した人の姿はほとんど見られません。警視庁は念のため機動隊を出して警戒にあたっています。</div><div>東京の渋谷や六本木の繁華街は毎年この時期、仮装した若者や外国人で混雑しますが、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、渋谷区がハロウィーンを目的とした来訪の自粛を呼びかけています。<br><br>こうした中、本番の31日、渋谷の繁華街はふだん通り買い物客などでにぎわっていますが、例年は混雑のピークを迎える午後8時を過ぎても仮装した人の姿はほとんど見られません。<br><br>一方、警視庁は混雑の中での事故やトラブルを防ぐため、ことしも機動隊を出して警戒にあたっています。<br><br>このうちスクランブル交差点の周辺では「DJポリス」と呼ばれる機動隊の広報班が横断歩道で立ち止まらないよう、歩行者に呼びかける様子も見られました。<br><br>去年のハロウィーン本番では公務執行妨害などで9人が逮捕されていて、警視庁は状況を見極めながら繁華街の警戒を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201031%2Fk10012690241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Oct 2020 20:47:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>