<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>横綱 稀勢の里が引退会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>横綱 稀勢の里が引退会見</span><time datetime="2019-01-16T16:11"><span>1月16日</span> <span>16時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779771_1901161552_1901161611_01_02.jpg" alt="横綱 稀勢の里が引退会見" id="news_image"></div><div>大相撲の横綱・稀勢の里の現役引退の記者会見が午後３時半すぎから都内で始まりました。稀勢の里は会見の冒頭で「私、稀勢の里は今場所を持ちまして引退し、年寄・荒磯として後進の指導に当たりたいと思います。現役中は大変お世話になりました」と述べました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「一片の悔いもない」</h3><div>稀勢の里は現役引退を決断した今の心境について「横綱として皆様の期待に添えられないということは非常に悔いは残りますが、わたしの土俵人生に一片の悔いもございません」と話しました。</div></div><div><h3>「感謝の気持ちでいっぱい」</h3><div>稀勢の里は、どんな相撲人生だったかと問われ、「本当にいろいろな人に支えられ、１人ではここまで来られなかったと思いますし、感謝の気持ちでいっぱいです」と話しました。また、いちばん心に残っていることについて問われると「ありすぎてなかなか思い出せませんが、やはり稽古場が僕を強くしてくれました」と話しました。</div></div><div><h3>今場所は「自信を持って臨んだ」</h3><div>稀勢の里は今場所について、「覚悟を持って、場所前から過ごして、稽古してきました。自分の中で『これでダメなら』という気持ちがあるくらい、いい稽古をしました。その結果、初日から３連敗という形で自分の中で、一片の悔いもありません」と話しました。そのうえで「けがをして以来、自分の中ではいちばんいい動きができていたので自信を持って臨みました。一生懸命、やってきました」と涙を拭い言葉につまりながら話しました。</div></div><div><h3>「このような結果 申し訳ない」</h3><div>稀勢の里はケガを抱えながらどんな思いで横綱をつとめてきたのかと問われ、「このまま潔く引退するか、いつも稽古場で自問自答していた。応援してくれる方のために相撲は続けようと判断してやってきたが、このような結果になって申し訳ない」と振り返りました。</div></div><div><h3>「先代親方に感謝の気持ち伝えたい」</h3><div>稀勢の里は入門時の師匠で、平成23年に亡くなった先代の鳴戸親方について聞かれ、「先代は稽古場というものを大事にしていた。稽古場の大事さを次の世代の力士たちに教えていきたい。先代には感謝の気持ちを伝えたい」と述べました。<br><br>そのうえで、先代の鳴戸親方が大関と横綱とで見える景色が違うと話していたことについて聞かれると、「大関と横綱は本当にまったく違うものだった。だが、まだまだ先代が言っていた景色は見えなかった」と振り返りました。そして横綱という地位はどういうものかと問われ、「自分自身を変えてくれた」と涙を流しながら答えました。</div></div><div><h3>土俵人生でいちばんの取り組みは</h3><div>稀勢の里は、これまでの土俵人生でいちばんの取り組みについて、「2017年に横綱昇進を決めたあとの千秋楽での横綱 白鵬関との一番です。2011年に大関に昇進したときには千秋楽で琴奨菊関に負けたので、その悔しい思いを持って、次に昇進するときには絶対に負けないという気持ちで取った一番でした」と話しました。<br>また、土俵人生で貫いてきた信念について問われ、「『絶対逃げない』、その気持ちです」と話しました。</div></div><div><h3>外国出身力士に対する思い</h3><div>稀勢の里は外国出身力士に対する思いを問われ「自分を成長させてもらったのも横綱 朝青龍関をはじめモンゴルの横綱のおかげと思っているところもあるし、あの人の稽古を巡業中に見て、背中を見て少しでも強くなりたいという気持ちで稽古をしました。上がれなかったときも日馬富士関に声をかけてもらったり、非常にいいアドバイスをいただいて本当に感謝の気持ちでいっぱいです」と話しました。<br><br>そのうえで、日本出身横綱として期待を背負ったことが重圧だったかと問われ、「いい環境でした。あの声援の中で相撲を取れることは本当に力士として幸せなことで、本当にいい思い出です」と振り返りました。</div></div><div><h3>今後について</h3><div>稀勢の里は今後について、「一生懸命相撲を取る力士、けがに強い力士、そういう力士を育てていきたい」と話しました。</div></div><div><h3>田子ノ浦親方「本当によく頑張った」</h3><div>稀勢の里の引退会見に同席した田子ノ浦親方は「自分から引退を言うつもりはないと決めていました。稀勢の里が入ってからずっと一緒にやってきて、いちばん近くで見ていたので。どれだけ相撲に熱意をもっていたか、けがと向き合い相撲をやってきているのを見てきました。自分の努力で横綱まで上がってきている責任感が強い男なので、そういう男が自分から私のところに相談に来るまではできるだけ支えていければなと思っていました」と話しました。<br><br>そのうえで「きのう本人から相談があると言われ、本人の口から『引退させてください』とありました。本当によく頑張ったなと思います。相撲界にというよりも先代が夢に描いていた幕内優勝、そして横綱という僕たちができなかったことをやり遂げてくれてすごく感謝しています」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 16:11:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「100％落札」問題 海保長官「疑念持たれないよう」実態解明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「100％落札」問題 海保長官「疑念持たれないよう」実態解明へ</span><time datetime="2019-01-16T18:00"><span>1月16日</span> <span>18時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779871_1901161759_1901161800_01_02.jpg" alt="「100％落札」問題 海保長官「疑念持たれないよう」実態解明へ" id="news_image"></div><div></div><div>海上保安庁の巡視船などに使われる燃料の一般競争入札で、非公開の予定価格と全く同じ金額で落札される「100％落札」が相次いでいた問題で、海上保安庁の岩並長官は、16日の記者会見で「国民に疑念を抱かれないようにすることが極めて重要だ」と述べ、実態の解明を進める考えを示しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779871_1901161721_1901161800_01_03.jpg" alt=""><div>海上保安庁の巡視船などの燃料に使われる重油や軽油の納入業者を選定する一般競争入札をめぐっては、平成28年から29年にかけて行われた606件の入札のうち、全体の51％に当たる307件で非公開の予定価格と全く同じ金額で落札される「100％落札」だったほか、一部の入札で落札業者を調整していた疑いがあることもＮＨＫの取材で明らかになっています。<br><br>これについて、海上保安庁の岩並長官は16日の定例記者会見で、事実関係をおおむね認めたうえで、「入札手続きの適正を確保し、国民にいささかでも疑念を抱かれないようにすることが極めて重要だ」と述べ、入札の実態の解明に向けて調査を進める考えを示しました。<br><br>そのうえで岩並長官は、全国に11ある海上保安本部に設置した「公正入札調査委員会」での関係者への聞き取りに加え、外部の識者からも助言を求めて必要に応じて対策を講じる考えも示しました。<br><br>海上保安庁では、ことし３月までに調査結果をまとめることにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 18:00:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>芥川賞に上田岳弘さんと町屋良平さん</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011779961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>芥川賞に上田岳弘さんと町屋良平さん</span><time datetime="2019-01-16T18:04"><span>1月16日</span> <span>18時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779961_1901161817_1901161818_01_02.jpg" alt="芥川賞に上田岳弘さんと町屋良平さん" id="news_image"></div><div></div><div>第160回芥川賞と直木賞の選考会が東京で開かれ、芥川賞に上田岳弘さんの「ニムロッド」と、町屋良平さんの「１Ｒ１分３４秒」が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>上田岳弘さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779961_1901161808_1901161809_01_02.jpg" alt=""><div>芥川賞の受賞が決まった上田岳弘さんは、兵庫県明石市出身の39歳。早稲田大学を卒業後、ＩＴ企業の立ち上げに加わり、現在、その会社の役員を務めています。<br><br>平成25年に「太陽」で文芸誌の新人賞を受賞してデビューし、平成27年に発表した「私の恋人」で三島由紀夫賞を受賞しています。<br><br>芥川賞は３度目の候補で受賞しました。<br><br>受賞作の「ニムロッド」は、サーバーの保守会社に勤める主人公の男性が、仮想通貨「ビットコイン」の取引データを記録する業務を命じられるところから物語が始まります。<br><br>誰かが記録することで存在が証明されるというビットコインの仕組みを紹介しながら、主人公と恋人の女性や会社の先輩とのやり取り、それに、その先輩が書く小説を巧みに織り交ぜ、高度に情報化した社会における個人の在り方を問いかけています。</div></div><div><h3>町屋良平さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011779961_1901161808_1901161809_01_03.jpg" alt=""><div>芥川賞の受賞が決まった町屋良平さんは、東京都出身の35歳。埼玉県内の高校を卒業し、３年前に５人の男女の青春を描いた「青が破れる」で文芸誌の新人賞を受賞してデビューしました。<br><br>芥川賞は前回の候補作だった「しき」に続いて、２回目での受賞となりました。<br><br>受賞作の「１Ｒ１分３４秒」は、無名のプロボクサーが、現状に悩みながらもボクシングに打ち込む姿を描いた物語です。<br><br>同じジムの先輩の指導に反発しながらも自己を見つめ直し、人間的にもボクサーとしても少しずつ変わっていく内面の移ろいが、細やかに描かれています。</div></div><div><h3>「張り詰めていたものが楽になった」</h3><div>町屋良平さんは「受賞の知らせを聞いて、張り詰めていたものが、１つ楽になりました。この作品には、小説を書ける喜びを込めました。これからも今まで通り、小説に向き合い、小説を裏切らないようにがんばっていきたい」と話していました。</div></div><div><h3>選考委員 奥泉さん「２作はほぼ同じ点数」</h3><div>上田岳弘さんの「ニムロッド」と、町屋良平さんの「１Ｒ１分３４秒」の２作を芥川賞に選んだ理由について、選考委員の１人の奥泉光さんは「最終投票でも２作がほぼ同じ点数となり、同時受賞となった」などと説明しました。<br><br>会見で奥泉さんは、賞の選考過程について「９人の選考委員で最初に行った投票で、上田岳弘さんと町屋良平さん、高山羽根子さんの３作が高い点数を集めた。残りの３作はいまひとつ点数を集めることができず、受賞は無理だと判断した。最終投票でも上田さんと町屋さんの２作がほぼ同じ点数となり同時受賞となった」と、いきさつを説明しました。<br><br>そのうえで、上田さんの「ニムロッド」については「大変完成度が高かった。『ビットコイン』に関わる会社員を主人公に据え、その恋人や友人を描くという日常的なところから話が始まるが、最後には人類の営みの終わりというイメージを導入させていて、委員からは『大変な跳躍力だ』という言葉があった。大きな世界観と日常をつなげる手際のよさが受賞につながった」と話していました。<br><br>また、もう１作の、町屋さんの「１Ｒ１分３４秒」については「大きく評価されたのはこの小説の徹底性で、ボクシングをする若者を徹底して描き込む筆の迫力が最も評価された。減量や戦いに臨む主人公の心の動きが非常にリアルで、仮にこれが虚構でボクサーの人から『嘘だ』と言われたとしても、読み手として『この作家にだまされてもいい』と思わせるだけの言葉の力があった」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011779961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 18:04:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>直木賞に真藤順丈さんの「宝島」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>直木賞に真藤順丈さんの「宝島」</span><time datetime="2019-01-16T18:26"><span>1月16日</span> <span>18時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780021_1901161827_1901161830_01_02.jpg" alt="直木賞に真藤順丈さんの「宝島」" id="news_image"></div><div></div><div>第160回芥川賞と直木賞の選考会が東京で開かれ、直木賞に真藤順丈さんの「宝島」が選ばれました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>真藤順丈さん</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780021_1901161831_1901161835_01_03.jpg" alt=""><div>直木賞の受賞が決まった真藤順丈さんは、東京都出身の41歳。<br>大学を卒業後、自主制作映画を手がけたのち20代後半から本格的に小説を書き始め、平成20年に「地図男」や「庵堂三兄弟の聖職」など４つの異なる作品が立て続けに新人賞を受賞し、華々しいデビューを飾りました。<br><br>直木賞は今回、初めての候補での受賞となりました。<br><br>受賞作の『宝島』は、戦後、アメリカ占領下の沖縄で米軍から物資を強奪して暮らしていた「戦果アギヤー」と呼ばれる若者たちの視点で、昭和47年の本土復帰までの20年間を描く青春群像劇です。<br><br>基地を襲撃した「戦果アギヤー」の英雄が行方不明になったあと、残された３人の男女がその消息を追いながら懸命に生きる姿を沖縄の戦後史の流れの中で描いた長編小説で、現代の基地問題につながる重いテーマを扱いながらも、沖縄の方言を多用したじょう舌かつ軽快な語り口で物語が進みます。</div></div><div><h3>「読者に響くものあったのでは」</h3><div>真藤順丈さんは「きょう１日、とてもどきどきしていたので、受賞の知らせを聞いてほっとしました。エンターテイメントとして、読者に響くものがあったのではないかと感じています。現実の問題について、自分なりに伝えたいと思い、この小説を書きました。青春小説なので、何かを成し遂げたくてうずうずしている人、目の前に壁を感じている人にたくさん読んでもらいたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 18:26:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪神・淡路大震災あす24年 犠牲者を夜通し追悼</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>阪神・淡路大震災あす24年 犠牲者を夜通し追悼</span><time datetime="2019-01-16T18:56"><span>1月16日</span> <span>18時56分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780081_1901161853_1901161856_01_02.jpg" alt="阪神・淡路大震災あす24年 犠牲者を夜通し追悼" id="news_image"></div><div></div><div>阪神・淡路大震災から17日で24年になるのを前に、兵庫県伊丹市の公園では震災で犠牲になった人の数と同じ6434本のろうそくを一晩中ともし続けて祈りをささげる、「追悼のつどい」が行われています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780081_1901161853_1901161856_01_03.jpg" alt=""><div>「追悼のつどい」は、地元のボランティア団体が震災の翌年から毎年、地震の発生した時間の半日前から伊丹市の「昆陽池公園」で行っています。<br><br>ことしも震災で犠牲になった人の数と同じ6434本のろうそくに明かりがともされ、地震が発生した時刻のちょうど12時間前にあたる午後５時46分に全員で黙とうをささげました。<br><br>１本１本のろうそくには、「ご冥福を祈っています」とか「安らかに眠ってください」などと書かれていて、参加した人たちは、震災で犠牲になった人たちに静かに祈りをささげていました。<br><br>伊丹市の72歳の男性は「震災から24年がたちますが、多くの人が傷ついたことをはっきり覚えています。震災を忘れないよう今後も参加し続けたい」と話していました。<br><br>ろうそくの火は17日午前５時46分までともされ続けることになっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 18:56:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野党議員と沖縄玉城知事 ”辺野古埋め立て中止で連携”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>野党議員と沖縄玉城知事 ”辺野古埋め立て中止で連携”</span><time datetime="2019-01-16T19:03"><span>1月16日</span> <span>19時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780031_1901161856_1901161903_01_03.jpg" alt="野党議員と沖縄玉城知事 ”辺野古埋め立て中止で連携”" id="news_image"></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設をめぐって、立憲民主党など野党の国会議員が、名護市辺野古の埋め立て予定地を視察したあと、玉城知事と会談し、ともに連携して埋め立て工事の中止を求めていく方針を確認しました。</div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設をめぐって、立憲民主党など野党の国会議員10人が16日、名護市辺野古の埋め立て予定地を訪れ、船の上から、土砂が運搬船からダンプカーに積み込まれる様子や、周辺に生息しているサンゴなどを視察しました。<br><br>このあと野党の議員は、沖縄県庁で玉城知事と会談し、立憲民主党の川内博史氏が「国によって強行されている違法な埋め立ての状況を確認しに来た。真の意味で県民に心を寄せて、県を応援していきたい」と述べました。<br><br>これに対し、玉城知事は「サンゴの保全や軟弱地盤の問題などがあり、日米の安全保障の名目で辺野古が唯一という理由だけで基地が造られることに憤りを禁じえない」と応じ、ともに連携して埋め立て工事の中止を求めていく方針を確認しました。<br><br>一方、沖縄防衛局の担当者らに対するヒアリングでは、野党の議員から、安倍総理大臣が「土砂投入にあたって、あそこのサンゴは移している」と発言したことを踏まえて、これまでに移植したサンゴの状況などを確認する質問が相次ぎ、担当者は、これまでに９群体を移植したなどと説明していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 19:03:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“あおり運転”裁判 被告があおり行為を改めて否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/k10011780101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“あおり運転”裁判 被告があおり行為を改めて否定</span><time datetime="2019-01-16T19:06"><span>1月16日</span> <span>19時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780101_1901161902_1901161906_01_02.jpg" alt="“あおり運転”裁判 被告があおり行為を改めて否定" id="news_image"></div><div></div><div>去年、大阪 堺市で大型バイクに乗った大学生を車で執ようにあおった末に追突して死亡させたとして殺人の罪に問われている男の裁判が開かれ、被告はあおり運転を改めて否定しました。</div><div>大阪・堺市の元警備員、中村精寛被告（40）は、去年７月、堺市の府道で大型バイクに乗っていた大学４年生の高田拓海さん（22）を後ろから車で執ようにあおったうえ、故意に追突して死亡させたとして殺人の罪に問われています。<br><br>２日目の16日は、被告人質問が行われました。<br>この中で中村被告は、被害者のバイクに向かって激しくクラクションを鳴らすなどした理由について「バイクが突然前に現れ、危険を感じたため使った。追い抜かれたことに腹を立てていない」と述べました。<br><br>そして追突した時の状況については、「腕時計を見たり前をぼーっと見たりしていた。急ブレーキを踏み慣れておらず迷った」と話し、故意にぶつけたわけではないと主張しました。<br><br>またドライブレコーダーに、中村被告が追突後に発した「はい、終わりー」ということばが記録されていたことについては、「今後の自分の生活が終わり」という意味で言ったと説明しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告が「あおり行為」を否定</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190116/K10011780101_1901161902_1901161906_01_03.jpg" alt=""><div>16日の被告人質問では、ドライブレコーダーに記録された当時の運転の状況について被告が説明し、「あおり行為」を否定しました。<br><br>最初に左側から追い抜いてきた被害者の大型バイクが被告の車の前に現れた際、ヘッドライトをハイビームに切り替えて、後ろから強い光を浴びせた理由について中村被告は、「突然バイクが来たので驚き、自分の存在を知らせるためにハイビームにした」と説明しました。<br><br>その後、中村被告は左に車線変更しますが、「家に帰るいつもの手順の癖だった」と述べました。<br><br>その直後、前を走っていたバイクも同じ車線に変更したため、被告は再びハイビームを点灯して激しくクラクションを鳴らしました。これについては、「危険を感じて自分の存在を知らせるためだった」と話しました。<br><br>その後、バイクが２つ右の車線に移ると、被告の車も追いかけるように100キロを超えるスピードで同じ車線に移ります。<br><br>この理由については、「帰宅するいつもの癖で左を走っていたが、その日は妻を仕事先まで迎えに行く途中だったので、一気にいちばん右の車線に変更しなければならず、加速が必要だった」と説明し、被害者のバイクを追いかけたわけではないと主張しました。<br><br>そして被害者のバイクと同じ車線に入ってから衝突するまでの直前の数秒間については、「腕時計を１秒見たり、ぼーっと前方を見たりしていた。気付いたときにはバイクの車体は見えず、被害者の大きな背中があった」と述べ、故意に追突させたとする検察の主張を否定しました。<br><br>また、バイクをはねたあと車の中で被告が発した、「はい、終わりー」ということばの意味については、「事故を起こしてしまった。仕事ができなくなり、これから後の自分の生活が終わりという落胆した思いだ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190116%2Fk10011780101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 19:06:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>