<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>北海道 新たに7人感染 岩見沢市の美容室 クラスター発生か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012449121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北海道 新たに7人感染 岩見沢市の美容室 クラスター発生か</span><time datetime="2020-05-28T20:33"><span>5月28日</span> <span>20時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449121_2005281821_2005281826_01_02.jpg" alt="北海道 新たに7人感染 岩見沢市の美容室 クラスター発生か" id="news_image"></div><div></div><div>28日、北海道内で札幌市の4人を含む7人が新型コロナウイルスに感染したことが確認されました。岩見沢市の美容室では、新たなクラスター＝集団感染の疑いが出ています。</div><div>28日、北海道で新たに感染が確認されたのは<br>▽札幌市で40代と10代の女性の2人、<br>▽空知地方で70代の女性1人、<br>▽岩見沢市で50代の女性と70代の男性の2人、<br>▽年齢や性別が非公表の2人の合わせて7人です。<br>検査数は295件でした。<br><br>道によりますと、岩見沢市の美容室で新たなクラスター＝集団感染の疑いが出ているということです。<br><br>この店舗では28日、新たに2人の客の感染が判明し、これで従業員と客、合わせて6人の感染が確認されたということです。<br><br>道内19例目のクラスターの疑いがあるとして、道は感染経路を調べています。<br><br>また、札幌市によりますと、市内の40代の女性は同居の家族の感染がすでに確認されていて、札幌市は家族間で感染が広がったとみています。<br><br>また、市内の10代の女性は先月27日に感染が確認されましたが、28日、再度感染が確認された再陽性だということです。<br><br>札幌市保健所の担当者は「町なかで人出が多くなると、また患者数が増える懸念がある。新しい生活様式を徹底して感染予防をとってほしい」と話しています。<br><br>また道は年齢・性別非公表の1人が死亡したと発表しました。<br><br>これで道内の感染者は、札幌市の延べ664人を含む、延べ1078人。<br>亡くなった人は86人になりました。治療を終えた人は、延べ770人です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岩見沢市長「強い危機感」</h3><div>岩見沢市の松野哲市長は臨時の記者会見を行い「市内の感染者の増加が突出していて、強い危機感を持っている」と述べ、市民や事業者に対し手洗いやせきエチケットなど基本的な感染予防策を徹底するよう呼びかけました。<br><br>一方、感染者の行動歴などの情報について「道に情報共有を求めているが、現状では一般に公開されている情報に基づいて対応するしかない」と述べ、道は感染の拡大を防ぐため、より詳しい情報を自治体と共有するべきだという認識を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012449121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 20:33:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州市で新たに21人感染確認 6日で計43人 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012449421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州市で新たに21人感染確認 6日で計43人 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-28T23:19"><span>5月28日</span> <span>23時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449421_2005282203_2005282204_01_03.jpg" alt="北九州市で新たに21人感染確認 6日で計43人 新型コロナ" id="news_image"></div><div>北九州市では28日、新たに21人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されました。北九州市での感染確認は6日連続で合わせて43人となり、市は市内の2つの病院で感染者の集団、「クラスター」が発生したとしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012449421_2005282117_2005282120_01_03.jpg" alt=""><div>北九州市によりますと、新たに感染が確認されたのは小学生と中学生を含む10代から80代までの男女、合わせて21人です。<br><br>このうち、9人は門司区にある門司メディカルセンターの医療スタッフで今月25日に感染が確認された60代の女性の濃厚接触者だということです。<br><br>また、小倉北区の北九州総合病院の入院患者と医療スタッフ合わせて2人の感染も確認され、この病院で28日までに感染が確認された人の合計は5人になりました。市は、この2つの病院で感染者の集団「クラスター」が発生したとしています。<br><br>28日、感染が確認された21人のうち17人はすでに感染が確認された人の濃厚接触者などですが、残りの4人は感染経路が分かっていません。<br><br>北九州市での感染確認は6日連続で合わせて43人となりこの半数近くの21人の感染経路が分かっていません。<br><br>北九州市保健福祉局の永富秀樹局長は記者会見で「第2波の入り口で非常に厳しい状況にある。市民にはウイルスは身近にあるという認識を持って感染予防に努めてほしい」と述べ、市民に不要不急の外出自粛を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012449421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 23:19:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに15人感染確認 3人死亡 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/k10012448641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに15人感染確認 3人死亡 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-28T23:22"><span>5月28日</span> <span>23時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200528/K10012448641_2005281859_2005281900_01_02.jpg" alt="東京 新たに15人感染確認 3人死亡 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、28日、都内で新たに15人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が10人台になるのは3日連続で、これで都内で感染が確認された人は合わせて5195人になりました。</div><div>東京都は28日、都内で新たに10代から80代の男女15人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認が10人台になるのは3日連続です。<br><br>15人のうち7人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、8人は今のところ感染経路が分かっていません。濃厚接触者のうち1人は、集団感染が発生した疑いのある小金井市の武蔵野中央病院の職員だということです。これで都内で感染が確認された人は合わせて5195人になりました。<br><br>一方、都は感染が確認された70代から80代の男女3人が死亡したことを28日明らかにしました。これで都内で死亡した感染者は合わせて299人となりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小池都知事「少し増加傾向」</h3><div>東京都の小池知事は記者団に対し「少し増加傾向にある。感染経路が不明な方も8人で、『クラスター』の関係もあったが、大型連休明けの傾向としては結構、若い方が多い。まだ調査中だが、傾向として夜の街の関係が多い」と述べました。<br><br>そのうえで休業要請などのさらなる緩和について「専門家にいろいろな分析をしてもらった。それらを考えながら総合的な判断ということになる」と述べ、29日に対策本部会議を開き、緩和の時期も含めて判断したいという考えを示しました。</div></div><div><h3>20代～30代が半数超 接客業も</h3><div>東京都によりますと28日に感染が確認された15人のうち、半数以上の9人が20代と30代です。<br><br>また、9人のうち半数以上は今のところ感染経路がわかっていないほか、飲食や接客業に携わる人が複数、いるということです。<br><br>東京都福祉保健局の担当者は「若い人たちが感染する背景には大型連休が明けて外に出る機会が増えていることがあるのではないか」と分析しています。<br><br>そのうえで「休業要請が緩和されて『ステップ1』になったが、ウイルスがなくなったわけではない。マスクの着用や手洗いをして気をつけてもらいたい」と注意を呼びかけています。</div></div><div><h3>都の指標の状況</h3><div>東京都は、感染の状況などについて指標を設定したうえで毎日モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち、緩和の段階を進める場合、新たな感染の確認は1週間の平均で1日あたり20人未満、新たに確認された人のうち感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるかなどを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が28日公表した指標は新たな感染確認が1日あたり9人、感染経路が不明の人の割合が54.0％でした。また、週単位の増加比率は1.07で前の週より増えたことを示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200528%2Fk10012448641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 23:22:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>避難所の感染対策 国が費用の一部負担へ 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012449321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>避難所の感染対策 国が費用の一部負担へ 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-05-29T04:38"><span>5月29日</span> <span>4時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449321_2005282000_2005290438_01_02.jpg" alt="避難所の感染対策 国が費用の一部負担へ 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>これから本格的な大雨や台風の時期を迎える中、避難所では新型コロナウイルスの感染も懸念されています。国は、自治体による避難所の感染対策を進めてもらおうと、段ボールベッドなどの備蓄や、ホテルなど別の避難先を確保する際にかかる費用を負担することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449321_2005282007_2005290438_01_03.jpg" alt=""><div>災害時に避難所を設置する際、国は全国の自治体に対し、事前に感染対策を進めるよう求めていますが、自治体からは対策にかかる費用負担が課題だといった声も上がっています。<br><br>これを受けて内閣府は、避難所などの感染対策にかかる費用を負担することになりました。<br><br>費用を負担する対策としては、避難所で使用するマスクや消毒液、体温計、段ボールのベッドや間仕切りといった備蓄にかかる費用や、避難先を分散させるために自治体が用意するホテルや旅館などの施設の借り上げ費用などがあげられるということです。<br><br>財源は、新型コロナウイルスの感染症対策のための交付金などを使用することにしています。<br><br>内閣府は「大雨や地震に備え、交付金などの利用を検討して早急に避難所の感染対策や、多くの避難場所の確保を進めてほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012449321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 04:38:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省 医療人材確保を支援 臨時サイト開設へ 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012449331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>厚労省 医療人材確保を支援 臨時サイト開設へ 新型コロナ</span><time datetime="2020-05-29T04:42"><span>5月29日</span> <span>4時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449331_2005282024_2005290442_01_02.jpg" alt="厚労省 医療人材確保を支援 臨時サイト開設へ 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が再び拡大した場合に備えて、厚生労働省は人材を募集する医療機関や保健所と仕事を求める医療職の人とをつなぐインターネットの臨時サイトを開設し、現場の人材確保を支援することになりました。</div><div>緊急事態宣言の解除を受けた政府の基本的対処方針では、感染が再び拡大する場合に備えて医療体制を維持していけるよう準備を進めることになっています。<br><br>その一環として、厚生労働省は人材を募集する医療機関や保健所などと仕事を求める医療職の人とをつなぐインターネットの臨時サイトを開設し、現場の人材確保を支援することになりました。<br><br>開設されるのは「医療のお仕事Key-Net」というサイトで、国が集約した全国の医療機関や保健所などの人材募集の情報を掲載し、医療職の人たちに紹介します。<br><br>対象となる職種は医師や看護師、保健師、臨床検査技師などで、面接や研修などもサイトを通じてオンラインで行います。<br><br>厚生労働省は来月中にこの臨時サイトを開設し、運用を始めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012449331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 04:42:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍首相「G20が経済回復主導を」国連のオンライン会議で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012449571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>安倍首相「G20が経済回復主導を」国連のオンライン会議で</span><time datetime="2020-05-29T04:46"><span>5月29日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449571_2005290444_2005290446_01_02.jpg" alt="安倍首相「G20が経済回復主導を」国連のオンライン会議で" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で世界経済に深刻な影響が出る中、安倍総理大臣は28日夜、国連のオンライン会議にビデオメッセージを寄せ、G20＝主要20か国が世界経済の早期回復に主導的な役割を果たす重要性を訴えました。</div><div>この中で、安倍総理大臣は「新型コロナウイルス感染症の対応にあたっては、最もぜい弱な人々を取り残さないよう、『人間の安全保障』の確保が必要だ。また、治療薬やワクチンの開発・生産のみならず、それらへの公平なアクセスが重要だ」と述べ、医療体制が十分ではない開発途上国への支援を強化すべきだという認識を示しました。<br><br>そのうえで「新型コロナウイルスの収束後の世界を見据えて、途上国の経済活動の再開、活性化を目指した方策を検討していく必要がある。G20諸国は、世界経済の早期回復において主導的な役割を果たすべきだ」と述べました。<br><br>また、安倍総理大臣は来年の東京オリンピック・パラリンピックについて、「人類がコロナウイルスに打ち勝った証しとして、来年の大会を完全な形で開催する決意であり国際社会と緊密に連携してコロナウイルスとの戦いを進めていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012449571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 04:46:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香港の“高度な自治”は 中国「国家安全法制」に懸念相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/k10012449551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港の“高度な自治”は 中国「国家安全法制」に懸念相次ぐ</span><time datetime="2020-05-29T05:00"><span>5月29日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200529/K10012449551_2005290500_2005290500_01_02.jpg" alt="香港の“高度な自治”は 中国「国家安全法制」に懸念相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>中国の全人代＝全国人民代表大会は28日、香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」の導入を決めて閉幕しました。中国の決定をめぐっては、国際社会から懸念の声が相次ぎ、アメリカは、制裁を科す可能性を示唆するなど強く反発していて米中の対立がさらに激しくなることは避けられない見通しです。</div><div>中国の全人代は、28日、習近平国家主席らが出席して議案の採決が行われ、抗議活動が続く香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」を導入することを決めて閉幕しました。<br><br>李克強首相は、閉幕後の記者会見で、今回の決定について、「香港の長期的な繁栄を守って行くことを示している」と述べて正当化しました。<br><br>今後は、全人代の常設機関である全人代常務委員会が、国家の安全に重大な危害を与える行為や、外国勢力の香港への干渉を防止し、<br>処罰することなどを盛り込んだ法律を制定するとともに、必要に応じて、中国の治安部門が香港に出先機関を設けて活動を行うとしています。<br><br>これに対して、香港では、中国の統制が強化され、高度な自治を認めた「一国二制度」が崩壊しかねないとして懸念の声が広がっていて今後、抗議活動が激しくなることも予想されます。<br><br>また、アメリカ、イギリス、オーストラリア、カナダの4か国は、28日「深く懸念する」などとする共同声明を発表しました。<br><br>日本政府も28日、中国側に対して、今回の事態を深く憂慮しているとする立場を伝えています。<br><br>アメリカ政府の高官は、中国の決定を前に、法律を制定すれば制裁を科す可能性があることを示唆し、トランプ大統領も今週中にも何らかの措置を明らかにする考えを示しています。<br><br>中国は、アメリカの対応次第では対抗措置を取る構えを示していて米中の対立がさらに激しくなることは避けられない見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>台湾「香港支持 座視しない」</h3><div>中国の全人代が香港で反政府的な動きを取り締まる「国家安全法制」を導入することを決めたことについて、台湾の蔡英文総統は、自身のフェイスブックに「『50年変わらない』という約束を中国が破ったことで、香港の情勢は悪化し、地域の平和と安定に衝撃を与えている。台湾は世界の民主主義陣営のパートナーたちと手を取り合って協力する責任があり、香港や香港の人々を支持しつづける。われわれは香港で民主主義、自由、そして人権が後退していくことを座視しない」と書き込みました。<br><br>これに先立ち、台湾当局で対中国政策を担当する大陸委員会はコメントを発表し「中国共産党は民意を顧みず、横暴なやり方で香港の民主主義と自由、そして法治を深く傷つけた」と強く非難しています。<br><br>台湾当局は中国の全人代で「国家安全法制」を導入する方針が示されたあと、蔡総統の指示で香港の人々への人道支援策の検討を始めています。主には香港を離れ、台湾に移りたいという人の滞在資格の取得や滞在先の手配などについて支援を強化することを検討していて、近く、具体策を取りまとめて発表することにしています。</div></div><div><h3>アメリカ・イギリスなど「深く懸念する」</h3><div>アメリカのポンペイオ国務長官、イギリスのラーブ外相、オーストラリアのペイン外相、それにカナダのシャンパーニュ外相は28日、「深く懸念する」とする共同声明を発表しました。<br><br>声明では、今回の決定について1997年の香港の返還の際にイギリスと中国との間で確認した共同声明のもとで果たすべき国際的な義務に直接反するもので「一国二制度」の枠組みを損なうと指摘しています。<br><br>そして、新たな法制の導入は香港の理解を得ておらず、香港社会の対立をさらに深めることになるなどとして「深く懸念する」としています。<br><br>そのうえで「世界が新型コロナウイルスの大流行＝パンデミックに取り組むためには、政府や国際的な協力への信頼を高めることが必要だが、中国の前例のない行動は逆の効果を招く危険性がある」として、中国政府に対し、国際的な義務を尊重し、香港の政府と市民双方が受け入れられる道を探るよう求めました。</div></div><div><h3>ドイツも声明を発表</h3><div>ドイツのマース外相は28日「香港の高度な自治権が弱められることは許されない」とする声明を出しました。<br><br>声明では「一国二制度」と法に基づく統治が香港の安定と豊かさの基盤だとして、「香港における言論の自由や集会の自由、それに民主的な議論は将来にわたっても尊重されなければならない」と強調しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200529%2Fk10012449551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 05:00:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>