<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ラグビーＷ杯 開幕ロシア戦先発にリーチや堀江ら 日本代表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/k10012087691000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ラグビーＷ杯 開幕ロシア戦先発にリーチや堀江ら 日本代表</span><time datetime="2019-09-18T17:02"><span>9月18日</span> <span>17時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087691_1909181823_1909181824_01_02.jpg" alt="ラグビーＷ杯 開幕ロシア戦先発にリーチや堀江ら 日本代表" id="news_image"></div><div></div><div>ラグビー日本代表はワールドカップ日本大会で20日、ロシアとの開幕戦に臨む先発メンバーを発表し、キャプテンのリーチ マイケル選手をはじめ、けがから復帰した堀江翔太選手、姫野和樹選手などが選ばれました。</div><div>ワールドカップ日本大会は20日開幕し、日本代表は、開会式のあとに行われる開幕戦でロシアと対戦します。<br><br>日本代表は18日午前、都内で練習を行ったあと、ジェイミー・ジョセフヘッドコーチがロシア戦に先発する15人と、控えの８人の合わせて23人のメンバーを発表しました。<br><br>フォワードは、キャプテンでフランカーのリーチ選手や先月の北海道合宿でのけがから復帰したフッカーの堀江選手、ナンバーエイトの姫野選手が選ばれました。<br><br>バックスは、競争が激しいスクラムハーフは３人のうち、試合中のコミュニケーション能力などを重視して流大選手が選ばれました。<br><br>控えには、田中史朗選手が入り、３大会連続の代表経験が重要な場面で生きるとしています。<br><br>ウイングは今月６日の南アフリカとのテストマッチでけがをした福岡堅樹選手に代わり、抜群のスピードとステップワークが光るレメキ ロマノ ラヴァ選手が選ばれました。<br><br>世界ランキング10位の日本に対し、ロシアは世界20位で、体格が大きく力強いプレーを持ち味としており、去年11月の対戦では、日本が僅かの差で逆転勝ちしています。<br><br>ベスト８以上を目指す日本は、南アフリカ戦で課題となったキックへの対応や密集へのサポートで優位に立ち、持ち味の素早い展開で攻撃できるかが初戦のポイントになりそうです。<br><br>日本とロシアの開幕戦は、20日の午後７時45分からでＮＨＫはＢＳ１、ＢＳ４Ｋ、ラジオ第１で中継します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>日本代表の先発メンバー</h3><div>日本代表の初戦のロシア戦に臨む先発メンバー15人です。<br><br>フォワードです。<br>プロップは、稲垣啓太選手（29）、ヴァルアサエリ愛選手（30）。<br>フッカーは、堀江翔太選手（33）です。<br><br>ロックは、ヴィンピー・ファンデルヴァルト選手（30）、ジェームス・ムーア選手（26）。<br>フランカーは、キャプテンのリーチ マイケル選手（30）、ピーター・ラブスカフニ選手（30）。<br>ナンバーエイトは、けがから復帰した姫野和樹選手（25）です。<br><br>バックスです。<br>スクラムハーフは、流大選手（27）。<br>スタンドオフは、田村優選手（30）です。<br>センターは、中村亮土選手（28）、▽ラファエレ ティモシー選手（28）。<br>ウイングは、レメキロマノラヴァ選手（30）、松島幸太朗選手（26）。<br>フルバックは、ウィリアム・トゥポウ選手（29）です。<br><br>控えメンバーは8人で、坂手淳史選手（26）、中島イシレリ選手（30）、グ・ジウォン選手（25）、トンプソン ルーク選手（38）、ツイ ヘンドリック選手（31）、田中史朗選手（34）、松田力也選手（25）、山中亮平選手（31）が入りました。</div></div><div><h3>ジョセフＨＣ「過去最高の準備できている」</h3><div>日本代表のジェイミー・ジョセフヘッドコーチは「与えられた仕事を最高のレベルでこなせる選手たちを選んだ。チームはリラックスした雰囲気で精度の高い練習をこなしている。過去最高の準備ができているので、試合が楽しみだ」と話していました。<br><br>ロシア代表については「去年11月のテストマッチでは強いプレッシャーをかけられて一時はリードされた。それほどのポテンシャルを持っているということだ。実力は互角と思っていて、ベストのパフォーマンスを出さないと苦戦する」と気を引き締めていました。</div></div><div><h3>リーチ主将「試合を楽しもうと伝えたい」</h3><div>キャプテンのリーチ マイケル選手は「日本は多様性のあるチームでお互いに影響しあうことで、この４年間、とくにリーダーシップとメンタリティが成長した。そのチームの一員としてワールドカップでキャプテンを務めることに誇りを感じていて、今大会は日本にとって最高の機会になると思う」と話していました。<br><br>ロシア戦に向けては「大会へのアプローチは順調に来ているので、チームメイトにはとにかく試合を楽しもうと伝えたい。大会の１試合１試合ごとにさらにステップアップして、ベスト８以上を目指したい」と意気込みを示しました。</div></div><div><h3>姫野「ワクワクしている」</h3><div>足首のけがから復帰し、ナンバー８で先発する姫野和樹選手は「開幕戦のメンバーに選ばれて光栄であり、うれしい。自国開催でかなりプレッシャーもかかるが、その中でプレーするのが好きでワクワクしている」と心境を話しました。<br><br>そのうえで「この４年間で心・技・体が成長できた自信がある。けがをしたときは不安だったが堀江翔太選手から『けがをしたときは休息だと思え』と言ってもらえて気持ちが楽になった。ボールを持ったら必ず前に出てチームを勢いづけていきたい」と大会への決意を語りました。</div></div><div><h3>レメキ「福岡の分まで頑張る」</h3><div>ウイングのレメキ ロマノ ラヴァ選手は「開幕戦はすごく大きな試合なので先発メンバーに選ばれてうれしい。けがをした福岡堅樹選手の分まで頑張る」と意気込みを語りました。<br><br>日本の女性と結婚し、４人の子どもがいるレメキ選手は「開幕戦は家族が見に来るので、子どもの前で今まででいちばんのプレーを見せたい。チャンスがあったら絶対にトライを取りたい」と話し、活躍を誓っていました。</div></div><div><h3>稲垣「ロシアに100％の力を出させない」</h3><div>プロップの稲垣啓太選手は「前回大会から、あっという間で早かった。楽しみでもあり、正直プレッシャーも感じているが、プレッシャーを楽しむという意味ではよい準備ができている」と開幕戦に臨む意気込みを話しました。<br><br>そのうえで、ロシア戦のスクラムについて「押せる自信は持っている。ロシアは体が大きいが、キーとなるのは100％の力を出させないことだ。押すための練習をこの１週間だけじゃなく４年間やってきた」と話しました。</div></div><div><h3>松島「ベスト８以上の結果を」</h3><div>ワールドカップに２大会連続で出場するウイングの松島幸太朗選手は「前回はあまり緊張を感じなかったが、今回は経験も積み、責任を感じていて、自国開催という意味でもプレッシャーは前回よりもあると思う。ベスト８以上という結果を出すことにこだわりたい」と、大会への決意を話しました。<br><br>そのうえでロシアとの開幕戦に向けて「自信を持ってプレーし、チームを勢いに乗せたい。簡単に勝てる相手と思っている選手はおらず、受け身にならずに自分たちから仕掛けていきたい」と意気込みを話しました。</div></div><div><h3>トゥポウ「夢であり光栄」</h3><div>フルバックのウィリアム・トゥポウ選手は「ワールドカップ出場は子どもの頃に観戦して以来の夢であり、私の家族や友達の夢でもあった。日本代表に選ばれて光栄だ。キックされたボールのキャッチや田村優選手をサポートすることなど自分の役割を徹底して行う。重要な舞台であり、一貫性と積極性を持ち、ベストなプレーを見せたい」と意気込みを話しました。</div></div><div><h3>中村「使命を達成したい」</h3><div>センターの中村亮土選手は「開幕戦の先発に選ばれてうれしく、非常に責任を感じる。いろいろな思いを持ってグラウンドに立たなければならず、日本ラグビーの将来のためにもベスト８以上という使命を達成したい」と大会への決意を話しました。<br><br>そのうえで「試合では強みであるフィジカルやディフェンスに加えて、アタックではチーム全員が、より心地よくプレーできるようなコミュニケーションやサポートを80分間通して行いたい」と話し、チームの勝利のため献身的に貢献していくことを強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190918%2Fk10012087691000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 17:02:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>集合住宅の敷地で9歳男児の遺体 首に絞められたような痕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/k10012086981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>集合住宅の敷地で9歳男児の遺体 首に絞められたような痕</span><time datetime="2019-09-18T17:40"><span>9月18日</span> <span>17時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012086981_1909180956_1909181001_01_02.jpg" alt="集合住宅の敷地で9歳男児の遺体 首に絞められたような痕" id="news_image"></div><div>18日未明、さいたま市見沼区の集合住宅の敷地内で、この住宅に住む小学４年生の男の子が死亡しているのが見つかり、警察は首に絞められたような痕があることから殺害された疑いがあるとみて詳しい状況を調べています。</div><div>18日午前０時40分ごろ、さいたま市見沼区大谷の集合住宅の敷地内でこの住宅に住む小学４年生の進藤遼佑くん（９）が死亡しているのが見つかりました。<br><br>警察によりますと、17日午後８時すぎに仕事から帰宅した42歳の母親から「息子が英会話塾に出かけたまま帰らない」と通報があり、捜索したところ、階段の踊り場付近にある配管などが通っているスペースで見つかったということです。<br><br>遼佑くんは両親との３人暮らしで、17日の夕方に学校から自宅に帰ったのは確認されていますが、英会話塾には来なかったということです。<br><br>見つかった時、Ｔシャツに半ズボン姿で靴は履いておらず、首には絞められたような痕があったということで、警察は殺害された疑いがあるとみて、詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>近所に住む人 「残念」「考えられない」</h3><div>近所に住む70代の男性は、「朝からヘリが飛んでいて何か起きたのかと思っていた。午前中に病院に行ったとき事件を知ったが、近くでこんなことが起きて残念だ」と話していました。<br><br>また近所に住む別の70代の男性は、「このような事件が起きてしまったことが、考えられない」と話していました。</div></div><div><h3>小学校の校長「児童が突然亡くなり深い悲しみを感じる」</h3><div>事件を受けて亡くなった男の子が通っていたさいたま市内の小学校の校長が報道陣の取材に応じ「児童が突然亡くなり深い悲しみを感じる」と話しました。<br><br>亡くなった進藤遼佑くんが通っていた、さいたま市見沼区の大谷小学校の堺数太校長は、きょう午後、学校で取材に応じ「きのうまで元気に登校していた児童が突然亡くなり深い悲しみを感じます。尊い命を奪った犯人に強い憤りを感じます」と話しました。<br><br>校長によりますと遼佑くんは明るく元気な児童で、クラスに友達も多く勉強にも意欲的に取り組んでいたということです。<br><br>また、家族や友達とのトラブルもなかったということです。<br><br>遼佑くんが亡くなったことに大きなショックを受けている子どももいることから市の教育委員会は学校に19日から臨床心理士を派遣することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190918%2Fk10012086981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 17:40:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サウジ石油施設 米 「精密誘導兵器含め少なくとも19回攻撃」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/k10012088031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サウジ石油施設 米 「精密誘導兵器含め少なくとも19回攻撃」</span><time datetime="2019-09-18T18:54"><span>9月18日</span> <span>18時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>サウジアラビアの石油関連施設への攻撃について、アメリカ政府高官は、精密誘導兵器を含め少なくとも19回にのぼる攻撃が行われた大規模なものだったとする分析結果を明らかにしました。アメリカはイランが関与したという見方を強めているとみられ、今後の対応によっては中東情勢が一層緊張するおそれも出ています。</div><div>サウジアラビア東部の石油関連施設への攻撃について、イエメンの反政府勢力「フーシ派」は、10機のドローンで攻撃したと主張していますが、アメリカはイランの関与を示唆しています。<br><br>これについて、アメリカ政府高官は17日、ＮＨＫなど一部メディアの取材に応じ、「主要施設は少なくとも17回、別の施設も精密誘導兵器で少なくとも２回の攻撃を受けた」と明らかにしました。そのうえで、この高官はそうした攻撃を行えるドローンや巡航ミサイルをフーシ派は保有していないとして「フーシ派の主張は成り立たず、攻撃は不可能だ」と述べました。<br><br>アメリカはイランが関与したという見方を強めているとみられ、17日にはペンス副大統領が「攻撃の背後にはイランがいるようだ。情報機関がいま、まさに懸命に証拠を検証している」と述べました。<br><br>ポンペイオ国務長官はイランへの対抗措置を調整するためとして、サウジアラビアに向かっていて、ムハンマド皇太子などとの協議を踏まえ対応を打ち出すとみられ、中東情勢が一層緊張するおそれも出ています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190918%2Fk10012088031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 18:54:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 池袋 ホテルの女性殺害事件 22歳大学生を殺人容疑で逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/k10012088321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 池袋 ホテルの女性殺害事件 22歳大学生を殺人容疑で逮捕</span><time datetime="2019-09-18T20:26"><span>9月18日</span> <span>20時26分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012088321_1909182030_1909182032_01_02.jpg" alt="東京 池袋 ホテルの女性殺害事件 22歳大学生を殺人容疑で逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>今月12日、東京 池袋のホテルで袋やシーツにくるまれた状態で36歳の女性の遺体が見つかった事件で、警視庁は埼玉県の22歳の大学生がホテルの部屋で女性を殺害したとして、逮捕しました。警視庁は事件の動機や２人の接点について解明を進めることにしています。</div><div>逮捕されたのは、埼玉県入間市に住む私立大学生、北島瑞樹容疑者（22）です。<br><br>警視庁の調べによりますと、今月12日の夜、東京 豊島区池袋のホテルの部屋で、江東区の無職、荒木ひろみさん（36）を殺害した疑いがもたれています。<br><br>女性は首を圧迫されたことによる窒息死の疑いで、手足を縛られ、布団の圧縮袋のようなものに入れられたうえ、シーツでくるまれた状態で死亡しているのが見つかりました。<br><br>ホテルの防犯カメラには、遺体が発見される１時間ほど前に、１人でホテルの部屋を出て逃げる若い男の姿が写っていて、北島容疑者と特徴がよく似ているということです。<br><br>これまでの調べで、北島容疑者の自宅からは被害者の女性の所持品が見つかったということです。<br><br>調べに対し、手で首を絞め、殺害したことを認める趣旨の供述をしているということです。<br><br>警視庁は事件の動機や２人の接点について解明を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190918%2Fk10012088321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 20:26:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英語民間試験にやまぬ「憂慮」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/k10012087941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>英語民間試験にやまぬ「憂慮」</span><time datetime="2019-09-18T21:31"><span>9月18日</span> <span>21時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909182011_1909182034_01_02.jpg" alt="英語民間試験にやまぬ「憂慮」" id="news_image"></div><div></div><div>再来年から始まる「大学入試共通テスト」に導入される英語の民間試験。一部で申し込みが18日始まりましたが、「当事者」たちの憂慮はやみません。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909182011_1909182034_01_03.jpg" alt=""><div>理系の大学を目指す女子高校生は「受験が迫る中、仕組みが複雑でわかりにくく、とても不安です」と話します。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909182011_1909182034_01_04.jpg" alt=""><div>担任の笠原眞樹子教諭は生徒たちの切実な実情を代弁しました。<br>「進路を決める大事な時期ですが、生徒は落ち着かず本当に気の毒です。民間試験と共存する時代かもしれませんが、受験料が高い上に教材も購入せねばならず、お金がないと入り口にも立てません。子どもを思う親の痛いところをついたやり方だと思います。国には立ち止まって考え直してほしいです」。</div></div><div><h3>試験事業者が対策本も！？</h3><div>さまざま指摘されてきた問題点。<br>その一つは、「試験を実施する民間事業者が、みずから対策本などを販売することの妥当性」です。</div></div><div><h3>ベネッセ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909182011_1909182034_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>「ＧＴＥＣ」という試験を行うベネッセ。<br>各地の高校に担当者が対策本の営業に訪れたり、プログラムを紹介する動画で「合格に向けて、効果的、効率的にスピーキング力を身につける」などとＰＲしたりしています。<br><br>ベネッセは「中立性や公平性確保のため、試験問題作成の担当者と、対策本・講座の制作担当者は、完全に分離しています」としています。</div></div><div><h3>ＴＯＥＦＬ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909182011_1909182034_01_06.jpg" alt="" class="is-left"><div>ＴＯＥＦＬを実施するエデュケーショナル・テスティング・サービス。<br>ＴＯＥＦＬの対策本を販売しています。<br><br>エデュケーショナル・テスティング・サービスは「われわれのミッションは、質の向上と公平性の促進です」としています。</div></div><div><h3>ＩＥＬＴＳ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909182011_1909182034_01_07.jpg" alt="" class="is-left"><div>ＩＥＬＴＳを実施するブリティッシュ・カウンシル。<br>ＩＥＬＴＳの対策講座を開いたりしていました。<br><br>ブリティッシュ・カウンシルは「試験の担当者と対策講座の担当者は関わらないようにしています」としています。</div></div><div><h3>高校の英語教員「公平性や信頼性に懸念」</h3><div>高校の英語教員は「これまでは『入試の実施』と『教育産業』の間に線引きがあったが、その線引きがなくなった。本番のとよく似た問題が対策本に掲載される可能性がないとは言えず、公平性や信頼性の観点で懸念があります」と話します。</div></div><div><h3>英語民間試験に吹き続ける「逆風」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909181946_1909182034_01_08.jpg" alt="" class="is-right"><div>これまでも、大学入試のさまざまな「当事者」から「待った」の声が上がってきました。<br><br>最も切実な受験生。<br>沖縄の男子高校生は「試験を受けるためにお金がかかる。また、地方では受験会場が限られるので都市部の生徒と格差が生まれると思う」と話しました。<br><br>民間試験は、事業者によって違うものの、１回5800円～２万5000円ほどの検定料がかかります。<br>地元で試験会場がなければ都市部まで往復の交通費、場合によっては宿泊費も。<br><br>この沖縄の高校生が文部科学省の入試改革に反対する署名活動をネット上で始めると、２週間で1000人を超える署名が集まりました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909181951_1909182034_01_09.jpg" alt="" class="is-right"><div>高校の校長でつくる「全国高等学校長協会」は９月10日、文部科学省に異例の申し入れをしました。<br><br>▽全国の高校470校にアンケート調査した結果、「延期すべき」という回答が７割近くに上り、<br>▽試験が実施される日時や場所などの情報が十分知らされておらず、試験が公正公平に行われるか懸念がある、としています。<br><br>全国高等学校長協会の萩原聡会長は「実施が迫る中、現場の不安は解消されない。民間事業者に任せる形で本当にうまくいくのか、いったん立ち止まり見直してほしい」と話していました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909182011_1909182034_01_10.jpg" alt="" class="is-right"><div>文部科学省が82ある国立大学が英語の民間試験をどのように利用するか調査した結果、今年５月時点で、「出願資格などには使うものの、最終的な合否判定には使わない」大学が東京大学や京都大学など35校と、およそ４割でした。<br><br>このうち北海道大学や東北大学など３校は「一切利用しない」としています。</div></div><div><h3>専門家「教育がゆがむ 見送りも検討を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087941_1909182011_1909182034_01_11.jpg" alt=""><div>教育社会学が専門の、東京大学大学院教育学研究科の中村高康教授は次のように厳しく指摘します。<br><br>▽「大学入試の公共性の観点から見て、対策本などの営業活動で学校を何度も訪問するようなやり方は問題がある」<br>▽「本来の高校教育が民間試験対策に置き換わるようでは本末転倒だ」<br>▽「民間事業者の活用を決めたのは国なので、この問題を含めて、いま起きているさまざまな混乱の収拾に努めるべき」<br>▽「それができなければ、来年度は見送りも含めて対応を考える必要がある」。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190918%2Fk10012087941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 21:31:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉県内停電 ３万7600戸（午後９時半）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/k10012087541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉県内停電 ３万7600戸（午後９時半）</span><time datetime="2019-09-18T22:00"><span>9月18日</span> <span>22時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087541_1909182050_1909182115_01_02.jpg" alt="千葉県内停電 ３万7600戸（午後９時半）" id="news_image"></div><div></div><div>台風15号の影響で千葉県では依然としておよそ３万7000戸余りで停電が続いています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012087541_1909181544_1909181605_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>東京電力によりますと、千葉県では、18日午後９時半の時点でおよそ３万7600戸で停電が続いています。<br><br>停電の戸数を自治体別にみると<br>▽山武市が6900戸<br>▽南房総市が4500戸<br>▽市原市が4200戸<br>▽八街市が4000戸<br>▽君津市が3500戸<br>▽富津市が2400戸などとなっています。<br><br>東京電力は20日までにできるだけ多くの地区で復旧できるよう作業を急ぐとともに、このほかの地区についても今月27日までにおおむね復旧することを目指しています。<br><br>東京電力によりますと、一度、停電が復旧したあとでも電線に傷が残っていたり倒木などがあったりした場合、再び停電することもあるということです。<br><br>また、建物内の電気配線などが破損していた場合、復旧に伴って配線などから火が出る「通電火災」が起きるおそれもあるため、東京電力は停電している住宅を空けて長時間外出する際にはあらかじめ電気のブレーカーを切っておくなどして注意してほしいと呼びかけています。<br><br>停電に関する情報は東京電力のホームページで確認することができます。ホームページのＵＲＬは、次のとおりです。<br><br>http://teideninfo.tepco.co.jp<br><br>また東京電力の公式ツイッターでも復旧状況などを確認できます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190918%2Fk10012087541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 22:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故 遺族の思いは？ 東電刑事裁判 あす判決</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/k10012088241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原発事故 遺族の思いは？ 東電刑事裁判 あす判決</span><time datetime="2019-09-18T22:04"><span>9月18日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190918/K10012088241_1909182155_1909182204_01_03.jpg" alt="原発事故 遺族の思いは？ 東電刑事裁判 あす判決" id="news_image"></div><div>福島第一原発の事故をめぐり東京電力の旧経営陣３人が強制的に起訴された裁判は19日、判決が言い渡されます。原発事故から８年半。過酷な避難を強いられた夫を亡くした遺族は判決を前に、「被告らには事故を起こした責任があり、罪を償ってほしい」と話しています。</div><div>当時、浪江町に暮らしていた保延ミツ子さん（88）は、大熊町の双葉病院に入院していた夫の欣司さん（当時82）を亡くしました。<br><br>震災当日の午前中、病院に見舞いに訪れ、「また来る」と約束して別れたのが夫と話した最後となってしまいました。<br><br>ミツ子さんは「避難していなければ、今でも病院に行って顔を見たり、頭をさすったりすることはできたのではないかと思うと寂しい思いです」と話しています。<br><br>欣司さんは３月14日に救出された後、受け入れ先の病院が見つからず、ほかの患者とともに避難所となったいわき市の高校の体育館にバスで向かうことになりました。原発周辺の避難区域をう回するため、福島市や郡山市を経由し、高校に着いたときには10時間が経過。欣司さんは、この間、治療を受けられず、脱水症状を起こしてたどりついた体育館で15日に亡くなりました。<br><br>当時、双葉病院と系列の介護施設では入院患者と入所者、430人余りが避難を余儀なくされました。<br><br>当時、双葉病院に勤めていた看護師は取材に対し、「座ったまま亡くなっている方や座席のシートと前のシートの間にすっぽりとはまってしまって亡くなっている方がいた。もう二度と見たくありません」と話していました。<br><br>過酷な避難を強いられ亡くなった44人が裁判で業務上過失致死の被害者とされました。<br><br>ミツ子さんは、裁判で、双葉病院の入院患者の避難がどれほど厳しい状況だったか明らかにされた報道を見て、「どんな思いで亡くなったのかなと思うと本当に絶えられない気持ちでした」と話しました。そのうえで19日の判決について「私は被告に直接会って話をすることもできませんが、あれほど大きな事故を起こした責任があり、何かしらの方法で償ってもらいたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><div>旧経営陣３人は福島県の入院患者など44人を死亡させたなどとして業務上過失致死傷の罪で強制的に起訴されました。ただ、過酷な避難の末に死亡した人は、今回の事件で被害者とされた44人にとどまりません。<br><br>亡くなった患者の遺族の中には、事故から年月がたった今も真相解明を求め続け、裁判をたびたび傍聴してきた人もいます。<br><br>事故の後、福島県大熊町から水戸市に移り住んだ菅野正克さん（75）の父親、健蔵さん（99）は双葉病院に入院していましたが、長時間の避難を強いられて事故の３か月後に亡くなり、災害関連死と認定されました。<br><br>正克さんは「着の身着のままで満足な葬儀すらできず、原発事故さえなければ、おやじは、家族に見守られながら穏やかな最期を迎えられたはずだ」と話し、やり場のない怒りを抱え続けてきました。<br><br>正克さんは、原発事故の真相を知りたいとたびたび東京地裁を訪れて裁判を傍聴し、裁判に大きな意味を感じたと言います。<br><br>正克さんは「強制起訴に持ち込んで、多くの人から注目を集める状況となり、相当な数の証人も出て、37回の公判でいろいろな声を聞けたのはそれなりの意義があった」と話します。<br><br>しかし、去年10月に行われた武藤元副社長に対する被告人質問を傍聴し、納得できない思いも募りました。<br><br>正克さんは「『事故は防げなかった』というのは彼らの言い逃れだと思った。当時、部下たちが懸命に対策を進言しているのに、すべて先送りし、無視していたんじゃないのかと言いたい」と話し、怒りが沸いたといいます。<br><br>事故から８年半余り、菅野さんは19日の判決も傍聴に訪れることにしています。<br><br>正克さんは「『なるほど、そうだよな』と国民が納得するような判決文を書いていただきたい。『津波が予見できたのは疑いのない事実だ』みたいなことが、ちょっとでも判決文に入ってくれればと思う」と話して、事故の責任の所在が明らかになることを望んでいます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190918%2Fk10012088241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 22:04:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>