<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「持続化給付金」委託費 “必要な経費のみ支払う” 首相</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「持続化給付金」委託費 “必要な経費のみ支払う” 首相</span><time datetime="2020-06-08T19:28"><span>6月8日</span> <span>19時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012463081_2006081905_2006081928_01_02.jpg" alt="「持続化給付金」委託費 “必要な経費のみ支払う” 首相" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の第2次補正予算案が審議入りし、衆参両院の本会議で代表質問が行われました。安倍総理大臣は、中小企業などへの「持続化給付金」の業務委託費について、事業の終了後に精算したうえで、委託先には必要な経費のみを支払い、可能なかぎり事業者への給付に回す考えを示しました。</div><div>衆議院本会議での質疑で、国民民主党の大西健介氏は「持続化給付金」をめぐり「委託された協議会は20億円を中抜きして再委託している。事務所には人影もなく『トンネル団体』の疑いがある。手続きに一点の曇りもないと言えるのか」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「かなり多岐にわたる業務をスピード感をもってこなす必要があることを踏まえれば、再委託は一律の上限を設けず、事業目的に照らして、担当省庁で適切な予算執行に努めるべきものだ。もとより、費用にむだがあってはならない。委託費については事業終了後に精算し、真に必要な経費のみを支払う。可能なかぎり事業者への給付に回すべきというのは当然だ」と述べました。<br><br>また、「Ｇｏ Ｔｏキャンペーン」の委託費について、安倍総理大臣は「過去に実施した消費喚起キャンペーンを参考に計上したが、金額はあくまで上限であり、実際に要した費用以外が支払われることはない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><div>自民党の高鳥筆頭副幹事長は「雇用調整助成金や人件費や家賃といった『固定費への支援』などが拡充されたが、支援がなかなか手元に届かないとの声も聞こえる。国民の生活を守り抜くには、1次補正予算の早期執行、第2次補正予算案の早期成立・執行が不可欠で、一刻も早い支援の提供に全力を挙げるべきだ」と求めました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「何よりもスピード重視で全力で取り組んできているが、第2次補正予算についても早期にご承認をいただいたうえで、あらゆる手だてを講じ、支援策を必要とされる方々のお手元に迅速に届けることで、雇用と事業活動、生活を守り抜いていく決意だ」と述べました。<br><br>また、高校生のスポーツや文化の全国大会の中止が相次いでいることに関連して、「感染状況が落ち着いていけば、地方大会や全国大会の開催も可能ではないかと考え、第2次補正予算案で大会開催等を支援する。生徒の皆さんが主役となれる、かけがえのない舞台を用意できるようしっかりと応援していく」と述べました。</div></div><div><div>公明党の石田政務調査会長は「『新しい生活様式』や業種別のガイドラインの定着・実践が必要となるが、国民の協力が必要だ。行動変容を幅広く浸透させていくために、どのような取り組みや支援策を考えているのか」と質問しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「政府としては、動画やＳＮＳなどを活用しながら積極的に情報発信に努める。各業界団体では、専門家の助言のもと、感染予防のガイドラインを作成いただいており、政府としては、持続化給付金の上限を引き上げるなどの支援策を設け、ガイドラインに沿った感染防止対策が実施されるよう支援していく」と述べました。</div></div><div><div>また、参議院本会議での質疑で、立憲民主党の有田芳生氏は、全国すべての世帯への布マスクの配布について、「『アベノマスク』で国民の不安は解消したとお思いか。なぜ配布が遅々として進まなかったのか。いったいどんな説明を受けているのか」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、「仮に国民全員が毎日、使い捨てマスクを利用すると、需要は月30億枚を超えることになり、十分な供給量を確保するためには引き続き厳しい状況が続いている。再利用可能な布マスクは、需要の増大を抑え、需給バランスを回復することに大きな効果が期待できる。検品強化などにより配布が想定より遅れているが、1日も早くお届けできるよう引き続き取り組んで行く」と述べました。<br><br>また、加藤厚生労働大臣は、8日までに、およそ9700万枚の配布を終える見込みだとしたうえで、今月中旬までに配布を完了させたいという考えを示しました。</div></div><div><div>日本維新の会の浅田政務調査会長は「落ち込んだ景気を呼び起こし、経済を再生するためには消費を喚起することが不可欠だ。日本維新の会は消費税率を当分の間8％とする法案を提出したが、消費税率を下げる考えはないか」と質問しました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は「消費税は、急速に高齢化が進むわが国にとって、若者からお年寄りまですべての世代が安心できる社会保障を構築するためにどうしても必要な財源だ。政府としては、事業規模で230兆円超える、ＧＤＰの4割に上る世界最大の対策で、100年に1度の危機から日本経済を守り抜いていく」と述べました。</div></div><div><div>共産党の山下芳生氏は、「10兆円もの巨額の予備費は、憲法に定める財政民主主義をじゅうりんするものだ。政府は10兆円のうち5兆円について、おおまかな使途に言及したが、明確に予算化し、国会で修正すればいい」とただしました。<br><br>これに対し、安倍総理大臣は、「予備費は、予見しがたい予算の不足に充てるために措置している。使途を示した5兆円についても、ある程度幅を持って見る必要があることから、具体的な予算額を計上するのは困難だ。予備費の使用については、適時適切に国会にご報告をすることとしており、報告の在り方は今後よく相談していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 19:28:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに13人感染確認 うち11人が20代から30代 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに13人感染確認 うち11人が20代から30代 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-08T20:28"><span>6月8日</span> <span>20時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462561_2006081725_2006081726_01_02.jpg" alt="東京 新たに13人感染確認 うち11人が20代から30代 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は8日、都内で新たに13人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日の感染の確認が20人を下回るのは2日連続です。</div><div>東京都は8日、都内で新たに20代から50代の男女合わせて13人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>このうち、20代から30代までが合わせて11人で、全体のおよそ85％を占めています。<br><br>13人のうち、7人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、このうち2人が集団感染が発生した小金井市の武蔵野中央病院の医療従事者だということです。<br><br>残りの6人は、今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>都によりますと、13人のうち3人は、夜の繁華街に関連している人で、<br>▽ホストクラブに勤める20代の男性と、<br>▽接客を伴う店に客として訪れた20代の女性、<br>それに、<br>▽カラオケのあるバーに客として訪れた30代の男性だということです。<br><br>都内で1日の感染の確認が20人を下回るのは2日連続です。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5396人になりました。<br><br>一方、8日は、都内で死亡が確認された人の発表はありませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>都の指標 状況は</h3><div>東京都は感染の状況などについて、指標を設定したうえで毎日、モニタリングし、休業要請の段階的な緩和や再び要請を行うかどうかの目安としています。<br><br>このうち緩和の段階を進める場合、新たな感染の確認は1週間の平均で1日当たり20人未満、新たに確認された人のうち感染経路が不明の人の割合が1週間の平均で50％未満、感染確認の週単位の増加比率が前の週より低くなるかなどを目安として、医療体制なども考慮して総合的に判断するとしています。<br><br>東京都が8日公表した指標は新たな感染確認が1日当たり21.0人、感染経路が不明の人の割合が46.3％でした。<br><br>また、週単位の増加比率は1.63で前の週より増えたことを示しています。</div></div><div><h3>小池知事「安心できる地域や店が必要」</h3><div>8日都内で感染が確認された13人のうち3人が夜の繁華街に関連していることについて、東京都の小池知事は「陽性者を出すとお店が成り立たなくなるということから、非常に熱心に取り組んでいるお店の方々もおられる。そういった方々を励まし、また、できるだけ検査なども受けていただきたい。安心できる地域やお店が必要だ」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 20:28:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝</span><time datetime="2020-06-08T20:44"><span>6月8日</span> <span>20時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012463101_2006081920_2006081923_01_02.jpg" alt="持続化給付金 委託先の一般社団法人 会見で振り込みの遅れ陳謝" id="news_image"></div><div></div><div>「持続化給付金」の事業を国から委託された一般社団法人のサービスデザイン推進協議会は先ほど午後7時から都内で記者会見を開き、8日づけで新たに就任した大久保裕一代表理事は「厳しい環境下で中小企業や個人事業主の皆様に一刻も早く給付金をお届けすべく活動しているが、振り込みの遅れが発生してご迷惑をおかけしています。税金を取り扱う極めて重要な事業にもかかわらず、皆様に事業体制への厳しい批判もいただいております。大変申し訳ございません」と述べ、陳謝しました。</div><div>一般社団法人のサービスデザイン推進協議会の平川健司業務執行理事は法律で定められた決算公告を行っていなかったことについて、「業務連携ミスで本来やるべき決算公告がされていなかった。本当に申し訳ありません」と陳謝しました。<br><br>また、社団法人の事務所に誰もいないという指摘に対し、21人がリモートワークを行いつつ、事務所とは別の場所に給付金の事務局を設けているとして、業務の実態があると強調しました。</div></section><section class="module--content"><div><div>持続化給付金の事業で一般社団法人のサービスデザイン推進協議会から再委託を受けている電通の榑谷典洋副社長は、電通が国から直接委託を受けなかったのは、「多額の公金を会社のバランスシートに反映させることは、経理部門から適切でないと以前、判断されたことがあり、大規模で迅速性が求められる給付金事業の経験を持つサービスデザイン推進協議会を生かすことが適切だと考えた」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 20:44:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋 藤井聡太七段 史上最年少で挑む初のタイトル戦 初戦白星</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>将棋 藤井聡太七段 史上最年少で挑む初のタイトル戦 初戦白星</span><time datetime="2020-06-08T20:55"><span>6月8日</span> <span>20時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012463141_2006081948_2006081950_01_02.jpg" alt="将棋 藤井聡太七段 史上最年少で挑む初のタイトル戦 初戦白星" id="news_image"></div><div></div><div>将棋の藤井聡太七段が史上最年少で挑む初めてのタイトル戦、「棋聖戦」の五番勝負が8日開幕し、藤井七段は初戦を白星で飾って初のタイトル獲得に向けて好調なスタートを切りました。</div><div>トーナメントを勝ち抜いて「棋聖戦」の挑戦者になった藤井聡太七段（17）は、8日東京の将棋会館で五番勝負の第1局を迎え、棋聖のタイトルを持つ渡辺明三冠（36）と対局しました。<br><br>藤井七段にとって初めてのタイトル戦で、8日の時点で「17歳10か月20日」の藤井七段は、平成元年に屋敷伸之九段（48）が打ち立てたタイトル挑戦の最年少記録、「17歳10か月24日」を31年ぶりに更新しました。<br><br>8日の対局は、終盤まで正確な指し手を見せた藤井七段が次第に優勢となって、午後7時44分、157手までで渡辺三冠が投了し、初戦を白星で飾った藤井七段は初のタイトル獲得に向けて好調なスタートを切りました。<br><br>「棋聖戦」の五番勝負は来月21日まで東京と大阪で行われ、藤井七段が先にあと2勝をあげれば、今度は史上最年少でのタイトル獲得を果たすことになります。<br><br>対局のあと、藤井七段は「途中苦しくしてしまったが、勝負、勝負と、行ったのがよかったと思います。こうしたすばらしい場を用意していただき、その中で対局できることがありがたいです。なんとかまず1勝できたので、また次の対局にしっかり臨みたいです」と話していました。<br><br>敗れた渡辺三冠は、藤井七段との対局について、「長い持ち時間では初めて指したので、次以降の対策に生かしていきたいです」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 20:55:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生後10か月女の子死亡 姿見えないと保育園が市原市に連絡 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>生後10か月女の子死亡 姿見えないと保育園が市原市に連絡 千葉</span><time datetime="2020-06-08T21:29"><span>6月8日</span> <span>21時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012463261_2006082056_2006082129_01_02.jpg" alt="生後10か月女の子死亡 姿見えないと保育園が市原市に連絡 千葉" id="news_image"></div><div></div><div>ことし1月、千葉県市原市のアパートで、衰弱した生後10か月の女の子を放置したとして、母親が逮捕された事件で女の子が死亡する1か月ほど前にきょうだいの通う保育園が「女の子の姿が見えない」と市に連絡していたことが分かりました。<br>市はこれまで「事前に緊急性の高い情報はなかった」と説明していました。</div><div>自称、住所不定、無職の小西理紗容疑者（23）は、ことし1月に生後10か月で亡くなった、次女の紗花ちゃんが衰弱していたにもかかわらず、放置したとして、保護責任者遺棄の疑いで逮捕されました。<br><br>きょうだいが通う保育園によりますと、女の子が亡くなるおよそ1か月前の12月中旬に、送迎の際、母親が女の子を連れていないことを不審に思い「女の子の姿が見えない。様子がおかしい」と市の担当部署に電話で連絡していたことが分かりました。<br><br>市原市は、家庭訪問をしても女の子の姿を直接確認できない状態が続きましたがその事実を児童相談所などに伝えず、これまでＮＨＫの取材に対しても「外部から家庭の異変を疑わせる情報はなく緊急性は高くないと判断していたため」と説明していました。<br><br>保育園の関係者は「その後、きょうだいも休むようになり心配だった。女の子の安全をすぐに確認してくれると思っていた」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 21:29:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>J1名古屋 “ランゲラック選手と濃厚接触者なし” コロナ感染で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012462801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>J1名古屋 “ランゲラック選手と濃厚接触者なし” コロナ感染で</span><time datetime="2020-06-08T22:27"><span>6月8日</span> <span>22時27分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012462801_2006081812_2006081814_01_02.jpg" alt="J1名古屋 “ランゲラック選手と濃厚接触者なし” コロナ感染で" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーJ1の名古屋グランパスは、オーストラリア出身のゴールキーパー、ランゲラック選手（31）が新型コロナウイルスに感染したことを受け、保健所と連携して調べたところ、濃厚接触者に当たるクラブ関係者はいなかったと発表しました。</div><div>グランパスでは、今月2日に、元日本代表でフォワードの金崎夢生選手が新型コロナウイルスに感染したのに続き、6日、希望した選手やスタッフを対象としたＰＣＲ検査の結果、金崎選手の濃厚接触者と特定されていなかったランゲラック選手の感染が確認されました。<br><br>ランゲラック選手は、愛知県内の病院に入院していますが、発熱などの症状は出ていないということです。<br><br>グランパスは、保健所と連携してランゲラック選手と濃厚接触者にあたる選手やスタッフがいないか確認を進めたところ、特定された関係者はいなかったということです。<br><br>また、選手やスタッフの中で、これまでＰＣＲ検査を受けたことがなかった13人のうち、10人が8日検査を受け、いずれも陰性だったと発表しました。<br><br>グランパスでは、来月4日のリーグ戦の再開に向け、全体練習の再開を急ぐとともに、保健所と相談しながら感染が確認された2人の復帰の時期を見極めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012462801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 22:27:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>萩生田文科相 対応遅さ原因 丁寧な説明必要 内閣支持率下落で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/k10012463451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>萩生田文科相 対応遅さ原因 丁寧な説明必要 内閣支持率下落で</span><time datetime="2020-06-08T22:35"><span>6月8日</span> <span>22時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200608/K10012463451_2006082221_2006082235_01_02.jpg" alt="萩生田文科相 対応遅さ原因 丁寧な説明必要 内閣支持率下落で" id="news_image"></div><div></div><div>萩生田文部科学大臣は、各種の世論調査で、内閣支持率が下落していることについて、新型コロナウイルスへのさまざまな対応の遅さが原因だとして、その理由などを丁寧に説明する必要があるという考えを示しました。</div><div>萩生田文部科学大臣は8日夜、都内で講演し、内閣支持率の下落について、「ここまで国民の不安や不満が高まるのは政府の対応が遅くなっているという点だと思う。いつまでにやると言ったことが結果的にできない。できない理由が国民に分かりづらい。したがって不満が出るという繰り返しが、今の支持率を生んでおり、国民の不安を取り除くことができていない」と述べました。<br><br>そのうえで、「想定していたことと違うことが起きたとすれば、国民に『なるほどな』と分かってもらえるような説明を丁寧にしていくことが必要で、それを心がけていきたい」と述べました。<br><br>一方で、萩生田大臣は、新型コロナウイルスへの政府の対応について、「道半ばだが、世界的には、人口100万人当たりの死者数などから、封じ込めは非常にうまくできていると評価をいただいている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200608%2Fk10012463451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Jun 2020 22:35:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>