<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米 山火事 ９人死亡 南部は20万人超に避難命令</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011705991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米 山火事 ９人死亡 南部は20万人超に避難命令</span><time datetime="2018-11-10T18:37"><span>11月10日</span> <span>18時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/K10011705991_1811101831_1811101837_01_02.jpg" alt="米 山火事 ９人死亡 南部は20万人超に避難命令" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ・カリフォルニア州の複数の場所で発生した大規模な山火事で、州の北部では、これまでに９人が死亡しました。一方、南部でも、ロサンゼルス近郊で発生した山火事で20万人以上に避難命令が出されています。</div><div>カリフォルニア州では８日、北部のパラダイスと南部のロサンゼルス近郊にあるベンチュラで山火事が発生し、消火活動が続いていますが、風が強く、火の勢いは衰えていません。<br><br>北部のパラダイスの状況について、地元の消防が９日に開いた会見によりますと、焼失面積はこれまでに３万7000ヘクタールに上り、９人が死亡したほか35人の行方が分からないということです。<br><br>また、住宅を中心に6700棟以上が焼失し、５万2000人以上が避難しているとしています。<br><br>この山火事による煙は、南におよそ300キロ離れたサンフランシスコ周辺にまで流れ、サンフランシスコ国際空港では視界が悪化したため、キャンセルや遅延が相次ぎました。<br><br>一方、ロサンゼルス近郊の山火事は、７日に乱射事件が起きたばかりのサウザンドオークスやその周辺で燃え広がっています。<br><br>地元の消防によりますと、これまでにおよそ１万5000ヘクタールが焼失し、20万人以上に避難命令が出されています。<br><br>このうち、ロサンゼルスに隣接し、美しい海岸や高級住宅街で知られるマリブでは、全域に避難命令が出され、世界的な人気歌手のレディー・ガガさんや女優やモデルとして活躍するキム・カーダシアンさんら、多くの有名人が自宅から避難したことをＳＮＳで伝えています。<br><br>カリフォルニア州当局は、山火事が発生した地域を対象に非常事態宣言を出していて、ロサンゼルスとサンフランシスコにある日本総領事館は、現地に滞在する日本人や日本からの観光客に対し、最新情報を入手して安全を確保するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領が批判「森林管理が不十分」</h3><div>アメリカ・カリフォルニア州の複数の場所で大規模な山火事が発生したことについて、トランプ大統領は10日、ツイッターに「カリフォルニアで、このような死を招くような犠牲の大きい山火事が起きるのは森林の管理が不十分だからだ」と書き込みました。<br><br>そのうえで「毎年、多額の金が投入されているが多くの命が失われている。改善されないならばもう連邦政府からの金はなしだ！」として、森林管理の在り方を改善するようカリフォルニア州当局などに強く求めました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011705991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 18:37:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害あるきょうだい 結婚時に相手にどう伝えるか 体験語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011706001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>障害あるきょうだい 結婚時に相手にどう伝えるか 体験語る</span><time datetime="2018-11-10T18:46"><span>11月10日</span> <span>18時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/K10011706001_1811101838_1811101846_01_02.jpg" alt="障害あるきょうだい 結婚時に相手にどう伝えるか 体験語る" id="news_image"></div><div>障害のあるきょうだいがいる人たちが、結婚する時に相手にどう伝えればよいのか、体験を語り合うイベントが東京で開かれました。</div><div>このイベントは、障害のあるきょうだいがいる人たちが結婚する際、相手方に受け入れてもらえるか悩むケースが少なくないとして、支援にあたっている団体が開きました。<br><br>東京 千代田区の会場では、実際に結婚した人たちがみずからの体験を語りました。<br><br>このうち自閉症の弟がいる太田信介さんは「弟の存在を隠していましたが、自分の人生がうまくいかないのを弟のせいにするのをやめて、会社などで積極的にカミングアウトしたら理解してくれる相手とめぐり会えました」と話しました。<br><br>聴覚障害のある弟がいる藤木和子さんは「相手に言うか悩んだときもありましたが、30歳を過ぎたころから受け入れてくれる人と結婚すればいいと思うようになりました」と話しました。<br><br>ダウン症の兄がいる持田恭子さんは「悪い方に考えがちですが、意外と受け入れてくれる人もいます。自分で壁を作らないようにしたほうがいい」とアドバイスしていました。<br><br>このあと参加者はグループに分かれてそれぞれの悩みを話し合っていました。<br><br>自閉症の妹がいる29歳の女性は「相手にきょうだいの存在をどう話すのかを聞けたのでよかったです。ポジティブな話が多くて前向きな気持ちになれました」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011706001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 18:46:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ杯 女子シングル 16歳の紀平が優勝 宮原２位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011706021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ杯 女子シングル 16歳の紀平が優勝 宮原２位</span><time datetime="2018-11-10T18:50"><span>11月10日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20181110/K10011706021_1811101847_1811101850_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ杯 女子シングル 16歳の紀平が優勝 宮原２位" id="news_image"></div><div></div><div>広島市で開かれているフィギュアスケートのＮＨＫ杯は、女子シングル後半のフリーが行われ、ショートプログラム５位の16歳、紀平梨花選手が女子では大技となるトリプルアクセルを２本決めて154.72、ショートプログラムとの合計224.31で逆転で優勝を果たしました。</div><div>紀平選手はシニアのグランプリシリーズデビュー戦での優勝です。<br><br>ショートプログラム２位の宮原知子選手が合計219.47で２位でした。<br><br>グランプリシリーズ１戦目のアメリカ大会で優勝している宮原選手は４年連続のグランプリファイナルの出場が決まりました。<br><br>ショートプログラム３位の三原舞依選手は合計204.20で４位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011706021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 18:50:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漫画で知る“イスラム” 「思ったより日本の漫画に近い」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011706081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>漫画で知る“イスラム” 「思ったより日本の漫画に近い」</span><time datetime="2018-11-10T21:06"><span>11月10日</span> <span>21時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/K10011706081_1811102027_1811102106_01_02.jpg" alt="漫画で知る“イスラム” 「思ったより日本の漫画に近い」" id="news_image"></div><div></div><div>漫画を通してイスラム教への理解を深めてもらおうと、イスラム教徒の生活などを題材にした「ムスリム漫画」を紹介するイベントが都内で開かれました。</div><div>このイベントは2020年の東京オリンピック・パラリンピックで多くのイスラム教徒が日本を訪れることが見込まれる中、日本人にもなじみの深い漫画を通してイスラム教への理解を深めてもらおうと東京にあるイラン大使館の文化センターが10日、初めて開きました。<br><br>はじめに、日本で生まれ育ったイスラム教徒の女性がイスラム圏の文化や歴史、それにイスラム教徒の生活などを題材にした「ムスリム漫画」の特徴を説明したうえで、「日本人だけでなく、漫画に関心を持ったイスラム教徒の人たちが漫画を描くことが増えている」と話しました。<br><br>続いて、イラン出身の漫画家で、各国のムスリム漫画の作品を掲載するウェブサイトを運営するハメド・ヌリさんが、20か国以上の利用者がいることを紹介し、「多くの日本人とも協力してイスラム教徒と世界の人たちをつなげていきたい」と意気込みを語りました。<br><br>会場には、国内外の10作品を超えるムスリム漫画が展示され、訪れた人たちは、興味深そうに見入っていました。<br><br>30代の女性は「ムスリム漫画は知らなかったが、思ったよりも日本の漫画に近く親しみやすかった。イスラム教は本やニュースだけでは理解しづらいが、漫画だったらぱっと見てわかると思う」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011706081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:06:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ 番組制作の委託会社がメールを誤送信</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011706141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ 番組制作の委託会社がメールを誤送信</span><time datetime="2018-11-10T21:19"><span>11月10日</span> <span>21時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/K10011706141_1811102112_1811102119_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ 番組制作の委託会社がメールを誤送信" id="news_image"></div><div></div><div>ＮＨＫが番組の制作を委託している会社のディレクターが、出演者や街頭インタビューの映像ファイルを取り込めるメールを、誤って第三者のメールアドレスに送信しました。ＮＨＫは関係者や視聴者の皆さまに深くおわびするとともに、外部の制作会社も含めて情報管理の厳格化に努め再発防止に全力をあげていきます。</div><div>誤って送信されたのは、今月18日に放送予定の番組、「テンゴちゃん」で使用する出演者や街頭インタビューの映像ファイルが取り込めるメールです。<br><br>ＮＨＫが制作を委託した会社のディレクターが、編集を担当する別の委託業者に映像ファイルを送ろうとして、昨夜からけさにかけ３回に分けて誤って第三者のメールアドレスに送っていました。<br><br>ディレクターは相手方の業者から誤ったアドレスを伝えられていたということで、ＮＨＫはファイルを開けないようにする措置をとるとともに、心当たりがある方に連絡をお願いする文書を番組のホームページに掲載しました。<br><br>ＮＨＫは「たび重なる不適切な情報の取り扱いに対し、関係者や視聴者の皆さまに深くおわびいたします。外部の制作会社も含め情報管理の厳格化に努め、再発防止に全力をあげてまいります」というコメントを発表しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011706141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:19:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>一度に5000個も…青森でりんごが大量盗難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011706091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>一度に5000個も…青森でりんごが大量盗難</span><time datetime="2018-11-10T21:23"><span>11月10日</span> <span>21時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/K10011706091_1811102100_1811102123_01_03.jpg" alt="一度に5000個も…青森でりんごが大量盗難" id="news_image"></div><div>日本一のりんごの生産地、青森県で、収穫前のりんごが大量に木からもぎ取られて盗まれる事件が相次いでいます。盗まれたりんごはすでに１万個を超え、去年の13倍となっています。</div><div>大量盗難が始まったのは先月13日からです。<br><br>青森市のりんご畑で「紅玉」と「レッドゴールド」という品種、合わせて800個がもぎ取られたのに続いて、25日には平川市のりんご畑で「ふじ」と「金星」という品種、合わせて1700個がもぎ取られていました。<br><br>被害は止まらず、27日には弘前市で収穫を始めたばかりの「ふじ」4300個がもぎ取られているのが見つかったほか、30日には黒石市で1200個の「ふじ」が、そして今月１日にもつがる市で「ふじ」5000個が盗まれました。<br><br>警察に届け出のあった、りんごの盗難数は合わせておよそ１万3000個で、被害金額は140万円余りに達しています。<br><br>りんごの盗難は去年は1030個で、ことしはすでに去年のおよそ13倍に上っています。<br><br>被害にあったの農家の女性は「いいりんごばかり持って行ったのでプロだと思う。りんごを作っている人だったら考えられない。台風の被害を乗り越えたのに最後に盗まれたのは悔しい」と話していました。<br><br>盗まれたりんごは、収穫の時期を迎えた実だけを選んで、ヘタの上の部分からきれいにもぎ取られていて、警察は、りんごの扱いに慣れたグループがもぎ取って車で運び去った疑いが強いとみています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>夜間パトロールや監視カメラで警戒</h3><div>りんごの盗難が相次ぐ中、青森県内では警戒の動きが強まっています。<br><br>先月、盗難被害があった弘前市高杉地区では、地元のりんご農家が中心になって毎晩、畑の周辺でパトロールを続けています。<br><br>農家の人たちは、青い回転灯のついたパトロール用の車に乗り、１時間以上かけて地区の隅々まで巡回しながら、不審な人物がいないか監視していました。<br><br>また、収穫したりんごを出荷用の箱に入れたまま放置している畑を見つけると、盗難への注意を呼びかけるチラシを置いていきました。<br><br>パトロールに参加している生産農家の五十嵐清昭さんは「自分も農家なので、ほかの人の生活の糧がなくならないようパトロールを続けていきたい」と話していました。<br><br>また、県内でりんごの栽培面積が最も広い弘前市は、監視カメラを試験的にりんご畑に設置することを決めました。<br><br>このカメラは野生生物の撮影用で、人間や動物の動きをセンサーが感知すると自動的に作動し、夜間でも動画や静止画を撮影できます。<br><br>盗難防止への効果が確認されれば、本格的な導入に向けて検討を進めるとしています。<br><br>桜田宏市長は「こうした取り組みで少しでも事件が減ることを期待している」と話していました。</div></div><div><h3>りんごの品薄と価格上昇が影響か</h3><div>盗難が相次ぐ背景には、りんごが台風などの影響で品薄になっていることと、価格が上昇していることがあるとみられています。<br><br>青森県ではことし、「黒星病」というりんごの病気が各地で確認され、18年ぶりに「注意報」が出されました。<br><br>感染した疑いがある葉や実は早く取り除く必要があり、例年なら収穫できたはずの実が栽培の過程で取り除かれるケースがありました。<br><br>また、ことしは台風の接近も続き、特に９月の台風21号では強風で実が落ちる被害が相次ぎました。<br><br>こうした影響もあって、日本一のりんご産地、弘前市の青果市場に、今月５日までに出荷された主力品種の「ふじ」は、例年より１割ほど少なくなっています。<br><br>一方、青森県によりますと、ことし９月、国内の主な市場で取り引きされた青森県産のりんごの１キロ当たりの平均価格は309円で、この時期としては過去10年で最も高くなりました。<br><br>青果市場の関係者は価格の上昇について、りんごが品薄になっていることに加え、７月の西日本豪雨や相次いだ台風の影響で、かんきつ類やぶどう、梨などの競合する果物の収穫量も減ったことや、台湾をはじめとする海外からの引き合いが依然として多いことなどがあるとみています。</div></div><div><h3>青森のりんごをＰＲするイベントも</h3><div>青森県産のりんごが収穫のピークを迎える中、東京・銀座では、りんごを使った料理や飲み物で、「青森のりんご」をＰＲするイベントが開かれています。<br><br>イベントは、東京・銀座の商業施設を会場に、飲食店や県が協力して開き、会場には、壁にりんごをデザインしたバー・カウンターも登場しました。<br><br>会場では、青森県産りんごを使った肉料理から、りんごを丸ごと１個使ったカクテルなどさまざまな料理や飲み物を味わうことができ、りんご好きの人たちが試飲や試食を楽しんでいました。<br><br>娘と家族で訪れた都内に住む40代の女性は、「家族そろってりんごが好きなので、楽しみにしてきました。とてもおいしい」と話していました。<br><br>ＰＲに訪れた青森県総合販売戦略課の藤田真理子さんは、みずからも試食にたちあい「農家が丹精込めて育てた。多くの人に味わってほしい」と話していました。<br><br>一方で、産地で盗難被害が相次いでいることを受けて、「手塩にかけて育てたわが子のようなりんごが持って行かれてしまうのはとても残念なことです。農家の方々が生産に励む力になるように、多くの人においしいりんごを買っていただきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011706091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:23:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ杯フィギュア 男子は宇野昌磨が優勝</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181110/k10011706161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＨＫ杯フィギュア 男子は宇野昌磨が優勝</span><time datetime="2018-11-10T21:36"><span>11月10日</span> <span>21時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20181110/K10011706161_1811102133_1811102136_01_02.jpg" alt="ＮＨＫ杯フィギュア 男子は宇野昌磨が優勝" id="news_image"></div><div></div><div>広島市で開かれているフィギュアスケートのＮＨＫ杯は男子シングル後半のフリーが行われ、ピョンチャンオリンピック、銀メダリストの宇野昌磨選手が優勝を果たしました。</div><div>ショートプログラムでトップに立った宇野選手は、最初の４回転サルコーは回転不足と判定されましたが、２つめの大技、４回転フリップと続く４回転トーループは成功させました。<br><br>その後、２本目の４回転トーループは着氷でバランスを崩して予定していた連続ジャンプにできず、最後の連続ジャンプも１つめの３回転サルコーの着氷が乱れて２つめのジャンプを跳ぶことができませんでした。<br><br>それでも演技終盤のステップでは今シーズン初めて最高レベルの評価を得ました。<br><br>宇野選手はフリーで183.96、ショートプログラムとの合計、276.45で２位に22点以上の大差をつけて優勝を果たしました。<br><br>宇野選手はグランプリシリーズ１戦目のカナダ大会でも優勝していて、来月、カナダで開かれるグランプリファイナルに４年連続の出場を決めました。<br><br>このほか山本草太選手が合計213.40で６位。佐藤洸彬選手が合計185.18で。10位でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181110%2Fk10011706161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 10 Nov 2018 21:36:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>