<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>トヨタ ドアミラーのない車を販売 量産車では世界初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/k10011684171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トヨタ ドアミラーのない車を販売 量産車では世界初</span><time datetime="2018-10-24T18:47"><span>10月24日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181024/K10011684171_1810241832_1810241847_01_03.jpg" alt="トヨタ ドアミラーのない車を販売 量産車では世界初" id="news_image"></div><div>ドアミラーの代わりに、カメラとモニターで周囲を確認するいわゆるミラーレス車をトヨタ自動車が量産車としては世界で初めて発売しました。</div><div>ミラーレス車はドアミラーの鏡の代わりに取りつけたカメラと、車内に設置されたモニターで周囲の状況を確認する仕組みを搭載した車です。トヨタ自動車はこのミラーレス車の販売を24日から始めました。トヨタによりますと、ミラーレス車の発売は量産車としては世界で初めてだということです。<br><br>鏡の代わりにカメラを設置していることで、車線変更の際などそれぞれの状況に応じて、最適な視野の映像をモニターに映し出せ死角を少なくできるほか、夜間やトンネル内でも映像の明るさを調整することができ周囲を把握しやすくしているとしています。<br><br>また、カメラやモニターなどが故障した時には運転席に表示が出て、注意を促すようになっています。ミラーレスの仕組みはオプションになっていて価格は税込み21万6000円、搭載できるのは今のところ１車種だけです。<br><br>トヨタ自動車の澤良宏専務は、「普及するためにはコスト面が課題となるが、さまざまな車に搭載し量産化していければコストは下げていけると考えている。利用者の声を聞きながら、より安全性の高い技術へと進化させていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181024%2Fk10011684171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 18:47:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サウジ皇太子 みずからの関与には言及せず「非常に醜い事件」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サウジ皇太子 みずからの関与には言及せず「非常に醜い事件」</span><time datetime="2018-10-25T02:19"><span>10月25日</span> <span>2時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>サウジアラビアのムハンマド皇太子は、みずから主催する経済フォーラムに登壇し、ジャーナリストが死亡した事件について「非常に醜い事件であり全く正当化できない。関わった者に罰を与える」と述べたものの、みずからの関与については言及しませんでした。</div><div>サウジアラビアの首都リヤドで開かれている経済フォーラムは24日、２日目を迎え、主催するムハンマド皇太子が登壇し、中東の経済発展に向けたリーダーの役割などをテーマにしたパネルディスカッションに参加しました。<br><br>ムハンマド皇太子は発言の冒頭でサウジアラビア人ジャーナリストのジャマル・カショギ氏がトルコにある総領事館で死亡した事件について触れ「非常に醜い事件であり、全く正当化できない。トルコ政府と協力して捜査を続ける。関わった者に罰を与える」と述べました。<br><br>一方で、みずからの事件の関与については、一切、言及しませんでした。<br><br>このあとのパネルディスカッションでムハンマド皇太子は、みずからが主導する石油に依存しない国づくりを目指した経済改革の意義などを強調しました。<br><br>今回のフォーラムでは、欧米各国の要人や企業のトップなどが相次いで参加を取りやめる事態となり、事件をめぐりサウジアラビア政府への批判が高まる中、ムハンマド皇太子が進める経済改革にも影響が広がりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サウジ皇太子 壇上で冗談も</h3><div>ムハンマド皇太子は経済フォーラムの壇上で、同席したレバノンのハリリ首相について「彼が２日間、サウジアラビアにいるからといって、誘拐されたとかいううわさが広まらないことを望む」と述べ、会場は笑いに包まれました。<br><br>これは去年、レバノンのハリリ首相がサウジアラビアを訪問した際に、突然、辞意を表明し、ムハンマド皇太子による圧力によるものだという受け止めが広がったことに冗談を交えて反論した形です。</div></div><div><h3>サウジ参加者 皇太子の姿勢を評価</h3><div>経済フォーラムの会場でムハンマド皇太子の発言を聞いたサウジアラビア人の男性は「皇太子の説明は的確で、指導力を示せたと思う。ジャマル・カショギ氏の事件については、政府が適切に対処するだろう。われわれは団結して、今の厳しい状況を乗り越えたい」と話し、ムハンマド皇太子の姿勢を評価する姿勢を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 02:19:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地獄だった」安田純平さん 25日夜にも帰国へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684741000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「地獄だった」安田純平さん 25日夜にも帰国へ</span><time datetime="2018-10-25T04:47"><span>10月25日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>内戦が続くシリアで武装組織に３年余りにわたって拘束され、解放されたフリージャーナリストの安田純平さんは、日本に向かう経由地のトルコ・イスタンブールに到着し日本時間の今夜にも帰国するものとみられます。安田さんは、機内でＮＨＫの取材に応じ、拘束されていた３年を「地獄だった」と振り返りました。</div><div>フリージャーナリストの安田純平さんは2015年、シリア内戦の被害の実態などを取材するため、シリア北西部のイドリブ県に入り３年４か月にわたって現地の武装勢力に拘束されたのち、23日になって、無事に解放されたことが明らかになりました。<br><br>安田さんは24日、イドリブ県と国境を接するトルコ南部のハタイ県の入管施設を出て、飛行機で日本に向かう経由地のイスタンブールに到着しました。<br><br>イスタンブールに向かう機内でＮＨＫの取材に応じた安田さんは、拘束されていた３年について「地獄だった。身体的なものも、精神的なものも、きょうも帰されないと考えるだけで、日々、だんだんと自分をコントロールできなくなってくる」と振り返りました。<br><br>また、今後の生活については「３年間、自分自身、全く前に進んでいないので世の中がどうなっているか分からない。これからどうなるか、どうしていこうか、全く分からず、心配だ」と話しました。<br><br>安田さんは、このあとイスタンブールを発ち、日本時間の今夜にも、帰国するものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684741000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 04:47:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>７年ぶり中国公式訪問 ガス田開発や企業協力で一致の見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>７年ぶり中国公式訪問 ガス田開発や企業協力で一致の見通し</span><time datetime="2018-10-25T05:03"><span>10月25日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684611_1810242334_1810250001_01_02.jpg" alt="７年ぶり中国公式訪問 ガス田開発や企業協力で一致の見通し" id="news_image"></div><div></div><div>日中関係の改善を確かなものとするため、安倍総理大臣は、25日から日本の総理大臣としては７年ぶりに中国を公式訪問します。首脳会談では、東シナ海のガス田開発に関係する条約の締結交渉の早期再開を目指すことや、第三国の利益となる企業間協力の推進などで一致する見通しです。</div><div>日中平和友好条約の発効から40年を迎える中、安倍総理大臣は、25日から北京を訪問し、習近平国家主席や李克強首相と相次いで会談することにしています。<br><br>国際会議への出席を除くと、日本の総理大臣が中国を公式訪問するのは、平成23年の野田総理大臣以来７年ぶりです。<br><br>首脳会談で安倍総理大臣は、日中関係の改善を確かなものとするためには、首脳間の相互往来の定着が必要だとして、来年大阪で開催されるＧ20サミットへの習主席の出席を要請することにしています。<br><br>そして、東シナ海の安定に向け、2008年に共同開発することで合意した東シナ海のガス田開発をめぐり、中断している条約の締結交渉の早期再開を目指して意思疎通を強化することなどで一致する見通しです。<br><br>また、経済分野では、国際標準に合致し、第三国の利益となる企業間協力の推進や、技術革新に向けた支援や知的財産分野での協力の在り方などを議論する新たな対話の立ち上げを確認したい考えです。<br><br>さらに、パンダの貸与に向けて政府間の覚書を作成するための交渉を進めることでも合意する方向となりました。<br><br>一方、日中両政府は外交当局間の協議などについて、毎年、年末までに翌年の計画を作成する覚書や、海難事故での協力を定める協定などに署名するほか、日銀と中国人民銀行の間で円と人民元を互いに融通しあう「スワップ」と呼ばれる通貨協定を再開することで合意する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国外務省 関係強化の考え</h3><div>安倍総理大臣の中国訪問について中国外務省の華春瑩報道官は24日の記者会見で、日中平和友好条約の締結から40年の節目の時期での訪問になると強調したうえで「双方がお互いをライバルではなくパートナーとみなし、両国関係を発展させるとともに各領域でウィンウィンの協力を深めていくことを望む」と述べて、関係をさらに強化していく考えを示しました。<br><br>また、「両国はアジアの重要国で、経済では世界２位と３位の国であり、単独主義や保護主義への反対、多国間の自由貿易の維持に重要な責任を背負っている」と述べて、貿易摩擦をめぐって対立するアメリカを念頭に保護主義的な動きに対して、ともに反対していくべきだという考えを強調しました。</div></div><div><h3>中国 経済分野の連携深める狙いか</h3><div>日中関係は、2012年９月に日本政府が沖縄県の尖閣諸島を国有化したことなどをきっかけに「国交正常化以来、最悪」と言われるまで悪化しました。<br><br>中国の100を超える都市で反日デモが起きるなど中国の国民感情も悪化し、およそ２年半の間、首脳会談が行われない状況が続きました。<br><br>日中両政府は、2014年に北京で開かれたＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の際に関係改善に向けて意見を一致させ、安倍総理大臣と習近平国家主席が初めての首脳会談を行いました。<br><br>ただ、すぐには本格的な関係改善につながらず、国際会議の機会を利用して首脳会談を積み重ねる中、去年から改善の流れが顕著になってきました。<br><br>中国政府は、中国が進める巨大経済圏構想「一帯一路」をテーマにした去年５月の国際会議に自民党の二階幹事長が安倍総理大臣の親書を持って出席したことなどをきっかけに日本側の姿勢に前向きな変化があったと評価するようになります。<br><br>さらに、ことしに入り関係改善の動きは加速し、５月には安倍総理大臣と習主席の初めての電話会談が行われ、李克強首相が中国の首相として８年ぶりに日本への公式訪問を行いました。<br><br>この際、日中両国は第三国での民間経済協力の推進などで合意し、李首相は安倍総理大臣に対して年内の中国訪問を招請し、今回の訪中につながりました。<br><br>習主席も先月、ロシア極東のウラジオストクで安倍総理大臣と会談し「両国の関係は正常な軌道に入った」としたうえで、関係改善に意欲を示しています。<br><br>中国が日本との関係改善を進める背景には、貿易摩擦の問題などでアメリカとの対立が深まる中、周辺国との関係を安定させ「一帯一路」での協力も含め、日本との経済分野での連携を深めたい狙いがあるとみられます。</div></div><div><h3>日中平和友好条約とは</h3><div>日中平和友好条約は、1978年８月12日に北京で調印され、10月23日に東京で批准書の交換が行われて発効に至りました。<br><br>条約は前文と５つの条文で構成されています。<br><br>このうち前文では、両国がアジアと世界の平和と安定に寄与することや、両国間の平和友好関係を発展させていくことがうたわれています。<br><br>また、条文では互いの主権と領土保全を尊重することや、武力不行使について規定しているほか、両国の経済文化関係を発展させ、国民の交流を促進させるため、努力していくことが盛り込まれています。<br><br>一方で、長年、両国関係の不安定要素となっている歴史認識や、沖縄県の尖閣諸島の領有権をめぐる問題には触れられていません。<br><br>条約の締結に向けた両国の予備交渉は、1972年の日中国交正常化から２年余りがたった1974年秋から始まりました。<br><br>しかし、当初から交渉は難航し発効までにおよそ４年がかかりました。<br><br>難航した要因の１つには、いわゆる「覇権条項」を条文に盛り込むかどうかをめぐっての日中の立場の違いがあります。<br><br>覇権条項では、両国が覇権を求めず、覇権を確立しようとするいかなる国にも反対するとしています。<br><br>当時、社会主義路線の違いや国境問題などをめぐって旧ソビエトと対立を深めていた中国が、覇権条項を盛り込むべきだと主張したのに対し、日本側は旧ソビエトとの関係を考え、慎重な姿勢を示していました。<br><br>交渉の末、覇権条項とともに「この条約は第三国との関係に影響を及ぼすものではない」とする新たな条文を加えることで合意し、日中平和友好条約の調印に至りました。<br><br>この「覇権条項」について、日本国内では、南シナ海の軍事拠点化など中国の海洋進出が覇権に当たるのではないかとして、条約の今日的な意義を問う議論も起きています。</div></div><div><h3>40年間の日中首脳の往来</h3><div>1978年に日中平和友好条約が結ばれてから40年間の日中の首脳往来は、その時々の両国関係を反映するバロメーターとなってきました。<br><br>最初の首脳往来は、条約が結ばれた２か月後の1978年10月。<br><br>東京での批准書の交換式に出席するため、当時の中国で事実上の最高指導者だった※トウ小平副首相が日本を訪れました。<br><br>これ以降、ほぼ毎年のように日中の首脳の往来が行われ、歴史認識をめぐる不安定な要素をはらみつつも、友好ムードが醸成されていきました。<br><br>しかし、1989年６月に、中国で民主化を求める学生らの運動が武力で鎮圧され、多くの死傷者が出た天安門事件が起きると、西側諸国が中国に対する経済制裁を実施。日中の首脳往来も途絶えました。<br><br>中国が国際的な孤立を深める中、事態を打開するため頼ったのは日中の首脳往来の再開でした。<br><br>1991年８月、事件後、西側諸国の首脳として初めて海部総理大臣が中国を訪問。<br><br>翌1992年には、天皇皇后両陛下が初めて中国を公式訪問され、日中関係は大きく改善へと向かいました。<br><br>日中平和友好条約が結ばれて20年となった1998年11月には、江沢民国家主席が、中国の国家元首として初めて日本を公式訪問しました。<br><br>しかし、2000年代に入ると、当時の小泉総理大臣の靖国神社参拝をきっかけに、中国各地で大規模な反日デモが発生。<br><br>日中関係は冷え込み、首脳の往来は５年間途絶えました。<br><br>こうした中、2006年10月、就任したばかりの安倍総理大臣が最初の外遊先として中国を訪問。<br><br>中国との「戦略的互恵関係」を掲げ、日中関係の改善を図ります。<br><br>しかし、2010年に沖縄県の尖閣諸島沖で、日本の海上保安庁の巡視船と中国漁船が衝突した事件が起きると、日中関係は再び悪化。<br><br>さらに2012年９月に日本政府が尖閣諸島を国有化したことなどをきっかけに、日中関係は国交正常化以来最悪と言われるまでになり、ことし５月の李克強首相の訪日まで７年間にわたって、首脳の往来が途絶えていました。<br><br>※トウは「登」に「おおざと」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:03:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オバマ前大統領とクリントン元大統領らに不審な郵便物届く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>オバマ前大統領とクリントン元大統領らに不審な郵便物届く</span><time datetime="2018-10-25T05:22"><span>10月25日</span> <span>5時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684731_1810250556_1810250557_01_03.jpg" alt="オバマ前大統領とクリントン元大統領らに不審な郵便物届く" id="news_image"></div><div>アメリカで、オバマ前大統領とクリントン元大統領に宛てられた不審な郵便物が見つかったほか、ＣＮＮテレビの支局があるニューヨークのビルなどに爆発物が入った郵便物が届いたことがわかりました。中間選挙を前に、トランプ政権に批判的な関係者への脅迫の可能性もあるとして、ＦＢＩ＝連邦捜査局などが捜査を進めています。</div><div>ホワイトハウスによりますと、24日、首都ワシントンにあるオバマ前大統領の自宅や、ニューヨーク近郊にあるクリントン元大統領の自宅などに宛てられた不審な郵便物が届いているのを大統領や大統領経験者を警備するシークレットサービスが見つけました。<br><br>現地のメディアは、届いたのは爆発物と見られると伝えています。<br><br>またニューヨークでは、トランプ大統領に批判的なＣＮＮテレビの支局があるビルに爆発物と白い粉が入った小包が郵送されたということです。<br><br>アメリカでは22日にも、オバマ前大統領などへの多額の寄付によって、民主党を支援してきた投資家、ジョージ・ソロス氏の自宅で爆発物が見つかっています。<br><br>トランプ政権への審判ともされる中間選挙まで10日余りとなる中、民主党の関係者や、政権に批判的なメディアへの脅迫の可能性もあるとしてＦＢＩなどが捜査を進めています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>クリントン元国務長官「深い分断の時代だ」</h3><div>クリントン元国務長官は24日、中間選挙の応援のため訪れている南部フロリダ州で演説し、冒頭で「不審物はシークレットサービスが自宅に届くはるか前に見つけてくれたので、私たちは大丈夫です。彼らをきょうほどありがたいと思ったことはありません」と述べました。<br><br>そして「いまは悩ましい時代で、深い分断の時代だと思いませんか。われわれはこの国を１つにするため、全力を尽くすべきです」と述べ、こうした事態が起こる背景には、アメリカ社会における分断や政治的な対立があるのではないかという考えをにじませました。</div></div><div><h3>ＣＮＮ入るビルにも爆発物</h3><div>ニューヨーク中心部にある、ＣＮＮテレビの支局が入るビルでも、24日午前10時ごろ、不審な郵便物が見つかりました。<br><br>中身はパイプ爆弾のような爆発物で、白い粉が入った封筒とともに小包に入っていたということです。<br><br>ニューヨーク市警は周辺を立ち入り禁止にしたうえで、爆発物処理チームが特殊な車両で爆発物を処理し、見つかってからおよそ２時間後、安全を確認したと発表しました。<br><br>爆発物や白い粉は、ＦＢＩ＝連邦捜査局の研究所に送られ、捜査当局は背景などについて調べています。<br><br>ＣＮＮテレビは不審な郵便物が見つかったあと、ビルの内部にいる人々に避難を呼びかける音声が鳴り響いている様子や、関係者が外に避難する様子を生中継で伝えていました。<br><br>ＣＮＮが入るビルには、高級スーパーやファッションブランドの店舗なども入っており、避難する人たちなどで辺りは一時、騒然としました。<br><br>ビルから避難した女性は「何があったのか分かりませんでしたが、爆弾と聞き、怖いと思いました。同じようなことがまた起こるかもしれず、不安です」などと話していました。<br><br>現場で記者会見したニューヨーク市のデブラシオ市長は「暴力で言論の自由や、国のリーダーたちを攻撃するテロ行為だ」と述べたうえで「憎しみに満ちた雰囲気によって暴力が引き起こされている」として、トランプ大統領に対し、メディアなどへの攻撃をやめるよう求めました。</div></div><div><h3>トランプ大統領「総力挙げて捜査」</h3><div>オバマ前大統領などに宛てた不審な郵便物が見つかったことについて、アメリカのトランプ大統領は24日、ホワイトハウスで「アメリカ政府は総力を挙げて捜査を進めていて今後、どのような努力も惜しまない。こうした政治的な脅迫は、アメリカでは成功しないということを明確にしなければならない。非常に残念で怒りを感じており、真相は必ず究明されるだろう」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:22:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ平均株価 大幅な値下がり 米中貿易摩擦の懸念強まる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹダウ平均株価 大幅な値下がり 米中貿易摩擦の懸念強まる</span><time datetime="2018-10-25T05:46"><span>10月25日</span> <span>5時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>24日のニューヨーク株式市場は、アメリカと中国の貿易摩擦に対する懸念が強まっていることなどから売り注文が広がって、ダウ平均株価は600ドル以上の大幅な値下がりとなりました。</div><div>24日のニューヨーク株式市場は、米中の貿易摩擦によって建設関連などアメリカ企業の経営の先行きに懸念が強まっていることに加え、この日発表されたアメリカの新築の住宅に関する指標が予想を大きく下回ったことから、売り注文が広がりました。<br><br>ダウ平均株価は、取り引きの終盤にかけて値下がり幅が拡大する展開となり、前日より608ドル１セント安い２万4583ドル42セントで取り引きを終えました。<br><br>市場関係者は「アメリカの中央銀行、ＦＲＢの経済報告でも米中の貿易摩擦による原材料価格の上昇が指摘され、貿易問題が景気に与える影響を見極めたいとして、買い注文を出しにくい状況になっている。投資家の間では、今後本格化するハイテク関連の企業の決算に注目が集まっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:46:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪北部地震 多くの人がＳＮＳのデマ信じ知人に伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/k10011684581000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪北部地震 多くの人がＳＮＳのデマ信じ知人に伝える</span><time datetime="2018-10-25T05:48"><span>10月25日</span> <span>5時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684581_1810242318_1810250548_01_02.jpg" alt="大阪北部地震 多くの人がＳＮＳのデマ信じ知人に伝える" id="news_image"></div><div></div><div>ことし６月に起きた大阪府北部の地震で、ＳＮＳなどを通じて広がったライフラインや交通に関するデマを多くの人が信じて知人などに伝えていたことが、東京大学などの調査でわかりました。専門家は、人々の不安感がデマが拡散した背景にあると指摘しています。</div><div>大阪府北部の地震が発生した際、ツイッターなどのＳＮＳ上では「箕面市の全域で断水している」とか「阪急電車が脱線した」といったデマが広がり、自治体などがデマを拡散させないよう呼びかける事態となりました。<br><br>このため東京大学は、民間の調査会社と協力してデマがどう拡散したかについて、近畿地方の20歳以上の男女800人を対象にインターネットを通じて調査しました。<br><br>その結果、こうしたデマのうち「箕面市の全域で断水している」については65.8％の人が、「阪急電車が脱線した」は46.3％の人が信じたと回答しました。<br><br>また、見聞きした人の４割近くが家族や友人、知人にそのまま伝えていて、ライフラインや交通に関するデマが特に拡散していたことがわかりました。<br><br>災害時のデマを巡っては先月、北海道で起きた地震でも、携帯電話の通信や断水などをめぐって不正確な情報が広がっています。<br><br>調査を行った東京大学総合防災情報研究センターの関谷直也准教授は「大勢が不安を抱える中、見聞きしたわずかな情報を善意で伝えようとしてデマが広がったと考えられる。災害時には、行政や事業者が情報を積極的に提供することでデマの拡散を防ぐことが大切だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181025/K10011684581_1810242318_1810250548_01_03.jpg" alt=""><div>大阪府北部の地震が発生した際、ツイッターなどのＳＮＳ上では「箕面市の全域で断水している」とか「阪急電車が脱線した」といったデマが広がり、自治体などがデマを拡散させないよう呼びかける事態となりました。<br><br>このため東京大学は、民間の調査会社と協力してデマがどう拡散したかについて、近畿地方の20歳以上の男女800人を対象にインターネットを通じて調査しました。<br><br>その結果、こうしたデマのうち「箕面市の全域で断水している」については65.8％の人が、「阪急電車が脱線した」は46.3％の人が信じたと回答しました。<br><br>また、見聞きした人の４割近くが家族や友人、知人にそのまま伝えていて、ライフラインや交通に関するデマが特に拡散していたことがわかりました。<br><br>災害時のデマを巡っては先月、北海道で起きた地震でも、携帯電話の通信や断水などをめぐって不正確な情報が広がっています。<br><br>調査を行った東京大学総合防災情報研究センターの関谷直也准教授は「大勢が不安を抱える中、見聞きしたわずかな情報を善意で伝えようとしてデマが広がったと考えられる。災害時には、行政や事業者が情報を積極的に提供することでデマの拡散を防ぐことが大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181025%2Fk10011684581000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 05:48:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>