<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>明治神宮で液体まいた疑い 中国人の女２人に逮捕状</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/k10010947441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>明治神宮で液体まいた疑い 中国人の女２人に逮捕状</span><time datetime="2017-04-13T18:30"><span>4月13日</span> <span>18時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/K10010947441_1704131833_1704131834_01_02.jpg" alt="明治神宮で液体まいた疑い 中国人の女２人に逮捕状" id="news_image"></div><div></div><div>東京の明治神宮の鳥居などで液体がまかれたような跡が見つかった事件で、防犯カメラの映像などから、中国人の４０代の女２人が事件に関わったとして、警視庁は建造物損壊の疑いで２人の逮捕状を取るとともに、全国に指名手配しました。京都や沖縄などでも同様の被害が確認されているため、各地の警察が関連を捜査することにしています。</div><div>この事件は、今月３日から４日にかけて、東京の明治神宮の境内にある南神門や大鳥居などで液体がまかれたような跡が見つかったもので、警視庁は、何者かが故意に液体をかけたと見て、調べを進めていました。<br><br>その結果、捜査関係者によりますと、近くの防犯カメラの映像に女２人が液体をかける様子が映っていて、さらに調べを進めたところ、いずれも４０代の中国人と確認されたということです。<br>警視庁はこの２人が事件に関わったとして、建造物損壊の疑いで２人の逮捕状を取りました。<br>いずれもすでに出国しているということで、警視庁は、再び入国する可能性もあることなどから、全国に指名手配しました。<br>日本と中国の間には容疑者の身柄の引き渡し条約がないため、中国側が応じなければ、２人の身柄の引き渡しを受けることはできません。<br><br>今月に入って、都内では、徳川将軍家の菩提（ぼだい）寺として知られる増上寺でも液体がまかれたような跡が見つかったことから、警視庁は関連についても調べることにしています。<br>また、世界遺産に登録されている京都市の下鴨神社や、那覇市の首里城などでも同様の被害が確認されているため、各地の警察が関連を捜査することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各地の被害は</h3><div>寺や神社などで液体がまかれた跡が見つかった被害は、今月に入って京都、奈良、東京など各地で起きています。<br><br>今月１日には、世界遺産に登録されている京都市の下鴨神社や奈良県の金峯山寺で液体がまかれた跡が見つかりました。<br><br>翌日の２日から３日には、那覇市にある首里城公園内の守礼門、瑞泉門、漏刻門、万国津梁の鐘の４か所で液体がまかれた跡が見つかりました。<br><br>３日には、東京・渋谷区の明治神宮の境内にある門や鳥居など少なくとも４か所で、４日には東京・港区の増上寺でも同様の跡が見つかったほか、６日には大阪・ミナミの法善寺にある石像でも液体がかけられているのが見つかるなど、被害は各地に広がっています。<br><br>各地の警察は、何者かが液体を故意にまいた疑いがあると見て、防犯カメラに不審な人物が映っていないかなど捜査を進めています。<br><br>寺や神社の文化財などに液体がかけられる被害は、おととしにも全国で相次ぎ、警察庁によりますと、１６の都府県の４８の寺や神社で被害が確認されたということです。<br>このうち千葉県内の神社で起きた事件で、警察は、アメリカ在住の日本人医師で宗教団体創立者の男について、建造物損壊の疑いで逮捕状を取り、外務省が旅券の返納を命じています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170413%2Fk10010947441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 18:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本地震 きょうで１年 生活環境向上が課題に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010947851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熊本地震 きょうで１年 生活環境向上が課題に</span><time datetime="2017-04-14T04:33"><span>4月14日</span> <span>4時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010947851_1704140437_1704140439_01_03.jpg" alt="熊本地震 きょうで１年 生活環境向上が課題に" id="news_image"></div><div>一連の熊本地震の発生から１４日で１年になります。この間、避難生活による体調の悪化などで亡くなる「災害関連死」と認定された人は、熊本県と大分県で合わせて１６９人に上っていて、およそ４万７０００人が仮設住宅などで避難生活を続ける中、災害公営住宅の整備など生活環境の向上が課題になっています。</div><div>一連の熊本地震で犠牲になった２２５人のうち、５０人は建物の下敷きになるなど地震が直接の原因で死亡しましたが、避難生活による体調の悪化などで亡くなり、市町村から「災害関連死」と認定される人は増え続けていて、これまでに、熊本県で１６６人、大分県で３人の合わせて１６９人に上っています。<br><br>住宅の被害は、全壊と半壊、一部損壊を合わせると、およそ２０万棟に上り、熊本県では今もおよそ４万７０００人が仮設住宅やいわゆる「みなし仮設」などで避難生活を続けています。<br><br>熊本県益城町の仮設団地では先月、６１歳の男性が死亡しているのが見つかり、誰にもみとられずに亡くなる孤独死と見られるケースも出ています。<br><br>熊本県では、仮設住宅の入居期限が終わる来年春ごろを目標に、１２の市町村で、およそ１０００戸の災害公営住宅が整備される計画で、住民の生活環境の向上が課題になっています。<br><br>さらに、熊本市内と阿蘇方面を結ぶ国道など１２か所で通行止めが続いているほか、ＪＲ豊肥線と南阿蘇鉄道も一部の区間が運休していて、交通インフラの復旧も課題になっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010947851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 04:33:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本地震から１年 震度１以上は約４３００回観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010947731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>熊本地震から１年 震度１以上は約４３００回観測</span><time datetime="2017-04-14T04:35"><span>4月14日</span> <span>4時35分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010947731_1704140442_1704140443_01_03.jpg" alt="熊本地震から１年 震度１以上は約４３００回観測" id="news_image"></div><div>一連の熊本地震の活動域では、この１年で震度１以上の地震がおよそ４３００回観測されました。回数は徐々に減ってきていますが、震源が浅い地震が続いていることから、気象庁は、局地的に揺れが大きくなることがあるとして、引き続き注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、熊本県と大分県など一連の熊本地震の活動域では、ちょうど１年前の去年４月１４日にマグニチュード６．５の地震が発生し、最初に震度７の揺れを観測してから１３日午後７時までに、震度１以上の地震が４２９６回発生しました。<br><br>最大震度別で見てみますと、震度７が２回、震度６強が２回、震度６弱が３回、震度５強が５回、震度５弱が１２回などとなっています。このうち、全体の７０％に当たる３０２４回が、去年４月１４日から３０日までの半月に発生したほか、去年８月までは、ひと月あたりの回数が、毎月１００回を超えていました。<br><br>一方、去年９月以降は、震度５弱以上の揺れとなる地震は起きていないほか、震度１以上の地震の回数も、ひと月あたり１００回を下回り徐々に減ってきています。<br><br>しかし、震度１以上の地震は、ことしに入ってからも、ひと月あたり３０回前後観測されていて、熊本地方や阿蘇地方を中心に地震活動が続いています。いずれも震源の深さは１０キロ前後と浅いため、局地的に揺れが大きくなることがあるとして、気象庁は引き続き注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「日頃からの備えを怠らないように」気象庁</h3><div>気象庁の束田進也地震津波防災対策室長は「地震の回数は徐々に減りつつあるが、今も１日に１回程度は体に揺れを感じる地震が起きていて、一連の熊本地震が起きる前に比べて地震活動は活発な状態だ。これは突然終わることはなく、当分の間続くと考えられる。熊本県など九州地方では、過去には大地震が発生した数年後に同じ規模の地震が発生した例があることから、念のため注意が必要だ」と話しています。<br><br>そのうえで、「家具を固定するなどの安全対策や、家族であらかじめ避難場所を決めておくなど、日頃からの備えを怠らないようにしてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010947731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 04:35:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民進 細野代表代行の辞表提出で求心力取り戻せるか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010947841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 細野代表代行の辞表提出で求心力取り戻せるか</span><time datetime="2017-04-14T04:50"><span>4月14日</span> <span>4時50分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010947841_1704140451_1704140455_01_03.jpg" alt="民進 細野代表代行の辞表提出で求心力取り戻せるか" id="news_image"></div><div>民進党は、細野代表代行が役職の辞表を提出するなど党内の結束の乱れが表面化しており、蓮舫代表ら党執行部にとって、７月の東京都議会議員選挙に向けて求心力を取り戻せるかどうかが問われています。</div><div>民進党の細野代表代行は１３日、「憲法改正案を出すことは、提案型政党として極めて大事だが、今の執行部は憲法改正に消極的であり、執行部にとどまることはできない」として、離党は否定しながらも、代表代行の辞表を提出しました。<br><br>民進党では、今週１０日には、東京都連の幹事長を務めてきた長島昭久衆議院議員が離党届を提出したほか、次の衆議院選挙の前哨戦と位置づける７月の東京都議会議員選挙を前に、立候補予定者が相次いで離党届を提出するなど結束の乱れが表面化していて、党内では、「党のイメージがさらに悪くなる」などと懸念の声が強まっています。<br><br>最大の支持団体である連合の神津会長も「民進党の理念や綱領に基づいた政策をしっかりとした『まとまり』として発信してもらいたい」と苦言を呈しました。<br><br>蓮舫代表は記者会見で、「多くの仲間が、一枚岩で、今の間違った１強の政治にあらがっていこうという考え方だと思っており、しっかりまとめていきたい」と述べるなど、党の結束を図りたい考えですが、党執行部にとって、東京都議会議員選挙に向けて求心力を取り戻せるかどうかが問われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010947841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 04:50:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユナイテッド機から強制降機の男性 鼻や前歯折る大けが</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010947961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ユナイテッド機から強制降機の男性 鼻や前歯折る大けが</span><time datetime="2017-04-14T04:54"><span>4月14日</span> <span>4時54分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ・シカゴの空港を離陸する前のユナイテッド航空機から乗客の男性が無理やり引きずり降ろされた問題で、この男性が鼻の骨を折るなどの大けがをしていたことを弁護士が明らかにしました。</div><div>アメリカ・シカゴにあるオヘア国際空港で９日、離陸前のユナイテッド航空の国内線の旅客機に搭乗していた６９歳のベトナム出身の男性医師が、定員を超えていることを理由に保安担当者に無理やり引きずり降ろされ、その際の映像がインターネット上に広まったことで批判が相次いでいます。<br><br>この男性の弁護士が１３日、シカゴで記者会見し、男性が鼻の骨や前歯２本を折る大けがをしたほか、脳しんとうを起こし、入院していたことを明らかにしました。<br><br>男性はすでに退院したということですが、弁護士は「いかなる状況であっても、理不尽な暴力によって乗客を降ろしてはならない。公正さと敬意を持って乗客を扱ってほしい」と述べ、ユナイテッド航空などに対して裁判を起こす準備を進めていると説明しました。<br><br>ユナイテッド航空のムニョスＣＥＯは１２日、ＡＢＣテレビとのインタビューで、「システム上の欠陥があった。こうしたことは二度と起きない」と述べ、男性への謝罪の意を表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010947961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 04:54:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位特例法案 今国会での成立目指し調整へ 政府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010947901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>退位特例法案 今国会での成立目指し調整へ 政府</span><time datetime="2017-04-14T05:02"><span>4月14日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/K10010947901_1704140507_1704140510_01_03.jpg" alt="退位特例法案 今国会での成立目指し調整へ 政府" id="news_image"></div><div>天皇陛下の退位に向けた政府の有識者会議が、退位の制度設計についての議論をほぼ終えたことを受けて、政府は特例法案に、天皇陛下は法律の施行の日に退位することなどを明記する方針を固めました。政府は、今の国会での法案の速やかな成立を目指して与野党との調整を行うとともに、退位の時期などについて、国民生活への影響も考慮しながら慎重に検討を進めるものと見られます。</div><div>天皇陛下の退位に向けた政府の有識者会議は、１３日に開いた会合で退位の制度設計についての議論をほぼ終え、今月２１日に開く次の会合で最終報告を取りまとめ、安倍総理大臣に提出する方針を確認しました。<br><br>有識者会議は、退位後の秋篠宮さまの呼称に皇位継承順位が第１位であることを意味する「皇嗣」を加えるほか、秋篠宮さまのご一家に支給する皇族費は、皇太子ご一家並みに増額することを最終報告に盛り込む方針です。<br><br>これを受けて、政府は、先に安倍総理大臣に提出された国会の意見や、有識者会議の議論を踏まえ、天皇陛下の退位に向けた特例法案の概要をほぼ固めました。<br><br>特例法案には、天皇陛下が象徴としての活動の継続が困難となることに深いご心労を抱かれていることに国民が共感し、理解を示していることを踏まえて、天皇陛下の退位と、皇嗣、つまり、皇太子さまの即位を実現することを定めるなどと、趣旨を書き込むことにしています。<br><br>また、天皇陛下は、法律の施行の日に退位するとし、具体的な期日は、総理大臣があらかじめ皇室会議の意見を聴いたうえで、法律の公布から３年を超えない範囲で政令で定めると明記する方針です。<br><br>政府は、今後、法案の策定作業に本格的に着手し、今の国会での法案の速やかな成立を目指して、今月中に与野党に骨子を提示し、調整を行う方針です。<br><br>また、これと並行して、宮中行事などに加え、国民生活や政治日程への影響も考慮しながら、天皇陛下の退位や元号を改める時期などについて、慎重に検討を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>天皇陛下退位後は「上皇」 皇太子は不在に</h3><div>天皇陛下の退位に向けた特例法案については、政府が来月中旬以降に国会に法案を提出し、早期の成立を目指すことにしていて、概要がほぼ固まりました。<br><br>このうち、天皇陛下が退位された場合の称号は、歴史的に譲位した天皇に使われてきた「太上（だいじょう）天皇」の略称の「上皇」を正式に使用し、皇后さまについては、「上皇」の后（きさき）として「上皇后」としています。「上皇后」という称号は歴史上使われたことはなく、初めて使用されることになります。また、敬称は「上皇」「上皇后」とも「陛下」となります。<br><br>「上皇」は、天皇と同様に皇族でない立場となり、天皇に次ぐ位置づけとされ、続いて、皇后、そして「上皇后」という身位（しんい）の順になるものと見られます。<br>「上皇」と「上皇后」を支える宮内庁の組織としては、「上皇職」が新設される見通しです。<br><br>また、皇太子さまの弟の秋篠宮さまは、皇位継承順位は第１位となりますが、宮家の皇族のまま天皇の後継ぎの「皇嗣」となります。<br><br>皇室典範では、皇太子は「天皇の子」で、皇位継承順位が第１位の皇族とされているため、制度を見直すなどの措置を取らないかぎり、男のお子さまがいない皇太子さまが即位されると、皇太子は不在になります。<br><br>関係者によりますと、秋篠宮さまを新たな皇太子とする案も一時、浮上しましたが、最終的には見送られたということです。<br><br>皇太子を支える宮内庁の組織「東宮職」はなくなることになりますが、秋篠宮さまは、皇太子さまの公務の多くを受け継ぐ可能性が高いと見られ、秋篠宮さまを支える組織として、新たに「皇嗣職」を置く案も検討されています。<br><br>生活費などに充てられる予算、「皇族費」についても、秋篠宮ご一家への支給額を大きく増額し、今の皇太子ご一家と同程度の額が毎年支給される方向です。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010947901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 05:02:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米軍 アフガニスタンで「大規模爆風爆弾」を使用 実戦初</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170414/k10010947991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米軍 アフガニスタンで「大規模爆風爆弾」を使用 実戦初</span><time datetime="2017-04-14T06:00"><span>4月14日</span> <span>6時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカ軍は、核兵器以外の通常兵器で最大の破壊力があるとされる「大規模爆風爆弾」をアフガニスタンでの過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに対する空爆で使用したと発表しました。２００３年にこの爆弾を配備してから実戦で使ったのは初めてで、北朝鮮などをけん制する意図もあるのではないかという受け止めが出ています。</div><div>アメリカ軍は１３日、アフガニスタン東部のナンガルハル州で過激派組織ＩＳの拠点を狙って「ＧＢＵー４３Ｂ・大規模爆風爆弾」による空爆を実施したと発表しました。<br><br>この爆弾は全長およそ９メートル、重さがおよそ９８００キロで、核兵器以外の通常兵器では最大の破壊力があるとされ、精密誘導装置も備えていて、「すべての爆弾の母」とも呼ばれています。<br><br>アメリカ軍は、２００２年に当時のイラクのフセイン政権に圧力をかける目的でこの爆弾の開発を始め、２００３年のイラク戦争で前線に配備しましたが、国防総省によりますと、実戦で使ったのは初めてだということです。<br><br>アフガニスタンに駐留するアメリカ軍のニコルソン司令官は「ＩＳは防御を厚くしており、この爆弾はこうした障害を取り除くのに適切な武器だ」と説明していますが、シリアのアサド政権を攻撃し、北朝鮮への圧力を強めている中での使用に、アメリカのメディアでは北朝鮮などをけん制する意図もあるのではないかという受け止めが出ています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>トランプ大統領「見事に任務に成功」</h3><div>これについて、アメリカのトランプ大統領は１３日、ホワイトハウスで記者団に対し、「また見事に任務に成功した。アメリカ軍を誇りに思う」とたたえました。<br><br>そのうえで、「この８週間で起きたことと、過去８年にわたって起きたことを比べれば、大きな違いがあることがわかるだろう」と述べ、前のオバマ政権との違いを強調し、トランプ政権の下でアメリカ軍が成果を挙げていると主張しました。<br><br>また、記者団から「この爆弾の使用が北朝鮮にメッセージを送ることになるか」と質問されたのに対し、「メッセージを送るかどうかはわからないし、送ろうが送るまいが違いはない。北朝鮮は問題だ」と述べました。<br><br>そして、「私は本当に中国の習近平国家主席を好きになり、尊敬している。彼はすばらしい人物で、非常に特別な男だ。懸命に取り組むつもりだと思う」と述べ、北朝鮮問題の解決に向けて中国が役割を果たすことに期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170414%2Fk10010947991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 06:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>