<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>将棋 羽生棋聖が前人未到の「永世七冠」達成</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/k10011247171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>将棋 羽生棋聖が前人未到の「永世七冠」達成</span><time datetime="2017-12-05T17:43"><span>12月5日</span> <span>17時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171205/K10011247171_1712051629_1712051629_01_02.jpg" alt="将棋 羽生棋聖が前人未到の「永世七冠」達成" id="news_image"></div><div>将棋の羽生善治棋聖が竜王戦の七番勝負を制して通算７期目となる竜王のタイトルを獲得し、永世竜王の資格を得ました。これで現在７つある将棋の永世称号の資格をすべて獲得し、前人未到の「永世七冠」達成を果たしました。</div><div>将棋の永世称号は、同じタイトルを一定の回数、獲得した棋士に与えられ、羽生善治棋聖は現在７つある永世称号のうちすでに６つのタイトルで資格を得ていて、残る永世竜王も獲得条件となる通算７期まであと１期に迫っていました。<br><br>その永世竜王をかけて渡辺明二冠に挑む竜王戦の七番勝負は、ここまで羽生さんが３勝１敗とリードし、４日から鹿児島県指宿市で第５局が行われました。<br><br>渡辺さんは将棋界最高峰の竜王のタイトルを１１期獲得してただ１人、永世竜王の資格を得ていて、羽生さんはこれまでにも２度、永世七冠をかけて渡辺さんとの竜王戦に挑みましたが、いずれも敗れていました。<br><br>対局は５日午前９時に再開され、羽生さんは優勢に駒を進めて渡辺さんの守りを崩し、午後４時２３分、８７手までで渡辺さんが投了しました。<br><br>羽生さんは竜王のタイトルを奪還するとともに永世竜王の資格を獲得し、７つの永世称号をすべて獲得するという前人未到の永世七冠達成を果たしました。<br><br>さらに、通算獲得タイトル数を９９期として、同じく前人未到の大記録となる１００期の大台に王手をかけました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>永世七冠達成「まだ実感がない」</h3><div>羽生さんは対局のあと「シリーズが終わってほっとしています。攻めていかないと逆に主導権を握られてしまうと思って、思いきっていきました」と対局を振り返りました。<br><br>そして、前人未到の永世七冠達成については、「まだ終わったばかりで、実感がないです」と話していました。</div></div><div><h3>ずっと１人で時代を作ってきた証し</h3><div>将棋の「永世称号」は、同じタイトルを一定の回数、獲得した棋士に与えられます。これはタイトル戦における「殿堂入り」のようなもので、例えば最も歴史の長い名人戦では、通算５期、獲得した棋士に「永世名人」の称号が与えられ、引退後などに木村義雄十四世名人や大山康晴十五世名人などと呼ばれることになります。<br><br>かつて永世名人が世襲制となっていた時代がありましたが、今はすべて実力制となっていて、永世称号が与えられる条件は、「通算５期」のほか、「連続５期」や「通算１０期」などとタイトルによって異なります。<br><br>これまでに実力制で永世称号を１つでも獲得した棋士はわずか１０人で、タイトルを一定の回数、獲得してやっと得ることができる永世称号は、いわば「歴史に名を残す名棋士」の証しと言えます。<br><br>羽生さんと同世代で自身も永世棋聖の資格を持つ日本将棋連盟会長の佐藤康光九段は羽生さんの偉業について、「永世称号は、１つでも得られれば、一時代を作ったという証しとなりますが、羽生さんの『永世七冠』の場合は、初タイトルを取ってから３０年近くにわたって、ずっと１人で時代を作ってきたという証しだと感じます。今後現れるかどうかもわからないくらいの大変な記録です」と話しています。<br><br>また、羽生さんの強さについては、「羽生さんくらいの年齢になると豊富な経験をもとに勝負しようとする棋士も多いのですが、羽生さんからは、常に新しい手法を取り入れて若手とも張り合おうという気持ちを強く感じます。もともと基本的な技術がほかの棋士より一つ抜けていた印象はありますが、何よりも、その力を持続させるための努力を怠らなかったことが今の羽生さんを作っていると思います」と理由を分析していました。</div></div><div><h3>棋士たちから祝福のコメント</h3><div>将棋の羽生善治さんが前人未到の永世七冠を達成したことについて、棋士たちから祝福のコメントが寄せられています。<br><br>自身も永世棋聖の資格を持つ、日本将棋連盟会長の佐藤康光九段は、「前人未到の偉大な記録に改めて敬意を表します。どんな厳しい環境、状況下におかれてもそれを受け入れ、戦い続ける姿勢には畏敬の念にたえません。これからも体調にご留意され、ますますのご活躍を祈念いたします」とコメントしています。<br><br>永世名人の資格を持つ、谷川浩司九段は、「永世称号は一つだけでも大変なのに、七つすべてとは信じられません。羽生さんの飽くなき好奇心、探究心が、４７才になっても若手と最新型でぶつかり合う姿勢につながっているのでしょう。相手の得意形に飛び込み、相手もよい内容の将棋を指す中で、結果を出し続けるのがすごいと思います。心よりおよろこび申し上げます」とコメントしています。<br><br>羽生さんに次いで多い５つの永世称号を持つ中原誠十六世名人は、「永世七冠おめでとうございます。羽生さんのたゆまぬ努力に敬意を表します。４５歳をすぎてからは、さすがの羽生さんもタイトル戦で苦労することが多いようですが、その中での大記録達成は立派だと思います。これからの一年、一年にも注目したいと思っています」とコメントを寄せました。<br><br>また、史上最多の２９連勝を達成した中学３年の藤井聡太四段は、「竜王奪取そして永世七冠の獲得、おめでとうございます。『永世七冠』という言葉の重みに羽生先生が積み上げてこられたものの大きさを改めて感じています。今後ますますのご活躍を期待しています」とコメントしています。<br><br>さらに、ことし６月に現役を引退した加藤一二三九段は「覇者として将棋界をけん引し続けて３０余年。たぐいまれなる才能をたゆまぬ努力により開花させた羽生さんが、ついに前人未到の金字塔を打ち立てられたことに最大限の賛辞を送りたいと思います。今後の活躍をますます楽しみにしております」としています。<br><br>このほか、囲碁界でただ１人の七冠独占を２回にわたって成し遂げている井山裕太七冠からもコメントが寄せられ、「長きにわたり結果を残し続けられるそのお姿に、敬服いたしております。今後も健康に留意され、私を含めた多くの人々の目標であり続けていただければと思います」とメッセージを送っています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171205%2Fk10011247171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:43:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国道 親子２人死亡事故 スペアタイヤ固定器具さびて破断か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国道 親子２人死亡事故 スペアタイヤ固定器具さびて破断か</span><time datetime="2017-12-06T00:53"><span>12月6日</span> <span>0時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし１０月、岡山県の中国自動車道でトラックから落ちたスペアタイヤに大型トレーラーが乗り上げて横転し、巻き込まれた親子２人が死亡した事故で、トラックの底にスペアタイヤを固定していた金属製の器具を調べたところ、さびて破断していたことが捜査関係者への取材でわかりました。固定の状況には点検の義務がなく、警察はメーカー側から話を聞くなど劣化の状況を調べています。</div><div>ことし１０月、岡山県津山市の中国自動車道で大型トレーラーが落ちていたタイヤに乗り上げて横転し、直前に同じタイヤに乗り上げて車が故障し、路肩に避難していた広島市の４９歳の女性と大学４年生の２１歳の長女が巻き込まれて死亡しました。<br><br>警察のこれまでの調べで、２台が乗り上げたのは、事故の前に現場を通ったトラックから落ちたスペアタイヤだったことがわかっていますが、捜査関係者によりますと、トラックの底にタイヤを固定する金属製の器具を調べたところ、さびて破断し、タイヤごと落下していたことが新たにわかったということです。<br><br>タイヤの固定状況については、法律による点検が義務づけられていません。警察は年月がたつうちに金属がさび、破断したと見て、メーカー側から話を聞くなど劣化の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 00:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スパコン」社長逮捕 上限額の助成金目当てに水増しか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「スパコン」社長逮捕 上限額の助成金目当てに水増しか</span><time datetime="2017-12-06T04:36"><span>12月6日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>世界トップクラスの性能のスーパーコンピューターを開発した東京のベンチャー企業の社長らが、技術開発を支援する助成金をだまし取ったとして逮捕された事件で、社長らは助成金の上限額を受け取れるよう事業費を水増ししていた疑いがあることが関係者への取材でわかりました。</div><div>スーパーコンピューターの開発を手がける東京 千代田区のベンチャー企業「ＰＥＺＹＣｏｍｐｕｔｉｎｇ」の社長、齊藤元章容疑者（４９）ら２人は経済産業省が所管するＮＥＤＯ＝新エネルギー・産業技術総合開発機構からベンチャー企業の技術開発を支援する助成金４億３０００万円余りをだまし取ったとして５日、詐欺の疑いで逮捕されました。<br><br>この制度では開発にかかった事業費に応じて５億円を上限に助成金が支払われますが、関係者によりますと齊藤社長らは助成金の上限額を受け取れるよう事業費を水増ししていた疑いがあるということです。<br><br>その結果、この会社は事業費としておよそ７億７３００万円かかったとするうその報告書をＮＥＤＯに提出し、上限に近い総額４億９９００万円が支払われていました。<br><br>特捜部はスーパーコンピューターの開発をめぐる不透明な資金の流れの解明を進めるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 04:36:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>美容医療集団訴訟 クリニック側が解決金支払いで和解へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>美容医療集団訴訟 クリニック側が解決金支払いで和解へ</span><time datetime="2017-12-06T05:32"><span>12月6日</span> <span>5時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011247901_1712060535_1712060538_01_03.jpg" alt="美容医療集団訴訟 クリニック側が解決金支払いで和解へ" id="news_image"></div><div>東京などにある大手美容クリニックで顔のたるみを取る手術を受けた７０人余りが、事前の説明には無かった強い痛みや顔の腫れが出たなどとして賠償を求めていた裁判で、クリニック側が解決金を支払うことを確認することなどを条件に、６日にも和解する見通しとなったことが関係者への取材でわかりました。</div><div>この裁判は、東京などにある「品川美容外科」や「品川スキンクリニック」で、平成２６年までの３年間に顔のたるみを取る手術を受けた２０代から７０代の男女７５人が起こしたものです。<br><br>治療費は４０万円から４００万円ほど請求されましたが、事前に説明されたほどの効果が無かったり、説明には無かった強い痛みや顔の腫れ、それに内出血が出たなどとして、クリニックを運営する医療法人「翔友会」に対し、合わせておよそ１億６０００万円の賠償を求めていました。<br><br>原告の弁護団によりますと、医療法人側は当初、裁判で「患者に誤解を与える説明は行っていない」などと主張していましたが、その後、和解協議が行われ、医療法人が被害の訴えを重く受け止めて遺憾の意を示したうえで、解決金を支払うことを確認することなどを条件に、６日にも和解する見通しになったということです。<br><br>原告の弁護団は「和解案は評価できる内容で、同じことが繰り返されないよう、行政による監視の強化を求めたい」と話しています。<br><br>一方、被告の医療法人「翔友会」の代理人を務める弁護士は「和解の内容についてコメントはしない」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 05:32:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 米大使館をエルサレムに移転の意向</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 米大使館をエルサレムに移転の意向</span><time datetime="2017-12-06T06:02"><span>12月6日</span> <span>6時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011247921_1712060444_1712060451_01_03.jpg" alt="トランプ大統領 米大使館をエルサレムに移転の意向" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領はパレスチナ暫定自治政府のアッバス議長やヨルダンのアブドラ国王らと電話で相次いで会談し、イスラエルにあるアメリカ大使館を、国際社会が首都と認めていないエルサレムに移転する意向を伝えました。大使館の移転は、アメリカがエルサレムを事実上イスラエルの首都と認めることを内外に示すもので、今後、パレスチナだけでなく、イスラム諸国の激しい反発を招くことは避けられないと見られます。</div><div>トランプ大統領は５日、パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長やヨルダンのアブドラ国王らと電話で相次いで会談し、パレスチナ側などによりますとイスラエルにあるアメリカ大使館を、国際社会が首都と認めていないエルサレムに移転する意向を伝えたということです。<br><br>これに対しアッバス議長は「中東和平交渉を台なしにするものだ」として断固反対する姿勢を示したほか、アブドラ国王は「中東地域の安全と安定に深刻な影響を与え、和平プロセスの再開を目指すアメリカの努力を台なしにするものになる」と警告し、移転に反対する姿勢を示したということです。<br><br>エルサレムはユダヤ教、キリスト教、イスラム教の聖地があり、イスラエルは首都だと主張していますが、国際社会は認めず、各国政府は大使館を置いていません。<br><br>ホワイトハウスのサンダース報道官は記者会見で、トランプ大統領が６日にこの件について何らかの発表をすることを明らかにしました。<br><br>大使館の移転は、アメリカがエルサレムを事実上イスラエルの首都と認めることを内外に示すもので、今後、パレスチナだけでなく、イスラム諸国の激しい反発を招くことは避けられないと見られます。<br><br>一方で、今回の電話会談では大使館の移転にむけた手続きをいつ始めるのかなど詳しいことは明らかになっておらず、トランプ大統領がこれまでも大使館の移転を先送りしてきたいきさつがあることから、アメリカの一部メディアは今回もトランプ大統領が移転を先送りする可能性があると伝えています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>パレスチナ 大規模抗議行動呼びかけ</h3><div>アメリカのトランプ大統領がイスラエルにあるアメリカ大使館を国際社会が首都と認めていないエルサレムに移転する意向を伝えたことに対し、同じエルサレムを将来の独立国家の首都にすると主張するパレスチナ側は強く反発し、大規模な抗議行動を呼びかけ、今後、緊張が高まることも予想されます。<br><br>パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は５日、トランプ大統領との電話会談の後声明を出し「大使館の移転は和平交渉を台なしにし、中東と世界の情勢を悪化させるものだ」として断固反対する考えを伝えたことを明らかにしました。<br><br>また、すべてのパレスチナの勢力は共同で声明を出し、「聖地エルサレムの扱いは越えてはならない一線でありあらゆる形で抵抗する」として６日から３日間を「怒りの日」と位置づけてエルサレムやパレスチナ暫定自治区の各地で大規模な抗議行動を行うと住民に呼びかけ今後、緊張が高まることも予想されます。<br><br>パレスチナの勢力の１つ、イスラム原理主義組織ハマスの幹部は、ＮＨＫの取材に対し、「イスラエルを支援するアメリカは大きな過ちを犯しており、今後は、敵として対抗することになるだろう」と述べました。</div></div><div><h3>サウジ国王 トランプ大統領に懸念表明</h3><div>サウジアラビアの国営通信は５日夜、サルマン国王がアメリカのトランプ大統領と電話で会談し、アメリカ大使館のエルサレムへの移転などについて協議したと伝えました。<br><br>この中で、サルマン国王は「エルサレムをイスラエルの首都と認定したり、大使館を移転したりする措置は世界中のイスラム教徒への深刻な挑発につながる危険な一歩だ」と懸念を表明しました。<br><br>サウジアラビアにはイスラム教の二大聖地メッカとメディナがあり、サルマン国王としては、第３の聖地であるエルサレムの地位の変更は認められないとの立場を強調したものと見られています。</div></div><div><h3>イスラエルと国交 エジプト・ヨルダンの首脳も反対姿勢強調</h3><div>トランプ大統領は、イスラエルと国交のある数少ないアラブの国、エジプトとヨルダンの首脳とも相次いで電話で会談し、アメリカ大使館をエルサレムへ移転する意向を伝えました。<br><br>エジプト大統領府によりますと、この中でシシ大統領は「中東和平の可能性を台なしにする行動で地域情勢を悪化させないよう努めていくことが必要だ」としてエルサレムへの大使館の移転がもたらす悪影響に懸念を示し、反対する姿勢を強調しました。<br><br>またヨルダン政府によりますと、アブドラ国王はトランプ大統領に対し、「危険な決定で、中東地域の安全と安定に深刻な影響を与え、和平プロセスの再開を目指すアメリカの努力を台なしにするものになる」と伝え、大使館の移転に反対する姿勢を示したということです。<br><br>アブドラ国王はこのあと、パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長と電話で会談し、東エルサレムを首都とするパレスチナ国家の樹立に向けて、引き続きパレスチナ側と協力していく考えを伝えました。</div></div><div><h3>エルサレム市長「移転決断に期待」</h3><div>イスラエル側は、エルサレムのバルカット市長が訪問先のワシントンでビデオ声明を出し、「トランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認めるとともに、アメリカ大使館をエルサレムに移転する決断をするよう期待したい。歴史的な行動であり、アメリカがユダヤ人とイスラエルの側に立っていることを世界に明確に伝えるメッセージになるだろう」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 06:02:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>私立高校授業料 年収590万円未満「実質無償化実現」明記へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>私立高校授業料 年収590万円未満「実質無償化実現」明記へ</span><time datetime="2017-12-06T06:14"><span>12月6日</span> <span>6時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/K10011247791_1712060609_1712060614_01_03.jpg" alt="私立高校授業料 年収590万円未満「実質無償化実現」明記へ" id="news_image"></div><div>政府は、「人づくり革命」などに向けた政策パッケージについて、公明党が私立高校の授業料の実質無償化を求めていることを踏まえ、安定的な財源の確保を条件に、年収５９０万円未満の世帯を対象に「実質無償化を実現する」と明記する方向で最終調整に入りました。</div><div>政府は、「人づくり革命」と「生産性革命」の実現に向けた新たな政策パッケージの原案をまとめましたが、公明党が強く求めている私立高校の授業料の実質無償化についても何らかの記述を盛り込む方向で詰めの調整が続いていました。<br><br>その結果、政府は、消費税の使いみちの見直しなどによる２兆円規模の財源とは別に、およそ３７０億円分の財源を確保するめどが立ったとして、今の就学支援金の支給限度額を引き上げる形で、住民税の非課税世帯は実質無償化し、年収およそ３５０万円未満の世帯には年間最大３５万円、年収およそ５９０万円未満の世帯には年間最大２５万円を支給することを政策パッケージに盛り込む方針を固めました。<br><br>そのうえで、「安定的な財源を確保しつつ」と条件をつけたうえで、年収５９０万円未満の世帯について２０２０年度までに「実質無償化を実現する」と、併せて明記する方向で最終調整に入りました。<br><br>政府は６日にも、自民・公明両党の会合でこうした内容の文案を示し、理解を求めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 06:14:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＩＯＣ ロシア選手団の五輪出場認めず 個人は条件つきで容認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171206/k10011247931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＩＯＣ ロシア選手団の五輪出場認めず 個人は条件つきで容認</span><time datetime="2017-12-06T06:22"><span>12月6日</span> <span>6時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20171206/K10011247931_1712060437_1712060450_01_03.jpg" alt="ＩＯＣ ロシア選手団の五輪出場認めず 個人は条件つきで容認" id="news_image"></div><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は５日、理事会を開き、ロシアが組織的なドーピングとその隠蔽を行っていたと結論づけ、来年２月のピョンチャンオリンピックにロシア選手団としての出場を認めないことを決めました。一方で、厳しい条件を満たした選手に限っては、個人の資格での出場を認めるとしています。</div><div>ロシアが国家ぐるみで組織的なドーピングを行っていたとするＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構の報告を受けて、ＩＯＣは、規律委員会と調査委員会による独自の調査を行い、５日、スイスのローザンヌで開いた理事会でロシアの選手を来年２月のピョンチャンオリンピックに参加させるかどうか議論しました。<br><br>その結果、ＩＯＣとして、ロシアが組織的なドーピングとその隠蔽を行っていたと結論づけ、ロシアオリンピック委員会の資格を停止し、来年２月のピョンチャンオリンピックへの出場をロシア選手団として認めないことを発表しました。<br><br>一方で、厳しい条件を満たした選手に限っては、個人の資格での出場を認めるとしています。<br><br>ＩＯＣはその条件として、過去にあらゆるドーピング規定に違反していないことや、ＩＯＣの作業部会でピョンチャン大会までに合わせて２万件実施するドーピング検査を受けることなどを求めるとしています。<br><br>そのうえで、ドーピング検査態勢の強化に向けた国際的な独立検査機関と、ＷＡＤＡやＩＯＣの代表者で構成する新たな委員会が、出場できる選手を決めるということです。<br><br>そして、出場を認められた選手はロシア出身のオリンピック選手として、オリンピックの旗のもと大会に参加できるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＩＯＣ会長 ロシアの不正は前代未聞の攻撃</h3><div>ＩＯＣのバッハ会長は理事会後の記者会見で、ロシアによる不正について、「オリンピックとスポーツに対する前代未聞の攻撃だ。クリーンな選手を守るためにもＩＯＣ理事会はこの組織的な不正に制裁を科した」と話し、厳しく批判しました。<br><br>また「ロシアの不正によって被害を被った世界中のクリーンな選手に対して、とても申し訳なく思う。本当のメダリストの表彰式を可能なかぎりピョンチャンオリンピックの期間中に行うことをＩＯＣのアスリート委員会と合意した」と述べました。<br><br>そのうえで、厳しい条件を満たして個人資格で大会に出場するロシアの選手については「オリンピックとクリーンなスポーツの橋渡し役になってほしい」と期待を示しました。</div></div><div><h3>国家ぐるみのドーピングと隠蔽の手口 ＷＡＤＡ報告書</h3><div>ＷＡＤＡ=世界アンチドーピング機構の調査チームは、去年、ロシアによる国家ぐるみのドーピングと、その隠蔽が行われていた手口について詳細を記した調査報告書を発表しました。<br><br>報告書によりますと、ロシアでは、ＷＡＤＡの公認分析機関だったモスクワ検査所がロシアスポーツ省の管理下におかれ、２０１１年末から２０１５年まで、ドーピング検査で陽性の可能性があるロシアの有望選手の検体について、結果のねつ造が行われていたということです。<br><br>この結果、夏と冬のオリンピックやパラリンピックの３０以上の競技で選手やコーチなど１０００人以上が関与していたと報告しています。<br><br>特に用意周到だったのが２０１４年のソチオリンピックです。<br>大会の前には、「ドーピングカクテル」と呼ばれるアルコールに筋肉増強作用のある禁止薬物、ステロイドを混ぜた飲み物が作られ、ロシアの選手に提供されていました。<br>このカクテルは、口に含むだけで薬物が体に吸収されるため、その後吐き出します。<br>さらに禁止薬物が検出される期間が短いため、大会の直前に使ってもドーピング検査で陽性になる確率が低かったということです。<br><br>また、大会で使われた分析機関では、事前にロシアのスポーツ省から提供された選手のリストを基に、検体のすり替えが行われていたことを指摘しています。<br>ソチオリンピックでは、検体が保管されている場所と隣の部屋の間の壁に「ネズミの穴」と呼ばれる小さな穴があけられていました。<br>この穴を使って、分析機関の担当者は採取された検体を深夜に部屋の外に出し、ロシアの連邦保安庁の職員が検体のふたを秘密裏に開け、事前に保存していたクリーンな検体とすり替えていたということです。<br>検体のボトルは、本来は割らなければ開けることができない仕組みになっていますが、大会の１年前にはロシア連邦保安庁の職員がその開封方法を生み出していたということです。<br>調査チームが、検体を顕微鏡で調べたところ、開封されたと見られるわずかな傷が見つかっています。<br><br>また、連邦保安庁の職員は配管工事などを装って、分析機関に出入りしていたということです。</div></div><div><h3>ＩＯＣ調査 ２５人のドーピング指摘</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、ロシアが国家ぐるみでドーピングとその隠蔽を行っていたとする去年７月のＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構の調査報告を受けて、どの選手がドーピングを行ったかや、組織的な隠蔽が国家主導によるものだったのかどうかを独自に調べるため、スイスの弁護士でＩＯＣのオズワルド理事をトップとする規律委員会と、元スイスの大統領、シュミッド氏をトップとする調査委員会を立ち上げ、調査を開始しました。<br><br>このうち規律委員会は、ＷＡＤＡの調査チームによる最終報告書でドーピングをしていたと指摘されたソチオリンピックの２８人のロシア選手が、実際に違反を行っていたかどうか徹底的に調べました。<br>具体的には、選手の検体の再検査や、検体のすり替えの方法が報告書に述べられているとおりに実施可能かどうか専門家に依頼して分析しました。<br>さらに、選手本人やＷＡＤＡの調査チームのトップを務めたマクラーレン氏などへの聞き取り調査も行いました。<br><br>その結果、規律委員会は「ソチオリンピックでは、ドーピングを行っていたロシアの選手を守るため、国家ぐるみの組織だった隠蔽が行われていて、それが紛れもない事実だとわかる数々の証拠や証言がある」などとしてＷＡＤＡの調査チームの報告を全面的に支持しました。<br><br>そして、これまでに２５人の選手のドーピングを指摘し、今後、オリンピックに出場する資格はないと発表しています。<br><br>この中には、ソチオリンピックでロシア選手団の旗手を務め、ボブスレー男子で２つの金メダルを獲得したアレクサンドル・ズブコフ選手。<br><br>ボブスレー男子４人乗りで金メダルを獲得したアレクセイ・ネゴダイロ選手とドミトリー・トルネンコフ選手。<br><br>スキークロスカントリーの男子５０キロフリーで金メダルを獲得し、４０キロリレーでも銀メダルを獲得したロシアのアレクサンドル・レグコフ選手。<br><br>同じく５０キロフリーなど３つの種目で銀メダルを獲得したマキシム・ヴィレグジャニン選手。<br><br>スケルトン男子で金メダルを獲得したアレクサンドル・トレチャコフ選手。<br><br>スケルトン女子で銅メダルを獲得したエレーナ・ニキチナ選手。<br><br>スピードスケートの女子５００メートルで銀メダルを獲得したオリガ・ファトクーリナ選手。<br><br>バイアスロン女子２４キロリレーで銀メダルを獲得したヤナ・ロマノワ選手とオリガ・ヴィルヒナ選手、オリガ・ザイツェワ選手の１１人のメダリストが含まれています。</div></div><div><h3>ロシア政府 今のところ公式反応なし</h3><div>ＩＯＣ理事会の決定についてロシア政府は、今のところ公式な反応は出していません。<br><br>今回の決定は、ロシア選手の出場が全面的に認められないというロシアにとって最悪のケースではないものの、ロシア選手団として出場できないという厳しいものであることに変わりはありません。<br><br>ロシアオリンピック委員会のジューコフ会長は、先月、ロシアメディアに対して「選手たちは自分の国のためにたたかっているので、中立の立場で参加することはない」と述べています。<br><br>スポーツの振興によって国威の発揚や国民の統合につとめてきたプーチン大統領にとって、ロシア選手団が活躍するオリンピックは、強いロシアを内外に示す絶好の機会で、多くのメダルが期待される冬の大会ではなおさらのことです。<br><br>ロシアの国旗の掲揚や国歌の斉唱が認められず、個人の立場でしかオリンピックに出場できないという今回のＩＯＣの判断に対して、ロシアがどのような反応を示すのか注目されます。</div></div><div><h3>ロシアの五輪メダル推移</h3><div>オリンピックでロシアは、金メダルの数が旧ソビエト時代を含めて過去最低となった２０１０年のバンクーバー大会のあと、自国開催の２０１４年のソチ大会に向けて国を挙げて選手強化に取り組んできました。<br><br>ソチ大会で当時、獲得したメダルの数はバンクーバー大会の２倍以上となる３３個に増え、内訳は金１３個、銀１１個、銅９個で、金メダルの数と総数は出場した８８の国と地域のうち最も多くなりました。<br><br>競技ごとに見ますとフィギュアスケートの女子シングルとペア、それに団体で３つの金メダルを獲得したほか、ボブスレーなどのそり競技、スキーのクロスカントリーやスケートのショートトラックなどで金メダルを獲得しました。<br><br>しかしその後、国家主導のドーピングが明らかになり、ＩＯＣ＝国際オリンピックが検体の再検査を進めた結果、表彰台を独占したスキークロスカントリーの男子５０キロフリーをはじめ、ボブスレーやバイアスロンなどで次々と違反が発覚して１１個のメダルが剥奪されました。<br>現在のメダルの数は金９個、銀５個、銅８個の合わせて２２個となっています。<br><br>そして来年のピョンチャン大会に向けては、すでに一連の再検査で、実績を残してきた２５人の選手が参加資格を失った一方、フィギュアスケート女子シングルで世界選手権２連覇中の１８歳、エフゲニア・メドベージェワ選手など、メダル獲得が有力視されている選手が大会への出場を目指しています。<br><br>フィギュアスケートをはじめカーリングやスノーボードなど、日本の選手にとってロシア勢がライバルになる競技もあり、メダル争いにも影響が出ることも想定されたため、ＩＯＣの判断が注目されました。</div></div><div><h3>リオとピョンチャン 判断の違い</h3><div>ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会は、ロシアの選手のオリンピック出場について事実上、競技団体に最終的な判断を委ねた去年のリオデジャネイロ大会と違い、今回は厳しい条件を満たした選手に限って「ロシア選手団」ではなく「個人資格」での出場を認める判断を独自に行いました。<br><br>ＩＯＣは去年、ロシアの組織的ドーピングが発覚してまもなく行われたリオデジャネイロ大会では、国際競技団体が参加を認めなかった陸上の選手をのぞき、信頼性のある検査を受けて競技団体が認めた場合などは「ロシア選手団」として大会への出場を認め、事実上、競技団体に最終的な判断を委ねました。<br><br>今回のピョンチャン大会についてはＷＡＤＡ＝世界アンチドーピング機構などとともに作った作業部会で、大会までに実施する検査を受けることを求めました。<br><br>そのうえで新たな委員会で、厳しい条件を満たした選手に限って「個人資格」での出場を認めるという判断を独自に行いました。<br><br>これについてＩＯＣのバッハ会長は、リオデジャネイロ大会のときと違って、今回はロシアの選手など関係者に対しての聞き取りや科学的な調査を十分にでき、さまざまな証拠が集まったことを理由にあげています。</div></div><div><h3>五輪史上初 ＩＯＣ決断の背景</h3><div>ドーピングを理由にオリンピック委員会の資格が停止され、選手団を派遣できないという事態はオリンピック史上初めてです。<br>一方で、潔白が証明された選手は個人での出場を認めるという決断は、ＩＯＣのバッハ会長のバランスを重視する姿勢がにじんでいます。<br><br>背景には「弱腰」とも言われたリオデジャネイロ大会での対応があります。大会前にはロシアの組織的なドーピングの実態が明らかになりましたが、当時は一部の選手を除き、ロシア選手団としての出場を認めていて、対応の甘さに疑問を投げかける声が相次ぎました。<br><br>オリンピック招致の冷え込みや、ＩＯＣ委員の汚職などオリンピック離れが進む中、今回は不正は断じて許さないという強い姿勢を示すことで、信頼を取り戻したいというＩＯＣ側の焦りもうかがえます。<br><br>ピョンチャンオリンピックが２か月後に迫るなか、ドーピングという負のイメージを払拭（ふっしょく）し、世界最大の冬のスポーツの祭典を盛り上げるためにどのような対策を打っていくのか、引き続きＩＯＣの手腕が問われることになります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171206%2Fk10011247931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Dec 2017 06:22:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>