<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>民進 細野氏 代表代行の辞表提出 離党は否定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/k10010947141000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>民進 細野氏 代表代行の辞表提出 離党は否定</span><time datetime="2017-04-13T15:24"><span>4月13日</span> <span>15時24分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/K10010947141_1704131523_1704131525_01_02.jpg" alt="民進 細野氏 代表代行の辞表提出 離党は否定" id="news_image"></div><div></div><div>民進党の細野代表代行は、憲法改正に消極的な今の執行部とみずからの考えが異なるとして、代表代行の辞表を野田幹事長に提出しました。細野氏は記者団に対し、離党は否定しました。</div><div>民進党の細野代表代行は１３日午後、国会内で野田幹事長と会談し、代表代行の辞表を提出しました。<br><br>このあと細野氏は記者団に対し、辞表を提出した理由について「民進党が『提案型政党』としてやっていくには、憲法改正の議論が極めて大事だが、今の執行部は憲法改正に消極的で、私が執行部の一員としてとどまるのはふさわしくないと判断した。野田幹事長には辞表を受理してもらった」と述べました。<br><br>一方で細野氏は、記者団が「離党するのか」と質問したのに対し、「しない。これからも議員として活動したい」と否定しました。<br><br>細野氏は先に、小学校入学までの「就学前教育」と高校の無償化を新たに憲法に規定するなどとした、憲法改正私案を発表しましたが、党内からは「教育の無償化は、憲法改正でなく、法律の制定で進めるとした党の方針に反する」などと批判が出ていました。<br><br>細野氏は去年９月の党代表選挙で蓮舫代表を支援し、その後の役員人事で代表代行に就任していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170413%2Fk10010947141000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 15:24:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軍事的技術研究に慎重対応を 日本学術会議が声明へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/k10010947181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>軍事的技術研究に慎重対応を 日本学術会議が声明へ</span><time datetime="2017-04-13T15:37"><span>4月13日</span> <span>15時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/K10010947181_1704131546_1704131552_01_02.jpg" alt="軍事的技術研究に慎重対応を 日本学術会議が声明へ" id="news_image"></div><div></div><div>日本の科学者を代表する国の特別の機関、日本学術会議の総会が１３日から始まり、軍事的な安全保障の技術研究に慎重な対応を求める半世紀ぶりの新たな声明を、１４日に示すことにしています。</div><div>日本の科学者を代表する日本学術会議は、先の大戦で、科学者が協力したことへの反省から、昭和４２年に「軍事目的の科学研究を行わない」とする声明を出しています。<br><br>一方で、防衛省がおととし、大学などに研究資金を提供する制度を始めたことから、軍事的な安全保障技術の研究との関わり方について、新たな声明を半世紀ぶりにまとめ、１４日の総会で全国の研究者に示すことになりました。<br><br>声明では「軍事目的の科学研究を行わない」とする、これまでの声明を「継承する」としています。<br>そして、防衛省が大学などの研究機関に資金を提供する制度について、「将来の装備開発につなげるという明確な目的に沿って公募や審査が行われ、政府による研究への介入が著しく、問題が多い」と指摘しています。<br>そのうえで、それぞれの大学などに対して、軍事的な安全保障の技術研究と見なされる可能性のある研究について、その適切性を技術的・倫理的に審査する制度を設けるよう求めています。<br>一方で、軍事的な安全保障の技術研究を禁止する直接的な文言は盛り込まれていません。<br><br>日本学術会議の声明には強制力はありませんが、日本の科学界の意思を表明するものと位置づけられていて、それぞれの大学では、軍事的な研究にどう対応するか、判断を求められることになります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>防衛省から研究資金 どんな制度？</h3><div>今回の声明のきっかけとなった、防衛省による大学などへの研究資金の提供制度は、おととし導入され、これまでに１９の研究が採択されています。<br><br>政府は、４年前の平成２５年に閣議決定した「防衛計画の大綱」で、安全保障環境が厳しくなる中、防衛力を支える基盤を強化するため、「大学や研究機関との連携の充実などにより、防衛にも応用可能な民生技術の積極的な活用に努める」として、大学などとの連携を強めていく方針を掲げています。<br><br>こうした中、防衛省では、民間の先進的な技術を将来の防衛装備品の開発に積極的に取り入れるため、おととし、大学などの研究機関に資金を提供する安全保障技術研究推進制度を新たに設けました。<br><br>これまでに、大学や研究機関などから１５３件の応募があり、１９件の研究が採択されました。<br>このうち大学と高等専門学校からは８１件の応募があり、大学からの９件が採択されています。<br><br>この制度の平成２７年度の予算はおよそ３億円で、２年目の昨年度はおよそ６億円でしたが、３年目となる今年度はおよそ１１０億円に大幅に増額されています。<br><br>研究１件あたりの提供額も、平成２７年度と昨年度は、最大で年間およそ４０００万円でしたが、今年度は、最大５年間で２０億円規模に拡大されています。</div></div><div><h3>締め切りは来月末 大学側はどう判断</h3><div>防衛省の安全保障技術研究推進制度の、今年度の応募の締め切りは、来月３１日となっています。<br>このため、現時点で防衛省の制度への対応を決めていない大学でも、学内の研究者から応募の希望がある場合、来月末の締め切りまでには、応募を認めるかどうか判断することになります。</div></div><div><h3>防衛省 「コメント差し控える」</h3><div>日本学術会議が１４日の総会で、新たな声明を示すことについて、防衛省は「日本学術会議が独立の立場において決定したものであり、防衛省としてコメントは差し控える」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170413%2Fk10010947181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 15:37:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民と民進 きょうの衆院本会議開会は見送りで合意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/k10010947371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>自民と民進 きょうの衆院本会議開会は見送りで合意</span><time datetime="2017-04-13T17:53"><span>4月13日</span> <span>17時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/K10010947371_1704131757_1704131757_01_02.jpg" alt="自民と民進 きょうの衆院本会議開会は見送りで合意" id="news_image"></div><div></div><div>介護保険制度関連法案の委員会での採決に、民進党などが強く反発していることを受けて、自民党と民進党の国会対策委員長が会談し、１３日の衆議院本会議の開会は見送ることなどで合意しました。</div><div>一定の所得以上の介護サービス利用者の自己負担割合を引き上げることなどを盛り込んだ、介護保険制度関連法案について、自民・公明両党は１２日、衆議院厚生労働委員会での質疑を打ち切って採決に踏み切り、法案は自民・公明両党と日本維新の会の賛成多数で可決されましたが、民進党と共産党は「採決は認められない」と強く反発しました。<br><br>このため、１３日、自民党と民進党の国会対策委員長が断続的に会談し、自民党は、１２日の厚生労働委員会の運営について「残念で遺憾に思う。国会審議に影響が出たことに責任を感じている」と述べたうえで、両党は、１３日の衆議院本会議の開会は見送ることなどで合意しました。<br><br>これを受けて、衆議院議院運営委員会の理事会が開かれ、１４日に本会議を開いて、民法の改正案などの採決を行うことで与野党が合意し、介護保険制度関連法案は、来週、本会議で採決される見通しとなりました。<br><br>一方、衆議院厚生労働委員会は、１３日夕方、理事懇談会を開き、冒頭、自民党の丹羽委員長が、１２日の委員会運営を謝罪し、１４日に質疑を行ったうえで、民進党が提出した介護保険制度関連法案の対案の採決を行うことになりました。<br><br>自民党の竹下国会対策委員長は記者会見し、「民進党の山井国会対策委員長には『きのうの厚生労働委員会は残念で遺憾だ。国会審議に影響が出たことは責任を感じている』と言った。きょうの衆議院本会議は開催しないので、きょう採決できなかった法案は、介護保険制度関連法案を除いて、あすの本会議に上程して採決する」と述べました。<br><br>民進党の山井国会対策委員長は、記者団に対し「自民党の竹下国会対策委員長には、強行な委員会運営や、議員の質問権を封じるようなことは、絶対あってはならないと強く抗議した。竹下氏からおわびの言葉があったほか、衆議院厚生労働委員会で補充質疑を行うということなので、ストップしていた各委員会での新たな日程協議に応じていく」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170413%2Fk10010947371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 17:53:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生活用品メーカー 大型の白物家電分野に参入へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/k10010947361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>生活用品メーカー 大型の白物家電分野に参入へ</span><time datetime="2017-04-13T17:59"><span>4月13日</span> <span>17時59分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/K10010947361_1704131755_1704131759_01_02.jpg" alt="生活用品メーカー 大型の白物家電分野に参入へ" id="news_image"></div><div></div><div>大手電機メーカーの間で、家電事業の縮小や撤退が相次ぐ中、仙台市の生活用品メーカーが、エアコンなど大型の白物家電の分野に参入することになり、機能を絞った手ごろな価格の製品にどこまで支持が広がるか注目されます。</div><div>大型の白物家電の製造と販売を始めるのは、仙台市に本社を置く生活用品メーカーのアイリスオーヤマで、まず今月下旬に家庭用のエアコンの販売を始めます。<br><br>第１弾の製品となるエアコンは、消費者へのアンケート調査をもとに、機能を絞りこむことで、ほかのメーカーの同じサイズの製品に比べて価格を３分の２程度に抑えたということで、今年度、１５万台の販売を目指します。<br><br>この会社では、ＬＥＤ照明や炊飯器といった小型の家電製品を製造・販売してきましたが、大型の家電製品はこれが初めてです。<br><br>家電製品の分野では、パナソニックがプラズマテレビの生産から撤退したり、東芝が白物家電の事業を中国の電機メーカーに売却するなど、大手のメーカーによる縮小や撤退の動きが相次いでいます。<br><br>大手の電機メーカーを早期退職した人材を採用して、家電市場に参入した生活用品メーカーが打ち出す、機能を絞った手ごろな価格の製品に、どこまで支持が広がるか注目されます。<br><br>アイリスオーヤマの大山健太郎社長は「生活用品メーカーとして、生活者の不満や希望はよく知っているので、われわれの目線で衰退気味の家電業界を活性化したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>家電製品参入 技術者が鍵に</h3><div>衣装ケースなどのプラスチック製品が主力だったアイリスオーヤマが、家電製品の分野に参入したのは８年前です。<br>機能を絞り、中国の工場で生産することで低価格を実現し、ＬＥＤ照明や炊飯器などを中心に売り上げを伸ばしてきました。今では家電事業の売り上げが、グループ全体の１５％ほどまで成長しています。<br><br>家電の分野に注力するにあたって、この会社が採用してきたのが、シャープやパナソニックなど国内の大手電機メーカーを早期退職した技術者たちです。<br>関西が勤務地だった技術者たちが通いやすいよう、新たに大阪に拠点を設け、今では７０人体制で開発を行っているということです。<br>さらに、ことし中には、開発にあたる人員を１００人にまで増やす計画で、今後は冷蔵庫や洗濯機なども開発し、売り出していきたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170413%2Fk10010947361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 17:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>明治神宮で液体まいた疑い 中国人の女２人に逮捕状</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/k10010947441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>明治神宮で液体まいた疑い 中国人の女２人に逮捕状</span><time datetime="2017-04-13T18:30"><span>4月13日</span> <span>18時30分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/K10010947441_1704131833_1704131834_01_02.jpg" alt="明治神宮で液体まいた疑い 中国人の女２人に逮捕状" id="news_image"></div><div></div><div>東京の明治神宮の鳥居などで液体がまかれたような跡が見つかった事件で、防犯カメラの映像などから、中国人の４０代の女２人が事件に関わったとして、警視庁は建造物損壊の疑いで２人の逮捕状を取るとともに、全国に指名手配しました。京都や沖縄などでも同様の被害が確認されているため、各地の警察が関連を捜査することにしています。</div><div>この事件は、今月３日から４日にかけて、東京の明治神宮の境内にある南神門や大鳥居などで液体がまかれたような跡が見つかったもので、警視庁は、何者かが故意に液体をかけたと見て、調べを進めていました。<br><br>その結果、捜査関係者によりますと、近くの防犯カメラの映像に女２人が液体をかける様子が映っていて、さらに調べを進めたところ、いずれも４０代の中国人と確認されたということです。<br>警視庁はこの２人が事件に関わったとして、建造物損壊の疑いで２人の逮捕状を取りました。<br>いずれもすでに出国しているということで、警視庁は、再び入国する可能性もあることなどから、全国に指名手配しました。<br>日本と中国の間には容疑者の身柄の引き渡し条約がないため、中国側が応じなければ、２人の身柄の引き渡しを受けることはできません。<br><br>今月に入って、都内では、徳川将軍家の菩提（ぼだい）寺として知られる増上寺でも液体がまかれたような跡が見つかったことから、警視庁は関連についても調べることにしています。<br>また、世界遺産に登録されている京都市の下鴨神社や、那覇市の首里城などでも同様の被害が確認されているため、各地の警察が関連を捜査することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>各地の被害は</h3><div>寺や神社などで液体がまかれた跡が見つかった被害は、今月に入って京都、奈良、東京など各地で起きています。<br><br>今月１日には、世界遺産に登録されている京都市の下鴨神社や奈良県の金峯山寺で液体がまかれた跡が見つかりました。<br><br>翌日の２日から３日には、那覇市にある首里城公園内の守礼門、瑞泉門、漏刻門、万国津梁の鐘の４か所で液体がまかれた跡が見つかりました。<br><br>３日には、東京・渋谷区の明治神宮の境内にある門や鳥居など少なくとも４か所で、４日には東京・港区の増上寺でも同様の跡が見つかったほか、６日には大阪・ミナミの法善寺にある石像でも液体がかけられているのが見つかるなど、被害は各地に広がっています。<br><br>各地の警察は、何者かが液体を故意にまいた疑いがあると見て、防犯カメラに不審な人物が映っていないかなど捜査を進めています。<br><br>寺や神社の文化財などに液体がかけられる被害は、おととしにも全国で相次ぎ、警察庁によりますと、１６の都府県の４８の寺や神社で被害が確認されたということです。<br>このうち千葉県内の神社で起きた事件で、警察は、アメリカ在住の日本人医師で宗教団体創立者の男について、建造物損壊の疑いで逮捕状を取り、外務省が旅券の返納を命じています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170413%2Fk10010947441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 18:30:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>退位に向けた特例法案 退位は法律の施行日に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/k10010947511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>退位に向けた特例法案 退位は法律の施行日に</span><time datetime="2017-04-13T19:01"><span>4月13日</span> <span>19時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>政府は、天皇陛下の退位に向けた特例法案で、天皇陛下は法律の施行の日に退位するとし、具体的な期日は、総理大臣があらかじめ皇室会議の意見を聴いたうえで、法律の公布から３年を超えない範囲で政令で定めると明記する方針を固めました。政府は、法案の骨子を今月中に各党に示し、今の国会での成立を目指すことにしています。</div><div>天皇陛下の退位に向けた政府の有識者会議は、１３日夕方に会合を開き、退位のあと皇位継承順位が第１位となる、秋篠宮さまに支給する皇族費などについて意見を交わし、次回、今月２１日の会合で、メンバーの了承が得られれば、最終報告を安倍総理大臣に提出する予定です。<br><br>これを受けて政府は、先に安倍総理大臣に提出された国会の意見や有識者会議の議論を踏まえ、天皇陛下の退位に向けた特例法案の概要をほぼ固めました。<br><br>法案では、去年８月のお気持ち表明を踏まえて、天皇陛下が憲法に定められた国事行為に加え、被災地のお見舞いなど、象徴としての活動を続けられてきたとしたうえで、８３歳というご高齢となり、今後これらの活動を続けることが困難となることに、深いご心労を抱かれていることを明記する方針です。<br><br>そして、国民がご心労を理解し共感していることや、皇太子さまが公務を長期にわたって務められてきたことを踏まえ、天皇陛下の退位と、皇嗣（こうし）、つまり皇太子さまの即位を実現することを定めるなどと、趣旨を書き込むことにしています。<br><br>法案では、天皇陛下のお気持ち表明を受けて法整備を行えば、天皇の政治的な発言を禁じた憲法に抵触するおそれがあることを考慮し、お気持ちに国民が共感していることを踏まえて、法整備を行うという趣旨を明確にしています。<br><br>また、天皇陛下はこの法律の施行の日に退位し、皇嗣＝皇太子さまが直ちに即位する、とする方針です。<br>天皇陛下が退位する日、つまり法律の施行期日は、付則に、法律の公布の日から３年を超えない範囲内で政令で定めるとし、政令を定めるにあたっては、内閣総理大臣があらかじめ三権の長や皇族などからなる皇室会議の意見を聴く手続きを経ることを書き込むことにしています。<br><br>これにより、天皇陛下が退位し、皇太子さまが即位する日は、総理大臣が皇室会議の意見を聴く手続きを経るなどしたうえで、政府が政令で定めることになります。<br><br>このほか、法案などには、退位した天皇は上皇（じょうこう）とし、敬称は陛下とすることや、上皇の后は上皇后（じょうこうごう）とすることなどが盛り込まれます。<br><br>また、退位のあと、皇位継承順位が第１位となる秋篠宮さまに対しては、皇室経済法に定めのある皇族費を、現在の皇太子さまと同程度の額を毎年支給するとされる方向です。<br><br>一方、皇位の継承に伴って新たな元号を定める政令については、行政手続法の意見公募手続等に関する規定は適用しないとし、国民から意見を求める、いわゆるパブリックコメントは行わないことも盛り込まれる見通しです。<br><br>さらに、国会の意見を踏まえて、法案の付則には、皇室典範の付則に、この特例法は皇室典範と一体となすものであるという規定を設けることが盛り込まれます。<br><br>政府は、法案の骨子を今月中に各党に示し、意見を聞いたうえで、来月中旬以降に国会に法案を提出し、早期の成立を目指すことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170413%2Fk10010947511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 19:01:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>予防と医療の充実など柱 がん対策基本計画の素案</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/k10010947541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>予防と医療の充実など柱 がん対策基本計画の素案</span><time datetime="2017-04-13T19:12"><span>4月13日</span> <span>19時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170413/K10010947541_1704131920_1704131923_01_02.jpg" alt="予防と医療の充実など柱 がん対策基本計画の素案" id="news_image"></div><div></div><div>２人に１人がなると言われるがんの対策について、厚生労働省は「予防」と「医療の充実」、それに「がんとの共生」を柱とする、新たな基本計画の素案を協議会で示し、委員からは「子どもから高齢者まで、がんを発症する世代で異なる医療の対策を打ち出すべきだ」といった意見が相次ぎました。</div><div>国のがん対策の基本計画は、医療体制の整備や患者への支援策などの具体的な方針を定めたもので、厚生労働省は患者や医療関係者などが参加する１３日の協議会で、今後６年間の新たな計画の素案を示しました。<br><br>この中で、「予防」と「医療の充実」、それに患者が安心して暮らせる社会を目指す「がんとの共生」を柱とし、すべてのがんの検診の受診率を５０％とすることや、患者の遺伝子情報から、より効果の高い治療薬を選択するゲノム医療の推進などを掲げています。<br><br>これについて、患者や医師などの委員から「小児がんのほか、若者や高齢者のがんなど、発症する世代によって治療の課題は異なるので、それぞれ個別に医療の対策を打ち出すべきだ」といった意見が相次ぎました。<br><br>また、がんを予防するための、たばこの対策について「受動喫煙はもちろん、たばこ自体をなくすなど強い方針を示すべきだ」という意見も出されました。<br><br>厚生労働省は今後さらに議論を重ね、この夏までに新たな基本計画をまとめる方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170413%2Fk10010947541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Apr 2017 19:12:42 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>