<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日本と北朝鮮の代表 核・ミサイル開発めぐり議論戦わせる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011179851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本と北朝鮮の代表 核・ミサイル開発めぐり議論戦わせる</span><time datetime="2017-10-17T04:32"><span>10月17日</span> <span>4時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011179851_1710170659_1710170728_01_03.jpg" alt="日本と北朝鮮の代表 核・ミサイル開発めぐり議論戦わせる" id="news_image"></div><div>各国の議員が参加してロシアで開かれている国際会議で、日本の代表が、核・ミサイル開発を加速させている北朝鮮について「決して容認できない」と非難したのに対し、北朝鮮側が「われわれの自衛の手段を否定すべきでない」と反論するなど、双方が議論を戦わせました。</div><div>ロシアのサンクトペテルブルクでは、各国の議員が参加するＩＰＵ＝列国議会同盟の会議が開かれていて、１６日、日本や北朝鮮が演説を行いました。<br><br>このうち、日本を代表して演説した園田修光参議院議員は、核・ミサイル開発を加速させている北朝鮮について「一連の北朝鮮の行動は国際社会の平和と安定を損なうもので、唯一の被爆国として決して容認できるものではない」と非難し、今は対話ではなく圧力を強化すべきだと訴えました。<br><br>これに対して、北朝鮮の最高人民会議のアン・ドンチュン副議長は「われわれの核に対して大騒ぎをしているが、そうさせたのはアメリカだ。日本もわれわれの自衛の手段を否定すべきでない」と反論し、日本と北朝鮮の代表が真っ向から議論を戦わせました。<br><br>会議の後、園田議員は「北朝鮮は圧力をかけないことには、直っていかない。各国の議員にはこの問題をそれぞれの議会でも議論してほしい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011179851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 04:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領訪日へ 核・ミサイルや拉致問題で連携確認へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011179941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領訪日へ 核・ミサイルや拉致問題で連携確認へ</span><time datetime="2017-10-17T05:20"><span>10月17日</span> <span>5時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011179941_1710170522_1710170524_01_03.jpg" alt="トランプ大統領訪日へ 核・ミサイルや拉致問題で連携確認へ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は来月５日から日本を訪問し、日米首脳会談を行うほか、北朝鮮による拉致被害者の家族と面会することになり、核・ミサイル問題に加え拉致問題の解決に向けて連携していく方針を確認する見通しです。</div><div>ホワイトハウスは１６日声明を出し、トランプ大統領が初めてとなるアジア歴訪の最初の訪問国として来月５日から日本を訪れ、安倍総理大臣と首脳会談を行うと発表しました。<br>さらに、北朝鮮による拉致被害者の家族と面会するとしていて、日本側が打診していた横田めぐみさんの両親の滋さん、早紀江さん夫妻などとの面会が実現することになるとみられます。<br><br>日本訪問でトランプ大統領は北朝鮮の核・ミサイル問題に加え、拉致問題の解決に向けて連携していく方針を確認する見通しです。<br><br>また、次の訪問国の韓国では、７日にムン・ジェイン（文在寅）大統領と首脳会談を行うほか、韓国の国会で演説し、国際社会に北朝鮮に対して最大限の圧力をかけるよう呼びかけるとしています。<br><br>そして８日には中国に移動し、滞在中に習近平国家主席と首脳会談を行うということで、日中韓３か国の訪問では通商政策も焦点となります。<br><br>さらにトランプ大統領は１０日からベトナムを訪問し、ＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議の首脳会議に出席するとともに、演説で地域のためのアメリカのビジョンを示すとしています。<br><br>そして、１２日からはフィリピンを訪れ、ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合との首脳会議に出席するほか、ドゥテルテ大統領と首脳会談を行うということで、南シナ海の問題も取り上げられるものとみられます。<br><br>一連の訪問についてホワイトハウスは「同盟国などへの関与やアメリカの指導力を示す」としていて、トランプ大統領は記者団に対し「楽しみにしている」と述べました。<br><br>また、アジア歴訪に先立って、トランプ大統領は来月３日からハワイを訪れ、アメリカ太平洋軍から報告を受けるとともに、旧日本軍の真珠湾攻撃で沈没した戦艦アリゾナの乗組員を追悼するアリゾナ記念館を訪問するとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011179941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 05:20:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中性子星」合体の現象 重力波で初観測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011179911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「中性子星」合体の現象 重力波で初観測</span><time datetime="2017-10-17T05:36"><span>10月17日</span> <span>5時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011179911_1710170518_1710170523_01_03.jpg" alt="「中性子星」合体の現象 重力波で初観測" id="news_image"></div><div>宇宙のはるか遠くで極めて密度の高い星、「中性子星」が合体する現象を、重力波の観測によって初めてとらえたと欧米の国際研究チームが発表しました。今回の現象は、重力波以外に、光やガンマ線などでも同時に観測され、今後、さまざまな観測方法を組み合わせることで宇宙で起きる現象の解明が進むことが期待されています。</div><div>これは、アメリカの首都ワシントンで現地時間の１６日午前、ことしのノーベル物理学賞の対象となった重力波の初観測に成功した、国際研究チームなどが記者会見を開いて発表しました。<br><br>それによりますと、ことし８月１７日、アメリカにある「ＬＩＧＯ（ライゴ）」とイタリアにある「ＶＩＲＧＯ（バーゴ）」の２つの巨大な重力波観測施設で同時に、地球から１億３０００万光年離れた場所から届いた重力波を観測しました。<br>波形から、半径が１０キロ程度で質量が太陽と同じ程度と、極めて密度が高い２つの「中性子星」が合体するときに発生した重力波とわかったということです。<br><br>これを受けて、世界各地と宇宙にある７０以上のさまざまな望遠鏡で重力波の発信源の方角から届く、光や赤外線などの観測を試みました。<br><br>その結果、観測データから、中性子星の合体によって金やプラチナといった鉄より重い元素ができたと推定され、研究チームは、これまで謎だった、重い元素の起源の解明につながるとしています。<br><br>また、重力波の観測とほぼ同時に、「ガンマ線バースト」と呼ばれる電磁波の一種のガンマ線が爆発的に放出される現象がＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局などの宇宙望遠鏡で観測されました。<br><br>これまで、中性子星が合体するときには、「ガンマ線バースト」が起きると考えられてきましたが、実際に確認されたのは今回が初めてで、研究チームは理論が裏付けられたとしています。<br><br>観測チームのメンバーは「重力波の観測と従来の観測手法を組み合わせることで宇宙で起きる最も激しい現象を観測できた」と述べ、今後、これまで捉えるのが困難だった、宇宙で起きるさまざまな現象の解明が進むことが期待されています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「新しい天文学が可能に」</h3><div>欧米の研究チームからの連絡を受け、中性子星の合体の様子をハワイの大型望遠鏡で観測した国立天文台の田中雅臣助教は「中性子星の合体が直接観測できたのは、歴史的な出来事だ。重力波によって全く新しい天文学が可能になったという印象だ。これまでどのように生成されたのかわかっていなかった金やプラチナ、ウランなどの重い元素が中性子星の合体の過程で合成されるデータが観測されており元素の起源解明に向けてこれから非常におもしろくなっていくと思う」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011179911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 05:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 あすから共産党大会 治安確保へ厳戒態勢</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011179931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 あすから共産党大会 治安確保へ厳戒態勢</span><time datetime="2017-10-17T05:43"><span>10月17日</span> <span>5時43分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011179931_1710170651_1710170655_01_03.jpg" alt="中国 あすから共産党大会 治安確保へ厳戒態勢" id="news_image"></div><div>中国で、５年に１度の共産党大会が、１８日から開かれ、今後の政策の基本方針などを決めるほか、２期目を迎える習近平指導部の新たな人事について大詰めの調整が行われる予定で、北京では治安の確保のため、大勢の警察官が配置されるなど厳戒態勢が敷かれています。</div><div>中国共産党大会は、指導部の重要人事や今後の政策方針について話し合うため、５年に１度開かれる中国で最も重要な会議で、全国からおよそ２３００人の共産党員の代表が参加して１８日から北京で開かれます。<br><br>党大会を前に北京市内には、治安維持のため、大勢の警察官が配置されているほか、１５日から、市内のガソリンスタンドで放火などに使われるのを未然に防ぐため、セルフサービスでの給油が禁止されています。<br><br>また、爆発物の材料となる化学薬品や爆竹などの製品の販売を禁止するなど厳戒態勢が敷かれています。<br><br>党大会では、初日に習近平国家主席が党のトップの総書記として過去５年間の成果を振り返るほか、今後の政治や経済の基本方針を示す政治報告を行います。<br><br>また、党大会の最終日には、党の最高規則にあたる「党規約」について、権威づけを進めるため、習主席の指導理念が盛り込まれる形で改正され、習主席の名前を冠したものになるかについても焦点の１つとなっています。<br><br>このほか、期間中には党大会後に発足する２期目の習近平指導部の人事についても大詰めの調整が行われ、最高指導部にあたる政治局常務委員のメンバーの選出などを通じて、習主席への権力の一極集中がどこまで進むのか注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>陳情の窓口も厳重な警戒</h3><div>中国共産党大会に合わせて、北京にある陳情の窓口には、地方政府の不当な対応や腐敗の問題などを直接中央政府に訴えようと全国から大勢の人が訪れており、ふだんより多くの警察官が配置されるなど警備を強化しています。<br><br>陳情を受け付ける窓口には、連日朝早くから多くの人が列を作っており、混乱が起こらないよう大量の警察官らが配置され、地方から陳情に来る人を追い返そうとする私服姿の地方の当局者と見られる姿もありました。<br><br>周辺は、緊張した雰囲気のもと、報道関係者の取材を警察官が厳しく制限するなど、陳情者や海外メディアの動きに当局が神経をとがらせています。</div></div><div><h3>ガソリンスタンドも規制</h3><div>北京市当局は、中国共産党大会が開かれる期間を含む今月１５日から２８日までの間、爆発や放火につながるおそれのあるガソリンや化学薬品などの管理の徹底を通達しました。<br><br>これに伴ってガソリンスタンドでは、２４時間態勢の警備が義務づけられたほか、セルフサービスでの給油も全面的に禁止されました。<br><br>セルフサービスを看板に掲げている北京市内のガソリンスタンドではサービス停止の通知が張り出され、訪れた人はスタッフを呼んで給油を行っていました。<br><br>また、多くの商業施設や官公庁が立ち並ぶ中心部の大通りでは、警察がトラックや大型車両を止めて積載物を確認しているほか、ふだんは配置されていない武装警察が、１ブロックごとに３人１組で監視に当たるなどしていました。<br><br>党大会を前に、北京市トップの蔡奇書記は、警察などを集めた会議で、「最高水準の態勢で治安の確保に全力を尽くす」と述べていて、北京市内は厳戒態勢が敷かれています。</div></div><div><h3>政府が大気汚染対策</h3><div>中国共産党大会を前に中国政府は、大気汚染の深刻化に対する国民の不満が高まっているため対策に力を入れていて、北京の市民の間では、去年のこの時期より空気がよくなったという声が多く聞かれました。<br><br>１６日も北京の空は、特に午前は薄曇りながら遠くまで見渡せる天気でした。<br><br>中国政府は、ことしに入って北京の周辺で汚染物質の排出が多い小規模の工場を強制的に閉鎖したり、操業を停止したりしているほか、大気汚染が深刻な冬の間は建設工事や道路工事を停止させるなど大胆な措置を取っています。<br><br>このうち河北省唐山では、北京の大気汚染の原因ともなっていると見られる、小規模の製鉄工場やセメント工場などを４００か所以上閉鎖したとしています。<br>唐山では以前、こうした多くの工場の煙突から煙が上がっていましたが、先月下旬の日中にＮＨＫが確認した際には、多くの中小の工場の煙突から、少なくとも日中は煙が確認できず、多くの工場で操業が停止状態か、操業を制限しているものと見られます。<br><br>また、小規模の工場の中にはすでに撤去されたところもあり、唐山市内の公園でたこ揚げをしていた男性は、「最近空気がよくなった。政府は対策を緩めないでほしい」などと話していました。<br><br>中国政府や中国共産党はこのところ、環境保護を重視する社会を意味する「エコ文明の建設」をスローガンに挙げていて、強力な大気汚染対策が党大会後も続くかどうか注目されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011179931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 05:43:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新燃岳 “連続噴火は停止” 噴火警戒レベル３を継続</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011179991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新燃岳 “連続噴火は停止” 噴火警戒レベル３を継続</span><time datetime="2017-10-17T06:20"><span>10月17日</span> <span>6時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011179991_1710170633_1710170638_01_03.jpg" alt="新燃岳 “連続噴火は停止” 噴火警戒レベル３を継続" id="news_image"></div><div>鹿児島と宮崎の県境にある霧島連山の新燃岳について気象台は、火山性微動の振幅が小さくなったことなどから、１７日未明、「連続噴火が停止したもようだ」と発表しました。しかし、依然として火山活動は活発で再び噴火するおそれがあるとして気象台は噴火警戒レベル３を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。</div><div>福岡管区気象台によりますと、噴火が続いていた霧島連山の新燃岳は、１６日夜遅くから１７日未明にかけて、天候不良のため火口付近の状況は確認できなくなっていましたが、噴火に伴って発生していた火山性微動の振幅がこれまでと比べてかなり小さくなったということです。<br><br>このため気象台は「連続噴火はきょう午前０時半ごろに停止したもようだ」と発表しました。<br><br>一方、火山性微動や火山ガスの放出が継続するなど、依然、活発な火山活動が続き、再び噴火するおそれがあるとして、気象台は、噴火警戒レベル３の火口周辺警報を継続し、火口からおおむね３キロの範囲では噴火に伴う大きな噴石や火砕流に警戒するよう呼びかけています。<br><br>さらに、風下側を中心に火山灰や小さな噴石、火山ガスに注意するとともに、爆発的な噴火が起きた場合は、空気の振動で窓ガラスが割れるおそれもあるとして、注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011179991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 06:20:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衆院選 残り５日間の選挙戦で各党 支持拡大に全力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011179811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>衆院選 残り５日間の選挙戦で各党 支持拡大に全力</span><time datetime="2017-10-17T06:27"><span>10月17日</span> <span>6時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011179811_1710170027_1710170627_01_02.jpg" alt="衆院選 残り５日間の選挙戦で各党 支持拡大に全力" id="news_image"></div><div>衆議院選挙は後半戦に入り、各党は、幹部が重点的に応援に入る選挙区を絞り込むなどして、今月２２日の投票日まで残り５日間の選挙戦で支持の拡大に全力を挙げることにしています。</div><div>自民党は１６日夜、安倍総理大臣ら幹部が情勢を分析し、各種の報道で優勢が伝えられているものの、５０余りの選挙区では接戦となっているとして、組織の引き締めを図るとともに、期日前投票の活用などを呼びかけていくことを確認しました。<br>そして、安倍総理大臣ら幹部を、競り合いの続く選挙区に集中的に応援に入れるなどして、重点的に支援していく方針を決めました。<br><br>希望の党は、報道各社の世論調査などで与党が優勢だと報じられていることも踏まえて、小池代表が、接戦が予想される選挙区を中心に遊説することにしているほか、比例代表で多くの議席を獲得するため、東京や埼玉、千葉などの都市部で街頭演説を行うなどして、いわゆる無党派層の支持を取り込み、巻き返しを図りたいとしています。<br><br>公明党は、候補者を擁立した９つの小選挙区すべての勝利を確実にしたいとして、山口代表が、競り合いが続く選挙区に入ることにしているほか、比例代表では、今回の選挙から定数が削減された東北、北関東、九州のブロックで重点的に支持の掘り起こしを進めることにしています。<br><br>共産党は、１６日の常任幹部会で情勢を分析し、現状では、選挙前議席の確保に至っていないとして、比例代表での議席の上積みを目指して、志位委員長が福岡や広島で遊説するほか、党の幹部が候補者を一本化した新潟などで遊説を行うことにしています。<br><br>立憲民主党は、枝野代表が、多くの候補者を擁立した東京や愛知などの都市部や、接戦が予想される選挙区などで遊説することにしているほか、比例代表で多くの議席を獲得するため、ツイッターなども活用し、支持を呼びかけることにしています。<br><br>日本維新の会は、松井代表が、地盤の大阪を中心に接戦が予想される選挙区などで重点的に街頭演説などを行うことにしているほか、党の幹部が、比例代表の議席の上積みを目指して、広島や京都などの都市部で遊説を行うことにしています。<br><br>社民党は、吉田党首が、前議員が立候補している大分で支持を呼びかけるとともに、比例代表九州ブロックでの議席の獲得を目指し、九州各地で遊説を行うことにしています。<br><br>日本のこころは、比例代表に候補者を擁立している東京と東北で、中野代表が街頭演説などを行って、支持を呼びかけることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011179811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 06:27:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米経済対話終了 インフラ整備・天然ガス輸出などで協力</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/k10011180021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日米経済対話終了 インフラ整備・天然ガス輸出などで協力</span><time datetime="2017-10-17T07:26"><span>10月17日</span> <span>7時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171017/K10011180021_1710170715_1710170718_01_03.jpg" alt="日米経済対話終了 インフラ整備・天然ガス輸出などで協力" id="news_image"></div><div>ワシントンで開かれた麻生副総理兼財務大臣とアメリカのペンス副大統領による「日米経済対話」は、北朝鮮への圧力を強化していくことを確認したうえで、インフラ整備や天然ガスの輸出に向けた協力などを盛り込んだ共同の成果文書を発表して終了しました。会見した麻生副総理は「有意義な議論を行い両国間の進展と成果を確認できた」と述べ、成果を強調しました。</div><div>今回が２回目となる日米経済対話は、日本時間の１７日午前３時半すぎからホワイトハウスで始まりました。<br><br>会議の冒頭、ペンス副大統領が「北朝鮮の前例のない挑発に対し日米はキム・ジョンウン（金正恩）政権の孤立に向け緊密に連携していく」と述べました。これに対して、麻生副総理は「北朝鮮はこれまでにない差し迫った脅威となっており日米同盟の重要性がさらに増している。同盟は緊密な経済関係に支えられている」と応じて協議に入りました。<br><br>対話は１７日午前５時半すぎに終了し、共同の成果文書を発表しました。<br><br>この中で、アメリカが自動車の輸出をしやすくなるよう審査の手続きを簡単にする措置を検討することや、インフラ整備や天然ガスの輸出に向けた協力などを盛り込みました。<br><br>一方、焦点の貿易ついては、アメリカが日米２国間の貿易交渉に関心を示している一方、日本は、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定といった多国間の枠組みを重視し立場が隔たっているため、具体的には言及しませんでした。<br><br>このほか、日本がアメリカ産などの冷凍牛肉に発動している緊急の輸入制限、「セーフガード」への対応も議題となっていますが今回はまとまらず引き続き協議することになりました。<br><br>麻生副総理は会見で「有意義な議論を行い３つの協議分野で進展と成果を確認できた。アジア太平洋地域の安全保障環境が、厳しさを増すなか戦略的に重要な日米経済関係をさらに深化させるため今後も建設的な議論を進めていきたい。また、ムニューシン財務長官とは北朝鮮への制裁でも協力していくことで一致した」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171017%2Fk10011180021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Oct 2017 07:26:55 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>