<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日常生活 感染リスク高い場面は？ リスク下げる「３原則」は？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日常生活 感染リスク高い場面は？ リスク下げる「３原則」は？</span><time datetime="2020-03-10T00:03"><span>3月10日</span> <span>0時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322071_2003092319_2003100003_01_02.jpg" alt="日常生活 感染リスク高い場面は？ リスク下げる「３原則」は？" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の専門家会議は、感染拡大を防ぐために「クラスター」と呼ばれる集団での感染を防ぐことが重要だとして、日常生活でリスクの高い場面についての考え方をまとめました。</div><div>それによりますと、これまで感染が確認された場所に共通していたのは、<br>▽換気の悪い密閉空間、<br>▽人が密集、<br>▽近い距離で会話や発声が行われた、という３つの条件が重なっていたことだとし、これらが同時に重ならないように対策することを呼びかけました。<br><br>そして具体例を挙げ、<br>▽例えば「満員電車」は、会話はあまりないものの密閉空間で人が密集していることから会話が行われると３つの条件がそろってしまうことや、<br>▽野外でスポーツをすること自体はリスクが低くても、着替えやミーティングの際に３つの条件が重なってしまうことがある、などと指摘しました。<br><br>そのうえで、リスクを下げるための３つの原則を示しました。<br><br>▽１つ目は、「換気を励行すること」で、どの程度換気すればいいかは科学的にはまだ不明ですが、可能であれば２つの方向の窓を同時に開けることとしました。<br><br>▽２つ目は、「人の密度を下げること」で、人が多く集まる場合には互いの距離を１～２ｍ程度あけるなどとしました。<br><br>▽３つ目が、「近い距離での会話や発声を避けること」で、やむを得ない場合はマスクをつけるなどとしました。<br><br>専門家会議は、こうした原則に従って行動したうえで、手洗い、手指の消毒、せきエチケットの徹底、共用品を使わない、など感染予防の対策を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:03:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原油価格急落 “サウジがシェア奪う戦略”との見方広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>原油価格急落 “サウジがシェア奪う戦略”との見方広がる</span><time datetime="2020-03-10T04:43"><span>3月10日</span> <span>4時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>週明けの国際的な原油価格は、新型コロナウイルスの影響による原油の需要の落ち込みに歯止めをかけようとした産油国の協議の決裂で急落し、安値が続いています。この事態を受けてサウジアラビアが協調路線からシェアを奪う戦略に切り替えたと伝えられ、供給過剰への懸念も強まっています。</div><div>新型コロナウイルスの影響による中国を中心とした経済活動の停滞で、原油の需要の落ち込みが見込まれる中、サウジアラビア主導のＯＰＥＣ＝石油輸出国機構とロシアなど非加盟の産油国が先週、価格の下支えを目指して協議しましたが、決裂しました。<br><br>この結果、３年前から続いてきた各国の協調減産の体制が崩れて、週明けの国際的な原油価格は急落し、<br>▽ロンドンの市場で取り引きされている北海産の原油の先物価格は１バレル＝31ドル台、<br>▽ニューヨーク市場のＷＴＩの先物価格は時間外取り引きで１バレル＝27ドル台をつけて、いずれも先週末より30％以上安い記録的な落ち込みとなりました。<br><br>その後も、日本時間の午前４時の時点で<br>▽北海産の原油の先物価格は１バレル＝34ドル台、<br>▽ＷＴＩの先物価格は１バレル＝31ドル台と、先週末より20％以上安い水準が続いています。<br><br>この背景には、協議決裂を受けてＯＰＥＣ最大の産油国サウジアラビアが協調路線から抜け出し大規模な増産に踏み切って、ほかの産油国からシェアを奪う「価格戦争」の戦略に切り替えたという見方が広がったことがあります。<br><br>市場関係者は「新型コロナウイルスの影響で需要の落ち込むが見込まれるところに、供給が一段と増えるという見方も強まり、価格の値下がりが加速した」と話しています。<br><br>市場では原油価格の急落でアメリカの石油産業や中南米やアフリカの産油国の経済にも影響が及びかねないと受け止められ、株式市場で株価下落にも拍車をかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 04:43:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パンデミック 非常に現実的に」ＷＨＯ事務局長 制御可能とも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「パンデミック 非常に現実的に」ＷＨＯ事務局長 制御可能とも</span><time datetime="2020-03-10T05:13"><span>3月10日</span> <span>5時13分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322271_2003100156_2003100157_01_02.jpg" alt="「パンデミック 非常に現実的に」ＷＨＯ事務局長 制御可能とも" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染が100以上の国と地域に広がっていることを受けて、ＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長は「パンデミックの脅威は非常に現実的になってきた」と述べ、世界的な大流行を意味する「パンデミック」の脅威がより現実味を帯びてきたという認識を示しました。その一方で制御は可能だとして各国にさらなる対策を強く求めています。</div><div>テドロス事務局長は９日の記者会見で、新型コロナウイルスの感染が100以上の国と地域に広がっていると指摘するとともに、「パンデミックの脅威は非常に現実的になってきた」と述べて、「パンデミック」の脅威がより現実味を帯びてきたという認識を示しました。<br><br>一方で「われわれの決断によってウイルスの広がりを遅らせ、感染を抑えることができる」として、対応次第で制御は可能だと改めて強調し、各国にさらなる対策を強く求めました。<br><br>また、ＷＨＯとしての「パンデミック」の定義を問われたのに対し、危機対応を統括するライアン氏は「明確な定義はないが、病気が国から国に広がるのをもはや制御できない段階に達したことを指す」と述べました。<br><br>これに関連してテドロス事務局長は、感染が確認された100以上の国と地域のうち79では感染者が100人以下にとどまっていると指摘し、「パンデミック」の判断には感染の実態や状況を見極める必要があるという認識を示しています。<br><br>またテドロス事務局長は、中国では感染が確認された人の70％以上が回復しているとして、感染したとしても多くのケースでは回復は可能だとする見解を明らかにしました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 05:13:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹ株式市場 過去最大2000ドル超下落 売買の一時自動停止も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＹ株式市場 過去最大2000ドル超下落 売買の一時自動停止も</span><time datetime="2020-03-10T05:30"><span>3月10日</span> <span>5時30分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322421_2003100515_2003100521_01_02.jpg" alt="ＮＹ株式市場 過去最大2000ドル超下落 売買の一時自動停止も" id="news_image"></div><div></div><div>週明け９日のニューヨーク株式市場は新型コロナウイルスの感染拡大への懸念から株価が急落して、ダウ平均株価の値下がり幅は2013ドル余りと過去最大を記録しました。急激な株価の値下がりで一時、売買が自動的に停止されるなど、ニューヨーク市場は大荒れの一日となりました。</div><div>９日のニューヨーク株式市場ダウ平均株価の終値は、先週末に比べて2013ドル76セント安い２万3851ドル２セントでした。<br><br>値下がり幅は、先月27日に記録した1190ドルを大幅に上回って過去最大です。<br><br>この日は週末にアメリカでの新型コロナウイルスの感染の広がりが明らかになったことから、取り引き開始直後に売り注文が殺到して株価が急落し、この結果、自動的に売買を停止する「サーキットブレーカー」と呼ばれる措置が発動されました。<br><br>この措置がとられるのは2013年２月に今の制度が導入されて以来初めてで、ニューヨーク市場は大荒れの一日となりました。<br><br>株価急落の要因には、新型コロナウイルスの感染拡大による影響への懸念に加え、これに関連して生じた原油価格の急落があり、エネルギー関連企業や金融関連株が大幅に下落しました。<br><br>一方、前日の東京市場で大幅な円高が進んだ円相場は１ドル＝102円台前半の取り引きが続きました。<br><br>市場関係者は「新型コロナウイルスの感染拡大に原油急落が追い打ちをかけた。エネルギー関連企業の経営不安やリストラにつながれば、実体経済にも本格的な影響が出始める」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>サーキットブレーカー 株価安定や投資家保護が目的</h3><div>「サーキットブレーカー」は株価が急落した際に自動的に取り引きを停止する制度で、その名称は電流が流れすぎた時に過熱などを防ぐために電気を遮断する装置に由来しています。<br><br>現在の制度は、株価の安定や投資家保護の目的で７年前の2013年２月に、それまでの制度を強化する形で導入され、実際に発動されたのは今回が初めてです。<br><br>強化のきっかけは2010年５月にニューヨーク株式市場で起きた「フラッシュクラッシュ」と呼ばれる株価の急落で、この時はコンピューター取り引きの集中でダウ平均株価が一気に1000ドル余り下落していました。<br><br>現在の「サーキットブレーカー」は３段階の措置からなり、第１段階ではニューヨーク株式市場に上場する主要500社の株価指数「Ｓ＆Ｐ500」の下落率が７％を超えた時に自動的に15分間、売買が停止されます。<br><br>その後、取り引きは再開されますが、下落に歯止めがかからず下落率が13％に達した場合は第２段階の措置として再び15分間の売買停止となります。<br><br>それでも下落が続いて下落率が20％を超えれば、第３段階としてその日の売買はすべて停止されます。<br><br>９日の取り引きでは開始直後に「Ｓ＆Ｐ500」の下落率が７％に達したため、第一段階の売買停止が発動されました。<br><br>取り引きが再開されたあとさらに下落する場面もありましたが、13％には達せず、第２段階以降の措置は実施されませんでした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 05:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“復興五輪”「役立つと思わない」６割余 被災者アンケート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“復興五輪”「役立つと思わない」６割余 被災者アンケート</span><time datetime="2020-03-10T05:35"><span>3月10日</span> <span>5時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322121_2003100534_2003100535_01_02.jpg" alt="“復興五輪”「役立つと思わない」６割余 被災者アンケート" id="news_image"></div><div></div><div>東日本大震災から９年となるのを前に、ＮＨＫが岩手・宮城・福島の被災者およそ2000人にアンケートを行ったところ、６割余りが、政府が「復興五輪」と位置づける東京オリンピック・パラリンピックは、被災地の復興に「役立つと思わない」と回答しました。</div><div>ＮＨＫは去年12月からことし１月にかけ、岩手・宮城・福島の被災者や原発事故の避難者など4000人余りを対象にアンケートを行い、48％にあたる1965人から回答を得ました。<br><br>この中で、東京オリンピック・パラリンピックについてどのくらい関心があるか尋ねたところ、<br>▽「大変関心がある」「やや関心がある」が合わせて51％、<br>▽「あまり関心はない」「まったく関心はない」が合わせて44％で意見が分かれました。<br><br>一方、政府が「復興五輪」と位置づける今回の大会が東日本大震災の被災地の復興に役立つと思うか尋ねたところ、<br>▽「役立つと思う」「どちらかといえば役立つと思う」が合わせて32％だったのに対し、<br>▽「どちらかといえば役立つと思わない」「役立つと思わない」が合わせて63％と２倍近くに上りました。<br><br>また大会の効果や影響についての設問では<br>▽「被災地に経済効果が波及する」と<br>▽「被災地の復興事業の後押しになる」の項目で、いずれもおよそ半数が「あまりそう思わない」や「そう思わない」と回答しました。<br>「そう思う」や「ややそう思う」の２倍以上に上っていて、被災者の多くが「復興五輪」の経済効果に否定的なことが浮き彫りになりました。<br><br>アンケートの分析に当たった社会心理学が専門の兵庫県立大学の木村玲欧教授は「具体的に何の支援につながるのか見えず、復興五輪というお題目がいいように使われていると思っている被災者が少なくないのではないか。復興五輪の名のもと単に復興の状況を世界に知らせるだけでなく、今後も１つずつ修正しながら、さまざまな分野で被災者への具体的な支援につなげていくよう対策を立てていくことが求められている」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>福島の被災者 苦しみ 疑問 怒り…</h3><div>政府が東京オリンピック・パラリンピックを「復興五輪」と位置づけていることから、今回の被災者アンケートでは、国内外から被災地に来た人たちに東京オリンピック・パラリンピックを通じて何を伝えたいか自由に書いてもらいました。<br><br>宮城県山元町の60代の男性は「悲しい気持ちを抑え、その日毎日必死に頑張っている気持ちの内面と姿を直に見てもらいたい。生き抜く苦しみを喜びに換える生きざまを見てもらいたい！」と書きました。<br><br>宮城県名取市の40代の男性は「いろいろ支援いただいた世界中の方々に感謝の気持ちを伝えたい。ここまで復興してきている状況を見て頂きたい」と記しました。<br><br>岩手県陸前高田市の40代の女性は「当時、津波で町が一瞬で消えるのを見て、涙も出ず、あぁ終わった、とただそれだけ思ったけれど、世界中の人々が心を寄せてくれて、救いの手をさしのべてくれた。本当にありがとう」とつづるなど、多くの被災者から東日本大震災での支援に対する感謝の気持ちを伝えたいという思いが寄せられました。<br><br>一方で福島県の被災者からは、復興が進んでいない現実を見てほしいという訴えや、「復興五輪」という位置づけに否定的な意見が相次いで寄せられました。<br><br>震災当時浪江町に住んでいた福島市の60代の女性は「まだ原発事故で避難し悩み苦しんでいる人がいる事を忘れないでほしい」と書き、<br>震災当時飯舘村に住んでいた新地町の70代の男性は「ありのままの今を見てほしい。何も変わってない所を。いやそれ以上畑、田、家もなく自然に戻るありさまを、人、一人もいない現象を」と記しました。<br><br>富岡町の60代の男性は「復興五輪と言えるのか甚だ疑問である。廃炉の問題、汚染水の問題など、道筋がつかない状況での五輪。福島以外の復興五輪のように私は感じます」と記しました。<br><br>震災当時富岡町に住んでいたいわき市の80代の女性は「いい所ばかりアピールしすぎ。現在の黒い汚染物の袋の山、荒廃した田畑、原発の現状、見学ツアーしてもらいたい。私は怒り心頭です」とつづりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 05:35:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自粛 休校など効果分析 19日めどに今後の方向性 専門家会議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自粛 休校など効果分析 19日めどに今後の方向性 専門家会議</span><time datetime="2020-03-10T05:40"><span>3月10日</span> <span>5時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322211_2003100541_2003100544_01_02.jpg" alt="自粛 休校など効果分析 19日めどに今後の方向性 専門家会議" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルス対策の専門家会議のメンバーが、会議が開かれたあと厚生労働省で記者会見を開き、現在行われている大規模イベントの自粛や全国の学校に対する一斉休校要請、それに北海道での緊急事態宣言を受けた対策などの効果を分析した結果を基に、今月19日をめどに現在の対策を継続する必要があるかどうかなど、今後の方向性についてまとめる考えを示しました。</div><div>専門家会議の副座長で地域医療機能推進機構の尾身茂理事長は「対策によって、感染の拡大する状況にどれくらい変化があったのか、今月19日ごろになれば見えてくると思う。一般の人たちの行動を変えてもらったことの成果がどのようなものだったのか、総合的に判断したい」と述べました。<br><br>また、専門家会議のメンバーで日本感染症学会の舘田一博理事長は「新型コロナウイルスはインフルエンザのように暖かくなると消えてしまうものではなく、半年、１年を超えて対応を続けなければならないと考えている。ウイルスの特徴を理解し、感染を広げないためにどのように行動を変えていけばよいのか、多くの人に考えてもらう必要がある」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 05:40:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イタリア 移動制限を全土に拡大へ 10日から</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012322471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イタリア 移動制限を全土に拡大へ 10日から</span><time datetime="2020-03-10T06:12"><span>3月10日</span> <span>6時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012322471_2003100611_2003100612_01_02.jpg" alt="イタリア 移動制限を全土に拡大へ 10日から" id="news_image"></div><div></div><div>イタリアのコンテ首相は新型コロナウイルスの感染拡大に歯止めがかからない事態を受けて、イタリア北部に限定してきた人の移動を制限する措置を10日から全土に広げると発表しました。国民に必要な場合を除き外出を控えるよう求め、屋外で人が集まることを禁じるとしています。</div><div>コンテ首相は９日夜、緊急の記者会見を開き、イタリア北部の州や県で実施してきた人の移動を制限する措置を10日から全土に広げると発表しました。<br><br>来月３日までの間、緊急の際や健康上の理由、仕事や必要な場合を除いて外出を控え、自宅で過ごすよう求めています。<br><br>また、屋外で人が集まることを禁止するとしています。<br><br>コンテ首相は「イタリアのために国民全員が我慢をし、直ちに実行に移さないといけない。全員が協力しなければ成功しない」と述べて、感染拡大を止めるために必要な措置だと強調し、理解を求めました。<br><br>イタリアでは北部を中心に新型コロナウイルスの感染が急速に広がり、９日には感染者が新たに1800人近く増えて、合わせて9172人となりました。<br><br>亡くなった人も97人増えて463人に上り、感染した人、亡くなった人ともに中国に次いで多くなっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012322471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 06:12:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>