<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国から週に2000便以上が運航見通し キャンセルも相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012260611000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国から週に2000便以上が運航見通し キャンセルも相次ぐ</span><time datetime="2020-01-27T16:36"><span>1月27日</span> <span>16時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260611_2001271629_2001271636_01_02.jpg" alt="中国から週に2000便以上が運航見通し キャンセルも相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大する中、中国から海外への団体旅行が27日から当面中止された影響で、羽田空港に到着する中国からの便の中にはキャンセルが相次ぎ、空席が目立つ便も出ているということです。</div><div>中国で新型のコロナウイルスの感染が拡大するなか、中国の旅行会社は、中国政府からの要請で、日本を含む海外への団体旅行を27日から当面中止することになりました。<br><br>こうした中、中国の北京や上海など７つの空港から定期便が乗り入れる羽田空港では、27日正午すぎから中国からの便が相次いで到着しました。<br><br>空港関係者によりますと、これらの便の中には、キャンセルが相次ぎ、半数近くが空席となる便も出ているということです。<br><br>また、全日空や日本航空の便でも団体旅行客のキャンセルが発生していて、全日空によりますと、26日の搭乗率は８割程度と、例年のこの時期より低くなっているということです。<br><br>さらにこうした影響で、羽田空港の到着ロビーでは、例年のこの時期と比べると、中国人観光客の姿はまばらだということです。<br><br>駐在先の上海から休日で帰国した日本人の46歳の会社員の男性は、「毎年、春節の時期に帰国すると機内は満席の状態だったが、きょうの便は後ろのスペースががらっと空いていて４割近くが乗っていない状況だった。とても驚いた」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>中国からは2000便以上が運航見通し</h3><div>国土交通省によりますと、中国の旧正月の「春節」の今月24日から30日までの１週間には、香港・マカオを含む中国各地から日本に2000便以上の航空便が運航される見通しです。<br><br>中国からの便が予定されているのは、関西や成田、中部、羽田、新千歳、那覇、静岡、福岡、富山、仙台、花巻、新潟、小松、茨城、岡山、広島、米子、高松、松山、徳島、北九州、佐賀、長崎、熊本、鹿児島、下地島、石垣の27の空港にのぼっています。<br><br>いっぽう、中国からは北京や上海、天津、広州、武漢など、香港・マカオを含む43の空港から日本便が運航されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012260611000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 16:36:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 中国 団体旅行中止で国内各地に影響</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012260371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 中国 団体旅行中止で国内各地に影響</span><time datetime="2020-01-27T17:01"><span>1月27日</span> <span>17時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260371_2001271622_2001271623_01_02.jpg" alt="新型肺炎 中国 団体旅行中止で国内各地に影響" id="news_image"></div><div></div><div>新型のコロナウイルスによる肺炎患者が増え続けていることから中国では、日本を含む海外への団体旅行が27日から当面中止されました。日本を訪れる中国人旅行者は、海外からの旅行者全体の３割を占め、消費する金額も多いことから、観光業をはじめ日本経済への影響が懸念されています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260371_2001271603_2001271603_01_02.jpg" alt=""><div>日本政府観光局によりますと去年１年間に日本を訪れた中国人旅行者は、959万4300人と海外からの旅行者のおよそ30％を占め国や地域別では最も多くなっています。<br><br>また、中国人旅行者が去年、買い物や宿泊など日本国内で消費した金額は１兆7000億円余りと海外からの旅行者全体のおよそ35％にのぼっています。<br><br>中国人旅行者の１人当たりの消費金額は21万2981円と全体の平均の15万8000円を大きく上回っています。<br><br>観光庁によりますと中国人旅行者のうち団体旅行の利用者は、ここ数年、３割程度にのぼっているということで、観光業をはじめ日本経済への影響が懸念されています。</div></div><div><h3>愛知のホテルでは１日だけで1300人がキャンセル</h3><div>愛知県の中部空港近くのホテルには、26日だけで1300人ほどのキャンセルの連絡が寄せられました。<br><br>中部空港がある愛知県常滑市のホテル「スプリングサニーホテル名古屋常滑」では、中国が春節の大型連休になるこの時期、予約の７割近くを中国からの旅行者が占めています。<br><br>しかし、新型のコロナウイルスの感染が拡大するなか、26日だけで、10の旅行会社を通じて、合わせて1300人ほどのキャンセルの連絡が入ったということです。<br><br>宿泊料として支払われる予定だった金額は総額でおよそ700万円にのぼるということですが、今回は、キャンセル料はとらずに対応しているということです。<br><br>春節に合わせた宿泊予約は、来月上旬ごろまで入っているということで、片野憲一郎支配人は、「かき入れ時ということで頑張っていたが、今回の状況は非常に残念だ。１日も早い終息を願いたい」と話していました。</div></div><div><h3>クルーズ船やフェリーにも影響</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260371_2001271424_2001271433_01_02.jpg" alt=""><div>国土交通省によりますと今回の「春節」の期間中、中国から日本に寄港するクルーズ船は合わせて15隻で、およそ３万5000人の観光客が訪れる見通しでしたが、中国で海外への団体旅行が中止となったことなどを受けて、クルーズ船の乗客にもキャンセルがでているということです。<br><br>＜クルーズ船＞<br>今月24日の予約状況では、24日から30日までの間に沖縄県の那覇港に４隻、石垣港に２隻、宮古島の平良港に２隻、長崎県の長崎港に３隻、佐世保港に２隻、福岡県の博多港に２隻の合わせて15隻のクルーズ船が日本に寄港し、合わせておよそ３万5000人の観光客が訪れる予定でした。<br><br>ところが、中国で海外への団体旅行が中止となったことなどを受けて、クルーズ船の乗客にもキャンセルが出ているということです。<br><br>＜フェリー＞<br>日本と中国を結ぶ定期フェリーは２つあり、このうち大阪や神戸と中国・上海を結ぶ「新※ガン真」を運航する日中国際フェリーによりますと、次回、２月８日に中国 上海から日本に向かう船については人を乗船させず貨物だけ乗せて運航する方向で検討しているということです。<br><br>一方、日本から中国に向かう船は通常どおり運航するものの、キャンセルが相次いでいるということです。<br><br>また、大阪と中国 上海を結ぶ「蘇州號」を運航する上海フェリーによりますと、春節の期間は、当初から運休の予定だったということで、今のところ、予約状況に大きな変化はないということです。<br><br>（ガンは「監」の皿が「金」）</div></div><div><h3>観光船のキャンセル700人超え</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260371_2001271239_2001271309_01_02.jpg" alt=""><div>冬のオホーツク海で流氷などを楽しむ北海道網走市の流氷観光船、「おーろら」を運航している「道東観光開発」では、27日からことし３月までの中国からの予約客5000人のうち、27日朝までにおよそ700人分のキャンセルが出たということです。<br><br>会社ではキャンセルの影響を少しでも和らげようと、市内の観光施設に置く「おーろら」のパンフレットや割引券を増やしたり、営業活動を拡大したりするということです。<br><br>道東観光開発の大木俊和営業所長は、「１日も早い肺炎の影響の終えんを期待しています。キャンセルの影響は営業活動を拡大してカバーしていきたい」と話しています。<br><br>また、紋別市で流氷観光船「ガリンコ号」を運航している会社でも、27日までに51人分のキャンセルが出ているということです。</div></div><div><h3>対策の動きも広がる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260371_2001271318_2001271358_01_03.jpg" alt=""><div>中国から多くの観光客が訪れる岡山県倉敷市の美観地区では、観光案内所にマスクや消毒液を置くなど、感染を防ぐための対策が取られています。<br><br>中国の旧正月・春節の休暇に合わせて毎年、大勢の観光客が訪れる倉敷市の美観地区では、マスクや消毒液を駅や市内の観光案内所など５か所に設置する対応を取っています。<br><br>また、地元の観光協会は、案内にあたるスタッフにマスクの着用を義務づけ、訪れる観光客にも手の消毒を勧めたり、要望があればマスクを配ったりすることにしています。<br><br>上海から訪れた中国人の女性は「上海ではそこまで影響を感じていませんが、マスクの着用や手の消毒などは気をつけています」と話していました。<br><br>倉敷観光コンベンションビューローの山本俊哲課長は「今後も状況に応じて対策をしていきたい」と話していました。<br><br>いっぽうで、中国政府が27日から海外への団体旅行を当面中止するとしたことについて、土産物店の従業員からは、「春節の時期だが中国人の団体客が去年より少なく感じる」などと売り上げの減少を心配する声も聞かれました。</div></div><div><h3>ドラッグストアではマスクなどの需要増</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260371_2001271432_2001271433_01_04.jpg" alt=""><div>ドラッグストアでは、マスクや消毒液といった感染を防ぐための商品の需要が増えています。<br><br>広島市中区の商店街にある店舗内のマスクの販売コーナーでは、けさも多くの人が購入に訪れ、担当者が商品の補充に追われていました。<br><br>隙間ができにくい高機能の商品などがよく売れているということで、この店舗では、購入できる数を１人当たり３個までに限定していました。<br><br>店舗では、中国などで旧正月の春節にともなう連休に入ったことから、中国人観光客が購入するケースも見られるということです。<br><br>マスクを購入した広島市の68歳の女性は「母に頼まれたので、買いに来ました。万が一に備えてしっかり予防したいです」と話していました。<br><br>ドラッグストアを運営する会社の営業本部の田中大樹さんは、「いつもの冬と比べても売り上げが伸びています。国内での感染が広がらないでほしいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012260371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 17:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“感染した人の４分の１は重症 予防難しい” 武漢の医師ら発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012260561000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“感染した人の４分の１は重症 予防難しい” 武漢の医師ら発表</span><time datetime="2020-01-27T19:00"><span>1月27日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260561_2001271601_2001271615_01_02.jpg" alt="“感染した人の４分の１は重症 予防難しい” 武漢の医師ら発表" id="news_image"></div><div></div><div>ＷＨＯ＝世界保健機関によりますと、今回の新型コロナウイルスに感染して発症すると、発熱やせき、それに息苦しさや、呼吸困難といった呼吸器の症状が出て、重症化した場合肺炎を引き起こしたり腎臓の機能が低下したりして、死亡することもあるとしています。</div><div>また、武漢の病院の医師などの研究グループがイギリスの医学雑誌「ランセット」に発表した論文によりますと、感染が始まった初期に入院した患者41人を調べたところ、発熱やせきなどのほか筋肉痛やけん怠感の症状もみられ、一部の患者は頭痛や下痢などもあったということです。<br><br>一方で、症状の重さについて、ＷＨＯは23日に行われた記者会見で、これまでに感染した人のうち４分の１は重症になったものの、ほとんどの人の症状は比較的軽いと説明しており、中国の保健当局は、一部の患者では体温がほぼ平熱など症状が軽いことが比較的多く、感染の有無の見分けが付かないため予防対策が難しいとしています。<br><br>また、感染してから症状が出るまでの潜伏期間について、中国の保健当局は比較的症状が軽い患者ではおよそ10日前後で、最も短いと１日、最長で14日で発症しているとしていますが、潜伏期間でもまわりに感染させることがあるとしています。<br><br>さらにＷＨＯによりますと、これまでに死亡した人のほとんどは、高血圧や糖尿病、それに心臓や血管の病気といった免疫を低下させるような持病があったということです。<br><br>致死率は３％から４％程度と考えられていますが、ＷＨＯは感染の拡大はまだ続いていて、正確な致死率やどれぐらい重症化しやすいかなどはよくわかっていないとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>症状ある帰国者に受診呼びかけ 厚労省</h3><div>厚生労働省は中国の湖北省武漢から帰国する日本人について、発熱などの症状がある場合は速やかに医療機関を受診するよう呼びかけます。<br><br>また、症状が見られない場合でも２週間程度、健康観察を行う必要があり、万が一、何らかの症状が出た場合は最寄りの保健所に連絡するよう呼びかけることにしています。<br><br>厚生労働省は国内では持続的な人から人への感染は認められていないとして、過剰に心配することなくインフルエンザなどと同様に手洗いやせきエチケットなど感染症対策に努めてほしいと呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012260561000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 19:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関東甲信で大雪のおそれ 気温低くなった場合 東京23区でも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012260081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関東甲信で大雪のおそれ 気温低くなった場合 東京23区でも</span><time datetime="2020-01-27T19:38"><span>1月27日</span> <span>19時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260081_2001271219_2001271221_01_03.jpg" alt="関東甲信で大雪のおそれ 気温低くなった場合 東京23区でも" id="news_image"></div><div>低気圧と寒気の影響で、関東甲信では28日にかけて山沿いを中心に大雪となり、東京23区でも雪が積もるおそれがあります。気象庁は交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、28日にかけて前線を伴った低気圧が本州の南岸を東へ進み、関東甲信の上空1500メートル付近にはマイナス３度以下の寒気が流れ込む見込みです。<br><br>関東甲信では山沿いや内陸を中心に雪や雨が降っていて、国土交通省が設置した積雪計では午後７時の積雪が<br>▽神奈川県箱根町で15センチ<br>▽山梨県富士河口湖町で５センチなどとなっています。<br><br>関東甲信では28日夜にかけて広い範囲で雪やみぞれが降り、山沿いを中心に平野部の一部でも大雪となるおそれがあります。<br><br>28日夕方までの24時間に降る雪の量はいずれも多いところで<br>▽関東北部の山沿いで40センチ<br>▽甲信で30センチ<br>▽関東北部の平野部と箱根から多摩地方や秩父地方にかけてで25センチ<br>▽関東南部の平野部で10センチ<br>▽東京23区で２センチなどと予想されています。<br><br>東京23区の一部でも積雪となり、予想より気温が低くなった場合には、大雪となるおそれがあります。<br><br>28日朝以降は平野部から次第に雨に変わる見込みですが、山沿いでは28日夜にかけて雪が降り続くところがある見込みです。<br><br>気象庁は交通への影響や路面の凍結などに注意するよう呼びかけています。<br><br>一方、発達する低気圧の影響で西日本では28日朝にかけて、東日本の太平洋側では28日夕方にかけて海上を中心に非常に強い風が吹くところがある見込みです。<br><br>気象庁は、暴風や高波に警戒するとともに西日本では落雷や竜巻などの激しい突風に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012260081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 19:38:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大関 豪栄道 現役引退の意向を固める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012261101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大関 豪栄道 現役引退の意向を固める</span><time datetime="2020-01-27T20:00"><span>1月27日</span> <span>20時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012261101_2001271947_2001271950_01_02.jpg" alt="大関 豪栄道 現役引退の意向を固める" id="news_image"></div><div></div><div>大相撲の大関 豪栄道が現役を引退する意向を固めたことがわかりました。</div><div>大関 豪栄道は、去年11月の九州場所を左足首のけがで途中休場して負け越し、初場所を角番で迎えていました。<br><br>しかし初日から３連敗するなど精彩を欠き、12日目に朝乃山に敗れて負け越し来場所、関脇に陥落することが決まっていました。<br><br>豪栄道は、千秋楽まで土俵に上がり５勝10敗の成績でした。<br><br>日本相撲協会の広報部長を務める芝田山親方によりますと、豪栄道は師匠の境川親方を通じて相撲協会に対し引退の意向を伝えたということです。<br><br>豪栄道は、大阪 寝屋川市出身の33歳。<br><br>埼玉栄高校から境川部屋に入門し、低く当たって前に攻める相撲で順調に番付を上げ、平成26年の名古屋場所のあと大関に昇進しました。<br><br>平成28年の秋場所で初優勝を果たしましたが、最近はけがが続き、本来の相撲を取れていませんでした。<br><br>豪栄道は、史上10位の長さとなる33場所、大関を務め、通算成績は、696勝493敗66休で、幕内では587勝442敗66休でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012261101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 20:00:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宮崎 延岡市付近と大分 佐伯市上浦付近に記録的な大雨</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012261121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>宮崎 延岡市付近と大分 佐伯市上浦付近に記録的な大雨</span><time datetime="2020-01-27T20:01"><span>1月27日</span> <span>20時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012261121_2001271947_2001271949_01_02.jpg" alt="宮崎 延岡市付近と大分 佐伯市上浦付近に記録的な大雨" id="news_image"></div><div></div><div>低気圧の影響で西日本を中心に大気の状態が非常に不安定になり、大分県や宮崎県では今夜になってから局地的におよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表して安全を確保するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと発達した低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込んでいる影響で、西日本を中心に大気の状態が非常に不安定になり九州や四国などで局地的に雨雲が発達しています。<br><br>大分県や宮崎県では、27日夜になってから猛烈な雨が相次いで観測され、レーダーによる解析では、<br>▽宮崎県延岡市付近で午後７時10分までの１時間に、<br>▽大分県佐伯市上浦付近で午後７時半までの１時間に、いずれもおよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。<br><br>気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表して安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>大分県では土砂災害の危険性が高まり、土砂災害警戒情報が発表されている地域があります。<br><br>西日本では大気の不安定な状態が28日にかけて続く見込みで、局地的に雨雲が発達するおそれがあります。<br><br>気象庁は、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に警戒し、落雷や竜巻などの突風に注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><div>大分県佐伯市の鶴見振興局によりますと、佐伯市鶴見吹浦の大河原地区の住宅１棟が浸水しているということです。<br><br>この家の住人から消防に通報があったということです。<br><br>鶴見地区では午後６時半ごろから激しい雨が降り続いているということです。</div></div><div><div>また、佐伯市消防本部によりますと、佐伯市内の中心部を通る道路の数か所で、冠水の被害が出ているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012261121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 20:01:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【雪の交通影響まとめ】鉄道 高速道路 空の便は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/k10012260801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>【雪の交通影響まとめ】鉄道 高速道路 空の便は</span><time datetime="2020-01-27T20:07"><span>1月27日</span> <span>20時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200127/K10012260801_2001271756_2001271757_01_02.jpg" alt="【雪の交通影響まとめ】鉄道 高速道路 空の便は" id="news_image"></div><div></div><div>関東甲信では28日にかけて広い範囲で雪やみぞれが降る見通しで、ＪＲ東日本は28日の始発から午前中に出発する東京と山梨や長野などを結ぶ特急「あずさ」や「かいじ」など合わせて30本の運休を決めました。また、雪の降り方によっては多摩地域を中心に運行に影響が出る路線もあるとして、鉄道各社はホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>首都圏 鉄道各社</h3><div>首都圏の鉄道各社によりますと、27日は終日、通常ダイヤの予定で、夜から雪が降ったとしても運行に影響が出る可能性は低いということです。<br><br>一方、28日の運行について、ＪＲ東日本は東京と山梨や長野を結ぶ特急列車の「あずさ」と「かいじ」、それに東京と河口湖を結ぶ特急列車の「富士回遊」は、始発から午前中に出発する列車を中心に上下線合わせて30本の運休を決めました。<br><br>そのほかの在来線は、始発から通常ダイヤの予定ですが、雪の降り方によっては、京王線や京王・高尾線、それに小田急・小田原線など、多摩地域を運行する路線を中心に運休や速度を落とした運転を行う場合があるとしています。<br><br>鉄道各社は時間に余裕を持った移動と、ホームページなどで最新の運行状況を確認するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>新幹線</h3><div>ＪＲ各社によりますと、東海道新幹線と、東北・上越・北陸の各新幹線は、今のところ雪による影響はなく平常通り運転しています。<br><br>また28日は、各新幹線ともに今のところ始発から平常通りの運転を予定しているということです。<br><br>ただ、雪の状況によっては影響が出る可能性もあるため、ホームページなどで最新の情報を確認してほしいとしています。</div></div><div><h3>高速道路</h3><div>28日にかけて関東甲信で大雪となるおそれがあることを受けて、高速道路各社は、車を運転する際には早めに、冬用タイヤやチェーンを装着するよう呼びかけています。<br><br>また、積雪の状況によっては通行止めになる可能性があることから、最新の交通情報を確認してほしいとしています。<br><br>一方、物流事業者などに対しては、必要に応じて運行計画の見直しを検討するよう呼びかけています。</div></div><div><h3>「湯河原パークウェイ」通行止め 神奈川</h3><div>積雪と凍結の影響で、神奈川県湯河原町を走る有料道路「湯河原パークウェイ」は、27日午後６時から通行止めとなっています。</div></div><div><h3>航空各社</h3><div>航空各社によりますと、28日は羽田を発着する便は、今のところ始発便から平常通りの運航を予定しているということです。<br><br>ただ、雪の状況によっては、遅れなどの影響が出る可能性もあり、各社はホームページなどで最新の情報を確認してほしいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200127%2Fk10012260801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 20:07:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>