<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>WHO「パンデミックが加速 厳重な対策を」1日の感染者15万人超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012477731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>WHO「パンデミックが加速 厳重な対策を」1日の感染者15万人超</span><time datetime="2020-06-20T05:00"><span>6月20日</span> <span>5時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477731_2006192038_2006200500_01_02.jpg" alt="WHO「パンデミックが加速 厳重な対策を」1日の感染者15万人超" id="news_image"></div><div></div><div>WHO＝世界保健機関のテドロス事務局長は、新型コロナウイルスのパンデミックが加速し、1日当たりの新たな感染者の数が、15万人を超えて、これまでで最も多くなったことを明らかにし、厳重な対策を続けるべきだと訴えました。</div><div>WHOのテドロス事務局長は19日、スイスのジュネーブの本部で開いた定例の記者会見で、「パンデミックは加速している。世界各国から合わせて15万人を超える新たな感染者が報告され、1日の感染者数としては最も多くなった」と述べました。<br><br>具体的には「感染者の半数近くはアメリカ大陸からの報告で、南アジアや中東からも多くの感染者が報告されている」と述べ、ウイルスが複数の地域で猛威をふるっているという認識を示しました。<br><br>そのうえで「すべての国は厳重に警戒しなければならない。人との間に間隔をとり、体調がすぐれなければ自宅にとどまり、マスクを適切に着けるべきだ」と述べ、感染が落ち着いている地域も含め、厳重な対策を続けるべきだと訴えました。<br><br>また、会見には20日の「世界難民の日」を前に、UNHCR＝国連難民高等弁務官事務所のグランディ難民高等弁務官も出席し、「世界各地の難民キャンプで、大きな感染拡大はみられない」とする一方で、「避難先で日雇いの仕事をしている人々が職を失い困窮している」と述べ、各国に対して、自国内にいる難民や国内避難民を支援するよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012477731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 05:00:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“予定どおり予防接種を” 新型コロナで接種減少 小児科学会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012477551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“予定どおり予防接種を” 新型コロナで接種減少 小児科学会</span><time datetime="2020-06-20T05:06"><span>6月20日</span> <span>5時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477551_2006192014_2006200506_01_02.jpg" alt="“予定どおり予防接種を” 新型コロナで接種減少 小児科学会" id="news_image"></div><div></div><div>日本小児科学会は新型コロナウイルスの影響で、3歳以降を対象にした予防接種を受けていない子どもが増えているおそれがあるとして、予定どおり予防接種を受けるよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><div>日本小児科学会では、新型コロナウイスルの感染が拡大したことし3月に川崎市で行われた予防接種の数を調査しました。その結果、去年の3月と比べて、通常3歳で受ける日本脳炎の1回目の予防接種がおよそ35％減っていたほか、5歳から6歳ごろに受けるはしかと風疹の2回目の予防接種がおよそ50％減っていたということです。<br><br>さらに11歳から12歳で受ける破傷風などの予防接種もおよそ70％減っていました。<br><br>一方、0歳児や1歳児が受ける予防接種については去年と比べて大きな差はありませんでした。<br><br>学会では、新型コロナウイルスの影響により3歳以降を対象にした予防接種を受けられていない子どもが多い可能性があるとして、予定どおり接種を受けるよう呼びかけています。<br><br>調査を行った聖マリアンナ医科大学の勝田友博講師は「3歳をすぎて子どもがある程度大きくなっても軽症ではすまない病気があり、予防接種で予防できる病気も多くある。効果や安全面を最大限に確保するためには推奨される期間での接種が重要で、遅れた場合は早めに接種してほしい」と話しています。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477551_2006192000_2006200506_01_03.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012477551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 05:06:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「奴隷解放記念日」アメリカ各地で集会やデモ行進 差別に抗議</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012477701000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「奴隷解放記念日」アメリカ各地で集会やデモ行進 差別に抗議</span><time datetime="2020-06-20T06:20"><span>6月20日</span> <span>6時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477701_2006200618_2006200620_01_03.jpg" alt="「奴隷解放記念日」アメリカ各地で集会やデモ行進 差別に抗議" id="news_image"></div><div>黒人男性が警察官に首を押さえつけられて死亡した事件を受けて人種差別への抗議行動が続く中、アメリカでは19日、奴隷制度が終わったことを記念する「奴隷解放記念日」を迎え、各地でデモ行進などが行われました。</div><div>アメリカでは19日、最後まで奴隷制度が続いていた南部テキサス州で、155年前に奴隷の黒人に制度が終わったことを告げられた日にちなんだ「奴隷解放記念日」を迎えました。<br><br>ことしは黒人のジョージ・フロイドさんが警察官に押さえつけられて死亡した事件をきっかけに人種差別への抗議が続く中、ニューヨークや首都ワシントンなど各地で集会やデモ行進が行われました。<br><br>このうち、ニューヨーク・マンハッタンにあるワシントンスクエアパークには、黒人だけでなく白人やヒスパニック系などおよそ50人が集まり、「差別のない社会を」と書かれたプラカードを掲げて、「今こそ変わろう」と声をあげました。<br><br>デモに参加した20代の白人女性は、「みんなが今もアメリカには人種差別が残っているんだと自覚する必要があります。この問題は力を合わせて取り組まなければ解決しません」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>NBAの八村選手もデモに参加</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477701_2006200618_2006200620_01_04.jpg" alt=""><div>首都ワシントンでも人種差別に反対するデモが行われ、ＮＢＡ＝アメリカプロバスケットボールの地元チームに所属する八村塁選手も参加しました。<br><br>このデモはＮＢＡのワシントンの地元チーム、「ウィザーズ」の主力選手、ブラッドリー・ビール選手などが呼びかけたもので、ウィザーズの本拠地のスタジアムの前には、選手やファンら数百人が集まりました。<br><br>八村選手もアメリカ各地で続く抗議デモのスローガンになっている「黒人の命も大切だ」という意味の「ブラック・ライブズ・マター」と書かれたＴシャツを着て参加しました。<br><br>スタジアムの前を出発した参加者は「正義がなければ平和はない」とか「黒人の命も大切だ」などとシュプレヒコールをあげながら、首都ワシントンをおよそ3キロにわたってデモ行進しました。<br><br>そして、黒人差別の撤廃を訴えたキング牧師の記念碑の前に到着すると、参加者全員で拳を掲げて、ともに人種差別に抗議する意思を示しました。<br><br>デモに参加していた黒人の男性は「警察の不正義など構造的な抑圧があまりに長い間続いてきました。もうたくさんです。われわれはほかのみなさんと平等であることを求めているだけです。スポーツ選手など有名人は私たちより発信力があるのでデモに参加してくれたことはすばらしいです」と話していました。<br><br>デモ行進には黒人のほか、白人やヒスパニックなどさまざまな人種の人たちも参加していて、白人の女性は「道徳的に間違っていると分かっていることに対して、私たちは立ち向かうことが必要です。変革は容易ではなく、時間もかかるでしょうが、正しい方向に向かって歩んでいると考えています」と話していました。</div></div><div><h3>南部連合の記念碑 撤去の動き相次ぐ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477701_2006200618_2006200620_01_05.jpg" alt=""><div>今回の黒人差別に対する抗議行動の中で、南北戦争当時、奴隷制の存続を主張していたいわゆる「南部連合」の軍人の銅像や、記念碑などがデモの参加者によって倒されたり、自治体が撤去したりする動きが相次いでいます。<br><br>差別や過激主義などの調査を行っている南部貧困・法律センターによりますと、こうした南部連合に関する銅像や記念碑は、南部連合に加盟していた11の州などに、2016年の時点では、およそ1700か所あるということです。<br><br>こうした銅像や記念碑に関しては、長年にわたり黒人団体などから撤去を求める声があがっていて、2017年には南部バージニア州のシャーロッツビルで、南部連合の司令官、リー将軍の銅像をめぐって撤去に反対するグループとそれに抗議するグループが衝突し、死傷者も出る事態となりました。<br><br>今回の抗議行動では、バージニア州リッチモンドにあった南部連合の指導者ジェファーソン・デイビスの銅像がデモの参加者によって倒されたほか、州知事がリー将軍の銅像を撤去する方針を明らかにしています。<br><br>また黒人が比較的多い南部のほかの各州でも、銅像や記念碑の撤去や大学などの建物の名前の変更が提案されているほか、南部連合の指導者にちなんで名付けられた軍の基地の名前の変更についての議論が再開されたと複数のメディアが伝えるなど、同様の動きが広がっています。<br><br>一方で、アメリカＡＢＣテレビなどの世論調査では、軍の基地の名前を変更することに56％が反対と答えるなど、世論は割れています。<br><br>また抗議行動に賛同する立場からも、人種差別や奴隷制度の負の歴史を忘れないために、こうした銅像などを撤去せずに、残すべきだという意見もあがっています。<br><br>さらに南部連合に関する銅像や記念碑だけでなく、先住民と黒人を従えたセオドア・ルーズベルト大統領の銅像が「差別的だ」として、撤去を求める声があがるなど、白人の視点で描かれた歴史に対しての批判も広がっています。</div></div><div><h3>黒人の歴史に焦点当てた映画特集の配信も</h3><div>黒人差別への抗議行動が続く中、人種問題をテーマにした映画やドキュメンタリーなどの視聴回数が大幅に増えていて、大手動画配信サービスは一部の作品を無料にしたり、黒人の歴史に焦点をあてた映画を特集して配信したりして抗議行動への連帯を示しています。<br><br>大手動画配信サービス企業「ネットフリックス」は、アメリカの人種差別と、刑務所の受刑者数の増加の関係をテーマにしたドキュメンタリー映画「13th憲法修正第13条」の視聴回数が、ジョージ・フロイドさんの事件以降の3週間で、その前の3週間と比べて47倍に増えたと発表しました。<br><br>また、人種問題をテーマにしたテレビシリーズや映画も視聴回数が大幅に増えたということです。<br><br>このほか、「アップルTV」などほかの動画配信サービスでも、黒人の歴史や差別をテーマにした映画の視聴回数が伸びているということです。<br><br>「13thー憲法修正第13条」のエーヴァ・デュヴァーネイ監督は「多くの人がこうした作品に触れ、学ぶことが、日常的なことになって欲しい」と話しています。<br><br>複数の大手動画配信サービス企業は、差別や奴隷制度をテーマにした映画やドキュメンタリーなどを無料で配信したり、奴隷制度や、公民権運動といった黒人の歴史映画や人種差別と戦った人物の伝記映画などをウェブサイトのトップに掲載したりして視聴を促しています。<br><br>また大手動画配信サービス「Hulu」はソーシャルメディアに、「私たちはみな、社会正義のための戦いに参加している」投稿し、抗議行動への支持を表明するなど、動画配信サービス各社は全米で続く抗議行動への連帯を示しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012477701000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 06:20:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「家賃支援給付金」受け付け開始 7月にずれ込む見通しに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012477651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「家賃支援給付金」受け付け開始 7月にずれ込む見通しに</span><time datetime="2020-06-20T06:29"><span>6月20日</span> <span>6時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477651_2006192047_2006200629_01_02.jpg" alt="「家賃支援給付金」受け付け開始 7月にずれ込む見通しに" id="news_image"></div><div></div><div>売り上げが大きく落ち込んだ中小企業などの賃料の負担を軽減する「家賃支援給付金」は、申請の受け付け開始が来月にずれ込む見通しになりました。</div><div>家賃支援給付金は、新型コロナウイルスの影響で、ことし5月から12月の間に、去年の売り上げと比べてひと月で50％以上減少したか、連続する3か月で30％以上減少した事業者を対象に、賃料の一部の半年分、最大600万円を支給します。<br><br>申請は原則、オンラインのみとする方針で、当初、今月下旬の受け付け開始を目指していましたが、来月にずれ込む見通しとなりました。<br><br>経済産業省によりますと、審査にかかる時間を極力短くし迅速な支給に結び付けることが求められる一方で、不正受給を防ぐため賃貸契約や事業の実態について確認する必要もあり、それらを両立する具体的な制度づくりで、政府・与党間での調整などに時間がかかっているということです。<br><br>家賃支援給付金で審査にかかる期間は、2週間程度とされている持続化給付金より長くなると見込まれるため、経済産業省はできるだけ早い受け付け開始を目指し、準備を進めることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012477651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 06:29:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>前法相らの選挙違反事件 現金提供で票取りまとめ趣旨を認識か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012477661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>前法相らの選挙違反事件 現金提供で票取りまとめ趣旨を認識か</span><time datetime="2020-06-20T06:31"><span>6月20日</span> <span>6時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477661_2006192249_2006200631_01_02.jpg" alt="前法相らの選挙違反事件 現金提供で票取りまとめ趣旨を認識か" id="news_image"></div><div></div><div>去年の参議院選挙をめぐり、河井克行前法務大臣と妻の案里議員が逮捕された選挙違反事件で、現金を受け取ったとされる地元議員や後援会幹部ら94人の多くが検察当局の事情聴取に対し、夫妻による現金の提供に票の取りまとめを依頼する趣旨を感じたと説明していることが関係者への取材で分かりました。<br>検察当局はこうした供述などから、多額の現金が買収のために配られた疑いが強いとみて、詳しい経緯の解明を進めています。</div><div>前の法務大臣の河井克行容疑者（57）と妻で参議院議員の案里容疑者（46）は、去年7月の参議院選挙をめぐって、地元議員らに票の取りまとめを依頼し、報酬として現金を配ったとして、公職選挙法違反の買収の疑いで逮捕され、検察当局は地元議員や後援会幹部など94人に、およそ2570万円を配った疑いがあるとみて捜査を進めています。<br><br>関係者によりますと、検察当局の事情聴取に対し、94人の大半が現金を受け取ったことを認めたうえで、その多くが夫妻による現金の提供に票の取りまとめを依頼する趣旨を感じたと説明していることが分かりました。<br><br>ＮＨＫの取材に対しても、複数の後援会幹部が「厳しい選挙なのでよろしくと言われたあと、現金を渡された」とか、「参議院選挙の情勢の話をしたあとに車代として現金を渡された」などと証言しているほか、地方議員の1人も「河井前大臣から『案里議員をお願いします』と言われ、現金を渡された」と説明しています。<br><br>検察当局はこうした供述などから、多額の現金が買収のために配られた疑いが強いとみて詳しい経緯の解明を進めています。<br><br>関係者によりますと、河井前大臣と案里議員は、いずれも「不正な行為はしていない」などと容疑を否認しているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012477661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 06:31:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラジル 感染者1日で5万人以上 累計で100万人超 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012477971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ブラジル 感染者1日で5万人以上 累計で100万人超 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-20T09:53"><span>6月20日</span> <span>9時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477971_2006200807_2006200808_01_02.jpg" alt="ブラジル 感染者1日で5万人以上 累計で100万人超 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>南米のブラジルでは、新型コロナウイルスの感染者が1日で5万人以上増え、累計で100万人を超えました。専門家の間では、感染の拡大が続く中で、最大都市のサンパウロをはじめ、経済活動が次々と再開されていることに懸念の声もあがっています。</div><div>ブラジルでは貧困地区を中心に急速に感染が拡大していて、政府によりますと19日の時点で感染者の数が5万4771人増えて、103万2913人と、100万人を超え、死者の数も1206人増えて、4万8954人となりました。<br><br>ブラジルの感染者と死亡者はいずれもアメリカに次いで世界で2番目に多く、このところ1日におよそ1000人が亡くなり、新たな感染の確認は多い日で5万人以上となっています。<br><br>こうした中、最大都市のサンパウロなど多くの都市で3月中旬から経済活動が段階的に再開されています。<br><br>このうち最も感染の被害が深刻なサンパウロの中心部では、多くの店が、当局が営業を認めている時間を守らず長時間営業していて、買い物客が詰めかけて、店内は混み合っています。<br><br>ブラジルでは、公立病院などで集中治療室が満床になるケースも報告され始めていて、専門家の間では、感染の拡大が続く中で、経済活動が次々と再開されていることに懸念の声もあがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012477971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 09:53:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米海軍 原子力空母の集団感染 解任の前艦長が適切な措置とらず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/k10012477981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米海軍 原子力空母の集団感染 解任の前艦長が適切な措置とらず</span><time datetime="2020-06-20T10:03"><span>6月20日</span> <span>10時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200620/K10012477981_2006200938_2006201003_01_02.jpg" alt="米海軍 原子力空母の集団感染 解任の前艦長が適切な措置とらず" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカ海軍の原子力空母で発生した新型コロナウイルスの集団感染をめぐり、海軍は空母の前艦長がウイルスの拡散を防ぐための適切な措置をとらなかったことが感染の拡大を招いたとする調査結果を発表しました。</div><div>アメリカ海軍の原子力空母「セオドア・ルーズベルト」は、太平洋を航行中のことし3月、新型コロナウイルスの集団感染が発生し、乗組員1200人以上が感染して、このうち1人が死亡したほか、グアムで感染者の隔離や船内の消毒に追われ、およそ2か月間にわたり、事実上の活動停止を余儀なくされました。<br><br>空母での集団感染について、アメリカ海軍は19日記者会見し、軍による調査結果を発表しました。<br><br>それによりますと、3月に情報漏えいを理由に空母の艦長を解任されたクロージャー大佐が乗組員どうしの距離を十分にとらせなかったほか、船から降ろすのが遅れるなどウイルスの拡散を防ぐための適切な措置をとらなかったことが、感染の拡大を招いたということです。<br><br>会見した海軍のギルデイ作戦部長は「乗組員の安全と健康、そして空母を運用可能な状態に保つという義務を果たしていない」と述べ、クロージャー大佐の艦長への復職は認めないほか、将来も指揮官のポストには就かせない方針を示しました。<br><br>今回の事態を受けて、アメリカ海軍では艦艇が展開する前に乗組員全員に検査と一定期間の自主隔離を求めるなど、部隊運用への影響を避けるための感染防止策に追われています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200620%2Fk10012477981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jun 2020 10:03:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>