<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>首相 北朝鮮のミサイル発射は重大な脅威</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966571000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>首相 北朝鮮のミサイル発射は重大な脅威</span><time datetime="2017-04-29T18:31"><span>4月29日</span> <span>18時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966571_1704291851_1704291853_01_03.jpg" alt="首相 北朝鮮のミサイル発射は重大な脅威" id="news_image"></div><div>安倍総理大臣は訪問先のイギリス・ロンドンで記者会見し、北朝鮮が２９日朝、弾道ミサイルを発射したことについて、わが国に対する重大な脅威で断じて容認できないとしたうえで、アメリカとも連携して国民の安全確保に万全を期すとともにきぜんとして対応していく考えを示しました。</div><div>この中で安倍総理大臣は、北朝鮮が２９日朝、弾道ミサイルを発射したことについて、「世界の平和と繁栄が重大な危機に直面している。国際社会の強い警告にもかかわらず北朝鮮がまたも弾道ミサイル発射を強行した。わが国に対する重大な脅威であり、断じて容認できない。強く非難する」と述べました。<br><br>そのうえで安倍総理大臣は、「さらなる挑発の可能性も考えられることから、米国とも連携して高度な警戒態勢を維持し、国民の安全確保に万全を期していく。わが国としてきぜんと対応していく」と述べました。<br><br>さらに安倍総理大臣は、「北朝鮮は国際社会の制止を無視して、この１年間で２０発以上の弾道ミサイルの発射を強行し、核兵器の開発を続けている。国連安保理決議違反で、国際社会への挑戦だ。中国、ロシアなど北朝鮮に影響力のある国々ともしっかり連携しながら、万全の態勢で臨んでいる」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966571000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 18:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大気不安定 東日本中心に落雷・突風に十分注意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>大気不安定 東日本中心に落雷・突風に十分注意</span><time datetime="2017-04-29T19:08"><span>4月29日</span> <span>19時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966551_1704291838_1704291839_01_02.jpg" alt="大気不安定 東日本中心に落雷・突風に十分注意" id="news_image"></div><div>２９日は、上空の寒気の影響で大気の状態が非常に不安定になって、西日本や東日本の各地で天気が急変し、風や雨が強まりました。気象庁は、東日本を中心に、このあともしばらくの間、落雷や突風に十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと、２９日は西日本や東日本などで午前中を中心に晴れて気温が上がり、日中の最高気温は東京の都心で２３度４分を観測するなど、各地で平年を上回りました。<br><br>一方、上空にはこの時期としては強い寒気が流れ込んで、昼ごろから大気の状態が非常に不安定になって各地で天気が急変し、風や雨が強まりました。<br><br>最大瞬間風速は、静岡県御前崎市で午後５時前に２４．１メートル、名古屋市で午後３時前に２３．９メートル、甲府市で午後４時半すぎに２３．３メートル、滋賀県彦根市で午後２時前に２１．１メートルを観測しました。<br><br>大気の不安定な状態は、東日本を中心にこの後もしばらくの間続く見込みで、気象庁は落雷や竜巻などの激しい突風、それに急な強い雨やひょうに十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>遊具あおられ傾く 広島</h3><div>正午すぎ、広島市佐伯区の住宅展示場で空気を入れて膨らませて使う大型の滑り台が風にあおられて傾き、遊んでいた４歳と６歳の姉妹と近くにいた４４歳の父親が軽いけがをしました。<br><br>展示場を開催した会社によりますと、この滑り台は長さがおよそ１８メートル、高さがおよそ７メートルあり、１５キロと２０キロのおもりを合わせて１４か所に設置していたということです。<br><br>気象台によりますと、広島市では午後１時半すぎ１４メートルの最大瞬間風速を観測していて、現場近くにいた男性は「当時は、風が音を立てて強く吹いていた」と話していました。警察が当時の状況を詳しく調べています。<br><br>住宅展示場を開催した西広島開発と中国新聞社は、「けがをした方には心よりおわび申し上げます。今後は事故が起きないよう管理を徹底したい」としています。</div></div><div><h3>高校生のヨットあおられ転覆 愛知</h3><div>午後３時ごろ、半田市の衣浦港で愛知県立半田高校ヨット部の生徒が乗ったヨットが強風にあおられて相次いで転覆したのを近くの衣浦海上保安署の職員が見つけました。<br><br>海上保安署によりますと、部員２人ずつが乗ったヨット１０艇が転覆し、男子部員９人と女子部員１１人の合わせて２０人全員が海に投げ出されましたが、海上保安署のボートや漁船など５隻が救助にあたり、１時間４０分後には全員が救助されたということです。<br><br>消防によりますと、２０人のうち８人が寒さなどを訴えて病院に搬送されましたが、いずれもけがはないということです。生徒たちは練習中に風が強くなったため、途中で切り上げてヨットハウスに戻る途中だったということです。<br><br>名古屋地方気象台によりますと、近くの中部空港では、午後２時５０分すぎに２３.７メートルの最大瞬間風速を観測したということです。</div></div><div><h3>転覆など相次ぐ びわ湖</h3><div>午後２時ごろ、大津市鏡が浜のびわ湖の、岸からおよそ３００メートル付近で「ボートが転覆した」と消防に通報がありました。警察や消防によりますとボートには２人が乗っていて、このうち１人が一時、流されましたが近くにいた船に救助されていずれも無事でした。<br><br>警察などによりますとこのほか午後３時ごろまでの１時間半ほどの間に大津市と草津市、それに守山市のびわ湖で、「ボートが沖に流され戻れない」、「ヨットが転覆した」などの通報が７件、相次ぎましたが、乗っていた合わせて１４人は全員が救助されるなどしてけがはありませんでした。<br><br>彦根地方気象台によりますと、２９日の滋賀県は、午後から大気の状態が不安定になり、びわ湖上空で積乱雲が発生し、急激に風が強まったと見られるということです。<br><br>ヨットが転覆する様子を岸から目撃したという大津市の７０代の男性は、「ヨット２そうが出発したあと、次々とひっくり返った。ほぼ同じころ北の空が急に暗くなり突風が吹いてきた」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 19:08:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アパートの自室に立てこもり 男を逮捕 福岡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アパートの自室に立てこもり 男を逮捕 福岡</span><time datetime="2017-04-29T19:20"><span>4月29日</span> <span>19時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966511_1704291732_1704291733_01_02.jpg" alt="アパートの自室に立てこもり 男を逮捕 福岡" id="news_image"></div><div>福岡県篠栗町で男がライフル銃のようなものを持ってアパートの自分の部屋に立てこもり、およそ９時間後に公務執行妨害の疑いで逮捕されました。警察がいきさつなどを調べています。</div><div>２９日午前８時ごろ、福岡県篠栗町津波黒で、警察官が、路上駐車の苦情が寄せられたためアパートの１階に住む５０代の男の部屋を訪ねたところ、男がライフル銃のようなものを持って立てこもっているのを見つけました。<br><br>警察は、住民に避難を呼びかけ、男の説得を続けていましたが、およそ９時間後の午後５時前に玄関から突入して身柄を確保し、警察官にライフル銃のようなものを向けた公務執行妨害の疑いで逮捕しました。警察によりますと、男は手首にけがをしていて、救急車で運ばれましたが、命に別状はないということです。<br><br>男は２８日、付近の道路で車を運転していて警察官から職務質問された際、意味の分からないことを話していたということです。<br>警察は、男が持っていたのが本物の銃かや、部屋に立てこもったいきさつなどを調べています。</div></section><section class="module--content"><div><div>男が立てこもっていたアパートのすぐ近くに住む４４歳の男性は「夕方５時すぎに機動隊のような警察官が中に入っていきましたが、とくに大きな声や物音は聞こえませんでした。本当に銃を持っていたのか気になりますが、ひとまず確保されて安心しました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 19:20:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮の弾道ミサイル発射失敗 米韓が分析進める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966541000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮の弾道ミサイル発射失敗 米韓が分析進める</span><time datetime="2017-04-29T19:23"><span>4月29日</span> <span>19時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966541_1704291823_1704291823_01_02.jpg" alt="北朝鮮の弾道ミサイル発射失敗 米韓が分析進める" id="news_image"></div><div>北朝鮮は２９日朝、西部のピョンアン（平安）南道から弾道ミサイル１発を発射しましたがミサイルは空中で爆発し、アメリカ軍と韓国軍は発射は失敗だったと見ています。ミサイルが発射された場所は去年以降北朝鮮が繰り返している弾道ミサイルの発射では使われたことがなく、米韓両軍は北朝鮮の意図について分析を進めています。</div><div>アメリカ太平洋軍や韓国軍の合同参謀本部によりますと、北朝鮮は日本時間の２９日午前５時半すぎ、首都ピョンヤンから北東におよそ８０キロの内陸部にある西部ピョンアン南道のプクチャン（北倉）から弾道ミサイル１発を発射しました。<br><br>ミサイルは北東方向に数分間飛行したものの高度７１キロまで上昇したあと空中で爆発し北朝鮮の領域を出なかったということで、米韓両軍は発射は失敗だったと見ています。<br><br>北朝鮮は去年以降、弾道ミサイルを３０発以上発射してきましたが、この間、プクチャンからの発射が確認されたのは今回が初めてです。米韓両軍は発射されたミサイルの種類について情報収集を急ぐとともに、プクチャンから発射した北朝鮮の意図について分析を進めています。<br><br>北朝鮮に対してアメリカが空母を日本海に展開するなど圧力を強める中、北朝鮮が強く反発している米韓の合同軍事演習が３０日まで行われることから、米韓両軍は北朝鮮のさらなる挑発に対する警戒と監視を続けています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米空母と韓国海軍 共同訓練を開始</h3><div>韓国海軍は２９日午後６時からアメリカ軍の原子力空母、「カール・ビンソン」を中心とする艦隊と日本海で共同訓練を行っています。<br>発表によりますと、韓国側からはイージス艦のほか、哨戒機やヘリコプターが参加し、情報の共有や連携などを確認するということで、「北の挑発をけん制することと米韓両軍の対応態勢を示すものだ」としています。</div></div><div><h3>専門家「失敗でも技術向上」</h3><div>今回の弾道ミサイルの発射について、北朝鮮情勢に詳しい南山大学の平岩俊司教授はＮＨＫの取材に対して、「アメリカが国連を中心に圧力を強めようとする中、北朝鮮としては、従来の姿勢を変えるつもりはないということを示す狙いがあった」と分析しています。<br><br>また、アメリカのティラ−ソン国務長官が中国が北朝鮮に自制を迫ったなどと述べていることから、「中国に対する抗議ということもあったのだと思う」と話していました。<br><br>そのうえで、「ミサイルの発射は失敗を繰り返したとしてもデータを収集できるので、北朝鮮の技術の向上に確実につながっていくと考えるべきで、注意する必要がある」と指摘しました。<br><br>一方、これまでと異なる場所から発射されたことについては、「国際社会が北朝鮮を監視する中、さまざまな場所から発射することで、事前に察知し対応することが難しいということをアピールするという思いもあったのだろう」と分析しています。<br><br>さらに、今後については、「アメリカに届く核ミサイルを手に入れたいという目標に変わりはないだろう。アメリカに中国・ロシアを含めた国際社会の動きを見ながら、慎重に対応していくものと見られる」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966541000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 19:23:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＨＫ世論調査 憲法改正「必要」４３％ 「必要ない」３４％</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＨＫ世論調査 憲法改正「必要」４３％ 「必要ない」３４％</span><time datetime="2017-04-29T19:38"><span>4月29日</span> <span>19時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>日本国憲法は来月５月３日で施行から７０年を迎えます。ＮＨＫの世論調査で、今の憲法を改正する必要があると思うか聞いたところ、「改正する必要があると思う」が４３％、「改正する必要はないと思う」が３４％でした。「戦争の放棄」を定めた憲法９条について聞いたところ、「改正する必要があると思う」が２５％、「改正する必要はないと思う」が５７％でした。</div><div>ＮＨＫは、３月、全国の１８歳以上の４８００人を対象に、憲法についての世論調査をおこないました。今回は電話による調査ではなく、直接会って聞く個人面接法で実施し、５５．１％にあたる２６４３人から回答を得ました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>調査概要</h3><div>ＮＨＫは、３月、全国の１８歳以上の４８００人を対象に、憲法についての世論調査をおこないました。今回は電話による調査ではなく、直接会って聞く個人面接法で実施し、５５．１％にあたる２６４３人から回答を得ました。</div></div><div><h3>憲法改正「必要」４３％　「必要ない」３４％ </h3><div>この中で、今の憲法を改正する必要があると思うか聞いたところ、<br><br>「改正する必要があると思う」が４３％、<br>「改正する必要はないと思う」が３４％、<br>「どちらともいえない」が１７％でした。<br><br>同じ方法で行った憲法に関する過去の調査と比較すると、「改正する必要があると思う」と答えた人は、１９７４年、１９９２年、２００２年の調査では増加を続け、アメリカの同時多発テロ事件の翌年の前回２００２年は５８％に上りましたが、今回の調査では前回を１５ポイント下回りました。「改正する必要はないと思う」と答えた人は、前回より１１ポイント増えました。</div></div><div><h3>改憲賛否の理由は</h3><div>「改正する必要があると思う」と答えた人にその理由を聞いたところ、<br>「日本を取りまく安全保障環境の変化に対応するため必要だから」が５４％、<br>「プライバシーの権利や環境権など新たな権利を盛り込むべきだから」が１６％、<br>「国の自衛権や自衛隊の存在を明確にすべきだから」が１５％、<br>「アメリカに押しつけられた憲法だから」が１２％などとなっています。<br><br>「改正する必要はないと思う」と答えた人にその理由を聞いたところ、<br>「戦争の放棄を定めた憲法９条を守りたいから」が５１％、<br>「すでに国民の中に定着しているから」が２３％、<br>「基本的人権が守られているから」が２１％、<br>「アジア各国などとの国際関係を損なうから」が３％などとなっています。</div></div><div><h3>９条改正「必要」２５％　「必要ない」５７％</h3><div>また、「戦争の放棄」を定めた憲法９条を改正する必要があると思うか聞きました。<br><br>「改正する必要があると思う」が２５％、<br>「改正する必要はないと思う」が５７％、<br>「どちらともいえない」が１１％でした。<br><br>前回の２００２年の調査と比較すると、「改正する必要があると思う」は５ポイント減り、「改正する必要はないと思う」は５ポイント増えました。<br><br>「改正する必要があると思う」と答えた人にその理由を聞いたところ、<br>「自衛力を持てることを憲法にはっきりと書くべきだから」が５７％、<br>「国連の平和維持活動などにより積極的に貢献すべきだから」が２４％、<br>「自衛隊も含めた軍事力を放棄することを明確にすべきだから」が８％、<br>「海外で武力行使ができるようにすべきだから」が７％などとなっています。<br><br>「改正する必要はないと思う」と答えた人にその理由を聞いたところ、<br>「平和憲法としての最も大事な条文だから」が５８％、<br>「海外での武力行使の歯止めがなくなるから」が２２％、<br>「改正しなくても、憲法解釈の変更で対応できるから」が１１％、<br>「アジア各国などとの国際関係を損なうから」が５％などとなっています。<br><br>憲法９条が日本の平和と安全にどの程度役に立っていると思うか聞いたところ、<br>「非常に役に立っている」が２９％、<br>「ある程度役に立っている」が５３％で、<br>これまでの調査の中で「役に立っている」と答えた人が初めて８割（８２％）を超えました。</div></div><div><h3>自衛隊について</h3><div>自衛隊は憲法で認められるものだと思うか聞いたところ、<br><br>「認められると思う」が６２％、<br>「認められないと思う」が１１％、<br>「どちらともいえない」が２２％でした。<br><br>同じ方法で調査した２５年前、１９９２年の結果と比べますと、「認められると思う」が１４ポイント増え、「認められないと思う」が７ポイント減りました。<br><br>また、自衛隊が、今後どのような面に力を入れていったらよいと思うか複数回答で聞いたところ、<br><br>「人命救助や災害復旧」が９０％、<br>「テロの防止、対策」が６３％、<br>「他国からの侵略や攻撃に対する防衛」が６２％、<br>「国連の平和維持活動への参加」が４７％、<br>「同盟国と共同で行動すること」が３３％でした。<br><br>国連の平和維持活動に参加する自衛隊について、活動の範囲が拡大され、国連の関係者などが武装グループなどに襲われた場合武器を使って助けられるようになったことについて聞いたところ、<br><br>「賛成」が２３％、<br>「どちらかといえば、賛成」が３９％、<br>「どちらかといえば、反対」が２５％、<br>「反対」が８％でした。</div></div><div><h3>安全保障への意識</h3><div>日本が戦争や紛争に巻き込まれたり、他国から侵略を受けたりする危険性がどの程度あると思うか聞いたところ、<br><br>「非常にある」が２４％、<br>「ある程度ある」が６３％でした。<br><br>一方、<br>「あまりない」が１０％、<br>「まったくない」が１％でした。<br><br>また、これらの人が憲法９条の改正についてどう考えているかをみると、「危険がある」と答えた人では、２７％が「改正する必要があると思う」と答え、５６％が「改正する必要はないと思う」と答えています。「危険はない」と答えた人では、１３％が「改正する必要があると思う」と答え、７２％が「改正する必要はないと思う」と答えています。<br><br>５つの事柄について、安全保障の面でどの程度脅威を感じるか聞いたところ、「北朝鮮による核開発や弾道ミサイル実験などの挑発的な行動」について、「大いに脅威を感じる」（６０％）と「ある程度脅威を感じる」（３３％）をあわせた、「脅威を感じる」と答えた人は９３％でした。<br><br>このほか、「中国の軍事力増強や、海洋における活動の拡大・活発化」は８８％、「国際テロ組織の活動が活発になっていること」は８５％、「韓国との間で竹島の領有権をめぐる問題があること」は６６％、「ロシアの極東における軍の施設や装備増強の動き」は５９％の人が「脅威を感じる」と答えました。<br><br>日米安保条約に基づくアメリカとの同盟関係を今後どうしていくべきだと思うか聞いたところ、<br>「同盟関係をより強化していくべきだ」が２７％、<br>「現状のまま維持していくべきだ」が５６％、<br>「協力の度合いを今より減らしていくべきだ」が９％、<br>「日米安保の解消をめざしていくべきだ」が３％でした。</div></div><div><h3>九州大学 井上武史准教授</h3><div>憲法を「改正する必要がある」と答えた人の割合と「改正する必要はない」と答えた人の割合の差が前回の調査よりも縮まったことについて、改正に向けた議論を進めるべきだという立場の九州大学の井上武史准教授は、「意外な結果だ。日常生活や国の政治で特段の不都合はないという考え方が広まっているのではないか」と分析したうえで、「安全保障法制の論議をへて法律ができたことで喫緊の憲法改正の必要がなくなり、憲法を変えなくてもいいという観念が広まった可能性はある」と述べました。<br><br>また、憲法９条を「改正する必要はない」という回答が「必要がある」を上回り、前回の調査より差が広がったことについては、「日本の平和が保たれているという評価と、安全保障環境が厳しいと指摘されている中で、９条がなければ歯止めなしに突き進んだのではないかという評価が入り交じっている」としたうえで、「９条の中身は時代とともに変わってきているにもかかわらず変える必要がないというのは中身よりも吸引力や文言を抱きしめておきたいという感覚に近いのではないか」と指摘しました。<br><br>さらに、施行から７０年となる憲法が果たしてきた役割について、「立憲主義に基づき民主主義や基本的人権という普遍的な価値が日本社会の基本原理であり続けてきたことは誇りに思ってよいことだ。ただ、憲法を変えることで今よりもっとよくなる可能性もある。単に憲法を守る、変えるという０か１かの議論ではなく立憲主義や民主主義をよりよくしていくという観点で憲法をみることが必要だ」と述べました。</div></div><div><h3>東京大学 石川健治教授</h3><div>憲法を「改正する必要がある」と答えた人の割合と「改正する必要はない」と答えた人の割合の差が前回の調査よりも縮まったことについて、今は憲法を変えるべきでないという立場の東京大学の石川健治教授は、「２００２年は小泉総理大臣の時代で、改革がよいことだという気分と同時多発テロ事件に対する危機感とが相乗効果になって、改正が必要だという回答が多くなった」と分析したうえで、「立憲主義に対する理解が一定程度深まり、憲法は常に時代に合わせて更新しなければならないものではないという考えが広がったことがこの結果につながっているのではないか」と指摘しました。<br><br>また、憲法９条を「改正する必要はない」という回答が「必要がある」を上回り、前回の調査より差が広がったことについては、「東アジアの安全保障の環境に加え、中東の情勢も絡んで状況が複雑になる中で、９条の平和ブランドを掲げていることの意味に関心を持つ人が増えることは自然だ」としたうえで、「危機にあおられて改正するのはいちばん危険で、そうではなくて冷静に、じっくり考えたいという人が多かったのは、大事なことだと思う」と述べました。<br><br>さらに、施行から７０年となる憲法が果たしてきた役割について、「戦時中と比べれば、どれだけ風通しのよい、息苦しくない社会を生きているかがわかる。日本国憲法が制定されたことで明らかによい社会になったことは否定のしようがない。調査結果からは憲法に対する問題への関心の深まりを読み取ることができ、施行７０年を迎えて憲法が定着したと感じる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 19:38:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸上１００ｍ 桐生が１０秒０４マーク</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>陸上１００ｍ 桐生が１０秒０４マーク</span><time datetime="2017-04-29T19:38"><span>4月29日</span> <span>19時38分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170429/K10010966481_1704291633_1704291634_01_02.jpg" alt="陸上１００ｍ 桐生が１０秒０４マーク" id="news_image"></div><div>陸上男子１００メートルで日本選手初の９秒台が期待される桐生祥秀選手が広島市で行われた織田幹雄記念国際大会に出場し、向かい風の中、決勝で１０秒０４の好タイムをマークしましたが９秒台達成はなりませんでした。</div><div>桐生選手は、午前に行われた予選のレースは向かい風０．３メートルの条件の中、スタートから加速しましたが本来の走りができず、１０秒１６でした。<br><br>午後の決勝も向かい風０．３メートルのレースとなり、桐生選手は得意の中盤から後半にかけても力強い走りを見せ、１０秒０４の好タイムをマークしましたが、目指していた９秒台達成は持ち越しとなりました。桐生選手はこの大会、高校３年で出場し１０秒０１をマークして優勝して以来、４年ぶり２回目の優勝です。<br><br>桐生選手は「９秒台を狙ったレースでたくさんの観客の前でベストを出したかったが、着実に力はつけていると思う。５０メートルから６０メートルでもっとスピードが上がると思う。世界のスタートラインに立つのは９秒台を出してからだと思うし、もっと練習して９秒台を出したい」と話していました。<br><br>桐生選手は、来月３日に静岡県での大会で２００メートルに出場したあと、１００メートルは来月１３日、上海で行われる大会に出場する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>土江コーチ 世界で戦えるレベルに</h3><div>東洋大学で桐生選手を指導する土江寛裕コーチは、「予選の中盤から後半で力が入っているように感じたので修正するように指示した。決勝の前に『記録は狙うものではなく、条件さえ整えばついてくる』と話し、そのとおりに走ってくれた。９秒台はどこかのタイミングで出ると思うが、そこがゴールではない」と振り返りました。<br><br>そしてこの先に向けては「世界選手権で高いレベルの選手たちと戦えるレベルに到達しつつある。高校の時の１０秒０１より今シーズン出しているタイムのほうが数段レベルの高い中でのパフォーマンスだ」と話し、今後に手応えを感じていました。</div></div><div><h3>伊東浩司さん「記録もっと伸びる」</h3><div>日本陸上競技連盟の強化委員長で、男子１００メートルで１０秒００の日本記録を持つ伊東浩司さんは、２９日の桐生選手のレースについて「記録はもっと伸びる」と見ています。<br><br>伊東強化委員長は、「１００メートルの競走というよりも、桐生選手１人が記録を狙うレースだった。リオデジャネイロオリンピックのリレーで銀メダルを取って、世界の舞台でいいパフォーマンスを示せたことがこのような結果につながっていると思う。夏場にかけてもっと記録が伸びていくと思う」と期待を込めました。<br><br>そのうえで、男子１００メートルの今後の９秒台達成については「１０秒０台という記録は、今後、この大会を欠場した山縣亮太選手と一緒に走ると、９秒９前後までいくような完成度の高い走りだと思う。競う相手がいれば、気持ちが燃えるものがあるし、９秒台は必ず誰かが出すと思う」と分析し、「今後は、６月の日本選手権で真の日本チャンピオンが誰になるかを注目してもらいたい」とレベルの高い短距離界に期待していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 19:38:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領就任１００日 アメリカ第一主義強調</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/k10010966411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領就任１００日 アメリカ第一主義強調</span><time datetime="2017-04-29T19:47"><span>4月29日</span> <span>19時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966411_1704291509_1704291510_01_03.jpg" alt="トランプ大統領就任１００日 アメリカ第一主義強調" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領が就任してから１００日となりました。トランプ大統領はビデオ演説を公開し、１００日の成果として国内に雇用を取り戻したなどと主張したうえで、引き続きアメリカ第一主義を掲げて政権運営にあたる決意をアピールしました。</div><div>トランプ大統領は２９日で就任から１００日となる中、ビデオ演説を公開し、「私の政権の１００日はアメリカの歴史の中で最も成功したものだ」と自画自賛しました。そのうえで「最も重要なことはわれわれが雇用を取り戻していることだ。自動車メーカーがうなりをあげて戻ってきた」と述べ、国内で雇用を創出していると強調しました。<br><br>さらに、「アメリカがＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定から撤退した日は、この国が転換した日だ。アメリカの労働者に対する裏切りは終わりだと世界に知らしめたのだ」と述べました。そして、「アメリカ国民を第一に考えたとき、われわれは偉業を達成することが可能だ」と述べ、引き続きアメリカ第一主義を掲げて政権運営にあたる決意をアピールしました。<br><br>これに対して野党・民主党はビデオ演説で、「トランプ大統領は労働者や中間層の生活をよくすると約束したのに、実際は富裕層を豊かにしているだけだ」と述べ、トランプ政権が提案している職業訓練の大幅削減計画などを批判しました。<br>さらに「アメリカ国民は党派を超えた歩み寄りを期待している。トランプ大統領が対応を改めなければ次の１００日も同じ結果になる」と述べ、野党との対決姿勢を鮮明にするトランプ大統領を強くけん制しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170429/K10010966411_1704291436_1704291439_01_02.jpg" alt="" class="is-right"><div>アメリカのホワイトハウスはトランプ政権の発足から１００日に合わせて政権の成果をまとめた文書を公表し、１００日間の取り組みをアピールしています。<br><br>このうち、安全保障政策では、トランプ大統領が強いアメリカ軍の復活を掲げて国防費を５４０億ドル（日本円でおよそ６兆円）の増額を目指す方針を示したことを成果として挙げています。<br>また、アメリカの安全保障を脅かす国々に対して、きぜんと立ち向かったとして、具体例として、化学兵器を使用した対抗措置としてシリアのアサド政権の空軍基地を攻撃したことや、北朝鮮による挑発行動に対応するためアメリカ軍の部隊を派遣したことなどを挙げています。<br><br>さらに、外交政策では、同盟国との関係を強化し、世界でのアメリカの立場を取り戻したとしているほか、アメリカの利益を広げるため、積極的に各国の指導者と協議したとして、電話会談は３８の首脳と７０回に上ったとしています。<br>また、内政でも、大統領令に署名した数が戦後の歴代大統領の中で就任１００日の間では最も多いと主張していて、トランプ大統領の実行力をアピールしています。</div></div><div><div>トランプ大統領の就任１００日に合わせて、アメリカのＡＢＣテレビとワシントン・ポストが共同で行った世論調査によりますと、トランプ大統領の支持率は４２％で、戦後の歴代大統領の中で、最も低い結果となっています。<br><br>就任１００日を前に行われた歴代大統領の世論調査のうち、前のオバマ大統領の支持率は６９％、その前のブッシュ元大統領は６３％、さらに、クリントン元大統領は５９％で、トランプ大統領の４２％は極めて低い数字となっています。<br>さらに、戦後の歴代大統領は全員、支持率が不支持率よりも上回っていましたが、トランプ大統領は、支持率４２％に対し不支持率は５３％で、戦後の大統領の中で初めて不支持率が上回りました。<br><br>また、トランプ大統領の取り組みについて尋ねた項目のうち、トランプ大統領が娘のイバンカさんやイバンカさんの夫のクシュナー氏を側近として政権内のポストにつけていることについては、６１％が反対と答え、賛成したのは３４％にとどまりました。<br>さらに、トランプ大統領が打ち出した国防費を増額する一方で、環境や科学研究の予算を大幅に削る案については、５０％が反対で、３７％が賛成となっています。<br><br>その一方で、トランプ大統領が国内の雇用を守るため、企業に圧力をかけていることについては、賛成が７３％で高い評価を得ていることがうかがえます。<br>さらに去年１１月の大統領選挙でトランプ氏に投票した人の９６％が、その判断は正しかったと答えており、ＡＢＣテレビは就任から１００日たっても従来の支援者からの支持は失っていないと指摘し、根強いトランプ支持があるという見方を伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170429%2Fk10010966411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Apr 2017 19:47:40 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>