<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>公園に保育所など設置可能に 改正法が成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>公園に保育所など設置可能に 改正法が成立</span><time datetime="2017-04-28T11:12"><span>4月28日</span> <span>11時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964511_1704281146_1704281147_01_02.jpg" alt="公園に保育所など設置可能に 改正法が成立" id="news_image"></div><div></div><div>待機児童の解消を目指し、公園に保育所などを設置できるようにする改正法が、２８日の参議院本会議で賛成多数で可決され、成立しました。</div><div>２８日の参議院本会議で可決・成立した、この改正法は、設置できる建物が管理事務所やトイレなどに限られている公園に、保育所のほか学童クラブや子ども園などを建てられるよう規制を緩和するものです。<br><br>設置にあたっては、保育所などの敷地面積は公園全体の３０％以内に収め、公園の景観も損なわないことを条件にしています。<br><br>公園での保育所などの設置は、一部の自治体が国家戦略特区を活用して進めていますが、政府は今回の法改正でこうした動きを全国各地に広げたいとしています。<br>待機児童の解消が急がれる中、保育所の設置では用地の確保が大きな課題となっているだけに、公園の活用で保育所の整備が進むことが期待されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 11:12:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友学園 再生手続きの開始決定</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友学園 再生手続きの開始決定</span><time datetime="2017-04-28T12:01"><span>4月28日</span> <span>12時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964641_1704281203_1704281203_01_02.jpg" alt="森友学園 再生手続きの開始決定" id="news_image"></div><div>学校法人「森友学園」が、民事再生法の適用を申請していたことについて、大阪地方裁判所は２８日、手続きを開始する決定をしました。今後、裁判所の監督のもと、債務を返済する道筋を示す再生計画案が作られることになります。</div><div>「森友学園」は、大阪・豊中市で進めていた小学校の建設を一連の問題で中止し、未払いの工事代金など１６億円以上の負債を抱えて、大阪地方裁判所に民事再生法の適用を申請していました。<br><br>これについて、裁判所は、２８日、手続きを開始する決定をし、学園の財産を管理する管財人の弁護士を選任しました。<br><br>今後、裁判所の監督のもと、債務を返済する道筋を示す再生計画案を作り、１０月１０日までに裁判所に提出することになりました。<br><br>森友学園は、幼稚園の運営を続けながら、小学校の校舎と土地を売却して債務の弁済に充てたいとしていますが、国は、小学校を開校できない場合は、学園側がさら地にしたうえで土地を買い戻すことになるという認識を示していて、今後、交渉が進められる見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>籠池町浪理事長「改めて深くおわび」</h3><div>裁判所が民事再生手続きの開始を決定したことについて、森友学園の籠池町浪理事長は、代理人の弁護士を通じて、「債権者をはじめ、関係者の皆様に多大なご迷惑をおかけし、改めて深くおわびします。引き続き、学園の再生手続きにご理解とご協力を賜りますようお願い申し上げます」とするコメントを出しました。</div></div><div><h3>管財人「有効に活用したい」</h3><div>裁判所が民事再生手続きの開始を決定したことについて、管財人に選任された疋田淳弁護士は、「関係者の協力を得て、小学校の土地と建物を有効に活用したい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 12:01:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「北朝鮮 外交で解決したいがとても困難」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「北朝鮮 外交で解決したいがとても困難」</span><time datetime="2017-04-28T12:06"><span>4月28日</span> <span>12時06分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964661_1704281213_1704281214_01_03.jpg" alt="トランプ大統領「北朝鮮 外交で解決したいがとても困難」" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は、北朝鮮が核とミサイルの開発を加速させている問題について、「外交で解決したいが、とても困難だ」と述べたうえで、北朝鮮の後ろ盾となっている中国の行動を見守る姿勢を示しました。</div><div>トランプ大統領は、まもなく就任から１００日となるのを前に２７日、ロイター通信のインタビューに応じ、北朝鮮が核とミサイルの開発を加速させている問題について、「われわれは外交で解決したい。しかし、とても困難だ。最終的に北朝鮮と大規模な衝突になる可能性もある」と述べ、厳しい認識を示しました。<br><br>そのうえで、「中国の習近平国家主席がアメリカに協力するため全力を挙げていると強く感じている」と述べ、北朝鮮の後ろ盾となっている中国の行動を見守る姿勢を示しました。<br><br>さらにトランプ大統領は、「習主席とはとてもよい個人的な関係を築いた。彼は私の友人で、彼の立場が悪くなるようなことは今はしたくない」と述べ、中国が強く反発した、台湾の蔡英文総統との電話会談などは現時点では控える考えを明らかにしました。<br><br>一方で、トランプ大統領は、同盟国、韓国に配備するアメリカ軍の最新の迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」について「１０億ドルのすばらしいシステムだ。われわれは韓国を防衛したい。しかし、韓国は支払うべきだ」と述べ、対価を求める意向を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 12:06:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”北朝鮮の核開発 中国が独自制裁示唆し自制迫る”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>”北朝鮮の核開発 中国が独自制裁示唆し自制迫る”</span><time datetime="2017-04-28T12:22"><span>4月28日</span> <span>12時22分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964711_1704281230_1704281234_01_03.jpg" alt="”北朝鮮の核開発 中国が独自制裁示唆し自制迫る”" id="news_image"></div><div>アメリカのティラーソン国務長官は、北朝鮮の核開発問題をめぐって、中国が北朝鮮に対し独自の制裁も示唆してさらなる核実験を行わないよう自制を迫ったと述べて、中国側から一定の協力が得られているとの認識を示しました。</div><div>アメリカのティラーソン国務長官は２７日、アメリカのＦＯＸニュースのインタビューに応じました。この中でトランプ政権が中国に対し、北朝鮮への圧力を強化するよう促していることに関連して、ティラーソン長官は「毎週、重要なやり取りをしている」と述べ、中国側と緊密に連絡を取り合っていると説明しました。<br><br>そのうえで、ティラーソン長官は、「中国が北朝鮮に核実験を行わないよう求め、強行した場合は独自の制裁を科すと、北朝鮮側に告げたという連絡を受けた」と述べ、中国が北朝鮮に自制を迫ったことを明らかにし、この問題で中国側から一定の協力が得られているとの認識を示しました。<br><br>そして、「われわれは、中国がどこまで協力する気なのか試す」と述べて、中国に対し一層の取り組みを求めていく考えを示しました。さらに、ティラーソン長官は、みずからが議長を務め、北朝鮮の核問題を話し合う国連安全保障理事会の閣僚級会合について、「これまでの制裁の徹底とともに、次はどのように圧力を強めていくべきかを協議する」と述べ、国際社会に対し、北朝鮮に対する圧力強化への協力を呼びかける方針を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 12:22:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>籠池前理事長 財務省とのやり取り 音声記録公表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964631000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>籠池前理事長 財務省とのやり取り 音声記録公表</span><time datetime="2017-04-28T12:34"><span>4月28日</span> <span>12時34分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>学校法人「森友学園」の籠池泰典・前理事長は、国会内で開かれた民進党の会合に出席し、大阪・豊中市の国有地の売却をめぐって、去年３月に、みずからと財務省との間で行われたやり取りを録音した音声記録の内容を公表しました。会合で、籠池氏は「結果論だが、安倍総理大臣夫人の昭恵氏に小学校の名誉校長になってもらったことで、ある時期から、土地について、スピーディーに物事が動いたのだと思う」と述べました。</div><div>学校法人「森友学園」の籠池泰典・前理事長は、大阪・豊中市の国有地が、「森友学園」に鑑定価格より低く売却されたことをめぐって、２８日、国会内で開かれた民進党の調査チームの会合に出席しました。<br><br>会合で、籠池氏は、去年３月１５日に、みずからの妻とともに、財務省を訪れ、田村嘉啓・国有財産審理室長と面会した際にみずからが録音した音声記録の内容を公表しました。<br><br>そして、籠池氏は、調査チームのメンバーの質問に答える形で、「当初は、国有地を定期借地権契約で借りたいと思っていて、財務省近畿財務局との交渉の経緯を、その都度、安倍総理大臣夫人の昭恵氏に報告していた」と述べました。<br><br>また、籠池氏は「半月から１０日に１度は、近畿財務局に通っていた。平成２６年ごろから、財務省側が、突然、定期借地権契約に前向きになり、なぜ態度を変えたのかわからないが、録音の中で、田村氏が『特例』と言っていて、このことを指していたのではないか」と述べました。<br><br>そして、籠池氏は「結果論だが、昭恵氏に小学校の名誉校長になってもらったことで、ある時期から、土地について、スピーディーに物事が動いたのだと思う」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>音声記録の内容は</h3><div>この音声記録は去年３月１５日に東京・霞が関の財務省で籠池前理事長夫妻が田村嘉啓・国有財産審理室長らとおよそ１時間半にわたって面会した際のやり取りを籠池氏が録音したものです。前理事長夫妻はこの４日前に大阪・豊中市の国有地で小学校の建設工事中に地中から新たなゴミが見つかり、国に早期の対応を求めて財務省を訪れていました。<br><br>音声記録によりますと面会で前理事長夫妻は終始、国有地をめぐる近畿財務局の対応を強い口調で批判していました。そして新たなゴミが出たのは前の年に行われた土壌改良工事で財務局の担当者がゴミの混じった土を埋め戻すよう業者に指示したと主張していました。<br><br>また籠池氏は財務局への不満を述べる中で、小学校の名誉校長だった安倍総理大臣の妻の昭恵夫人に言及していました。また具体的な名前は出さないものの「あの方自身が愚弄されていると思った」とか支援を受けている元副大臣など４人の政治家が憤慨しているなどと述べていました。<br><br>田村室長は前の年に昭恵夫人付きの職員から森友学園に関する問い合わせを受け、回答したことがすでに明らかになっています。この日の面会では籠池氏が昭恵夫人や政治家に言及した際に田村室長からの発言はありませんでした。<br><br>一方、田村室長は売却処分が原則の国有地を学園に対して将来の売却を前提に貸し付けたことについて「特例だった」と表現していました。そして新たなゴミについては「近畿財務局が責任をもって対応する」などと述べていて、その後の８億円余りの値引きにつながるような具体的な発言は確認できませんでした。</div></div><div><h3>財務省理財局長 コメント差し控えたい</h3><div>財務省の佐川理財局長は２８日の衆議院の財務金融委員会で、音声記録について、「報道されているのは承知しているが、音声があまりはっきりしていないうえ、どういうものなのか承知していないのでコメントは差し控えたい」と述べました。<br>その一方で、佐川理財局長は、籠池前理事長が去年３月に財務省を訪れた際の面談の内容は対応した職員から確認したとし、「先方から地中から新たな埋設物が出たため、対応してもらいたいという話があり、法令に基づいて大阪航空局と連携して対応するという話をしたと聞いている」と述べました。<br><br>また、土地の貸し付けが特例だったかどうかを問われ、佐川理財局長は、財務局への通達で定めた「特例処理」という規定に従って対応したもので、通常３年となっている土地の貸し付け期間を１０年後に必ず返還するという定期借地の契約を指していると説明しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964631000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 12:34:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>公園に十数匹の猫の死骸 １匹の胃から劇物検出 名古屋</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964731000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>公園に十数匹の猫の死骸 １匹の胃から劇物検出 名古屋</span><time datetime="2017-04-28T13:14"><span>4月28日</span> <span>13時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964731_1704281247_1704281314_01_02.jpg" alt="公園に十数匹の猫の死骸 １匹の胃から劇物検出 名古屋" id="news_image"></div><div></div><div>ことし２月から先月にかけて、名古屋市港区のふ頭にある公園で十数匹の猫が死んでいるのが相次いで見つかり、このうち１匹から農薬などに使われる劇物が検出されたことが警察などへの取材でわかりました。警察は何者かが劇物を餌に混ぜるなどして猫に与えた疑いがあると見て捜査しています。</div><div>警察や猫の保護活動をしている団体によりますと、ことし２月下旬から先月にかけてのおよそ２週間の間に、名古屋市港区にある名古屋ガーデンふ頭の公園で十数匹の猫が死んでいるのが相次いで見つかりました。<br><br>このうち、数匹は口から泡を吹いた状態で死んでいて、警察が１匹を解剖したところ、胃の中から農薬や殺虫剤などに含まれる成分で劇物の「メソミル」が検出されたということです。<br>「メソミル」を含む農薬は販売店で購入することができますが、厚生労働省によりますと、劇物であるため本人確認が必要だということです。<br><br>警察は何者かが劇物を餌に混ぜるなどして猫に与えた疑いがあると見て、動物愛護法違反の疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964731000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 13:14:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フェリーが岸壁に衝突 乗客７人けが 岡山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/k10010964831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>フェリーが岸壁に衝突 乗客７人けが 岡山</span><time datetime="2017-04-28T14:01"><span>4月28日</span> <span>14時01分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170428/K10010964831_1704281335_1704281336_01_03.jpg" alt="フェリーが岸壁に衝突 乗客７人けが 岡山" id="news_image"></div><div>２８日正午前、岡山県笠岡市のフェリー乗り場で、着岸しようとしたフェリーが岸壁に衝突し、消防によりますと、衝撃で転倒するなどした乗客７人が軽いけがをしたということです。</div><div>警察などが事故の状況を詳しく調べています。２８日に正午前、岡山県笠岡市の「伏越フェリー乗り場」で、笠岡市のフェリー会社「瀬戸内クルージング」が運航する「第二十一金風呂丸」が着岸しようとしたところ、船体の一部が岸壁に衝突しました。<br><br>消防によりますと、この事故で、６０代から９０代の男性１人と女性６人の乗客合わせて７人が船内で転倒するなどし、顔や足などに軽いけがをして病院で手当てを受けているということです。このフェリーは笠岡市中心部にあるフェリー乗り場と、笠岡市沖にある瀬戸内海の北木島を結んでいます。<br><br>消防によりますと、車や乗客を乗り降りさせるため、橋を渡すように開閉する船首部分を岸壁に降ろしていたところ、コンクリート製のスロープに衝突したということです。気象台によりますと、きょうの岡山県沿岸は波や風は穏やかだということで、警察などが事故の詳しい状況を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>第二十一金風呂丸とは</h3><div>瀬戸内クルージングのホームページよりますと、「第二十一金風呂丸」は、定員が９３人全長３４メートル５０センチ、幅１０メートル３０センチで、総トン数１９６トンのフェリーです。昭和６１年に進水し、現在は主に笠岡市の港と沖合の北木島を結ぶ定期航路の運航に利用されているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170428%2Fk10010964831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 14:01:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>