<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 被害受けた娘のコメント全文</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012328321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 被害受けた娘のコメント全文</span><time datetime="2020-03-12T20:18"><span>3月12日</span> <span>20時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328321_2003121944_2003121946_01_02.jpg" alt="性的暴行罪 父親に有罪の逆転判決 被害受けた娘のコメント全文" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県で実の娘に性的暴行をした罪に問われた父親が、「娘は抵抗できない状態ではなかった」として無罪とされた裁判の２審の判決で、名古屋高等裁判所は「親による継続的な性的虐待の一環だということを十分に評価していない」として１審とは逆に有罪と判断し、検察の求刑どおり、父親に懲役10年を言い渡しました。有罪判決を受け、被害者の女性は弁護士を通じてコメントを出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328321_2003121944_2003121946_01_03.jpg" alt=""><div>今日の名古屋高等裁判所の判決を受けて（令和２年３月12日）<br>１．私は、実の父親からこのような被害を受けてとても悔しい気持ちでいっぱいです。<br><br>「逃げようと思えば逃げられたんじゃないか。もっと早くに助けを求めたらこんな思いを長い間しなくて良かったんじゃないか・・・」。<br><br>そう周りに言われもしたし、そのように思われていたのはわかっています。<br><br>でも、どうしてもそれができなかった一番の理由は、幼少期に暴力を振るわれたからです。<br><br>「だれかに相談したい」、「やめてもらいたい」と考えるようになったときもありました。<br><br>そのことを友達に相談して友達から嫌われるのも嫌だったし、警察に行くことで弟達がこの先苦労するのではないかと思うと、とても怖くてじっと堪え続けるしかありませんでした。<br><br>次第に私の感情もなくなって、まるで人形のようでした。<br><br>被害を受けるたび、私は決まって泣きました。<br><br>「私にはまだ泣ける感情が残っている」ということ、それだけが唯一の救いでした。<br><br>私が一人っ子だったら、何も迷わずにもっと早くに訴えられていたかもしれません。<br><br>やっぱり大切な弟たちのことが心配だったのです。<br><br>そんな弟たちと離れなくてはいけなくなること、生活が大変になるかもしれないこと、ただそれだけを考えると、嫌でも仕方なくてじっと我慢するしかできませんでした。<br><br>今も弟たちに会いたい。<br><br>話したい。<br><br>その気持ちでいっぱいです。<br><br>今も会えないのは苦しいです。<br><br>２．二度と会いたくないのは、父親です。<br><br>あの人が私の人生をぶち壊したんです。<br><br>返してください。<br><br>私のこの無意味に空費した時間を！気に病んだ時間を！全部返してください。<br><br>やってみたかったこと、本当はいっぱいありました。<br><br>でも全部諦めました。<br><br>今、すべてのことを振り返ってみると、ひたすら悔しい気持ちです。<br><br>父との毎日は非常識であり、ただただ気持ち悪かったです。<br><br>どうしたらあんなことができるのか、わかりません。<br><br>私たちはただ普通に暮らしたいのです。<br><br>暴力も暴行も、無慈悲な言動のない普通の生活がしたいんです。<br><br>もう二度とこんな思いはしたくありません。<br><br>これから私は無駄にしてしまった時間を精一杯埋めていきたいので、邪魔しないでもらいたいです。<br><br>私は父を許すことは絶対にできません。<br><br>不安と苛立ちに押しつぶされそうな苦しい毎日でした。<br><br>そして今も同じです。<br><br>私や弟たちの前に二度と姿を現さないでほしいです。<br><br>３．無罪判決が出たときには、取り乱しました。<br><br>荒れまくりました。<br><br>仕事にも行けなくなりました。<br><br>今日の判決が出て、やっと少しホッとできるような気持ちです。<br><br>昨年、性犯罪についての無罪判決が全国で相次ぎ、＃ＭｅＴｏｏ運動やフラワー・デモが広がりました。<br><br>それらの活動を見聞きすると、今回の私の訴えは、意味があったと思えています。<br><br>なかなか性被害は言い出しにくいけど、言葉にできた人、それに続けて「私も」「私も」と　言いだせる人が出てきました。<br><br>私の訴えでた苦しみも意味のある行動となったと思えています。<br><br>４．私が訴え出て、行動に移すまでにいろいろな支援者につながりました。<br><br>しかし、「本当にこんなことがあるの？」と信じてくれる人は少なかったです。<br><br>失望しました。<br><br>疑わずに信じてほしかったです。<br><br>支援者の皆さん、どうか子どもの言うことをまず100％信じて聞いてほしいのです。<br><br>今日、ここにつながるまでに、私は多くの傷つき体験を味わいました。<br><br>信じてもらえないつらさです。<br><br>子どもの訴えに静かに、真剣に耳を傾けてください。<br><br>そうでないと、頑張って一歩踏み出しても、意味がなくなってしまいます。<br><br>子どもの無力感をどうか救ってください。<br><br>私の経験した、信じてもらえないつらさを、これから救いを求めてくる子どもたちにはどうか味わってほしくありません。<br><br>５．私は、幸いにも、やっと守ってくれる、寄り添ってくれる大人に出会えました。<br><br>同じような経験をした多くの人は、道を踏み外してもおかしくないと思います。<br><br>苦難を生きる子どもにどうか並走してくれる大人がいてほしいです。<br><br>最後に、あの時の自分と今なお被害で苦しんでいる子どもに声をかけるとしたら、「勇気を持って一歩踏み出して欲しい」と伝えたいです。<br><br>一人でもいいから、本当に信用できる友達を持つことも大切だと思います。<br><br>以上被害者　Ａより</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012328321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 20:18:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく</span><time datetime="2020-03-12T20:54"><span>3月12日</span> <span>20時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327251_2003121014_2003121016_01_02.jpg" alt="米大統領 “入国停止や大規模支援策”も影響収まる気配なく" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は新型コロナウイルスの感染拡大と影響を食い止めるため、ヨーロッパの26か国からの入国を30日間停止し、日本円で５兆円規模の支援策を導入したいという考えを明らかにしました。しかし急速に広がる感染と生活や経済への影響が収まる気配はありません。</div><div>トランプ大統領は11日、ホワイトハウスの大統領執務室から国民向けに演説し、「ウイルスとの戦いで極めて重要な局面にある。これまでで最も攻撃的かつ包括的な取り組みだ」と述べて、新たな措置を発表しました。<br><br>このなかでトランプ大統領は水際対策を強化するため「ヨーロッパからの入国を30日間、停止させる」と明らかにしました。<br><br>国土安全保障省によりますと、対象となるのはイギリスなどを除くヨーロッパの26か国で、アメリカ東部時間の13日午後11時59分以降、これらの国から渡航してきたり、２週間以内の渡航歴があったりする外国人の入国を認めないということです。<br><br>さらに国務省はアメリカからのすべての海外渡航に関して、渡航先で感染したり行動を制限されたりする可能性があるとして、再検討を求める勧告を出しました。<br><br>トランプ大統領は演説で追加の経済対策も明らかにし、中小企業向けの低利の融資など500億ドル、日本円で５兆2000億円規模の新たな支援策を導入したいという考えを示しました。<br><br>トランプ大統領はこれに先立ち日本の所得税に近い給与税の引き下げも打ち出していて、株価が歴史的な下落を記録するなど、経済への影響の懸念が強まるなか、対応に躍起になっています。<br><br>また、トランプ大統領は「多くのアメリカ人にとってリスクはとても低い。若くて健康な人は早期の回復を期待できる。ただ高齢者のリスクは高く、重ね重ねの注意が必要だ」と述べて、冷静な対応を求めました。<br><br>しかし、アメリカでの感染者はこの１週間で急増し、専門家は今後、さらに悪化するという見通しを示していて、感染と生活や経済への影響が収まる気配はありません。</div></section><section class="module--content"><div><h3>“物資の輸入は対象外” ツイッターで強調</h3><div>トランプ大統領は演説でヨーロッパからの入国停止を明らかにした際、人だけでなく物資の輸入も禁じると受け止められる発言をしましたが、その後、ツイッターに「貿易はヨーロッパからの30日間の入国制限措置の影響は受けない。この措置は人を停止させるもので物資ではない」と書き込み、物資の輸入は対象とはならないことを強調しました。</div></div><div><h3>「入国制限 感染拡大防止に必要も経済活動を悪化させる」</h3><div>アメリカがヨーロッパからの入国を制限することが世界の経済に及ぼす影響について、野村総合研究所の木内登英エグゼクティブ・エコノミストは「入国制限は感染拡大の防止には必要だが、経済活動を悪化させる表裏の関係にある。アメリカとヨーロッパは世界経済の３分の１の規模を占める大きな市場だ。自由貿易の柱であるヒト・モノ・カネのうちのヒトの移動が滞るということは、企業の事業運営にも支障をきたしかねず世界経済にとってマイナスだ。アメリカの決断によって入国制限が連鎖していくことが懸念される」と話しています。<br><br>また日本経済の下支えのために必要な対応については「ウイルスによってもたらされた今回の危機は今の段階では金融危機とは違う。資金が市場に潤沢にあるため、金利の引き下げなど金融緩和の直接の効果は限られるだろう。経済的なダメージを受ける企業や人に対する財政的な支援が当面は求められている」と指摘しています。</div></div><div><h3>米への入国停止は26か国</h3><div>ホワイトハウスやアメリカ国土安全保障省によりますと、アメリカへの入国を停止するのは、ＥＵ加盟国を中心に人とモノの自由な移動を認めた「シェンゲン協定」に加盟する26か国を、アメリカ入国の14日前までに訪れた外国人です。アメリカ国民とその家族は含まれないということです。<br><br>この措置が始まるのは、アメリカ東部時間の13日午後11時59分、日本時間の14日の午後０時59分以降で、対象となる26か国は、アイスランド、イタリア、エストニア、オーストリア、オランダ、ギリシャ、スイス、スウェーデン、スペイン、スロバキア、スロベニア、チェコ、デンマーク、ドイツ、ノルウェー、ハンガリー、フィンランド、フランス、ベルギー、ポーランド、ポルトガル、マルタ、ラトビア、リトアニア、リヒテンシュタイン、それに、ルクセンブルクです。</div></div><div><h3>ＥＵ加盟国から米への渡航 １か月152万人以上</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の統計局によりますと、ＥＵの27の加盟国から去年３月の１か月間に航空機でアメリカに渡航した人の数は、合わせて152万人以上に上り、ここ数年、毎年増加の傾向にありました。<br><br>このうち最も多かったのが、ドイツからの渡航者でおよそ40万人、次いでフランスがおよそ30万人、オランダが22万人でした。</div></div><div><h3>ＥＵ大統領「必要なあらゆる措置進める」</h3><div>アメリカのトランプ大統領がヨーロッパからの入国を停止すると明らかにしたことを受けて、ＥＵ＝ヨーロッパ連合のミシェル大統領は12日、ツイッターに、「きょう状況を分析する。経済の混乱は避けなければならない。ＥＵは感染拡大の抑え込みや研究支援など必要なあらゆる措置を進めている」と投稿し、対応を急ぐ考えを示しました。</div></div><div><h3>「国際社会に感染防止 しっかり説明したい」官房長官</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、アメリカのトランプ大統領が、イギリスを除くヨーロッパからの渡航を停止させる方針を明らかにしたことについて「わが国への特段の言及はなかったと承知している。政府としては、アメリカを含む国際社会に対し、わが国の感染防止のための取り組みや国内の状況をしっかり説明していきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 20:54:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪市 すべての小中学校と幼稚園 新学期から再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012328291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪市 すべての小中学校と幼稚園 新学期から再開へ</span><time datetime="2020-03-12T21:03"><span>3月12日</span> <span>21時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328291_2003121946_2003122104_01_02.jpg" alt="大阪市 すべての小中学校と幼稚園 新学期から再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>大阪市の松井市長は、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐために行われている小中学校と幼稚園の休校、休園について、今月25日からの春休みの期間中に、中学校の部活動などを順次、再開したうえで、来月の新学期から、すべての学校と幼稚園を再開する考えを示しました。</div><div>この中で松井市長は、大阪市立の小中学校と幼稚園の休校、休園の措置について、今月23日と24日の両日を終業式などを行うために、臨時の登校日とすることを公表しました。<br><br>そして今月25日からの春休みの期間中に中学校の部活動や、幼稚園での子どもの預かり事業などを順次、再開したうえで、来月の新学期から、すべての小中学校と幼稚園を再開する考えを示しました。<br><br>再開にあたっては換気のため、教室の窓を開けたり、子どもたちの席を離したりする措置をとるとしています。<br><br>さらに現在、休館している動物園や博物館など、市が所有する施設についても条件が整いしだい、部局の判断で再開する方針を示しました。<br><br>松井市長は今回の判断について「府庁で開かれた専門家会議での説明を聞いて感じたことは、医療崩壊を防ぐために感染のピークをずらすことには一定程度、成功したということだ」と述べました。<br><br>そのうえで「このまま社会生活を止めると、社会が成り立たなくなる。民間に自粛を要請しているイベントなどについては、個々に判断してもらえばよい。また、お花見の自粛要請は、やめようと思っている」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012328291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 21:03:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京オリンピック 聖火リレー始まる ギリシャ アテネ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012327471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京オリンピック 聖火リレー始まる ギリシャ アテネ</span><time datetime="2020-03-12T21:15"><span>3月12日</span> <span>21時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003122036_2003122039_01_03.jpg" alt="東京オリンピック 聖火リレー始まる ギリシャ アテネ" id="news_image"></div><div>東京オリンピックの聖火の採火式が、12日、ギリシャのオリンピアで行われ、東京オリンピックの聖火リレーが始まりました。聖火はギリシャ国内をリレーしたあと、今月20日に日本に到着する予定です。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121904_2003121906_01_03.jpg" alt=""><div>東京オリンピックの聖火の採火式は、日本時間の12日午後６時半ごろ、現地時間の午前11時半ごろからギリシャ南部にある古代オリンピック発祥の地、オリンピアで行われ、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会のバッハ会長や東京大会の組織委員会の遠藤利明会長代行などが出席しました。<br><br>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大が懸念される中、ギリシャオリンピック委員会は、採火式には観客を入れず報道陣も大幅に減らす異例の対応をとりました。<br><br>こうした中、ヘラ神殿の遺跡では古代の衣装に身を包んだみこにふんした女性が凹面鏡を使って太陽光を集め、聖火となる火を採りました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012327471_2003121918_2003121933_01_04.jpg" alt=""><div>そして、桜をモチーフにしたデザインの東京オリンピックのトーチに聖火がともされ、第１走者を務めるギリシャ人でリオデジャネイロオリンピック射撃の金メダリスト、アンナ・コラカキ選手が、古代オリンピック競技場をスタートして、東京オリンピックの聖火リレーが始まりました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012327471_2003121954_2003122005_01_06.jpg" alt=""><div>リレーでは、アテネオリンピック女子マラソンの金メダリスト、野口みずきさんが第２走者を務めました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003122037_2003122039_01_07.jpg" alt=""><div>野口さんは、聖火を引き継ぐ「トーチキス」を行ったあと、日本人最初の聖火ランナーとして、晴れやかな表情を見せながらおよそ200メートルの距離をゆっくりとしたペースで走っていました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012327471_2003121939_2003121947_01_05.jpg" alt=""><div>第２走者を務めた野口さんは「東京オリンピックに向け晴れやかに大会を迎えられたら、という気持ちで走った。私自身もアテネオリンピックで金メダルを取ったので、オリンピックのふるさとに戻ってきたような感じでかみしめながら走った。古代オリンピックでは大会の間は一切戦っていなかった。オリンピック発祥の地で平和への願いやみんなで競技を楽しもうという古代ギリシャ人の願いをすごく感じることができた」と笑顔で振り返りました。</div></div><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012327471_2003121939_2003122115_01_09.jpg" alt=""><div>また、採火式が無観客で行われるなど新型コロナウイルスの感染拡大による影響が及ぶ中で聖火リレーが始まったことについて「ギリシャや日本の皆さんが尽力してくださり感謝と感激しかない。世界中が大変なことになっているが一刻も早く収まり、皆さんが楽しみにしている東京オリンピックが無事に開催されることを願っている」と話していました。<br><br>聖火はギリシャ国内を８日間リレーしたあと、今月19日にアテネで開催都市の東京に引き継がれ、今月20日に日本に到着して、まずは、復興の火として東北３県で展示されます。<br>そして、日本国内での聖火リレーは今月26日に福島県からスタートし、およそ４か月をかけて全国各地を巡ることになっています。</div></div><div><h3>組織委員会 遠藤会長代行「希望がつながること願う」</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012327471_2003121943_2003121947_01_07.jpg" alt=""><div>採火式にあわせて行われたスピーチで、東京大会の組織委員会の遠藤利明　会長代行は「現在、新型コロナウイルスの感染が全世界で拡大している。そうしたなかでも、今回の採火式・セレモニーなどについて万全の対応をとっていただいた関係者に感謝申し上げる。東京大会の組織委員会としても、ＩＯＣ、日本政府、東京都と一体となり、大会を万全の体制で成功させていく」と話しました。<br>そして遠藤会長代行は「日本は地震や津波など大きな災害に幾度も見舞われ、かけがえのない人やものを失い、悲しみに打ちひしがれる人々に胸が張り裂けそうな思いをしたことも一度や二度ではない。しかし、われわれ人間には56年前の聖火が教え励ましてくれたように“希望”を持つ力がある。東京2020オリンピック聖火リレーのコンセプトは、『Ｈｏｐｅ Ｌｉｇｈｔｓ Ｏｕｒ Ｗａｙ 希望の道を、つなごう。』だ。ギリシャ国内での聖火リレーによって多くの物語が生まれ、希望がつながることを心から願っている」と話しました。</div></div><div><h3>ＩＯＣ バッハ会長　予定どおりの大会開催を強調</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012327471_2003121943_2003121947_01_08.jpg" alt=""><div>ＩＯＣのバッハ会長は採火式のあいさつの冒頭で「私たちは3000年以上前にオリンピックが生まれた地、オリンピアに集まった。困難な状況にもかかわらず採火式を開催してくれたギリシャオリンピック委員会の会長とオリンピア市長に感謝したい」と話し、新型コロナウイルスの感染が広がる中での開催に感謝の気持ちを話しました。<br>そしてバッハ会長は「採火式の実現は、東京オリンピックの成功に向けた私たちの決意を改めて表している。開会式を19週間後に控える中、多くの組織がウイルス拡散の封じ込めに多くの対策を取っていることが、決意をより強くさせている」と述べて、改めて大会を予定どおりに開催する考えを強調しました。<br><br>またバッハ会長は「きょうは日本への聖火の旅が始まる日だ。56年の時を経て日本に聖火が戻るとき、希望が国全体を照らすだろう。2020年の東京大会は、すべての日本の人々にとって再び希望と自信の象徴になる。特に、９年前の災害で甚大な被害を受けた地域にとってはそうだ」と述べて、聖火リレーが今大会で掲げる『復興五輪』につながるという考えを示しました。<br><br>あいさつの最後にバッハ会長は「今大会、私たちはすべての多様性とオリンピックの価値を守るという決意のもと団結する。どんな力が分断しようとしても、私たちの人間性のほうが強いことを世界に示すだろう」と述べ、改めて困難に立ち向かう姿勢を示しました。<br>そのうえで、日本語で「日本の皆様、ありがとうございます。大きな喜びと感謝とともにオリンピック精神を東京で一緒にお祝いしましょう」と話してあいさつを締めくくりました。</div></div><div><h3>採火式とは</h3><div>採火式は、オリンピックの発祥の地、ギリシャ南部のオリンピアにある古代オリンピア競技場とヘラ神殿の遺跡で行われます。<br>オリンピア市は、オリンピックの発祥の地で、首都アテネから西におよそ300キロ離れたペロポネソス半島の西部に位置する、人口およそ１万3500人の都市です。紀元前776年、全能の神ゼウスをあがめる聖なる祭典として古代オリンピックが現在のオリンピア市で始まったとされています。<br>式典にはＩＯＣや開催都市、ギリシャオリンピック委員会などの関係者が出席し、まず、古代オリンピア競技場でオリンピック賛歌や開催国の国歌の演奏、それにＩＯＣや大会組織委員会の代表者があいさつします。その後、一部の出席者だけがヘラ神殿に移動し、採火の儀式が行われます。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121834_2003121836_01_02.jpg" alt=""><div>ヘラ神殿は、古代ギリシャの全能の神、ゼウスの妻で最も位の高い女神、「ヘラ」をまつった神殿で、紀元前７世紀に建造された、オリンピアで最も古い建物と言われています。<br>採火式では、このヘラ神殿の遺跡に古代の衣装に身を包んだみこにふんした女性たちが向かい、神殿の前にある祭壇跡でギリシャ神話に登場する太陽神、アポロンに呼びかけ、凹面鏡を使って太陽光を集めて聖火を採ります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121637_2003121719_01_03.jpg" alt=""><div>そして、聖火は古代オリンピア競技場に運ばれます。<br>古代オリンピア競技場は、古代オリンピックが始まった紀元前776年に造られたもので、オリンピアの古代遺跡の中で有名な遺跡の一つです。長さおよそ192メートル、幅およそ30メートルの広場を高い盛り土がスタンドのように囲んでいて、古代オリンピックでは参加した男性たちがこの場所で短距離走などを行い、大勢の観客たちが応援に駆けつけたと言われています。古代オリンピア競技場ではその後、393年まで11世紀以上にわたって競技が行われたとされています。<br>現在では、オリンピックの採火式の式典会場となっています。式典では、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会の委員や大会組織委員会の関係者などがこの競技場で見守る中、ヘラ神殿で集められた聖火がみこにふんした女性たちによって競技場に運ばれ、聖火リレーが始まります。</div></div><div><h3>近代五輪最初の採火式は1936年ベルリン大会</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121310_2003121719_01_04.jpg" alt=""><div>近代オリンピックで最初に採火式が行われたのは、聖火リレーの始まりと同じ1936年ベルリンオリンピックで、当時の組織委員会の事務総長だった人物が発案しました。<br>それ以来、聖火リレーの出発点としてオリンピアが選ばれています。<br>これについて、ＩＯＣは、紀元前776年から393年までの11世紀以上にわたってこの場所で行われたとされる古代オリンピックと、現在の形の近代オリンピックのつながりを強調しているものだとしています。<br>一方、採火式の当日、雨や曇りとなり、太陽光で火を採れない場合は、前日のリハーサルで採った種火を聖火に使用します。<br>最近では、冬のピョンチャンオリンピックの採火式が雨の中で行われ、リハーサルの種火から聖火がともされました。<br>リハーサルも雨や曇りで太陽光で火を採れない場合は、さらに前の日までに太陽光から採った種火を使用するということです。</div></div><div><h3>聖火リレー 第１走者は初めて女性</h3><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012327471_2003121952_2003122005_01_14.jpg" alt=""><div>ギリシャ国内で行われる東京オリンピックの聖火リレー第１走者は、今回、史上初めて女性が務めました。<br>採火式のあとに始まる聖火リレーの第１走者は、毎回、ギリシャ人が務めることになっています。<br>今回は2016年のリオデジャネイロオリンピックの射撃で金メダルを獲得したアンナ・コラカキ選手が務めることになり、コラカキ選手は「とても名誉なことだ。きっと一生心に刻まれる体験になるに違いない」とコメントしていました。</div></div><div><h3>新型コロナウイルスの影響で…</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121307_2003121719_01_05.jpg" alt=""><div>採火式が行われるギリシャ南部のオリンピア市は人口１万3500人ほどですが、市によりますと、２年に１回行われる夏と冬のオリンピックの採火式の時期は、開催都市からの観光客など一日平均およそ１万人が訪れるということです。<br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大の影響でオリンピア市でも博物館などが臨時休館となっているほか、採火式関連のイベントもすべて中止となりました。<br>こうしたことから、オリンピア市は採火式を５月に延期するよう求める要望書を出しましたが、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会とギリシャオリンピック委員会は日程は変えず、一般の観客を入れない形で行うことにしました。<br>このため、オリンピア市内の土産物屋やレストランが建ち並ぶメインストリートは閑散としています。さらに、ギリシャ全土では今月10日から公立学校や大学が休校となり、スポーツイベントも今月９日から２週間、原則禁止されていて各地に影響が広がっています。</div></div><div><h3>19日 ギリシャで聖火の引継式</h3><div>東京オリンピックの聖火リレーは、採火式が行われるギリシャのオリンピアからスタートし、ギリシャ国内では８日間行われます。<br>オリンピアやアテネを含む31の都市、15の古代遺跡を通るルートで、600人の聖火ランナーが聖火をつなぎ、19日にアテネで行われる引継式まで、およそ3500キロメートルの距離を走る予定です。<br>最終日の19日には、ギリシャオリンピック委員会から開催都市の東京の組織委員会に聖火を引き継ぐ式典が行われ、この中で、いずれも金メダリストでレスリングの吉田沙保里さんから柔道の野村忠宏さんへと聖火がつながれ、野村さんがギリシャの最後のランナーにつないで、祭壇に聖火がともされます。<br>ギリシャ国内最後のランナーは2016年のリオデジャネイロオリンピック、陸上女子棒高跳びで金メダルを獲得したエカテリニ・ステファニディ選手が務めることになっています。</div></div><div><h3>国内聖火リレーは26日スタート</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012327471_2003121637_2003121719_01_06.jpg" alt=""><div>聖火は、今月19日にアテネでギリシャ側から開催都市の東京に引き継がれたあと、20日に宮城県東松島市の航空自衛隊松島基地に到着します。<br>国内では、まず20日から25日まで、「復興の火」として東日本大震災で被災した宮城、岩手、福島の３県で２日間ずつ展示されます。<br>そして３月26日、東日本大震災による原発事故の廃炉作業の拠点になった福島県のサッカー施設「Ｊヴィレッジ」をスタートし、日本国内の聖火リレーが始まります。<br>聖火リレーはオリンピックの開会式が行われる７月24日までおよそ４か月、121日間をかけて47都道府県すべてを回り、全国のおよそ半数にあたる859の市区町村で実施される予定です。<br>リレーが行われる日数は、<br>▽開催都市の東京都が15日、<br>▽宮城、岩手、福島の３県と、オリンピックの競技会場が複数ある埼玉、千葉、神奈川、静岡の各県が３日、<br>▽ほかの道府県は２日です。<br>聖火リレーの一日は、毎朝、前日の会場から到着した聖火をトーチにともす出発式から始まります。<br>ランナーは１人当たりおよそ200メートルの距離をゆっくりと走り、中継ポイントで次のランナーのトーチに聖火を移します。<br>それぞれの日の最後の市区町村では、聖火の到着を祝う「セレブレーション」と呼ばれるイベントが計画されています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012327471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 21:15:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イランの感染者数１万人超 ネットのうそ信じ密造酒飲み死亡も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012328461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>イランの感染者数１万人超 ネットのうそ信じ密造酒飲み死亡も</span><time datetime="2020-03-12T21:29"><span>3月12日</span> <span>21時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20200312/K10012328461_2003122151_2003122152_01_02.jpg" alt="イランの感染者数１万人超 ネットのうそ信じ密造酒飲み死亡も" id="news_image"></div><div></div><div>イランでは、新型コロナウイルスに感染した人の数が１万人を超えました。感染拡大が続くなか、アルコールの摂取が対策に効果があるというインターネット上のうそを信じ、密造酒を飲んで中毒症状で死亡する人が各地で相次いでいます。</div><div>イラン保健省は12日、新型コロナウイルスへの感染が確認された人が11日より1075人増えて１万75人になったと明らかにしました。<br><br>このうち亡くなった人は75人増えて429人となりました。<br><br>感染者が１万人を超えたのは中国、イタリアに続いて、３か国目です。<br><br>感染拡大が続くなか「アルコールの摂取がウイルス対策に効果的だ」というインターネット上のうそを信じ、密造酒を飲んで中毒症状に陥る人が各地で相次ぎ、国営通信によりますと、少なくとも70人が死亡したということです。<br><br>またイランでは、アメリカによる制裁の影響でマイナス成長が続いていて、中央銀行は新型コロナウイルス対策としてＩＭＦ＝国際通貨基金に対して50億ドル、日本円にして5000億円余りの緊急融資を要請したとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012328461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 21:29:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>納品できないバラ1000本が卒業式中止の学生へのお祝いに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/k10012328451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>納品できないバラ1000本が卒業式中止の学生へのお祝いに</span><time datetime="2020-03-12T21:39"><span>3月12日</span> <span>21時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328451_2003122039_2003122133_01_03.jpg" alt="納品できないバラ1000本が卒業式中止の学生へのお祝いに" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスの影響でイベントなどの中止や延期が相次ぐ中、東京 渋谷のバラの花を販売する専門店では、卒業式が中止になった人たちに無料でバラをプレゼントする取り組みを始めていて、学生などから感謝のことばが寄せられています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328451_2003122039_2003122043_01_03.jpg" alt=""><div>東京 渋谷区にあるバラを専門に販売する専門店では、新型コロナウイルスの影響で納品を予定していたイベントが中止となり、仕入れたバラおよそ1000本が納品できなくなりました。<br><br>このため卒業式などが中止された人たちのために役立てたいと、式が中止となった幼稚園児から大学生までを対象にひとり１本ずつ、無料でプレゼントする取り組みを今月７日から始めました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328451_2003122039_2003122043_01_04.jpg" alt=""><div>バラはアフリカから輸入され、ふだんは１本800円ほどで販売されているということで、12日は、友人からこの取り組みを聞いたという近くの大学の卒業生たちが次々と訪れ、12種類の中から好きなものを選んでいました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200312/K10012328451_2003122039_2003122043_01_05.jpg" alt=""><div>訪れた学生は「式が中止になり、とても悔しい気持ちでしたが、お祝いの気持ちを感じることができました」と話していました。<br><br>今回の取り組みを行った専門店「ＡＦＲＩＫＡ ＲＯＳＥ」のオーナーの萩生田愛さんは「行き場を失ったバラがお祝いの花としていかされてとてもうれしいです」と話していました。<br><br>この取り組みは仕入れたバラが無くなり次第終了するということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200312%2Fk10012328451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 21:39:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルス 国内感染者は計669人に（クルーズ船など除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/k10012324181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型ウイルス 国内感染者は計669人に（クルーズ船など除く）</span><time datetime="2020-03-12T21:58"><span>3月12日</span> <span>21時58分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200310/K10012324181_2003102228_2003102229_01_02.jpg" alt="新型ウイルス 国内感染者は計669人に（クルーズ船など除く）" id="news_image"></div><div></div><div>各地の自治体や厚生労働省によりますと12日、新たに49人の感染が発表され、午後９時半現在、日本で感染した人などは合わせて669人となっています。</div><div>このほか<br>▽クルーズ船の乗客・乗員が１人増えて697人、<br>▽チャーター機で帰国した人が14人で合わせて1380人です。<br><br>このうち死亡したのは、<br>▽国内で感染した人が17人、<br>▽クルーズ船の乗船者７人の合わせて24人です。<br><br>日本で感染した人や中国からの旅行者など669人のうち、<br>▽北海道は128人、<br>▽愛知県は105人、<br>▽大阪府は89人、<br>▽東京都は75人、<br>▽神奈川県は49人、<br>▽兵庫県は46人、<br>▽千葉県は27人、<br>▽埼玉県は20人、<br>▽京都府は17人、<br>▽新潟県は14人、<br>▽和歌山県は14人、<br>▽高知県は12人、<br>▽奈良県は８人、<br>▽石川県は７人、<br>▽三重県は７人、<br>▽熊本県は６人、<br>▽群馬県は３人、<br>▽長野県は３人、<br>▽山口県は３人、<br>▽福岡県は３人、<br>▽沖縄県は３人、<br>▽秋田県は２人、<br>▽栃木県は２人、<br>▽山梨県は２人、<br>▽静岡県は２人、<br>▽岐阜県は２人、<br>▽愛媛県は２人、<br>▽宮城県は１人、<br>▽福島県は１人、<br>▽滋賀県は１人、<br>▽広島県は１人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽大分県は１人、<br>▽宮崎県は１人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて11人です。<br><br>また厚生労働省によりますと、重症者は12日の時点で<br>▽国内で感染した人などが29人、<br>▽クルーズ船の乗船者が14人の合わせて43人となっています。<br><br>一方、国内で感染が確認された人のうち、12日までに症状が改善して退院した人などは、クルーズ船の乗客・乗員を含めて合わせて511人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200310%2Fk10012324181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 21:58:38 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>