<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>サッカーＪ１ 札幌 新監督にペトロヴィッチ氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/k10011242031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＪ１ 札幌 新監督にペトロヴィッチ氏</span><time datetime="2017-11-30T22:23"><span>11月30日</span> <span>22時23分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171130/K10011242031_1711302137_1711302223_01_02.jpg" alt="サッカーＪ１ 札幌 新監督にペトロヴィッチ氏" id="news_image"></div><div></div><div>サッカーＪ１の北海道コンサドーレ札幌は、浦和レッズの前の監督ミハイロ・ペトロヴィッチ氏を来シーズン新しい監督として迎えることになりました。</div><div>今シーズンＪ１に昇格したコンサドーレは四方田修平監督のもとで、現在１２位とＪ１残留を決めましたが、上位進出を目指すためには今シーズンで契約が切れる四方田監督に代わる、新たな監督が必要として後任を探していました。<br><br>その結果、関係者によりますとコンサドーレはペトロヴィッチ氏のこれまでの実績や育成に熱心な姿勢などを評価し、来シーズンから監督を務めることで１年契約で基本合意したということです。<br><br>ペトロヴィッチ氏は旧ユーゴスラビア出身の６０歳。２００６年途中からサンフレッチェ広島の監督を務め天皇杯とＪリーグカップでそれぞれ準優勝しました。<br><br>また２０１２年からはレッズで監督を務め、昨シーズンは、リーグ戦の年間勝ち点の順位で１位になるなど好成績を収めましたが、今シーズンは成績が低迷し、シーズンの途中で契約を解除されました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171130%2Fk10011242031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Nov 2017 22:23:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国務長官の更迭を検討か 複数の主要メディア伝える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/k10011242291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米国務長官の更迭を検討か 複数の主要メディア伝える</span><time datetime="2017-12-01T04:09"><span>12月1日</span> <span>4時09分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカの複数の主要メディアは、ホワイトハウスが、トランプ大統領との間で外交政策をめぐって意見の食い違いが指摘されてきたティラーソン国務長官の更迭を検討していると伝え、その去就に改めて関心が集まっています。</div><div>アメリカの有力紙ニューヨーク・タイムズやワシントン・ポストなど複数の主要メディアは、先月３０日、政権高官の話として、ホワイトハウスが、ティラーソン国務長官を更迭し、後任にトランプ大統領の信頼が厚いとされる、ＣＩＡ＝中央情報局のポンペイオ長官を起用することを検討していると伝えました。<br><br>この人事は、ケリー大統領首席補佐官が主導しているとしていますが、トランプ大統領が承認しているのかどうかははっきりしないということで、「大統領は、人事について心変わりすることで知られている」として、変更される可能性もあるという見方も伝えています。<br><br>一方、ホワイトハウスのサンダース報道官は、この報道を受けて、「現段階で発表する人事はない」とコメントしています。<br><br>ティラーソン長官をめぐっては、これまでトランプ大統領との間で北朝鮮の核・ミサイル問題や、前のオバマ政権が結んだイランとの核合意への対応など、外交政策での意見の食い違いが指摘されてきました。<br><br>また、先にアメリカの別のメディアが、ティラーソン長官が大統領の言動に不満を募らせて「ばかだ」と批判し辞意をほのめかしたとも伝えていたことから、その去就に改めて関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171201%2Fk10011242291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 04:09:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカーＷ杯ロシア大会 あす組み合わせ抽せん会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/k10011242201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サッカーＷ杯ロシア大会 あす組み合わせ抽せん会</span><time datetime="2017-12-01T04:12"><span>12月1日</span> <span>4時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/K10011242201_1712010411_1712010412_01_02.jpg" alt="サッカーＷ杯ロシア大会 あす組み合わせ抽せん会" id="news_image"></div><div></div><div>来年のサッカーワールドカップロシア大会の組み合わせ抽せん会は日本時間２日未明から始まり、６大会連続６回目の出場となる日本の１次リーグの対戦相手や試合会場が決まります。</div><div>ワールドカップロシア大会は３２チームが出場して来年６月１４日からおよそ１か月にわたって、モスクワやサンクトペテルブルクなど１１の都市の１２の会場で試合が行われます。<br><br>組み合わせ抽せん会はモスクワ中心部のクレムリンにあるコンサートホールで行われ、元アルゼンチン代表のマラドーナさんなど元代表選手たちが抽せんを行います。<br><br>抽せんによって決まるのは出場３２チームの１次リーグのグループ分けと１次リーグ３試合の対戦カード、会場などです。<br><br>抽せんの様子は日本代表のハリルホジッチ監督をはじめ、各チームの監督などが会場で見守ることになります。<br><br>組み合わせ抽せん会は現地時間１日、日本時間２日午前０時から始まり、ＮＨＫは総合テレビで中継でお伝えします。</div></section><section class="module--content"><div><h3>Ｗ杯ロシア大会の抽せん方法</h3><div>組み合わせ抽せん会では出場する３２チームが４チームずつ、ＡからＨまでの８つのグループに分かれて戦う１次リーグの対戦相手と試合会場が決まります。</div></div><div><h3>ポット分け</h3><div>出場３２チームはことし１０月の世界ランキングなどをもとにあらかじめ８チームずつ４つのポットに振り分けられています。<br><br>第１ポットはシードで開催国のロシアとドイツやブラジルなどランキング上位の７チーム。<br><br>第２ポットはスペインやイングランドメキシコなど。<br><br>第３ポットは初出場のアイスランドや７大会ぶり出場のエジプトなど。<br><br>第４ポットは日本や韓国、初出場のパナマなどです。</div></div><div><h3>抽せん</h3><div>抽せんは第１ポットから順に行われ、８チームがＡからＨの８つのグループに振り分けられていきます。<br><br>第１ポットが終わったあとは第２ポット、第３ポットと進み、日本を含む第４ポットのチームが最後に振り分けられて抽せんが終了します。<br><br>抽せんでは、ロシアを含め１４チームが出場するヨーロッパのチームについては同じグループに入るのが２チームまでとなっています。また、そのほかの地域については１次リーグで同じグループには入らないよう配慮されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171201%2Fk10011242201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 04:12:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国特使訪朝もミサイル発射 米大統領 不満のツイートか</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/k10011242301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国特使訪朝もミサイル発射 米大統領 不満のツイートか</span><time datetime="2017-12-01T04:15"><span>12月1日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/K10011242301_1712010414_1712010415_01_02.jpg" alt="中国特使訪朝もミサイル発射 米大統領 不満のツイートか" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、みずからのツイッターに、「北朝鮮から戻った中国の特使は小さなロケットマンには影響を与えなかったようだ」と書き込み、先に中国の習近平国家主席の特使が訪朝したにもかかわらず、新たな弾道ミサイルが発射されたことに不満を示し、中国にいっそうの対応を迫る狙いがあると見られます。</div><div>トランプ大統領は先月３０日、みずからのツイッターに、「北朝鮮から戻った中国の特使は小さなロケットマンには影響を与えなかったようだ」と書き込みました。<br><br>中国共産党の中央対外連絡部トップの宋涛部長は、先月２０日までの４日間、習近平国家主席の特使として北朝鮮を訪れ、これに先立ってトランプ大統領は、「大きな動きだ」として中国の影響力に期待を示していました。<br><br>しかし、宋部長とキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長の会談は行われなかった可能性が高いと見られているうえ、２９日には、北朝鮮が新型のＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルと主張する「火星１５型」が初めて発射されたことに不満を示したものと見られます。<br><br>一方、ティラーソン国務長官は、記者団から、北朝鮮に対する中国の役割について問われ、「中国はよくやっているが、原油に関してはもっとやれることがある。原油供給の制限を強めるよう求めている」と述べており、トランプ政権としては、北朝鮮に対する圧力を最大化するため、中国にいっそうの対応を迫る狙いがあると見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171201%2Fk10011242301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 04:15:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>書籍の年間ベストセラー 「九十歳。何がめでたい」が１位</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/k10011242191000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>書籍の年間ベストセラー 「九十歳。何がめでたい」が１位</span><time datetime="2017-12-01T04:36"><span>12月1日</span> <span>4時36分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/K10011242191_1712010436_1712010436_01_03.jpg" alt="書籍の年間ベストセラー 「九十歳。何がめでたい」が１位" id="news_image"></div><div>この１年間の書籍のベストセラーが発表され、作家の佐藤愛子さんが老いについてユーモラスにつづったエッセー集「九十歳。何がめでたい」が１位になったほか、特徴的な児童書や学習参考書が異例のランク入りを果たしました。</div><div>出版物の取り次ぎをしている日販＝日本出版販売は、先月２５日までの１年間に販売された本の部数をまとめました。<br><br>それによりますと、１位は、先月、９４歳になった作家の佐藤愛子さんが老いについてユーモラスにつづったエッセー集「九十歳。何がめでたい」で、去年の発売からこれまでに１０５万部を超えるミリオンセラーになっています。年をとることが必ずしもめでたいことではないことを、歯にきぬ着せぬ物言いで痛快に表現した内容が話題となり、５０代から７０代の女性を中心に多く読まれているということです。<br><br>２位は、カバの肌が弱いことやパンダの好物のササにはほとんど栄養がないことなど、生き物の「残念」にも思える特徴にスポットを当てて生態を紹介した児童書「ざんねんないきもの事典」で、続編も８位にランクインしています。<br><br>３位は、ことし直木賞と本屋大賞をダブル受賞した恩田陸さんの小説「蜜蜂と遠雷」でした。<br><br>このほか、４位はすべての例文に「うんこ」の文字が入っている学習参考書「うんこ漢字ドリル」、５位は村上春樹さんの４年ぶりの長編小説「騎士団長殺し」となっています。<br><br>日販は、「『ハリー・ポッター』シリーズ以外の児童書がランク入りすることはほとんどなく、学習参考書が上位に入ることも異例だ。文芸作品は数こそ多くなかったが、人気作家の話題作が着実に売れていると言える」と分析しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171201%2Fk10011242191000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 04:36:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>噴火警戒レベル 上げ下げの判断基準公開は４割</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/k10011242131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>噴火警戒レベル 上げ下げの判断基準公開は４割</span><time datetime="2017-12-01T04:42"><span>12月1日</span> <span>4時42分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/K10011242131_1712010441_1712010442_01_03.jpg" alt="噴火警戒レベル 上げ下げの判断基準公開は４割" id="news_image"></div><div>火山活動の高まりに応じて住民がどう行動すべきかなどを５段階で示す「噴火警戒レベル」の運用が始まってから、１２月１日で１０年になります。これまでに導入された火山のうち、レベルを上げ下げする際の基準が公開されたのはおよそ４割にとどまっていて、専門家は、公開を早く進めることが重要だと指摘しています。</div><div>「噴火警戒レベル」は、火山活動の高まりに応じて、住民や登山者などがどう行動すべきかや警戒範囲を５段階で示す情報で、１０年前の平成１９年１２月に運用が始まり、これまでに全国３８の火山に導入されています。<br><br>しかし、このうち、レベルの上げ下げを判断する際の基準が公開されているのは、３９％に当たる１５の火山にとどまっています。この基準をめぐっては、専門家で作る火山噴火予知連絡会の検討会が、戦後最悪の火山災害となった３年前の御嶽山の噴火を教訓に、住民や登山者の適切な行動に結びつけるため、気象庁に公開するよう提言しています。<br><br>火山噴火予知連絡会の前の会長で東京大学の藤井敏嗣名誉教授は「基準を公開することでどういう異常が起こりうるのか、住民や防災担当者があらかじめ知ることになり、対応が取れるようになる」と述べ、基準の公開を早く進めることが重要だと指摘しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>噴火警戒レベルの基準</h3><div>噴火警戒レベルは、火口周辺規制を示すレベル２と、入山規制を示すレベル３が「火口周辺警報」、避難準備を示すレベル４と避難を示すレベル５が「噴火警報」に当たります。<br><br>このレベルを引き上げたり引き下げたりする際の基準は、３年前の御嶽山の噴火を教訓に、気象庁が去年３月からホームページなどで公開を始めていて、これまでに全国１５の火山で公開されています。<br><br>（箱根山）<br>このうち、おととし６月にごく小規模な噴火が確認され、一時、噴火警戒レベルが３に引き上げられた神奈川県の箱根山は、ことし６月に基準が公開されました。それによりますと、現在は「活火山であることに留意」を示すレベル１ですが、今後、地熱や噴気活動の高まりに加えて、カルデラ内で火山性地震が多発したり、山が膨らむような地殻変動が観測されたりした場合などに、レベル２に引き上げるとしています。<br><br>また、地下の火山ガスや熱水の動きを示すと考えられる火山性微動が５分を超えて続いたり、火口内に大きな噴石が飛ぶような噴火が発生したりした場合は、レベル３に引き上げるとしています。<br><br>（伊豆大島）<br>伊豆大島は、ことし３月に基準が公開されました。２７年前の平成２年１０月以降、噴火しておらず、噴火警戒レベルは１ですが、公開された基準では、三原山の直下で火山性地震や火山性微動が多発したり、山頂付近で噴気の量が急激に増えたりして、火口周辺に影響を及ぼす噴火が発生するおそれがある場合などにレベル２に引き上げるとしています。<br><br>また、三原山を取り巻く外輪山の直下の浅いところで、火山性地震が多発したり、急激な地殻変動が観測されたりして、外輪山の外側にまで重大な影響を及ぼす噴火が発生するおそれがある場合などにレベル３に引き上げるということです。<br><br>このほか、いずれの火山も、レベル４や５に引き上げる場合に加え、逆にレベルを引き下げる場合の基準についても記載されています。</div></div><div><h3>専門家「不十分でも公開を」</h3><div>噴火警戒レベルを引き上げたり引き下げたりする際の基準について、火山噴火予知連絡会の前の会長で東京大学の藤井敏嗣名誉教授は「火山噴火がいつ起きるのかを予知したり、どういうタイプの噴火になるのかをあらかじめ判定するのは難しいが、どういう異常が起きているのかをわからせるためには、基準の内容は重要になるので、山の周辺の人たちは知っておいてほしい」と話しています。<br><br>そのうえで、基準を作るにあたって、噴火の頻度が高い火山は、経験や過去のデータが多いので難しくないが、長く噴火していない火山については非常に難しく、ほかの火山の例などを参考に作るしかないとしています。<br><br>藤井名誉教授は「気象庁は、できるだけよいものを作ろうとして一生懸命にいろいろ調べているが、本当にわからないものはわからないとはっきり言って、とりあえずはこういう基準で運用すると公開したほうが防災担当者もわかりやすいと思う。不十分なものでもいいから多くの人に知ってもらうことのほうが重要だ」と述べ、多くの火山で基準の公開を早く進める必要があると指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171201%2Fk10011242131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 04:42:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇室会議きょう開催 再来年４月30日退位が軸</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/k10011242211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>皇室会議きょう開催 再来年４月30日退位が軸</span><time datetime="2017-12-01T05:02"><span>12月1日</span> <span>5時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171201/K10011242211_1712010505_1712010506_01_03.jpg" alt="皇室会議きょう開催 再来年４月30日退位が軸" id="news_image"></div><div>天皇陛下の退位に向けて、１日、宮内庁でおよそ２５年ぶりに皇室会議が開かれます。政府は、再来年・２０１９年の春には４年に１度の統一地方選挙が予定されていることなどを考慮し、再来年４月３０日退位、翌５月１日に皇太子さまの即位とする案を軸に、皇室会議で出された意見を踏まえて日程を決めることにしています。</div><div>天皇陛下の退位に向けた特例法がことし６月に公布されたのを受け、政府は、退位を遅滞なく実現するため、国民生活への影響や宮中行事、それに政治日程も考慮しながら、退位や元号を改める改元の日程などの検討を進めています。<br><br>こうした中で、１日、特例法に基づいて午前１０時前から、宮内庁で皇室会議が開催されます。皇室会議は、皇室に関する重要事項を審議するため皇室典範の規定に基づいて設置されるもので、議長を務める安倍総理大臣のほか、皇族の代表２人、衆参両院の議長と副議長、宮内庁長官、最高裁判所の長官と判事の合わせて１０人で構成され、１日は、安倍総理大臣が、退位の日程の決定に向け意見を聴くことにしています。<br><br>今の皇室典範のもとでは過去に７回開かれていて、１日は、皇太子ご夫妻の結婚について審議した１９９３年・平成５年１月以来、およそ２５年ぶりの開催となります。<br><br>政府は、天皇陛下の退位と皇太子さまの即位について、いずれも再来年・２０１９年の４月３０日退位、翌５月１日即位と、３月３１日退位、翌４月１日即位の２案に絞り込みました。ただ、再来年の春には４年に１度の統一地方選挙が予定されているほか、新年度予算案の国会審議も行われていることなどを考慮し、「静かな環境」で平穏無事に一連の儀式などを終えるためには、４月３０日退位、５月１日即位が望ましいとしています。<br><br>政府は、こうした案を軸に、１日の皇室会議で出された意見を踏まえて日程を決める方針で、安倍総理大臣が天皇陛下に報告したうえで、来週８日にも、閣議で正式に決定することにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>皇室会議とは</h3><div>皇室会議は、皇位継承順位の変更や天皇や男性皇族の結婚、摂政の設置など、皇室に関する重要事項を審議するため皇室典範の規定に基づいて設置されるものです。<br><br>議員は、皇族の代表２人と、総理大臣、衆参両院の議長と副議長、最高裁判所の長官と判事、それに宮内庁長官の合わせて１０人で構成され、総理大臣が議長を務めます。<br><br>現在、皇族の議員秋篠宮さまと常陸宮妃の華子さまですが、皇室典範には、「議員は、自分の利害に特別の関係のある議事には参与することができない」という規定もあり、皇位継承順位１位の皇嗣となる秋篠宮さまは出席されず、予備議員の常陸宮さまが代わって出席されます。</div></div><div><h3>皇室会議は８回目</h3><div>今の皇室典範が制定されて以降、皇室会議が開かれるのは８回目です。<br><br>１回目は、皇室典範が憲法とともに施行された昭和２２年に、旧宮家の皇族１４人が皇室典範の規定によって皇籍を離れることが審議されました。<br><br>その後は、いずれも男性皇族の結婚が議題となり、昭和３３年には天皇皇后両陛下の結婚が審議されました。平成に入ってからは２回開かれ、平成元年には秋篠宮ご夫妻の結婚が、平成５年には皇太子ご夫妻の結婚がそれぞれ審議され、いずれも議長を務める総理大臣の開会宣言や議案の朗読のあと、宮内庁長官が交際の経緯などを説明し、質問がないまま全会一致で議決されました。<br><br>皇室会議が男性皇族の結婚以外の議題を扱うのは昭和２２年以来のことで、７０年ぶり２回目となります。</div></div><div><div>皇室会議が行われる宮内庁の特別会議室は、庁舎の３階にあります。第２次世界大戦の空襲で前の宮殿が焼失し、宮内庁の庁舎の一部が仮の宮殿となった際、重要な儀式や行事を行う「正殿松の間」の代わりとして使われたこともあり、天皇皇后両陛下が結婚された際には、この部屋で儀式が行われたということです。<br><br>会議室の広さは、幅およそ９メートル、奥行きおよそ１３メートルで、奥の壁には、大正から昭和にかけて活躍した日本画家、金島桂華が３羽の鶴を描いた作品が飾られています。<br><br>また、部屋の天井が廊下の天井よりも１メートル近く高くなっているほか、暖炉を模した飾り棚も設けられるなど特別な内装が施されています。<br><br>皇室会議の議員の座席は、２メートルほどの間隔を置きながらだ円形に並べられています。部屋の奥の中央に議長の安倍総理大臣が座り、向かって左隣に天皇陛下の弟の常陸宮さま、その隣に常陸宮妃の華子さまが座られる予定です。また、だ円形に並んだ座席の中に、議員とは別に菅官房長官の席も設けられています。<br><br>それぞれの座席の前にはテーブルが置かれ、その上には幾何学模様が織られた卓被と呼ばれる布がかけられているほか、部屋の奥の左右には、松の盆栽とらんの花の鉢植えが置かれるなど、会議の開催に向けて準備が整えられています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171201%2Fk10011242211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Dec 2017 05:02:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>