<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ここが変わった10月1日 暮らしに関わる各制度は</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012642931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ここが変わった10月1日 暮らしに関わる各制度は</span><time datetime="2020-10-01T18:19"><span>10月1日</span> <span>18時19分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011057_2010011105_01_02.jpg" alt="ここが変わった10月1日 暮らしに関わる各制度は" id="news_image"></div><div></div><div>「Go Toトラベル 東京発着旅行が対象に」「入国制限措置の緩和」「酒税法の改正」など、10月1日から私たちの暮らしに関係するさまざまな仕組みが変わりました。<br><br>何がどのように変わったのか、まとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>酒税法改正 「ビール」税率は↓「第3のビール」税率は↑</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011506_2010011510_01_03.jpg" alt=""><div>酒税法の改正で、お酒にかかる税率が変わり、ビールは引き下げられる一方、いわゆる第3のビールは引き上げられました。<br><br>酒税は、お酒の原料や製法によって税率が異なり、ビール系飲料の場合、350ミリリットルに換算すると、現在、ビールが77円、発泡酒がおよそ47円、第3のビールが28円となっています。<br><br>1日からビールは7円下がって70円に、反対に第3のビールは9.8円上がって37.8円となりました。一方、発泡酒やチューハイなどは、今回、税率は変わりません。<br><br>このほか、ワインは750ミリリットル換算で7.5円引き上げられ67.5円になる一方、日本酒などの清酒は720ミリリットルで7.2円引き下げられ79.2円となります。<br><br>酒税は、工場から出荷された段階などで課税されるため、小売価格にどこまで反映されるかは不透明ですが、今回の税率の見直しが消費者のお酒の選び方や各社の経営戦略に影響を及ぼす可能性もあります。</div></div><div><h3>「たばこ税」は引き上げ</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011202_2010011408_01_04.jpg" alt=""><div>「たばこ税」は引き上げられ、これに合わせて各社は主な銘柄を値上げします。<br><br>このうちJT＝日本たばこ産業は、紙巻きたばこや加熱式たばこなどを値上げします。主な銘柄は1箱50円程度の値上げとなります。</div></div><div><h3>「Go Toトラベル」東京発着旅行も対象に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011653_2010011703_01_05.jpg" alt=""><div>ことし7月に始まった「Go Toトラベル」の旅行代金の割り引きは、対象から外れていた東京都内への旅行と、都内に住んでいる人の旅行も対象になりました。<br><br>一方、観光施設や土産物店、飲食店や交通機関などで使えるクーポンも、1日から全国の登録施設で利用できるようになります。</div></div><div><h3>「Go Toイート」開始</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011057_2010011703_01_06.jpg" alt=""><div>「Go Toイート」は、オンライン予約によるポイントの付与と、プレミアム付き食事券の2つの事業があります。このうち、予約サイトを通じて飲食店で食事をした場合にポイントを付与される事業が全国で始まりました。<br><br>予約サイトは「ぐるなび」や「食べログ」など13の事業者の15のサイトが指定され、ほとんどのサイトが1日から対応しています。<br><br>予約をした店で実際に食事をすると、1人当たり昼食では500円分、夕食では1000円分のポイントが1週間ほどで付与され、次回以降の予約などに使うことができます。<br><br>予約は、最大10人分まで可能で、来年1月末まで何回も予約できますが、ポイントの総額が616億円に達した時点で終了となる予定です。また、ポイントの有効期限は最長で来年3月末までとなっています。</div></div><div><h3>インフルエンザワクチン接種始まる</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011057_2010011234_01_03.jpg" alt=""><div>インフルエンザワクチンの接種が全国で始まりました。<br><br>厚生労働省は、定期接種の対象になっている65歳以上の高齢者などに優先してワクチンを接種し、それ以外の人は今月26日まで接種を待つよう呼びかけています。<br><br>厚生労働省によりますと、今シーズンは成人量に換算しておよそ6300万人分が供給され、昨シーズンの使用量を12％上回る見通しですが、10月はじめに供給されるワクチンは半数程度にとどまる見込みです。<br>今シーズンは接種の希望者が増える可能性があることから、重症化しやすい高齢者などに確実に接種してもらおうというねらいがあります。</div></div><div><h3>入国制限措置を緩和 全世界対象</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011057_2010011447_01_05.jpg" alt=""><div>新型コロナウイルスの水際対策の一環として、政府は159の国と地域からの入国を原則として拒否していますが、ベトナムや台湾など比較的、感染状況が落ち着いている一部の国や地域との間で、ビジネス関係者を対象に往来を再開させています。<br><br>こうした中、政府は、経済の回復に向けて入国制限をさらに緩和し、1日から全世界を対象に、ビジネス関係者に加え、医療や教育の関係者、それに留学生など中長期の在留資格を持つ外国人に日本への新規入国を認めることにしています。<br><br>ただ、政府内では、入国制限の緩和が国内での感染拡大につながらないか懸念もあることから、今回の措置による日本への入国者は、14日間の待機などの措置を確約できる受け入れ企業や団体がいることを条件とし、入国者数も限定的な範囲にとどめることにしています。</div></div><div><h3>機内アナウンスにも変化が</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011058_2010011408_01_05.jpg" alt=""><div>日本航空が機内などで英語でアナウンスをする際に使ってきたおなじみの「ladies and gentlemen」という呼びかけが、性別を前提にしない表現に変わりました。<br><br>男女を前提にした表現に違和感を感じる人がいることから、機内や空港での呼びかけを「Attention all passengers」など、LGBTQ＝性的マイノリティに配慮する表現に変えました。</div></div><div><h3>無許可音楽アプリ運営など罰則対象に</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012642931_2010011501_2010011504_01_07.jpg" alt=""><div>音楽を許可なく配信するアプリの運営などを罰則の対象とする改正著作権法が施行されました。音楽を許可なく配信するアプリに対する規制が強化され、▽アプリの運営と、▽許可されていない楽曲に誘導する「リンク情報」の提供が罰則の対象となります。<br><br>日本レコード協会は「違法なアプリの使用は未来の音楽文化を壊す」として、正しい方法で音楽を聴くよう呼びかけています。<br><br>協会によりますと、違法なアプリの利用者は推計で246万人にのぼり、このうち10代と20代が8割近くを占めるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012642931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 18:19:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」「Go Toイート」どんな制度？</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」「Go Toイート」どんな制度？</span><time datetime="2020-10-01T18:53"><span>10月1日</span> <span>18時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643001_2010011242_2010011243_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」「Go Toイート」どんな制度？" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」は、1日から東京を発着する旅行が対象に加わりました。また、外食の需要を喚起して飲食店などを支援する「Go Toイート」のうち、予約サイトを通じて食事をした場合にポイントが受けられる事業も1日から始まりました。「Go Toトラベル」「Go Toイート」の制度ついて、まとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>「Go Toトラベル」補助の上限は1泊あたり2万円</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643001_2010011635_2010011637_01_03.jpg" alt=""><div>「Go Toトラベル」は、旅行代金を1泊あたり2万円を上限に、日帰り旅行では1万円を上限に補助する制度です。<br><br>登録している宿泊施設や旅行会社に支払う旅行代金のうち、35％が割り引かれるほか、観光施設や土産物店などで使えるクーポンが旅行代金の15％分発行されます。<br><br>例えば、旅行代金が1泊4万円の場合、旅行代金の35％にあたる1万4000円が割り引かれ、クーポンは15％にあたる6000円分を利用することができます。<br><br>東京を発着する旅行商品については、旅行会社などで先月18日から割引価格を反映した形で販売が始まりました。<br><br>先月18日より以前に予約していた人が割り引きの適用を受けるには、旅行に行く前に自分で事業者側に申し出る必要があります。</div></div><div><h3>観光施設などで使えるクーポンとは？</h3><div>また、1日から登録している観光施設や土産物店、飲食店や交通機関でクーポンも利用できるようになりました。<br><br>クーポンの有効期間は旅行の期間中で、例えば、1泊2日の場合は宿泊する日と翌日の2日間です。<br><br>クーポンが使えるのは、宿泊する施設がある都道府県か、隣接する都道府県になります。<br><br>このうち、▽北海道では青森県も、▽沖縄県では鹿児島県も対象になり、クーポンが利用できる店舗には専用のステッカーやポスターが掲示されます。<br><br>クーポンは、▽商品券として紙で発行する形や▽スマホを利用した電子クーポンの形で1000円単位で発行され、買い物に利用した場合、お釣りはもらえません。</div></div><div><h3>紙クーポン どうやって受け取れる？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643001_2010011821_2010011825_01_04.jpg" alt=""><div>旅行会社の窓口で旅行商品を購入した人は、予約完了後に旅行会社で紙のクーポンを受け取れます。<br><br>WEBで旅行商品を購入した人は、<br>▽紙クーポンの場合、宿泊施設にチェックインする際に受け取れます。<br>▽電子クーポンの場合、予約確認メールに電子クーポンサイトのURLが添付され、必要事項を入力するとクーポンを取得できます。</div></div><div><div>宿泊施設で直接、宿泊商品を購入した人は、宿泊施設にチェックインをする際に紙クーポンを受け取れます。<br><br>クーポンの発行方法や種類は、旅行会社により異なります。<br>予約の際に確認をしてください。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643001_2010011438_2010011533_01_04.jpg" alt=""></div><div><h3>東京発着の旅行加わり 個人消費押し上げの試算も</h3><div>「Go Toトラベル」の対象に東京発着の旅行が加わることの経済効果については、個人消費を7700億円押し上げるとする試算もあります。<br><br>まず、全国の人口の1割を超えるおよそ1400万の東京都民が、全国各地の観光地を訪れる効果があります。<br><br>さらに、去年、都内のホテルや旅館などに宿泊した人は、外国人旅行者を除いても延べ4963万人と、全国の宿泊者数の1割を占め、都内を訪れる人たちの増加も見込まれます。<br><br>観光客が増えれば、宿泊や観光の施設だけでなく、交通機関や飲食店の利用も増えることになります。<br><br>野村総合研究所は、GoToトラベルの対象に東京発着の旅行が加わる経済効果について、個人消費を7700億円押し上げると試算しています。<br><br>これは、事業全体で期待される個人消費の押し上げ効果、4兆3000億円の17.8％を占めるとしています。</div></div><div><h3>再び感染拡大したら キャンセル料は？</h3><div>仮に今後、再び感染が拡大する地域が出てきた場合、政府は、専門家の意見も踏まえてGoToトラベルの対象から外すことを検討します。<br><br>この際、旅行者が予約を取り消してもキャンセル料が発生しないよう配慮するとしています。<br><br>具体的には、事業者にキャンセル料をとらないよう呼びかけ、事業者に損害が生じる場合には「GoToトラベル」の事業費からほてんするとしています。<br><br>対象となるのは、例えば▽宿泊施設では仕入れた食材にかかった費用、▽旅行会社であれば、航空券の手配にかかる手数料などで、実際に生じた損害に相当する額をほてんするとしています。</div></div><div><h3>「GoToイート」ポイント付与を全国で開始</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643001_2010011635_2010011637_01_06.jpg" alt=""><div>「GoToイート」は、新型コロナウイルスの打撃を受けた飲食店や食材を提供する生産者を支援するキャンペーンで、▽オンライン予約によるポイントの付与と▽プレミアム付き食事券の発行、2つの事業があります。<br><br>このうち、予約サイトを通じて飲食店で食事をした場合にポイントを付与される事業が1日から全国で始まりました。</div></div><div><div>予約サイトは、<br>▽ぐるなび、<br>▽食べログ、<br>▽Yahoo!ロコ 飲食予約、<br>▽一休.comレストラン、<br>▽EPARK グルメ（19日から）、<br>▽EPARK、<br>▽HOT PEPPER グルメ、<br>▽favy、<br>▽トレタ、<br>▽オズモール、<br>▽Retty株式会社、<br>▽LUXA、<br>▽ヒトサラ、<br>▽Chefle（10日から）、<br>▽大阪グルメ、<br>の15のサイトが指定され、ほとんどのサイトが1日から対応します。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643001_2010011300_2010011533_01_05.jpg" alt=""></div><div><h3>ポイントの付与 昼食500円分 夕食1000円分</h3><div>予約をした店で実際に食事をすると、1人あたり昼食では500円分、夕食では1000円分のポイントが1週間ほどで付与され、次回、同じサイトで予約する時などに使うことができます。<br><br>1回で10人分まで予約でき、予約した人が人数分のポイントをもらえます。来年1月末まで何回でもポイントをもらうことができますが、ポイントの総額が616億円に達した時点で終了となる予定です。<br><br>また、ポイントの有効期限は最長で来年3月末までとなっていて、注意が必要です。<br><br>対象となる飲食店は感染対策を徹底することが義務づけられ、接待を伴う店などは対象から除外されています。</div></div><div><h3>プレミアム付き食事券 購入額の25％が上乗せ</h3><div>一方、都道府県ごとに使えるプレミアム付き食事券の事業は、これまでに33の府県で実施が決まっていましたが、1日に残る14都道県でも事業者が決まり、47都道府県すべてで実施されることになりました。<br><br>農林水産省によりますと、最も早い新潟県では10月5日から、山梨県は12日、大阪府は14日から始まり、11月までにほとんどの都道府県で始まるということです。<br><br>プレミアム付き食事券は、都道府県ごとに発行され、登録された飲食店で使えます。地域によって異なりますが、コンビニや商工会、インターネットなどで購入できます。<br><br>購入額の25％が上乗せされ、例えば1万円で1万2500円分の食事券を購入できます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 18:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新型コロナ 1人死亡 新たに235人感染確認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新型コロナ 1人死亡 新たに235人感染確認</span><time datetime="2020-10-01T19:00"><span>10月1日</span> <span>19時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643161_2010011746_2010011746_01_02.jpg" alt="東京 新型コロナ 1人死亡 新たに235人感染確認" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は、1日都内で新たに235人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認は1日までの3日間、200人前後で推移しています。<br><br>また、都は感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。</div><div>東京都は、1日都内で新たに10歳未満から90代までの男女合わせて235人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>1日の感染の確認は、29日が212人、30日が194人と、1日までの3日間は200人前後で推移しています。<br><br>年代別では、<br>▽10歳未満が4人、<br>▽10代が9人、<br>▽20代が60人、<br>▽30代が48人、<br>▽40代が36人、<br>▽50代が31人、<br>▽60代が15人、<br>▽70代が14人、<br>▽80代が15人、<br>▽90代が3人です。<br><br>235人のうち、<br>▽およそ51％に当たる121人は、これまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、<br>▽残りのおよそ49％の114人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>このほか、1人が海外への渡航歴があるということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて2万5973人になりました。<br><br>一方、都の基準で集計した1日時点の重症の患者は30日より1人増えて22人でした。</div></section><section class="module--content"><div><div>また、都は感染が確認された1人が死亡したことを明らかにしました。<br><br>これで都内で死亡した人は合わせて409人になりました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 19:00:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/k10012643361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り</span><time datetime="2020-10-01T21:01"><span>10月1日</span> <span>21時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201001/K10012643361_2010011838_2010011839_01_02.jpg" alt="日本学術会議 会員の一部候補の任命を菅首相が見送り" id="news_image"></div><div></div><div>「日本学術会議」の新たな会員について、加藤官房長官は、午前の記者会見で、会議側が推薦した候補の一部の任命を、菅総理大臣が見送ったことを明らかにしたうえで、これまでと同様に法律に基づいて手続きを行ったと説明しました。<br><br>一方、学術会議が推薦した人が任命されなかった例はないということで一部の当事者は、撤回を求める要請書を提出しました。</div><div>加藤官房長官は、日本の科学者の代表機関として国が設けている「日本学術会議」の新たな会員について、「日本学術会議の推薦に基づいて、総理大臣が任命する仕組みになっている。8月31日に会議から会員候補推薦書が総理大臣に提出され、きょう、99人の任命を行った」と述べました。<br><br>そして、今の仕組みとなった平成16年度以降初めて、菅総理大臣が、会議側が推薦した候補の一部の任命を見送ったことを明らかにしました。<br><br>そのうえで、これまでと同様に法律に基づいて手続きを行ったと説明し、「これまでは、推薦された人をそのまま認めていたが、今回は、そうではなかったという結果の違いであり、対応してきた姿勢が変わるものではない」と述べました。<br><br>一方、加藤官房長官は、記者団が、「菅総理大臣の政治判断だとすれば、学問の自由の侵害にあたるのではないか」などと質問したのに対し、「会員の人事などを通じて、一定の監督権を行使することは法律上可能になっている。直ちに学問の自由の侵害にはつながらないと考えている」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「しっかりと精査するのは当然」</h3><div>また、加藤官房長官は、午後の記者会見で、会員を任命する基準について「専門領域での業績にとらわれない広い視野に立って、総合的、ふかん的に科学の向上と発展を図り、行政や産業、国民生活に科学を反映、浸透させることを実行していただくという観点から考えていく。任命する立場に立って、しっかりと精査していくのは当然のことだ」と述べました。<br><br>一方、今回、会議側が推薦した候補の一部の任命を見送ったことについて「お一人お一人がなぜそうなのかということは、これまでも、いろいろなことがあったと思うが、具体的なコメントはしていない」と述べました。<br><br>また、記者団が「日本学術会議の独立性に問題はないのか」と質問したのに対し、「あくまで、総理大臣の所轄に関わるものであり、任命についての仕組みもあるので、それにのっとって対応している」と述べました。</div></div><div><h3>学術会議委員の任命手続き</h3><div>日本学術会議の会員は、日本学術会議法という法律によって、任命の手続きが定められています。<br><br>この中では、「日本学術会議は規定に定めるところにより、優れた研究または業績がある科学者のうちから会員の候補者を選考し、内閣総理大臣に推薦するものとする」と推薦の手順を定めています。<br><br>そして、「推薦に基づいて内閣総理大臣が任命する」としています。<br><br>任期は6年として、3年ごとに半数を任命することも合わせて決められています。<br>この法律は平成16年度に改正され、現在の手続になっています。</div></div><div><h3>一部当事者が撤回求める要請書</h3><div>日本学術会議の新しい会員について、総理大臣が、推薦された105人のうち6人を任命しなかったことについて、学術会議が推薦した人が任命されなかった例はないということで、一部の当事者は撤回を求める要請書を提出しました。<br><br>日本学術会議は総理大臣のもと、政府から独立して政策の提言などを行う日本の科学者を代表する機関です。<br><br>3年に1度、会員の半数を新たに決めるため、学術会議が推薦し、総理大臣が任命することになっていて、日本学術会議によりますと、1日付けで任命する新しい会員として、105人の候補を推薦するリストを提出しましたが、6人が任命されなかったということです。<br><br>推薦した人が任命されなかった例は平成16年度に今の制度になって以降、ないということです。<br><br>任命されなかった6人のうち東京慈恵会医科大学の小澤隆一教授と早稲田大学の岡田正則教授、それに、立命館大学の松宮孝明教授の3人は連名で会長に宛てて、「研究活動の評価に基づく任命拒否であれば憲法が保障する学問の自由の重大な侵害です。また、学術会議の地位や独立性は、会員の任命が総理大臣の意のままになれば深刻に侵されます。任命拒否の撤回に向けて会議の総力を挙げてあたることを求めます」とした要請書を提出しました。<br><br>1日、新たに会長に選出された東京大学の梶田隆章さんは記者の質問に対して「重要な問題なのでしっかりと対応する必要があると考えている」と話しています。</div></div><div><h3>任命されなかった候補の人たちは</h3><div>日本学術会議の新しい会員に任命されなかった東京慈恵会医科大学教授の小澤隆一氏がNHKの取材に応じ「日本学術会議は科学の振興などについて政府に勧告できるため、独立性が担保されなければならないが、総理大臣が会員を恣意的（しいてき）に任命できれば、会議そのものの地位や独立性、権限が損なわれてしまう。会員の任命拒否は大変大きな問題だと受け止めている」と述べました。<br><br>そのうえで小澤教授は、平成27年7月の衆議院特別委員会の中央公聴会で安全保障関連法案について反対する意見を述べたとしたうえで、「学術の立場から意見を述べたが、これが任命拒否につながったのであれば、研究活動についての侵害であり、日本学術会議の存立自体を脅かすものだ。今回の任命拒否は官邸による人事への介入が、独立性が担保されるべき学問にまで及んだということだ。政府に都合の悪い人たちを総理大臣の意のままに排除すれば国がとんでもない方向に進んでしまう」と述べました。<br><br>また、同じく新しい会員に任命されなかった立命館大学大学院の松宮孝明教授は、「おととい、日本学術会議の事務局長から、総理大臣の任命名簿に『名前がない』という話があり、大変な騒ぎになった。政府の意向次第で本来に踏み込んではいけないところに踏み込めることを示した形になり、非常にゆゆしき事態だ」と述べました。<br><br>刑法が専門の松宮教授は、3年前の平成29年6月に「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する法案をめぐって参議院法務委員会で行われた参考人質疑で法案を批判していました。<br><br>松宮教授は「日本学術会議法では、会議が優れた研究や学問の業績に基づいて推薦した人を総理大臣が任命する決まりになっていて、任命は本来、機械的に行われるものだ。総理大臣は学問の研究者ではないので、推薦の基準を満たしているか、会員にふさわしいかどうかは分からないはずだ。『嫌だから任命しない』というのであれば法律違反だ」と述べ、今回の対応を批判しました。</div></div><div><div>東京大学大学院の加藤陽子教授がNHKの取材に対し、「当方が任命に至らなかったことは事実です。担当の内閣府の側もまさに寝耳に水のことだと思います」などとメールで回答しました。<br><br>メールには「内閣総理大臣が学術会議の決定を経た推薦名簿の一部を拒否するという、前例のない決定の背景を説明できる協議文書や決裁文書は存在しているのでしょうか。この決定の経緯を知りたいと思います。有識者として、有識者懇談会から公文書管理法の成立までを見届けた人間として、この異例の決定の経緯に注視したいのです」と記されています。<br><br>そして「新会員の推薦は極めて早くから準備がなされ、内閣府から総理大臣官邸には今年8月末に新規就任予定者の名簿と写真があがっていたはずです。それを1か月間もの間、店ざらしにして、新しい学術会議が発足する2日前、9月29日夕刻に連絡をしてくるというのは、学術会議会員の、国民から負託された任務の円滑な遂行を妨害することにほかならないと思います。総理大臣官邸において従来通り、そのまま承認しようとの動きをもし最終盤の確認段階で止めた政治主体がいるのだとすれば、それは、『任命』に関して、裁量権の範囲を超えたものです」と批判しています。</div></div><div><h3>「外した理由開示を」立民 安住国対委員長</h3><div>立憲民主党の安住国会対策委員長は、記者団に対し「異例なことだと思う。特定の人間を外した理由を開示してもらいたい。日本学術会議の会員を選ぶ際に、過去に政府が提出した法案に対する賛否を参考にするような、政治的意図を持っていたとすれば看過できないので徹底的に国会で追及する」と述べました。</div></div><div><h3>共産 志位委員長「学問の自由を脅かす違憲の行為」</h3><div>共産党の志位委員長は、記者会見で「日本学術会議は、1949年の発足以来、日本学術会議法に基づき、高度な独立性が大原則で、任命拒否は違法だ。憲法23条の学問の自由を脅かす違憲の行為だ。菅総理大臣に対して、違憲で違法な任命拒否を直ちに撤回するよう強く求めたい。野党で共闘して追及していく」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201001%2Fk10012643361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Oct 2020 21:01:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京証券取引所 きょう売買再開へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644501000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京証券取引所 きょう売買再開へ</span><time datetime="2020-10-02T04:39"><span>10月2日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644501_2010020101_2010020439_01_02.jpg" alt="東京証券取引所 きょう売買再開へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京証券取引所はシステムトラブルできのう終日停止した株式などの売買を、2日、再開します。市場の重要なインフラである証券取引所の取り引き全面停止という異例の事態となっただけに、午前9時から予定される売買の再開を、日本だけでなく海外の投資家も注目しています。</div><div>東京証券取引所は、1日の朝、株価などの情報を配信するシステムにトラブルが発生したため、終日、すべての銘柄の取り引きを停止しました。この影響で、同じシステムを使っている名古屋、福岡、札幌の証券取引所も終日すべての取り引きを停止し、国内外の投資家や企業に幅広い影響を及ぼすことになりました。<br><br>原因について東証は、「アローヘッド」と呼ばれる取り引き全体のシステムの「共有ディスク装置」という機器が故障し、バックアップも効かなかったとしています。<br><br>その結果、株価など投資家にとって重要な情報が配信できなくなり、投資家の混乱を避けるため終日、取り引きを停止することを決めたということです。<br><br>東証では、故障した機器を交換し、2日、通常どおり株式などの売買を始めるとしています。<br><br>ただ、市場の重要なインフラである証券取引所での取り引き全面停止という異例の事態が起きただけに、2日午前9時から予定される売買の再開を、日本だけでなく海外の投資家も注目しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644501000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 04:39:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>総務省 鹿児島県の衆院選挙区割り 一部誤ったまま3年間公開</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>総務省 鹿児島県の衆院選挙区割り 一部誤ったまま3年間公開</span><time datetime="2020-10-02T04:51"><span>10月2日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644471_2010012337_2010020451_01_02.jpg" alt="総務省 鹿児島県の衆院選挙区割り 一部誤ったまま3年間公開" id="news_image"></div><div></div><div>総務省が作成した衆議院選挙の鹿児島県の選挙区の地図の一部がおよそ3年間にわたって誤ったままの状態でホームページなどで公開されていることが分かりました。</div><div>衆議院選挙の選挙区は平成29年に改定され、総務省はこれにあわせて変更された選挙区の区割りを示した地図を作成し、ホームページなどで公開しています。<br><br>このうち、鹿児島県では5つあった選挙区が4つに減り、区割りが変更されましたが、地図の一部がおよそ3年間にわたって誤ったままの状態で公開されていることが分かりました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644471_2010012337_2010020451_01_03.jpg" alt=""><div>地図では実際には鹿児島2区に入る鹿児島市谷山地区の一部が1区に組み込まれています。<br><br>一方、選挙区ごとの地域名を文字で表記した部分に誤りはなく総務省は「自治体の選挙事務に影響はないが、イメージ図として作成した結果、一部で不正確な部分があった。しかるべきタイミングで修正する」としています。<br><br>選挙事務に詳しい選挙制度実務研究会の小島勇人代表理事は「地図を見た有権者が誤解し混乱を招く要因になる。誤解される可能性は排除するべきだ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 04:51:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>取締り強化へ過去最大級の組織改編へ 厚生労働省麻薬取締部</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/k10012644411000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>取締り強化へ過去最大級の組織改編へ 厚生労働省麻薬取締部</span><time datetime="2020-10-02T04:53"><span>10月2日</span> <span>4時53分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20201002/K10012644411_2010012240_2010020453_01_02.jpg" alt="取締り強化へ過去最大級の組織改編へ 厚生労働省麻薬取締部" id="news_image"></div><div></div><div>違法薬物の密輸事件が急増していることを受け、厚生労働省麻薬取締部は取締りを強化するため、来年度、全国の密輸捜査の調整を担う幹部ポストを新設するなど過去最大規模の組織改編に乗り出す方針を決めました。</div><div>去年、覚醒剤や大麻などの違法薬物の密輸をめぐる事件で検挙されたのは合わせて595人で、前の年から6割近く増えて過去最多となりました。このため、厚生労働省麻薬取締部は取締りを強化しようと、来年度、大規模な組織改編を行う方針を決めたことが関係者への取材で分かりました。<br><br>このうち、東京の関東信越厚生局には実質的に麻薬取締部の部長に次ぐ幹部ポストが新設され、全国の取締官の中心となって密輸事件の捜査の調整などに当たります。<br><br>また、密輸事件を専従で捜査する「密輸対策課長」を九州厚生局に、税関や警察などとの連携を担う「密輸対策官」を北海道厚生局などに新たに配置します。<br><br>このほか、密輸の取り引きに使用されたスマートフォンなどの情報端末を解析する「情報技術解析専門官」なども全国に配置する方針です。<br><br>新設されるポストは合わせて23に上り、組織改編の規模としては過去最大となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>違法薬物の密輸の実態は</h3><div>押収される違法薬物も増加しています。<br><br>厚生労働省によりますと、去年、厚生労働省麻薬取締部や警察、税関、それに海上保安庁が押収した覚醒剤は2649.7キロ、コカインが639.9キロでいずれも過去最多でした。末端の密売価格にすると、覚醒剤が合わせて1695億8000万円余り、コカインが127億9000万円余りに上ります。<br><br>密輸の取り引きに使われているのが、インターネット上のSNSや「ダークウェブ」と呼ばれる匿名性の高いサイトなどです。どこにいても簡単に購入して受け取れるため、捜査範囲が麻薬取締部の全国の拠点にあたる「厚生局」の管轄を越えることも多く、捜査を難しくしていました。<br><br>このため、今回の組織改編には、全国の捜査情報を集約し、連携を深めることで摘発を強化しようというねらいがあります。<br><br>また、捜査関係者によりますと、ことしは新型コロナウイルスの感染拡大で密輸の動きが一時少なくなりましたが、反動で増加するおそれがあるとして麻薬取締部などが警戒を強めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20201002%2Fk10012644411000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Oct 2020 04:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>