<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>2日未明の「火球」 隕石として千葉県内に落下の可能性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/k10012495101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>2日未明の「火球」 隕石として千葉県内に落下の可能性</span><time datetime="2020-07-03T21:11"><span>7月3日</span> <span>21時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/K10012495101_2007032056_2007032111_01_03.jpg" alt="2日未明の「火球」 隕石として千葉県内に落下の可能性" id="news_image"></div><div>2日未明、小惑星のかけらなどが地球に落下して強く光る「火球」が、関東の上空など広い範囲で目撃されましたが、その後の解析で、隕石となって千葉市の北西部などに落下した可能性があることが分かりました。</div><div>「火球」は小惑星のかけらなどが地球に落下したときに見える流れ星の中でも特に強く光る現象のことで、2日午前2時半すぎ、関東などの広い範囲の上空でこの「火球」が目撃されました。<br><br>観測者のグループが記録された映像を解析したところ、火球は神奈川県の上空で光り始めて東京都の上空を通過し、千葉県沖の東京湾の高度20キロ余りに達したところで、見えなくなったということです。<br><br>この結果、燃え尽きずに落下した場合、千葉市北西部から千葉県の佐倉市、それに四街道市にかけての範囲に隕石として、地表に落下した可能性があるということです。<br><br>観測者のグループでは、この地域で隕石を探す調査を行うか検討していて、付近の住民には隕石についての情報があれば、近くの博物館などに知らせてほしいとしています。<br><br>解析に参加した平塚市博物館の藤井大地学芸員は「今回の火球は、軌道から元となった小惑星を推定することができたため、隕石として回収できれば、貴重な試料になる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200703%2Fk10012495101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 21:11:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに124人感染確認 2日連続で100人超 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/k10012494021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに124人感染確認 2日連続で100人超 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-03T21:17"><span>7月3日</span> <span>21時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/K10012494021_2007031424_2007031454_01_02.jpg" alt="東京都 新たに124人感染確認 2日連続で100人超 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都によりますと、3日、都内で新たに124人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。都内で1日の感染の確認が100人以上となるのは、2日の107人に続いて2日連続です。</div><div>東京都は3日、都内で新たに10代から90代の男女合わせて124人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。1日の感染の確認が100人以上となるのは、2日の107人に続いて2日連続です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>120人以上は5月2日以来</h3><div>また、120人以上となるのは、154人が確認された大型連休中のことし5月2日以来、およそ2か月ぶりです。</div></div><div><h3>20代と30代で全体の78％</h3><div>124人のうち、20代と30代は合わせて97人で、全体の78％を占めています。<br><br>124人のうち、84人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、40人は今のところ感染経路が分かっていません。</div></div><div><h3>新宿エリアで48人 池袋エリアで3人</h3><div>都によりますと、124人のうち58人はホストクラブなど近い距離での接客を伴い、夜間、営業する飲食店の関係者で、新宿エリアが48人、池袋エリアが3人だということです。<br><br>中には、自主的に検査を行った人たちもいるということです。<br><br>このほか福祉施設と医療機関での感染が5人、家庭内での感染が2人、友人などとの飲み会を通じての感染が9人、職場内での感染が6人などとなっています。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて6523人になりました。<br><br>一方、3日都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></div><div><h3>東京 新宿 PCR検査陽性率 20％超</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/K10012494021_2007032116_2007032117_01_03.jpg" alt=""><div>感染者数の増加に伴って、東京 新宿区にあるＰＣＲ検査スポットでは、検査を受けた人の陽性率が再び高くなってきています。<br><br>東京都医師会の角田徹副会長によりますと、新宿区にあるＰＣＲ検査スポットでは、かかりつけ医からの紹介を受けて1日あたり100件から140件ほどのＰＣＲ検査を行っていますが、陽性になるケースが増えているということです。<br><br>先月22日からの1週間の平均で、陽性率は20％を超えて22.5％とその前の週より5ポイント以上高くなったということです。<br><br>新宿区のＰＣＲ検査ではことし4月ごろのもっとも高い時は、陽性率がおよそ40％まであがりましたが、その後大型連休が明けた5月上旬には0.7％まで下がっていました。<br><br>一方、都内のほかの地域のＰＣＲ検査センターでは陽性率は新宿地域ほど上がっておらず、検査体制にも余裕はあるとしています。<br><br>角田副会長は「陽性率が高くなっているということは、夜の街だけではなく市中に感染が広がってきている可能性がある」と指摘しています。また、陽性率が高まる中、今後気をつける点について、「現時点では過度に自粛をする必要はないと思うが、接待を伴う飲食店やカラオケなど3密の条件がそろう場所では感染のおそれが高くなるので十分に気をつけてほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200703%2Fk10012494021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 21:17:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿児島県 さらに11人確認で3日の感染確認は30人に 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/k10012495091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>鹿児島県 さらに11人確認で3日の感染確認は30人に 新型コロナ</span><time datetime="2020-07-04T00:49"><span>7月4日</span> <span>0時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200703/K10012495091_2007032030_2007032031_01_02.jpg" alt="鹿児島県 さらに11人確認で3日の感染確認は30人に 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>鹿児島市は3日、新たに11人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたと発表しました。県内で3日に感染が確認されたのは30人となりました。</div><div>鹿児島市によりますと、新たに感染が確認された11人は、新型コロナウイルスの感染者の集団＝クラスターが発生した飲食店の店名が公表されたあと相談窓口に連絡し、3日、ＰＣＲ検査を受けた結果、陽性反応が出たということです。<br><br>この結果、鹿児島県内では、3日の1日で30人の感染が確認され、県内の感染者は51人となりました。<br><br>鹿児島市は4日会見を開いて、11人の行動歴などについて公表することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200703%2Fk10012495091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 00:49:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西日本豪雨被害の岡山 真備町 新築住宅で平屋が3割も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012495071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>西日本豪雨被害の岡山 真備町 新築住宅で平屋が3割も</span><time datetime="2020-07-04T04:31"><span>7月4日</span> <span>4時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495071_2007032028_2007032307_01_02.jpg" alt="西日本豪雨被害の岡山 真備町 新築住宅で平屋が3割も" id="news_image"></div><div></div><div>おととしの西日本豪雨で、自宅の2階以上まで浸水して多くの人が犠牲になった岡山県倉敷市真備町で、新たに建てられた住宅の3割が平屋であることがＮＨＫの取材で分かりました。専門家は早めの避難が大切だとしたうえで「万が一、逃げ遅れたとしても、避難できる2階以上の建物を地域の中に数多く用意する必要がある」と指摘しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495071_2007040430_2007040431_01_03.jpg" alt=""><div>西日本豪雨で倉敷市真備町では、堤防が決壊するなどして広範囲で浸水して、災害関連死を除く51人が犠牲となり、このうち8割（41人）は平屋の自宅や2階建て住宅の1階で見つかりました。<br><br>多くの建物で浸水は2階の高さにまで達し、建物の2階以上に避難する「垂直避難」さえ困難だった実態が浮き彫りになっています。<br><br>こうした中、ＮＨＫが豪雨のあとに建てられた住宅について、市に提出された「建築計画概要書」をもとに調べたところ、ことし3月末までに建設された953棟のうち、32％にあたる307棟が平屋だったことが分かりました。<br><br>去年、全国で建てられた新築住宅に占める平屋の割合の3倍にのぼります。<br><br>平屋を建てた理由について住民は「資金不足で2階建て以上の住宅を建てられなかった」とか、「高齢で足が悪いため、2階に上がるのが難しい」としています。<br><br>倉敷市真備町では堤防の機能を強化するなどの対策工事が進められていますが、2023年度末までかかるうえ、国土交通省によりますと工事が終わっても、浸水のリスクはゼロにはならないということです。<br><br>災害に強いまちづくりに詳しい東京大学生産技術研究所の加藤孝明教授は、大雨が予想される際には早めに安全な場所へ移動することが大切だとしたうえで「平屋で暮らす高齢者が多いことを前提に、万が一、逃げ遅れたとしても避難できる2階以上の建物を地域の中に数多く用意しておく必要がある」と指摘しています。</div></div><div><h3>平屋で住宅再建 高齢者の事情</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495071_2007032259_2007032307_01_03.jpg" alt=""><div>倉敷市真備町の中でも新築の住宅に占める平屋の割合が特に高かった地域の1つが、箭田地区の「田中団地」です。<br><br>西日本豪雨でほとんどの住宅が2階まで水につかり、34世帯すべてが全半壊しました。<br><br>「建築計画概要書」をもとに調べたところ、この地域でことし3月末までに建てられた新築の住宅は15戸。<br><br>このうち9戸、6割が平屋でした。<br><br>この団地の自治会長によりますと豪雨当時、この地域には平屋の住宅は1つもなく、新たに平屋を建てた人のほとんどは、高齢者だけの世帯だということです。<br><br>この団地に住む古澤廸夫さん（73）と節子さん（72）の夫婦も、平屋の住宅を新築しました。<br><br>40年ほど前に建てた2階建ての自宅は西日本豪雨で全壊。<br><br>直後に、7キロほど離れた倉敷市内のみなし仮設住宅に入居しましたが近くに知り合いはおらず、慣れない場所での生活にストレスを感じるようになったといいます。<br><br>真備町に戻るとまた水害にあうのではないかという不安が消えず、真備町以外の浸水リスクがない場所に自宅を再建することも考えましたが、「みなし仮設」での経験から、知り合いが多くいるところでないと安心して住めないと考え、元の場所に戻ることにしました。<br><br>また、水害のおそれがある時には「垂直避難」できる2階建ての家を建てることも考えましたが、手持ちのお金だけで再建資金を賄うのは難しく、銀行に勤める親戚に相談したところ「夫婦とも年金生活の場合は住宅ローンを組むのは難しい」と言われたということです。<br><br>また、妻の節子さんは、豪雨の前に暮らしていた自宅で階段で転んでけがをしたことがあり、夫婦ともに年を重ねて足が徐々に悪くなる中、2階との上り下りは体力的に難しくなることも考慮して、平屋を建てる決断をしました。<br><br>節子さんは「あと30歳ぐらい若ければ2階建ての家を建てたと思いますが、お金の面でも、体力的にもその道を選ぶことはできませんでした。『垂直避難』はできないので、水害に対する恐怖は消えませんが、災害の危険が迫っている時にはできるだけ早く安全な場所に避難するなど備えるしかありません」と話していました。</div></div><div><h3>専門家「数多くの避難先の確保を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495071_2007032259_2007032307_01_04.jpg" alt=""><div>災害に強いまちづくりに詳しく、倉敷市が設けた真備町の復興計画推進委員会の委員を務める、東京大学生産技術研究所の加藤孝明教授は「きちんとリスクを理解して、いざという時に逃げるという意識があれば問題ないが、浸水のリスクがゼロにならない中で新築される住宅の3割が平屋というのはやや多いという印象だ」と述べたうえで、「平屋で暮らす高齢者が多いことを前提に、大雨が予想される時に逃げ込める2階以上の建物を、地域の中に数多く用意しておく必要がある」と指摘しています。<br><br>その具体例として加藤教授は、西日本豪雨のあと倉敷市真備町で福祉事業所が中心となって整備された避難所の機能をもった共同住宅を挙げます。<br><br>2階建てのアパートをリフォームしたもので、2階の1室は、ふだんは地域の人たちの交流スペースとして活用しますが、災害時には、このアパートで暮らす人だけでなく、周辺の平屋で暮らす高齢者などが「垂直避難」できる場所として使われます。<br><br>建物の外とつながるスロープも設けられていて、車いすの人などもスムーズに2階に上がることができます。<br><br>加藤教授は「東京の海抜ゼロメートル地帯なども同様だが、平屋を選ぶ人が多いのであれば浸水することを前提に、それに対応できるまちづくりを進める必要がある。そのうえで、豪雨を経験した人が持っている高い防災意識を次の世代に確実に受け継ぐなどリスクと共生していくことが求められている」と話しています。</div></div><div><h3>国や県の河川改修工事</h3><div>西日本豪雨で堤防が決壊した倉敷市真備町を流れる小田川やその支流について、国や県は堤防の幅を広げて機能を強化するなどの工事を進めています。<br><br>また、小田川については水の流れをスムーズにして水位を下げるため、本流の高梁川との合流地点を下流に移動させる工事も行われています。<br><br>こうした工事について国や県は2023年度末、つまり4年後の春までに完了させることを目標にしていて、国土交通省によりますと、これが終われば西日本豪雨と同じ程度の雨が降っても、浸水は防ぐことができるということです。<br><br>その後も国は20年から30年ほどをかけて、小田川の川底を掘削するなどの治水工事を進める予定です。<br><br>しかし、それが完了したとしてもハザードマップで想定することが義務づけられている、「1000年に1度」の大雨には耐えられないほか、去年の台風19号など、最近、相次いで観測されている「100年に1度」クラスの雨でさえ、浸水リスクはゼロにならないということです。<br><br>国土交通省岡山河川事務所の井上剛介調査設計課長は「2つの1級河川に囲まれ、合流地点もある真備町は地形的に水害の危険性が高く、いかに河川整備を尽くしても浸水のリスクをゼロにするのは困難だ」としたうえで、「被災地で平屋を建てざるをえない人がいることは認識している。備えを促すためリスクをきちんと説明しなければならないと思っている」と話していました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495071_2007032259_2007032307_01_05.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012495071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 04:31:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウィーン少年合唱団が存続の危機 新型コロナで財政難</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012494981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ウィーン少年合唱団が存続の危機 新型コロナで財政難</span><time datetime="2020-07-04T04:46"><span>7月4日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012494981_2007040445_2007040446_01_02.jpg" alt="ウィーン少年合唱団が存続の危機 新型コロナで財政難" id="news_image"></div><div></div><div>「天使の歌声」として知られるオーストリアのウィーン少年合唱団は、新型コロナウイルスの影響で、ことし3月以降の公演がすべて中止となったことから財政難に陥り、存続の危機に立たされています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012494981_2007032105_2007040446_01_03.jpg" alt=""><div>ウィーン少年合唱団は、オーストリアはもとより、アメリカや日本など20の国と地域から集まった声変わり前の9歳から14歳までの少年100人で構成される合唱団で、澄み渡る歌声はユネスコの無形文化遺産にも登録されています。<br><br>合唱団は4つのグループに分かれ、国内外で年間300の公演を行い、運営費の7割以上を賄ってきましたが、新型コロナウイルスの影響でことし3月以降のすべての公演が中止となり、100万ユーロ、日本円でおよそ1億2000万円の収入を失ったということです。<br><br>この状況が続けば、ことし10月には運営費が底をついて経営が破綻するおそれもあることから、合唱団ではウェブサイトや新聞の広告などで募金を呼びかけるほか、政府やウィーン市に財政支援を求めています。<br><br>合唱団を率いるゲラルト・ウィルト芸術監督は、ＮＨＫのインタビューに対し「政府から支援が得られなければ、ことし10月以降は、従業員の給与も払えない。500年以上の歴史を誇る、この合唱団を何としてでも守らねばならない」と危機感を募らせています。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012494981_2007040445_2007040446_01_04.jpg" alt=""><div>一方、メンバーの少年たちは、ことし5月から学校で歌の練習を再開しましたが、感染対策として密集を避けるため、プールで発声練習やオンラインでレッスンを行っています。<br><br>合唱団は、活動再開後の最初の海外公演として、ことし9月に日本を訪れる予定で、この公演が解散の危機を乗り越える起爆剤となるか、期待が集まっています。</div></div><div><h3>500年以上の歴史 ユネスコの無形文化遺産</h3><div>ウィーン少年合唱団は15世紀、ハプスブルク家出身の神聖ローマ帝国の皇帝が宮廷の聖歌隊として設立した合唱団です。<br><br>500年以上の歴史を誇り、2017年には、ユネスコの無形文化遺産に登録されました。合唱団のメンバー、100人の少年はウィーン市内のアウガルテン宮殿にある全寮制の学校に通いながら歌の練習をしています。<br><br>合唱団は日本でも人気で、毎年来日して公演が開かれているほか、東日本大震災の復興支援コンサートでは「花は咲く」を歌い、日本とオーストリアが外交関係を樹立して150年を迎えた去年は、天皇皇后両陛下の前でも歌を披露しました。<br><br>合唱団は、政府からの支援は受けず、非営利団体として運営され、運営費の7割は、公演の収入によって支えられているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012494981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 04:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本県で局地的に100ミリ以上の猛烈な雨 厳重な警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012495401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本県で局地的に100ミリ以上の猛烈な雨 厳重な警戒を</span><time datetime="2020-07-04T04:48"><span>7月4日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495401_2007040411_2007040415_01_03.jpg" alt="熊本県で局地的に100ミリ以上の猛烈な雨 厳重な警戒を" id="news_image"></div><div>前線と低気圧の影響で、熊本県では各地で1時間に100ミリ以上の猛烈な雨が観測され、気象庁は災害の危険が迫っているとして記録的短時間大雨情報を発表しました。熊本県では、半日でおよそ300ミリの雨が降っているほか、鹿児島県でも大雨になっていて、気象庁は土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重に警戒するよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495401_2007040412_2007040415_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁によりますと、前線や低気圧に向かって暖かく湿った空気が流れ込み、西日本や東日本の広い範囲で大気の状態が不安定になっていて、九州に帯状に連なった雨雲がかかっています。<br><br>レーダーによる解析では、午前3時半までの1時間に、<br>▽熊本県の芦北町付近で120ミリ以上、<br>▽八代市付近でおよそ120ミリ、<br>▽八代市坂本町付近と球磨村付近、天草市御所浦付近、それに津奈木町付近で、いすれもおよそ110ミリの猛烈な雨が降ったとみられます。<br><br>災害の危険が迫っていることから、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表して、安全を確保するよう呼びかけています。<br><br>また、午前4時までの12時間の雨量は<br>熊本県の<br>▽天草市牛深で280ミリ、<br>▽水俣市で278ミリ、<br>▽山江村で232ミリなど各地で大雨となっています。<br><br>これまでの雨で、熊本県と鹿児島県、宮崎県、それに静岡県では、土砂災害の危険性が非常に高まり、「土砂災害警戒情報」が発表されている地域があります。<br><br>熊本県と鹿児島県では、氾濫の危険性が非常に高い「氾濫危険水位」を超えている川があります。<br><br>前線が停滞するため、九州では昼前にかけて局地的に猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>熊本県や鹿児島県など、すでに大雨になっている地域では土砂災害や低い土地の浸水川の氾濫に厳重に警戒して下さい。<br><br>4日は、西日本と東日本の広い範囲で激しい雨が降り、特に昼ごろにかけては局地的に、雷を伴って1時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降るおそれがあります。<br><br>前線は、5日以降も停滞し、西日本を中心に総雨量が多くなるおそれがあります。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495401_2007040414_2007040415_01_05.jpg" alt=""><div>気象庁は、広い範囲で土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に警戒するとともに、落雷や、竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012495401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 04:48:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熊本県と鹿児島県に大雨特別警報 最大級の警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/k10012495421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>熊本県と鹿児島県に大雨特別警報 最大級の警戒を</span><time datetime="2020-07-04T04:55"><span>7月4日</span> <span>4時55分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200704/K10012495421_2007040453_2007040455_01_02.jpg" alt="熊本県と鹿児島県に大雨特別警報 最大級の警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>気象庁は、さきほど午前4時50分、熊本県と鹿児島県に大雨の特別警報を発表しました。5段階の警戒レベルのうち、最も高いレベル5にあたる情報で最大級の警戒が必要です。<br>熊本県と鹿児島県では数十年に一度のこれまで経験したことのないような大雨となっていて、土砂崩れや浸水などによる重大な災害がすでに発生している可能性が極めて高い状況です。<br>気象庁は、周囲の状況を確認し、避難場所までの移動が危険な場合には近くの頑丈な建物に移動したり、外に出るのがすでに危険な場合は、建物の2階以上で崖や斜面と反対側の部屋に移動したりするなど、少しでも命が助かる可能性が高い行動を取るよう呼びかけています。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200704%2Fk10012495421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 Jul 2020 04:55:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>