<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>米トランプ大統領 日本時間きょう午前 一般教書演説へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/k10011309221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>米トランプ大統領 日本時間きょう午前 一般教書演説へ</span><time datetime="2018-01-31T04:04"><span>1月31日</span> <span>4時04分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/K10011309221_1801310439_1801310442_01_03.jpg" alt="米トランプ大統領 日本時間きょう午前 一般教書演説へ" id="news_image"></div><div>アメリカのトランプ大統領は日本時間の３１日午前、政権２年目の施政方針を示す一般教書演説を行います。税制改革などの成果を訴えるとともに、インフラ投資やメキシコとの国境の壁の建設、それに公正な貿易の実現を目指す考えを強調する見通しです。</div><div>トランプ大統領は現地時間の３０日夜、日本時間の３１日午前１１時すぎから、アメリカ議会の本会議場で上下両院の議員などを前に政権２年目の施政方針を示す一般教書演説を行います。<br><br>演説でトランプ大統領は好調な経済や雇用の創出、それに法人税の大幅な減税を盛り込んだ税制改革などを就任後１年間の成果として訴えることにしています。<br><br>そのうえでインフラへの大規模な投資や、メキシコとの国境沿いの壁の建設など公約の実現を目指す考えを強調し、議会に協力を呼びかける見通しです。さらに、中国などとの貿易不均衡を是正するため公正な貿易の実現を目指す姿勢を示すことにしています。<br><br>トランプ大統領としては、ことし１１月に政権への審判が下される議会の中間選挙が控えていることから、みずからの支持基盤である白人労働者などにアピールしたい考えと見られます。また、演説で「力による平和」を目指すトランプ大統領が核・ミサイル開発を続ける北朝鮮への対応など外交・安全保障政策についてどのように言及するのかも注目されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>一般教書演説とは</h3><div>一般教書演説はアメリカの大統領が今後１年間の内政・外交の施政方針を示すもので、全米に向けてテレビ中継されます。<br><br>トランプ大統領は去年、議会で施政方針を示す演説を行いましたが、就任した年に行われる演説は、伝統的に「議会の上下両院の合同会議で行われる演説」と呼ばれているため、一般教書演説は今回が初めてとなります。<br><br>演説は議会下院の本会議場で行われ、上下両院の議員５００人余りに加え、閣僚や最高裁判所の判事、それにアメリカ軍の幹部などが一堂に会します。そして、演説を行うトランプ大統領の後ろには、上院の議長を兼務するペンス副大統領と、与党・共和党のライアン下院議長が座ります。<br><br>一般教書演説は憲法の規定に基づく演説で、初代大統領のジョージ・ワシントンが始めました。説得力のある演説を行うため、大統領は直前までスピーチライターなどとともに推こうを重ね、本番に臨みます。トランプ大統領は去年の演説の直前、議会に向かう車の中で原稿を読んで練習する姿がテレビカメラにとらえられていました。</div></div><div><h3>「支持者へのアピールに」</h3><div>一般教書演説について、アメリカン大学のスコット・タラン准教授はＮＨＫのインタビューに対し、「トランプ大統領は予測不能だ」としながらも、先月、議会で法律を成立させた税制改革や、メキシコとの国境沿いの壁の建設、それに中国との貿易不均衡の問題などを訴えると見られると述べました。<br><br>そのうえで「トランプ大統領の支持率は低く、支持基盤を失うわけにはいかないため、ますます支持者向けのアピールをすると思う。トランプ大統領は『アメリカを再び偉大にする』とか『壁をつくる』などと言い続けるだけで、少なくとも支持者にはアピールできる」と指摘しました。<br><br>一方で「トランプ大統領の公約は現実的ではなく、妥協もしないので、実現は非常に難しい」と述べ、野党・民主党の反対などで、議会で必要な法案を可決し公約を実現するのは容易でないという見方を示しました。</div></div><div><h3>労働者らが特別ゲストに</h3><div>ホワイトハウスによりますと、トランプ大統領は一般教書演説に特別ゲストとして１５人を招待したということです。このうち３人は、税制改革による減税で恩恵を受ける労働者や経営者で、トランプ大統領としては成果として強調する狙いがあると見られます。また、不法移民らに殺害されたと見られる少女２人の両親をそれぞれ招き、不法移民の取り締まりを強化する必要性を訴える考えです。<br><br>一方、野党・民主党の一部の議員は、トランプ大統領が今月、アフリカの国々などを侮辱する発言を行ったと報じられたことなどを受けて、「人種差別主義の大統領の演説は聴くに値しない」などとして演説をボイコットすると表明しています。また、民主党の女性議員はトランプ大統領や議員によるセクハラ疑惑などが相次いで浮上していることから、黒い服を着て抗議の意思を示すことを検討しているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180131%2Fk10011309221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 04:04:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＹダウ平均株価 一時400ドル以上値下がり</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/k10011309251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ＮＹダウ平均株価 一時400ドル以上値下がり</span><time datetime="2018-01-31T04:07"><span>1月31日</span> <span>4時07分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>３０日のニューヨーク株式市場は、アメリカの長期金利が上昇し、企業の業績が圧迫されることへの懸念から売り注文が加速し、ダウ平均株価は一時４００ドル以上値下がりしました。</div><div>３０日のニューヨーク株式市場は、アメリカの長期金利が上昇していることを受けて、金利の負担が増し、企業の業績が圧迫されることへの懸念から売り注文が加速しています。<br><br>ダウ平均株価は一時、前日より４００ドル以上値下がりし、おととし６月、イギリスの国民投票でＥＵ＝ヨーロッパ連合からの離脱を決めたいわゆる「ブレグジット・ショック」以来の下落幅となりました。<br><br>市場関係者は、「アメリカの長期金利の上昇ペースが速く、好調な企業の業績に影響を及ぼすという見方から、今の株価水準で利益を確定しようという売り注文が相次いでいる」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180131%2Fk10011309251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 04:07:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 尖閣諸島などの記載に“違反” 日本企業に地図廃棄命じる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/k10011309271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 尖閣諸島などの記載に“違反” 日本企業に地図廃棄命じる</span><time datetime="2018-01-31T04:14"><span>1月31日</span> <span>4時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>中国当局は、国内で配布された地図について調査を行い、自国の領土だと主張する沖縄県の尖閣諸島などの記載をめぐって違反があったとして、日本企業にも地図の廃棄を命じたと発表しました。</div><div>中国当局は、国内で配布された地図などで表記に問題があるものについて、去年、調査を行い、罰金や地図の廃棄などの処分を行った８社の事例を発表しました。<br><br>このうち、生活雑貨などを販売する日本のブランド「無印良品」の店舗が配布したカタログの地図について、地図の管理条例に違反していたとして廃棄を命じたとしています。<br><br>具体的な違反として、中国が自国の領土だと主張する沖縄県の尖閣諸島や、領有権を主張する南シナ海の島々が記載されていなかったほか、台湾について誤った表記があることなどを挙げています。<br><br>また、ほかの中国企業７社についても同様の違反があったとして罰金などが命じられました。<br><br>無印良品のブランドを展開する良品計画によりますと、地図は、世界各国での店舗展開を紹介するための簡単なものだったということですが、去年１０月、当局の指示を受けて中国で配布するものについては廃棄などの対応をとったということです。<br><br>中国では、地図のほかにも、ホームページなどで台湾を国家のように扱っているなどとして、今月、ホテルや航空会社など複数の欧米企業が修正と謝罪を求められていて、中国当局は、外国企業に対しても領土や主権についての主張を受け入れるよう対応を強めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180131%2Fk10011309271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 04:14:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>貴乃花親方 理事候補選挙に立候補へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/k10011309161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>貴乃花親方 理事候補選挙に立候補へ</span><time datetime="2018-01-31T04:15"><span>1月31日</span> <span>4時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/K10011309161_1801310037_1801310415_01_02.jpg" alt="貴乃花親方 理事候補選挙に立候補へ" id="news_image"></div><div></div><div>元横綱・日馬富士による傷害事件への対応をめぐって、今月、日本相撲協会の評議員会から理事を解任された貴乃花親方が、来月行われる相撲協会の理事候補選挙に立候補することがわかりました。</div><div>貴乃花親方は、去年１０月の巡業中に起きた弟子の貴ノ岩に対する元横綱・日馬富士による傷害事件をめぐって、警察に被害届を出しながら相撲協会に事案を報告せず、その後の調査にも協力してこなかったとして、今月、評議員会の決議で理事を解任されていました。<br><br>一方で、来月行われる次の理事候補を決める選挙には立候補できることから、貴乃花親方の対応が注目されていました。<br><br>貴乃花親方が率いる貴乃花一門は３０日、会合を開き、理事候補選挙への対応を話し合いました。関係者によりますと、この会合で貴乃花親方が理事候補選挙に立候補することが決まったということです。また同じ一門から阿武松親方も立候補することになったということです。<br><br>理事候補選挙は来月１日に立候補の届け出が行われ、立候補者が定員の１０を超えた場合は、翌２日にすべての親方による投票が行われます。貴乃花親方と阿武松親方を合わせて、これまでに１１人が立候補することになり、理事候補選挙は投票が行われる見通しです。<br><br>この選挙で当選した親方は、理事候補として理事選任の権限を持つ評議員会に推薦されます。推薦された理事を承認するかどうかを決める評議員会は３月に開かれる予定で、貴乃花親方が当選して推薦された場合、選任の権限を持つ評議員会がどのような判断をするのかが注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180131%2Fk10011309161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 04:15:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>複合施設「東京ミッドタウン日比谷」 3月29日全面開業へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/k10011309111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>複合施設「東京ミッドタウン日比谷」 3月29日全面開業へ</span><time datetime="2018-01-31T04:17"><span>1月31日</span> <span>4時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/K10011309111_1801302250_1801310417_01_02.jpg" alt="複合施設「東京ミッドタウン日比谷」 3月29日全面開業へ" id="news_image"></div><div></div><div>東京の都心部でオフィスビルの建設が相次ぎ、入居する企業の獲得競争の激化が予想される中、東京・日比谷にさまざまな機能を持つオフィスや商業施設が入る地上３５階建ての複合施設が完成しました。</div><div>東京・日比谷に完成したのは、三井不動産が開発した大規模複合施設の「東京ミッドタウン日比谷」で、地上３５階、地下４階、延べ床面積は１８万９０００平方メートルで東京ドームの４倍に相当します。<br><br>地下１階から７階は商業エリアで、レストランや映画館など６０の店舗が入り、６階にはミニコンサートを開けるテラスがあります。<br><br>１１階から３４階はオフィスエリアで、皇居や日比谷公園を一望でき、大手企業を中心に１０社が入る予定だということです。<br><br>さらに、オフィスで働く人が体を動かせるフィットネスルームや、着替えや化粧ができる女性専用の施設も設けられています。<br><br>オリンピック・パラリンピックを控えた東京都内では大規模なオフィスビルの建設が相次いでいて、テナントの獲得競争が激しくなる見通しです。<br><br>三井不動産の菰田正信社長は、「オフィスビルどうしの競争が激化するのは間違いない。商業施設を充実させるなど働きやすい周辺環境を整えていくことが大事になる」と話しています。<br><br>東京ミッドタウン日比谷はことし３月２９日に全面開業する予定です。</div></section><section class="module--content"><div><h3>貸し手市場から借り手市場に変化も</h3><div>東京都内では、今、２０００年代に入って以降、最大規模のオフィスビルの建設ラッシュが続いています。<br><br>東京オリンピック・パラリンピックが開かれる２０２０年にオフィスビルの供給がピークになる見通しですが、専門家は大量供給によって今後、空室が増え賃料が値下がりする可能性を指摘しています。<br><br>渋谷駅周辺では、ことし夏に、オフィスやホテルなどを備えた地上３５階建ての高層ビルが完成する予定のほか、２０２０年にも地上３７建てのビルが完成する予定です。<br><br>日本橋では、東京駅から５００メートルほどの場所に、ことし６月までに、オフィスや百貨店などが入る地上３２階の複合ビルが完成します。<br><br>大手町でもオフィスなどが入る地上３９階建てと３１階建てのビルが２０２０年にそれぞれ完成する予定です。<br><br>企業のオフィスビル選びを支援するコンサルティング会社の「ＣＢＲＥ」によりますと、東京都内では、いま２０００年代に入って以降、最大規模のオフィスビルの建設ラッシュが続いています。<br><br>都内で、供給される大型のオフィスビルは２０００年代に入ってからの平均では年間およそ９万坪です。これに対して、ことしと２０２０年は、それぞれ２１万坪と平均の２倍以上の規模のオフィスが供給され、大量供給のピークとなります。この結果、都内の大型ビルの空室が増え、現在２％ほどの空室率は、２０１９年には８％程度にまで上昇し、賃料が今より８％から９％下落する可能性があると分析しています。<br><br>ＣＢＲＥのリサーチ部門責任者の大久保寛さんは「都内のオフィスは、今は『貸し手市場』だが、これから『借り手市場』に変化する。まさに境目を迎える中でビルどうしの競争は激しくなっている。オフィスビルを提供する側からすれば利便性の高い立地かどうかがテナントが入るかぎを握ることになる」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180131%2Fk10011309111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 04:17:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今夜 日本では３年ぶりに皆既月食</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/k10011309151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>今夜 日本では３年ぶりに皆既月食</span><time datetime="2018-01-31T04:19"><span>1月31日</span> <span>4時19分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/K10011309151_1801302249_1801310419_01_02.jpg" alt="今夜 日本では３年ぶりに皆既月食" id="news_image"></div><div></div><div>満月が地球の影に覆われて赤黒く輝く皆既月食が、３１日夜、天気がよければ全国各地で観測できます。日本で皆既月食が見られるのはおよそ３年ぶりです。</div><div>皆既月食は、太陽と地球、それに月が一直線に並び、満月がすべて地球の影に覆われる現象です。<br><br>国立天文台によりますと、３１日は、全国で同じ時刻の午後８時４８分ごろから月が欠け始め、午後９時５１分ごろ、月全体が地球の影に入り皆既月食の状態になります。皆既月食は午後１１時８分ごろまでおよそ１時間１７分にわたって続き、暗くなった月には地球の大気の層で屈折したわずかな赤い光が当たって、赤銅色と呼ばれる独特の赤黒い色に輝いて見えます。<br><br>国立天文台によりますと、皆既月食の色は毎回違って見えるということで、大気中のちりが少なければ月は明るいオレンジ色に、ちりが多ければ、黒っぽく見えるということです。月は、２月１日の午前０時１１分ごろ元の満月に戻ります。<br><br>日本で皆既月食が見られるのは平成２７年以来およそ３年ぶりで、天気がよければ全国各地で観測できます。今回は、比較的観測しやすい時間帯ということもあって、全国各地で観測会が予定されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180131%2Fk10011309151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 04:19:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サウジアラビア 汚職捜査で没収した資産11兆円超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180131/k10011309281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サウジアラビア 汚職捜査で没収した資産11兆円超</span><time datetime="2018-01-31T04:31"><span>1月31日</span> <span>4時31分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>中東のサウジアラビアで、多数の王族や実業家が汚職の疑いで拘束された事件で、現地の司法当局は、これまでに没収した資産の総額が１１兆円以上にのぼることを明らかにしました。</div><div>サウジアラビアでは去年１１月以降、王位継承者のムハンマド皇太子の指揮のもと、政財界に影響力のある多数の王族や実業家が汚職の疑いで一斉に拘束され、一部は容疑を認めたうえで、巨額の資産の没収に応じたと伝えられてきました。<br><br>サウジアラビアの司法当局は３０日、これまでに没収した資産の総額が日本円で１１兆５０００億円以上にのぼることを明らかにし、この中には不動産や企業、有価証券なども含まれているということです。<br><br>欧米の複数のメディアは、世界有数の投資家で総資産が１兆８０００億円以上と見られているワリード王子など、著名な王族や実業家らも先週末までに拘束されていた高級ホテルから釈放されたと伝えています。ただ、ワリード王子などが、実際に資産の没収に応じたのかなど、詳しい釈放の条件については、依然として明らかになっていません。<br><br>サウジアラビア政府としては原油安に伴う厳しい経済情勢のもと、国民に対して王族や著名な実業家を特別扱いしないという強い姿勢を示すことで、ムハンマド皇太子が進める経済改革への協力を促したい狙いがあるものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180131%2Fk10011309281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Jan 2018 04:31:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>