<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>“尊敬する男性” １位はオバマ氏 トランプ氏２位に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/k10011273921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“尊敬する男性” １位はオバマ氏 トランプ氏２位に</span><time datetime="2017-12-28T10:05"><span>12月28日</span> <span>10時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/K10011273921_1712281015_1712281021_01_02.jpg" alt="“尊敬する男性” １位はオバマ氏 トランプ氏２位に" id="news_image"></div><div>アメリカの世論調査で最も尊敬する存命の男性は誰か尋ねたところ、オバマ前大統領が１位となり、首位になることが多い現職の大統領であるトランプ大統領は２位でした。</div><div>アメリカの調査会社ギャラップは、全米の１０００人余りを対象に今月行った世論調査の結果を２７日、発表しました。<br><br>それによりますと、最も尊敬する存命の男性は誰か尋ねたところ、１７％がオバマ前大統領と答え、オバマ前大統領が１０年連続で１位となりました。一方、トランプ大統領は１４％で２位でした。<br><br>ギャラップは「現職の大統領が最も有名なため、これまでの調査では首位になることが多かったが、トランプ大統領は人気がないため、栄誉を得られなかった」と分析しています。<br><br>また最も尊敬する存命の女性は、クリントン元国務長官が９％で１位で、トランプ大統領の夫人のメラニア氏は１％で７位でした。<br><br>南部フロリダ州の別荘で年末年始の休暇を過ごしているトランプ大統領は２７日、近くの消防署を訪れ、隊員らを激励するとともに、税制改革の法律を成立させたことなどを誇示しましたが、支持率は低迷したままです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171228%2Fk10011273921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 10:05:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「慰安婦問題 日韓合意では解決できず」韓国大統領</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/k10011273961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「慰安婦問題 日韓合意では解決できず」韓国大統領</span><time datetime="2017-12-28T11:49"><span>12月28日</span> <span>11時49分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/K10011273961_1712281212_1712281213_01_03.jpg" alt="「慰安婦問題 日韓合意では解決できず」韓国大統領" id="news_image"></div><div>慰安婦問題をめぐる日韓合意に関して韓国外務省の作業部会が「被害者の意見を十分に集約しなかった」などと批判する検証結果を発表したことについて、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は２８日、「合意では慰安婦問題が解決されないことを改めて明らかにする」と表明し、合意に至る過程に問題があったとする認識を示しました。</div><div>日韓両政府が、おととし１２月、慰安婦問題の「最終的かつ不可逆的な解決」で合意してから、２８日で２年となるのを前に、合意の経緯を５か月間かけて検証してきた韓国外務省の作業部会は２７日、「被害者の意見を十分に集約せずに合意を結んだ」などと批判する結果を発表しました。<br><br>これについて、韓国大統領府の報道官は、２８日、ムン・ジェイン大統領の声明を読み上げました。この中でムン大統領は「交渉の手続きや内容に重大な欠陥があったことが確認された。遺憾だが、避けてはならないことだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「合意では慰安婦問題が解決されないことを改めて明らかにする」と表明し、合意に至る過程に問題があったとする認識を示しました。<br><br>ただ、一方でムン大統領は「韓国と日本が不幸な過去の歴史を乗り越えて、真の友人になることを願っており、こうした姿勢で日本との外交に臨む」とも強調し、未来志向的な日韓関係の構築に意欲を示しました。<br><br>ムン政権は、検証結果を踏まえて、国内世論もにらみながら今後の方針を慎重に打ち出す構えですが、その対応によっては日韓関係がさらに冷え込む事態も予想されます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/K10011273961_1712281152_1712281156_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>日韓両政府が、おととし１２月、慰安婦問題の「最終的かつ不可逆的な解決」で合意してから、２８日で２年となるのを前に、合意の経緯を５か月間かけて検証してきた韓国外務省の作業部会は２７日、「被害者の意見を十分に集約せずに合意を結んだ」などと批判する結果を発表しました。<br><br>これについて、韓国大統領府の報道官は、２８日、ムン・ジェイン大統領の声明を読み上げました。この中でムン大統領は「交渉の手続きや内容に重大な欠陥があったことが確認された。遺憾だが、避けてはならないことだ」と指摘しました。<br><br>そのうえで、「合意では慰安婦問題が解決されないことを改めて明らかにする」と表明し、合意に至る過程に問題があったとする認識を示しました。<br><br>ただ、一方でムン大統領は「韓国と日本が不幸な過去の歴史を乗り越えて、真の友人になることを願っており、こうした姿勢で日本との外交に臨む」とも強調し、未来志向的な日韓関係の構築に意欲を示しました。<br><br>ムン政権は、検証結果を踏まえて、国内世論もにらみながら今後の方針を慎重に打ち出す構えですが、その対応によっては日韓関係がさらに冷え込む事態も予想されます。</div></div><div><h3>韓国の新聞各紙 大きく伝える</h3><div>慰安婦問題をめぐる日韓合意に関して韓国外務省の作業部会が２７日、合意を批判する検証結果を発表したことについて、韓国の新聞各紙は、２８日の朝刊で大きく伝えています。<br><br>保守系の「朝鮮日報」は「合意は間違いも大きかったが、意味も大きかった」と題した社説を掲載し、「日韓合意は、北の核・ミサイル開発が加速する中、急いで行われた側面がある」としながらも、日本政府が韓国で設立された財団に対し１０億円を拠出したことなどを評価し、「合意を破棄するならば、日韓関係は破綻する」と指摘しました。<br><br>同じく保守系の「中央日報」は社説で「北の脅威に対して日本と協力しなければならず、今回の発表が両国関係に及ぼす悪影響を最小限にすべきだ」と強調しています。<br><br>革新系の「ハンギョレ新聞」も、「国民をだました」と厳しく批判した一方で、「外交には相手がいる」として、合意の破棄や再協議については慎重に進めていかなければならないと主張しています。<br><br>別の革新系の「キョンヒャン（京郷）新聞」も「すぐに合意の破棄か順守かという二者択一ではなく、世論を収れんし、じっくりと議論することが必要だ」として、検証結果を拙速に政策に反映すべきではないという立場を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171228%2Fk10011273961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 11:49:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北陸道で衝突事故 帰省途中の子ども２人意識不明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/k10011273901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北陸道で衝突事故 帰省途中の子ども２人意識不明</span><time datetime="2017-12-28T12:05"><span>12月28日</span> <span>12時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/K10011273901_1712281014_1712281022_01_03.jpg" alt="北陸道で衝突事故 帰省途中の子ども２人意識不明" id="news_image"></div><div>２８日未明、新潟県長岡市の北陸自動車道で道路上に停止した乗用車に２台の大型トラックが相次いで衝突し、乗用車に乗っていた神奈川県藤沢市の家族３人のうち１３歳と１１歳のきょうだい２人が意識不明の重体になっています。家族は新潟県内の実家に帰省する途中だったということです。</div><div>２８日午前３時２０分ごろ新潟県長岡市芹川町の北陸自動車道下り線で、道路上に停止した乗用車に２台の大型トラックが相次いで衝突しました。<br><br>警察によりますと、乗用車に乗っていた神奈川県藤沢市の家族３人が病院に搬送され、このうち後部座席に乗っていた、中学１年生の１３歳の男の子と、妹で小学５年生の１１歳の女の子のきょうだい２人が意識不明の重体になっています。４７歳の母親も頭にけがをしていて手当てを受けています。<br><br>警察が乗用車の破損状況を調べたところ、最初に道路上に停止していた乗用車に大型トラックが追突し、そのはずみで乗用車が向きを変えたところへ今度は正面から別の大型トラックが衝突したと見られるということです。<br><br>２度の衝突で乗用車は原形をとどめないほどに壊れています。警察によりますと、母親は２８日から仕事が休みで、新潟県内の実家に帰省する途中だったということです。<br><br>当時、現場には雪が積もっていて、チェーン規制と速度規制が出ていたということで、警察が事故の原因を調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171228%2Fk10011273901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 12:05:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北日本や北陸 関東北部で大雪 平年の２、３倍の積雪も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/k10011274011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北日本や北陸 関東北部で大雪 平年の２、３倍の積雪も</span><time datetime="2017-12-28T12:32"><span>12月28日</span> <span>12時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/K10011274011_1712281209_1712281210_01_03.jpg" alt="北日本や北陸 関東北部で大雪 平年の２、３倍の積雪も" id="news_image"></div><div>強い冬型の気圧配置の影響で北日本や北陸、それに関東北部の山沿いを中心に断続的に雪が降っていて、ところによって積雪が平年の２倍から３倍に達する大雪になっています。気象庁は積雪による交通への影響やなだれ、それに雪下ろし中の事故などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁によりますと強い冬型の気圧配置が続き、上空に強い寒気が流れ込んでいる影響で、北日本や北陸、関東北部の山沿いを中心に、断続的に雪が降っていて、この２４時間に降った雪の量は多いところで６０センチ前後に達しています。<br><br>正午の積雪は、青森県八甲田山系の酸ヶ湯で２メートル５８センチ、福島県檜枝岐村で１メートル５８センチ、群馬県みなかみ町藤原で１メートル２４センチ、新潟県魚沼市で１メートル９センチ、富山市で３２センチと、ところによって平年の２倍から３倍に達する大雪になっています。<br><br>冬型の気圧配置が続くためこれから夕方にかけて雪の量が増える見込みで、２９日朝までに降る雪の量はいずれも山沿いの多いところで、北海道と東北、関東北部と長野県で４０センチ、新潟県で３０センチと予想されています。また、日本海側では２９日にかけて風の強い状態が続く見込みです。<br><br>気象庁は大雪となっている地域では積雪や路面の凍結による交通への影響やなだれ、それに落雪などによる雪下ろし中の事故に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171228%2Fk10011274011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 12:32:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どものボタン電池の誤飲 ５年で930件超 重症のケースも</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/k10011274091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>子どものボタン電池の誤飲 ５年で930件超 重症のケースも</span><time datetime="2017-12-28T13:17"><span>12月28日</span> <span>13時17分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/K10011274091_1712281316_1712281317_01_02.jpg" alt="子どものボタン電池の誤飲 ５年で930件超 重症のケースも" id="news_image"></div><div></div><div>おもちゃや家電製品に広く使われているボタン電池を子どもが誤って飲み込む事故は５年間で９３９件に上り、このうち食道に穴が開くなど重症のケースも１５件あったことが、業界団体が行った初めての全国調査でわかりました。</div><div>調査はボタン電池を子どもが誤飲する事故が相次いでいることを受け、国内の電池メーカーで作る社団法人「電池工業会」と東京慈恵会医科大学が初めて行いました。<br><br>子どもの救急外来がある全国２０２の病院にアンケートを郵送し、５７％にあたる１１６の施設から回答がありました。<br><br>その結果、平成２３年からおととしまでの５年間に、ボタン電池を子どもが誤飲した事故は９３９件あったことがわかりました。このうち食道に電池が引っかかり電流が流れることで、組織が破壊され食道に穴が開くなど重症のケースも１５件ありました。<br><br>重症となったのはいずれもボタン電池の中でもコイン型とよばれる一回り大きな電池で、食道に引っかかりやすく電圧も高いため、特に注意が必要だということです。<br><br>調査を行った東京慈恵会医科大学の小児外科医の大橋伸介さんは「事故の件数は予想以上に多く早急な対策が必要だ」と指摘したうえで、「２時間ほどで深い傷になりかねず、飲み込んだ可能性がある場合、すぐ大きな病院を受診してほしい」と話しています。<br><br>電池工業会では、電池のパッケージを子どもが開けにくい構造に変える取り組みを進めているほか、飲み込んでも電流が流れにくい電池の開発も進めたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171228%2Fk10011274091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 13:17:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱マテリアル不正「収益優先 品質軽視」調査委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/k10011274001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>三菱マテリアル不正「収益優先 品質軽視」調査委</span><time datetime="2017-12-28T13:48"><span>12月28日</span> <span>13時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/K10011274001_1712281221_1712281224_01_03.jpg" alt="三菱マテリアル不正「収益優先 品質軽視」調査委" id="news_image"></div><div>大手金属メーカー「三菱マテリアル」の子会社が製品の検査データを改ざんしていた不正を調べている調査委員会は、シェアや収益の拡大を優先し、品質を軽視していたことが背景にあると指摘し、「製造業を営むものとして基本的な事項がないがしろにされていた」とする報告書をまとめました。</div><div>三菱マテリアルの子会社による検査データの改ざんは、弁護士を含めた調査委員会が不正の詳細や原因を調べています。<br><br>２８日公表された調査委員会の中間報告によりますと、子会社３社のうち、「三菱伸銅」では、遅くとも２００１年から銅製品の検査データを改ざんする不正が始まっていたとしています。<br><br>そのうえで、シェアや収益の拡大を優先し、製品の品質を軽視していたことが背景にあるとして、「製造業を営むものとして基本的な事項がないがしろにされていた」と厳しく指摘しています。<br><br>一方、ゴム製品のデータを改ざんしていた「三菱電線工業」については、基準を満たしていなくても、合格品として扱う値を記したリストがあったとしています。<br><br>また、三菱電線の村田博昭前社長は、事業本部長を務めていた平成２５年当時、材料の配合に問題があることを別の社員から聞き、データの書き換えが行われていた可能性を認識していたと話しているということです。<br><br>さらに、不正の発覚後も製品を出荷していたことについては、村田前社長が、会社の破綻につながると考え、「ソフトランディング」の解決を目指していたと指摘しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>三菱マテリアル社長が会見「迷惑をかけ深くおわび」</h3><div>三菱マテリアルの竹内章社長は記者会見で、「弊社子会社による品質問題については、お客様、株主の皆様をはじめ関係者の皆様にご迷惑をおかけし、深くおわび申し上げます」と述べ、謝罪しました。<br><br>そのうえで、竹内社長は「子会社の２社ともにかなりの人数が関与して長期間にわたって不正行為が行われていたことが明らかになり、非常に深刻に受け止めている。ゆゆしき事態だと考えている」と述べ、データ改ざんの不正は組織ぐるみで長期的に行われていたという認識を示しました。<br><br>また、みずからの経営責任について「子会社２社の問題を踏まえて策定したグループ全体の品質に関わる法令順守策の具体化などを全力で進めることが私の責任と使命だと考えている」と述べました。</div></div><div><h3>三菱伸銅 取締役３人が辞任へ</h3><div>三菱伸銅の堀和雅社長は記者会見で、取締役の３人が今月末付けで辞任することを明らかにし、理由について「３人が不正をどの程度知っていたかは定かではないが、不正の起きた工場で品質保証部長を務めていたことを重く受け止めた」と述べました。<br><br>また堀社長は記者会見で、辞任する役員の３人は取締役会で、不正について発言することはなく、黙っていたのかという質問に対し「そういうことになる」と述べました。<br><br>また、三菱電線工業の高柳喜弘社長は、不正について、「今の経営陣の中で一部の人は知っていたことになる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171228%2Fk10011274001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 13:48:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相撲協会 貴乃花親方に理事の辞任を勧告</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/k10011274111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>相撲協会 貴乃花親方に理事の辞任を勧告</span><time datetime="2017-12-28T13:56"><span>12月28日</span> <span>13時56分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171228/K10011274111_1712281329_1712281330_01_02.jpg" alt="相撲協会 貴乃花親方に理事の辞任を勧告" id="news_image"></div><div>大相撲の元横綱 日馬富士の傷害事件をめぐる問題で日本相撲協会の臨時の理事会は貴乃花親方について警察に被害届を出しながら、協会の調査に協力してこなかった責任は重いとして、「降格」にあたる理事の辞任を勧告しました。貴乃花親方はこれを拒否したため、理事会は理事の解任の権限を持つ評議員会に貴乃花親方の理事解任を提案することを全会一致で決めました。</div><div>貴乃花親方は元横綱 日馬富士の傷害事件をめぐる問題で警察に被害届を出しながら事案を相撲協会に報告せずその後も今月２５日に聞き取りを受けるまで調査への協力を拒んでいました。<br><br>日本相撲協会は２８日午前１１時すぎから東京 両国の国技館で臨時の理事会を開き、貴乃花親方の聞き取りを行った危機管理委員会から報告を受けたうえで、貴乃花親方の処分について検討しました。<br><br>相撲協会によりますと貴乃花親方は警察に被害届を出しながら巡業部長として相撲協会に報告しなかったことや、先月３０日の理事会で行ったこの問題の解決に結束して協力していくとする決議に反して弟子の貴ノ岩の聞き取りを含め協会の調査に協力しなかった責任などが問われたということです。<br><br>その結果、貴乃花親方に「降格」にあたる理事の辞任を勧告しましたが、貴乃花親方が辞任を拒否したため、理事会は理事解任の権限を持つ評議員会を来月４日に招集し理事解任を提案することを全会一致で決議しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>相撲協会「理事・巡業部長としての責任重い」</h3><div>日本相撲協会は２８日、東京 両国の国技館で臨時の理事会を開いたあと、午後１時半から記者会見を行っています。<br><br>この中で相撲協会の危機管理委員会の高野利雄委員長は貴乃花親方の責任について、「本件の傷害事件は巡業部長である親方が統率する巡業中の事件であり親方は理事・巡業部長として、貴ノ岩のけがをした把握した直後、被害届の提出前や後に速やかに協会に報告する義務があったのに怠った。親方が被害者側にあることが明らかであり、勘案したが理事・巡業部長としての責任は重いと判断した」と述べました。</div></div><div><div>また、高野委員長は会見の中で貴乃花親方が危機管理委員会による調査への協力を拒否していたことについて、「委員会による調査は、協会執行部の決定に基づくものであり、理事・巡業部長ないし協会員としては、調査に協力すべき義務があったにもかかわらず、貴乃花親方は正当な理由がないのに委員会による再三の聴取要請を拒否続けた」と述べました。<br><br>さらに、「１１月３０日の協会の定例理事会において警察の捜査が終了したあとは貴ノ岩の聴取に協力すると確約し、さらに全会一致で日馬富士の暴行問題に関してすべての理事、監事、協会員などが結束して協力していくことを決議したにもかかわらず１２月１８日まで委員会による貴ノ岩らへの聴取要請も拒否してその義務を怠った。貴乃花親方が被害者側の立場にあることを勘案してもその責任は重い」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171228%2Fk10011274111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Dec 2017 13:56:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>