<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>世界中のファンから悲しみの声 アニメ会社で火事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>世界中のファンから悲しみの声 アニメ会社で火事</span><time datetime="2019-07-18T13:50"><span>7月18日</span> <span>13時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>「京都アニメーション」で火災が起きたというニュースはインターネットを通じて海外に広がり、世界中のファンから悲しみの声が上がっています。</div><div>ツイッターなどでは、英語で「火事の映像を見て泣いています。京都アニメーションは宝石のようなスタジオです。彼らはこれまで、信じられないほどすばらしい作品を作ることに愛とエネルギーを注ぎ込んできました。スタジオの皆さんが回復することを心から願っています」。<br><br>「京都アニメーションは私が最も大好きなアニメスタジオなので、多くの人がけがをしたと知り本当に悲しく思っています。スタジオと、そこで働く人たちの無事を祈っています」。<br><br>「私の心と愛は京都アニメーションのすべての人とともにあります。彼らの身に起きたことを信じることができません」。<br><br>「京都アニメーションで起きたことは悲劇以外のなにものでもありません。私もひどく動揺しています。本当にひどい。ケガをした方や亡くなった方、家族の方々のために祈ります」などという投稿が相次いでいて、作品を愛する世界中のファンが悲しみや回復を願う気持ちを表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 13:50:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴用」韓国 仲裁委の手続き応じない姿勢示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「徴用」韓国 仲裁委の手続き応じない姿勢示す</span><time datetime="2019-07-18T14:50"><span>7月18日</span> <span>14時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日韓請求権協定に基づいて日本政府が要請している仲裁委員会の開催に必要な手続きの最終期限を18日迎えましたが、韓国外務省の報道官は、午後の定例の記者会見で「日本が一方的に恣意的（しいてき）に設定した日付だ」と述べて、手続きに応じない姿勢を示しました。</div><div>日本政府は、問題解決の対応策を示すよう重ねて求める一方、対抗措置の実施や国際司法裁判所への提訴も検討する構えで、日韓関係のさらなる悪化は避けられない情勢です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:50:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社で火事 死者10人超か ほかにも多数連絡取れず 京都</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011996791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社で火事 死者10人超か ほかにも多数連絡取れず 京都</span><time datetime="2019-07-18T14:57"><span>7月18日</span> <span>14時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011996791_1907181128_1907181132_01_03.jpg" alt="アニメ会社で火事 死者10人超か ほかにも多数連絡取れず 京都" id="news_image"></div><div>18日午前10時半過ぎ、京都市伏見区のアニメーション製作会社「京都アニメーション」のスタジオの建物内で男がガソリンのような液体をまいて火をつけ、爆発的な火災が起きました。<br><br>出火当時、建物には従業員などおよそ70人がいて、捜査関係者によりますと死亡した人は10人を超えるとみられ、ほかにも多くの人と連絡が取れていないということです。火をつけた男は身柄を確保され警察が放火の疑いで調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>10人ほど 意識不明で病院搬送</h3><div>18日午前10時半すぎ、京都市伏見区のアニメーション製作会社「京都アニメーション」のスタジオの建物内で男がガソリンのような液体をまいて火をつけ、爆発的な火災が起きました。<br><br>消防車など30台あまりが出て消火活動を行っていますが３時間がたちましたが、火は消し止められていません。<br><br>警察によりますと出火当時、建物には従業員などおよそ70人がいたということで捜査関係者によりますと、死亡した人は10人を超えるとみられ、ほかにも多くの人と連絡が取れていないということです。<br><br>また消防が先ほど行った現場での説明によりますと、出火当時、建物の中には70数人の社員やスタッフがいたということでこれまでに消防は36人を搬送し、１人の死亡を確認したということです。<br><br>さらに確定した情報ではないとしたうえで、連絡がとれない人が３０人近くいて建物の１階と２階部分で10数人が心肺停止の状態で見つかっていると説明しています。</div></div><div><h3>男の身柄確保 男は41歳か</h3><div>警察によりますと火をつけた男は現場で身柄を確保され、持っていた免許証から41歳とみられるということです。男もけがをして病院で手当てを受けているため、警察はまだ詳しい話が聞けていませんが、搬送される際に液体をまいて火をつけたと話していたということです。<br><br>また捜査関係者によりますと現場の目撃情報から男はガソリンのようなものに火をつけながら「死ね」などと話していたということです。また、現場には刃物のようなものが複数落ちていたということですが、男のものかどうかはわからないということです。消防が現場で消火と救助活動を続けるとともに警察は放火の疑いで詳しい状況を調べています。</div></div><div><h3>「けいおん！！」「涼宮ハルヒの憂鬱」手がける</h3><div>「京都アニメーション」のホームページによりますと、この会社は昭和56年創業で、京都府宇治市に本社があり、社員数は160人ほどで、「けいおん！！」や「涼宮ハルヒの憂鬱」などの有名なアニメーションの製作を手がけています。<br><br>ほかに、関連するグッズの販売や、アニメーションを作るスタッフの養成などを行っているということです。<br><br>火事があった京都市伏見区には、「第１スタジオ」と言われる施設があるということです。現場は京阪電鉄宇治線の六地蔵駅の近くにある住宅街です。</div></div><div><h3>近くで働く男性「ドーンと突然爆発音」</h3><div>火災があった京都市伏見区のスタジオ近くの住宅展示場で働いている男性従業員は「10時半ごろに事務所の中にいたらドーンと突然、爆発音がした。外に出たら建物の２階と３階を中心に火が出ていて、避難している人もいました。煙が上がっていたのですぐに消防に通報した」と話していました。<br><br>午前11時半ごろにＮＨＫのヘリコプターから撮影した映像には、火事があった建物のそばにけが人を搬送するストレッチャーが並べられ、大勢の救急隊員が活動している様子が写っています。<br><br>地面に敷かれたシートの上に横たわっている人もいます。建物からは白い煙が立ち上り続け、２階と３階の部屋のいたるところでオレンジ色の炎が上がっているのが窓越しに確認できます。</div></div><div><h3>近くに住む住民「とても怖い」</h3><div>近くに住む16歳の男性は「消防車などの音がして家の外に出てみると、建物から大きな火が上がっていた。近くの公園で消防隊員がけがをした人の救護にあたっていたが、人数が追いついていないようだった」と話していました。<br><br>また、近くに住む40代の女性は「建物の中にいる人を助けようと消防隊員が担架を持って入っていった。こんな大きな火事があるなんてとても怖いです」と話していました。</div></div><div><h3>放火で多数の死者の事件 これまでも</h3><div>放火によって多数の死者が出た事件は、これまでにも起きています。<br><br>▽2000年３月には神戸市のテレクラ店が放火されて４人が死亡し、<br>▽2004年12月にさいたま市の量販店「ドン・キホーテ」で起きた放火事件では従業員３人が死亡しました。<br><br>また、<br>▽2008年10月に大阪市の個室ビデオ店が放火され全焼した事件では16人が死亡しました。<br>▽2001年９月には東京・新宿区歌舞伎町の雑居ビルで44人が死亡し、警視庁は放火の疑いが強いとみて捜査しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011996791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:57:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風５号 四国や北陸で雨が強まる 災害に警戒を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011996891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風５号 四国や北陸で雨が強まる 災害に警戒を</span><time datetime="2019-07-18T15:06"><span>7月18日</span> <span>15時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011996891_1907181208_1907181209_01_03.jpg" alt="台風５号 四国や北陸で雨が強まる 災害に警戒を" id="news_image"></div><div></div><div>大型の台風５号は、沖縄県の先島諸島に最も接近しながら北上していて、沖縄県では高波や高潮に警戒が必要です。一方、台風の影響で前線の活動が活発になり、四国や北陸を中心に雨が強まっていて、気象庁は、土砂災害や川の増水などに十分注意するよう呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、大型の台風５号は、18日午後０時には、沖縄県・石垣島の北の海上を１時間に25キロの速さで北へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は990ヘクトパスカル、最大風速は20メートル、最大瞬間風速は30メートルとなっています。<br><br>台風は現在、沖縄の先島諸島に最も接近していて、周辺では、非常に強い風が吹いて大しけとなっています。沖縄県では、19日にかけて最大風速が20メートル最大瞬間風速が30メートル、波の高さが７メートルと予想されていて、高波や高潮に警戒するとともに、強風に注意が必要です。<br><br>一方、日本海側に停滞する前線に向かって、台風の周辺から暖かく湿った空気が流れ込んでいるため、四国や北陸、それに中国地方を中心に発達した雨雲がかかっています。<br><br>午後２時までの１時間には、徳島県海陽町で55.5ミリの非常に激しい雨が降ったほか、福井市越廼で44.5ミリの激しい雨が降りました。また、高知県宿毛市付近ではレーダーによる解析で午後０時20分までの１時間におよそ120ミリの猛烈な雨が降ったとみられ、災害の危険が迫っていることから、気象庁は「記録的短時間大雨情報」を発表しました。<br><br>台風はこのあとも北上を続け、停滞する梅雨前線に向かって暖かく湿った空気がさらに流れ込む見込みです。西日本と東日本では20日にかけて大気の不安定な状態が続き、局地的に１時間に50ミリ以上の非常に激しい雨が降って、大雨となるおそれがあります。<br><br>19日昼までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで沖縄で200ミリ、九州と中国地方で150ミリ、北陸で130ミリ、四国と近畿、それに東海で120ミリと予想されています。<br><br>その後、19日昼から20日昼までの24時間には、九州南部で200ミリから300ミリ、沖縄・奄美と九州北部、四国、北陸、それに東海で100ミリから200ミリ、中国地方で100ミリから150ミリ、近畿で50ミリから100ミリと西日本の南東斜面を中心にさらに雨量が増える見込みです。<br><br>気象庁は、土砂災害や川の増水、低い土地の浸水のほか、落雷や竜巻などの激しい突風にも十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011996891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:06:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“元ＳＭＡＰ３人出演に圧力か” ネット上にさまざまな反応</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“元ＳＭＡＰ３人出演に圧力か” ネット上にさまざまな反応</span><time datetime="2019-07-18T15:23"><span>7月18日</span> <span>15時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997131_1907181440_1907181506_01_02.jpg" alt="“元ＳＭＡＰ３人出演に圧力か” ネット上にさまざまな反応" id="news_image"></div><div></div><div>ジャニーズ事務所が民放テレビ局などに対し、「ＳＭＡＰ」の元メンバー３人を出演させないよう圧力をかけていた疑いがあるとして、公正取引委員会が事務所を注意したことについて、インターネット上では、さまざまな反応が上がっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>驚きの声</h3><div>公正取引委員会が調査していたことについては、「人気のある芸能人が事務所を独立したとたんに姿を見かけなくなるということはありがちだけど、公取委から注意が出たということは初めてきいた」などといった驚きの声がありました。</div></div><div><h3>「何もないわけない」</h3><div>一方で、「芸能事務所に公取委って出てくるんだ？と思ったけど、よく考えたら出てこないのが変だよな」といった声や、「何もないわけないと思ってたよね。あんなにぞろぞろ番組が終わるってありえないもん」といった受け止めもありました。</div></div><div><h3>「なぜこのタイミング？」</h3><div>また、調査や注意の時期については、「昔からある業界の闇って感じだけど、このタイミングで公取委が動くってのはどういう経緯なのやら」などという疑問の声や、「やっぱり遅すぎる。30年以上前から誰でも知ってる問題だよね」という声もありました。</div></div><div><h3>３人の出演に期待の声も</h3><div>「ＳＭＡＰ」の元メンバー３人をめぐる状況については、「私は特にＳＭＡＰのファンだったわけではないけど、３人がまたテレビに出るようになったらうれしい」といった声や、「もし一般的な話であれば、会社を辞めた場合、同業の仕事の現場で二度と働けないような話だ。そう置き換えてみれば、これが本当であった場合、どれだけ恐ろしい話であるかが分かるんだよね」といった声がありました。<br><br>一方、テレビ局や芸能界全体の問題だという捉え方もありました。この中には、「テレビ局側の忖度（そんたく）という見方はないのかな？３人を使ってジャニーズ事務所と何かあっては面倒だとか。それも圧力になるのかな？」といった声や、「圧力かける方も悪いけど、その圧力でタレント起用をやめたり、番組を終わらせるテレビ局にもかなり問題があるんじゃないのかな？」といった声がありました。<br><br>また、「ほかの事務所はどうなんだろうか。芸能界全体にいえることなんじゃないのかな」といった声や、「事務所を辞めたタレントに圧力をかけて『干す』、日本の芸能界の風習はこれを機に一掃されると良いと思う」、「これを機に事務所の権力に関係無く本物の俳優やアーティストが夢を持てる世界になっていってほしい」など、芸能界全体の問題と捉え、改善を求める声がありました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:23:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>曙ブレーキ工業 再建へ200億円出資受け入れ発表</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>曙ブレーキ工業 再建へ200億円出資受け入れ発表</span><time datetime="2019-07-18T15:38"><span>7月18日</span> <span>15時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997201_1907181530_1907181538_01_02.jpg" alt="曙ブレーキ工業 再建へ200億円出資受け入れ発表" id="news_image"></div><div></div><div>経営再建中の自動車部品メーカー「曙ブレーキ工業」は、抜本的な再建に向けて東京の企業再生ファンドから200億円の出資を受けることを正式に発表し、今後、立て直しを急ぐことにしています。</div><div>発表によりますと、曙ブレーキ工業は東京の企業再生ファンド「ジャパン・インダストリアル・ソリューションズ」から、200億円の出資を受けることで合意しました。<br><br>ことし９月に臨時の株主総会を開いて承認を得たうえで、年内に資金を受けるということです。<br><br>曙ブレーキは、主な取引先だったアメリカのメーカーからの受注が減ったことで業績が悪化し、事業再生ＡＤＲと呼ばれる制度を利用して一緒に再建にあたる出資者を募っていました。<br><br>今後、社外取締役として最大２人の派遣を受け入れるなどファンドの支援を得ながら、欧米にある工場の縮小や本社の管理部門の見直しなど、事業の立て直しを急ぐことにしています。<br><br>また、会社は再建の重荷となっていた1000億円余りに上る借入金についても、主力取引銀行に対して大幅な削減を求めたい考えで、来週にも銀行などを集めた会議を開き、詰めの協議を行うことにしています。<br><br>これとは別に曙ブレーキは、自動車メーカーに納入した部品の一部に不具合が見つかり、回収や修理に必要な費用として、ことし６月までの３か月間の決算で78億円の特別損失を計上することも発表しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>アメリカ事業不振で財務状況厳しく</h3><div>「曙ブレーキ工業」は、東京 中央区にグループの本社機能を持つ大手の自動車部品メーカーです。<br><br>世界11か国に32の生産や研究開発の拠点があり、従業員はグループ全体でおよそ8700人に上ります。<br><br>トヨタ自動車が筆頭株主になっているほか、日産自動車やアメリカのＧＭ＝ゼネラル・モーターズなど、国内外の大手自動車メーカーと取り引きがあります。<br><br>昨年度の売り上げはグループ全体で2400億円余りで、会社によりますと、主力のブレーキパッドと呼ばれるブレーキの主要部品では、世界でおよそ16％のシェアを占めているということです。<br><br>しかし、ここ数年は主にアメリカでの事業の不振で厳しい財務状況に陥っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 15:38:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アニメ会社で火事 鎮圧 消防</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/k10011997241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アニメ会社で火事 鎮圧 消防</span><time datetime="2019-07-18T16:01"><span>7月18日</span> <span>16時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190718/K10011997241_1907181606_1907181606_01_02.jpg" alt="アニメ会社で火事 鎮圧 消防" id="news_image"></div><div></div><div>京都市消防局によりますと京都市伏見区のアニメーション製作会社「京都アニメーション」のスタジオで起きた火災は出火からおよそ５時間近くがたった午後３時１９分、ほぼ消し止められたということです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190718%2Fk10011997241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 16:01:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>