<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>ピエール瀧被告 保釈「まことに申し訳ございませんでした」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011873211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ピエール瀧被告 保釈「まことに申し訳ございませんでした」</span><time datetime="2019-04-04T19:04"><span>4月4日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011873211_1904041905_1904041905_01_02.jpg" alt="ピエール瀧被告 保釈「まことに申し訳ございませんでした」" id="news_image"></div><div>コカインを使用したとして麻薬取締法違反の罪で起訴された、俳優でミュージシャンのピエール瀧、本名・瀧正則被告（51）について、東京地方裁判所は４日、保釈を認める決定をし、瀧被告は４日夜、勾留されていた警察署から保釈されました。</div><div>ピエール瀧、本名・瀧正則被告（51）は、４日午後７時すぎに勾留されていた東京湾岸警察署から23日ぶりに保釈されました。<br><br>警察署の前にはおよそ100人の報道関係者が集まっていて瀧被告は正面玄関を出たあと一礼し「このたびは私の反社会的な行為で多くの皆様にご迷惑、ご心配をかけまことに申し訳ございませんでした」などと話しました。<br><br>瀧被告は黒いスーツに黒いネクタイ姿で、話を終えると再び頭を30秒近く深々と下げ、迎えのワゴン車に乗り込みました。<br><br>瀧被告は、コカインを使用したとして先月12日に厚生労働省の麻薬取締部に逮捕され、麻薬取締法違反の罪で起訴されています。<br><br>３日に弁護士が保釈を請求し、東京地方裁判所は４日、認める決定をして保釈金400万円が納付されました。<br><br>麻薬取締部によりますと、コカインはすでに逮捕されている48歳の知人の女から買ったとみられ、これまでの調べに対して「自宅とは別の都内のマンションの部屋で吸引した。20代からコカインや大麻を使用していた」などと供述しているということです。<br><br>所属事務所は瀧被告との契約を解除したと発表しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011873211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 19:04:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「着床前診断」対象拡大へ 生活に著しい影響の遺伝性の病気も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011873171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「着床前診断」対象拡大へ 生活に著しい影響の遺伝性の病気も</span><time datetime="2019-04-04T19:20"><span>4月4日</span> <span>19時20分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011873171_1904041848_1904041920_01_02.jpg" alt="「着床前診断」対象拡大へ 生活に著しい影響の遺伝性の病気も" id="news_image"></div><div>体外受精させた受精卵の遺伝子などを調べ、異常がないものを子宮に戻す「着床前診断」について、日本産科婦人科学会はこれまで、命に危険が及ぶ遺伝性の病気の子どもを出産する可能性がある場合などに限って認めてきましたが、生活に著しい影響が出る遺伝性の病気にも対象を広げる方針を決めました。どのケースが認められるかは個別に判断することになりますが、実施する病気の範囲の拡大に歯止めがかからなくなるのではないかと、懸念する声もでています。</div><div>「着床前診断」は体外受精させた複数の受精卵の染色体や遺伝子を調べ、異常がないものを選んで子宮に戻す医療行為です。<br><br>日本産科婦人科学会が医療機関から申請を受けて審査を行い、これまでは成人になるまでに命に危険が及ぶ遺伝性の病気の子どもを出産する可能性がある場合や、特定の習慣流産に限って認めてきました。<br><br>しかし、一部の患者団体や医療機関から、目が見えなくなる病気などへの拡大を望む声が寄せられたことから、学会では生活に著しい影響が出る遺伝性の病気にも対象を広げる方針を決めました。<br><br>どのケースを認めるかは個別に判断されることになりますが「着床前診断」は命の選別につながると指摘する意見があり、今回の変更で拡大に歯止めがかからなくなるのではないかと懸念する声も出ています。<br><br>学会の小委員会の榊原秀也委員長は「無制限に拡大するのではなく、患者や家族の置かれた状況を慎重に検討し、患者を支援する選択肢の一つとしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>着床前診断とは</h3><div>「着床前診断」は不妊治療で体外受精させた複数の受精卵の遺伝子などを調べ、異常がないものを選んで子宮に戻す医療行為です。<br><br>受精卵の細胞の一部を取り出して病気の原因として明らかになっている遺伝子などを調べます。<br><br>日本産科婦人科学会は医療機関から実施の申請を受け、１件ごとに承認するかどうかを審査していて、承認するための基準を『重篤な遺伝性の病気の子どもを出産する可能性がある場合』と、流産を繰り返す『特定の習慣流産』に限られると規程しています。<br><br>このうち『重篤な遺伝性の病気の子どもを出産する可能性がある場合』については、これまで学会は「成人になるまでに命に危険が及ぶ病気の子どもを出産する可能性のある場合」と解釈して運用してきました。<br><br>平成27年までの18年間に120件が認められ、筋肉の異常で心臓や呼吸器にも影響が及ぶ筋ジストロフィーの一部や、骨の異常で呼吸ができなくなる難病、それに、重い代謝異常で、アンモニアが蓄積してこん睡状態になる病気などのケースで認められてきました。<br><br>そのため、これまで、目が見えなくなることにつながる遺伝性の病気が申請された際は、成人になるまでに命が危ぶまれることは少ないという理由で『重篤』とされず、承認されませんでした。<br><br>しかし、一部の患者や医療機関からは患者の生活に大きな影響が出る病気も含めてほしいという声が寄せられたことから、学会は解釈を見直すべきか議論を進めてきました。<br><br>そして、病気の『重篤さ』は患者の意見も踏まえる必要もあるとして、命の危険は少なくても、日常生活に著しい影響が出る病気を対象に加え、今後、どのようなケースを認めるのか、個別に判断していくことになったということです。<br><br>そして、学会が承認すれば、申請を行った施設で改めて第三者を交えた倫理委員会が開かれ、最終的に各施設で実施を判断することになるということです。</div></div><div><h3>拡大を望む患者は</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011873171_1904041848_1904041920_01_03.jpg" alt=""><div>大阪市内に住む野口麻衣子さん（36）と次男の七誠くん（２）。<br><br>麻衣子さんは生後まもなく目の奥にある網膜のがんの「網膜芽細胞腫」になり右目を摘出しました。<br><br>この病気は特定の遺伝子の異常と関連しているため遺伝することがあり、七誠くんも生後３週間で同じがんであることがわかりました。<br><br>抗がん剤やレーザー照射などの治療を１年半にわたって行ってきました。<br><br>今は２か月ごとに東京の病院で診察を受けていますが、視力が大きく低下して近くのものもぼやけてしか見えていない可能性があるほか、再発の不安もあるとということです。<br><br>麻衣子さんは、弟や妹がいたほうがいいと、考えていますが、これ以上、子どもには自分と同じ不安や悩みを抱えてほしくないと考え、着床前診断を希望しています。<br><br>今は患者団体を作り、情報を共有して同じような状況の患者を支える取り組みも始めました。<br><br>麻衣子さんは「子どもが大きくなって家族を作る時に、『自分の遺伝子によって子どもが病気になる』という、自分を責める気持ちを持たなくて済むようにしたい。病気の人を否定しているのではなく、切実な理由で希望する人には認められるようになってほしい」と話していました。</div></div><div><h3>範囲の広がりに懸念の声も</h3><div>生命倫理に詳しい明治学院大学の柘植あづみ教授は、「生活に著しい影響が出る病気」では「著しい影響」の範囲が広く、歯止めがかからなくなるおそれがあるとしていて、「希望する患者とそれに応えたいと思う医師にこうした議論を任せてしまうのは危険で、応用する範囲が際限なく広がるおそれがある」と話しています。<br><br>そのうえで、「この医療行為を希望する人の背景には、社会の中に病気に対する無理解や差別、それに就学や就労の支援の不足などの問題があることが関わっていて、広く議論をして、どのような社会を目指すのかこの医療行為が問いかけていることを知ってほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011873171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 19:20:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>塚田国交副大臣 「そんたく」発言釈明 説明責任果たす考え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011873121000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>塚田国交副大臣 「そんたく」発言釈明 説明責任果たす考え</span><time datetime="2019-04-04T21:35"><span>4月4日</span> <span>21時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011873121_1904042159_1904042202_01_03.jpg" alt="塚田国交副大臣 「そんたく」発言釈明 説明責任果たす考え" id="news_image"></div><div>塚田国土交通副大臣は、道路整備をめぐって安倍総理大臣と麻生副総理兼財務大臣の意向を「そんたくした」と発言したことについて、４日の参議院決算委員会で、発言は多くの人を前に熱が入ったためで事実ではないと釈明したうえで、説明責任を果たすことで職責を全うする考えを重ねて示しました。</div><div>塚田国土交通副大臣は今月１日、今年度の国の予算に山口県下関市と北九州市を結ぶ道路整備の調査費が計上されたことをめぐり、下関市と福岡県が安倍総理大臣と麻生副総理兼財務大臣の地元であることに言及したうえで「総理や副総理が言えないから私がそんたくした」と発言しました。<br><br>これについて塚田副大臣は、参議院決算委員会で「大勢の方がいる会合で熱が入ってしまい、許されることではないが事実と異なる発言をしてしまった。うそを言っている認識で発言をしたわけではないが、事実ではないことだったので謝罪をし、撤回した」と説明しました。<br><br>そのうえで塚田副大臣は「多くの皆様に多大なる迷惑をかけることになり、国民に謝罪したい。発言については菅官房長官と石井国土交通大臣に説明し、それぞれ厳重注意を受け、しっかり説明責任を果たすよう指示をされた。説明責任を果たすことで職責を全うしていきたい」と述べ、陳謝し、説明責任を果たすことで職責を全うする考えを重ねて示しました。<br><br>また安倍総理大臣は、野党側から「平成28年に石井国土交通大臣宛てに出された下関市と北九州市を結ぶ道路の早期実現に向けた要望書に、安倍総理大臣の名前がある」と指摘されたのに対し「私自身、そういう要望書が出されたことは、今、拝見するまで知らなかった。そもそも私は総理大臣として陳情する立場にはない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>国直轄の調査に至る経緯</h3><div>「下関北九州道路」は、新たな幹線道路として、長年にわたって山口県と福岡県などが国に整備を要望してきました。<br><br>これに対して国は、事業化を検討するため平成６年度から調査費を計上し調査を続けていましたが、国の財政状況が厳しさを増す中、平成20年度の予算以降は、調査費の計上が見送られました。<br><br>地元の自治体などが要望を続けた結果、国は災害時に交通手段を確保するためにも必要だとして、平成29年度から調査のための補助金を出すことを決めます。<br><br>山口県や福岡県、経済界や国土交通省の九州地方整備局などで作る検討会は、この補助金を使って平成29年度と30年度の２年間、道路が通るルートや、橋とトンネルのどちらが望ましいかなどについて調査を行いました。<br><br>それとともに、地元の自治体などは、道路の早期実現には国による高度な技術力や知見が不可欠だとして、国が直轄で調査に乗り出すよう繰り返し要望してきました。<br><br>国の今年度の予算案が閣議決定された去年の12月21日にも、山口と福岡両県の知事らが、石井国土交通大臣や麻生副総理兼財務大臣、それに与党の幹部のもとを訪れ、要望しました。<br><br>国土交通省によりますと、この段階では、国が直轄で調査を行うかは決まっていなかったということです。<br><br>その後、先月上旬になって、自治体などでつくる検討会による調査結果がまとまり、先月19日に、両県の知事らが改めて直轄の調査を要望したところ、石井大臣は「直轄調査を行う方向で検討したい」と回答したということです。<br><br>そして、国土交通省は、より専門的な調査が必要だと判断し、今年度予算が成立した先月27日、国が直轄で調査を行う費用として4000万円を拠出することを決めました。<br><br>この予算は、各地の道路の整備に向けた調査などを行うためにおよそ140億円が計上された「地域連携道路事業費」の中から拠出されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011873121000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 21:35:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本を代表する研究者ら 科学研究の現状への危機感訴え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011873371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日本を代表する研究者ら 科学研究の現状への危機感訴え</span><time datetime="2019-04-04T23:28"><span>4月4日</span> <span>23時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011873371_1904042244_1904042328_01_02.jpg" alt="日本を代表する研究者ら 科学研究の現状への危機感訴え" id="news_image"></div><div></div><div>国際的な地位の低下が続く日本の科学の将来について話し合うシンポジウムが都内で開かれ、日本を代表する研究者らが現状への危機感を訴えました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011873371_1904042247_1904042328_01_03.jpg" alt=""><div>日本の科学研究をめぐっては論文の引用数が中国に抜かれるなど、国際的な地位の低下傾向が続いていて、４日開かれたシンポジウムには全国の研究者などおよそ700人が出席しました。<br><br>この中で、ノーベル医学・生理学賞受賞者で東京工業大学の大隅良典栄誉教授は自分が成果を出すまでに長い歳月がかかったことを踏まえ、「研究予算の選択と集中が進み、短期的な成果を求めるようになっている。長い視点の研究とその支援を大事にしてほしい」と訴えました。<br><br>また筑波大学の柳沢正史教授は20年以上、アメリカで研究を続けたみずからの経験を踏まえ、「今の若い研究者はリスクを避け、海外に出ることを避けている。若者がグローバルな視点を持てるように支えないといけない」と述べ、国際的な経験を積む重要性を強調しました。<br><br>シンポジウムでは、ことし創刊から150年を迎えたイギリスの科学雑誌「ネイチャー」のマグダレーナ・スキッパー編集長も登壇し、「さまざまな国籍や性別など、多様な視点を取り入れ、研究に取り組むことが重要だ」と述べ、日本の科学を取り巻く環境の変革を促しました。</div></div><div><h3>「若い研究者が海外で経験を積むべき」ネイチャー編集長</h3><div>日本の科学が勢いを取り戻すにはどうしたらいいのか。イギリスの科学雑誌「ネイチャー」の編集長、マグダレーナ・スキッパーさんがＮＨＫの単独インタビューに応じました。<br><br>この中でスキッパーさんは中国では欧米で実績を積み重ねた多くの若い研究者が科学の発展を支えていることを踏まえ、「日本ももっと若い研究者が海外で経験を積むべきで、それを促す仕組みが必要だ。研究者の道を選ぶ若者が減っていると聞いているが、それは危惧することだ」として若い研究者を支える重要性を訴えました。<br><br>また研究予算の在り方について、「日本は特定の大学や研究機関に予算が集中する傾向がある。もっと多様な研究機関、多様な研究者に、予算が分配されるべきだろう。それがより健全な科学の発展につながると思う」と指摘しました。<br><br>そして、「リスクを許容する必要がある。失敗の先に予期せぬ発見があるもので、挑み失敗する余裕を研究者に与えなければならない」と述べたうえで、「新しい時代にすべての日本の研究者が研究成果という花を咲かせられるように願っています」とエールを送っていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011873371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Apr 2019 23:28:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン前会長４回目の逮捕 保釈後は異例 容疑は全面的に否認</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/k10011872661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゴーン前会長４回目の逮捕 保釈後は異例 容疑は全面的に否認</span><time datetime="2019-04-05T00:32"><span>4月5日</span> <span>0時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872661_1904041210_1904041210_01_02.jpg" alt="ゴーン前会長４回目の逮捕 保釈後は異例 容疑は全面的に否認" id="news_image"></div><div>日産自動車のカルロス・ゴーン前会長が中東のオマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を私的に流用し、合わせて５億6000万円余りの損害を与えたとして、東京地検特捜部は、特別背任の疑いでゴーン前会長を再逮捕しました。特捜部が一度保釈された被告を再逮捕するのは異例で、前会長は、容疑を全面的に否認しているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190404/K10011872661_1904042104_1904042107_01_04.jpg" alt=""><div>再逮捕されたのは日産自動車の前会長、カルロス・ゴーン容疑者（65）です。<br><br>東京地検特捜部によりますと、ゴーン前会長は、平成27年から去年にかけて、知人が経営するオマーンの販売代理店に日産から支出させた資金の一部を私的に流用し、合わせて５億6000万円余りの損害を与えたとして、特別背任の疑いが持たれています。<br><br>関係者によりますと、オマーンの代理店に支出された資金の一部は、代理店のインド人の幹部の個人口座を通じてレバノンのペーパーカンパニーに送金され、前会長が使っていたクルーザーの購入資金に充てられたり、前会長の息子が経営するアメリカの投資関連会社側に流れたりしていた疑いがあるということです。<br><br>ゴーン前会長は、みずからの報酬を有価証券報告書に少なく記載した金融商品取引法違反の罪や、サウジアラビア人の知人側に日産の資金12億円余りを不正に支出させた特別背任の罪で逮捕・起訴され、108日間にわたって身柄を拘束されたあと、先月６日に保釈されていました。<br><br>ゴーン前会長の逮捕は４回目で、特捜部が一度保釈された被告を再逮捕するのは異例ですが、特捜部の担当の副部長は、「今回の事件は逮捕の必要性があり、日産に与えた損害額などの事情も考慮した」などと説明しました。<br><br>関係者によりますと、ゴーン前会長は、容疑を全面的に否認しているということで、これまでの取材に対し前会長側は、オマーンの代理店に支払われた資金について、「日産の部下の要請を受けて長年支払ってきた正当な報奨金で、クルーザーの購入も日産とは関係がない」と説明していました。</div></div><div><h3>オマーンルート資金の流れは</h3><div>中東５か国の販売代理店などには「ＣＥＯリザーブ」と呼ばれる日産の予備費から合わせて100億円もの巨額の資金が支出されています。<br><br>特捜部は、このうちオマーンの代理店に支出された日産の資金の一部がゴーン前会長の家族にも流れていた疑いがあることなどを重視し、「会社の私物化を裏付けるものだ」として重点的に捜査を続けてきました。<br><br>関係者によりますとゴーン前会長の長年の知人が経営するオマーンの販売代理店「スヘイル・バフワン自動車（ＳＢＡ）」には去年までの７年間に販売奨励金などの名目で合わせて38億円余りが支出されています。<br><br>その資金の一部が代理店のインド人幹部の個人口座などを通じて、この幹部が代表を務めるレバノンのペーパーカンパニー「ＧｏｏｄＦａｉｔｈＩｎｖｅｓｔｍｅｎｔｓ（ＧＦＩ）」に送金されていたということです。<br><br>そしてＧＦＩに送金された資金の一部がゴーン前会長の妻が代表を務める会社に送金されて前会長が使っていた「社長号」と名付けられたクルーザーの購入資金に充てられたり、前会長の息子が経営するアメリカの投資関連会社側に流れたりしていた疑いがあるということです。<br><br>特捜部などによりますとＧＦＩの口座はゴーン前会長が実質的に保有していたということで、特捜部は今回の逮捕容疑となった５億6000万円余りについてもＧＦＩを通じてゴーン前会長が私的に流用した疑いがあるとみています。<br><br>オマーンの代理店にはゴーン前会長が経営トップを務めていたルノーからも支払いに不審な点が見つかり、ルノーがフランスの検察当局に通報したということです。<br><br>これに対しゴーン前会長は容疑を全面的に否認しているということで、これまでの取材に対し、前会長側はオマーンの代理店に支払われた資金について「日産の部下の要請を受けて長年支払ってきた正当な報奨金でクルーザーの購入も日産とは関係がない」と説明していました。</div></div><div><h3>保釈中の逮捕はなぜ？</h3><div>特捜部が保釈中の異例の逮捕劇に踏み切るまでの舞台裏の一端が関係者へ取材で明らかになってきました。<br><br>関係者によりますと、特捜部は遅くとも去年の年末までには今回逮捕容疑となったオマーンの販売代理店をめぐる私的流用の疑惑を把握し、中東各国に捜査共助を要請するなどして捜査を続けていました。<br><br>しかし、代理店の幹部の個人口座やレバノンの複数のペーパーカンパニーを介した複雑な資金の流れを解明するのは容易ではなく、サウジアラビアを舞台にした特別背任の罪で前会長を追起訴したことし１月までに容疑を固めることはできませんでした。<br><br>特捜部はその後も、水面下で捜査を継続し、中東の事情に詳しい日産の関係者から事情聴取を重ねていましたが、先月６日に保釈が認められ検察幹部は「証拠隠滅のおそれがある」などと不満をにじませていました。<br><br>そして特捜部は、遅くとも今月初めまでには容疑を固め最高検察庁などに保釈中の前会長を逮捕したいという意向を伝えたということです。<br><br>検察内部では、中東を舞台にした巨額の資金の流れの全容を解明するためには、さらなる強制捜査が必要だとする積極的な意見がある一方で、保釈中の被告の勾留を裁判所が認めるかどうかは不透明だとして逮捕に慎重な意見もあったということです。<br><br>しかし協議の結果、オマーンをめぐる事件は、複数のペーパーカンパニーを介在させるなどの隠蔽工作が行われ、証拠隠滅の可能性も高いとして逮捕が必要だと判断したということです。<br><br>一方、弘中惇一郎弁護士によりますと、裁判に向けた協議の中で、検察は裁判所から追起訴の可能性について聞かれ「３月末までにははっきりさせる」と回答しましたが連絡がなく、今月１日に弁護団が確認すると「今は何も言えないし、いつ言えるかわからない」と一転して回答を保留したということです。<br><br>実際にこのころ、検察内部で再逮捕するかどうか、具体的な検討が進められていました。<br><br>これについて、弘中弁護士は「再逮捕はあり得ると思い、その場合に備えた。ゴーンさんが11日の記者会見で話すべきことは、動画として記録した」と述べ、近く動画を公開する考えを明らかにしました。</div></div><div><h3>早朝の逮捕劇は異例</h3><div>東京地検特捜部は４日午前６時前に、ゴーン前会長の都内の住居に入って任意同行を求め、住居に規制線を張る異例の対応を取りました。<br><br>特捜部が捜査の対象とするのは逃亡のおそれが比較的少ない政治家や官僚、企業の経営者などが多く、検察庁の庁舎にみずから出頭するよう求めたり、係官がホテルの地下駐車場などに検察の車両で迎えに行ったりするケースが一般的です。<br><br>逮捕や捜索なども企業や役所が始業したあとの時間帯に着手するケースが多く、今回のように早朝に任意同行を求め逮捕するのは極めて異例です。<br><br>関係者によりますと、今回の事件ではゴーン前会長の自宅の前に多くの報道陣が集まっていたことから、特捜部は現場での混乱を避けるために早朝の時間帯に着手したということです。</div></div><div><h3>10億円の保釈金は</h3><div>ゴーン前会長は先月、保釈金10億円を納めて保釈されていました。この保釈金は、保釈の条件に違反していないかぎり、没収されることはありませんが、すべての裁判が終わるまで返還されません。<br><br>今後、ゴーン前会長の保釈が改めて認められる際には、追加の保釈金が必要となります。</div></div><div><h3>弘中弁護士「人質司法 非常に不適当」検察を批判</h3><div>ゴーン前会長の弁護を担当する弘中惇一郎弁護士は４日朝、報道陣の取材に対応し、特捜部が保釈中の前会長を再逮捕したことについて、「証拠を集めて立件できると思うなら追起訴すればよいのであって、何のために身柄を取るかわからない。人質司法としてゴーン前会長を痛めつけることで、局面を検察に有利にしようという以外にどのような意味があるのか、非常に不適当な方法だと思う」と述べ、検察の捜査手法を批判しました。<br><br>そのうえで「逮捕はされたが、裁判所が勾留を認めるかどうかわからない。勾留されなければ、予定どおり今月11日に前会長の記者会見を開きたい。検察は最後のカードを切ったが、こちらは予定どおり仕事をしていくことに尽きる」と述べました。<br><br>また、３日に再逮捕の可能性が報じられたことについてゴーン前会長は「バッドニュースだ」と話していたということです。</div></div><div><h3>元検事「証拠隠滅の可能性考えたのだろう」</h3><div>ゴーン前会長が保釈中に再逮捕されたことについて、元検事の高井康行弁護士は「特捜部の事件で追起訴もありうる状況の中で保釈請求が認められるのが非常に珍しい。結果的に保釈中の再逮捕という状況になっている」と述べました。<br><br>そのうえで検察が、在宅での捜査ではなく、逮捕に踏み切ったことについて「在宅で取り調べをするとその過程で関係者に働きかけをするなどいわゆる証拠隠滅行為が行われる可能性も出てくる。そうなると逮捕する以外に手はないと検察官は考えたのだろう。今回はゴーン前会長の妻も関係者の１人として名前が挙がっているので在宅のまま捜査を続けるのがよけいに難しかったのではないか」と指摘しています。<br><br>そして「平成に始めた捜査は平成の時に終えないと捜査としては美しくない。そういうのもあってこのタイミングになったのだと思う」と話していました。</div></div><div><h3>官房長官「日仏関係に影響なし」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「個別の事件についてコメントは差し控える。いずれにせよ特別なパートナーである日仏両国は、政治、経済、そして安全保障、文化などあらゆる面で綿密な関係を維持しており、個別事案によって特段の影響を受けることはないと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>日商三村会頭「次々疑惑 極めて残念」</h3><div>日本商工会議所の三村会頭は４日の定例の会見で「なぜ次々と疑惑が出てくるのか。無実か無実でないかという以前に、会社全体をまとめるという立場からすると絶対あってはならないこと。経営者としてのモラルを考えると、極めて残念だ」と述べました。</div></div><div><h3>仏経済相 政府の優先事項はルノーの経営</h3><div>ゴーン前会長が再逮捕されたことについてフランスのルメール経済相は４日、民放のＢＦＭテレビのニュース番組に出演し「私の責任はルノーをしっかり機能させることだ」と述べ、フランス政府の優先事項はルノーの経営だと強調しました。<br><br>また「ルノーのスナール会長はすばらしい仕事をしている。いま、もっとも重要なルノーと日産の連合を強化させている」と評価しました。<br><br>一方でゴーン前会長が、フランス政府に自分を守るよう訴えていることについては「ほかの被告と立場は変わらない。推定無罪の原則が適用されるし領事館の支援も受けられる。それ以上でも以下でもない」と述べて、特別な対応はとらないとしています。</div></div><div><h3>ルノー「コメントしない」</h3><div>ゴーン前会長が再逮捕されたことについてフランスの自動車メーカー、ルノーは「コメントしない」としています。</div></div><div><h3>ゴーン前会長「闘い続ける」</h3><div>ゴーン前会長は、再逮捕される前日の３日、フランスのテレビ局のインタビューに答え「私は闘い続ける」と述べて、改めて無実を訴えていく決意を示していました。<br><br>フランスの民放テレビ、ＴＦ１は４日、前日にインターネットを通じてゴーン前会長のインタビューを行ったとして、その内容の一部を放送しました。<br><br>弁護士の事務所からインタビューに応じたというゴーン前会長は「90％の確率で逮捕されるだろう」として、再逮捕される可能性が高いと認識していることを明らかにしました。<br><br>そのうえで「私は闘い続ける。私は無実だ。私の市民としての権利を守るようにフランス政府に求めたい」と述べ、あくまでも無実を訴えていく決意を示していました。</div></div><div><h3>東京地検次席「記者会見の予定 逮捕と全く関係ない」</h3><div>東京地方検察庁の久木元伸次席検事は４日の定例会見で、ゴーン前会長がツイッターで記者会見の予定を明らかにしたことが逮捕に関係したのかという質問に対し「記者会見の予定と逮捕は全く関係ない。逮捕の理由や必要性などを判断して逮捕状を請求し、けさの逮捕に至った」と述べました。<br><br>また保釈中の再逮捕が異例だという報道についてどう思うかという質問に対しては「何を持って異例かということは私どもはあまり意識していない。ただし国際世論にさまざまな批判があることは当然、耳にしている。批判に対しては謙虚に耳を傾け、そのうえで、検察の責務として犯罪があれば事実を解明し適正な刑罰の実現を求める必要がある。そのためにやるべきことを法と証拠に基づいてやっているつもりだ」と述べました。</div></div><div><h3>日産 西川社長「ちょっと驚いている」</h3><div>カルロス・ゴーン前会長が特別背任の疑いで再逮捕されたことについて、日産自動車の西川廣人社長は４日夜、報道陣に対して、「まだ詳細は分からないが、ここまでいろいろあるというのはちょっと驚いている」と述べました。<br><br>また、報道陣からゴーン前会長による会社の私物化がより鮮明になっているのではないかと問われたのに対して、「発表されている中身からするとそのように見える」と述べました。<br><br>さらにゴーン前会長がフランスのテレビ局のインタビューで西川社長の告発はうそだと話していることについては「どういう内容を言っているかわからないので、コメントできない」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190404%2Fk10011872661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 00:32:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブン‐イレブン 90余の加盟店が24時間営業短縮を要望</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011873401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>セブン‐イレブン 90余の加盟店が24時間営業短縮を要望</span><time datetime="2019-04-05T04:01"><span>4月5日</span> <span>4時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011873401_1904042333_1904050401_01_02.jpg" alt="セブン‐イレブン 90余の加盟店が24時間営業短縮を要望" id="news_image"></div><div></div><div>24時間営業の問題を受けて経営トップが交代する「セブン‐イレブン・ジャパン」は、現時点で90余りの加盟店が営業時間の短縮を求めていることを明らかにしました。会社では店舗ごとの状況に合わせて柔軟に対応したいとしています。</div><div>週明けの８日付けでセブン‐イレブン・ジャパンの新しい社長に就任する永松文彦副社長は４日の記者会見で、24時間の営業時間を短縮したいという要望が現時点で96の加盟店から寄せられていることを明らかにしました。<br><br>これは店舗全体の0.5％に当たるということです。<br><br>これについて永松新社長は「売り上げが下がるリスクと、商圏がどうかということを踏まえながら、オーナーと話し合って決める」などと述べ、24時間営業の原則は維持しながらも、個別の店舗の状況に合わせて柔軟に対応したいという考えを示しました。<br><br>また会社では新規出店のペースを抑え、すでにある店舗の経営支援を強化するとして、すべての役員が加盟店のオーナーと対話する機会を設け、コミュニケーションを密にするほか、セルフレジを全店に導入して従業員の負担軽減を図ることにしています。<br><br>深刻な人手不足や消費者ニーズの変化に対応するため、事業の構造改革も進めるとしていて、コンビニの在り方をどう見直していくかが課題となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011873401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 04:01:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>介護保険料 計算ミスで約200億円不足のおそれ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/k10011873381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>介護保険料 計算ミスで約200億円不足のおそれ</span><time datetime="2019-04-05T04:02"><span>4月5日</span> <span>4時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190405/K10011873381_1904042304_1904050402_01_02.jpg" alt="介護保険料 計算ミスで約200億円不足のおそれ" id="news_image"></div><div></div><div>40歳以上の会社員などが支払う介護保険料について、厚生労働省の外郭団体のミスで、今年度徴収する金額が本来より最大でおよそ200億円不足するおそれがあることがわかりました。</div><div>40歳から64歳の会社員などが支払う介護保険料は、厚生労働省の外郭団体「社会保険診療報酬支払基金」が各企業の健康保険組合などを通じて徴収しています。<br><br>厚生労働省によりますと、外郭団体が今年度の保険料の徴収額について、大企業の健康保険組合と、公務員の共済組合に去年の年末に示した計算にミスがあり、本来より合わせておよそ200億円少なくなっていました。<br><br>多くの健康保険組合が誤った計算に基づいて今年度の予算を組んでいるとみられるため、最大でおよそ200億円不足するおそれがあるということです。<br><br>外郭団体はことし１月にミスがある可能性を厚生労働省に伝えていましたが、健康保険組合などにミスを伝えたのは先月下旬だったということです。<br><br>厚生労働省は「介護保険制度の実施に支障を来しかねない状況が生じており、誠に遺憾だ」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190405%2Fk10011873381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 04:02:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>