<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「ジャンボタニシ」大量発生のおそれ 千葉県が注意報</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/k10011934661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ジャンボタニシ」大量発生のおそれ 千葉県が注意報</span><time datetime="2019-05-30T12:49"><span>5月30日</span> <span>12時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/K10011934661_1905301243_1905301249_01_02.jpg" alt="「ジャンボタニシ」大量発生のおそれ 千葉県が注意報" id="news_image"></div><div></div><div>千葉県は稲の苗を食い荒らす外来種の巻き貝、「ジャンボタニシ」が大量発生するおそれがあるとして注意報を発表し、農家に対策を呼びかけています。</div><div>ジャンボタニシは南米原産の巻き貝で、最大で８センチほどの大きさまで成長し、植えたばかりの若い稲の苗を食い荒らすため、農林水産省が有害動物に指定しています。<br><br>千葉県は、田植えの時期に合わせてジャンボタニシの発生状況を調査していますが、ことしは、平年の５倍以上の個体数が確認されるなど、過去10年で最悪の結果となりました。<br>このため千葉県は「ジャンボタニシ注意報」を発表し、県内の農家に対して、対策をとるよう呼びかけています。<br><br>ジャンボタニシは３日から４日に１度のペースでピンク色の卵を産卵するなど繁殖力が強く、県は対策として水田やその周辺で個体や卵を見つけたらすぐに取り除くことや、駆除剤を散布することなどが有効だとしています。<br><br>千葉県農林総合研究センターの栗原大二病害虫防除課長は「この冬の平均気温が比較的高かったため、通常は寒さに弱く冬を越すことができずに死んでしまうジャンボタニシが、生き残ったと考えられる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>「米作りにとって最大の天敵」</h3><div>千葉県山武市の小川利吉さん（65）の2.5ヘクタールの水田では、先月末に田植えが行われましたが、ジャンボタニシによって植えたばかりの苗が食い荒らされ、池のような状態になっているところもありました。<br>また、水路の側面や稲の茎の部分には、たくさんのピンク色の卵が産みつけられていました。<br><br>小川さんは、駆除剤をまいたり、水の量を少なくしてジャンボタニシが生息しにくくしたりするなど対策を取っていますが、すでに全体の１割から２割の苗が食べられてしまったということです。<br><br>小川さんは「例年にない異常発生で、米作りにとって最大の天敵だ。ことしは対策に失敗したと思うが、この経験をいかして、来年のジャンボタニシとの戦いをどうするか考えていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190530%2Fk10011934661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 12:49:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川崎殺傷事件の容疑者 小学校の卒業アルバムには将来の夢が…</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/k10011934551000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>川崎殺傷事件の容疑者 小学校の卒業アルバムには将来の夢が…</span><time datetime="2019-05-30T13:02"><span>5月30日</span> <span>13時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>川崎市の襲撃事件直後に自殺した、岩崎隆一容疑者（51）が通っていた川崎市内の小学校の卒業アルバムには、小学校時代の思い出や将来の夢などが書かれています。</div><div>「あなたの将来」というページでは、「生まれかわるとしたら」という欄に『大金持ち』、「将来なりたいもの」の欄には『動物園の飼育係』と書いています。<br><br>また、５年生の時の林間学校の思い出については『同級生に石をぶつけて、五年になって最初におこられた』と振り返っています。<br><br>そして「六年間の反省・思い出」というページには、自分の似顔絵とともに『とおりかかった人にわるぐちをいってにげたりしました。四年生のころはしっぱいをした人のことをわらったりしました』などと小学校生活での反省点を記していました。<br><br>また、卒業生を紹介するページには、ブランコに立って乗ってほほえむ岩崎容疑者の写真とともに、同級生や担任の先生が容疑者のことを紹介する文章が書かれています。<br><br>同級生は容疑者について『先生におこられているときが多いです。授業中もふざけているときとまじめなときとがあります。字は以外（※原文ママ）とうまいです。給食を食べているとき岩崎君をみているととっても早くていつも全部食べてしまいます。岩崎君はいつも男の子たちとボールであそんだり友達にのっかったりしてふざけることもあります』と書いています。<br><br>担任の先生は『動物の世話が大好き。けんかも・・・・・好きなのかな？ 一人でいる時は、とっても、ものわかりのいい子なのですが・・・・・。勉強は、人にたよることが多かったですね。自信を持って！！』などと書いていました。<br><br>岩崎容疑者が、同級生のことを紹介する文章もあり、『じゅぎょうちゅうとてもしずかだし、ときたま発言をする』『体育もなかなかできる』などと同級生のよいところを挙げていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190530%2Fk10011934551000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 13:02:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国産ヒラメなどの検査強化へ 政府“対抗措置ではない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/k10011934771000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>韓国産ヒラメなどの検査強化へ 政府“対抗措置ではない”</span><time datetime="2019-05-30T13:49"><span>5月30日</span> <span>13時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/K10011934771_1905301349_1905301351_01_02.jpg" alt="韓国産ヒラメなどの検査強化へ 政府“対抗措置ではない”" id="news_image"></div><div></div><div>韓国から輸入するヒラメなどの水産物について厚生労働省は輸入する際の検査を強化することになりました。韓国が福島県などの水産物の輸入を禁止していることへの対抗措置ではないかという指摘については「食中毒を防ぐ取り組みだ」として否定しています。</div><div>厚生労働省によりますと、日本国内では韓国産のヒラメによる食中毒が年間10件程度、報告されています。<br><br>韓国産ヒラメをめぐっては、現在、輸入の届け出の20％について食中毒を起こす寄生虫の検査が行われていますが、厚生労働省は来月から検査を強化し、検査対象を40％に引き上げると発表しました。<br><br>韓国政府は原発事故による汚染水問題を理由に福島など８つの県の水産物の輸入を禁止していますが、その対抗措置ではないかという指摘について、厚生労働省は「食中毒を防ぐ取り組みだ」として否定しています。<br><br>今回の検査強化では、ほかにも韓国以外の国からの輸入を含む生で食べる冷蔵むき身のアカガイやトリガイ、ウニなどが対象となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>官房長官「国民の健康を守る観点から」</h3><div>菅官房長官は、午前の記者会見で「この措置は、近年、輸入水産物を原因とした食中毒が発生しており、食中毒が増加する夏場を控え、国民の健康を守る観点から行うと承知している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190530%2Fk10011934771000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 13:49:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ワイン世界大会 山梨県内の４銘柄がプラチナ賞や金賞に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/k10011934761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ワイン世界大会 山梨県内の４銘柄がプラチナ賞や金賞に</span><time datetime="2019-05-30T14:03"><span>5月30日</span> <span>14時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/K10011934761_1905301344_1905301403_01_02.jpg" alt="ワイン世界大会 山梨県内の４銘柄がプラチナ賞や金賞に" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスで開催された世界最大級のワインの国際大会でいずれも山梨県内のワイナリーが手がけた４銘柄が最高ランクのプラチナ賞や金賞を受賞しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/K10011934761_1905301344_1905301403_01_03.jpg" alt=""><div>「デキャンター・ワールド・ワイン・アワード」は、先月から今月にかけてイギリス・ロンドンで開催され、ヨーロッパなど世界中から１万6500点以上が出品される世界最大級のワインの大会です。<br><br>この大会で、山梨県甲斐市にある「登美の丘ワイナリー」の「登美の丘甲州」は、出展したワイン全体の0.9％にだけ贈られる最高ランクのプラチナ賞を受賞しました。<br><br>ワイナリーによりますと、自社農園のぶどうのみを原料とし、フルーティな香りと特有の渋みが特徴だということで庄内文雄所長は「日本の品種である甲州ぶどうに力を入れて品質向上に努めた結果だと思う。名誉な賞をもらえてうれしい」と話していました。<br><br>また、プラチナ賞に次ぐ金賞には日本からは３点が選ばれ、すべてが山梨県産の甲州ワインでした。<br><br>製造元はいずれも甲州市にあるワイナリーで、中央葡萄酒の「グレイス甲州 2018」、盛田甲州ワイナリーの「シャンモリ 山梨／甲州」、さらに白百合醸造の「甲州 ヴィーニュ・ドゥ・中川」でした。</div></div><div><h3>金賞ワイン 85歳が作るぶどうで</h3><div>このうち、白百合醸造が金賞を受賞したワインは、笛吹市の85歳のぶどう農家、中川君春さんの畑でとれた「甲州ぶどう」だけで作られています。<br><br>銘柄の「ヴィーニュ・ドゥ・中川」は「中川さんのぶどう畑」という意味のフランス語です。<br><br>中川さんの畑では父親の代からおよそ50年にわたってワイナリーと契約し、ワイン用ぶどうをつくり続けています。<br><br>手間を惜しまず、余分なつぼみをハサミで摘み取る「房づくり」を丁寧に行うほか、土壌に稲わらを混ぜてやわらかい土に仕上げ、木の根をよい状態に保つ工夫をしているということです。<br><br>中川さんは「ワイナリーからは“いいぶどうを作ってくれる”と言われていたが、受賞してびっくりしている。この賞に恥じないよう責任をもってぶどうを作っていきたい」話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190530%2Fk10011934761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 14:03:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦争発言 丸山議員に文書で弁明求め対応協議へ 衆院議運委</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/k10011934831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>戦争発言 丸山議員に文書で弁明求め対応協議へ 衆院議運委</span><time datetime="2019-05-30T14:59"><span>5月30日</span> <span>14時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/K10011934831_1905301505_1905301506_01_03.jpg" alt="戦争発言 丸山議員に文書で弁明求め対応協議へ 衆院議運委" id="news_image"></div><div>丸山穂高衆議院議員が、北方四島の「ビザなし交流」に参加し、戦争で島を取り返すことの是非に言及したことなどをめぐって、衆議院議院運営委員会の理事会は、同行した政府職員からの聞き取りの結果、「おおむね事実が確認できた」として、丸山氏に、文書で弁明を求めたうえで、対応を協議することになりました。</div><div>衆議院議院運営委員会の理事会は、政府側から、丸山穂高衆議院議員が参加した北方四島の「ビザなし交流」に同行した内閣府と外務省の職員から聞き取った内容の報告を受けました。<br><br>それによりますと、丸山氏は、コニャックを10杯以上飲み、禁止されている外出を希望したため、政府の同行者が外出しないよう宿泊先で監視にあたったということです。<br><br>また、丸山氏は「外に飲みに行きたい」、「私は不逮捕特権で逮捕されない」などと主張したほか、「北方領土は戦争で取り返せばいい」といった発言をしたということです。<br><br>これを受けて、理事会では「おおむね事実が確認できた」として、病気のため２か月間の休養が必要とされる丸山氏に、弁明があれば、来月３日までに、文書で提出するよう要請することを決めました。<br><br>丸山氏に対しては、与党側が、反省を促すための「けん責決議案」を、野党側が、議員辞職勧告決議案をそれぞれ提出していて、与野党は、丸山氏の回答を待ったうえで、来週、決議案の取り扱いを協議することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190530%2Fk10011934831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 14:59:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>兼業・副業の容認 地方銀行にも広がる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/k10011934821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>兼業・副業の容認 地方銀行にも広がる</span><time datetime="2019-05-30T15:00"><span>5月30日</span> <span>15時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>福島市に本店がある「東邦銀行」が、来月から行員の兼業や副業を認めることになりました。地方銀行が兼業や副業を認めるのは異例で、こうした動きが広がるか注目されます。</div><div>「東邦銀行」はすべての行員を対象に、一定の条件の下で兼業や副業を認めることになり、来月から制度を開始する予定です。<br><br>認めるのは、個人が持っている資格を用いた事業や、親族が実施する事業、スポーツ少年団のコーチや審判など地域貢献につながる事業などです。<br><br>人事部に申請書を提出し認められたうえで、月に１度、業務内容や業務を行った時間を会社に報告することも条件としています。<br><br>東邦銀行では、兼業や副業により行員が新たな知識や人脈を得て本業にも生かせるようにするとともに、地域への貢献や多様な働き方を推し進めるねらいがあるとしています。<br><br>大手企業などで兼業や副業を認める動きが相次ぐなか、金融業界では新生銀行が認めていますが、地方銀行では異例で、今後こうした動きが広がるか注目されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190530%2Fk10011934821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 15:00:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>158件の研究で倫理指針に違反 国立循環器病研究センター</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/k10011934911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>158件の研究で倫理指針に違反 国立循環器病研究センター</span><time datetime="2019-05-30T15:50"><span>5月30日</span> <span>15時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/K10011934911_1905301551_1905301556_01_03.jpg" alt="158件の研究で倫理指針に違反 国立循環器病研究センター" id="news_image"></div><div></div><div>大阪・吹田市にある国立循環器病研究センターで、２件の研究論文で内部審査の経緯について事実と異なる記載をするなど、合わせて158件の研究で国の倫理指針に定められた手続きが取られていなかったことが分かりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190530/K10011934911_1905301551_1905301556_01_02.jpg" alt="" class="is-left"><div>これは30日に国立循環器病研究センターの小川久雄理事長などが会見を開いて明らかにしました。<br><br>それによりますと、２人の研究者が平成25年度以降に行った手術の効果などを検証する２件の研究は、内部の倫理審査委員会の審査を受けずに進められたうえ、成果をまとめた論文には「委員会で承認された」などと事実と異なる記載をしていたということです。<br><br>センターの調査に対して、２人は「先行する別の研究で承認を得ていたため、新たな手続きは必要と思わなかった」などと説明したということですが、センターは、虚偽に当たると判断して、これらの論文を取り下げる手続きを進めているということです。<br><br>また、ほかにも、患者の診療データを利用する156件の研究で、倫理審査委員会の審査は受けていたものの、患者の同意を得るためにホームページなどに情報を掲載する手続きを取っていなかったということです。<br><br>いずれも国の研究倫理指針に違反していることから、センターは、今後、関係者の処分を検討する方針です。<br><br>小川理事長は「事態を真摯（しんし）に受け止め、研究倫理の徹底や再発防止策の構築と実施に努めます」と謝罪しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190530%2Fk10011934911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 15:50:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>