<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>大阪府 新たに53人感染確認 3日連続50人超 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>大阪府 新たに53人感染確認 3日連続50人超 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-17T16:59"><span>7月17日</span> <span>16時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520791_2007171659_2007171659_01_02.jpg" alt="大阪府 新たに53人感染確認 3日連続50人超 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>大阪府の吉村知事は17日、府内で新たに53人の新型コロナウイルスへの感染が確認されたことを、明らかにしました。</div><div>大阪府内で1日で50人以上の感染が確認されたのは3日連続です。<br><br>これで、大阪府で感染が確認された人は合わせて2245人となりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 16:59:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>神奈川県「神奈川警戒アラート」発動 新型コロナ感染拡大で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520661000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>神奈川県「神奈川警戒アラート」発動 新型コロナ感染拡大で</span><time datetime="2020-07-17T18:41"><span>7月17日</span> <span>18時41分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520661_2007171618_2007171632_01_02.jpg" alt="神奈川県「神奈川警戒アラート」発動 新型コロナ感染拡大で" id="news_image"></div><div>神奈川県は、17日、県内で新型コロナウイルスの新たな感染者が40人以上確認され、直前1週間の感染者数が基準を超えたとして「神奈川警戒アラート」を出し、県民に対して特別措置法に基づいて感染防止対策が取られていない場所に行かないよう要請しました。</div><div>神奈川県は、新たな感染者数が、直前の1週間の平均で1日当たり33人以上となった場合に、県が独自に定めた「神奈川警戒アラート」を出し、県民への警戒を呼びかけることにしています。<br><br>17日は、県内の新たな感染者がこれまでに43人確認され、基準を超えたということで、県は対策本部会議を開き、「神奈川警戒アラート」を出しました。<br><br>これに伴い、県は特別措置法に基づいて<br>▽県民には感染防止対策が取られていない場所に行かないよう要請し、<br>▽事業者にはテレワークや時差出勤など感染防止対策の再確認や徹底を呼びかけました。<br><br>一方、アラートと同時に行うとしていた医療機関に対する感染者を受け入れるための病床拡大の要請については、入院患者が想定より増えていないとして、今回は見送ることになりました。<br><br>神奈川県の黒岩知事は「神奈川県はこれまでの『感染観察』から『感染拡大注意』の局面に入った。改めてウイルスは身近にあるという意識をもって徹底と用心をお願いします」と述べ、感染拡大防止に向けた行動をとるよう呼びかけました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520661000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 18:41:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東海道新幹線 車内販売の20代女性が感染 濃厚接触の乗客なし</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012521401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東海道新幹線 車内販売の20代女性が感染 濃厚接触の乗客なし</span><time datetime="2020-07-17T21:24"><span>7月17日</span> <span>21時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521401_2007172112_2007172124_01_02.jpg" alt="東海道新幹線 車内販売の20代女性が感染 濃厚接触の乗客なし" id="news_image"></div><div></div><div>JR東海は、東海道新幹線で車内販売をしていた20代の女性従業員が新型コロナウイルスに感染していたことが確認されたと発表しました。</div><div>JR東海によりますと、感染が確認されたのは大阪市淀川区の事業所に所属する20代の女性従業員です。<br><br>女性は、今月12日、午前6時51分に新大阪駅を出発し午前9時18分に東京駅に到着する「のぞみ84号」と、午後0時42分に東京駅を出発し午後3時12分に新大阪駅に到着する「のぞみ355号」に乗車し、マスクを着用したうえで車内販売を行っていたということです。<br><br>女性は、12日の業務を終えて帰宅したあと味覚に異常を感じ、15日にPCR検査を行ったところ、16日、感染が確認されたということです。<br><br>JR東海は、女性と濃厚接触した乗客はいないとしていて、女性が乗車した車両や事業所の消毒を行うとともに、接触した従業員などの体調の確認を進めています。<br><br>JR東海は「お客様にご心配をおかけしますが、保健所の指示に従って感染の拡大防止に取り組んで参ります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012521401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 21:24:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Go Toトラベル」 東京発着の旅行を除き 22日から実施</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012521341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「Go Toトラベル」 東京発着の旅行を除き 22日から実施</span><time datetime="2020-07-17T21:45"><span>7月17日</span> <span>21時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172128_2007172145_01_02.jpg" alt="「Go Toトラベル」 東京発着の旅行を除き 22日から実施" id="news_image"></div><div></div><div>政府は観光需要を喚起するための「Go Toトラベル」の事業を見直し、東京発着の旅行は、すでに予約されている分も含めて割引の対象から外して、今月22日から実施することになりました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172128_2007172145_01_03.jpg" alt=""><div>「Go Toトラベル」について政府は、東京で特に感染が拡大していることから、すでに予約されている分も含めて、東京都を目的地とする旅行と、都内に住む人の旅行を、割引の対象から外し、それ以外の旅行については今月22日から開始すると発表しました。</div></div><div><h3>東京都が目的地の旅行とは</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172150_2007172154_01_04.jpg" alt=""><div>今回の事業では、東京都を目的地とする旅行は対象外となります。<br><br>東京都を目的地とする旅行とは、<br>▽都内の観光地や飲食店などが、行程の中に組み込まれているツアーや、<br>▽都内のホテルや旅館などに宿泊する旅行のことです。<br><br>観光庁によりますと、例えば、<br>▽福岡県に住む人が、飛行機で東京の羽田空港に着き、その後、神奈川県の観光地、箱根に移動し宿泊する場合、目的地は、箱根になるので割引の対象になるということです。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172150_2007172154_01_05.jpg" alt=""><div>一方、<br>▼千葉県のホテルに宿泊して、都内の観光地をめぐるといったツアーは、観光のコースに都内が組み込まれていることから割引は適用されません。<br><br>▽千葉県のホテルに宿泊し、個人で都内を観光するようなケースは、割引の対象から除外できないとしています。<br><br>次に、例えば、<br>▽埼玉県や千葉県などに住む人が、新幹線や飛行機で東京から、ほかの道府県に向かう場合は、旅行の目的地は東京ではないので割引の対象になるということです。</div></div><div><h3>居住地 どう確認する？</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521341_2007172150_2007172154_01_06.jpg" alt=""><div>22日からのキャンペーンでは当面、東京が目的地ではない東京都以外に住む人の旅行が、割引の対象になります。<br><br>観光庁によりますと、東京に住んでいない人かどうかは、住民票がどこにあるかで判断します。<br><br>旅行会社の店舗でツアーを予約する際や、宿泊施設にチェックインする際に、事業者が顧客に対し、免許証や保険証など、居住地が分かる証明書の提示を求めることにしています。<br><br>一方、ネットを通じてツアーや宿泊の予約をする場合は、居住地を入力してもらうことを想定していて、その後、宿泊施設などで証明書を確認するとしています。<br><br>一方、人と対面することなく宿泊できる民泊の施設については、今後、具体的な確認方法を検討するとしています。</div></div><div><h3>若者・高齢者の団体旅行は？</h3><div>若者や高齢者の団体旅行、大人数の宴会を伴う旅行は、割引の対象外とはしていませんが、感染を防ぐため控えることが望ましいとしています。<br><br>これは、<br>▽無症状でも、感染を広げるおそれがあることや<br>▽高齢者は、重症化するリスクが高いことを踏まえたものです。<br><br>このため、こうした旅行で必要な感染防止策がとられていない場合は、割引を適用しないこともあるとしていて、赤羽国土交通大臣は、17日の会見で「感染リスクの高い旅行は控えることが望ましいというのが専門家からの指摘なので、参加事業者には、旅行者への周知徹底に、ご協力いただきたい」と述べました。</div></div><div><h3>修学旅行は？</h3><div>団体でも修学旅行は、東京を目的地とした旅行などを除けば、割引の対象です。<br><br>これについて赤羽大臣は「修学旅行は教育旅行であり、指導、引率する先生がいるので、これはしっかりと推進をしていただけたらと思っている」と述べました。</div></div><div><h3>割引の内容は？</h3><div>▽旅行代金を割り引く形や、<br>▽観光施設や土産物店、それに飲食店や交通機関などで使えるクーポンを発行する形で実施され、<br>今月22日から先行して、旅行代金の割引が始まります。<br><br>ただ、当面、<br>▽東京都が目的地となっている旅行や<br>▽東京都に居住する人の旅行は、対象外となっています。<br><br>▼割引額は、旅行代金の35％分で、<br>▽宿泊旅行の場合、1人1泊当たり1万4000円、<br>▽日帰りの場合は、1人当たり7000円が上限となります。<br><br>利用回数の制限はなく、自治体が独自に行うキャンペーンと合わせて利用することも可能です。<br><br>割引を反映させた価格でのツアーや宿泊の販売は、今月27日以降になります。<br><br>それ以前でも、22日以降の旅行であれば、割引の対象となりますが、領収書などをキャンペーンの事務局に送付して、別途、還付を受ける手続きが必要です。<br><br>▼クーポンについては、準備に時間がかかるため、9月中をめどに始めることになっています。<br><br>クーポンの額は、旅行代金の15％分で、上限は<br>▽宿泊旅行の場合、1人1泊当たり6000円、<br>▽日帰りの場合は、1人当たり3000円です。<br><br>旅行期間中に限って使用できます。</div></div><div><h3>事業者の条件は？</h3><div>政府は、割引の対象となる旅行商品を販売する旅行・宿泊事業者に対して、感染防止対策の徹底を参加登録の条件としています。<br><br>具体的には、<br>▽旅行者全員に対して、検温など体調チェックを行うこと。<br>▽浴場やレストランなど共用施設の利用については、人数や時間の制限をかけるなど、いわゆる「3密対策」を徹底すること。<br>▽共用スペースの消毒や換気などを求める。<br>としています。<br><br>また、事業者には、<br>▽重症化しやすい高齢者の団体旅行や、<br>▽大人数の宴会を伴う旅行などは、<br>控えることが望ましいことを、旅行者に周知するよう求めています。<br><br>キャンペーンに参加する事業者はホームページなどで、こうした対策を公表し、対策が不十分な場合には、参加登録を取り消すとしています。</div></div><div><h3>キャンセル料 どうなる?</h3><div>「Go Toトラベル」は、今月22日の旅行から割引の対象となりますが、キャンペーンに参加する旅行や宿泊事業者の登録申請の受け付けは、まだ始まっていません。<br><br>登録を受けた事業者が、割引の対象となる旅行商品の販売を本格的に始めるのは、早くても今月27日となります。<br><br>ただ、今回のキャンペーンでは、すでに予約済みの22日以降の旅行でも、旅行者が後日、手続きをすれば、割引分の還付を受けることができます。<br><br>このため、キャンペーンの開始を期待して、すでに東京発着の旅行を予約したという人も一定数いるとみられます。<br><br>こうした人が、東京が割引の対象から外れたことを受けて、仮に予約を取り消した場合でも、政府はキャンセル料の補償はしない方針です。<br><br>その理由について観光庁は、感染拡大を受けて旅行会社や宿泊事業者はこれまで、予約を取り消した場合でもキャンセル料を取らなかったり、行き先の変更に応じたりするケースが多く、今回も同様に、それぞれの対応にしたがってほしいとしています。</div></div><div><h3>「Go Toトラベル」 相談窓口</h3><div>観光庁は「Go Toトラベル」について、どのような旅行が割引の対象になるかや、事業への参加手続きなどの問い合わせに応じる相談窓口を設置しました。<br><br>電話番号<br>▽一般の利用者 ０３−３５４８−０５２０<br>▽旅行事業者や宿泊事業者 ０３−３５４８−０５２５<br><br>受け付け時間は、平日の午前９時半～午後５時までです。</div></div><div><h3>日商 三村会頭 「政府の対応に理解」</h3><div>政府が「Go Toトラベル」の事業を見直し、東京発着の旅行を対象外としたことについて、日本商工会議所の三村会頭は、記者会見で「感染の状況に応じて、修正することが大事だ」と述べ、政府の対応に理解を示しました。<br><br>この中で三村会頭は「新型コロナウイルスの感染の動向は、先が見通せない。事業を計画しても、感染の状況いかんでは勇気をもって修正、あるいは中止することが大事で、感染拡大防止の観点からこういう結論が出たのは評価できると思う」と述べ、政府の対応に理解を示しました。<br><br>そのうえで、三村会頭は「観光業界は、悲鳴にも似た状況が出ているんだと思う。東京発着の旅行は対象外となったが、各自治体が観光に補助金を出しているので、こうした取り組みを生かしながら、事業者にはなんとか気力や事業をつないでもらいたい」と述べました。</div></div><div><h3>石油連盟会長「東京が対象外で効果は小さい」</h3><div>石油連盟の杉森務会長は、記者会見で「キャンペーン自体は、人が動くということなので、エネルギー業界にとっては、人が動けば需要が増してプラスになる。ただ、東京発着の旅行が対象から外れることで期待していたより、効果は小さいという話になってくる」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012521341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 21:45:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都 新たに293人の感染確認 過去最多 新型コロナウイルス</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012520301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京都 新たに293人の感染確認 過去最多 新型コロナウイルス</span><time datetime="2020-07-17T22:04"><span>7月17日</span> <span>22時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012520301_2007171432_2007171434_01_03.jpg" alt="東京都 新たに293人の感染確認 過去最多 新型コロナウイルス" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は17日、都内で新たに293人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。都内で1日に確認された数としては、16日の286人を上回り、これまでで最も多くなりました。</div><div>東京都は17日、都内で新たに10歳未満から90代の男女合わせて293人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。<br><br>都内で1日に確認された数としては、16日の286人を上回り、これまでで最も多くなりました。<br><br>都によりますと293人のうち、20代と30代は合わせて210人で全体の7割余りを占めた一方、40代と50代は合わせて58人で全体の2割近くとなっています。<br><br>また、293人のうち151人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの142人はこれまでのところ感染経路が分かっていないということです。<br><br>また、都によりますと、293人のうち、ホストクラブやキャバクラ店など接待を伴う店の従業員と客が69人いるということです。このうち、新宿エリアが49人でした。<br><br>このほか、会食が24人、介護施設や医療機関など施設での感染が10人、家庭での感染が16人、職場での感染が15人、新宿区の劇場で行われた舞台公演の客などが7人などとなっています。<br><br>また、中央大学の運動部の合宿所で学生10人が感染したということです。<br><br>これで都内で感染が確認されたのは合わせて8933人になりました。一方、17日に都内で死亡が確認された人はいませんでした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>専門家「患者の増加スピードが病床数を上回りそうで危惧」</h3><div>新型コロナウイルスの感染者の増加を受け、東京都は患者用の病床数を1000床から2800床に増やすことを目指しています。<br><br>ところが、実際に確保できているのは16日の時点で1500床余りにとどまっていて、専門家は「患者が増えるスピードが病床の数を上回りそうで危惧している」と危機感を示しています。<br><br>東京都のモニタリング会議に報告を行う専門家会議のメンバーで杏林大学高度救命救急センターの山口芳裕教授は「新型コロナウイルスの患者を受け入れられるようにするには、専門の看護師などのスタッフの確保や、感染対策をとるなどの準備も必要で時間がかかる。確実に受け入れられる病床を1床ずつ積み重ねてきてはいるものの、患者が増えるスピードが上回りそうで危惧している」と話しています。<br><br>一方で、重症患者用の病床は100床確保されているのに対し、重症患者の数は16日の時点で7人で、余裕がある状態だとされています。<br><br>しかし、これについても山口教授は「1週間以上たってから重症化するケースも多く、重症患者は感染者の増加より遅れて増える。<br><br>また、重症化リスクの高い高齢者に感染が広がり始め、60歳以上の人が全体の10％を超えた。今後、重症患者用の病床がひっ迫するおそれは十分にある」と指摘します。<br><br>そのうえで、山口教授は「重症化のおそれのある人を病院で確実に治療するために、今の状況では若くて無症状の人には自宅で療養してもらうという選択肢をとらざるをえないのではないか。患者の状況を医学的に適正に評価して、自宅で重症化した際に速やかに医療につなげる態勢の整備を進める必要がある」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012520301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 22:04:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>59人感染の新宿区の劇場 閉めきったまま2時間公演 楽屋も密集</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012521491000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>59人感染の新宿区の劇場 閉めきったまま2時間公演 楽屋も密集</span><time datetime="2020-07-17T23:03"><span>7月17日</span> <span>23時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521491_2007172251_2007172303_01_02.jpg" alt="59人感染の新宿区の劇場 閉めきったまま2時間公演 楽屋も密集" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が起きた東京 新宿区の劇場の舞台公演で、ドアや窓を閉めきったまま2時間ほど公演を続けたり、楽屋で出演者が密集した状態が生まれたりしていたことが、都が主催者に行った聞き取りでわかりました。都は、感染防止対策が十分でなかったとして、ガイドラインを守るよう法律に基づいた要請を検討しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521491_2007172251_2007172303_01_03.jpg" alt=""><div>新宿区の劇場「新宿シアターモリエール」で行われた「THE★JINROーイケメン人狼アイドルは誰だ！！ー」という舞台では、これまでに観客や出演者など合わせて59人の感染が明らかになっています。<br><br>都は、ガイドラインに沿った対策が取られていたかなどについて、主催者の「ライズコミュニケーション」と劇場から聞き取り調査を行ってきました。<br><br>都によりますと、主催者は、公演と公演の間などに窓を開けて換気したあとは、換気扇などを動かしていたものの、ドアや窓を閉めきったまま2時間ほど公演を続けたと説明しているということです。<br><br>また、最前列の席にはフェイスシールドを用意していたものの、多くの客が使っていなかったということです。<br><br>さらに、8畳ほどの楽屋に一時、最大で11人の出演者が入り密集した状態が生まれていたほか、出演者を待つ「出待ち」をしないよう呼びかけていたものの、一部の客が出演者と接近したケースがあったと説明しているということです。<br><br>都は、感染防止対策が十分でなかったとして、主催者と劇場に対しガイドラインを守るよう新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づいた要請を検討しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012521491000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 23:03:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お笑い芸人 はなわさん 新型コロナウイルスに感染</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/k10012521481000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>お笑い芸人 はなわさん 新型コロナウイルスに感染</span><time datetime="2020-07-17T23:06"><span>7月17日</span> <span>23時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200717/K10012521481_2007172259_2007172306_01_02.jpg" alt="お笑い芸人 はなわさん 新型コロナウイルスに感染" id="news_image"></div><div></div><div>お笑い芸人のはなわさん（43）が新型コロナウイルスに感染したことを、所属する事務所が発表しました。</div><div>所属事務所によりますと、はなわさんは担当のマネージャーが新型コロナウイルスに感染したことから医療機関でPCR検査を受けたところ、16日、感染が判明したということです。<br><br>今のところ特に症状はないということで、所属事務所は「保健所と専門家の皆様の指示に従い、療養に努めております」としたうえで「ファンの皆様、関係者各位の皆様には大変なご心配とご迷惑をおかけし、心よりお詫び申し上げます」とのコメントを発表しました。<br><br>はなわさんは、佐賀県を題材に取り上げたコミックソング「佐賀県」で一躍有名になり、平成13年にはNHK紅白歌合戦に出場したほか、現在はバラエティー番組などでも活躍しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200717%2Fk10012521481000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 23:06:20 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>