<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>しんきろうで“四角い太陽”出現 北海道 別海町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>しんきろうで“四角い太陽”出現 北海道 別海町</span><time datetime="2017-11-07T16:26"><span>11月7日</span> <span>16時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214361_1711071504_1711071626_01_02.jpg" alt="しんきろうで“四角い太陽”出現 北海道 別海町" id="news_image"></div><div></div><div>北海道東部の別海町では、空気の気温差によってできるしんきろうによって、太陽が四角形のように変形して見える現象が確認されました。</div><div>北海道別海町の尾岱沼漁港では、７日午前６時ごろから太陽が昇り始めると、次第に太陽の下半分が垂直に海にのびて変形して見える現象が確認さました。<br><br>太陽は四角形のような形をしたあと、次第に下の部分が細くなって電球のような形に姿を変えるなどおよそ４分間にわたり変形する様子が確認されました。<br><br>釧路地方気象台によりますと、この現象はしんきろうで、上空の空気と海面近くの空気との気温差によって、海面近くに暖かい空気の塊ができそれがレンズのような働きをして光が屈折して見えるということです。<br><br>別海町によりますと、冷え込みが厳しくなる秋から冬にかけてたびたび見られるということで、７日午前６時の別海町の気温は１度４分でした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:26:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京の原油先物価格 約２年４か月ぶりの高値</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214451000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>東京の原油先物価格 約２年４か月ぶりの高値</span><time datetime="2017-11-07T16:32"><span>11月7日</span> <span>16時32分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214451_1711071714_1711071722_01_03.jpg" alt="東京の原油先物価格 約２年４か月ぶりの高値" id="news_image"></div><div>７日の東京の原油先物価格は、サウジアラビアの政情不安が原油の供給に影響を及ぼすのではないかという見方から４万３０００円台に値上がりし、およそ２年４か月ぶりの高値となりました。</div><div>７日の東京商品取引所は、原油の先物に買い注文が集まり、取り引きの中心となる来年４月ものの先物価格が１キロリットル当たり６日より１１１０円高い、４万３１８０円で取り引きを終えました。<br>これは平成２７年７月以来、およそ２年４か月ぶりの高値水準です。<br><br>中東の産油国サウジアラビアで、政府が現職閣僚や王子らを汚職の疑いで一斉に逮捕したことを受けて、政情不安から原油の供給に影響が出るのではないかという見方が広がったことが主な要因です。<br><br>市場関係者は「今月末に行われるＯＰＥＣ＝石油輸出国機構の総会で、加盟国とロシアなど非加盟の産油国が協調して減産を続けることで合意するとの見方が広がっていることも、原油価格の押し上げにつながっている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214451000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:32:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>免疫抑制剤使う子どもへのワクチン接種の手法検討へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214461000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>免疫抑制剤使う子どもへのワクチン接種の手法検討へ</span><time datetime="2017-11-07T16:48"><span>11月7日</span> <span>16時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214461_1711071714_1711071715_01_02.jpg" alt="免疫抑制剤使う子どもへのワクチン接種の手法検討へ" id="news_image"></div><div></div><div>免疫を抑える薬を使っているために、水ぼうそうなどのワクチンを接種できない子どもたちについて、接種を見送った後に感染症で死亡した事例が報告されていることから、国立成育医療研究センターは全国の医療機関の協力を得てワクチンを接種しながら安全に健康を管理する手法を検討することになりました。</div><div>子どもが接種するワクチンには、毒性を弱めたウイルスや細菌を接種する「生ワクチン」と呼ばれるタイプがありますが、難病の治療や移植手術などで免疫抑制剤を使っている場合には、ワクチンによってその感染症を発症してしまうおそれがあるため、原則、使用できないことになっています。<br><br>しかし、平成２４年までの１０年間に、全国で、ワクチンを接種できなかった３人の患者が、水ぼうそうを発症して死亡したことがわかり、国立成育医療研究センターの研究グループは免疫抑制剤などを使っている子どももワクチンが接種できる手法を検討することになりました。<br><br>グループは、今月から全国３００の小児科のある医療機関を対象に、免疫抑制剤などを使っている子どもの実態調査を行い、医師の判断で例外的にワクチンを接種している患者がどれくらいいるかや副作用の発生状況、それに、どのような安全管理の元で実施したかなどについて調べるということです。<br><br>対象となるのは、年間１０００人程度が発症するネフローゼ症候群と呼ばれる腎臓の病気や臓器移植後の患者、それに下痢や激しい腹痛などを伴う潰瘍性大腸炎などの子どもたちです。<br><br>グループでは来年度末までに結果をまとめたうえで、国や関連する学会などとワクチン接種の必要性やどのような安全管理をすれば接種できるかなどについて検討したいとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>調査した医師と専門家は</h3><div>調査を取りまとめる国立成育医療研究センターの亀井宏一医師は「免疫抑制剤を服用している患者は感染症のリスクが健康な人より高く、本来最もワクチンで守る必要のある患者だ。ワクチン接種の需要が高く、有害事象がほとんどないことがわかれば、学会などの意見を聞きつつ、薬の使用方法を説明している添付文書の文言の修正などを相談していきたい」と話しています。<br><br>ワクチンの問題に詳しい川崎市健康安全研究所の岡部信彦所長は、今回の取り組みは非常に有意義だと評価したうえで「感染症のリスクが高いということは生ワクチンそのもので発症するリスクもあり、<br>安易に『免疫が低下している人も生ワクチンを接種して問題ない』と誤解されないように慎重に進めてほしい」と指摘しています。</div></div><div><h3>生ワクチンと不活化ワクチン</h3><div>子どもの時に受ける定期接種のワクチンには「生ワクチン」と「不活化ワクチン」の２種類があります。<br><br>「生ワクチン」は毒性を弱めたウイルスや細菌を接種するもので、水ぼうそうやはしか、それに、風疹などのワクチンとして使われています。<br><br>一方、「不活化ワクチン」は病原体となるウイルスや細菌の感染する能力を失わせたものを材料として作っていて、日本脳炎や百日せき、それに破傷風などを対象とした四種混合ワクチンなどが、この「不活化ワクチン」になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214461000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:48:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルーブル美術館初の海外別館 ”ルーブル・アブダビ”が完成</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ルーブル美術館初の海外別館 ”ルーブル・アブダビ”が完成</span><time datetime="2017-11-07T16:57"><span>11月7日</span> <span>16時57分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214441_1711071642_1711071643_01_02.jpg" alt="ルーブル美術館初の海外別館 ”ルーブル・アブダビ”が完成" id="news_image"></div><div>フランスが世界に誇るパリのルーブル美術館の、初めてとなる海外別館「ルーブル・アブダビ」がＵＡＥ＝アラブ首長国連邦に完成し、一般公開を前にＮＨＫなど一部のメディアに公開されました。</div><div>「ルーブル・アブダビ」は、施設全体がヤシの木をモチーフにしたドーム型の屋根で覆われ、時間帯によって内部へさし込む光が変化するユニークな設計になっています。<br><br>このドーム型の屋根の下にギャラリーなどが入った建物があり、アラビア半島の伝統的な町並みを再現しています。<br><br>「ルーブル・アブダビ」には、フランスの著名な美術館の収蔵品が貸し出されることになっていて、ルーブル美術館が所蔵するレオナルド・ダ・ヴィンチの「ミラノの貴婦人の肖像」や、オルセー美術館のゴッホの「自画像」などが開館に合わせて展示されています。<br><br>今回、ルーブル美術館の初めてとなる海外別館が建設された背景には、アブダビでの油田の権益確保を進めたいフランスと、原油への依存度を減らすため、観光や文化の振興を進めたいＵＡＥの思惑が一致したことが指摘されています。<br><br>アブダビ文化観光局のグバシュ事務局長は「フランスの協力で世界に誇る美術館ができた。今後はさらに魅力的な施設を建設し、観光客の誘致に努めたい」と話しています。<br>「ルーブル・アブダビ」は今月１１日から一般公開されます。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214441_1711071642_1711071643_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>「ルーブル・アブダビ」は、施設全体がヤシの木をモチーフにしたドーム型の屋根で覆われ、時間帯によって内部へさし込む光が変化するユニークな設計になっています。<br><br>このドーム型の屋根の下にギャラリーなどが入った建物があり、アラビア半島の伝統的な町並みを再現しています。<br><br>「ルーブル・アブダビ」には、フランスの著名な美術館の収蔵品が貸し出されることになっていて、ルーブル美術館が所蔵するレオナルド・ダ・ヴィンチの「ミラノの貴婦人の肖像」や、オルセー美術館のゴッホの「自画像」などが開館に合わせて展示されています。<br><br>今回、ルーブル美術館の初めてとなる海外別館が建設された背景には、アブダビでの油田の権益確保を進めたいフランスと、原油への依存度を減らすため、観光や文化の振興を進めたいＵＡＥの思惑が一致したことが指摘されています。<br><br>アブダビ文化観光局のグバシュ事務局長は「フランスの協力で世界に誇る美術館ができた。今後はさらに魅力的な施設を建設し、観光客の誘致に努めたい」と話しています。<br>「ルーブル・アブダビ」は今月１１日から一般公開されます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 16:57:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「北朝鮮は国際社会の脅威」米韓首脳記者会見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「北朝鮮は国際社会の脅威」米韓首脳記者会見</span><time datetime="2017-11-07T18:11"><span>11月7日</span> <span>18時11分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214601_1711071752_1711071801_01_02.jpg" alt="トランプ大統領「北朝鮮は国際社会の脅威」米韓首脳記者会見" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、核とミサイルの開発を加速させる北朝鮮への対応について、「核実験とミサイルの発射を続ける北朝鮮は、国際社会の脅威だ。世界の何百万人という人々の命を脅かしている」と述べて、中国とロシアをはじめとする各国に北朝鮮への圧力を最大化すべきだという考えを示しました。アジア歴訪の２番目の訪問国、韓国のソウルで行われたムン・ジェイン（文在寅）大統領との首脳会談の後で行われた記者会見の中で述べました。</div><div>また、北朝鮮への対応について、「アメリカは、必要と判断すればあらゆる軍事力を駆使する。われわれは今、３隻の空母、そして原子力潜水艦を展開させているが、使わないで済むことを望む。北朝鮮は非核化に向けて対話のテーブルに戻るべきだ。そのことは北朝鮮の人々、全世界の人々のためになる」と述べ、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に対し、対話のテーブルに就くよう訴えました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>空母３隻と原潜 使わずに済むこと望む</h3><div>また、北朝鮮への対応について、「アメリカは、必要と判断すればあらゆる軍事力を駆使する。われわれは今、３隻の空母、そして原子力潜水艦を展開させているが、使わないで済むことを望む。北朝鮮は非核化に向けて対話のテーブルに戻るべきだ。そのことは北朝鮮の人々、全世界の人々のためになる」と述べ、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に対し、対話のテーブルに就くよう訴えました。</div></div><div><h3>中国は極めて協力的 ロシアも協力的</h3><div>さらに、北朝鮮への圧力を最大化させることについて、「中国は極めて協力的だ。ロシアも同様に協力的だ。加えていくつかの国も協力を始めている」と述べ、北朝鮮のキム・ジョンウン体制に対する国際包囲網は、一段と狭まっているという認識を示しました。</div></div><div><h3>米は最も優れた軍事装備を保有 </h3><div>また、トランプ大統領は、「アメリカは、航空機であっても、ミサイルであっても、世界で最も優れた軍事装備を保有している。韓国は今後、数十億ドル分の兵器を注文し、それはアメリカに雇用をもたらし、貿易赤字も削減するだろう」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述</span><time datetime="2017-11-07T18:15"><span>11月7日</span> <span>18時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214641_1711071827_1711071831_01_03.jpg" alt="９人遺体事件 「入居前にロープやのこぎりなど購入」と供述" id="news_image"></div><div>神奈川県座間市のアパートで９人が遺体で見つかった事件で、遺体を遺棄した疑いで逮捕された男が調べに対し、「ことし８月中旬にロープやのこぎりなどを購入した」と供述していることが警視庁への取材でわかりました。男は、アパートに入居した８月下旬以降、９人を殺害したことを認めているということで、警視庁は、事件の前から凶器などの準備を進めていたと見て調べています。</div><div>警視庁によりますと、この事件で、１人の遺体を遺棄した疑いで逮捕された神奈川県座間市の白石隆浩容疑者（２７）は、ことし８月下旬以降、男女９人を自宅のアパートの部屋で殺害したことを認めているということです。<br><br>白石容疑者はことしの８月２２日にこの部屋に引っ越してきましたが、その後の調べに対し、「アパートに入居する前の８月中旬にロープやのこぎりなどを購入した」などと供述していることが警視庁への取材でわかりました。<br><br>警視庁によりますと、白石容疑者はのこぎりなどを購入する前にスマートフォンで遺体の遺棄の方法などを検索していたということです。<br><br>警視庁は、事件の前から凶器や遺体の遺棄に使った道具の準備を進めていたと見て、さらに詳しい経緯を調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>５年交友の女性「真相を知りたい」</h3><div>白石容疑者とことし１月までの５年間、友人の関係だったという女性は、逮捕から１週間たった今も、事件が起きたことが信じられず、真相を知りたいと話しています。<br><br>関東地方に住む２０代の女性は、インターネットの掲示板を通じて白石容疑者と知り合い、ことし１月までの５年間、友人の関係だったということです。<br><br>女性は「本当に気を遣わなくても済む存在で、何でも言える相手だった。仕事のこと、家族関係の悩み、ちょっとした愚痴など、言えないことはなかった。自分のことを否定せず黙って聞いてくれる。自分にとって救いだった」と話しました。<br>女性が“死にたい”と伝えた時には「お金がないなら自分が出す。死んだら、俺の生きる気力がなくなるからやめてほしい」と止められ、その後も自殺を思いとどまるよう説得されたということです。<br><br>しかし、ことし１月、突然、連絡が途絶え、白石容疑者が風俗店に女性を紹介したとして逮捕されたことを知りました。<br>女性は白石容疑者を捜そうとしましたが、逮捕されたことにうしろめたさを感じていると思い、捜すのをやめたということです。<br><br>女性は「捜すのを諦めなければよかった。５年間のつきあいの中で、私を頼って本心をはき出すことができなかったのか、自分がもっと話を聞いてあげていたら、もっと見てあげていればよかったと思います」と涙をこらえながら話しました。<br>そのうえで、「事件を起こしたことが現実味がなさすぎて頭が追いつかない、信じられない気持ちです。連絡が途絶えた１月以降に何があったのか。被害者の方がいるのでかばう気持ちはありませんが、本当に純粋に真実を知りたい」と話していました。</div></div><div><h3>近所の男性「想像もつかない」</h3><div>座間市にある白石容疑者の実家の近くに住む８４歳の男性は「白石容疑者の家族は２５年ほど前から近くに住んでいて、子どものころは近所で妹と一緒によく遊んでいました。雪が降ったときには私の家の庭で雪だるまを作ったこともあり、元気でかわいらしい子どもだったことを覚えています。高校までは実家から通っていたと思いますが、大人になってからは姿を見かけることはなくなりました」と話しています。<br>そのうえで、「白石容疑者の父親が『数か月前に息子が帰ってきて、仕事を手伝ってくれた。彼女ができたみたいだ』と話していて、仲よくやっているのかなと思っていました。子どものころから知っているので、なぜこんな事件を起こしたのか想像もつきません」と話していました。</div></div><div><h3>高校の同級生「目立たないタイプ」</h3><div>白石容疑者が通っていた神奈川県内の高校の同級生の男性は「もの静かであまり目立たないタイプで、ちょっと何を考えているのかわからないような雰囲気があり、クラスになじめなかったのかなと思う。ニュースを見て卒業アルバムを見直してみたが、集合写真に写っていた白石容疑者はカメラに目線を合わさずに笑顔がなかった。高校の同級生が取り返しのつかない事件を起こしたことに衝撃を受けている」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:15:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/k10011214031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁</span><time datetime="2017-11-07T18:46"><span>11月7日</span> <span>18時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171107/K10011214031_1711071221_1711071222_01_03.jpg" alt="連続青酸変死事件 筧千佐子被告に死刑判決 京都地裁" id="news_image"></div><div></div><div>京都、大阪、兵庫で夫など４人の高齢の男性に青酸化合物を飲ませ、このうち３人を殺害した罪などに問われた筧千佐子被告に対し、京都地方裁判所は「金銭欲による悪質な犯行で反省もなく、死刑を回避する事情は見いだせない」として検察の求刑どおり死刑を言い渡しました。</div><div>京都府向日市の筧千佐子被告（７０）は、平成１９年から２５年にかけて、京都、大阪、兵庫で、夫や内縁関係などにあった４人の高齢の男性に青酸化合物を飲ませ、このうち３人を殺害したなどとして殺人と強盗殺人未遂の罪に問われました。<br>これまでの裁判員裁判で、被告の弁護士は「青酸の入手経路などの証拠がないうえ、認知症で刑事責任能力がなかった」と無罪を主張しました。<br><br>７日の判決で京都地方裁判所の中川綾子裁判長は、主文の言い渡しを後回しにして、理由の読み上げから始め、「被告は印刷工場を経営していた際に毒を入手したと裁判で供述していて、犯行当時は青酸を所持していた。被害者はいずれも、症状などから青酸中毒に陥ったと認められる」と述べました。<br><br>そして、被害者はいずれも、犯行当時、被告と一緒にいたことや、死亡直後から被告が遺産を取得する手続きなどを始めていたと認定し、「被告のほかに犯人は考えられず、殺意をもって青酸化合物を飲ませた」と指摘しました。<br><br>また、刑事責任能力について、「精神鑑定の結果などから当時は認知症ではなく、計画的に一貫した行動をとっていることから完全な責任能力があった」としたうえで、「結婚相談所で知り合った被害者らが将来をともにする配偶者などとして被告を信頼したことを利用し、健康食品などと偽って青酸入りのカプセルを飲ませた手口は卑劣で、金銭欲による悪質な犯行だ。反省もなく、現時点で軽度の認知症が始まっていることなどを考慮しても、死刑を回避する事情は見いだせない」として、検察の求刑どおり、筧被告に死刑を言い渡しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被告は表情変えず</h3><div>筧被告は黒いセーターに灰色の半ズボン姿で、ヘッドホンの補聴器をつけて証言台の席に座りました。判決理由の読み上げが始まると、被告はまっすぐ正面を見ながらほとんど身動きせず、言い渡しの内容を聞きました。<br><br>そして主文が言い渡される前に裁判長から起立するよう促された時には、「耳が遠いんで大きな声で」と聞き返しました。<br><br>このあと、死刑が言い渡されると、表情を変えることなく、うなずくようなしぐさを見せました。この時、傍聴席にいた遺族たちからはすすり泣く声が聞こえました。法廷から出る時も、筧被告は表情を変えず、傍聴席に向かって歩きながら頭を下げていました。</div></div><div><h3>検察「適正な判断」</h3><div>判決を受けて京都地方検察庁の恒川由理子次席検事は「裁判員の方々が重責を果たされ、有罪の事実認定と適正な量刑判断をされたことに対し心より敬意を表します」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>弁護士が控訴「非常に不満で残念」</h3><div>判決について筧被告の弁護士は「われわれの主張が認められず非常に不満で残念だ」と話しました。<br>また「裁判で被告の供述が二転三転したため、認知症の影響かどうか鑑定医に法廷でのやり取りを見せて調べるよう裁判所に求めたが、認められなかった。被告が犯人だという前提で審理が進められたと感じる」と述べました。<br>そして「被告の意思はきのう確認し、すぐに控訴した」と述べ、判決を不服として大阪高等裁判所に控訴したと明らかにしました。</div></div><div><h3>傍聴求め５６６人が列</h3><div>京都地方裁判所では判決の言い渡しの傍聴を希望する人が長い列をつくり、午前９時から整理券が配られました。<br>裁判所によりますと、一般向けの傍聴席５１席に対し５６６人が傍聴を希望し、倍率はおよそ１１倍でした。</div></div><div><h3>専門家「非常に慎重に判断した結果」</h3><div>判決について刑事裁判に詳しい甲南大学法科大学院の渡辺修教授は、「一般人が入手できない青酸が被告の周辺から見つかっていることなど客観的な証拠を柱に、供述を裏付けるなど、非常に慎重に判断した結果だと考えられる」と指摘しました。<br><br>一方で、「控訴したことで判決の確定までさらに数年かかるとも考えられ、被告の認知症がさらに進行すれば、裁判が打ち切られる可能性も出てくる。無罪を訴える被告や真相解明を求める遺族、社会にとってもこうした事態は避けなければならない」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171107%2Fk10011214031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 18:46:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>