<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>「スター・ウォーズ」最新作 予告編公開で早くも話題</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/k10011883101000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「スター・ウォーズ」最新作 予告編公開で早くも話題</span><time datetime="2019-04-13T15:39"><span>4月13日</span> <span>15時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/K10011883101_1904131522_1904131539_01_02.jpg" alt="「スター・ウォーズ」最新作 予告編公開で早くも話題" id="news_image"></div><div></div><div>40年余り前の公開以来、多くのファンを魅了し続けている映画「スター・ウォーズ」シリーズの最新作の予告編が公開され、ことし12月の上映を前に、世界中で話題を呼んでいます。</div><div>映画「スター・ウォーズ」は、自由と正義のために戦う「ジェダイの騎士」たちが宇宙を舞台に活躍する物語で、シリーズ最新作の予告編がアメリカ・シカゴで開催されているファンイベントで12日、公開されました。<br><br>予告編はインターネット上にも公開され、タイトルは「ＴＨＥ ＲＩＳＥ ＯＦ ＳＫＹＷＡＬＫＥＲ（ザ・ライズ・オブ・スカイウォーカー）」となっています。<br><br>２分余りの動画では、３年前に亡くなったキャリー・フィッシャーさんが演じるレイア姫が登場するシーンもあり、Ｊ．Ｊ．エイブラムス監督は「以前の作品の映像を使うことで物語を前に進めることができた」とコメントしています。<br><br>シリーズは1977年に第１作が公開されて以来、ＳＦ映画を代表する作品として多くのファンを魅了し続けています。<br><br>最新作は、ことし12月20日に日米同時公開される予定で、動画共有サイトに投稿された予告編は、すでに1000万回以上再生されるなど世界中で話題を呼んでいます。<br><br>また、タイトルの「ＲＩＳＥ」という単語には「台頭」や「起源」、それに「復活」といった複数の意味があることから、日本のファンの間ではどのような日本語のタイトルになるのか早くも関心が高まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190413%2Fk10011883101000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 15:39:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>千葉 船橋 京成電鉄の遮断機を切断 器物損壊容疑で捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/k10011883001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>千葉 船橋 京成電鉄の遮断機を切断 器物損壊容疑で捜査</span><time datetime="2019-04-13T16:47"><span>4月13日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/K10011883001_1904131237_1904131238_01_03.jpg" alt="千葉 船橋 京成電鉄の遮断機を切断 器物損壊容疑で捜査" id="news_image"></div><div>13日午前、千葉県船橋市にある京成電鉄の踏切で、遮断機の棒が何者かに切断されているのが見つかり、警察が器物損壊の疑いで調べています。</div><div>13日午前７時15分ごろ、船橋市宮本にある京成電鉄の踏切で、「男がのこぎりを出して遮断器の棒を切った」と通報がありました。<br><br>警察が駆けつけたところ、遮断機の棒が根元から切断され、その場に放置されていたということです。<br><br>この場所に居合わせた男性が撮影した映像では、のこぎりのようなものを持った男が下りたままになっている遮断機の棒を切断している様子が確認できます。<br><br>このあと男は踏切の前に止めていた車に乗り込み、踏切をわたってその場から立ち去りました。<br><br>京成電鉄は午前７時すぎに起きた人身事故の影響で、この付近での運転を見合わせていて、撮影した男性によりますと、遮断機が開かない状態が続き、踏切の前には多くの車が止まっていたということです。<br><br>切断された棒は京成電鉄が新しい物に取り替えたということで、事故などはありませんでした。<br><br>警察は立ち去った男が遮断器の棒を切断したとして、器物損壊の疑いで捜査しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>撮影した男性「信じがたい状況」</h3><div>遮断機の棒が切断される様子を撮影した男性は13日朝、仕事に向かう途中、渋滞で車を止めていたときに偶然、現場を目撃したということです。<br><br>男性は「初めて見る光景で、実際にこんなことをする人がいるのかと、信じがたい状況でした。踏切の前は車などで渋滞し、Ｕターンもできない状態で、切断した男性は急ぎの用があって待ちきれずやってしまったのかなと思いますが、自分が通れればいいのかというと、それは違うと感じます。自分勝手な気持ちが出てしまったのかなと思います」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190413%2Fk10011883001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 16:47:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球 水谷「継続してプレー難しい」 目の不調で心境語る</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/k10011883201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球 水谷「継続してプレー難しい」 目の不調で心境語る</span><time datetime="2019-04-13T18:08"><span>4月13日</span> <span>18時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/K10011883201_1904131800_1904131808_01_02.jpg" alt="卓球 水谷「継続してプレー難しい」 目の不調で心境語る" id="news_image"></div><div></div><div>リオデジャネイロオリンピックの卓球で２つのメダルを獲得した水谷隼選手が世界選手権に向けた練習公開で取材に応じ、自身の目の不調について「今の状態だと、なかなか継続してプレーできないかもしれない」と心境を語りました。</div><div>水谷選手は、ことし１月の全日本選手権で10回目の優勝を果たしたあと、去年の初めごろから客席が暗く、卓球台に照明が当たったり、ＬＥＤの看板が近くにあったりした会場の場合、ボールが見えにくくなるなど、目に不調を感じていたことを明らかにしていました。<br><br>13日は東京 北区で世界選手権に向けた日本代表の練習公開のあと、報道陣の取材に応じました。<br><br>水谷選手は目の状態について「つらい部分もすごくある。ことしで全日本選手権に出場するのを最後にすると決めたのも、目の影響がものすごく大きい。今の状態だとなかなか継続してプレーできないかもしれない」と心境を語りました。<br><br>水谷選手は、照明などの影響を避けるため、サングラスをかけて試合に臨むこともあり、今月21日からの世界選手権について「新しいサングラスを用意してもらい、少しずついい状態になってきている。今回は多くのサングラスを持って行くので、１ゲームごとに替えながらプレーしようと考えている」と話しました。<br><br>そして「現役生活は東京オリンピックに出場できればオリンピックで終わるし、出場できなければ、その時点で終わる。個人戦の世界選手権に出場するのは今回が最後になるので、最後の１球まで悔いのないようにプレーしたい」と述べ、２年に１回行われる世界選手権の個人戦への出場は、今回が最後になるとの考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190413%2Fk10011883201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:08:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材受け入れ拡大 フィリピンで初の特定技能試験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/k10011883221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>外国人材受け入れ拡大 フィリピンで初の特定技能試験</span><time datetime="2019-04-13T18:28"><span>4月13日</span> <span>18時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/K10011883221_1904131823_1904131828_01_02.jpg" alt="外国人材受け入れ拡大 フィリピンで初の特定技能試験" id="news_image"></div><div></div><div>人手不足の解消にむけ、今月スタートした外国人材の受け入れ拡大の新たな制度で、介護職として日本で働くことを目指す人たちの試験がフィリピンの首都マニラで始まりました。新たな在留資格「特定技能」を得るための試験が行われるのは、これが初めてです。</div><div>今月１日に施行された改正出入国管理法では、新たな在留資格「特定技能」の１号と２号が設けられ、このうち１号では人手不足が深刻な介護、建設、農業など14の業種で外国人材の受け入れ拡大が見込まれています。<br><br>13日はフィリピンの首都マニラの大学で、「特定技能」の介護職の在留資格を得るための初めての試験が始まりました。<br><br>試験は、介護の技能について英語でたずねる問題のほか、日本語の能力を評価する問題も出され、厚生労働省によりますと、13日と明日の２日間で定員いっぱいの125人が受験するということです。<br><br>厚生労働省は、この介護職の試験について、当初、年に６回程度行うとしていましたが、今回定員を上回る応募があり、多くの希望者が受験できなかったとして急きょ、来月と６月に追加の試験を行うことを決めました。<br><br>13日の試験結果は来月をめどに各受験者に伝えられ、合格者は就職先を見つけたうえで、早ければことしの夏以降、日本で働き始めるということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>受験できないケース相次ぐ 改善求める声</h3><div>13日に行われた介護職の試験では、現地で日本語や介護を学ぶ多くの生徒が受験できず、関係者からは改善を求める声が上がっています。<br><br>「特定技能」のうち介護について、政府は今年度からの５年間で、最大で６万人の受け入れを見込んでいますが、今回の試験の定員は125人で、インターネットでの応募は開始からわずか数時間で満員となりました。<br><br>フィリピンとのＥＰＡ＝経済連携協定に基づいて、10年以上にわたりフィリピン人の介護士に日本語教育を施している首都マニラ郊外の日本語学校は今回、およそ40人の生徒に受験してもらおうと考えていましたが、１人も受験できませんでした。<br><br>学校の責任者の石川哲哉さんは「誰も受験できていないので、いったいどんな人材が受験しているのか非常に気になっている。能力や適性のある人材が受験できるようになってほしい」と話していました。<br><br>また、マニラ近郊の別の日本語学校でも、看護師や介護士の学校を卒業し、働きながら日本語を勉強している生徒を介護の「即戦力」として日本に送り出すことを期待していましたが、受験はできませんでした。<br><br>校長のスゼッテ・ヴィンセンシオさんは「介護士の経験を持ち、日本語もできるフィリピン人は非常に限られているのに、なぜ数時間で満員になるのか、疑問を持っている。応募できないという状況に非常にフラストレーションを感じている」と話していました。<br><br>また、広島県から来た介護施設で作る組合の理事は「現地に介護経験と日本語能力がある人がこれだけいるのだから、その人たちがより多く受験してもらえるよう、枠を広げることが重要だ」と話していました。</div></div><div><h3>「問題のレベル低い」 人材確保に懸念も</h3><div>介護職の試験をめぐっては「問題のレベルが低く、現場のニーズにあった人材を取れないのでは」との懸念の声も出ています。<br><br>特定技能の在留資格は、相当程度の知識と経験を持つと認められた外国人に与えられると定められ、日本語や技能の試験が行われることになっています。<br><br>厚生労働省が事前に公表した介護の試験のサンプルによりますと、例えば、適切なコミュニケーションの方法を４つの選択肢から選ぶ問題では、正しい回答が「相手の表情を見ながら話を聞く」となっています。<br><br>三重県の介護施設などを運営する会社の社長は「現場の人手不足が深刻なので特定技能の制度には期待しているが、このレベルの試験に合格しただけで介護現場の経験の無い人は採用できない」と話しています。</div></div><div><h3>厚生労働省「試験回数増やす」</h3><div>厚生労働省福祉人材確保対策室の柴田拓己室長は「受験できなかった人のため、試験の回数を増やす予定で、日本の介護現場で働くことを希望する人が１人でも多く受験できるようにしたい。一定の知識や技能があるかについては技能試験や日本語試験を通じて確認できるものと考えている」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190413%2Fk10011883221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:28:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>両陛下 皇后さまが育った旧正田邸跡地の公園を散策</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/k10011883241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>両陛下 皇后さまが育った旧正田邸跡地の公園を散策</span><time datetime="2019-04-13T18:47"><span>4月13日</span> <span>18時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/K10011883241_1904131837_1904131847_01_02.jpg" alt="両陛下 皇后さまが育った旧正田邸跡地の公園を散策" id="news_image"></div><div></div><div>天皇皇后両陛下は13日、皇后さまが育った旧正田邸の跡地の公園を訪れ、散策を楽しまれました。</div><div>両陛下は13日夕方、東京 品川区にある旧正田邸の跡地に造られた公園を訪ねられました。<br><br>公園の名前は「ねむの木の庭」で、皇后さまが高校生の時に作詞された「ねむの木の子守歌」にちなんで名付けられました。<br><br>ここには、皇后さまが詠まれた和歌にちなんだシラカバなどの木々のほか、皇太子妃の時にイギリスから贈られた「プリンセス・ミチコ」というオレンジ色のバラなど、合わせて80種ほどの植物が植えられています。<br><br>両陛下は管理を委託されている会社の職員などから、公園内の木や花などについて説明を受けながら、10分余り散策されました。<br><br>天皇陛下は「シラカバは都心でも白いですね」などと話されていたということです。<br><br>皇后さまは職員から贈られた「プリンセス・ミチコ」など公園の植物で作られた花束を手に、ねむの木を見上げながら「ことしも花が咲くかしら」と話されたということです。<br><br>公園の周りには近所の人などおよそ200人が集まり、両陛下は手を振って応えられていました。<br><br>そして公園を出発されるときに、子どもから「さようなら」とことばをかけられると、皇后さまは笑顔で「さようなら」と応えられていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190413%2Fk10011883241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:47:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>虐待防止対応に当たる児童福祉司 ８自治体で人数確保できず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/k10011883251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>虐待防止対応に当たる児童福祉司 ８自治体で人数確保できず</span><time datetime="2019-04-13T18:50"><span>4月13日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/K10011883251_1904131844_1904131850_01_02.jpg" alt="虐待防止対応に当たる児童福祉司 ８自治体で人数確保できず" id="news_image"></div><div></div><div>深刻な児童虐待が相次ぐ中、対応に当たる専門職の児童福祉司について、東京都や大阪府など全国の８つの自治体が配置基準で定められていた人数を確保できていないことがＮＨＫの取材でわかりました。国は３年後までにさらに配置基準を引き上げ児童福祉司を増やす計画ですが、大都市を中心に人材不足が浮き彫りになっています。</div><div>児童福祉司は虐待の疑いがある子どもを保護するか判断したり、親子関係の修復を支援したりする児童相談所の専門職で、自治体の職員のうち専門的な教育を受けた人や現場で一定の経験を積んだ人などが任用されます。<br><br>これまでの配置基準は人口４万人につき１人などとなっていましたが、児童相談所を設置する全国の合わせて69の自治体にＮＨＫが取材したところ、今月１日の時点で８つの自治体が基準の人数を確保できていませんでした。<br><br>確保できていなかったのは東京都、埼玉県、千葉県、大阪府、広島県、福岡県、それに仙台市、さいたま市の６つの都府県と２つの市で、合わせて230人余りが不足していて、大都市を中心に人材不足が浮き彫りになっています。<br><br>深刻な児童虐待の事件が後を絶たないことを受けて、厚生労働省は児童福祉司を増やす緊急対策を去年打ち出し、人口４万人に１人などとしていた配置基準を３年後の2022年度までに３万人に１人へ引き上げることにしています。<br><br>これまでの基準にも達していない自治体では「人材の育成には時間がかかるが、質を保ちながら必要な人数を確保できるよう対策を進める」と話しています。<br><br>厚生労働省は「自治体の人材の確保が進むよう、支援していきたい」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>養成学校「児童福祉司への志望少ない」</h3><div>児童福祉司になるにはさまざまな方法がありますが、その一つが全国に４か所ある養成校を卒業することです。<br><br>このうち東京 千代田区の上智社会福祉専門学校では今年度、41人の学生が学んでいます。養成校を卒業すると実務の経験がなくても自治体に採用されれば児童福祉司として働くことができるようになります。卒業までの２年間に子どもに関する制度や実務に必要な専門知識を学ぶほか、児童相談所で180時間以上の実習も行っています。<br><br>ところが卒業後、自治体に就職する人は毎年、数人程度で、児童福祉司として働く人はほとんどいないということです。<br><br>学校によりますと児童福祉司は「大変そう」といったイメージが根強く仕事について深く知られていないことから、そのほかの福祉の分野を志望する学生が多いということです。<br><br>この学校に通う49歳の男性は「子どもに関わる仕事をしたいと思っていますが、児童福祉司の仕事は負担が大きいので、選択肢にはありません」と話しています。<br><br>児童福祉司を目指しているという26歳の女性は「授業を受けたことがきっかけで児童相談所の仕事に興味を持つようになりました。一人一人の子どもと向き合って仕事をしていきたいです」と話していました。</div></div><div><h3>東京都「採用説明会などで人材確保につなげたい」</h3><div>東京都では新たな配置基準を満たすために、今の倍近い児童福祉司が必要で、さらに200人余りを確保しなくてはなりません。<br><br>現在、採用活動を強化していて、今月７日に行った児童福祉司の説明会は新卒や中途採用など幅広い人材を対象に行われ、学生や元教員などおよそ40人が参加しました。<br><br>説明会では、児童相談所で働く児童福祉司がみずからの経験を語り、子どもを虐待から守りながら親子の関係を修復する仕事の難しさややりがいについて紹介しました。<br><br>説明会に参加した22歳の専門学校生は「児童虐待のニュースをみて自分にも何かできないかと思い参加しました。説明会で話を聞いて、やりがいのある仕事だと感じました」と話しています。<br><br>東京都福祉保健局の斎藤毅職員課長は「児童福祉司の仕事の内容や重要性を伝えることで、人材の確保につなげていきたい」と話しています。</div></div><div><h3>専門家「地道な取り組み必要」</h3><div>児童相談所に長く勤め虐待の問題に詳しい日本社会事業大学の宮島清教授は、児童福祉司の人材確保が難しいことについて「きつい仕事という印象があるため、もっと条件のよい仕事があるとそちらに流れてしまって採用につながっていないケースもある。よい人材に集まってもらうためには、社会全体で福祉職に対する評価を上げることが大切で、待遇の改善も欠かせない」としています。<br><br>宮島教授は、短い期間で人数を増やそうとする国の緊急対策に疑問を呈していて「急激に人材を増やすことは質の低下につながりかねず、長い目で見るとマイナスになってしまうおそれがある。短期的にはベテランを再雇用したり、高齢者や障害者など別の分野で現場の経験がある人たちに手伝ってもらうことが現実的ではないか。質の高い児童福祉司を少しずつ増やしていく地道な取り組みが必要だ」と指摘しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190413%2Fk10011883251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:50:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>桑田さん 34年ぶり母校ＰＬ学園ユニフォーム姿でプレー</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/k10011883071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>桑田さん 34年ぶり母校ＰＬ学園ユニフォーム姿でプレー</span><time datetime="2019-04-13T18:50"><span>4月13日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190413/K10011883071_1904131839_1904131850_01_02.jpg" alt="桑田さん 34年ぶり母校ＰＬ学園ユニフォーム姿でプレー" id="news_image"></div><div></div><div>元高校球児たちが甲子園球場で戦う「マスターズ甲子園」への出場を目指すＰＬ学園のＯＢチームが13日、大阪 大東市で練習試合を行い、野球部のＯＢ会長を務める桑田真澄さんが、34年ぶりに母校のユニフォーム姿でプレーしました。</div><div>ＰＬ学園の野球部は甲子園で春夏通算７回の優勝を誇る強豪でしたが、部内の不祥事などが続き、３年前から休部しています。<br><br>野球部のＯＢ会は部活動の再開を求めていて、桑田さんがことし、ＯＢ会長に就任しました。桑田さんは清原和博さんとの「ＫＫコンビ」で、甲子園には春夏５大会連続で出場して２回の優勝に貢献し、卒業後は巨人のエースとして活躍したほか、大リーグのパイレーツでもプレーしました。<br><br>13日はＰＬ学園のＯＢチームと関西創価高校のＯＢチームによる練習試合が行われ、桑田さんは34年ぶりに母校のユニフォームを着て「４番・ピッチャー」で先発出場しました。<br><br>桑田さんは１回を投げ、守備の乱れもあって１点を失いましたが、現役時代をほうふつとさせる巧みな投球術で２つの三振を奪いました。<br><br>マウンドを降りたあとはショートの守備について軽快なグラブさばきを見せ、打つほうでは２打数１安打１打点の活躍でした。<br><br>試合はＰＬ学園ＯＢチームが23対10で勝ちました。<br><br>桑田さんは「先輩や後輩と同じユニフォームを着て、同じグラウンドでプレーできてとてもうれしかったです。甲子園は野球選手の憧れの場所なので、そこに立てるよう頑張りたい」と話していました。<br><br>ＰＬ学園ＯＢチームは今月21日に大阪府予選の初戦を迎えます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190413%2Fk10011883071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 18:50:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>