<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新婚世帯の家賃補助 来年度から拡大へ 内閣府</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012639001000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新婚世帯の家賃補助 来年度から拡大へ 内閣府</span><time datetime="2020-09-29T04:17"><span>9月29日</span> <span>4時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012639001_2009290021_2009290021_01_02.jpg" alt="新婚世帯の家賃補助 来年度から拡大へ 内閣府" id="news_image"></div><div></div><div>少子化対策の一環として行われている新婚夫婦の家賃などを補助する事業について、内閣府は、来年度から、年齢や年収の要件を緩和して対象を拡大するとともに、補助額の上限もこれまでの倍にあたる60万円に引き上げる方向で調整を進めています。</div><div>内閣府は、若い世代が経済的な理由で結婚や出産を諦めるケースを減らそうと、新婚夫婦が新たな生活をスタートさせる際の費用の一部を支援する取り組みを行っています。<br><br>具体的には、ともに34歳以下で、世帯の年収が480万円未満などの条件を満たす夫婦を対象に、結婚に伴う新居への引っ越しの費用や家賃などについて、30万円を上限に補助します。<br><br>この事業をさらに充実させるため、内閣府は、来年度から、要件となる年齢を39歳以下に、世帯の年収を540万円未満に緩和して対象を拡大するとともに、補助額の上限もこれまでの倍にあたる60万円に引き上げる方向で調整を進めています。<br><br>このほか、内閣府は、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、自治体が行うオンラインでの子育て相談なども支援する方針で、必要な経費を来年度予算案の概算要求に盛り込むことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012639001000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 04:17:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東日本 新幹線車両の水没防ぐため車両避難システム開発</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012638941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>JR東日本 新幹線車両の水没防ぐため車両避難システム開発</span><time datetime="2020-09-29T04:22"><span>9月29日</span> <span>4時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012638941_2009282242_2009290422_01_02.jpg" alt="JR東日本 新幹線車両の水没防ぐため車両避難システム開発" id="news_image"></div><div></div><div>去年の台風で長野市にある北陸新幹線の車両基地が川の氾濫で浸水し大きな被害が出たことを受けて、JR東日本は、河川の流域の予想雨量をもとに車両を避難させる新たなシステムを作りました。29日、長野市で行う新幹線車両の避難訓練で、課題を検証することにしています。</div><div>JR東日本は、去年10月の台風19号による大雨で、長野市にある北陸新幹線の車両基地が川が氾濫して浸水して、10編成120両の新幹線が水没して廃車となる大きな被害を受けました。<br><br>このためJR東日本では、河川の流域で予想される雨量から川の水位の上昇を予想する新たなシステム「車両疎開判断支援システム」を開発しました。<br><br>これまで、新幹線などの車両の避難を判断するための具体的な基準などは設けていませんでしたが、新たなシステムでは39時間の流域の降水量の予想を元に▼避難のために運転士の参集や具体的な避難場所の検討に入る「準備基準」、▼避難を開始する「警報基準」を定め、早めに避難を判断することにしました。<br><br>JR東日本では、29日、長野市で新幹線車両の避難訓練を行うことにしていて課題を検証することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012638941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 04:22:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナ 世界全体の死者数 100万人超える</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012639291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ 世界全体の死者数 100万人超える</span><time datetime="2020-09-29T11:24"><span>9月29日</span> <span>11時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012639291_2009291123_2009291124_01_02.jpg" alt="新型コロナ 世界全体の死者数 100万人超える" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスで亡くなった人は、世界全体の累計で100万人を超えました。1日当たりに亡くなる人の数は、ことし4月以降、5000人前後で推移し、今のところ減少傾向はみられません。</div><div>アメリカのジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、新型コロナウイルスの死者数は、日本時間の29日午前10時の時点で、世界全体の累計で100万555人と、100万人を超えました。<br><br>亡くなった人が多いのは<br>▽アメリカが20万5031人<br>▽ブラジルが14万2058人<br>▽インドが9万5542人となっています。<br><br>1日当たりに亡くなる人の数は、ことし4月以降、5000人前後で推移し、今のところ減少傾向はみられません。<br><br>WHO＝世界保健機関は新型コロナウイルスの死者は、世界で200万人に達することもありうるとして、対策を一層、強化する必要があるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>過去に世界的大流行した感染症は</h3><div>感染症の世界的な大流行は、新型コロナウイルスの前にも繰り返し発生し多くの人が亡くなってきました。<br><br>アメリカのCDC＝疾病対策センターによりますと、およそ半世紀前の1968年に起きた「香港かぜ」と呼ばれるインフルエンザのパンデミックでは、世界で100万人が亡くなったと推計されています。<br><br>また、1957年に起きた「アジアかぜ」と呼ばれるインフルエンザのパンデミックでは、世界で110万人が亡くなったと推計されています。<br><br>さらに、20世紀に最も大きな被害をもたらしたインフルエンザのパンデミックは、1918年から19年にかけて大流行した「スペインかぜ」で、世界で少なくとも5000万人が亡くなったと推計されています。<br><br>このほか、WHO＝世界保健機関によりますと、14世紀に流行し「黒死病」とも呼ばれたペストでは、ヨーロッパで5000万人以上が亡くなったとされています。</div></div><div><h3>国連事務総長「気が遠くなる数字」</h3><div>新型コロナウイルスで亡くなった人が世界全体の累計で、100万人を超えたことについて国連のグテーレス事務総長は、ビデオメッセージを発表し、「気が遠くなる数字だ」と述べたうえで「ウイルスの感染拡大、失業、教育の破壊に終わりは見えていない」として世界的な影響は長期に及ぶという認識を示しました。<br><br>そのうえで、「わたしたちは失敗から学ばなければならない。責任ある指導力、科学、そして協力が大切だ。未来はわたしたちが連帯できるかどうかにかかっている」と述べ、感染対策やワクチンの開発と普及それに途上国への支援などで国際協力が必要だと強調しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012639291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 11:24:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ハンコレス化」福岡市 法令で義務付け以外の書類は完了へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012639281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ハンコレス化」福岡市 法令で義務付け以外の書類は完了へ</span><time datetime="2020-09-29T11:40"><span>9月29日</span> <span>11時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012639281_2009291123_2009291140_01_02.jpg" alt="「ハンコレス化」福岡市 法令で義務付け以外の書類は完了へ" id="news_image"></div><div></div><div>市民の負担軽減と行政手続きのオンライン化を進めるため、福岡市は、国や県の法令で押印が義務づけられている物を除きすべての押印義務を廃止する、いわゆる「ハンコレス化」を9月末で完了することになりました。</div><div>福岡市は去年から、市民の負担を軽減するとともに、行政手続きのオンライン化を進めるため、市に提出される書類への押印義務を廃止する、いわゆる「ハンコレス化」を段階的に進めてきました。<br><br>その結果、市に提出される申請書などおよそ4700種類のうち、市で見直しができる保育所の入所申請書などおよそ3800種類について、9月末でハンコレス化を完了するとしています。市は当初、今年度末までに完了する予定でしたが、新型コロナウイルスの感染拡大防止などのため、前倒しで取り組みを進めたということです。<br><br>一方、国や県の法令で押印が義務づけられている婚姻届や出生届など、残るおよそ900種類の書類については、引き続き押印が必要となります。<br><br>福岡市総務課の中川原敬子課長は「ハンコレス化が市民の負担軽減につながることを期待したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>会社員女性「便利になると思う」</h3><div>これについて、福岡市の城南区役所に手続きのため訪れた20代の会社員の女性は「便利になると思います。ハンコを忘れたとしても取りに帰る必要がなくなるので手続きもスムーズになると思います」と話していました。<br><br>また、70代の女性は「便利になると思いますが、ハンコがいらなくなるのは少しさみしい気もします」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012639281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 11:40:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTT ドコモの全株式取得 完全子会社化へ 買収総額4兆円規模か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012639031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>NTT ドコモの全株式取得 完全子会社化へ 買収総額4兆円規模か</span><time datetime="2020-09-29T11:54"><span>9月29日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012639031_2009290509_2009290926_01_03.jpg" alt="NTT ドコモの全株式取得 完全子会社化へ 買収総額4兆円規模か" id="news_image"></div><div>NTTは携帯電話事業を手がけるNTTドコモのすべての株式を取得して、完全子会社にする方針を固め、29日午前中に開いた取締役会に諮りました。経営の意思決定を迅速にするなどのねらいがあるとみられ、一般株主などからTOB＝株式の公開買い付けによって取得し、買収総額は4兆円規模にのぼる見込みです。</div><div>関係者によりますとNTTは、NTTドコモの株式をすべて取得して完全子会社にする方針を固め、29日午前中に開いた取締役会に諮りました。<br><br>NTTにとって、ドコモはグループ内で最も高い収益を上げている中核の子会社で、東証1部に上場していますが、NTTがおよそ66％の株式を保有しています。NTTは残るおよそ34％の株式を一般株主などからTOB＝株式の公開買い付けによって取得する方向で、成立すればドコモは上場廃止となります。<br><br>買収総額は4兆円規模にのぼるとみられます。<br><br>5Gやそれに続く次世代通信の展開が求められるなど競争環境が厳しさを増すなかで、NTTとしては完全子会社にすることでドコモの経営の意思決定を迅速にするなどのねらいがあるとみられ、29日午後、両社の社長が会見して説明する見通しです。<br><br>携帯電話をめぐっては、菅総理大臣が料金引き下げの実現に強い意欲を示していて、NTTにとってはドコモの完全子会社化で経営の効率化をどれだけ進められるかも課題となりそうです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>NTTとドコモ「決定した場合は速やかに公表」</h3><div>NTTは「『当社がNTTドコモを完全子会社化』といった報道がされていますが、現時点で決定した事実はありません。本日の取締役会にて開示すべき事実を決定した場合には、速やかに公表します」とするコメントを発表しました。<br><br>また、NTTドコモも、「本件については本日開催の取締役会に付議する予定であり、決定した場合には速やかに公表します」というコメントを発表しました。</div></div><div><h3>官房長官「携帯料金引き下げ積極的検討を」</h3><div>加藤官房長官は、閣議のあとの記者会見で、「NTTから、まだ決定がなされたとは聞いていないので、政府としてコメントは差し控えたい」と述べました。<br><br>そのうえで、携帯電話料金の引き下げへの影響について「料金の引き下げは、国民の高い関心があり、目に見える形でなされることが重要だ。各社が国際的な水準なども参考にしながら積極的に検討を進めていただくことを期待したい」と述べました。</div></div><div><h3>総務相「社会環境に合致した健全なやり方期待」</h3><div>武田総務大臣は、閣議のあとの記者会見で、「まだ決定されたと伝わっていないので、詳細についてのコメントは控えたい」と述べました。<br><br>一方で、武田大臣は、「NTTからNTTドコモが分離した当時は固定電話が圧倒的に多く、携帯電話の競争が始まろうかという時代で、ここまで携帯が普及した現在とは社会環境が違う。そうした環境に合致した健全なやり方を期待したい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012639031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 11:54:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>赤羽国交相「Go To東京発着の旅行の追加 予定どおり1日から」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012639341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>赤羽国交相「Go To東京発着の旅行の追加 予定どおり1日から」</span><time datetime="2020-09-29T11:57"><span>9月29日</span> <span>11時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012639341_2009291155_2009291157_01_02.jpg" alt="赤羽国交相「Go To東京発着の旅行の追加 予定どおり1日から」" id="news_image"></div><div></div><div>観光需要の喚起策「Go Toトラベル」について赤羽国土交通大臣は、29日の閣議のあとの記者会見で、10月1日から予定どおり東京発着の旅行を対象に加える方針を示したうえで、改めて事業者や旅行者に対し、感染防止策の徹底を呼びかけました。</div><div>この中で赤羽大臣は、東京発着の旅行について「感染状況を引き続き注意深く監視しているが、対象とする方針に変更はない」と述べて、予定どおり、1日から対象に加える方針を示しました。<br><br>政府は、割り引きが適用される宿泊施設などで感染防止策が徹底されているか立ち入り調査を進めています。<br><br>これについて、赤羽大臣は、これまでに検温や飲食施設での3密対策が、9割以上の施設で実施されていることを明らかにしました。ただ、チェックイン時の本人確認や、旅行者が順守すべき点の周知などが十分ではない施設が一定数あったとして、事業者と旅行者の双方に対し、感染防止対策を徹底するよう呼びかけました。<br><br>一方、1日からは、観光施設や土産物店などで使えるクーポンも利用できるようになります。クーポンが利用できる店舗は28日の時点でおよそ10万店に上っていて、店舗の一覧は、29日の午後1時以降、「Go Toトラベル」の公式サイトで公表されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012639341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 11:57:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アゼルバイジャンとアルメニア 戦闘で90人以上が死亡</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/k10012639161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>アゼルバイジャンとアルメニア 戦闘で90人以上が死亡</span><time datetime="2020-09-29T12:00"><span>9月29日</span> <span>12時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012639161_2009290658_2009290700_01_02.jpg" alt="アゼルバイジャンとアルメニア 戦闘で90人以上が死亡" id="news_image"></div><div></div><div>旧ソビエトのアゼルバイジャンとアルメニアの係争地をめぐる大規模な戦闘は、28日の夜も続き、これまでに民間人を含む90人以上が死亡しました。戦闘のさらなる拡大が懸念される中、アルメニアの同盟国・ロシアと、アゼルバイジャンの友好国・トルコの動向が今後の焦点となっています。</div><div>旧ソビエトのアゼルバイジャンとアルメニアは、アゼルバイジャン西部に位置し、アルメニア系住民が多いナゴルノカラバフ自治州をめぐって30年以上対立してきました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200929/K10012639161_2009290659_2009290700_01_03.jpg" alt=""><div>27日に再燃した大規模な戦闘は28日の夜も続いて双方あわせた死者の数は、民間人11人を含む95人以上にのぼり、戦闘のさらなる拡大が懸念されています。<br><br>今回の事態を受けて、アルメニアの同盟国、ロシアのペスコフ大統領報道官は28日、「すべての当事者に最大限の自制を求める」と述べて双方に自制を呼びかけました。<br><br>一方アゼルバイジャンの友好国、トルコのエルドアン大統領は、「アルメニアがアゼルバイジャン人の土地から直ちに撤退することで平和が訪れる」と演説して、アゼルバイジャンを支持する姿勢を示し、アルメニア側が反発しています。<br><br>ロシアはアルメニアに、トルコはアゼルバイジャンに大きな影響力を持っていることから、その動向が今後の焦点となっています。</div></div><div><h3>国連安保理 緊急会合開き対応協議へ</h3><div>この事態を受けて国連の安全保障理事会は、ドイツとフランスの要請に基づいて29日に緊急の会合を開き、対応を協議することを決めました。<br><br>会合では、アルメニアの同盟国のロシアの反応とともに、両国に対して、安保理が一致して戦闘の停止を求めるメッセージを発することができるかが焦点になります。<br><br>国連によりますと、グテーレス事務総長も、「当事者に対して戦闘の即時停止と緊張の緩和、そして無条件で、意味のある対話に戻るよう強く呼びかけている」として、アゼルバイジャンのアリエフ大統領に続いてアルメニアのパシニャン首相とも電話会談を行って直接働きかけるということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200929%2Fk10012639161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 12:00:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>