<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測</span><time datetime="2019-06-14T22:00"><span>6月14日</span> <span>22時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953201_1906142206_1906142206_01_03.jpg" alt="香港が中国の一部になると「うれしい」？ グーグル翻訳に臆測" id="news_image"></div><div>大手ＩＴ企業、グーグルが提供する翻訳機能を利用して「香港が中国の一部になるのはとても悲しい」と英語から中国語に翻訳しようとすると、「とてもうれしい」と、逆の意味に翻訳される現象が起きていたことがわかりました。現在は正しく翻訳されるようになっていますが、原因をめぐってさまざまな臆測を呼んでいます。</div><div>ＳＮＳ上では13日以降、グーグルの翻訳機能を利用して「香港が中国の一部になるのはとても悲しい」と英語から中国語に翻訳しようとすると、「悲しい」の部分が「うれしい」と逆の意味に翻訳されるというユーザーからの指摘が相次ぎました。<br><br>グーグルもこの問題を把握し、担当者は日本時間の14日午後１時半すぎに「なぜこのような訳になるのか調査中で、すぐに改善したい」とツイッターに投稿しました。<br><br>ＮＨＫが確認したところ、日本時間の午後８時の時点では正しく翻訳されるようになっています。<br><br>香港では、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡せるようにする条例の改正をめぐって若者らと警察の衝突が起きていて、ＳＮＳ上では今回の現象について、何者かがハッキングしたのではないかなどの声があがっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/k10011953211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８</span><time datetime="2019-06-14T22:22"><span>6月14日</span> <span>22時22分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190614/K10011953211_1906142212_1906142222_01_02.jpg" alt="卓球女子 佐藤瞳が中国の金メダリスト丁寧を破りベスト８" id="news_image"></div><div></div><div>札幌市で開かれている卓球の国際大会「荻村杯」は、男女シングルスの２回戦が行われ、女子では世界ランキング15位の佐藤瞳選手がリオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、中国の丁寧選手を破ってベスト８に進みました。</div><div>卓球のジャパンオープン「荻村杯」は、国際卓球連盟が主催するワールドツアーの１つで、大会３日目の14日は男女シングルスの２回戦が行われました。<br><br>このうち女子では、世界15位の佐藤選手が世界３位でリオデジャネイロオリンピックの金メダリスト、中国の丁選手と対戦しました。<br><br>佐藤選手は、ボールの下を切り込むように打って粘り強く相手のボールを拾う「カットマン」と呼ばれるプレースタイルです。<br><br>ゲームカウント１対２とリードされた第４ゲーム以降、持ち味の粘り強さで丁選手のショットを徹底的に返してミスを誘い、３ゲームを連取してゲームカウント４対２の逆転勝ちでベスト８に進みました。<br><br>また、世界９位の平野美宇選手は、１回戦で世界４位の中国選手を破った世界39位の長崎美柚選手にゲームカウント４対１で勝ちました。<br><br>佐藤選手と平野選手は、15日の準々決勝で対戦します。<br><br>一方、日本女子トップの世界６位、石川佳純選手は世界18位で中国の孫穎莎選手にゲームカウント４対０のストレートで敗れました。<br><br>また、男子シングルスの２回戦では、世界14位の水谷隼選手が世界７位で中国の梁靖崑選手と対戦し、２ゲームを連取しましたが、そこから４ゲームを続けて失って逆転を許し、ゲームカウント２対４で敗れました。<br><br>世界49位の吉村和弘選手も世界１位の中国選手に０対４のストレートで敗れ、男子シングルスは２回戦までで日本の全選手が敗退しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>佐藤「地元の声援 後押しに」</h3><div>佐藤瞳選手は大会が開かれている北海道の出身で、「信じられない気持ちもあるが、地元の北海道で勝つことができてとてもうれしい。きょうは幼少期のチームメイトや両親などお世話になった人がたくさん応援に来てくれて、声援が何回も背中を押してくれたので、恩返しにつながる試合だったかなと思う」とことばを詰まらせながら話しました。<br><br>また、「前回、丁寧選手と対戦したのは１年ぐらい前で、その時はストレートで負けたが、自分も成長していると信じて今ある力を出し切ろうと思った。粘ったときに相手が体力的にきつそうだったし、嫌がっているのを感じたので、そこを徹底的についていこうと思ってプレーした」と試合を振り返りました。<br><br>そして、平野美宇選手との対戦となる15日の準々決勝に向けては、「久しぶりの対戦で、平野選手のほうが年下だが実力はあるので、向かっていくだけだ」と意気込みを話していました。</div></div><div><h3>平野「気持ち切り替えられた」</h3><div>平野美宇選手は「第１ゲームはミスが多くてゲームを取られてしまったが、気持ちを切り替えて試合をすることができた。どの選手と対戦することになっても自分の実力を発揮して頑張っていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190614%2Fk10011953211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Jun 2019 22:22:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なでしこジャパン Ｗ杯で大会初勝利 スコットランドに２対１</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>なでしこジャパン Ｗ杯で大会初勝利 スコットランドに２対１</span><time datetime="2019-06-15T01:07"><span>6月15日</span> <span>1時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953341_1906142359_1906150000_01_02.jpg" alt="なでしこジャパン Ｗ杯で大会初勝利 スコットランドに２対１" id="news_image"></div><div></div><div>サッカー女子の日本代表「なでしこジャパン」は、２大会ぶりの優勝を目指すワールドカップフランス大会の１次リーグ第２戦で、スコットランドに２対１で勝ち、今大会初勝利を挙げました。</div><div>世界ランキング７位の日本は14日、１次リーグ、グループＤの第２戦で世界20位のスコットランドと対戦しました。<br><br>世界ランキングが下のアルゼンチンから得点を奪えず、引き分けた初戦から先発メンバーを３人入れ替え、攻撃陣には３大会連続のワールドカップとなる岩渕真奈選手や、チーム最年少19歳の遠藤純選手を起用しました。<br><br>日本は立ち上がりから厚みのある攻撃を見せて主導権を握り、前半23分に遠藤選手からのパスを受けた岩渕選手が、今大会日本の初得点となるミドルシュートを豪快に決めて先制しました。<br><br>さらに36分には、フォワードの菅澤優衣香選手がファウルを受けてペナルティーキックを獲得し、みずから決めて追加点を挙げ、２点リードで折り返しました。<br><br>日本は守備でも連係したプレーを見せ、スコットランドが得意とするカウンター攻撃にしっかり対応していましたが、後半30分ごろから疲れが出て押し込まれる展開になり、終了間際にパスミスからボールを奪われて１点を返されました。<br><br>それでも日本は粘り強い守備でしのぎきり２対１で勝ちました。日本は今大会初勝利を挙げて勝ち点を４に伸ばしました。<br><br>日本は19日（日本時間20日）に、１次リーグ第３戦で世界３位のイングランドと対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>岩渕「全員の気持ち乗ったシュート」</h3><div>今大会、日本の初得点を決めたミッドフィルダーの岩渕真奈選手は「全員の気持ちが乗っていいシュートが飛んでいってよかった。まだまだもの足りない部分はあるが素直に勝ててよかったなと思う」とほっとした表情で話しました。<br><br>そのうえで「初戦を引き分けて苦しかったが、自分たちに新たな力をくれた。１次リーグを１位で通過するか２位で通過するかで違うのでイングランドを倒して次に進めたらいい」と、第３戦への決意を話しました。</div></div><div><h3>遠藤「少しずつ自信 楽しくやれた」</h3><div>初先発で先制ゴールをアシストした19歳のフォワード、遠藤純選手は「自分自身が仕掛けてゴールにつなげるプレーをすると決めていたので、結果的にゴールにつながってよかったと思う。あの１点で少しずつ自信がつき楽しくやりきれた。まだ始まったばかりで１次リーグもイングランドとの大事な試合が残っているのでしっかり勝って突破したい」と話しました。</div></div><div><h3>熊谷「失点を考え 次に生かしたい」</h3><div>ディフェンダーでキャプテンの熊谷紗希選手は「自分たちからアクションを起こしてゴールを奪わないと勝てないので、そういった所を意識してやった。前半は自分たちがねらったところで点を取れて、うまくボールも回せていた。後半は０対０の気持ちで、やることは変わらないからしっかりやろうとみんなで声をかけながらやっていました」と試合を振り返りました。<br><br>最後の失点については「あの時間帯につないだほうがよかったのか自分たちが考えないといけない。あそこから相手に勢いを持たれて苦しい展開になったので自分たちでそういう所をつくらないように次に生かしたい」と課題を口にしました。</div></div><div><h3>鮫島「最初からゴールに向け一致団結」</h3><div>ディフェンダーの鮫島彩選手は「初戦は試合の入り方に課題が出たので、この試合は最初からゴールに向かっていこうと一致団結した。結果が出て一安心しています。試合で出た課題を一つ一つ潰していくことがいちばんだと思うので、ホテルに戻ってから試合映像を見ながら全員でミーティングしたい」と話しました。</div></div><div><h3>高倉監督「次戦は流れのコントロールを」</h3><div>日本代表の高倉麻子監督は、「試合のはじめから自分たちのよさを出し、積極的にプレーをして前半に得点できたので狙いどおりにいけた。もう１点取りたかったが相手の圧力をはね返せず得点にできなかったのは課題だと思う。すべての試合で勝つことを目標としているが、すべてがうまくいくわけでもない。それをしっかり受け止めながら成長していきたい」と話しました。<br><br>そのうえで次のイングランド戦に向けては「こちらに流れがある場合と相手に流れがある場合があると思う。その流れのコントロールを選手一人一人が精神的にもプレーでもできるようになってくれるといいと思う」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 01:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産 ルノーの要求を一定程度受け入れへ 経営体制の移行見据え</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953401000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>日産 ルノーの要求を一定程度受け入れへ 経営体制の移行見据え</span><time datetime="2019-06-15T04:04"><span>6月15日</span> <span>4時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953401_1906150132_1906150404_01_02.jpg" alt="日産 ルノーの要求を一定程度受け入れへ 経営体制の移行見据え" id="news_image"></div><div></div><div>日産自動車は、今月25日の株主総会で諮る新たな経営体制への移行について大株主のルノーが棄権することを避けるため、ルノー側の要求を一定程度、受け入れる方向で調整に入りました。</div><div>日産は今月25日に開く株主総会で、社外取締役を中心に人事や報酬などを決める「指名委員会等設置会社」に移行する議案を諮る予定です。<br><br>これに関して、大株主のルノーが新たに設けられる３つの委員会すべてにルノー側のメンバーを入れるよう求め、認められなければ議案の採決を棄権する意向を示したことから、日産はルノー側の要求を一定程度、受け入れる方向で調整に入りました。<br><br>関係者によりますと、具体的にはルノーのスナール会長に加えて、ボロレＣＥＯも委員会のメンバーに選ぶことなどを検討しています。<br><br>指名委員会等設置会社への移行はゴーン前会長の事件を受けて、社外取締役の関与を増やし経営の透明性を高めることが目的ですが、日産の株式の43％を持つルノーが棄権した場合、この経営体制への移行ができなくなるおそれもあります。<br><br>それだけに、株主総会までに両社が折り合えるかが焦点になります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953401000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 04:04:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20閣僚会合きょうから プラスチックごみ対策を議論へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>Ｇ20閣僚会合きょうから プラスチックごみ対策を議論へ</span><time datetime="2019-06-15T04:06"><span>6月15日</span> <span>4時06分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953231_1906142253_1906150406_01_02.jpg" alt="Ｇ20閣僚会合きょうから プラスチックごみ対策を議論へ" id="news_image"></div><div></div><div>Ｇ20＝主要20か国のエネルギーや環境を担当する閣僚による会合が15日、長野県で開幕します。原田環境大臣は主要な議題となるプラスチックごみについて、「すべての国が責任を負わなければいけない問題だ」と述べ、議長国として地球規模の課題に各国が取り組む枠組み作りを進める考えを示しました。</div><div>Ｇ20＝主要20か国のエネルギーや環境を担当する閣僚会合は、15日と16日の２日間の日程で長野県軽井沢町で開かれ、日本からは世耕経済産業大臣と原田環境大臣が出席します。<br><br>初日の15日は、異常気象の原因となる地球温暖化や、海洋汚染を引き起こし生態系に悪影響をもたらすプラスチックごみの対策をどう進めるか議論が交わされます。<br><br>特にプラスチックごみは、海に流れ出すと広い範囲に影響を及ぼすことから、専門家は地球規模での早急な対策が必要だと指摘しています。<br><br>この問題について原田環境大臣は14日夜、記者団に対し「すべての国が責任を負わなければいけない問題で、しっかり議論を進めたいと思っている」と述べ、議長国を務める日本が議論を主導し、地球規模の課題に各国が連携して取り組む枠組み作りを進める考えを示しました。<br><br>具体的には、プラスチックごみ削減の取り組みを各国に促すとともに、その達成状況を定期的に検証する仕組みを目指していて、最終日の16日に合意を取り付けられるかが焦点となります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>プラごみ対策 なぜ今重要？</h3><div>海洋問題や国際交渉に詳しい専門家などによりますと、プラスチックごみ削減の必要性がクローズアップされたのは、去年１月でした。<br><br>イギリスの公共放送ＢＢＣが、プラスチック製の袋にウミガメが絡まっている様子や、クジラがプラスチック製のバケツを餌と間違えて食べようとする映像など、プラスチックによる海洋汚染と生態系への悪影響を番組で取り上げたことをきっかけに、ヨーロッパ各国で使い捨てプラスチック製品の使用を規制する動きが広がりました。<br><br>さらに、アメリカの学生が撮影した、ウミガメが鼻にストローを詰まらせて苦しんでいる動画がＳＮＳで広がり、世界中に衝撃を与えました。<br><br>こうした中で、おととし12月末世界各国から大量のプラスチックごみを受け入れ、衣服や建設資材などの製品にリサイクルしていた中国が輸入を規制したことで、先進国を中心に大量のプラスチックごみの処理が難しくなりました。<br><br>このため各国は、代わりにマレーシアやタイなど東南アジアへ輸出を始めましたが、こうした国でも処分できる量は限られるなどして、最近では受け入れないケースも出てきています。<br><br>こうしたごみの処理を中国や東南アジアへの輸出に頼ってきた国は先進国が中心で、このうち欧米諸国は、輸出以外は主に自国内に埋め立てて処理してきましたが、処分場の土地は限られ、処理が行き詰まっています。<br><br>また日本はリサイクルなどで処理してきましたが、そのおよそ６割を中国などのほかの国に頼ってきたため、現状では国内の設備で大量のごみをすべて処理することができません。<br><br>大量のごみが行き場を失う中、プラスチックごみが不法投棄されたりポイ捨てされたりすると海に流れ出し、ほかの国に漂着して広い範囲に影響を与えるおそれのあることが専門家によるシミュレーションで明らかになっています。<br><br>さらに、いったん海に流出したごみを回収するのは非常に困難です。このため、プラスチックごみをどう削減するのかを各国が地球規模の課題としてとらえ、連携して対策を進める枠組みを作れるかどうかが、今回の会合の焦点になります。</div></div><div><h3>議長国日本のプラスチックごみ対策は</h3><div>今回議長国を務める日本は会合を前に、プラスチックごみの削減や処理、それに回収を進めるための方針を次々に打ち出してきました。<br><br>このうち先月31日に政府が策定した「プラスチック資源循環戦略」では、レジ袋の有料化を小売店に義務づけたり、再生可能な素材への代替を進めたりして、使い捨てプラスチックの排出量を2030年までに25％抑制する目標を掲げています。<br><br>また、同じ日に策定された政府の「アクションプラン」には、ポイ捨てや不法投棄を防止するため、国や自治体などがパトロールを集中的に行い、監視することが盛り込まれています。<br><br>さらに、プラスチックごみの回収の推進も盛り込まれていて、海岸に漂着したものは自治体に、海上で見つかったものは漁業者に回収してもらい、その後の処分にかかる費用を国が補助するとしています。<br><br>プラスチックごみをめぐっては、去年６月にカナダで開催されたＧ７＝主要７か国首脳会議で、2030年までにプラスチック製品の50％以上をリサイクルした素材で作るという具体的な削減目標が盛り込まれた「海洋プラスチック憲章」が承認されましたが、日本とアメリカは承認を見送ったため、専門家などによりますと、対策に後ろ向きだなどという意見が国内外から出ていました。<br><br>政府は、最近、相次いで策定した新たな方針を前面に打ち出し、議長国として会合の議論をリードしたい考えです。</div></div><div><h3>国内企業でも削減の動き相次ぐ</h3><div>国内の企業でもプラスチックごみの削減に向けた動きが相次いでいます。<br><br>大手飲料メーカーの「サントリー」や「日本コカ・コーラ」などでは、使用済みペットボトルをリサイクルした「再生ペットボトル」を使った商品を増やすほか、コンビニやスーパーを展開する「セブン＆アイ・ホールディングス」は、プラスチック製のレジ袋を2030年までに紙製などに切り替えることにしています。<br><br>また外食チェーンでは、ファミリーレストランの「ガスト」や「デニーズ」が、プラスチック製ストローの提供を取りやめました。<br><br>一方、従来のプラスチックに代わる素材の開発を加速する動きも出ています。<br><br>化学メーカーや飲料メーカー、それに小売店などが業界の垣根を越えて団体を設立し、紙や、微生物が分解できる「バイオプラスチック」を使った製品を共同で開発し、優先的に使っていくことにしていて、現在は200を超える企業などが参加しています。<br><br>ただ、バイオプラスチックなど最先端の素材は、従来の３倍から５倍のコストがかかるとされ、本格的な普及にはコストの削減や負担の在り方も課題になります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 04:06:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「老後に2000万円」報告書 来週も与野党で議論続く見通し</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「老後に2000万円」報告書 来週も与野党で議論続く見通し</span><time datetime="2019-06-15T04:14"><span>6月15日</span> <span>4時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953381_1906150103_1906150414_01_02.jpg" alt="「老後に2000万円」報告書 来週も与野党で議論続く見通し" id="news_image"></div><div></div><div>老後の資産形成で「およそ2000万円必要になる」などとした金融庁の審議会がまとめた報告書をめぐって、麻生副総理兼金融担当大臣は国会で、報告書は受け取らない考えを改めて示しました。政府・与党は事態を早期に収束させたい考えですが、野党側は追及する方針で、来週も議論が続く見通しです。</div><div>14日の衆議院財務金融委員会では、老後の資産形成で「およそ2000万円必要になる」などとした金融庁の審議会がまとめた報告書をめぐって質疑が行われました。<br><br>麻生副総理兼金融担当大臣は、報告書は受け取らず、内容は政策に反映させない考えを改めて示したうえで、「不安をあおったことがいちばんの問題で、重々反省して対応したい」と述べました。<br><br>質問した自民党の越智隆雄氏は、「麻生大臣は報告書を受け取らないことで、国民の不安を払拭（ふっしょく）したいと考えており、適切な判断だ」と述べるなど、政府・与党は事態を早期に収束させたい考えです。<br><br>一方、立憲民主党の会派に所属する大串博志氏は、「麻生大臣が議論にふたをしたことは、そんたく政治をまん延させるもので大臣として適任ではない」と批判するなど、野党側は引き続き追及する方針です。<br><br>国会では来週18日に、参議院の財政金融委員会で麻生副総理が出席して質疑が行われ、翌19日には党首討論が開催されることから、報告書をめぐる議論が続く見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 04:14:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タンカー攻撃 トランプ大統領「イランが行ったのは明らか」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/k10011953441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タンカー攻撃 トランプ大統領「イランが行ったのは明らか」</span><time datetime="2019-06-15T04:46"><span>6月15日</span> <span>4時46分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190615/K10011953441_1906150444_1906150446_01_02.jpg" alt="タンカー攻撃 トランプ大統領「イランが行ったのは明らか」" id="news_image"></div><div></div><div>中東のホルムズ海峡付近で２隻のタンカーが攻撃を受けたことについて、アメリカのトランプ大統領はアメリカ軍が公開した映像から「イランが行ったのは明らかだ」と述べ、関与を否定するイランとの溝がさらに深まっています。</div><div>中東のホルムズ海峡付近のオマーン湾を航行していた２隻のタンカーが攻撃された事件について、アメリカはイランが行ったものだとして非難し、イランの「革命防衛隊」が爆弾を取り外す様子をとらえたとする映像を公開しました。<br><br>トランプ大統領は14日、アメリカのテレビ番組「ＦＯＸ・アンド・フレンズ」の電話インタビューで、イランの攻撃とした理由を聞かれたのに対し、「間違いなくイランが行ったものだ。映像にボートが映っていた」と述べ、公開した映像などからイランの攻撃だったのは明らかだと強調しました。<br><br>イランは攻撃への関与を全面的に否定し、アメリカ側の見方に対しても「事実や状況に基づく証拠は全くない」と批判しています。<br><br>核合意の対応などをめぐって緊張が続く両国の溝は、さらに深まっています。<br><br>一方でトランプ大統領は14日、安倍総理大臣との電話会談でイランとの対話の努力に感謝の意を伝えるとともに、今回の事件の背景についても意見を交わしたとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ＥＵ「必要なのは緊張でなく安定」</h3><div>ＥＵ＝ヨーロッパ連合の報道官は14日の記者会見で、「情報の収集と状況の分析を進めている。これまでも言ってきたとおり、地域の緊張ではなく安定が必要だ」と述べ、事件にどの国が関与しているのかについては慎重に見極める必要があるとする考えを示しました。<br><br>そのうえで、来週行われる加盟国の外相会議で、今回の事件について議論することになるという見通しを示しました。<br><br>ＥＵはイランの核合意を仲介したいきさつがあることから、アメリカが離脱したあともイランを核合意の枠組みにとどめたいと考えていて、今回の発言もイランを刺激することを避けるねらいがあるものとみられます。</div></div><div><h3>ロシア「性急な結論控えるべき」</h3><div>ロシア外務省は14日、コメントを発表し、攻撃を受けたタンカーのうち「フロント・アルタイル」からロシア人の乗組員11人が無事救出されたことについて「救出を支援してくれたイラン当局に感謝する」と謝意を示しました。<br><br>そのうえで「その背後に誰がいようと、今回の攻撃を断固として非難する」としています。<br><br>しかし、その一方で誰が攻撃したかについては「性急な結論は控えるべきだ。徹底的かつ公正な国際調査が終了するまで、誰かを責めることはあってはならない」とコメントし、イランが関与したとするアメリカなどの見方は根拠に欠けると、暗に批判しています。</div></div><div><h3>フランスは立場示さず</h3><div>フランスの外務省は14日、コメントを発表し、イランが関与したとするアメリカなどの見方について「早急に何が起きたか明らかにしなければならない」と述べるにとどめ、立場を示しませんでした。<br><br>そして「一連の事件はすでにこの地域で高まる緊張をさらに強めるものだ。すべての関係国に自制と緊張の緩和を図るよう訴える」と述べて関係国に幅広く冷静な対応を呼びかけています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190615%2Fk10011953441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 15 Jun 2019 04:46:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>