<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>渡航中止勧告や入国拒否 米・中・韓・欧州ほぼ全域など拡大へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/k10012357161000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>渡航中止勧告や入国拒否 米・中・韓・欧州ほぼ全域など拡大へ</span><time datetime="2020-03-30T11:54"><span>3月30日</span> <span>11時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357161_2003301145_2003301154_01_02.jpg" alt="渡航中止勧告や入国拒否 米・中・韓・欧州ほぼ全域など拡大へ" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を受けて、政府は、日本人の渡航中止を勧告する対象国を、近く、アメリカや中国、韓国の全土や、ヨーロッパのほぼ全域、さらに東南アジアの一部に広げたうえで、こうした地域からの外国人の入国を拒否する方針を固めました。</div><div>新型コロナウイルスの世界的な感染拡大を受けて、政府は、海外に滞在している日本人や、渡航を予定している人に向けた「感染症危険情報」を段階的に引き上げるとともに、水際対策として、感染者が多い国からの外国人の入国を順次、拒否する措置を出しています。<br><br>こうした中、政府は、アメリカの感染者が急増していることを踏まえ、アメリカに関する「感染症危険情報」を、近く、渡航中止を勧告する「レベル３」に引き上げるとともに、現地に過去２週間以内に滞在した外国人の入国を拒否する方針を固めました。<br><br>同様の措置を、中国と韓国の全土やイギリスを含むヨーロッパのほぼ全域に広げるほかタイなどの東南アジアでも行う方針で、これにより特段の事情がないかぎり、世界のおよそ３分の１の国や地域から、外国人は日本に入国できなくなります。<br><br>また、世界全体の感染症危険情報も「レベル３」を出す国以外は「レベル２」に引き上げ、全世界への不要不急の渡航をやめるよう求める方針です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200330%2Fk10012357161000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Mar 2020 11:54:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内定取り消しや雇い止め相談相次ぐ 連合が専用の電話相談窓口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/k10012357241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内定取り消しや雇い止め相談相次ぐ 連合が専用の電話相談窓口</span><time datetime="2020-03-30T12:11"><span>3月30日</span> <span>12時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357241_2003301201_2003301204_01_02.jpg" alt="内定取り消しや雇い止め相談相次ぐ 連合が専用の電話相談窓口" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、大学生などの内定の取り消しや契約社員の雇い止めの相談が相次いでいるとして、連合は30日から専用の電話相談窓口を設置して、対応にあたっています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357241_2003301201_2003301204_01_03.jpg" alt=""><div>30日は東京 千代田区の連合本部に８つの電話回線が設けられ、午前10時に相談の受け付けを開始すると、一斉に電話がなり始めました。<br><br>このうちこの春、大学を卒業した娘の母親からの相談で娘が内定を取り消されたが、どうしたらいいかという相談には、一般的に内定の時点で労働契約が成立しているとみなされることや、新型コロナウイルスの影響で経営が悪化したとしても安易な取り消しは認められないなどとして、すぐに近くの労働基準監督署に相談するようアドバイスしていました。<br><br>また、小売業の契約社員の男性からは来月末までの契約を今月末までで解除すると言われたという相談が寄せられ、事前の相談なく途中で契約を打ち切ることは認められないとして、会社側に来月までの雇用の継続と賃金の支払いを求めるべきだとアドバイスしていました。<br><br>連合総合運動推進局山根木晴久総合局長は「多くの人が雇用や賃金において不安を感じていることがよくわかった。雇用の継続がきちんとできるよう、政府は対策をとるべきだ」と話していました。<br><br>電話相談は番号が0120ー052ー592で、30日と31日、午前10時から午後２時半まで受け付けています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200330%2Fk10012357241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Mar 2020 12:11:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型コロナウイルス 国内感染者1896人（クルーズ船除く）</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/k10012357091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナウイルス 国内感染者1896人（クルーズ船除く）</span><time datetime="2020-03-30T12:23"><span>3月30日</span> <span>12時23分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357091_2003301105_2003301111_01_02.jpg" alt="新型コロナウイルス 国内感染者1896人（クルーズ船除く）" id="news_image"></div><div></div><div>30日はこれまでに、神奈川県で新たに１人の死亡が発表されたほか、沖縄県と和歌山県、神奈川県で合わせて３人の感染が発表されています。<br><br>各地の自治体や厚生労働省によりますと、30日正午の時点で、日本で感染が確認された人は、空港の検疫で見つかった人やチャーター機で帰国した人なども含めて1896人。このほかクルーズ船の乗客・乗員が712人で、合わせると2608人となります。<br><br>死亡した人は、<br>▽国内で感染した人が57人、<br>▽クルーズ船の乗船者が10人の合わせて67人です。</div><div>日本で感染が確認された1896人について、発表した自治体など地域別にみますと、<br>▽東京都は430人、<br>▽大阪府は208人、<br>▽北海道は175人、<br>▽愛知県は167人、<br>▽千葉県は158人、<br>▽兵庫県は133人、<br>▽神奈川県は126人、<br>▽埼玉県は84人、<br>▽京都府は47人、<br>▽新潟県は31人、<br>▽大分県は28人、<br>▽福岡県は26人、<br>▽岐阜県は20人、<br>▽群馬県は18人、<br>▽和歌山県は18人、<br>▽茨城県は16人、<br>▽高知県は14人、<br>▽福井県は13人、<br>▽栃木県は12人、<br>▽熊本県は12人、<br>▽奈良県は11人、<br>▽石川県は９人、<br>▽三重県は９人、<br>▽沖縄県は９人、<br>▽長野県は８人、<br>▽青森県は７人、<br>▽滋賀県は６人、<br>▽広島県は６人、<br>▽山口県は６人、<br>▽秋田県は４人、<br>▽宮城県は４人、<br>▽山梨県は４人、<br>▽静岡県は４人、<br>▽愛媛県は４人、<br>▽岡山県は３人、<br>▽宮崎県は３人、<br>▽福島県は２人、<br>▽長崎県は２人、<br>▽徳島県は１人、<br>▽香川県は１人、<br>▽佐賀県は１人、<br>▽鹿児島県は１人です。<br><br>このほか、<br>▽中国からチャーター機で帰国した人が14人、<br>▽厚生労働省の職員や検疫官、それに空港の検疫で感染が確認された人などが合わせて41人です。<br><br>また、厚生労働省によりますと、重症者は今月27日の時点で<br>▽国内で感染した人などが56人、<br>▽クルーズ船の乗船者が９人の合わせて65人となっています。<br><br>一方、今月27日までに症状が改善して退院した人などは<br>▽国内で感染した人などが372人、<br>▽クルーズ船の乗客乗員が603人で、合わせて975人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200330%2Fk10012357091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Mar 2020 12:23:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 外出自粛求める措置 来月末まで延長の方針示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/k10012357351000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>トランプ大統領 外出自粛求める措置 来月末まで延長の方針示す</span><time datetime="2020-03-30T12:28"><span>3月30日</span> <span>12時28分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357351_2003301220_2003301228_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 外出自粛求める措置 来月末まで延長の方針示す" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、新型コロナウイルスの感染拡大を受け、国民に不要不急の外出の自粛を求める措置を、来月末まで延長する方針を示しました。また今後、２週間以内に死亡率がピークに達する可能性が高いとしたうえで、６月までの収束を目指す考えを示しました。</div><div>トランプ大統領は29日、記者会見で国民に10人を超える集会に参加しないことや、外食など不要不急の外出の自粛を求める措置を、来月末まで１か月間、延長すると明らかにしました。<br><br>トランプ大統領は、これまで来月中旬に経済活動を再開させたいという意向を示していましたが、事態の深刻化で早期の再開に批判の声が上がるなか、事実上、軌道修正しました。<br><br>またトランプ大統領は「死亡率のピークは２週間以内に到来する可能性が高い」と述べました。<br><br>死亡者数について政権の対策チームのファウチ博士は、テレビのインタビューで「数百万人が感染し、10万人から20万人が死亡するおそれがある」という見方を示していて、トランプ大統領は「何も対策をとらなければ死者は220万人に達するおそれがある。10万人に抑えられれば、よくやったと言えるだろう」と述べました。<br><br>さらに「６月１日までの回復に向けて順調に進んでいる」と述べて、６月までの収束を目指す考えを示しました。<br><br>アメリカでは感染者が急激に増加していて、週末の公式な統計は更新されていませんが、ジョンズ・ホプキンス大学のまとめでは、感染者数は日本時間の午前10時半現在、全米で14万2328人で、亡くなった人は2489人となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200330%2Fk10012357351000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Mar 2020 12:28:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>志村けんさん死去 親交あった人たちから悲しみの声</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/k10012357201000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>志村けんさん死去 親交あった人たちから悲しみの声</span><time datetime="2020-03-30T13:40"><span>3月30日</span> <span>13時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357201_2003301241_2003301247_01_02.jpg" alt="志村けんさん死去 親交あった人たちから悲しみの声" id="news_image"></div><div></div><div>コメディアンの志村けんさんが亡くなったことについて、志村さんと親交があった人たちから、悲しみの声が寄せられています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>研ナオコさん「何も考えられない」</h3><div>志村けんさんとバラエティー番組で共演し、親交があった歌手の研ナオコさんは、自身のツイッターでコメントを出しました。<br><br>午前10時過ぎには、「けんちゃん、だめだった（涙）どうしよう、、・・」とツイートし、午前11時過ぎには、「今は何も考えられません けんちゃんと、もう会えなくなっちゃう 悲し過ぎて あり過ぎる想いが整理できません 一緒に仕事が出来て幸せでした ありがとう・・・」とツイートしています。</div></div><div><h3>桑野信義さん「殿！嘘でしょう…」</h3><div>桑野信義さんは自身の公式ブログをきょうの午前10時ごろ更新し、「志村けん師匠の悲報を知りました。殿！嘘でしょう…」と記しました。</div></div><div><h3>ラサール石井さん「コロナの馬鹿野郎という気持ち」</h3><div>志村さんの舞台、「志村魂」の脚本と演出を務めていたラサール石井さんは自身のツイッターで、「やはり志村さんは名優だなあ。15年以上一緒に芝居を作ってきましたが、本当にお芝居が大好き。そしてうまい。早く良くなって復帰して下さい。」などと記したあと、再びツイートし、「たった今志村さんの事をつぶやいたばかりなのに。信じられない。どうすればいいのか。」と記しています。<br><br>また、ラサール石井さんはコメントを出し「今自分も驚くぐらい取り乱しています。『志村魂』という舞台で15年以上演出としてご一緒して、笑いに対する修羅のような厳しさ、人間を愛する繊細な優しさを教わりました。４年前の肺炎からタバコもやめ健康に人一倍気を遣っていたのに。ただただ残念です。コロナの馬鹿野郎という気持ちです」としています。</div></div><div><h3>和田アキ子さん「残念でならない」</h3><div>バラエティー番組などで親交があった歌手でタレントの和田アキ子さんはコメントを公表しました。<br><br>志村さんが裏方の仕事をしていた頃からの付き合いで、あえて昔からの呼び方で呼ばせてほしいと記し、「とにかく残念です。本当に回復を願っていました。当時、志村はコーヒーを楽屋で売っていて、毎回それを買ってあげるとものすごく喜んでくれました。それからの活躍は、それはそれはすごくて。音楽も詳しくてお笑いの才能はズバ抜けていて、すごいなぁと尊敬してました。最後に会ったのは正月の番組です。『お互い歳だから、仕事に感謝して頑張って行こうな』って話していたんですよね。また１人、才能あふれる人が亡くなってしまいました。本当に残念でならないです。心からご冥福をお祈り申し上げます」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200330%2Fk10012357201000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Mar 2020 13:40:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コメディアンの志村けんさん死去 新型コロナ感染で肺炎発症</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/k10012357011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>コメディアンの志村けんさん死去 新型コロナ感染で肺炎発症</span><time datetime="2020-03-30T13:50"><span>3月30日</span> <span>13時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357011_2003301014_2003301015_01_03.jpg" alt="コメディアンの志村けんさん死去 新型コロナ感染で肺炎発症" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスに感染し、入院して治療を受けていたコメディアンの志村けんさんが29日夜、新型コロナウイルスによる肺炎のため東京都内の病院で亡くなりました。70歳でした。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357011_2003300949_2003300949_01_02.jpg" alt=""><div>志村けんさんは３月17日にけん怠感などの症状が出たあと、東京都内の病院で重度の肺炎と診断されて入院し、25日に所属事務所が新型コロナウイルスへの感染を公表しました。<br><br>その後、治療が続けられていましたが、事務所によりますと、29日午後11時すぎ、新型コロナウイルスによる肺炎のため、東京都内の病院で亡くなったということです。<br><br>志村さんは昭和25年に東京 東村山市で生まれ、高校時代に、いかりや長介さんをリーダーとする人気コミックバンド「ザ・ドリフターズ」の付き人となり、昭和49年に正式なメンバーとなりました。<br><br>民放の公開バラエティー番組「８時だョ！全員集合」では持ちネタの「東村山音頭」や、チョビひげ姿で加藤茶さんと踊る「ヒゲダンス」などを披露し、一躍人気メンバーとなりました。<br><br>その後も自身の冠番組で「バカ殿様」や「変なおじさん」などの個性的なキャラクターを生み出し、「アイーン」や「だっふんだ」などのギャグは世代を超えて親しまれてきました。<br><br>長年にわたってテレビのタレントとして活躍する一方、平成18年からは自身が座長を務める舞台の公演を続けるなど、精力的に活動していました。<br><br>30日から放送が始まったＮＨＫの連続テレビ小説「エール」では日本を代表する作曲家の役で出演することになっていて、今月６日にも収録に臨んでいました。<br><br>また、ことし12月に公開予定の山田洋次監督の映画「キネマの神様」では初めて主演を務めることになっていて来月から撮影が始まる予定でした。<br><br>しかし新型コロナウイルスへの感染を公表した翌日となる今月26日、所属事務所から出演を辞退することが発表されました。<br><br>このほか新型コロナウイルスの影響で延期されたこの夏の東京オリンピック・パラリンピックでは聖火ランナーに選ばれ、ことし７月に都内を走る予定でした。<br><br>志村さんは新型コロナウイルスによる肺炎のため、29日午後11時すぎ、東京都内の病院で亡くなりました。70歳でした。</div></div><div><h3>発症から２週間ほどで亡くなる</h3><div>新型コロナウイルスに感染した志村けんさんは、肺炎の治療を続けていましたが、病状は回復せず、発症から２週間ほどで亡くなりました。<br><br>所属事務所によりますと、志村さんは今月17日、けん怠感を訴え、自宅で静養を続けていました。<br><br>その後、19日になって、発熱や呼吸困難の症状が現れたため、翌日、東京都内の病院に搬送され、重度の肺炎と診断されて入院しました。<br><br>入院の３日後の23日に、検査の結果、新型コロナウイルスへの感染が確認され、その後、人工心肺装置を使うなどして治療を続けていたということですが、29日夜遅く、都内の病院で亡くなりました。</div></div><div><h3>所属事務所「メンバーは一様にショック受けていた」</h3><div>志村けんさんが所属する事務所の担当者は東京 港区の事務所前で報道陣の取材に応じ、「昨晩、午後11時10分に新型コロナウイルスによる肺炎で亡くなったと病院から連絡をもらいました。ザ・ドリフターズのメンバーには電話で亡くなったことを伝えましたが、一様にショックを受けていました」と語りました。<br><br>そのうえで、「応援していただいた皆さんの声援や励ましのことばには感謝の気持ちでいっぱいです。本人もこういう亡くなりかたをするとは思っていなかったでしょうが、最後まで笑いを届けるという使命をもってがんばってきたと思います。今後、お別れの会などを開くよう検討したいと考えています」と話していました。</div></div><div><h3>街の人たちは</h3><div>コメディアンの志村けんさんが亡くなったことについて、東京の渋谷駅前で話を聞きました。<br><br>40代の女性は「小さい頃からテレビで見ていたので、びっくりしました。芸能界を引っ張って来られた方で、長生きしてほしかったです。新型コロナウイルスにかからなければもっと長生きされていたと思うので、このニュースで、お年寄りも若者もいま置かれている状況を再認識するではないかと思います」と話していました。<br><br>また20代の男性は「当たり前にいる人で、すごく活躍されていた方だったので、その姿をもう見られないというのは、まだ実感はわかないですが、喪失感があります。新型コロナウイルスでこうして身近に感じる方が亡くなられると状況が迫ってきてる実感があり、気を引き締めないといけないと思います」と話していました。</div></div><div><div>大阪市内ではショックだという声や、感染の怖さを身近に感じたといった声が相次ぎました。<br><br>このうち72歳の男性は「びっくりしました。志村さんと同年代ですが、新型コロナウイルスの感染の怖さが、自分の身に迫ってきたように感じます」と話していました。<br><br>また70歳の女性は「テレビで知っている人なのでショックを受けました。入院して治療も受けていると報道されていましたが、それでも亡くなったと聞くと本当に怖いなと思います」と話していました。<br><br>21歳の男子大学生は「感染が確認されてから、こんなに早く亡くなってしまったことに驚きました。お笑いの番組で明るく、『大丈夫だあ』と言っているイメージが強く、亡くなってしまうとは思っていなかったので、今までひと事だった感染の怖さが一気に身近なものと感じてしまいました」と話していました。<br><br>来月から社会人になる24歳の男性は「有名人で知っている人が亡くなったことに衝撃を受けるとともに、感染のリスクを甘く考えてはいけないなと思いました」と話していました。</div></div><div><h3>都知事「新型コロナの危険性についてメッセージ届けて下さった」</h3><div>東京都の小池知事は記者団に対し、コメディアンの志村けんさんが亡くなったことについて「謹んでお悔やみを申し上げたい。エンターテイナーとして、皆に楽しみや笑いを届けて下さったことに感謝したい。最期に、悲しみと、新型コロナウイルスの危険性について、メッセージを届けて下さったと思う」と述べました。</div></div><div><h3>官房長官「大変残念に思う」</h3><div>菅官房長官は午前の記者会見で、「大変残念に思う。心よりご冥福をお祈り申し上げる」と述べました。<br><br>そのうえで、「今がまさに国内の急速な感染拡大を回避するために極めて重要な時期であるとの認識のもとに、おととい策定した基本的対処方針に基づき、感染拡大の防止に全力で取り組む」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200330%2Fk10012357011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Mar 2020 13:50:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西電力 金品受領問題 新たに82人処分 業務改善計画を提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/k10012357471000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>関西電力 金品受領問題 新たに82人処分 業務改善計画を提出</span><time datetime="2020-03-30T14:00"><span>3月30日</span> <span>14時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200330/K10012357471_2003301357_2003301400_01_02.jpg" alt="関西電力 金品受領問題 新たに82人処分 業務改善計画を提出" id="news_image"></div><div></div><div>経営幹部らによる多額の金品受領問題を受け関西電力は、経営責任を明確にするため、すでに退職した人を含めて新たに82人の処分を盛り込んだ業務改善計画を30日、経済産業省に提出しました。</div><div>関西電力は、経営幹部など75人の社員が総額３億6000万円相当の金品を受け取っていた問題で今月、経済産業省から業務改善命令を受けました。<br><br>これを受け、関西電力の森本孝社長が30日午後、経済産業省を訪れ、資源エネルギー庁の高橋泰三長官に業務改善計画を提出しました。<br><br>この中では会社のガバナンス機能を高めるため、社外取締役の権限を強める「指名委員会等設置会社」に移行することや、経営責任を明確にするため、会長や社長らの辞任や役員報酬の返上に加えて、すでに退職した人を含め新たに82人の処分も盛り込みました。<br><br>業務改善計画を提出したあと、森本社長は記者団に対し、「計画書に沿って改革を進め、お客様や社会の皆様から信頼されるような会社になるよう全力を尽くして参りたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200330%2Fk10012357471000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Mar 2020 14:00:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>