<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中曽根元首相 100 歳でコメント  憲法改正実現に期待示す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中曽根元首相 100 歳でコメント  憲法改正実現に期待示す</span><time datetime="2018-05-27T05:20"><span>5月27日</span> <span>5時20分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454651_1805270516_1805270520_01_02.jpg" alt="中曽根元首相 100 歳でコメント  憲法改正実現に期待示す" id="news_image"></div><div></div><div>大正７年生まれの中曽根康弘元総理大臣は２７日、満１００歳の誕生日を迎えたのに合わせてコメントを発表し、政治家として戦後日本の再建に尽くした、みずからの人生を振り返るとともに、一貫して訴えてきた憲法改正の実現に期待を示しました。</div><div>この中で、中曽根氏は「敗戦を機に政治の世界に身を投じた私が、日本の再興・再建のために国民とともに立ち上がり、働くことができたのは、この上ない喜びだ。時代の変遷に、１００歳という自分の人生を重ね合わせれば、さまざまな思いの去来とともに、万感胸に迫るものがある」と、これまでの人生を振り返っています。<br><br>そして、「私は政治家になってから、一貫して憲法改正を訴えてきた。与野党を問わず、真に国民参加となる憲法の実現を目指し、国家の基本たるこの課題に真剣に取り組んでいくことを期待している。国の将来を見据え、現状を改革し、果敢に国の未来を切り開いていくことこそ、政治の要諦だ」として、憲法改正の実現に期待を示しています。<br><br>中曽根氏は、平成１５年に政界を引退したあとも、新しい憲法の制定を目指す超党派の国会議員らで作る団体の会長を務めるなど、内政や外交をめぐって積極的な発言を続けてきています。<br><br>最近は自宅で過ごす時間が多いということですが、週に数回、事務所に出て国内外の有識者らと面会するなどしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 05:20:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメフト “反則行為指示の有無” 関東学連の判断焦点に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>アメフト “反則行為指示の有無” 関東学連の判断焦点に</span><time datetime="2018-05-27T05:33"><span>5月27日</span> <span>5時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20180527/K10011454641_1805270052_1805270533_01_02.jpg" alt="アメフト “反則行為指示の有無” 関東学連の判断焦点に" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の選手が、試合中に関西学院大学の選手に後ろからタックルする重大な反則行為をしてけがを負わせた問題で、日大がまとめた前監督らによる反則行為の指示を否定する内容の調査結果に対し、関西学院大は２６日、「強い疑念がある」という見解を示しました。反則行為の指示はあったのか、近く処分を決める関東学生連盟が、どういう判断をするかが次の焦点となります。</div><div>この問題で日大は、反則行為をした選手本人から直接聞き取りをしないうえで、「現状では指導者の指導と選手の認識のかい離」が原因だったと、反則行為の指示を否定する内容の調査結果をまとめました。<br><br>これに対し、関西学院大学アメリカンフットボール部は２６日に記者会見し、「指導者の発言内容には極めて不自然な点が多く、強い疑念を抱かざるをえない」として、関東学生連盟の規律委員会など、客観的な立場からの真相究明を期待したいという考えを示しました。<br><br>こうした中、２６日に開かれた日本アメリカンフットボール協会の理事会では、関東学生連盟から規律委員会の調査がほぼ終わり、今月中に臨時の理事会を開いて、日大の内田正人前監督など関係者への処分を検討する方向だということが報告されました。<br><br>規律委員会は「反則行為を指示された」とする日大の選手だけでなく、「意図的に指示はしていない」とする内田前監督と井上奨前コーチなど双方から聞き取りをしています。<br><br>意見に食い違いがある中で、規律委員会がまとめた調査結果を基に、関東学生連盟が最終的に反則行為の指示をどう判断し、どのような処分をするかが次の焦点となります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 05:33:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日ロ首脳 米朝首脳会談開催を後押し 共同経済活動具体化へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日ロ首脳 米朝首脳会談開催を後押し 共同経済活動具体化へ</span><time datetime="2018-05-27T06:16"><span>5月27日</span> <span>6時16分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454681_1805270231_1805270232_01_02.jpg" alt="日ロ首脳 米朝首脳会談開催を後押し 共同経済活動具体化へ" id="news_image"></div><div></div><div>ロシアを訪れていた安倍総理大臣は、プーチン大統領との日ロ首脳会談で、再び開催への調整が進められている米朝首脳会談の成功に向け、開催を後押ししていくことで一致しました。また、北方四島での共同経済活動の具体化に向けて、ことし夏に事業者を中心とした調査団を派遣することで合意しました。</div><div>ロシアを訪れていた安倍総理大臣は日本時間の２６日夜１１時前から、首都モスクワのクレムリンで、プーチン大統領との日ロ首脳会談に臨みました。<br>会談は、少人数会合、通訳だけを交えた首脳どうしのもの、それに夕食を伴う拡大会合という形式で、およそ２時間半にわたって行われました。<br><br>この中で、安倍総理大臣が、北朝鮮情勢をめぐって「日朝ピョンヤン宣言にのっとり核、ミサイル、拉致問題を包括的に解決し、不幸な過去を清算し国交正常化を目指すのが日本の一貫した立場だ」と説明したのに対し、プーチン大統領は理解を示しました。<br><br>そして両首脳は、北朝鮮の非核化を進めるという基本方針を確認し、中止が発表されたものの再び開催への調整が進められている米朝首脳会談の成功に向け、開催を後押ししていくことで一致しました。<br><br>また両首脳は、北方四島での共同経済活動について、優先的に取り組むことで合意している海産物の養殖など５つの事業の具体化に向けて、ことし７月か８月をめどに四島に、民間事業者を中心とした調査団を派遣することで合意しました。<br>そして、その結果を踏まえ、次官級協議や必要に応じて局長級の作業部会を開催することや、事業を実施する際の人の移動の枠組みについても検討を加速することで一致しました。<br><br>さらに両首脳は、去年９月に初めて実施した北方領土の元島民らによる航空機を使った墓参をことし７月にも行うことや、過去２回行われた外務・防衛の閣僚協議をことし後半に行うことで一致しました。<br><br>また両首脳は、ことし９月にロシア極東のウラジオストクで開催される経済フォーラムに合わせて再び首脳会談を行うことでも一致しました。<br><br>一方、今回の首脳会談に合わせて、日本とロシアの８項目の経済協力プランに沿って去年９月の首脳会談以降、両政府や地方自治体の間で１３件、企業間で５４件の成果文書が取り交わされました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ロシア側　現在の日ロ関係を評価</h3><div>ロシアのプーチン大統領は、安倍総理大臣との会談後に行った共同記者発表の中で「日ロの協力関係は発展している。政治対話は継続し、政府機関の協力や議員交流、地域間交流も拡大している」と述べ、現在の日ロ関係を評価しました。<br><br>特に、経済関係については「去年の貿易高は前の年に比べて１４％増加し、１８０億ドルに達した」と具体的な数字をあげ、経済関係のさらなる拡大に期待を示しました。<br><br>一方で、北方領土問題を含む日本との平和条約交渉については「ロシアと日本双方の戦略的な利益にかない、両国の国民に受け入れられる解決策を、忍耐強く探し続けることが重要だ」と述べ、慎重な姿勢を示しました。<br><br>プーチン大統領は、去年１１月、平和条約交渉について「時間がかかる」という見通しを示していました。<br><br>ことし３月の大統領選挙で７６％の高い得票率で再選を果たしたあとも、慎重な姿勢に変化は見られません。<br><br>また、北朝鮮情勢については「すべての関係国が自制を発揮し、新たな対立の段階に入らないよう、努力しなければならない」と述べ、対話を重視する姿勢を重ねて示しました。<br><br>プーチン大統領としては、国境を接する北朝鮮で軍事的緊張が高まるのは避けたい考えで、米朝双方に自制を求めつつ、駆け引きの行方を見極めようとしています。</div></div><div><h3>プーチン大統領「会談は効率的かつ建設的」</h3><div>プーチン大統領は会談後、「安倍総理大臣との会談は、効率的かつ建設的だった。日本とロシアの協力は順調で、常に政治対話が行われ、省庁間の協力も円滑に進んでいる」と述べました。<br><br>日本とロシアの平和条約交渉については「重要なのは、両国の戦略的利益に資するような、また両国の国民が受け入れ可能な解決策を、辛抱強く探すということだ」と述べました。<br><br>そのうえで、北方領土における共同経済活動の具体化に向けて、ことし後半に、３回目となる調査団を受け入れる姿勢を示しました。<br><br>また、元島民などが墓参のため北方四島を訪問することを、人道的な観点から前向きに協議する意向を示しました。<br><br>プーチン大統領は日ロ経済について「去年の貿易高は前の年より１４％増え、１８０億ドルを超えた。日本からロシアへの投資も増えている。日本のパートナーは、製造業と農業の分野で活躍している」としています。<br><br>そのうえで、日本側が提案した「８項目の経済協力」としておよそ１００のプロジェクトが進んでいることを評価しました。特にエネルギー分野について「ロシアは、日本の天然ガスの需要のおよそ１０％を供給している。日本企業はヤマル半島やサハリンのガスプロジェクトで、ガスの生産や加工に参加している」と述べました。<br><br>またプーチン大統領は朝鮮半島問題についても協議したことを明らかにし「この地域で平和的な情勢を維持することがお互いの関心事だということを確認した。すべての関係国は、自制を発揮し、新しい対立に入らないよう努力する必要がある」と指摘しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 06:16:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮国営テレビ「キム委員長 米朝会談に確固たる意志」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮国営テレビ「キム委員長 米朝会談に確固たる意志」</span><time datetime="2018-05-27T10:27"><span>5月27日</span> <span>10時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454721_1805270632_1805270633_01_02.jpg" alt="北朝鮮国営テレビ「キム委員長 米朝会談に確固たる意志」" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮の国営テレビは、２６日に行われたキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長と韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領の首脳会談を映像とともに伝え、キム委員長が「米朝首脳会談に対する確固たる意志を表明した」として、韓国との対話を通じてトランプ大統領との首脳会談を実現させたい姿勢を強調しました。</div><div>北朝鮮の国営テレビは、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の北朝鮮側の施設で、２６日行われたキム・ジョンウン委員長と韓国のムン・ジェイン大統領の首脳会談のもようをまとめた映像を、２７日午前９時すぎから１０分近くにわたって放送しました。<br><br>映像では、ムン大統領を乗せた車列が南北の軍事境界線を越えて北朝鮮側の施設に到着し、キム委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏が出迎えています。<br><br>そして、待ち受けていたキム委員長がムン大統領と固く握手を交わした後、両者がテーブルを挟んで互いに笑顔を見せながら言葉を交わす様子が映されていました。<br><br>会談では先月の南北首脳会談で合意した共同宣言の履行と朝鮮半島の非核化を実現するために解決する問題、それに米朝首脳会談を成功裏に開催することについて深く意見が交わされたということです。<br><br>そして「南北の首脳は、朝鮮半島の非核化を実現するために共同で努力していく立場を表明した」としています。<br><br>そのうえで、キム委員長が「来月１２日に予定されている米朝首脳会談のために多くの努力を傾けてきたムン大統領に感謝の意を示し、歴史的な米朝首脳会談に対する確固たる意志を表明した」として、来月１２日という日付を具体的に示し、トランプ大統領との会談に強い意欲を示しました。<br><br>さらに、キム委員長は「米朝関係の改善と朝鮮半島の恒久的で強固な平和体制を構築するために今後も積極的に協力していこう」とも述べたということで、米朝首脳会談の開催に向けて韓国に協力を求めました。<br><br>また、今月１６日に予定されていたものの北朝鮮側が一方的に中止した南北の高位級会談を、来月１日に開催することで双方が合意し、これに続いて軍事当局者会談や赤十字会談を推し進めるとしていて、韓国との対話を通じてトランプ大統領との首脳会談を実現させたい姿勢を強調しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 10:27:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領 米朝会談６月12日開催に期待</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領 米朝会談６月12日開催に期待</span><time datetime="2018-05-27T11:46"><span>5月27日</span> <span>11時46分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454791_1805271007_1805271008_01_02.jpg" alt="トランプ大統領 米朝会談６月12日開催に期待" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、中止を発表した米朝首脳会談をめぐり、北朝鮮側と協議を行っていることを明らかにし、当初の予定どおり、来月１２日にシンガポールで開催されることに期待を示しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領は、２６日夜（日本時間の２７日午前）ホワイトハウスで記者団に対し、中止を発表した米朝首脳会談をめぐり、「こうしている間も話し合いが行われている。場所がどこかは言えないが、ここからそう遠くないところだ。話し合いは非常にうまくいっている」と述べ、米朝の間で何らかの協議を水面下で行っていることを明らかにしました。<br><br>そのうえで、「われわれはシンガポールで６月１２日に開くことを検討している。それは変わっていない。何が起きるか見てみよう」と述べ、首脳会談が当初の予定どおり、来月１２日にシンガポールで開催されることに期待を示しました。<br><br>そして、「朝鮮半島の非核化で成功を収めることができれば、それは、北朝鮮、韓国、日本、中国、世界にとってすばらしいことだ」と述べ、非核化の実現に改めて意欲を示しました。<br><br>一方、トランプ大統領は、２６日の南北首脳会談についても「非常にうまくいった」と述べ、前向きに評価しました。<br><br>トランプ大統領としては、今回の南北首脳会談で、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が非核化についてどのように言及をしたのかを検証するなどしたうえで、米朝首脳会談を予定どおり開催するのか判断するものと見られます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 11:46:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「偽りの説明なら謝罪が常識だ」加計学園問題で愛媛県知事</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454821000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「偽りの説明なら謝罪が常識だ」加計学園問題で愛媛県知事</span><time datetime="2018-05-27T12:00"><span>5月27日</span> <span>12時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454821_1805271159_1805271202_01_02.jpg" alt="「偽りの説明なら謝罪が常識だ」加計学園問題で愛媛県知事" id="news_image"></div><div></div><div>加計学園の獣医学部新設をめぐり、２６日、学園側が３年前の２月の総理大臣と理事長の面会は実際にはなかったとするコメントを出したことについて、愛媛県の中村知事は、「偽りの説明をしたとすれば、愛媛県や今治市に謝罪するのが常識だ」と批判しました。</div><div>愛媛県今治市での加計学園の獣医学部新設をめぐり、愛媛県が今月、国会に提出した内部文書には、学園側からの報告として、今治市が国家戦略特区に提案する以前の平成２７年２月２５日に、加計理事長と安倍総理大臣が面会し、獣医学部の構想を説明したなどと記載されていました。<br>安倍総理大臣は、文書に記載された日に面会はしていないとして、文書の内容を否定しています。<br><br>これについて、加計学園側は２６日、「当時の担当者が、実際にはなかった総理と理事長の面会を引き合いに出し、県と今治市に誤った情報を与えてしまったように思う」というコメントを出し、面会について否定しました。<br><br>愛媛県の中村知事は、２７日に記者団の取材に対し、学園側からまだ詳しい説明はないとしたうえで、「公的機関に偽りの説明をしたとすれば、県や市に説明と謝罪をして、責任者が記者会見を開くのが常識だ」と学園の対応を批判しました。<br><br>そのうえで、「県庁職員は、出席した会議の各参加者の発言をメモしてありのままに書いていて、文書自体に偽りはない。ただ、中身の事実がどうだったかは、当事者の話だ」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454821000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 12:00:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「キム委員長 米朝会談実現の姿勢示す」ムン大統領が明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/k10011454801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>「キム委員長 米朝会談実現の姿勢示す」ムン大統領が明らかに</span><time datetime="2018-05-27T12:13"><span>5月27日</span> <span>12時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180527/K10011454801_1805271018_1805271019_01_02.jpg" alt="「キム委員長 米朝会談実現の姿勢示す」ムン大統領が明らかに" id="news_image"></div><div>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は、２６日に行った南北首脳会談について、２７日午前、記者会見し「キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長は朝鮮半島の完全な非核化の意思を明確に示し、米朝首脳会談の成功に向けた意志を表明した」と述べ、キム委員長がトランプ大統領との首脳会談を実現させたい姿勢を示したことを明らかにしました。</div><div>韓国のムン・ジェイン大統領は、２７日午前、記者会見を開き、２６日、南北の軍事境界線にあるパンムンジョム（板門店）の北朝鮮側の施設でキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と行った、先月２７日以来となる首脳会談の内容について発表しました。<br><br>この中で、ムン大統領は、会談は２５日午後、キム委員長からの要請があって急きょ開かれたと明らかにしたうえで、今月２２日にトランプ大統領と行った米韓首脳会談について、キム委員長に対し「北朝鮮が完全な非核化を決断して実行すれば、トランプ大統領は北朝鮮との敵対関係を終息させ、経済協力を行う意志があることを伝えた」と述べました。<br><br>そして、「キム委員長は、先月の南北首脳会談の共同宣言に続き、朝鮮半島の完全な非核化の意思を改めて明確に示し、米朝首脳会談の成功を通じて戦争と対立の歴史を清算し、平和と繁栄のために協力するとの意志を表明した」と述べ、キム委員長がトランプ大統領との首脳会談を実現させたい姿勢を示したと強調しました。<br><br>その一方で、ムン大統領は「米朝双方が直接的な意思疎通を通じて誤解を払拭（ふっしょく）すべきだと強調し、キム委員長も同意した」と述べ、米朝首脳会談の実現に向けては、両国がさらに協議する必要があるという考えも示しました。<br><br>そのうえで、ムン大統領は、２６日の会談の内容をすでにアメリカ側に伝えているとして、米朝間の実務協議が順調に進み米朝首脳会談が予定どおりに開催されることに期待を示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180527%2Fk10011454801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sun, 27 May 2018 12:13:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>