<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>モスクで銃乱射 49人死亡 手製爆弾も ”過激思想のテロ攻撃”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849641000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>モスクで銃乱射 49人死亡 手製爆弾も ”過激思想のテロ攻撃”</span><time datetime="2019-03-15T18:16"><span>3月15日</span> <span>18時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849641_1903151534_1903151535_01_02.jpg" alt="モスクで銃乱射 49人死亡 手製爆弾も ”過激思想のテロ攻撃”" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランド南部のクライストチャーチにあるイスラム教の礼拝所・モスクで起きた銃乱射事件について、現地の警察は、49人が死亡したことを明らかにしました。ロイター通信は、ニュージーランドでは過去最悪の銃撃事件だと伝えています。</div><div>日本時間の15日午前９時40分ごろ、ニュージーランド南部のクライストチャーチ中心部にあるモスクで、何者かが銃を乱射しました。<br><br>現地の警察は日本時間の午後５時すぎから記者会見し、49人の死亡が確認されたことを明らかにしました。<br><br>このうち41人が中心部にある「ヌール・モスク」で、７人が「リンウッド・モスク」で死亡が確認されたほか、１人が搬送先の病院で死亡したということです。また、およそ40人が病院で手当てを受けているということです。<br><br>警察は、身柄を拘束した３人のうち主犯格とみられる１人は20代後半の白人の男で、殺人容疑で訴追したほか、２人については、事件にどのように関与したのかを詳しく調べています。<br><br>現場からは大量の武器が見つかり、犯行に使われた車からも手製の爆弾が２つ見つかっていて、警察は「計画的な犯行だ」と指摘したうえで、「このほかに危険な状況は把握していないが、警戒を続けている」と述べ、引き続き、現場周辺の詳しい状況を捜査しています。<br><br>警察に先立って記者会見したニュージーランドのアーダーン首相は、事件について、過激な思想を持った容疑者による「テロ攻撃だ」と述べました。<br><br>また事件を受けて、オーストラリアのモリソン首相は「拘束されたうちの１人はオーストラリア生まれだと確認した」と述べ、事件の捜査に協力する考えを示しました。<br><br>ロイター通信は、ニュージーランドでは銃撃事件で49人が犠牲になったのは過去最悪だと伝えています。<br><br>外務省の海外邦人安全課によりますと、これまでのところ日本人が事件に巻き込まれたという情報は入っていませんが、引き続き情報収集を続けるとしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>現場のモスクとは</h3><div>地元の警察によりますと、襲撃されたのは２つのモスクです。<br><br>このうち１つは、クライストチャーチ中心部のクライストチャーチ駅近くの「ヌール・モスク」です。このモスクは公園の西側に位置し、周辺は地元の人たちが散歩したりジョギングしたりする憩いの場となっています。<br><br>もう１つは、ひとつ目の現場から東に５キロほど離れたリンウッド地区にある「リンウッド・モスク」です。<br><br>15日は金曜日で、モスクでは多くの人が訪れる金曜礼拝が行われていて、地元のラジオ局は事件当時、「ヌール・モスク」には300人ほどがいたと伝えています。</div></div><div><h3>銃乱射の動画か ＮＺ政府は削除要請</h3><div>この事件では、銃を乱射する様子を撮影したとみられる動画がＳＮＳや動画投稿サイトに投稿され、ニュージーランド政府は削除を要請するとともに、シェアしないよう呼びかけています。<br><br>問題の動画にはモスクのような場所で銃を乱射する様子が撮影されていますが、誰がいつどこで撮影したかは確認されていません。<br><br>これについて、ニュージーランドのアーダーン首相は会見で、「動画をシェアしないよう求める」と述べて、動画を拡散させないよう訴えました。<br><br>また、警察もツイッターに「事件に関係する極めて凄惨な映像がオンライン上で出回っている」としたうえで、「私たちはこの映像の削除に取り組んでおり、シェアしないよう強く求める」と投稿しました。<br><br>この動画について、地元のメディアは、容疑者がインターネット上で犯行の状況を中継した際の映像だと伝えています。</div></div><div><h3>犯行声明か ツイッターに文書投稿</h3><div>犯行を主張する男のツイッターのアカウントには、事件直前に74ページに及ぶ犯行声明と見られる文書が投稿されていました。<br><br>それによりますと、この人物はオーストラリア出身の28歳の白人男性だとしています。<br><br>今回の犯行の動機については、移民が白人社会を脅かし、侵略しているとする趣旨の内容がつづられています。<br><br>乱射事件については２年前から計画し、モスクを標的に選んだ理由として、イスラム教徒はとりわけ出生率が高く、白人の文化や伝統に対する脅威になっていると主張しています。<br><br>声明の中ではアメリカのトランプ大統領について言及しているくだりもあり、「新たな白人の象徴」として支持しているとしています。</div></div><div><h3>銃撃の容疑者は３人 監視対象含まれず</h3><div>ニュージーランドのアーダーン首相は、身柄を拘束した４人のうち、３人が銃撃に関わったと断定したと明らかにしました。<br><br>このうち、１人が主犯格で、２人が事件に関わったとしています。<br><br>容疑者の名前は、ニュージーランドのテロの監視対象には含まれていなかったということです。<br><br>また、すでに身柄を拘束した以外にも犯行に関わった人物がいる可能性もあるとして、捜査を継続していると話しました。<br><br>一方、６段階に分けたテロに対する警戒レベルを２番目に高いレベルまで引き上げたことも明らかにしました。</div></div><div><h3>ムスリム団体が警戒呼びかけ</h3><div>事件を受けて、ニュージーランドのイスラム教徒の団体、国際ムスリム協会は声明を出し、イスラム教徒に対して、礼拝を終えたあとはすぐにモスクを離れ、不必要に施設の外にとどまらないよう、警戒を呼びかけています。<br><br>また、ニュージーランドの最大都市・オークランドのムスリム協会は声明で、「すさまじいショックと悲しみと怒りを感じる」と述べたうえで、「マイノリティーに向けられた憎しみと闘うために十分警戒してほしい。偏見と不寛容が無害な人の命を脅かしている」として、連帯を呼びかけました。</div></div><div><h3>日本で人気の留学先 留学生などの安全を確認</h3><div>銃の乱射事件が起きたニュージーランド南部のクライストチャーチは、日本人の語学留学先として人気があります。<br><br>兵庫県尼崎市の園田学園女子大学では13人の学生がクライストチャーチにある大学で研修を受けていて、引率している教職員が全員の無事を確認しました。<br><br>また、北九州市の敬愛高校では先月27日から15人の生徒がクライストチャーチ郊外にある高校に短期留学しています。高校によりますと、15日は校内でお別れパーティが行われていましたが、事件を受けて途中で終了し、生徒たちはホストファミリーの家に帰宅したということです。生徒たちは全員無事で、予定どおり、今月18日に現地を出発し日本に帰国する予定だということです。</div></div><div><h3>日本の旅行会社に被害の情報なし</h3><div>事件を受けて、日本の旅行会社では、現地にいる観光客の安全確認を進めています。これまでのところ事件に巻き込まれた人の情報はありません。<br><br>このうち、日本旅行では、個人旅行や団体旅行でクライストチャーチを訪れている人が51人いて、現地の係員が電話で全員の無事を確認しました。<br><br>また、ＪＴＢと近畿日本ツーリスト、それにクラブツーリズムも、現地にいる顧客全員の無事を確認しています。<br><br>さらに、エイチ・アイ・エスも、現地の係員を通して顧客の安否を確認していて、現在のところ事件に巻き込まれた人の情報は無いということです。</div></div><div><h3>菅官房長官「邦人被害の具体的情報なし」</h3><div>菅官房長官は午後の記者会見で、「犠牲者とそのご家族の方々に心から哀悼の意を表するとともに、負傷された方々にお見舞い申し上げる。ニュージーランド国民に心から連帯の意を表する」と述べました。<br><br>また、「邦人被害の状況は引き続き確認中だが、現時点まで具体的な情報には接していない。政府としては、事件発生を受け、在クライストチャーチ領事事務所を通じ、在留邦人や『たびレジ』の登録者に対し、メールを出して注意喚起を行っている」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849641000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 18:16:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳児暴行死 母親に実刑判決「３つ子の育児 同情できるが…」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011849981000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>乳児暴行死 母親に実刑判決「３つ子の育児 同情できるが…」</span><time datetime="2019-03-15T19:42"><span>3月15日</span> <span>19時42分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011849981_1903151858_1903151942_01_02.jpg" alt="乳児暴行死 母親に実刑判決「３つ子の育児 同情できるが…」" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県豊田市で生後11か月の３つ子の１人に暴行を加えて死亡させた罪に問われた母親の裁判で、裁判所は「３つ子の育児を懸命に行ったことに同情はできる」とした一方、「執行猶予をつけるほど軽い事案ではない」として懲役６年の求刑に対し３年６か月の判決を言い渡しました。</div><div>愛知県豊田市の松下園理被告（30）は去年１月、自宅で生後11か月の３つ子のうち次男を床にたたきつけて死亡させたとして傷害致死の罪に問われました。<br><br>裁判で被告は「泣き声が耐えられなかった」と話し、弁護士は「周囲の支援がなく重度のうつ病だった」として執行猶予のついた判決を求めていました。一方、検察は「乳児が泣くのは当然で動機は身勝手だ」として懲役６年を求刑していました。<br><br>15日の判決で、名古屋地方裁判所岡崎支部の野村充裁判長は「無抵抗の乳児をたたきつけた犯行は危険で悪質と言うほかない」と指摘しました。そして「うつ病になる中、負担が大きい３つ子の育児を懸命に行ったことに同情はできる」とした一方、「執行猶予をつけるほど軽い事案とは評価できない」と述べ、懲役３年６か月を言い渡しました。被告の弁護士は、刑が重過ぎるとして名古屋高等裁判所に控訴する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>３つ子の育児状況</h3><div>裁判では、被告の育児の状況が明らかにされました。<br><br>出産後、３人の子どもに１日８回ずつ、３時間おきにミルクをあげ、睡眠時間は１時間程度だったとしています。また、事件の８か月前、訪問してきた保健師に「次男が昼夜を問わず泣くので大変」と話していたほか、３か月健診の際、別の保健師に「長男と次男の口を塞いだことがある」と打ち明けていたということです。<br><br>被告の夫は育児休暇を取っていましたが、事件の２か月前に仕事に復帰していました。</div></div><div><h3>「多胎家庭」の虐待リスク高い</h3><div>双子や３つ子を抱える「多胎家庭」は排卵誘発剤の活用や体外受精といった不妊治療の普及で1980年代以降増えたということです。<br><br>医師や医療の専門家でつくる「日本多胎支援協会」によりますと、こうした家庭は2005年をピークに減少しましたが、100人の妊婦のうち１人は双子や３つ子を出産していて、愛知県はこの全国平均をさらに上回っているということです。<br><br>また、石川県立看護大学の大木秀一教授が９年前に行ったアンケート調査では、「子どもを虐待しているのではと思うことがあるか」という質問に対し、多胎家庭の母親の30％から40％が「はい」と答えていました。この割合は１人で生まれた子どもを育てる母親のおよそ２倍だということで、双子や３つ子を育てる母親の精神的負担が大きく、虐待リスクが高いことを示しています。</div></div><div><h3>豊田市が再発防止の取り組み</h3><div>今回の事件を受け、愛知県豊田市は再発防止に向けた取り組みを始めています。<br><br>育児に関する情報を得られるよう、双子や３つ子を妊娠した母親に特化した教室を先月、初めて開きました。また、新年度からは双子や３つ子をこども園に入園しやすくする取り組みを始めるほか、家事を手伝うヘルパーを利用できる期間を今より長くすることにしています。<br><br>豊田市子ども家庭課の塚田知宏課長は「双子や３つ子がいる多胎家庭への理解が足りていなかったと重く受け止めている。二度と同様の事件が起きないよう支援したい」と話しています。</div></div><div><h3>ＮＰＯの取り組み</h3><div>岐阜県にあるＮＰＯ法人の糸井川誠子理事長は３つ子を育てた経験から、多胎家庭の支援に取り組んでいます。<br><br>糸井川さんが３つ子を出産したのは24年前でした。「ミルクをあげたりおむつを替えたりするロボットになったように、感情を動かさずに作業をしていましたし、寝る暇もなく、日々生きているだけで精いっぱいでした。できていないことが多く、自分の育てかたが悪いと自己嫌悪になっていました」。<br><br>そう振り返る糸井川さんが助けられたのは、岐阜県多治見市で運営されている、双子や３つ子の親を対象にしたサークルでした。今月７日の集まりでは、初めての双子の育児に悩む母親が、同じ経験をした人に、お風呂の入れ方や外出のしかたを相談していました。育児のノウハウを共有することで、親の負担だけでなく、孤独やストレスを軽減するねらいがあります。<br><br>糸井川さんのＮＰＯは今、保健師と、双子や３つ子を育てた経験を持つ親との連携を進めています。保健師は、家庭を訪問して子どもの発育や健康状態を把握し、行政サービスを提案する役割を担っています。<br><br>13日、岐阜県立看護大学で開かれた勉強会には、県内の自治体の保健師も参加し、服部律子教授が、双子や３つ子の母親は子どもの発育を比べてしまい、ストレスを感じやすいことや、妊娠の時期から保健師が相談に乗る必要があることを説明しました。また、母親たちも、自分の経験談を保健師に伝えていました。<br><br>参加した保健師の１人は「双子や３つ子の家庭の特性は、保健師の知識だけでは賄いきれない。新たに分かったことを行政サービスに組み込んでいきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011849981000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 19:42:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>赤信号無視の歩行者を書類送検 バイクと衝突で異例の検挙</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011850131000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>赤信号無視の歩行者を書類送検 バイクと衝突で異例の検挙</span><time datetime="2019-03-15T20:14"><span>3月15日</span> <span>20時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011850131_1903152005_1903152014_01_02.jpg" alt="赤信号無視の歩行者を書類送検 バイクと衝突で異例の検挙" id="news_image"></div><div></div><div>北九州市の交差点で、赤信号を無視して道路を横断したうえ、ミニバイクと衝突し、運転していた高齢者に大けがを負わせたとして、70歳の歩行者が書類送検されました。警察によりますと、歩行者がバイクよりも重い過失があるとして検挙されるケースは極めて珍しいということです。</div><div>書類送検されたのは北九州市小倉北区の70歳の男性です。<br><br>警察の調べによりますと、去年11月、自宅近くの市道の交差点で、赤信号を無視して道路を横断したうえ、青信号で交差点に入ってきたミニバイクと衝突し、運転していた高齢者の頭などに大けがを負わせたとして、重過失傷害の疑いが持たれています。<br><br>自身も足の骨を折る大けがをしていて、警察はミニバイクを運転していた高齢者についても、過失運転傷害の疑いで書類送検しました。２人とも容疑を認めているということです。<br><br>警察によりますと、歩行者とミニバイクの交通事故で、歩行者がバイクよりも重い過失があるとして検挙されるケースは極めて珍しいということです。<br><br>福岡県では信号を無視したり、横断歩道のない場所を渡ったりして事故に巻き込まれる高齢の歩行者が増えているということで、警察は交通ルールを守るよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011850131000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 20:14:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“辺野古 軟弱地盤の改良工事に３年８か月” 国会に報告書提出</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011850031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“辺野古 軟弱地盤の改良工事に３年８か月” 国会に報告書提出</span><time datetime="2019-03-15T21:17"><span>3月15日</span> <span>21時17分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011850031_1903151931_1903152117_01_02.jpg" alt="“辺野古 軟弱地盤の改良工事に３年８か月” 国会に報告書提出" id="news_image"></div><div></div><div>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、防衛省は埋め立て区域の軟弱地盤の改良工事に３年８か月程度かかることなどを明記した報告書を国会に提出しました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011850031_1903151931_1903152117_01_03.jpg" alt=""><div>アメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、防衛省は埋め立て区域で見つかった軟弱地盤の工事の方法などを検討し、15日、その報告書を参議院予算委員会の理事会に提出しました。<br><br>報告書では埋め立て区域の４割余りが軟弱な地盤で、それを強固にするため、砂を圧縮して作ったくいをおよそ７万7000本打ち込む改良工事が必要で、３年８か月程度かかることが明記されています。<br><br>またそうした地盤は最大で水深70メートルまであり、改良工事を行えば安定性は確保できるとしています。<br><br>参議院予算委員会では来週18日に安倍総理大臣らに出席を求めて、安全保障などをテーマに集中審議が行われることになっています。<br><br>一方、参議院予算委員会の理事会では、野党側が集中審議に沖縄県の玉城知事を参考人として招致するよう求めましたが、与党側は応じず、招致は認められないことになりました。</div></div><div><h3>立憲民主 蓮舫参院幹事長「報告書を受けた集中審議を」</h3><div>参議院予算委員会で野党側の筆頭理事を務める立憲民主党の蓮舫参議院幹事長は記者団に対し、「３年８か月は地盤改良だけで、いったい、どのくらいの期間がかかるのか。むしろ普天間基地の固定化ではないのか。報告書を受けた集中審議を求めたい」と述べました。<br><br>また蓮舫氏は与党側が沖縄県の玉城知事の参考人招致に応じなかったことについて「全会一致で決めるのはルールだが、都合の悪い参考人は理由を述べずに拒否する。誠実な姿勢ではない」と述べました。</div></div><div><h3>国民民主 玉木代表「ゼロベースで見直しを」</h3><div>国民民主党の玉木代表は神戸市で記者団に対し、「移設が決まってから20年以上たっており、さらに完成までに時間がかかるということでは安全保障環境も激変するので、今の計画のまま進めてもいいのか、ゼロベースで見直しを行うべきだ。沖縄県の玉城知事はいちばんの当事者なので、ぜひ国会に来てもらい、冷静な議論を積み重ねていきたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011850031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 21:17:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「元号変わるとカード使えなくなる」改元に乗じた詐欺に注意を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011850151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「元号変わるとカード使えなくなる」改元に乗じた詐欺に注意を</span><time datetime="2019-03-15T21:33"><span>3月15日</span> <span>21時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011850151_1903152025_1903152133_01_02.jpg" alt="「元号変わるとカード使えなくなる」改元に乗じた詐欺に注意を" id="news_image"></div><div></div><div>今月千葉県内の90代の男性が「元号が変わると古いキャッシュカードは使えなくなる」などといううその電話を信じて、カードをだまし取られました。警察は元号が変わるこのタイミングに便乗して、同じような手口でカードや現金をだまし取ろうとする詐欺に注意を呼びかけています。</div><div>今月８日、千葉県成田市の90代の男性の自宅に、銀行協会の職員を名乗る男から電話があり、「平成から元号が変わると、キャッシュカードのチップが３つに増える。チップが１つしかない古いカードはもうすぐ使えなくなってしまうので、新しいカードに交換する必要がある」と言われました。<br><br>男は続けて、「新しいカードの発行には口座番号や暗証番号が必要なので教えてほしい」と要求し、話を信じた男性は暗証番号などを伝えてしまったということです。<br><br>男性はその後、自宅に来た銀行協会の職員を名乗る20代くらいの若い男に３枚のカードを渡し、口座からは現金およそ24万円が引き出されていました。<br><br>警察は元号が変わるこのタイミングに便乗して、同じような手口でカードや現金をだまし取ろうとする詐欺に注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011850151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 21:33:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長崎大学 入試の小論文で解答例も配る 受験生に謝罪し再試験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011850361000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>長崎大学 入試の小論文で解答例も配る 受験生に謝罪し再試験</span><time datetime="2019-03-15T22:43"><span>3月15日</span> <span>22時43分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/K10011850361_1903152240_1903152244_01_02.jpg" alt="長崎大学 入試の小論文で解答例も配る 受験生に謝罪し再試験" id="news_image"></div><div></div><div>長崎大学の２次試験の後期日程で、小論文の問題を配る際に一部の受験生に解答例も一緒に配布してしまうミスがあり、大学は受験生に謝罪したうえで再試験を行いました。</div><div>長崎大学によりますと、今月12日に行われた２次試験の後期日程で、小論文の問題を配る際に、一部の受験生に解答例や採点基準を一緒に配布してしまうミスがあったということです。<br><br>試験監督をしていた教員が試験中にミスに気付き、その場で受験生にミスがあったことを説明し、謝罪したうえで再試験をしたということです。<br><br>長崎大学は過去に同じようなミスがあったため、再発防止のためのマニュアルを作成していましたが、今回、試験問題の作成に関わった職員がマニュアルに定められた点検を怠ったため、問題冊子のなかに解答例などが書かれたページが紛れ込んでいたということです。<br><br>長崎大学の阪倉良孝副学長は「受験生をはじめ、関係者の皆様におわび申し上げます。今後、入試の適正な実施に万全を図りたい」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011850361000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 22:43:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ モスク銃乱射事件 各国首脳が哀悼の意</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190315/k10011850381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ モスク銃乱射事件 各国首脳が哀悼の意</span><time datetime="2019-03-15T23:00"><span>3月15日</span> <span>23時00分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20190315/K10011850381_1903152256_1903152300_01_02.jpg" alt="ＮＺ モスク銃乱射事件 各国首脳が哀悼の意" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランド南部のクライストチャーチにあるイスラム教の礼拝所・モスクで起きた銃乱射事件を受けて、アメリカのトランプ大統領など、各国の首脳が哀悼の意を示しています。</div><div>アメリカのトランプ大統領は15日、ツイッターに「ニュージーランドの人々に対し、深い哀悼の意を示したい。アメリカはニュージーランドによりそい、できることは何でもする」と投稿しました。<br><br>また、イギリスのエリザベス女王は王室のホームページを通じて、「きょうのぞっとするような事件に深い悲しみを感じています。この悲劇に際し、私の思いと祈りはニュージーランドの国民とともにあります」とコメントを発表しました。<br><br>ドイツのメルケル首相も「モスクで平和的な祈りをささげている最中に犠牲になったり傷ついた人たちに、深い哀悼の意を表明する。われわれはともにテロ行為に立ち向かう」とする声明を出しています。<br><br>2015年に130人が犠牲になったテロ事件が起きたフランスのマクロン大統領は15日、ツイッターに「フランスはいかなる過激主義にも立ち向かい、世界中のテロに対抗する」と書き込み、国際社会と連携して、テロに屈しない姿勢を強調しました。<br><br>このほかノルウェーのソルベルグ首相はツイッターへの投稿で「事件の犠牲者とその家族に心からお悔やみを申し上げる。民主主義を脅かそうとする過激思想は決して成功しない」と述べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190315%2Fk10011850381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 23:00:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>