<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>キャッシュレス決済普及へ 10連休などでキャンペーン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>キャッシュレス決済普及へ 10連休などでキャンペーン</span><time datetime="2019-03-18T04:32"><span>3月18日</span> <span>4時32分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851651_1903172009_1903180432_01_02.jpg" alt="キャッシュレス決済普及へ 10連休などでキャンペーン" id="news_image"></div><div></div><div>キャッシュレス決済の普及を図ろうと、経済産業省はカード会社などに協力してもらい、来月からの10連休などでキャッシュレスで決済するとポイントを増やすなどのキャンペーンを行うことになりました。</div><div>経済産業省は、消費者の利便性などにつながるとして、決済手段の中でキャッシュレスの比率を、現在の20％から2025年には40％に高めるという目標を掲げています。<br><br>こうした中、カード会社やＱＲコードの事業者などに協力してもらい、今月のプレミアムフライデーとなる29日にキャンペーンを実施することになりました。<br><br>具体的には、カードなどで買い物をした際には還元されるポイントを増やしたり、値段を割り引いたりします。<br><br>また、来月27日からの10連休は外出する人が増えると見込まれることから、「キャッシュレスウィーク」と銘打って今月と同じ特典を設ける予定です。<br><br>消費税率の引き上げに伴って、ことし10月から９か月間はキャッシュレス決済のポイント還元制度が実施されることもあり、これを前に一連のキャンペーンを通じて普及を図りたい考えです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 04:32:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゲノム編集食品 早ければ夏にも国への届け出だけで販売可能に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ゲノム編集食品 早ければ夏にも国への届け出だけで販売可能に</span><time datetime="2019-03-18T04:36"><span>3月18日</span> <span>4時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851831_1903180100_1903180436_01_02.jpg" alt="ゲノム編集食品 早ければ夏にも国への届け出だけで販売可能に" id="news_image"></div><div></div><div>「ゲノム編集」と呼ばれる最新の遺伝子操作技術を使った食品について、厚生労働省の専門家会議は18日、流通させる際の新しいルールの最終報告書をまとめる見込みです。この技術で開発が進められているほとんどの農水産物は、早ければ夏にも、国への届け出だけで販売できるようになるとみられています。</div><div>ゲノム編集は遺伝子を操作する最新の技術で、収穫量が増えるイネや大きくなるマダイなど、農林水産業の分野で研究開発が進んでいます。<br><br>18日に開かれる厚生労働省の専門家会議では、こうしたゲノム編集食品の新しいルールの最終報告書がまとまる見込みです。<br><br>その結果、今、開発が進むほとんどの農水産物で行われている、新たな遺伝子は組み込まずに遺伝子の変異を起こさせる方法を使った食品は、毒性や発がん性などを調べる安全性の審査は必要なく、事業者、国への事前の届け出だけが求められることになる見通しです。<br><br>また、届け出された内容は概要を公表することも求める方向です。<br><br>今後は消費者庁でゲノム編集食品の表示のルールについて検討が行われることになりますが、厚生労働省は早ければ夏にも、新たなルールの通知を出すことにしていて、これによって新たなルールでゲノム編集食品が販売できるようになるとみられています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ゲノム編集食品の新ルール</h3><div>国は食品衛生法に基づいて、これまで従来の「遺伝子組み換え技術」が応用された食品については安全性の審査を行ってきました。<br><br>そのため、遺伝子組み換えトウモロコシや遺伝子組み換えダイズなどを食品にする際には、事業者は、組み込まれる遺伝子がどのようなものかや、毒性や発がん性、それにアレルギーを起こさないかなどについてデータを取り、国が審査して安全だと判断された場合に販売できるようになります。<br><br>また、販売の段階では「遺伝子組み換え」や「遺伝子組み換えではない」などと表示のルールも決まっています。<br><br>一方、ゲノム編集食品については、国の専門家会議は新たな遺伝子を組み込んだものは遺伝子組み換えと同じように安全性の審査を行う必要があるとし、現在開発が進むほとんどの農水産物で行われている、新たな遺伝子を組み込まず遺伝子の変異を起こさせる方法を使ったものについては安全性の審査は必要とせず、事前に国に届け出だけを求める方針です。<br><br>海外ではアメリカ政府がいずれの方法でも原則として特別な規制をしない方針を示す一方で、ＥＵでは司法裁判所が遺伝子組み換え技術と同じ規制を適用すべきとしていて、具体的な制度が検討されています。</div></div><div><h3>ゲノム編集食品 世界各国で研究開発</h3><div>ゲノム編集という最新の遺伝子操作技術の普及とともに、ゲノム編集食品を作る研究開発は世界各国で行われています。<br><br>国内では、収穫量が増えるイネや、病気の予防にもつながる有効成分が多いトマト、大きくなるマダイ、食中毒を起こさないジャガイモなどが生み出されています。<br>しかし、いずれも研究開発の段階で、流通はしていないとされています。<br><br>大阪大学大学院の村中俊哉教授の研究グループは、食中毒を起こさないジャガイモを開発しています。<br>ジャガイモは芽が出たときに「ソラニン」という物質ができて食中毒の原因になります。<br>そのため、芽が出たジャガイモを食べるときには芽の周りを取り除いて調理しなくてはいけません。<br><br>グループでは、ゲノム編集でソラニンがほとんどできないジャガイモを作り出しました。<br>このジャガイモでは食中毒を起こさないということで、芽が出ていても、その周りを取り除く必要がなくなりました。<br>このため、ジャガイモを収穫したあとに、芽が出ないように一定の温度に管理した倉庫に保管する必要がなくなり、大幅なコストダウンにつなげることができるといいます。<br><br>村中教授は「食べ物である以上、消費者が安心して食べられることがいちばん大切だ。今後も丁寧で分かりやすい説明をすることが何より重要だと思います」と話していました。</div></div><div><h3>課題は「事前の届け出」の実効性</h3><div>新しいルールの課題は、「事前の届け出」をどれだけ実効性のあるものにできるかという点です。<br><br>その背景にはゲノム編集がピンポイントで遺伝子を変えることができる優れた技術であることが関係しています。<br><br>ゲノム編集で変異を起こさせて新しい品種を作り出した場合、自然の中で突然変異で生まれたものと分析して比較しても、今の技術では区別することができないとされています。<br>そのため、届け出をしなかったとしても、第三者がゲノム編集食品であることを証明することが難しいのです。<br><br>特に規制がない国で作られたゲノム編集食品を業者が知らずに輸入した場合は、ゲノム編集食品であることを見極めることが不可能な状態も考えられます。<br><br>結果的に、届け出をした業者だけが損をするような事態になりかねないと懸念されています。<br><br>専門家会議の中では、届け出の義務化が必要だといった意見や罰則を設けるべきだなどの意見が出ていて、厚生労働省は今後、方策を検討することにしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 04:36:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＺ銃乱射事件 多様性尊重する社会の分断ねらう事件に衝撃</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851881000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＮＺ銃乱射事件 多様性尊重する社会の分断ねらう事件に衝撃</span><time datetime="2019-03-18T04:51"><span>3月18日</span> <span>4時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851881_1903180450_1903180451_01_02.jpg" alt="ＮＺ銃乱射事件 多様性尊重する社会の分断ねらう事件に衝撃" id="news_image"></div><div></div><div>ニュージーランドでイスラム教の礼拝所が襲撃され、50人が死亡した銃の乱射事件で、犠牲者の出身国は少なくとも８か国にのぼっています。これまで多くの移民や難民を受け入れてきた社会の分断をねらったかのような事件に衝撃が広がっています。</div><div>今月15日、ニュージーランド南部のクライストチャーチにある２か所のモスクなどが襲撃された事件では50人が死亡し、オーストラリア出身のブレントン・タラント容疑者が殺人容疑で訴追されました。<br><br>犠牲者の中には外国の出身者が多く含まれ、パキスタンやエジプト、それにヨルダンなど、アジアや中東の少なくとも８か国の28人に上っています。<br><br>ニュージーランドは、去年１年間に外国からおよそ４万8300人の移民を受け入れるなど、国の政策として文化や宗教の多様性を尊重しあう社会を形成してきました。<br><br>そうした社会の分断をねらったかのような今回の事件に衝撃が広がっています。<br><br>クライストチャーチにある難民の支援団体のアーメド・タニ会長は「今回の犠牲者にはシリア難民の男性もいた。安全を求めてニュージーランドにやってきたのに、とても痛ましくやりきれない」と話していました。<br><br>一方、現地では犠牲者やその家族に寄り添う動きも出ています。インターネット上では支援金の呼びかけが行われ、これまでに日本円で３億円余りが寄せられたということです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>容疑者の祖母「海外旅行きっかけで人格変わった」</h3><div>今回の事件で殺人の疑いで訴追されたブレントン・タラント容疑者の祖母のマリー・フィッツジェラルドさん（81）と、親戚のテリー・フィッツジェラルドさんがオーストラリアのテレビ局のインタビューに応じ、被害者とその家族に謝罪しました。<br><br>この中で祖母のマリーさんは、孫のタラント容疑者が事件を起こしたことについて「とても驚き、混乱している」と話し、親戚のテリーさんは「死亡した方や、けがをした方、遺族や家族に対して謝罪したい。とても申し訳なく、隠れていたい思いだ」と話しました。<br><br>マリーさんによりますと、タラント容疑者は2010年に父親をがんで亡くしてからヨーロッパへ旅行に出かけたということで「海外旅行がきっかけで人格が変わったのだと思う」と話しました。<br><br>また、タラント容疑者について「高校生のときは、テレビゲームに夢中だった」と話し、去年、きょうだいの誕生日を祝うために帰省した際には「いつもと変わらない様子だった」と振り返りました。</div></div><div><h3>発砲する男に立ち向かう男性をたたえる声</h3><div>今回の事件では、現場のモスクに居合わせたアフガニスタン出身の男性が銃を乱射する男に命懸けで立ち向かい、勇敢な行動をたたえる声が広がっています。<br><br>現地からの報道によりますと、アフガニスタン出身のアブドゥル・アジズさん（48）は15日、２か所目の現場となったリンウッド・モスクを訪れていたところ、事件に遭遇したということです。<br><br>叫び声などを聞いてモスクの外に飛び出したアジズさんは、迷彩服を着た男を見つけ「一体、何者だ」と叫んだところ、男はアジズさんに向かってののしってきたといいます。<br>アジズさんはとっさに、近くにあった小型のクレジットカードの読み取り機を男に向かって投げつけると、男は発砲してきたということです。<br>アジズさんは車の陰に身を隠しながら「こっちに来い。ここにいるぞ」などと叫んで、男の注意を引き付けました。<br>さらに、アジズさんは男が落とした銃を拾って威嚇するなどした結果、男は車で現場を立ち去ったということです。<br><br>事件当時、モスクの中には、およそ100人が礼拝に来ていたということで、モスクの関係者は「彼が何とか男を打ち負かしてくれたので私たちは助かった。モスクの中の全員が犠牲になっていたかもしれない」と話し、アジズさんの勇敢な行動をたたえる声が広がっています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851881000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 04:51:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャングルジム出火で５歳男児死亡 当時の学生ら書類送検へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851851000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ジャングルジム出火で５歳男児死亡 当時の学生ら書類送検へ</span><time datetime="2019-03-18T05:34"><span>3月18日</span> <span>5時34分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851851_1903180107_1903180534_01_02.jpg" alt="ジャングルジム出火で５歳男児死亡 当時の学生ら書類送検へ" id="news_image"></div><div></div><div>３年前、東京の明治神宮外苑のイベント会場で展示されていたジャングルジムから火が出て５歳の男の子が死亡した火災で、警視庁は、展示物を設置した当時の学生や指導教官、それにイベントの運営会社の社長ら合わせて６人が安全管理を怠ったとして、18日にも業務上過失致死傷の疑いで書類送検する方針を固めました。</div><div>平成28年11月、東京 新宿区の明治神宮外苑のイベント会場で、日本工業大学の学生が制作し展示されていた木製のジャングルジムから火が出て、中で遊んでいた港区の佐伯健仁くん（５）が死亡し、助けようとした父親など２人がやけどをしました。<br><br>これまでの調べで、展示物をライトアップするため内部から白熱電球を使った投光器を点灯させていましたが、この熱が原因で展示物の中に入れていたおがくずから火が出たとみられ、警視庁が安全管理に問題がなかったか捜査してきました。<br><br>その結果、展示物の近くに消火器を置くなどの安全管理を怠ったとして、展示物を設置した当時の学生２人と大学の指導教官、それにイベントの運営会社の社長ら３人の合わせて６人を、18日にも業務上過失致死傷の疑いで書類送検する方針を固めました。<br><br>これまでの任意の調べに対し、いずれも容疑を認めているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851851000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 05:34:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エチオピア旅客機墜落事故 インドネシアの同型機事故と類似性</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>エチオピア旅客機墜落事故 インドネシアの同型機事故と類似性</span><time datetime="2019-03-18T06:49"><span>3月18日</span> <span>6時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851911_1903180648_1903180649_01_03.jpg" alt="エチオピア旅客機墜落事故 インドネシアの同型機事故と類似性" id="news_image"></div><div>アフリカのエチオピアで起きた旅客機の墜落事故で、エチオピアの運輸相は、今回の事故が、去年10月に起きたインドネシアでの同型機の墜落事故とのはっきりとした類似性があると述べ、今後、この点について詳しく調査していく方針を示しました。</div><div>エチオピア航空の旅客機「ボーイング737ＭＡＸ８」は今月10日、首都アディスアベバ近郊で墜落し乗客乗員157人全員が死亡しました。<br><br>この事故で、エチオピア政府の依頼を受けて旅客機の飛行状況を記録した「フライトレコーダー」と、操縦室内の音声を記録した「ボイスレコーダー」の解析作業を進めてきたフランスの航空事故調査局は、17日、いずれの装置からもデータの回収に成功し、エチオピア側にデータを提供したと発表しました。<br><br>データの内容について、エチオピア政府は明らかにしていませんが、モゲス運輸相はＡＦＰ通信などに対し「去年10月に起きたインドネシアでの同型機の墜落事故とのはっきりとした類似性がある」と述べ、今後、この点について詳しく調査していく方針を示しました。<br><br>今回の事故をめぐっては、同型機の運航を一時停止させる措置が世界的に広がっていて、機体に問題があったのかどうかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ボーイング社 政府の要請あれば技術的な情報提供</h3><div>ボーイング社は17日、マレンバーグＣＥＯ＝最高経営責任者が声明を発表し「引き続き、調査に協力していくとともに、新たな事実を解明できるよう、当局と連携していく」としたうえで、エチオピア政府などの要請があれば、技術的な情報を提供するとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 06:49:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロック歌手 内田裕也さん 肺炎のため死去 79歳</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851931000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロック歌手 内田裕也さん 肺炎のため死去 79歳</span><time datetime="2019-03-18T08:37"><span>3月18日</span> <span>8時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851931_1903180902_1903180903_01_03.jpg" alt="ロック歌手 内田裕也さん 肺炎のため死去 79歳" id="news_image"></div><div>日本のロックの黎明期に歌手として活躍し、去年亡くなった樹木希林さんの夫としても知られる内田裕也さんが17日、東京都内の病院で肺炎のため亡くなりました。79歳でした。</div><div>内田裕也さんは兵庫県西宮市出身で、高校時代、エルビス・プレスリーに憧れてロック歌手を志しました。<br><br>高校を中退後、昭和33年にロックンロールにこだわった「ブルージーン・バップス」を結成して本格的にバンド活動を始め、昭和41年のザ・ビートルズの来日では、前座としてステージに立ちました。<br><br>歌手としての活動のほか、音楽プロデューサーとしても日本のロックの黎明期をけん引する活動を続け、年末恒例のロックフェスティバルを40年以上続けるなど、若手の育成にも力を入れてきました。<br><br>また、俳優として数々の映画にも出演し、中でも昭和61年に公開された滝田洋二郎監督の「コミック雑誌なんかいらない！」では、過激なテレビリポーターを主演して人気を集め、国際的にも評価を受けました。<br><br>その後、平成３年に東京都知事選挙に立候補して落選したのをはじめ、民主党政権が行った「事業仕分け」の会場を訪れるなど、自由で奇抜な言動が注目されていました。<br><br>妻は俳優の樹木希林さんで、長く別居生活を送りながらも離婚せず、去年９月に樹木さんが亡くなった際には「今までありがとう。安らかに眠ってください。見事な女性でした」などと感謝の気持ちをつづっていました。<br><br>内田さんは最近は車いすでの生活を送っていて、所属事務所によりますと、17日午前５時半ごろ東京都内の病院で肺炎のため亡くなったということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851931000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 08:37:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>２月の貿易収支 ５か月ぶり黒字</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/k10011851941000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>２月の貿易収支 ５か月ぶり黒字</span><time datetime="2019-03-18T08:57"><span>3月18日</span> <span>8時57分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190318/K10011851941_1903180859_1903180859_01_02.jpg" alt="２月の貿易収支 ５か月ぶり黒字" id="news_image"></div><div></div><div>財務省の発表によりますと、輸出から輸入を差し引いた先月（２月）の日本の貿易収支は、3390億円の黒字でした。貿易収支が黒字になるのは、５か月ぶりです。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190318%2Fk10011851941000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 08:57:48 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>