<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>春闘 焦点の１つはシニアの雇用拡大 定年延長決めた企業も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846921000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>春闘 焦点の１つはシニアの雇用拡大 定年延長決めた企業も</span><time datetime="2019-03-13T17:21"><span>3月13日</span> <span>17時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846921_1903131741_1903131743_01_02.jpg" alt="春闘 焦点の１つはシニアの雇用拡大 定年延長決めた企業も" id="news_image"></div><div></div><div>ことしの春闘の焦点の１つとなっているのが60歳以降のシニアの雇用の拡大です。こうした中、定年を60歳から65歳に引き上げることを決めた企業も出ています。</div><div>横浜市に本社がある鉄道の信号システムなどの開発や製造を行う会社にはおよそ1000人の従業員がいて、定年が60歳でその後は嘱託社員として働くことができますが、定年後の給料は平均で半分以下にまで減ります。<br><br>定年前は部長だった60歳の男性は「仕事の内容は定年前と定年後で大きく変わらないが、給料は10万円以上、下がった。定年退職は誰もが通る道で、処遇が下がるのはしかたがない」と話しています。<br><br>会社によりますと、今はほとんどの社員が定年後も嘱託社員として働いているということですが、経営側は人手不足の中、今後は他社に人材が流出してしまうおそれもあるとして、ことしの春闘で定年に関する制度の見直しを労働組合に提案しました。<br><br>経営側の提案は定年を65歳に引き上げ、毎月の給料は60歳以降もほぼ変わらないようにし、65歳の定年後も働きたい人は希望者全員を70歳まで雇い、給料も定年時の70％にするというものです。<br><br>厚生労働省が去年行った調査では、定年が65歳の企業は全体の16.1％、300人以上の大企業に限ると9.4％にとどまっているため、経営側としては他社に先駆けて導入することを考えたのです。<br><br>この会社で働く56歳の男性は「60歳をすぎても同じ地位で同じ給料をもらえるのは会社から評価されていると感じ、一層モチベーションを高く働くことができそうだ。老後のための蓄えもできるので有意義だと思う」と話しています。<br><br>経営側は制度の見直しで今後、人件費が毎年平均で５億円ずつ必要になると試算していますが、中長期的に見れば、経験や技術を持った社員が高い意欲で働いてもらうことで売り上げが伸び、この分を補うことができると考えています。<br><br>労使交渉の結果、来月から導入することが決まり、交渉に当たった労働組合の前川佳之執行委員長は「若手の賃金を抑制するという提案ではなく、私のように子どもが小さく、60歳をすぎても住宅ローンがある人も多いので、大きな反対はなかった」と話しています。<br><br>その一方で「60歳をすぎると人によって健康状態が違うので、全員が元気で健康に働ける仕組みを整えることが必要だ。増える人件費に対応するため、生産性を上げていく取り組みも話し合う必要がある」と指摘しています。<br><br>会社の小野寺徹専務執行役員は「従業員にとっても、会社にとっても、絶対にプラスになると信じて、経営としてチャレンジした。会社のねらいどおりになるよう、よい制度にしていきたい」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846921000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:21:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>買い物弱者など解決へ ロボットがコンビニの商品配達する実験</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846961000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>買い物弱者など解決へ ロボットがコンビニの商品配達する実験</span><time datetime="2019-03-13T17:35"><span>3月13日</span> <span>17時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846961_1903131731_1903131735_01_02.jpg" alt="買い物弱者など解決へ ロボットがコンビニの商品配達する実験" id="news_image"></div><div></div><div>高齢化に伴う「買い物弱者」などの解決につなげようと、自動で動くロボットがコンビニの商品を配達する実験が神奈川県の大学で行われました。</div><div>これは大手コンビニチェーンの「ローソン」と自動運転技術を開発するベンチャー企業の「ＺＭＰ」などが行いました。<br><br>実験は大学内で行われ、利用者がスマートフォンの専用のアプリを使って商品を注文すると、高さ、幅などが１メートルに満たない箱型のロボットが、仮設の店舗から商品を届けます。<br><br>センサーやカメラが周りの状況を認識しているということで、人が近づくと自動的に停止するほか、人とすれ違った際には音声であいさつもしてくれます。<br><br>両社では、こうしたロボットで高齢化に伴う買い物弱者やドライバーの人手不足といった課題の解決につなげたい考えです。<br><br>また公道を移動できるよう国に対して法整備を働きかけていくことにしています。<br><br>ローソンの牧野国嗣オープン・イノベーションセンター長は「時間がなかったり、体が不自由で店に行けなかったりするなど、さまざまなニーズに応えるため、実用化を進めていきたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846961000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:35:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>死亡した小６女児２人 家族などに宛てた複数のメモ残す</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>死亡した小６女児２人 家族などに宛てた複数のメモ残す</span><time datetime="2019-03-13T17:38"><span>3月13日</span> <span>17時38分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846971_1903131747_1903131748_01_02.jpg" alt="死亡した小６女児２人 家族などに宛てた複数のメモ残す" id="news_image"></div><div></div><div>愛知県豊田市でマンションから飛び降りて自殺したとみられる小学６年生の女の子２人が家族などに宛てた複数のメモを現場に残していたことが、捜査関係者への取材で分かりました。飛び降りる１時間以上前にマンション内に立ち入っていたことも分かり、警察が詳しいいきさつを調べています。</div><div>12日午後７時すぎ、豊田市陣中町のマンションの敷地で、市内の同じ小学校に通う６年生の女の子２人が血を流して倒れているのが見つかり、搬送先の病院で死亡しました。警察は飛び降り自殺を図ったとみています。<br><br>捜査関係者によりますと、２人はこのマンションの住人ではなく、現場に残された所持品から家族などに宛てた複数のメモが見つかったということです。<br><br>またメモの中にはいじめを受けていたことをうかがわせる内容のものもありましたが、具体的な内容や個人名などは書かれていなかったということです。<br><br>２人は飛び降りる１時間以上前にマンション内に立ち入ったことが確認されているということで、警察は下校してからの２人の行動や詳しいいきさつを調べています。<br><br>一方、豊田市教育委員会によりますと、２人は６年生の別々のクラスに所属していて、今月20日に卒業式を迎える予定だったということです。<br><br>学校が年に数回行っているいじめに関するアンケートでは、２人に対するいじめは確認できなかったということで、教育委員会は保護者の意向も聞いたうえで、児童などへの聞き取りを行うか検討することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 17:38:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＵ離脱懸念か 日本企業 生産計画見直しの動き相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011847071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＥＵ離脱懸念か 日本企業 生産計画見直しの動き相次ぐ</span><time datetime="2019-03-13T18:14"><span>3月13日</span> <span>18時14分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847071_1903131831_1903131831_01_02.jpg" alt="ＥＵ離脱懸念か 日本企業 生産計画見直しの動き相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>イギリスのＥＵ離脱が問題となる中、現地に拠点を置く日本のメーカー各社では、生産の計画を見直すなどの動きが広がっています。</div><div>このうち日産自動車は、イギリスの工場で生産している高級車ブランドの現地での販売が低迷しているとして生産をことし半ばで終了します。この工場ではすでに別の車種の新型モデルも生産の計画を撤回しています。<br><br>ホンダも世界的な生産体制の見直しの一環として、２年後の2021年中にイギリスの工場での生産を終了する方針です。<br><br>トヨタ自動車は、イギリスがＥＵ＝ヨーロッパ連合との合意がないまま離脱した場合、イギリスで生産した車の輸出に関税がかかるのは打撃になるとして、将来的には撤退も選択肢になりうるという認識を示しています。<br><br>このほかソニーは来月、イギリスにあるＥＵへの輸出手続きを行う拠点の登記をオランダに変えます。<br><br>パナソニックも去年10月にイギリスにあるヨーロッパの本社機能の一部をオランダの拠点に移しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>金融業界 リスク回避の動き</h3><div>イギリスに拠点を置く日本の大手金融グループの中にはＥＵ離脱によるリスクを減らそうと、ドイツやオランダに新たに拠点を設けてすでに営業を開始したところもあります。<br><br>ＥＵには１つの加盟国で当局から認可を得れば、ほかの国でも事業を行える「単一パスポート」と呼ばれる制度がありますが、イギリスで認可を受けた金融機関は、離脱後、ＥＵ域内での事業が制限される可能性があります。<br><br>このため証券大手の大和証券グループ本社はドイツのフランクフルトに新たな拠点を設けて、法人向けの業務などを段階的に始めているほか、みずほ証券も今月からフランクフルトで業務を開始しました。<br><br>このほか野村ホールディングスやＳＭＢＣグループもフランクフルトに、三菱ＵＦＪ証券ホールディングスはオランダ アムステルダムに新たな拠点を設けて、ＥＵ域内での営業に必要な免許をすでに取得しています。<br><br>各社はイギリスとＥＵとの交渉状況などを見ながら、新たな拠点の開業時期を検討していて、離脱の影響を最小限に抑えたいとしています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011847071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:14:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピエール瀧容疑者のスマホ押収 コカインの入手先捜査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011847091000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ピエール瀧容疑者のスマホ押収 コカインの入手先捜査</span><time datetime="2019-03-13T18:24"><span>3月13日</span> <span>18時24分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847091_1903131843_1903131853_01_03.jpg" alt="ピエール瀧容疑者のスマホ押収 コカインの入手先捜査" id="news_image"></div><div>俳優やミュージシャンとして活動しているピエール瀧容疑者がコカインを使用したとして逮捕された事件で、厚生労働省の麻薬取締部は瀧容疑者が使っていたスマートフォンを押収して通信履歴を調べ、コカインの入手先などを捜査しています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847091_1903131826_1903131827_01_02.jpg" alt=""><div>ピエール瀧、本名 瀧正則容疑者（51）はコカインを使用したとして麻薬取締法違反の疑いで12日、厚生労働省の関東信越厚生局麻薬取締部に逮捕されました。<br><br>捜査関係者によりますと、違法薬物を使用しているという情報があり、去年から内偵捜査を進めていたということで、調べに対して容疑を認めているということです。<br><br>これまでに自宅からはコカインを吸引する際に使ったとみられる丸められた韓国のウォン紙幣が見つかっていますが、さらに麻薬取締部が瀧容疑者のスマートフォンを押収したことが分かりました。<br><br>麻薬取締部が現在、通信履歴の解析を行っていて、やり取りをしていた人物の特定を進めるとともに、コカインを入手した経緯などを捜査しています。</div></div><div><h3>近所の人「ふだんからいい人という印象」</h3><div>ピエール瀧容疑者の自宅近くに住む女性は「10年くらいのご近所づきあいですが、ニュースを見て驚きました。あいさつする時や回覧板を回す時も有名な人という感じはなく、ふだんからいい人という印象でした」と話していました。<br><br>また60代の男性は「『ピエールさん』と声をかけたら、ちゃんと応えてくれる普通の感じの人だった。ニュースで知って驚いた」と話していました。</div></div><div><h3>コカイン検挙 平成25年以降急増</h3><div>警察庁によりますと、コカインを使用したり密売したりしたなどとして警察に検挙された人はおととし、全国で177人に上り、統計が残る昭和34年以降、最も多くなりました。<br><br>特に平成25年以降、急増していて、おととしまでに４倍になっています。また去年は６月までの半年間で111人とおととしの同じ時期をさらに上回っています。<br><br>コカインはもともと欧米を中心に流通していましたが、最近は来日外国人の増加なども背景に、日本人が使用するケースが増加しているとみられるということです。<br><br>航空機の手荷物に隠したり、国際郵便を使ったりして密輸する手口が多いということで、警察は関係機関と連携した取締りを強化しています。</div></div><div><h3>専門家「極めて危険な薬物」</h3><div>薬物に詳しい昭和大学薬学部の沼澤聡教授はコカインについて、「覚醒剤と並んで極めて危険な薬物だ」と話しています。<br><br>その理由は依存性の高さで「コカインを摂取した場合、覚醒剤に比べて多幸感などの精神作用がすぐ現れる。作用が消えるのも早いのが特徴だ。そして、その反動で急激にやる気がなくなったり嫌悪感が強く出るため、それを避けようとして繰り返し使用することで短期間で依存症となる」と指摘しています。<br><br>そして、肉体や精神に与える悪影響については「大量に摂取した場合、攻撃性が強くなりさらに大量に飲むと、血圧が上がり脳内出血を起こすなど死に至るケースもある。精神への作用が強いのも特徴で、皮膚の中に虫がはっているような幻覚がおき、ペンを突き刺すといった自傷行為に及ぶ人もいる」と話しています。<br><br>幻覚作用が強いことから、海外でミュージシャンなどが、芸術活動のためだとして使用するケースもあるということです。<br><br>そして一度、依存状態になってしまうと、回復は容易ではなく、「精神依存は脳の機能が壊れてしまうということで、薬で治すことができなくなる。治療法としては同じ依存症の人たちが集まり相互に監視するなど助け合って、使わないようにするくらいしか方法がない。たとえ使わなくなって何年経ったとしても、ちょっとしたことからまた使い始めてしまう人も多いのが現状だ」と話しています。<br><br>また沼澤さんは「初めて薬物に手を出すのは10代や20代といった若い時が多い。その人たちの手に届かないような対策を進めていく必要がある」など若い世代への対策が特に大切だと話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011847091000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:24:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>著作権法改正案 今国会提出見送り “理解得られていない”</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011847151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>著作権法改正案 今国会提出見送り “理解得られていない”</span><time datetime="2019-03-13T18:50"><span>3月13日</span> <span>18時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011847151_1903131839_1903131850_01_02.jpg" alt="著作権法改正案 今国会提出見送り “理解得られていない”" id="news_image"></div><div></div><div>「海賊版サイト」の対策を強化する著作権法の改正案について、政府は漫画家など関係者を中心に、国民の理解が十分に得られていないとして、今の国会への提出を見送ることになりました。</div><div>インターネット上の「海賊版サイト」の対策を強化するため、政府は、権利者の許可を得ずにアップロードされたと知りながら、漫画や写真などすべての著作物をダウンロードすることを違法とする、著作権法の改正案を今の国会に提出する方針で、与党側と調整を進めてきました。<br><br>自民党の文部科学部会と知的財産戦略調査会は13日朝、合同の役員会を開き、改正案の取り扱いを協議しました。<br><br>その結果、漫画家や有識者などの間から、「厳しすぎる内容で、一般の利用者の萎縮につながりかねない」といった批判が出ていることなどを踏まえ国民の理解が不十分で、拙速に対応すべきでないという認識で一致しました。<br><br>これを受けて、政府も今の国会への改正案の提出を見送ることになりました。<br><br>柴山文部科学大臣は記者団に対し、「憂慮すべき著作権侵害の事例もあるので、集中的に議論を積み重ねてきたが、国民の十分な理解を得られず、改正案の提出は見送りたい。議論の状況も含め、対外的にオープンになっていなかったきらいがあることを反省し、国民の声を丁寧に聞きながら対応を検討したい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011847151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 18:50:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歩道の３人はねられ死亡 運転の男「ボーッとしていた」 千葉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/k10011846901000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>歩道の３人はねられ死亡 運転の男「ボーッとしていた」 千葉</span><time datetime="2019-03-13T19:02"><span>3月13日</span> <span>19時02分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846901_1903131718_1903131719_01_02.jpg" alt="歩道の３人はねられ死亡 運転の男「ボーッとしていた」 千葉" id="news_image"></div><div>13日朝、千葉県野田市で乗用車が歩道に乗り上げて歩行者を次々とはね、男女３人が死亡した事故で、逮捕された運転手の男が調べに対し、「体調が悪くボーッとしていた」などと供述していることが捜査関係者への取材で分かりました。現場にはブレーキをかけた跡がなく、警察が当時の詳しい状況を調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20190313/K10011846901_1903131718_1903131719_01_03.jpg" alt=""><div>13日午前７時半ごろ、千葉県野田市清水公園東の市道の交差点で、乗用車が対向車線をこえて歩道に乗り上げ、歩行者を次々とはねました。<br><br>この事故でいずれも近くに住む濱野哲夫さん（70）、大野ふぢさん（74）、それに70代と見られる女性の合わせて３人が死亡しました。<br><br>警察は乗用車を運転していた自称、野田市光葉町の会社員、金子龍司容疑者（42）をその場で逮捕し、過失運転致死の疑いで調べを進めています。<br><br>金子容疑者は事故のあと、自分で警察と消防に通報したということで、捜査関係者によりますと警察の調べに対し「出勤途中だったが、体調が悪く、ボーッとしていた」などと供述しているということです。<br><br>乗用車は３人をはねたあとも走行し、歩道の脇にある建物にぶつかって止まりましたが、警察によりますと現場にはブレーキをかけた跡がなかったということです。<br><br>現場は見通しのよい片側１車線の道路が交わる交差点で、警察は当時の詳しい状況を調べています。</div></div><div><div>事故現場近くに設置された防犯カメラの映像には午前７時半ごろ、金子容疑者が運転しているとみられる黒い車が猛スピードで走る様子が写っています。</div></div><div><h3>死亡した男性 見守り活動中に事故</h3><div>この事故で亡くなった濱野哲夫さん（70）は、児童の登校の見守り活動の最中に事故に巻き込まれたということです。<br><br>地元の自治会長で一緒に活動を続けてきた平野邦雄さん（72）によりますと、この地区ではおととしの３月、千葉県松戸市で小学生の女の子が登校途中に連れ去られ殺害された事件を受けて、ボランティアによる子どもたちの見守り活動を強化したということです。<br><br>濱野さんはそのときに見守り活動に参加し始めたということで、年間200日以上は児童の登校時の見守りを行っていたということです。<br><br>平野さんは「通学する子どもたちから『事故があった』と聞き、すぐに現場に駆けつけ男性に声をかけたが、返事はなく、意識もありませんでした。非常にまじめな方で、子どもたちにやさしく声をかけながら、毎日の見守りに活動に熱心に取り組んでいました。本当に惜しい人を亡くし、残念な気持ちでいっぱいです」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20190313%2Fk10011846901000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 19:02:15 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>