<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>年金情報入力を再委託 会社社長「深くおわび申し上げます」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/k10011372011000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>年金情報入力を再委託 会社社長「深くおわび申し上げます」</span><time datetime="2018-03-20T11:28"><span>3月20日</span> <span>11時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/K10011372011_1803201140_1803201142_01_02.jpg" alt="年金情報入力を再委託 会社社長「深くおわび申し上げます」" id="news_image"></div><div></div><div>日本年金機構から委託されたおよそ５００万人分の年金受給者のデータ入力を中国の業者に再委託していた東京 豊島区の情報処理会社「ＳＡＹ企画」の切田精一社長は、２０日、ＮＨＫなどの取材に応じ、「関係者の方にご迷惑をおかけして深くおわび申し上げます。今後については、日本年金機構の指示を仰ぎながら対応していきたい」と述べて謝罪しました。</div><div>切田社長の説明によりますと、再委託したのは中国・大連にあるデータ入力会社で、切田社長みずからが設立に関わり、現在も役員を務めているということです。<br><br>このため、グループ会社という感覚があり、再委託したという認識が薄かったとしています。<br><br>そのうえで、中国の会社に再委託したのは年金受給者の氏名の入力だけだと説明し、「個人情報の流出にはあたらないのでないか」などと話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180320%2Fk10011372011000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 11:28:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>森友 財務省「書き換え後の国会答弁に誤りなし」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/k10011372151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>森友 財務省「書き換え後の国会答弁に誤りなし」</span><time datetime="2018-03-20T12:14"><span>3月20日</span> <span>12時14分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/K10011372151_1803201218_1803201219_01_03.jpg" alt="森友 財務省「書き換え後の国会答弁に誤りなし」" id="news_image"></div><div>財務省による決裁文書の書き換え問題をめぐり、参議院予算委員会で、財務省は、書き換え前の文書に記載された内容はすでに国会審議などで明らかになっており、文書が書き換えられたあとの国会答弁に事実関係の間違いや誤りはないという認識を示しました。</div><div>森友学園への国有地売却に関する財務省の決裁文書が書き換えられた問題をめぐり、参議院予算委員会は、１９日の集中審議に続き、２０日も麻生副総理兼財務大臣らが出席して質疑を行いました。<br><br>この中で、財務省の太田理財局長は、文書が書き換えられたあとの国会での答弁に誤りがないかただされたのに対し、「委員会の議論でも『書き換え前の文書に書かれた内容は、みんな知っている』ということだった。そういう意味で、事実関係が間違っているということではないと思う」と述べ、文書が書き換えられたあとの国会答弁に事実関係の間違いや誤りはないという認識を示しました。<br><br>また、共産党の辰巳孝太郎氏は、国有地の貸し付け交渉をめぐる籠池前理事長のメモを入手したとしたうえで、「メモには『指にて賃借料年間３４００万円を暗黙の提示』とある。金額を提示しているではないか」と追及しました。<br><br>これに対し、太田局長が「籠池前理事長が『そう思った』と言っているようにしか聞こえない」と述べたほか、麻生副総理は「この種の交渉で、事前に価格を提示することは通常考えられない」と述べました。<br><br>さらに、太田局長は、安倍総理大臣夫人の昭恵氏や他の政治家に関する記述がある決裁文書がほかにもあるかどうかを問われ、過去５年間の文書を見るかぎりでは政治家の名前が出てくる例はあまりないと説明しました。<br><br>一方、会計検査院の河戸院長は、去年、国会に提出した国有地売却問題に関する検査結果について「書き換えられた決裁文書のみに基づいて記述したものではないが、書き換えに至る経緯やその内容を確認するなどして報告書の記述も改めて検討したい」述べ、今回の書き換え問題を受け、検査結果の内容も精査する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180320%2Fk10011372151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 12:14:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年金情報入力を中国業者に再委託 厚労相「適切でない」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/k10011371911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>年金情報入力を中国業者に再委託 厚労相「適切でない」</span><time datetime="2018-03-20T12:37"><span>3月20日</span> <span>12時37分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/K10011371911_1803201208_1803201209_01_03.jpg" alt="年金情報入力を中国業者に再委託 厚労相「適切でない」" id="news_image"></div><div>公的年金をめぐり、１３０万人が少ない額を受け取ったことや、個人情報が入力業務を行う中国の業者に渡っていたことについて、加藤厚生労働大臣は、遺憾だとして、日本年金機構に再発防止策を取りまとめるよう指示する考えを示しました。</div><div>公的年金をめぐっては、所得税の控除の手続きが遅れ、先月、およそ１３０万人が本来よりも少ない額を受け取ったほか、日本年金機構からデータ入力を委託された業者が、契約に違反して、およそ５００万人分の個人情報を中国の業者に渡し、入力業務を任せていました。<br><br>これについて、加藤厚生労働大臣は閣議のあと記者団に対し、「中国の業者から個人情報が外部に流出した事実は確認されていないが、一連の事務処理は適切ではない。年金が正しく支払われなかったことも含め、誠に遺憾だ」と述べました。<br><br>そのうえで、加藤大臣は「年金受給者にとって年金は非常に大事なものだということを認識し、年金受給者の立場に立って確実に業務を遂行していくことを徹底させる」と述べ、日本年金機構の水島理事長に対し、本来よりも少ない年金を受け取った人におわびの手紙を出すとともに、再発防止策を取りまとめるよう指示する考えを示しました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>年金機構理事長「個人情報の流出ない」</h3><div>日本年金機構の水島理事長は、参議院予算委員会で、「昨年末から事態が把握され、機構ではことし１月６日に特別監査を行った」と述べました。<br><br>そのうえで、水島理事長は「中国に委託していることが判明したため、中国の業者の監査をセキュリティー業者とともに行った。その結果、委託していた内容は氏名の入力であり、個人情報などの流出のおそれはないと判断している」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180320%2Fk10011371911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 12:37:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地下鉄サリン事件23年 霞ケ関駅で慰霊式</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/k10011372171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>地下鉄サリン事件23年 霞ケ関駅で慰霊式</span><time datetime="2018-03-20T13:13"><span>3月20日</span> <span>13時13分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/K10011372171_1803201225_1803201226_01_03.jpg" alt="地下鉄サリン事件23年 霞ケ関駅で慰霊式" id="news_image"></div><div>オウム真理教による地下鉄サリン事件から２０日で２３年です。現場の１つとなった東京の地下鉄 霞ケ関駅では犠牲者を追悼する慰霊式が行われました。</div><div>平成７年３月２０日に起きた地下鉄サリン事件では、東京の都心を走る地下鉄の丸ノ内線と日比谷線、それに千代田線の車内に猛毒のサリンがまかれ、１３人が死亡し、およそ６３００人が被害を受けました。<br><br>事件から２３年の２０日、現場の１つとなった霞ケ関駅では、発生時刻とほぼ同じ午前８時に駅の職員たちが黙とうをささげました。<br><br>駅の構内には献花台が設けられ、駅の関係者のほか、遺族や被害者が訪れ花を手向けて犠牲者をしのんでいました。<br><br>地下鉄サリン事件などオウム真理教による一連の事件の裁判はことし１月に終結し、麻原彰晃、本名・松本智津夫死刑囚など１３人の死刑囚の刑の執行の時期が焦点となっています。<br><br>このうち、７人は、今月、東京から別の拘置所へ移送されていて、執行に向けた準備とも関連があるものと見られます。<br><br>霞ケ関駅の助役だった夫を亡くした高橋シズヱさんは「裁判の結果、次の段階に入ったので、法に従って粛々と進めてもらいたいです。移送などいろいろな動きがあったとしても、私たちの状況とは別の話で、後遺症や感情がよい方向に向かっているばかりだとは言えません」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>被害者「忘れてほしくない」</h3><div>２３年前、通勤や通学の途中で被害にあった人たちも献花に訪れました。<br><br>当時、高校生で千代田線の車内で被害にあったという３９歳の男性は「事件で亡くなった駅の助役の男性がサリンの袋を片づけるところをすぐ近くで見ていました。きょうは亡くなった方々に安らかに眠ってほしいと願って花を手向けました。自分は当時、めまいがして息苦しくなり、入院しましたが、今でも体がだるいと感じることがあります」と話していました。<br><br>また、通勤の途中、日比谷線小伝馬町駅のホームで被害にあい、４日間入院したという４６歳の女性は「駅のホームがぬれているなと思いながらびちゃびちゃとそのうえを歩いていたところ、実はそれがサリンで、気分が悪くなり病院に運ばれました。あのとき自分は２３歳で、その倍の４６歳になったのに、今でも毎日、めまいや頭痛が続いています。いまだに体の不調が続いている人がいることを忘れてほしくない」と話していました。</div></div><div><h3>刑の執行には異なった反応</h3><div>オウム真理教から名前を変えた「アレフ」は、ホームページを通じてコメントを出しました。<br><br>この中で、地下鉄サリン事件については「オウム真理教の流れを受け継ぐ団体として重く受け止め、深く哀悼の意をささげ、改めてご冥福をお祈りします」としています。また、裁判が終結し、死刑囚１３人のうち７人が別の拘置所へ移送されたことについては「麻原尊師らの死刑執行を強行しようとしているのでしょうか。もしそうであるならば、取り返しのつかない重大な禍根となるでしょう」としています。<br><br>また、「アレフ」から分裂した「ひかりの輪」も、ホームページを通じてコメントを出しました。<br><br>事件については「当時のオウム教団に関わった者として、あらためて皆様に深くお詫び申し上げます」としています。また、７人の移送については「麻原への死刑執行は、事件再発防止のための確実な措置になるものと考えておりますが、たとえ執行がなされたとしても、被害者の皆様の傷が完全に癒やされるものではないことも、また事実といわざるをえません」としています。</div></div><div><h3>教団は分裂して存続</h3><div>オウム真理教は、元代表の麻原彰晃、本名・松本智津夫死刑囚が逮捕されたあと「アレフ」と名前を変えました。<br><br>その後、信者どうしの対立が深まったと見られ、教団の幹部だった上祐史浩代表は平成１９年に一部の信者と共に新しい団体「ひかりの輪」を設立しました。<br>さらに、「アレフ」から分派したと見られる「山田らの集団」が金沢市などを拠点に活動しているものと見られます。<br><br>公安調査庁によりますと、３つの団体は今も全国１５の都道府県に３４の施設を持ち、セミナーやイベントを開催するなど積極的な勧誘を続けていて、国内の信者の数は合わせておよそ１６５０人だということです。<br><br>このうち、「アレフ」は札幌市に国内最大規模の拠点施設を設け、公安調査庁によりますと、去年１０月には、この施設への立ち入り検査で松本死刑囚の写真が祭壇に飾られていることを確認したということです。<br><br>また、公安調査庁は、松本死刑囚からの脱却を掲げている「ひかりの輪」についても、依然として影響力が残っているとしています。<br><br>公安審査委員会は、再び事件を起こす危険性があるとして、ことし１月、３つの団体に対して、立ち入り検査や資産の報告などを義務づける観察処分の期間を３年間更新することを決めました。<br><br>これに先立って、東京地方裁判所は、「ひかりの輪」については「松本死刑囚への絶対的な帰依が否定され、少なくとも表面的には性格が相当に異なっている」などとして、前回の観察処分の更新を取り消す判決を言い渡していて、東京高等裁判所で争われています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180320%2Fk10011372171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 13:13:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>流出の仮想通貨の追跡を停止 ＮＥＭ財団</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/k10011372231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>流出の仮想通貨の追跡を停止 ＮＥＭ財団</span><time datetime="2018-03-20T13:21"><span>3月20日</span> <span>13時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/K10011372231_1803201333_1803201334_01_02.jpg" alt="流出の仮想通貨の追跡を停止 ＮＥＭ財団" id="news_image"></div><div></div><div>大手交換会社のコインチェックから流出した巨額の仮想通貨をめぐり、換金の動きを封じ込めるために関係機関が続けてきた仮想通貨の追跡が停止されたことがわかりました。流出した仮想通貨をめぐってはすでに大半が何者かによって別口座などに移されていますが、追跡を停止した理由は明らかにされていません。</div><div>ことし１月にコインチェックから流出した５８０億円相当の仮想通貨「ＮＥＭ」について、推進団体のＮＥＭ財団は、犯人などによる換金の動きを封じ込めようと「Ｍｏｓａｉｃ（モザイク）」と呼ばれる特殊な技術を使ってインターネット上で追跡を続けてきました。<br><br>こうした中、財団のロン・ウォン代表はツイッターの公式アカウントを通じて「３月１８日をもってモザイクを無効にした」という声明を発表し、追跡を停止したことを明らかにしました。<br><br>流出したＮＥＭをめぐっては、２０日正午現在で全体の７割にあたるおよそ４００億円相当が何者かによって別口座に分散されるなど追跡をかわす動きが続き、その多くがすでに換金されたと見られています。<br><br>声明の中で、ロン代表は「これまでの追跡によって盗んだＮＥＭを換金しようとするハッカーの動きを効果的に押さえ込み、法執行機関にも有用な情報を提供できた」とする一方で、「捜査に支障をきたすため詳細を明らかにする予定はない」として、追跡を停止した理由を明らかにしていません。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180320%2Fk10011372231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 13:21:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>佐川氏の証人喚問で合意 来週27日に衆参の予算委で</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/k10011372261000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>佐川氏の証人喚問で合意 来週27日に衆参の予算委で</span><time datetime="2018-03-20T14:47"><span>3月20日</span> <span>14時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/K10011372261_1803201421_1803201423_01_03.jpg" alt="佐川氏の証人喚問で合意 来週27日に衆参の予算委で" id="news_image"></div><div>財務省の決裁文書の書き換え問題をめぐり、自民・公明両党の幹事長は、野党側が求めている佐川前国税庁長官の証人喚問に応じる方針で一致しました。これを受けて、自民党と民進党の参議院国会対策委員長が会談し、来週２７日に衆参両院の予算委員会で佐川氏の証人喚問を行うことで合意しました。</div><div>森友学園への国有地売却に関する財務省の決裁文書が書き換えられた問題をめぐり、自民・公明両党の幹事長と国会対策委員長らは、野党側が求めている佐川前国税庁長官の証人喚問の取り扱いについて協議しました。<br><br>その結果、「野党から証人喚問の強い要請があることに加え、この問題への佐川氏の関与の度合いも大きく、これ以上、国会審議が停滞すると国民生活に大きな影響を与える」として、佐川氏の証人喚問に応じる方針で一致しました。<br><br>一方で、安倍総理大臣夫人の昭恵氏と、国有地の売却交渉が行われた当時に財務省理財局長を務めていた迫田元国税庁長官らについては、文書の書き換えに関わっていないなどとして、証人喚問に応じない方針を確認しました。<br><br>これを受けて、自民党と民進党の参議院国会対策委員長が会談し、来週２７日の午前に参議院予算委員会で、午後に衆議院予算委員会で、それぞれ佐川氏の証人喚問を行うことで合意しました。<br><br>このあと、参議院予算委員会は佐川氏の証人喚問を正式に議決する見通しです。</div></section><section class="module--content"><div><h3>自民 森山国対委員長「正直に答えて」</h3><div>自民党の森山国会対策委員長は記者団に対し、「佐川氏には、自分がわかっていることを正直に答えていただきたい」と述べました。<br><br>自民党の関口参議院国会対策委員長は記者団に対し、「野党側から証人喚問の実施を強くお願いされていたので、きょう答えを出した。与党・野党なく、しっかり対応しなければならないという思いで、実現していきたい」と述べました。</div></div><div><h3>公明 大口国対委員長「佐川氏の証言不可欠」</h3><div>公明党の大口国会対策委員長は「証人喚問は慎重でなければならないが、今回は理由があると考えた。真相を究明するために佐川氏の証言が不可欠だと考えているので、佐川氏には、そのことをよくわかっていただき、努力してほしい」と述べました。</div></div><div><h3>立民 辻元国対委員長「官邸ではなく国民を向いて真実を」</h3><div>立憲民主党の辻元国会対策委員長は記者団に対し、「『やっと決まったか』という思いだ。ただ、佐川氏の証人喚問は第一歩であり、安倍総理大臣夫人の昭恵氏や迫田元理財局長らの証人喚問につなげ、全容を解明したい。佐川氏には、総理大臣官邸のほうではなく、国民のほうを向いて真実を述べてほしいし、『国民のために頑張ろう』という原点に立ち返った、思い切った証言をしてほしい」と述べました。</div></div><div><h3>民進 那谷屋参院国対委員長「立法府としての決断」</h3><div>民進党の那谷屋参議院国会対策委員長は記者団に対し、「与党に重たい決断をしてもらった。この問題は立法府としての決断だと思うので、真相究明に向けて、しっかりした質疑をしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180320%2Fk10011372261000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 14:47:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>交差点で事故 子どもら10人ほどけが 福岡 宇美町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/k10011372341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>交差点で事故 子どもら10人ほどけが 福岡 宇美町</span><time datetime="2018-03-20T14:53"><span>3月20日</span> <span>14時53分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180320/K10011372341_1803201455_1803201457_01_02.jpg" alt="交差点で事故 子どもら10人ほどけが 福岡 宇美町" id="news_image"></div><div></div><div>２０日午後、福岡県宇美町の交差点で軽トラックとワゴン車が衝突し、消防によりますと、子どもを含む１０人ほどがけがをして病院に搬送されたということです。</div><div>福岡都市圏消防共同指令センターによりますと、２０日午後１時半ごろ、福岡県宇美町の交差点でワゴン車と軽トラックが衝突しました。<br><br>警察と消防によりますと、ワゴン車には子どもなど９人、軽トラックには１人が乗っていたということで、これまでに合わせて１０人ほどがけがをして病院に搬送されたということです。<br><br>けが人の多くは子どもと見られるということですが、けがの程度など詳しいことは分かっていません。<br><br>事故があった現場は、福岡県宇美町の上北川橋という交通量の多い交差点です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180320%2Fk10011372341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 20 Mar 2018 14:53:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>