<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>使用済み核燃料一時保管 青森の中間貯蔵施設 審査に事実上合格</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/k10012596421000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>使用済み核燃料一時保管 青森の中間貯蔵施設 審査に事実上合格</span><time datetime="2020-09-02T18:40"><span>9月2日</span> <span>18時40分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012596421_2009021303_2009021308_01_02.jpg" alt="使用済み核燃料一時保管 青森の中間貯蔵施設 審査に事実上合格" id="news_image"></div><div></div><div>原子力発電所の敷地にたまり続ける使用済み核燃料を一時的に保管するため、東京電力などが青森県に建設中の中間貯蔵施設について、原子力規制委員会は規制基準に適合しているとして、事実上の合格を示す審査書案を取りまとめました。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012596421_2009021303_2009021308_01_03.jpg" alt=""><div>中間貯蔵施設は原発の敷地内のプールにたまり続ける使用済み核燃料を一時的に保管するための施設で、東京電力と日本原子力発電が青森県むつ市に建設中です。<br><br>6年前、操業に必要な審査を原子力規制委員会に申請し、審査の中で、<br>▽地震の揺れの想定を当初の450ガルから620ガルに引き上げて設備を強化するとしたほか、<br>▽高さ23メートルの津波を想定したうえで、燃料に影響がでないための対策などを示していました。<br><br>そして2日、規制委員会は事業者のまとめた対策で安全性は確保されるとして、審査の事実上の合格を示す審査書案を取りまとめました。<br><br>今後、一般からの意見を募るパブリックコメントなどを経て、正式に合格となる見通しです。<br><br>この中間貯蔵施設は、使用済み核燃料およそ3000トンを保管する容量があり、東京電力と日本原電は来年度中の操業開始を見込んでいます。<br><br>使用済み核燃料を巡っては、この2社以外の電力会社も、原発の貯蔵プールの容量が限界に近づき課題となっていて、九州電力や四国電力などは原発敷地内に新たな貯蔵施設をつくる計画を示すなど、各社対応に追われています。</div></div><div><h3>中間貯蔵施設 経緯と課題は</h3><div>使用済み核燃料の中間貯蔵施設は、国が進めている核燃料サイクル政策では当初想定されていなかった施設です。<br><br>全国各地の原発から発生した使用済み核燃料は青森県六ヶ所村に建設中の再処理工場に運ばれて一時保管されたあとに順次、処理される予定でした。<br><br>しかし、再処理工場の完成時期はトラブルや不祥事などで繰り返し延期され、いまだに完成しておらず、各地の原発の貯蔵プールには運び出しができない使用済み核燃料がたまり続ける状態になっています。<br><br>廃炉になる福島県内の原発を含めて、全国17の原発の貯蔵プールの容量は合わせて2万1400トンありますが、電気事業連合会の今年3月時点の集計ではおよそ75％に当たる1万6060トンがすでに埋まっています。<br><br>原発は、運転したあとに発生する使用済みの核燃料を原子炉から取り出すことができなくなると運転の継続ができなくなります。<br><br>このため、使用済み核燃料を一時保管する新たな施設が必要になったのです。<br><br>2日事実上の審査合格となった青森県の中間貯蔵施設は東京電力と日本原子力発電の使用済み核燃料が対象になります。<br><br>東京電力は、再稼働を目指している新潟県の柏崎刈羽原発からの使用済み核燃料の運び出しを想定しています。<br><br>また、日本原電は茨城県にある東海第二原発と、福井県にある敦賀原発2号機からの使用済み核燃料を中間貯蔵施設に運び出す方針です。<br><br>ただし、いずれの原発も現時点で再稼働は決まっておらず、中間貯蔵施設が予定どおり来年度に操業してもすぐに運び込みが行われるかどうかは未定です。<br><br>また、この中間貯蔵施設は地元の青森県とむつ市との協定にもとづき、保管年数が最長50年と決まっていることから、将来的にはほかの場所に移動させる必要が出てきます。<br><br>この2社以外の電力会社のうち、福島の原発事故後止まっていた原発が再稼働している関西電力、九州電力、四国電力は問題がより切実です。<br><br>九州電力と四国電力は、原発の敷地内に新しく貯蔵施設を作る計画を示しています。<br><br>関西電力は福井県との取り決めで、敷地内ではなく、東京電力などと同様に中間貯蔵施設を県外につくる方針でことし中に候補地を示すとしています。<br><br>このほかの電力会社も対応の検討を進めています。</div></div><div><h3>原子力規制委 更田委員長「事業者は着実に運用を」</h3><div>使用済み核燃料の中間貯蔵施設の審査に事実上の合格を出したことについて、原子力規制委員会の更田豊志委員長は「想定される地震、津波、火山の自然災害に対して、厳正で確実な審査を行った」と述べました。<br><br>そのうえで、「中間貯蔵施設は事故のリスクは小さいといえるが、事業者に対しては着実に運用をしてもらいたい」と注文をつけました。</div></div><div><h3>青森県むつ市 宮下市長 「操業開始に向けて前進」</h3><div>使用済み核燃料の中間貯蔵施設が原子力規制委員会の審査で事実上の合格となったことについて、立地する青森県むつ市の宮下宗一郎市長は「少なくとも理論上は安全だという審査の結論が出たと認識している。これから地域にとっては重要なステップに進むので、約束どおりの操業開始に向けて前進してほしい」と話していました。</div></div><div><h3>反対派 施設に最終貯蔵されること懸念</h3><div>中間貯蔵施設の建設に反対している市民グループの栗橋伸夫さん（69）は、最長50年としている保管期間が何らかの原因で延び、事実上の最終的な保管場所になってしまうことなど懸念しています。<br><br>栗橋さんは「施設から使用済み核燃料を搬出する先が明確になっていない中、施設に『最終貯蔵』されることがいちばんの懸念だ。立地するむつ市には、搬出先が明確になるまでは搬入を認めないよう求めていきたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200902%2Fk10012596421000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 18:40:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>異例の呼びかけ 台風10号に “特別警報級” 早めの行動を</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/k10012597111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>異例の呼びかけ 台風10号に “特別警報級” 早めの行動を</span><time datetime="2020-09-02T19:04"><span>9月2日</span> <span>19時04分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012597111_2009021825_2009021828_01_02.jpg" alt="異例の呼びかけ 台風10号に “特別警報級” 早めの行動を" id="news_image"></div><div></div><div>台風10号について、今回、気象庁は日本への接近が見込まれる4日ほども前に、非常に強いことばを使って異例の呼びかけを行いました。背景には、この台風10号が、台風の特別警報の基準に該当するほど発達する見通しになったからです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>台風の特別警報とは</h3><div>台風の特別警報は、暴風、高潮、波浪の3つの現象が対象です。<br><br>数十年に1度しかないような勢力で接近すると予測される際に、中心気圧や最大風速の予想をもとに、台風が接近する前に発表されます。<br><br>発表基準は、中心気圧が930ヘクトパスカル以下、または、最大風速が50メートル以上に達すると予想される場合です。<br><br>沖縄や奄美、それに小笠原諸島では、中心気圧が910ヘクトパスカル以下、または、最大風速が60メートル以上となっています。<br><br>台風の特別警報は6年前と4年前に、いずれも沖縄県で発表されました。</div></div><div><h3>日曜日には “特別警報級”に</h3><div>2日午前の段階の予想で、台風10号は6日の日曜日には中心気圧が930ヘクトパスカル、中心付近の最大風速が50メートル、最大瞬間風速は70メートルとなり、台風の特別警報の基準に合致しています。<br><br>気象庁は「これだけの勢力の台風が西日本や東日本に接近することは、そうあることではない」として『特別警報級』という強い表現で呼びかけに踏み切りました。</div></div><div><h3>台風の特別警報は “事前に出る”</h3><div>ことしも、すでに発表されている「大雨の特別警報」は、大雨が降り、状況が極めて悪化してから発表されます。<br><br>これに対し、台風の特別警報は、台風の中心が対象地域に最も近づく、およそ12時間前に発表されます。<br><br>災害の危険性が高い場所にいる場合は、身の安全を守る最後のチャンスととらえて、いち早い避難行動をとる必要があります。<br><br>暴風によって建物が倒壊するおそれもあるほか、大雨や高潮で建物が浸水する被害が出るおそれもあります。<br><br>崖や川、海岸の近くから離れ、頑丈な建物に避難することも重要です。<br><br>さらに、自転車や植木鉢、傘など、身近なものが凶器となるおそれもあり、家の中など、飛ばされない場所にしまってください。<br><br>気象庁予報課の杉本悟史主任予報官は「暴風が吹き出してからでは、逃げることができなくなってしまう。台風の特別警報が出たら、風が強くなる前に避難行動をとれるかどうかが重要だ。これだけの勢力になると降水量も多くなることが見込まれ、雨に関しても十分な警戒を持ってほしい」と話しています。<br><br>そのうえで「これまでと同じ台風と思っていると、想像以上の被害にあうおそれがある。早めの行動をお願いしたい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>上陸時中心気圧が低かった台風は</h3><div>気象庁によりますと、統計を取り始めた1951年（昭和26年）以降、日本に上陸した際やその直前の中心気圧が最も低かった台風は、1961年（昭和36年）9月の台風18号「第2室戸台風」で、925ヘクトパスカルでした。<br>このとき、高知県の室戸岬では最大瞬間風速84.5メートル以上を観測したほか、大阪市で50.6メートルの最大瞬間風速を観測し、暴風や高潮によって甚大な被害が出ました。<br><br>2番目は、1959年（昭和34年）9月の台風15号「伊勢湾台風」で929ヘクトパスカルです。<br>和歌山県の潮岬に上陸し、伊勢湾では大規模な高潮が発生し、死者・行方不明者は3300人以上に上りました。さらに、九州から北海道にかけての広い範囲で30メートル以上の最大瞬間風速を観測し、全国の死者4697人、行方不明者401人と、台風による被害としては最悪となっています。<br><br>3番目は、1993年（平成5年）9月の台風13号で930ヘクトパスカルです。<br>鹿児島県の薩摩半島南部に上陸し、現在の鹿児島県南さつま市の金峰町では高齢者や中学生などが避難していた住宅に土石流が流れ込み、避難していた20人全員が犠牲になるなど、鹿児島県内に大きな被害をもたらしました。<br><br>4番目は、1951年（昭和26年）10月の台風15号で935ヘクトパスカル。<br>この台風も鹿児島県に上陸しました。<br><br>5番目は、いずれも940ヘクトパスカルで、<br>▽1991年（平成3年）9月の台風19号、<br>▽1971年（昭和46年）8月の台風23号、<br>▽1965年（昭和40年）9月の台風23号、<br>▽1964年（昭和39年）9月の台風20号、<br>▽1955年（昭和30年）9月の台風22号、<br>▽1954年（昭和29年）8月の台風5号となっています。<br><br>統計開始前の参考記録として、<br>1934年9月の「室戸台風」が、室戸岬で911ヘクトパスカルを観測したほか、1945年（昭和20年）9月の「枕崎台風」が鹿児島県の枕崎市で916ヘクトパスカルを観測しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200902%2Fk10012597111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:04:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風9号 長崎の五島に最接近 暴風や高波・高潮などに厳重警戒</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012595511000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風9号 長崎の五島に最接近 暴風や高波・高潮などに厳重警戒</span><time datetime="2020-09-02T19:08"><span>9月2日</span> <span>19時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595511_2009021855_2009021926_01_03.jpg" alt="台風9号 長崎の五島に最接近 暴風や高波・高潮などに厳重警戒" id="news_image"></div><div>大型で非常に強い台風9号はこの時間、長崎県の五島に最も近づき、風が強まっています。暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や低い土地の浸水、川の氾濫に厳重な警戒が必要です。</div><div>気象庁の発表によりますと大型で非常に強い台風9号は、午後7時には、長崎県五島市の西90キロの海上を1時間に25キロの速さで北北東へ進んでいるとみられます。<br><br>中心の気圧は950ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は45メートル、最大瞬間風速は60メートルで、中心から半径220キロ以内では<br>風速25メートル以上の暴風が吹いています。<br><br>この時間、長崎県の五島に最も近づき、長崎県を中心に風が強まっています。午後6時半前には、長崎市野母崎で39.6メートルの最大瞬間風速を観測しました。<br><br>湿った空気の影響で西日本と東日本の太平洋側では局地的に雨雲が発達していて、午後6時までの1時間には宮崎県が諸塚村に設置した雨量計で55ミリの非常に激しい雨を観測しました。<br><br>今後の見通しです。<br><br>台風は夜にかけて非常に強い勢力を維持したまま九州北部の一部を暴風域に巻き込んで北上する見込みです。<br><br>3日にかけての最大風速は、<br>▽九州北部で35メートル、<br>▽九州南部と四国で23メートル<br>▽奄美地方で20メートルと予想され、<br>最大瞬間風速は<br>▽九州北部で50メートル、<br>▽九州南部と四国で35メートル、<br>▽奄美地方で30メートルに達する見込みです。<br><br>特に、長崎県の対馬や五島では、3日の明け方にかけて、走行中のトラックが横転するほどの猛烈な風が吹くおそれがあります。<br><br>海上の波の高さは、<br>▽九州北部で12メートル、<br>▽九州南部で9メートルの猛烈なしけが続くほか、<br>▽奄美地方で8メートル、<br>▽四国で5メートルと予想されています。<br><br>大雨にも警戒が必要です。<br>▽九州では3日未明にかけて、<br>▽四国や東海では3日にかけて雷を伴って非常に激しい雨が降り、局地的には、1時間に80ミリの猛烈な雨が降るおそれがあります。<br><br>3日夕方までの24時間に降る雨の量は、いずれも多いところで、<br>▽四国で300ミリ、<br>▽東海で250ミリ、<br>▽九州北部で200ミリ、<br>▽九州南部で180ミリと予想されています。<br><br>東海や四国では4日にかけて雨量は増えると予想されています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595511_2009012007_2009012008_01_04.jpg" alt=""><div>気象庁は、暴風や高波、高潮のほか、土砂災害や低い土地の浸水、川の増水に厳重に警戒するよう呼びかけています。<br>特に、猛烈な風が予想されている長崎県では、不要不急の外出を控え、屋内ではカーテンを閉めて窓から離れるようにするなど暴風への対策を取ってください。</div></div><div><h3>感染リスクも避ける 避難の際の注意点</h3><div>災害から命を守るには危険な場所から避難することが重要です。<br><br>自宅が安全な場所に無く、避難所に行く場合でも、新型コロナウイルスの感染のリスクがあるといって避難をためらわないでください。<br><br>避難所でどのようなことに注意すればいいのか、ポイントをまとめました。<br><br>＜避難所に入る前に体調チェック＞<br>▽まず、避難所に入る前に自分の体調や体温を確認してください。体調に不安がある場合は避難所の運営者に申し出てください。<br>▽避難所の運営者は、体調に不安がある方を専用のスペースに移動してもらうことも検討してください。例えば体育館が避難所の場合、空いている学校の教室に移動させるのも有効です。<br><br>＜避難所に入ったら＞<br>▽感染を予防するために「密閉・密集・密接」の3つの密をできるかぎり避けてください。マスクを着用して換気を心がけ密接した状態での会話は控えてください。<br>▽ほかの人との距離は、飛まつが届かない2メートルほど空けるといいとされています。現実的には厳しいかも知れませんが、可能なかぎり距離を取るようにしてください。<br>▽特にお年寄りや基礎疾患のある方、妊娠中の方などは距離を取って過ごすようにしてください。<br>▽手洗いを徹底するようにしてください。多くの人が接触するドアノブなどに触れた際には、特に重要です。手で顔に触れることもなるべく控えてください。<br><br>＜状況悪化の場合は無理をせず＞<br>▽ただ、暴風が吹いたり、浸水が始まったりしている中での避難所への移動は危険が伴います。<br>▽近くの頑丈な建物に移動する、自宅の高い階にある窓の少ない部屋などに移動することで、安全度が高まることがあります。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012595511000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:08:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 石破氏「何を変えなければならないか 論戦で」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/k10012597331000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 石破氏「何を変えなければならないか 論戦で」</span><time datetime="2020-09-02T19:15"><span>9月2日</span> <span>19時15分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012597331_2009021908_2009021915_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 石破氏「何を変えなければならないか 論戦で」" id="news_image"></div><div></div><div>自民党の石破元幹事長は記者団に対し、菅官房長官が立候補を表明した記者会見について「安倍政権を継承することについて相当、重点を置いたという印象だが、現職の官房長官であり『ここを変える、あそこを変える』と言いにくいのは理解できる」と述べました。</div><div>そのうえで「何を変えなければならないのか、私は私なりの考え方を持っているし、岸田氏も岸田氏なりの考え方を持っていると思う。総裁選挙を通じて論戦を交わしたい」と述べました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200902%2Fk10012597331000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:15:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風10号 “特別警報級” 6～7日に奄美や西日本に接近か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/k10012595781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>台風10号 “特別警報級” 6～7日に奄美や西日本に接近か</span><time datetime="2020-09-02T19:21"><span>9月2日</span> <span>19時21分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200901/K10012595781_2009021917_2009021927_01_03.jpg" alt="台風10号 “特別警報級” 6～7日に奄美や西日本に接近か" id="news_image"></div><div>台風10号は、6日日曜日から来週月曜日の7日にかけて奄美地方や西日本に近づくと予想されています。現在の予報では、日本に近づく段階の中心気圧が930ヘクトパスカル、最大瞬間風速は70メートルと、非常に強い勢力に発達すると予想されています。気象庁は、台風が接近する地域では甚大な被害が出るおそれもあるとして、今後の情報に注意するとともに早めの対策を呼びかけています。</div><div>気象庁の観測によりますと、台風10号は2日午後6時には日本の南のマリアナ諸島付近の海上を1時間に15キロの速さで西へ進んでいます。<br><br>中心の気圧は990ヘクトパスカル、中心付近の最大風速は25メートル、最大瞬間風速は35メートルで、中心から半径330キロ以内では風速15メートル以上の強い風が吹いています。<br><br>台風は5日・土曜日に沖縄の大東島地方へ近づき、6日・日曜日から来週月曜日の7日にかけて奄美地方から西日本に接近し、上陸するおそれもあります。<br><br>台風はまだ日本から遠く離れ、今後の強さや進路には、大きな誤差があるものの、5日・土曜日の段階で中心気圧が920ヘクトパスカルと猛烈な勢力まで発達すると予想されています。<br><br>その後6日・日曜日には中心気圧が930ヘクトパスカル、中心付近の最大風速が50メートル、最大瞬間風速は70メートルと非常に強い勢力だと予想されています。<br><br>気象庁は、沖縄・奄美や西日本など、台風が接近する地域では記録的な大雨や暴風、高波、高潮になり、甚大な影響が出るおそれもあるとしています。<br><br>気象庁は、このままの強度や進路で近づいた場合、事前に、暴風などを対象とした特別警報を発表する可能性もあるとして最新の台風情報に注意し、早い段階で台風への備えを進めるよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>気象庁「特別警報級 週末の前に備えを」</h3><div>台風10号の見通しについて、気象庁予報課の杉本悟史主任予報官は「台風10号は、中心の気圧が930ヘクトパスカルに発達する予報で、特別警報級とも言えるような勢力だ。記録的な大雨、暴風、高波、高潮となるおそれがある。予想される進路には幅があるが広い範囲で甚大な影響を受けるおそれがある」と述べました。<br><br>また、風の強さについて、「去年の台風15号では、千葉県で、暴風による被害や停電が相次いだが、そのときよりもさらに勢力が強くなるということを意味する」と話しました。<br><br>そのうえで、「週末を迎える前に、台風への備えを終わらせてほしい。気象庁の発表する最新の台風情報に留意して、自分の命、大切な人の命を守るため、早めの対策をお願いしたい」と厳重な警戒を呼びかけました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200901%2Fk10012595781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:21:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自民党総裁選 細田・麻生・竹下の3派が菅氏支持を表明</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/k10012597341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>自民党総裁選 細田・麻生・竹下の3派が菅氏支持を表明</span><time datetime="2020-09-02T19:33"><span>9月2日</span> <span>19時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012597341_2009021912_2009021933_01_02.jpg" alt="自民党総裁選 細田・麻生・竹下の3派が菅氏支持を表明" id="news_image"></div><div></div><div>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙をめぐり、菅官房長官が立候補を表明したことを受けて、党内に7つある派閥のうち最大派閥の細田派と第2派閥の麻生派と竹下派の会長がそろって記者会見し、菅氏を支持する考えを明らかにしました。</div><div>記者会見には細田派会長の細田元幹事長、麻生派会長の麻生副総理兼財務大臣、それに竹下派会長の竹下元総務会長が出席しました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012597341_2009021912_2009021933_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>この中で細田氏は「菅官房長官は新型コロナウイルス対策など、さまざまな困難に安倍総理大臣とともに戦ってきた。地方の生まれ育ちで地方に理解もある。これまでの政策を継承して大いに頑張ってもらいたい」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012597341_2009021912_2009021933_01_04.jpg" alt="" class="is-left"><div>また麻生氏は「今は非常時であり、危機管理や政策遂行の観点が大事だ。新型コロナウイルス対策を担ってきた経験は大きく、菅氏がすぐれているのではないかと考えた」と述べました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012597341_2009021912_2009021933_01_05.jpg" alt="" class="is-left"><div>そして竹下氏は「国難の時期には強い内閣をつくっていかなければならないし、安倍総理大臣の思いも引き継いでいかなければならず、菅氏を推薦しようと決めた。田舎者丸出しの政治家として、どんどん引っ張っていってもらいたい」と述べました。</div></div><div><div>細田派、麻生派、竹下派の3つの派閥の所属議員の数を合わせると党全体の半数を超えることから、そろって菅氏の支持を打ち出すことで存在感をアピールするねらいもあるものとみられます。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200902%2Fk10012597341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:33:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナマ船籍貨物船で捜索 哨戒機がボートのようなもの発見</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/k10012597371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>パナマ船籍貨物船で捜索 哨戒機がボートのようなもの発見</span><time datetime="2020-09-02T19:45"><span>9月2日</span> <span>19時45分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200902/K10012597371_2009021940_2009021945_01_03.jpg" alt="パナマ船籍貨物船で捜索 哨戒機がボートのようなもの発見" id="news_image"></div><div>奄美大島の西の海上を航行中に遭難信号を発信したパナマ船籍の貨物船を捜索するため、防衛省は2日午後、海上自衛隊鹿屋航空基地のＰ3Ｃ哨戒機1機を派遣し、午後7時前に、付近の海でゴムボートのようなものを発見したということです。</div><div>貨物船に関係するものかはわかっておらず、防衛省が確認を進めています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200902%2Fk10012597371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 19:45:50 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>