<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新型コロナ抗体保有割合 東京0.1％ 大半が抗体保有せず 厚労省</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/k10012471891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型コロナ抗体保有割合 東京0.1％ 大半が抗体保有せず 厚労省</span><time datetime="2020-06-16T17:59"><span>6月16日</span> <span>17時59分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012471891_2006161135_2006161136_01_02.jpg" alt="新型コロナ抗体保有割合 東京0.1％ 大半が抗体保有せず 厚労省" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染したことがあるかを調べる抗体検査について、厚生労働省が3都府県でおよそ8000人を対象に行ったところ、抗体を保有している人の割合は東京で0.1％などとなりました。厚生労働省は、大半の人が抗体を保有していないことが明らかになったとしています。一方、抗体によって2回目の感染を防げるかはわかっていないということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012471891_2006161210_2006161216_01_04.jpg" alt=""><div>抗体検査は、ウイルスなどに感染すると体内でつくられる「抗体」と呼ばれるたんぱく質が血液中にあるかを分析し、過去に感染したことがあるかどうかを調べます。<br><br>厚生労働省は、今月1日から7日にかけて人口が一定規模ある地域のうち、10万人当たりの感染者数が最も多い東京と大阪、最も少ない宮城の3都府県で、無作為抽出した20歳以上の男女合わせて7950人を対象に、新型コロナウイルスの抗体検査を実施しました。<br><br>その結果、抗体を保有している人の割合は、東京で0.1％、大阪で0.17％、宮城で0.03％だったと16日発表しました。<br><br>これまでに確認されていた、感染者数が人口に占める割合は先月末時点で、東京で0.038％、大阪で0.02％、宮城で0.004％で、これと比べると抗体を保有する人の割合は高いものの、厚生労働省は大半の人が抗体を保有していないことが明らかになったとしています。<br><br>一方、新型コロナウイルスの抗体が、体内でどれくらいの期間持続するかや、2回目の感染を防げるのかなど、詳しい性質は現時点ではわかっていないということです。</div></div><div><h3>抗体検査の詳細内容</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012471891_2006161136_2006161136_01_03.jpg" alt=""><div>今回の抗体検査は、日本国内で過去に新型コロナウイルスに感染した人の割合を推定するため、厚生労働省が今月1日から7日にかけて行いました。<br><br>実施する地域については、100万人以上の都市がある人口が200万人以上の都道府県のうち、人口10万人当たりの累積の感染者数が多い東京と大阪、また、最も少ない宮城の3都府県が選ばれました。<br><br>対象者は無作為に抽出された20歳以上の男女7950人で、東京では1971人、大阪で2970人、宮城で3009人が、それぞれ検査を受けました。<br><br>海外企業のロシュ社とアボット社が製造する2種類の試薬を使った検査で、いずれも陽性となった場合に「陽性」＝「抗体を保有している」としました。<br><br>その結果、東京は1971人のうち2人、大阪は2970人のうち5人、宮城は3009人のうち1人が陽性と確認され、抗体保有率はそれぞれ、東京が0.1％、大阪が0.17％、宮城が0.03％となりました。<br><br>一方、今回の抗体検査では、2種類の試薬のほか、別の海外企業のモコバイオ社のキットを使った検査も行われました。<br><br>キットがアメリカ食品医薬品局への申請中であることから、これを使った検査は参考値とされていますが、東京が21人で1.07％、大阪が37人で1.25％、宮城が36人で1.2％の陽性が確認されました。</div></div><div><h3>「海外との単純比較は難しい」厚労省</h3><div>今回の検査で得られた抗体を保有している人の割合について厚生労働省は、検査の方法や対象者の選び方が異なるため、海外の数値との単純な比較は難しいとしています。<br><br>厚生労働省は今回、判定をより正確に行うため2種類の検査試薬を用いて、ともに陽性となった場合に限って「陽性」＝「抗体を保有している」としましたが、海外の調査では、1種類の検査で判断しているケースもあるということです。<br><br>また、検査対象については、無作為抽出して選んだ一般市民を対象に行いましたが、海外の調査では医療従事者など、対象の範囲を狭めているケースもあるということです。</div></div><div><h3>「東京0.1％は妥当な結果」東京都医師会</h3><div>厚生労働省が行った、新型コロナウイルスに感染したことがあるかを調べる抗体検査で、抗体を保有している人の割合が東京都で0.1％となったことについて、東京都医師会の角田徹副会長は「今回の検査は相当精密で、信用できると考えている。0.1％という結果は、人口に対する、これまでに確認された感染者数などから判断すると妥当な結果だと言える」と述べました。<br><br>そのうえで、今回の結果から分かったことについては「新型コロナウイルスの感染の形態は、インフルエンザウイルスのように普通の生活の中で、たとえば満員電車に乗っているだけで次々にうつるものではないと考えられる。感染の形態はある程度、限定されるので、過度に恐れる必要はなく、3密を避けるなどすれば予防できるとみている」と説明しました。<br><br>一方で「今回の結果は、ほとんどの人はウイルスに感染していなかったことを示すもので、ワクチンができるまでは多くの人に感染する可能性が残っているとも言える。第2波は普通の生活に戻ると必ず来るので、一人一人が引き続き、感染しないための行動をとることが重要だ」と話しました。</div></div><div><h3>「99％以上が未感染 対策継続の必要」専門家</h3><div>厚生労働省が行った新型コロナウイルスに感染したことがあるかを調べる抗体検査について、日本感染症学会の理事長で、東邦大学の舘田一博教授は「抗体を保有している人の割合が東京で0.1％というと、単純に人口に当てはめて1万4000人程度で、実際に感染が確認された人数よりは多いが、予想していたよりも少ないと感じる。感染が拡大しないか、あれだけ危ぶまれていたことを考えると、うまく感染拡大を抑え込めていたと考えることができる」と話しています。<br><br>そのうえで「一方で、まだ99％以上の人が感染していないということは今後、流行の第2波や第3波が来た場合、第1波と同様に感染が広がっていくリスクがあると考えねばならず、いわゆる『3密』の回避やマスク着用の徹底など、対策を継続する必要がある」と指摘しています。<br><br>また、抗体の保有率が10％を超えたという地域もある海外との比較については「海外と比べても抗体の保有率は明らかに低く、マスクを着用して飛まつの飛散を防いだり、手洗いを頻繁に行ったりするなど、日本人ならではの文化や習慣が影響している可能性がある。まだ明確なことは分からないが、感染拡大を考えるうえで重要なポイントで、今後、検証が必要だ」と指摘しています。<br><br>一方、東京都で16日、新たに27人の感染が確認されたことについては「きのう、おとといより人数は少ないが、感染者数が、あすは50人に、あさっては100人にと増えていっても、おかしくはない状況だ。一日一日の感染者数の変化にとらわれずに、長いスパンで感染対策を継続することが大切だ」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200616%2Fk10012471891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 17:59:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京 新たに27人感染 2人死亡 新型コロナ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/k10012472371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>東京 新たに27人感染 2人死亡 新型コロナ</span><time datetime="2020-06-16T18:52"><span>6月16日</span> <span>18時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012472371_2006161656_2006161710_01_02.jpg" alt="東京 新たに27人感染 2人死亡 新型コロナ" id="news_image"></div><div></div><div>東京都は16日、都内で新たに27人が新型コロナウイルスに感染していることを確認したと発表しました。1日の感染の確認は14日、15日と2日連続で40人台で、20人台となるのは3日ぶりです。</div><div>東京都によりますと、都内では新たに10歳未満から70代の男女合わせて27人が新型コロナウイルスに感染していることが確認されたということです。<br><br>このうち20代と30代で合わせて21人と全体のおよそ8割を占めています。<br><br>27人のうち、11人はこれまでに感染が確認された人の濃厚接触者で、残りの16人は今のところ感染経路がわかっていないということです。<br><br>また27人のうち、夜の繁華街の関係者は10人で、ホストクラブの従業員や客が含まれているということです。<br><br>一方、集団検査を受けた新宿区の繁華街にあるホストクラブの関係者は、14日・15日で合わせて38人の感染が確認されていましたが、16日は新たな感染者はいないということです。<br><br>これで都内で感染が確認された人は、合わせて5619人になりました。<br><br>また、都は感染が確認された70代の男性と80代の女性の合わせて2人が死亡したことを明らかにしました。これで都内で死亡した感染者は合わせて316人になりました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200616%2Fk10012472371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 18:52:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皇室の相談役「参与」に 五百旗頭真さんら3人 新たに就任へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/k10012473041000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>皇室の相談役「参与」に 五百旗頭真さんら3人 新たに就任へ</span><time datetime="2020-06-16T22:09"><span>6月16日</span> <span>22時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012473041_2006162224_2006162226_01_02.jpg" alt="皇室の相談役「参与」に 五百旗頭真さんら3人 新たに就任へ" id="news_image"></div><div></div><div>皇室の重要事項の相談役「参与」に兵庫県立大学理事長の五百旗頭真さんら3人が新たに就任する見通しになりました。</div><div>「参与」は、天皇の意向を受けて皇室の重要事項について助言を行う相談役で、外部の有識者や司法関係者、それに宮内庁の元高官などから選ばれ、宮内庁の幹部なども交えて定期的に開かれる会合で天皇皇后両陛下などと意見を交わします。<br><br>平成22年7月の会合で上皇さまが退位の意向を明らかにされたあとも、たびたび集まって上皇さまと意見を交わすなど重要な役割を果たしました。<br><br>関係者によりますと、皇位継承を機に現在の4人の参与全員が退任することになり、新たに兵庫県立大学理事長の五百旗頭真さん（76）、前の最高裁判所長官の寺田逸郎さん（72）、それに、元宮内庁長官の風岡典之さんの3人が（73）就任する見通しになりました。<br><br>このうち五百旗頭さんは、政治外交史が専門で、防衛大学校の学校長や東日本大震災の復興構想会議の議長を務めるなど幅広い経歴があり、皇室とも親交があります。</div></section><section class="module--content"><div><div>寺田さんは、おととし1月まで最高裁判所の長官を務めたほか、司法制度改革も進め、去年は「元号に関する懇談会」のメンバーも務めました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012473041_2006162225_2006162226_01_03.jpg" alt=""></div><div><div>また、風岡さんは、11年余りにわたって宮内庁の次長と長官を歴任し、皇室を支えるとともに、上皇さまの退位の意向がにじむお気持ち表明の実現にも力を尽くしました。</div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012473041_2006162225_2006162226_01_04.jpg" alt=""></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200616%2Fk10012473041000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 22:09:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮 軍事的措置も示唆 南北間の緊張さらに高まる可能性も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473111000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北朝鮮 軍事的措置も示唆 南北間の緊張さらに高まる可能性も</span><time datetime="2020-06-17T04:09"><span>6月17日</span> <span>4時09分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473111_2006170407_2006170409_01_02.jpg" alt="北朝鮮 軍事的措置も示唆 南北間の緊張さらに高まる可能性も" id="news_image"></div><div></div><div>北朝鮮は16日、南西部のケソン（開城）にある韓国との共同連絡事務所を爆破しました。今後、軍事的な措置も示唆している北朝鮮に対して、韓国は「挑発行為には軍が強力に対応する」と警告していて、南北間の緊張がさらに高まる可能性があります。</div><div>北朝鮮は16日午後、南西部のケソンにある南北の共同連絡事務所を爆破し、国営メディアを通じて「完全に破壊した」と発表しました。<br><br>北朝鮮は、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長を批判するビラを飛ばした韓国の脱北者団体と、黙認したとして韓国政府を強く非難していて、今月13日、キム委員長の妹のキム・ヨジョン（金与正）氏が、連絡事務所の破壊を予告したうえで、今後、軍事的な措置を取ることを示唆していました。<br><br>連絡事務所の爆破を受けて韓国大統領府は16日、緊急のＮＳＣ＝国家安全保障会議を開き、終了後、「朝鮮半島の平和の定着を望むすべての人々の期待を裏切る行為だ」として強い遺憾の意を表明しました。<br><br>また、韓国国防省は、北朝鮮の動向を24時間監視しているとしたうえで、「北が挑発行為を行うなら、韓国軍は強力に対応する」と警告しました。<br><br>ただ、北朝鮮は、非武装化された地帯に軍を再び進出させることも検討していると警告するなど、韓国への圧力を強めていて、今後、南北間の緊張がさらに高まる可能性があります。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米高官 韓国と結束し対応する姿勢強調</h3><div>アメリカ政府高官は16日、ＮＨＫの取材に対して、「アメリカは北朝鮮がケソン（開城）にある韓国との共同連絡事務所を破壊したことを承知している」と答えました。<br><br>そのうえで、この高官は、「アメリカは同盟国である韓国と緊密に連携している」として、北朝鮮の動きに韓国と結束して対応する姿勢を強調しています。<br><br>また、国務省は「南北関係のための韓国政府の努力を全面的に支持し、北朝鮮がこれ以上、非生産的な行動をしないよう強く求める」とする報道担当者のコメントを出しました。<br><br>トランプ政権は、北朝鮮の完全な非核化を目指し、交渉の再開を求める方針を崩しておらず、北朝鮮が挑発行為をエスカレートさせないようけん制しながらアメリカとの対話のテーブルに戻るよう引き続き、呼びかけていくとみられます。<br><br>こうしたなか、ポンペイオ国務長官は北朝鮮問題を担当するビーガン国務副長官とともに16日からハワイを訪れます。<br><br>アメリカ国務省は訪問の詳細を明らかにしていませんが、アメリカメディアは政府関係者の話として、ポンペイオ長官らが中国政府の高官と会談すると報じていて、北朝鮮への対応をめぐっても意見を交わす可能性があります。</div></div><div><h3>海外主要メディア 北朝鮮のねらい分析</h3><div>北朝鮮が16日、ケソン（開城）にある南北の共同連絡事務所を爆破したことについて、海外の主要メディアも、相次いで速報するとともに、北朝鮮のねらいや背景を分析しています。<br><br>このうちイギリスの公共放送ＢＢＣは、「南北の融和や協力関係に大きな打撃となる」という韓国の大学の専門家の分析を伝えました。<br><br>そのうえでアメリカと北朝鮮の非核化交渉が暗礁に乗り上げるなか「北朝鮮は危機を作り出すことでアメリカとの交渉において影響力を強めようとしている」との見方を紹介しました。<br><br>また、イギリスの有力紙、ガーディアンは「北朝鮮で食糧危機が伝えられるなか、南北の経済協力の再開に向けて韓国に圧力をかけるねらいがある」との専門家の分析を伝えました。<br><br>そのうえで、北朝鮮は核施設を閉鎖すればアメリカが制裁を解除するだろうと予測した韓国に裏切られたと感じていることに加え、韓国が北朝鮮を批判するビラを飛ばしたり、アメリカとの合同軍事演習を行ったりしていることに憤っていることが背景にあると分析しました。<br><br>このほか、アメリカのＣＮＮは16日付けの電子版で「対話促進を目的に韓国が出資して北朝鮮の土地に建設した建物を爆破したことはとても象徴的な意味を持つ」としたうえで、「２国間関係の転換点となるだろう」と分析しました。<br><br>また、ＡＰ通信は「北朝鮮の経済状況が悪化するなか、国民の関心をそらすねらいがある」との専門家の見立てを伝えています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473111000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 04:09:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北九州 集団感染の小学校 授業中や登下校時などに感染か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473031000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>北九州 集団感染の小学校 授業中や登下校時などに感染か</span><time datetime="2020-06-17T04:16"><span>6月17日</span> <span>4時16分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473031_2006162249_2006170416_01_02.jpg" alt="北九州 集団感染の小学校 授業中や登下校時などに感染か" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの集団感染が確認された北九州市小倉南区の小学校について、厚生労働省のクラスター対策班がまとめた暫定報告で、感染の機会の可能性として、授業中や登下校時などが考えられると指摘されました。</div><div>北九州市小倉南区にある守恒小学校ではこれまでに児童6人の感染が確認され、臨時休校しています。<br><br>北九州市は16日の市議会常任委員会で、厚生労働省のクラスター対策班がまとめた暫定報告の概要を明らかにしました。<br><br>それによりますと、教室で着席した児童たちが体の向きを変え、近い距離で話をしていた可能性があるとしています。<br><br>また、感染した児童の中には、一緒に遊んだり下校したりするなど接触の機会が確認され、「感染の機会の可能性としては、授業中や休み時間、登下校時などが考えられる」と指摘しています。<br><br>対策班は「完全にこれらの機会を排除するのは非常に困難」としながらも、排除可能なリスクは除いたうえで、教育や日常の交流機会を失うことがないよう、学校に対し小児科医や校医、感染管理の専門家との連携の体制を整えるよう提言しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473031000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 04:16:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中印係争地帯で軍が衝突 インド軍20人死亡 緊張高まりに懸念</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/k10012472971000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中印係争地帯で軍が衝突 インド軍20人死亡 緊張高まりに懸念</span><time datetime="2020-06-17T04:29"><span>6月17日</span> <span>4時29分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200616/K10012472971_2006162124_2006162130_01_02.jpg" alt="中印係争地帯で軍が衝突 インド軍20人死亡 緊張高まりに懸念" id="news_image"></div><div></div><div>インド軍は、中国との係争地帯で双方の軍が衝突しインド軍の20人が死亡したと発表しました。中国との衝突でインド側に死者が出たのは45年ぶりだとされ、両国間の緊張が一段と高まることが懸念されます。</div><div>インド軍は、インド北部ラダック地方の中国との係争地帯で15日、双方の軍が衝突し、インド側の将校と兵士の、合わせて20人が死亡したと、16日夜発表しました。<br><br>インド外務省は声明で「中国が一方的に現状を変更しようとした結果、衝突が起きた。中国が合意を守っていれば避けられた犠牲者が出た」と中国を非難しました。<br><br>両国は2013年に互いに軍事力を行使しないことで合意しており、インドメディアは軍の関係者の話として、衝突の際には互いに石を投げ合うなどしたと伝えています。<br><br>一方、中国外務省の趙立堅報道官も記者会見で「インド軍の部隊が、おととい２度にわたって境界線を越えた違法な活動を行い、中国側に挑発や攻撃を行った結果、衝突につながった。インド側に強く抗議し、厳正に申し入れを行った」とインドを非難しています。<br><br>両国は、1962年に国境線などをめぐって武力衝突して以降、係争地帯での衝突を繰り返しています。<br><br>先月上旬からは互いの兵士がにらみ合いを続け、一部では小競り合いが起き、けが人も出ていました。<br><br>インドメディアによりますと、衝突でインド軍に死者が出たのは1975年に４人が死亡して以来、45年ぶりだということで、係争地帯をめぐる両国間の緊張が一段と高まることが懸念されます。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200616%2Fk10012472971000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 04:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内部告発の職員 “1人部署”の状態解消へ 山口 田布施町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/k10012473081000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>内部告発の職員 “1人部署”の状態解消へ 山口 田布施町</span><time datetime="2020-06-17T04:52"><span>6月17日</span> <span>4時52分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200617/K10012473081_2006170450_2006170452_01_02.jpg" alt="内部告発の職員 “1人部署”の状態解消へ 山口 田布施町" id="news_image"></div><div></div><div>山口県田布施町で税金の徴収ミスを内部告発した町の職員が個室で1人だけの部署に配置換えとなり、「パワハラではないか」などと批判や指摘が相次いでいる事態をめぐり、町は職場を個室から移して部署の人員を増やすなどの方針を固めました。</div><div>田布施町ではおととし、税金の徴収ミスを内部告発した町の職員がその後2年間で3度も配置転換となり、現在は個室の1人だけの部署で町史の編さんを担当していることが明らかになりました。<br><br>議会からはパワハラではないかという指摘が出たほか、町には批判が相次ぎ「役場を爆破する」といったメールや町長を脅迫するような電話まで寄せられ、業務に支障が出る事態となっています。<br><br>人事について田布施町は正当な異動だと説明しています。<br><br>町によりますとこの職員の職場を個室から移し部署の人員を増やすなどして、今の勤務状態を解消させる方針を固めたということです。<br><br>田布施町の東浩二町長は17日にも記者会見を開き、一連の経緯などについて説明することにしています。<br><br>一方、町議会では町の対応を調査する特別委員会や外部の弁護士などからなる第三者委員会を設置する方針で、17日の本会議で関係する議案が可決される見通しです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200617%2Fk10012473081000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 04:52:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>