<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国「独身の日」 アリババグループの取引額３兆円超</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707181000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国「独身の日」 アリババグループの取引額３兆円超</span><time datetime="2018-11-12T04:35"><span>11月12日</span> <span>4時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707181_1811120434_1811120435_01_02.jpg" alt="中国「独身の日」 アリババグループの取引額３兆円超" id="news_image"></div><div></div><div>中国では、11日、「独身の日」と呼ばれるインターネット通販各社の大規模な値引きセールが行われ、このうち最大手のアリババグループは１日の取引額が過去最高を更新し、日本円で初めて３兆円を超えました。</div><div>中国では、11月11日は独身を意味する数字の「１」が４つ並ぶことから、「独身の日」と呼ばれ、この日にあわせてネット通販各社が行う大規模な値引きセールが恒例のイベントになっています。<br><br>このうち、中国のネット通販最大手のアリババグループは、11日の取引額が過去最高を更新し、2135億人民元（およそ３兆5000億円）になったと発表しました。去年をおよそ27％上回り、日本円で初めて３兆円を超えたことになります。<br><br>また、アリババを通じて最も多く商品を販売した海外の国は日本だったということで、日本企業にとっても大きなビジネスチャンスになっていることがうかがえます。<br><br>「独身の日」をめぐっては、中国の国家郵政局が、今月12日から16日までの５日間に、去年より25％多い18億7000万個もの荷物が配送されると見込むなど、年々、規模が拡大しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707181000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 04:35:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイ 強盗未遂の疑いで日本人逮捕 「帰る金が欲しかった」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707151000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>タイ 強盗未遂の疑いで日本人逮捕 「帰る金が欲しかった」</span><time datetime="2018-11-12T04:47"><span>11月12日</span> <span>4時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>タイの首都バンコクの両替店で、日本人の男が従業員を刃物で脅して金を奪おうとしたものの、店の外に逃れた従業員が扉に鍵をかけたため店の中に閉じ込められ、強盗未遂の疑いで逮捕されました。</div><div>逮捕されたのは、タイを旅行で訪れていた齋藤拡和容疑者（33）です。<br><br>齋藤容疑者は10日午前、首都バンコクにある両替店で、従業員に刃物を突きつけて脅し、金を奪おうとしたとして、強盗未遂の疑いが持たれています。<br><br>店内に設置されていた監視カメラの映像には、従業員が店の奥に逃れたあと、齋藤容疑者がカウンターを乗り越えて店内の引き出しを物色する様子が捉えられています。<br><br>齋藤容疑者は、従業員が外へ出て扉に鍵をかけたため、店の中に閉じ込められ、困惑するような様子も確認できます。<br><br>このあと、齋藤容疑者は駆けつけた警察官に逮捕され、「タイに来たが金を使い切ってしまった。日本に帰るための金が欲しかった」と話して、容疑を認めているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707151000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 04:47:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>土石流被害のペトラ遺跡 観光客の受け入れ再開 ヨルダン</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707211000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>土石流被害のペトラ遺跡 観光客の受け入れ再開 ヨルダン</span><time datetime="2018-11-12T04:48"><span>11月12日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707211_1811120544_1811120546_01_02.jpg" alt="土石流被害のペトラ遺跡 観光客の受け入れ再開 ヨルダン" id="news_image"></div><div></div><div>中東のヨルダンにある世界遺産のペトラ遺跡は、大雨による土石流で日本人を含む観光客が避難する事態となりましたが、11日、営業を再開し、土石流の爪痕が残る中、大勢の観光客でにぎわいました。</div><div>ヨルダン南部の世界遺産、ペトラ遺跡は、９日、大雨による土石流に襲われて、日本人を含む外国人観光客ら3000人以上が避難する事態となりましたが、11日になって観光客の受け入れを再開しました。<br><br>遺跡では、土産物を売っていた小屋が流されるなどの被害が出ていて、土石流で運ばれた岩やがれきがそのままになっている場所も見られるなど、被害の爪痕が残っています。<br><br>それでも、再開を待ちわびていた大勢の外国人観光客が訪れて、にぎわいを見せ、エルサルバドルから訪れた30歳の男性は「事前に地元の人に聞いたりインターネットで天気などを確認して来ることを決めました。遺跡はとても美しく、すてきな経験でした」と話していました。<br><br>一方、地元の観光業者からは、今後を不安視する声も聞かれました。<br><br>土石流で店を流されて多くの商品を失ったというハエル・ファラハトさんは、丸１日かけて小屋を建て直したということで、「また同様の事態が起きれば、観光客の足が遠のくのではないかと不安です」と話し、政府に対策を求めていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707211000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 04:48:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オーナー商法」ジャパンライフ きょう債権者集会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707051000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「オーナー商法」ジャパンライフ きょう債権者集会</span><time datetime="2018-11-12T05:03"><span>11月12日</span> <span>5時03分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707051_1811120052_1811120503_01_02.jpg" alt="「オーナー商法」ジャパンライフ きょう債権者集会" id="news_image"></div><div>磁気治療器の「オーナー商法」を展開して全国の高齢者などから巨額の資金を集めながら、去年、経営破綻した健康器具販売会社「ジャパンライフ」の初めての債権者集会が、12日、都内で開かれます。負債総額は2400億円を超え、被害がどこまで救済できるかが注目されます。</div><div>ジャパンライフは、高いものでは数百万円するベルトやネックレスなどの磁気治療器のオーナーになれば高い配当金を得られるとうたう、いわゆるオーナー商法などで、高齢者を中心に巨額の資金を集めましたが、去年、経営破綻しました。<br><br>その後、全国の債権者の申し立てを受けて、ことし３月、東京地方裁判所が破産手続きを開始する決定を行っています。<br><br>債権者集会は12日午後２時から東京・港区で開かれ、破産管財人に指定された弁護士が負債の状況や当時の経営状況などを説明する見通しです。<br><br>被害者側の弁護団が破産管財人から聞き取った話によりますと、負債総額は2400億円を超える一方で、売り上げの一部を海外での販売分だとして消費税を少なく申告したり、従業員の給料や退職金を支払っていなかったりしていたことも明らかになっているということです。<br><br>債権者は全国で7000人近くに達するとみられるということで、こうした被害がどこまで救済できるかが注目されます。<br><br>被害者側の弁護団の代表を務める石戸谷豊弁護士は「ジャパンライフは、表面上はもう資金がないという形になっているが、関連会社に金を流すなどいろいろな話が出ているので、一つ一つ検証し、流出した財産をいかに取り戻せるかが勝負になってくる」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>これまでの経緯</h3><div>健康器具販売会社のジャパンライフは、昭和50年に設立され、経営破綻する直前には全国で80店舗を構えていました。<br><br>その業務の中心は、いわゆる「オーナー商法」。高いものでは数百万円する磁気治療器のオーナーになれば、そのレンタル収入によって年に６％の高い配当金を得られるとうたい、お年寄りを中心に出資を募りました。<br><br>しかし、違法な訪問販売や、実際は在庫がないのに顧客と契約を結んでいたこと、さらに、300億円を超える負債があることを隠して契約を結んでいたことなどが次々と明らかになり、おととし12月以降、消費者庁が４回にわたって業務の一部停止命令を出す異例の事態となりました。<br><br>その結果、去年12月には資金繰りに行き詰まって銀行取引が停止されましたが、ジャパンライフ側は「倒産はしていない。事業は継続する」と主張していました。<br><br>このため、ことし２月、顧客の資金を守るため、全国の債権者22人がジャパンライフの破産を東京地方裁判所に申し立て、裁判所は、会社の資産が散逸しないよう保全管理命令を出しました。<br><br>そして、ことし３月、東京地方裁判所はジャパンライフの破産手続きを開始する決定を行い、破産管財人に指定された弁護士が会社の資産の調査を進めていました。</div></div><div><h3>消費者庁は異例の対応も被害は拡大</h3><div>消費者庁はジャパンライフに対し、巨額の負債を隠して契約したなどとして、４回にわたって業務停止命令を出す異例の対応で臨んできました。<br><br>しかし、ジャパンライフは、オーナーではなく商品のモニターになる形に契約の内容を変えるなど、次々と業態を変えて活動を続け、結果的に被害の拡大を食い止めることはできませんでした。<br><br>これについて、消費者庁の岡村和美長官は「被害には心が痛むが、ジャパンライフについては、現在の法制に基づいて迅速かつ厳正に対処してきた」と話しています。<br><br>一方、日本弁護士連合会は、現在の制度では被害の再発を防げないとして、法律を改正して企業の参入規制や担当省庁による破産申し立てを可能にするなど、オーナー商法に対する規制の強化を求めているほか、国の消費者委員会も新たな対策の検討を進めています。<br><br>被害者の弁護団の代表を務める石戸谷豊弁護士は、７年前、和牛のオーナー制度で全国の会員から資金を集めた「安愚楽牧場」が経営破綻した事件の際に、オーナー商法への規制を強化しておくべきだったと、国の対策の遅れを指摘しています。<br><br>そのうえで、「高齢者が被害を見抜くのは難しい。オーナー商法を登録制にし、自転車操業のような会社ははじめから参入できないようにする法整備が必要だ」と話しています。</div></div><div><h3>業務停止命令や破産申し立ての際には</h3><div>消費者庁が４回目の業務停止命令を出した去年12月、ジャパンライフの山口隆祥会長は、従業員などに動画のメッセージを送っていました。<br><br>この中で、山口会長は「皆さんが頑張っていただいたおかげで、全国めげずにどんどん盛り上がっています」と述べ、業務停止命令は気にせず売り上げを伸ばすよう呼びかけていました。<br><br>一方、東京地方裁判所にジャパンライフの破産申し立てが行われたことし２月９日の正午すぎ、東京・千代田区の本社では、従業員とみられる男性が額縁のようなものを運び出していました。<br><br>入り口の外には、裁断した文書とみられる紙くずが詰まった袋が積み上げられていたほか、建物の中には「業績手当受け渡しチェック表」などと書かれたファイルが入った箱が並べられていました。</div></div><div><h3>被害に遭った女性は</h3><div>中部地方に住む70代の女性は、４年ほど前に知人から「エステの無料券があるので一緒に行かないか」と誘われ、ジャパンライフの店舗に通いはじめました。<br><br>その後、次第に会長ら幹部が話をするイベントに誘われるようになり、そこで磁気治療器のオーナーになるよう勧められました。<br><br>女性は当初、配当が支払われるか疑問に思いましたが、知人や店舗の担当者から「支払いが滞ったことは一度もない」などと説明されて信用したといいます。<br><br>女性は娘とともに磁気ネックレスなどのオーナー契約を結び、支払った総額は1000万円に上ります。定期預金などを解約して工面したお金でした。<br><br>ところが、去年11月、突然、配当が支払われなくなりました。なぜ配当が止まったか説明はなく、経営破綻や破産手続きの開始決定などはすべてニュースを通じて知ったということです。<br><br>女性は「会社が破産してしまったので、お金が全部戻ってくるとは思っていませんが、ジャパンライフはこういう事態になった理由をきちんと説明してほしいし、せめて誠意ある謝罪と対応を求めます」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707051000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 05:03:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“入浴習慣のある高齢者は要介護リスク低くなる”調査結果</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707021000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“入浴習慣のある高齢者は要介護リスク低くなる”調査結果</span><time datetime="2018-11-12T05:35"><span>11月12日</span> <span>5時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707021_1811120111_1811120535_01_02.jpg" alt="“入浴習慣のある高齢者は要介護リスク低くなる”調査結果" id="news_image"></div><div></div><div>日頃から風呂につかる習慣がある高齢者は介護が必要になるリスクが低くなるという調査結果を、千葉大学などの研究グループがまとめました。研究グループは、入浴を介護予防の対策としてより活用すべきだとしています。</div><div>千葉大学などの研究グループは、入浴が健康に与える影響を調べようと、全国18の市町村に住む要介護認定を受けていない高齢者およそ１万4000人を対象に、３年間かけて大規模な調査を行いました。<br><br>調査では、ふだん、どれくらいの頻度で風呂につかっているかなどを事前に調べたうえで、３年後の状態を確認し、そのデータを統計的な手法を使って分析しました。<br><br>その結果、冬場に週７回以上、風呂につかっている高齢者は、週２回以下の高齢者より介護が必要な状態になるリスクが29％低くなったということです。<br><br>研究グループは、高齢者の入浴は、事故や病気などに十分注意することを前提に、介護予防対策としてより活用すべきだとしています。<br><br>千葉大学附属病院の八木明男医師は「入浴が健康にいいことが学術的にも立証できた。１人暮らしの高齢者には、施設などでの入浴をうまく組み合わせて入浴を促すことが大切だ」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707021000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 05:35:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士山 スノーボードするため登山し滑落 ２人救助</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707281000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>富士山 スノーボードするため登山し滑落 ２人救助</span><time datetime="2018-11-12T07:49"><span>11月12日</span> <span>7時49分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707281_1811120746_1811120749_01_02.jpg" alt="富士山 スノーボードするため登山し滑落 ２人救助" id="news_image"></div><div></div><div>11日にスノーボードをするため山梨県側の富士山に登り、滑落事故によって救助を求めていた男性２人は、11日夜遅く、警察に救助されて下山しました。いずれも意識はあるということです。</div><div>11日午前11時すぎ、スノーボードをするため山梨県側の富士山に登っていた50代の男性から「一緒に登っていた友人が滑落した」と警察に通報があり、午後５時ごろ、現場に向かった警察の救助隊が８合目付近で２人を見つけました。<br><br>警察によりますと、滑落した男性は足にけがをして自力で歩けない状態でしたが、２人とも午後11時半ごろ救助隊とともに５合目まで下山し、甲府市内の病院で手当てを受けています。<br><br>いずれも意識はあり、会話もできるということです。<br><br>山梨県側の富士山は、夏山シーズンの終了後は登山道が閉鎖され、国や県などによるガイドラインでは冬山用の十分な装備がない登山者の入山は禁止されています。<br><br>警察は、２人から話を聞くなどして詳しいいきさつを調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707281000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 07:49:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>錦織がフェデラーに勝ち白星スタート テニス ツアーファイナル</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/k10011707271000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>錦織がフェデラーに勝ち白星スタート テニス ツアーファイナル</span><time datetime="2018-11-12T10:01"><span>11月12日</span> <span>10時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181112/K10011707271_1811120847_1811120848_01_02.jpg" alt="錦織がフェデラーに勝ち白星スタート テニス ツアーファイナル" id="news_image"></div><div></div><div>ロンドンで始まったテニスの男子ツアーの年間成績上位８人による大会、ツアーファイナルで、錦織圭選手は、１次リーグの初戦でスイスのロジャー・フェデラー選手にセットカウント２対０でストレート勝ちし、白星スタートとなりました。</div><div>ツアーファイナルは、４人ずつ２つのグループに分かれて総当たりで１次リーグを戦い、各グループの上位２人が準決勝に進みます。<br><br>世界ランキング９位の錦織選手は、２年ぶり４回目の出場で、初日の11日、１次リーグの初戦で世界３位、スイスのロジャー・フェデラー選手と対戦しました。<br><br>錦織選手は、フェデラー選手に６連敗中でしたが、第１セット、鋭いリターンで攻撃のリズムをつかむと深いショットで相手のミスを誘い、タイブレークの末、７−６で奪いました。<br><br>第２セットは、自身のサービスゲームだった第１ゲームでミスが出てブレークを許しましたが、直後のゲームでは、正確なストロークで相手を押し、ブレークを返しました。<br><br>この後は、サーブアンドボレーなど早い展開で積極的に攻める姿勢を見せてこのセットも６−３で取りました。セットカウント２対０でストレート勝ちした錦織選手は、ツアーファイナル白星スタートとなりました。<br><br>錦織選手がフェデラー選手に勝利したのは、４年ぶり３回目で、ストレート勝ちは初めてです。<br><br>錦織選手は日本時間の13日、午後11時以降に行われる１次リーグの第２戦では、同じく初戦に勝利した高速サーブが持ち味の世界６位、南アフリカのケビン・アンダーソン選手と対戦します。</div></section><section class="module--content"><div><h3>錦織「初戦を２セットで勝てたこと大きい」</h3><div>錦織圭選手は試合後、「フェデラー選手に勝ったこともそうだが、初戦を２セットで勝てたことが大きい。第１セットは自分のほうが危ない場面が多かったが、タイブレークで思い切ったプレーができ、セットを奪えたことで、だんだんプレーがよくなった。サーブアンドボレーなどで、相手に徐々にプレッシャーを与えられたのかなと思う」と試合を振り返りました。<br><br>そのうえで、互いにミスが続いたことについて「正直、フェデラー選手はベストな状態でなかった。だからこそ、勝たなければいけない試合だったと思うし、自分もベストの状態でない中、勝てたことは大きなことだ。自分は初戦だったこともあるし、パリでの大会のあと、休みを取ったこともあって、感覚が若干抜けていたのもあったのかもしれない。また、今大会のボールはすごく飛んだり、重かったりしてあまり好きではないので、みんなそこに多少原因はあるのかなと思う」と分析していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181112%2Fk10011707271000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 10:01:43 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>