<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>日航ジャンボ機墜落事故３２年 遺族らが慰霊登山</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/k10011097391000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日航ジャンボ機墜落事故３２年 遺族らが慰霊登山</span><time datetime="2017-08-12T11:28"><span>8月12日</span> <span>11時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/K10011097391_1708120613_1708120614_01_03.jpg" alt="日航ジャンボ機墜落事故３２年 遺族らが慰霊登山" id="news_image"></div><div>５２０人が犠牲になった日航ジャンボ機の墜落事故から１２日で３２年となり、墜落現場の群馬県上野村では、遺族などの慰霊の登山が続いています。</div><div>昭和６０年８月１２日、お盆の帰省客などを乗せた日本航空のジャンボ機が群馬県上野村の山中に墜落し、国内の航空機事故としては最も多い５２０人が犠牲になりました。<br><br>事故から１２日で３２年となり、上野村では墜落現場の「御巣鷹の尾根」を目指して遺族などの慰霊の登山が続いています。<br><br>遺族などは、亡くなった人の墓標に花や線香などを供え、静かに手を合わせていました。また、墜落現場にある慰霊碑「昇魂之碑」の前では、手を合わせて犠牲者を悼んでいました。<br><br>慰霊碑の周りでは午前中、遺族や地元の人が参加して犠牲者を追悼する行事が行われ、子どもたちがシャボン玉を一斉に飛ばして空の安全を祈りました。<br><br>夕方には、ふもとにある「慰霊の園」で追悼慰霊式が行われ、墜落時刻の午後６時５６分に合わせて黙とうが行われます。</div></section><section class="module--content"><div><div>事故で叔父の石倉六郎さん（当時４１）を亡くした茨城県ひたちなか市の磯禎典さん（４５）は、親戚の子どもたちなどおよそ２０人とともに御巣鷹の尾根を登りました。磯さんは「手を合わせて、みんな元気にやっているよと伝えました。ここにくると止まっていた時間が動き出すような気がします。子どもたちに当時の事故の悲惨さを現場で感じ取ってほしいと思います」と話していました。</div></div><div><div>事故で妹の吉田仁美さん（当時２８）とその夫の吉田哲雄さん（当時３５）、娘の有紗ちゃん（当時３か月）の一家３人を亡くした奈良県御所市の田仲威幸さん（６７）は「遠いところで妹家族が一緒に暮らしているだろうと思いながら祈りました。あっという間の３２年で、遺族にとって家族を失った悲しみは毎年変わりません。登山に来る人が少なくなったように感じますが、元気なうちは登るつもりです。二度とこのような事故は繰り返してほしくない」と話していました。</div></div><div><div>事故で女優だった娘の吉田由美子さん（当時２４）を亡くした東京・大田区の吉田公子さん（８３）は「きょうは娘が入っていた宝塚歌劇団の当時の後輩が一緒に登ってくれたことを娘に報告しました。３２年間、一度も娘のことを忘れたことはありません。来年もまた登りたいです」と話していました。</div></div><div><div>事故で夫の佐藤陽太郎さん（当時５３）を亡くした東京・世田谷区の佐藤泰子さん（８１）は去年、腰痛のため、毎年続けてきた慰霊の登山ができず、ことし２年ぶりに御巣鷹の尾根に登りました。佐藤さんは「去年は登ることができなかったので、この１年間、夫に会うことを目標に過ごしてきました。きょうは『元気でやっているよ』と夫に報告しました。これからも命が続くかぎり夫のことを思い出すと思います。まだ自分は登れることがわかったので、来年の登山に向けて体力づくりなどを頑張ります」と話していました。</div></div><div><div>事故で義理の兄の佐田弘さん（当時５３）を亡くした埼玉県春日部市の中村晴男さん（７４）は、墓標に酒をかけるなどして佐田さんをしのんでいました。中村さんは、「一緒に酒を飲み、いろいろな相談にのってくれたよい兄貴でした。毎年ここに来て、当時を思い出しながら義理の兄と一緒に酒を飲んでいます。また会いに来ると伝えました」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170812%2Fk10011097391000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 11:28:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北朝鮮ミサイルに備え 中国・四国の４か所にＰＡＣ３配備</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/k10011097761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>北朝鮮ミサイルに備え 中国・四国の４か所にＰＡＣ３配備</span><time datetime="2017-08-12T11:55"><span>8月12日</span> <span>11時55分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>北朝鮮が弾道ミサイルをグアム島周辺に発射する場合に備えて、自衛隊の迎撃ミサイルＰＡＣ３の部隊が、上空を通過すると予告された県など中国・四国地方の４か所に配備されました。自衛隊は２４時間態勢で警戒と監視を続けることにしています。</div><div>北朝鮮はグアム島周辺に向けた弾道ミサイルの発射計画を今月中旬までに完成させると発表し、島根県、広島県、高知県の上空を通過すると具体的な飛行ルートを予告しました。<br><br>これを受けて自衛隊は、万が一、落下物などがあった場合に備えて、中部地方のＰＡＣ３の部隊を飛行コースと予告された県など中国・四国地方の４か所に配備することになり、１２日未明から午前にかけて各地に部隊が到着しました。<br><br>ＰＡＣ３が配備されたのは、島根県の出雲駐屯地、広島県の海田市駐屯地、愛媛県の松山駐屯地、それに高知県の高知駐屯地です。<br><br>このうち高知県の高知駐屯地には、１２日午前５時２０分ごろ発射機を搭載した車両が到着し、その後、発射機の角度を調整するとともに弾道ミサイルを追尾するレーダーなどを組み立てる様子が確認されました。<br><br>また、愛媛県の松山駐屯地には１２日午前６時１５分ごろ、島根県の出雲駐屯地には午前９時半すぎに発射機を搭載した車両が到着したほか、広島県の海田市駐屯地にも午前１１時半すぎから車両が相次いで到着しています。<br><br>自衛隊は、ＰＡＣ３のほか、高性能レーダーで弾道ミサイルを追尾できる海上自衛隊のイージス艦を日本海に配置していて、２４時間態勢で北朝鮮の動向について警戒と監視を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>安倍首相「国民の生命財産守るため最善尽くす」</h3><div>安倍総理大臣は、山口県長門市で記者団から、アメリカと北朝鮮との間で緊張が高まっていることへの対応を問われたのに対し、「国民の生命と財産を守るために最善を尽くしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170812%2Fk10011097761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 11:55:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厚労省の局長刺され死亡 一緒にいた弟を逮捕</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/k10011097861000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>厚労省の局長刺され死亡 一緒にいた弟を逮捕</span><time datetime="2017-08-12T15:18"><span>8月12日</span> <span>15時18分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/K10011097861_1708121604_1708121604_01_02.jpg" alt="厚労省の局長刺され死亡 一緒にいた弟を逮捕" id="news_image"></div><div></div><div>１２日朝早く、東京・港区のマンションで、厚生労働省関東信越厚生局の５６歳の局長が、腹から血を流しているのが見つかり、搬送先の病院で死亡が確認されました。警視庁は一緒にいた５２歳の弟が包丁で刺したとして、殺人未遂の疑いで逮捕し、詳しい経緯を調べています。</div><div>１２日午前５時半前、港区高輪のマンションの部屋に住む女性から「父が伯母を刺した」と１１０番通報がありました。<br><br>警察官が駆けつけたところ、室内で厚生労働省関東信越厚生局長の北島智子さん（５６）が腹から血を流しているのが見つかり、病院に運ばれましたが死亡が確認されました。<br><br>警視庁は、現場の状況などから、一緒にいた北島さんの５２歳の弟が包丁で刺したとして、殺人未遂の疑いでその場で逮捕しました。<br><br>これまでの調べで、弟はこの部屋で１０代の子ども２人と３人で暮らしていて、当時、母親と近くに住んでいる北島さんが部屋に来ていたということです。<br><br>調べに対し、弟は「私がやりました」と供述しているということで、警視庁は容疑を殺人に切り替えて詳しい経緯を調べるとともに、弟のこれまでの言動などから、刑事責任能力があるかどうかについても捜査を進めることにしています。<br><br>北島智子さんは、昭和６３年に旧厚生省に入省し、厚生労働省の生活衛生・食品安全部長や新潟県の副知事、それに国立国際医療研究センターの国際医療協力部長などを歴任しました。<br>医療や精神保健など幅広い分野の施策に関わり、先月１１日に関東信越厚生局の局長に着任したばかりでした。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170812%2Fk10011097861000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 15:18:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“顔のしわ改善に効果” 化粧品の発売相次ぐ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/k10011097841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>“顔のしわ改善に効果” 化粧品の発売相次ぐ</span><time datetime="2017-08-12T15:21"><span>8月12日</span> <span>15時21分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/K10011097841_1708121454_1708121523_01_02.jpg" alt="“顔のしわ改善に効果” 化粧品の発売相次ぐ" id="news_image"></div><div></div><div>顔にできるしわを改善する効果があるとする美容クリームなどが国から承認されたことを受けて、大手化粧品メーカーでは、効果をうたった商品を相次いで発売し、市場の拡大を図りたいとしています。</div><div>このうち「資生堂」は、しわの改善効果があるとする成分を含んだ美容クリームをことし６月に発売しました。<br>これまでの化粧品は、「小じわを目立たなくする」という効果しか認められていませんでしたが、厚生労働省はことし２月、この美容クリームをしわが浅くなるなど改善の効果がある医薬部外品として承認しました。<br><br>会社側は、商品化までにおよそ３０年かかったとしており、発売から１か月で６８万個が出荷されたということです。<br>資生堂の北原規稚子ブランドマネージャーは、「２０代から年配の女性まで幅広く購入してもらっていて、新たなマーケットができ始めている」と話しています。<br><br>また、化粧品メーカーの「ポーラ」も厚生労働省の承認を受けて、しわを改善する効果があるとする美容液をことし１月に発売していて、メーカー各社は今後、こうした商品を増やして市場の拡大を図りたいとしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170812%2Fk10011097841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 15:21:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国 習主席「緊張激化の言動避けるべき」米朝に自制求める</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/k10011097871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国 習主席「緊張激化の言動避けるべき」米朝に自制求める</span><time datetime="2017-08-12T15:44"><span>8月12日</span> <span>15時44分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3r.nhk.or.jp/news/r/html/20170812/K10011097871_1708121550_1708121554_01_02.jpg" alt="中国 習主席「緊張激化の言動避けるべき」米朝に自制求める" id="news_image"></div><div></div><div>中国の習近平国家主席は、アメリカのトランプ大統領と電話で会談して朝鮮半島情勢について協議し、習主席は「緊張を激化させる言動を避けるべきだ」などと述べ、弾道ミサイルの発射をめぐり相手を威嚇しあっている米朝双方に対して自制を求めました。</div><div>中国国営の新華社通信は１２日、中国の習近平国家主席とアメリカのトランプ大統領が電話会談を行い、朝鮮半島情勢などについて意見を交わしたと伝えました。<br><br>この中で習主席は、グアム島周辺に弾道ミサイルの発射を検討しているとする北朝鮮と、発射すれば軍事的な対抗措置を辞さない構えを示しているアメリカの間で緊張が高まっていることを念頭に「関係各国は抑制を保ち、朝鮮半島情勢の緊張を激化させる言動を避けるべきだ」と述べて、米朝双方が自制すべきだと呼びかけました。<br><br>そのうえで、「朝鮮半島の核問題は、対話と交渉で政治的に解決するという方向性を堅持しなければいけない」と述べ、対話を通じて局面を打開すべきだと強調しました。<br><br>中国は、国連の安全保障理事会の北朝鮮に対する制裁決議については完全に履行するとしつつも、最終的には対話による解決を目指すという立場を続けていて、会談で習主席は、軍事力の行使などに反対する姿勢を示し、アメリカにくぎを刺したものと見られます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米ホワイトハウス「北朝鮮の挑発行動停止で一致」</h3><div>トランプ大統領と習主席の電話会談について、アメリカのホワイトハウスは１２日、双方が国連の安全保障理事会の新たな制裁決議について、「朝鮮半島の平和と安定に向けた必要かつ重要な措置であることを確認した」と発表し、制裁の着実な履行を確認したという認識を示しました。<br><br>そして「北朝鮮が事態をエスカレートさせる挑発的な行動を止めなければならないということで一致した」として、米中両国として北朝鮮に対し、さらなる核実験や弾道ミサイルの発射をやめるよう求めました。そのうえで、「両首脳の関係は極めて緊密で、北朝鮮問題の平和的な解決につながることを望む」として引き続き中国の果たす役割に期待を示しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170812%2Fk10011097871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 15:44:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日航機事故「風化防ぎたい」木の墓標を石に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/k10011097911000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日航機事故「風化防ぎたい」木の墓標を石に</span><time datetime="2017-08-12T17:08"><span>8月12日</span> <span>17時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/K10011097911_1708121723_1708121724_01_02.jpg" alt="日航機事故「風化防ぎたい」木の墓標を石に" id="news_image"></div><div></div><div>日航ジャンボ機墜落事故から３２年のことし、遺族の中には、事故の風化を防ぎたいと現場にある木の墓標を石に替えた人がいます。</div><div>墜落現場の御巣鷹の尾根には、遺体が見つかった場所に木の墓標が建てられ、遺族などが慰霊に訪れます。設置から長い年月にわたって雨や風に打たれた結果、木の墓標は、折れたり、書かれている文字が読みづらくなったりしているものもあります。<br><br>こうした中、事故の風化を防ぎたいと、ことし、墓標を木から石に替えた遺族がいます。川崎市高津区に住む内野理佐子さん（５７）は、父親の南慎二郎さん（当時５４）を事故で亡くしました。<br><br>海外赴任や出張など仕事が忙しい中でも、自分たちの運動会を見に来たり遊びに連れていってくれたりするなど、子ぼんのうな父親だったといいます。<br><br>事故のことを伝えていきたいと、事故後に生まれた子どもを連れて毎年、慰霊登山をしてきた内野さんが墓標を石に替えようと思ったのは、事故から３２年がたち、娘がことし結婚したことがきっかけの１つでした。いずれ生まれる孫はもちろん、その後の世代まで自分の父親の慰霊に訪れてほしいと考えたのです。<br><br>事故から３２年の１２日、夫や息子とともに慰霊登山をした内野さんは、御巣鷹の尾根で、父親の名前とともに「パパ安らかに」という文字が刻まれた新しい石の墓標を初めて目にしました。<br><br>内野さんは「思った以上のものができてよかったです。石にすることで父の居場所がなくならないようにしたい気持ちもありました。愛する人の死をむだにしたくない、事故の教訓を生かすためには事故を風化させずに伝えていかなければならないという思いが強くなりました」と話していました。<br><br>御巣鷹の尾根の登山道の管理を群馬県上野村から任されている黒沢完一さんによりますと、風化を心配する遺族などから墓標を石に替えたいという要望がほかにも寄せられ、作業が進められているということです。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170812%2Fk10011097911000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 17:08:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」打ち上げ１７日以降に延期</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/k10011097891000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」打ち上げ１７日以降に延期</span><time datetime="2017-08-12T18:05"><span>8月12日</span> <span>18時05分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20170812/K10011097891_1708121602_1708121602_01_02.jpg" alt="日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」打ち上げ１７日以降に延期" id="news_image"></div><div></div><div>日本版ＧＰＳ衛星、「みちびき」の３号機を載せたＨ２Ａロケットの３５号機は１２日午後、種子島宇宙センターから打ち上げられる予定でしたが、エンジンのバルブを作動させるガスが漏れているおそれのあることがわかり、打ち上げは延期されました。打ち上げは、１７日以降になる見通しです。</div><div>日本版ＧＰＳ衛星「みちびき」の３号機を載せたＨ２Ａロケットの３５号機は、きょう午後の打ち上げに向けて種子島宇宙センターで作業が進められていました。<br><br>しかし、打ち上げを行う三菱重工業は、エンジンを冷却するバルブなどを作動させるヘリウムガスが漏れているおそれがあることがわかり、ＪＡＸＡ＝宇宙航空研究開発機構と協議し、打ち上げは延期されました。<br><br>１２日夕方会見した三菱重工業によりますと「漏れている量は許容範囲以内だが、万全を期して、確実に打ち上げるため延期した」としています。今後の打ち上げは、今月１７日以降になる見通しです。<br><br>「みちびき」は、来年春に本格運用が始まるとＧＰＳの位置情報の誤差を現在の１０メートルほどから数センチにまで縮め、建設機械の自動運転やドローンによる物資の輸送など社会のさまざまな分野で新たなサービスが展開できると期待されています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20170812%2Fk10011097891000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 12 Aug 2017 18:05:18 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>