<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>窃盗や性的暴行 容疑者の男が留置所から逃走 大阪 富田林署</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/k10011574711000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>窃盗や性的暴行 容疑者の男が留置所から逃走 大阪 富田林署</span><time datetime="2018-08-13T04:39"><span>8月13日</span> <span>4時39分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180812/K10011574711_1808130447_1808130453_01_03.jpg" alt="窃盗や性的暴行 容疑者の男が留置所から逃走 大阪 富田林署" id="news_image"></div><div>12日夜、大阪の富田林警察署で強盗傷害などの疑いで逮捕・起訴されていた30歳の男が留置場から逃走しました。警察は顔写真を公開して行方を捜査しています。</div><div>警察によりますと、逃走したのは、強盗傷害や窃盗などの罪で起訴され、今月８日に性的暴行未遂などの疑いで再逮捕されていた樋田淳也容疑者（30）です。<br><br>樋田容疑者は、12日午後７時半ごろから留置場内にある面会室で弁護士と接見していましたが、午後９時45分ごろに署員が確認に行ったところ、いなくなっていました。<br><br>接見していた弁護士からは詳しい状況が聞き取れておらず、目撃した署員もいないため、いつ、どのように、逃走したのかは、わかっていないとしています。<br><br>弁護士との接見には、原則、時間の制限はなく、接見中は警察官は立ち会わないということです。<br><br>逃走した樋田容疑者は身長が１メートル63センチと小柄で、逃走した際は黒のジャージにグレーのスウェットパンツ姿だったということです。<br><br>警察は顔写真を公開し逃走の疑いで行方を捜査しています。<br><br>富田林警察署は「逃走した容疑者の確保に向け捜査を尽くす」とコメントする一方、住民に対し注意を呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>逃走した樋田容疑者とは</h3><div>逃走した樋田淳也容疑者（30）は、ことし６月に窃盗などの疑いで逮捕され、先月起訴されました。<br><br>その後、別の強盗傷害事件でも追起訴されさらに、今月８日には、大阪府内のマンションで20代の女性に性的暴行をしようとした疑いで再逮捕されていました。<br><br>また、警察はことし５月に大阪の羽曳野警察署で敷地内に止めてあった捜査車両が全焼し、証拠品の自転車が焼けた放火事件にも樋田容疑者が関わったとみて裏付け捜査を進めていました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180812%2Fk10011574711000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 04:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帰省中の２歳男児 祖父と海に行く途中で行方不明 山口</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574831000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>帰省中の２歳男児 祖父と海に行く途中で行方不明 山口</span><time datetime="2018-08-13T04:48"><span>8月13日</span> <span>4時48分</span></time></p></header><section class="module--content"><div></div><div>山口県周防大島町に家族と帰省していた２歳の男の子が、帰省先の家の周辺で行方がわからなくなり警察が、捜索しています。</div><div>行方が分からなくなっているのは、山口県防府市の藤本理稀くん（２）です。<br><br>警察によりますと、理稀くんは、周防大島町にある母親の実家に帰省中で、12日午前10時半ごろ、祖父と３歳の兄と海岸に行くため、家を出ました。<br><br>その後、理稀くんが家から100メートルほどのところで「帰る」と言い出したため、祖父は、理稀くんをひとりで家に帰らせたということです。<br><br>ところが、５分ほど後に３人を追いかけて家を出た母親が理稀くんとは出会わず、家に戻っていないことがわかりました。<br><br>理稀くんを帰した際、祖父は、家の近くまで歩いて行くのは見ていましたが、家に入るところまでは確認しなかったということです。<br><br>理稀くんは、13日が誕生日で２歳になったばかりです。<br><br>理稀くんは、身長が86センチで、白地に袖の部分が赤色の長袖のシャツと緑色で星柄の入った海水パンツを着て水色のサンダルを履いていたということです。<br><br>警察は周辺の捜索を続けることにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574831000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 04:48:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフト日本代表 東京五輪へ向け課題が明確に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ソフト日本代表 東京五輪へ向け課題が明確に</span><time datetime="2018-08-13T04:54"><span>8月13日</span> <span>4時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011574811_1808130435_1808130454_01_02.jpg" alt="ソフト日本代表 東京五輪へ向け課題が明確に" id="news_image"></div><div></div><div>12日まで日本で20年ぶりに開催されたソフトボールの世界選手権。東京オリンピックの前哨戦となった大会で、日本は、最大のライバル、アメリカに延長戦の末に敗れ、２大会連続の準優勝でした。</div><div>狙っていた優勝はつかめずオリンピックへの宿題を残した形となった日本、それでも２年後の本番で金メダルをつかむための準備はすでに始まっていました。<br><br>今回の世界選手権、日本代表を率いる宇津木麗華監督は、優勝を狙っていく中で大会前にこう話していました。<br>「2020年に向けて若手選手に経験を積んでほしい」。<br>世界選手権を“育成の場”としても位置づけていました。<br><br>そのことばを象徴した試合が、アメリカに延長のタイブレークで敗れた準決勝です。決勝進出をかけた最大のライバル相手の試合の先発は、エースの上野由岐子投手ではなく、チームで二刀流の活躍をみせる藤田倭投手でした。「上野が先発なら勝つかもしれないが、それだけが目的ではない」。<br>アメリカとの大事な一戦だからこそ、東京オリンピックを見据えて期待の若手にマウンドを託しました。<br><br>接戦となったこの試合、藤田投手は７回までに100球近くを投げていました。それでも宇津木監督は、同点で延長戦に入っても続投させます。<br><br>その狙いを、宇津木監督はこう話しました。<br>「上野がいないと思って頑張りなさいと伝えていた。彼女が成長しないと2020年は難しい。延長戦だからしんどいとかは考えずにこれも練習だと思って成長してくれたらいい」。<br><br>２年後の本番で金メダルを取るために、日本のエースに君臨する上野投手以外に、軸になるピッチャーを育てなければならないという宇津木監督の強い意志が感じ取れました。<br><br>試合は敗れました。<br><br>それでも藤田投手は、「上野さんと同じレベルになっていないと東京オリンピックのマウンドには立てない」と2020年に向けた思いを強くしていました。<br><br>その一方で、敗者復活戦と決勝の２試合を１人で投げ抜いたエースの上野投手は、みずからが38歳となる２年後に向けては大きな課題を感じたといいます。<br><br>今回の日本代表には、藤田投手以外にも18歳の勝股美咲投手、23歳の濱村ゆかり投手も選ばれていました。しかし、メダルを争う決勝トーナメントでは勝股投手が１イニングのみ、濱村投手は登板がありませんでした。<br><br>上野投手は２人に対して、「使ってもらえるレベルじゃない。もっと若いピッチャーはスキルを磨くべきだ」と決勝のあと厳しいことばを残しました。<br><br>日本は、上野投手が敗者復活戦と決勝の２試合を１人で投げ抜いたのに対し、アメリカは決勝で５人のピッチャーをつなぎました。<br>東京オリンピックでもアメリカが最大のライバルになることは間違いありません。<br><br>２年後、金メダルをつかむためには、上野投手に頼り切らず、いかに負担を減らしていくかという課題が、今回の世界選手権を通じて改めて浮き彫りになったと言えます。<br><br>日本代表は、今月、ジャカルタで始まるアジア大会にも同じメンバーで参加する予定です。<br><br>東京オリンピックまで２年、本番で金メダルを獲得するためにソフトボール日本代表がこの課題を克服できるか。若手投手が経験を積み、上野投手に次いで軸となるピッチャーが出てくるのか。<br><br>宇津木監督は、「自分自身もいろいろな経験をして再スタートしなければいけないと思った。希望を持ってあすから頑張る」とすでにその目は先を見据えていました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 04:54:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領は人種差別主義者」元補佐官暴露本を出版も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574841000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「トランプ大統領は人種差別主義者」元補佐官暴露本を出版も</span><time datetime="2018-08-13T05:01"><span>8月13日</span> <span>5時01分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011574841_1808130523_1808130523_01_02.jpg" alt="「トランプ大統領は人種差別主義者」元補佐官暴露本を出版も" id="news_image"></div><div></div><div>トランプ大統領の元補佐官が、大統領は黒人に対する差別用語を繰り返し使っていたとして、「完全な人種差別主義者だ」と強く批判しました。元補佐官はトランプ政権の内情を暴露する本を近く出版する予定で、政権への打撃になる可能性があります。</div><div>ことし１月までトランプ大統領の補佐官を務めていたオマロサ・マニゴールト氏は、12日、ＮＢＣテレビに出演し、トランプ大統領が黒人に対する差別用語を繰り返し使っている会話を録音した音声が存在すると述べ、トランプ大統領は「完全な人種差別主義者だ」と強く批判しました。<br><br>またマニゴールト氏は、去年12月にケリー大統領首席補佐官から解雇を言い渡された際、会話を録音したということで「円満に辞任してくれれば悪いようにはしない」とケリー氏が述べたとする発言を番組内で公開しました。<br><br>これについて、マニゴールト氏は「解雇されたほかのスタッフは、トランプ大統領について口外しないことを約束し、見返りに１万5000ドルを受け取っているが、私は断った」と述べ、ケリー氏の発言は口止めをしようとしたものだと説明しました。<br><br>これに先立ち、トランプ大統領は、11日、記者団から「マニゴールト氏に裏切られたと感じるか」と質問されたのに対し、「あの女はろくでなしだ」と非難しました。<br><br>マニゴールト氏は、今月14日にトランプ政権の内情を暴露する本を出版する予定で、内容によっては政権への打撃になる可能性があります。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574841000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 05:01:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防災ヘリ墜落 直前急に速度上がり山の斜面に衝突</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574781000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>防災ヘリ墜落 直前急に速度上がり山の斜面に衝突</span><time datetime="2018-08-13T05:05"><span>8月13日</span> <span>5時05分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011574781_1808130521_1808130524_01_03.jpg" alt="防災ヘリ墜落 直前急に速度上がり山の斜面に衝突" id="news_image"></div><div>今月10日、群馬県の防災ヘリコプターが山中に墜落し９人が死亡した事故で、ＧＰＳの位置情報の記録などから、ヘリは墜落の直前に急に速度が上がり、山の斜面に衝突していたことがわかりました。現場には機体がおよそ60メートルにわたって散乱していて、警察と国の運輸安全委員会は墜落に至るまでの状況を詳しく調べています。</div><div>今月10日、登山道の視察のため飛行していた群馬県の防災ヘリコプター「はるな」が、長野県との境付近の中之条町の山中に墜落し、乗っていた県の防災航空隊の隊員と地元の消防署員合わせて９人が死亡しました。<br><br>これまでの調べでＧＰＳの位置情報の記録などから、「はるな」は墜落の３分ほど前にＵターンするように旋回していましたが、さらに墜落の直前に時速150キロ近くまで急に速度が上がり、山の斜面に衝突していたことがわかりました。<br><br>また、国の運輸安全委員会が調べたところ、現場にはメインローターなど機体がおよそ60メートルにわたって散乱していました。<br><br>警察と国の運輸安全委員会は、墜落に至るまでの状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574781000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 05:05:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>20代女性殺人事件 背中に複数の刺し傷 新潟 十日町</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>20代女性殺人事件 背中に複数の刺し傷 新潟 十日町</span><time datetime="2018-08-13T05:11"><span>8月13日</span> <span>5時11分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011574791_1808130524_1808130527_01_03.jpg" alt="20代女性殺人事件 背中に複数の刺し傷 新潟 十日町" id="news_image"></div><div>新潟県十日町市で、20代とみられる女性が背中に刃物が刺さった状態で死亡しているのが見つかった殺人・死体遺棄事件は、警察の調べで、女性の背中に繰り返し刺されたとみられる複数の刺し傷があることがわかりました。</div><div>11日、新潟県十日町市伊達の林道で、20代とみられる女性の遺体が見つかり、背中に刃物が刺さっていたことなどから警察は殺人・死体遺棄事件として捜査しています。<br><br>女性は身長およそ１メートル63センチで髪は黒髪、黒のカーディガンなどを身につけていましたが、一部が白骨化していて今月上旬に死亡したとみられています。<br><br>警察のその後の調べで、女性の背中には繰り返し刺されたとみられる複数の刺し傷があることがわかりました。<br><br>遺体が見つかった現場は、ＪＲ十日町駅からおよそ５キロのゴルフ場の近くの林道で人通りは少ないということです。<br><br>警察は、遺体が見つかった現場の状況を調べるとともに、女性の身元の確認を急ぐことにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 05:11:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競泳パンパシフィック 日本金メダル６個 東京五輪へはずみ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/k10011574761000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>競泳パンパシフィック 日本金メダル６個 東京五輪へはずみ</span><time datetime="2018-08-13T05:18"><span>8月13日</span> <span>5時18分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180813/K10011574761_1808130113_1808130518_01_02.jpg" alt="競泳パンパシフィック 日本金メダル６個 東京五輪へはずみ" id="news_image"></div><div></div><div>東京で開かれたパンパシフィック選手権で、日本代表は４年前の前回大会の19個を上回る23個のメダルを獲得しました。このうち金メダルは６個で前回大会の７個を下回りましたが、２年後の東京オリンピックに向けてはずみがつく大会となりました。</div><div>日本代表の平井伯昌監督は大会後、「今まで苦手としていた種目でもいけるんじゃないかという雰囲気が選手やスタッフの中に出てきたことが大きい」と総括しました。<br><br>平井監督が成果として強調したのが、東京オリンピックで活躍が期待される選手たちの「勝つ経験」です。<br><br>18歳の池江璃花子選手は100メートルバタフライで優勝し、主要な国際大会で自身初となる金メダルを獲得しました。<br>この種目で日本選手は体格やパワーで勝る海外勢に苦戦してきましたが、池江選手がマークした日本新記録の56秒08はリオデジャネイロオリンピックの銀メダルに相当するタイムで、２年後、世界を相手に十分戦えることを証明しました。<br><br>また、女子個人メドレーの大橋悠依選手や、男子200メートル平泳ぎの渡辺一平選手も、今回主要な国際大会で初めて金メダルを獲得しました。<br><br>平井監督は「ヨーロッパの強豪が出場していないとはいえ、大きな国際大会で勝つ経験を積むことは難しい。これからは世界一になるにはどうすればいいかということを考えていけばいい」と話し、今大会で勝った経験を２年後につなげてほしいと期待を込めました。<br><br>ベテラン勢の活躍も目立ちました。<br>28歳の入江陵介選手はリオデジャネイロオリンピックでメダルなしに終わりましたが、今回は背泳ぎの２種目でいずれも銀メダルを獲得し、また女子では27歳の鈴木聡美選手が、200メートル平泳ぎで主要国際大会ではロンドンオリンピック以来となる銅メダルを獲得し復活をアピールしました。<br><br>リレーの７種目中５種目でメダルを獲得した背景にも、泳ぎだけでなく精神的な面で若手を支えたベテランの存在があったといいます。<br><br>前回大会は、個人メドレー２種目で金メダルを獲得したエースの萩野公介選手は、今大会、いずれも連覇はなりませんでした。<br><br>それでも平井監督は「久しぶりに自分の泳ぎに集中できていた。ようやくスタートラインに立てた」とリオデジャネイロオリンピックのあとの右ひじの手術の影響などによる不振から抜け出しつつあると感じていました。<br><br>東京オリンピックまで残された時間は２年を切りました。<br><br>平井監督は「若手を伸ばすことだけではなく、ベテランにもどう頑張ってもらうか」と話し、東京での日本のメダルラッシュへさらなる強化に取り組む考えを示しました。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180813%2Fk10011574761000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Aug 2018 05:18:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>