<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>中国の日本向け旅行予約サイト 約400件の架空受付</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011739991000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>中国の日本向け旅行予約サイト 約400件の架空受付</span><time datetime="2018-12-08T16:47"><span>12月8日</span> <span>16時47分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011739991_1812081650_1812081651_01_02.jpg" alt="中国の日本向け旅行予約サイト 約400件の架空受付" id="news_image"></div><div></div><div>年末年始に旅行を計画している人は注意が必要です。中国の大手旅行会社が運営する日本向けの予約サイトで、満室のはずの宿泊施設が「空室」と表示され、およそ400件に上る架空の予約受付が行われていたことが分かり、観光庁が実態調査に乗り出すことになりました。</div><div>架空予約が明らかになったのは、中国の大手旅行会社が運営する予約サイト「ｔｒｉｐ．ｃｏｍ」の日本語版のサイトです。<br><br>会社側の説明によりますと、この会社と契約する旅行業者が、満室などになっているこの年末年始の国内の旅館やホテル128軒をサイト上で「空室」と表示し、およそ400件に上る架空の予約受付を行っていたということです。<br><br>会社側はこの業者を取引停止にしたほか、同様の疑いがある９つの業者についても調査を進めています。<br><br>また、架空予約のうちの８割程度は宿泊施設の協力で部屋を確保できた一方、部屋が確保できなかった場合は全額返金に応じるとしています。<br><br>架空予約を行った業者は、「キャンセル待ちのリクエストを受け付けただけで宿泊予約ではない」と主張しているということですが、条件として全額を前払いさせ、高額のキャンセル料を求めるものが多いことから、宿泊施設からは「キャンセル料収入を狙って行ったのではないか」と指摘する声も出ています。<br><br>こうした海外の旅行会社は旅行業法が適用できませんが、観光庁は、国内で被害が出ていることを重く見て注意を呼びかけるとともに、実態調査に乗り出すことにしています。<br><br>ＮＨＫの取材に対して「ｔｒｉｐ．ｃｏｍ」側は、「関係の皆様に多大な迷惑をおかけし、深くおわび申し上げます。分かりにくい表示であれば改善し、宿泊施設に対しても説明会を開いて丁寧に説明したい」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011739991_1812081650_1812081651_01_03.jpg" alt=""><div>架空予約が明らかになったのは、中国の大手旅行会社が運営する予約サイト「ｔｒｉｐ．ｃｏｍ」の日本語版のサイトです。<br><br>会社側の説明によりますと、この会社と契約する旅行業者が、満室などになっているこの年末年始の国内の旅館やホテル128軒をサイト上で「空室」と表示し、およそ400件に上る架空の予約受付を行っていたということです。<br><br>会社側はこの業者を取引停止にしたほか、同様の疑いがある９つの業者についても調査を進めています。<br><br>また、架空予約のうちの８割程度は宿泊施設の協力で部屋を確保できた一方、部屋が確保できなかった場合は全額返金に応じるとしています。<br><br>架空予約を行った業者は、「キャンセル待ちのリクエストを受け付けただけで宿泊予約ではない」と主張しているということですが、条件として全額を前払いさせ、高額のキャンセル料を求めるものが多いことから、宿泊施設からは「キャンセル料収入を狙って行ったのではないか」と指摘する声も出ています。<br><br>こうした海外の旅行会社は旅行業法が適用できませんが、観光庁は、国内で被害が出ていることを重く見て注意を呼びかけるとともに、実態調査に乗り出すことにしています。<br><br>ＮＨＫの取材に対して「ｔｒｉｐ．ｃｏｍ」側は、「関係の皆様に多大な迷惑をおかけし、深くおわび申し上げます。分かりにくい表示であれば改善し、宿泊施設に対しても説明会を開いて丁寧に説明したい」と話しています。</div></div><div><h3>架空予約された旅館は</h3><div>静岡県熱海市の旅館では、先月、正月の部屋を予約したという客からの問い合わせで架空予約が明らかになりました。<br><br>この客の名前での予約がなかったため、旅館側のミスを疑い、電話とホームページの記録を調べたほか旅行代理店にも問い合わせましたが、情報は確認できませんでした。<br><br>このため、確認用のメールを見せてほしいと頼んだところ、先月１日に「ｔｒｉｐ．ｃｏｍ」を通じて予約していたということです。<br><br>しかし、その１か月前には正月の部屋はすでに満室になっていたほか、メールにはこの旅館では提供していない「朝食なし」のプランが記されていたということです。<br><br>旅館の担当者は、「お客さまは予約が入っていると思っていたが、正月はもう部屋がなく新たな予約もできない状況だった。ＩＴ技術が進んで便利になるのはいいが、安心な仕組みでビジネスをしてほしい」と話しています。</div></div><div><h3>海外のＯＴＡは旅行業法の適用外</h3><div>「ｔｒｉｐ．ｃｏｍ」のように、インターネット上だけで宿泊施設や航空券の予約受付を行う旅行会社はＯＴＡ＝オンライントラベルエージェントと呼ばれ、特に海外企業の日本参入が急増しています。<br><br>さらに、さまざまな商品を横断的に検索できる旅行情報サイトもあり、ＯＴＡの利用者も増え続けています。<br><br>観光庁によりますと、宿泊施設や航空会社など別のサイトに飛ばずにＯＴＡのサイトで予約の手続きが完結する場合、旅行業法では、ＯＴＡが商品を確保したうえで販売しなければならないと定められています。<br><br>しかし海外のＯＴＡは本社がある国の法律が適用されるため、旅行業法が適用されず、中にはサイト上で「旅行業法の適用外」と表示しているＯＴＡもあります。<br><br>このため観光庁は、３年前、海外のＯＴＡを含め、オンラインでの旅行取り引きに関わるすべての業者を対象に、契約条件や問い合わせ先などを明示するよう求めるガイドラインを設けています。<br><br>しかしガイドラインに強制力はなく、海外のＯＴＡのトラブルを防ぐには消費者が注意するしかないのが実情だということです。</div></div><div><h3>架空予約は業界団体も把握 予約確認を</h3><div>「ｔｒｉｐ．ｃｏｍ」の架空予約について、宿泊施設で作る業界団体の「日本旅館協会」の担当者が最初に把握したのは先月上旬。<br><br>ある宿泊施設から寄せられた、「大みそかが満室になり、契約している予約サイトでは満室と表示されるよう処理をしたが、『ｔｒｉｐ．ｃｏｍ』では空室のままだ」という相談がきっかけでした。<br><br>このため全国の宿泊施設に情報提供を求めたところ、確認できた架空予約は、被害者のほとんどが年末年始の旅行を計画していた日本人でした。<br><br>中には、通常の２倍以上の料金が表示されていたケースのほか、予約した時点で100％のキャンセル料がかかると書かれていたケースも報告されているということです。<br><br>日本旅館協会の永山久徳さんは、「『ｔｒｉｐ．ｃｏｍ』で予約した人は、本当に予約できているか宿泊施設に確認してほしい」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011739991000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 16:47:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フランス全土で再び反マクロン政権デモ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011740221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>フランス全土で再び反マクロン政権デモ</span><time datetime="2018-12-08T19:31"><span>12月8日</span> <span>19時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740221_1812081929_1812081931_01_03.jpg" alt="フランス全土で再び反マクロン政権デモ" id="news_image"></div><div>先週、マクロン政権に対するデモの一部が暴徒化し130人以上がけがをしたパリでは、８日、再び大規模なデモが始まっています。厳戒態勢がしかれる中、警察はこれまでに350人以上を拘束したほか、一部では、治安部隊がデモの参加者に向けて、催涙ガスを発射し、小競り合いとなっています。</div><div>フランスでは、燃料税の引き上げへの反発をきっかけに、マクロン政権に対する抗議行動が全国に広がり、税の引き上げは見送られたものの８日は、再び、全国で大規模なデモが始まっています。パリの観光名所、シャンゼリゼ通りの周辺には、夜明け前から、抗議運動のシンボルとなっている作業用の黄色いベストを着た人たちが続々と集まって、マクロン大統領の退陣を求める声をあげています。一部では、治安部隊がデモの参加者に向けて催涙ガスを発射するなど、小競り合いが起きています。パリでは、先週、デモの一部が暴徒化して、130人以上がけがをする事態になったことから、政府は、全国に８万9000人の治安部隊を配置して警戒にあたっていて、凶器となり得るものを所持していたなどとしてこれまでに350人以上を拘束したということです。クリスマスを前にしたこの時期、買い物客や観光客でにぎわうはずの街なかは、ルーブル美術館やエッフェル塔など、観光名所の多くが閉館となっているほか、中心部のデパートも閉店を決めていて、異様な雰囲気に包まれています。現地の日本大使館は、日本人や観光客に対し、外出を控えるよう呼びかけるとともに、やむを得ず外出する場合、周りの状況に十分注意するよう呼びかけています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>デモ参加者「税金に不満」</h3><div>パリ中心部のシャンゼリゼ通りでは８日朝、日本時間の８日夕方からデモのシンボルとなっている作業用の黄色いベストを着た大勢の人たちが集まり、「マクロン大統領は退陣しろ」などと叫びながら行進していました。<br><br>デモの参加者の多くは地方から集まってきた人たちで、このうち北東部ロレーヌ地方の乳製品の製造工場に勤務する22歳の男性は、「今の給与は低すぎて、携帯電話や家賃を支払えば月末には１ユーロも残らず貯金もできません。燃料税をはじめ税金は何もかもが高く、政府は私たちの声を聞いて状況を改善すべきです」と話していました。<br><br>また、南西部ランド県からパリに来た年金生活者の62歳の男性は、「マクロン大統領は金持ちのための大統領で、貧しい人たちに耳を傾けてくれません。燃料税の問題をはじめ、多くの市民がマクロン大統領に失望しているのだと伝えたい」と話していました。<br><br>中部クレルモンフェランのレストランで働く21歳の女性は、「いくらなんでも税金が高すぎて我慢できません。このままでは生きる権利すら脅かされます」と憤っていました。</div></div><div><h3>日本人観光客も不安の声</h3><div>パリで厳戒態勢がしかれる中、現地を訪れている日本人観光客も影響を受けています。<br><br>友人とヨーロッパを旅行しているという女子学生は、「黄色のベストを着た人たちがたくさんいて、怖いなと感じました。観光地の施設や店もほとんど閉まっているのできょうはホテルで過ごします」と不安そうに話していました。<br><br>また、父親と２人で訪れている会社員の男性は、「１年前から計画していた旅行なので、このようなタイミングと重なってしまい残念でなりません」と話していました。<br><br>７日、日本から到着したばかりだという会社員の男性は、「こういった状況ではありますが安全に気をつけながら旅行を続けます」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011740221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 19:31:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＰａｙＰａｙ」また停止 20％還元で利用集中か</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011740231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>「ＰａｙＰａｙ」また停止 20％還元で利用集中か</span><time datetime="2018-12-08T19:54"><span>12月8日</span> <span>19時54分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740231_1812081937_1812081954_01_02.jpg" alt="「ＰａｙＰａｙ」また停止 20％還元で利用集中か" id="news_image"></div><div></div><div>スマートフォンの決済サービス「ＰａｙＰａｙ」で８日午後、利用が集中した影響で、一時的にすべての機能が停止されました。不具合は今月４日にも起き、会社はシステムの改善を急ぎたいとしています。</div><div>ＰａｙＰａｙは、ヤフーとソフトバンクが共同で出資してことし10月から始めたスマホの決済サービスです。<br><br>会社によりますと、８日夕方、一部の店で支払い手続きがすぐにできないといった状態になりました。<br><br>このため会社は午後５時すぎからおよそ15分間、すべての機能を停止し、緊急のメンテナンスを行いました。<br><br>ＰａｙＰａｙは支払額の20％を還元するキャンペーンを行っていて、客が混み合うなど利用が集中した結果、各店舗とつなぐシステムに負荷がかかったことが原因とみられています。<br><br>その後、サービスは復旧したということですが、今月４日にも不具合が発生したばかりで、会社はシステムの改善を急ぎたいとしています。<br><br>ＰａｙＰａｙは「お客様にご迷惑をおかけしたことをおわび申し上げます」と話しています。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740231_1812081937_1812081954_01_03.jpg" alt="" class="is-right"><div>ＰａｙＰａｙは、ヤフーとソフトバンクが共同で出資してことし10月から始めたスマホの決済サービスです。<br><br>会社によりますと、８日夕方、一部の店で支払い手続きがすぐにできないといった状態になりました。<br><br>このため会社は午後５時すぎからおよそ15分間、すべての機能を停止し、緊急のメンテナンスを行いました。<br><br>ＰａｙＰａｙは支払額の20％を還元するキャンペーンを行っていて、客が混み合うなど利用が集中した結果、各店舗とつなぐシステムに負荷がかかったことが原因とみられています。<br><br>その後、サービスは復旧したということですが、今月４日にも不具合が発生したばかりで、会社はシステムの改善を急ぎたいとしています。<br><br>ＰａｙＰａｙは「お客様にご迷惑をおかけしたことをおわび申し上げます」と話しています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011740231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 19:54:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警察官の目の前で…７歳男児はねられ意識不明 車は逃走 埼玉</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011740241000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>警察官の目の前で…７歳男児はねられ意識不明 車は逃走 埼玉</span><time datetime="2018-12-08T20:08"><span>12月8日</span> <span>20時08分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740241_1812082007_1812082008_01_02.jpg" alt="警察官の目の前で…７歳男児はねられ意識不明 車は逃走 埼玉" id="news_image"></div><div></div><div>７日、埼玉県狭山市で小学生の７歳の男子児童が乗用車にはねられ、頭を打って意識不明の重体となっています。乗用車はそのまま走り去り、警察はひき逃げ事件として捜査しています。</div><div>７日午後４時40分ごろ、埼玉県狭山市堀兼の県道で交差点の横断歩道を渡っていた市内に住む小学生の７歳の男子児童が乗用車にはねられるのをパトロール中の警察官が目撃しました。<br><br>警察によりますと、男子児童は事故直後、意識がありましたが、頭を強く打つなどして、その後、意識不明の重体となっているということです。<br><br>男の子をはねたのは白色のセダンタイプの乗用車で、そのまま現場から走り去ったため、オートバイに乗った警察官が追跡しましたが、数百メートル走ったところで見失ったということです。<br><br>現場は見通しのよい片側２車線の信号機のある交差点で、警察はひき逃げ事件として捜査しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011740241000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 20:08:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシア疑惑 捜査は大詰め 司法取引の元側近の罪状明らかに</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011740251000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ロシア疑惑 捜査は大詰め 司法取引の元側近の罪状明らかに</span><time datetime="2018-12-08T20:50"><span>12月8日</span> <span>20時50分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740251_1812081947_1812082050_01_02.jpg" alt="ロシア疑惑 捜査は大詰め 司法取引の元側近の罪状明らかに" id="news_image"></div><div></div><div>いわゆる「ロシア疑惑」の捜査を進めるモラー特別検察官は、司法取引に応じていたトランプ大統領の元側近の捜査協力に関する書面を相次いで裁判所に提出しました。捜査が大詰めを迎えているとされる中、今後、捜査の行方が焦点となります。</div><div>おととしの大統領選挙にロシアが干渉したとされる「ロシア疑惑」をめぐってはモラー特別検察官がトランプ陣営とロシアとの共謀がなかったかなどについて捜査しています。<br><br>大統領の元側近の２人はそれぞれ捜査当局との司法取引に応じ、ロシア疑惑の捜査に協力する姿勢を示してきました。<br><br>【元顧問弁護士 マイケル・コーエン被告】<br>トランプ大統領の元顧問弁護士、コーエン被告は、大統領選挙に絡んで選挙資金の不正な利用を禁止する法律に違反した罪などに問われています。<br><br>今月12日に予定されているコーエン被告の判決を前にモラー特別検察官は７日、裁判所にこれまでの両被告の捜査協力に関する書面を提出しました。<br><br>書面では、コーエン被告が2015年11月ごろからトランプ陣営に政治的な利益を提供できるとロシア人から連絡を受け、トランプ氏とプーチン大統領の会談を設定できると繰り返し伝えられていたことを証言したとしています。<br><br>そのうえで「捜査の中核となるロシア関連の案件について有益な情報を提供した」と指摘し、捜査に十分に協力したとして裁判所に適正な量刑を求めるとしています。<br><br>一方で、選挙資金違反などの捜査にあたったニューヨークの検察当局が提出した書面では、コーエン被告はモラー特別検察官への情報提供が不十分だとして、十分な刑期の禁錮刑が必要だと指摘しています。<br><br>【選対本部 元幹部 ポール・マナフォート被告】<br>選挙対策本部の元幹部、マナフォート被告は、ウクライナの親ロシア派の前大統領らのためにロビー活動を行って得た資金を海外の口座に隠したとして、国家に対する謀略などの罪に問われています。<br><br>マナフォート被告について、モラー特別検察官は書面で、海外のロビー活動などについて複数回にわたってうその供述をし、司法取引の合意を破ったと非難しています。<br><br>ロシア疑惑をめぐる捜査が大詰めを迎えているとされる中、今後、捜査の行方が焦点となっています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>報道官「大統領へ一切言及なし」</h3><div>ホワイトハウスのサンダース報道官は７日、声明を出しました。<br><br>マナフォート被告の書面については「書面はトランプ大統領に関して一切言及していない」としてトランプ大統領は疑惑には関わっていないと改めて強調しました。<br><br>そのうえで「メディアは何もないところからストーリーを作り出そうとしている」としてトランプ大統領に批判の矛先を向けるメディアを非難しました。<br><br>コーエン被告の書面については「これまで知られていなかった点について何ら価値のあるものはない。コーエン氏は繰り返しうそをついていた」として、書面には新たな情報はないと指摘しました。</div></div><div><h3>解任されたＦＢＩ前長官「法の支配への攻撃」</h3><div>ロシア疑惑をめぐる捜査のさなかにトランプ大統領から解任されたＦＢＩ＝連邦捜査局のコミー前長官が７日、非公開で行われた議会上院の委員会で証言しました。<br><br>委員会はコミー前長官の在任中の捜査に政治的な偏向があったのではないかとする与党 共和党が証言を求めて開かれました。<br><br>証言のあとコミー前長官は記者団の取材に応じ、ＦＢＩが政治的に偏向していることはないと改めて強調し、トランプ大統領がＦＢＩや司法省への非難を続けていると指摘し、「法の支配に対する攻撃だ」と批判しました。<br><br>出席した共和党の議員はロシア疑惑をめぐるコミー前長官の証言について「アメリカ国民はこの捜査がどのようにして開始されたのか知る必要があるが、それに答えていない」と述べて今後も追及を続ける構えを見せています。<br><br>これに対し民主党の議員は「共和党は中間選挙で敗北して司法委員会をコントロールできなくなるため捜査を妨害しようと最後の抵抗をしている」と反発を強め、捜査が大詰めを迎えているとされる中、ロシア疑惑をめぐる与野党の対立も激しくなっています。</div></div><div><h3>焦点は「ロシアとの共謀」「司法妨害」</h3><div>捜査では「トランプ陣営とロシアの共謀」と「トランプ大統領による司法妨害があったのか」が焦点となっています。<br><br>発端はおととしのアメリカ大統領選挙にロシアがサイバー攻撃などを通じて干渉したとされる問題です。<br><br>アメリカの情報機関はロシアの狙いがトランプ政権の誕生を後押しすることだったと断定。<br><br>そのロシアにトランプ陣営の幹部が接触していたことがメディアの報道などで次々に明らかになり、ＦＢＩが選挙干渉にトランプ陣営の関与があったのかどうかという共謀の捜査に乗り出します。<br><br>これに激しく反発したトランプ大統領は去年５月、コミー長官を突然解任し、その後、コミー氏が、トランプ大統領から捜査中止の指示と受け止められる発言があったなどと証言したことから、トランプ大統領による司法妨害の疑惑も新たに浮上します。<br><br>こうした中、司法省は独立性の高い特別検察官に元ＦＢＩ長官のモラー氏を任命。<br><br>モラー特別検察官は当時のトランプ陣営の幹部や関係者の身辺を調べ、さまざまな罪で立件するとともに司法取引で捜査に協力させ実態の解明を進めているとみられています。</div></div><div><h3>トランプ陣営元幹部ら 次々訴追</h3><div>一連の捜査で、これまでにトランプ陣営の元幹部やロシアの情報機関の関係者など30以上の個人や団体が起訴されています。<br><br>モラー特別捜査官は当時のトランプ陣営の幹部の身辺を調べ、さまざまな罪状で訴追し、その結果として司法取引で合意して捜査に協力させています。<br><br>【元大統領補佐官 フリン被告】<br>その１人がトランプ政権で安全保障担当の大統領補佐官を務めたマイケル・フリン被告で、ロシアの駐米大使の会談内容について、ＦＢＩに虚偽の説明をしたとして去年12月に訴追されたあと司法取引に応じました。<br><br>モラー特別検察官が今月４日に裁判所に提出した書面では、フリン被告が「政権移行チームとロシア政府とのやり取りに関して直接の情報を提供した」などとし、疑惑解明に向けた重要な情報を提供したのではないかとの見方もでています。<br><br>【元顧問弁護士 コーエン被告】<br>トランプ大統領の元顧問弁護士 マイケル・コーエン被告はおととしの大統領選挙での選挙資金に関する法律違反のほか、トランプ大統領が経営していた不動産会社によるモスクワでの高層ビル事業をめぐり、議会に虚偽の証言をした罪を認めています。<br><br>コーエン氏はトランプ大統領の長年の「腹心」とも言われ、トランプ大統領のビジネスや家族をめぐる事情にも詳しいとされることから、疑惑を解明する上でカギを握る人物とみられています。<br><br>【選対本部元幹部 マナフォート被告】<br>国家に対する謀略などの罪に問われているトランプ大統領の選挙対策本部の元幹部 ポール・マナフォート被告はことし９月、いったんは司法取引に応じました。<br><br>しかしモラー特別検察官によりますと、司法取引のあとも調べに対してうその供述を繰り返しているということです。<br><br>トランプ大統領はアメリカのメディアに対し、マナフォート被告に恩赦を与える可能性も排除しない考えを示していて、マナフォート被告がみずからに不利な供述をしないよう引き止める狙いがあるとみられています。</div></div><div><h3>「捜査結果次第で大統領罷免も」専門家</h3><div>アメリカ現代政治が専門の上智大学の前嶋和弘教授はＮＨＫのインタビューに対し、今後の捜査の焦点について「最終的にトランプ大統領自身の関与がどこまで具体的な証拠をもって証明できるかだ」と指摘しました。<br><br>そして、中間選挙の結果を受けて議会下院で民主党が多数派を奪還したことで「議会でロシア疑惑についての議論に時間を割かれ、内政的にも外交的にも政治が停滞することは間違いないだろう」として、今後のトランプ政権の運営に影響が出るのは避けられないという見方を示しました。<br><br>アメリカで1970年代当時のニクソン大統領が辞任に追い込まれたウォーターゲート事件のようにトランプ大統領の弾劾手続きにまで至るかどうかについては「共和党が多数派の上院で３分の２以上が弾劾に賛成するのはかなり難しく、国民の世論が二分している今、民主党としてはいつ、どのように弾劾の手続きを進めるべきか難しい判断になるだろう」と述べました。<br><br>ただ「モラー特別検察官の捜査の結果次第では議会でトランプ大統領が罷免される可能性も残されている」として、捜査の進展を受けトランプ大統領の進退に関わる可能性もあることを示唆しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011740251000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 20:50:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンタのダイバー 水槽を優雅に泳ぐ 愛媛の水族館</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011740311000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>サンタのダイバー 水槽を優雅に泳ぐ 愛媛の水族館</span><time datetime="2018-12-08T21:31"><span>12月8日</span> <span>21時31分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740311_1812082027_1812082131_01_02.jpg" alt="サンタのダイバー 水槽を優雅に泳ぐ 愛媛の水族館" id="news_image"></div><div></div><div>クリスマスを前に、愛媛県松野町の水族館で大型の水槽の中を優雅に泳ぐ「ダイバーサンタ」が登場し、訪れた人たちを楽しませています。</div><div>松野町の水族館「おさかな館」では毎年クリスマスの時期に合わせて、飼育員がサンタクロースの衣装を着て水槽の中を泳ぐイベントを開いています。<br><br>水族館を訪れた子どもたちが「サンタさーん」と呼びかけると、ダイバーサンタがさっそうと現れ、早速、水槽の中に飛び込みました。<br><br>ダイバーサンタは体長１ｍ以上ある淡水魚と一緒に優雅に泳いだり、スッポンモドキと呼ばれるカメと触れ合ったりして、訪れた親子連れが歓声を上げながら見入ったり写真を撮ったりしていました。<br><br>じゃんけん大会も行われ、ダイバーサンタと水槽越しにじゃんけんをして勝った子どもたちは、別のサンタ姿の飼育員からお菓子が入った袋をクリスマスプレゼントとして受け取っていました。<br><br>訪れた女性客は「生き物と一緒にダイバーさんが泳いでいるのがかわいくて楽しかったです」と話していました。<br><br>ダイバーサンタのイベントは今月25日まで、土曜日と日曜日、それにクリスマスイブの24日とクリスマスの25日に一日１回行われる予定です。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011740311000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 21:31:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クラブで催涙スプレー パニックで出口殺到６人死亡 イタリア</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/k10011740301000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クラブで催涙スプレー パニックで出口殺到６人死亡 イタリア</span><time datetime="2018-12-08T21:37"><span>12月8日</span> <span>21時37分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20181208/K10011740301_1812082124_1812082137_01_03.jpg" alt="クラブで催涙スプレー パニックで出口殺到６人死亡 イタリア" id="news_image"></div><div>イタリア東部のナイトクラブで何者かが催涙スプレーのようなものを噴射し、驚いた観客がパニック状態になって出口に殺到し、６人が死亡しました。</div><div>イタリアのメディアによりますと、イタリア東部のコリナルドにあるナイトクラブで現地時間の８日午前１時ごろ、何者かが催涙スプレーのようなものを噴射しました。<br><br>会場内には人気ラップ歌手のコンサートを見るために多くの学生を含めておよそ1000人の観客がいたとみられ、スプレーに驚いてパニック状態になった人たちが出口に殺到し、警察によりますと、14歳から16歳の少年や少女合わせて５人と39歳の女性の合わせて６人が死亡しました。<br><br>また少なくとも50人以上がけがをし、重傷の人もいるということです。<br><br>地元メディアは、ナイトクラブが許可された収容人数を超えておよそ1000人の観客を入れたために被害が大きくなった可能性を伝えているほか、会場内の壁の一部が倒れたとみられていて、警察が当時の状況を詳しく調べています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20181208%2Fk10011740301000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Sat, 08 Dec 2018 21:37:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>