<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>新語・流行語大賞 「インスタ映え」などノミネート</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新語・流行語大賞 「インスタ映え」などノミネート</span><time datetime="2017-11-09T14:12"><span>11月9日</span> <span>14時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>ことし話題になった言葉に贈られる「新語・流行語大賞」の候補が９日に発表され、「インスタ映え」や「働き方改革」「藤井フィーバー」など３０の言葉がノミネートされました。</div><div>「新語・流行語大賞」は、１年の間に話題になった出来事や発言、流行などの中から世相を表現した言葉を選ぶ賞で９日、ことしの候補として３０の言葉が発表されました。<br><br>このうち社会現象や時事問題に関連して、ＳＮＳのインスタグラムに投稿するためスマートフォンなどで写真を見栄えよく撮影する「インスタ映え」、睡眠不足の蓄積が認知症などの発症リスクになる「睡眠負債」、長時間労働の是正などを目指す「働き方改革」、うそやでっち上げをニュース記事のように仕立ててインターネット上に流す「フェイクニュース」などが選ばれました。<br><br>また、他人の気持ちを推し量るという意味で、国有地の払い下げなどをきっかけにさまざまな場面で使われた「忖度（そんたく）」や、豊田真由子元衆議院議員が車内で秘書を罵倒した言葉「ちーがーうーだーろー！」なども選ばれています。<br><br>文化や芸能の分野では、地球の人口の半分が男性であることを表現した、お笑い芸人、ブルゾンちえみさんの決めぜりふ「３５億」などのほか、将棋界からは、独特のキャラクターで知られことし６月に引退した加藤一二三九段の愛称「ひふみん」と、中学３年の藤井聡太四段が前人未踏の２９連勝を達成した「藤井フィーバー」がノミネートされました。<br><br>ことしの傾向について、選考委員会は「言葉そのものに勢いがなく、低調な年と言えるのではないか。例年と比較すると負の言葉が多い年だったと言える」と分析しています。<br><br>「新語・流行語大賞」は、来月１日に大賞とトップ１０が発表されます。</div></section><section class="module--content"><div><h3>ノミネートされた30語</h3><div>ことしの「新語・流行語大賞」にノミネートされたのは、次の３０の言葉です。<br>「アウフヘーベン」「インスタ映え」「うつヌケ」「うんこ漢字ドリル」「炎上○○」「ＡＩスピーカー」「９．９８（１０秒の壁）」「共謀罪」「ＧＩＮＺＡＳＩＸ」「空前絶後の」「けものフレンズ」「３５億」「Ｊアラート」「人生１００年時代」「睡眠負債」「線状降水帯」「忖度（そんたく）」「ちーがーうーだーろー！」「刀剣乱舞」「働き方改革」「ハンドスピナー」「ひふみん」「フェイクニュース」「藤井フィーバー」「プレミアムフライデー」「ポスト真実」「魔の２回生」「○○ファースト」「ユーチューバー」「ワンオペ育児」</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 14:12:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領「国際社会全体で北朝鮮の脅威に立ち向かう」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217321000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>トランプ大統領「国際社会全体で北朝鮮の脅威に立ち向かう」</span><time datetime="2017-11-09T15:02"><span>11月9日</span> <span>15時02分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div></div><div>アメリカのトランプ大統領は、訪問先の中国の北京で記者会見し、北朝鮮への対応について、「国際社会全体で北朝鮮の脅威に立ち向かわなければならない」と述べ、経済や貿易の分野で影響力を持つ中国に一層の取り組みを求めました。</div><div>就任以来、初めて、中国を訪れているトランプ大統領は９日、北京の人民大会堂で、習近平国家主席との首脳会談に臨んだあと、米中両国の経営者との会合で中国政府が発表した総額およそ２５００億ドル、日本円で２８兆円余りに上る、商談の署名に立ち会いました。<br><br>その後、トランプ大統領と習主席は、ともに記者会見を行い、焦点の北朝鮮の核・ミサイル問題について「国際社会全体で北朝鮮の脅威に立ち向かわなければならない」と述べ、経済や貿易の分野で北朝鮮に影響力を持つ中国に一層の取り組みを求めました。<br><br>これに対し習主席は、「米中両国は、国連安全保障理事会の制裁決議について、全面的で厳格な履行を続ける。同時に、対話と交渉を通じて、朝鮮半島の核問題の解決に力を尽くす」と述べ、北朝鮮の問題は、対話を通じて解決すべきだという立場を強調しました。<br><br>トランプ大統領は、このあと、李克強首相と会談したあと、晩さん会に出席することにしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217321000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:02:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日経平均株価 １日の値動きが850円超える乱高下の展開に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217291000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日経平均株価 １日の値動きが850円超える乱高下の展開に</span><time datetime="2017-11-09T15:12"><span>11月9日</span> <span>15時12分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011217291_1711091447_1711091451_01_02.jpg" alt="日経平均株価 １日の値動きが850円超える乱高下の展開に" id="news_image"></div><div></div><div>９日の東京株式市場は、日経平均株価が一時、２万３０００円を超えておよそ２５年１０か月ぶりの水準まで値上がりしましたが、午後に入ってから当面の利益を確保しようという売り注文などが急速に広がって一転して値下がりし、１日の値動きが８５０円を超えて、乱高下する展開となりました。</div><div>９日の東京株式市場は、８日のニューヨーク市場でダウ平均株価が最高値を更新した流れを受けて買い注文が先行し、日経平均株価は、一時、８日の終値より４６０円以上値上がりして２万３３００円台まで上昇し、およそ２５年１０か月ぶりの水準まで値上がりしました。<br><br>しかし、午後に入って当面の利益を確保しようという売り注文などが急速に広がって一転して４００円近く値下がりする場面があり、１日の値動きは８５０円を超え、ことしに入って最も大きくなりました。<br><br>結局、日経平均株価、９日の終値は８日より４５円１１銭安い、２万２８６８円７１銭。<br>東証株価指数＝トピックスは４．４９下がって、１８１３．１１でした。<br>１日の出来高は２７億４７７５万株で、ことしで最も多くなりました。<br><br>市場関係者は「このところ比較的速いペースで株価が値上がりしてきたこともあって当面の利益を確保しようという売り注文が一気に広がった。企業の業績もよく、世界経済の先行きに対する期待は根強いものの、投資家の間では高値に対する警戒感も出ている」と話しています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217291000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:12:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>群大病院問題 患者の一部の家族が再発防止の申し入れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217341000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>群大病院問題 患者の一部の家族が再発防止の申し入れ</span><time datetime="2017-11-09T15:27"><span>11月9日</span> <span>15時27分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011217341_1711091531_1711091533_01_02.jpg" alt="群大病院問題 患者の一部の家族が再発防止の申し入れ" id="news_image"></div><div></div><div>群馬大学附属病院で、腹くう鏡などの手術を受けた患者１８人が相次いで死亡した問題で、死亡した患者の一部の家族が病院側との和解に臨む条件として、家族の意見を聞きながら再発防止を進め、情報公開を徹底するよう申し入れたことがわかりました。</div><div>群馬大学附属病院では、平成２６年までの５年間に４０代の男性医師の腹くう鏡の手術を受けた患者８人が相次いで死亡したほか、同じ医師の開腹手術を受けた患者１０人も死亡し、外部の調査委員会は、病院の診療体制の不備が背景にあったなどとする報告書をまとめています。<br>この問題を受けて、死亡した患者の一部の家族が９日、病院側に対し、再発防止に関する申し入れ書を送ったことがわかりました。<br><br>この中で、まずは家族の意見を聞きながら改革に向けた取り組みを進めるべきだとしています。そして病院で年に１度、「患者安全の日」を設けて改革の進捗（しんちょく）状況を公表し、再発防止策を打ち出すことや、病院のすべての医師について、手術による死亡率や障害の発生率などを公表するよう求めています。<br><br>家族側はこうした内容を病院側との和解に臨む条件としていて、代理人の梶浦明裕弁護士は「これまでの病院側の対応では遺族が置き去りにされかねない。病院には遺族参加型の取り組みを期待したい」と話しています。<br><br>申し入れ書について、群馬大学附属病院は「中身を見ていないのでコメントできない」としています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>問題の経緯と調査報告書</h3><div>群馬大学附属病院では、平成２６年までの５年間に、肝細胞がんを患うなどして腹くう鏡の手術を受けた６０代から８０代の患者の男女８人が相次いで死亡したほか、開腹手術を受けた６０代から８０代の男女１０人も死亡し、いずれも同じ４０代の男性医師が手術を担当していたことが明らかになりました。<br><br>この問題について、外部の専門家からなる調査委員会は去年７月、当時の診療科の体制や医療倫理を審査する体制など、病院の組織的な体制の不備が死亡例の続発につながったなどとする報告書をまとめました。<br><br>この中で調査委員会は、問題の背景として、手術のメリットやデメリットなどを事前に説明する「インフォームド・コンセント」が不十分だったことなど、患者中心の医療とはかけ離れた現場の実態があったとしています。そのうえで、事故の教訓を風化させないために少なくとも１０年は再発防止に向けた取り組みを続け、改革の進捗状況を家族にも報告することなどを提言しています。<br><br>調査結果をまとめた報告書を受けて、群馬大学の平塚浩士学長は「再発防止に向けた提言を真摯（しんし）に受け止め、改善、改革に取り組みたい。ご家族の皆様には大変なご心痛とご迷惑をおかけし、深くおわび申し上げます」と述べました。<br><br>この問題では、患者の死亡が相次いだ際に適切な対応を取らなかったとして、１８人の手術を担当した男性医師や男性医師の元上司、それに当時の大学の理事ら合わせて９人が処分されています。<br><br>男性医師と上司だった元教授は、ことし８月までに一部の家族の求めに応じて面会し手術の経緯などを説明しましたが、家族側は、男性医師らが手術や患者への事前の説明などには問題はなかったという認識を示し、「反省の色が見られない」として、国に行政処分を求めています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217341000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:27:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国政府 米中で28兆円余の商談が成立</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217371000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>中国政府 米中で28兆円余の商談が成立</span><time datetime="2017-11-09T15:48"><span>11月9日</span> <span>15時48分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011217371_1711091551_1711091553_01_02.jpg" alt="中国政府 米中で28兆円余の商談が成立" id="news_image"></div><div></div><div>アメリカのトランプ大統領と中国の習近平国家主席の首脳会談に合わせて、中国政府は、航空機の購入や天然ガスの共同開発など日本円にして合わせて、２８兆円余りに上る商談が成立したと発表しました。</div><div>人民大会堂で行われた署名式にはトランプ大統領と習近平国家主席も出席し、両国の企業経営者らが署名していきました。<br><br>９日まとまった商談は中国側がアメリカ側から航空機や電子チップ、それに大豆などを購入するほか、米中双方の企業が協力してシェールガスや天然ガスの開発を行うとしています。<br><br>両国の企業は８日も、農業や環境などの分野で合意していて、署名に至った商談は総額、２５３５億ドル、日本円にして２８兆円余りに上るとしています。<br><br>アメリカ側は自国の貿易赤字の半分を抱える中国に対して、貿易不均衡の是正を強く求めていて、今回の合意は問題の解決に向けた双方の姿勢をアピールする狙いがあると見られます。<br><br>署名式に出席した習主席は、今後５年間で中国への輸入額が８兆ドル、日本円にしておよそ９００兆円に上るという見通しを示したうえで、「米中の経済に関する協力が進むにつれて、一定の摩擦が生じることは避けられないが、お互いの利益を尊重し協議を通じて適切に対処しなければならない」とスピーチしました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>貿易不均衡は過去の米政権に責任</h3><div>アメリカのトランプ大統領は、訪問先の中国の北京で９日午後、米中の企業経営者らを前にスピーチし、「アメリカは、中国に対して多額の貿易赤字を抱えていて、年間、最大で５０００億ドルにも及ぶ。アメリカと中国が経済レベルを高めることができれば、より繁栄できるだろう」と述べました。<br><br>そして、「今の貿易不均衡について、中国に責任はない。自国の利益を追求するためにほかの国を責めることはできない。貿易不均衡の拡大を防げなかった過去の政権を責めるべきだ」と述べて、対中国の貿易赤字が拡大したのは、オバマ政権など過去のアメリカの政権に原因があると強調しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217371000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:48:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>赤坂御苑で秋の園遊会</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217381000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>赤坂御苑で秋の園遊会</span><time datetime="2017-11-09T15:51"><span>11月9日</span> <span>15時51分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011217381_1711091604_1711091606_01_02.jpg" alt="赤坂御苑で秋の園遊会" id="news_image"></div><div></div><div>秋の園遊会が９日開かれ、リオデジャネイロパラリンピックの競泳で４つのメダルを獲得した木村敬一選手など、招待された人たちが天皇皇后両陛下や皇族方と和やかなひとときを過ごしました。</div><div>園遊会は、両陛下の主催で、毎年、春と秋の２回、東京の赤坂御苑で開かれています。<br><br>両陛下は、９日午後２時半前から、皇太子ご夫妻など皇族方と庭園を回って招待された人たちとにこやかに言葉を交わされました。<br><br>今回は、去年のリオデジャネイロパラリンピックで、合わせて４つのメダルを獲得した競泳の木村敬一選手や、陸上女子４００メートルで銅メダルを獲得した辻沙絵選手のほか、両陛下が、ことし３月にベトナムを訪問された際、晩さん会で演奏を行った音楽プロデューサーの小室哲哉さんなども招かれました。<br><br>婚約が内定した秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまも、ほかの女性皇族とともに華やかな和服姿で出席し、祝福の声に笑顔でこたえられていました。<br><br>９日の東京は爽やかな秋晴れとなり、出席したおよそ２０００人の人たちは、記念写真を撮るなどして和やかなひとときを楽しんでいました。</div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011217381_1711091604_1711091606_01_03.jpg" alt="" class="is-left"><div>園遊会は、両陛下の主催で、毎年、春と秋の２回、東京の赤坂御苑で開かれています。<br><br>両陛下は、９日午後２時半前から、皇太子ご夫妻など皇族方と庭園を回って招待された人たちとにこやかに言葉を交わされました。<br><br>今回は、去年のリオデジャネイロパラリンピックで、合わせて４つのメダルを獲得した競泳の木村敬一選手や、陸上女子４００メートルで銅メダルを獲得した辻沙絵選手のほか、両陛下が、ことし３月にベトナムを訪問された際、晩さん会で演奏を行った音楽プロデューサーの小室哲哉さんなども招かれました。<br><br>婚約が内定した秋篠宮ご夫妻の長女の眞子さまも、ほかの女性皇族とともに華やかな和服姿で出席し、祝福の声に笑顔でこたえられていました。<br><br>９日の東京は爽やかな秋晴れとなり、出席したおよそ２０００人の人たちは、記念写真を撮るなどして和やかなひとときを楽しんでいました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217381000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 15:51:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サンシャイン水族館の魚大量死 恒例のイベント中止に</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/k10011217431000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>サンシャイン水族館の魚大量死 恒例のイベント中止に</span><time datetime="2017-11-09T16:47"><span>11月9日</span> <span>16時47分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20171109/K10011217431_1711091650_1711091651_01_02.jpg" alt="サンシャイン水族館の魚大量死 恒例のイベント中止に" id="news_image"></div><div></div><div>東京 池袋の「サンシャイン水族館」では、大型水槽の魚が大量に死んでいるのが見つかったことから、同じ水槽で予定されていた恒例のイベントが中止されるなどの影響が出ています。</div><div>東京 池袋の「サンシャイン水族館」では８日、「サンシャインラグーン」と呼ばれる大型水槽で飼育されていた魚の９割余りに当たる１２３５匹が死んでいるのが見つかりました。水族館によりますと、この水槽では魚の体にはんてんが現れる病気がはやっていたことから、７日に薬品を投入してその効果を高めるため、細かい空気の泡で水槽内のフンなどを取り除く装置を止めたところ、海水に含まれる酸素の濃度が減り、魚が死んだ可能性があるということです。<br><br>大型水槽の展示は９日から再開されていますが、幅およそ１２メートルの水槽にはヨスジフエダイやトラフザメなど生き残った２６種類、７３匹の魚が展示されているのみで、魚の姿がほとんど見られない状況となっています。また、クリスマスにちなんでサンタクロースの姿をしたダイバーが水槽に潜る恒例のイベントが９日から行われる予定でしたが、中止となりました。<br><br>子どもと訪れた３７歳の女性は「たくさんの魚が見られると思って楽しみにしていたのですが、ほとんどいないので残念です。魚が増えたらまた子どもと一緒に見に来たいです」と話していました。<br><br>水族館によりますと、水槽に新たな魚を補充することや中止となっているイベントを再開することを検討しているということですが、具体的な見通しは立っていないということです。<br><br>サンシャイン水族館の飼育員、山本昭さんは「今回の事態は全く想定していなかったのでショックが大きいが、酸素を供給する装置を増設するなどして再発防止に努めたい。一日も早く多くの魚を見て楽しんでもらえるようにしたい」と話していました。</div></section><section class="module--content"><div><div>魚が大量死した水槽では、大小さまざまな種類の魚を１度に見ることができ、ダイバーが潜って水中で魚を紹介するパフォーマンスも人気です。<br><br>今回の大量死について水族館では、寄生虫が原因で白い斑点ができる「白点病」という病気が魚の間で広がったのがきっかけだと話しています。珍しい病気ではありませんが、寄生虫によってエラが炎症を起こして呼吸困難になり、処置が遅れると死に至ることもあります。<br><br>このため、水族館では、今月７日、治療のための薬を水槽に入れ、細かい空気の泡に魚のフンなどを吸着させて取り除く装置を止めました。この装置は薬も吸着してしまうため、治療の効果を高めようとしたのです。<br><br>ところが翌朝、大型水槽で飼育している魚の９割以上にあたるトビエイやタカサゴなど２４種、１２３５匹が死んでいるのを警備員が見つけます。水族館は、酸素を送り込む装置は正常に作動していたものの、止めた装置が、補助的に酸素を送り込む機能も果たしていたことから、酸素の濃度が想定以上に減ってしまい、魚が死んだ原因となった可能性があると見ています。</div></div><div><h3>大量死 ほかの水族館でも</h3><div>水族館で魚などが大量に死ぬケースはほかの水族館でも起きています。<br><br>東京 江戸川区の葛西臨海水族園では、クロマグロなどの回遊魚を多いときで１９０匹飼育していましたが、３年前の１１月から相次いで死に翌年の３月には１匹が残るだけとなりました。その後の調査で、水中に溶け込んだ空気の濃度が異常に高くなり、血管に気泡ができる「ガス病」の疑いがあるほか、産卵行動に伴うストレスなど複合的な要因が重なったという報告書をまとめました。水族館では水中の気体の濃度を図る機器を新たに導入するなどの対策をとりました。<br><br>また、ことし９月には「横浜・八景島シーパラダイス」が、展示をしていない水槽で飼育していた「シンカイハクトウギンチャク」などの深海生物９４匹が、冷却設備が故障し水温が上昇したことなどで、すべて死んだと発表しました。水族館では水槽や生物ごとに水温の管理やエサやりなど基本作業のマニュアルを作ったほか、夜間など、担当の飼育員がいない時でもほかのスタッフが異変に気づけるよう、注意点を張り紙で示すなど再発を防ぐ対策をとったということです。</div></div><div><h3>専門家「失敗の教訓生かすことが大切」</h3><div>水族館で魚などが大量死するケースが起きていることについて専門家は、「今の水族館では展示が大型化し、これまでにない管理や飼育に直面している」と管理の難しさを指摘したうえで「失敗の教訓をほかの施設でも生かしていくことが大切だ」と話しています。<br><br>水族館の飼育員を務め、今も水族館のアドバイザーをしている北里大学海洋生命科学部の三宅裕志准教授は、「世界的に見ても日本は水族館の数が多い。目の肥えた来場者を満足させるため、展示が大型化したり、水の流れを作ったりとこれまでにない工夫を求められている。飼育員は経験したことのないような管理や飼育に直面していると言える」と指摘しています。そのうえで「進化する水族館を運営する中で失敗が起きる事態は避けられない。失敗を教訓にしてほかの施設でも生かしていくことが大切だ」と話しています。<br><br>現在、各地の水族館の飼育員が集まり、飼育方法や繁殖方法のノウハウを発表し合う機会があり、こうした場で失敗事例も共有していくことが求められているということです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20171109%2Fk10011217431000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 16:47:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>