<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>あす米朝首脳会談 非核化めぐり協議続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011472801000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>あす米朝首脳会談 非核化めぐり協議続く</span><time datetime="2018-06-11T17:26"><span>6月11日</span> <span>17時26分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011472801_1806111914_1806111915_01_03.jpg" alt="あす米朝首脳会談 非核化めぐり協議続く" id="news_image"></div><div>史上初の米朝首脳会談が12日シンガポールで行われるのを前に、現地では米朝双方の代表団が、非核化などをめぐって詰めの協議を断続的に行っています。アメリカのポンペイオ国務長官は声明を発表し、北朝鮮のキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長に非核化を迫る立場を改めて示しました。</div><div>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による史上初の米朝首脳会談は、12日、シンガポールのリゾート地にある高級ホテルで行われます。<br><br>これを前に現地では、アメリカのソン・キム駐フィリピン大使率いる代表団と北朝鮮外務省でアメリカを担当するチェ・ソニ次官率いる代表団が非核化などをめぐって、協議を行いました。<br><br>協議は、午前中におよそ２時間にわたって行われたのに続いて、午後も、双方の代表団が会場入りする姿が確認されていて、断続的に詰めの協議が行われているものと見られます。<br><br>これに関連して、アメリカのポンペイオ国務長官は11日午後、声明を発表し、「きょう午前の協議も含めて実質的かつ詳細な協議を北朝鮮側と行った」と明らかにしました。<br><br>そのうえで「明日の会談に向けて、トランプ大統領の準備は万全だ。アメリカの立場は明確で、変わっていない」として北朝鮮のキム委員長に非核化を迫る立場を改めて示しました。<br><br>一方、北朝鮮の国営メディアはけさ、キム委員長がシンガポールを訪問していることを初めて伝え「朝鮮半島の非核化の実現など、共通の関心事について幅広く深く意見を交わすことになるだろう」としていますが、会談までのキム委員長の動向は明らかにしていません。<br><br>12日の米朝首脳会談では北朝鮮の非核化をめぐって具体的な行動や期限が盛り込めるかや、北朝鮮の求める体制の保証の第１歩となる朝鮮戦争の終結で、合意できるかが焦点となっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011472801000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 17:26:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線殺傷事件「長野で刃物購入 当日東京に来た」</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011472871000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>新幹線殺傷事件「長野で刃物購入 当日東京に来た」</span><time datetime="2018-06-11T18:08"><span>6月11日</span> <span>18時08分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011472871_1806111813_1806111814_01_03.jpg" alt="新幹線殺傷事件「長野で刃物購入 当日東京に来た」" id="news_image"></div><div>９日、走行中の東海道新幹線の車内で、乗客がなたのような刃物で切りつけられ、男性１人が死亡し、女性２人がけがをした事件で、逮捕された22歳の男が「長野で刃物を購入し、事件当日に東京まで来て新幹線に乗り込んだ」などと供述していることが捜査関係者への取材でわかりました。警察は事件前の男の足取りや刃物の入手先などを調べています。</div><div>９日の夜、新横浜駅と小田原駅の間を走行していた東京発・新大阪行きの東海道新幹線「のぞみ265号」の車内で、乗客３人がなたのような刃物で切りつけられ、兵庫県尼崎市の会社員、梅田耕太郎さん（38）が死亡したほか、20代の女性２人がけがをしました。<br><br>警察は車内にいた愛知県岡崎市の無職、小島一朗容疑者（22）を逮捕し、11日、梅田さんを殺害した疑いで検察庁に身柄を送りました。<br><br>これまでの調べに対し、小島容疑者は「むしゃくしゃしてやった。誰でもよかった」などと供述しているということですが、その後の調べで「刃物は長野で購入した。事件当日の午前中に長野から東京まで来て、夜になって新幹線に乗り込んだ」と供述していることが、捜査関係者への取材で新たにわかりました。<br><br>また「長野では数か月間、公園で野宿などをしていた」と供述し、新幹線の車内に残されていたリュックサックからは寝袋などが見つかったということです。<br><br>警察は事件前の男の足取りや刃物の入手先などをさらに調べています。</div></section><section class="module--content"><div><h3>小島容疑者の元勤務先「態度は真面目だった」</h3><div>逮捕された小島一朗容疑者（22）は、去年11月から１か月余りの間、愛知県岡崎市にある障害者就労支援事業所で働いていました。<br><br>事業所の社長はＮＨＫの電話取材に対し、「小島容疑者はリサイクルショップから販売前の商品を回収して清掃し、その状態を確認して発送する仕事をしていました。12月21日からは無断欠勤が続き、この月の27日に小島容疑者の祖母と話して退職ということにしました」と話しました。<br><br>また、無断欠勤する前日に退職を申し出てきたため社長が面談したところ、小島容疑者は中学生時代にいじめを受けていたことなどを明かしたうえ、退職したい理由について『会社を辞めてホームレスになりたい。人とつきあわずに１人で暮らしたい。過去に諏訪湖で野宿していた時に見た景色がきれいだったので、もう一度見たい。野宿している時に感じた空腹などのひん死の状態は自分を研ぎ澄ませ、快感だった』と説明したということです。<br><br>小島容疑者が逮捕されたことについて、事業所の社長は「勤務態度は真面目で、ほかの入所者やスタッフからもよい評判が上がるような人だったのでとても驚いています」と話していました。</div></div><div><h3>梅田さんの勤務先上司「とても残念」</h3><div>殺害された梅田耕太郎さんは東京 港区に本社がある外資系大手化学メーカー、「ＢＡＳＦジャパン」に去年４月から勤務し、大阪オフィスでプラスチックのさまざまな使い方を顧客に提案する営業マネージャーをしていました。<br><br>今回の事件を受けて11日、都内で梅田さんの上司にあたる山本勇事業部長が報道陣の取材に応じました。<br><br>山本事業部長によりますと、梅田さんは今月７日と８日に横浜市内であった営業研修のため、大阪オフィスから出張してきていたということです。ふだんの梅田さんの仕事ぶりについては「人当たりがよく、明るく前向きで、常に人のためになることを考えるタイプだった」と話しました。<br><br>また、山本事業部長は去年、梅田さんが入社した際の採用面接を担当したということで、「非常に優秀で、さらに広い範囲の仕事をして世界にはばたきたいと話していた。同僚やお客様にも慕われていて、今後、会社を背負っていく人材と思っていただけにとても残念で、こんなことはあってはならないと思う。今後、会社としても社員を守るために何ができるか考えていきたい」と沈痛な表情で話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011472871000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 18:08:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>袴田事件 東京高裁は再審認めず 釈放は取り消さず</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011472441000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>袴田事件 東京高裁は再審認めず 釈放は取り消さず</span><time datetime="2018-06-11T18:28"><span>6月11日</span> <span>18時28分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011472441_1806111830_1806111833_01_03.jpg" alt="袴田事件 東京高裁は再審認めず 釈放は取り消さず" id="news_image"></div><div>昭和41年に起きたいわゆる「袴田事件」で、東京高等裁判所は死刑が確定し、その後釈放された袴田巌さんの再審＝裁判のやり直しについて、弁護側が行ったＤＮＡ鑑定は信用できないとして、４年前の静岡地裁とは逆に、認めない決定を出しました。一方、地裁が認めた釈放については年齢や健康状態などを踏まえ、取り消しませんでした。</div><div>昭和41年に今の静岡市清水区で会社役員の一家４人が殺害された事件では、従業員だった袴田巌さん（82）の死刑が確定しましたが、袴田さんは無実を訴え、再審を申し立てました。<br><br>静岡地方裁判所は４年前、犯人のものとされる衣類の血痕のＤＮＡ型が袴田さんと一致しなかったという弁護側の鑑定結果などをもとに、再審とともに釈放も認める異例の決定を出しました。<br><br>決定を不服として検察が抗告したため、東京高等裁判所でＤＮＡ鑑定が信用できるかどうかなどが改めて審理されました。<br><br>11日の決定で東京高等裁判所の大島隆明裁判長は、静岡地裁の決定を取り消し、再審を認めない判断をしました。<br><br>決定では「地裁が認めたＤＮＡ鑑定の手法の科学的原理や有用性には深刻な疑問が存在している。血痕のＤＮＡ型が本人と一致しないという結果は信用できない」という判断を示しました。<br><br>そのうえで、地裁とは逆に、犯人のものとされる衣類は袴田さんのものだと考えて不合理な点はないという判断を示し、「確定した有罪判決の認定に合理的な疑いが生じていないことは明らかだ」と結論づけました。<br><br>一方で地裁が認めた釈放については「本人の年齢や生活状況、健康状態などに照らすと、再審についての決定が確定する前に取り消すのが相当とは言いがたい」として、取り消しませんでした。<br><br>弁護団は再審を取り消した決定を不服として最高裁判所に特別抗告する方針で、袴田さんの再審と釈放の判断は最高裁に委ねられることになりました。</div></section><section class="module--content"><div><h3>支援者たち「えっ？」 驚いた声</h3><div>裁判所の前で袴田さんを支援する大勢の人の前で弁護士が「不当決定」と書かれた旗を示すと、支援者たちは「えっ？」と驚いた声を上げたり、「ふざけるな」と大声を出したりするなど驚きを隠せない様子で、中には涙をうかべる人の姿も見られました。</div></div><div><h3>姉「残念でなりません」</h3><div>袴田巌さんの再審を認めない決定が出たことを受けて、裁判所の前では袴田さんの支援者たちが「袴田さんは無実だ」「不当決定に私たちは断固抗議する」などと強く訴えました。<br><br>支援者の前で、西嶋勝彦弁護団長は「再審を認めないというとんでもない内容で、とても承服できません。巌さんが再び拘束されることがないように最大の努力をしていきたい。直ちに特別抗告する」と述べました。<br><br>袴田巌さんの姉のひで子さんは「残念でなりません。次に向かって進みます。皆様のご声援をよろしくお願いいたします」と述べました。</div></div><div><h3>弁護団「鑑定を無視 不当な決定」</h3><div>弁護団は会見で弁護側の専門家が行ったＤＮＡ鑑定の信用性が認められなかったことについて、「この鑑定の手法は世界では新しい手法として正当なものだと評価されているにもかかわらず、日本ではまだ認知されていないことを理由に無視されていて、誠に不当な決定だ」と批判しました。</div></div><div><h3>検察「適正かつ妥当な判断」</h3><div>決定について東京高等検察庁の曽木徹也次席検事は「東京高裁の決定は法と証拠に照らし、適正かつ妥当な判断であると理解している」というコメントを出しました。</div></div><div><h3>当面は釈放継続か</h3><div>袴田巌さんは当面は釈放されたままとなる見通しです。４年前、静岡地方裁判所は再審を認めるとともに、刑の執行とそれに伴う身柄の拘置を停止する決定を出しました。<br><br>これによって、袴田さんは収容されていた東京拘置所から釈放されました。<br><br>11日の決定で、東京高裁は再審と刑の執行についての判断は別のものだとしたうえで、それぞれについて高裁の判断で取り消すことができるという考えを示しました。<br><br>そのうえで、再審を認める決定を取り消した一方、刑の執行停止については取り消しませんでした。<br><br>これについて東京高裁は「再審を認める理由がないと判断するのだから、一般的には身柄の解放を継続する必要性は弱まるが、必ず刑の執行停止を取り消すべきだとは言えず、裁判所の裁量に委ねられている」と説明しました。<br><br>そして、「年齢や生活状況、健康状態などに照らすと逃走のおそれが高まるなど刑の執行が困難になるような現実的危険性は乏しい」として、今回の決定が確定する前に刑の執行停止を取り消すのは妥当ではないという判断を示しました。<br><br>一方で、今回の決定が確定すれば刑の執行停止の取り消しも当然に効力を失い、検察が再び収監できるという考えを示しました。<br><br>袴田さんの弁護団は最高裁判所に特別抗告する方針で、袴田さんは、最高裁の判断が示されるまでは釈放されたままとなる見通しです。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011472441000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 18:28:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>安倍内閣「支持」38％「支持しない」44％ ＮＨＫ世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011472791000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>安倍内閣「支持」38％「支持しない」44％ ＮＨＫ世論調査</span><time datetime="2018-06-11T19:00"><span>6月11日</span> <span>19時00分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011472791_1806111928_1806111931_01_03.jpg" alt="安倍内閣「支持」38％「支持しない」44％ ＮＨＫ世論調査" id="news_image"></div><div>ＮＨＫの世論調査によりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先月と同じ38％で、「支持しない」と答えた人も、先月と同じ44％でした。</div><div>ＮＨＫは今月８日から３日間、全国の18歳以上の男女を対象に、コンピューターで無作為に発生させた固定電話と携帯電話の番号に電話をかける「ＲＤＤ」という方法で世論調査を行いました。<br><br>調査の対象となったのは2159人で、56％に当たる1218人から回答を得ました。<br><br>それによりますと、安倍内閣を「支持する」と答えた人は先月と同じ38％で、「支持しない」と答えた人も先月と同じ44％でした。「支持しない」が「支持する」を上回ったのは３か月連続となります。<br><br>支持する理由では「ほかの内閣より良さそうだから」が45％、「実行力があるから」が20％、「支持する政党の内閣だから」が13％でした。<br><br>逆に、支持しない理由では「人柄が信頼できないから」が54％、「政策に期待が持てないから」が20％、「実行力がないから」が９％でした。</div></section><section class="module--content"><div><h3>米朝首脳会談について</h3><div>12日に行われる米朝首脳会談で、北朝鮮の完全な非核化に合意できると思うか聞いたところ、「合意できる」が９％、「合意できない」が43％、「どちらともいえない」が37％でした。<br><br>会談を通じて拉致問題の前進につながると思うか聞いたところ、「つながる」が18％、「つながらない」が43％、「どちらともいえない」が29％でした。<br><br>安倍総理大臣は拉致問題の解決に向けて、日朝首脳会談の開催に意欲を示しました。これを評価するか聞いたところ、「大いに評価する」が14％、「ある程度評価する」が52％、「あまり評価しない」が19％、「まったく評価しない」が９％でした。</div></div><div><h3>決裁文書の改ざんについて</h3><div>森友学園をめぐる決裁文書の改ざんを受けて、麻生副総理兼財務大臣は閣僚給与１年分を自主的に返納することを明らかにし、引き続き財務大臣の職責を果たしていく考えを示しています。<br>これに納得できるか聞いたところ「大いに納得できる」が４％、「ある程度納得できる」が23％、「あまり納得できない」が28％、「まったく納得できない」が36％でした。<br><br>森友学園をめぐる一連の問題で、大阪地検特捜部は財務省の佐川前理財局長らの刑事責任を問うのは難しいとして不起訴にしました。<br>この判断に納得できるか聞いたところ、「大いに納得できる」が４％、「ある程度納得できる」が20％、「あまり納得できない」が32％、「まったく納得できない」が34％でした。<br><br>決裁文書改ざんの調査結果の公表を受け、野党側は佐川氏の証人喚問を改めて行うよう求めていますが、与党側は慎重な考えを示しています。佐川氏の証人喚問について聞いたところ、「必要だ」が43％、「必要ではない」が21％、「どちらともいえない」が26％でした。</div></div><div><h3>獣医学部新設について</h3><div>加計学園の獣医学部新設をめぐって、学園側は愛媛県の文書に書かれていた安倍総理大臣と加計理事長との面会は、実際になかったものを持ち出したとして、愛媛県などに謝罪しました。<br>学園側の説明に納得できるか聞いたところ、「大いに納得できる」が２％、「ある程度納得できる」が13％、「あまり納得できない」が34％、「まったく納得できない」が39％でした。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011472791000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 19:00:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日大アメフト問題 内田前監督全役職なくなる</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011473071000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>日大アメフト問題 内田前監督全役職なくなる</span><time datetime="2018-06-11T19:15"><span>6月11日</span> <span>19時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011473071_1806111914_1806111915_01_02.jpg" alt="日大アメフト問題 内田前監督全役職なくなる" id="news_image"></div><div></div><div>日本大学アメリカンフットボール部の重大な反則行為をめぐる問題を受けて、日本大学は内田前監督に対し、11日付けで人事部長などの職を解任すると発表しました。内田前監督はこれで大学のすべての役職がなくなったことになります。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011473071000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 19:15:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各党の支持率 ＮＨＫ世論調査</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011472811000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>各党の支持率 ＮＨＫ世論調査</span><time datetime="2018-06-11T19:33"><span>6月11日</span> <span>19時33分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011472811_1806111925_1806111933_01_02.jpg" alt="各党の支持率 ＮＨＫ世論調査" id="news_image"></div><div></div><div>各党の支持率は自民党が35.8％、立憲民主党が8.9％、国民民主党が1.1％、公明党が2.4％、共産党が4.1％、日本維新の会が0.7％、社民党が1.2％、「特に支持している政党はない」が38.2％でした。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011472811000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 19:33:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピーチ機 機長が有効期限切れの証明書 機長交代で３便に遅れ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/k10011473221000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><h1><span>ピーチ機 機長が有効期限切れの証明書 機長交代で３便に遅れ</span><time datetime="2018-06-11T21:15"><span>6月11日</span> <span>21時15分</span></time></h1></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20180611/K10011473221_1806112108_1806112115_01_02.jpg" alt="ピーチ機 機長が有効期限切れの証明書 機長交代で３便に遅れ" id="news_image"></div><div></div><div>ピーチ・アビエーションの機長が11日、有効期限の切れた古い身体検査の証明書を持って乗務していたことがわかり、後続の便の機長を交代させたため、３便に遅れが出ました。</div><div>ピーチ・アビエーションによりますと、11日午前、関西空港発、成田空港行きのピーチ・アビエーション311便で、機長が有効期限の切れた古い身体検査の証明書を持って乗務していたことが到着後にわかりました。<br><br>この証明書は乗務の際に携帯することが法律で義務付けられていて、機長は証明書は更新していたものの、11日朝、乗務の前に会社から新しい証明書を受け取るのを忘れていたということです。<br><br>会社の規定では、乗務前に機長と副操縦士が互いに証明書を確認しあうことになっていますが、11日は有効期限までは確認しなかったということです。<br><br>この影響で後続の便の機長を交代させたため、成田から福岡に向かう便など３便にそれぞれ３時間半ほどの遅れが出ました。<br><br>ピーチ・アビエーションは「このような事態になったことを心よりおわび申し上げます。再発防止に努め、安全運航の維持を図ってまいります」とコメントしています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20180611%2Fk10011473221000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 21:15:27 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>