<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHKニュース</title>
		<link>http://www3.nhk.or.jp/news/</link>
		<description>日本放送協会 NHKニュース</description>
		<item>
			<title>道路脇の斜面崩れる 歩行者の18歳女性死亡 神奈川 逗子</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273231000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>道路脇の斜面崩れる 歩行者の18歳女性死亡 神奈川 逗子</span><time datetime="2020-02-05T14:51"><span>2月5日</span> <span>14時51分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273231_2002051007_2002051008_01_02.jpg" alt="道路脇の斜面崩れる 歩行者の18歳女性死亡 神奈川 逗子" id="news_image"></div><div>５日午前、神奈川県逗子市で道路脇の斜面が崩れて巻き込まれ死亡したのは18歳の女性と確認されました。斜面は崖崩れなどによって災害が起きるおそれがあるとして「土砂災害警戒区域」に指定されていて、警察が崩れた原因などを詳しく調べています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273231_2002051007_2002051008_01_03.jpg" alt=""><div>５日午前８時ごろ、神奈川県逗子市池子で道路脇の斜面が崩れ、歩道を歩いていた女性が巻き込まれました。<br><br>警察によりますと女性は18歳で、病院に運ばれましたが、死亡したということです。ほかに巻き込まれた人はいませんでした。<br><br>逗子市によりますと、この斜面では５メートルほどの高さまで補強がしてありましたが、その上の斜面が崩れ落ち、土砂が下を通る歩道を幅およそ10メートルにわたって覆ったということです。<br><br>また、現場は、急傾斜地で崖崩れなどによって災害が起きるおそれがあるとして「土砂災害警戒区域」に指定されているということで、警察が崩れた原因などを詳しく調べています。<br><br>現場はＪＲ横須賀線の東逗子駅から北に800メートル余り離れた住宅などが建ち並ぶところです。</div></div><div><h3>専門家 「斜面全体にひずみが蓄積し限界に」</h3><div>斜面災害が専門の京都大学防災研究所の釜井俊孝教授は、ＮＨＫの取材に対し、「今回の土砂崩れは、大雨や地震などで瞬間的に起こったものでははく、過去の雨や地震などをきっかけにして斜面全体にひずみが徐々に蓄積され、それがきょう限界になったのではないかと見ている。現象としては珍しいものではない」と指摘しました。<br><br>また、釜井教授は「現場は下の部分に石積みの擁壁があり、上の部分はむきだしになっているようだが、この場合、上の部分が相対的に緩くなるのは確かで、同じような場所は多くある。頂上付近にひび割れが起こっていた可能性はあるが、緑に覆われていると気付くのは難しいと思う」と話しました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273231000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 14:51:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＤｅＮＡ 501億円の赤字転落 会長と社長が役員報酬返上</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273681000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>ＤｅＮＡ 501億円の赤字転落 会長と社長が役員報酬返上</span><time datetime="2020-02-05T16:12"><span>2月5日</span> <span>16時12分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273681_2002051610_2002051613_01_02.jpg" alt="ＤｅＮＡ 501億円の赤字転落 会長と社長が役員報酬返上" id="news_image"></div><div></div><div>ＩＴ企業のディー・エヌ・エーは、去年12月までの９か月間の決算で、ゲーム事業などに関連する多額の損失を計上し、最終的な損益が501億円の赤字に転落したと発表しました。業績の悪化を受けて、南場智子会長と守安功社長の２人が役員報酬50％を３か月間、返上します。</div><div></div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273681000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:12:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“うそつき呼ばわりは事実”安倍首相に謝罪求める 立民 安住氏</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273601000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>“うそつき呼ばわりは事実”安倍首相に謝罪求める 立民 安住氏</span><time datetime="2020-02-05T16:33"><span>2月5日</span> <span>16時33分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273601_2002051511_2002051519_01_02.jpg" alt="“うそつき呼ばわりは事実”安倍首相に謝罪求める 立民 安住氏" id="news_image"></div><div></div><div>衆議院予算委員会で４日、安倍総理大臣が立憲民主党の議員に、「うそをついているのと同じだ」と批判したことを受け、安住国会対策委員長は、謝罪を求めました。</div><div>衆議院予算委員会で４日、立憲民主党の黒岩宇洋氏が「桜を見る会」をめぐって質問した際、安倍総理大臣が「うそをついているのと同じだ」と批判したのに対し、黒岩氏が反論するなど激しいやり取りが行われました。<br><br>５日、立憲民主党の安住国会対策委員長は記者団に、「黒岩氏が証拠を出して発言しているのに、うそつき呼ばわりしたのは事実だ。安倍総理大臣にはきちんと謝罪してほしい」と求めました。<br><br>また共産党の穀田国会対策委員長は記者会見で、「謝罪は必要だ。安倍総理大臣は、自分がどれだけうそをついているのかについて、全然反省がない」と述べました。</div></section><section class="module--content"><div><div>公明党の石田政務調査会長は記者会見で、「安倍総理大臣には冷静な対応をお願いしたい」と述べました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273601000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:33:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>民主党アイオワ州党員集会 ブティジェッジ氏首位 集計続く</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273531000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>民主党アイオワ州党員集会 ブティジェッジ氏首位 集計続く</span><time datetime="2020-02-05T16:35"><span>2月5日</span> <span>16時35分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273531_2002051411_2002051418_01_02.jpg" alt="民主党アイオワ州党員集会 ブティジェッジ氏首位 集計続く" id="news_image"></div><div></div><div>11月のアメリカ大統領選挙でトランプ大統領からの政権奪還を目指す野党・民主党は、候補者選びの幕開けとなるアイオワ州の党員集会の集計作業を続けています。大方の予想を覆し、38歳と候補者の中で最年少のブティジェッジ前サウスベンド市長が僅かな差で首位に立っている一方、全米の支持率でトップのバイデン前副大統領は４位と出遅れた形となりました。</div><div>11月のアメリカ大統領選挙で政権奪還を目指す野党・民主党は３日、中西部アイオワ州で党の候補者選びの幕開けとなる党員集会を開きましたが、新たに導入した集計用のアプリにトラブルが起き、結果の取りまとめが大幅に遅れています。<br><br>これを受けてアイオワ州の民主党は、およそ1700の会場で紙に残された手書きの記録を確認し、集計結果を順次、発表しています。<br><br>ＡＰ通信によりますと集計率71％で、中道派のブティジェッジ前サウスベンド市長が26.8％、続いて左派のサンダース上院議員が25.2％、同じく左派のウォーレン上院議員が18.4％、中道派のバイデン前副大統領が15.4％と続き、大方の予想を覆し、38歳と11人の候補者の中で最年少のブティジェッジ氏が、２位のサンダース氏を1.6ポイント上回り首位を保っています。<br><br>ただ、残りの集計結果によっては順位が入れ代わる可能性もあり、アイオワ州の選挙結果は今後の候補者選びの行方を大きく左右するとされるだけに、勝敗の行方に引き続き高い関心が集まっています。</div></section><section class="module--content"></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273531000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:35:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型肺炎 マスクがない！15分で完売 定価の10倍以上で転売も</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273651000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>新型肺炎 マスクがない！15分で完売 定価の10倍以上で転売も</span><time datetime="2020-02-05T16:36"><span>2月5日</span> <span>16時36分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273651_2002051632_2002051636_01_02.jpg" alt="新型肺炎 マスクがない！15分で完売 定価の10倍以上で転売も" id="news_image"></div><div></div><div>新型コロナウイルスの感染拡大で、日本国内でもマスクが品薄の状態が続いています。ドラッグストアの店頭では即座に売り切れ、インターネット上では定価の10倍以上で転売されるケースも相次いでいます。こうした影響でマスクを本来必要とする人たちに届かない事態となっていて、業界団体は節度ある購入を呼びかけているほか、専門家は転売を防ぐ対策の必要性を訴えています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><h3>店頭でわずか15分で完売も</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273651_2002051554_2002051636_01_03.jpg" alt=""><div>東京 渋谷区のドラッグストア「三千里薬品神南店」では、１週間ほど前からマスクの入荷が難しい状態が続いていて、50枚入りの箱入りマスクは１家族１個まで、それ以外のばら売りのマスクは１人当たり３個までに購入を制限しています。<br><br>５日は午前10時半に箱入りマスク50個を２日ぶりに店頭に並べましたが、マスクを求める客が次々に集まって20人ほどの長い列ができ、わずか15分で完売になりました。<br><br>箱入りのマスクを購入した都内の男性は「感染症にかかっていて、外出する際にはマスクが手放せません。自宅にあるマスクも少なくなってきたので、３日前から売っている店がないか探し回っていましたが、なかなか見つかりませんでした。ようやく購入できて、一安心です」と話していました。<br><br>三千里薬品神南店の比嘉靖司店長は「ようやくマスクを入荷してもすぐに売り切れる状態が１週間ほど前から続いている。ネット上でマスクが高値で転売されていることは知っているので、購入制限をするなどして本当に必要としている人に届くようにしたい」と話しています。</div></div><div><h3>ネット上では「３箱３万円」高額転売も</h3><div>インターネット上の通販サイトやフリマアプリでは品薄の状態が続いているマスクが定価の10倍以上の高値で転売されるケースが相次いでいます。<br><br>インターネット通販大手の「アマゾン」では、通常の価格で販売されているマスクのほとんどが「在庫切れ」になっている一方、多くの商品が定価を大きく上回る数千円から数万円で出品されています。<br><br>中には定価およそ650円の箱入りマスクが３個で３万2800円と定価の15倍以上の高値で転売されているケースもあります。<br><br>フリマアプリ大手の「メルカリ」でも、数千円から数万円で出品された商品が次々に購入されていて、定価の10倍の高値で売買が成立しているケースもありました。</div></div><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273651_2002051554_2002051636_01_04.jpg" alt=""><div>こうした状況を受けて「メルカリ」は４日、ホームページ上で、「マスクは禁止出品物には該当しませんが、社会通念上適切な範囲での出品・購入にご協力をお願いいたします」というコメントを発表しました。<br><br>メルカリは、取り引きの状況によっては出品者から入手経路を確認したり、商品の削除や利用制限などを行ったりする場合もあるとしています。<br><br>また「アマゾン」は「購入しやすい価格で出品していただけるよう規約を設けてサイトをモニタリングしており規約に違反した場合には出品取り下げなどの対応を取っている」としています。</div></div><div><h3>全国マスク工業会「本来必要な人に届かず 節度ある購入を」</h3><div>国内のマスクの製造会社などで作る団体はマスクの在庫がほぼ底をつき需要に供給が追いついていない状況だとして、転売目的の購入や過剰な買いだめを控えるなど節度を持って購入するよう呼びかけています。<br><br>国内のマスクの製造会社や販売会社115社が加盟する「全国マスク工業会」によりますと、年明けの時点では業界全体で年間のマスクの販売枚数のおよそ３か月分にあたる在庫があったということですが、現在はほぼ底をついた状態だということです。<br><br>このため工業会は加盟各社に増産を呼びかけていて、国内に製造拠点のある10社余りは生産ラインを24時間体制で動かすなどして増産に取り組んでいるということですが、需要に供給が追いついていない状況が続いているということです。<br><br>工業会は「マスクが本来必要としている人たちに届いておらず、ネット上で高値で転売されている状態になっている。現時点で小売店に十分なマスクの量を供給できる時期の見通しは立っておらず、転売目的での購入や過剰な買いだめを控えるなど、節度ある購入をお願いしたい」と呼びかけています。</div></div><div><h3>専門家「“転売社会の影” 出品禁止などちゅうちょなく対策を」</h3><div>ネット上の転売問題に詳しい福井健策弁護士は「転売が社会問題になったコンサートやスポーツなどのチケットについては去年、高値での転売が法律で禁止されたが、マスクなど多くの商品は規制の対象になっておらず、経済活動の自由の観点からも法律で規制するのは難しいのではないか」としたうえで、「誰もが簡単にネット上に出品でき、買いたい人と結び付くことができるのは本来すばらしいことだが、今回のマスクの問題では買い占めや高額転売を招いて必要な人に商品が行き届かなくなっており、“転売社会”の影の部分が出てしまった」と指摘しています。<br><br>一方で福井弁護士は買い占めや転売によって社会に混乱が広がるおそれがある場合には対策が必要だと指摘し、「ドラッグストアなどの小売店側は店頭に『販売個数の限定』や『転売目的お断り』の表示をし、実際にルールを破る客に対しては購入を断ることが必要だ。サイト側も小売店と連携し不当に高値で転売しようとしている商品は出品禁止にするなどちゅうちょなく対策を行う必要がある」としています。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273651000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:36:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 あす午前８時ごろ横浜港大黒ふ頭に着岸へ</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273721000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 あす午前８時ごろ横浜港大黒ふ頭に着岸へ</span><time datetime="2020-02-05T16:44"><span>2月5日</span> <span>16時44分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273721_2002051654_2002051659_01_02.jpg" alt="クルーズ船 あす午前８時ごろ横浜港大黒ふ頭に着岸へ" id="news_image"></div><div></div><div>横浜港沖に停泊しているクルーズ船で、新型コロナウイルスの感染者が確認されたことを受けて横浜市は、対策会議を開き、クルーズ船が６日午前８時ごろに、食糧や物資の補給などのため横浜港の大黒ふ頭に着岸することになったと明らかにしました。市は、要望があれば、保健師を派遣して船に残った人の健康相談に応じることにしています。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273721_2002051646_2002051650_01_03.jpg" alt=""><div>３日から横浜港の大黒ふ頭の沖合に停泊しているクルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」で、10人が新型コロナウイルスに感染していたことが確認されたことを受けて、横浜市は対策会議を開きました。<br><br>この中で市の担当者はクルーズ船が６日午前８時ごろに、船の運航会社からの要請で、食糧や物資の補給などのために、大黒ふ頭に着岸することになったと明らかにしました。<br><br>市は、要望があれば補給の際にマスクなどの物資を提供するということです。<br><br>また、長期間の停泊で船に残された人が健康不安を訴えるケースに備え、要望があれば保健師を派遣して健康相談に応じることも明らかにしました。<br><br>感染が確認された10人のうち３人は、市内の「横浜市立市民病院」に搬送されたということで、横浜市の林文子市長は「大変厳しい状況と受け止めている。不安を感じている乗客、乗組員は多いと思うので、一意団結して全力で支援し、皆さんをお守りしたい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273721000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 16:44:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルーズ船 ウイルス陽性は10人 うち乗客９人 日本国籍は３人</title>
			<link>http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/k10012273171000.html</link>
			<description><![CDATA[<article class="module module--detail"><section class="detail-no-js"><header class="module--header"><p><span>クルーズ船 ウイルス陽性は10人 うち乗客９人 日本国籍は３人</span><time datetime="2020-02-05T17:07"><span>2月5日</span> <span>17時07分</span></time></p></header><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002051214_2002051217_01_03.jpg" alt="クルーズ船 ウイルス陽性は10人 うち乗客９人 日本国籍は３人" id="news_image"></div><div>新型コロナウイルスに感染していた香港の男性が乗船し、横浜港沖に停泊しているクルーズ船で、発熱の症状がある人などのウイルス検査が行われ、これまでに31人の結果が判明し、このうち10人がウイルスに感染していたことが確認されました。<br>10人のうち、乗客は９人で、日本国籍が３人、中国籍が３人、オーストラリア国籍が２人、アメリカ国籍が１人となっています。また、フィリピン国籍の乗務員１人も含まれているということです。</div><div></div></section><section class="module--content"><div><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002050823_2002050825_01_03.jpg" alt=""><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は３日夜から横浜港の大黒ふ頭の沖合に停泊し、船内で乗客と乗員全員の合わせて3700人余りの検疫が行われています。<br><br>そして、発熱やせきなどの症状があった120人と、症状がある人や香港の男性と濃厚接触した153人の合わせて273人から検体を採取して順次、ウイルス検査を実施しています。<br><br>これまでに31人分の結果が判明し、このうち乗客９人と乗員１人の合わせて10人がウイルスに感染していたことが確認されました。<br><br>クルーズ船には海上保安部の船が派遣され午前７時半ごろから感染が確認された男女10人を神奈川県内の複数の医療機関に搬送しています。<br><br>10人は、50代と60代がそれぞれ４人、70代と80代がそれぞれ１人で、いずれも症状が重い人はおらず、このうち50代の女性１人と60代の男女２人の３人の乗客は日本人だということです。<br><br>感染が確認された人のうち２人は、先月22日にクルーズ船が立ち寄った鹿児島県で、ウイルスに感染していた香港の80代の男性と、オプションのバスツアーで半日一緒に過ごしていたということです。<br><br>国内で感染が確認された人は33人となりました。<br><br>船内に残るおよそ3700人の乗客と乗員については原則として14日間、<br>船内にとどまり、客室などで待機してもらう方針だということです。<br><br>クルーズ船は先月20日に横浜を出発し、鹿児島を回って香港に立ち寄った際、船を下りた香港に住む80歳の乗客の男性が、新型コロナウイルスに<br>感染していることが確認されていました。<br><br>厚生労働省は国内では現在、流行が認められている状況ではなく、かぜやインフルエンザ対策と同様に、手洗いやせきエチケットなどの感染症対策に努めてほしいと呼びかけています。</div></div><div><h3>陽性反応の10人 うち日本国籍は３人</h3><div>クルーズ船の運航会社はホームページで、新型コロナウイルスの陽性反応が確認された10人について国籍などを明らかにしました。<br><br>10人のうち、乗客は９人で、<br>▽日本国籍が３人、<br>▽中国籍が３人、<br>▽オーストラリア国籍が２人、<br>▽アメリカ国籍が１人となっています。<br><br>また、フィリピン国籍の乗務員１人も含まれているということです。</div></div><div><h3>運航会社「最低14日間停泊」</h3><div>クルーズ船の運航会社はホームページでコメントを出し、「船は引き続き検疫下におかれ、横浜港にとどまります。厚生労働省の定めにより、検疫期間は最低14日間となります」と今後も横浜港での停泊を続けることを明らかにしたうえで、「乗務員はお客様全員が快適に過ごしてもらえるように努力します」としています。<br><br>また、横浜港で食料などの積み込みを行う前に、真水の精製など運航に必要な作業を行うとして、停泊している場所をいったん離れる可能性も示唆しています。</div></div><div><h3>乗客と乗員 273人から検体採取</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002050817_2002050818_01_02.jpg" alt=""><div>厚生労働省によりますと、クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は、横浜港沖に到着した際、乗客2666人、乗員1045人の合わせて3711人が乗船していました。<br><br>乗客には合わせて56の国と地域の人がいて、このうち日本人の乗客は半数近い1281人います。<br><br>乗客と乗員のうち、発熱やせきなどの症状がある120人と、症状がある人や香港の男性と濃厚接触した153人の、合わせて273人から検体を採取してウイルス検査を行っています。<br><br>このうち、香港の男性と先月22日に鹿児島でオプションのバスツアーに参加し濃厚接触した人は36人いるということです。</div></div><div><h3>鹿児島でバスツアーに40人参加 ２人の感染確認</h3><div>今回のクルーズ船ツアー客で最初に新型コロナウイルスの感染が確認された香港の80代の男性は、先月22日船が鹿児島に立ち寄った際、現地でバスツアーに参加していました。<br><br>バスツアーには男性を含めてクルーズ船の乗客40人が参加し、午前中から半日かけて、県内の観光地を回ったということです。<br><br>その後、バスツアーの参加者のうち男性を含む４人は25日に立ち寄った香港で船を下り、残りの36人はそのままクルーズ船でベトナム、台湾、那覇を経由して横浜に向かったということです。<br><br>厚生労働省は、この36人の乗客について、香港の男性と濃厚接触があったと判断してウイルス検査を実施し、このうち２人の感染が確認されました。<br><br>また、運転手とガイドは健康観察をしているということです。</div></div><div><h3>クルーズ船 16日間で香港、台湾などめぐる旅程</h3><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」は、アメリカのクルーズ会社が運航している大型客船です。<br><br>先月20日に横浜を出て、鹿児島、香港、ベトナム、台湾、それに那覇を16日間でめぐり、４日午前６時半に横浜港に到着する予定でした。<br><br>香港当局によりますと、このクルーズ船に乗っていた香港に住む80歳の男性が、先月25日香港で船を降りたあとに新型コロナウイルスへの感染が確認されました。<br><br>男性は乗船する前の19日からせきの症状があり、20日に横浜港からクルーズ船に乗船し、22日に鹿児島を経て25日に香港で下船したということです。<br><br>鹿児島では下船して船の乗客を対象にしたバスツアーに参加していたということです。<br><br>男性の感染確認を受け、クルーズ船は３日から横浜港の沖に停泊し乗客と乗員全員に検疫が行われ、発熱やせきなどの症状があり、感染が疑われる人などにはウイルス検査を行っています。<br><br>厚生労働省によりますと、船には当初、乗客2666人、乗員1045人の合わせて3711人が乗っていました。<br><br>５日午前９時の時点でウイルスへの感染が確認され病院に搬送された人などを除く3699人が船内に残っています。<br><br>乗客のおよそ半数、1281人が日本人で、香港や台湾など合わせて56の国と地域の人がいたということです。<br><br>運航会社によりますと、当初、同じ船で４日夕方横浜港を出発する予定だった別のクルーズについては中止したということです。</div></div><div><h3>厚労相「検査の結果までに複数日」</h3><div>加藤厚生労働大臣は衆議院予算委員会でクルーズ船の乗客・乗員に行っている検査について、「各地で出された分析結果を国立感染症研究所に渡し、最終的な判断を行う手続きで進めている。きょう中に全部できるかというと難しく、複数日かかる」と述べました。<br><br>また、感染の有無を迅速に調べる簡易検査キットの開発について「検査キットを作り、性能試験をするプロセスなどが必要で、それなりの時間がかかる」と述べたほか、ワクチンの開発についても、安全性の確保などが必要だとして一定期間を要するという認識を示しました。</div></div><div><h3>乗客の70代男性「一刻も早く対応を」</h3><img src="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20200205/K10012273171_2002051003_2002051009_01_04.jpg" alt=""><div>クルーズ船「ダイヤモンド・プリンセス」の乗客の70代の男性は５日午前、ＮＨＫの電話取材に対し、「妻が使っている薬がまもなく切れるので一刻も早く対応してほしい」と話しています。<br><br>男性によりますと、５日午前８時すぎ、船内放送で10人の感染が確認されたことや原則14日間、全員、それぞれの部屋にとどまるよう案内があったということです。<br><br>男性は「きのうまでは共有スペースで卓球などをして過ごすことができたが、けさからは部屋から出られない状態です。朝食を食べようとレストランに行きましたが、『食事は部屋でとってください』と言われ、ルームサービスを待っているがまだ届いていません。船内は混乱した様子はないが、どうしようもないので部屋にいるしかありません」と話していました。<br><br>そのうえで「妻が使っている血行をよくするための漢方薬があと数日で切れるので心配です。船内は高齢者が多く、高血圧の薬などを使っている人もいると思うので、一刻も早く対応してほしい」と話していました。</div></div></section></section></article><a href="https://twitter.com/search?q=http%3A%2F%2Fwww3.nhk.or.jp%2Fnews%2Fhtml%2F20200205%2Fk10012273171000.html">twitter search</a>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 17:07:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>